<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[No longer in Belt and Road Initiative, Italy focuses on strategic ties with China, leaders invited to Beijing this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256511/no-longer-belt-and-road-initiative-italy-focuses-strategic-ties-china-leaders-invited-beijing-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/5a16aa06-0537-48fc-a9f3-0d09d82a0fbf_758adc1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪生产线。有报道称，意大利政府已邀请这家总部位于深圳的公司与汽车制造商奇瑞一起在意大利建厂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利退出中国“一带一路”倡议对两国关系“没有影响”，意大利总统和总理正在计划访问北京，马西莫·安布罗塞蒂大使表示。&lt;/p>;&lt;p>;意大利驻北京最高外交官告诉《华盛顿邮报》，中国当局已邀请塞尔吉奥·马塔雷拉总统和乔治亚·梅洛尼总理今年访问，这标志着两国战略伙伴关系建立20周年。&lt; /p>;&lt;p>;“这是对意大利和中国之间积极关系的确认，否则这些访问将不会出现在我们领导人的议程上，”他说。 “有政治意愿将中国和意大利之间的关系保持在非常战略的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，访问的日期仍有待安排，但“正在计划中，希望他们都能于2024年举行”。&lt;/p>;&lt;p>;他于3月15日在香港发表讲话，然后观看米兰著名的斯卡拉歌剧院芭蕾舞团在尖沙咀文化中心举行的演出。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月意大利宣布退出“一带一路”倡议后，人们对两国关系提出了质疑。“一带一路”倡议是北京将亚洲、欧洲和非洲经济体连接成以中国为中心的贸易网络​​的计划。&lt;/p>; &lt;p>;意大利坚称其热衷于发展自 2004 年开始的双边战略伙伴关系，安布罗塞蒂表示，两国一直在谈判一项三年行动计划，将在两国领导人会晤时签署。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/281398e5-f2ce-4f1b-80b3-250c5f059f90_9df5f5ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利驻华大使马西莫·安布罗塞蒂访问香港期间。他表示，大湾区是“全球最具活力的经济区之一”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;重启合作伙伴关系的第一步将于4月11日至12日在意大利北部城市维罗纳召开意大利-中国联合会议经济委员会，中国商务部部长王文涛和官方代表团将出席。&lt;/p>;&lt;p>;两国工商界和大企业的代表也将同时出席并举行商业论坛。&lt; /p>;&lt;p>;安布罗塞蒂表示，双边伙伴关系涵盖汽车制造、农业、医药、文化、人文、教育、体育等领域关系。&lt;/p>;&lt;p>;据报道意大利政府已邀请中国汽车制造商比亚迪和奇瑞在意大利建厂。&lt;/p>;&lt;p>;安布罗塞蒂表示，香港在双边伙伴关系中发挥着重要作用，香港是“通往中国的非常重要的门户”。独特的专业知识和技术。&lt;/p>;&lt;p>;“这是西方和东方的知识，具有中国根源，但文化也受到西方影响的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;外交的艺术？在欧洲紧张的北京关系中，香港的文化角色&lt;/h3>;&lt;p>;作为大湾区的一部分，香港也进入了另一个发展阶段，安布罗塞蒂称大湾区是“世界上最具活力的经济区之一” .&lt;/p>;&lt;p>;粤港澳大湾区是北京的计划，旨在到2035年将香港、澳门和广东省九个城市连接成经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;大使的访问恰逢意大利的各种文化交流活动本月的活动包括 3 月 14 日的意大利设计日，届时设计师和建筑师代表团访问了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;意大利艺术画廊也将参加巴塞尔艺术展等“艺术游行”活动，该活动将于本周。&lt;/p>;&lt;p>;安布罗塞蒂表示，文化活动可以充当国际关系的润滑剂，因为它们可以帮助不同国家了解彼此的身份和背景。&lt;/p>;&lt;p>;“在国际政治中，如果你不这样做不了解对话者的文化背景和心态，就很难取得好的结果。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;已联系中国外交部征求意见。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman arrested for alleged assault on daughter, 4, after child lapses into coma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256518/woman-arrested-alleged-assault-daughter-4-after-child-lapses-coma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/f97f2a66-9e6c-48d8-8d98-7bf3c293575f_a57c773e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方逮捕了一名涉嫌袭击四人的母蛾六岁的女儿陷入昏迷。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方拘捕一名38岁香港女子，涉嫌虐待其四岁女儿，女儿在家中被发现处于昏迷状态，至今仍留存在医院，情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;周日，女孩的哥哥因小女孩陷入昏迷而报警，第二天，逮捕事件被曝光。&lt;/p>;&lt;p>;女孩 - 被指控警察认为是袭击的受害者 - 被送往油麻地伊利沙伯医院。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲因涉嫌在负责管理医院期间虐待或忽视而于周六在油麻地被捕儿童或年轻人。周日她仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24 /5fe6ad98-58ae-4331-a4fb-4f0e9efd3ef4_ee33215e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方去年记录了近 1,400 起儿童性虐待或身体虐待案件年，较 2022 年增加 12.3%。 图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孩子被发现在九龙城沙埔道的自家寓所昏迷不醒。&lt;/p>;&lt; p>;警方表示，对事件的调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;香港2023年共录得1,394起虐待儿童案件，比前一年增加12.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;医生希望香港涉嫌虐待儿童的婴儿可以接受手术&lt;/h3>;&lt;p>;记录的案件中有一半是性虐待，另外50％涉及身体虐待。&lt;/p>;&lt;p>;警方逮捕了一名33岁的妇女，她是通过政府资助的儿童保育计划雇用的，一月份她照顾的一名女婴因脑部出现血栓而陷入昏迷，涉嫌虐待儿童。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿，九个月当时年纪较大，据说在医院情况稳定，但她的父母透露，她可能会永久瘫痪和失明。&lt;/p>;&lt;h3>;据称被保姆虐待的香港儿童可能会瘫痪和失明&lt;/h3>;&lt;p>;近年来一系列备受瞩目的虐待儿童案件促使香港当局提出一项涵盖20多个职业的强制报告计划。&lt;/p>;&lt;p>;该立法将如果未能举报涉嫌虐待儿童的案件，包括卫生、社会工作和教学领域的人士，将被判处三个月监禁和港币 50,000 元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法目前正在制定中正接受条例草案委员会审议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s latest African building contracts prove ‘stadium diplomacy’ is a winning formula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256360/chinas-latest-african-building-contracts-prove-stadium-diplomacy-winning-formula?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/64f09a51-665c-46e1-a5b9-6b66e12dd776_27d3e1ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿鲁沙萨米亚·苏鲁胡·哈桑博士体育场的艺术家印象图，坦桑尼亚预计将成为 2027 年非洲国家杯的举办地之一。照片：Facebook/Mavundathanda Ray-ray Michael&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在坦桑尼亚和肯尼亚建造两个新的大型体育场的合同已授予中国公司，观察人士表示，此举是北京长期以来的战略的一部分&lt;/p>;&lt;p>;坦桑尼亚北部阿鲁沙一座拥有3万个座位的体育场和肯尼亚首都内罗毕一座拥有6万个座位的体育场都将在2027年非洲国家杯期间举办足球比赛。 ）。它们是中国公司在非洲建造的一长串体育场馆中最新的一个，这是北京通过资助大型基础设施项目来促进外交关系的长期计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周二，坦桑尼亚授予国有中国铁建工程集团 (CRCEG) 一份价值 1.12 亿美元的合同，在阿鲁沙建造体育场，该体育场将以该国现任总统的名字命名为萨米亚·苏鲁胡·哈桑博士体育场。&lt;/p>;&lt;p>;据报道坦桑尼亚文化、艺术和体育部长达马斯·恩杜姆巴罗 (Damas Ndumbaro) 向坦桑尼亚文化、艺术和体育部长达马斯·恩杜姆巴罗 (Damas Ndumbaro) 表示，该体育场将在非洲最大的体育赛事非洲杯 (Afcon) 前竣工，坦桑尼亚将与东非邻国肯尼亚和乌干达共同主办该赛事。&lt;/p>;&lt;p>;体育场还将举办田径和贸易活动等其他活动，有助于促进该国的旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;东非中铁建总工程师周泽君告诉中国国家通讯社新华社，该体育场的灵感来自于造型和设计将来自乞力马扎罗山和当地宝石坦桑石，颜色则来自坦桑尼亚国旗。&lt;/p>;&lt;p>;“整体建筑风格轻盈简约，完美融合当地环境和文化。”引用周的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“体育场外交”寻求在非洲国家杯上获胜&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，在肯尼亚，中国路桥公司（CRBC）一直在获得建造内罗毕塔兰塔体育场的合同，这是一座符合国际足联标准、可容纳 60,000 个座位的足球场，也适合举办橄榄球比赛。肯尼亚国防部和体育部将成为该场馆的正式所有者。&lt;/p>;&lt;p>;中国路桥目前在肯尼亚运营着另外两个重大项目——标准轨距铁路和内罗毕高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该体育场的建设进度尚未披露，预计将于 2025 年 12 月完工，并将作为 2027 年非洲杯开闭幕式的主会场。&lt;/p>;&lt;p>;塔兰塔体育场将按照公私合作方式建设根据合作伙伴安排，CRBC 曾资助和建设 27 公里（16.8 英里）长的内罗毕高速公路，该高速公路从肯尼亚主要机场延伸至首都，该高速公路于 2022 年开通。该公司将对该公路收费 27 年以收回投资，在将所有权转让给肯尼亚政府之前。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候的官方体育场奠基仪式上，肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto) 表示：“我已与体育部和国防部达成一致，该体育场将在按照世界一流的军事纪律标准建造。因此，我希望我们的辩护团队……确保承包商满足我们商定的所有时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“我还希望每周和每两周进行一次监督，我本人将每三年来这里一次距离该设施完工还有几个月。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/ cc0f0cf0-425e-4e42-9ed1-076bc0666c21_9fb5f01f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中铁建工集团建筑合同签约仪式为坦桑尼亚新体育场奠基离现实又近了一步。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两个场馆只是中国为赢得非洲政府影响力而建造或资助的一系列体育场馆中最新的一个，作为其“体育场外交”的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;最近在科特迪瓦举行的第34届非洲杯比赛中，至少有三个体育场是由北京资助和建造的。其中包括阿比让北部拥有 60,000 个座位的阿拉萨内·瓦塔拉体育场 (Alassane Ouattara Stadium)，也被称为埃宾佩奥林匹克体育场 (Olympic Stadium of Ebimpe) 和科特迪瓦最大的此类体育场馆。&lt;/p>;&lt;p>;还有位于圣佩德罗 (San Pedro) 的耗资 1.075 亿美元的 Laurent Pokou 体育场，该体育场由政府资助&lt;/p>;&lt;p>;中国在非洲建设体育场馆并不新鲜：肯尼亚的主要体育设施、位于卡萨拉尼、拥有 6 万个座位的莫伊国际体育中心，是由北京近四个国家资助和建造的。几十年前。&lt;/p>;&lt;p>;据中国民族主义小报《环球时报》报道，中国已在非洲各地建造了 100 多个体育场。&lt;/p>;&lt;p>;观察家表示，这些体育场是更广泛的长期计划的一部分中国将通过资助大型基础设施项目来加强与非洲国家的外交关系。其中包括外交和军事教育设施、总统府、议会大厦、医院和外交部总部。&lt;/p>;&lt;p>;法国 SKEMA 商学院体育和地缘政治经济学教授西蒙·查德威克 (Simon Chadwick) 在 1 月份的《对话》中撰文和伦敦拉夫堡大学博士生兼讲师克里斯·托罗尼 (Chris Toronyi) 表示，体育场馆建设与中国的“一带一路”雄心紧密相连。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与一带一路相连“该倡议旨在促进贸易并促进中国与其他国家之间的相互依存，体育场馆经常被赠送给非洲国家（或者使用相对便宜的贷款来支付），”他们在采访中写道。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿非洲战略研究中心的中国问题专家保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 一月份向《华盛顿邮报》表示，修建体育场馆和总统府、军事总部和议会等其他援助项目是“一种经济有效的方式，可以产生不同精英的政治影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他表示，这些项目总是作为更大交易的一部分的附加项目。&lt;/p>;&lt;p>;无论是能源项目还是修建铁路，“你总会发现那些作为副产品被纳入这些交易中”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国本质上受益于这些规模经济，”Nantulya 说。他说，过去 20 年来，中国在 40 多个非洲国家建造了至少两到三座大型建筑，到 2021 年至少建造了 180 座建筑。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Nantulya 表示，这不仅仅是只是砖块和灰浆。如果建筑物是硬件，那么这些交易中也有软件元素。&lt;/p>;&lt;p>;在纳米比亚、坦桑尼亚和津巴布韦，中国教官不仅定期在北京资助和建造的军事学院任教，而且还在课程开发中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“它还附带培训，我称之为软件方面 - 这才是真正的影响力所在，”Nantulya 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s North Korean schools lose funding, face closure amid concerns over propaganda in curriculum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256414/japans-north-korean-schools-lose-funding-face-closure-amid-concerns-over-propaganda-curriculum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/c63e7d70-0b30-4618-bcc8-14da04eded03_27c43cf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在东京的一所韩国学校练习国旗欢呼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本地方政府正在削减对朝鲜居民协会总联(CChongryon)开办的学校的财政支持，原因是担心他们的课程无法正面描绘平壤。资金短缺已经在一些地区造成影响，日本南部福冈韩语学院的支持者发起了3 月 4 日，Change.org 网站上发布了一份请愿书，呼吁人们支持他们的请求，要求市议会推翻削减下一财年学校预算的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 20 日，该市最初的预算提议为学校 4 月 1 日开始的学年提供 110 万日元（7,275 美元）的支持，比上一年减少了 38% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/780baf54-8d88-4487-a3ec-c7f8a73b306c_20167f5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于日本东京的高丽大学是世界上唯一一所附属于朝鲜的海外高等教育机构。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;请愿书由 5,269 人签署并于 3 月 12 日提交给市议会，声称只有朝鲜附属学校被排除在 2010 年法律之外保证对私立高中的支持，并表示如果没有资金，学校“将被迫面临财务危机”。&lt;/p>;&lt;p>;日本朝鲜社区成员表示，支持减少的影响已经显现人们普遍认为，一些学校被迫合并其业务，还有一些学校关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“这变得越来越困难，”高丽大学图书馆和信息研究教授 Han Gyon-hui 承认。东京西郊的小平，是世界上唯一一所附属于朝鲜的海外高等教育机构。&lt;/p>;&lt;p>;“这里有韩国人的父母，他们希望自己的孩子长大后成为韩国人，甚至是韩国人。”尽管他们住在日本，”她说。 “人们当然担心资金问题，但我相信，即使地方政府确实削减了支持，家长和同胞也会介入帮助学校。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本的在日和他们的“回归”大多数生活在日本的韩裔人（被称为在日韩国人）的根源可以追溯到二战之前和二战期间，当时韩国人被带到日本作为殖民统治下的劳工。然而，许多人选择不获得日本公民身份，因为他们希望保留自己的韩国身份，而是持有“特别永久居民身份”。&lt;/p>;&lt;p>;韩说，她参加了 2019 年在东京举行的反对国民党的抗议活动。日本政府以取消支持为由取消对朝鲜幼儿园的补贴的决定具有歧视性，并补充说，这进一步证明日本政府“不希望这里有任何朝鲜学校”。&lt;/p>;&lt;p>;总联官员拒绝就《亚洲周刊》的问题发表评论，但据了解，该协会目前在日本各地拥有约 70 家从小学到大学的教育机构，学生人数略高于 10,000 名。与 1970 年代的 140 多所学校、超过 46,000 名学生相比，这一数字大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本的保守派对地方政府的举措表示赞赏，并表示纳税人的钱被撤回了那些教导仇恨的学校。日本和朝鲜金氏王朝早就该被神化了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/22/0981b46a-e181-434d-a245-c27ccd01fd27_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在总联总部前站岗日本朝鲜居民协会，位于东京。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本全国 93 个地方政府在最长时间内向总联运营的学校提供​​了超过 2.3 亿日元（154 万美元）的财政支持。据产经新闻 3 月 15 日报道，最近一个财政年度。国家政府于 2012 年停止了对总联附属学校的国家级财政援助，并在接下来的几年里成功地抵御了对其决定的一系列法律挑战。&lt;/p>;&lt;该报援引教育部公布的数据称，地方当局将纳税人的钱花在宣扬朝鲜政治意识形态的学校上的数量首次降至100所以下，比金融机构足足减少了40%。 2011 年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，像日本的许多保守派一样，该报仍然感到愤怒，因为任何公共资金都被用来支持学校，每间教室里都有执政金氏王朝的肖像，孩子们在学习对历史和社会问题的截然不同的解释。保守派指出，总联学校的几名教师被列入国际通缉名单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;产经新闻在 3 月 15 日发表的一篇措辞强硬的社论中表示，这些学校没有遵循日本的做法” 公立学校课程，而是“歌颂平壤独裁政权”，并“受到不当管理的困扰”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候停止对这些虐待行为视而不见，并停止对据《产经新闻》报道，东京和大阪地方政府在 2016 年取消财政支持之前进行了调查，确定学校的教科书赞扬了北韩。报告的结论是：“以这种方式花费公共资金，无异于为独裁政权谋取利益。” “而且，这对进一步教育有关儿童没有任何帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/22/d42521e3-c956-4159-9c44-d12292c5dcd2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们走过教室，教室里挂着东京一所学校的墙上挂着已故朝鲜领导人金日成和金正日的肖像。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;福井县立大学国际关系教授岛田阳一（Yoichi Shimada）、公开宣称的保守派人士同意应立即彻底停止补贴。&lt;/p>; &lt;p>;“无法理解日本纳税人的钱如何用于支持教授宣传而不是教育的学校，例如盲目效忠金正恩 — — 本周早些时候金正恩才下令发射更多弹道导弹 — —以及他的父亲和祖父，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们教导这一点很奇怪，因为没有一个理智的人会认为金氏政权是野蛮的，”他说，并指出无数关于金正恩政权的报道。政治镇压、对囚犯使用监狱劳工和酷刑，以及朝鲜缺乏基本人权。&lt;/p>;&lt;p>;岛田认为，拒绝支持朝鲜学校并不构成歧视，因为他们的学生完全拥有与其他儿童一样享有在日本学校就读的权利。他补充说，父母因为想要保留朝鲜身份和传统而选择不将她们送到此类学校是无关紧要的。&lt;/p>;&lt;h3>;日本妈妈对东京未能释放被朝鲜扣押的女儿感到“厌恶”&lt; /h3>;&lt;p>;岛田还指出，总联附属学校的教师过去曾与犯罪活动有关，例如曾任大阪一所学校校长的金吉旭，但涉嫌参与犯罪活动。 20世纪80年代绑架日本国民的事件。金成功逃离日本并前往朝鲜，尽管他仍在国际刑警组织的通缉名单上。&lt;/p>;&lt;p>;同样，下关朝鲜学校校长曹圭善 (Cho Gyu-son) 因与据称进口了 250 公斤安非他明，然后将其出售给日本“黑帮”有组织犯罪集团。&lt;/p>;&lt;p>;岛田表示，日本当局密切关注总联及其官员是否有任何非法活动迹象。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/c63e7d70-0b30-4618-bcc8-14da04eded03_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在东京的一所韩国学校练习国旗欢呼动作。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名两个儿子毕业于东京一所韩国高中的妇女对这些批评感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题已经这位不愿透露姓名的女士说：“这种情况已经持续多年，而孩子们才是受苦受难的人，因为总联学校的运营成本非常昂贵。”这位不愿透露姓名的女士说。“但这是我们的社区，我们认为维持我们的教育标准和保护我们的民族认同非常重要，”她说。 “教育是我们孩子的一项基本权利，我们教他们热爱自己的国家——这与外人无关。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们听到一位政客说我们正在教孩子们是间谍，我们只是认为这很荒谬，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;两名在日本的韩国学生因平壤导弹发射而遭遇&lt;/h3>;&lt;p>;“我们没有被洗脑。我们可以自己思考。我们了解朝鲜社会。我不相信孩子们在我们学校学到的东西与日本学校有那么大的不同。”&lt;/p>;&lt;p>;这位女士补充说，许多在日本的朝鲜学校上学的孩子都有一种感觉，他们是两个社区的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们得到日本政府的一些帮助，我们将不胜感激，并可以充当两国之间的桥梁，”她说。 “但当我听说一所多年教学的学校突然消失时，我感到很难过。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polish forces on alert as western Ukraine, capital Kyiv hit with ‘massive’ Russian air attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256516/polish-forces-alert-western-ukraine-capital-kyiv-hit-massive-russian-air-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/ba9d7dde-f111-407a-8ba0-f9bfc10f9c80_a0bd77c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯导弹袭击期间，一枚导弹在基辅上空爆炸周日早些时候抵达乌克兰首都。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，乌克兰首都基辅和利沃夫西部地区周日早些时候遭到俄罗斯“大规模”空袭，波兰军队已做好巡航导弹的高度戒备状态短暂侵犯了该国领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰进行了一系列致命的空袭，周日的空袭是在俄罗斯军方表示占领了巴克穆特以西的乌克兰村庄伊万尼夫斯克之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五对莫斯科音乐厅的武装袭击造成至少 133 人死亡，也成为这两个宿敌之间新的爆发点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/bef6d48e-1c96-4ad0-bb68-404a51b9a817_2fac363f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周日，在俄罗斯导弹袭击期间，人们在基辅的一个地铁站避难。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰空军在 Telegram 消息应用程序上表示，乌克兰空军摧毁了 29 枚俄罗斯发射的导弹中的 18 枚，以及 28 架攻击无人机中的 25 架。 “首都发生爆炸。防空系统正在发挥作用。不要离开避难所，”基辅市长维塔利·克里奇科周日在 Telegram 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;利沃夫地区州长 Maksym Kozytskyi 表示，利沃夫市以南靠近波兰边境的斯特里区也遭到袭击。乌克兰早些时候已进入全国范围的空中警报状态，警告俄罗斯 Tu-95MS 战略轰炸机发射巡航导弹。大约两个小时后警报解除。&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫首次提及乌克兰的“战争”&lt;/h3>;&lt;p>;基辅市军事管理局局长谢尔盖·波普科表示，导弹是发射的在四天内的第三次黎明前袭击中，“成群结队”地袭击了首都。&lt;/p>;&lt;p>;初步报告显示，没有人员伤亡或财产损失，他说，该市的防空系统击中了“大约十几枚”导弹。 &lt;/p>;&lt;p>;“敌人继续对乌克兰进行大规模导弹恐怖袭击，”波普科在 Telegram 上说道。 “它不会放弃不惜任何代价摧毁基辅的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;美国驻乌克兰大使布里奇特·布林克也指出，近期袭击的频率有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;布林克在社交媒体平台 X 上写道：“俄罗斯继续不分青红皂白地发射无人机和导弹，无视数百万平民，违反了国际法。”&lt;/p>;&lt;p>;在利沃夫，市长安德烈·萨多维 (Andriy Sadovy) 表示，俄罗斯发射了大约 20 枚导弹和导弹。七架伊朗制造的 Shahed 无人机向该地区发射。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的目标是关键的基础设施，”萨多维说。&lt;/p>;&lt;p>;波兰武装部队作战司令部 (RSZ) 表示，其部队由于“俄罗斯联邦今晚密集的远程航空活动”和乌克兰的导弹袭击，波兰处于高度戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;“确保波兰领空安全的所有必要程序都已启动俄罗斯安全区正在持续监测局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯武装部队表示，俄罗斯在利沃夫地区发射的一枚巡航导弹侵犯了波兰领空。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯在利沃夫地区发射的一枚巡航导弹侵犯了波兰领空。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;武装部队在社交媒体平台X上表示：“该物体进入卢布林省Oserdow镇附近的波兰太空，并在那里停留了39秒。在整个飞行过程中，军用雷达都观察到了它武装部队早些时候表示，波兰和盟军飞机在袭击过程中被启动，以确保波兰领空的安全。&lt;/p>;&lt;p>;利沃夫市市长安德烈·萨多维 (Andriy Sadovyi) 在 Telegram 上表示，没有袭击了该市，但已向更广泛的利沃夫地区发射了约 20 枚导弹和 7 架攻击无人机，目标是“关键基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰最近几周增加了空袭。&lt;/p>; &lt;p>;经过两年多的战争，基辅一直在努力寻找武器和士兵，并承诺将战斗带到俄罗斯领土进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;周六俄罗斯边境地区遭受多次空袭地区州长表示，毗邻乌克兰的别尔哥罗德州发生了一起袭击事件，造成两人死亡、至少七人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/24/2ef7dec6-9e24-471c-b330-e5b2572f5bd1_a74162a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六看到一栋受损的建筑距离莫斯科 650 公里的俄罗斯别尔哥罗德市中心发生炮击。照片：别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 的 Telegram 频道/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在更东部的地方，萨马拉地区的无人机袭击导致一家大型炼油厂起火，这是最新的消息针对俄罗斯能源工业的一系列袭击。&lt;/p>;&lt;p>;别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 在 Telegram 上写道，该地区的两个地区以及地区首府别尔哥罗德都遭到无人机和空袭的袭击。&lt; /p>;&lt;p>;格拉德科夫说，一栋公寓楼的三个阳台倒塌，造成一名男子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周六晚些时候表示，它击退了乌克兰向塞瓦斯托波尔市发射的一连串导弹。克里米亚（Crimea）于2014年吞并。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯声称在乌克兰前线占领的新村庄&lt;/h3>; &lt;p>;塞瓦斯托波尔的州长Mikhail Razvozhayev表示，火箭片杀死了一名65岁的居民和其他四个居民人们受伤了。爆炸无人机摧毁乌克兰的能源基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯部队在最近几周内也控制了一连串的前线定居点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/24/124/1266c728-f06c-46ef-46ef-8028-8028-867575757ad4b3_93a60894.jpg gpg &lt;div>; ＃999;“>;乌克兰士兵于周五在顿涅茨克地区的阿维迪夫卡附近的前线向俄罗斯的位置发射榴弹炮。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，在俄罗斯持有的顿涅茨克堡垒附近的阿夫迪夫卡上个月被捕，是俄罗斯遭到毁灭性的巴赫穆特（Bakhmut）的首个主要领土收益&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin袭击，说四名“肇事者”在前往乌克兰时被拘留。各州表示，没有迹象表明乌克兰参与鳄鱼市政厅袭击。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong logs hottest March day on record as temperatures hit 30.3 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256513/hong-kong-logs-hottest-march-day-record-temperatures-hit-303-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 14:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/24/4600E5B7-4D47-4CA4-9D16-AD471CA2EDC8_C09B3560.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个女人穿着脸部覆盖阳光。全市多个气象站的气温也超过了30度。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已成为向我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。图，这是自1884年创始记录以来的最高月份，其总部位于TSIM SHA TSUI的总部。&lt;/p>; &lt;p>;全市许多监测站的温度也超过30度。&lt;/p>; &lt;p>;。元长的汞达到30.7度，温度在快乐山谷中达到30.5度，到12.30pm的温度达到31.1度。&lt;/p>; &lt;p>;天气预报员说，白天的情况将很热，以及在接下来的几天中，早晨和晚上有雾。&lt;/p>; &lt;p>;预计温度会在周三略有下降，在一周中中旬，一个南部的空中河被一个薄弱的东北季风取代。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;阵雨和雷暴预计将在本周末到达。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t be so quick to ‘renew’ Hong Kong at the expense of its heritage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256342/dont-be-so-quick-renew-hong-kong-expense-its-heritage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 14:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/24/5382c49e-2e32-4a444444444444444444444444444444-83fcc2ed8a_e5773f9f.jpg jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。我想遗产保护也一定是这样的。一个人可能认为是一栋无用且废弃的旧建筑，更好地击倒并用现代和有用的东西取代，另一个人可能将其视为无价提醒社区的过去，几乎不考虑成本。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;这仅仅是建筑物，还是遗产包括它们内部和周围的活动？一个人的观点在多大程度上受到有关地区的个人经历的影响。谁将成为最终的仲裁者？&lt;/p>; &lt;p>;这些思考是由城市更新管理局（URA）最近宣布的，即它正在计划在Mong Kok花市场附近的重大变化。根据规划，部分建筑物将被拆除；其他的将被恢复和保存。一些新的公共设施，包括运河和公园，将建造，而其他设施将开始。&lt;/p>; &lt;p>;“市场”一词可能会想到要维持西方，中央和Yau ma tei的建议，除其他外。旧西港城的建筑很吸引人，布料也保存得很好。一些产品仍在销售，但也用于一般社区目的。我已经看到老年人在那里上跳舞课。令人难以置信的是，老油麻地水果市场——它之所以出名，肯定是因为以前是毒品贩运和分销中心，并受到腐败官员的保护——也仍在实施复兴计划。我希望至少在墙上有一块牌匾来标志着它的历史功能。&lt;/p>; &lt;p>;我在香港见过的最美丽的建筑物是旧的邮局，曾经站在中央的Pedder Street和Des Voeux Road。这样的地理位置使得该地点非常有价值，而且公共金库的潜在收入也非常诱人。因此，卖出了土地，并在1911年建造的结构被拆除。 /2024/03/22/d4a4eb5f-b9d5-4523-a754-dff48e6d1cbb_45f90190.jpg“ alt =”>;风筝带有批评城市更新管理局的风筝，2007年2月4日。 。邮局搬迁到海滨附近一栋平淡无奇的现代建筑，但现在也受到了威胁。令人难以置信的是，它现在也有其支持者在遗产方面。对另一个城市更新项目固有的建筑兴趣是固有的。每次判决应在个人案件中采取哪种方式。&lt;/p>; &lt;p>;不可避免地，URA不时地陷入争议。许多人仍在哀悼湾仔利东街的消失，这条街俗称喜帖街，并以这个名字闻名于世。我有自己的婚礼邀请函在1974年印刷。2007年的拆除绝对是文化上的损失。&lt;/p>; &lt;p>;附近的类似项目涵盖了马洛里街和伯罗斯街，看到了当地漫画行业的衰落。其中一栋建筑曾被露宿者庇护所占据，并搬迁到肯尼迪街，它的损失也许更接近于文化的收获。现在，一个令人愉悦但有些防腐，购物和用餐区现在占用该网站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/03/22/3689E92A-109D-4F14-BAD4-888F842BF91C_6114A0AF.JPG“ 2018年8月1日。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一种保护遗产的方式是从等式中取出商业考虑。我想到的是位于旧中区警署旧址的大馆项目。振兴是由骑师俱乐部资助和监督的。&lt;/p>; &lt;p>;结果是开发了一个蓬勃发展的地区，并经过精心修复的历史建筑。结果引起了我的共鸣。在独立反腐败委员会初期的一部分中，我们没有自己的牢房，经常将囚犯带到派出所，以便将他们救出。&lt;/p>; &lt;p>;我对变更的变化给我留下了深刻的印象一个不同的警察局，TSIM SHA TSUI的老海洋警察总部。该项目已招标给私人开发商，商业影响更大。&lt;/p>; &lt;p>;现在被称为1881年的遗产，尽管原始建筑物于1884年完成，但建筑物的恢复已经足够好，但其余部分该网站在很大程度上已经结束了，尽管有一个吸引人的喷泉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/03/22/22/22AE85A4-C5C9-48A7-A9D9-EB3A5E732AF3_A9851A35.JPG“ ALT =”>;发展计划。照片：ura &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有这些示例都是通过理解花卉市场方案的介绍。我决定在一位经验丰富的导游的陪同下参观该现场，亲眼看看该项目的内容。回来后，我得知前行政长官梁振英曾在脸书上呼吁市建局的成员也这样做。我同意他的谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;市场已经有机地自然地发展了数十年。它在目前的位置上蓬勃发展。它深受香港人和游客的欢迎。最多，它可能会受益于一些小的调整，但拟议的重建规模是巨大的。植物对建筑灰尘非常敏感。&lt;/p>; &lt;p>;我担心我们可能会用沐浴水扔掉婴儿。预计该项目要到2035年才能完工。大约10年后，我们可能会看到一个没人去的原始市场。是时候了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[End of the sushi line? In Japan, conveyor-belt restaurants face uncertain future amid hygiene, waste concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3256498/end-sushi-line-japan-conveyor-belt-restaurants-face-uncertain-future-amid-hygiene-waste-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/24/760B0739-83FD-4625-B59F-951F36348055_2D7B9923.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本的传送带苏什（Saushi sushi）在日本的传送带苏什（Salmon Sushi）。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当运营商转移到由于卫生和浪费疑虑时，太阳可能会在日本的传送带寿司餐厅落在日本的传送带寿司餐厅上。&lt;/p >; &lt;p>;“ Kaiten Sushi”运营商在COVID-19大流行期间已经受到了健康和安全性的袭击，但是当在传送带上运输的食物的缺点在传送带上运送的食物的缺点在病毒式视频浮出水面时浮出水面的人与其他用餐者相处或干扰其他餐馆“在社交媒体时代的恶作剧中标志着这一恶作剧。&lt;/p>; &lt;p>;上周，《朝日报》报道说，东京最大的“ Kaiten Sushi”连锁店之一，寿司Choushimura，没有重新安装传送带在10月重新开放的Nerima Ward的一家翻新餐厅的腰带，该公司将开始逐步淘汰该系统。通过直接与客户交谈并具有“人为”的品牌。&lt;/p>; &lt;p>;日本的餐厅通过坚持起诉对恶作剧做出了回应，有几起案件导致犯有罪名损害企业声誉的人的罚款巨大 - 但损害已经造成。&lt;/p>; &lt;p>;随着客户数量的减少，另一个问题是食物浪费的增加。传统的寿司店是按订单准备和提供菜肴，而“回转寿司”餐厅的厨师会同时准备许多盘子，并希望在米饭开始变硬、鱼失去光泽之前将它们全部选好，此时必须将它们挑选出来。从输送带上取下并扔掉。&lt;/p>; &lt;h3>;冲洗食物浪费在厕所里吗？香港的糟糕预测垃圾费混乱&lt;/h3>; &lt;p>;马克·马特苏莫托（Marc Matsumoto）是由国家广播公司NHK播出的烹饪节目的主持人，也是许多关于日本美食的书籍的作者，他说，尽管废物越来越成为问题，但卫生&lt;/p>; &lt;p>;最大的关注点。“在传送带上传送带时，已经有一系列人触摸菜肴，并且对这些餐厅的信任损害了，”他本周在亚洲表示。 “这种损害可能是插座的终结。清楚的是，为什么人们不会去传送带寿司。具有类似经验的客户“过去没有接触点一直是问题”。底线迅速而艰难，运营商意识到这一点，所以他们正在表演。尽管宣传不好，但还是在日本的传送带餐厅的一个地方。&lt;/p>; &lt;p>;“它们比这样的全方位服务餐厅便宜。” “他们批量购买并使用输送带来减少员工，这意味着他们可以在价格上更具竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;“例如，这对家庭有好处，所以我真的不认为这是日本的“凯滕寿司”的结尾。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vacant Hong Kong campuses attract ‘very positive’ response from international schools]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3256503/vacant-hong-kong-campuses-attract-very-positive-response-international-schools?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/24/FB807A29-F523-4E7A-BEAD-C9C88A095D8C_9D52E444F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，但没有透露任何其他细节。照片：五月tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的国际学校运营商有兴趣建立两个空置的校园，可以提供约1,000名学生的地方，这是教育局的说法。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该市最大的国际学校小组英语学校基金会（ESF）确认它正在关注九龙Tong的较大地点。另一个网站位于北点。&lt;/p>; &lt;p>;该局告诉该邮报，在12月通知国际学校运营商后，这两个站点可用。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚哪个国际学校经营者对北点的地点表示了兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;这些学校可以在这些地点上运营初级，次要或两个部分。申请将于2月21日关闭。&lt;/p>; &lt;p>;根据局的说法，学校可以在2027-28学年或以下学年开始运营，具体取决于租赁类型，成功的运营商可以&lt;/p>; &lt;p>;九龙TONG网站被ESF九龙初级学校使用，直到2013年，该小组将破旧的场所返回政府，并将学校搬到另一个校园，并将其搬到另一个校园，并将其搬到另一个校园ho man tin。&lt;/p>; &lt;p>;北点地点曾经是香港日本学校的初级二级部分的校园。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那些有资格的人必须在大约三个月内提交详细的建议，成功的运营商将在明年的学校分配练习中宣布。&lt;/p>; &lt;p>;该局早些时候表示，它将考虑运营商的组织结构，管理，财务基础，往绩，经验经验和专业知识等因素。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/03/24/355ae307-aae307-c-03c-423e 。它被ESF九龙初中使用到2013年。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它也将评估学校建议，包括满足学生需求的措施，尤其是那些到达的人的需求&lt;/p>; &lt;p>;在香港。&lt;/p>; &lt;p>; ESF的发言人，该公司在城市的各个层面上经营22所学校，他说该组织对九龙TONG网站表示了兴趣，但无法透露更多的细节。 /p>; &lt;p>;基金会拥有五个幼儿园，九所小学，五所中学和三所小学和中学部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预计将接管北点31,215平方英尺的运营商要提供不少于340个学校的地方，而九千平方英尺的地点至少为480个位置。&lt;/p>; &lt;p>;至少有70％的学校位置应适用于非本地学生。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港的ESF将人才计划工人的儿童优先&lt;/h3>; &lt;p>;学校运营商必须提供非本地课程，但不提供中文大陆。&lt;/p>; &lt;p>;“这一直是香港政府致力于建立一个充满活力的国际学校部门的承诺，以满足对学校的需求，主要来自居住在香港的海外家庭，以及来香港的家庭进行工作或投资。” &lt;/p>; &lt;p>;由该局委托的一项研究发现，该市的68座国际和私立学校中有将近30％的人预计非本地学生应用程序在未来五年内每年下降13％。 &lt;/p>; &lt;p>;只有10％的摄入量每年增加约五分之二。其余的没有提供相关信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Creative young China fliers dodge airline luggage fees by wearing layers of clothes to become walking wardrobes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255191/creative-young-china-fliers-dodge-airline-luggage-fees-wearing-layers-clothes-become-walking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 14:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/e950bd1b-0a11-496f-97AC-2E7649EC7BFE_B6FE070A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在登上航班之前，衣服并成为“行走衣柜”。照片：SCMP复合/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的年轻人通过穿所有衣服而不是打包来躲避航空公司行李的费用，这对大陆社交媒体上的人们的娱乐很大。&lt;/p >; &lt;p>;在大流行旅游业繁荣时期，中国的预算航空公司已经飙升。例如，春季航空公司在2023年报告了超过200亿元人民币（2.8亿美元）的收入。&lt;/p>; &lt;p>;他们的成功来自严格的成本削减措施，例如没有免费的餐点，较狭窄的座位和严格的座位随身携带行李限制 - 通常允许一个小的16英寸手提箱，重量为7kg。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/03/dc582b6b6b-7cdc-7cdc-41ae-83f3-dddf3-dddf1acc7f1acc7f6d9 _19 _19c19c19c19c1a 。照片：weixin.qq &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;躲避额外的行李费，他们通过搭配一层款式的衣服来使自己变成了步行的衣柜，创造了独特的外观。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在一种情况下，一个人在自己身上分层六件秋冬服装，从背心到衬衫再到厚夹克。&lt;/p>; &lt;p>;另一个旅行者在飞行时用八件传统的hanfu服装装饰自己到澳大利亚，被称为“同时富裕和贫穷”，因为她拥有许多高质量的服装，但仍然想节省行李费。&lt;/p>; &lt;p>;有些人探索了包装的创造性方式，例如填补U-带有衣服的形状枕头，将其作为舒适的机上垫子的双倍。&lt;/p>; &lt;p>;以应对携带电子设备的挑战，钓鱼背心是一种流行的解决方案，因为它的许多口袋可以存放文档，电缆和电缆和电缆和电力银行。&lt;/p>; &lt;p>;背心甚至可以携带各种护肤和化妆品，而后袋为两本书和一本iPad提供了足够的空间。较大的尺寸甚至能够携带16英寸的笔记本电脑。&lt;/p>; &lt;p>;在网上人们将衣服的物品称为“终极王牌”。&lt;/p>; &lt;p>;“这不得披露给老板，否则我们将失去“我的计算机不在我身边”的借口，以避免在旅行时加班。”新闻杂志报道，在线旅行者中引发了一波热情，渴望自己尝试这些黑客。默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/13/b63e54a3-24a3-24da-4455-8ebe-8f529bc88888888888885f4_5f143745.jpg“旅行者甚至坐在船上飞机上时，甚至穿着潜水护目镜。照片：weixin.qq &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“下次旅行时我要穿钓鱼背心，它比背包更方便，”一个人说。 /p>; &lt;p>;“我以前设法将5公斤的物品适合钓鱼背心。这是非常实用的。”另一个。第三。&lt;/p>; &lt;p>;“尝试在广东戴上所有东西，甚至在走出外面之前，您都会遭受痛苦。” &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may become ‘isolated’ if it does not ease fears over Article 23 law in US and Europe, former commerce chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256508/hong-kong-may-become-isolated-if-it-does-not-ease-fears-over-article-23-law-us-and-europe-former?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 13:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/24/9F67F267-CFCE-4DE0-9277-B5A8AEDC98D8_1BC01652.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在第23条法律立法的最后一章中，议员投票。叶刘淑仪还表示，法律通过后需要进一步解释和澄清。照片：如果政府不加快努力来缓解美国和欧洲对该市的国内国家安全法，那么香港可能会“孤立”香港，香港可能会变得“孤立”曾说过，再次呼吁高级代表团与涂片作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;该市的前商务和经济发展部长弗雷德里克·马西 - 福德（Frederick Ma Si-hang）周日表示，商业重量级人物也需要参与解释&lt;/p>; &lt;p>;“ [政府]需要出去解释，动员商业部门将香港的处境告诉他们的朋友[海外]。只有这样做，我们才不会孤立。”马上对广播节目说。&lt;/p>; &lt;p>;“对于我们与国际商业社区保持联系至关重要，尤其是在欧洲和美国。他们在香港具有重大的商业利益。”该市与负面的印象作斗争，例如对某些地方官员实施的美国制裁造成的负面印象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该电话在周日由主要决策执行委员会的召集人Regina IP Lau Suk-Yee呼应她说&lt;/p>; &lt;p>;她说，在“胜利圈”庆祝&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;她说，在“胜利圈”庆祝其去世之后，需要“开始讲述有关香港国家安全法”的真实故事来缓解担忧。 /p>; &lt;p>;保护国家安全条例（根据《基本法》第23条，该市的迷你宪法规定的要求）于上周在马拉松会议上通过了该立法后，于周六生效。&lt;/p>; &lt;div div div div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/24/b97373737fef-27a6-49a6-49-49-a0aa-a0aa-51b51b51b52ee52ee52ee52ee52ee6cb_57baad93.jpb_jpb_jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;去年的一场活动。他表示，还需要开展广告活动来对抗海外的诽谤活动。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;立法引入了新的罪行，并更新了其他人，以补充2020年在国家安全法中提出的那些在北京施加的罪行，此前经常发生暴力抗议活动，这使这座城市破坏了这座城市前一年。&lt;/p>; &lt;p>;中国与外国批评家（例如美国和英国）之间的一场文字战争迅速在立法逝世后迅速到达周末。&lt;/p>; &lt;p>;北京和香港当局周六，美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）遭到批评，指责他故意误导公众并抹杀法律。美国顶级外交官认为，法律将对香港居民以及美国公民和公司具有广泛的影响，声称这对他们的权利和自由构成了威胁。&lt;/p>; &lt;p>;，但马上在周日说：“如果情况就像[Blinken]所说的那样，[美国公司]应该已经离开香港。他说，美国，英国和澳大利亚等国家的回应表现出“双重标准”，因为他们也有适当的法律来保护国家安全。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也表示，该市的挑战，即该市的挑战，从2019年的反政府抗议活动到共同199大流行，无疑影响了其作为国际金融中心的地位，并使海外的人很难理解它的经历。&lt;/p>; &lt;p>;“政府需要在将香港巩固为国际金融中心时，努力为自我完善并保持危机感，因为其他国家渴望抓住我们的地位。” MA来自中东的新投资强调了海外晋升的重要性，即使某些西方国家对这座城市没有积极的态度。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”包括专栏文章，以展示香港的实际情况。”他说。 “这将阻止媒体对单方面的叙述的垄断。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>