<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China is not going to cause World War III]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268807/china-not-going-cause-world-war-iii?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/48482875-a3e2-4627-bde4-996a50a8ce0d_7feecd1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国大陆士兵在军事演习中指挥火箭发射器5 月 23 日，中国福建省，台湾局势紧张。照片：法新社/解放军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对第三次世界大战的担忧长期以来一直困扰着网络空间黑暗的阴谋论者，但很少进入官方外交政策沟通的领域。然而，近几个月来，越来越多的官员对第三次世界大战的可能性表示担忧。就在上周，新西兰外交部长温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 表示，“我们正在经历第二次世界大战前的经历，完全没有准备，时间太晚了 - 灾难性的”。&lt;/p>;&lt;p>;这也是造成这一情况的部分推动力乌克兰总统泽连斯基对第三次世界大战爆发的担忧与日俱增，一段时间以来，他一直利用全球冲突的威胁作为言论拐点，为乌克兰对抗俄罗斯扩张主义争取更多西方支持。中俄伙伴关系的蓬勃发展以及俄罗斯最近与朝鲜达成的共同防御协议推动了这一趋势，这两者都表明国际上正在出现的分歧不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，问题是这些事态发展是否预示着我们正走上第三次世界大战的道路这个问题很难回答，而官员们迄今为止提出的摩尼教论点使问题的复杂性雪上加霜。使用历史作为分析框架来评估当前问题很流行，但也充满局限性。没有两个时期是完全相同的。在审视当前的全球危机时，第一次世界大战和第二次世界大战的案例价值有限。&lt;/p>;&lt;p>;例如，第一次世界大战表明了流行民族主义猖獗的危险。尽管中央国家领导人饱受批评，但事实上，各方都受到本国日益高涨的民族主义热情的严重制约，政治上的和解难以为继。在德皇威廉二世和沙皇尼古拉二世在两国宣战前几天的一次交流中，两位领导人都表达了对和平的渴望，但在交流结束时，德皇表示，他“已经达到了和平的极限”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;美国前国务卿亨利·基辛格表示，第一次世界大战开始时，各国都陷入了“世界末日机器”之中，指的是相互关联的网络联盟和军事动员时间表。&lt;/p>;&lt;p>;第二次世界大战显示了扩张主义国家 — — 在本例中是纳粹德国和日本帝国 — — 受到建立在种族主义基础上的弥赛亚意识形态驱动的危险。纳粹德国和日本帝国都将扩张视为神圣权利，他们以此来证明他们在试图实现其所认为的国家命运时所采用的真正可怕的手段是正当的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/e681f95f-cd89-4314-b39c-0f2a53d6befb_bb3bca76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 14 日，韩国首尔，抗议者举着“慰安妇”（二战期间被日本帝国军队强迫沦为性奴隶的妇女）的肖像和她们的证词。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二次世界大战最近在西方已成为一个寓言，有人指出对纳粹德国的绥靖政策失败是俄罗斯需要记住的一个教训以及（在较小程度上）中国。绥靖修正主义势力的危险是 2024 年慕尼黑安全会议的主题之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在目前的环境下，民族主义的程度似乎与以往不同。尽管俄罗斯在第一次世界大战期间一直奉行扩张主义，而中国则更加自信，但这两个国家似乎都没有像第二次世界大战中的德国和日本那样盲目地受到意识形态的驱动。&lt;/p>;&lt;p>;相信中国愿意与俄罗斯和其他国家一起参与针对西方的全球冲突，特别是当西方作为一个整体在实力方面处于优势的时候。现阶段中俄关系不断发展的互惠互利仍然主要是地缘政治方面的——挑战西方主导的国际秩序的统一战线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是说最近的趋势并不令人担忧，因为它们确实令人担忧。事实证明，希望经济相互依存能够带来和平稳定的国际环境是天真的。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国的规模，它无疑是日益增长的第三次世界大战讨论的核心角色。然而，很难确定中国想要什么。也许共产党自己也不知道。尽管中国面临国内民族主义日益高涨的问题，但与以往世界大战中的扩张主义相比，这是一种更具防御性的民族主义风格。最重要的是，中国希望得到国际尊重和一个在其眼中更加公平并允许一定程度的中国例外论的世界体系。&lt;/p>;&lt;p>;将中国与普京领导下的俄罗斯或任何历史上崛起的扩张主义国家的例子相提并论。 ，是一个滑坡，自然会导致耸人听闻的结论。一个更富有成果的起点是将中国视为一个拥有独特的国内和国际限制和机遇的实体。&lt;/p>;&lt;p>;此外，接受第三次世界大战的言论会分​​散领导人和官员的注意力，让他们忽视更加明显的全球生存威胁：气候变化。俄罗斯和中国威胁的宏观安全化已明显将焦点从气候变化上转移开，并加速了各国旨在相互遏制或对抗的举措的出现。&lt;/p>;&lt;p>;对国际政治的最大威胁并不是修正主义势力的崛起，而是双方日益相信对方是邪恶的，必须予以制止。当涉及到主导领导人和官员的观点时，这种扭曲的镜像很难回头。这就是为什么我们应该关注领导人言论中越来越多地使用第三次世界大战的原因。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel ‘evaluating’ new Hamas ‘ideas’ on halting Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269091/israel-evaluating-new-hamas-ideas-halting-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/6a99685b-5567-4871-8463-81407fd78325_fd3b5f43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦儿童从被损坏的房屋窗户向外望去周日，当居民返回加沙地带南部的汗尤尼斯市时，发生了以色列的轰炸。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯激进组织周三表示，已向卡塔尔调解人发出新“想法”，旨在结束与以色列近九个月的加沙战争。&lt;/p>;&lt;p >;以色列证实，它正在“评估”哈马斯对释放其在巴勒斯坦领土上的人质的协议的“评论”，并将做出答复。&lt;/p>;&lt;p>;随着加沙人的死亡人数不断增加，情况日益恶化，双方都在在国际社会压力越来越大的情况下达成停火 — — 最近是基于美国总统乔·拜登推动的路线图。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯要求以色列军队从加沙“永久停火并完全撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯要求以色列军队从加沙“永久停火并完全撤军”。 >;&lt;p>;以色列表示，在哈马斯释放 10 月 7 日袭击期间扣押的所有人质之前，敌对行动不会停止。总理本杰明·内塔尼亚胡也多次发誓，在哈马斯的军事和治理能力被摧毁之前，以色列对加沙的攻势不会结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/cae6dcf0-d711-4762-a44d-28b045f6a574_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人周三，以色列在汗尤尼斯一所收容流离失所者的联合国学校附近发动袭击，一名男子抱着一名孩子。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔与美国密切合作，一直在主导调解工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与调解兄弟交换了一些想法，哈马斯的一份声明称，“目的是制止针对巴勒斯坦人民的侵略”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室和摩萨德情报部门几乎立即证实了这一新做法。&lt;/p>;&lt;p>;“人质协议调解员已向谈判小组转达了哈马斯关于人质协议概要的言论。以色列正在评估这些言论，并将向调解人作出答复。”以色列的一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>;据了解谈判情况的消息人士称，“卡塔尔人与美国协调，已过去几周与哈马斯和以色列进行接触，试图弥合剩余的差距”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他 5 月 31 日提出的计划源自以色列。其中包括为期六周的停火、人质与囚犯交换以及加沙的重建。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自 11 月战斗暂停一周以来的首次休战，当时有超过 100 名人质被释放，巴勒斯坦人也被释放&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;战争始于 10 月 7 日对以色列南部的袭击，据法新社统计，这场袭击导致 1,195 人死亡，其中大部分是平民。哈马斯武装分子还扣押了 251 名人质，其中 116 名人质仍留在加沙，其中 42 人被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复性攻势已造成至少 37,953 人死亡，根据哈马斯控制领土卫生部的数据，大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;除了国际批评之外，内塔尼亚胡还面临着确保释放剩余人质的巨大国内压力，并且必须为潜在的冲突做好准备与黎巴嫩前线的真主党合作。他表示，军事行动是向哈马斯施加压力的最佳方式。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》本周援引以色列安全官员的话说，高级将领认为停战是确保释放剩余人员的最佳方式人质，即使以色列的战争目标没有全部实现。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡拒绝了该报告，并发誓以色列不会屈服于“失败主义之风”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼布林肯上周在华盛顿与以色列国防部长约夫·加兰特讨论了和平努力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有迹象表明以色列总理和美国总统之间关系紧张，但内塔尼亚胡将在美国国会两院发表讲话。会议定于 7 月 24 日举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada names General Jennie Carignan as first woman to lead military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269090/canada-names-general-jennie-carignan-first-woman-lead-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 03:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/59171d7b-4533-477f-ac1c-b8479c15dd72_ebd658e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荣获勋章的加拿大士兵 Jennie Carignan 在巴格达举行的仪式上敬礼，伊拉克，2019 年 11 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理周三宣布任命珍妮·卡里尼昂 (Jennie Carignan) 中将为领导七国集团和北约成员国军队的首位女性。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡里尼昂是一位功勋卓著的士兵，也是四个孩子的母亲，其中两个孩子在加拿大武装部队服役，她将晋升为将军，并接替退役将军韦恩·艾尔担任国防参谋长。 7 月 18 日举行的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，作为加拿大新任国防参谋长，她将帮助加拿大变得更强大、更安全，并做好应对全球安全挑战的准备，”总理贾斯汀·特鲁多&lt;/p>;&lt;p>;在蒙特利尔举行的新闻发布会上，他补充说，卡里尼昂在“地缘政治复杂、威胁增加”的关键时刻接管了军队的领导权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/9b96ada1-e3ad-43d4-acc5-04c0cdf08422_27a5a094.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大武装部队中将珍妮·卡里尼昂 (Jennie Carignan) 于 2021 年 8 月在安大略省渥太华摆姿势。照片：加拿大军队来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;加拿大武装部队也在努力应对有毒文化，2022 年的一份外部报告将其描述为“敌视女性……[并且]助长更严重的性骚扰和性侵犯事件”。&lt;/p>;&lt;p>;在发生数百起不当性行为指控（其中包括一些针对高级官员的指控）后，卡里尼昂在过去三年中肩负着改革这种文化的任务，使其更加尊重和包容。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大军队中女性占 16%，根据政府数据。&lt;/p>;&lt;p>;Carignan 在魁北克省石棉矿业小镇长大，父亲是警察，父亲是教师。&lt;/p>;&lt;p>;她于 1986 年参军，三年后在加拿大允许女性担任战斗角色之前。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名战斗工程师接受培训——士兵们负责清除炸弹、搭建和摧毁战场结构——她迅速晋升，打破了人们对女战士的偏见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她后来成为第一位领导加拿大作战部队的女性，部署到阿富汗，在那里她险些躲过一名自杀式炸弹袭击者以及炸毁她车队中一辆车辆的简易爆炸装置。&lt;/p>;&lt; p>;卡里尼昂还曾在波斯尼亚和黑塞哥维那和叙利亚服役，2019年至2020年领导北约在伊拉克的训练任务，并指挥加拿大第二师——军队最大的团，人数超过10,000人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Several Chinese nationals killed in DR Congo gold mine attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3269089/several-chinese-nationals-killed-dr-congo-gold-mine-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 03:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/bfb92105-52a2-490f-b95b-5ab62ee8551f_97df5c76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;矿工们在距布卡武镇 50 公里的矿场淘金2021 年 11 月，刚果民主共和国东部南基伍省首府。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民兵袭击黄金资源丰富的伊图里省一处矿区，造成至少 4 名中国人死亡据当地消息来源称，有刚果民主共和国东北部的国民。&lt;/p>;&lt;p>;几名刚果人也在袭击中丧生或受伤，一些当地消息来源将此次袭击归咎于自称保卫刚果民主共和国的民兵组织 Codeco。伦杜部落的利益对抗竞争对手赫马部落。&lt;/p>;&lt;p>;对矿区和车队的袭击在伊图里和更南的另一个金矿丰富的南基伍省很常见，那里有许多中国矿工。刚果居民和中国矿工之间的黄金冲突也很常见。&lt;/p>;&lt;p>;“Codeco 入侵了中国矿场”，距离伊图里朱古地区阿邦比镇不远， ” >;&lt;p>;其他当地消息来源称，有六名中国公民及其保镖、两名刚果士兵和两名平民被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“其他人被绑架，我们不知道他们是否被绑架。”邻近行政单位负责人迪厄多内·蒙比亚尼 (Dieudonne Mombiani) 表示：“我们没有人活着。”自今年年初以来，Codeco 袭击了该省的村庄。&lt;/p>;&lt;p>;1999 年至 2003 年，伊图里的部族间暴力事件造成数千人死亡，直到欧洲军队的干预才恢复平静。 2017年冲突再次爆发，导致数千人死亡，居民大规模流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;伊图里南部地区也遭受了从邻近的北基伍省蔓延而来的部族间暴力冲突，该省已被归咎于隶属伊斯兰国的民主同盟军叛乱分子的袭击造成了严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;民主同盟军最初主要是乌干达穆斯林叛乱分子，过去三十年来在刚果民主共和国东部建立了存在，杀害了数千名平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US researchers identify new method to strengthen treatment of fentanyl overdoses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3269087/us-researchers-identify-new-method-strengthen-treatment-fentanyl-overdoses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 02:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/408831d1-633d-4b7e-97e3-e7ddf503180a_3f975be9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名用户吸食芬太尼。研究人员表示，他们发现了一种新化合物，可以使药物过量的治疗效果更强。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国研究人员表示，他们已经找到了一种方法，可以大大加强对芬太尼过量的治疗，芬太尼过量是导致 45 岁以下美国人死亡的主要原因。&lt;/p>;&lt; p>;由圣路易斯华盛顿大学、佛罗里达大学和斯坦福大学的科学家领导的团队于周三在同行评审期刊《自然》上发表了他们的发现。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种新化合物还处于早期阶段在药物发现阶段，研究人员表示，它还有可能在未来拯救人们过量服用更强效阿片类药物的情况。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼是一种合成阿片类药物，其效力比海洛因强 50 倍。美国国家卫生统计中心估计，2023年将有近7.5万人死于芬太尼过量，占该国吸毒过量死亡人数的近70%。&lt;/p>;&lt;p>;美国的芬太尼危机长期以来一直是美国的一个爆发点——中国关系。美国两党议员都批评中国作为生产芬太尼的前体化学品贩运到美国的主要来源，但美国总统乔·拜登政府一直在与北京合作解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认其加剧阿片类药物危机的批评，并表示美国应该加强国内管制，“而不是指责其他国家”。&lt;/p>;&lt;p>;但去年 11 月，拜登和中国领导人习近平同意在毒品管制方面合作在加利福尼亚州峰会期间。&lt;/p>;&lt;p>;会议结束后不久，北京警告中国公司不要向海外出售可用于生产阿片类药物的设备和前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国国务卿国家部长安东尼·布林肯表示，芬太尼危机仍然是与中国合作的一个领域。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的市场已经如此饱和，从事这一活动的犯罪企业已经努力在其他地方——亚洲——开拓市场。 ，在欧洲，在拉丁美洲。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯补充道，中国“将有越来越多的国家坚持认为[它]负责任地应对这一挑战”。&lt;/p>;&lt;p >;在这项研究中，研究人员发现了一种化合物，可以将阿片类药物过量治疗纳洛酮的效力提高七倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国食品和药物管理局的说法，纳洛酮是一种救命药物可以迅速逆转阿片类药物过量的影响。去年，该机构批准了第一个无需处方即可使用的纳洛酮产品，品牌名称为 Narcan。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Narcan 安全有效，但需要重复剂量来治疗过量用药高效且持久的阿片类药物，包括芬太尼。&lt;/p>;&lt;p>;为了克服这些限制，研究人员发现，当与新化合物一起使用时，纳洛酮的效力增加了七倍以上，而不会恶化戒断症状。研究还发现这种治疗的持续时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;吗啡、芬太尼和卡痛叶等阿片类药物通过与大脑神经元上的药物结合“口袋”结合来发挥作用。它们激活阿片受体，缓解疼痛并引起欣快感，但也会减慢呼吸。&lt;/p>;&lt;p>;呼吸可以阻止芬太尼过量服用，并减少到达大脑的氧气量。过量服用会导致昏迷、永久性脑损伤，甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;为了使受体失活并保留过量效应，纳洛酮（也是一种阿片类药物）用于从口袋中取代有问题的阿片类药物。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这种编号为 368 的化合物因其仅在纳洛酮存在的情况下才能够与阿片类受体紧密结合而脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;在新化合物的推动下，纳洛酮占据该口袋至少 10研究发现，它的作用时间延长了两倍，并且能够以常用剂量的十分之一产生逆转作用。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达大学药效学教授、该研究的作者之一杰伊·麦克劳林 (Jay McLaughlin) 表示，研究人员致力于寻找改善阿片类药物过量结果并减少死亡的方法。&lt;/p>;&lt;p>;在这项研究中，他的实验室在小鼠身上测试了这种新化合物。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我给小鼠注射吗啡或芬太尼，它的呼吸频率下降幅度与我给予的药物一样多 - 通常约为 50%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我给那只老鼠服用一点小剂量的纳洛酮，那是不够的逆转吗啡和芬太尼引起的呼吸抑制。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我给予那么小剂量的纳洛酮……加上我们的新化合物，纳洛酮就可以非常有效地阻止呼吸抑制。换句话说，我们使纳洛酮能够更好地逆转药物过量的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/04/33768cb8-8d9f-46da-a47f-ec6c318fa8ac_752033d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登2023 年 11 月 15 日在加利福尼亚州伍德赛德举行会议后。他们同意在麻醉品管制方面合作。照片：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位作者、华盛顿大学医学院麻醉学教授 Susruta Majumdar 表示，这种新化合物为如果出现的话，科学家们将能够开发出比芬太尼更有效的阿片类药物治疗方法。&lt;/p>;&lt;p>;“既然我们已经建立了这个平台，即使不是我们，其他人也可以使用这种新型药物结合口袋来改进纳洛酮或想出一种持久的纳洛酮调节活性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经准备好应对任何可能出现过量服用的超强效阿片类药物。”&lt;/p>; Majumdar 表示，该团队将继续研究该化合物以提高其渗透性，并寻找其他构建模块来制造可溶且稳定的药物。他估计纳洛酮增强产品需要 10 到 15 年的时间才能进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;Catherine Cahill，加州大学洛杉矶分校精神病学和生物行为科学系教授，她没有参与这项研究，他说该团队的发现是“一个重要的进步，为寻找阿片类药物危机的解决方案开辟了新的调查途径”。&lt;/p>;&lt;p>;在该杂志的研究附带评论中研究疼痛和阿片类药物成瘾的卡希尔表示，需要进行更多的研究来查明将新化合物与纳洛酮结合是否“可以安全地提高纳洛酮在人体中的效力和持续时间”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是这样，那么这将有助于对抗阿片类药物成瘾造成的破坏。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国众议院中国问题特别委员会成立了一个政策工作组，考虑对属于该组织一部分的实体实施制裁。芬太尼贸易并缩小贩运者利用的监管漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国官员还于 6 月同意继续科学家之间就潜在合成药​​物进行定期交流。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK election: major tabloid The Sun backs Labour over Rishi Sunak’s Tories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269086/uk-election-major-tabloid-sun-backs-labour-over-rishi-sunaks-tories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/125d93a7-cae3-4d86-b032-d45f7744694a_f39978a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国工党领袖基尔·斯塔默在苏格兰东基尔布赖德发表讲话，周三。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国主要小报《太阳报》周三表示，现在是“工党的时间”，支持反对党赢得选举，并称执政的保守党“精疲力尽”，并在选举结束后出现分裂。执政 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，各派政治领导人一直在向这家颇具影响力的报纸示好，该报是鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 全球新闻集团的一部分，最后一次支持工党是在 1997 年托尼·布莱尔 (Tony Blair) 任期内。&lt;/p>;&lt; p>;这家以俏皮着称的小报宣布了其支持，并预览了周四的头版，届时英国人将进行投票，民意调查普遍预测工党将以压倒性优势重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候换一位新经理了，”它在 2024 年欧洲杯足球主题封面上的标题为：“我们并不是要解雇[英格兰队主教练加雷斯]索斯盖特！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《太阳报》在一篇长篇社论中表示，它支持许多陷入困境的保守党总理里希·苏纳克(Rishi Sunak)的政策，包括将数千名寻求庇护者驱逐到卢旺达的有争议的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但它补充说，该党在过去 14 年的统治已经“经常混乱”，并且它已经“成为一个分裂的乌合之众，更感兴趣的是自己打架而不是治理国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，保守党已经筋疲力尽了，”该论文的结论是。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，保守党已经筋疲力尽了。” >;&lt;p>;关于中左翼工党，《太阳报》表示，该党领袖基尔·斯塔默（Keir Starmer）“赢得了掌权的权利”。基尔·斯塔默将作为议会中最大政党的领袖成为首相。&lt;/p>;&lt;p>;它赞扬他“自托尼·布莱尔执政以来首次将他的政党拉回到英国政治的中心地带”，讽刺了该党近年来的左倾倾向，特别是在老牌社会主义前领导人杰里米·科尔宾的领导下。 /p>;&lt;p>;在 2019 年 12 月的上次选举中，他见证了该党自 1935 年以来最差的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，基尔·斯塔默爵士为改变他的政党变得更好而努力奋斗，即使该小报称，这项工作仍在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/99d53e70-611d-488e-b42e-8cfc4d33e207_8519bc38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在保守党竞选活动中发表演讲周二在伦敦国家陆军博物馆举行的活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《太阳报》的背书一直受到两大主要政党历任政治领导人的垂涎，因为它拥有数十年来正确支持最终获胜者的记录。 &lt;/p>;&lt;p>;最著名的是 1992 年工党意外输给保守党，它在头版上宣称“是太阳赢了”。&lt;/p>;&lt;p>;选举当天，它强烈反对工党领袖尼尔·金诺克，标题是：“如果金诺克今天获胜，最后一个离开英国的人请关掉灯。”&lt;/p>;&lt;p>;英国的印刷媒体主要是保守派倾向，但在最近几天，工党赢得了《金融时报》、《经济学人》和《星期日泰晤士报》的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden faces mounting pressure as report says he is weighing exit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269084/joe-biden-faces-mounting-pressure-report-says-he-weighing-exit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 01:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/68db8475-c0ce-4910-9d7b-868195968384_1d0e3da4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登低头参加第一场比赛6 月 27 日，亚特兰大 CNN 演播室举行总统辩论。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，《新报》(The New) 的一篇爆炸性报道加剧了美国总统乔·拜登退出总统竞选的压力《约克时报》称，他已向一位关键盟友承认，如果他在未来几天内无法扭转公众舆论，他可能不得不放弃连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;白宫和拜登的竞选团队很快否认了这一说法。报告。但这位陷入困境的总统要让焦虑的民主党官员、捐助者和选民相信，他仍然有能力阻止美国前总统唐纳德·特朗普重返办公室，时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p>;“总统的谈话拜登表示：“我一直在与全国各地的民主党人进行接触，这将使他们放心，他参加了这场竞选，他知道他需要让美国人民放心，我们的竞选活动将继续扩大规模，以在 11 月获胜。”竞选副经理昆汀·福尔克斯 (Quentin Fulks) 告诉美国有线电视新闻网 (CNN)。&lt;/p>;&lt;p>;但总统的处境正变得越来越严峻。一名民主党高级官员表示，数十名民主党议员正在考虑签署一封信，要求拜登退出竞选，此举可能对总统的前景造成致命打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，只有一位在任众议院民主党人——德克萨斯州的劳埃德·道格特——公开呼吁拜登下台。但总统可能无法承受民主党议员之间的协调反抗，他们担心他的糟糕表现可能会导致他们在即将到来的选举中失去席位或失去控制众议院和参议院的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这种焦虑只会加剧最近大量的报道表明其他民主党人正在考虑可能的替代候选人，而《泰晤士报》报道称，拜登已经认识到他不能再犯一次错误，这将强化辩论所煽动的对他年龄和敏锐度的看法。&lt;/p>;&lt;拜登一直在打电话给民主党高级议员——包括参议院多数党领袖查克·舒默和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯——以巩固国会山的支持，尽管他的党内成员公开表达了对他竞选活动的失望。&lt;/ p>;&lt;p>;总统还需要在周三晚上与民主党州长举行仓促安排的会议，其中许多人都在猜测可能会取代他的候选人名单中。&lt;/p>;&lt;p>;一些全国知名的州长加利福尼亚州的加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 和伊利诺伊州的 JB 普利茨克 (JB Pritzker) 等拥有广泛筹款网络的人将亲自前往白宫参加危机会议，而其他人则以虚拟方式参加。&lt;/p>;&lt;p>;拜登告诉他的盟友，竞选将以“不同的方式进行”据《泰晤士报》报道，如果接下来的事件进展不顺利，“地方”。拜登计划周五接受美国广播公司新闻采访，并在威斯康星州麦迪逊举行集会。周日，他将前往费城参加另一场竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;最近的其他报道也引发了民主党盟友的猜测。周二，《华盛顿邮报》报道称，美国前总统巴拉克·奥巴马私下向盟友表示，在辩论表现出色后，拜登的连任之路更具挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;路透社公布的一项新民意调查显示，美国副总统如果拜登下台，卡马拉·哈里斯是最有可能的继任者，落后共和党候选人特朗普一个百分点。最近几天，副总统背后的势头已经聚集起来，他可以接管竞选活动的巨额资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/04/00b6ad47-c5df-450a-80c2-62e856c2f6e6_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副-总统卡马拉·哈里斯周五在拉斯维加斯举行的竞选集会上发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在的领导力项目”是一个由商界领袖组成的团体，他们在上届特朗普政府期间组织起来应对他们认为对民主构成的威胁，呼吁拜登放弃民主党提名人的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这个过程无疑会很混乱，而且并非没有风险，”该组织在一份声明中表示。 “然而，不采取行动的风险太高了。”&lt;/p>;&lt;p>;在特拉华州威尔明顿，拜登竞选总部的工作人员收到了一封来自竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯和主席珍·奥马利·狄龙的电子邮件，称竞选团队将增加全员电话和电子邮件的节奏，以更好地协调，包括定于周三下午举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;白宫办公厅主任杰夫·齐恩茨 (Jeff Zients) 还计划在周三下午早些时候召开全体会议竞选团队的备忘录要求工作人员强调拜登支持的“全貌”，淡化最近显示明显倾向于特朗普的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;“民意调查只是一个快照随着时间的推移，我们都应该预期它们会继续波动——需要几周而不是几天的时间才能全面了解比赛情况。”两人写道。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚广播公司新闻调查周三公布的数据显示，这位共和党候选人在战场州领先拜登三分，在全国范围内领先两分。近十分之七的选民表示，拜登的年龄是他们投票的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;周三与总统交谈的拜登主要支持者、南卡罗来纳州民主党人吉姆·克莱伯恩 (Jim Clyburn) 告诉 CNN，他希望看到总统“现在举办市政厅式的活动并在那里表演会平息一些恐惧。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CityUHK lecture series kicks off with focus on skills for social mobility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/cityuhk-lecture-focuses-vital-skills/article/3268956/cityuhk-lecture-series-kicks-focus-skills-social-mobility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/07 /03/1200x800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）陈教授；王教授；谢先生；李振声教授，教务长兼副校长；赫克曼教授；卢先生； &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学(CityUHK)主办的全球可持续发展杰出讲座系列的首场活动探讨了影响质量的问题世界各地数百万人的生活和未来前景。 &lt;/p>;&lt;p>;其目的是阐明社会和经济发展的不同方面，强调环境因素、教育和资源谨慎管理的重要性作为基本指导原则。  &lt;/p>;&lt;p>;这与联合国倡导的 17 项可持续发展目标 (SDG) 相一致，这将是一个确定和解决香港、大湾区和整个亚洲地区面临的具体挑战的机会。太平洋地区。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港城市大学一直在积极探索创新解决方案，以应对全球发展挑战。我们希望通过这些讲座，奠定合作基础，团结社会各界，共建可持续发展的未来。”香港城市大学常务副校长李振声教授致欢迎辞。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/03/Photo_2-(1 ).jpg?itok=BRVDzn9m&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城市大学常务副校长李振声教授表示城市大学一直积极探索创新解决方案应对全球发展挑战。&lt;/small>;&lt;/div>;该系列的首场讲座由芝加哥大学人类发展经济学中心主任 James Heckman 教授于 6 月 24 日发表，探讨了背后的思考可以或应该采取的关键政策和步骤，以解决不平等问题并为年轻人提供尽可能最好的人生开端。 &lt;/p>;&lt;p>;他演讲的主题是“提升促进平等和社会流动性的技能”，重点关注提高下一代福利并带来社会各阶层繁荣的实用想法和明智行动。  &lt;/p>;&lt;p>;“我们可以利用研究制定更好的政策来解决贫困、不平等和社会流动性等问题，”诺贝尔经济学奖获得者赫克曼说，他近年来一直是该倡议的积极支持者帮助中国一些贫困地区的农村社区。 “我们缺少的是对技能、技能形成和人力资本重要性的理解，而不仅仅是物质或金融资本。”  &lt;/p>;&lt;p>;他指出，传统上，经济学家不会分析人力资本，尽管很明显，不同社会经济群体之间的技能差距很早就出现了。这其中有遗传因素，但在现代世界，技能在很大程度上是由投资和环境决定的，而不是家庭背景。      &lt;/p>;&lt;p>;“遗传学并不是故事的全部；这不仅仅关乎智商，”赫克曼说。 “我们需要利用不断增长的生命周期技能形成知识，并认识到早年对于创造多种认知技能的重要性，这些认知技能是以后一切的基础。” &lt;/p>;&lt;p>;在过去的 50 到 60 年里，人们在理解哪些人类能力有助于人生成功方面取得了重大进展。 &lt;/p>;&lt;p>;除了认知能力之外，还包括动机、自我调节、注意力和自尊等社会情感因素。还有延迟满足、适应和改变以及处理工作复杂性的能力，也称为执行功能。   &lt;/p>;&lt;p>;国际研究已经就早期目标的有效性进行了研究，以促进这些技能并确定因不采取行动而可能出现的风险因素。 &lt;/p>;&lt;p>;此类研究具有广泛的政策影响，特别是当有关当局必须考虑如何最好地解决与犯罪、贫困、健康等相关的社会问题的根源时。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/03/Photo-5。 jpg?itok=89Wk16tG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小组讨论重点关注 Heckman 教授演讲中产生的社会经济和技能问题。&lt;/small>;&lt;事实上，有强有力的指标表明，正确的早期教育（或缺乏这种教育）会对一切产生直接影响，从教育程度、健康行为、公民参与和未来收入到犯罪参与、青少年怀孕和失业。    “技能不仅仅关乎多年的学校教育。 PISA（国际学生评估计划）分数或智商测试，”赫克曼说。 “首先要认识到品格和个性的重要性，然后制定机制来发展这些技能，让父母参与孩子的生活。” &lt;/p>;&lt;p>;在这方面，他强调家庭在塑造技能和提供每个孩子所需的“脚手架”方面的重要作用。这不是花钱的问题，而是通过依恋和关系发挥积极影响，鼓励好奇心，愿意尝试新想法，并展示如何应对失望或失败。  &lt;/p>;&lt;p>;“家庭环境起着巨大的作用，”赫克曼说。 “这就是为什么我们要让父母与孩子一起接触世界其他地方。” &lt;/p>;&lt;p>;进一步，他概述了动态互补性的概念，即当今对幼儿基础能力的投资可以为社会带来更好的长期回报，而无需在平等和效率之间反复进行权衡目标。   &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要在公共政策中抓住活力，”赫克曼说。 “技能会产生技能，并且有长期证据表明早期干预的效果。”   &lt;/p>;&lt;p>;作为说明，他引用了新西兰、美国、爱尔兰和牙买加不同项目的结果。这些为参与者及其兄弟姐妹带来了各种好处； “计划、执行、回顾”课程的价值；以及为什么由受过必要协议培训的当地人定期进行家访是值得的。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/03/Photo_3-(1 ).jpg?itok=GcSKTJnW&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芝加哥大学人类发展经济学中心主任 James Heckman 教授表示， “我们可以利用研究制定更好的政策来解决贫困、不平等和社会流动性等问题。”&lt;/small>;&lt;/div>;“对父母的指导可能水平较低，但可以严重改善孩子的生活和机会。涉及的儿童。” &lt;/p>;&lt;p>;在随后的小组讨论中，赫克曼教授与多位知名演讲者一起上台，每一位演讲者都拥有专门为减轻贫困和创造更好的教育和就业机会而设计的项目的第一手经验。 &lt;/p>;&lt;p>;与会人员包括中国发展研究基金会原副理事长兼秘书长麦鲁；以及香港金融管理局外汇基金投资办公室首席策略官张亮。 &lt;/p>;&lt;p>;出席的还有四位香港城市大学代表：校董会成员谢立斌；商学院院长陈家乐教授；经济金融系周进教授；协理副校长（战略研究）王铮教授担任主持人。 &lt;/p>;&lt;p>;讨论重点介绍了华池项目自2015年以来以中国甘肃省一个村庄为中心所做的工作，这些工作对幼儿的语言、社交情感和运动技能产生了积极影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在香港，有一些成功的幼儿园关键步骤计划自 2017 年首次推出以来如何不断扩大的例子。该计划是香港赛马会、大学和非政府组织的联合倡议，它特别帮助面临资源和技能短缺的贫困家庭。  &lt;/p>;&lt;p>;“在每种情况下，我们都需要培养对实际情况的敏感性，”赫克曼说。 “此外，参与方式也在不断发展。随着互联网和社交媒体的出现，新的技能将会出现。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did China’s economy ‘lose some momentum’ in June?: 4 takeaways from PMI data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268971/did-chinas-economy-lose-some-momentum-june-4-takeaways-pmi-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/fa967217-0f26-474d-bf15-85dd690ab467_5396704e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富阳一家工厂的员工正在制作防晒服。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示，中国的工厂活动基本没有变化尽管官方制造业采购经理人指数 (PMI) 连续第二个月处于收缩状态，但 6 月份仍处于收缩状态。&lt;/p>;&lt;p>;该指数（一项针对工厂主的情绪调查）6 月份为 49.5，与 5 月份持平。 &lt;/p>;&lt;p>;官方制造业数据中，6月份新出口订单分类指数也保持在48.3不变。&lt;/p>;&lt;p>;衡量新订单、原材料库存和就业的分类指数读数也保持在50以下，而供应商交货时间指数则从 5 月份的 50.1 下降至 49.5。&lt;/p>;&lt;p>;只有生产分类指数仍高于 50 的分水岭水平，但仍从 50.8 下降至 50.6 – 表明制造业扩张放缓。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，财新/标普全球制造业 PMI 从上月的 51.7 升至 6 月的 51.8，创下 2021 年 5 月以来最快增速，超出分析师预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该指数主要涵盖规模较小的出口导向型企业，连续八个月保持在 50 点以上（区分增长与收缩）。&lt;/p>;&lt;p>;制造业产出增长达到 2-5%。 6 月达到年度新高，而订单指数（包括海外订单指数在内的需求衡量指标）上个月仍处于扩张区间，但增速放缓。&lt;/p>;&lt;p>;消费品和中间产品的需求强于调查显示，投资品的情况有所好转。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月中国服务业的活动有所放缓，尽管这两个指标仍处于扩张状态。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标）从 5 月的 51.1 降至 6 月的 50.5，连续第六个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>;在非制造业 PMI 中，企业建筑业活动指数从 5 月份的 54.4 降至 52.3。&lt;/p>;&lt;p>;官方服务业 PMI 分类指数也从 50.5 降至五个月低点 50.2。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管政府债券凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示：“5 月份发行开始重新加速，但这似乎尚未带动基础设施支出的强劲增长。”&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业 PMI 与更广泛的官方 PMI 保持一致，因为它从 5 月份的 54 降至 51.2，创下 2023 年 10 月以来的最低读数，但连续 18 个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查范围主要涵盖私人和出口面向企业的新订单分类指数从上月的 55.4 降至 6 月份的 52.1。尽管5月份出口强劲，海外需求也略有放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然该指数连续第18个月保持在扩张区间，但增长动力较5月份有所减弱。”财新智库。&lt;/p>;&lt;p>;供需增速继续放缓，新出口订单连续10个月增长。&lt;/p>;&lt;p>;但服务业就业恶化王表示，尽管价格面临压力，市场乐观情绪减弱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;追踪服务业和制造业的中国官方综合 PMI 从 5 月份的 51 下降至6月份为50.5。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观分析师表示，官方综合PMI为今年最低读数。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财新/标普综合PMI从54.1跌至52.8，但仍保持不变自11月以来处于扩张区域。&lt;/p>;&lt;p>;“供给和需求扩大，制造业表现优于服务业。综合层面的就业萎缩，而物价水平保持稳定。”财新智库的王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“服务业的物价水平弱于制造业。值得注意的是，未来产出预期指标在 6 月份创下五年来的新低，表明制造商和服务业的乐观情绪均较弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，2019 年 PMI 数据6 月份表明上个月的复苏失去了一些动力。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，由于美国和欧盟最近宣布的关税政策，制造业调查可能受到了负面情绪影响，”他们表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“实际上，我们怀疑近期的出口强劲势头会因关税而脱轨。再加上增加财政支出支持内需，这将使未来几个月保持相对强劲的增长。”&lt;/p>;&lt;p>;该数据是在中国经济的关键时刻发布的，三中全会将于今年中期召开。 7月。&lt;/p>;&lt;p>;“近期宏观经济数据显示，经济持续复苏，生产、需求、就业、物价稳定，出口强劲。”财新洞察集团王先生表示。&lt;/p>;&lt;展望未来，政策支持还需进一步巩固。优化房地产调控、大规模装备更新、旧有消费品更新换代、保障性住房、城中村改造、应急两用公共设施“三大工程” &lt;/p>;&lt;p>;“此外，财税改革应着眼于为市场参与者创造更加乐观的预期。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police take HK$4.5 million in fake HK$1,000 banknotes out of circulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269082/hong-kong-police-take-hk45-million-fake-hk1000-banknotes-out-circulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 00:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/70c70c78-1b26-4a2b-bb8e-9c74c8c55e52_72b5415d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分已停止流通的 1,000 港元假钞警方周二在尖沙咀展开突击行动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在一家酒店逮捕了两名男子，他们在行李中查获了超过 450 万港元（合 576,100 美元）的 1,000 港元假钞。&lt;/p>;&lt; p>;警队发言人周三表示，西九龙总区人员前一天在尖沙咀一间酒店拦截并搜查两名男子，发现4,577张假钞。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子年龄37岁另有 43 人因涉嫌持有假币而被捕&lt;/p>;&lt;p>;警方表示将尽力追查假币的来源，并表示该行动已将假币停止流通。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/443ab778-116c-46a0-9a57-f1ed52d4c00d_7d5042dd.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名男子因涉嫌持有超过450万港元假钞而被捕，被警方带走。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同一警署人员周三在另一起事件中，在旺角拘捕一名涉嫌传递假钞的43岁男子。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方称，该男子相信与该地区最近发生的三起使用假冒港币 100 元和港币 500 元钞票支付出租车费的案件有关。&lt;/p>;&lt;p>;一名 Facebook 用户最后表示周女士在社交媒体上称，她从深圳湾口岸支付前往上水清河村的车费后，一辆绿色的士司机给她一张500港元的假钞找零。&lt;/p>;&lt;p>;一名男子于5月使用四张500港元的假钞，用于购买香烟并为他的支付宝账户增值。&lt;/p>;&lt;p>;店员其后发现钞票上的序列号相同，并联系警方。&lt;/p>;&lt;p>;代理财经事务局局长财政部长陈浩霖上个月表示，警方去年共查获 10,191 张假钞，今年 1 月至 5 月期间查获 7,803 张假钞。&lt;/p>;&lt;p>;他将迄今为止的高数字归因于2024年在多起诈骗案件中检获的1,000港元及500港元伪钞金额。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will cut in number of elected members on Hong Kong’s social workers’ board damage autonomy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269080/will-cut-number-elected-members-hong-kongs-social-workers-board-damage-autonomy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/b4de4a5b-0584-42ab-874d-be13b41fe767_a2c066d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些人担心社会工作者注册委员会的立法变化会损害社会工作者它的自主权。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港社会工作监管机构将在其董事会中吸纳更多政府任命的成员，并根据立法会于 2019 年通过的一项法案，有权迅速注销被判犯有国家安全罪的人的登记。周三。&lt;/p>;&lt;p>;当局指控社会工作者注册委员会未能采取坚决行动，阻止被判犯有国家安全罪的人注册加入该行业，随后发生了这些变化。&lt;/p>;&lt;p>;政府及其盟友认为，这些变化将恢复该行业的专业精神和信誉，因为一些人认为成员对 2019 年的社会动荡表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者警告称，此举将损害该行业的自主权。&lt; /p>;&lt;p>;以下是您需要了解的有关《社会工作者注册条例》的修订、影响以及为何当局如此热衷于推进这些修订的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;《社会工作者注册条例》授权该委员会负责处理该市 27,000 多名社会工作者的注册以及纪律事宜。&lt;/p>;&lt;p>;修订后的立法将使该委员会的成员人数从 15 名扩大到到 27 个，这让政府占据了上风，任命成员的数量从 6 个增加到 17 个。选举产生的席位数量将保持在 8 个。&lt;/p>;&lt;p>;董事会还将被赋予快速注销社会团体注册的权力。被判犯有某些罪行的工人。&lt;/p>;&lt;p>;它将能够永久取消那些涉及危害国家安全、虐待儿童、强奸或谋杀等严重罪行的工人的资格。在这种情况下，不允许书面代表。&lt;/p>;&lt;p>;市领导将任命委员会主席和副主席，这改变了以前由委员会成员选举领导人的做法。&lt;/p>;&lt;p >;董事会成员还需要在香港劳工局局长面前宣誓就职，并宣誓效忠香港基本法和特别行政区，而不是像之前的规定那样签署书面宣誓。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;修订后的条例将于周五在宪报刊登后生效。&lt;/p>;&lt;p>;在当局提出修改建议后，现任董事会的八名民选成员中有七人早些时候辞职，辞职情况可见作为对这些变化的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;唯一剩下的当选董事会成员奥斯卡·黎民乐早些时候表示，他将出席周五新董事会成员的宣誓仪式。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵五月在劳工及福利局 Facebook 帐户上发表声明，指责该局未能阻止危害国家安全的人士成为注册专业人士。&lt;/p>;&lt; p>;孙表示，委员会的一些决定偏离了北京2020年对香港实施国家安全法后引入的《社会工作者注册条例》修正案。&lt;/p>;&lt;p>;该修正案于7月22日生效2022年，禁止被判危害国家安全罪的人注册为社会工作者或继续从事该行业。&lt;/p>;&lt;p>;孙还强调了一名卷入法庭案件的社会工作者的案例。当时被控骚乱，但仍被任命为该委员会纪律委员会的后备成员小组成员。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该事件清楚地表明该机构需要改善其治理，以更好地维护国家安全和保护公众利益。&lt;/p>;&lt;p>;孙似乎指的是成龙陈洪秀的案件。&lt;/p>;&lt;p>;这位社会工作者以监督警察在前线的行动而闻名。 2019 年抗议期间的线路以及抗议者和警察之间的联络，被指控犯有骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;她于 2020 年被无罪释放，但在检方对裁决提出上诉后，法院下令重审。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;政府于5月22日向立法会提交修正案审议，并于周三获立法会通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/684884b0-fac3-47ab-ba01-7676cf3a5118_bef8e677.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 吴育明是社会工作者注册委员会的七名成员之一，在政府表示要改变其结构后，该委员会退出了八名成员。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，业界一直被视为香港反对派阵营的据点。&lt; /p>;&lt;p>;代表社会福利界的立法会席位几十年来一直由该集团占据，现任立法会议员狄志远是立法会中唯一的非建制派议员，目前该立法会在北京的“爱国者”领导下运作。 &lt;/p>;&lt;p>;社会工作者是 2019 年走上街头反对现已搁置的引渡法案的主要团体之一，其中一些人最终因其在 2019 年的几个月中所扮演的角色而入狱。抗议。&lt;/p>;&lt;p>;孙周三表示，修订后的条例将为委员会的运作提供“更好”和“更安全的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些变化还意味着社会团体的注册工作人员重回正轨，运营和决策符合公共利益国家安全要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/0a08c3c8-bab8-41f6-b761-5a8794976789_fdd1451a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工和福利部长克里斯·孙(Chris Sun)表示，由于社会工作者委员会未能阻止危害国家安全的人登记，因此需要进行改革。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法者普遍称赞此举“使行业恢复秩序”，并忽略了此举会损害董事会的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;但城市大学退休社会工作高级讲师莫庆联表示，改革更多的是一个“政治决定”。&lt;/p>;&lt;p>;莫克-进行了一项调查，发现3,138人中的95％认为修正案不合适。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，有犯罪记录的社工，特别是那些被判危害国家安全罪的社工，将受到最大的影响，因为&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道公众对此有何看法，但作为社会工作者，我们相信人类是莫补充说：“我们有能力改变，我们不拒绝康复的可能性……而新规则不太符合这一核心价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，一些人可能会被劝阻从事政策倡导工作并因为担心可能会失去执照而争取人权。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，她担心新的董事会结构由于当选成员数量减少而无法充分代表该行业。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充道，她担心新的董事会结构无法充分代表该行业。 >;&lt;p>;“当他们处理投诉或职业不当行为案件时，他们能否采用业界广泛认同和认可的标准？”她问道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>