<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s minimum wage increase should be stepping stone in fight against poverty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261562/hong-kongs-minimum-wage-increase-should-be-stepping-stone-fight-against-poverty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/05417cc1-4c4d-4a28-acf2-e39bafce5185_50a74652.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月29日，一名收银员在乐富一家超市工作。政府正在采用新的最低工资计算公式，其中考虑了消费者价格指数。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了设定最低工资，香港政府正在采用一种新的机制，其公式采用最新的消费物价指数(A)，以及20%当前国内生产总值增长与过去10年平均GDP增长之间的差距的百分之一，上限为1个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;新公式有几个优点。它消除了在最低工资委员会中花费资源收集数据或花费时间进行辩论的需要。该公式为设定最低工资提供了客观有效的方法。它还实现了平衡，使低收入者可以分享经济增长的好处，并在经济衰退期间拥有安全网。&lt;/p>;&lt;p>;最低工资于2011年推出，初步定为28港元（美元） 3.58 美元）一小时。从去年5月开始，一直是40港元。人们担心新公式会对企业营运成本产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据我的计算，如果在2011年采用该公式，2024年最低工资约为每小时41.7港元，仅比现在略高一点。自2011年起，采用新公式计算的最低工资标准将比按新公式计算的工资水平略高，并每年进行调整。&lt;/p>;&lt;p>;I除了收集数据所需的行政成本和时间之外，尚未了解任何令人信服的论据来说明为什么最低工资只应每两年审查一次。以麦当劳为例，其价格调整较为频繁。&lt;/p>;&lt;p>;前年发布的《香港贫困情况报告》证实，香港的贫困率持续恶化。最低工资偏低是造成这种情况的部分原因。香港人的月收入中位数由2011年的11,300港元增至2023年的20,000港元，累计增长77%。然而，同期最低工资收入者仅增长了 43%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/06/a67e6edd-6098-48a0-ac59-5d1acfa48fb7_1e5cadd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;此外，那些赚取最低工资的人更容易受到伤害，尽管他们努力以基本方式为社区服务，例如清洁地铁站和其他公共设施，但他们也更难通过谈判获得更高的工资。这些人为保持环境清洁和社区安全做出了重要的工作。&lt;/p>;&lt;p>;政府尝试采用新方法来设定最低工资应该受到赞扬。尽管企业界有担忧，但政府还是能够达成共识并提出解决方案。新的最低工资标准应该被视为对所有人的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;首先，新的公式得到了香港基层社区的支持，这些基层社区每天都在为生计而挣扎。希望新的最低工资公式能够产生连锁反应，提高低收入工人的工资。&lt;/p>;&lt;p>;其次，该公式还表明雇主和雇员可以找到一些共同点，以提高低收入工人的工资水平。工作场所中的关系。快乐的员工对企业有利。&lt;/p>;&lt;p>;第三，这是一个讲述香港好故事的机会，表明我们作为一个城市在照顾低收入群体的福祉方面正在取得真正的进步。 -收入工人。&lt;/p>;&lt;p>;最后，这种新方法表明政府至少做了正确的事情并兑现了其中一项承诺，这对社区产生了有意义的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/85930df5-acf8-47c1-96aa-df0bf1b233ae_83462c5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022年1月26日，员工在美孚港铁站大堂对售票机进行消毒。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;为了进一步改善低收入者的福祉，政策制定者还应审查外包工作安排。政府应该利用低收入补贴来支持生活贫困的外包工人。他们根本没有能力要求更高的工资。&lt;/p>;&lt;p>;为什么政府不能直接雇用这些工人呢？额外的成本是最小的。此外，受益的不仅是工人，还有他们的家庭。工人应该能够赚取生活工资，而不仅仅是依靠政府的支持。创造就业机会并支付工人体面的工资是帮助人们摆脱贫困的最有效和可持续的方式。&lt;/p>;&lt;p>;职业安全最近也成为人们关注和不满的根源。获得政府合同的雇主通常将工作外包给分包商。从事这种工作的工人除了工资很低之外，几乎没有什么权利和保护。政府必须让主承包商对其分包商负责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /06/21467690-de81-4bab-88d8-ae56bd22df2c_f88cadaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔清洁人员在“工作热应激”警告下工作2023 年 8 月 3 日。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这里的问题是负责任的治理以及任何人都不应逃避责任的原则。通过让承包商承担责任，我们可以规范更好的做法，例如同时保护公司的利益及其工人的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;这需要进行结构性和系统性的改变，以消除疏忽这导致了不安全的工作场所和对外包工人的剥削。如果没有这样的改变，工作场所事故将会不断发生。&lt;/p>;&lt;p>;到2030年消除贫困是联合国2015年通过的17个可持续发展目标中的第一个目标。显然我们还有很长的路要走。如果没有有效的治理和对这一事业的集体承诺，我们就不能指望取得进展。我们必须挺身而出，迎接变革。虽然我们很高兴看到最低工资上涨，但我们必须继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is a friendship marriage? From pals to platonic partners, Japanese couples embrace unions without romance or sex]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3260278/what-friendship-marriage-pals-platonic-partners-japanese-couples-embrace-unions-without-romance-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/d7806fea-988d-4ccd-8e67-6179e494e025_5c9f1f4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种名为“友谊婚姻”的新关系趋势，年轻人在其中拥抱没有爱或性的结合已经席卷了日本。 《华盛顿邮报》找出了原因以及它是什么。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的日本年轻人正在接受一种既不需要爱情也不需要性的新型婚姻关系，这种趋势被称为“友谊婚姻”。&lt;/ p>;&lt;p>;日本 1.24 亿人口中约有 1% 可能是这一安排的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;他们包括对传统婚姻幻灭的无性恋者、同性恋者和异性恋者。&lt;/p>;&lt;p >;这些数字来自 Colorus 收集的数据，该机构声称是日本第一家也是唯一一家专门从事友谊婚姻的机构。&lt;/p>;&lt;p>;自该机构于 2015 年 3 月成立以来，已有约 500 名会员建立了友谊。 &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解了更多有关这一趋势的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;这是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;友谊婚姻被定义为“基于共同利益和价值观的同居关系。”这与传统的浪漫爱情或与最好的朋友结婚无关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/6b124498-90d0-41ad-86ba-8792ae51e388_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些“友谊婚姻”伴侣选择通过人工授精生孩子。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这种关系中，伴侣在法律上是配偶，但没有浪漫的爱情或性互动。夫妻可以住在一起，也可以分开住。如果他们决定要孩子，他们可能会决定使用人工授精。&lt;/p>;&lt;p>;只要双方同意，双方都可以自由地与婚姻之外的其他人追求浪漫关系。&lt;/p>;&lt;p >;“友谊婚姻就像找一个志同道合的室友”，一位已经这样安排了三年的人解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不适合做某人的女朋友，但我可以做一个好朋友。我只想找一个品味相似的人做我们都喜欢的事情，一起聊天、一起欢笑。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;p>;结婚前，夫妻通常会花几个小时或几天的时间就生活细节达成一致，例如是否一起吃饭、如何分摊费用、谁洗衣服以及如何分配冰箱空间。&lt;/p>;&lt;p>;这样的讨论看似不浪漫，但它们帮助大约80%的夫妻幸福地生活在一起， Colorus 说，很多情况下都有孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;谁做的？&lt;/h3>;&lt;p>;对友谊婚姻感兴趣的人平均年龄为 32.5 岁，收入超过全国平均水平，大约 85 岁根据 Colorus 的数据，% 的人拥有学士学位或更高学位。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势对无性恋者和同性恋者特别有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;许多无性恋者无法感受到性欲或坠落。恋爱中，仍然渴望联系和陪伴。&lt;/p>;&lt;p>;同性恋者可能会选择友谊婚姻作为替代选择，因为同性婚姻在日本不合法。&lt;/p>;&lt;p>;一些异性恋年轻人，不喜欢传统的婚姻模式或浪漫关系，但受到社会压力，也开始拥抱新趋势。&lt;/p>;&lt;p>;据日本经济研究所报道，大约 75% 的 30 多岁的日本人仍然将婚姻视为人生目标。日本内阁府。&lt;/p>;&lt;p>;然而，2016 年的一项调查显示，47.2% 的日本已婚夫妇在过去一个月没有发生性行为，而且这一数字还在上升。&lt;/p>;&lt;p>;寻求替代方案传统婚姻中，人们为了事业发展或取悦父母而转向友谊婚姻，以展现“稳定和成熟”的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在日本，结婚有税收优惠，但对于单身女性来说仍然很困难&lt;/p>;&lt;p>;超过70%的友谊婚姻伴侣是为了生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这类关系有时会以离婚告终，但其优点包括享受政策优惠Colorus 说，陪伴和“帮助那些感到失落、不喜欢传统婚姻或认为自己被社会抛弃的人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/ede91ed8-25c6-4f9c-86e4-1cc9795149bc_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有些人在日本，追随新潮流是为了缓解父母的传统顾虑。照片; Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;日本以外&lt;/h3>;&lt;p>;在世界范围内，年轻人越来越多地探索超越传统婚姻规范的关系安排。&lt;/p>;&lt;p>;两个 24 年的人-来自新加坡的老妇人，从小就是亲密的朋友，决定成为生活伴侣，一起生活在洛杉矶。他们的关系不是性的。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，越来越多的年轻人选择买房和亲密的朋友住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;婚姻律师赵力用了一句中国俗话“ “多于朋友，少于情人”来形容友情婚姻，并强调签订婚前协议的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然非性婚姻不一定适合所有人，但也不一定是不健康或不正常的。” ”，拥有30多年性教育和研究经验的中国医生马小年说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping banking on Hungary and Serbia in face of growing China-Europe tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261700/xi-jinping-banking-hungary-and-serbia-face-growing-china-europe-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/72fef69c-a456-4c18-b98c-80628f3530cd_3bf82123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;去年 10 月，当中国在“一带一路”论坛上为外国领导人铺上红地毯时，塞尔维亚和匈牙利领导人是嘉宾名单上仅有的两位欧洲领导人。&lt;/p>;&lt;p>;六个月后，两人都在习近平主席访问欧洲的行程，其中还包括访问法国。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问正值贸易紧张局势加剧以及对北京与欧盟关系的广泛怀疑导致与欧盟的摩擦日益加剧。俄罗斯入侵乌克兰后。&lt;/p>;&lt;p>;选择两个与布鲁塞尔存在紧张关系的友好国家（匈牙利的情况是来自欧盟内部，塞尔维亚的情况是来自外部）被视为“安全”的选择其中一些观察家认为，这次访问将为中国提供一个机会，了解欧洲如何看待自己，巩固已建立的联系，并通过强调挥之不去的伤疤来宣传其多极世界的愿景值得注意的是，习近平访问塞尔维亚恰逢北约在军事联盟干预科索沃期间轰炸中国驻贝尔格莱德大使馆25周年。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚负责任社会基金会 BFPE 项目协调员斯特凡·弗拉迪萨夫列夫 (Stefan Vladisavljev) 表示：“这些访问无疑将成为当代中欧关系的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;纪念使馆爆炸事件将传递一个信息弗拉迪萨夫列夫说，向中国和塞尔维亚国内的观众表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这一共同受害者的时刻在创造象征意义方面发挥了重要作用，这种象征意义在两国都非常突出——需要呈现弗拉迪萨夫列夫表示：“西方是对手。”中国人民大学欧洲研究专家王一伟表示，纪念活动很可能会集中讨论北约东扩的负面影响，但他没想到美国会&lt;/p>;&lt;p>;“建立多极世界和国际关系民主化，我认为这些是中国想要传达的信息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“欧洲人自己必须为欧洲的安全和秩序承担更多责任，否则他们将成为受害者。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上次访问塞尔维亚是在2016年——第一次访问塞尔维亚32年来中国国家主席访华——他的首次公开活动就是向爆炸现场“以美国为首的北约部队”进行“野蛮”袭击的受害者表示敬意。&lt;/p>;&lt;p >;大使馆在 1999 年北约对南斯拉夫的轰炸行动中遭到袭击，这次轰炸行动是在斯洛博丹·米洛舍维奇领导下的塞尔维亚主导部队被指控对科索沃阿尔巴尼亚人实施广泛暴行后开始的。&lt;/p>;&lt;p>;美国导弹杀死了三名中国记者大楼内发生爆炸，造成 20 名外交官受伤。&lt;/p>;&lt;p>;美国坚称爆炸是一次意外，归咎于地图错误，并向中国道歉。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面否认这一说法，认为这是不可接受的，该事件引发了广泛关注全国各地发生反美和反北约抗议活动，包括围攻美国驻华大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;这种创伤至今仍在回响。习近平在塞尔维亚《政治报》周二发表的署名文章中表示，北约“公然”轰炸了大使馆，炸死了三名记者——邵云环、徐杏虎和他的妻子朱英。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们应该做的”永远不会忘记。中国人民珍视和平，但我们决不允许这样的悲惨历史重演。用同胞们的鲜血铸成的中塞友谊将永远留在中塞两国人民的共同记忆中，激励我们阔步前进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/f65abf61-7a96-4f4b-a082-e917a3dc767b_b9568c72.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年塞尔维亚总统亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vučić) 在北京与习近平合影。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已近年来与北约的矛盾日益加剧，多次指责其奉行“冷战”思维，在亚太地区制造对抗。&lt;/p>;&lt;p>;美英奥库斯安全条约可能扩大澳大利亚也引起了中国的愤怒，中国警告称，该法案将在该地区建立一个类似北约的集团来反对它。&lt;/p>;&lt;p>;该国还指责该跨大西洋组织的东扩助长了乌克兰战争，援引贝尔格莱德大使馆爆炸案作为先例。&lt;/p>;&lt;p>;预计习近平还将庆祝中国文化中心的开业，该中心是欧洲最大的文化中心之一，建在前大使馆的旧址上，并且这次访问将凸显北京和贝尔格莱德之间的密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，习近平将在会见塞尔维亚外长武契奇时讨论升级两国关系。&lt;/p>;&lt;p >;北京将塞尔维亚视为“铁杆朋友”，这一称号只授予巴基斯坦和柬埔寨等少数几个最值得信赖的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国还是塞尔维亚的第二大武器供应国根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，2020 年和 2023 年，落后于俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;它是目前唯一操作 FK-3 地对空防御系统和 CH-92A 战斗无人机的欧洲国家，它还配备了中程导弹和运输机。&lt;/p>;&lt;p>;弗拉迪萨夫列夫表示，在乌克兰入侵之后，与俄罗斯建立密切关系在塞尔维亚变得不那么受欢迎，留下了中国可以填补的空白。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“塞尔维亚是[此行]的安全选择，”他说。 “这应该是对一个友好国家的访问，中国国家主席将在那里受到热烈欢迎。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，预计双方将“庆祝具有里程碑意义的事件”已实现”，但预计还将宣布一个新的联合项目。&lt;/p>;&lt;p>;他还预计武契奇将利用习近平的访问——他称这是多年来最引人注目的访问之一，试图确保在国内舞台上取得急需的政治“胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这是“由于几种被视为损失的情况的发展——最明显的是中美关系中出现的情况”近几个月来，科索沃阿尔巴尼亚人和塞族人之间发生冲突，紧张局势不断升级。 10 月，有报道称塞尔维亚正在边境集结部队，贝尔格莱德将其斥为“谎言”，北约部署了更多部队。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，塞尔维亚正在努力应对欧洲各地对科索沃加入国际组织的广泛支持。欧洲委员会等机构担心这相当于承认其独立性。&lt;/p>;&lt;p>;去年，数百名示威者走上贝尔格莱德街头，抗议他们所说的议会和地方选举被操纵。报告了广泛的违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;两国还可以在领土问题上相互寻求支持，两国都不承认科索沃或台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;经济联系也很牢固，根据塞尔维亚官方数据，中国成为塞尔维亚第二大贸易伙伴，仅次于德国。&lt;/p>;&lt;p>;经过短短几个月的谈判，两国于去年签署了自由贸易协定，中国现在已成为该国的主要进口来源国外国投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/8be3cfae-78f0-419e -986e-804b41822429_95da0ccc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约轰炸中国驻贝尔格莱德大使馆仍然是一个主要争论点。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝尔格莱德是最早加入“一带一路”倡议的欧洲国家之一，已成为全球基础设施发展战略通往欧洲的重要枢纽和门户。 &lt;/p>;&lt;p>;由此产生的一些最引人注目的投资包括斯梅代雷沃一家此前亏损的钢厂，该钢厂在被河北河钢集团收购六个月后开始盈利，以及旗舰铁路连接贝尔格莱德和匈牙利首都布达佩斯。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学王教授表示，这条铁路将是习近平欧洲之行的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“匈塞铁路是一个巨大的推动力”欧洲的基础设施，”他说。 “未来，中欧之间还需要加强投资、制造和本地化方面的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利将是习近平欧洲之行的最后一站，周三至周五访问。这是他作为国家元首首次访华。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧盟和北约都对北京采取更强硬的立场，匈牙利作为这两个组织成员的支持对中国变得越来越重要。&lt;/p>; &lt;p>;中国最高外交官王毅上周敦促匈牙利在 7 月份担任欧盟轮值主席国后宣传对中国的“理性和友好看法”。&lt;/p>;&lt;p>;表示欧盟对中国的看法已经改变。清华大学国际关系教授石志钦。&lt;/p>;&lt;p>;“如果一切都强调安全，也就是说过度安全化、政治化，那么就会失去很多合作的机会，这是不符合的。”他说：“随着当今全球化的趋势，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管欧盟作为一个整体正在努力“降低”与中国的关系风险并减少经济供应链依赖，但在总理维克托·欧尔班（Viktor Orban）领导下的匈牙利加倍努力吸引更多投资，特别是在电动汽车和电池制造领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/07/28d74901-f0c1-4f82-851d-9d5eb6524ebd_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贝尔格莱德的一块广告牌上写着“谢谢习兄” ”，这是在 Covid-19 大流行最严重的时候，中国派遣医生帮助塞尔维亚时由一家亲政府小报支付的费用。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不久前访问北京后，匈牙利外交部长彼得·西雅尔托宣布为“一带一路”倡议下的铁路项目提供更多资金，并由国家投资2200万美元拥有的中国公司烽火通信科技 - 在该国建立光缆生产基地。&lt;/p>;&lt;p>;石表示，他希望此次访问能够“深化”与塞尔维亚和匈牙利的现有关系，并带来“更好的结果” ” 未来的合作。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，习近平在法国分别纪念中国与巴黎和布达佩斯建交 60 周年和 75 周年。&lt;/p>;&lt;p>;但除此之外，还有象征意义弗拉迪萨夫列夫表示，整个访问“将成为欧洲对中国认知现状的试金石”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese unicorn Zhipu AI to launch Sora rival as early as 2024 amid local race to catch up with OpenAI: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3261770/chinese-unicorn-zhipu-ai-launch-sora-rival-early-2024-amid-local-race-catch-openai-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/b5658f2e-5543-4538-9590-4002505e80de_67981e41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，智普AI计划发布自己的文本转-视频人工智能工具最早于今年推出。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国顶尖的新兴生成人工智能 (AI) 初创企业之一的智普人工智能计划最早于今年发布其对 OpenAI 文本转视频服务 Sora 的回应据中国媒体报道，这家独角兽公司正式名称为北京智普华章科技，在 OpenAI 公布 Sora 制作的视频剪辑之前，就开始开发自己的文本到视频大语言模型 (LLM)。据钛媒体周一报道，智普人工智能预计今年将有大量能够将文本提示转为视频的法学硕士出现爆炸式增长，因为各种客户的需求不断增长，这些客户的需求包括：报道援引该公司的话称，该公司致力于从电影到视频游戏制作。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这家总部位于北京的初创公司计划最早在今年发布“高质量的文本到视频工具” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;智普人工智能周二没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业一直在追赶世界领先企业自微软支持的美国初创公司 OpenAI 在 2022 年底推出 ChatGPT 对话机器人以来，生成式 AI 玩家不断涌现，Sora 也紧随其后，于今年 2 月推出。&lt;/p>;&lt;p>;上周，北京初创公司圣树科技与清华大学合作联合发布了他们的文字转视频工具Vidu，被视为中国迄今为止匹配Sora的最大希望。&lt;/p>;&lt;p>;该AI模型可以根据简单的文字提示生成1080p分辨率、时长不超过16秒的视频，据圣书。相比之下，OpenAI 表示 Sora 可以生成长达 60 秒的视频。&lt;/p>;&lt;p>;然而，OpenAI 的服务尚未在中国正式推出，据了解，中国已经涌现出大约 200 个法学硕士（支持生成人工智能服务的技术）。 &lt;/p>;&lt;p>;智普人工智能由一群清华大学计算机专业毕业生于2019年创立，是最早探索发展法学硕士的中国公司之一。它在当地被称为中国的“新人工智能四小虎”之一，与初创企业Moonshot AI、百川科技和MiniMax一起。&lt;/p>;&lt;p>;智普人工智能的支持者包括风险投资公司和国内科技巨头，包括腾讯控股、美团点评、小米和拥有邮政集团的阿里巴巴集团控股公司。去年，它从投资者那里筹集了 25 亿元人民币（3.46 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学最近的一项评估审查了来自中国和海外的 14 名具有代表性的法学硕士，将智普人工智能的 GLM-4 列为最佳之一国产车型中的两位。报告的结论是，这家初创公司的技术在整体性能方面与世界最佳模型的差距已逐渐缩小。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Injured Hong Kong delivery driver recovers HK$12 million in rhodium powder after ambush by robbers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261807/injured-hong-kong-delivery-driver-recovers-hk12-million-rhodium-powder-after-ambush-robbers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 09:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/6e376e76-c941-4e7e-b37a-7fc4fb487dba_6c75f607.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行车记录仪镜头显示其中一名劫匪带着赃物逃跑。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名受伤的送货司机在遭到警方伏击后，成功追回价值约 1,200 万港元（150 万美元）的疑似铑粉，这是世界上最有价值的金属。周二，上水一伙劫匪。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这名52岁男子正在运送贵重货物，一辆停在兀兰翠园外天平路的白色汽车突然加速下午 5.30 左右与送货车辆相撞。&lt;/p>;&lt;p>;一伙四名蒙面男子手持刀具和金属管冲出车袭击司机，然后抓起一个背包，背包里装着 10 个集装箱，每箱重 10 公斤（22 磅）他们说，这种粉末状物质被认为是铑。&lt;/p>;&lt;p>;这群人弃车步行离开现场，尽管头部受伤，送货员仍在追赶他们。&lt;/p>;&lt;p>;劫匪随后在追捕过程中丢弃了偷来的物品。&lt;/p>;&lt;p>;行车记录仪拍下了抢劫过程，其中一名劫匪带着物品逃离了现场。&lt;/p>;&lt;p>;医护人员很快赶到事件发生后，将送货司机送往北区医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;新界北总区重案组正调查案件。&lt;/p>;&lt;p>;铑是铂族稀有元素具有卓越的耐腐蚀性，熔点为 1,963 摄氏度（3,565 华氏度），是所有金属中最高的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/08/0dd4e696-3a93-4162-9561-6a60c4ccf5da_00f4b932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在上水勘察罪案现场。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它通常用作车辆中的催化转化器，以减少有毒排放，以及高端珠宝、实验室设备和电气元件的生产。 &lt;/p>;&lt;p>;铑的价格目前超过每公斤155,000美元，使其成为世界上最昂贵的金属。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-West divide threatens ‘reversal’ for global economy, IMF official warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261767/china-west-divide-threatens-reversal-global-economy-imf-official-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/dee7f3b2-8c08-4d19-8072-982dbb22977c_7871de63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际货币基金组织第一副总裁吉塔·戈皮纳特 (Gita Gopinath) 发布了关于持续地缘政治分裂的经济后果的警告。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织(IMF)一位高级官员对中国与西方多年来紧张关系所造成的经济影响表示遗憾，并警告说，世界经济形势将如果尖酸刻薄地继续下去，情况只会变得更加可怕。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界现在分为三大阵营——倾向中国、倾向美国和不结盟——这都是“经济收益的重大逆转”。该金融机构第一副总裁吉塔·戈皮纳特 (Gita Gopinath) 表示，“一体化”和“全面退出全球参与规则”即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;经常领导中国金融年度审计的戈皮纳特周二在斯坦福大学的一次演讲中发表了上述言论。&lt;/p>;&lt;p>;她发表这番言论之际，地缘政治的不确定性因一系列挑战而增加，其中最引人注目的是中美之间不断升级的竞争以及战争戈皮纳特表示，尽管经济碎片化还没有冷战期间那么严重，但由于全球对贸易的依赖程度更高，它带来了更大的潜在成本.&lt;/p>;&lt;p>;2017年至2023年，由于两国之间的贸易和整体关系支离破碎，中国在美国进口中的份额下降了8个百分点，而同期美国在中国出口中的份额下降了约4个百分点戈皮纳特表示，与中国或美国结盟的国家集团之间的贸易也受到了负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年中期至 2023 年中期，平均加权季度比与 2017 年至 2022 年初的五年期间相比，倾向美国的国家和倾向中国的国家之间的季度贸易增长下降了近五个百分点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;类似的模式可能会出现俄罗斯入侵乌克兰后，集团之间的贸易和投资下降幅度超过集团内部贸易。&lt;/p>;&lt;p>;同时，倾向于中国的国家的贸易融资的货币构成也比倾向于美国的国家发生了更大的变化。根据戈皮纳特的说法。自 2022 年初以来，倾向中国的国家以美元计价的贸易融资支付比例有所下降，而以人民币计价的贸易融资比例则翻了一番，从 4% 左右增至 8%。倾向美国的国家几乎没有发生什么变化。&lt;/p>;&lt;p>;她说，即使俄罗斯被排除在倾向中国的集团之外，这种情况也将持续存在，这表明全球趋势更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;戈皮纳特的讲话恰逢其时。习近平总统在五年内首次对欧洲进行外交访问 - 计划在法国，塞尔维亚和匈牙利停车 - 以减轻人们对中国经济野心及其与俄罗斯的紧密联系的警报。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;最近几个月，北京与西方之间的高级对话有所增加，因为高级官员试图修复因多年争夺国家安全问题，反竞争行为的指控以及中国在乌克兰入侵后对俄罗斯的支持所测试的关系。 &lt;/p>; &lt;p>;外国直接投资对中国的众多西方制裁遭受了损失，今年1月至3月的流动总计仅3001亿元人民币，同比下降了26％。上个月发布的官方数据。&lt;/p>; &lt;p>;尽管北京试图吸引外国投资者，但许多国际公司仍然保持警惕，理由是中国的经济放缓和持续的地缘政治争吵。&lt;/p>; &lt;p>; 2月份在中国释放的中国商业发现，将近一半的受访者不打算扩大对中国的投资。 6月，来自中国欧洲商会的另一项调查发现，有11％的受访者已经将投资从中国转移到了中国，另有8％的投资计划向中国投资到其他目的地。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，墨西哥和越南等第三方“连接国家”的侵蚀已被削弱了，这些贸易已经成为重定向贸易的管道。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，恶化的划分可能有很大的不同，损失范围从温和的情况下的世界GDP的0.2％到极端的情况下的7％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这种低迷的后果不会不会受到统一的苦难，国际货币基金组织预测低收入国家将因贸易破裂而受到严重打击，因为更依赖更发达国家的农业进口和投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;未来，“实用步骤”将需要戈皮纳特说，要重建信任，从保持开放的沟通方式开始。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在正在看到的美国和中国之间的对话可以帮助防止发生的最坏情况。她说：“非对准国家也可以发挥更大的作用，利用其经济和外交率使世界融合。经济学家情报部门周二发布的另一份报告预测，无论美国11月的美国总统选举的结果如何，中国与美国之间的经济和外交纽带都将恶化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Struggling Hong Kong bars hope lucky draw will provide shot in arm but Lan Kwai Fong’s Allan Zeman urges them to look beyond ‘desperate’ measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261798/struggling-hong-kong-bars-hope-lucky-draw-will-provide-shot-arm-lan-kwai-fongs-allan-zeman-urges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/08/8B742FD5-4DF3-4237-B8B7-5377A6063389_A5C57129.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”对于某些业务。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港酒吧运营商团体已经推出了一个幸运的抽奖，并以价值500,000澳元的奖品奖金，这是其努力解决暴跌业务的一部分，但夜生活巨头敦促行业敦促球员们超越了这种“绝望”的动作并提供高级服务和经验。 5月1日，当地饮酒者在第一季度发射了第一张照片（幸运的抽奖）后，该行业在第一季度的收入年份下降了17.8％。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望幸运的抽奖能够通过10％至20％。我们将来将发起更多的活动，以在酒吧市场营造更好的氛围并激活消费。想留在香港并花钱。”许多酒吧失去了愿意在中国大陆上度过钱的客户。&lt;/p>; &lt;p>;顾客在参加100个酒吧的任何一家酒吧中花费超过300港元的顾客可以加入幸运抽奖，该奖金和优惠券价值高昂的奖金和优惠券总共$ 500,000，包括索尼PS5，Nintendo Switch和Apple Watch。将来，虽然它将在假期期间提供更多的折扣和优惠。&lt;/p>; &lt;p>;根据周一发布的政府统计数据，酒吧交易在2024年第一季度表现出了整个餐厅行业的最差。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;酒吧在头三个月中仅赚了2.73亿港元，比去年同期下降了17.8％。&lt;/p>; &lt;p>;该行业的业务从1月到3月也下降了19.7％。 2023年的第一季度。&lt;/p>; &lt;p>;整个行业估计估计为282亿美元，一年前增长2.3％。&lt;/p>; &lt;p>;，但娱乐大亨艾伦·泽曼（Allan Zeman）对是否表示怀疑是否对此表示怀疑。该广告系列将带来真正的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/08/ B49CD575-623F-4F63-9FCD-E28C8C8BF6E59B_0C42F09F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;艾伦·泽曼（Allan Zeman）表示，艾伦·泽曼（Allan Zeman）表示企业需要努力。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lan Kwai Fong Group主席说，香港的货币与美元挂钩，与地区邻居相比，本地行业应该更加昂贵专注于更大的大修，以确保值得支付的高级服务和经验。并开展业务，”中央夜生活区Lan Kwai Fong的创始人Zeman说：&lt;/p>; &lt;p>;“人们为什么去纽约？人们为什么去伦敦或巴黎？这不是因为他们在饮料上提供30％的折扣，对吗？ p>;“那些装饰精美并努力升级自己的人。”让它令人兴奋……不幸的是，没有很多人有魅力来做到这一点。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meituan’s KeeTa app leads Hong Kong’s food delivery market by order volume in March quarter, surpassing rival Foodpanda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261766/meituans-keeta-app-leads-hong-kongs-food-delivery-market-order-volume-march-quarter-surpassing-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/07/a91ecc38-43fa-4b6f-8959-5e2bb5ff69b5ff69b5_ddba2c1c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; keeta食品交付应用程序。图片来源：Keeta &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国按需的当地服务巨头迈托恩在中国大陆以外的最初涉足中获得了早期成功，因为其Keeta App今年成为按订单数量的最大的食品交付平台在第一季度，在香港。&lt;/p>; &lt;p>;，凯塔（Keeta）按订单占据了第一次超过订单的数量，从而占据了香港的粮食送货市场43％。同一时期，根据本地分析公司可测量AI的数据。 &lt;/p>; &lt;p>;基埃塔（Keeta）实现的最新里程碑&lt;/p>; &lt;p>;显示了迈图安（Meituan竞赛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/07/787/787da465-fc71-fc71-466 e- 9AF4-D2A585066E8D_E204C59B.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; keeta送货骑手在应用程序本地推出的Meituan拥有的食品交付平台上， 2023年5月22日。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Meituan报告说，尽管BONTEDANCE拥有的Douyin的激进推动&lt;/p>; &lt;p>; keeta仍然滞后于上一季度香港的送货订单的价值。总部位于柏林的交付英雄，通过所有皮卡和送货订单的总商品价值在同一时期占27％。 Kong上市的股票周二收于3.99％，降至hk $ 115.50。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/07/07/577a7ab1-340a-44b6-848d-10c46817d310_f05101d5.jpg“ 2019年11月22日在北京的彭博新经济论坛上的小组讨论中发表演讲。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2月，梅图安（Meituan）联合创始人，董事长兼首席执行官Wang Xing说，他将作为组织大修的一部分来控制公司的海外业务。&lt;/p>; &lt;p>; Meituan在看到香港的“积极成果”之后，“非常积极地评估其他市场的机会”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于北京的公司现在计划在利雅得（Riyadh）推出其首都和最大的沙特阿拉伯城市的Keeta平台。熟悉此事。&lt;/p>; &lt;p>; Meituan对Riyadh的尝试将Keeta对抗包括Jahez International，Deliver Hero的Talabat和Hungerstation和Uber Technologies Basked Careem在内的当地竞争对手。此举是因为该地区最大的经济体已经制定了数万亿美元的计划，以成为旅游业和商业枢纽。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/a91ecc38-43fa-4b6f-8959-5e2bb5ff69b5ff69b5_92116c03.jpg“ “>; Meituan的Keeta食品交付平台的下一站是Riyadh，Riyadh是沙特阿拉伯的首都，也是中东最富有的城市之一。照片：Keeta &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，由于长期不确定性，该公司在沙特阿拉伯的市场位置，预计不预计Meituan目前的估值“实质上是渐进的”晨星高级股票分析师凯·王（Kai Wang）在4月26日的研究报告中写道。王说，是独家合同，阻止了一些餐馆与其他交货平台一起登机。晨星分析师说，现在，中国的反垄断规则对这种做法施加了更大的压力。根据王说，在利雅得。 “我们认为，梅图安很难让已经熟悉市场的现任人，并且诱因驱动的策略将是短暂的，直到由于现金燃烧而停止凭证为止。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US revokes some export licences for China’s Huawei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261806/us-revokes-some-export-licences-chinas-huawei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 06:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/08/f1b3fef1-8dfe-4A7D-A83C-443B6230EFF_9EE14B57.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”三月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周二表示，它撤销了一些许可证，允许公司将货物（例如筹码）运送到批准中国电信设备制造商Huawei Technologies。&lt;/p>; &lt;p>;此举是在华为上个月发行的第一台支持AI的笔记本电脑的发行之后，由英特尔新的Core Ultra 9处理器提供动力的Matebook X Pro。&lt;/p>; &lt;p>;笔记本电脑发射推出了共和党立法者的火灾，他建议美国商务商业商务。部门已经给了绿灯将筹码出售给华为。&lt;/p>; &lt;p>;在对美国可以将美国商品和技术的政策进行了长达多年的审查之后，撤销是撤销的公司被视为国家安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>;他们可能会妨碍华为最近重新恢复的收入，并伤害美国供应商，这些供应商被允许与公司开展业务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/08/e5d43140-8c59-8c59-4ef3-4ef3-9be3-c62-c62-c62de25b904e e_73f65bbbd.jpg div. &lt;small style =“颜色：＃999;”>;华为智能汽车解决方案业务部门主席理查德Yu Chengdong在4月的发布会上发布了新的Matebook X Pro。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们不断评估我们的控制措施如何最好地保护我们的国家安全和外交政策利益，并考虑到不断变化的威胁环境和技术景观，”商务部在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们没有对任何特定许可发表评论，但我们可以确认我们已经撤销了某些向华为出口的许可。” &lt;/p>; &lt;p>;发言人的发言人英特尔拒绝置评。高通公司的筹码是在华为的电话中，无法立即联系以置评。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周二通知了一些公司，他们的许可证立即有效地撤销了。&lt;/p >; &lt;p>;华为没有立即对美国商务部的决定发表评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司在2019年被置于美国贸易限制清单上，因为担心会监视它美国人这是阻碍中国增强军事能力的更广泛努力的一部分。被添加到列表中，意味着公司的供应商必须在运输之前寻求特殊的，难以获取的许可。&lt;/p>; &lt;p>;即使这样，华为的供应商也获得了价值数十亿美元的许可证，以出售华为商品和技术，包括特朗普政府颁发的一项特别有争议的授权，该授权使英特尔自2020年以来就可以将中央加工商运送到华为供您的笔记本电脑使用。&lt;/p>; &lt;p>;同时，消息人士称，很少有新的许可申请因为华为在一年多以来就获得了授予。根据研究公司Counterpoint的数据，P>; &lt;p>;手机帮助华为智能手机销售Spike年份为64％。智能汽车组件等新业务也加快了四年内的收入增长。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Myanmar war, crucial window looms for junta and rebels as coming monsoons make it ‘harder and more dangerous’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261730/myanmar-war-crucial-window-looms-junta-and-rebels-coming-monsoons-make-it-harder-and-more-dangerous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 06:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/07/bb1373ec-d843-4e6e-95c3-4270784f280d_82fecdb6.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;军事人员站在缅甸河流边境附近的军事人员站立，照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在缅甸东南部的道纳山的丛林中泰国边境的关键交易哨所。&lt;/p>; &lt;p>;在接下来的几周中，缅甸和其他战略地点在接下来的几周中发生了什么，可以确定下一阶段的血腥冲突的下一阶段，这已经拖延了三个以上多年来，最终决定了军政府的命运。&lt;/p>; &lt;p>;缅甸自2021年2月发生军事政变以来，缅甸一直陷入混乱，导致武装抵抗的崛起，现在正在与一些少数民族叛军团体一起工作，一些武装抵抗运动，一些武装抵抗几十年来一直在与军队作战。&lt;/p>; &lt;p>;后军和抵抗力量有限，可以取得收益或保持自己的地面，因为雨季风云开始在6月初左右左右越过缅甸。分析人士说，这种天气特别妨碍了在多个前线上划掉的军队，通过削弱其空中力量的优势。强大的阿拉卡军队在若开邦地区殴打了军政府和与中国和泰国边界的其他省份。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其中一些是军政府希望重新夺回或坚持之前的领域美国国家战争学院教授，​​东南亚的专家扎卡里·阿布扎（Zachary Abuza）说，降雨即将到来，即使叛军寻求保持动力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 。颜色：＃999;“>;军事人员保持警惕，当难民越过缅甸和泰国之间的河流边境，在一个战略边境城镇沦陷，叛军叛军与缅甸的军事军政府作战，位于泰国梅·萨特，泰国梅省，泰国，泰国，泰国，4月13日，4月13日， 2024.照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在接下来的几周内有一些非常重要的战略目标，”他指的是关键的持续战斗，包括那些对于若开邦的Myawaddy和Towns。&lt;/p>; &lt;p>;政府发言人没有回应路透社的电话。出血经济，正在应对自掌权以来最大的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;它失去了对5,280个军事职位的一半，包括前哨基地，基地和总部，以及以前控制的60％的领土根据美国和平研究所的估计，在少数民族地区（USIP）。&lt;/p>; &lt;p>;在接下来的六个月内，军方可能会失去与孟加拉国，中国，印度和泰国的所有主要边境地区的控制权泰国官员和外交消息人士在目前正在与叛军团体作斗争的地方，根据他们对正在进行的战斗的评估，告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在边境领土上伸展薄薄的领土，这些领土从其抓地力的抓地力，他们说，军政府可能希望合并资源并确定关键领域的优先级。 H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但他们补充说，尽管军政府被削弱和流血的部队，但它保留了火力，以对抵抗组织造成重大破坏，并占据了中部低地地区，这是多数BAMAR人民的所在地。&lt;/总部位于曼谷的地区政治分析师Thitinan Pongsudhirak说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我认为这可能会拖延，”他说，指的是该国的动荡。但他补充说，长期以来，军政府的控制是“站不住脚”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/05/07/f5dad0c3-4adf-42b9-83c8-ffa3551a1711_2b10210b.jpg“ alt =”>;在泰国泰国 - 曼马山区边境城镇Myawaddy郊区Thityan Nyi Naung Village的缅甸军事基地中携带RPG发射器。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“写作在墙上，”蒂蒂南指出战场的损失，胆量的抵抗力和缺乏流行的支持。&lt;/p>; &lt;p >;在失去对迈阿瓦迪的控制权之后，军方安装了一个反击以夺回该镇，这是每年超过10亿美元的边境贸易的渠道。&lt;/p>; &lt;p>;卡伦国家联盟（KNU），缅甸最古老的人之一最初将军队从迈阿瓦迪（Myawaddy）驱逐出境的族裔军队现在正在战斗以阻止军政府袭击。努力发言人说，塔·尼（Taw nee）告诉路透社，指的是政府部队与该组织的武装翼之间的战斗，卡伦民族解放军。&lt;/p>; &lt;p>;“每天发生激烈的战斗。” &lt;/p>; &lt;p>;在Myawaddy的西部约900公里（600英里），军政府正在与Arakan军队作战，该军队正在努力控制Ann，以控制Ann，这是一个主要的区域军事总部。&lt;/p>; &lt;p>; 793 -km（491英里）缅甸 - 中国天然气管道也穿越安，镇附近有一个主要的泵站，分析师说军队将尽一切努力持有。&lt;/p>; &lt;p>;季风降雨会使季风降雨变得复杂这场危机组织的高级缅甸顾问理查德·马西（Richard Horsey）表示，部署军方的空中力量 - 军政府的主要优势 - 云覆盖量低，影响了空军通常使用的无指导弹药。 >;“直升机在季风中运作也更加困难，更危险 - 用于运输部队，补给由反政治部队切断的基地并提供火力支援。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/05/07/73444224-FB75-4626-91CF-7D6666664BC3096BC3096B_B45A9A9AA ALT =” &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当地居民穿过一条被洪水的道路涉水，在缅甸仰光东北约80公里处的Shwe Maw Maw Taw Pagoda附近，缅甸东北约80公里。缅甸军政府和叛军在该国正在进行的冲突中。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近几个月来全国各地的军事叛逃表明，军政府未能用食物，水，水，弹药和医疗用品补给部队，导致士气崩溃了根据阿布扎在国家战争学院的阿布扎（Abuza）的说法。&lt;/p>; &lt;p>;降雨将使具有多种胜利动力的抵抗力量将优势赋予了优势，但它们仍然是一系列种族的军队和基层抵抗团体分析师说，批判性协调。最近的一份报告。&lt;/p>; &lt;p>;缅甸影子国家统一政府发言人凯·祖（Kyaw Zaw受到威胁。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean must calm South China Sea waters or risk ‘Asia’s Ukraine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3261604/asean-must-calm-south-china-sea-waters-or-risk-asias-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/dec1fc2e-cb90-4a3b-a097-43d42e39d811_8d3dae88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;随着南海争端有升级为公开冲突的风险，东南亚国家联盟必须重申其中心地位，以防止该地区成为战区和别国棋盘上的棋子。&lt;/p>;&lt;p >; 随着亲巴勒斯坦营地在美国校园中激增，人们开始将其与 20 世纪 60 年代的反越南战争抗议活动进行比较。拜登政府不愿遏制以色列对加沙地带的破坏，这导致了国家分裂，并引发了人们对美国在维护基于规则的世界秩序方面的领导力的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫东南亚研究所今年早些时候进行的一项调查新加坡伊萨政策影响者和领导人研究所发现，更多的东南亚人首次支持与中国结盟，而不是与美国结盟。美国在加沙冲突中对以色列毫无疑问的支持无疑是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡在 3 月份采取了一项不同寻常的举措，要求以色列大使馆删除 Facebook 上的一条帖子，因为该帖子可能会煽动宗教情绪。在马来西亚，总理安瓦尔·易卜拉欣已成为谴责以色列对加沙的残酷袭击并支持巴勒斯坦建国权利的主要声音。&lt;/p>;&lt;p>;明年，马来西亚将担任东盟主席国。安瓦尔承诺重振东亚峰会等东盟主导的论坛。维护东盟中心地位的关键策略是坚持中立、不选边站队、促进合作。&lt;/p>;&lt;p>;在中美贸易战中，事实证明，保持中立对东南亚有利。随着美国追求“友好外包”，越南和马来西亚等国家欢迎增加投资，尽管它们不顾领土争端继续与北京接触。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/be1b3bb0-fc28-4a03-9c21-2acc58326ac0_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;3月份在墨尔本举行的东盟-澳大利亚特别峰会上，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，马来西亚仍然是美国的重要朋友，这并不妨碍与中国保持友好关系。照片：2024年东盟-澳大利亚特别峰会/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国《金融时报》最近的一篇文章将马来西亚描述为“美中芯片大战的意外赢家”，理由是投资激增来自西方和中国半导体公司。但迫在眉睫的挑战可能会破坏东盟微妙的平衡行为。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国总统乔·拜登在华盛顿主办了首届美国-日本-菲律宾峰会，以反击中国的侵略行为。日本首相岸田文雄在国会联席会议上发表讲话，或许是感受到了美国人的自我怀疑和内向倾向，他警告说，“今天的乌克兰可能是明天的东亚”，并强调美国的领导作用在维护日本的安全方面发挥着不可或缺的作用。自由世界。&lt;/p>;&lt;p>;作为美国的重要盟友，日本在东南亚的国家建设中发挥了至关重要的作用。通过经济伙伴关系，日本帮助东盟成员国实现现代化和工业化。然而，为了应对中国在过去十年中的崛起，日本在该地区采取了更加注重安全的立场。&lt;/p>;&lt;p>;最近的报告表明日本可能参与澳大利亚、英国和美国之间的奥库斯联盟引发人们对旨在遏制中国的“亚洲北约”的猜测。日本的军事化行动引起了亚太地区许多人的恐慌；二战期间日本帝国军队的残暴行为至今仍笼罩着阴影。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯可能是个例外。马科斯在华盛顿峰会上宣称“三边协议极其重要”。他还警告说，“外国势力”造成菲律宾人的任何生命损失都可能启动其与美国的共同防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;除了美国和日本的支持外，马科斯还得到了以下方面的支持：印度和韩国，甚至可能是澳大利亚和新西兰，似乎结成了一个联盟，旨在捍卫基于国际规则的秩序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，试图据报道，为了孤立中国，菲律宾与马来西亚和越南等邻国接触，制定单独的南海行为准则。显然，双方都没有对这一想法做出积极回应，这突显了东盟的立场，即任何可信的南海争端解决方案都必须包括中国。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势加剧，人们担心南海可能成为亚洲的乌克兰。但与得到欧盟支持的基辅不同，马尼拉将发现自己没有东盟的支持。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯也可能面临类似于乌克兰总统泽连斯基的困境：依赖不可靠的美国。上个月，一项经过艰苦努力的法案终于通过了对乌克兰的援助，该法案凸显了美国支持的不确定性。即将到来的总统选举的结果可能会进一步危及美国对乌克兰的援助。华盛顿三边峰会被描述为拜登政府为证明美国对亚太地区承诺的努力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然菲律宾与中国的领土争端是合理的，但与菲律宾的立场过于紧密地结合在一起。美国面临着菲律宾人成为大国竞争的附带损害的危险。由于担心与俄罗斯发生核冲突，美国未能介入乌克兰。同样，美国可能会避免与拥有核武器的中国发生直接军事对抗。因此，与乌克兰人一样，菲律宾可能会发现自己独自一人在战壕中与一个更大的对手作战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这就是争夺全球权力的悲惨现实：美国愿意利用较小的国家作为代理人来遏制其竞争对手并维持其霸主地位。就像乌克兰所遭受的破坏一样，南海冲突将产生深远的影响，给菲律宾造成严重破坏，并引发整个东南亚及其他地区的不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;据尤索夫·伊沙东南亚研究院 (ISEAS-Yusof Ishak) 称该研究所的调查显示，许多东南亚人在担心加沙危机的同时，也意识到离家更近的危险迫在眉睫。紧张局势升级有可能将南海变成另一个战场，危及地区稳定与繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;不干涉是东盟的另一项基石原则。然而，当一个成员国的行为危及集体福祉时，东盟必须采取行动缓和紧张局势并防止灾难发生。如果不这样做，就有可能削弱东盟的中心地位，使东南亚沦为大国竞争中的棋子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>