<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nothing to sneeze at: Chinese researchers hope their nasal mask catches a virus before you do]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246421/nothing-sneeze-chinese-researchers-hope-their-nasal-mask-catches-virus-you-do?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/ca5e3c23-c0f1-4ebd-a34d-61c0c1924c7a_3c7ffab5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员成功测试了一种可捕获病毒并渲染的鼻喷雾剂它们无法复制，这意味着它们不能再感染宿主细胞。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着全球数百万人与呼吸道疾病引起的季节性激增的痛苦作斗争，中国的研究人员可能已经找到了一种方法来“显着”消灭造成这种疾病的病毒种类一组科学家表示，他们已经开发出一种鼻喷雾剂，当接触到体温时会变成凝胶，从而形成一种隐形鼻内面罩，可以在特定病毒侵入呼吸道之前捕获它们。 &lt;/p>;&lt;p>;研究人员在 12 月 18 日发表在《自然通讯》上的一篇论文中报告说，凝胶中包含的病毒受体有助于灭活病毒，并保持活性长达八小时。&lt;/p>;&lt;h3>;卫生专家表示，在中国抗击呼吸道疾病浪潮之际，请注射流感疫苗&lt;/h3>;&lt;p>;鼻内面罩已在小鼠和人类呼吸道模型上进行了测试，“大大降低了呼吸道病毒感染的可能性” ”，该论文称。&lt;/p>;&lt;p>;许多传染病通过空气传播，以微小飞沫的形式传播，很容易进入呼吸道。&lt;/p>;&lt;p>;在论文中，科学家们表示，他们设定了旨在创造一种能够在病毒进入点拦截和灭活病毒颗粒的预防性治疗方法。该喷雾面罩由带正电的热敏水凝胶组成，当通过鼻子吸入带负电的病毒液滴时，该水凝胶会拦截它们。&lt;/p>;&lt;p>;一旦病毒气溶胶被捕获在凝胶中，病毒就会被微型囊泡灭活 -没有细胞器或 DNA 的微小细胞衍生结构。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，这些囊泡表面有受体，可以识别它们被设计来响应的病毒气溶胶。&lt;/p>;&lt;p>;一旦病毒遇到相应的受体，它就会被困在囊泡内，无法再复制，因为囊泡不包含其复制所需的细胞成分。&lt;/p>;&lt;h3>;新的中国药物显示出创纪录的治疗成功论文称，其结果是一种不再能够感染宿主细胞的病毒。&lt;/p>;&lt;p>;在模拟过程中，研究人员发现，如果没有口罩，周围的病毒吸入的病毒颗粒有 55% 进入气管，而佩戴鼻内面罩时，这一比例仅为 7% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“鼻内面罩可以拦截气管中 93.2% 的病毒气溶胶颗粒。 “鼻腔”，阻止病毒气溶胶进入下游肺部，通讯作者、中国科学院过程工程研究所教授王利民在新闻稿中说。&lt;/p>;&lt;p>;通过测试研究人员表示，在老鼠身上，他们能够证明他们的凝胶面罩系统可以“为鼻腔和下游肺部提供强有力的保护，防止病毒气溶胶感染”。&lt;/p>;&lt;h3>;呼吁归还口罩、机场扫描仪东南亚新冠疫情激增&lt;/h3>;&lt;p>;为了了解鼻内面罩在人体解剖学上的表现，研究人员扫描并 3D 打印了人类鼻腔，以模拟人类呼吸道。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，鼻腔模型随后被连接到源自人体肺组织的肺模块上，并附有一个用于模拟呼吸流量的泵。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，鼻内面罩能够通过以下方式防止感染：防止病毒气溶胶到达肺模块。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该论文，该口罩可以保护人们免受空气传播病毒的侵害，包括那些“不方便戴口罩的人，例如患者”患有哮喘”。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，处于高风险情况的人，例如医疗专业人员，可以使用鼻内喷雾剂以及普通口罩来“进一步降低含有威胁性气溶胶的感染风险”。 &lt;/p>;&lt;p>;测试表明，由于病毒变体与病毒结合，该口罩能够同时防护同一病毒的多种突变变体，例如甲型流感和 Sars-CoV-2。通讯作者、中科院过程工程研究所教授魏伟在一份新闻稿中表示，凝胶中的受体“与突变无关”。&lt;/p>;&lt;p>;鼻内面罩系统还可以应用于其他领域该论文称，鼻内面罩在冷藏三个月后仍能保持其防护性能，而且面罩中的材料也能保持其防护性能。该论文称，可以单独储存并在使用前混合。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究小组表示，他们正在研究无论温度如何都可以从液体转变为凝胶的水凝胶，以解决水凝胶的敏感性，这可能会影响其在极冷或极热条件下的性能。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，鼻内面罩的下一个测试将在仓鼠和猴子身上进行，它们是小鼠的“首选模型”说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Putin forced to relocate ships in Crimea after Ukraine strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246636/russias-putin-forced-relocate-ships-crimea-after-ukraine-strikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/a7b67a0f-f5e3-4083-a29d-ac351af29df5_1f874e72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯 Ropucha 级登陆舰遭到袭击的后果12 月 26 日，克里米亚东部港口费奥多西亚。照片：Maxar Technologies via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;240 年来，俄罗斯的黑海舰队一直以克里米亚为基地。现在，随着乌克兰加大对被占领半岛的攻击力度，弗拉基米尔·普京总统面临失去旗舰海军枢纽的风险。&lt;/p>;&lt;p>;在普京吞并半岛近十年后，这些袭击迫使俄罗斯将其船只移至远离危险的地方。随着基辅与美国和欧洲的距离越来越近，克里米亚的目标是保留舰队在那里的存在。&lt;/p>;&lt;p>;“对于俄罗斯军舰来说，克里米亚港口不再是安全的，”分析中心主任鲁斯兰·普霍夫说莫斯科战略与技术研究所。乌克兰“基本上已将舰队驱逐出克里米亚”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，乌克兰最近一次巡航导弹袭击摧毁了克里米亚东部费奥多西亚港口的一艘大型俄罗斯登陆舰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/fd3d6c1b-2ed6-44a8-9b9a-77243d25a11e_a5899165.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年停泊在克里米亚塞瓦斯托波尔的俄罗斯黑海舰队舰艇。资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全部根据乌克兰武装部队和开源情报机构 Oryx 的独立评估，自普京于 2022 年 2 月下令全面入侵乌克兰以来，俄罗斯已损失了至少 20 艘船只，包括军舰、一艘潜艇和登陆艇。&lt;/ p>;&lt;p>;克里米亚的突破为乌克兰带来了一些好消息，此前乌克兰备受期待的陆地反攻未能将俄罗斯军队赶出该国东部和南部被占领土。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯计划在克里米亚建立海军基地格鲁吉亚分离地区的黑海沿岸&lt;/h3>;&lt;p>;美国和欧盟的政治争端阻碍了对乌克兰超过 1100 亿美元的财政和军事援助，随着战争的临近，人们对盟军对基辅的支持产生了怀疑两年了，而且看不到结束的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，虽然这些袭击增加了俄罗斯在半岛的防御工事以及被占领的乌克兰南部部队的补给线的压力，但它们很可能由于陆地上的战斗基本上处于僵局，对战场发展的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;然而，乌克兰在海上的成功更加引人注目，因为它缺乏自己的军舰。相反，它正在使用导弹和海上无人驾驶飞机挑战俄罗斯的海军霸权。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的袭击迫使俄罗斯“在将资产从克里米亚转移出去时，在黑海东部沿岸采取更永久的基地模式”。总部位于华盛顿的战争研究所在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;英国“风暴之影”和法国“头皮”巡航导弹的供应帮助乌克兰扭转了局势，使其能够避开防空系统，进行精确的打击。事实证明，这次袭击非常有效，在莫斯科七月份放弃了联合国斡旋的一项协议后，这些袭击帮助乌克兰打破了克里姆林宫阻止其通过黑海出口粮食的努力和土耳其确保了船舶安全通行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 29/642a80c2-b5a4-437f-9dc1-99eabfeda95f_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑海的一艘俄罗斯护卫舰发射口径巡航导弹。图片来源：俄罗斯国防部，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自8月以来，乌克兰通过该通道运送了1000万吨商品，其中大部分是谷物。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯舰队“正在乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 10 月 24 日表示，“我们无法再在黑海西部开展行动”，并称这是乌克兰的“历史性成就”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然乌克兰军队尚未建立全面的军事行动对克里米亚及其水域的火力控制，“我们会的。这只是时间问题，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰称其杀害了俄罗斯海军上将后，他在视频通话中出现&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰海军周四报告称，有六艘俄罗斯军舰正在该地区执行任务。黑海，但它也指责莫斯科关闭船只的定位转发器。&lt;/p>;&lt;p>;去年四月俄罗斯旗舰莫斯科导弹巡洋舰的沉没是最引人注目的损失。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，该国的海王星导弹袭击了这艘船，该船在起火后沉没。俄罗斯当时声称该船在风暴中沉没，但社交媒体上的视频与这一解释相矛盾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刻赤海峡大桥连接俄罗斯和克里米亚，用于为莫斯科军队提供补给去年10月和7月曾两次遭到袭击。 9月，乌克兰袭击了克里米亚西海岸的另一家造船厂，影响了两艘海军舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;9月，乌克兰向位于克里米亚塞瓦斯托波尔的俄罗斯黑海舰队总部发射巡航导弹，造成广泛破坏，并促使俄罗斯将船只转移到包括费奥多西亚和诺罗罗西斯克在内的其他港口。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯尚未对其黑海舰队的位置发表评论，但卫星图像显示船只可能在总部遭到袭击后从塞瓦斯托波尔驶离。&lt;/p>;&lt;h3 >;乌克兰声称将从俄罗斯手中夺回黑海石油平台&lt;/h3>;&lt;p>;在本周费奥多西亚袭击之后，俄罗斯舰队现在基本上依赖新罗西斯克。尽管如此，乌克兰海军无人机在八月份也成功摧毁了那里的一艘大型登陆舰。&lt;/p>;&lt;p>;预计俄罗斯计划在格鲁吉亚克里姆林宫支持的阿布哈兹分裂地区沿黑海海岸更南的地方建立海军基地需要几年的时间。阿布哈兹被国际社会承认为格鲁吉亚的一部分，格鲁吉亚正在抗议这一举动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯投入巨资加强半岛防御，但事实证明俄罗斯舰队在克里米亚很脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长谢尔盖绍伊古在 2014 年吞并俄罗斯后不久表示，到 2020 年，俄罗斯将投资 860 亿卢布（当时超过 24 亿美元）建设新的防空和海军部队。&lt;/p>;&lt;p>;亲俄军事 Telegram 频道 Rybar，拥有120万订阅者，对俄罗斯海军司令部最近的损失表示愤怒，指责“黑海舰队的疏忽”。&lt;/p>;&lt;p>;基辅和伦敦都没有证实使用了“风暴之影”导弹尽管英国国防部长格兰特·沙普斯对乌克兰的袭击表示欢迎，但在最近的袭击中，沙普斯对 X 表示：“俄罗斯在黑海的主导地位现在受到挑战。普京海军的最新破坏表明，那些认为乌克兰战争陷入僵局的想法是错误的！”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lee issues warning after deepfake video of him ‘promoting’ crypto investment emerges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246629/singapore-pm-lee-issues-warning-after-deepfake-video-him-promoting-crypto-investment-emerges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/e4f285a4-ebd6-4e2b-830e-053038928c4d_413d346d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙出席东盟-日本峰会东京，12 月 17 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理李显龙在社交媒体上出现一段视频后，敦促公众不要对他承诺保证投资回报的 Deepfake 视频做出回应&lt;/p>;&lt;p>;李在周五早上在其 Facebook 页面上发帖称，他知道有几段关于他“声称宣扬加密货币诈骗”的视频，并补充说，副总理黄循财 (Lawrence Wong) &lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者使用 AI（人工智能）技术来模仿我们的声音和图像，”Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们转换了从官方活动中拍摄的我们的真实镜头进入非常令人信服但完全虚假的视频，声称我们说了我们从未说过的话。”&lt;/p>;&lt;p>;其中一个经过修改的视频描绘了李在接受中国新闻网络 CGTN 的一位主持人采访时的一段标题为“领导人讲话”。&lt;/p>;&lt;p>;该视频经过修改，看起来他正在谈论政府批准的“埃隆·马斯克设想的变革性投资平台”。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有道德感” &#39;：日本人工智能儿童色情事件增多，要求修改法律的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p>;“如果您看到或收到这些承诺保证投资回报或“赠品”的诈骗视频，请不要回复它们！” Lee 写道。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议新加坡人通过 WhatsApp 上的政府官方 ScamShield Bot 举报诈骗和虚假新闻。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 在多个社交媒体上发布了有关人工智能危险的帖子。 &lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年 9 月的 Facebook 帖子中，他表示，随着人工智能变得越来越复杂，相信你所看到或听到的事情变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在今年 7 月的另一篇文章中，他表示诈骗者往往会利用媒体对他进行大量报道的时期，利用他的形象进行加密货币诈骗和虚假广告。&lt;/p>;&lt;p >;“利用深度造假技术传播虚假信息的情况将继续增长，”李周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保持警惕，学会保护自己和亲人免受此类诈骗。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保持警惕，学会保护自己和亲人免受此类诈骗。” >;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea on alert for armed clashes, nuclear test as Kim Jong-un threatens ‘major ripple’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246634/south-korea-alert-armed-clashes-nuclear-test-kim-jong-un-threatens-major-ripple?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/c01940a6-4b25-42ec-ae37-39c915a37dd2_c5d1fc6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2010 年炮击后延坪岛冒出浓烟造成四名平民死亡。一名被指控策划此次袭击的前朝鲜间谍头目最近被平壤平反。图片来源：Yonhap via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔情报机构罕见地一反其一贯的沉默态度，透露了朝鲜领导人金正恩计划在明年初震惊韩国的情报，其中包括：分析人士警告称，可能会发生核试验或武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩已指示其亲密助手制定措施，在定于 2019 年举行的重要议会选举之前“在韩国引发重大涟漪”。根据国家情报院 (NIS) 周四晚间发布的一份新闻声明，该指令是在 4 月份发布的。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜于 12 月 18 日发射了一枚火星 18 洲际弹道导弹后不久，该导弹的射程为袭击美国任何地方。平壤表示，此次导弹发射是对美国主导的武力展示的回应，其将其描述为“战争”举动，其中包括一艘航空母舰和核动力潜艇抵达韩国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;“朝鲜极有可能在2024年韩国大选和美国总统选举之年进行军事和网络挑衅。”国家情报院称。&lt;/p >;&lt;p>;朝鲜宣传机构此前从未报道过金正恩的最新动向。&lt;/p>;&lt;p>;韩国保守派《中央日报》表示，该报告的披露罕见地偏离了国家情报院标准操作程序，显然是为了破坏朝鲜的政权。 &lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜金正恩命令军方加快战争准备&lt;/h3>;&lt;p>;国家情报院报告的有效性得到了平壤近几个月恢复三名关键军事人物的支持。&lt;/p>;&lt; p>;其中包括前间谍负责人金英哲 (Kim Yong-chol)，据报道，他在 2019 年与时任美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的河内峰会谈判破裂后受到谴责。&lt;/p>;&lt;p>;金英哲 (Kim Yong-chol) 以顾问身份回归6 月向朝鲜间谍机构提出指控，被指控策划 2010 年天安号沉没事件，导致 46 名韩国水手死亡，以及同年炮击韩国延坪岛，造成 4 名平民死亡。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/c1108b59-7dc2-4312-aa97-fde0c7700d12_785b5209。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金英哲（右）在河内举行的第二次朝美峰会期间与朝鲜领导人金正恩合影，越南，2019 年。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他重新回归的前军事首长包括李勇吉 (Ri Yong-gil) 和朴正天 (Pak Jong-chon)，他们都因下令而受到集体指责2015 年，在边境布设“木箱”地雷，导致两名韩国士兵受伤。&lt;/p>;&lt;p>;李于 8 月第三次出任朝鲜陆军总参谋长，帕克被任命为总参谋长同月，执政党劳动党中央军事委员会成立。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的军事改组很常见，一些官员后来重新出现在不同的职位上，而另一些则完全从人们的视野中消失。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/cc26027d-ba4f-491b-94f9-9dc15bdd09b0_15f2c298.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国海军的新型军舰天安舰是一艘排水量为2800吨、具有增强型反潜能力的护卫舰，摄于12月23日。该舰以一位2010年被朝鲜鱼雷击中的军舰。照片：韩国国防部/法新社资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Lim Eul-chul，朝鲜韩国远东研究所专家表示，平壤希望恢复核试验，以确定自 2017 年上次试验以来其生产的各种武器的当量。&lt;/p>;&lt;p>;“它不会让林在《亚洲周刊》上表示：“朝鲜继续生产核武器，但无限期推迟试验。”但这样的试验不太可能在选举年给韩国带来太大的政治冲击他说，鉴于朝鲜自 2006 年以来已经进行了六次核试验，许多人已经习惯了朝鲜的核试验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/2de39caa-73c5-4e5a-be8d-52c84645c28c_e5aa4153.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个巨人2010 年 4 月，浮吊打捞了原天安舰的船尾，一个月前，这艘重 1,200 吨的护卫舰在朝鲜袭击中沉没，导致 46 名韩国水手丧生。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;紧张的陆地和海上边界的军事冲突，类似于延坪岛炮击和天安号沉没，将对韩国人产生更大的影响，他们担心，林说，在紧张局势升级的情况下，意外冲突可能会蔓延为更大规模的武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，朝鲜很清楚，四月份议会选举之前的军事行动只会让保守派受益”，而保守派传统上是保守派他补充说，这与强调国家安全和国防有关。&lt;/p>;&lt;p>;位于首尔的韩国国家统一研究所朝鲜研究部门的高级研究员洪敏表示，朝鲜“并没有那么绝望” ”进行进一步的核试验 — — 并冒着造成国际影响的风险 — — 因为它从之前的实验中积累了大量数据。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜担心新的核试验会破坏其与俄罗斯蓬勃发展的关系，并削弱中国的发展”洪说。&lt;/p>;&lt;p>;“宁愿等到明年11月美国总统大选结束，再看下一届美国政府如何决定对美政策。平壤试图利用新的核试验向华盛顿发出信息。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他表示平壤更有可能继续测试其可能对美军构成威胁的导弹库&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国家情报院发表声明之前，据报道金正恩本周在为军队和军火工业提出任务时呼吁军队加快战争准备工作以及朝鲜的核武器和民防部门。&lt;/p>;&lt;p>;洪说，由于美国主导的针对朝鲜的“前所未有”的对抗行动，朝鲜半岛的安全局势变得极其危险。 &lt;/p>;&lt;p>;朝鲜官方通讯社朝中社称，金正恩誓言要“扩大和发展与反帝独立国家的战略合作关系，并在国际范围内积极开展反帝联合行动和斗争” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/03b96129-6ace-4e72- 91cc-86b6ec1001cc_7103b17a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，朝鲜金正恩在俄罗斯远东东方航天发射场与弗拉基米尔·普京握手。照片：朝鲜中央通讯社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩几个月来一直在重要的军事和政党会议上强调需要加强战争准备，尽管分析人士表示，这一直是&lt;/p>;&lt;p>;“这与朝鲜试图增加向包括俄罗斯在内的其他国家出口的战争物资以及满足自身需要密切相关，而不是加紧准备对俄罗斯发动战争” ”洪说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国在俄罗斯和朝鲜关系亲密的时候保持距离&lt;/h3>;&lt;p>;首尔朝鲜研究大学教授杨武进(Yang Moo-jin) “朝鲜将进一步加强与俄罗斯的军事关系，同时加强与中国的经济和意识形态联盟（2024 年），”杨说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China social media shocked by young woman suing parents to divvy up grandmother’s home as she wants to accelerate inheritance to study abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246211/china-social-media-shocked-young-woman-suing-parents-divvy-grandmothers-home-she-wants-accelerate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/7356823d-89e1-424e-99d8-dd233c0206d1_2153bea8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海一女子起诉父母出售祖母的公寓并为了资助她出国留学的梦想，她的祖母可能会无家可归。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一名 25 岁女子起诉她的父母，迫使他们要么卖掉她祖母的公寓，要么将这笔交易分给三人（包括她自己），因此&lt;/p>;&lt;p>;奶奶的这套公寓是十年前老房子被拆迁时，从政府那里得到的。父母把这套房子登记在了他们和她田姓女儿的名下。&lt;/p>;&lt;p>;他们同意在祖母去世后出售这套公寓，并相应分割出售。但田想加快出售速度，以支付昂贵的留学费用，她坚持让父母立即支付她三分之一的房款。&lt;/p>;&lt;p>;如果父母卖掉公寓，年纪大的&lt;/p>;&lt;p>;田随后起诉她的父母，强制出售房产。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼过程中，田的父母表示，他们之前已经支付了女儿的费用和债务大约 50 万元人民币（7 万美元），他们帮助她联系国外的学校，但田拒绝了他们，因为他们的排名不够高，不符合她的喜好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/c019a1cc-a86a-462c-b606-165eb45854c2_b2a8d111.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在诉讼过程中，田的父母表示，他们之前已经支付了女儿约50万元人民币（7万美元）的费用和债务。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海宝山人民法院驳回了田某的诉讼，因为一家人还在一起，这意味着父母没有法律义务分割单位。&lt;/p >;&lt;p>;上海高级人民法院还补充说，孝敬父母是“中华民族的传统美德”。&lt;/p>;&lt;p>;网上，对田先生的强烈反对.&lt;/p>;&lt;p>;“太自私了”，一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友补充道：“她应该独立实现自己的梦想，而不是卖掉父母的财产。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/822c5ff2-6e9f-4a5f-b286-cc836861ad94_c76a5103.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院承认履行对父母的孝道义务的重要性。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国教育部数据显示，中国出国留学人数继2019年创下历史新高70.35万人后，2020年锐减至45.09万人。随着全球继续应对新冠肺炎 (Covid-19) 疫情，这一数字在 2022 年恢复至 662,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;美国、英国、加拿大和澳大利亚等英语国家仍然是中国海外学生的首选目的地，据中国留学机构启德教育的一份报告称。&lt;/p>;&lt;p>;中国法院对房产家庭纠纷并不陌生。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，上海一家法院下令女儿遣返在她卖掉房子来支付母亲的医疗费用后，她把一套住宅公寓卖给了年迈的父亲，尽管父亲仍然住在那里。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT-aided ransomware in China results in four arrests as AI raises cybersecurity concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246612/chatgpt-aided-ransomware-china-results-four-arrests-ai-raises-cybersecurity-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/cc0df59a-7452-4d49-a2bc-83aee94b4c82_a0d4fab6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月在台北，程序员展示解密源代码的示例2017 年 12 月 13 日。图片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国四名网络攻击者因利用 ChatGPT 开发勒索软件而被捕，这是该国首例涉及非官方聊天机器人的此类案件据官方新华社周四报道，此次攻击是由浙江省东部省会杭州市的一家身份不明的公司首先报告的，该公司的系统被勒索软件封锁。黑客索要 20,000 Tether（一种与美元一对一挂钩的加密货币稳定币）才能恢复访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;警方于 11 月底在北京逮捕了两名嫌疑人，在内蒙古逮捕了另外两名嫌疑人，他们承认报告称，“编写勒索软件版本，借助ChatGPT优化程序，进行漏洞扫描，通过渗透获取访问权限，植入勒索软件，实施勒索”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国仍然处于领先地位ChatGPT 发起的 AI 棋局落后&lt;/h3>;&lt;p>;报道没有提及使用 ChatGPT 是否属于指控的一部分。它在中国存在于法律灰色地带，因为北京方面一直试图限制对外国生成人工智能产品的访问。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 在 2022 年底推出其聊天机器人后，引发了该领域的军备竞赛科技巨头、ChatGPT 和类似产品引起了中国用户的兴趣。然而，OpenAI 屏蔽了中国、香港的互联网协议地址，并制裁了朝鲜和伊朗等市场。一些用户使用虚拟专用网络 (VPN) 和受支持地区的电话号码来规避限制。&lt;/p>;&lt;p>;在商业方面，构建或租用 VPN 来访问 OpenAI 的国内公司存在“合规风险”根据金杜律师事务所的一份报告，包括 ChatGPT 和文本到图像生成器 Dall-E 在内的服务。&lt;/p>;&lt;p>;随着该技术的普及，涉及生成式人工智能的法律案件有所增加。 2 月，北京警方警告 ChatGPT 可能“犯罪、散布谣言”。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，西北甘肃省警方拘留了一名涉嫌使用 ChatGPT 制作并传播火车事故假新闻的男子。在线，点击量超过 15,000 次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;8 月，香港警方在打击一个利用 Deepfake 技术伪造身份证件图像的诈骗集团中逮捕了六人。用于针对银行和放债人的贷款诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;围绕该技术的争议也在海外出现。澳大利亚赫本郡市长 Brian Hood 在 ChatGPT 错误地将他卷入贿赂和腐败丑闻后，于 3 月份向 OpenAI 发出了法律通知。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦贸易委员会今年就诈骗者武器化发出警告人工智能克隆的声音可以模仿人类，这只需一个人的声音的简短音频片段即可完成。&lt;/p>;&lt;p>;最近，用于训练大型语言模型的个人和组织一直在反对反对他们认为这是大规模的知识产权侵权。在一个预计因其法律影响而受到密切关注的案件中，《纽约时报》本周起诉了 OpenAI 和该人工智能公司的主要支持者微软，指控这些公司的强大模型未经许可使用了数百万篇文章进行训练。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Fighting spirit’: Xi Jinping reveals China’s push for global power after rare closed-door meeting on foreign policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246631/fighting-spirit-xi-jinping-reveals-chinas-push-global-power-after-rare-closed-door-meeting-foreign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.29 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/29/148A14C1-8109-4AE8-B9A9-C95FA5B1333AF_D0EAB7C0.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;与中国首都北京外交事务有关。会议周三至周四在北京举行。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京已经发誓要抓住“战略机会”，并进一步提高其“国际影响力，吸引力和权力”，以增强共产党对外交事务的控制和在西方的“欺凌”和“霸权”面对面。为了“打破新的立场”，“集结世界绝大多数”并遵守“战斗精神”。&lt;/p>; &lt;p>;为期两天的外交事务中央会议，最后一次于2018年举行州媒体报道。尽管北京最近努力降低与美国领导的西部的盛行的竞争，但在国内社会经济逆风并增加了国际审查和抵抗的迹象中，特别有意义。自从他在2012年掌权以来，他作为“负责”的全球权力在他的州首席外交下崛起，并说中国在过去十年的外部工作中克服了“各种困难和挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;，但他还警告了前方的“大风和波涛汹涌的水”，因为世界已经“进入了一个新的动荡和转变时期”，这是对北京与美国及其在意识形态和地缘政治差异上的盟友的仇恨。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/baf06fe8-1897-4e46-b991-39a3538e4a0a_83b81fdb.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平在与北京外交事务有关的中央会议上发表讲话。李强、赵乐际、王沪宁、蔡奇、丁薛祥、李曦、韩正出席会议。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国已成为一个负责任的主要国家，具有增强的国际影响力，更强大的能力进行新的努力和更大的道德吸引力，”他宣布作者：xinhua。他说&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;，&lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; XI还赞扬了《腰带与道路倡议》，他的标志性外交政策和出站投资项目是“世界上最广泛，最大的国际合作平台”，并表示，北京“为改革国际体系和命令”。&lt;/p>; &lt;p>;会议紧随习​​近平周二的言论之后，Hairing Mao Zedong的遗产和誓言“将中国建造成更强大的国家，并通过追求中国现代化来使中国国家焕发活力”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; XI，自去年获得第三任领导任期以来，他自毛时就成为中国最有力的领导人，他还承诺，“祖国必须并且必须团聚”，就在总统大选前几天在台湾的自式台湾。新时代，并将习近平的政治地位提升到毛水平。领导。&lt;/p>; &lt;p>;“目前尚不清楚中国外交官可以采取什么措施来应对严重的外部挑战。该党对外交事务的全部控制权使专业外交官几乎没有空间进行操作。国际头条新闻，虽然这些人尚未被解释。在国外，习近平中国仍然面临“新的战略机遇”，并说中国的外交“将进入一个可以完成更多的新阶段”。他说。 CPC和国家，在保持稳定的同时寻求进步，在维护基本原则的同时打破新的立场，并坚决维护中国的主权，安全和发展利益。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将探索中国外交的新领域理论和实践，促进了中国与世界之间关系的新动态，并提高了中国的国际影响力，吸引力和将事件塑造成新水平的力量。我们将为把我国全面建成社会主义现代化强国、沿着中国现代化道路全面推进中华民族伟大复兴创造更加有利的国际环境、提供更加坚实的战略支撑。他说。在外部不确定性的情况下，欺凌和“利用我们的机构优势”。他说。&lt;/p>; &lt;p>;在国际关系中真正促进了民主，坚决反对反对倒退全球化并滥用安全概念，反对各种形式的单方面和保护主义的企图，坚决促进贸易，这一点很重要。中国总统说：&lt;/p>; &lt;p>;“变化，投资自由化和促进，克服阻碍世界经济健康发展的结构性问题，并使经济全球化对所有人都更加开放，包容，平衡和有益。” &lt;/p>; &lt;p>;我们时代和历史意义上的世界正如前所未有的。”习近平说。但人类发展进步的总方向不会改变，世界历史曲折前进的大势不会改变，国际社会命运共同体的大趋势不会改变。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据中国外交部大学外交大学的外交专家苏霍（Su Hao）的说法。改变了全球力量景观。&lt;/p>; &lt;p>;“自现代以来，世界一直由西方主导。但现在看来，随着发展中国家的集体崛起，西方的作用和地位明显下降，那么中国倡导的世界多极化趋势推动世界形成均势格局他在接受深圳电视台的采访中说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;外交工作中央会议已经举行了三次 -  2006年，2014年和2018国有北京青年每天。五年，包括2013年的外交工作会议。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2018年，这是中央外交工作会议。她说。为将来。关键似乎是积极塑造中国与外部世界的关系。 &lt;/p>; &lt;h3>;对外国渗透保持警惕，中国嫁接 - 狂欢警告外交官&lt;/h3>; &lt;p>;说，这次会议的读数在很大程度上重申了该党去年在第20届国民大会上的政治报告中所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;“而不是制定新的政策，而是相当一般，而是需要看的声明，并且需要看他说。美国和台湾。虽然措辞可能相似，但外交政策可能会随着时间的推移包含一些新功能。</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Adora Magic City, the first made-in-China cruise ship, to set sail from Shanghai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246626/adora-magic-city-first-made-china-cruise-ship-set-sail-shanghai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 13:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/59fa4c61-19b5-4605-97b3-92fe4c4dab38_3646ed58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国首艘国产邮轮“阿多拉魔城”号下水2023年6月6日在上海离岸。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第一艘国产邮轮将于1月1日首航，为内地游客提供出境旅游的新途径但仍未完全离开舒适的家。&lt;/p>;&lt;p>;阿多拉魔幻城号将于周一从上海母港出发，展开为期六天的旅程，途经韩国济州岛和日本日本城市长崎和福冈。其运营商中船嘉年华邮轮公司是中国最大的造船公司中国船舶工业集团公司与美国嘉年华公司的合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;阿多拉魔幻城由中船上海外高桥造船厂建造，长323.6米，可容纳2000人。 2,125 间客房最多可容纳 5,246 名乘客。这艘 16 层甲板的邮轮拥有 22 家餐厅和酒吧，其中包括麻将酒廊、啤酒厂和火锅店、免税店以及放映具有明显中国特色的音乐剧的剧院，例如《马可波罗：不为人知的爱情故事》。&lt;/p>; &lt;p>;官方媒体将这艘船宣传为一个重要的里程碑，证明该国的造船厂能够处理最具挑战性的项目，以及航空母舰和大型液化天然气运输船。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;但这也是让中国人再次出国冒险的一种方式，同时仍然可以享受亲密和熟悉的食物、体验和环境。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当局采取了一些措施让人们飞往海外，例如恢复团体旅行旅游，国际旅行的胃口有限。摩根士丹利预计中国的国际航空旅行要到 2025 年才能完全恢复，至少还需要整整 12 个月。&lt;/p>;&lt;h3>;中国第一艘国产游轮的建造者充满信心地追逐更多订单&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，国内旅游强势回归，当地人穿越幅员辽阔的国家，前往长城和桂林壮观的喀斯特山脉等最受欢迎的旅游景点。&lt;/p>;&lt;p>;中国人建造并建造了设计的Adora目前主要在东北亚地区短途航行，被视为弥补这一差距的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数客户都是有老人和孩子的家庭，”刘刘说，当地旅行社长图旅行社的销售代表，该旅行社已为阿多拉首航的客户预订。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/29/26abd1a5-0ecd-49a6-864f-29df2b1ff706_5e862e0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内部视图阿多拉魔幻城游轮。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“游轮为他们提供了一种前往不同地方的方式，同时仍然可以享受娱乐活动，而不必担心交通拥堵和住宿，”她补充说，许多人原本想通过预订来表达对中国制造客轮的支持。&lt;/p>;&lt;p>;阿多拉号的首航已于 9 月份开始接受预订。根据该船在天猫上的官方网上商店，二月初的两人高级客舱旅行价格约为 8,500 元（1,200 美元），当时许多中国人将前往度过重要的农历新年假期。 1 月和 2 月大部分时间的船票都已售空。&lt;/p>;&lt;p>;“船票很难订，”刘说，并指出 2 月 9 日和 2 月 14 日的船次特别受欢迎。虽然情人节在中国并不是一个典型的节日，但今年适逢农历新年，这意味着对于许多年轻的中国夫妇来说，这将是一个双重庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;此外，Adora Magic City 计划添加东南亚航线以及可能的长途“海上一带一路”航线。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Axe Hong Kong’s Japanese seafood ban based on data and to show contrast from mainland China with ‘one country, two systems’, Japan’s envoy in city says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246550/axe-hong-kongs-japanese-seafood-ban-based-data-and-show-contrast-mainland-china-one-country-two?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/ea6a2089-6c38-401a-a60a-ddede7f39133_9cb7b75a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;寿司厨师展示价值超过 270,000 美元购买的新鲜切好的蓝鳍金枪鱼。在日本开始排放福岛核电站废水后，香港禁止从日本10个县进口海鲜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应终止对日本海鲜的进口禁令，因为福岛核废水排放并未造成污染，这样做将表明香港可以独立于中国内地做出决定，“日本驻香港最高外交官表示，“一个国家，两种制度”。&lt;/p>;&lt;p>;日本总领事冈田宪一在接受《华盛顿邮报》专访时表示，香港已经采取了与大陆不同的做法，即申请仅针对10个县的范围更窄。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆禁止从日本进口所有海鲜，而香港仅禁止从10个县进口，”他说。 “[这]已经显示出内地和香港之间的鲜明对比。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/28/0c716b20-45ee-4ea7-af75-31bb38537603_272e0761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本总领事冈田健一。他呼吁香港解除对日本海鲜进口的禁令。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总领事表示相信这座城市可以“继续以不同的方式展示一个国家，两种制度”。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，如果香港能够早于中国大陆解禁，香港就能在日本面前展示一国两制的美好优点。&lt;/p>;&lt;p>;施政原则保障香港回归后享有50年的高度自治权，并在香港小宪法《基本法》中作出规定。&lt;/p>;&lt;h3>;日本驻香港领事馆敦促终止海鲜进口禁令&lt;/h3>;&lt;p >;8 月，日本开始向太平洋排放自 2011 年海啸摧毁福岛第一核电站以来收集的 134 万吨核废水中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;废水经过过滤一种被称为 ALPS（先进液体处理系统）的工艺，已获得国际原子能机构的批准，可去除大部分放射性元素。&lt;/p>;&lt;p>;该决定促使香港政府禁止来自 10 个县的水产品： 东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉。&lt;/p>;&lt;p>;大陆决定禁止所有县进口日本海产品。&lt;/p>;&lt;p>;自该程序开始以来8月24日，该厂已分三轮排放处理后的废水23,400吨，第四轮计划于2月下旬开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/2ab72bd8-380b-464a-8aae-125536236818_9e3ecde2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;铜锣湾 Don Don Donki 分店供应日本海鲜。 2022年，香港是日本第二大海鲜市场。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，内地和香港分别是第一大和第二大市场日本海鲜最大的市场，分别占日本海鲜出口额的 871 亿日元（6.118 亿美元）和 755 亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;冈田表示，自禁令实施以来，出口量急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;日本农林水产省数据显示，10月份日本对该市的海洋出口额同比下降16.1%，至59亿日元，低于70亿日元。 &lt;/p>;&lt;p>;同期对大陆的出口额从去年的86亿日元锐减至14亿日元，同比下降83.8%。&lt;/p>;&lt;p>;禁令冈田表示，这也导致香港超越内地成为日本最大的海鲜出口目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;环境局局长表示，香港对日本海鲜的禁令没有放松的空间&lt;/h3>;&lt;p>;环境局局长谢展云早些时候表示，政府对禁令采取了保守态度，因为排放量是史无前例的，而且难以监测。&lt;/p>;&lt;p>;自此以来，该市一直在测试进口海鲜、本地渔业产品和海水样本。放电。到目前为止，该中心的所有测试均令人满意。&lt;/p>;&lt;p>;业界领袖表示，今年香港 1,400 家日本餐厅中近三分之一已永久关门，其中高端 omakase 餐厅提供顶级品质寿司受到的打击最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;据餐厅老板称，该市旅游业复苏缓慢、日元疲软以及海鲜禁令是其关闭的部分原因。&lt;/p>;&lt;p>;冈田感叹海鲜禁令对餐馆的影响，其中一些餐馆在经营了十多年后就关门了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/28/5fe2fc53-4222-475b-8f51-d46aa8316619_c485454c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;餐厅工作人员提供寿司为中环的午餐时段顾客提供生鱼片。自废水排放以来，香港一直在测试从日本进口的海鲜。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“恐怕到了农历新年，更多的日本餐厅将无法维持运营或按照传统向员工发放奖金，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;总领事描述了他对“为香港人服务了这么多年”的餐馆感到“极度心痛”。&lt;/p>;&lt;p>;引用七国集团领导人十月份要求立即废除的呼吁对于进口禁令，他敦促香港放弃这些措施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的日本海鲜禁令导致餐馆在顾客的恐惧中陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;“我们与政府之间进行了很多对话和会议。两国各级政府，”冈田说。 “日本政府监控海水和海鲜，香港政府也监控从日本进口的海水和海鲜。积累了如此多的数据，没有发现任何问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，日本政府将继续“尽可能忠实和透明地”向香港同行提供信息和科学证据。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望香港政府在正确的时间做出正确的决定，这样日本和香港就可以进入下一阶段，在很多很多问题上进行合作，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese pack airports, railway stations in first New Year holiday travel rush since Covid-19 downgrade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246621/japanese-pack-airports-railway-stations-first-new-year-holiday-travel-rush-covid-19-downgrade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 13:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/63981b50-8389-45b8-8c82-503c7a953ce4_1aed6f56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在日本大阪泉佐野的关西国际机场办理登机手续12月21日，日本县。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，旅客涌入日本机场和主要火车站，准备返回家乡，这是政府降低合法地位以来的第一个新年假期Covid-19 与季节性流感属于同一类别。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解过度拥挤的情况，东海旅客铁道公司和西日本旅客铁道公司在年内将许多新干线子弹头列车座位改为仅限预订-首次迎来年底和新年期间。&lt;/p>;&lt;p>;在熙熙攘攘的东京车站，公告警告旅客需要预订最快的新干线“希望”号的座位。&lt;/p>;&lt;p >;“这很方便，因为每个座位都可以预订，所以我们不必排队，”42 岁的日野智子 (Tomoko Hino) 说，她正与家人一起前往位于日本西南部福冈县北九州的家乡。&lt;/p>;&lt; h3>;提早或晚预订，并寻找“骗子”：如何获得 2024 年最优惠的机票&lt;/h3>;&lt;p>;全日空航空公司 (All Nippon Airways Co.) 表示，其 99% 的国内航班从东京羽田机场出发周五共预订了约 55,000 名乘客，而日本航空公司表示其航班也几乎被订满。&lt;/p>;&lt;p>;“我想放松一下，与我所有的人一起度过年末和新年。”前往日本西部冈山县的 37 岁东京居民大月美智子 (Michiko Otsuki) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 12 日，日本六家主要铁路公司公布了新干线和新干线的座位预订数量。周四至 1 月 4 日期间，其他列车总计发送了 350 万人次，比去年同期增长了 44%。&lt;/p>;&lt;p>;列车运营商以及日航和全日空预计，旅客返程高峰将在下周三达到顶峰。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从政府在 5 月份降低了 Covid-19 的法律地位，并在经过三年的应对后大幅放松了健康限制以来，日本的国内和国际游客人数急剧增加冠状病毒。&lt;/p>; &lt;p>;三月份举起了口罩上的规则，让个人决定是否在公共空间中佩戴它们。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong opposition activist Agnes Chow’s parents ‘questioned by police’ after she jumps bail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246622/hong-kong-opposition-activist-agnes-chows-parents-questioned-police-after-she-jumps-bail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 13:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/6a04b4d0-d5ef-4e72-b021-0902aa19ed37_d10c1274.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周庭于2019年在金钟高等法院。本月早些时候，学生领袖表示她永远不会返回香港，此举激怒了当局。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港反对派活动人士周庭27岁，因未能按照保释条件向警方报到，其父母受到警方讯问。据《华盛顿邮报》获悉，周的母亲启程前往加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，警方于周五邀请周的母亲前往大埔警署协助调查，因为她是该活动人士的保释担保人。&lt; /p>;&lt;p>;消息人士补充说，她的父母都来到了车站，预计将于周五中午左右离开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/dbee6b66-03ff-4a69-af9c-674649d23240_283dbfc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;前学生领袖、现已解散的众志党创始成员周庭在 12 月接受媒体采访。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，警方强烈谴责前学生领袖、现已解散的众志党创始成员周先生，因为他没有按照警方规定的条件向警方报告。警方的国家安全部门。&lt;/p>;&lt;p>;警方还警告说，逃犯将被“终身追捕”，并且“不应抱有任何幻想”，认为他们可以通过潜逃香港来逃避法律责任。&lt;/p>; &lt;p>;目前正在多伦多攻读硕士学位的周女士本月早些时候在社交媒体上表示她永远不会返回香港，激怒了香港和北京当局。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方严厉批评活动人士周庭未按保释条件举报&lt;/h3>;&lt;p>;她于 2020 年被拘留，同一天，国家安全人员因涉嫌与外国勾结而逮捕了媒体大亨黎智英和另外两名活动人士呼吁对香港实施制裁。警方批准了她的保释，没有对她提出指控，但没收了她的护照。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士早些时候表示，如果周某未能向警方报告，警方也可能会悬赏逮捕她。&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，警方已对 13 名反对派逃犯悬赏 100 万港元（128,000 美元），他们被控违反北京颁布的国家安全法，该法旨在取缔分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。&lt; /p>;&lt;p>;警方宣布消息后，被通缉活动人士在香港的家人已被拘留接受审问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 13:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>