<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why is Hong Kong getting typhoons in November and are more coming late in year?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286461/why-hong-kong-getting-typhoons-november-and-are-more-coming-late-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/b62da6a7-664a-4c01-84e5-9abd892f3fd6_8f560774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港并非第一次遭遇“不” 11月8号信号。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着热带风暴虎芝逼近珠江三角洲，香港天文台于周三晚上发出八号台风警告，这是有记录以来最新的此类警告。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;时间超过了 1972 年的台风帕梅拉，当时 8 号信号于 11 月 8 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;虎吉是北太平洋西部和华南地区同时出现的四场风暴之一。自1961年有记录以来，11月首次出现海面。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细分析了晚台风发生的原因以及11月频繁出现暴风雨的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;1.台风为何来得这么晚？&lt;/h3>;&lt;p>;天文台前助理台长梁永武表示，台风来得这么晚，一个合理的解释是太平洋和南半球海面温度升高。尽管已是11月，中国海仍然温暖。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，热带气旋的形成需要最低海面温度为26摄氏度，他估计菲律宾海岸目前的温度约为28至29度.&lt;/p>;&lt;p>;“漫长的夏季，水域储存了大量的热量和能量，”他说。 “全球变暖也是一个因素，使它们能够保持温暖。&lt;/p>;&lt;p>;“今年和去年的海面温度都打破了非常温暖的记录。&lt;/p>;&lt;p>;“温暖水域可以为热带气旋的形成提供足够的能量。如果海面温度太低，就不需要考虑其他因素。”&lt;/p>;&lt;h3>;2.为什么今年11月风暴如此频繁？&lt;/h3>;&lt;p>;11月西北太平洋和南海4个热带气旋——“虎治”、“银星”、“天兔”和“万宜”同时出现，这是首次出现此类热带气旋自天文台于1961年开始保存记录以来。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，风暴的频率与大气中的转向气流有关，这些气流比台风或热带气旋大得多。&lt;/p>;&lt;p>;“台风”就像小船漂浮在转向潮流的河流上并由它们引导。这些洋流的直径可能达到 1,000 公里到 2,000 公里，但台风的大小只有几百公里。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/63b431f4-5910-4093-9efb-a7a88f46cdff_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 本周与（左起）银星、寅次、阿兔和满一一起经历暴风雨。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;天文台高级科学主任李淑明表示，今年副热带高压脊较平常更强，位置也较往年更远比正常情况偏北。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致西北太平洋出现热带气旋，其纬度比过去 11 月更偏北，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“它们的间隔约为 10经度相差15度，让它们各自保持强度并继续独立发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;3.其他地区是否也有较晚的台风？&lt;/h3>;&lt;p>;Leung 表示，11 月的台风比人们想象的更为常见，并指出了有记录以来最强的风暴之一——海燕，它于 2013 年 11 月在菲律宾造成了严重破坏。&lt; /p>;&lt;p>;在美洲，大西洋的海面温度也非常温暖，这给该地区带来了很多热带气旋，这意味着袭击美国的热带气旋非常强大，梁说。&lt;/p>;&lt;p>;梁说。 p>;&lt;h3>;4。年末发出 8 号信号的情况常见吗？&lt;/h3>;&lt;p>;香港曾多次在 11 月发出 8 号信号。&lt;/p>;&lt;p>;其中一次发生在 11 月。 1954 年 11 月 5 日，台风帕梅拉·路易斯 (Pamela Louise) 袭来，持续了近 14 个小时。次日上午 10 点 15 分，九号信号强度增强，持续近五个小时直至下午 3 点。台风减弱，8 号信号持续了近两个小时，直到下午 5 点。&lt;/p>;&lt;p>;另一个值得注意的事件发生在 1972 年 11 月 8 日，8 号信号持续了 14 小时，同时另一场台风也命名为帕梅拉来袭。&lt;/p>;&lt;p>;最近，2022 年 11 月 2 日强热带风暴纳尔盖产生了持续近 16 小时的 8 号信号。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand’s Aukus decision hinges on Trump’s Indo-Pacific strategy: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286388/new-zealands-aukus-decision-hinges-trumps-indo-pacific-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/13/78f7abdd-8080-4384-9d3f-70cb263e3ca1_24d8c26d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在 11 月 6 日的选举之夜活动中发表讲话，位于佛罗里达州西棕榈滩。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰可能会采取“观望”的态度来评估美国当选总统唐纳德·特朗普是否会放弃现任政府在印太地区的强势存在分析人士表示，这表明其联盟选择可能取决于华盛顿的下一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;坎特伯雷大学高级研究员尼古拉斯·罗斯·史密斯表示，新西兰可能会观察特朗普第二任期的进展，并补充道如果特朗普 2.0 不再追求在印太地区的强大影响力，惠灵顿可能会回归对冲策略。史密斯表示，新西兰将继续考虑成为“第二支柱”的一部分，因为惠灵顿将华盛顿视为其“安全保证人”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚、英国和新西兰之间的三边 Aukus 伙伴关系于 2021 年建立。美国有两个主要支柱。第一个支柱重点是为澳大利亚配备核动力潜艇，以增强其海军能力，以应对地区安全问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二支柱强调先进技术方面的合作，包括量子计算、人工智能和高超音速武器，旨在增强成员国的集体技术优势。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登政府于2022年推出的印太战略旨在通过与盟友的合作加强美国在该地区的存在。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管担心特朗普会“放弃”印度-太平洋地区，史密斯指出新西兰是幸运的，因为它在地理上远离主要热点。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]给了新新西兰的空间和时间”，他补充说，上届特朗普政府在2017年国家安全战略中全面拥抱印太概念，首次将中国确定为战略竞争对手和竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;惠灵顿维多利亚大学政治学和国际关系副教授 Jason Young 表示，新西兰将继续探索与澳大利亚等传统伙伴的国防和安全安排，包括 Aukus Pillar 2。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/8ef3e7f2-dc88-4618-9f6a-9a756db9b63d_678eebe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘弗吉尼亚级核动力攻击潜艇，类似于澳大利亚在奥库斯联盟下购买的潜艇。照片：美国海军/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这种伙伴关系是长期的，可以承受自由民主国家领导层和政党定期和可预测的变化所带来的任何暂时分歧， ” Young 说道。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，外交部长温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 表示，新西兰距离做出加入第二支柱的决定“还有很长的路要走”，但在 8 月表示，“不进行调查是不负责任的行为” .&lt;/p>;&lt;p>;怀卡托大学法学教授亚历山大·吉莱斯皮 (Alexander Gillespie) 表示，在特朗普担任总统期间，与美国走得更近的压力将会更大，特别是因为“你要么支持他的做法，要么反对他。”&lt;/p>;&lt;吉莱斯皮指出，任何压力都会体现在三个方面。第一个涉及增加对太平洋地区问题的责任，新西兰“预计在援助和安全方面采取更多行动”。&lt;/p>;&lt;p>;第二个是更需要增加新西兰的军费开支，最高可达吉莱斯皮说，至少占 GDP 的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;最近的国防预算显示支出为 0.9%，低于去年的 1%。国家党的联盟伙伴新西兰优先党和行动党支持将国防开支增加至 2%。&lt;/p>;&lt;p>;第三点——如果新西兰最终加入 Aukus 支柱 2——将意味着其他国家也有类似的倾向，例如日本、韩国和加拿大，“可以同时受到邀请”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于新西兰来说，重点将放在我们最能提供的领域，其中我们的专业知识吉莱斯皮补充道。&lt;/p>;&lt;p>;吉莱斯皮补充说，与前工党联盟相比，由克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 领导的惠灵顿目前的联盟不太担心与特朗普合作，吉莱斯皮表示，预计惠灵顿将“做出选择”这可能相当困难”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登领导下的基于规则的国际秩序会更好地符合新西兰的利益，但吉莱斯皮指出，惠灵顿认识到它必须与任何掌权者合作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/3f216a21-75e5-4d1e-a464-019223d97980_cd8d011b.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰总理克里斯托弗·卢克森政府将必须决定如何应对美国第二届特朗普政府。照片：Reuters/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些交易的条件将比过去变得更加困难，每年越来越难保持在对立双方之间的中间位置”吉莱斯皮补充道。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，在惠灵顿表示已就网络战、人工智能和高超音速武器方面的合作与奥库斯安全伙伴关系进行接触后，中国敦促新西兰不要“损害自己的安全利益”。&lt; /p>;&lt;p>;北京批评奥库斯宣扬“自私的地缘政治利益”，破坏核不扩散制度并引发地区军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;9月，中国民族主义小报《环球时报》发表文章建议新西兰等对Aukus第二支柱感兴趣的国家重新考虑加入。&lt;/p>;&lt;p>;“加入Aukus所谓技术合作的好处能否超过其在主权、外交自由、战略自主、经济发展和财政支出？”文章说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could ‘Peace Beans’ trade enrich US, China agricultural supply-chain diplomacy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286411/could-peace-beans-trade-enrich-us-china-agricultural-supply-chain-diplomacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/13/88aba6cc-4251-4f48-836a-a2cb66a983f5_8d67dca3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国工人在南通港口转运袋装豆粕，江苏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国候任总统唐纳德·特朗普再次任命关税鹰派罗伯特·莱特希泽担任美国贸易代表，分析人士强调需要“供应” &lt;/p>;&lt;p>;浙江大学与美国智库老布什美中关系基金会联合成立工作组，旨在通过外交手段实现中美贸易平衡解决。本周致函特朗普和习近平主席，解释“双向贸易”好处背后的逻辑，以培养持久合作为目标。&lt;/p>;&lt;p>;这两个实体将他们的项目称为“和平豆”探索改善农业供应链的方法，例如在美国阿肯色州种植大豆，然后出口到中国西南省份云南省的豆腐生产商，以及在云南种植咖啡豆，然后出口到阿肯色州的咖啡烘焙商。&lt;/p >;&lt;p>;在讨论该倡议时，美国智库高级研究员约翰·肯特指出，“采取合作姿态”将带来与贸易相关的共同利益，例如降低通货膨胀和增加价值。 .&lt;/p>;&lt;p>;“和平豆是供应外交努力产生的双向贸易例子，”肯特解释道。 “这是一个平衡的东西方解决方案，是最基本的运输利用目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;“平衡供应链 - [例如通过贸易从阿肯色州到云南并返回，可能使用相同的设备 -节省成本以抵消潜在的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“Peace Beans 提供了一个易于理解的供应链示例，以展示使用关税/税收贸易战态势时的通货膨胀数学。有数以千计的供应链例子和机会。”&lt;/p>;&lt;p>;工作组的信预计还将发送给特朗普预期的国务卿马可·卢比奥以及特朗普指定的埃隆·马斯克领导计划中的“政府效率部”——以及中国外交部长王毅。&lt;/p>;&lt;p>;除了概述和平豆项目外，这封信还讨论了“为政府做好准备的全球供应链外交计划”在咨询了 50 多位来自行业和学术界的人士后，“实施”。&lt;/p>;&lt;p>;来自美国和中国的专家于 6 月与昆明科技大学分享了他们关于更加平衡贸易的想法，并会见了当地政府9月，阿肯色州的农民和云南的豆腐生产商正在等待大豆的小试装运。&lt;/p>;&lt;p>;9月，成立于2022年的工作组前往云南，看到了咖啡普洱豆种植园并与昆明加工商会面。中方与美国咖啡烘焙商、萃取物生产商的商务对接正在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们都希望中美之间的合作能够浙江大学区域协调部研究中心副教授倪浩表示，不仅在贸易和商业、农业、文化和教育领域，而且在气候变化和人工智能等新兴领域也将得到扩展。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选总统时承诺对所有中国进口商品征收至少60%的关税，而中国海关数据显示中美农产品贸易额同比下降9.3% ，今年前9个月达到293.5亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;浙江大学管理学院教授周卫华表示，供需之间存在“错配”， &lt;/p>;&lt;p>;“供应方，即美国农民，很难及时了解中国市场的需求格局变化， “他补充道。 “而需求方，或者说中国企业，也很难及时了解美国农民的生产状况。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普建议的普遍进口关税虽然给美国带来了更多的不确定性——与中国的关系，本月在中国国际进口博览会上的美国与会者讨论了农业部门对两国的重要性，一些人表示这是一个成功的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“最好的解决方案将包括持续的合作对话，而不是针锋相对的短期会议，以更多制裁结束，并在特定而非全面的产品层面上[设定关税]。” p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US accuses China of vast cyber-espionage against telecoms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286470/us-accuses-china-vast-cyber-espionage-against-telecoms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 07:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/a0bef0cb-6289-41cb-a23c-13f7e919f55a_c8adbe45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;FBI 和美国网络安全和基础设施安全局正在合作潜在的黑客受害者。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员周三在一份声明中表示，中国国家支持的黑客实施了一场“广泛而重大的网络间谍活动”，入侵了多家电信公司，并确认了更多细节官员们表示，黑客渗透了多家电信公司的网络，窃取客户通话记录，并破坏政府和政界“有限数量”人员的通信。 &lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，此外，攻击者还复制了美国执法部门根据法院命令提出的某些信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望随着时间的推移，我们对这些妥协的理解会不断加深。调查仍在继续，”官员们表示。该声明没有具体说明受影响的电信公司。&lt;/p>;&lt;p>;据美国称，联邦调查局和美国网络安全和基础设施安全局正在就此事提供技术援助，并与潜在受害者合作。&lt;/p>;&lt; p>;中国驻华盛顿大使馆的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;AT&amp;T 和 Verizon Communications 都在被入侵的名单之列，黑客可能访问了该公司的系统据《华尔街日报》10 月初报道，联邦政府用于法院授权的网络窃听请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国情报官员认为，微软公司 (Microsoft Corp.) 称为“盐台风”(Salt Typhoon) 的中国黑客组织可能已潜入美国电信公司内部。据一位知情人士透露，他们花了几个月的时间找到了进入合法授权窃听接入点的路线。&lt;/p>;&lt;p>;通过这些入侵，黑客据信瞄准了美国前总统唐纳德·特朗普的手机，据《纽约时报》报道，竞选伙伴 JD 万斯和特朗普家族成员，以及美国副总统卡马拉·哈里斯的竞选团队成员和其他人。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，美国调查人员正在调查此事。仍在努力应对攻击，目前还没有全面的了解。该人士表示，需要时间来确定有多少人成为攻击目标，并确信美国已经发现了所有相关方面。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力仍处于调查阶段，并正在逐步完善。该人士表示，情况仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;据另一位知情人士透露，美国当局已通知包括电信公司在内的数十家组织，称它们是 Salt Typhoon 黑客攻击的目标。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三位知情人士表示，除了大型电信公司之外，小型区域互联网服务提供商也遭到了攻击。&lt;/p>;&lt;p>;Salt Typhoon 可能正在获取音频该人士补充说，通过窃听系统选择通过该系统监视哪些号码，绕过安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;据一名助手称，上周，国会工作人员收到了美国情报机构关于盐台风泄露事件的机密简报熟悉此事。 Cyber​​Scoop 之前曾报道过这些简报。&lt;/p>;&lt;p>;“自从来到这里以来，这对我来说是最令人担忧的事情，”俄勒冈州民主党参议员罗恩·怀登 (Ron Wyden) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;一名美国国务院官员表示，他们几周前就知道盐台风袭击事件，并补充说，他们是通过机构间程序获悉的。&lt;/p>;&lt;p>;令人担忧的是，黑客攻击发生在美国领土上，并且发生在美国境内。据美国官员称，美国官员认为他们已经在这个地方保护了电信免受对手攻击，并补充说这些黑客攻击看起来很可怕，因为这是一次广泛的攻击，可能会影响许多不同的行业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tropical Storm Toraji: Hong Kong to lower T8 at 10.20am, afternoon classes to resume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3286471/tropical-storm-toraji-hong-kong-lower-t8-1020am-afternoon-classes-resume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 07:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/1e9d6f81-c70d-409e-9234-10ba4636e16d_ce7c9259.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港天文台将于上午 10 时 20 分减弱 8 号信号星期四。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;热带风暴“虎来”将逐渐减弱，教育当局宣布下午学校恢复上课，香港天气预报将于上午10时20分减弱8号台风信号&lt;/p>;&lt;p>;教育局表示：“下午小学、中学及夜校今日恢复上课。”&lt;/p>;&lt;p>;机管局亦预计公布航班安排最新消息上午8时左右。&lt;/p>;&lt;p>;邮局检查显示，大部分往返香港的航班均能正常起降。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示虎路将会减弱，远离市区，本港风力于今日日间逐渐减弱，并于上午 10 时 20 分减弱为三号信号。&lt;/p>;&lt;p>;“今日偶尔有狂风骤雨。海面波涛汹涌，波涛汹涌。建议公众远离海岸线，不要进行水上运动。&lt;/p>;&lt;p>;上午 7 点，风暴中心位于该市以南约 130 公里处，预计将向西移动慢慢地穿过香港以南的海域。&lt;/p>;&lt;p>;“虎来”是一年来最晚袭击香港的风暴。最后一个较晚接近本市的台风是“帕梅拉”，天文台于1972年11月8日发出八号信号。&lt;/p>;&lt;p>;它也是北太平洋西部和华南地区同时出现的四场风暴之一。 11月份有记录以来首次出海。&lt;/p>;&lt;p>;据预测，菲律宾以东的热带气旋“天兔”将于周四和周五向吕宋海峡附近大体方向移动。其后续动向不确定，移向台湾以东海域的可能性较大。&lt;/p>;&lt;p>;同时，北太平洋西部的热带气旋“曼仪”可能提前进入南海中北部地区。下周。&lt;/p>;&lt;p>;“预计下周初一股强劲的东北季风将到达华南沿海。下周中旬，该地区天气将明显凉爽，并有几阵雨。”预报员说。&lt;/p>;&lt;p>;Toraji 在韩语中的意思是“不被注意地绽放的美丽花朵”。 Usagi 的名字来源于日语中的天兔座，而 Man-yi 则指的是香港西贡的万宜水库。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会取消了周三晚上在跑马地举行的三场比赛。&lt; /p>;&lt;p>;但香港交易所运营商香港交易及结算所将首次实施一项于 9 月 23 日生效的新机制，允许在台风和暴雨期间继续交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to court G20 nations to bypass US-led sanctions in potential Taiwan conflict: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286466/china-court-g20-nations-bypass-us-led-sanctions-potential-taiwan-conflict-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 06:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/76a81022-e4ca-49ed-a430-55713c983dd6_37f0f54e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;G20 旗帜装饰巴西里约热内卢市政厅，世界最大经济体的领导人将于 2024 年 11 月 18 日至 19 日期间齐聚一堂。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将重点争取 G20 国家加入其金融网络，以规避西方制裁。台湾冲突，而美国和七国集团将向这些国家施压，要求它们遵守针对大陆的关键供应链限制。&lt;/p>;&lt;p>;一份研究 G20 在台湾危机中的反应的新报告发现，北京方面对使用这些国家的兴趣有限美国和七国集团国家可能会要求这些国家遵守制裁措施。&lt;/p>;&lt;p>;该报告由美国智库大西洋理事会和荣鼎集团编制，发布距离中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登将在巴西举行的高风险 G20 年度会议还有一周时间。&lt;/p>;&lt;p>;今年的 G20 将于周一开幕，据信是最后一次多边会议习近平和拜登都将出席这一活动。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动是在美国当选总统唐纳德·特朗普领导下的中美关系未来存在相当大的不确定性的情况下举行的，特朗普在 2018 年对中国发动了贸易战。领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和拜登的联合露面是在两人在秘鲁利马举行的亚太经济合作峰会期间进行面对面对话的几天后进行的。白宫周三表示将于周六举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;两人准备讨论从台湾到美国对中国大陆的经济和技术限制等有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;台湾仍然存在这是两国关系中最危险的爆发点之一，因为北京近年来以华盛顿继续向该岛出售武器为由，加大了在该岛周围的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;事态发展引发了人们对一场更迫在眉睫的冲突的广泛猜测。台湾海峡两岸的紧张局势引发了该地区及其他地区的担忧，担心各国将面临在超级大国之间选边站队的压力。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普在新任期内的台湾政策是什么。在 2024 年总统竞选期间，他表示台湾应该向美国支付防务费用，这引发了人们对美国可能会减少对台湾的承诺的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，这位当选总统的内阁人选迄今为止还包括对华鹰派人士比如他提名的国务卿马可·卢比奥，他敦促美国继续支持台湾。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;大多数包括美国在内的国家不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/5ce7eb3c-f617-4b2a-9bce-1cefdfd5e3e2_9407e3bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 10 月 22 日，人们在台北自由广场走过一面台湾国旗。这个自治岛屿被北京视为中国的一部分，如果必然，是中美关系的一个爆发点。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告指出，G20 国家可能会面临中国和美国在冲突情况下遵守各自经济治国手段的要求。&lt;/报告称，如果局势“适度升级”，美国或七国集团将向韩国和澳大利亚等条约盟友提出更多要求，要求其加入针对中国的行动，而北京将避免部署惩罚性治国工具&lt;/p>;&lt;p>;如果事态“高度升级”，美国或七国集团将加大对二十国集团成员国的压力，要求其遵守针对中国的关键供应链限制，而北京将公开要求这些国家加入其金融网络绕过美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国还可能试图“分裂”七国集团国家，以阻止集体反应。&lt;/p>;&lt;p>;报告的结论是，维持经济在“温和”情景下，与中国建立关系将是 G20 国家的“低成本”选择，而在“高”情景下，维持西方制裁将是他们的“低成本”选择。&lt;/p>;&lt;p >;它分析了 20 国集团三个案例国家（韩国、巴西和印度尼西亚）可能做出的反应，并指出，由于经济上的相互依赖，巴西和印度尼西亚不太可能与任何一方强烈结盟。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些悄悄遵守的国家由于中国和美国实施的经济治国策略，巴西和印度尼西亚可能会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;巴西利亚可能会疏远金砖四国 — — 其是其创始成员的主要新兴市场联盟 — — 与冲突的关系，但会小幅增加与中国的以人民币为主的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，印度尼西亚虽然也可能开始降低与中国的贸易关系风险，但更不愿意切断与北京的供应链合作添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/80ff2d4f-c280-4fbd- 8818-54ed93c1c2a5_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年10月8日，河南省沁阳市，工人在生产锂电池。这些电池对于制造电动汽车至关重要是中美争夺全球主导地位的众多行业之一。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国的情况更为复杂，因为与其他 G20 国家相比，韩国与西方的结盟程度更高，但可能会主张在某些行业进行分拆。中国的高需求，例如电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;美国以竞争对手构成的国家安全威胁为由，与盟国加强了措施，以降低与中国的经济关系风险，包括加强对半导体的出口管制和建设拥有自己的供应链网络，将北京排除在外。&lt;/p>;&lt;p>;中国控制着全球 60% 以上的稀土元素。&lt;/p>;&lt;p>;美国在 G20 中的盟友，包括澳大利亚、韩国和日本已敦促美国加入华盛顿的努力，而世界上最大的镍（电池生产的关键材料）生产国印度尼西亚等国也帮助推动了北京的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;北京也加大了力度，以使其经济对西方限制更具弹性，加速人民币国际化并扩大其在双边贸易中的使用，特别是与全球南方国家的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在俄罗斯举行的金砖国家峰会期间，习近平呼吁该集团领导“紧急”金融改革是北京推动替代金融体系以减少对美元依赖的更大努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;预计北京将在下周的 G20 峰会上继续强调这一点，这次会议的重点是全球金融报告合著者 Logan Wright 表示，中国可以在未来五年内开发更多金融工具来削弱西方制裁，并继续提供“积极诱因”，例如增加对 G20 国家的投资。削弱美国的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能无能为力来减缓或阻止去风险或脱钩的进程，”他补充道，“但它可以做很多事情来监控这一进程并放慢它并试图削弱国际一致性。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump team making list of Pentagon officers to fire, insiders say: ‘They’ll all be gone’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286467/trump-team-making-list-pentagon-officers-fire-insiders-say-theyll-all-be-gone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.14 06:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/14/7683FD01-CD67-4B5C-A828-755170FB5692_DF8BCADE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;将军和那些负责陷入困境的2021年从阿富汗拉出的人。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的过渡小组正在招募被解雇的军官名单，有可能包括参谋长联合负责人。 &lt;/p>; &lt;p>;在特朗普11月5日的选举胜利之后的早期阶段，五角大楼的一次史无前例的改组是什么。熟悉特朗普的过渡，并要求匿名坦率地谈论这些计划。&lt;/p>; &lt;p>;其中一位消息人士质疑五角大楼大规模射击的可行性。目前尚不清楚特朗普本人是否会认可该计划，尽管他过去曾广泛反对批评他的辩护领导人。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在开除“唤醒”将军和那些人期间也发表了讲话负责陷入困境的2021年从阿富汗撤出。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普竞选活动没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;第二消息来源表示，即将上任的政府可能会集中于美军官员被视为与特朗普的参谋长联席会议董事长马克·米利（Mark Milley）有关。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/11/14/33B7CD69-3DCC-40B1-9ADF-C2530FE95A0C_237BE90B90F.JPG“鲍勃·伍德沃德（Bob Woodward）引用了与即将离任的美国联合酋长董事长马克·米利（Mark Milley）在弗吉尼亚州迈耶堡的米利·米利（Mark Milley）。上个月出版，称特朗普为“核心法西斯主义者”，特朗普的盟友将他瞄准了前总统的不忠诚。第二消息来源说。&lt;/p>; &lt;p>;“有一个非常详细的列表，每个人都隶属于米利。他们都将消失。 &lt;/p>; &lt;p>;披露计划解雇美国武装部队高级领导人的计划是在特朗普选为国防部长皮特·海格斯（Pete Hegseth 。赫格斯在他的2024年《战争战争战争：背叛让我们自由的人》的背后说。参议院的确认以及该职位的更传统的替代方案是否会进行此类全面的解雇。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/11/14/4A36E682-6C31-493C-B109-03B86BF60A14_52519F63.JPG“ 2023年2月在华盛顿。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;赫格斯还瞄准了米利的继任者，空军CQ Brown，询问他是否会得到这份工作不是黑色。&lt;/p>; &lt;p>;“是因为他的肤色吗？还是他的技术？我们永远不会知道，但总是怀疑 - 这对CQ似乎不公平。但是，由于他将赛车制作为他最大的电话卡之一，”他写道。离开。消息人士说：“联合首领和所有副主席将立即被解雇。”这样的重大改组的可能性，称这是在全球动荡时期不必要的和破坏的，乌克兰和中东的战争爆发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一个消息来源说，这将很难官僚上官僚上是官僚主义的火灾并取代了大量美国军事官员，这表明该计划可能是特朗普盟友的狂热和姿态。&lt;/p>; &lt;p>;，但第二消息来源建议特朗普营地相信，由于造成感知的官僚主义过度。消息人士说，在组织中，这种削减可能会在美国军方的规模中忍受。&lt;/p>; &lt;p>;“这些人不可替代。它们非常具有可替换性。然后，另一件事也是不乏会加强的人。”消息人士说。将军。你知道吗？我们赢得了战争。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Award-winning mathematician Ma Xiaonan leaves Europe for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286329/award-winning-mathematician-ma-xiaonan-leaves-europe-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.14 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/13/a7ff2f4c-65f2-45c1-a486-64028402dc2b_5b_5b_5b9d132a.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; 999；”在天津的南卡大学担任主席教授职位。照片：武汉大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;屡获殊荣的中国数学家硕士硕士已经离开了他在欧洲长达数十年的职业生涯，以加入天津的南卡大学。&lt;/p >; &lt;p>; 52岁的差异几何学和拓扑专家将担任Chern数学研究所（CIM）的主席，由中国裔美国人数学家Shiing-Shiing-Shen Chern于1985年成立。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Ma的奖项包括法国科学院的Sophie Germain奖，他说Nankai的数学计划在国内外都享有很高的声誉。根据网站的说法，马萨诸塞州的创新是吸引我到南卡的关键因素。”在南卡（Nankai）的研究，并帮助培养具有全球视角和创新能力的新人才。他主要研究复杂形状和空间的特性，正在寻找简化或预测其行为的方法。&lt;/p>; &lt;p>;他的作品在从理论物理学到计算机图形的领域范围内，在诸如等领域的理解范围内，跨越了我们的理解宇宙和量子力学的结构。&lt;/p>; &lt;p>;在2006年，马云获得了Ferran Sunyer I Balaguer奖，并于2022年获得了Gay-Lussac-Humboldt奖，以表彰他的工作，以促进法国与法国之间的研究合作德国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国媒体报道，马萨诸塞州于1972年出生于中国东部省东部的一个大约50个家庭的小山村。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从高中毕业，以120分的著名数学成绩毕业后，马萨诸塞州在武汉大学获得了学士学位，然后在巴黎大学获得博士学位，并于1998年毕业。&lt;/p>; &lt;p>; ma。在柏林洪堡大学进行了博士后研究，并在加利福尼亚大学圣克鲁斯分校担任客座教授。 2001年，他在法国帕莱索的ÉcolePolytechnique加入了数学中心Laurent Schwartz。从2009年到2014年，他还是法国大学学院的初级成员，随后在返回中国之前在法国和德国的多个机构工作。&lt;/p>; &lt;p>; cim是一家开放的研究机构，旨在吸引来自来自的顶级数学家&lt;/p>; &lt;p>;诺贝尔奖获得者Yang Chen-ning  - 均在国外和国外促进纯净和应用数学的发展。 94在2017年成为中国公民 - 在1980年代在研究所建立了一个理论物理实验室。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump could send EU hurtling toward tariff war with both US and China, Macron warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286465/trump-could-send-eu-hurtling-toward-tariff-war-both-us-and-china-macron-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.14 06:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/14/A1440EC-52D8-4527-B985-C8C983A76D7E_F7CEE638.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周三。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）警告说，欧洲有可能被唐纳德·特朗普（Donald Trump）的经济政策分裂，并与华盛顿和北京（Washington）和北京（Beijing）陷入同时进行贸易。&lt;/p>; &lt;p>;法国总统周三在谈到欧洲竞争力的小组时说，政府“将继续非常强烈地保护市场，冒着拆除欧洲人和美国人之间价值链的风险”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;浮出水面的想法是，对来自国外的所有商品的关税征收10％至20％例如汽车和化学品。&lt;/p>; &lt;p>;跨大西洋的申诉清单包括拜登管理局，钢铁和铝制税款提供的绿色补贴，以及波音和空中客车和空中客车之间的长期争议。&lt;/p>; &lt;p>;由于反抚养费调查，欧洲联盟敦促法国敦促从法国进入中国制造的电动汽车，这将加剧欧洲与中国之间的贸易紧张局势。中国对欧洲白兰地的关税做出了回应，这特别影响了法国干邑。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“美国一直在通过主要的补贴计划将工业生产带回自己的国家，” Scholz在柏林钢铁行业的一次游说活动中说。 “与此同时，他们正在以高进口关税封锁国内市场。” &lt;/p>; &lt;p>;与欧洲中央银行马里奥·德拉吉（Mario Draghi）的前负责人一起讲话，马克龙说：“马里奥提出的观点之一是，这对我来说非常重要，也是要知道我们将如何在与中国的贸易战中陷入困境，因为可能发生的事情之一是，它可能对每个人都是关税。” &lt;/p>; &lt;p>;然后，他补充说，华盛顿可以通过对“非常强大的中国关税”来“迫使欧洲人更快地与中国人分开”，但告诉欧洲人“如果您更加自满，我们将向您承担关税”。&lt;/p>; &lt;p>;已经，欧盟的电动税率已经分裂了欧洲国家，德国及其汽车制造商对这一举动非常批评。&lt;/p>; &lt;p>;”在欧洲人中，取决于部门利益和不同国家，其中一些国家非常接触中国市场，”联邦政府可以穿上它们。 =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// https：// .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Asia can strengthen its trade, manufacturing as Trump returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3286159/how-asia-can-strengthen-its-trade-manufacturing-trump-returns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/13/233cbb49-a5ac-4fb0-a546-f9854b92e560_444c1bc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;随着特朗普第二届政府领导下的美国前景更加孤立，亚洲经济体必须转向保持全球贸易的前沿，并磨砺其工具，不仅要生存，还要繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;美国制造业已经尽管近年来生产率和就业人数出现短暂回升，但自 2008-09 年全球金融危机以来，劳动力市场经历了下降。然而，振兴制造业并不是创造就业的直接途径。自动化和人工智能将使制造业更加资本和技术密集型，并且不会为低技能工人转化为大量就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普打算采用的滴流经济方法，其特点是企业减税和放松管制，旨在刺激商业活动和投资，据称这将使中下阶层受益。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现实情况是，对海外商品征收关税实际上是对美国人征税，从而加剧了通货膨胀正如特朗普第一任总统期间所见，贸易逆差不断增加。贸易战还可能关闭美国出口市场，进一步损害经济。&lt;/p>;&lt;p>;美国制造业优势已经减弱。这种转变，再加上美国劳动力成本上升和基础设施老化，意味着传统制造业就业岗位不太可能大量回归。无论保护主义政策还是经济战略，家具都不会在北卡罗来纳州生产，空调厂也不会留在印第安纳州。美国工人脱口而出，将出现一个粗鲁的觉醒，他们的棍棒较短。新政府将从亚洲带回工作的承诺可能会导致现有的制造业和贸易动力。&lt;/p>; &lt;p>;在这个关头，亚洲需要专注于维持和增强其在全球制造和贸易中的优势。为了适应新的经济格局，该地区将需要考虑在特定的高科技领域中多样化，专注于增强劳动力弹性，并通过推进数字和可持续的供应链来改善贸易。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先，亚洲经济体必须实现高端技术制造多元化，以应对美国的政策转变。在某些情况下，这意味着供应链多元化，远离该地区，并将其转移到主要市场。特朗普可能取消《科学与芯片法案》等举措，转而征收更高的半导体关税，这对韩国和台湾等经济体构成了重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这些经济体可能面临增加对美国投资的压力。 ，以减轻关税的影响。这也需要亚洲国家制定更广泛的战略，以减少对单一市场的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;此外，为了在全球供应链中保持竞争力和不可或缺的地位，亚洲经济体可以利用其特定优势来满足新的市场需求。例如，日本可以专注于人口老龄化技术，韩国可以专注于娱乐技术，中国可以专注于可再生能源解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;通过将其能力与成熟的美国和欧盟市场不断变化的需求以及随着新兴市场不断增长的需求，这些国家可以建立难以替代的“粘性”角色。这确保了对其出口的持续需求，并使它们成为技术驱动型产业未来格局的关键参与者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，亚洲经济体应考虑采用新的“涓滴效应” ”经济方法。与依赖低税收且无法为工人带来实质性福利的“涓滴”模式不同，“涓滴”战略强调提高消费者购买力和提高劳动力准备程度。&lt;/p>;&lt;p>;实施强大的社会安全网对于维持对贸易和开放市场的政治支持至关重要。例如，可以通过提高最低工资以及为医疗保健、老年人护理和儿童保育提供更好的财政支持来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，各国必须赋予工人权力并为其配备适应环境所需的工具。自动化并提高生产力。这种人力资本投资对于保持全球市场竞争力、确保全社会广泛分享经济增长的好处至关重要，有助于防止未来全球化和数字化的反弹。&lt;/p>;&lt;p>;第三，亚洲必须更好地开展贸易。尽管美国的保护主义可能会促使人们重新考虑全球生产地点，但由于成本和效率因素，它不太可能导致商品广泛回流。美元坚挺意味着进口产品仍然更便宜，而全球制造模式限制了经济独立的程度。&lt;/p>;&lt;p>;因此，继续优先考虑降低生产成本和数字供应链进步将有助于亚洲保持竞争优势并服务于全球经济。其他地区更广泛的不断增长的市场。这还涉及通过区域和双边协议保持边界的开放，确保关键部门的现任国内公司面临可行的竞争并继续升级其价值链。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是反思的时期对于美国和亚洲。美国孤立主义的兴起应促使主张以贸易为主导的全球化的亚洲政府和企业探索这些情绪为何能引起共鸣，并考虑该地区是否会出现类似趋势。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲经济体必须确保能够驾驭更加不可预测的全球经济格局。这需要供应链多元化和迁移的灵活性，建设劳动力能力和弹性，以及加强贸易能力以对抗保护主义。&lt;/p>;&lt;p>;美国消费者可能不愿意接受大幅涨价，例如沃尔玛售价 30 美元的袜子，随着公众不满的增长，这可能导致关税撤离。然而，情况在改善之前可能会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，亚洲经济体可以从导致美国紧缩的潜在动态中获得宝贵的见解，重新将重点放在培育稳定和包容的贸易环境上。这样做将有助于人们受益并维持对公开市场和贸易的支持。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch firebrand Geert Wilders wants to deport those who attacked Israeli soccer fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286464/dutch-firebrand-geert-wilders-wants-deport-those-who-attacked-israeli-soccer-fans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 05:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/71d5f14e-31b3-40af-aba3-0c7511feb892_80194c20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰议员 Geert Wilders 在众议院辩论前观看周三，以色列球迷上周在阿姆斯特丹举行的一场足球比赛后遭到袭击。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰极右翼政治领袖基尔特·维尔德斯周三指责“摩洛哥人”上周在阿姆斯特丹袭击以色列球迷，声称他们“想要消灭犹太人”并建议&lt;/p>; &lt;p>;被驱逐出境被定罪。&lt;/p>; &lt;p>;虽然议员们谴责反犹太主义，并同意应对暴力犯罪者进行起诉和施加严厉的惩罚，但反对派立法者指责野外人“在火上倒油在火上倒石油。 ”并表示他在议会辩论中的言论不利于“建设更美好的社会”。&lt;/p>;&lt;p>;上周阿贾克斯阿姆斯特丹和特拉维夫马卡比之间的足球比赛前后，荷兰首都爆发了暴力事件。双方球迷陷入骚乱；据阿姆斯特丹市长 Femke Halsema 称，一些马卡比球迷袭击了一辆出租车并高呼反阿拉伯口号，而一些男子则对他们认为是犹太人的人进行了“肇事逃逸”袭击。&lt;/p>;&lt;p>;赛后，阿姆斯特丹当局发布的一份长达 12 页的暴力事件报告称，一大群马卡比支持者中的部分人手持棍棒到处乱跑，“破坏东西”。报道称，还有“骚乱者以步行、摩托车或汽车的方式成群结队地移动，迅速攻击马卡比球迷，然后消失”。&lt;/p>;&lt;p>;阿姆斯特丹警方称，有五人受伤在医院接受治疗。警方在比赛前拘留了数十人，但在暴力之后没有立即被捕。 d8/images/canvas/2024/11/14/5c5cc4d2-b59c-40df-a478-73c67d1b919d_c85c8c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在周三在阿姆斯特丹水坝广场举行的亲巴勒斯坦示威活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚上，数百名亲巴勒斯坦抗议者聚集在阿姆斯特丹市中心的水坝广场举行示威活动，尽管该市颁布了新的禁止此类集会的禁令。&lt;/p >;&lt;p>;大量警察在场，并命令抗议者转移到阿姆斯特丹西部的一个公园，他们已获准在那里进行示威。&lt;/p>;&lt;p>;关于反犹太主义言论、破坏公物和暴力的报道已在网上出现。自加沙战争爆发以来，欧洲的局势有所上升，而在足球比赛之前，阿姆斯特丹的局势也十分紧张。对马卡比球迷的袭击引发了愤怒，并被广泛谴责为反犹太主义。&lt;/p>;&lt;p>;暴力事件严重玷污了阿姆斯特丹长期以来作为宽容天堂的形象，并引发了全国范围内的反省。&lt;/p>;&lt;p >;威尔德斯领导的反移民自由党去年赢得了选举，现在是四党执政联合政府的一部分。他周三表示，在阿姆斯特丹纪念水晶之夜（1938 年纳粹德国发生的反犹太大屠杀）的当晚，“我们看到了穆斯林在阿姆斯特丹街头追捕犹太人”，并指责“想要消灭犹太人的摩洛哥人”。&lt;/p>;&lt;p>;他没有提供任何证据。根据荷兰隐私规定，警方和检察官尚未透露任何被拘留嫌疑人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;威尔德斯主张吊销被判参与暴力事件的人的荷兰护照 - 如果他们有双重护照 - 并将他们驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;怀尔德斯因其激烈的反移民言论有时被称为荷兰唐纳德特朗普，由于死亡威胁，他已经生活在全天候保护下20年了来自伊斯兰极端分子。他还长期以来一直是以色列的坚定支持者。&lt;/p>; &lt;p>;一些议员警告说，他的新评论只能加深荷兰社会的分裂。&lt;/p>; &lt;p>;中间派D66党的罗布·杰特滕说，怀尔德斯说怀尔德斯“言辞”对治愈没有任何帮助。他绝对没有为让我们的国家团结起来做出任何贡献，但他只是火上浇油，因此并没有为反对反犹太主义和建设更美好的社会提供更近的解决方案，而只是更遥远。”&lt;/p>;&lt;p>;Frans Timmermans议会中最大的中左翼集团的领导者对此表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;“你们所做的只是煽动事情，分裂这个国家，而这个国家需要政客将人们团结在一起，让解决方案更接近， ”蒂默曼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;在阿姆斯特丹，市议会的一位著名犹太议员 Itay Garmy 表示，尽管犹太社区内存在很多愤怒和恐惧，但煽动性言论无济于事。&lt;/p>;&lt;p>;加米说：“不要利用我作为犹太人的安全感、痛苦或恐惧来为自己创造政治利益，并表达关于融合、移民或穆斯林仇恨的观点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>