<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russia moves to ban iPhones for government officials after claiming they were hacked by the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227924/russia-moves-ban-iphones-government-officials-after-claiming-they-were-hacked-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 03:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/f266c3b1-eb81-4fef-8a96-3f7d1ecb5c4c_bfb5ba0e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯情报部门在没有证据的情况下告知官员停止使用 iPhone ，指控苹果帮助美国政府进行间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;据《金融时报》报道，从周一开始，俄罗斯贸易部的员工将不再被允许在工作中使用 iPhone。英国《金融时报》称，至少还有其他部门计划效仿，俄罗斯国家石油公司 Rostec 也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，克里姆林宫要求官员停止使用苹果产品，理由是担心他们容易受到影响美国黑客攻击。据《华盛顿邮报》报道，俄罗斯政府于 6 月指责苹果公司与美国情报机构合作（该公司断然否认这一说法），此前一家网络安全公司称运行旧版 iOS 的 iPhone 感染了恶意软件，导致其容易受到攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，俄罗斯联邦安全局 (FSB) 没有提供任何证据来支持这一说法，独立安全专家也没有发现任何迹象表明苹果已在设备加密中内置了“后门”例外.&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说不存在真正的安全缺陷。在俄罗斯提出指控后，苹果公司宣布对其 iOS 软件进行补丁，并称赞莫斯科卡巴斯基实验室的研究人员发现了漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;官方使用的禁令不会影响普通消费者。去年全面入侵乌克兰后，苹果公司退出了俄罗斯市场。但该公司的产品仍继续从其他国家进口。俄罗斯最大的手机提供商 MTS 将 iPhone 14 列为售价略高于 1,200 美元；类似型号在美国的零售价为 999 美元。&lt;/p>;&lt;h3>;普京签署法令，要求俄罗斯扣押嘉士伯和达能子公司的股份&lt;/h3>;&lt;p>;周日，俄罗斯国家电视台还播放了一段剪辑俄罗斯总统弗拉基米尔·普京嘲笑欧洲政客，他称欧洲政客完全依赖美国。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们明天被告知：‘我们决定绞死你们所有人！’他们只会问一个问题，因为他们的大胆而惊讶地垂下眼睛：“我们可以借助国产绳索做到这一点吗？”俄罗斯国家通讯社塔斯社援引普京的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“抱歉，这对他们来说将是又一次失败。我认为这对他们来说将是一场惨败，因为美国人不太可能拒绝……为他们的纺织业提供如此大的合同。”普京补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，普京周日在谈到集束炸弹的话题时表示表示如果对他的部队使用集束炸弹，俄罗斯将使用这些炸弹，同时否认 - 尽管有证据 - 克里姆林宫军队已经在乌克兰使用了有争议的弹药。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯拥有足够的各种类型的集束弹药”，普京在接受 Russia-1 电视频道采访时说道，记者帕维尔·扎鲁宾 (Pavel Zarubin) 在 Telegram 频道上发布了部分采访内容。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我们还没有这样做，我们没有使用过它，我们也没有这样的需求，”普京补充道。 “但是，当然，如果它们被用来对付我们，我们保留采取镜像行动的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲安全与合作组织 (OSCE) 的监测人员去年得出结论，克里姆林宫军队使用了俄罗斯军队在入侵乌克兰期间使用了集束炸弹，这对平民造成了“不必要的和不成比例的伤害”。美国驻维也纳欧安组织大使于 2022 年 7 月表示：“在人口稠密地区发射多枚火箭。”&lt;/p>;&lt;p>;德新社、论坛报新闻社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s limits on chip metals self-defeating, says US national security adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3227922/chinas-limits-chip-metals-self-defeating-says-us-national-security-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 02:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/40d1957d-e9c3-4006-9f89-0bd1ea12b08b_754b0eae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国计划限制两种金属的出口只会伤害自己白宫国家安全顾问杰克·沙利文周日表示，半导体、电信和电动汽车行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个弄巧成拙的举动，因为我相信这只会增强许多其他国家在半导体、电信和电动汽车行业的决心。”沙利文在接受哥伦比亚广播公司 Face the Nation 采访时说道。他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示，镓和锗及其化合物将受到出口管制，以保护中国国家安全从 8 月 1 日开始。这是中国与美国和欧洲之间围绕技术主导地位展开的针锋相对的贸易战的最新一幕。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府已一直在加大外交力度，告诉北京，虽然美国无意与中国贸易“脱钩”，但它将捍卫其认为的国家安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;中国的出口限制跟随美国的主导限制向中国出口先进芯片制造技术的努力，据说拜登政府计划阻止销售一些用于运行人工智能程序的芯片。中国是全球主要的镓和锗生产国。&lt;/p>;&lt;h3>;美国首席执行官们竭尽全力说服拜登放弃新的中国芯片限制&lt;/h3>;&lt;p>;沙利文再次阐明了美国更广泛的立场，美国财政部长珍妮特·耶伦在本月访问北京期间向中国高级官员传达了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不打算终止与中国的所有贸易，”他说。 “我们想要做的是对涉及国家安全的技术进行一小段限制，并在该场地周围设置高高的围栏。”&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们将继续做的事情，中国当然，我们必须做出自己的决定。”沙利文说。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比反驳了共和党议员的批评，即政府最近与中国的接触表明了软弱。 &lt;/p>;&lt;p>;“外交不是弱点，而是力量，”柯比在福克斯周日新闻中说道。 “这就是我们现在正在追求的目标。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 02:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Risk is high’: UN ship arrives in Yemen to prevent catastrophic oil spill from decaying tanker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227921/risk-high-un-ship-arrives-yemen-prevent-catastrophic-oil-spill-decaying-tanker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/2cc521e0-8d51-4aa4-88f2-f6ba280cc375_5f3ecf6d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，一艘联合国拥有的船只抵达饱受战争蹂躏的也门进行危险行动从一艘腐烂的油轮中抽出超过一百万桶石油并防止灾难性泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;经过联合国、也门胡塞叛军和国际公认政府之间多年的紧张外交，诺蒂卡号进入也门水域中午，预计很快将停泊在红海生锈的超级油轮 FSO Safer 旁边。&lt;/p>;&lt;p>;将 114 万桶马里布轻质原油转移到联合国购买的 Nautica 号上的微妙操作该行动预计将在下周末开始。&lt;/p>;&lt;p>;尽管进行了严格的安全检查，但仍然担心泄漏或爆炸。 Safer 运载的石油量是 1989 年阿拉斯加埃克森·瓦尔迪兹号灾难中泄漏石油量的四倍。&lt;/p>;&lt;p>;“风险很高。风险非常高，”联合国开发计划署 (UNDP) 船舶 Safer 项目经理穆罕默德·穆达维 (Mohammed Mudawi) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们希望随着该项目的完成，这种情况将得到消除。” &lt;/p>;&lt;p>;由于也门战争，Safer 号的维护工作于 2015 年暂停，联合国开发计划署多年来一直警告它可能“随时爆炸”。&lt;/p>;&lt;p>;重大泄漏可能会导致生态灾难，摧毁也门渔业社区，并关闭生命线港口和海水淡化厂。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的泄漏 - 清理费用可能超过 200 亿美元 - 可能会到达沙特阿拉伯、厄立特里亚、吉布提和索马里，联合国警告称。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装于 2014 年占领也门首都萨那，自 2015 年 3 月以来一直与沙特领导的联军作战，这场冲突造成数十万人丧生，并离开了也门。大多数也门人依赖援助。&lt;/p>;&lt;h3>;也门踩踏事件：斋月现金发放激增导致数十人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;炎热的夏季气温、老化的管道和潜伏在周边水域的水雷都对行动构成威胁私人公司 SMIT Salvage 的专家自 5 月下旬以来一直在准备该项目。&lt;/p>;&lt;p>;该团队检查了该船，布置了输送泵和软管，并向货舱泵入惰性气体，以降低发生事故的风险。联合国也门驻地协调员戴维·格雷斯利 (David Gressly) 周一向安理会表示，发生爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;在盛夏工作，甲板上的温度飙升至 50 摄氏度（122 华氏度）以上，该项目的高级顾问尼克·奎因 (Nick Quinn) 表示，这是一个额外的危险。&lt;/p>;&lt;p>;奎因说：“天气变得非常热、非常快。”他指出，这会增加人们“滑倒、绊倒和跌倒”的几率。供穿戴重型个人防护装备的工人使用的甲板。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 47 年历史的 Safer 自 20 世纪 80 年代以来一直停泊在也门海岸附近，当时它被改造成浮动储卸装置。&lt;/p>;&lt; p>;Nautica号周六从吉布提出发，周日中午之前抵达也门海域。&lt;/p>;&lt;p>;登上这艘新船的格雷斯利告诉法新社，当地官员周日外出查看了这艘船.&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在对这件事的进展非常有信心。格雷斯利说：“通过我们收到的所有声明以及私人和公开的保证，我们相信转移将会完成。”&lt;/p>;&lt;p>;过去的红树林站和其他载有天然气和谷物的油轮， Safer 所在的位置距荷台达港约 50 公里（30 英里），这里有丰富的野生动物，这些野生动物可能会因泄漏而受到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;当法新社周六访问 Safer 时，海豚在船的视线范围内，可以看到鸬鹚在舵上闪烁着它们的鳍，它们已经在舵上安家多年了。&lt;/p>;&lt;p>;穆达维表示，人们对安全号基础设施的担忧挥之不去，需要在航行期间开始抽油。一天，至少在日落前 10 小时，以确保所有连接都安全，并且工作人员可以监控泄漏。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国签署协议，从也门附近的油轮上打捞搁浅的石油&lt;/h3>;&lt;p>;一旦这样，联合国官员预计将石油从 Safer 号转移到 Nautica 号大约需要三周时间。&lt;/p>;&lt;p>;然而，传奇故事不会就此结束，因为谁拥有石油的问题仍然需要解决。由也门交战派系解决。&lt;/p>;&lt;p>;Nautica 号将很快更名为也门，并将留在该地区，因为所有权谈判仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们转移石油，我们就必须然后照顾这艘新船，”胡塞武装任命的也门石油和天然气公司 SEPOC 执行总经理艾德里斯·沙米 (Edrees al-Shami) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;沙米的任命并未得到国际公认的政府的认可，该公司已任命了自己的 SEPOC 负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们将问题从一艘较旧、老化的船舶转移到了一艘较新的船舶上，”Shami 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是海况非常严重粗糙，如果你一段时间不维护它，那么你就会回到同样的问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debate on data privacy and Chinese apps could do with a dose of honesty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227762/debate-data-privacy-and-chinese-apps-could-do-dose-honesty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/8a940fec-47c4-46b5-abd7-977e8aa3ff04_db899cd9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周，澳大利亚参议院特别委员会就外国干涉的可能性举行了听证会通过社交媒体的澳大利亚政治。来自 Meta、Twitter、TikTok 和 Google 的高管受邀出席，但中国巨头微信拒绝参加。&lt;/p>;&lt;p>;对华鹰派澳大利亚自由党参议员詹姆斯·帕特森 (James Paterson) 表示，腾讯旗下应用程序决定不参加可能会被解读为“蔑视”，尽管他承认微信高管不能被迫出庭，因为该公司在澳大利亚没有代表。&lt;/p>;&lt;p>;Meta（前身为 Facebook）告诉参议院其计划进行的调查在其新的类似 Twitter 的平台 Threads 上标记政府附属媒体帐户，并建立一个事实核查系统——尽管它没有具体说明何时准备就绪。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都不应该引起争议。一个国家争论哪些内容可以在其境内消费、哪些内容不能在其境内消费是很正常的，目的是阻止错误信息和可能违反公共道德或导致不稳定的材料。纵观历史，每个国家都有自己的审查制度。&lt;/p>;&lt;p>;北京不太可能抱怨，因为它长期以来一直将其互联网与外国干涉隔离开来，近年来旨在阻止犯罪活动的严格内容政策支撑了这一立场，错误信息、诽谤，以及最后但并非最不重要的，不符合国家价值观的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这场辩论应该与数据隐私的讨论完全分开 - 字节跳动的 TikTok 和其他中国应用程序已经看到了数据隐私的讨论包括微信在内的微信最近在美国陷入了政治泥潭。&lt;/p>;&lt;p>;3月下旬，美国立法者就中国对该平台的潜在影响力向 TikTok 的新加坡首席执行官大肆宣扬，并表示其短视频正在损害儿童的心理健康。周受子否认该应用程序共享数据或与中国共产党有联系，并表示正在尽一切努力确保美国用户的安全。他的抗议却被置若罔闻。&lt;/p>;&lt;p>;同样，三年前，特朗普政府表示正在加大力度从美国数字网络中清除“不可信”的中国应用程序，并称 TikTok 和微信为“重大威胁”。美国总统乔·拜登后来撤销了这一行动，但不信任依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果美国参议员担心中国应用程序收集美国公民的数据，为什么他们对美国科技巨头收集相同数据没有同样感到震惊不仅来自美国人，还来自世界各地的人们，并将其用于商业目的？&lt;/p>;&lt;p>;这个卢比孔河很久以前就被跨越了，这有助于解释谷歌和 Meta 等公司的迅速崛起。当已故犹他州参议员奥林·哈奇 ​​(Orrin Hatch) 在 2018 年询问马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 如何维持用户不付费的商业模式时，这位 Facebook 创始人兼首席执行官面无表情地回答道：“参议员，我们运营广告”。&lt;/ p>;&lt;p>;社交媒体巨头的成功建立在他们跟踪用户数据、识别个人兴趣和他们消费的内容类型以及更好地瞄准广告支出的能力之上。字节跳动也不例外，其推荐算法的“秘密武器”为 TikTok 及其中国新闻聚合平台今日头条奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格在 2018 年因数据隐私问题和对潜在风险的担忧而受到国会盘问。 Facebook 上的俄罗斯虚假信息。该公司后来因英国咨询公司 Cambridge Analytica 未经同意收集数百万 Facebook 用户的个人数据而侵犯隐私，被美国联邦贸易委员会罚款 50 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;此类担忧导致监管更加严格。 ，例如欧盟 2018 年《通用数据保护条例》，该条例对收集、存储或持有欧盟公民个人数据的组织制定了严格的规则。美国和中国也加强了法律，但世界各地的科技巨头仍然使用个人数据来增强和完善为用户和广告商提供的服务。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 禁令并不能解决对中国数据的担忧安全&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿希望打击 TikTok 和微信等中国应用程序的真正原因是因为它们起源于中国，这与北京希望保持其互联网与西方隔绝的原因相同 - 这是一个政治目的决定。&lt;/p>;&lt;p>;美国将自己视为民主和资本主义蓬勃发展的自由世界的领导者。另一方面，中国是一个由共产党统治的一党制国家，经济活动受到更严格的控制。&lt;/p>;&lt;p>;当中国的经济实力不断上升且北京方面变得更加自信时，这并不奇怪华盛顿已经被搅动了。但让我们诚实地承认这一核心政治差异，而不是出于虚假原因迫害中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legco members say Hong Kong government not doing enough to ensure good medical care for city retirees across the border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227918/legco-members-say-hong-kong-government-not-doing-enough-ensure-good-medical-care-city-retirees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/b4115a81-78cf-4374-9dd1-fe6266bbee8c_23caaee0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港立法会议员呼吁政府加强对长者的医疗支援已经搬到中国大陆的城市，因为他们表示跨境退休人员最大的担忧是缺乏负担得起的医疗保健。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周日在参观一所老人之家时发表讲话。福州会见离港退休的闽籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;“立法者非常关心福州敬老院的日常生活和医疗需求，将提出他们的意见。”立法会主席梁君彦在参观后表示：“我们将把意见反馈到立法机关，帮助政府制定更精准的养老政策。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会主席梁君彦补充说， &lt;/p>;&lt;p>;他表示，代表团稍后会在立法会讨论福建当局提出的一系列关切。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员向《邮报》表示，香港的医疗服务匮乏，并呼吁政府建立渠道，让香港长者能够在内地医院使用城市医疗券或购买医疗券&lt;/p>;&lt;p>;立法会探望的许多老人都是根据福建计划留在该省的2,000名香港人之一，居住在该地区的65岁及以上的人仍然可以获得政府的老年人补贴。 &lt;/p>;&lt;p>;65 岁以上有经济需要的人士每月可领取 4,060 港元（520 美元），70 岁以上人士每月可领取 1,570 港元，无合资格收入或资产限制。&lt;/p>;&lt;p>;福利界别立法会议员狄志远批评政府在支持内地老年人方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;狄志远表示，福建官员对有关香港人需求的建议持开放态度，并表示欢迎香港老年人参与&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，退休人员批评香港政府缺乏医疗支持，有些人不得不每六个月飞回香港接受治疗。&lt;/p>;&lt;p >;蒂克说：“政府在整个计划中处于被动地位，只为公民提供经济援助，而不关心他们的生活条件。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员开始为期5天的福建之旅，旨在加强联系&lt;/h3>;&lt;p>;他强调了另一项针对移居广东省的老年人的政府补贴计划，并表示应扩大城市医疗券以覆盖内地医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;“ “[广东计划]更全面，至少可以在港大深圳医院使用医疗券。”Tik解释道。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，常住广东省的香港人有557,900人到2020年底，其中65岁或以上的人数为91,800人。&lt;/p>;&lt;p>;65岁或以上的人士可在香港城市享受高达2,000港元的免费初级医疗服务，包括门诊预约和物理治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;香港工联会立法会议员黄郭向《邮报》表示，跨境医疗支持不足将阻碍香港老年人在内地退休。 &lt;/p>;&lt;p>;“这不是技术问题，而是政府的政策必须更强、更快。我们的政策太慢了。”黄说。&lt;/p>;&lt;h3>;健康图景：湾区香港人的医疗困境&lt;/h3>;&lt;p>;黄建议政府补贴退休人员在福建的医疗预约或扩大范围长者医疗券计划覆盖内地三级医院服务，甚至允许购买内地居民医疗保险。&lt;/p>;&lt;p>;民建联主席李惠琼表示，她将推动国家最高立法机关和中央政府在医疗政策方面的跨境合作。&lt;/p>;&lt;p>;李是该市全国人民代表大会常务委员会的唯一代表，中国最高人民代表大会常务委员会立法机构表示，该市的私人医疗团体告诉她，药品和设备跨境运输的困难使得在大陆建立更多医院变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;由 34 人组成的代表团已代表团还参观了福州一处明代建筑遗址，以及一家领先的互联网公司。&lt;/p>;&lt;p>;代表团预计将于周一启程前往厦门，参观一所大学、生物医药公司和自由贸易区。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin signs decree for Russia to seize shares of Carlsberg and Danone subsidiaries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227919/putin-signs-decree-russia-seize-shares-carlsberg-and-danone-subsidiaries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/ed98ce9f-3b05-45f6-964f-8b46e8837603_f34c8272.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据一家公司称，俄罗斯控制了法国农业企业达能和啤酒制造商嘉士伯的股份周日发布的法令。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署的法令称，俄罗斯国家将“暂时”管理达能俄罗斯公司和嘉士伯旗下的 Baltika 的股份。&lt;/p>;&lt;p >;Baltika 是俄罗斯领先的啤酒公司，拥有约 30% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;嘉士伯于 3 月份宣布将出售其在俄罗斯的全部业务，该公司在俄罗斯拥有 8,400 名员工。&lt; /p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯拥有“充足的集束炸弹库存”，必要时将使用它们&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，这家跨国啤酒制造商表示已为该业务找到了一位未透露姓名的买家，合作时间已超过一年法国农业企业达能 (Danone) 因乌克兰冲突宣布退出市场。&lt;/p>;&lt;p>;法国农业企业达能 (Danone) 是自攻势开始以来留在俄罗斯的少数跨国公司之一，计划从大部分市场撤出。其业务。&lt;/p>;&lt;p>;达能随后表示将放弃在俄罗斯的乳制品和植物性业务，仅保留其婴儿营养品业务。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能会导致冲销据称，这一数字高达 10 亿美元（9.8 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;自从莫斯科去年 2 月发起乌克兰攻势以来，大量西方大型公司纷纷撤离俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraqi premier makes rare visit to Syria amid Arab normalisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227917/iraqi-premier-makes-rare-visit-syria-amid-arab-normalisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/ea6e3a93-82c3-4915-b928-d87f770cbba3_93051720.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼周日访问邻国叙利亚，标志着日益增长的阿拉伯国家与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德政府实现正常化。&lt;/p>;&lt;p>;这是十多年来伊拉克总理首次对饱受战争蹂躏的叙利亚进行正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;Al-苏丹尼会见了阿萨德，后者表示这次访问将标志着两国关系的“实际飞跃”。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年中期，伊斯兰国极端组织占领了伊拉克北部大片地区。此后不久，强硬的圣战分子宣布建立哈里发国，其中也包括他们在叙利亚控制的地区。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管该武装组织后来失去了领土，但它仍然活跃在叙利亚和伊拉克。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;经过多年的孤立，叙利亚阿萨德在阿拉伯峰会上受到热烈欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;伊拉克总理周日表示，安全仍然是两国的主要关切。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要他在大马士革与阿萨德举行的联合新闻发布会上表示：“安全机构层面需要加强协调，特别是在边境地区。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，巴格达支持叙利亚政府将所有其统治下的国家主要关系到伊拉克的安全。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克是叙利亚重返阿拉伯联盟的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，叙利亚重新加入阿拉伯联盟，此前该联盟已被批准加入阿拉伯联盟。 2011 年，由于阿萨德政府残酷镇压一场演变成内战的民主起义，该组织被逐出这个由 22 名成员组成的组织。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德周日称赞伊拉克“强烈反对对叙利亚的一切形式的侵略。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们还讨论了打击跨境毒品走私的合作。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚被视为贩运毒品的中心。非常容易上瘾的 Captagon。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From AI to self-sufficiency: 5 things to know about a possible new US ban on investment in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3227717/ai-self-sufficiency-5-things-know-about-possible-new-us-ban-investment-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/27d53ee3-0220-4183-ad8f-fe04f19317ab_cd88d77c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦本月对中国进行为期四天的访问，带来了喘息的希望世界两大经济体之间的关系经历了多年的动荡。&lt;/p>;&lt;p>;但耶伦和美国国家安全顾问杰克·沙利文自 4 月份以来就暗示，华盛顿将停止美国在中国的投资，特别是在高科技领域，以保持美国在中国的投资。军事最终用户的秘密。&lt;/p>;&lt;p>;彼得森表示，投资者准备迎接“正在开发中的一种极具争议性的新工具，该工具将限制美国在中国对特定敏感技术的某些投资，这些技术具有重大国家安全影响”国际经济研究所于 5 月表示。&lt;/p>;&lt;p>;但对于新限制，您需要了解哪些信息？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦于 4 月表示，华盛顿将考虑计划限制与国家安全相关的敏感技术的对外投资。&lt;/p>;&lt;p>;香港环球资源合作伙伴公司(Global Source Partners)的中国经济学家安德鲁·科利尔(Andrew Collier)表示，云计算和人工智能(AI)都涉及国家安全。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我可以看到与人工智能和云计算相关的出口受到限制，这两个领域高度敏感且关系到国家安全，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;美国法律已经禁止向中国转让先进技术，尤其是半导体领域的技术，并要求外国公司在美国开展业务时遵守同样的规则。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部的实体名单还列出了阻止约 600 家中国公司在美国开展交易，以保护“敏感”国内技术免遭中国军事用途。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦表示，她在访问期间告诉中国官员，任何投资华盛顿议员道格拉斯·巴里 (Douglas Barry) 表示，华盛顿基本上希望继续允许民用技术销售，同时切断军事转让。跟踪中美贸易趋势的顾问。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普在 2018 年引发了一场影响广泛的争端——他认为北京方面的不公平贸易行为– 导致双方对总价值 5500 亿美元的商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，客机、石油、煤炭、大豆、猪肉和高端计算机芯片的出口商都感受到了巴里补充说，这是最严重的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“在新常态的轮廓变得可见之前，还有许多繁重的工作要做，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，许多公司已经放慢或停止了新的投资.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官员对美国对贸易和投资的限制感到不满，今年早些时候，商务部发言人批评华盛顿可能使用“行政手段”实施限制破坏市场规则和国际贸易秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;但中国正试图在技术上更加自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席 10 年前表示，中国别无选择，只能采取去年，政府向 190 家芯片公司提供了总计 17.5 亿美元的补贴，以提高该行业的自力更生能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This is ‘just a start’: Taiwan’s ex-president Ma Ying-jeou welcomes mainland Chinese academic team]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227906/just-start-taiwans-ex-president-ma-ying-jeou-welcomes-mainland-chinese-academic-team?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/72a23cb4-1d9a-4931-a2cb-56012bd75b16_bd971c41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾前总统马英九呼吁与大陆加强学生交流加强沟通，有助于降低两岸冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，台湾主要反对党国民党前主席马云周六欢迎来自五所大陆大学的学生和教师来到台北。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由前北京大学校长、前教育部副部长郝平率领的这个由37人组成的小组是应马英九基金会的邀请来台的。马英九基金会是一个公共政策咨询机构。 2018年台湾前领导人。&lt;/p>;&lt;p>;31名学生和6名教职人员代表三年来首次大陆主要学术团体访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;马云设宴欢迎晚宴郝——现任北京大学党委书记——和团队其他成员抵达这里开始为期九天的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“马云告诉郝[他们的访问]只是一个开始，”基金会主任萧旭灿说。&lt;/p>;&lt;p>;根据萧的说法，马云告诉郝，他希望双方能够推动大学生之间更多的交流，“以增进他们的了解，这是帮助避免潜在的[交叉]的一种方式。” -海峡]冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;对此，郝说，推动两岸年轻人之间更密切的合作和理解是他这一代人的责任，萧说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“As a member of Peking University, [Hao] said he would do his best to push for such exchanges beginning next year.”&lt;/p>;&lt;p>;Cross-strait relations warmed under Ma from 2008-2016 but have soured since Tsai Ing-wen of the independence-leaning Democratic Progressive Party succeeded him. Tsai, who was elected president in 2016, has refused to accept the “1992 consensus” on “one-China” between Beijing and KMT.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing, which claims sovereignty over Taiwan and vows to bring it under control, by force if necessary, suspended official dialogue and exchanges in 2016. It has also stepped up sabre-rattling in recent years as Taipei develops closer US ties under Tsai, resulting in heightened cross-strait tensions.&lt;/p>;&lt;p>;Most countries, including Taiwan&#39;s biggest informal ally the United States, do not recognise the island as an independent state, but are opposed to any unilateral, forcible change in the cross-strait status quo.&lt;/p>;&lt;p>;Soon after arriving on Saturday, the mainland group visited a museum linked to Taiwan Semiconductor Manufacturing Co – the world&#39;s largest contract chip maker – in Hsinchu, south of Taipei.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, they travelled to the central city of Taichung to visit a bicycle museum maintained by globally leading manufacturer Giant Bicycles.&lt;/p>;&lt;p>;This comes just over three months after Ma visited several mainland cities during a 12-day trip in a personal capacity, bringing with him a group of Taiwanese students to foster cross-strait youth exchanges.&lt;/p>;&lt;p>;Hunan University student Sun Peng said he had met Ma and the Taiwanese delegation when they visited his university in March.&lt;/p>;&lt;p>;“I am happy to be able to see them [in Taiwan] this time,” Sun said.&lt;/p>;&lt;p>;Ma&#39;s trip from March 27, which made him Taiwan&#39;s first democratically elected leader to visit the mainland, saw him pay tribute to his ancestors in the central province of Hunan and meet students from Wuhan University, Hunan University and Fudan University.&lt;/p>;&lt;p>;Peking University undergraduate Chen Shihua said Ma chatted at length with the students at Saturday&#39;s dinner, and she was impressed with his message that visits and exchanges were “a good way to increase mutual understanding”.&lt;/p>;&lt;p>;She said she found Taiwanese people friendly and was looking forward to sampling the local snacks.&lt;/p>;&lt;p>;Mainland table tennis legend and three-time Olympic gold medallist Ding Ning is among the Peking University representatives in the delegation.&lt;/p>;&lt;p>;From Monday, the group will travel to meet peers from National Chengchi University, Chinese Culture University and National Taiwan University in Taipei, as well as the National Dong Hwa University in Hualien county of eastern Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;They will also visit several major tourist spots and night markets before returning to the mainland on July 23, according to the foundation.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin says Russia has ‘sufficient stockpile’ of cluster bombs and will use them if necessary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227914/putin-says-russia-has-sufficient-stockpile-cluster-bombs-and-will-use-them-if-necessary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/16/a90346b5-50ba-4cdf-a09d-dba6b8a9b389_c36cac40.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russian President Vladimir Putin said in an interview published on Sunday that Russia has a “sufficient stockpile” of cluster munitions, and warned that Russia “reserves the right to take reciprocal action” if Ukraine uses the controversial weapons.&lt;/p>;&lt;p>;In his first comments on the delivery of cluster munitions to Ukraine from the US, Putin said that Russia has not used cluster bombs in its war in Ukraine so far. The use of cluster bombs by both Russia and Ukraine has been widely documented by international humanitarian organisations, and cluster rounds have been found in the aftermath of Russian strikes.&lt;/p>;&lt;p>;“Until now, we have not done this, we have not used it, and we have not had such a need,” Putin said.&lt;/p>;&lt;p>;Rossiya TV reporter Pavel Zarubin published excerpts of the interview to his Telegram channel Sunday ahead of a scheduled broadcast Sunday night.&lt;/p>;&lt;p>;The Pentagon said on Thursday that cluster munitions provided by the United States had arrived in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;The munitions, which are bombs that open in the air and release scores of smaller bomblets, are seen by the US as a way to get Kyiv critically needed ammunition to help bolster its offensive and push through Russian front lines. US leaders debated the thorny issue for months, before President Joe Biden made the final decision last week.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine vows it will not use cluster munitions in Russia&lt;/h3>;&lt;p>;Cluster bombs have long been criticised by humanitarian groups, and some US allies, because those used in previous conflicts have had a high “dud rate,” meaning that they often leave behind unexploded bomblets that can harm civilians long after a battle has ended.&lt;/p>;&lt;p>;Proponents argue that Russia has already been using cluster munitions in Ukraine and that the weapons the US is providing have been improved to leave behind far fewer unexploded rounds. Ukraine has promised to use them only away from densely populated areas.&lt;/p>;&lt;p>;The Ukrainian military said in a regular update Sunday morning that over the previous 24 hours Russia had launched two Iranian-made Shahed exploding drones, two cruise missiles and two anti-aircraft guided missiles, in addition to 40 air strikes and 46 attacks from multiple rocket launchers.&lt;/p>;&lt;p>;The Ukrainian General Staff wrote that Russia continues to concentrate on offensive operations in Ukraine&#39;s industrial east. Donetsk regional Governor Pavlo Kyrylenko said Sunday that two residents of the region were killed on Saturday, and one other person was wounded.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian Deputy Defence Minister Hanna Maliar said on Sunday that fighting in eastern Ukraine had “somewhat intensified,” amid a slow counteroffensive in which Ukraine has made small territorial gains.&lt;/p>;&lt;p>;Writing on Telegram, she said that Russia had been “actively attacking” in the direction of Kupiansk in the northeastern Kharkiv region for two consecutive days, and that Ukrainian forces were “on the defensive” in the area.&lt;/p>;&lt;p>;“There are fierce battles, the positions of both sides change dynamically several times a day,” she wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Maliar wrote that Ukrainian troops were trying to hold on to their positions on the northern flank around the destroyed city of Bakhmut, but reported that Ukrainian forces were “advancing daily” on the southern flank. Ukraine has been trying to encircle the city since losing control of it to Russia in May.&lt;/p>;&lt;p>;Putin claimed that the Ukrainian counteroffensive had been futile, in another excerpt published by Zarubin.&lt;/p>;&lt;p>;“All attempts by the enemy to break through our defences … they were unsuccessful during the entire offensive. The enemy is having no success!” Putin said.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine and Russia accuse each other of shelling civilians in Zaporizhzhia&lt;/h3>;&lt;p>;Elsewhere in the country, two boys, aged eight and 10, were wounded when an explosive device left by Russian forces detonated in the southern region of Kherson on Sunday, according to the Ukrainian Prosecutor General&#39;s Office.&lt;/p>;&lt;p>;Regional Governor Oleksandr Prokudin said that Russia had launched 69 shelling attacks against Kherson region. A 59-year-old man died on Saturday when attempting to disarm a round in the regional capital, also called Kherson.&lt;/p>;&lt;p>;Yurii Malashko, governor of the neighbouring, partly occupied, Zaporizhzhia region, said Russia had attacked 13 populated areas in the region, wounding seven people in the town of Stepnohirsk.&lt;/p>;&lt;p>;Moscow-installed authorities in Russian-occupied Crimea on Sunday reported “a massive and prolonged” drone attack overnight targeting Sevastopol, the peninsula&#39;s largest port, which hosts Russia&#39;s Black Sea Fleet. According to Moscow-installed Sevastopol governor Mikhail Razvozhaev, air defence shot down all of the drones and there was no damage.&lt;/p>;&lt;p>;Vyacheslav Gladkov, the governor of Russia&#39;s Belgorod region, said a woman was killed on Sunday by shelling in the town of Shebekino near the border with Ukraine.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sixties ‘wildchild’ actress, singer and Hermes’ handbag inspiration Jane Birkin dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227909/sixties-wildchild-actress-singer-and-hermes-muse-jane-birkin-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/16/b26286b9-c74f-494b-807d-a012e64196a4_995e75cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;British-born actress and singer Jane Birkin, a 1960s wildchild who became a beloved figure in France, has died in Paris aged 76, the French Culture Ministry said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;French media reported she had been found dead at her home, citing people close to her. Birkin had a mild stroke in 2021 after suffering heart problems in previous years.&lt;/p>;&lt;p>;Birken was best known overseas for her 1969 hit in which she and her then-lover, the late French singer and songwriter Serge Gainsbourg, sang the sexually explicit Je t&#39;aime...moi non plus.&lt;/p>;&lt;p>;She had lived in her adopted France since the break-up of her marriage to British composer John Barry in the late 1960s. Apart from her singing and roles in dozens of films, she was a popular figure in France for her warm nature, stalwart fight for women&#39;s and LGBT rights.&lt;/p>;&lt;p>;“This departure is so sad. She was a beautiful person,” former Culture Minister Roselyne Bachelot said.&lt;/p>;&lt;p>;Jane Mallory Birkin was born in London in December 1946, daughter of British actress Judy Campbell and Royal Navy commander David Birkin.&lt;/p>;&lt;h3>;Fashion victims: Jane Birkin asks Hermes to change &#39;her&#39; handbag&#39;s name, citing cruelty to crocodiles&lt;/h3>;&lt;p>;Before venturing across the Channel aged 22, she achieved notoriety in the controversial 1966 Michelangelo Antonioni film Blow-Up, appearing naked in a threesome sex scene.&lt;/p>;&lt;p>;But it was in France that she truly shot to fame, as much for her love affair with tormented national star Gainsbourg, as for her tomboyish style and endearing British accent when speaking French, which some said she cultivated deliberately.&lt;/p>;&lt;p>;She had a daughter, Charlotte, with Serge Gainsbourg.&lt;/p>;&lt;p>;Following the breakup of that relationship in 1981, she continued her career as a singer and actress, appearing on stage and releasing albums such as Baby Alone in Babylone in 1983, and Amour des Feintes in 1990, both with words and music by Gainsbourg.&lt;/p>;&lt;p>;She wrote her own album Arabesque in 2002, and in 2009 released a collection of live recordings, Jane at the Palace.&lt;/p>;&lt;p>;Jane Birkin was also the inspiration for her namesake luxury Hermes handbag design The Birkin. Then-Hermès president Jean-Louis Dumas designed the bag for actress in 1984 when she couldn&#39;t find one that would fit all of her travel essentials.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting SCMP.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>