<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea’s ‘bleeding duck’ Yoon hammered by poor ratings, mounting crises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278764/south-koreas-bleeding-duck-yoon-hammered-poor-ratings-mounting-crises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/a60a6791-59bd-4c36-b79a-c390e832d25f_424ed84a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈在青瓦台总统府发表讲话汉城。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈继续面临批评风暴，这导致他的支持率跌至历史新低，分析人士将这种下降归因于他政治管理不善。韩国飙升的通货膨胀，以及围绕他的妻子金建熙的持续争议。&lt;/p>;&lt;p>;根据盖洛普韩国最近的一项民意调查，尹的支持率已骤降至仅 20%，为他 2022 年 5 月上任以来的最低水平周五发布的消息透露。受访者表示，他对正在进行的医生罢工处理不当、生活成本上升以及认为未能有效沟通是他们不满的原因。&lt;/p>;&lt;p>;这与他 6 月份 53% 的最高支持率相比大幅下降2022 年，即他就职后不久。&lt;/p>;&lt;p>;让尹恩惠领导的执政党人民力量党 (PPP) 在 4 月份的大选中遭遇惨败，这让他的麻烦雪上加霜——人们普遍认为这是对他的总统任期进行的公投。以韩国民主党为首的反对党赢得了国民议会 300 个席位中的 192 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;在周一发布的另一项 Realmeter 民意调查中，尹恩惠的支持率也跌至 27% 的低点，较上周下降2.9个百分点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 16/6bea1168-d9bd-4695-b3b5-d63734a8d3e8_e6a58589.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国医疗专业人员在首尔抗议政府的医疗政策。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于对物价上涨的不满情绪日益强烈，特别是在中秋节收获假期期间，保守派选民对尹的支持有所减少。分析人士认为，政府对今年国内支出的过于乐观的预测被认为与经济现实脱节。&lt;/p>;&lt;p>;总统领导力研究所所长 Choi Jin 指出，尹正面临多重危机：日益严重的医疗紧急情况、政治掩盖指控以及围绕他妻子的丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;“总统似乎没有意识到他的处境有多么危险，”崔周一在《亚洲周刊》上表示。 “在支持率如此之低的情况下，几乎不可能展现实力或保持控制，但他拒绝承认这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;政府内部的许多人可能会采取观望态度。在接下来的两年半里，要求尹改变领导风格的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;“这将像多米诺骨牌效应一样，”崔警告说。 “他现在不仅仅是一只跛脚鸭——他是一只流血的鸭子。根本问题是尹不愿意改变。无论别人怎么说，他都坚持自己的道路。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;左倾韩民族日报前执行主编郑锡求强调，尹必须优先考虑影响韩国日常生活的问题，特别是生活成本的上涨。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候实习医生大规模辞职引发的医疗保健危机主导了公众讨论。医院人满为患，急诊室拒绝接受病人，手术被推迟，包括紧急癌症治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人，尤其是 70 多岁及以上的老年人，历来是保守政治的坚定支持者，现在正承受着巨大的压力。”这场危机的首当其冲，”荣格说。 “他们对尹的信心正在减弱，因为看不到解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，检察官在对金正恩接受奢侈品进行了为期三个月的调查后决定不起诉她，这加剧了公众的沮丧情绪手提包作为礼物。&lt;/p>;&lt;p>;检察官的结论是，没有刑事指控的理由，因为一位美国牧师的礼物与总统的公务无关。然而，金正恩面临着持续不断的谣言，包括操纵股票和干涉国会候选人选择的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/16/94585282-ce22-4d16-83d6-ae42e198e447_e455739e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尹和他的妻子7 月，金建熙在华盛顿空军基地走下总统专机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在长期消失在公众视野后，金正恩于上周二重新露面，参观首尔的一座桥梁，检查预防自杀措施。&lt;/p>;&lt; p>;“韩国第一夫人金建熙现在被指控干涉议会候选人选拔并收受奢侈手提包，但她在没有提供任何道歉的情况下恢复了公共活动，”韩国日报的一篇批评社论于周六表示。&lt;/p>;&lt;p >;“作为总统的夫人，她在麻浦桥接受官员关于预防自杀的简报并指导他们，这表现出了鲁莽的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;全南国立大学政治学家尹成淑表示，尹总统任命具有极右翼或亲日观点的人士担任关键职位，进一步加剧了公众的不满。&lt;/p>;&lt;p>;“尹总统拒绝与反对派妥协，以及政府与医疗专业人员和劳工的持续对抗工会表明这些危机将继续加深，”他警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite setbacks, Hong Kong is still the best place to do business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3278247/despite-setbacks-hong-kong-still-best-place-do-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/fda40576-3bfa-4ec9-ad48-6f6af50337bf_0a7f186d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港的不同行业正在经历收缩和增长。虽然对其未来有谨慎乐观的空间，但政府必须制定一项协调计划，通过保留现有企业和吸引新投资来刺激经济，以确保长期成功。&lt;/p>;&lt;p>;两种截然不同的情况有关香港的叙述可能会阻碍投资。房地产市场出现萎缩，2024年第一季度住宅价格同比下降13.2%，连续第九个季度下降。商业领域面临高空置率和租金下跌的局面。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，香港经济仍表现出韧性，2023年本地生产总值（GDP）按年增长3.2%，延续积极趋势2024 年上半年。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处数据显示，2022 年底至 2023 年间，居民净流入 51,700 人，尽管有大量移民，但人口仍增加 0.4%。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府统计处的数据，2019 年至 2023 年间，在香港设立地区总部的跨国公司数量减少了 13.3%，联邦快递等公司去年迁往新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司的退出导致他们在此期间聘用的员工减少了 32%，但空缺职位正由中国内地专业人士通过 2022 年 12 月推出的香港顶尖人才通行证计划填补。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/bd1776b2-2815-49d9-ab2c-771bd46134b8_97902905.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 4 月 18 日，人们走过鲗鱼涌的一家房产中介公司。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;用中国大陆专业人士取代外籍人士很简单，但用中国公司取代跨国公司却具有挑战性，特别是考虑到中国的经济困难。&lt;/p>;&lt;p>;随着西方公司将供应链多元化到东南亚，物流公司和银行正在迁移到新加坡和其他地方。这种由地缘政治紧张局势推动的转变可能是永久性的。香港必须积极吸引全球企业。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引企业和合作伙伴并促进经济发展，政府推出了一些举措，例如于2022年成立的香港投资公司，该公司整合了多个投资基金。此外，新资本投资者入境计划于三月开始接受申请，以吸引高净值外国投资者。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是积极的，但香港需要一个令人信服的叙述，以保持对外国投资的吸引力，强调其低风险和高回报的潜力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /12/cac99e9f-d0fc-485e-967d-ddb2b5afd947_c9a002a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屏幕显示 2 月 15 日香港证券交易所外的指数和股票价格图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港投资回报率低迷，恒生指数一月跌破15,000点，艰难回升。大流行前的水平。但香港交易所的市值和交易量仍明显高于新加坡证券交易所，使其成为亚洲首次公开募股的首选地点。&lt;/p>;&lt;p>;还有一个高风险由于根据香港基本法第 23 条制定的《维护国家安全条例》，该条例于 3 月份生效，因此人们对在香港经营业务的看法有所不同。这项法律引起了人们对潜在灰色地带的担忧，促使美国国务院发布有关在香港经营的风险的建议。 9月更新的最新通报强调了与2020年国家安全法和第23条法律相关的各种风险。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府试图缓解这些担忧，坚称正常的商业活动不会违反法律。然而，确保透明和可预测的法律环境对于在外国企业之间建立信任至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府不必采取防御措施，而是有一个绝佳的机会来澄清第23条法律对于恢复秩序是必要的并防止破坏。&lt;/p>;&lt;p>;政府强调美国和英国都有旨在保护国家安全的法律也同样重要。此外，政府应提醒商界领袖，新加坡当局在 60 多年前制定了国家安全法。 1960 年颁布的《内部安全法》赋予新加坡政府实施预防性拘留、防止颠覆以及镇压针对人员和财产的有组织暴力行为的权力。&lt;/p>;&lt;p>;同样，该城市国家于 2021 年通过了《外国干涉（反措施）法》旨在打击外国干涉内政，允许当局命令社交媒体网站和互联网提供商披露用户信息或阻止敌对内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管面临挑战，但香港政府应制定新的叙述方式，以促进香港成为理想的全球商业中心。&lt;/p>;&lt;p>;首先，香港仍然为外国企业提供大量机会。它毗邻中国大陆仍然是一个显着的优势，为进入世界最大市场之一提供了无与伦比的机会。该市完善的金融基础设施，包括稳健的银行体系和深厚的资本市场，仍然是企业的主要吸引力，特别是在金融和金融科技领域。&lt;/p>;&lt;p>;例如，除了汇丰银行等支柱企业之外想象资本集团有限责任公司是一家精品投资银行和风险投资公司，尽管地缘政治存在不确定性，但仍对香港充满信心，相信其潜力。通过利用香港的金融生态系统，该公司为金融科技公司筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;其次，香港也可以利用其成为全球创新中心的愿望。政府一直在技术和创新方面进行投资，旨在培育充满活力的初创企业生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;香港一些著名的初创企业包括WeLab，这是一家领先的金融科技公司，通过其提供创新金融服务数字银行平台。还有GoGoX，一个通过高效且经济高效的解决方案彻底改变行业的物流和运输平台，以及Origami Labs，一家以智能戒指Orii而闻名的可穿戴技术公司，它允许用户通过语音命令控制他们的智能手机。 &lt;/p>;&lt;p>;通过重燃香港“能做”的精神，香港可以继续吸引新企业、留住本地人才并招募外国专业人士。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Midea shares rise in Hong Kong trading debut as city’s largest IPO since 2021 sizzles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3278796/midea-shares-rise-hong-kong-trading-debut-citys-largest-ipo-2021-sizzles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 09:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/6a0f680e-01fb-4c16-8b72-4d18c2314fd7_59bf1cf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国美的智能工厂。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美的集团股价在香港上市首日上涨，这是该市三年多来最大规模的首次公开募股(IPO)，在普遍预期的利率下调之前火热进行。美联储本周晚些时候。&lt;/p>;&lt;p>;当美的董事长方洪波在香港证券交易所敲响仪式锣时，这家全球最大家电制造商的股票以每股 59.20 港元易手，股票代码为 0300 &lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于佛山的公司上周以每股 54.80 港元的价格发行股票，筹集了 310.1 亿港元（39.8 亿美元），处于预期价格范围的上限。美的行使增售 15% 股份的选择权，以满足超额需求，国际部分超额认购 8.06 倍，公众投资者超额买入 5.31 倍。&lt;/p>;&lt;p>;本次 IPO 规模超过京东物流美国根据伦敦证券交易所集团编制的数据，2021 年 5 月发行的 36.4 亿美元交易仅低于京东健康国际 2020 年 12 月发行的 40 亿美元交易。&lt;/p>;&lt;p>;凭借国际投资者的强劲支持，该公司可以行使超额配售或绿鞋期权，可能使交易规模达到 46 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;承诺持有股票至少六个月的基石投资者同意购买价值 12.6 亿美元的美的股票，占此次发行的三分之一。其中包括中远海运控股（香港）、瑞银资产管理（新加坡）、中国结构性改革基金二期，以及一家名为“金领”的单位。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是美的在首都计划中的又一步。方在交易开始前表示，“这不仅是公司全球化进程中的战略一步”。 “我们将继续利用科技造福客户，努力实现数字化驱动的突破，巩固我们作为全球科技公司的领先地位。”&lt;/p>;&lt;p>;美的由何享健于 1968 年创立，其创始人是何享健。据福布斯报道，目前财富估计为 229 亿美元。根据公开数据，按市值和收入计算，美的是全球最大的白色家电制造商。美的还拥有德国工业机器人生产商库卡公司。&lt;/p>;&lt;p>;美的香港IPO所得资金将主要用于研发、升级智能制造系统和供应链管理、加强分销渠道和销售网络、营运资金和一般企业用途。&lt;/p>;&lt;p>;上半年，这家深圳上市公司的收入同比增长10.3%，达到2181亿元，盈利也有所改善增长14%至208亿元人民币。海外收入同比增长 13.1%，占总收入的 42%，而内地收入增长 8.4%。&lt;/p>;&lt;p>;此次上市对香港来说是一剂急需的强心剂。融资市场的交易规模和频率都在缩减。上半年，该市在全球IPO地点中排名第13位。一家茶店运营商 4 月份筹集了 25.8 亿港元，这是香港今年迄今为止最大的 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;其他正在酝酿中的大型交易包括中国物流巨头顺丰控股的一项交易，该交易可能筹集 10 亿美元至 20 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美的香港发售价较美的周一深圳收盘价 63.51 元折价 21%，低于双股约 33% 的平均折价。根据市场预测，香港上市股票与上海或深圳上市股票的比较。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan woman transforms look through extensive cosmetic surgery, gaining 1 million online fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3278583/japan-woman-transforms-look-through-extensive-cosmetic-surgery-gaining-1-million-online-fans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/f7d0c541-e360-4aa5-947c-89bf84712aa8_f4660bb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位日本女性通过分享自己的照片，积累了超过100万的在线粉丝广泛的整容手术之旅。图片：南华早报composite/X.com/IG@nyairin_18&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位27岁的日本网红分享了她接受20多次整容手术、花费约2400万日元的心路历程（ 170,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Airi Hirase 将她的决定归因于童年虐待留下的情感创伤，尤其是她的母亲，她不断批评她的外表，说她像她的父亲 - 一个背叛过的男人&lt;/p>;&lt;p>;平濑和母亲一起生活在茨城县，从 15 岁起，她就一直痴迷于整容手术，以此来逃避痛苦的过去。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她在 19 岁时接受了第一次手术，并在社交媒体上拥有了大量的追随者，分享了凸显她转变的前后照片。她说她的脸部和胸部至少做过 20 次手术。&lt;/p>;&lt;p>;她在 Instagram 上拥有 110 万粉丝，在 X 上拥有 30 万粉丝，她将自己的经历转化为能引起许多人共鸣的内容。&lt;/p>;&lt; p>;这位有影响力的人说，她在童年时期就因为长相而受到欺负，同龄人称她丑陋，并说她“看起来像个男人”。&lt;/p>;&lt;p>;平濑说她产生了自卑感，并感到害怕镜子，甚至在她猛烈攻击时打破了一些。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/15/34f8ccf6-1d4a-46e7-8957-826336aef8e4_611f73b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平濑透露童年曾被欺负，有同学骂她丑陋，并说她“看起来像个男人”。图片：X.com/IG@nyairin_18&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她透露中学时曾尝试自杀，但被朋友“感觉不对劲”救了”。&lt;/p>;&lt;p>;平濑表示，她在15岁时就决心“变美”，并在16岁时开始从事兼职工作，例如协助搬家、担任保安等。老了。&lt;/p>;&lt;p>;她离开了母亲的家，租了一套经济实惠的旧单房公寓。在最忙碌的时期，平濑兼顾两份兼职工作，每天仅靠四个小时的睡眠勉强度日。&lt;/p>;&lt;p>;她在八年时间里存下了约 1000 万日元（70,000 美元），并将这笔钱投资于大规模的整容手术，将她变成了一个完全不同的人。随着未来收入的增加，她计划进行额外的手术。&lt;/p>;&lt;p>;Hirase 表示，她“做这一切都是为了让我能够活下去。”&lt;/p>;&lt;p>;她的生活随之发生了巨大的转变。整容手术。除了成为一名影响者之外，平濑还出现在各种真人秀电视节目和时尚杂志中。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她对自己的新外表感到满意，但她承认仍在自信中挣扎。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/6ff52c43-617c-4a2f-a97a-5ccb09fab955_1d5f4ac4.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管平濑经历了巨大的转变，但她承认她仍然在努力解决自信问题。照片：X.com/IG@nyairin_18&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当接受集英社在线采访时，谈到如果她未来的孩子与她手术前的自己相似时，平濑表示她可能不会如果她没有经历过母亲的虐待，她就会接受整容手术。&lt;/p>;&lt;p>;“我永远不会像我的母亲那样。我会给我的孩子很多爱和关怀。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国心理咨询师张希文在抖音上表示，有自卑感的人往往会忽视自己的价值，无论他们变得多么成功。她说，他们很难忽视别人的评判并专注于自己。&lt;/p>;&lt;p>;“为了爱自己，你需要接受本来的自己，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者评论道：“平濑是一位非凡的人。凭借她的坚持和自我控制，她可以在任何事情上取得成功。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说她为她感到难过：“她是她不负责任的父母的受害者，他们把基因遗传给了她，并指责她那。我很高兴她找到了出路。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘All religions are paths to God’: Pope Francis’ Singapore visit spurs interfaith debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3278779/all-religions-are-paths-god-pope-francis-singapore-visit-spurs-interfaith-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/3b1e11f0-c0d9-4d54-906f-fd05d7cbd22c_54600b0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在新加坡天主教初级会参加与年轻人举行的跨宗教会议周五上大学。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士告诉《亚洲周刊》，教皇方济各最近对新加坡的访问与这个城市国家促进不同信仰的人们之间更多对话的长期目标产生了深刻的共鸣。&lt; /p>;&lt;p>;教皇的到来激发了跨宗教倡导者的希望，希望新加坡人能够就敏感话题进行更深入的对话，无论他们的信仰如何。&lt;/p>;&lt;p>;在结束为期 12 天的亚太之行时， 87 岁的天主教会领袖在新加坡呆了三天，在国家体育场主持了一场有 5 万人参加的弥撒，并发表了国事讲话。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡以其宗教和谐而自豪， 2020 年的一项调查显示，15 岁及以上的居民中有 31.1% 是佛教徒，18.9% 是基督徒，15.6% 是穆斯林，5% 是印度教徒，还有 20% 的人表示没有宗教信仰。&lt;/ p>;&lt;p>;值得注意的是，根据新加坡罗马天主教大主教管区的数据，只有大约 395,000 人，即不到人口的 10%，是天主教徒。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各在新加坡的最后一天周五与天主教初级学院的年轻人举行了宗教间对话，敦促他们就信仰进行公开讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/16/406a60ae-6b37-4d40-bc1a-80a7321f9690_baadd75d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各主持周四在新加坡国家体育场举行的弥撒。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“年轻人要勇于建设、勇于前进、走出‘舒适区’”，他对来自世界各地的约600名参与者说道。 50 所学校以及不同信仰和宗教组织。 “一个总是选择把时间花在‘安逸’上的年轻人就是一个会变胖的年轻人！不是身体胖，而是心胖！”&lt;/p>;&lt;p>;“青春的年纪，是勇敢的年纪。”他补充道。 “你应该有勇气前进并进行对话。”&lt;/p>;&lt;p>;印度教徒、跨宗教组织青年翼的首席协调员舒库尔·拉吉·库马尔 (Shukul Raaj Kumar) 告诉《亚洲周刊》，这次会议重振了他的信念&lt;/p>;&lt;p>;“弗朗西斯教皇在这里的存在起到了一座桥梁的作用，促进了基督教和非基督教社区之间更深层次的关系，”这位 28 岁的人说。 “通过认识到我们共同的人性，我们可以共同努力实现集体社会进步，使我们多元化社会中的每个人受益。”&lt;/p>;&lt;p>;教皇的信息也引起了该中心创始董事会成员穆罕默德·伊姆兰·穆罕默德·泰卜的共鸣。新加坡的宗教间理解。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，新加坡的宗教间对话已经发展到解决以前回避的敏感问题，例如种族主义、宗教间婚姻和 LGBTQ 权利。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个高度多元化的社会，我们需要学习如何处理分歧，并认识到，尽管我们存在分歧，但我们仍然可以作为同胞或具有相同权利和尊严的人类相互拥抱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Nazhath青年社会和谐倡导组织hash.peace的创始人Faheema表示，弗朗西斯周五直接回答了年轻观众的问题，而不是依靠他准备好的演讲，并通过参考最近的历史概述了关于包容性的重要信息。&lt;/p >;&lt;p>;“他对历史上独裁政权如何总是试图切断对话的反思有力地提醒我们，开放对话在建设有弹性和包容性的社区方面发挥着关键作用，”她说。 “我认为，随着右翼民族主义的兴起，宗教极端主义可以关闭对话，这一点非常重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/f6102e92-2881-429d-b34e-f8f53009a41f_6e9f2097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周四，人们在新加坡国家体育场由教皇方济各主持的弥撒中祈祷。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，教宗关于所有宗教统一的言论引发了一些新加坡人的争论。&lt;/p>;&lt;p>;“所有宗教都是通往上帝的道路。我会打个比方：它们就像表达神圣的不同语言。但上帝是为每个人服务的，因此，我们都是上帝的孩子……只有一位上帝，宗教就像语言，是到达上帝的道路。一些锡克教徒，一些穆斯林，一些印度教徒，一些基督徒，”阿根廷教宗说道。&lt;/p>;&lt;p>;这种观点遭到了穆斯林领袖、亲家庭组织“保护新加坡”创始人莫哈末凯尔的抵制，他在社交媒体帖子称“伊斯兰教拒绝理解宗教多元化”。&lt;/p>;&lt;p>;Faheema 认为，此类分歧不应掩盖教皇对宗教间尊重和人类尊严的强调。&lt;/p>;&lt;p>;“尊重在一个多宗教社会中，为了实现宗教自由，人们还必须认识到通向神圣的道路存在不同，”她说。 “拒绝这种多样性可能会将一个人孤立在一个封闭的系统中，从而阻碍与更广阔的世界进行有意义的接触。”&lt;/p>;&lt;p>;伊姆兰也是对话中心的创始主任，他强调了不同信仰之间和谐的重要性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“教皇承认信仰的多样性将永远存在，”他说。 “我们可能认为我们的宗教承载着真理，但我们必须避免优越感。认为一种宗教优于另一种宗教的想法会导致灾难。这是许多宗教间冲突的根源。”&lt;/p>;&lt;p>;在周四的国事讲话中，教皇警告不要单一地关注实用主义，这可能会证明“将那些处于边缘的人排除在进步中受益之外”。 。他呼吁特别关注穷人、老年人和农民工的尊严，并表示“这些工人为社会做出了巨大贡献，应该得到公平的工资保障”。&lt;/p>;&lt;p>;诺海亚·马哈茂德 (Norhaiyah Mahmood)，总裁人文主义协会（新加坡）指出，教皇对包容性和对边缘化社区的支持的关注与其组织倡导平等和正义是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然他的观点是用宗教语言表达的，但许多理想所表达的——建设一个公平的社会，确保包容性，并为共同利益而行动——与世俗的人文主义原则产生共鸣，”她说。 “宗教和非宗教团体在应对社会挑战方面可以有共同点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sent ‘unserviceable’ and expired military equipment to Taiwan in water-damaged pallets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278767/us-sent-unserviceable-and-expired-military-equipment-taiwan-water-damaged-pallets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/b1fb4510-0cc0-4487-9ea3-e15bf1d70d0f_9e0d8a82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾士兵参加岛上一年一度的汉光演习，七月的新北市。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近运抵台湾的美军装备中包括发霉的装甲和过期的弹药，台湾国防部表示正在调查此事。&lt;/p>;&lt; p>;这些物品是在 11 月至 3 月期间根据美国总统撤资授权 (PDA) 交付的。&lt;/p>;&lt;p>;这些货物包括 120 个被水损坏的托盘，其中包含 3,000 多块防弹衣板和 500 件战术背心美国监察长办公室 (OIG) 表示，“浑身湿透，长满霉菌”。台湾国防部举报此事后，美国监察长办公室启动了调查。&lt;/p>;&lt;p>;此外，270 万件中的一些人美国国防部监督机构表示，多发包装不良的弹药于 1983 年生产，现已过期。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，还发现六挺 M240B 机枪被随意扔进一个大纸板箱，“没有任何包装或缓冲”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/1eec86a8-8ea6-47cd-a352-5ba88f331490_932b955c.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据美国总统撤军授权运往台湾的包装不当的机枪。照片：国防部监察办&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;监察办上周在一份报告中披露了其调查结果，该报告涉及五角大楼在向台湾运送 PDA 军事物品方面的管理不善。&lt;/p>;&lt;p>; PDA 允许华盛顿从现有库存中免费提供武器和装备，以帮助处于危机中的伙伴。去年7月，拜登政府在削减预算的情况下批准了高达3.45亿美元的对台国防物资和服务。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人都不应该佩戴发霉的装备”，监察长办公室援引专业意见称， “霉菌孢子会带来健康和安全问题，特别是对于那些患有呼吸道疾病的人来说”。&lt;/p>;&lt;p>;对于岛上的国防机构来说，包装不良的弹药“似乎是美国部队不再需要的剩余弹药”报道援引美国在台协会（AIT）安全合作官员的话称。在没有正式关系的情况下，美国在台协会充当美国驻台湾事实上的大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;监察办的结论是，国防部不应该向台湾提供“无法使用且包装不良的设备和弹药”，因为它给岛内军方留下不好的印象。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，这些物品在等待空运到台湾的三个多月时间里，在美军基地遭遇了水渍。&lt;/p>;&lt;p>;监察办指出，这些有缺陷的物品给台湾当局带来了额外的成本和延误，他们不得不拆包、干燥和盘点设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/cba073f3-0a3e-4e0c-bca3-7ecb16f46078_82b7c37b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 12月，美国运往台湾的受损托盘和发霉的防弹板。照片：AIT&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些物品的交付阻碍了[五角大楼]实现既定安全合作目标的能力，并可能导致合作伙伴对美国失去信心，报告总结道，建议五角大楼立即解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部在周一的一份简短声明中表示，正在与美国当局合作解决这一问题。该部门表示：“台湾和美国正在共同审查和解决此事。”主要反对党国民党议员林思明周一表示，美国似乎正在“抛售盈余”台湾的股票”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果美国真正打算增强台湾的国防能力，它应该为台湾提供现代，先进的武器。五角大楼急需PDA下需要武器。&lt;/p>; &lt;p>;承认这项管理不善，并表示将从经验中学习。&lt;/p>; &lt;p>;“美国国防部已采取行动以改善其PDA部门发言人皮特·恩格恩（Pete Nguyen）告诉台湾半官员中央新闻社。为了进行运营，”他说。与大多数国家一样，美国不承认台湾自治的台湾是一个独立的国家，而是反对任何企图通过武力采取行动并致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US charges employee of Chinese aerospace giant with hacking Nasa, US military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278795/us-charges-employee-chinese-aerospace-giant-hacking-nasa-us-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 07:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/cc5894fe-7eb8-4257-a97c-553f0cf34126_db08cb42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国公民宋武据称试图入侵美国宇航局起诉书在亚特兰大宣布。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据美国检察官周一宣布的起诉书，中国最强大的国有国防承包商之一的一名员工试图入侵美国宇航局、美国军方和其他目标佐治亚州亚特兰大。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宇航局的一份声明，中国公民宋武试图从航天局、空军、陆军和海军以及联邦航空管理局获取计算机软件和源代码佐治亚州北区美国检察官瑞安·布坎南 (Ryan Buchanan) 的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;据称，宋试图对佐治亚州和其他五个州的主要研究型大学以及私营航空航天公司的工作人员进行黑客攻击。声明。&lt;/p>;&lt;p>;美国指控他犯有 14 项电信欺诈罪和 14 项严重身份盗窃罪。&lt;/p>;&lt;p>;该声明指出宋是一名 39 岁的工作人员作为中国航空工业集团公司的工程师，但没有说明他在哪里，也没有说明他是否已被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/ed28c5b1-fb60-4b3a-a0ac-433eda11e072_7622a859.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A西锐 SR-22 私人飞机。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中航工业是一家为中国人民解放军生产无人机、隐形飞机、战斗机直升机的企业集团，因其与美国政府的关系而受到美国政府制裁给中国军队。该集团还生产商用飞机，并拥有美国公司的股份，包括今年早些时候上市的西锐飞机有限公司。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，司法部宣布对两名中国公民提出起诉，罪名是涉嫌串谋非法出口技术，包括半导体制造设备。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aukus risks being just ‘a label’ if it fails to curb China’s regional ‘adventurism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278706/aukus-risks-being-just-label-if-it-fails-curb-chinas-regional-adventurism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/5b7f260a-dc1d-4949-8d12-eaf25d548bac_b00ba96e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯和英国首相去年，总理里希·苏纳克在圣地亚哥的一个海军设施。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥库斯的三个国防伙伴必须尽快实现其目标，以解决分析人士所说的对中国“该地区冒险主义”的共同安全担忧，并警告说该集团面临着被削弱的风险。如果它无法展示其威慑北京的能力，“只不过是一个标签”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，澳大利亚、英国和美国在先进技术方面的合作可能很快就会取得成果，包括载人潜艇配对自主水下航行器和量子计算技术的使用。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，取得成果的紧迫性将使研究人员、初创企业以及参与国防协议的其他企业受益。&lt;/p>;&lt;澳大利亚战略政策研究所高级国防和安全分析师尼尚克·莫特瓦尼表示，奥库斯必须集中精力迅速实现这些目标，以展示这三个盟友如何共同努力应对对中国的集体安全挑战。&lt;/p>; &lt;p>;莫特瓦尼指出，奥库斯的核心目的是阻止北京卷入武装冲突，他表示，需要可靠的威慑，“通过提高失败的风险，使中国使用武力的决策复杂化”。&lt;/ p>;&lt;p>;“考虑到风险，Aukus 必须为威慑做出贡献，”他说，并补充说，否则该组织将“冒着只不过是一个标签的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;成立于 9 月2021年，Aukus由两大支柱组成，旨在对抗中国在亚太地区不断增长的实力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/16/35c1080a-548b-4b36-a575-05fe1cc592bc_678eebe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗吉尼亚级核-澳大利亚将在奥库斯的领导下采购该型动力攻击潜艇。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第一支柱旨在向澳大利亚提供核动力攻击潜艇，并确保英国和美国的此类潜艇在澳大利亚轮流部署。 &lt;/p>;&lt;p>;第二支柱侧重于分享尖端创新方面的敏感军事专业知识，从量子计算和人工智能到高超音速武器。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚媒体上周一报道称，美国正在推动奥库斯在乔·拜登总统任期结束前推出领先的军事技术项目。&lt;/p>;&lt;p>;据《悉尼先驱晨报》报道，美国国家安全顾问杰克·沙利文在白宫接受采访时表示，他希望看到“两个或到 1 月 20 日政府结束工作时，三个标志性项目已启动并正在进行。&lt;/p>;&lt;p>;由于新型核动力潜艇的开发预计需要十年时间，因此奥库斯获得更广泛的支持非常重要华盛顿布鲁金斯学会斯特罗布塔尔博特安全、战略和技术中心高级研究员布鲁斯·琼斯表示，通过推进其他项目来寻求政治支持并增强其威慑能力。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 的行动速度更快三个领域——得到部署在西澳大利亚珀斯郊外的澳大利亚斯特灵海军基地的美国核动力攻击潜艇的支持，在美国弗吉尼亚级潜艇上部署澳大利亚水手，以及在欧盟第二支柱下引进先进技术项目。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些持续的发展对于向中国传达“Aukus”的水下能力“仍然对该地区潜在的中国冒险主义提供强大的威慑力”非常重要，琼斯说。&lt;/p>; &lt;p>;在先进技术的五到六个潜在合作领域中，琼斯表示，很快就会实现的两个具有良好潜力的领域之一是载人潜艇与自主水下航行器的配对，以加强此类潜艇的传感和能力。&lt; /p>;&lt;p>;“[另一个领域是]利用量子计算技术来提高远程定位和制导技术的质量和安全性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他合作领域包括卫星Motwani 表示，技术和世界上第一台容错量子计算机的开发在先进密码学和通信领域有着广泛的应用。&lt;/p>;&lt;p>;容错是指在量子计算过程中操作系统出现故障时继续运行的能力涉及在计算中使用物理学来快速解决高度复杂的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但是，莫特瓦尼也指出了驾驭监管环境和吸引私营公司在这三个国家进行合作的“持续挑战”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/28c80a3d-08c8-432c-bc97-c591a091fabc_ae37834e.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在纽约 IBM 工厂查看一台量子计算机。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Motwani 补充道，Aukus 合作伙伴需要拿出激励措施来吸引私营部门创新、改善监管环境并促进劳动力流动，以建设各自的国防工业基地.&lt;/p>;&lt;p>;悉尼大学美国研究中心外交政策和国防研究员索菲·梅奥 (Sophie Mayo) 表示，沙利文的言论对于初创企业、企业和参与第二支柱的更广泛研究界来说是个好消息。&lt; /p>;&lt;p>;这些实体“面临压力”，需要证明其对先进能力的投资是合理的，她补充说，Aukus 还致力于通过提高网络安全来保护关键供应链。&lt;/p>;&lt;p>;注意到 Pillar Mayo 表示，合作伙伴已经实现了 P-8 海上巡逻机声纳浮标之间的信息共享。此类浮标用于反潜战或水声研究。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，确保 Aukus Pillar 2 充分发挥其潜力，就是在印度-太平洋及其他地区最大限度地增强威慑力，” &lt;/p>;&lt;p>;4月份，中国外交部表示，奥库斯的推进“将不可避免地加剧核扩散风险，加剧亚太地区军备竞赛，破坏地区和平与稳定”。&lt; /p>;&lt;p>;外交部呼吁澳、英、美三国放弃“冷战思维”，“停止搞排他性集团，停止在亚太地区挑起事端、制造对抗” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henderson’s rooftop venue to host Hong Kong gala dinners, mega events in boost to builder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3278743/hendersons-rooftop-venue-host-hong-kong-gala-dinners-mega-events-boost-builder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/5b05e4de-c473-412e-9d67-7eb2e77bb207_9295897e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒基地宴宴会厅将举办香港的晚宴顶级活动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港努力吸引家族办公室、金融科技初创企业和全球金融领袖来到香港，这为该市的一些房东提供了大力帮助，增加了举办活动的收入和会议，同时提高酒店入住率和旅游收入。&lt;/p>;&lt;p>;恒基地产可以证明这一点。位于中环36层的6,800平方尺屋顶宴会厅将举办香港金融科技周、第53届香港艺术节筹款活动以及香港演艺博览及设计营商周2024的晚宴。&lt;/ p>;&lt;p>;香港大学的顶尖运动员也将在那里举行见面会。据消息人士透露，香港金融管理局11月举办的全球领导人峰会晚宴也已在这里预订。&lt;/p>;&lt;p>;赢得顶级赛事将为香港金融管理局增光添彩。该公司在最近向股东提交的财务报告中表示，扎哈·哈迪德设计的房产“已经开始带来租金收入”。根据之前的声明，瑞士奢侈手表品牌爱彼 (Audemars Piguet) 今年晚些时候将占据整个楼层 12,000 平方英尺的空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/74b608bf-4f47-49e6-a390-d63fc96b93db_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于中环美利道的恒基地产于 2024 年第三季度试营业。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如今，写字楼租户在评价写字楼时，非常重视这些便利设施”，莱坊高级总监兼大中华区研究与咨询主管 Martin Wong 说道。 “总的来说，那些设施良好的建筑在吸引租户和填补空置空间方面表现更好。”&lt;/p>;&lt;p>;办公楼于第三季度试运行，迎来了包括美国私募股权公司在内的一些早期租户凯雷集团和加拿大养老金计划投资委员会。拍卖行签署了亚太总部10年租约。租约占地 5​​0,000 平方英尺，分布在四层楼，其中至少有 28,000 平方英尺的无柱展览空间。&lt;/p>;&lt;p>;亨德森宴会厅还将举办由法国 Le Club Ficofi 组织的品酒晚宴。该俱乐部将生产商与全球葡萄酒鉴赏家联系起来，美国建筑师学会国际会议，以及创意香港和香港时装设计师协会举办的时装秀。&lt;/p>;&lt;p>;场地最多可容纳 30 张桌子，并设有据开发商介绍，门厅面积为 2,000 平方英尺。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Octopus eyes overseas markets as new mainland card travels well]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278777/hong-kongs-octopus-eyes-overseas-markets-new-mainland-card-travels-well?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/7b345d55-a8e2-4828-9869-e81a64907a1f_e7368c47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内置在单个电子钱包中的双币卡可实现用户可以用港币充值。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自3月份以来，已售出约5万张新八达通卡，让香港人可以在中国大陆336个城市支付公共交通费用，该公司计划将其覆盖范围扩大到更多海外&lt;/p>;&lt;p>;该公司周一公布了该卡的最新数据，该卡的售价为 68 港元，持卡人可以支付带有中国联通标志的公交车、火车和渡轮的费用。&lt;/p>; &lt;p>;八达通控股主席杨美珍表示，“八达通中国联通卡”在深圳使用最多，其次是广州、上海和杭州。&lt;/p>;&lt;p>;“覆盖范围很有趣，北至哈尔滨，东至宁波，南至三亚，西至新疆，人们都在使用这张全国性的八达通卡。”杨说。 “我们可以看到这张卡如何带来便利。”&lt;/p>;&lt;p>;内置在一个电子钱包中的双币卡使用户可以用港元充值。存储的资金按照最后一次充值时的汇率折算成人民币在内地进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;“未来我们将积极探索与不同国家和地区的支付平台的合作，旨在整合让八达通服务融入顾客的每一次旅程，让他们无论在内地还是海外都可以使用八达通服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/d6c90dcd-0035-4469-8f93-c285aad113b1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;八达通控股主席杨珍妮（左）和首席执行官应添。 Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;八达通App用户目前可以在泰国和韩国结合两国指定支付平台进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;杨说泰接受八达通App付款的商户在7月15日至8月15日期间的交易量较一个月前激增50%。单笔最大一笔交易为1万港元。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，除了零售和餐饮外，一些香港人在泰国使用八达通App服务支付卡丁车赛车、寺庙捐款或医院费用等体验费用.&lt;/p>;&lt;p>;在技术方面，该公司将于明年推出一款新的读卡器，使商户能够在使用八达通付款时向顾客提供促销、即时折扣或一杯免费咖啡等优惠.&lt;/p>;&lt;p>;商家还可以将标志性的“嘟嘟”声定制为其他通知音，让购物体验更加独特，或者为视障人士提供余额提醒。&lt;/p>;&lt;p>;“发展到下一阶段我们要开放我们的技术。我们希望与香港、内地和海外的私营和公共部门合作，不仅实现触碰支付，而且能够触碰一切并扫描到任何地方。”首席执行官 Tim Ying Tien-chi 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken is heading back to the Middle East, this time without fanfare or visit to Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278794/blinken-heading-back-middle-east-time-without-fanfare-or-visit-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 07:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/caae98de-1a79-4e1a-845b-532fca150ed6_22a720f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西（右）和美国国务卿8 月 20 日，国家主席安东尼·布林肯在埃及北部阿拉曼举行会议。周二，布林肯将再次前往埃及参加加沙停火谈判。图片来源：埃及总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周二前往埃及，这是自加沙战争爆发近一年前以来第十次中东之行，此次访问的目的是部分原因是完善向以色列和哈马斯提出停火协议和释放人质的提案。&lt;/p>;&lt;p>;与最近的调解任务不同，美国最高外交官这次出访并没有得到拜登政府对预期的乐观预测。 &lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，布林肯此行没有公开计划前往以色列会见总理内塔尼亚胡。这位以色列领导人激烈的公开声明 — — 例如当布林肯 6 月份最后一次访问该地区时，他宣称以色列只会接受“全面胜利” — — 以及其他一些要求使早期的外交变得复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;布林肯将前往埃及与埃及外交部长巴德尔·阿卜杜拉蒂等人举行会谈，此次访问据称重点讨论美埃关系以及与埃及进行加沙磋商。&lt;/p>;&lt;p>;美国的低调态度几个月来，美国总统乔·拜登及其官员公开表示，结束加沙战争的协议指日可待，希望对内塔尼亚胡的极右翼政府和哈马斯施加压力，促使其达成协议。拜登政府现在表示，正在与其他调解人埃及和卡塔尔合作，提出修订后的最终提案，试图至少让以色列和哈马斯达成为期六周的停火，从而释放一些人质哈马斯以换取以色列关押的巴勒斯坦囚犯。美国人认为，现在公众对谈判细节的关注只会损害这一努力。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及官员仍在就“该提案将包含的内容进行磋商，并且……我们正在努力确保它是可行的”。美国国务院发言人马修·米勒周一表示：“这项提议可以让各方达成最终协议。”国务院发言人马修·米勒周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院上周宣布拜登政府计划在加沙和平努力中发挥重要作用。向埃及提供 13 亿美元的全额军事援助，推翻了国会的要求，即如果埃及在人权方面未能取得足够进展，美国将扣留部分资金。布林肯告诉国会，埃及在人权方面取得了进展，包括释放政治犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/17/07988ecd-b7f0-42c1-8b28-10faf48cdc52_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。照片：德新社/阿巴卡新闻社/TNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯此行正值中东全面展开新战线的风险之际，以色列威胁要加强对中东地区的军事行动黎巴嫩真主党激进组织。拜登特使阿莫斯·霍赫斯坦在黎巴嫩停留后于周一前往以色列，试图平息紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;真主党拥有中东最强大的军队之一，与哈马斯以及叙利亚和伊拉克的小团体一样，真主党也拥有中东最强大的军队之一。与伊朗结盟。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯袭击引发加沙战争以来，真主党和以色列在以色列与黎巴嫩北部边境交锋。真主党表示，只有加沙实现停火，它们才会缓解这些袭击 — — 这些袭击已经导致边境两侧数万名平民背井离乡。&lt;/p>;&lt;p>;霍赫斯坦告诉内塔尼亚胡和其他以色列官员，冲突正在加剧。一位美国官员表示，与真主党合作无助于让以色列人重返家园。这位不愿透露姓名的官员表示，霍赫斯坦向内塔尼亚胡强调，如果他在黎巴嫩推进全面战争，他将面临引发广泛而持久的地区冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p >;该官员表示，霍赫斯坦还向以色列官员强调，拜登政府仍然致力于结合加沙协议或单独寻找外交解决方案，解决以色列北部边境的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡告诉霍赫斯坦“如果北部安全局势没有根本改变，我们的居民就不可能返回。”总理表示，以色列“赞赏并尊重”美国的支持，但“将采取必要措施维护其安全并使北部居民安全返回家园”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/e89a70a1-c93f-4a10-914a-522a8e3dede2_281ceab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，以色列袭击黎巴嫩南部村庄泰贝的现场冒出滚滚浓烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列国防部长约夫·加兰特在会见霍赫斯坦时警告说，“确保以色列北部社区返回家园的唯一途径是他的办公室表示，“通过军事行动”。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙，美国表示以色列和哈马斯已原则上达成协议，目前最大的障碍包括在人质和囚犯交换细节上存在分歧并控制加沙和埃及边境的缓冲区。内塔尼亚胡最近几周要求允许以色列军队在费城走廊保留存在。埃及和哈马斯拒绝了这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯领导的以色列南部袭击造成约 1,200 人死亡。武装分子还绑架了 250 人，并扣押了约 100 名人质。剩余人质中约有三分之一据信已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，以色列在加沙的攻势已造成超过 41,000 名巴勒斯坦人死亡，该部在统计人数时不区分平民和武装分子。战争造成了广泛的破坏，使大多数加沙人民流离失所，并造成了人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，他正在努力将人质带回家。他的批评者指责他拖延达成协议，因为这可能会导致他的强硬联合政府垮台，其中包括反对与巴勒斯坦停火的成员。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候被问及内塔尼亚胡是否为停火做了足够的努力拜登简单地说，“不”。但他补充说，他仍然认为达成协议。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>