<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia’s Prabowo Subianto congratulated by China’s Xi, US’ Blinken over victory amid election challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256204/indonesias-prabowo-subianto-congratulated-chinas-xi-us-blinken-over-victory-amid-election-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/485df074-4b86-4698-86f9-9d47ab8c8ce8_c58e204a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚的 Prabowo Subianto 以约 58.6% 的得票率赢得了 2 月 14 日的民意调查的投票。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚选举委员会宣布普拉博沃·苏比安托赢得总统选举后，中国、马来西亚和美国等世界领导人纷纷向他表示祝贺，中国国家主席习近平对两国的合作表示赞赏&lt;/p>;&lt;p>;“我高度重视中印尼关系发展，期待与普拉博沃当选总统共同领导中印尼关系发展”。两国构建命运共同体取得更大成果，打造发展中大国团结合作、共同发展的典范，为两国人民树立榜样习近平在周四向中国国家通讯社新华社发表的声明中表示：“习近平主席和其他领导人的贺电是在普拉博沃发表讲话之际发出的。”两位竞争对手阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 和甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 表示，他们将以违规和欺诈指控为由，对选举结果提出宪法质疑。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚普拉博沃将被任命为总统，一些人对此表示不满&lt;/h3>; &lt;p>;尽管对于普拉博沃是否会维持即将卸任的总统佐科·维多多与中国的经济合作（这种合作在很大程度上推动了印尼过去十年基础设施的快速发展）还是他是否会采取对北京采取更具对抗性的立场，分析师存在分歧。鉴于他过去的一些民族主义言论，许多人认为，鉴于他雄心勃勃的增长承诺，他很可能会采取前一条路线。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计不会有任何剧烈的变化。中国仍将是印度尼西亚最大的投资者之一，”西爪哇艾哈迈德亚尼大学国际关系讲师约翰内斯·苏莱曼 (Yohanes Sulaiman) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一的问题是，如果局势升级，南海，或者当中国做出被认为侵犯印度尼西亚主权的事情时。普拉博沃更加民族主义，他会像[菲律宾总统费迪南德]小马科斯那样；他补充道，他的反应将非常极端。&lt;/p>;&lt;p>;在防务合作方面，苏莱曼预计普拉博沃会比中国更接近西方，继续该国与美国和欧洲建立的伙伴关系&lt;/p>;&lt;p>;“在军事上，普拉博沃本人更接近美国和欧洲，而不是中国。中国不能假设它会找到一个政策与佐科完全相同的替代者。中国必须更加小心。”苏莱曼指的是维多多的流行绰号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/21/162546b4-8b0f-45f5-8f99-4645c5cc7086_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达的抗议者要求弹劾印度尼西亚总统佐科·维多多涉嫌干预选举。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚选举委员会周三晚间公布官方计票结果，宣布维多多国防部长普拉博沃以约 58.6% 的得票率赢得 2 月 14 日选举。投票结果公布后不久，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在 Facebook 发帖表示，他是第一位祝贺普拉博沃获胜的世界领导人。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是太棒了。”安瓦尔说：“这很有意义，因为它象征着马来西亚和印度尼西亚之间友谊的价值，作为一个亲密而重要的邻国，这是非常特别的。” “我们双方都决心加强作为邻国的各个方面的双边关系，并承诺在各种多边论坛，特别是在东盟范围内密切合作。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯发表声明声明祝贺当选总统普拉博沃，并赞扬“印度尼西亚人民的积极参与以及对民主和法治的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和印度尼西亚正在庆祝我们建立外交关系 75 周年，这一关系的基础是民主和多元化。作为全面战略伙伴关系下的亲密伙伴和朋友，我们正在携手努力，为我们的公民创造更美好的未来。我们期待与当选总统苏比安托及其政府在 10 月上任时密切合作。”布林肯表示。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的普拉博沃是否会因选前欺诈而受到调查？&lt;/h3>;&lt;p>;日本外务省周四也发表声明称，首相岸田文雄已向普拉博沃致贺信，表达了“他愿在广泛领域以及地区和全球问题上共同致力于双边合作”，去年两国庆祝建交65周年时，双边关系提升为全面战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃还收到了沙特阿拉伯国王萨勒曼和王储的贺电据沙特通讯社报道，穆罕默德·本·萨勒曼祝愿印尼人民进一步进步和繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登3月12日向普拉博沃致贺信，由约翰内斯·亚伯拉罕转递美国驻东盟大使。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还共同维护了国际稳定，包括为印度-太平洋地区打造一个自由、开放、繁荣和安全的未来。您作为印度尼西亚国防部长的合作在这些努力中至关重要。”拜登写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/21/5bc829cd-a1c4-4870-afbf-245af7947d4e_0f658d19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣岸信夫（右） 2021 年 3 月 28 日，日本总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在东京举行会谈。日本周四祝贺普拉博沃当选。图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管印度尼西亚选举委员会宣布普拉博沃获胜，但他的两位挑战者并不认为结果已成定局。&lt; /p>;&lt;p>;Anies 周四向该国宪法法院提出申诉，质疑普拉博沃赢得违规和欺诈指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正式向宪法法院提交了选举争议请愿书的请求， ” 阿尼斯的法律负责人阿里·优素福·阿米尔在其竞选总部外对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的竞选活动陷入了指控，指控维多多总统干涉选举进程，以建立一个政治王朝。他的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 作为普拉博沃的副总统竞选伙伴参加了竞选。&lt;/p>;&lt;h3>;佐科威会寻求领导印度尼西亚最古老的政党来“确保他的遗产”吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Anies团队表示，投诉的目的是改善未来的选举和印度尼西亚年轻的民主制度，这种民主制度是​​从 20 世纪 90 年代末数十年的专制统治中崛起的。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，维多多在宪法法院审理后受到广泛批评，随后在他姐夫的领导下，他发布了一项有争议的裁决，允许政治候选人如果此前曾当选公职，则可以免除 40 岁的最低年龄要求，为 36 岁的现任总统纪伯伦铺平了道路。梭罗市市长，加入普拉博沃的阵营。&lt;/p>;&lt;p>;“[阿尼斯的投诉]是一件好事，因为这是继改革改革之后我们经历过的最糟糕的选举，”宪法专家比维特里·苏珊蒂 (Bivitri Susanti) 说。位于雅加达的 Jentera 法学院。 Reformasi指的是1998年独裁者苏哈托辞职后印度尼西亚过渡到民主的时期。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，普拉博沃-纪伯伦两人的合法性就很低。纪伯伦可以利用他在宪法法院（他的叔叔）的关系参加选举。在其他国家，这将是一个大丑闻，”她说。 “除了向法院提起诉讼之外，我认为众议院的政党应该利用自己的权利来质询政府。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/8d955286-9ceb-4d70-93a4-587ca1d0b230_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anies Baswedan 法律团队成员周四向雅加达宪法法院提交了一份关于 2024 年 2 月选举的请愿书。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Anies 团队表示，投诉的目的是改善未来的选举和印度尼西亚年轻的民主制度。&lt;/p>;&lt;p>;Anies 的平均收入为 24.9 美元。选举委员会官方计票中的百分之一的选票，在结果公布后拒绝承认，谴责普拉博沃的胜利之路。&lt;/p>;&lt;p>;“在充满作弊和违规行为的过程中诞生的领导力将导致他在一份声明中表示：“这个政权将制定充满不公平的政策，我们不希望这种情况发生。”&lt;/p>;&lt;p>;甘贾·普​​拉诺沃 (Ganjar Pranowo)，印度尼西亚执政党民主党候选人。斗争（PDI-P）周四还表示，他的团队正准备就选举结果向宪法法院提出申诉，该申诉将于周五或周六提交。&lt;/p>;&lt;p>;“如果甘贾尔和他的团队国家研究与创新局政治研究员瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示：“如果确实向宪法法院提起诉讼，那么审判过程将会更加激烈、更有活力。”&lt;/p>;&lt;h3>;“粗俗”：印度尼西亚的佐科维因授予普拉博沃四星军衔而受到猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;法院的公开审判性质可能“教育公众，今年的选举原则上并不完全自由和公平。许多幕后交易都违背了这一原则”，瓦西斯托说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果证明存在严重违法行为，可能有连任的可能，但在 2014 年和 2019 年失败后，人们普遍预测普拉博沃将在第三次竞选总统职位时赢得总统宝座。&lt;/p>;&lt;p>;他的法律团队对结果充满信心据当地媒体报道，由于他的多数席位和巨大的胜利优势，他不会成功受到挑战。&lt;/p>;&lt;p>;他将在过渡期后于 10 月接任维多多。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道来自法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 15:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: US pushes for immediate ceasefire at UN Security Council after vetoing previous resolutions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256189/israel-gaza-war-us-pushes-immediate-ceasefire-un-security-council-after-vetoing-previous-resolutions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 14:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/876f2654-4c0a-4e68-8c6b-7d75b16a57ef_874384cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击 al-Shifa 医院和医院时冒出浓烟3月20日，加沙城周边地区。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国分​​发了一份联合国安理会决议草案，呼吁在加沙“立即停火并释放人质”国务卿安东尼·布林肯说道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们现在实际上已经向联合国安理会提交了一项决议，该决议确实呼吁立即停火，并与释放人质，我们非常希望各国能够支持这一点，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这将发出一个强烈的信息，一个强烈的信号，”他周三告诉沙特媒体 Al Hadath晚上在访问沙特阿拉伯期间讨论以色列和哈马斯之间的战争。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯会见了沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉亲王，然后在周三抵达沙特后不久与王储穆罕默德·本·萨勒曼举行了会谈这是地区之行的第一站，周四将包括埃及，然后是以色列。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的主要支持者美国此前曾利用其在联合国安理会的否决权来阻止这个世界机构呼吁建立巴勒斯坦领土上立即停火。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我们支持以色列及其自卫权……但与此同时，必须让那些受到伤害和遭受苦难的平民得到保护。”布林肯说：“可怕的是，我们把重点放在他们身上，把他们作为优先事项，保护平民，为他们提供人道主义援助。”&lt;/p>;&lt;h3>;在斋月期间的加沙，以色列与哈马斯停火僵局期间，饥饿增加了死亡人数&lt;/h3>;&lt;p>;自二月底阻止阿尔及利亚一项呼吁在加沙“立即人道主义停火”的决议草案以来，美国官员一直在谈判一份替代文本，重点是支持实地外交努力，以达成六-一周休战以换取释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;据外交消息人士透露，这份文本获得安理会批准的机会微乎其微，新版本已于周三分发给安理会成员。&lt;/p>;&lt;法新社看到的修订草案强调“需要立即和持久停火，以保护各方平民，能够提供基本的人道主义援助，并减轻痛苦……同时释放仍被扣押的人质”。 &lt;/p>;&lt;p>;尚未安排对此文本进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯自战争开始以来第六次访问该地区，美国参议院三分之一以上的民主党人呼吁乔·拜登总统的政府周三将采取“大胆”行动建立巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;以拜登的长期盟友、来自特拉华州的汤姆·卡珀为首的 19 名民主党参议员写道，中东危机已“达到拐点”，需要美国发挥领导作用，超越过去“促进”以色列-巴勒斯坦谈判的范围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，我们要求拜登政府立即建立参议员们写道，这是一个大胆的公共框架，概述了“在西岸和加沙地带建立巴勒斯坦国所需的步骤”。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，一个独立的巴勒斯坦国将是“非军事化的”——术语二十年前，前总统比尔·克林顿在和平推动中接受了这一政策 — — 并将承认以色列，同时宣布放弃哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;参议员们呼吁制定一项旨在整合以色列的“区域和平倡议” — — 这暗指了以色列持续不断的努力说服沙特阿拉伯与以色列实现正常化，这是布林肯最近访问该国的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和布林肯多次表示支持两国解决方案，但在战前几乎没有采取任何行动，意识到以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和他的极右翼政府坚决反对这一想法。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在卡塔尔，调解员周三举行了第三天会议，再次努力确保停火，但几乎没有什么进展。表明即将达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔正在讨论的计划将暂时停止战斗，因为人质将被换成巴勒斯坦囚犯，并且救援物资的运送将得到加强。&lt;/p>;&lt;h3>;贾里德·库什纳赞扬加沙“海滨财产”的“非常有价值”的潜力&lt;/h3>;&lt;p>;最近的战斗包括以色列袭击加沙市的希法医院，这是一个挤满了病人和寻求庇护的人的大型建筑群，以色列称巴勒斯坦人在那里武装分子躲藏起来。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，在周一早些时候开始的医院突袭中，“300多名嫌疑人”被捕，其中包括“数十名高级恐怖分子和要职人员”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列表示，自袭击开始以来，其部队已“杀死了大约 90 名恐怖分子”，陆军参谋长赫兹·哈勒维 (Herzi Halevi) 表示，其目标是“不让这样的地方被哈马斯控制”。&lt;/p>;&lt;p >;哈马斯谴责以色列在希法“连续第三天处决了数十名流离失所者、患者和工作人员”的“罪行”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制地区的卫生部表示加沙一夜之间至少有 70 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;联合国机构警告称，加沙 240 万人正处于饥荒边缘，联合国人权事务负责人沃尔克·特克表示，以色列可能正在利用“饥饿作为一种手段”布林肯早些时候警告说，加沙的“全体人民”正在遭受“严重的严重粮食不安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/5467f970-907b-44d8-8c90-d92f32c1f57b_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;3 月 19 日，巴勒斯坦儿童在加沙中部代尔巴拉赫的街头厨房寻找食物残渣。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;利雅得宣布布林肯上任后，将向联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处捐赠 4000 万美元，该机构一直是加沙援助行动的核心，但面临着大规模资金削减以及以色列带头废除该机构的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处酋长菲利普·拉扎里尼警告说，“围困、饥饿和疾病将很快成为加沙的主要杀手”。&lt;/p>;&lt;p>;拉法是加沙最后一个没有遭受大规模入侵的地区，现在是一些人的家园。 150 万巴勒斯坦人，其中许多人逃离沿海领土其他地区后，在埃及边境沿线的帐篷里避难。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿希望以色列不要发动全面地面攻击，理由是担心平民，但内塔尼亚胡一再表示这是根除哈马斯的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;以色列继续轰炸拉法，并于周三表示已“消灭了该市的哈马斯高级人员”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特将于下周访问华盛顿，与五角大楼负责人劳埃德·奥斯汀举行会谈，但双方均未给出具体日期。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，应“拜登的要求”，一个单独的代表团将访问华盛顿讨论计划中的拉法袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日的袭击导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民，有史以来最血腥的加沙战争爆发。&lt;/p>;&lt; p>;武装分子还扣押了约 250 名人质，以色列认为其中 130 名人质仍留在加沙，其中 33 人被推定已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方对哈马斯发动了报复性攻势，已造成近 32,000 人死亡，其中大部分人死亡。据加沙卫生部称，其中包括妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;被占领的约旦河西岸的紧张局势也加剧，自加沙战争开始以来，以色列军队和定居者已在那里杀害了至少 437 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt; p>;死亡人数包括两名在空袭中丧生的巴勒斯坦人，以色列军方称，周四早些时候，他们在约旦河西岸西北部努尔沙姆斯难民营的一次行动中对以色列军队构成了威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN to vote on first resolution on AI, aimed at ensuring ‘safe, secure and trustworthy’ use of the technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3256190/un-vote-first-resolution-ai-aimed-ensuring-safe-secure-and-trustworthy-use-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/e3ec37fa-10f0-4038-bf26-322a1665ed1d_dc054cea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该决议供联合国大会投票“美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 在 3 月初表示，“我们将制定一条利用人工智能系统做好事的道路，同时管理风险”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国大会定于周四就该国际组织第一个关于人工智能（AI）的决议进行投票，旨在确保强大的新技术惠及所有人该决议的提案国美国表示，希望该世界组织能够以协商一致方式通过该决议，这意味着它将获得支持联合国所有 193 个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，如果该决议获得通过，这将是促进人工智能安全使用的“历史性一步”。&lt;/p>;&lt;p >;沙利文早些时候在给美联社的一份声明中表示，该决议“将代表全球对人工智能开发和使用的一套基线原则的支持，并将为利用人工智能系统做好善事、同时管理风险奠定基础”。三月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/66be72d8-a53f-44fd- b59d-960248c2a348_e4c264fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文于 2021 年 2 月 4 日在华盛顿白宫举行的新闻发布会上发表讲话。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该决议草案旨在弥合富裕发达国家和较贫穷发展中国家之间的数字鸿沟，并确保它们都参与人工智能讨论。它还旨在确保发展中国家拥有技术和能力来利用人工智能的好处，包括检测疾病、预测洪水、帮助农民以及培训下一代工人。&lt;/p>;&lt;p>;草案承认人工智能开发和使用的快速加速，并强调“就安全、可靠和值得信赖的人工智能系统达成全球共识的紧迫性”。&lt;/p>;&lt;p>;它还认识到“人工智能系统的治理是一个不断发展的领域”需要进一步讨论可能的治理方法。&lt;/p>;&lt;p>;大型科技公司普遍支持监管人工智能的必要性，同时游说以确保任何规则对他们有利。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲达成了协议全球首个全面的人工智能规则&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟立法者于 3 月 13 日最终批准了全球首个全面的人工智能规则，在完成一些最终手续后，该规则有望于 5 月或 6 月生效。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国、中国在内的世界各国以及二十国集团也正在着手制定人工智能法规。该决议草案注意到了联合国的其他努力，包括秘书长安东尼奥·古特雷斯和国际电信联盟为确保人工智能造福世界而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文告诉美联社，美国转向联合国大会联合国主要决策机构，“就如何管理快速发展的人工智能技术的影响进行真正的全球对话”。&lt;/p>;&lt;p>;美国的决议草案鼓励所有国家、地区和国际国家组织、技术社区、民间社会、媒体、学术界、研究机构和个人“制定和支持安全人工智能系统的监管和治理方法和框架”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国加大力度打击人工智能生成的内容，“令人不安的现象”&lt;/h3>;&lt;p>;它警告“人工智能系统的不当或恶意设计、开发、部署和使用，例如没有足够的保障措施或以不符合国际法的方式。”&lt;/p>; &lt;p>;根据该决议草案，一个关键目标是利用人工智能帮助推动实现联合国严重滞后的 2030 年发展目标，包括消除全球饥饿和贫困、改善全球健康、确保所有儿童获得优质中学教育&lt;/p>;&lt;p>;草案呼吁 193 个联合国成员国和其他国家帮助发展中国家获得数字化转型和安全人工智能系统的好处。它“强调人权和基本自由必须在人工智能系统的生命周期中得到尊重、保护和促进”。&lt;/p>;&lt;h3>;药物开发可能需要十多年的时间。人工智能在 18 个月内帮助制造出一种药物&lt;/h3>;&lt;p>;美国政府大约三个月前开始与所有联合国成员国进行谈判，花了数百个小时与各个国家直接对话，并进行了 42 个小时的谈判，并接受了来自联合国的意见。一位美国高级官员表示，有 120 个国家。该官员表示，该决议上周经过了数个草案，并获得了所有成员国的一致支持。该官员要求匿名，因为他无权公开发言。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使琳达·托马斯-格林菲尔德告诉美联社上周，该决议“旨在就人工智能系统的设计、开发、部署和使用的共同方法建立国际共识”，特别是支持 2030 年联合国目标。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得通过，她说，这将是“在全球范围内促进安全、可靠和值得信赖的人工智能方面向前迈出的历史性一步”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chanel, Chopard and Zegna to join Alibaba’s Joe Tsai and Xpeng’s Brian Gu for Hong Kong’s Wealth for Good summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3256192/chanel-chopard-and-zegna-join-alibabas-joe-tsai-and-xpengs-brian-gu-hong-kongs-wealth-good-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 14:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/074e4446-c8fe-4a72-b8fb-4d70affada1b_3d1c8b08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府希望更多富裕家庭在香港开店城市并巩固其作为亚洲财富中心的地位。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Chanel家族的David Wertheimer、家族拥​​有瑞士高级钟表制造商和珠宝商Chopard的Caroline Scheufele以及家族拥有意大利奢侈品牌Zegna的Angelo Zegna将出席下周将在香港财富向善峰会上发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;该峰会由财经事务及库务局和投资推广署主办，将围绕四个关键主题：奢侈品与传统、绿色科技、慈善事业和财富遗产。讲者将讨论如何利用香港的优势在外部经济挑战中奋进。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股有限公司董事长蔡崇信家族办公室蓝池资本首席执行官奥利弗·韦斯伯格(Oliver Weisberg)、李克、根据周四发布的一份政府声明，比亚迪美洲公司首席执行官和小鹏汽车副董事长兼总裁布莱恩·顾宏迪也在峰会上发表讲话。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我热切期待在此次活动中与来自世界各地的演讲者和家族办公室决策者交换意见，”香港财经事务局局长许正宇 (Christopher Hui) 表示。财政部。 “通过此次峰会，我们还旨在继续推动香港成为全球家族办公室和资产所有者设立和拓展业务的主要目的地。”&lt;/p>;&lt;p>;香港希望更多富裕家庭开设店铺并巩固其作为亚洲财富中心的地位。上个月，财政司司长陈茂波在公布财政预算案时表示，政府将增加享受税务优惠的交易类型，并在处理附带交易时更加灵活，以吸引更多家族办公室。&lt;/ p>;&lt;p>;根据德勤的数据，截至 2023 年底，香港拥有 2,703 个单一家族办公室，其中约三分之一管理着超过 1 亿美元的资产。&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰银行吸引亚洲超级富豪在香港设立基地并提供全套服务&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超表示，香港的目标是吸引至少200家​​以上的全球顶级家族办公室在香港设立或扩大业务到 2025 年建成香港。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜统治者谢赫·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆的侄子谢赫·阿里·阿勒马克图姆是响应该市吸引外资运动的最新知名国际投资者之一。他的公司将管理高达 5 亿美元的资产，并将重点关注亚洲的机遇，涉及人工智能、建筑、电动汽车、旅游和金融科技等领域。&lt;/p>;&lt;p>;Wealth for Good 峰会是“Wealth for Good”峰会的一部分推动Covid-19后经济反弹并巩固香港作为亚洲金融中心的地位。由米尔肯研究所组织的全球投资者研讨会和首届同一个地球峰会也将于 3 月 25 日至 27 日期间在该市“金融大型活动周”期间举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 4 in crackdown on fraud syndicate suspected of scamming residents out of HK$23 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256193/hong-kong-police-arrest-4-crackdown-fraud-syndicate-suspected-scamming-residents-out-hk23-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 14:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/e95362c2-88a5-4b94-a475-bd5f2146c3d3_5b07d931.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行动中查获的证据。警方没收了33万港元现金、57张银行卡和40部手机等物品。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击一个诈骗集团的行动中逮捕了四名男子，该集团涉嫌在一年多的时间里通过各种诈骗从居民那里骗取了 2300 万港元（合 290 万美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;九龙城反黑队督察唐敬培周四表示，被捕的人是涉嫌头目及其三名追随者。两天前，警方在九龙城马头角道一个工业单位内突击搜查该诈骗集团的营运中心时，将嫌疑人拘捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方在该处所内起获价值 33 万港元、45 瓶名贵酒类。他说，价值15万港元、一根伸缩警棍、57张银行卡、40部手机、三台电脑和账本。&lt;/p>;&lt;p>;情报显示，该集团约三个月前将行动中心迁至九龙城，但“调查显示，该犯罪团伙已运作一年左右。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该犯罪团伙共涉及网络投资诈骗、网络爱情诈骗、就业诈骗等诈骗案件41起。低息贷款诈骗。其中最大宗涉及一起投资诈骗案，一名香港人被骗700万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，该集团的主谋还指示其成员通过不同渠道寻找走狗银行账户，以洗钱。 ，并向持有者提供现金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 21/e22fb667-3673-493c-9e5c-24305d3825bd_d30d9479.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方展示部分缴获的物品。其中包括一根警棍和45瓶价值15万港元的名贵酒。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;傀儡账户持有人将其银行账户贷款或出售给欺诈集团，以收取诈骗资金和洗钱犯罪收益，以换取数百或数千美元。&lt;/p >;&lt;p>;“犯罪头目随后指示其成员从自动柜员机提取洗钱后的犯罪所得，或购买酒类等高价值产品，然后将其转售以兑现，”童说。&lt;/p>;&lt;p>;四名男子中包括一名持有双向通行证的中国内地游客，这是一种允许持有人进入香港的旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;总督察罗展汉表示，该犯罪团伙招募了这名内地男子作为司机，以提供帮助运送非法资金购买的奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;四人年龄在26岁至46岁之间，因涉嫌串谋诈骗、持有攻击性武器罪被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四上午，嫌疑人仍在举行询问。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人损失了710万港元的加密货币骗局&lt;/h3>; &lt;p>;“在此行动中，代码为“ blendjade&#39;法律说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，该行动仍在进行中。向其他人的银行帐户处理未知来源的资金。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，洗钱可处以长达14年的罚款和500万港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市记录了42.6个从2022年的27,923个报告，所有类型的欺诈活动的百分比增加到了39,824个案件。&lt;/p>; &lt;p>;损失损失增长了89％，达到2023年的91亿港元，比一年前的48亿港元。 p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Too cool’: retired China doctor-turned-fashion-blogger, 70, struts stuff on Paris Fashion Week catwalk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3255032/too-cool-retired-china-doctor-turned-fashion-blogger-70-struts-stuff-paris-fashion-week-catwalk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/26BB58D3-0DA4-46D3-9AE0-93A41353C71_B4568C27.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;退休后，大陆时尚影响者出现在享有声望的巴黎时装周的时装秀上。照片：SCMP综合/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名来自中国西南部的70年历史的退休医生震惊了大陆社交媒体，因为她在今年的巴黎时装周上被邀请在车走上模特。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Qin Huilan在本月初与May Andersen，Gigi Hadid和Liuzhou晚报Liu Wen（包括May Andersen，Gigi Hadid and Liuu Wen）以及Liuzhou晚报报道。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;她穿着一件长灰色外套，带有银色点缀，一双超大的金属手套，黑色围巾，一条皮包和鞋子。 &lt;/p>; &lt;p>;退休前说，在线观察员说，Qin是中国南部的广西Zhuang Zhuang自治区Liuzhou的医生。她和她的丈夫几年前搬到上海与儿子一起住。 /CANVAS/2024/03/12/afc7b0a4-f923-4cb5-a307-8ec38037dfd0_93927d34.jpg“ alt =”>; &lt;div>;在巴黎时装秀上的超模。照片：Instagram/@Listryvogue &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;秦Qin在她的儿子的帮助和鼓励下开始在网上展示自己在日常生活中穿的衣服时成为在线时尚的影响者。&lt;/p >; &lt;p>;自2022年以来，她在Xiaohongshu，中国的Instagram和Instagram上的16,000名粉丝上收购了33,000名追随者。&lt;/p>; &lt;p>;她迄今为止曾在诸如Moncler等时尚品牌的广告中出现，并受到杂志的采访。包括玛丽·克莱尔（Marie Claire）和香港时尚香港短时间。我使用翻译软件来克服语言障碍，并通过我的行动证明了这个年龄对我来说不是一个问题。”计划和儿子一起去巴黎，但由于签证的延迟，他无法做到。因此Qin独自旅行。&lt;/p>; &lt;p>;这是她第一次去欧洲，她承认她“担心和亏损”。&lt;/p>; &lt;p>;“但是最后我Qin在她的社交媒体帐户上写道：&lt;/p>; &lt;p>;“决定出于好奇心和渴望应对挑战的愿望。谁能想象我可以在70岁那年站在巴黎时装秀上？”她补充说。&lt;/p>; &lt;p>; Qin说她曾经随意穿衣服，有时穿着儿子和丈夫的衣服。她开始浏览儿子购买的时尚杂志后的好奇心，风格发生了变化。&lt;/p>; &lt;p>;在线照片的QIN Show Show她经常选择Miu Miu和Prada的设计。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/12/c04276eb-f256-4b18-ad0c-07070707e40b27e40b27ff_9d3c53c54ce.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;退休的医生将她的在线粉丝大军送给了她在法国首都具有里程碑意义的旅行中的一系列照片。照片：Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我想鼓励每个人一生中的任何阶段感到困惑的人，不要放弃自己的梦想！”秦说。&lt;/p>; &lt;p>;她在巴黎的首次亮相吸引了大陆社交媒体上的大量称赞。&lt;/p>; &lt;p>;“她太酷了。尽管她脸上还剩下的痕迹，但我们所吸引的是Qin姨妈的自信和平静。有理由相信一个有梦想的人总是有希望的。只要您愿意尝试，这永远不会太晚。” &lt;/p>;说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese study sheds light on how proteins play a role in ageing process]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256164/chinese-study-sheds-light-how-proteins-play-role-ageing-process?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/21/2E1BFFD0-9495-4C83-94AF-C9725F576769_7444AD2D7.JPG“ ALT =”>;帮助研究人员找到干预的方法。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;科学家长期以来一直怀疑一种称为帕帕的蛋白质可以在衰老中起关键作用，但是一项新的中国研究发现它并不是一个人行动。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;发现蛋白质的水平升高是许多类型的人类细胞中衰老的“常见驱动力”。但是研究人员说，这实际上是由称为Sirtuins的一系列信号蛋白触发的，这对于调节代谢很重要。&lt;/p>; &lt;p>;该发现可以加深对衰老过程的了解，并帮助研究人员找到干预的方法。中国科学院动物学学院和北京基因组学研究所的团队。在3月13日的同行评审期刊发育细胞中。&lt;/p>; &lt;p>; pappa或与妊娠相关的血浆蛋白A-A之所以如此之命名，是因为它首先被确定为血浆中高水平的四种蛋白质之一孕妇 - 尽管其功能数十年来一直未知。&lt;/p>; &lt;h3>;千禧一代，你是老的：为什么年龄比婴儿潮一代更快地追赶她们&lt;/h3>; &lt;p>;在最新研究中发现老年人血浆中的PAPPA明显高于年轻人，“这表明该蛋白可以作为人类衰老的潜在生物标志物”。 &lt;/p>; &lt;p>;研究卡路里限制是否会减慢衰老。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中指出的是，对Pappa和Sirtuins的生物学功能的系统比较研究很少，并且不太了解它们如何共同工作。 &lt;/p>; &lt;p>;在研究中，团队首先研究了Sirtuins的工作方式。使用一种称为基因组为靶向编辑的技术，他们获得了人类胚胎干细胞，其中七个Sirtuins（称为SIRT1-7）被分别去除。他们发现七个中的任何一个缺乏导致了加速的细胞衰老。&lt;/p>; &lt;h3>;睡觉麻烦吗？基于植物的饮食可能会有所帮助。该研究如何，什么以及何时吃&lt;/h3>; &lt;p>;也阐明了衰老的过程。当缺少七个Sirtuins之一时，它给了Pappa的空间移动并导致基因表达异常，然后触发细胞衰老 - 当细胞停止分裂时。&lt;/p>; &lt;p>;“此结果提供了新的见解，以阐明人类干细胞衰老，并为评估和干预衰老提供了新的线索和想法。”该小组在11月说，他们已经确定了脊髓中运动神经元周围的独特细胞，这可能会加速衰老过程。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong SMEs eager to adopt AI, robotics and other technologies despite costs and skills gap: HSBC survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3256168/hong-kong-smes-eager-adopt-ai-robotics-and-other-technologies-despite-costs-and-skills-gap-hsbc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/8515359C-A08D-4C2C-8DCC-5CC-58B0C66C57AE_A3F83D13.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 19，2023。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的中小型企业（SME）正在攻击像AI这样的新技术，以帮助运营其业务，因为这种工具的可用性日益增加 - 根据汇丰银行的一项调查，其中一些是便宜甚至免费的 - 帮助他们节省时间和金钱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市企业的几乎四分之三的企业准备在明年内纳入此类新技术，根据调查，在周三发布的调查显示，到未来十年的上升到90％。约60％的受访者。令人惊讶的是，谁引用了以生产力为中心的任务，例如自动化过程和从数据中获取见解，作为共同的目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/03/21/ce9fea45-179c-434b-abfb-252fa4a8b613_ea09b933f.jpg.jpg“ alt =” Web3Hub和区块链实验室在香港Web 3节2023年在温孔会议和展览中心举行，于2023年4月14日在Wan Chai。政府认为，在香港的中小企业占该市企业的98％，占其私营部门劳动力的45％。 &lt;/p>; &lt;p>;汇丰银行对来自世界各地的近3,000名商业领导者的调查，其中包括来自香港的534名商业领导者的调查发现，有26％的制造公司发现，有26％的人认为利用技术可以帮助降低成本。&lt;/p>;>; &lt;/p>;， &lt;p>;大约四分之一也引用了改进的网络安全保护，更大的竞争优势和增强客户体验作为潜在的收益。大型企业。”汇丰香港商业银行业务负责人克里斯蒂娜·昂（Christina Ong投资此类系统并提高员工的技能，成为他们面临的最大挑战。 Ong说。&lt;/p>; &lt;p>;该调查还发现，在某些领域中，有88％的企业表示，他们认为生成AI将会有88％创造机会，但只有35％的人说他们熟悉它。&lt;/p>; &lt;p>;根据他们的需求，中小型企业可以找到预算中一些新技术的方法。他说，&lt;/p>; &lt;p>;“访问某些工具和模型的成本正在越来越低，”他补充说，萨加迪吉特使用开源或自由使用的AI工具和模型来自中国大陆&lt;/p>; &lt;p>;公司使用位置跟踪和移动数据为私营和公共部门的客户提供服务。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲的中小型企业，教育和技术领域为客户提供服务。&lt;/p>; &lt;h3>;在Private Credit的Cross头发中&lt;/h3>; &lt;p>;“如果您的需求很简单，诸如构建PowerPoint或生成文档模板之类的东西，您可以免费执行此操作，” Chan说。 “但是建立需要大量计算能力的硬件可能非常昂贵。”帮助管理对客户的答复。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多可用的东西，所有这些都可以在价格上竞争，除非需要定制某些东西或非常具体，否则费用并不是一个主要问题。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在Wonder的情况下，该公司花费了七位数的金额来开发一个定制平台来自动化其知识趋势流程，这是其工作最耗时的方面之一。&lt;/p>; &lt; p>;“这不仅是因为成本，而且是开发它并确保其工作所花费的时间，” Chau说。他说，但是该平台不仅可以节省时间，而且还可以从长远来看。 /H3>; &lt;p>;自2016年以来，香港的创新和技术委员会已采用代金券计划来帮助企业访问技术产品和解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的预算中，政府宣布将分配30亿港元前往网络港技术园进行为期三年的AI补贴计划，旨在帮助当地企业和大学利用公园的计算能力，该公园正在开发AI超级计算中心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;绝大多数受访者汇丰银行的调查正在研究其团队的准备情况：88％的人表示，他们正在强调雇用数据分析技能的候选人，而89％的人表示，他们的财务团队将需要雇用或培训员工将来的更多技能。 &lt;/p>; &lt;p>; Chan和Chau都表示，帮助小公司在吸引人才方面具有更具竞争力的措施也将是有用的。陈说：“香港招聘顶级人才的成本非常非常昂贵。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific under pressure from lawmakers and tourism sector to offer discounts, deals after posting hefty profit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3256177/hong-kongs-cathay-pacific-under-pressure-lawmakers-and-tourism-sector-offer-discounts-deals-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 13:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/4F8299EE-2413-44B3-8DEF-3CAA49EB1B45_AE5AF3F4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；该公司去年的年度利润是自2010年以来的最高年度。 &lt;/p>; &lt;p>;立法者和行业观察家在发布大量利润之后，呼吁航空公司在周五的立法委员会经济发展小组会议上履行其“社会责任”，以讨论国泰航空最近的飞行飞行取消。惨败在飞行员短缺的情况下。 &lt;/p>; &lt;p>;他指的是政府数十亿美元的救助计划，以帮助使公司在2020年的同事大流行期间维持其漂浮，这袭击了全球旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“现在该公司正在赚取巨额利润，不应该给香港居民提供一些优惠，例如以票价或折扣的形式，因为他们在19日期间确实很难吗？”他说。 “它应该回馈社区。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港政府在2个月内在国泰岛进行了786次飞行取消&lt;/h3>; &lt;p>;该公司上周报告了四年中的首个年度利润2022年净亏损66.2亿港元，标志着大流行后的恢复，并结束了一连串的大量赤字，为97.8亿港元（13亿美元），净亏损66.2亿港元。年度利润是自2010年以来最高的，当时该数字达到140亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;优先股是在大流行期间达成的重组协议的一部分，向政府发出了价值195亿港元的优先股。去年12月，国泰（Cathay）以97.5亿港元的价格回购了一半的股票，称其计划在7月底之前购买剩余的股份。&lt;/p>; &lt;p>;泰奈上周表示，它已经从最近的飞行取消中学到了一堂课&lt;/p>; &lt;p>;，将其恢复流行前能力的目标推迟了，但客户对票价价格感到抱怨，这表明最近的一系列航班削减了高峰期假期，这是服务质量下降的标志。 &lt;/p>; &lt;p>;国泰航空在去年12月至2月之间取消了786次航班，总计超过总运营的4％以上。&lt;/p>; &lt;p>;该公司将这些削减归因于内部计划失败和低估等因素在政府批评的情况下，在复活节假期期间有望在复活节假期中进行中断的飞行员储备金的水平。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市的旅游部门的恢复速度比政府在2023年预期的慢，而飞行能力限制是一个因素。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/files/d8/images/canvas/2024/03/21/37c38b6-7c388b6-7d91-4803-b345-c. =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港国际机场的国泰航空飞行员。该航空公司表示，最近的航班取消与内部计划失败和低估飞行员储备水平等因素有关。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;旅游立法者Perry Yiu Pak-Leung敦促Flag Carrier通过与酒店的合作伙伴关系为诸如促销机票套餐等旅行社提供更多交易。&lt;/p >; &lt;p>;“我们希望航空公司可以为旅行社提供更多的福利和促销活动，以促进旅游业的恢复。” “国泰航空应承担与旅行社和酒店合作的使命，以推出促销套餐或集体票，以吸引海外旅行者到香港。” &lt;/p>; &lt;p>;旅游协会执行董事Timothy Chui Ting-Pong同意，说此举可以帮助旅行社吸引小组游览，同时也使香港人受益于离开这座城市度假。 。香港中国大学航空研究与政策中心的顾问说，国泰岛应该降低机票，因为与其他航空公司相比，其门票价格有些昂贵。&lt;/p>; &lt;h3>;香港国泰航空公司的学习&#39;课程”，将能力的目标推迟了3个月&lt;/h3>; &lt;p>;“ Cathay巨额利润背后的原因之一是其昂贵的机票。因此，香港人和游客预计其门票价格将降低到合理的水平。” &lt;/p>; &lt;p>;“更便宜的机票对于更多的游客来说是负担得起的，并且将有助于恢复城市的航空业。去年，凯奈（Cathay）的空间可降低票价。分发折扣。&lt;/p>; &lt;p>;“国泰有其他方法可以履行其社会责任。她说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;恢复我们的航空部门都取决于机场管理局和国泰航空问题，解决了人力短缺问题。私人公司保持人们的快乐。过度依赖甜味剂，以使公众安慰公众破坏政府对财政审慎的承诺。他说：&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p，它通过提高飞行能力和员工人数等领域的竞争力。 >;林说，机票促销只是“头”，补充说，对航空公司重新夺回其“荣耀”更为重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s tougher student visa rules set to kick in as soaring migration squeezes rental market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3256176/australias-tougher-student-visa-rules-set-kick-soaring-migration-squeezes-rental-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 13:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/36691AAB-0055-4F32-A12C-97E332F4B2D2_6B2F52F53A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;澳大利亚。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚将在本周开始为外国学生执行更严格的签证规则，因为官方数据显示迁移命中率高，这可能会进一步加剧已经很紧张的租赁市场。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;从周六开始，学生和研究生签证的英语要求将增加，而政府将有权暂停教育提供者，如果他们一再违反了国际学生。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”本事务部长克莱尔·奥尼尔（Clare O&#39;Neil）在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，本周末的行动将继续推动迁移水平下降，同时履行我们在迁移战略上的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;新的“将引入真正的学生考试”，以进一步打击希望主要是工作的国际学生，而强加“不进一步住宿”条件将用于更多的访客签证。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年举行的一系列行动遵循了前政府引入的Covid-ersa优惠，包括国际学生不受限制的工作时间。当时的政府表示，对于可能在两年内将其移民摄入量减半的学生来说，规则将被拧得。&lt;/p>; &lt;h3>;随着食品价格仍然很高&lt;/h3>; &lt;p>;澳大利亚，更多的澳大利亚人转向入店行窃杂货，从而增强2022年的年度迁移人数在1922年帮助企业招募员工填补短缺后，在19日大流行带来了严格的边境管制，并使外国学生和工人持续了近两年。&lt;/p>; &lt;p>;，但外国工人的突然涌入&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚统计局周四发布的日期显示，&lt;/p>; &lt;p>;周四发布的日期显示，移民净上涨了60％，截至2023年9月30日，这是创纪录的548,800，更高截至2023年6月的一年中的518,000人。&lt;/p>; &lt;p>;总体而言，澳大利亚人口增长了2.5％ - 有记录以来最快的步伐，达到了去年9月的2680万人。&lt;/p>; &lt;h3 >;为什么澳大利亚政府的搬迁可能会吓到外国人购买房屋&lt;/h3>; &lt;p>;由来自印度，中国和菲律宾的学生驱动的记录移民 - 劳动力供应和限制工资压力扩大了，但它加剧了已经加剧了紧密的住房市场，租赁空缺徘徊在创纪录的低点和建筑成本上升的限制。上一年比35％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singer Shakira takes a jab at Gerard Pique, says having a husband was ‘dragging her down’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256178/singer-shakira-takes-jab-gerard-pique-says-having-husband-was-dragging-her-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 13:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/82D1C1C1AC-1F24-434C-87BD-B2A3361214B_B9818A7A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;哥伦比亚流行歌星Shakira。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;即使成为一个妈妈可能具有挑战性，夏奇拉（Shakira）拥抱了她的独立性。&lt;/p>; &lt;p>;“臀部不撒谎”歌手对平衡平衡开放尤其是Zane Lowe的Apple Music采访。 &lt;/p>; &lt;p>;“从某种意义上说，没有丈夫有点好。 Shakira说，我不知道为什么，这让我失望了。 &lt;/p>; &lt;p>;“这有时是一种有时的爱恨交加的关系，因为每次我必须被拉入录音室才能完成工作时，我都失败了，”她说。 “我觉得我离开家人无人看管。有时候我真的不喜欢它。你知道，我感到内gui。我感到被撕裂了。与众不同，”她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“现在我感觉工作了。我想写歌。我想创作音乐。我以前没有感觉到这是我的强迫性需求。 &lt;/p>; &lt;p>;“我必须捡起自己的碎片，然后将它们全部放回原处，音乐是这样做的，”她说。 “即使，这更具挑战性，因为现在我负责这两个孩子，这两个婴儿非常依赖我。我是单身母亲；我在家中没有丈夫来帮助任何事情。索非亚·维加拉（Sofia Vergara）告诉《人物》杂志时，当人们称赞她的儿子时，她感到骄傲。&lt;/p>; &lt;p>;“当我离婚他的父亲时，我真的很年轻，所以我抚养了他试图树立最好的榜样，并给他最好的榜样，并给他最好的榜样我可以。”维加拉说。 “当人们对他的称赞时，关于他的举止得很好，多么迷人，有趣和表现得很好，这使所有牺牲都值得。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/03/5a9cb9990-3208-3208-41ea-967f-4e5035c7833e_f0f6ef0f0f60f60bcf60bcf.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ：＃999;“>; shakira说，她的音乐生涯既蓬勃发展，因为她与前丈夫杰拉德·皮克（Gerard Pique）分开了。照片：Instagram/shakira &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Vergara有一个儿子Manolo，她的前夫Joe Gonzalez。 Vergara和Gonzalez在儿子出生两年后于1993年分裂。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，哈雷·贝里（Halle Berry）告诉人们，享受她所做的一切，帮助她应对“妈妈内gui”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;贝里说：“我是一个单身妈妈，我是一个工作的母亲 - 家人的养家糊口 - 因此，我要做的事情是我要做的很多事情，但这也是我喜欢做的事情。” “因此，当我不得不离开上班时，我指的是让我的孩子知道，&#39;是的，我要下去，因为我必须负担得起我们的生活，但我也喜欢我在做的事情。&#39;” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; Berry有两个孩子。她在2008年与前加布里埃尔·奥布里（Gabriel Aubry）一起欢迎她的第一个孩子纳哈拉·阿里埃拉·奥布里（Nahla Ariela Aubry）。有关&lt;/p>;的文章</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>