<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-US ties: Janet Yellen has ‘frank and productive’ discussion with ambassador Xie Feng ahead of Beijing visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226492/china-us-ties-janet-yellen-has-frank-and-productive-discussion-ambassador-xie-feng-ahead-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 14:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/a06555fb-84eb-47d3-b088-0e37ef8dddfd_113df0d0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财长耶伦与谢锋进行了“坦诚而富有成效的讨论”，中国驻华盛顿特使即将对北京进行为期四天的访问，以缓解两个超级大国之间的经济紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦和谢周一在华盛顿会面，支持“为维持开放的双边关系所做的持续努力”。 “加强沟通，负责任地管控美中双边关系”，这也是耶伦周四起访华的既定目标。&lt;/p>;&lt;p>;“耶伦国务卿提出了大家关心的问题，同时也传达了两国关系的重要性耶伦部门的一份声明称，最大的经济体共同应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆的一份声明称，谢长春已要求美国“高度重视”解决这一问题贸易和经济问题是中国主要关心的问题。双方认为此次会晤坦诚、富有建设性，同意继续保持沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“健康稳定的中美关系符合两国共同利益，也是共同期待”希望美中双方相向而行，全面落实两国元首重要共识，用行动消除干扰，管控分歧。真诚地加强对话与合作……推动中美关系稳定并重回正轨。”&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，期待已久的会谈将涉及棘手的贸易问题，包括华盛顿的科技限制以及对中国商品加征关税，双方金融部门都在寻找克服政治障碍和促进金融合作的方法。&lt;/p>;&lt;h3>;美国“不热衷于”改善中国关系，智库明确呼吁武装台湾&lt;/h3>;&lt;p>;这位 76 岁的经济学家是美国总统乔·拜登内阁中第二位访问中国首都的高级官员，此前国务卿安东尼·布林肯于 6 月修复关系，会见了中国国家主席习近平。习近平和高级外交官，如外交部长秦刚和中央外事工作委员会办公室主任王毅。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯离开一天后，拜登将习近平称为“独裁者”，引起争议耶伦的访问被北京称为政治挑衅，但拜登表示，他的言论并未破坏与中国加强紧张关系的努力，他预计很快会见中国领导人。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦此行是中美官员预计今年将举行一系列会晤，因为据称中国间谍气球飞越美国上空后，两国关系将出现解冻迹象。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，商务部部长王文涛谢大使在华盛顿会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多，王毅在维也纳会见了国家安全顾问杰克·沙利文，但军方之间的沟通仍然处于关闭状态。周六在白宫椭圆形办公室会见了拜登。&lt;/p>;&lt;p>;据一位人士称，他表示北京希望美国与中国“同向”合作，稳定两国关系，使两国关系重回正轨。他的大使馆的声明。拜登还接受了谢的国书。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部以一份简短的声明证实了耶伦的访问，并表示其中将包括与高级官员的会面。&lt;/p>;&lt;h3>;从 GDP 到人民币： 7月中国经济值得关注的4件事&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部表示，耶伦将“就关切领域直接沟通，共同应对全球挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;但是一位美国高级官员告诉记者，拜登政府预计耶伦此行不会取得重大突破。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Forget co-living, ‘hot-bedding’ sees students in Australia share beds with strangers to save on rent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3226487/forget-co-living-hot-bedding-sees-students-australia-share-beds-strangers-save-rent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/5e4fae22-5b21-43b9-bc9f-2d641c9cd111_4c8ddee4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着房价飙升，越来越多的成年人选择合租。但你愿意共用一张床来减少租金吗？&lt;/p>;&lt;p>;进入“热床”，它是轮用办公桌的远亲。热床是指与陌生人同睡一张床，通常是轮班睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚墨尔本的一名国际大学生，一名来自印度的 19 岁女性，告诉 SBS 新闻，她与美国分裂550 美元与一名上夜班卡车司机的男子租一间房间。&lt;/p>;&lt;p>;这名化名“Priyanka”的女子告诉该刊物，她晚上在卡车开动时睡在床上。白天，司机睡在同一张床上。当卡车司机不工作的时候，她告诉 SBS 新闻，她无法使用床，而是在房子里的一个“储藏室”里露营，里面可以塞进床垫。&lt;/p>;&lt;p>;热- 床上用品并不是什么新鲜事，但 Priyanka 的故事是为那些因通货膨胀和租金成本上涨而感到金融危机的人们提供创造性解决方案的最新例子。&lt;/p>;&lt;p>;世界许多地区的价格都在上涨，包括澳大利亚，Priyanka 居住的地方。澳大利亚统计局报告称，2022 年至 2023 年间，生活成本指数增长了 7.3%。&lt;/p>;&lt;p>;移民和国际学生可能容易受到通货膨胀带来的财务困难。他们为了更好的生活而移居国外，有时没有意识到高昂的生活成本和住房危机。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼科技大学 2021 年的一项调查对居住在悉尼和墨尔本的 7,000 名国际学生进行了调查。在接受调查的学生中，3% 的人表示购买热床是为了节省房租。十分之四的受访学生表示，由于经济成本而不吃饭。&lt;/p>;&lt;h3>;在住房危机的情况下，在澳大利亚的中国学生考虑露宿街头&lt;/h3>;&lt;p>;尽管“热床”的概念已经在澳大利亚流行起来。报道最多的是澳大利亚，共用一张床垫可能会蔓延到其他国家。 6 月，一位加拿大房东在分类广告网站 Kijiji 上发布了一则广告，标价 550 加元（417 美元）的房间，但有一个条件：房客会与陌生人共用一张特大号床。该房间已不再可用，也不清楚是否有人接受房东的不寻常报价。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数人会对热床感到犹豫，但更多的人正在走更传统的路线并获得一个温暖的床铺。室友。据报道，千禧一代现在被认为是“室友一代”，因为通货膨胀导致居住环境更加紧张，住房拥有率也更低。&lt;/p>;&lt;p>;一些年轻人甚至选择与老年人一起居住。去年 7 月，25 岁​​的纳迪亚·阿卜杜拉 (Nadia Abdullah) 告诉《华盛顿邮报》，她从 64 岁的朱迪思·阿伦比 (Judith Allonby) 那里租了一个房间。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些大学正在制定项目，允许大学生与老年人一起生活。 &lt;/p>;&lt;p>;Priyanka 告诉 SBS 新闻，她的家人做出了经济牺牲将她送到澳大利亚，但她仍然难以负担食物、房租和交通费用。她没有告诉家人她的生活状况的全部情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直压力很大，非常焦虑，”Priyanka 告诉 SBS 新闻。 “学习时连一个安静的地方让我的头休息一下都没有，这感觉很糟糕。”&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Give Ukraine quick path to Nato after war, Lithuania leader urges allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226482/give-ukraine-quick-path-nato-after-war-lithuania-leader-urges-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 13:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/ecef67a3-e1d1-42b1-9e01-b06153638d30_6ade16cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;立陶宛总统敦促北约领导人在峰会上更大胆地解决乌克兰推动加入的问题下周将在他的国家表示，这将提高基辅的战场表现，而莫斯科将把任何谨慎视为软弱。&lt;/p>;&lt;p>;在接受路透社采访时，总统吉塔纳斯·瑙塞达建议北约盟友不要理会将乌克兰纳入美国的担忧。领导的军事联盟将激怒俄罗斯，后者于 2022 年 2 月 22 日入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该毫不犹豫地做出更大胆的决定，否则普京政权将认为西方盟友太弱了，（即“他们应该被逼到墙角，他们就会投降”，瑙塞达说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对乌克兰（成员国）观点采取更强硬的措辞肯定会增强乌克兰士兵在战场上的斗志。这非常重要”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰一直在敦促北约在 7 月 11 日和 12 日的峰会上宣布基辅将在战争结束后不久加入该联盟，并制定一项&lt;/p>;&lt;p>;但美国和德国等其他成员国则更加谨慎，担心任何可能导致北约与俄罗斯发生积极战争的举动，长期以来，北约一直在扩张作为西方敌意的证据。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军如何从乌克兰战争中吸取教训？演习提供了线索：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;Nauseda表示，在下周的会议上，可能会向乌克兰承诺在战后提供一条更容易加入北约的途径，并承诺向乌克兰提供更多军事支持。&lt;/p>;&lt;p >;“我们有些国家对针对乌克兰观点的更强硬措辞持谨慎态度。但我已经看到他们领导人的想法发生了一些转变，”瑙塞达说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都明白，目前，在战争期间，乌克兰无法立即加入北约。我们明白这一点。乌克兰人明白这一点。但我们需要制定程序，如何进行……这样，如果战争结束并且胜利属于乌克兰一方，就不会浪费时间。”&lt;/p>;&lt;p>;Nauseda 表示，他预计乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 会出现在维尔纽斯，尽管他警告说，如果基辅在会议上没有给出“信号”，他认为去“没有意义”：“我希望他能在这里，他将在维尔纽斯的决策中发挥重要作用”。&lt;瑙塞达表示，一些国家正在为乌克兰准备“额外的（军事支持）义务组合”，并将在北约峰会上宣布。&lt;/p>;&lt;p>;但是，瑞典加入北约的可能性维尔纽斯的局势变得“复杂”，它能够参加峰会的机会“每一天都在下降”，瑙塞达说。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典在入侵后申请加入北约，但土耳其和匈牙利迄今阻止批准。&lt;/p>;&lt;p>;瑙塞达表示，他预计德国将在 2026 年至 2027 年左右在立陶宛部署 4,000 名士兵，并配备家属和装备，并逐步增加。&lt;/p>;&lt;p>;瑙塞达表示，德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯上周承诺进行此次部署，加拿大正在决定增加在拉脱维亚的驻军。&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛总统表示，东道国预计峰会期间和峰会后会发生挑衅。沿其与白俄罗斯的边界，政变失败后，俄罗斯瓦格纳私人民兵在那里得到了庇护。&lt;/p>;&lt;h3>;随着国防部长猛烈抨击叛变，俄罗斯的“世界末日将军”仍然失踪&lt;/h3>;&lt;p>;“你可以预期，（瓦格纳）战士可能会以移民、白俄罗斯公民的身份出现在边境……我们可以预期那里会出现很多挑衅，特别是在维尔纽斯峰会之前或之后。我认为这是我们安全的一个非常重要的因素”，总统说。&lt;/p>;&lt;p>;多达 12,000 名部队，包括 3,000 名立陶宛军队和 1,000 名北约盟国士兵，将负责高层会议期间的安全&lt; /p>;&lt;p>;立陶宛首都预计将有 48 个外国代表团，约 2,400 名成员，其中包括 40 名国家元首和多达 150 名其他需要保护的高级政治人物。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A multiracial Malaysia would be unconstitutional, says Mahathir in swipe at Anwar’s government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226480/multiracial-malaysia-would-be-unconstitutional-says-mahathir-swipe-anwars-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/a737494a-f993-409f-99ee-8b7b093d7b10_bb8c61b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据该国两届前任议员的说法，提倡多元种族的马来西亚是违宪的首相马哈蒂尔·穆罕默德。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这是因为马来西亚是一个多种族国家，联邦宪法从未提及。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是提出宪法的条款。捍卫宪法是否违法？相反，违反宪法的是促进一个多种族国家，”马哈蒂尔周一在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府是否违反了法治——包括宪法——其中没有提到马来西亚是一个多种族国家吗？相反，宪法强调马来-马来西亚。”&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔是在回应巫统武吉牛汝莪分部新闻主管胡再迪胡辛的呼吁，要求这位年长的政治家停止煽动种族情绪。马哈蒂尔在回应中还批评了目前的内阁阵容。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，民主行动党只有四位部长。但政府内部有40名行动党议员。如果民主行动党撤回支持......安瓦尔·易卜拉欣的政府将会崩溃。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么安瓦尔必须遵循民主行动党的宣言，特别是建立一个多种族的Tanah Melayu [马来土地]并取代马来西亚的官方宗教伊斯兰教有世俗国家和没有官方宗教的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;胡再迪6月16日表示，马哈迪煽动种族情绪毫无意义，因为大多数马来人更渴望看到国家经济复苏。&lt; /p>;&lt;h3>;随着州选举的临近，马来西亚总理安瓦尔面临首次“令人担忧”的考验&lt;/h3>;&lt;p>;胡再迪也否认民主行动党在政府内有很大影响力，因为该党只有四名部长。&lt;/p>; >;&lt;p>;胡扎迪的话说：“为了权力和地位而通过渲染种族问题来操纵马来人已经够了。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia says Ukraine attacked Moscow with drones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226486/russia-says-ukraine-attacked-moscow-drones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 14:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/e704338f-a33d-409e-864a-172ab1f53be9_260af189.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯周二表示，乌克兰对莫斯科及周边地区发动了无人机袭击俄罗斯新闻机构称，至少三架无人机在莫斯科地区上空被拦截，其中两架距离克里姆林宫西南仅 30 公里（19 英里）。在邻近的卡卢加州地区发现了一架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，莫斯科伏努科沃机场的起降受到限制几个小时，然后才恢复正常运营。一些航班在飞往其他机场时被迫改道。&lt;/p>;&lt;p>;“基辅政权试图袭击民用基础设施所在地区，包括机场，该机场顺便也接收外国航班，这是另一种行为俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 表示：“国际社会应该认识到，美国、英国、法国这些联合国安理会常任理事国正在资助恐怖主义政权。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;基辅没有立即发表评论。乌克兰几乎从未公开声称对俄罗斯境内或乌克兰境内俄罗斯控制领土上的袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，防空部队击退了袭击，”莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁在电报中表示消息通道。 “所有检测到的无人机均已被消灭。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，没有人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;一架无人机在库宾卡镇地区被击落，该镇位于库宾卡以西约 63 公里处。据俄新社报道，莫斯科。俄罗斯空军基地位于库宾卡附近。&lt;/p>;&lt;p>;据俄新社报道，两架无人机在 Valuevo 村附近被击落。该村位于克里姆林宫西南约30公里处。其中之一位于与莫斯科地区接壤的卡卢加州地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s most wanted: a look at police bounties offered for some of the city’s notorious crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226484/hong-kongs-most-wanted-look-police-bounties-offered-some-citys-notorious-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 14:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/ca333ccf-da09-4517-b6e7-015d3ecc8198_035e68d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方悬赏 100 万港元（127,600 美元）举报人协助抓捕八名被指控违反国家安全法的反对派逃犯。&lt;/p>;&lt;p>;此举，加上国家安全警察每一次逮捕的法院逮捕令，标志着当局首次根据国家安全法悬赏悬赏。该立法自 2020 年 6 月 30 日生效以来。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》回顾了数十年来香港警方为臭名昭著的犯罪行为提供的其他奖励。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国家安全法例：警方悬赏100万抓捕8人&lt;/h3>;&lt;h3>;200万港元：桂秉雄及团伙成员&lt;/h3>;&lt;p>;号称“贼王”的桂非法入境1980年从中国大陆来到香港，三十年间涉嫌犯下20起武装抢劫案。 2001年5月，他还在旺角开枪打伤两名警察。&lt;/p>;&lt;p>;警方悬赏200万港元抓捕葵，并于当年7月让国际刑警组织对该男子发出红色通缉令。&lt; /p>;&lt;p>;Kwai 于 2003 年圣诞节前夕被捕，当时特种部队 (SDU) 官员查获了近 30 年来最大规模的枪支。 2005年，快手被判处总共24年监禁。他在监狱服刑 16 年后于 2020 年从斯坦利监狱获释，并因持有美国护照而被驱逐到美国。据当地媒体报道，他没有香港身份证，因为他是非法移民。&lt;/p>;&lt;h3>;臭名昭著的香港劫匪安静而痛苦的最后日子&lt;/h3>;&lt;h3>;100万港元：叶凯-香港头号通缉犯foon&lt;/h3>;&lt;p>;这曾是1992年香港头号通缉犯的最高悬赏。叶先生曾涉及多项罪行，其中包括1991年6月抢夺价值570万港元的物品观塘五家商店的黄金和珠宝。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生和其他五名劫匪手持AK-47突击步枪和手枪，据称向警察开了54枪。叶先生因枪支罪在香港服刑 16 年，期间于 1989 年 8 月去医院探望时越狱。&lt;/p>;&lt;p>;1996 年 5 月，他在坚尼地城事件后再次被捕，结束了他的犯罪生涯。与警察的枪战导致他腰部以下瘫痪。叶先生于 2017 年 4 月因肺癌去世，享年 55 岁，距离他原定于 2019 年 8 月获释还有两年。&lt;/p>;&lt;h3>;从街头枪战到网络诈骗：数十年来的香港犯罪&lt;/h3>; &lt;h3>;100万港元：电台主持人郑中豪遭袭击&lt;/h3>;&lt;p>;早间脱口秀主持人郑敬汉在上班时遭到两名手持牛排刀的男子袭击，造成六处深伤。商业电台，1998 年 8 月。警方悬赏 100 万港元捉拿凶手，而商业电台则提高了赌注，赌注为 300 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据《商业电台》的最新报道，袭击者从未被抓获。 2014 年华文媒体。《华盛顿邮报》已联系警方了解案件的最新情况。&lt;/p>;&lt;h3>;100 万港元：袭击记者梁天伟&lt;/h3>;&lt;p>;1996 年 5 月，退伍军人就在中文杂志《突然周刊》即将发行之前，记者梁天伟在鲗鱼涌办公室被刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者砍掉了他的左前臂，并砍下了他的左前臂。两个拇指。梁先生现年 53 岁，经过 17 个小时的手术，重新接上前臂，幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;梁先生一直坚称，他不知道袭击者的动机。由于他所说的缺乏广告收入，该杂志随后于1998年停刊。&lt;/p>;&lt;p>;他于2020年以香港树仁大学教授兼新闻与传播系主任的身份退休。&lt;/p>;&lt;p>;警方悬赏100万港元逮捕袭击梁的凶手，但袭击者始终没有被抓获。公众对袭击的残酷性感到愤怒，还筹集了500万港元以获取嫌疑人的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;“愤怒”的香港警方计划打击黑帮摊牌&lt;/h3>;&lt;h3>;HK 200万美元：“魔鬼警察”&lt;/h3>;&lt;p>;2001年12月，警方悬赏100万港元追捕劫匪，该劫匪同月袭击荃湾丽城花园恒生银行分行，并携近50万港元潜逃&lt;/p>;&lt;p>;警方其后相信劫匪与当时在荃石围角村调查噪音投诉时开枪射杀警员梁承恩的男子是同一人。万，当年三月。另悬赏港币100万元。&lt;/p>;&lt;p>;2006年3月，嫌疑人徐宝高在佐敦地下通道与两名警员交火时被打死。&lt;/p>;&lt;p>;徐宝高当时，一名休班警员与同事冼嘉强警员及曾国珩警员发生对峙。弹道证据显示，徐发射了一颗子弹，杀死了曾某，但后来因后者向他的躯干开了五枪而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;冼是该事件的唯一幸存者。一颗子弹穿过冼的头部，损害了他的视力，而第二颗子弹则刺穿了他的左腿。&lt;/p>;&lt;p>;徐死后被戏称为“魔鬼警察”，因为有消息称他还杀死了梁和银行保安。 .&lt;/p>;&lt;h3>;80万港元：杀害清洁工罗长青&lt;/h3>;&lt;p>;2019年12月，警方悬赏80万港元，寻找杀害一名70岁清洁工被撞身亡的凶手上个月，在上水反政府抗议者与居民的冲突中，有人用砖头击打头部。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 4 月，警方逮捕了两名涉嫌谋杀的青少年。两人其后被带至屯门法院，被控暴动及故意伤人罪。两人后来因参与罗的死亡而被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;两个月后的同年 6 月，警方公布了与这起谋杀案有关的 14 名通缉犯的照片。 《华盛顿邮报》已联系警方，确认是否有任何嫌疑人被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议期间因清洁工死亡而导致过失杀人的两名青少年被判无罪&lt;/h3>;&lt;h3>;80万港元：下班袭击者葵涌警署人员&lt;/h3>;&lt;p>;2020年10月，警方悬赏60万港元缉拿三名蒙面男子，该男子于2019年8月在葵涌警署附近刺伤一名45岁警员，导致该警员四处受伤背部、右肩和手臂。&lt;/p>;&lt;p>;悬赏金后来提高至80万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方发布了三张嫌疑袭击者的照片，据信年龄在20至30岁之间。 &lt;/p>;&lt;p>;警方发言人今年7月4日表示，迄今尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;h3>;60万港元：杀害学生李伟豪的凶手&lt;/h3>;&lt;p>;李17岁的伟豪于2004年12月在上水百和路天桥下的一条行人路上遭到四名20多岁男子中的三名围攻，他身上四处被刺伤，在医院死亡。警方悬赏港币30万，后提高至港币60万，以捉拿罪犯。&lt;/p>;&lt;p>;他们最终没有被抓获，悬赏通知书续期至2024年6月23日。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，据警方称，谋杀动机尚不清楚，但怀疑是报复，因为受害者的个人物品没有受到影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super-connector Hong Kong’s ‘best days are ahead’, says HKEX boss Nicolas Aguzin as bourse operator celebrates six years of Bond Connect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3226479/super-connector-hong-kongs-best-days-are-ahead-says-hkex-boss-aguzin-bourse-operator-celebrates-six?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 13:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/26180eb1-f42e-4ea6-9a06-439b719688ea_d14231e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港和中国的资本市场必须继续开放并欢迎外国投资者金融和政府领导人表示，参与将它们联系起来的计划，而城市则发挥着“超级联系人”的关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“全球范围内没有任何一个城市能与先驱者相媲美。”负责香港交易所运营的香港交易及结算所（HKEX）首席执行官尼古拉斯·阿古津（Nicolas Aguzin）在纪念债券通计划六周年的活动中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“这一举措[债券通]在巩固香港作为世界首要国际金融中心之一的地位方面发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的各种计划，包括最近推出的掉期通北向通道允许境外投资者交易中国内地利率掉期合约，而新的“双柜台模式”让投资者可以选择使用离岸人民币基金购买在香港证券交易所上市的人民币计价股票阿古津表示，为投资者提供更多选择。&lt;/p>;&lt;p>;他在周二的活动中表示，这座城市作为“东西方超级连接者”可以发挥重要作用，“受到国际投资者的信任”。&lt; /p>;&lt;p>;据该计划官方网站称，1 月至 5 月底，北向债券通交易量达 4 万亿元人民币（5500 亿美元），日均成交额达 39.6 万亿元人民币。&lt;/p >;&lt;p>;“世界对中国的投资仍然严重不足”，阿古津说。 “去年对互联计划的加强反映了中国对开放市场的持续承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“通过正确的举措，随着时间的推移，正确的产品[将会出现]。我们知道，流动性会带来流动性，交易量会带来额外的交易量，但我们的互联互通计划和产品有潜力在未来许多年提供更大的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“对于香港来说，作为一个超级市场，债券通是一项相互市场准入计划，允许中国内地和海外投资者在彼此的债券市场进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;北向7月3日起开始交易，香港及其他地区投资者可投资中国银行间债券市场。港股通于9月24日启动，允许中国内地投资者通过香港买卖离岸债券。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，香港将继续加强与内地资本市场的联系， ”财政司司长陈茂波在周二活动的主题演讲中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;特使表示，香港是寻求进入中国的投资者的“超级联系人”&lt;/h3>;&lt;p>;陈茂波表示政府打算继续巩固香港作为全球人民币业务枢纽和国际风险管理中心的地位，确保互联互通计划的规模、产品和数量继续扩大。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划香港金融管理局总裁余伟文表示，扩大做市商的范围，为二级市场投资者提供更多选择，提高香港的投资吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;岳表示，事实上的央行旨在提高结算效率，并正在采取其他措施来提高城市的竞争力和流动性管理服务的质量。&lt;/p>;&lt;p>;“[债券市场的稳步发展” Connect]平台也为香港提供进一步的发展。” “政府将继续为投资者和机构优化南向互联互通。”&lt;/p>;&lt;p>;证监会行政总裁梁凤仪表示，互联互通计划让香港提高了竞争力，同时降低了融资成本&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该抓住现在摆在我们面前的这个机遇，推动香港和市场进入新时代，为人民币和其他主要货币的国际化做出贡献。”梁振英在仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行金融市场司副司长高飞补充道，“持续开放”和“创新”对于欢迎更多外国投资者参与中国市场至关重要。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China GDP: ‘rising uncertainty’ as economic recovery slows amid mounting problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226474/china-gdp-rising-uncertainty-economic-recovery-slows-amid-mounting-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/67d72e6a-c68f-402d-9149-d078c1a38e5e_9434e725.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;6月中旬一个闷热的周一下午，深圳居民余大伟携带8000美元装在背包和行李中，穿过边境进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;携带如此多的现金通过中国海关可能存在风险，因为中国实行严格的资本管制，只允许旅客携带最多 5,000 美元的现金每次旅行无需申报外币。&lt;/p>;&lt;p>;但Yu决定冒险，因为现在是把钱存入香港银行的好时机，因为多重利率导致利率如此之高美联储增加。更重要的是，他感到部署一些海外资产的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济的不确定性正在上升，因此人们认为把一些钱实际存放在中国境外更安全，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;Yu 并不孤单。当天下午，他在汇丰银行的一家分行等了40多分钟，前面排队的很多讲普通话的人也存了大把的美元。&lt;/p>;&lt;p>;人们对中国未来经济增长的信心很快就消失了。随着第一季度同比增长 4.5% 后，疫情后的复苏似乎已经结束，这种情况正在蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;总理李强表示，中国第二季度的经济增长 –经济学家表示，预计将于 7 月 17 日发布，速度会更快，但由于上年基数低得多，而不是稳健增长，增长率更有可能更高。&lt;/p>;&lt;p>;大多数全球投资银行下调了第二季度环比增长预测，从平均超过 4% 下调至 1% 左右或低于 1%，而今年前三个月的环比增长率为 2.2%。 p>;&lt;p>;他们还大幅下调了年度增长预测，接近北京在 3 月份设定的 2023 年“5%左右”的温和目标。&lt;/p>;&lt;p>;作为经济景气指标，人民币暴跌第二季度兑美元汇率上涨5.7%。货币疲软反过来进一步加剧了负面情绪。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家表示，近期一系列强于预期的美国经济数据可能导致加息，预计人民币将面临更大压力与在复苏缓慢的情况下中国人民银行 (PBOC) 更加预期的宽松政策相比，这一数字有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的初步预测——美国衰退和中国反弹——并没有发生。相反，美国正在增长，而中国正在放缓，”瑞讯银行高级分析师 Ipek Ozkardeskaya 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在这一点上，中国政府别无选择，只能重新赢得民众和投资者的支持。 “如果它不想在变得足够富有之前就变得太老，那就要有信心，”她说，因为世界第二大经济体也面临着迫在眉睫的人口危机，2022 年人口出现 60 年来的首次下降。 &lt;/p>;&lt;p>;当中国一月份全面重启经济引擎时，经济学家预计国内消费和投资将成为主要驱动力，同时对家庭和企业的限制逐渐减弱，地缘政治紧张局势也将加剧。&lt;/p>;&lt;p >;虽然万众期待的报复性支出确实实现了，虽然新业务确实涌现，但这种趋势并没有持续。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，制造业重新陷入收缩，服务业增长开始回落。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，消费者和私营企业仍有消费和投资能力，但缺乏对未来稳定收入的预期。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;从GDP到人民币：7月份中国经济值得关注的四件事&lt;/h3>;&lt;p>;尽管北京方面一再承诺将提振私营部门的信心，但中国企业仍不愿做出承诺丁补充道，这是长期的承诺和投资。&lt;/p>;&lt;p>;“与国有企业相比，私营部门是否能真正受到平等对待，以及中国严格的疫情控制措施存在疑问。”丁说：“过去三年仍然影响着他们的投资决策。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，占总投资 55% 以上的私营部门投资下降了0.1%，而整体增长率为 4%，国有企业增长率为 8.4%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，为了帮助支撑停滞的经济，中国人民银行降低了一年期贷款优惠利率 –将企业贷款的中期贷款基准降至 3.55%，并将五年期利率（抵押贷款的参考利率）降至 4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;但这些降息“几乎是丁说，因为利率已经足够低了，“浪费了”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题不是民营企业融资成本太高，也不是拿不到贷款，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国求职者也面临着几十年来最困难的就业市场，5月份青年失业率达到创纪录的20.8%。&lt;/p>;&lt;p>;城镇总体调查失业率保持在5.2不变上个月，但各行业裁员、减薪的消息频传。&lt;/p>;&lt;p>;不确定性上升促使居民削减开支、提前还贷、增加预防性储蓄央行统计司前司长盛松成上个月在一篇文章中表示，尽管利率较低，但“一时无法解决”：中国青年失业问题只会愈演愈烈&lt;/h3>; &lt;p>;“对于预防性储蓄来说，最重要的因素是资金的安全性和便利性，而不是利息水平，”目前担任上海中欧国际工商学院经济与金融学兼职教授的盛说。&lt; /p>;&lt;p>;因此，降息并不会带来预防性储蓄规模的下降，从而难以实现刺激消费增长的预期目标。相反，它可能会促使人们进一步增加储蓄。”&lt;/p>;&lt;p>;对于 2020-22 年中国年度经济增长约五分之一的出口部门来说，今年的前景预计会更加疲弱，因为业内人士和分析师表示，中美地缘政治紧张以及全球需求放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“人民币贬值理论上有利于提振出口，但利好因素无法阻挡大势，比如美国江苏一位徐先生表示，“回流和需求疲软”。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券首席中国经济学家陆挺表示，市场低估了当前房地产市场带来的负面冲击&lt;/p>;&lt;p>;“由于外部环境短期内难以改善，中央政府仍需提振房地产业，因为房地产业是国民经济的支柱产业。陆在上个月的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国经济最重要的支柱，在北京控制负债累累的房地产业之前，房地产业贡献了中国国内生产总值的四分之一左右。 ”由于私人投资和消费疲弱，以及地方政府财政陷入困境，北京应避免过多干预私营部门，避免创造更多低效率债务。&lt;/p>;&lt;p>;“更关键的是牢牢把握发挥房地产作用，顺应城镇化发展趋势，让市场和政府各司其职，平衡住房供需。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam farmers beat the 37-degree heat – by planting rice in the dark]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226470/vietnam-farmers-beat-37-degree-heat-planting-rice-dark?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/9fae8313-e07d-47be-bdba-9b459d6aaab6_7f624b76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凌晨 3 点，漆黑一片，稻农 Tran Thi Lan 走进洪水泛滥的田地。河内郊区开始播种，迫切希望在白天的酷热到来之前完成播种。&lt;/p>;&lt;p>;在与南亚和东南亚国家一样日益炎热的夏季，在黑暗中播种已成为越南北部和中部无数农民的救世主今年与创纪录的高温作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“烈日直射背，地里温水溅到脸上，种水稻真难”，47岁的兰说。&lt; /p>;&lt;p>;在炎热的短暂喘息期间，兰在白天进行了几天的播种。&lt;/p>;&lt;p>;但据预报员预测，随着七月初另一场热浪袭击越南北部，她转而从事夜间工作。日气温超过 37 摄氏度（98 华氏度）的很长一段距离。&lt;/p>;&lt;p>;“如果光照不足，种植可能不会呈直线，”Lan 承认，同时她很快埋下了一些根与兰一样，62 岁的农民 Nguyen Hung Phuong 现在的工作时间为下午 4 点至晚上 9 点，凌晨 3 点至上午 9 点。&lt;/p>;&lt;p>; Phuong 说：“气温极高，白天工作非常不舒服，而且很累人，尽管我看得更清楚。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着气温达到 50 摄氏度，泰国削减了电力成本以应对炎热天气&lt;/h3>;&lt;p>;他说，夜间工作让他“更有效率，更少分心”。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，Nguyen Thi Hanh 的农场开始夜间种植。&lt;/p>;&lt;p>; “我们的父母没有头灯。天气也没有那么热。”56 岁的 Hanh 说。&lt;/p>;&lt;p>;夜间种植对水稻有好处，Hahn 说水稻对极端温度很敏感。&lt;/p>;&lt;p>; Hanh 说：“事实上，这样要好得多，因为水更凉爽，更适合幼苗生长。”&lt;/p>;&lt;p>;无论白天还是晚上，Lan 和 Phuong 等农民每班可以赚取高达 40 美元的收入，兰说，对于农村地区的劳动力通常每月赚取约 250 美元的国家来说，这是一笔巨款。&lt;/p>;&lt;p>;但这项工作非常艰苦，几乎没有人愿意做。&lt;/p>;&lt;h3>;随着越南停电，苹果供应商承诺“不间断”供电&lt;/h3>;&lt;p>;“与白天相比，在黑暗中种植需要更多时间，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们只是需要继续下去。”兰说，担心几年后就没有人再做这项工作了。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人都辞职了，去做不那么辛苦的工作。”&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[550 years ago, Norway gave Scotland the Orkney Islands. Now some islanders want to rejoin the Nordic world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226472/550-years-ago-norway-gave-scotland-orkney-islands-now-some-islanders-want-rejoin-nordic-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/376013dd-b03c-4ca4-8163-a5ef49d2b48b_2122c911.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;厌倦了被遥远政客忽视的苏格兰偏远奥克尼群岛的官员正在考虑彻底的解决方案：重新加入挪威，这个斯堪的纳维亚国家在 550 多年前将它们作为皇室婚礼嫁妆赠送给他们。&lt;/p>;&lt;p>;奥克尼群岛议会将于周二就“替代治理模式”的选项进行辩论，其中包括探索该群岛的“北欧联系”，该群岛位于苏格兰大陆以北约 16 公里（10 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;理事会领导人詹姆斯·斯托坎 (James Stockan) 表示，苏格兰政府对这些岛屿的失败感到失望，该群岛距离苏格兰大陆 480 公里。南边的爱丁堡，英国政府在更远的伦敦。&lt;/p>;&lt;p>;“在奥克尼群岛的街道上，人们走过来对我说：‘我们什么时候要还嫁妆？我们什么时候回挪威？那里有着巨大的亲和力和深厚的文化关系，”斯托坎告诉英国广播公司。 “现在正是探索可能性的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;挪威与这场辩论保持外交距离。&lt;/p>;&lt;p>;“这是英国国内和宪法问题，”挪威外交部该部在给美联社的一份声明中表示。 “我们对这项动议没有意见。”&lt;/p>;&lt;p>;奥克尼群岛长期以来一直是一个依赖不可预测的渔业的贫困地区，在 20 世纪 60 年代近海发现大量石油储量后开始繁荣起来。这些岛屿人口约 22,000 人，风电产业和旅游业也蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;h3>;中国要求英国避免采取可能“加剧马岛问题紧张局势”的举动&lt;/h3>;&lt;p >;但斯托坎表示，与设得兰群岛或赫布里底群岛的其他岛屿社区相比，奥克尼群岛从苏格兰政府获得的支持较少，并且迫切需要新的渡轮来保持其许多岛屿的连接。&lt;/p>;&lt;p>;“每次我们被拒绝了。我们被要求等待，我们被要求做另一项研究，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实羡慕挪威的社区，”他补充道，“那里有一个完全不同的社区。斯托坎动议附带的一份报告建议奥克尼群岛应该研究各种选择，包括像法罗群岛这样的地位，法罗群岛是丹麦的一个自治属地，位于苏格兰和冰岛之间。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;另一种选择是效仿英国的皇家属地，例如海峡群岛，这些群岛在很大程度上是自治的避税天堂。&lt;/p>;&lt;p>;报告承认，任何宪法变革都还有很长的路要走，而且很可能会发生。需要苏格兰和英国政府将请愿书、公投和立法相结合。&lt;/p>;&lt;p>;爱丁堡和伦敦政府本身就苏格兰政府使苏格兰成为英国以外的独立国家的野心发生争执。&lt; /p>;&lt;p>;与更北的设得兰群岛一样，奥克尼群岛几个世纪以来一直处于挪威和丹麦的控制之下，直到 1472 年，这些岛屿被苏格兰王室占领，作为丹麦玛格丽特与国王詹姆斯三世结婚嫁妆的一部分。苏格兰。&lt;/p>;&lt;h3>;在公众强烈抗议后，法罗群岛捕猎的海豚数量减少了&lt;/h3>;&lt;p>;“在这个拥有 5,000 年历史房屋的地方，这对于担任挪威驻奥克尼群岛名誉领事的建筑师 Leslie Burgher 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Burgher 表示，挪威和奥克尼群岛之间仍然存在“牢固的文化和个人联系”，每年 5 月 17 日的游行标志着挪威宪法日。他说，从地名和人名到圣马格努斯大教堂，挪威的影响是广泛明显的，圣马格努斯大教堂是挪威时代建造的“一座神话般的中世纪建筑”。&lt;/p>;&lt;p>;挪威王储哈康和王储妃梅特-玛丽特2017年对奥克尼群岛进行正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府对让奥克尼群岛与挪威建立新联系的想法泼了一盆冷水。首相里希·苏纳克的发言人马克斯·布莱恩表示，“没有任何机制”可以改变奥克尼群岛的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“从根本上说，作为一个联合王国，我们更加强大。我们没有计划改变这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: John Lee says HK$1 million police bounties for 8 wanted persons will send world ‘strong message’ suspects to be hunted for a lifetime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226465/hong-kong-national-security-law-john-lee-says-hk1-million-bounties-8-wanted-persons-will-send-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 11:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/5fa5d683-ad43-4795-901d-2bcdc251b82d_1624a16f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将悬赏每人 100 万港元（127,600 美元）该市领导人表示，八名自我流放的活动人士被捕将向世界发出“强烈信息”，即任何违反国家安全法的人都将受到终身追捕。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二还呼吁警方采取行动，并强调政府不会被其他国家的反应吓倒，还呼吁包括八名通缉犯的亲属在内的各方提供有关嫌疑人下落的信息，保证他们”将得到相应的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;“警察应该这样做，因为这不仅是向香港传达的信息，也是向那些试图危害我们国家安全的人传达的信息。我们希望他们知道我们不会袖手旁观，”李在与关键决策机构执行委员会的顾问每周举行会议之前警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将追求[李补充道：“嫌疑人将终身承担刑事责任，直至他们自首。”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一宣布，每人悬赏 100 万港元，以寻求提供线索的八名反对派活动人士：前立法会议员罗冠中、郭荣铿永亨和许志峰、工会成员蒙少达、律师任健锋，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁恭仪。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者质疑赏金的有效性，因为这些活动人士目前居住的国家——澳大利亚、英国和美国——在北京于 2020 年对香港实施国家安全法后暂停了与香港的引渡条约，政治犯罪也还存在通常会根据此类协议获得豁免。&lt;/p>;&lt;h3>;因国家安全而被悬赏100万港元的8名香港人是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;此举也立即引发了这三个国家的谴责，美国表示国安法的域外适用是威胁人权的“危险先例”，而英国则誓言不会容忍中国恐吓本国和海外个人的任何企图。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤一月份会见许和任的她还表示，她的政府将支持那些在国内行使权利的人。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港教师、学生必须根据爱国法案捍卫国家安全”&lt;/h3>;&lt; p>;周二，受到美国制裁的香港特首李显龙誓言，他的政府追捕嫌疑人的决心不会受到外国政府反应的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他还回避了一个问题，即高调的行动是否会影响他们的行动。海外团体最近发起了一项阻止他参加 11 月在旧金山举行的 APEC 峰会的活动，从而引发了悬赏。&lt;/p>;&lt;p>;“海外政客或官员的言论不会以任何方式改变我们的坚定信念。”维护国家安全的需要。我知道他们做事都是为了自己的政治原因、为了自己的政治利益，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港走出政治泥潭，不应再走错路”&lt;/h3>; &lt;p>;“我不害怕施加在我们身上的任何政治压力，因为我们做我们认为正确的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;在对美国声明的明显反驳中，李还坚称拥有治外法权其他国家的国家安全法中也存在。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>