<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: finance chief Paul Chan delivers blueprint some experts are calling the most difficult ever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253430/hong-kong-budget-2024-25-finance-chief-paul-chan-deliver-blueprint-some-experts-are-calling-most?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/63460c7b-d6b8-468a-a86d-1ebacbed8502_3d647151.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波抵达发表财政预算案演讲。香港经济低迷，房地产市场举步维艰。照片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个实时博客已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在我们的春季闪购活动中支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港财政司长陈茂波正在为香港经济低迷和财政储备萎缩提供解决方案，一些分析师称这是最困难的时期有史以来的预算蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;所有人的目光都集中在他如何解除一些已有十年之久的降温措施，以重振香港低迷的房地产市场，一月份住宅价格连续第九个月下跌至上一次达到2016年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，周三上午在立法会会议厅发表讲话的陈茂波可能只会取消部分措施。他们还透露，他将在三个财政年度向旅游发展局拨款总计 9.71 亿港元（1.24 亿美元），其中包括 3.04 亿港元用于大型活动以及每月定期举行的烟花表演，以推动该行业的发展。疫情过后，吸引游客回归。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长承诺，今年将采取更有针对性的支出方式，并放弃向居民提供消费券，因为香港的赤字将激增至超过1000亿港元，可能使香港的财政储备降至十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jeffie Lam、Denise Tsang、Lo Hoi-ying、Sammy Heung、Elizabeth Cheung、Lilian Cheng 的报告， Natalie Wong、Oscar Liu、Connor Mycroft、Jess Ma 和 Harvey Kong&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinians count cost of Israel-Gaza war as death toll nears 30,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253448/palestinians-count-cost-israel-gaza-war-death-toll-nears-30000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/668368fc-d0c1-4193-a648-fe47c108b856_20ee3e7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位父亲在以色列空袭后抬着儿子的尸体位于加沙地带南部代尔巴拉赫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦教师伊曼·穆萨拉姆 (Iman Mussallam) 表示，在以色列和哈马斯之间冲突近五个月后，加沙战争造成的死亡人数接近 30,000 人，她正在努力接受这一事实。&lt;/p >;&lt;p>;但是，由于许多受害者仍然被困在被夷为平地的建筑物废墟下，这位流离失所的加沙妇女说，她确信“真实数字比这个数字还要多”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道有多少人这位 30 岁的年轻人补充道，战争结束后，烈士将会出现。他在加沙最南部城市拉法的一个拥挤的联合国避难所避难。&lt;/p>;&lt;p>;加沙有史以来最血腥的战争，哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击引发的冲突，给拥有 240 万人口的巴勒斯坦领土带来了一连串的恐怖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/ca44fb8b-f748-4ccb-bc33-d7dcaa74497a_611ecd61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;销毁后以色列对加沙地带拉法的住宅楼和一座清真寺发动袭击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;死亡人数比之前四次加沙战争的死亡人数加起来还要高。&lt;/p>;&lt;p>;墓地已满，裹尸袋库存也已爆满。资金短缺，一名失去亲人的农民报告说，他不得不将他的三个兄弟和他们的五个孩子埋在柑橘园里。&lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列人和哈马斯参加会谈，拜登希望加沙停火。&lt;/h3>;&lt; p>;聚集在拉法的约 150 万人迫切希望停火，担心如果以色列对该城市发动威胁性地面攻击，会造成更多流血事件。&lt;/p>;&lt;p>;周二，哈马斯控制的加沙地带卫生部表示迄今为止，至少有 29,878 人死亡，另有 70,215 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数突显了战争期间“巴勒斯坦人民遭受的苦难程度”，其影响“将持续一段时间”。加沙伊斯兰大学教授艾哈迈德·奥拉比 (Ahmed Orabi) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日对以色列边境社区发动史无前例的袭击，导致 1,160 人丧生，其中大部分是平民，战争因此爆发。法新社对以色列官方数据的统计。&lt;/p>;&lt;p>;以色列还对袭击期间被带回加沙的约 250 名人质的绝望困境以及估计的命运感到担忧。仍有 130 人被关押。&lt;/p>;&lt;p>;那次袭击引发了以色列大规模的军事攻势，以追捕参与袭击的哈马斯战士及其领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/0908bc74-3d8e-4233-83be-67d6d546ac57_cf4b48d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们准备在加沙地带南部拉法的乱葬坑埋葬死者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争爆发以来，加沙卫生部一直肩负着一项艰巨的任务，即查明 40 公里（ 25 英里）地中海上的一小片土地。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政府很快指出，妇女和儿童约占死亡人数的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;没有透露武装分子在战斗中丧生的人数。以色列军队称，迄今为止已有约 1 万名哈马斯武装分子被杀。&lt;/p>;&lt;h3>;巴勒斯坦人希望中国调解以色列-加沙战争。是什么阻止了它？&lt;/h3>;&lt;p>;加沙卫生部还将这些数字细分为医务人员、民防部队成员和报道冲突的记者。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2 月 24 日，新-总部位于纽约的保护记者委员会表示，自战争开始以来，至少有 88 名媒体工作者被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列质疑哈马斯政府数据的准确性，并否认故意针对平民、医务人员或记者。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙——被世界卫生组织总干事谭德塞描述为“死亡区”——已经成为一个永远哀悼的地方。&lt;/p>;&lt;p>;不是加沙已经一天没有举行葬礼了，尽管严酷的战时条件迫使居民即使在悲伤的情况下也只能临时凑合。&lt;/p>;&lt;p>;设备落后的医院工作人员过度劳累，不得不在埋葬前使用其他形式的冷藏设备，包括一辆冰淇淋车。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，一个泥土足球场上挖了一个集体坟墓。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏燃料，尸体被用驴车运输。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;卢拉大屠杀言论后，巴西与以色列的争端升级&lt;/h3>;&lt;p>;即使是死者也并不完全平静，以色列承认它已从墓地中挖掘出一些尸体，作为其努力识别人质的一部分，这些人质可能会被杀害。军方表示，“确定不是人质的尸体将带着尊严和尊重归还”。&lt;/p>;&lt;p>;据信约有 31 名人质根据以色列的数据，穆萨拉姆称加沙发生的事情是“现代历史上最大的屠杀”，但也指责哈马斯发动袭击，然后撤退到加沙地下的隧道。 &lt;/p>;&lt;p>;由于平民大部分付出了代价，她问道：“怎么是我们的错呢？”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese stocks set to remain attractive amid Nikkei’s all-time high, weak yen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253424/japanese-stocks-set-remain-attractive-amid-nikkeis-all-time-high-weak-yen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/2c2f1fec-98a5-40d9-bac0-bcd25606b98f_aa5e286d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于东京的东京证券交易所的电子股票板2 月 22 日，日经 225 指数在最近几个交易日中升至历史新高。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本股市本周维持创纪录的涨势，增强了人们对日本央行将很快结束导致日元贬值并吸引海外投资者的负利率政策的预期。 &lt;/p>;&lt;p>;日本央行（BOJ）一直奉行压低利率以鼓励消费支出的政策，这与美联储近两年来持续加息以抑制通胀形成鲜明对比。 &lt;/p>;&lt;p>;但他们的政策立场可能会在今年某个时候发生逆转，因为预计美联储将降息，而日本可能会加息。如果这些预期得以实现，两国之间的利率差异将缩小。&lt;/p>;&lt;p>;周二，日经 225 指数连续第三个交易日升至历史新高，收于 39,239.52 点，而日经 225 指数则连续第三个交易日上涨至历史新高。更广泛的东京股票价格指数 (Topix) 小幅上涨至 2,678.46，为 34 年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;日元是今年迄今为止表现最差的主要货币，兑美元汇率下跌 6%美元。最近的交易价格为 150.23，接近 1990 年代后低点 152 兑美元。&lt;/p>;&lt;h3>;随着丑闻震撼日本，大多数日本人不支持政党&lt;/h3>;&lt;p>;外国投资者利用利率差异（例如持有美元的利率）买入日本公司的股票。日本上市公司盈利强劲增长，且估值颇具吸引力，进一步提振了投资者需求。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本股市可能会保持吸引力，因为东京正在推动公司治理改革，而这些改革可能会解锁分析师表示，日本的价值更高。&lt;/p>;&lt;p>;全球供应趋势也有利于日本，因为越来越多的国际公司寻求远离中国的多元化，并提高其在半导体等战略领域的能力，包括扩大与日本公司的联系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“日本绝对是一个有趣的市场，曾经被许多全球投资者重新发现，但现在正在被许多全球投资者重新发现，”Neuberger Berman 高级副总裁、日本股票团队的投资组合经理 Kei Okamura 表示。&lt; /p>;&lt;p>;大型股或高市值公司，尤其是出口导向型公司，因日元贬值而提高了盈利能力，从而引领了日本股市的上涨。 Man GLG 投资组合经理 Emily Badger 表示，推动股市上涨的外国投资者主要关注熟悉的名字。&lt;/p>;&lt;h3>;日本对纳瓦尔尼之死保持沉默的原因很可能是“俄罗斯石油和天然气”&lt;/h3>;&lt;p>;三井住友Financial Group今年迄今上涨20.5%，周二上涨2.54%，而UFJ Financial Group今年迄今上涨25.43%，周二上涨1.42%。周二，这两只股票给东证指数带来了最大的提振。&lt;/p>;&lt;p>;分析师称，中小型股仍有大量廉价交易被许多投资者忽视。&lt;/p>;&lt;h3 >;寻找便宜货&lt;/h3>;&lt;p>;“在日本释放可持续价值的关键主要与公司治理改革有关，”T. Rowe Price 新兴市场和日本股票投资组合专家 Daniel Hurley 表示。&lt;/p >;&lt;p>;在东京证券交易所上市的公司中，只有约三分之一宣布了提高股东回报的计划。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家银行财富管理公司 (RBC Wealth Management) 最近的一份报告称，预计更多公司将释放资本并进行部署以提高回报。它表示：“通过泄露公司名称并利用同行压力，我们预计东京证券交易所将鼓励更多公司宣布提高股东回报的计划。”&lt;/p>;&lt;h3>;一小片海底可能会破坏日本变暖的趋势-韩国关系。这就是原因&lt;/h3>;&lt;p>;根据冈村的说法，真正的问题是公司放弃不盈利的业务，​​并通过收购要约等措施扩大规模。&lt;/p>;&lt;p>;“如果执行得当，它将让日本公司未来的估值会高得多。这是我们过去 30 年来从未见过的。这正是许多全球投资者现在重新审视的原因。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;股市上涨是在 Covid-19 大流行之后开始的，当时日本经济在经历了超过一年的通货紧缩之后显示出通胀压力回归的迹象。二十年。价格回升使企业能够将更高的成本转嫁给消费者。&lt;/p>;&lt;p>;日本周二公布的 1 月份基准通胀数据进一步引发了人们对日本央行即将在 4 月份开始自 2007 年以来首次加息的猜测. 分析师希望，即使日本央行开始收紧利率，日本股市的积极前景也不会改变。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份核心消费者通胀率连续第三个月下降至 2%。但它超出了分析师的预期，并且在日本央行 2% 的目标之内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/27/58305477-3b66-4c92-b6e2-670f9deab300_366af28b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月，购物者在东京一家超市浏览蔬菜27. 1月份核心CPI较上年上涨2%，符合日本央行的通胀目标。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“经过最近一轮通胀，该国的通货紧缩心态发生了转变。劳动力短缺正在给工资带来上行压力，而东京证券交易所的改革建议正在加速公司内部的变革。”英国资产管理公司 Abrdn 亚太区股票副主管兼日本股票主管 Chern-Yeh Kwok 表示。&lt;/p >;&lt;p>;“尽管经济环境充满挑战，但许多日本企业的基本面仍然坚挺。这些都对日本企业及其经济的前景来说是个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;尽管地缘政治风险和全球经济增长疲软的可能性给投资者带来压力，但市场参与者对盈利前景持乐观态度的日本企业。分析师表示，这导致了更高的消费者支出和良好情绪的良性循环。&lt;/p>;&lt;p>;“随着日本央行的进一步变革以及日本走向通胀环境，我们很可能今年日元将会走强，日本市场也会更加强劲。”Man GLG 的 Badger 说道。她补充说，东证指数仍然对外国投资者有吸引力，即使在最近的上涨之后，也没有受到压力。&lt;/p>;&lt;h3>;在二战中被日本军队杀害的英国战俘家属要求道歉，答案&lt;/h3>;&lt;p >;投资者也看好国内投资，因为日本政府最近通过扩大年度投资限额和给予免税来修改日本个人储蓄账户（NISA）——一种个人免税股票投资选择。&lt;/p>;&lt;p>;冈村说，超过一半的日本家庭资产持有现金，这在通胀不断上升的环境下对他们来说不是一个好兆头，但日本政府的各种措施正在吸引更多资金从银行存款中流出。&lt;/p>; &lt;p>;“第一波浪潮更多的是全球股市。但在过去几周，随着日经指数不断触及新高，这些国内投资者现在开始关注本国市场进行投资。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s Michigan primary win overshadowed by Gaza war protest vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253449/joe-bidens-michigan-primary-win-overshadowed-gaza-war-protest-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/2a751d40-2484-460c-a7dd-5bcd14ebb16a_d15f5732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周一在白宫。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二在密歇根州总统初选中轻松获胜，但他正准备迎接阿拉伯裔美国人领导的抗议活动对其战争处理方式的严厉谴责&lt;/p>;&lt;p>;双方的结果都没有什么悬念，拜登在民主党提名竞赛中几乎没有遭到反对，而唐纳德·特朗普在两部分共和党投票中宣布了早期胜利，而共和党投票甚至还没有结束直到周末。&lt;/p>;&lt;p>;但周二晚上投票站关闭后，各县最初报告称，在关键战场上，有 16% 的民主党人投票支持“不承诺”而非拜登，这是说服总统放弃对以色列的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字在过去两个选举周期中一直低于 2%，而上一次在任民主党总统寻求连任时 — — 当时巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 获胜 — — 则为 11%。 2012年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/b4269b05-63c7-4008- b560-5751e71bd52b_ce26166f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在密歇根州迪尔伯恩的一个投票站，民主党选民对乔·拜登总统不表态。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列-加沙战争中不断增加的平民死亡人数削弱了拜登在穆斯林和阿拉伯裔美国人中的地位，而这个群体对于他在2020年在密歇根州的微弱胜利至关重要&lt;/p>;&lt;p>;这个中西部州拥有该国中东或北非血统的居民比例最大，其中大部分人口集中在底特律周围。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙人计算战争成本，死亡人数接近 30,000&lt;/h3>;&lt;p>;关键战场的活动人士要求民主党进行“不承诺”投票，谴责总统对美国向以色列提供军事资助的行为，并呼吁立即采取行动停火。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我很自豪能够参加民主党投票并投票‘不承诺’，”国会中唯一的巴勒斯坦裔美国人拉希达·特莱布 (Rashida Tlaib) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“当密歇根州 74% 的民主党人支持停火，但拜登总统没有听到我们的声音，这就是我们可以利用我们的民主说“听——听密歇根州的声音”的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;截至周二晚上，“倾听密歇根州”运动看起来将轻松超越其目标，即召集 10,000 名未承诺的选民支持其事业。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的三个选举周期中，约有 20,000 名选民在该州民主党投票中勾选了“未承诺”。初选，但民意调查结束后不久，这个数字就已经达到 19,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动从未威胁到拜登轻松获得提名，因为他的唯一挑战者明尼苏达州国会议员迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips) 在竞选时只赢得了 2.7% 的支持率投票于晚上 9 点结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/697ec883-5c90 -4621-a40f-4980f76b6351_fba2918b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密歇根州迪尔伯恩一个院子里的乔·拜登总统的标志。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，大量“未承诺”选票可能会在 11 月大选前敲响警钟，届时拜登无法承受看到他的联盟在选举中受到侵蚀。摇摆州。&lt;/p>;&lt;p>;新罕布什尔州初选期间呼吁停火的类似呼吁毫无结果，但密歇根州的穆斯林和阿拉伯人口要多得多。&lt;/p>;&lt;p>;美国人口普查局估计全州自称中东或北非血统的人口为 310,000，尽管阿拉伯美国研究所表示这个数字可能严重低估。&lt;/p>;&lt;p>;该组织估计全国阿拉伯裔美国人人口为 370 万，并表示绝大多数（超过 80%）是拥有投票权的美国公民。&lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列、哈马斯参加谈判，拜登希望加沙能够在几天内停火&lt;/h3>;&lt;p>;关于共和党另一方面，CNN 和 NBC 在民意调查结束后几秒钟内就预测了特朗普的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统横扫了早期投票州，而密歇根州从未预计会中断他的提名进程。&lt;/p>;&lt;p >;他唯一剩下的挑战者、前联合国大使尼基·黑利(Nikki Haley)在周末将自己的家乡南卡罗来纳州输给了特朗普，但拒绝退出，称她不相信前总统能够击败拜登。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两党在周二举行了投票，但共和党采用了复杂的混合系统，通过在该州 13 个国会选区的每一个选区举行预选会议式的集会来结束周六的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;超过三分之二的密歇根州选区共和党代表——被任命在党的官方夏季提名大会上支持候选人的个人——将在周末颁发。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy’s presence in South China Sea ‘worrisome’, Philippines’ Marcos says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253441/chinese-navys-presence-south-china-sea-worrisome-philippines-marcos-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/be5f86f2-22ab-421f-ac0f-0dc90aa8939e_dbea9b51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾渔民在他们的木船上（前面）驶过一个中国人2月15日，一艘船只靠近有争议的南海中国控制的黄岩岛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周三表示，中国海军在南海的存在是“令人担忧”，但不会阻止菲律宾保卫其海域领土和保护其渔民。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队在渔业和水产局一艘船只执行巡逻任务时发现中国海军舰艇的存在上周，位于南海争议激烈的斯卡伯勒浅滩的资源 (BFAR) 船只。&lt;/p>;&lt;p>;PCG 称，BFAR 船只遭到中国海警船只的跟踪和封锁，该船只还向菲律宾渔民分发燃料。 “我们继续支持我们所有的渔民，我们以这些渔场为生的渔民，我们将继续帮助他们，尽管……阻止尝试，跟踪，”马科斯在出发前往渔场之前告诉记者。对澳大利亚进行国事访问。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾需要多少艘潜艇才能在南海威慑北京？&lt;/h3>;&lt;p>;BRP Datu Sanday 号在受到骚扰时正在为黄岩岛附近的渔民提供燃料菲律宾海岸警卫队称，2 月 22 日，一艘中国海岸警卫队船只和另外三艘中国船只袭击了该船。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队在一份事故报告中称，四艘中国船只中的三艘进入距离达图桑迪号船头 100m（328 英尺）以内其中还列出了跟踪、船只应答器干扰和其他“危险动作”。&lt;/p>;&lt;p>;黄岩岛——由珊瑚礁和岩石组成的三角形链——自中国 2012 年从菲律宾手中夺取黄岩岛以来，一直是两国之间的冲突点。 &lt;/p>;&lt;p>;此后，北京部署了巡逻艇，马尼拉称这些巡逻艇骚扰菲律宾船只，并阻止菲律宾渔民进入那里鱼类丰富的泻湖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距离最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个海域拥有主权，并且无​​视国际法庭的裁决：这些说法没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国和菲律宾围绕争议岛礁发生紧张对峙，发生了碰撞事件，中国船只向菲律宾船只喷射水炮。&lt;/p>;&lt;p>;通讯社补充报道法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s shipbuilding industry ‘edge’ helps it thrive under US sanctions: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253413/chinas-shipbuilding-industry-edge-helps-it-thrive-under-us-sanctions-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/fc496c3f-a687-4b1f-85e8-b41d4c6ee7fd_ceeb41ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究发现，尽管美国造船厂落后，中国造船厂仍实现快速增长制裁，得益于技术进步和完整的产业链。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国造船厂似乎经受住了美国旨在遏制解放军海军快速扩张的制裁的冲击，一项研究证实，几乎所有部件都可以从当地获得.&lt;/p>;&lt;p>;这项由中国工程院委托进行的研究揭示了前特朗普实施的制裁的影响，中国工程院是中国顶尖工程和技术专家的官方集合，在政府决策中具有相当大的影响力&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到制裁，行业数据显示去年的增长创纪录，中国造船完工量同比增长近 12％，达到 4232 万载重吨，超过其他所有国家的总和。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;新订单也增长了 56%，其中许多是先进船型，例如成本高昂的滚装车辆运输船，其占全球新订单的 83%，来自中国协会的数据国家船舶工业部显示。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学船舶海洋与土木工程学院教授刘存根领导的研究小组着手调查中国船舶的复原力海洋装备产业链反对制裁。&lt;/p>;&lt;h3>;西方考虑产业脱钩，中国会失去造船业的领先地位吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国学术期刊《海洋发展》发表的同行评审论文研究人员表示，造船厂仍然可以使用除一小部分专业设备之外的所有设备。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些中国产品与西方竞争对手相比在成熟度上仍存在差距，但其技术水平和市场潜力他们表示，这些企业增长迅速，价格对客户有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的战略竞争方式对中国海洋装备产业的发展造成了打击，海事领域首当其冲。”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在（唐纳德）特朗普担任总统期间，中国……被贴上战略竞争对手的标签，导致多家高科技和军事公司成为攻击目标，并对美国的安全构成重大挑战。中国的海洋装备产业链和供应链。”&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，准确评估当前局势“对于中国准备进一步的自卫和反制措施是必要的”，因为未来制裁可能会升级.&lt;/p>;&lt;p>;据该论文称，刘的团队与行业领导者进行了严格的讨论和调查，以绘制中国造船业关键领域的地图。&lt;/p>;&lt;h3>;绿色航运：为什么中国将推动风电行业的应用&lt;/h3>;&lt;p>;包括原材料、研发设计、总装施工、配套设施、导航服务以及运营和维护。&lt;/p>;&lt;p>;基于研究人员表示，根据他们的分析，目前只有两种类型的船舶面临相对较高的供应链风险——大型液化天然气运输船和豪华游轮。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯入侵以来，对液化天然气运输船的需求激增。乌克兰。此前依赖俄罗斯廉价天然气供应的欧洲现在需要以高价从美国进口燃料。&lt;/p>;&lt;p>;但液化天然气需要在极低的温度下储存，而中国无法制造研究人员发现，船舶的五个关键部件——储罐维护系统、船用低温材料、低温泵和阀门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;造船厂也在努力寻找门锁系统的国内供应商研究表明，豪华游轮的娱乐设备、餐饮设施和医疗区配件。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还指出，造船业的推进系统仍然完全依赖进口，而该系统是专门为豪华游轮设计的。尽管存在这些困难，中国仍然是世界上唯一有能力建造所有 18 种主要船舶类型（包括液化天然气运输船和邮轮）的国家，并且 14 艘船舶的订单量位居全球第一。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中国船舶工业协会的数据，目前订单总量为1.4亿吨，相当于一千多艘福特级航母的排水量，全部将在未来几年内生产。三年。&lt;/p>;&lt;h3>;新型中国军舰雷达会改变世界海洋的海军力量平衡吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国建造舰艇的速度比美国快200倍以上，美国海军警告称如果差距持续存在或扩大，西方舰队将难以维持其在全球海洋的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;刘和他的团队证实造船能力对中国国防能力的增长至关重要，并表示其在西方封锁下的快速增长与中国的技术进步和完整的产业链有关。&lt;/p>;&lt;p>;在船用钢板、防腐材料、基础设施、生产技术和船舶维修方面，中国供应商可以提供研究人员指出，世界上最好的产品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;“总装和施工所需的所有设备仅在长三角地区就可以购买，从而降低了物流和仓储成本。这是其他国家造船厂只能羡慕的优势。”他们说。&lt;/p>;&lt;h3>;由于韩国坚守造船秘密，中国必须“转向其他地方”&lt;/h3>;&lt;p>;而美国的造船能力研究人员表示，与中国相比，中国的造船业规模几乎可以忽略不计——仅占全球总量的0.2%，中国不应高枕无忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国仍然是造船业的强大竞争对手，而欧洲该报指出，中国继续主导一些高端配套产品市场。&lt;/p>;&lt;p>;该研究建议在美国采取任何行动要求其盟友加入对中国的进一步制裁之前制定反制措施，“打破国际特别是欧洲对配套产业的垄断”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国探险家是否比哥伦布早几十年就到达了美洲？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有生产能力，但中国仍继续大量进口研究人员表示，特种钢、通信设备和其他部件可能会受到扩大制裁的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在历史上的大部分时间里，中国在海事技术方面处于领先地位，并且是第一个利用海事技术的国家。舵的力量。 15 世纪，中国探险家郑和拥有一支由 300 艘宝船组成的舰队，每艘船长超过 100 米（328 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国海洋科学家和工程师认为，中国很快将收回其历史悠久的宝船。统治地位。目前，全球90%以上的造船实力集中在亚洲。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can deliver on mega events but government must step up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253014/hong-kong-can-deliver-mega-events-government-must-step?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/5872b69c-1e56-4c7f-b947-f36528445329_287d512e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年11月的国际汽联世界越野拉力锦标赛提醒我们，紧张的赛事日程是组织者的噩梦。由于在两周内建成街道赛道是一项不可能的任务，而在其他城市通常需要更长的时间，组织者面临着施工延误，这意味着计划的 1.225 公里赛道无法及时完成，不得不缩短。&lt;/p>; &lt;p>;在此之前，只有不到一个月的时间来组织“夜间氛围香港”运动的Wan Chai“海滨狂欢节”，组织者面临着最初的电源供应故障，使一些供应商在集市上挣扎着，他们挣扎着提供热菜和热菜和热菜和热菜其他人无法接受电子付款。&lt;/p>; &lt;p>;为什么在组织重大事件时，我们似乎在笨拙地打击短期的时间？诚然，国际知名的活动和名人的日程安排很困难，但世界各地的活动组织者仍然设法成功举办。香港困难的原因是缺乏协调。&lt;/p>; &lt;p>;在香港组织公共活动是一项艰苦的努力。组织者必须向各个政府部门申请一长串临时许可证，每个许可证可能需要数周的时间来回。同样困难的是找到合适的场地。诸如香港体育馆之类的主要竞技场由于其受欢迎程度必须提前一年预订。&lt;/p>; &lt;p>;克服了耗时的批准过程，并且要确保合适的场地的挑战，活动组织者通常几乎没有空间即使他们与其他事件发生冲突，也要妥协他们的硬击时间表。去年11月12日，香港举行了三项大型体育赛事：除了国际汽联世界越野拉力锦标赛之外，还有香港高尔夫公开赛和新世界维港泳。澳门大奖赛也在。&lt;/p>; &lt;p>;当事件发生冲突时，他们被迫争夺同一客户，并且通常最终会降低而不是互相补充。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/23/205dcee2-65cc-46e8-a53-a53-a53-4721212a94cd264cd226_1126e908.jpg div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;副副财务秘书迈克尔·王·韦·卢（Michael Wong Wai-lun）（左）参加了与旅游局官员的新闻发布会，以宣布在政府总部的努力促进香港大型活动经济的努力1月26日在塔玛尔（Tamar）。 Lun可以解决任何行政僵局，并为重大事件铺平道路。希望这将加快申请过程。&lt;/p>; &lt;p>;更重要的是，政府角色的转变迫切需要加强重大事件的管理和协调。政府官员和部门不应将自己仅仅视为监管者和执法者。他们还应该培养和促进重大事件，并促进他们的成功。&lt;/p>; &lt;p>;我们建议一种更具战略意义的方法来制定巨型活动日历。活动组织者和政府部门应具有协调的心态，努力确保活动有足够的交付时间并相互补充。&lt;/p>; &lt;p>;在充分的准备时间内，企业可以组织互补的活动，以使游客保持娱乐性和动力，以便花费。可以连续几天安排针对类似客户的活动，以鼓励游客体验一系列活动并扩大他们在香港的住宿。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;例如，主要的商业会议可以紧随其后的是国际体育赛事，使商业精英增加了将为期一周或更长的假期延长的商务旅行的理由。事件也可以组织起来与附近地区的主要假期相吻合。&lt;/p>; &lt;p>;其次，我们可以以独特的香港扭曲开发重大事件。尽管诸如跑车或超级巨星音乐会等建立的国际活动几乎可以保证成功的投票率，但我们还应该展示这座城市的独特性。&lt;/p>; &lt;p>;我们已经继承了大量文化资产，以及著名的电影，例如流行音乐和诸如流行音乐和电视剧以已故的莱斯利·张（Leslie Cheung）等超级巨星为特色。政府可以更加主动地帮助文化和商业部门发展具有独特文化吸引力的事件，为香港体验增加了文化转折。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，政府可以利用其促销渠道来促进重大事件。通过电视，广播和户外广告以及一系列公共活动的全面渠道方法，可以应用于重大事件，以建立预期并创造热情的氛围。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;旅游委员会还可以将更多的海外代表办公室升级到全球办事处。前者仅提供基本的查询服务，而后者则具有完善的营销功能，可用于定期宣传香港活动。应该优先考虑东南亚和中东的新兴市场及其蓬勃发展的中产阶级。&lt;/p>; &lt;p>;最后，为了鼓励游客在香港停留更长的时间，我们建议介绍“酒店加上活动”票务套餐。重大节假日期间，游客往往会因该市高昂的酒店价格而望而却步；捆绑活动门票和酒店留在有吸引力的折扣套餐中可以为它们提供更好的价值。&lt;/p>; &lt;h3>;如何提高香港旅游：现在的代金券，以及长期的愿景&lt;/h3>; &lt;p>;免费门票在香港的MTR，公共汽车和渡轮上散布了几天，也可以交给游客，以鼓励长时间的住宿。我们可以将游客留在香港的时间越长，他们将在城市中花费的钱越多，可以提高我们的零售，酒店和餐厅的行业，从而使当地经济越来越多。 。需要周密的策划和精心的管理，才能确保每一次活动的成功。仅在今年上半年，香港能够举办80多个巨型活动，这是非常幸运的，其他许多城市只能梦想举办主持人。&lt;/p>; &lt;p>;香港的交出至关重要。通过改进的活动管理和计划，香港可以继续举办出色的活动，为游客和当地人创造持久的回忆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Cute and bossy’ China girl, 7, gives mother US$900 Lunar New Year lucky money as gift for raising her and sibling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252806/cute-and-bossy-china-girl-7-gives-mother-us900-lunar-new-year-lucky-money-gift-raising-her-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/9B617698-1401-4889-A6C1-324B2FD2E23A_622441B1.JPG“她的母亲从亲戚那里收到了900美元的“幸运钱”，这是感谢她和她的弟弟在大陆社交媒体上融化的心。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个七岁女孩，她愿意将幸运的钱给母亲，感谢她抚养她和弟弟&lt;/p>; &lt;p>;在春节假期后几天，来自中国东部江苏省的苏奎安的女孩试图通过一大堆钞票，在中国江苏省的苏克人（900美元）试图通过她的母亲6,530元（900美元）的女孩，在大陆社交媒体上融化了心。&lt;/p>; &lt;p>;。根据Qianjiang的视频，这就是她从亲戚那里获得的所有幸运钱。&lt;/p>; &lt;p>;提供幸运的钱，或者在普通话中提供幸运的钱，或者是Ya sui Qian，是中国春季的传统仪式&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;范围从数十到数千人民币，取决于家庭的经济状况或该地区的习俗，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/2534bb07-ddf8-4881-9e3d-f3c0a74a41e6_f7a3791f.jpg&quot; alt=&quot; “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;小女孩算出她在亲戚的幸运红包中收到的硬现金。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在女孩家中拍摄的病毒视频中，她的母亲最初说她不想拿女孩的幸运钱，这引发了“可爱而专横的&lt;/p>; &lt;p>;的女儿试图说服她。但是你生孩子了，”女孩对母亲说。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为抚养孩子并不容易。很难。你必须支付生活费、生病时的医疗费和学费。养育孩子时，钱很快就花在了。&lt;/p>; &lt;p>;“我手中的这笔钱不足以支付这些费用，这只是一份礼物，并授予您抚养我们这些年，这些年来，儿童说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/02/02/27/c27/c2e82e82e6d-99fd-99fd-4b73 -a47f-bb462959ebc7_87b29453.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;年轻人努力说服母亲拿钱来拿钱，说她知道自己筹集了多么昂贵家庭。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个女孩有一个幼儿园年龄的弟弟，根据母亲在Douyin上的帐户。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得这很有趣，当她首先说了。但看了几遍视频后，我很感动。”这位母亲事后说道。 “我没想到我的女儿在这么小的时候就会如此明智和体贴。” &lt;/p>; &lt;p>;年幼的孩子表现出对家人的爱和关怀，经常在大陆社交媒体上成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，北京的一个两岁女孩在母亲的生日上发表了一个可爱的祝福演讲，说：“谢谢你等我出生。” &lt;/p>; &lt;p>; 2月初，一个10岁的女孩在中国东部的省省省，用零花钱为祖父买了一条手镯，她已经节省了三年的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Domestic helper accused of beating Singapore employer’s dog to death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253439/domestic-helper-accused-beating-singapore-employers-dog-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 09:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/565127D3-C9F2-4F5A-A2C1-7AC73E76FDC2_62F2A948.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”死亡。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在新加坡正在进行调查，因为在视频中看到一名妇女在头上撞了几次狗，并将其绑起来并从栏杆上吊死。 /p>; &lt;p>;动物和兽医服务（AVS）周二表示，它在1月25日“收到了反馈”，涉嫌在住宅单位发生的虐待案件。&lt;/p>; &lt;p>;协会为了预防对动物的残酷行为（SPCA）在Facebook和Instagram上的帖子中说，该案件涉及涉及家庭工人滥用宠物狗的案件。&lt;/p>; &lt;p>;两张图片显示，助手击中了助手狗在公寓阳台上，而另一个狗则显示贵宾犬被绑起来，并悬挂在阳台栏杆上。这只狗于1月22日去世。&lt;/p>; &lt;p>;狗的主人拒绝透露姓名，他说他的狗已经九年了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总统德里克·坦（Derrick Tan）的Facebook帖子在动物的慈善声音中，显示了那个女人撞到狗的闭路电视镜头。&lt;/p>; &lt;p>;在一个视频中，她可以看到她用手敲狗，然后将其握在地上。脖子。当狗挣扎时，她使用看起来像纸板捆绑在一起两次的东西。&lt;/p>; &lt;p>;在另一个视频中，看到她用捆绑包将狗撞到狗时，而它被绑在水龙头上。这只狗也被牵引并从阳台栏杆上吊死。&lt;/p>; &lt;h3>;在禁令34年后，新加坡将宠物猫与公共住房居民合法化&lt;/h3>; &lt;p>;所有者说，在助手是在助手之前受雇，他在房子周围安装了闭路电视摄像头，以寻找他的狗。我们需要在忙于外面工作时监视狗。这些信息是由助手传达给女友的。&lt;/p>; &lt;p>;由于担心狗头骨的损坏，他观看了闭路电视镜头，看到女人撞了狗。&lt;/p>; &lt;p>;所有者说。 Images/Canvas/2024/02/28/B8DCEB17-BBC6-4D48-AEB0-EBAE2EB45861_985551076.JPG“带有纸板束的狗和另一只动物从阳台栏杆上悬挂。照片：Facebook/tan derrick &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ SPCA立即与当局联系，并建议[所有者]对助手提出警察报告，并向此案报告AVS。 &lt;p>; avs表示，它不容忍对宠物的虐待，首次犯罪者可能会根据《动物和鸟类法案》（Animals and Birds Act）指控虐待动物的虐待，最高可罚款15,000美元（11,100美元），最高18个月，最高为18个月或两个。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Seoul address ‘thorny’ issue of healthcare reform as doctors protest for higher wages, lawsuit protection?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253372/will-seoul-address-thorny-issue-healthcare-reform-doctors-protest-higher-wages-lawsuit-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/24D86926-1AB6-4D3F-963F-FC99FFE54C1F_83835FF_8383FF7F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;首尔的医疗政策。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在医学院录取配额的大幅度增加的情况下，强化医生在韩国的罢工强调了需要改革该国的公共医疗保健系统，其中重要领域的专业人士赚取了该系统观察家说，公共部门的医生的低工资&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;患者的诉讼威胁越来越多，促使一些医生转向更有利可图但低风险的专业，例如皮肤病学和整形手术，导致&lt;/p>; &lt;p>;在人手不足的重要公共部门服务中。总部位于首尔总统领导层研究所的负责人在本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，这种措施（需要纳税人的美元）将不受欢迎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/27/c2504a23-a672-44489-b589-b58a-ca377f3b02b02b02b02f3b b02f3b02f3b4_c089899108e.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;患者在Gwangju的一家医院等待治疗。过去一周，该国13,000名见习医生中的大多数人辞职或罢工，迫使医院搁置手术或拒绝一些急诊患者。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该国的大多数13,000名学员，包括实习生和居民，在过去一周中辞职或辞职，迫使医院进行搁置手术或拒绝一些急诊病人。&lt;/p>; &lt;p>;各大学的医学生还齐心协力。截至周一，全国40个医学院中有37名在该国的19,000名学生中约有65％跳过了班级。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候政府宣布年度摄入量的大幅度增长之后，罢工和缺勤开始了。医学生，从3,000到5,000，希望更高的入学配额能够减轻农村地区的医生短缺以及包括高风险手术，儿科，妇产科和急诊医学的基本医疗领域。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;医生说，政府应专注于在重要部门工作的人提高收入水平，他们在工作艰难的工作条件下获得低工资，并面临患者的渎职诉讼成本的严重成本。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;培训医生在主要医院韩国通常每月约350万韩元（2,600美元），大约是公司工人的平均每月工资。该国的主要医院严重依赖这样的学员医生，他们通常每周工作约80个小时。&lt;/p>; &lt;p>;总统Yoon Suk-Yeol发誓不退缩，反对本月早些时候的一次内阁会议上反对集体行动。 &lt;/p>; &lt;p>;政府还计划调查成千上万的学员医生罢工对医疗保健系统造成的损害。 Yoon的政府已向医生提供了直到周四的罢工，以期结束他们的罢工，而无需面临报复。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/02/27/24d86926-1ab6-1ab6-1ab6-1ab6-4d3f-963f-963f-fc99ffe54cf54cf_069355。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;韩国医生前往总统办公室，抗议首尔政府的医疗政策。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国医学协会发言人Joo Soo-Ho警告医疗“混乱”，如果政府“伤害”罢工的学员或医学生。&lt;/p>; &lt;p>;罢工也分歧了公众舆论，罢工参与者看到Yoon执政的保守党在媒体上的选举中扮演的角色，这是他们不愿意工作的媒体刻画。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;“我们对[政府和媒体]的刻画使我们沮丧地描绘了医生仅由贪婪驱动，”首尔医学协会副主席Hwang Gyu-Suk说。&lt;/p>; &lt;p>; hwang补充说，他的儿子是四年级的医学生，告诉他，公众话语和医生的看法是如此受伤，以至于他不想在该国工作。&lt;/p>; &lt;p>;观察员说，这个问题是政治上的提升根据观点民意测验，对于四月份的议会选举执政党，有10人反对医生罢工。以及其他政策失败，帮助集会在关键议会选举之前支持统治保守派。不会损害经济&lt;/h3>; &lt;p>;韩国，日本和其他国家/地区以调节医生数量的方式将配额放在医学院席位上。虽然日本面临与邻居类似的人口挑战，但近年来提出了配额，Yoon政府表示，韩国近三十年来一直没有增加医学院的老虎机数量。&lt;/p>; &lt;p>;批评家罢工认为，劳动行动可能更多是关于保护医生的收入能力，而不是提高韩国医疗保健系统的质量。&lt;/p>; &lt;p>;医务人员的罢工在韩国并不罕见。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;医生在2000年进行了罢工数周，抗议卫生改革，禁止他们出售医学，并将该授权授权给药剂师。&lt;/p>; &lt;p>; 2014年医生罢工后，政府取消了计划为偏远地区引入远程医疗。 2020年，政府从一项计划中退缩，在医生在19日大流行期间进行罢工后，将招生扩大到医学院。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社的其他报道&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly 40% of teachers deregistered in Hong Kong last year lost licences because of sexual offences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3253429/nearly-40-teachers-deregistered-hong-kong-last-year-lost-licences-because-sexual-offences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/19EE0DA1-F8ED-4A6F-A446-A1818188B63128_ACACAD8E.JPG“ alt =”>;为什么它取消了47位老师的注册。照片：RTHK &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;去年在香港登上香港的47位教师中有近40％丢失了许可，因为他们犯了性犯罪，教育当局说。&lt;/p>; &lt;p>;解雇的第二个主要原因涉及犯有其他犯罪的教师，包括常见袭击，具有进攻性武器，煽动犯罪损害，非法议会和骚乱，这共同占了总数的近四分之一。&lt;/p>; &lt;p>;教育局周二，立法机关详细介绍了为什么它取消了47位教师的注册。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/02/27/F042775A-A707-45CA-99B6-4E44457025B4F_7FF05A5.A59.JPG“ ALT =”虐待儿童，而另外五人被判犯有盗窃，欺诈或抢劫罪。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;局“处理涉及教师的每一个案件”的不当行为或根据教育条例和既定程序的认真行为”。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果发现老师犯了严重的罪行或不道德行为或专业不当行为，则[局]将取消他或她的老师注册。&lt;/p>; &lt;p>;该局警告说：&lt;/p>; &lt;p>;在47个案件中，有18名老师因性犯罪而被解雇，而11名教育工作者要么犯有进攻性武器，煽动其他人犯下刑事犯罪，因此，有18名教师犯下了犯罪行为损坏，参加了一个非法的集会或骚乱。&lt;/p>; &lt;p>;七名老师犯了与虐待儿童有关的罪行，而另外五名犯有盗窃，欺诈或抢劫罪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其余的六起案件与专业不当行为有关，但教师没有被法院定罪。&lt;/p>; &lt;p>;三个案件涉及不正确的教师关系，而其他三个案件与传播或观看色情照片或视频或出版不适当有关在线消息。&lt;/p>; &lt;h3>; 8香港老师在一年中的头四个月终身终身&lt;/h3>; &lt;p>;去年的案件数量是2022年记录的21个案件的数量。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该局早些时候表示，案件的上升可能归因于2021-22学年的实施措施，包括每三年对注册和允许的教师进行的犯罪记录检查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在最新的论文中，它要求学校收到针对教师的投诉，包括启动调查，与被告的会议和向当局提交报告。&lt;/p>; &lt;p>;它加强了一支由……局长组成的内部工作队，以全面审查涉及教师专业不当行为的案件。无法估算案件的处理时间，因为每个案件的性质，严重性，复杂性和证据都不同。 ，”局说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>