<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea opposition aims to stop military’s Taiwan entanglement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270929/south-korea-opposition-aims-stop-militarys-taiwan-entanglement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/23ff3aff-24da-4c0d-a893-6b0d1bf7e557_1aba988b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国和美国士兵在参加演习时互相碰拳2022 年在韩国骊州举行联合渡江行动演习。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;控制国会的韩国反对党将提出一项法案，以防止韩国军方干预一位最高反对派领导人周四表示，在台湾危机中。&lt;/p>;&lt;p>;重建韩国党临时党魁金俊亨 (Kim Joon-hyung) 在接受《亚洲周刊》独家采访时表示，他的政党和主要反对派韩国民主党计划很快联合向国会提交该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“在华盛顿，一些军事指挥官和国会议员越来越多地讨论韩国和日本应该介入台湾危机”，Kim &lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认自治的台湾独立，但美国及其盟国反对任何以武力夺取台湾岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;“这项法律法案旨在防止金正恩表示：“韩国军队不要被拖入这种不测事件，并使其专注于保卫韩国免受朝鲜威胁的最初使命。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/c6ea43cb-3a31-4bc5-b231-be64d8991093_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;6月27日，朝鲜半岛运动成员在美国驻首尔大使馆外抗议美国、韩国和日本军队之间的“自由边缘”演习。照片：EPA-EFE&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜研究大学校长政治学教授杨武镇表示，在野党可能会寻求与执政的保守派议员达成共识以通过该法案，以便尹总统石烈不会行使否决权。&lt;/p>;&lt;p>;杨补充说，该法案很有可能在国会获得通过，两个主要反对党在国会300个席位中拥有187个席位。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，当金正恩在国会询问韩国是否会军事干预台湾问题时，外交部长曹太烈斩钉截铁地说：“不会”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国赵补充说，驻韩部队应该专注于朝鲜半岛问题。&lt;/p>;&lt;p>;韩国驻有28,500名美军，以威慑拥有核武器的朝鲜的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;杨牙山政策研究所的高级研究员英国表示，韩国“过于专注于应对朝鲜，无法将其实力投射到朝鲜半岛以外”。&lt;/p>;&lt;p>;“但它别无选择，只能这样做如果中国攻击美国，我们将与美国并肩作战……就像如果朝鲜攻击韩国，美国也会采取同样的行动”，他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;他还表示，派遣驻韩美军前往台湾等海外突发事件是没有意义的，因为重型武器不适合海外快速部署。&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军司令查尔斯·弗林将军美国陆军太平洋司令部司令 4 月在首尔的 A 频道电视台表示，他欢迎韩国在该地区展示其实力，以帮助该联盟，“因为这是一个重要的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，韩国将在该地区展示其实力，以帮助该联盟。如果韩国、日本和美国在夏威夷或阿拉斯加共同训练能够克服一些挑战，那就“太好了”，并补充说美国可以“帮助三边[联盟]走到一起”。&lt;/p>;&lt;p>;弗林在五月份接受《星条旗报》单独采访时表示，中国的军事扩张正在推动亚洲国家与美国建立更紧密的战略伙伴关系，类似于欧洲的北约。&lt;/p>;&lt;p>;但太平洋国家之间的军事合作需要时间弗林补充道，以类似于北约的方式进行整合。&lt;/p>;&lt;p>;美国太平洋陆军拥有 107,000 名士兵和文职人员，驻扎在从阿拉斯加、关岛、美属萨摩亚、日本塞班岛到韩国的 9,000 英里范围内。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;韩国国防部长申元植也淡化了韩国军队卷入台湾紧急事件的可能性，并表示其重点是朝鲜半岛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们申四月在 KBS 电视台表示：“我们相信，保护我国安全就等于保护国际安全，我们应该关注这一点”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/789768a2-bac6-429e-8835-aa486424d525_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;随着美国领导的大型海军演习于 7 月份在台湾东南海岸附近举行，中国的山东号航母一直在台湾东南沿海附近进行训练演习。照片：日本防卫省&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，台湾危机将增加朝鲜采取挑衅行为或发动侵略的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“维护大韩民国的安全就是维护全球安全，这就是我们的重点所在。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲政策研究中心高级研究员亚当·利夫，表示首尔似乎“仍然比东京更不愿意在双边（即使是非正式的）基础上公开与台湾接触，或公开表达对台湾‘国际空间’的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登政府一致同意他说，尽管台湾海峡局势历来不是韩国关注的主要焦点，但可以理解的是，台湾海峡局势在过去 70 多年来一直不得不关注来自朝鲜的生存威胁。&lt;/p >;&lt;p>;他二月份在布鲁金斯学会网站上写道，“美国过去曾努力就美韩（韩国）联盟在发生地区突发事件时可能发挥的作用展开更有力的讨论，但并未取得太大进展”。&lt; /p>;&lt;p>;韩国人普遍担心的是，台湾问题可能导致朝鲜抓住美国军队心烦意乱的机会，采取一些升级行动，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这当韩国同行考虑美国可能希望在韩国部署前沿部署部队来支持台湾时，这种恐惧就显得尤为明显。”他补充道。</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese study finds new CAR-T therapy may be safe, low-cost option]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270879/chinese-study-finds-new-car-t-therapy-may-be-safe-low-cost-option?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/7bc1b5fa-73bb-4ac1-9b53-83a9c6b9faa5_4bc0339d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该疗法通过基因改造 T 细胞（一种白细胞——识别并攻击癌细胞等敌人。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员开发了一种新版本的细胞疗法，用于治疗血癌，他们表示，它有潜力成为一种多功能且比目前使用的疗法便宜得多的选择。 &lt;/p>;&lt;p>;这种疗法被称为 CAR-T，是近年来兴起的一种免疫疗法，在治疗其他疾病（例如 ）方面也显示出前景。&lt;/p>;&lt;p>;但成本较高治疗的效果是令人望而却步的。根据《自然》杂志 3 月份的一篇论文，自 2017 年在美国首次获得批准以来，商业 CAR-T 疗法目前的成本在 37 万美元至 53 万美元之间，其中不包括医院费用和治疗副作用的药物。&lt;/p>;&lt; p>;CAR-T，即嵌合抗原受体 T 细胞疗法，通过对患者自身的 T 细胞（一种对抗感染至关重要的白细胞）进行基因改造来识别和消灭癌细胞等敌人。&lt;/p >;&lt;p>;这种治疗是高度专业化和个性化的，这就是为什么它仍然如此昂贵。它涉及提取患者的 T 细胞，对其进行基因改造，然后将其返回患者体内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海研究人员团队开发的新版本的工作原理略有不同。它被称为 TyU19，使用来自健康捐赠者的 T 细胞，然后对其进行基因改造。研究团队表示，这是一种万能药，一批可以治疗很多患者，大大降低了成本。&lt;/p>;&lt;p>;它是由生物技术公司BRL Medicine、华东师范大学和上海长征的科学家开发的。医院。他们的研究结果于周二发表在同行评审期刊《Cell》上。&lt;/p>;&lt;p>;根据 BRL Medicine 的一份声明，TyU19“最突出的优势”是它可以大规模生产，同时方便、安全、成本低、疗效好。&lt;/p>;&lt;p>;该疗法还可以克服现有个性化CAR-T疗法制备周期长、风险高等“痛点”失败且成本极高。&lt;/p>;&lt;p>;在这项研究中，细胞疗法用于治疗三名自身免疫性疾病患者，其中一名患有难治性免疫介导的坏死性肌病（IMNM），两名患有弥漫性皮肤系统性硬化症患者（SSc）。科学家们表示，这是首次使用通用 CAR-T 疗法成功治疗自身免疫性疾病。&lt;/p>;&lt;p>;在治疗后六个月的随访中，据说所有三名患者均处于健康状态。 “深度缓解”，未观察到严重不良事件。&lt;/p>;&lt;p>;IMNM 和 SSc 都是风湿性免疫疾病，即影响世界 8% 以上人口的一组疾病。 IMNM 是一种罕见且严重的疾病，其特征是肌纤维坏死和进行性肌肉无力，而 SSc 的特征是广泛的器官纤维化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国著名病毒学家和免疫学家高福，表示新疗法很有希望。&lt;/p>;&lt;p>;周二，高在中国社交媒体帐户“BioArt”上发帖指出，该研究的样本量很小。他说，这些病例是高危且难治的病例，但其中一些病例的纤维化已经逆转。&lt;/p>;&lt;p>;“这些结果显示了这种疗法的潜力，值得在更大范围内进一步验证。未来的临床试验。”中国疾病预防控制中心原主任高说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steps up European brandy import probe with hearing, focuses on ‘industrial damage’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270923/china-steps-european-brandy-import-probe-hearing-focuses-industrial-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 15:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/7d912dd1-97de-47f5-b677-a1dd625bfcc7_d564ceba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海关数据显示，中国2017年进口白兰地4331万升到2023年，法国产品占比将达到96.16%。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周四加强了对欧洲白兰地进口的调查，在欧盟对中国电池电动汽车征收额外关税不到两周后举行了反倾销听证会&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，听证会将重点讨论“相关白兰地产品反倾销调查的产业损害、因果关系和公共利益”，其中法国干邑白兰地&lt;/p>;&lt;p>;该部补充说，调查将针对2022年10月1日至2023年9月30日进口的容量小于200升（52加仑）的容器中的白兰地进行调查，以及它们是否对商务部应中国酒业协会要求，于2019年1月1日至2023年9月30日期间对中国白兰地行业进行调查。预计减少15.88%。&lt;/p>;&lt;p>;调查预计在1月5日前完成，特殊情况可再延长6个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;自去年欧盟质疑中国使用补贴以来，中国与欧盟之间的贸易紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;周四听证会的日期定于 7 月 5 日，届时欧盟将追加对中国纯电动汽车征收高达 37.6% 的修订后关税生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关数据显示，2023 年中国进口了 4331 万升（1140 万加仑）白兰地，其中来自法国的白兰地占96.16％。&lt;/p>;&lt;p>;政策研究机构Trivium China上个月表示，法国白兰地或西班牙猪肉等农产品是有助于“惩罚电动汽车调查”的“两个最大的拉拉队”。&lt;/ p>;&lt;p>;中国6月份宣布对从欧盟进口的部分猪肉产品进行反倾销调查，理由是“产能过剩”和补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“农民也是欧盟政治中极具影响力的群体。 ，为北京提供了加大政治压力的筹码，”Trivium China 补充道。 “尽管虚张声势，中国并不希望与欧洲发生贸易战。”&lt;/p>;&lt;p>;但Trivium China指出，北京的回应将与欧盟的“地理”和特定行业有关。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国官方媒体早些时候声称，北京将对欧洲大型发动机汽车出口以及欧盟猪肉出口展开调查，以期将关税提高至 25%。&lt;/p>;&lt;p>;欧亚集团的欧洲事务主管埃姆雷·佩克 (Emre Peker) 5 月份表示，中国对欧盟汽车征收的关税将打击德国和斯洛伐克，而对猪肉征税将损害西班牙、荷兰、丹麦和法国的出口商。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们预计将继续努力“在欧盟和成员国层面与北京接触，解决欧洲对市场准入和产能过剩的担忧，”佩克补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果谈判进展不顺利，欧盟将扩大对中国的贸易调查。对中国电动汽车征收关税将成为欧盟承诺打击北京在其他领域扭曲市场行为的风向标。”&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaimaiti 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia stocks ride high as AI building boom fuels longest rally in 13 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270925/malaysia-stocks-ride-high-ai-building-boom-fuels-longest-rally-13-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/a6dba97b-5f2e-4551-8b37-7debe7e48b49_09d186f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在吉隆坡的私人股票市场画廊中查看交易板吉隆坡。马来西亚基准综指徘徊在三年半高点附近。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在人工智能驱动的数据中心繁荣的背景下，马来西亚股市在建筑商和供应商的带动下大幅上涨，使一个长期被忽视的市场重新受到全球投资者的关注.&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚基准综指徘徊在三年半高点附近，并连续五个季度上涨，这是 13 年来最长的连续上涨。今年迄今为止，涨幅为 12%，是东南亚迄今为止涨幅最大的。&lt;/p>;&lt;p>;建筑商金务大 (Gamuda) 和公用事业集团杨忠礼电力 (YTL Power) 的股价在不到一年的时间里翻了一番。自去年 12 月以来，国家电力公司 (Tenaga Nasional) 的股价已上涨 45%，外国基金经理正在转向买家，押注市场还将进一步运行。&lt;/p>;&lt;p>;货币相对稳定，政府处于稳定时期以及跨国公司将制造结构多元化到中国以外的趋势提供了进一步的推动力。&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为，建筑商、电力供应商和科技公司从外国投资进入东南亚国家中获益最多。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/e4b61dc4-1d1b-473c-bfda-5e674241eec5_1c9ec53d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;半导体巨头 Nvidia 是在马来西亚规划数据中心项目的主要科技公司之一。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为马来西亚目前绝对是一个最佳地点，因为我们提供水、电力和连通性，”东盟投资组合经理 Ernest Chew 说道位于吉隆坡的法国巴黎银行资产管理公司，他一直在购买马来西亚股票。&lt;/p>;&lt;p>;“运营数据中心对马来西亚来说并不是什么新鲜事……只是现在我们看到了[生成式]人工智能热潮，数据中心的繁荣基本上加速了[外国直接投资]……这就是为什么我们认为风险很小。”&lt;/p>;&lt;p>;外国直接投资往往不稳定，但根据国家统计局的数据，去年外国直接投资达到 1,884 亿林吉特（400 亿美元）。马来西亚投资发展局在 2021 年吸引的资金接近创纪录的 2086 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊、谷歌、微软、英伟达和 TikTok 母公司字节跳动都计划或已经宣布在马来西亚建设计算中心项目人工智能产品背后的力量。投资者看到资金在经济中从房东流向银行。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，外资流入股市尚未成为现实。汇丰银行分析显示，2024 年至 6 月 26 日期间，马来西亚股市净流出 1.5 亿美元，专注于亚洲和全球新兴市场的基金均减持该国。&lt;/p>;&lt;p>;但随着这些行业推动这一势头并加深流动性– 日均成交量几乎是一年前的两倍 – 外国投资者对市场前景的信心不断增强。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者正在热衷于马来西亚，”马来西亚股票主管 Tushar Mohata 表示野村证券的研究。 “我们认为现在估值并未过热，因此我们认为这种反弹应该会持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;衡量价值的一个指标，即远期市盈率，马来西亚基准综指为 15，而马来西亚综合指数为 21。标准普尔 500 指数及其分类指数的表现一直很亮眼，其中建筑指数今年迄今上涨了 63%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月初，摩根大通将基准指数的基本情景目标上调至1,650 点。该指数周三收于 1,633.54。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues amber rainstorm warning, urges residents to seek safe shelter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270911/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-urges-residents-seek-safe-shelter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 14:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/fa36e2e2-1b09-4387-8036-abf90fa55111_69e7b04e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已发布黄色暴雨警告。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于强阵风持续影响香港，香港天文台于周四下午发出黄色暴雨警告信号，呼吁居民尽快寻求安全避难。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;天气预报员于下午1.45发布警报，警告大雨可能引发山洪。&lt;/p>;&lt;p>;当大雨已下或预计大雨将超过时，就会发出该信号。香港一小时超过30毫米，且可能持续。&lt;/p>;&lt;p>;“宽阔的低压槽正在为广东沿岸和南海北部带来阵雨和雷暴， &lt;/p>;&lt;p>;“本港过去数小时新界西部及大屿山录得超过20毫米雨量。”&lt;/p>;&lt;p>;预报员又呼吁居民尽快寻求安全避难所，避免进行户外水上运动，以及不要站在高地，因为时速70公里（43.5英里）或以上的强阵风可能会继续影响香港。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong reduces sellers threshold for old buildings to as low as 65%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270913/hong-kong-reduces-sellers-threshold-old-buildings-low-65?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/6e09463a-925a-44e4-80f5-e71ad019de48_128023f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗区旧住宅楼鸟瞰图九龙半岛。图片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为政府努力的一部分，香港立法机关同意将必须同意出售旧私人楼宇的业主比例门槛降低至65%加速市区重建。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周四驳斥了这样的担忧，即此举只会让开发商受益，而牺牲少数业主和居民的利益和带来不便。&lt;/p>;&lt;p >;林恩在立法会会议上表示：“最重要的是，我们的目标是推动危旧楼宇的重建，为业主提供出路，消除建筑物的安全风险，改善居住环境。”三读通过。&lt;/p>;&lt;p>;“有媒体称开发商是修例的受益者。不过，对政府而言，这绝对不是事实。”&lt;/p>;&lt;p>;发展部长表示，希望新安排最早在12月中旬生效，而政府会加紧行动公开宣传并为将来帮助少数所有者做好准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/18/4e236303-d6b5-49d6-b215-ca7a9e4772ea_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发展局局长伯纳黛特·林恩希望新措施能在中期生效-十二月。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，楼龄50岁或以上的私人楼宇由4,500幢增加至9,600幢，其中只有1,600幢正进行重建。&lt;/p>;&lt; p>;在现行制度下，至少80%的业主必须同意出售50年或以上的建筑物进行重建。&lt;/p>;&lt;p>;新制度将70年或以上建筑物的门槛降低至65% &lt;/p>;&lt;p>;在全市范围内，50-69岁的街区将根据其是否属于急需重建的街区，选择性地削减。&lt;/p>;&lt;p>;在这些街区，60-69岁的建筑将享受最低门槛50岁至59岁的门槛为70%。&lt;/p>;&lt;p>;政府选出了深水埗、九龙城、旺角、油麻地、上城区7个社区湾仔、荃湾及湾仔为首批享受新门槛的地段。政府将定期审查选定区域。&lt;/p>;&lt;p>;对于指定社区以外的区域，60至69岁的建筑物的门槛将降低至70％，而50至59岁的建筑物的门槛将保持不变80%。&lt;/p>;&lt;p>;全市50岁以下建筑物的门槛将保持在90%。&lt;/p>;&lt;p>;代表房地产界的立法会议员龙汉标，表示政府未来应指定更多有迫切重建需求的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我认为一些旧建筑较多的地区不包括在内。龙在立法会会议上表示，这七个强制出售门槛放宽的指定社区将吸引大部分重建资源。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心非指定区域的旧楼要等待&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员狄志远建议维持指定社区以外地区楼龄50岁或以上楼龄的原有门槛，以保障少数旧楼业主的利益，但他的建议是&lt;/p>;&lt;p>;林恩表示，政府将设立一个办公室，通过提供合法权利查询和独立的财产评估服务来协助此类业主。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US-Philippines intelligence deal ‘long overdue’, marks deepening ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270914/south-china-sea-us-manila-intelligence-sharing-deal-long-overdue-marks-deepening-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 14:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/9f1f6e84-49cf-4b86-a411-68a780e21863_16ac5c62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事首长罗密欧·布劳纳（右）与美国举行会谈7月16日，参谋长联席会议主席小查尔斯·布朗将军在马尼拉军方总部。照片：法新社/菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登已派出一名高级官员军事官员将在与马尼拉敲定情报共享协议以反击中国海上侵略之前视察美国在菲律宾的基地。&lt;/p>;&lt;p>;此举预计将激怒中国，并被北京视为试图干预菲律宾的行为。观察人士称，他们同意这是一项“早就应该”的安排，它将改善马尼拉在与北京的外交雷区中的决策。&lt;/p>;&lt;p>;周二，将军美国参谋长联席会议主席小查尔斯·布朗在阿吉纳尔多军营会见了马尼拉国防官员，表明继上个月菲律宾和中国船只在仁爱礁发生暴力冲突后，美国对其长期盟友的“坚定承诺”。 &lt;/p>;&lt;p>;布朗小将将根据《增强防务合作协议》（EDCA）视察选定的美国军事基地，该协议是菲律宾和美国之间的一项协议，允许进行大规模联合军事演习、部队轮换和预演。部署国防材料、设备和物资。&lt;/p>;&lt;p>;在两国批准情报共享框架（称为军事信息通用安全协议（GSMIA））之前，有必要进行检查，该框架允许在及时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/0d1ccb07-2076- 4a5c-9515-0322c417f8b2_f51bc93d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事参谋长罗密欧·布劳纳（左）与美国参谋长联席会议主席一起检阅部队小查尔斯·布朗（右）抵达马尼拉军事总部。图片来源：法新社/菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一旦获得批准，两国将制定保护绝密军事信息和及早发现西菲律宾海潜在威胁的协议，马尼拉对其认为属于其专属经济区的南中国海部分地区的名称。&lt;/p>;&lt;p>;“这对菲律宾来说也非常重要。这是我们第一次与另一个国家进行这样的活动。当然，这很好地表明菲律宾也可以在我们的国防合作方面进行情报共享，”军方发言人弗朗西尔·玛格丽特·帕迪拉上校告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的一份声明中，美国联合司令部参谋长公共事务办公室发言人海军上校杰里尔·多尔西表示，小布朗已与菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺、国防部长小吉尔伯托·特奥多罗和菲律宾武装部队总司令罗密欧·布劳纳将军讨论了“加强联盟的持续努力” &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，四位官员交换了对6月17日菲律宾海军一名水手在与中国海警发生冲突时失去大拇指事件的评价，该事件成为领土争端的关键点。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治经济要素研究和战略家的安全分析师雷吉·托雷坎波 (Rej Torrecampo) 在亚洲《本周》杂志上表示，美国对南海的任何介入都将被负面看待。北京。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个主权独立的国家，我们实际上有权与另一个国家接触，”兼任米里亚姆学院国际研究高级讲师的托雷坎波说。&lt;/p>;&lt; p>;“现在我们正在改善与美国的关系，这是中国将密切关注的事情......比如将会发生什么变化，将驻扎在菲律宾的新能力。”&lt;/p>;&lt;p>;托雷坎波还警告说，在情报能力方面，北京可能会制定自己的反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在任何决策过程中，特别是向菲律宾军队驻扎的仁爱礁执行补给任务时，获取情报是必要的，掌握有关中国船只位置和活动的实时数据可以帮助马尼拉安全地执行其行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/5ff971a4-991c-47a0-a22a-93b00e2bd914_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 3 月 5 日，一艘中国海岸警卫队船只挡住了前往仁爱礁执行补给任务的道路，菲律宾海岸警卫队成员保持警惕。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿原因托雷坎波表示，尽管两国的联盟已经持续了数十年，但由于新技术和情报收集环境的演变，两国现在才开始努力共享情报。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布 (Abdul Rahman Yaacob)洛伊研究所东南亚项目的负责人告诉《亚洲周刊》，他认为，鉴于菲律宾的监视或情报能力有限，他认为菲律宾将从该协议中在操作层面受益更多。&lt;/p>;&lt;p>;“美国拥有更多先进的情报收集能力以及他们收集的有关中国在该地区军事活动的任何情报可能对菲律宾有用，因为菲律宾与中国存在重叠的海上争端，而且靠近台湾。”雅各布说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，战略层面上，这进一步表明美菲防务关系更加密切。 “菲律宾应该而且必须在外交上与中国接触，同时增强其军事能力——情报收集就是其中之一。”&lt;/p>;&lt;p>;Matteo Piasentini，Geopolitica 中国和印太部门的安全分析师意大利智库表示，最新的情报共享举措是深化双方关系的合乎逻辑的一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与菲律宾和美国相比，菲律宾与美国的联盟建立在制度化程度较低的框架上。国际发展与安全合作组织常驻研究员兼副主席约书亚·埃斯佩纳 (Joshua Espeña) 表示，及时共享机密信息对于协调军事反应和行动至关重要。马尼拉和华盛顿之间的协议“早就该”了。&lt;/p>;&lt;p>;“由于 GSMIA 可以成为眼睛和耳朵，因此它可以作为提高马尼拉外交决策能力的基石。这将使马尼拉能够在继续与中国进行外交对话时验证和确认所需的情报产品，这不仅是为了危机管理，也是为了集体威慑。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;布朗 Jnr 的访问正值菲律宾国防部外交部宣布还与北京达成协议，在两国总统办公室之间开通直接沟通渠道，以防两国领导人因争议水域发生冲突而需要召开会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Haiti’s PM mobilises UN-backed Kenyan forces to reclaim capital from gangs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3270917/haitis-pm-mobilises-un-backed-kenyan-forces-reclaim-capital-gangs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 14:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/3ff307e3-4ab8-431c-bf7d-2dadb07724b1_0662797f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚警察在海地太子港巡逻星期三，作为维持和平任务的一部分。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海地总理加里·科尼尔在周三晚间的电视讲话中命令帮派交出武器，他在讲话中承认海地首都及其他地区的生活已经变得多么危险，并承诺予以打击&lt;/p>; &lt;p>; Conille在第二天的200名肯尼亚警察到达海地的第二天发表讲话，以帮助取消广泛的帮派暴力，这是由东非国家领导的未支持的任务的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;“每天在澳大利亚港的生活都变成了生存之战，”他说。 “许多无辜的人都丧生。” &lt;/p>; &lt;p>;帮派控制了80％的port-au王子，他们被指责为一年中的前三个月杀害或伤害1,500多人&lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候，记者观察到一系列的装甲车沿着首都较危险的地区之一，海地人群悄悄地聚集在一起观察到首都更危险的地区之一，这是一辆装甲车辆。 ，臀部上的武器。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/18/85c179e7-179e7-179e7-e79e7- 9C80-4674-8D31-3B1069B08FAA_229B55A7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;肯尼亚军事力量站在Port-Au-ratince市中心的国家宫殿附近。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;车辆在肯尼亚人和海地警察散布在市中心地区时。几次镜头响了，但尚不清楚谁开枪了，是否有人受伤或杀害。&lt;/p>; &lt;p>;“放下武器并承认国家的权威，”康威尔在给帮派的一封信中说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 2月下旬，帮派发起了针对关键州基础设施的协调攻击。他们控制了两打以上的警察局；对主要国际机场开火，迫使其关闭近三个月；袭击了海地的两个最大的监狱，释放了4000多名囚犯。&lt;/p>; &lt;p>;暴力导致4月下旬前总理阿里尔·亨利（Ariel Henry）辞职，并安装了过渡总统委员会和康威尔（Conille）作为新总理。 &lt;p>;他指出，到目前为止，肯尼亚人似乎已经将巡逻限制在尚未被帮派抓住的地方。&lt;/p>; &lt;p>;“确实没有任何进攻性行动，他说。 P>; Conille说，恢复安全是他的重中之重，但警告说这需要时间。他说，目的是重新夺回所有由帮派控制的领土，“房屋，居住，社区，社区，社区社区”。人口。”康尼说。&lt;/p>; &lt;p>;帮派暴力行为在近年来，由于竞争对手帮派争取更多领土的控制，近年来，近50万人无家可归。超过一半的流离失所者是妇女和女孩，许多人生活在拥挤和不卫生的临时营地和庇护所中。&lt;/p>; &lt;p>;周三，联合国指出，大多数营地都使用强奸是一种故意的策略来控制妇女获得稀缺的人道主义援助。&lt;/p>; &lt;p>;联合国妇女执行董事Sima Bahous敦促海地新任命的政府预防和应对这种暴力。&lt;/p>; &lt;p>;“不安全感和残酷程度她在一份声明中说：“包括性暴力，妇女在海地的帮派面对面是前所未有的。” “它必须立即停止。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We were sent to hell’ – Hong Kong fermented tofu shop nearly 120 years old shuts suddenly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3270906/we-were-sent-hell-hong-kong-fermented-tofu-shop-nearly-120-years-old-shuts-suddenly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 13:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/28CB8892-2D19-44E0-9E6D-DEFF8D92B3A7_259537BB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的家人在1905年在香港的Yau Ma Tei社区成立的发酵豆腐商店Liu Ma Kee工作。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;刘ma kee是香港的Yau ma tei以其发酵豆腐产品而闻名的第四代业务，在近120年后突然关闭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;卫生当局发布了一瓶发酵豆腐的警报，这使该公司从销售中撤回一批。&lt;/p>; &lt;p>;被称为富尤，发酵豆腐是一种传统的中国人通过加工和发酵大豆产品，用盐，米酒和调味剂制成的调味品。&lt;/p>; &lt;p>;成品具有独特的刺激性香气和质地，可以比作成熟的软奶酪，这是必不可少的成分在传统的广东菜中，例如炒水菠菜和炖羊肉豆片。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ d8/images/canvas/2024/07/18/18/7a27fe11-bfdd-4b7f-8b3d-5e9ab3d687fa_165546e8.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;有限的保留豆凝乳。照片：Stanley Shin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Liu Ma Kee在2021年的香港旅游委员会活动中出现在2021年的香港旅游委员会活动中，以通过聚焦遗产企业和隐藏的宝石来促进前往城市的旅行。 Jay Liu Fong-Yip是他的第四代人经营Liu Ma Kee的一部分，当时他告诉《邮报》，他希望这项运动会鼓励更多的当地客户访问该商店。&lt;/p>; &lt;p>; 7月18日，长时间的商店的图像及其百叶窗的下降，并带有纸通知，上面写着“关闭”和“企业关闭”。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/18/7aab2094-81c3-46ce-b0cb-535d4a19cab3_e4cce023.jpg gpg“ ：＃999;“>; Liu Ma Kee的产品用于各种传统的粤菜。照片：TVB scoop &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月4日，香港政府食品安全中心发表了警告警告，对一批瓶装发酵豆凝乳进行了测试双关语零售商表现出不满意的细菌蜡状细菌。&lt;/p>; &lt;p>;测试结果表明，样品中含有蜡状芽孢杆菌的水平为每克130,000，安全消耗的阈值为每克100,000。当局建议公众不要食用受影响批次的产品，并指示商贩停止销售该产品。 Liu Ma Kee按照指示召回受影响的批处理。&lt;/p>; &lt;p>;杰伊·刘的母亲刘夫人与TVB播出的香港电视节目Scoop联系，以在调查后播放她的担忧。节目播出一集，她讲述食物安全中心代表如何于7月3日到六马记油麻地店索取一瓶腐乳进行跟进检测，因为样本是从西街抽取的。 Ying Pun零售商在日期之前没有明确的最好。&lt;/p>; &lt;img src =” 07/18/2A3F05F0-4A3E-4ADF-AEA5-55A25A2522277630_8A995E96.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Liu Ma Kee的商店用手写笔记关闭，粘贴了宣布关闭。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她声称该中心在测试结果返回之前对发酵的豆凝乳批次发出警报，并且该中心员工的成员曾在7月8日告诉他们，其商店的样本测试取得了令人满意的结果。&lt;/p>; &lt;p>; Liu夫人告诉Scoop，自从该中心发出警报以来，客户就一直在家伙中来返回购买 - 即使已经过期的瓶子也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;“一夜之间，我们被送往地狱。客户不再信任我们，”她告诉记者。 “我能做什么，我应该关闭商店吗？我宁愿不再继续。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/ 18/9E50C1C0-0B44-4222-A7EF-B6793E7FE22C_6CDC980B.JPG“ ALT =”>;多年来，在TVB Scoop剧集中，她对香港政府食品安全人员对此业务的方式表示沮丧。照片：TVB scoop &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，该中心于7月16日发布的随后的报告宣布，从一瓶Liu Ma Kee发酵豆凝乳中取出的新样本，最好 - 在2025年8月7日的日期之前，发现蜡状芽孢杆菌水平为每克1,300,000，这是建议消耗的建议水平的12倍。&lt;/p>; &lt;p>;该邮政已与食品安全和刘中心联系Ma Kee的所有者发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China nanny chokes newborn baby to death with milk on first day on job, shocks nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270745/china-nanny-chokes-newborn-baby-death-milk-first-day-job-shocks-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/17/5FACCDB5-D16F-490F-919E-C7F93C453442_ADB5F67C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一对夫妇为她的专业产后技能，悲惨地造成了婴儿的意外死亡。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的保姆，一对夫妇为她的专业产后技能雇用，在工作的第一天就意外地将婴儿cho住了。&lt;/p>; &lt;p>;事故通过在线视频揭露，该视频显示婴儿在医院接受紧急治疗，那里必须从肺部去除大量牛奶。&lt;/p>; &lt;p>;父母，从中国中部的Shaanxi省的西安（Xian）于4月通过家政服务公司蒂安·多吉亚（Tian&#39;e Daojia）雇用了这名妇女。&lt;/p>; &lt;p>;他们同意每月的薪水为12,000元（1,700美元），预计她将能够根据中国传统的“坐在月”的习俗，为母亲和她的新生儿提供专业的产后护理。&lt;/p>; &lt;p>;在这一传统中，可以持续一个月到100天，提供全面的支持，包括新妈妈的育儿和个人护理，以帮助他们分娩后休息和康复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/07/17/D4242720-FF1B-4DB-4DB8-88B3-0CE1B42504C8_00F4B932.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;从胃中抽出了“大量”牛奶。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在深圳等一级城市中根据州媒体媒体闭路电视。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，母亲说，因为她的孩子过早出生，已经住院了三个月，所以她特别寻求了“铂金保姆” &lt;/p>; &lt;p>;有经验。&lt;/p>; &lt;p>;，在4月10日，保姆在值班的第一天，这对夫妇很快注意到她缺乏专业精神。然而，他们反复尝试通过公司获得替代者的尝试失败。&lt;/p>; &lt;p>;晚上，当父亲喂养婴儿时，他注意到通常花了10分钟的时间花费了半小时以上，而婴儿变得无反应。&lt;/p>; &lt;p>;心烦意乱的父母把婴儿送往医院。&lt;/p>; &lt;p>;“医生告诉我们我们的婴儿已经吸入了大量牛奶到肺中，无法保存。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;警方发出的尸检证实，婴儿死于牛奶窒息。&lt;/p>; &lt;p>;尽管父母立即将事件报告给警察，但没有提起案件&lt;/p>; &lt;p>;寻求公司的解释和赔偿的努力也没有成功。&lt;/p>; &lt;p>;“该公司说他们有保险，只有10至20母亲说。 &lt;/p>; &lt;p>;“婴儿出生时患有15种主要疾病，包括&#39;新生儿呼吸窘迫综合征&#39;。他说：“保姆是否犯有疏忽杀人罪，应由警察调查和法院判决确定。” /files/d8/images/canvas/2024/07/17/597b9ccc-cd32-43f7-8992-a5c0fb81fb81f16a_43f6233b.jpg.jpg“ alt =”说需要改善给保姆的培训标准。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月15日，公司的客户服务代表告诉《金庆日报》，他们正在与父母进行沟通，并将继续提出决议。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;该事件引发了全国范围内的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;“作为怀孕八个月的母亲，阅读这确实令人心碎。我无法想象母亲必须感到多么毁灭。” &lt;/p>; &lt;p>;“后方限制应视为大学专业。研究生通过国家考试后才可以就业。该行业目前有高薪和巨大的需求，因此必须管理它。” &lt;/p>;说。</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korean official drowns in Russian swimming pond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270902/north-korean-official-drowns-russian-swimming-pond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 13:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/1A09188B-9099-4A24-80AE-8892A3C2B7F6_498641F3.PG“ alt =”>; ，在7月8日从平壤出发前往俄罗斯之前，与朝鲜军事官员握手。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜官员访问了俄罗斯，该官员的名字与秘密国家引用的男人的名字相匹配。俄罗斯媒体报道，作为军事训练特遣队的领导人在莫斯科以外的池塘游泳时溺水了。说，这位官员金·盖姆·霍尔（Kim Geum-Chol）于7月11日在莫斯科西北约37公里（23英里）的Zelenograd的一个公共游泳池塘中去世。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜州KCNA新闻社报道自7月8日，朝鲜精英军事训练代表团于7月8日乘飞机前往俄罗斯，这是两国之间的第一次军事交流以来，他们的领导人签署了一项统计的保证近距离军事合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; kcna说，金·盖姆（Kim Geum）说-Chol被描述为Kim Il-Sung军事大学的校长，他正在领导代表团。该国的领导人金正恩（Kim Jong-un）在瑞士学习后，在朝鲜的第三位领导人的同时就读了军事学院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三，北朝鲜大使馆在莫斯科没有立即回应确认的请求金的死亡和身份。莫斯科警方尚未公开对该事件发表评论，正在检查发生了什么情况，Shot Telegram频道单独报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Baza和Shot都将死者描述为一直在正式访问，并住在莫斯科的朝鲜大使馆。都没有提到任何军事教育链接，只是说他曾在农业部门工作过。从炎热的夏季炎热中散发出来。&lt;/p>; &lt;p>;集市和射击说，口译员在游泳并与警察联系后，口译员看不见了。第二天，他的尸体被发现漂浮在池塘里。这两个媒体的年龄均为64岁。事件发生在过去一年中的平壤和莫斯科在高级访问中的创纪录数量，最终导致弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）总统在24年内首次前往朝鲜。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;两国的军事关系涉及首尔和华盛顿的官员，他们说北部有武器运送到俄罗斯供乌克兰使用的武器。平壤和莫斯科否认此类交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>