<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Prince Harry expected in London, then Nigeria, with wife Meghan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260718/prince-harry-expected-london-then-nigeria-wife-meghan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 01:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/57ee2d39-2841-4fca-8a22-0c62a7ebd9f9_2d725e9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国哈里王子预计将参加圣保罗大教堂的仪式5 月 8 日在伦敦庆祝“不败运动会”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里王子的发言人周日表示，他将于五月返回英国庆祝“不败运动会”十周年，然后与妻子梅根一起访问尼日利亚。&lt; /p>;&lt;p>;哈里是查尔斯国王最小的儿子，2020 年放弃英国王室成员身份后，与梅根和两个孩子住在美国。&lt;/p>;&lt;p>;他自从离开王室生活以来，他只返回英国几次，抵达英国是为了参加重大活动，例如 2022 年伊丽莎白女王的葬礼和 2023 年 5 月他父亲的加冕典礼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/c6d23ba4-5790-4a9e-9541-dd52746352b8_64b9490e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 12 日，哈里王子和梅根·马克尔在佛罗里达州惠灵顿参加皇家礼炮马球挑战赛。照片：PA Wire via Zuma Press / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;他的发言人表示，哈里将于 5 月 8 日参加在伦敦圣保罗大教堂举行的仪式，庆祝“不败运动会”，这是他为在行动中受伤的军人创办的国际体育赛事。&lt;/p>;&lt;p>;哈里曾服役作为阿富汗的一名军用直升机飞行员，“不屈不挠”的组织者表示，这项服务旨在纪念“通过体育改变生活和拯救生命的十年”。&lt;/p>;&lt;p>;其中将包括哈利和英国演员达米安·刘易斯的朗诵。受伤的退伍军人和“不屈不挠”社区的成员也将参加。&lt;/p>;&lt;p>;哈里随后将与他的妻子苏塞克斯公爵夫人梅根一起前往尼日利亚。哈里的发言人表示，这对夫妇是受到该国最高军事官员、国防参谋长的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;没有透露有关此行的更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;英国哈里王子正式确认他现在是美国居民&lt;/h3>;&lt;p>;哈里最后一次出现在英国是在今年 2 月，当时女王宣布他被诊断出患有癌症，当时他与父亲进行了一次简短的会面。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫周五表示，查尔斯国王在经过治疗和一段时间的休养后取得良好进展后，将重返公职。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmaker takes aim at Education Bureau over soon-to-close Rosaryhill Secondary School]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3260716/hong-kong-lawmaker-takes-aim-education-bureau-over-soon-close-rosaryhill-secondary-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/51ef5326-7a8e-4516-9d1f-69162c2fac2d_a61cec33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rosaryhill 学生将在学校关闭时转学到另一所学校。图片：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名立法会议员警告说，如果教育当局不按照最初建议给予一所即将关闭的学校再运营两年的时间，他将向香港监察员提出投诉.&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员狄志远周日向教育局发出最后通牒，指教育局亦应留意湾仔玫瑰山中学相关人士的情绪，并清楚交代如何处理&lt;/p>;&lt;p>;“如果教育局不能很好地回答这三个问题，那么我们将去找监察员，”他说，并给了教育局一个月的时间来满足要求。&lt;/p>; >;&lt;h3>;香港天主教中学将比原计划提前一年关闭&lt;/h3>;&lt;p>;Rosaryhill 的赞助机构多米尼加传教会原本打算在 2025-26 学年关闭学校，并停止招收新学生2024 年，该校以入学和财务问题为由，宣布了关闭计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据该提案，中四和中五学生将被允许继续在学校学习，而初中学生将被允许在学校继续学习。中三完成后，学生将参加教育局的升学分配程序。&lt;/p>;&lt;p>;但政府资助中学在一月份改变了计划，告诉家长中一至五年级的学生将转学到余振强纪念中学2号（YCK2），下学期开始在薄扶林，引起一些家长的愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/28/45d0b2b8-eb2a-4549-851d-9a3b5465f75d_dac3bfbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原计划是学校将于 2025-26 学年关闭。照片 Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tik 表示，他将在未来几周内就此事与该局会面，并敦促该局满足三项关键要求，否则他将向该局提出投诉公共行政监督机构监察员办公室。&lt;/p>;&lt;p>;他发出最后通牒之际，受学校关闭影响的学生家庭在周日的新闻发布会上要求当局采取更多措施来帮助他们。&lt;/p>;&lt;p>; “我的孩子希望在同一所学校完成中学学业。”一位中三学生的母亲李说。&lt;/p>;&lt;p>;“但实际上这是不可能的。我最基本的要求是教育局出来听听学生、老师和家长的建议。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港玫瑰园考虑在停课前提供补贴以刺激学生转学&lt;/h3>;&lt;p >;一名中五学生的兄弟曾姓男子表示，希望学校能够坚持原计划，并在2026年关闭。&lt;/p>;&lt;p>;曾先生表示，他还希望政府能够做出解释为什么要以这样的方式处理关闭问题，并指出该局应该对学校进行监督，而不是允许他们自由行动。&lt;/p>;&lt;p>;该局在回复《华盛顿邮报》时表示，他们一直与学校保持着非常密切的沟通。赞助机构和学校，提供支持和建议。并表示已提醒学校在过渡期间照顾学生的学习和情感需求。&lt;/p>;&lt;p>;“在多方努力下，停课相关事宜已逐步顺利进行。”已解决，”该局发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Chinese University of Hong Kong leads climate-centric academic activities to align with Xue Long 2’s first Hong Kong visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/cuhks-global-climate-conference/article/3260425/chinese-university-hong-kong-leads-climate-centric-academic-activities-align-xue-long-2s-first-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/04 /26/1_CYP_0642.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中大举办「全球气候变化会议：极地研究、环境与气候变化」。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;南极洲是重要的气候变化指标，在地球气候和海洋系统中发挥着重要作用。它影响海平面上升以及区域和全球气候变化的速度。对南极洲的研究为过去和现在的气候模式提供了重要的见解，有助于预测未来的气候情景，并指导制定减轻气候变化影响的政策和战略。中国为全球气候变化南极生态系统研究做出了重要贡献。首艘国产极地科考双向破冰船“雪龙2号”近日完成了为期6个月的任务，期间在罗斯海沿岸建立了一个新的科学站。香港中文大学是亚洲领先的研究型大学之一，一直处于研究全球气候变化和可持续发展影响的前沿。它于2013年建立了赛马会气候变化博物馆，这是世界上第一家专门研究气候变化的博物馆。为表扬中大在研究上的贡献，中大独家学术协办一系列纪念雪龙二号到访的活动。为配合雪龙二号在港逗留五天，中大于中大校园康本国际学术园合办会议。该活动是与联合国可持续发展解决方案网络（香港分会）、赛马会气候变化博物馆及香港极地研究所合作举办。该会议为来自世界各地的 2,000 多名与会者提供了一个协作、知识交流和以解决方案为导向的讨论的动态平台。其中包括科学家、研究人员、学者、政策制定者、行业领袖、学生和社区代表。在多学科方法和激发全球气候变化解决方案的共同目标的指导下，与会者深入研究了极地研究的最新想法和发现，并分享了关于气候变化、环境以及极地地区与国际社会之间联系的见解。 &lt;/p>;&lt;p>;开幕式由中华人民共和国自然资源部国际合作司司长陈丹红、香港特别行政区政府教育局常任秘书长李美嫦；吴成，中央人民政府驻香港特别行政区联络办公室教育科技部副部长；马逢国，雪龙二号访港组委会主席；及雪龙二号访港执行委员会主席何建中教授。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /styles/660w/public/d8/images/2024/04/26/0409_p2.jpg?itok=LBs_zsNG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;中大校长段崇智教授欢迎嘉宾，并强调中大致力支持国家减缓气候变化及保护海洋资源。陈重申了他的观点，强调了中国致力于通过推广绿色能源和建设生态文明来应对气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/04/26/0409_p3.jpg?itok=jQz8mzeb&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中华人民共和国自然资源部国际合作司司长陈丹红。&lt;/small>;&lt;/div>;马表示，雪龙二号此次访港，伴随着跨学科研究中大主办的国际学术会议，激发香港青年科技创新。这也为该市加强与内地及全球的科研合作铺平了道路。 &lt;/p>;&lt;p>;这次国际会议汇聚了来自海洋学、海洋生物学、天文学、冰川学和工程学等不同领域的顶尖科学家，他们都长期参与极地研究。来自建筑、设计研究、教育和资源管理等其他学科的学者和专家也参加了会议。&lt;/p>;&lt;p>;中国极地研究所副所长张北辰博士在会上发表了主题演讲会议广泛介绍了中国南极研究工作的最新情况和未来计划。&lt;/p>;&lt;p>;会议在公开讨论和热情参与的气氛中，促进了有关气候变化对南极研究的重大影响的见解和知识的交流。通过演讲、小组讨论和分组会议来了解全球经济、社会平衡和生态。专家们分享了各自领域的研究成果和实践经验，进行了热烈的对话，建立了跨学科联系，提出了共同感兴趣的研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;与会代表认为极地既是驱动者，也是指标。气候变化。为了应对气候变化的不利影响，他们一致认为有必要加强极地科学研究、促进跨学科合作并推动国际大型极地科学计划。更重要的是，吸引下一代是关键。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/ 660w/public/d8/images/2024/04/26/0410_p1.jpeg?itok=8_AJJP8X&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;面对面和在线对话雪龙二号的科学家和当地学生的参与热情很高。 &lt;/small>;&lt;/div>;会议第二天，超过330名来自香港中文大学和香港各学校的学生通过与中国极地研究中心的科学家互动，获得了独特的机会，了解南极生活和研究。香港中文大学举办了一场引人入胜的科学家与学生面对面和网上对话会，以加深本地学生对中国极地研究成果的了解。在这场引人入胜的对话中，观众明显着迷又好笑，其中包括中国极地研究所的高级工程师罗广福。东南极中山站基地代表通过Zoom参加。此次对话由香港出生的气候倡导者、社会企业家钟娜塔莉主持，她也是香港中文大学气候变化博物馆首届“MoCC学者”，她本人也曾参加过极地探险。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/04/26/0410_p4.jpeg？ itok=2JflIFn6&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国极地研究所高级工程师罗广富&lt;/small>;&lt;/div>;学生们的多-他们对遥远的冰冻大陆上的生活提出的问题中明显体现了透视思维。一名学生询问了南极上空的南极光，而另一名学生则询问了生活在极端天气条件下的独特野生动物物种。第三个人质疑科学家如何适应南极洲的恶劣天气及其对他们健康的影响。中山站科学家吉拓博士说：“这取决于你是否在站外执行科学任务。但很明显，在这里，你体验到了南极的两面：它的温柔，但也有它的残酷。”当被问及多年来从事雪龙二号工作的最重要收获时，罗说：“对我们来说，最大的教训是团队合作的重要性。”他看着外面的人群，补充道：“在大自然面前，我们是无限渺小的；在大自然面前，我们是无限渺小的。”然而，当我们成为一个团队时，我们就可以在自然界中取得成就。”中大理学院学生伟晴认为这次对话很有启发，尤其是关于雪龙二号的极地科学研究和未来目标。她表示热衷于运用所学知识，积极参与应对气候变化的活动。&lt;/p>;&lt;p>;会议不仅重申了中大在气候变化和可持续发展研究方面的领导地位，也加强了尖端极地研究人员与香港学者之间的联系。年轻一代。它进一步吸引香港各界人士参与可持续发展举措，以创造一个更健康的地球。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine army chief warns of front line pressure, as forces wait for US aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260715/ukraine-army-chief-warns-front-line-pressure-forces-wait-us-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/b2c2fb0d-9e1f-4c6d-a6f5-4cdd46b911bc_47d538c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人周日在顿涅茨克地区休息，周围是俄罗斯人入侵乌克兰。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰陆军参谋长警告说，局势正在恶化，因为他的部队正在等待美国巨额援助计划提供的急需武器到达前线。&lt;/p>;&lt;p >;在 Telegram 消息应用程序上的一篇帖子中，Oleksandr Syrskyi 上将表示，俄罗斯军队继续“沿着整个前线”进攻超过 1,000 公里（620 英里），在阿夫季夫卡市以西激战激烈。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，基辅战场局势正在恶化，乌克兰军队在顿涅茨克东部地区前线的三个路段进行战术撤退。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队“可能会采取重大战术行动”总部位于华盛顿的智囊团表示，基辅正在等待美国提供急需的武器。&lt;/p>;&lt;p>;战争研究所在其最新的行动评估中表示，莫斯科军队有机会在经过长达数月的艰苦战斗后，他们在二月下旬占领了东部城市阿夫迪夫卡（Avdiivka），并威胁附近的查西夫亚尔（Chasiv Yar）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;占领它将使俄罗斯控制该地区&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该智库评估称，莫斯科的这些努力都不太可能导致基辅的防线崩溃“近期”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三承诺，美国武器运输将在数小时内开始进入乌克兰，同时他签署了一项价值 950 亿美元的措施，其中 610 亿美元是拨款给乌克兰 - 其中还包括对以色列、台湾和其他全球热点地区的援助。&lt;/p>;&lt;p>;这一宣布标志着国会共和党人就乌克兰急需的援助问题进行的长期痛苦斗争的结束。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国防部周日证实，莫斯科军队已经占领了阿夫迪夫卡以北约 15 公里（9 英里）处的一个村庄，几天前，战争研究所周四早些时候报告称该村庄可能被占领。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/02088ee4-a24b-44c3-b75c-ee76b7b44c8a_15696593.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，乌克兰扎波罗热领土共同体志愿部队战术小组“草原狼”的成员正在准备向俄罗斯军队发射小型手工火箭发射器。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当天的评估将莫斯科的进展描述为“相对较快，但仍然相对有限”，并补充说，俄罗斯军队的推进不超过 5 公里（3 英里）。乌克兰官员称，同样是在周日，俄罗斯无人机袭击了黑海城市尼古拉耶夫，导致一家酒店着火并破坏了能源基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰州长维塔利·金 (Vitaliy Kim)乌克兰南部尼古拉耶夫省表示，俄罗斯无人机“严重损坏”了同名首都的一家酒店，引发火灾，随后被扑灭。金还报告说，罢工损坏了该市的供热基础设施。他说没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家机构RIA报道称，尼古拉耶夫的袭击目标是一个组装海军无人机的造船厂，以及一家酒店，里面住着为基辅而战的“英语雇佣兵” .&lt;/p>;&lt;h3>;随着习近平准备欧洲之行和普京访问，中国在乌克兰问题上受到密切关注&lt;/h3>;&lt;p>;俄新社报道援引了谢尔盖·列别杰夫的话说，他被描述为当地亲莫斯科游击队的协调员。他的言论无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯国防部表示，一夜之间，乌克兰西南部四个地区的 17 架无人机被击落。州长弗拉迪斯拉夫·沙普沙 (Vladislav Shapsha) 表示，三架无人机在乌克兰边境以北约 230 公里（143 英里）的工业城镇柳季诺沃 (Lyudinovo) 的一个油库附近被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;其中一架乌克兰无人机损坏了俄罗斯南部别尔哥罗德的通信基础设施省长维亚查斯拉夫·格拉德科夫 (Vyachaslav Gladkov) 周日晚些时候表示，该省与乌克兰接壤。目前还没有人员伤亡的立即报告。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周日声称，其部队摧毁了乌克兰三个机场的弹药库和军事装备，其中包括存放在该国东部卡米扬卡机场的攻击无人机。 .&lt;/p>;&lt;h3>;拜登在共和党之战后签署乌克兰援助、TikTok 禁令法案&lt;/h3>;&lt;p>;该部的在线更新称，袭击发生在过去 24 小时内。基辅方面没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;据乌克兰官员称，周六和夜间俄罗斯的炮击导致乌克兰各地至少七名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;一名 36 岁的妇女被救出据当地政府报道，周日上午，俄罗斯炮弹摧毁了她在哈尔科夫东北部地区的家，她从废墟中生还。&lt;/p>;&lt;p>;她 52 岁的邻居也因胃部受伤被送往医院。政府表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy PM Meloni says she’ll stand in EU elections, in apparent move to boost far right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260714/italy-pm-meloni-says-shell-stand-eu-elections-apparent-move-boost-far-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/129cf831-157d-45c7-a917-cd8eb59f4f1a_0f9baafc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼表示，她已决定竞选欧洲议会席位。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼周日表示，她将参加六月的欧洲议会选举，此举显然是为了提振她的极右翼政党，尽管她将被迫辞职&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼领导的具有新法西斯主义根源的意大利兄弟党在意大利 2022 年大选中以 26% 的得票率名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;民调结果与此类似。在 6 月 6 日至 9 日的欧洲选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;随着梅洛尼成为候选人名单的首位，意大利兄弟会可以利用其在欧盟层面的全国知名度，尽管欧盟规则要求任何获胜者都已经持有部长职位必须立即从欧盟议会辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在欧洲做我们 2022 年 9 月 25 日在意大利所做的事情——建立多数派，汇集右翼力量，最终实现让左派成为反对派，即使在欧洲也是如此！”梅洛尼在亚得里亚海城市佩斯卡拉举行的一场派对活动上发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利总理梅洛尼希望在移民人数激增的情况下在移民问题上做得“更好”&lt;/h3>;&lt;p>;在一次激烈而全面的演讲中，简要谈到了一些问题从代孕、斋月到人造肉，梅洛尼赞扬了她的联合政府执政一年半的时间，以及她所说的政府在打击非法移民、保护家庭和捍卫基督教价值观方面所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;之后梅洛尼用让人想起她竞选活动时的好斗语气发表了一个多小时的讲话，她表示她已决定竞选欧洲议会席位。&lt;/p>;&lt;p>;“我这样做是因为我想问意大利人是否他们对我们在意大利和欧洲所做的工作感到满意，”她说，并暗示只有她才能团结欧洲的保守派。&lt;/p>;&lt;p>;“我这样做是因为除了作为意大利兄弟会的主席，我也是欧洲保守派的领导人，他们希望在改变欧洲政治进程中发挥决定性作用，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;德国逮捕了极右翼欧盟议员的助手涉嫌为中国从事间谍活动&lt;/h3>;&lt;p>;在上台的过程中，作为意大利兄弟会主席的梅洛尼经常痛斥欧盟、“LGBT 游说团体”以及她所谓的“政治正确”言论。左翼，用她的直言不讳吸引了许多选民。&lt;/p>;&lt;p>;“我是乔治亚，我是一个女人，我是一个母亲，我是意大利人，我是一个基督徒”，她在 2019 年的一次集会上发表了著名的宣言。 &lt;/p>;&lt;p>;她周日使用了类似的语气，指示选民在选票上简单地写下“Giorgia”。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直是、现在是、也将永远为自己是一名普通人，”她喊道。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟规则要求“新当选的欧洲议会议员的资格要经过验证，以确定他们没有担任与欧洲议会议员身份不相容的职务”，包括担任欧洲议会议员。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着极右势力的崛起，葡萄牙的保守派赢得了选举&lt;/h3>;&lt;p>;这一策略以前就曾使用过，最近一次是由梅洛尼的副总理马泰奥·萨尔维尼 (Matteo Salvini) 于 2019 年在意大利使用。极右翼的联盟党。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟议会选举不规定意大利政党内部结盟，这意味着意大利兄弟会将与其联盟伙伴联盟党和由西尔维奥·贝卢斯科尼创立的意大利力量党直接竞争.&lt;/p>;&lt;p>;Lega 和 Forza Italia 的得票率分别约为 7% 和 8%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，数十人举起双臂行法西斯敬礼，高呼法西斯。周日，在纪念意大利独裁者贝尼托·墨索里尼被处决 79 周年的仪式上高喊口号。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登发誓要恢复“罗伊”，抨击特朗普“巴结独裁者”&lt;/h3>;&lt;p>;新法西斯支持者身着黑衣，游行穿过二战结束时墨索里尼被捕并处决的意大利北部城镇，以及墨索里尼的出生地和最后安息地普雷达皮奥。&lt;/p>;&lt;p>;墨索里尼被拦住1945 年 4 月 27 日，在盟军解放意大利后，当他试图与情人克拉拉·佩塔奇 (Clara Petacci) 逃跑时，他在科莫湖畔的东戈 (Dongo) 被反法西斯游击队袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周日，根据 LaPresse 通讯社的活动视频，一群新法西斯分子游行穿过东戈，并在湖中放置了 15 朵玫瑰，以纪念在湖中被杀的墨索里尼政府部长和官员。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/76021b02-a9e4-4b5d-98c9-aa33d70930ea_32afda76.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，极右团体成员参加意大利举行的仪式，1945 年，一群法西斯分子被处决。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;游击队第二天在附近的湖畔小镇梅泽格拉-朱利诺处决了墨索里尼和佩塔奇，周日还在那里举行了纪念活动。&lt;/p>;&lt;p>;纪念活动的领导人高喊“同志们”贝尼托·墨索里尼”，人群以全副武装的法西斯敬礼和高呼“礼物”作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;几辆警车将栋戈的示威者与数百名唱着著名游击队歌曲“Bella Ciao”​​的抗议者分开。仪式期间。&lt;/p>;&lt;p>;墨索里尼被处决周年纪念日当天，梅洛尼正在佩斯卡拉市领导她的政党参加选举集会。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼试图与她保持距离该党的根源是新法西斯主义。她谴责法西斯主义对民主的镇压，并坚称意大利右翼几十年前就将法西斯主义交给了历史。周日，梅洛尼指责左翼对今天的意大利构成更多的极权主义威胁。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tornadoes hitting Hong Kong? Weather expert says it’s not likely and that city’s buildings can handle high winds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260712/tornadoes-hitting-hong-kong-weather-expert-says-its-not-likely-and-citys-buildings-can-handle-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/1f2bffd7-a1a4-4157-8ba6-255109b8d134_c54f0773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们骑车经过广州龙卷风袭击后被毁的建筑物周末，中国南部的广东省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，一位香港气象专家采取行动，缓解了人们对广州附近龙卷风袭击后可能在金融中心造成破坏的担忧，尽管极端天气似乎已变得更加严重。 &lt;/p>;&lt;p>;他们解释说，香港的地理位置使得龙卷风形成的可能性较小，而且香港的建筑物也足够坚固，可以承受大多数龙卷风的高风速。&lt;/p>;&lt;p>;天文台前助理台长梁永武表示：“导致龙卷风发生的关键大气成分是近地面温暖潮湿的空气、高空凉爽干燥的空气以及风切变。” .&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些因素必须完美同时存在，才能促进龙卷风的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，中国最严重的龙卷风经常发生位于中国东北平原地区。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28 /188e2a04-2558-4b89-a69b-95bd44fa0bc4_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;龙卷风袭击后翻倒的卡车和受损建筑物碎片的鸟瞰图周六，中国大陆广东省广州市。图片来源：CNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国大陆广东省省会广州市郊区大约发生龙卷风袭击后，人们更加担心该市可能遭受龙卷风袭击。上周六，距香港 2.5 小时车程的地方遭遇龙卷风袭击，造成至少 5 人死亡、33 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;140 多家工厂受损，尽管没有房屋倒塌，但国营工厂新华社称。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的一个气象站记录到最大阵风为每秒 20.6 米，或约 74 公里/小时（46 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;这种天气现象被称为在陆地上形成时是龙卷风，在水面上形成时会形成水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;它们是漏斗云形状的强烈柱状涡流，中心附近风力非常强，气压非常低。&lt;/p>; &lt;p>;它们通常由强烈雷暴发展而来，是严重的局部现象，也可能伴有大雨或严重狂风。&lt;/p>;&lt;p>;香港工程师学会前会长薄国明，同意公众没有必要惊慌。&lt;/p>;&lt;h3>;香港被告知要为未来一周更加潮湿的天气做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;“香港的建筑物遵循设计的行为准则以确保它们能够承受时速 200 公里的风。”他说。 “对于一些摩天大楼来说，它们的设计可以承受高达300公里/小时的强风。&lt;/p>;&lt;p>;“广州的龙卷风风速只有约70公里/小时，市民无需担心天文台表示，香港发生龙卷风及水龙卷的情况相当罕见，平均大约每一至两年才会有一次报告。&lt;/p>;&lt;p>;天文台称记录显示，1982 年至 2023 年间，只有 10 天报告有龙卷风。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，许多报告是在 5 月和 9 月期间发布的。气象预报机构上次收到龙卷风报告是在 2020 年 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;上一次收到龙卷风报告是在 2005 年 10 月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港遭遇暴雨和大风，雷暴向东移动&lt;/h3>;&lt;p>;但是，一场龙卷风于 2004 年 9 月袭击了该市的机场，一场龙卷风在雷暴中形成并于下午 6 点袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在短短几分钟内，阵风超过时速 60 公里，一辆货车翻倒，造成一人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;飞机加油时，货物被举起并扔向飞机，损坏燃油管，导致泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;水龙卷， &lt;/p>;&lt;p>;1959年至去年期间，有42天报告出现水龙卷，主要集中在六月和七月。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示收到报告上周西贡清水湾附近发生水龙卷，但没有人员受伤的报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mother of three arrested in Hong Kong for child neglect after worried son, 9, sees her leave home crying and calls police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260713/mother-three-arrested-hong-kong-child-neglect-after-worried-son-9-sees-her-leave-home-crying-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/635c4a92-977b-45c3-b88d-c4c1d37336c1_02b1d170.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家人住在东涌逸东村。照片：陈小梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位三个孩子的母亲因涉嫌忽视儿童而在香港被捕，因为她担心的大儿子打电话报警说她哭着离开了东涌的家。&lt;/p >;&lt;p>;周日上午 10 点 20 分左右，这名 9 岁男孩的母亲从逸东村康逸楼的公寓走出一小时后报警。&lt;/p>;&lt;p>;警方到访了该男孩发现男孩、他六岁的妹妹和两岁的弟弟都安然无恙。&lt;/p>;&lt;p>;这位 36 岁的母亲后来因涉嫌虐待或忽视儿童而被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;孩子们已暂时由祖母照顾。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了与策划车祸有关的 11 人，其中包括青少年&lt;/h3>;&lt;p>;据警方消息人士透露，当天早些时候，这名妇女和她的丈夫之间发生了争执，据报道，她的丈夫没有遵守参加家庭郊游的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;争吵后，父亲去上班了。心疼的主妇表示需要理清思绪，含泪离家。&lt;/p>;&lt;p>;一小时后，儿子联系警方，表达对母亲的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;北大屿山警方调查&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署表示，非政府机构综合服务中心已接获该家庭的个案。声明称，社工已探访该家庭，并将与相关专业人士合作，为孩子们制定合适的福利计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing urged to step up pressure on the Philippines over rival claims or risk domino effect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260685/south-china-sea-beijing-urged-step-pressure-philippines-over-rival-claims-or-risk-domino-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/66b42037-aa11-41a8-b05f-e6177e798d81_7bfed368.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当一艘中国船只挡住他们的道路时，菲律宾海岸警卫队人员正在准备橡胶护舷3月份前往仁爱礁执行补给任务。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位观察家表示，中国应加大压力，劝阻菲律宾就有争议的南海问题寻求第二次仲裁，并警告称，这可能会鼓励其他声索国效仿&lt;/p>;&lt;p>;中国南海研究院创始院长吴士存提到了 2016 年海牙仲裁庭做出的有利于马尼拉的裁决。 “2016年的仲裁裁决已经产生了难以完全消除的负面影响，但对于中国来说，阻止菲律宾进行第二次仲裁非常重要，”他在周六的该案小组讨论中表示。&lt;/p >;&lt;p>;“假设菲律宾再次获得它，其他国家也可以效仿，例如越南。”&lt;/p>;&lt;p>;小组讨论是在半官方年度学术会议的间隙举行的位于东部城市杭州的中国国际法学会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和越南是北京对南海巨大领土主张最直言不讳的批评者，中国称这是基于其历史上的“九段线”——一条 U 形标记，环绕着繁忙、资源丰富的水道的大部分区域。马来西亚和文莱也有相互竞争的主张。&lt;/p>;&lt;p>;当菲律宾于2013年提起仲裁，质疑中国对其“九段线”内海域历史性权利的合法性时，北京拒绝参与仲裁。过程。 2016 年，海牙常设仲裁法院一致做出有利于菲律宾的裁决，该国还驳回了法院的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，与中国在争议海域的紧张局势不断升级，促使菲律宾官员表示：该国再次探索法律选择。副检察长梅纳多·格瓦拉(Menardo Guevarra)去年9月表示，马尼拉正在考虑就南海领土问题向仲裁法庭提起第二起诉讼，其中包括中国船只涉嫌破坏菲律宾专属经济区内的珊瑚礁。据路透社报道，北京拒绝了这一说法，称其为“政治剧”。&lt;/p>;&lt;h3>;亲杜特尔特联盟谴责马尼拉参与美国与中国的“代理人战争”&lt;/h3>;&lt;p>;周六，吴表示北京在 2016 年裁决后采取的反制措施“不完整且不充分”。相比之下，菲律宾则利用其国内立法来巩固裁决。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促北京加大对马尼拉的压力，以捍卫其立场，“让他们知道，如果菲律宾采取行动，就需要付出代价” [第二次仲裁]的步骤，不仅是在海上，而且是在中菲关系的各个方面。”&lt;/p>;&lt;p>;中国一直深切担心其他声索对手可能会效仿马尼拉寻求法律干预，这可能会对北京的国际声誉造成严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，当北京在有争议的西沙群岛（台湾和越南也声称拥有主权）附近海域部署石油钻井平台时，时任越南总理阮晋勇表示他的国家正在考虑采取法律行动。 2020年，越南提名了四名仲裁员和四名调解员，这表明它可能会效仿菲律宾，对中国提起仲裁庭。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国与这个共产主义国家的关系并不像现在那样对抗。与菲律宾。中国和越南高层领导人也定期会面，并承诺通过谈判解决海上争端。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部条法司司长马新民在周六的小组讨论中表示，2016 年的裁决是这是1949年中华人民共和国成立以来“针对中国的第一起国际诉讼”。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，南海局势总体稳定、可控。但美国和菲律宾却坚持炒作所谓的[裁决]的有效性，菲律宾甚至将[裁决]作为其频繁对中国进行海上侵犯和挑衅的所谓法律依据。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自去年以来，中菲关系显着恶化，小费迪南德·马科斯总统与其对北京友好的前任罗德里戈·杜特尔特走得更近向美国这个传统盟友和条约盟友发起攻击，以对抗北京在南海的海上自信。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾船只在有争议地物附近反复发生对抗，加深了人们对如果美国不采取行动就会引发武装冲突的担忧。菲律宾根据与菲律宾的防务条约签订了协议。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，菲律宾指责中国海岸警卫队在前往其位于仁爱礁的军事前哨的途中撞击和使用高压水枪。马尼拉控制的这片浅滩中文名为仁爱礁，是南沙群岛的一部分，中国也称其为南沙群岛。&lt;/p>;&lt;h3>;北京否认与杜特尔特的南海协议是“秘密”&lt;/ h3>;&lt;p>;中国指责菲律宾违背承诺，将一艘二战时期的军舰移走，这艘军舰是菲律宾于 1999 年故意在争议浅滩搁浅以宣示其领土主张的。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆本月早些时候表示，双方已就管理浅滩紧张局势的“新模式”达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;但菲律宾否认达成任何协议，国防部长吉尔伯托·特奥多罗表示，他的部门“不知道”它不是小马科斯政府与中国的任何内部协议的缔约方。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，国防部尚未与任何中国政府官员进行任何接触从去年开始，”特奥多罗说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 7-Eleven stores at sixes and sevens over plastics ban regulations with confusion over whether snack bar food can be eaten in-store]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260704/hong-kong-7-eleven-stores-sixes-and-sevens-over-plastics-ban-regulations-confusion-over-whether?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/dcf1657a-6ba6-4418-84e9-c0652802f3fe_347017c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7-11 小吃店提供一次性塑料盒，以免造成混乱决定在商店就餐是否算作“堂食” 图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;想要在香港7-11便利店内享用自己喜欢的食物的顾客可能会发现“堂食” 《邮报》发现，一些分店有售，但根据香港新的塑料禁令，其他分店被踢出。&lt;/p>;&lt;p>;一名邮报记者试图在 3 家设有小吃店的商店里吃饭。周日，当他询问是否可以在店内吃新鲜烹制的食物，如烧麦、鱼丸和面条时，得到的答案相互矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾的一家分店拒绝允许，但另外两家则转而拒绝。记者在店内吃着鱼丸和烧麦，却视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;一些工作人员也坦言，他们并不了解新规中的执行细则。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/c0efe22e-da93-4d51-b1bd-27eff2df9368_bad3952f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7-11工作人员为顾客提供一次性塑料盒、纸餐具和竹串，供外卖和堂食订单使用。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自上周超市是否允许使用塑料容器盛装预包装寿司产品的混乱以来，该禁令的实施不一致且含糊不清，这是最新的复杂情况。 .&lt;/p>;&lt;p>;香港一次性塑料禁令的第一阶段于上周一生效，禁止餐馆分发塑料勺子、叉子和手套等物品，但允许有一段宽限期.&lt;/p>;&lt;p>;该禁令根据《产品生态责任（修订）条例》，还禁止商店使用塑料容器或盖子盛装堂食菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;7-11 小吃店，标记为 Tsat Jai Sik Dong 或 7-11 食品摊位，在 260 多个地点提供各种定制食品。&lt;/p>;&lt;p>;但这些零食与预包装食品是分开的，因此包括三文治、面包、寿司卷、点心、小食及甜品。&lt;/p>;&lt;p>;有邮报记者在荃湾嘉德园村的7-11便利店点了面条，工作人员告知&lt;/p>;&lt;p>;工作人员补充说，该店小吃店出售的其他食品也有同样的限制，例如鱼丸和烧卖。 &lt;/p>;&lt;p>;但当被问及预包装食品是否可以在店内食用时，工作人员承认他们“不知道”。&lt;/p>;&lt;p>;另一名工作人员“你可以自己决定”。荃湾店的一名店员在购买预先包装的三明治时告诉早报记者。&lt;/p>;&lt;p>;记者在现场吃三明治时并没有被工作人员拦住。&lt;/p>;&lt;h3>;洪孔部长表示，由于规则混乱，塑料禁令并非“不合理”&lt;/h3>;&lt;p>;在铜锣湾勿地臣街的7-11便利店，邮报记者点了同样装在塑料容器中的烧麦后，没有工作人员进行干预– 从商店的小吃店买的，并在店里吃掉它们。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员在被问及时表示，由顾客决定在哪里吃食物。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员附近利园道一家7-11便利店的店员也让早报记者吃到他从店内大排档买来的鱼丸和烧麦。&lt;/p>;&lt;p>;一名工作人员表示，顾客可以在里面吃。便利店连锁店的 Clague Garden Estate 和 Matheson Street 分店设有允许顾客站着吃饭的桌子。 《华盛顿邮报》已联系 7-11 征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;在日本折扣连锁巨头 Don Don Donki 提出一些建议后，环境保护部重申了上周的声明，试图消除对新法律各方面的混乱。一些顾客抱怨说，新政策在他们购买包装寿司时引发了一场猜谜游戏。&lt;该部门周日表示，如果超市或便利店提供炒面等定制食品，并在现场设有用餐区供顾客食用，则该餐点将被视为堂食-in，因此塑料餐具和包装将被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;但准备立即食用并放在货架上的预包装食品，例如盒装寿司或三明治，被视为外卖，因此允许使用塑料包装。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说：“超市和便利店是否提供堂食服务是商业决定。”&lt;/p>;&lt;p>;官员们还承诺，将澄清餐馆老板对堂食服务的任何困惑。六个月的宽限期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局在澄清塑料寿司后受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;但当局的声明引发了一些互联网用户的愤怒，他们抱怨缺乏塑料寿司&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员江玉芬早些时候批评政府对包装寿司的澄清，她表示，法律对于堂食和外卖服务的构成“很明确”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Kong也是审查塑料禁令立法的委员会成员，他表示，许多7-11便利店中人们可以站立和吃饭的柜台空间构成了法律规定的就餐区。&lt;/p >;&lt;p>;她补充说，7-11 小吃店提供的食品不属于立法中预包装产品的豁免范围。&lt;/p>;&lt;p>;“如果已重新加热或打开，则不会法律规定可以豁免。”孔说。 “就像[7-11]烧卖和鱼丸一样，它实际上并不是预先包装的——他们是现场烹饪的。”&lt;/p>;&lt;p>;孔补充道，当政府采取行动消除人们对烧麦和鱼丸的困惑时，正如针对预包装寿司的法律一样，它应该引用立法中的具体条款，以避免造成更多歧义。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这也将有助于立法者确定该条例中可以改进的部分.&lt;/p>;&lt;p>;根据阶段性禁令的第一阶段，餐厅不得向堂食和外卖顾客提供泡沫塑料产品和一次性塑料制品，例如餐具和吸管。&lt;/p>;&lt;p>;不得使用塑料杯、容器或盖子来盛装提供给堂食顾客的食物。&lt;/p>;&lt;p>;违规者将面临最高 100,000 港元（12,770 美元）的罚款，并可能根据法律规定缴纳 2,000 港元六个月宽限期满后实行定额罚款制度。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Overcapacity or ‘over anxiety’? China hits back at Western claims of dumping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260681/overcapacity-or-over-anxiety-china-hits-back-western-claims-dumping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/294b2dad-1fa8-4ec2-bfe5-36156478e39b_c86f1731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车正处于国际激烈争论的中心超容量。图片来源：《中国日报》路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国当局针对有关中国正在出口过剩产能的说法，称其是西方“过度焦虑”的结果，也是贸易保护主义的借口。 &lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社在一篇评论中表示，对中国在电动汽车等行业供应过剩充斥全球市场的批评“不是基于市场现实的结论，而是捏造的说法” &lt;/p>;&lt;p>;“这种所谓的产能过剩是一个骗局——‘过度焦虑’才是真正的情况，”它说，并称美国及其盟友正在利用此类指控来遏制中国的竞争性行业出于对自身工业发展的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在电动汽车、太阳能电池板和锂电池的世界市场上占据主导地位，这些技术都是向绿色未来过渡的核心。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将这些行业视为新的出口支柱，具有足够的增长潜力，帮助其经济转向先进制造业，摆脱服装和家电等传统低附加值产品的大规模生产。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;官方数据显示，在总体出口下滑的情况下，中国去年这三个类别的产品出口额超过 1 万亿元人民币（1,380 亿美元），较 2022 年增长约 30%。&lt;/p >;&lt;p>;但中国制造商被指责接受政府大量补贴，在这些类别中生产过剩，并将过剩产品倾销到欧盟等市场，从而抑制了国内企业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;反补贴调查中国的电动汽车和风力涡轮机制造商正在欧盟展开调查，而美国也对中国的海事、物流和造船行业发起了301调查，这些领域是中国近年来占据优势的领域。&lt;/p>;&lt;p>;这些问题一直是与中国官员以及欧洲和西方同行会面时经常出现的摩擦点。&lt;/p>;&lt;p>;就在上周，在会见来访的美国国务卿安东尼·布林肯时，外交部长王毅敦促中国美国停止“炒作”此类说法。&lt;/p>;&lt;p>;随着布林肯周五结束访问，中国外交部北美大洋洲司司长杨涛表示，指责中国过度工业化生产和出口是“美国搞保护主义、打压中国发展的又一例证”。&lt;/p>;&lt;p>;“恐怕不是中国产能‘过剩’，而是美国的焦虑，”他说。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日《经济日报》也呼应了新华社的评论，称产能过剩的指控是保护主义的“新借口”。&lt;/p>; &lt;p>;它表示，中国电动汽车产量的出口比例很低。 “出口价格也符合市场规律，根本不存在‘倾销’问题。”&lt;/p>;&lt;p>;文章认为，中国新能源产业能够出口这么多，是因为它效率很高，而不是产量过多。&lt;/p>;&lt;p>;例如，它表示，中国的电动汽车行业已经接近满负荷运转。比亚迪、特斯拉上海工厂和上汽集团的开工率约为 80%，而韩国企业现代和起亚的开工率略高于 20%。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中国汽车工业的产能利用率中国领先的新能源汽车企业已远高于行业平均水平。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Albanese joins protests against domestic violence ‘epidemic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3260707/australias-albanese-joins-protests-against-domestic-violence-epidemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/7d2b971c-7bff-4f4d-853e-b1e45abfef19_92134121.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯出席呼吁采取行动的集会周日在堪培拉结束针对妇女的暴力行为。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 在发生一系列谋杀案后加入了抗议家庭暴力的示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年至少有 26 名妇女被杀，或每四天一次，根据权利游说团体摧毁联合组织的说法。这一数字有望超过去年的 64 人死亡，这些死亡往往是由现任或前任伴侣造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“针对女性的暴力行为是一种流行病，”Albanese 在 X 上的一篇帖子中说道。“政府需要做得更好作为一个社会，我们需要做得更好。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 加入了在国家首都堪培拉举行的游行，自周五以来，数千人已经在悉尼和阿德莱德等城市举行集会。 &lt;/p>;&lt;p>;示威者举着“没有虐待行为的借口”的标语，并要求政府介入并制止今年已造成数十人死亡的暴力事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/25495603-9791-4513-8537-953bac0fa5d4_2db927d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 与数千人一起希望结束针对妇女的暴力行为。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日还计划在墨尔本、布里斯班和珀斯举行抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管针对阿尔巴尼斯中左翼的呼声不断增加政府成立皇家委员会调查家庭暴力，但司法部长马克·德雷福斯 (Mark Dreyfus) 已排除了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;他周六表示，政府已制定计划来解决该问题，澳大利亚法律改革委员会也已制定计划正在研究司法系统对性暴力的反应。&lt;/p>;&lt;p>;在发生一系列备受瞩目的谋杀案以及最近悉尼一家购物中心发生的持刀袭击事件后，针对妇女的暴力问题已成为澳大利亚关注的焦点。造成五名妇女死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周四，警方逮捕了前《聚散离合》演员奥菲斯·普莱杰，据称他未能出庭接受袭击妇女的指控。&lt;/p>;&lt;p>;其他报道法新社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>