<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New York area hit by rare magnitude 4.8 earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258044/new-york-area-hit-rare-magnitude-48-earthquake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/2f5c9955-949c-4d3d-ad3c-e7845c545033_4aa9484d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在东海岸部分地区经历过之后在纽约行走周五发生4.8级地震。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国地质调查局表示，周五早上纽约市附近发生了 4.8 级地震，东海岸上下的建筑物都摇晃起来，令这个地区的居民感到惊讶。经历了显着的地震活动。&lt;/p>;&lt;p>;地震震中位于新泽西州中部的图克斯伯里，位于纽约市以西约 64 公里（40 英里）处。美国地质调查局表示，此次地震发生在上午 10 点 20 分左右，深度为 4.7 公里（2.9 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;没有重大损失报告，但纽约州州长凯西·霍赫尔 (Kathy Hochul) 在新闻发布会上警告可能发生余震。工程团队正在检查道路和桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;“这是上世纪东海岸最大的地震之一，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/e45e47e4-cc2b-4b6f-a907-531d9d20d4d9_aebdc194.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国东海岸地图上显示了周五地震的震中。图片来源：美联社美国地质调查局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约市市长埃里克·亚当斯在新闻发布会上表示，目前没有人员伤亡的报告，但敦促城市居民躲在家具下。如果感到余震，请靠近门口或内墙。&lt;/p>;&lt;p>;“纽约人应该过正常的日子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;从巴尔的摩到波士顿，人们报告说感到隆隆作响，震动，一些人跑到外面试图寻找震源。&lt;/p>;&lt;p>;纽约布朗克斯区 38 岁居民查丽塔·沃尔科特 (Charita Walcott) 表示，地震感觉“就像一场持续约 10 分钟的猛烈隆隆声” 30秒左右”。她说：“那种振动有点像置身于鼓圈中。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本在 2011 年东北地震周年纪念日之前做好应对大地震的准备&lt;/h3>;&lt;p>;黎巴嫩市长詹姆斯·皮廷格 (James Pittinger)新泽西州靠近地震震中的地方表示，没有人员受伤或重大损失的报告，但人们感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“当东西开始从墙壁和架子上掉下来时，我正坐在家庭办公室里，”皮廷格说。 “这是一次疯狂的经历。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登与新泽西州州长菲尔·墨菲就地震进行了交谈，白宫在一份声明中表示，政府将在需要时提供援助。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在曼哈顿市中心的联合国，救助儿童会首席执行官突然停止在安理会就以色列-加沙冲突发表讲话，因为摄像机开始颤抖。&lt;/p>;&lt;p>;“你让大地震动， ” 巴勒斯坦联合国特使里亚德·曼苏尔打趣道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/ 3b7cf8d5-c756-4b50-a595-8b11b1b06784_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，工作人员在纽约市应急管理部指挥中心关注媒体报道。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国联邦航空管理局 (FAA) 称，地震发生后，地区机场的航班已暂停，但已于中午 12 点 30 分恢复。预计还会有延误。&lt;/p>;&lt;p>;周五的地震是自 2011 年弗吉尼亚州发生 5.8 级地震以来该市震感最强烈的一次，那次地震促使市政厅和其他建筑物疏散，并给华盛顿造成了损害。&lt;/p>;&lt; p>;地震震级是用对数尺度来衡量的，这意味着地震释放的能量每增加一个整数就会增加 30 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;1989 年的地震扰乱了棒球世界大赛并震撼了旧金山。弗朗西斯科的震级为 6.9 级，这比周五的地震强 1,000 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;美国东部的地震波及范围更广，因为基岩更古老、更坚硬。据美国地质调查局称，更容易转移地震能量。美国西部的岩石更年轻，含有更多吸收地震能量的断层。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese manufacturers in Mexico tread on thin ice amid threat of more US barriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257955/chinese-manufacturers-mexico-tread-thin-ice-amid-threat-more-us-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/7e3d89c9-fb30-4495-98c7-cb9a9d08e7f7_c238c073.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;墨西哥在中国通常被认为是一个偏远而危险的地方，但它也成为了希望服务于当地市场和美国的中国公司的淘金热目的地。当华盛顿政策制定者学习适应新环境时，他们变得谨慎起来。曾经的、可能是未来的美国总统唐纳德·特朗普威胁要对来自墨西哥的产品（包括电动汽车）征收关税，以阻止中国。在第二部分中，《南华早报》探讨了中国企业如何努力避免成为美国大选年言论的避雷针。&lt;/p>;&lt;p>;“保持低调。”这是最近几周中国驻墨西哥使馆官员经常向在该国的中资工厂重复的建议。&lt;/p>;&lt;p>;但工厂不需要被提醒。来自墨西哥北部边境另一边的警告比以往任何时候都更加明显，最新的威胁来自美国前总统唐纳德·特朗普，他是今年大选的共和党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“中国现在正在建立一对夫妇特朗普3月中旬在俄亥俄州的一次竞选集会上表示：“他们将在墨西哥生产汽车，并认为他们将在边境免税的情况下将这些汽车出售到美国。” 。 “我们将对经过该停车场的每辆汽车征收 100% 的关税。”&lt;/p>;&lt;p>;在位于边境以南 140 英里（225 公里）的工业城市蒙特雷，许多中国企业越来越觉得他们如履薄冰：一些人因为中美经济关系恶化而冒险前往墨西哥，所以他们最不想看到的就是被列入美国的观察名单。但这可能只是美国大选季政治言论高涨、充斥各个渠道的一厢情愿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/05/fd71a1e8-1d22-4cea-835e-96c89f070058_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工业城市墨西哥蒙特雷位于美国边境以南 140 英里（225 公里）处。照片：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，这种言论尚未吓退中国企业进入墨西哥，特别是在国内产能过剩刺激扩张努力的情况下。虽然一些人认为严格的监管合规将使他们免于成为政治受害者，但另一些人则担心可能会遇到更多障碍。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，特朗普宣称的中国人建造的“巨型汽车制造工厂”墨西哥尚未发生。据熟悉该计划的墨西哥官员透露，电动汽车巨头比亚迪一直在评估在该国建设工厂的可行性，表明它将瞄准墨西哥市场而不是美国。但他们补充说，该工厂未来可能会被用作向北发展的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;近年来发展迅速中国电动汽车制造商已经能够降低成本，帮助中国去年超越日本成为全球最大的汽车出口国。但由于特朗普政府期间额外征收 25% 的关税，美国在很大程度上将中国电动汽车拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;现在华盛顿担心中国汽车可能能够以零的价格进入南部边境美国-墨西哥-加拿大协议 (USMCA) 下的关税，摧毁了其汽车工业——美国制造业生态系统的基石。&lt;/p>;&lt;h3>;随着墨西哥转移贸易站、提高关税，中国敦促改变做法&lt;/h3 >;&lt;p>;“廉价的中国汽车——这些汽车之所以如此便宜，是因为它们得到了中国政府的权力和资金的支持——进入美国市场，最终可能会成为美国汽车行业的一场灭绝级别的事件，”倡导组织美国制造业联盟在 2 月份的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种情况仍然是假设的，但越来越多的中国在墨西哥（尤其是蒙特雷）的投资正在流向工厂悬架等零部件的上游制造商，都希望为特斯拉等大牌供应商。&lt;/p>;&lt;p>;这家亿万富翁埃隆·马斯克旗下的美国汽车制造商去年宣布计划在蒙特雷地区建设“超级工厂” ，尽管它尚未破土动工。但那里的许多中国汽车零部件供应商已经投入运营，目前正在为德克萨斯州奥斯汀和加利福尼亚州弗里蒙特的特斯拉工厂供货。&lt;/p>;&lt;p>;“政治是一件事，每个人都在谈论它。另一种情况是，当公司在这里设立墨西哥制造工厂，雇用墨西哥员工并遵守原产地规则时，他们绝对可以免税向美国市场供货。”首都新莱昂州经济部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/05/0b498a36-3e74-422f-ad57-a2a6b5077048_c6931432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年12月，加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰（左） ）、墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔（中）、墨西哥北美事务副部长耶稣·塞德、美国贸易代表罗伯特·莱特希泽和墨西哥劳工和社会福利部长路易莎·玛丽亚·阿尔卡尔德在墨西哥城总统府讨论贸易问题。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据将于 2020 年取代北美自由贸易协定 (Nafta) 的 USMCA，只要 75% 的汽车内容（包括关键零部件）北美制造，产品符合原产地规则，可出口到美国。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年第四季度以来，在新莱昂州投资的所有外国公司中，有30%来自中国， Loo 表示，相比之下，同期美国的比例为 55%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去没有那么多中国公司。我们曾经有很多韩国人、日本人和欧洲人。现在中国已成为蒙特雷的第二大投资国。”Loo 说道。&lt;/p>;&lt;p>;从价值来看，中国对该州的投资仍处于起步阶段，因为小型供应商而非大型国际品牌占据了大多数。据官方统计，2023年前三季度，新莱昂州吸收外商直接投资最多的来源国为阿根廷（13.9亿美元）、荷兰（5.57亿美元）和美国（4.01亿美元），而来自中国的投资仅排在第三位。 3480万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;政治突破后签署美国-墨西哥-加拿大贸易协议&lt;/h3>;&lt;p>;但这个数字可能被低估了。工厂经理和专家表示，一些中国企业利用其海外子公司在墨西哥投资，以避免在官方记录中被贴上“中国投资”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;因此，从2018年到2023年，在墨西哥墨西哥经济秘书处教授恩里克·杜塞尔-彼得斯 (Enrique Dussel-Peters) 表示，中国对外直接投资的实际数字（可追溯到交易的原始来源）应约为 100 亿美元，而墨西哥经济秘书处的总额为 23 亿美元。卢说，墨西哥国立自治大学。&lt;/p>;&lt;p>;在新莱昂州，有一些中国公司在没有通知当地政府的情况下来到新莱昂州设立设施。&lt;/p>;&lt;p>;“对于其中一些公司来说，我们只是在劳工部长去那里视察时才发现。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些预防措施之外，许多中国工厂经理表示，他们相信严格遵守 USMCA 最终会拯救他们.&lt;/p>;&lt;p>;“从商业角度来看，我们不能被吓跑。中国人总能找到出路。”恒力墨西哥公司行政总监陈毅说。来自江苏省的恒力是卡特彼勒等发动机设备制造商的液压元件供应商，其位于蒙特雷的工厂预计今年开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们遵守《陈先生说：“USMCA并获得原产地规则证书，并随时准备接受检查和审查。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/741b3067-01b1-45c6-b4fe-8be153f22efe_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;横沥墨西哥源自江苏省，是卡特彼勒等发动机设备制造商的液压元件供应商。其位于蒙特雷的新工厂预计将于今年开始运营。图片来源：纪思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但墨西哥前驻华大使、现任大成环球顾问合伙人豪尔赫·瓜哈尔多(Jorge Guajardo)表示，美国可以轻松利用非关税壁垒来实现这一目标。中资企业证明符合原产地规则更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;美国在USMCA谈判中增加了一章，规定美国劳工组织在涉嫌侵犯劳工权利时可以要求对墨西哥的外国工厂进行检查.&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，它更多地被用作骚扰而不是实际实施。我的猜测是，他们将开始针对墨西哥的中资企业。”Guajardo 说道。 -美国的补贴调查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国真的想针对某家公司，USMCA根本无法保护你。”这位不愿透露姓名的经理表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府的官员已经对中国在墨西哥的投资保持高度警惕。 12月，财政部长耶伦访问墨西哥，加强在安全和金融问题上的合作，双方同意建立监督和筛选外国在该国投资的机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;但一些墨西哥官员和贸易专家表示，该国没有人知道如何实施这样的投资筛选。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼思·史密斯-拉莫斯 (Kenneth Smith-Ramos)，墨西哥国际咨询公司 Agon 的合伙人、该国前首席谈判代表USMCA 表示，墨西哥政府将抵制这种被视为歧视外国公司的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“（墨西哥）有一个开放的投资环境，”史密斯-拉莫斯在 3 月份表示，并补充道根据当前的国际贸易规则，排除中国参与 USMCA 很难实施或证明其合理性。&lt;/p>;&lt;p>;“其他国家仅仅因为是北方国家就开始歧视北美产品，如何才能不陷入滑坡？”美国，并声称它们可能对对北美重要的其他出口市场的国家安全构成威胁？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，由于华盛顿拥有影响力，美国对墨西哥政府的压力永远不能被忽视。墨西哥约 85% 的出口销往美国，去年墨西哥超过中国成为美国最大的进口来源国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过于依赖美国作为合作伙伴，”维克多·冈萨雷斯 (Victor Gonzalez) 说，北京胡永成中伦文德律师事务所中拉法律事务高级顾问。&lt;/p>;&lt;p>;中国和墨西哥之间的经济关系从来不是真正的双边关系，而是三边关系，正如美国他补充道，“这始终是一个等式”。&lt;/p>;&lt;p>;“它变得政治化只是时间问题，经济方面将变得次要，”冈萨雷斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“制造-”墨西哥的贸易调查引发担忧&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，美国对墨西哥制造的低成本产品的依赖以及当地工业无法提供供应链的所有必要要素墨西哥大都会自治大学中国研究教授 Eduardo Tzili-Apango 表示，这对北京来说是一个机会。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，墨西哥和中国之间的贸易关系一直存在争议，因为鞋类、纺织品等许多领域都存在争议。自2001年墨西哥成为世界贸易组织成员以来，玩具和玩具一直受到中国竞争的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但由于墨西哥无法在电子元件等技术密集型行业取得进展，不可避免地成为了中国的竞争对手。依赖中国供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“为了……向北美市场出口更多产品，我们必须从中国进口更多产品，”Tzili-Apango 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/b84908a7-20ce-4101-80e8-a61b9a249839_cfcadf10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西蒙·赵14年前从中国来到墨西哥，后来创立了墨西哥太阳能电池板制造商Solarever。照片：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Simon Zhu，14年前从中国来到墨西哥，后来创立了墨西哥太阳能电池板制造商Solarever，目前业务范围已扩展到电动汽车和电池领域，来自中国供应链的工业投入对于他的行业来说是不可替代的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然需要来自中国的供应商。作为墨西哥可再生能源领域的领导者，如果我们想要更好地发展，我们需要进行国际合作，包括与中国、美国和欧洲的合作。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政策存在不确定性，但对于许多人来说已经踏足墨西哥的中国制造商，几乎没有回头路了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们买了地，建了工厂。我们当然担心。但现在我们只能向前迈进，”墨西哥办公家具生产商圣奥公司总经理埃里克·刘(Eric Liu)表示。该公司最初来自浙江省，在美国客户的说服下于 2021 年迁往墨西哥，并投资 7000 万美元建设蒙特雷工厂，该工厂于两年后投入运营。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 17 年运行墨西哥崛起，美国第一大进口来源终结&lt;/h3>;&lt;p>;与汽车行业相比，家具行业涉及的技术壁垒较少，因此很少引起美国的关注。但刘表示，为了遵守 USMCA 的原产地规则，来自劳动力、物流和当地采购的更高成本尚未证明这一举措的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，圣奥的墨西哥的总体运营成本比中国高出38%，而美国对直接从中国进口的家具征收25%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普再次当选并提高对中国进口产品的关税，在墨西哥生产更有意义。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Tzili-Apango 表示，这位前总统可能对中国和墨西哥之间的经济动态产生“更大的破坏性因素”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，墨西哥面临的最大政治压力之一可能是重新谈判 USMCA，条件是我们减少与中国的贸易关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“而这将是对我们的经济非常有害。”&lt;/p>;&lt;p>;伊戈尔·帕特里克的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Rwanda, new mass graves reveal cracks in reconciliation efforts 30 years after genocide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3258039/rwanda-new-mass-graves-reveal-cracks-reconciliation-efforts-30-years-after-genocide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/b0474871-264e-4eda-8a83-6a2272a0dcf4_47b9b1b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼安萨种族灭绝纪念中心的纪念火焰纪念碑在基加利。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;挖掘者的锄头刮过棕色的土壤，寻找——而且经常发现——人骨碎片。然后，妇女们用手擦拭骨头碎片，其他人则在庄严的沉默中观看。&lt;/p>;&lt;p>;挖掘仍在继续，这一场景在卢旺达南部乡村的青翠地区变得非常熟悉，在那里发现了10 月，一栋在建房屋工地上发现了人类遗骸，引发了对新乱葬坑的另一次搜寻，据信埋葬着 1994 年针对卢旺达图西族的种族灭绝事件的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;此后的几个月，卢旺达当局表示，在胡耶地区的这个农业社区中，至少发现了 1,000 人，在政府三十年来努力为种族灭绝受害者提供有尊严的埋葬之后，这个数字令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达准备纪念种族灭绝 30 周年。下周将发生种族灭绝事件，乱葬坑的不断发现不仅清楚地提醒人们，该国决心与其严峻的过去和解，而且也提醒人们，该国在实现持久和平方面面临着挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/6421d1d5-6c97-4f44-9114-2a3c9595bdd7_a2134995.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些死者的家庭照片悬挂在基加利种族灭绝纪念中心的展览上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;著名种族灭绝幸存者组织的负责人和其他几名卢旺达人在接受美联社采访时表示，这些发现强调，要实现真正的和解，还需要做更多的工作.&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达已将隐瞒有关先前未知的乱葬坑的信息定为刑事犯罪。多年来，1994 年种族灭绝的肇事者，包括那些服刑后被释放的人，一直被敦促大声疾呼，说出他们所知道的事情。&lt;/p>;&lt;p>;然而，万人坑仍然大多是偶然发现的，导致新的逮捕，并再次给幸存者带来创伤。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份的发现导致 87 岁的让·巴蒂斯特·希沙蒙达 (Jean Baptiste Hishamunda) 和他的四名亲属被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在发现六具遗体后挖掘者在他的家下发现了人，挖掘者开始搜查他的整个财产，随着搜索范围扩大到胡耶的其他地点，发现了数十人，然后又发现了数百人的遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 80 万图西人在屠杀中被极端主义胡图人杀害1994 年持续了 100 多天。一些试图保护图西少数民族成员的温和派胡图族也成为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/98e3223f-55​​85-41b3-b583-038419ec5b17_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男士绘画在 1994 年种族灭绝 30 周年纪念活动之前，基加利尼安萨种族灭绝纪念中心的正门。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月6日，胡图族占多数的总统朱韦纳尔·哈比亚利马纳乘坐的飞机在首都基加利被击落，引发了种族灭绝。图西人被指责击落了飞机并杀死了总统。愤怒的胡图族极端分子团伙在军队和警察的支持下开始杀害图西族。&lt;/p>;&lt;p>;保罗·卡加梅总统领导的政府，其叛乱组织制止了种族灭绝，其政党自 1994 年以来一直统治这个东非国家。试图通过法律手段和其他措施弥合民族分歧。尽管批评者指责独裁者卡加梅镇压所有异议，但他也因主持相对和平与稳定而受到许多人的赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;政府实施了严厉的刑法来惩罚种族灭绝并取缔其背后的意识形态，并且卡加梅在该国 1400 万人民中培育了一种服从文化。卢旺达身份证不再按种族识别一个人，有关种族灭绝的课程已成为学校课程的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在政府或民间团体的支持下，数百个社区项目致力于团结卢旺达人和每个人。四月，全国人民携手纪念种族灭绝周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;如今，在这个胡图族、图西族和特瓦族毗邻居住的小国，因种族仇恨而引发的严重犯罪已很少见，但迹象依然存在当局称这是一种种族灭绝意识形态，并以隐瞒未发现乱葬坑的信息为例。&lt;/p>;&lt;p>;还有村民询问乱葬坑调查人员是否在寻找有价值的矿物或在纪念馆倾倒狗尸体的事件位于基加利的种族灭绝幸存者组织 Ibuka 的执行秘书 Naphtal Ahishakiye 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像说，‘我们在种族灭绝期间失去的是狗’，”Ahishakiye 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像在说，‘我们在种族灭绝期间失去的是狗’。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/b676a717-f42a-434a-8319-8b52e5887850_d5301715。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ibuka 执行秘书 Naphtal Ahishakiye 在基加利接受美联社采访。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，仍然有人拒绝站出来说出他们所目睹的一切。 “我们仍然需要改进、教导、接近人们，直到他们能够告诉我们发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;随着更多万人坑的发现，图西族幸存者“开始怀疑”他说，这是胡图族邻居的良好意愿。他们请求提供有关在杀戮中丧生的亲人的信息，但没有得到答复。&lt;/p>;&lt;p>;在恩戈马村，郁郁葱葱的农田里点缀着瓦楞纸屋顶的棚屋，挖掘者在头骨和骨头中发现了腐烂的鞋子和撕破的衣服。 。幸存者再次受到创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常努力地想要忘记，”Beata Mujawayezu 回忆起 4 月份在路障处杀害 12 岁的妹妹时，声音沙哑。 1994 年 12 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;女孩在一名帮派头目面前跪下，向民兵求饶，并称其为“我的父亲”。她被砍刀砍伤。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一个可爱的女孩，”最近的一个下午，穆贾瓦耶祖在图西族占主导地位的社区观看乱葬坑的挖掘工作时，这样评价她的妹妹。 “希望有一天，我们能知道她被埋在哪里。”&lt;/p>;&lt;h3>;“卢旺达酒店英雄”在美国的支持下获释&lt;/h3>;&lt;p>;恩戈马的另一位幸存者奥古斯丁·恩森吉尤姆瓦 (Augustine Nsengiyumva) ，说新发现的万人坑让他对他的胡图族邻居感到失望，他已经逐渐信任他们。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下睡在种族灭绝受害者身上，”他说，指的是人类遗骸被埋葬的情况。在人们的房屋下面发现的。 “这些事情我实在是不明白。”&lt;/p>;&lt;p>;年轻人较少被过去所困扰。一些卢旺达人认为这是一个和解的机会，因为这个国家的公民年龄都在 30 岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;在基加利郊外的加汉加 (Gahanga) 半农村地区，农民帕特里克·哈基兹马纳 (Patrick Hakizimana) 说，他看到了一线希望他希望他的孩子们有一天卢旺达能够实现种族和谐。&lt;/p>;&lt;p>;哈基齐马纳 (Hakizimana) 是一名胡图族人，也是种族灭绝期间的一名下士，他因涉嫌参与屠杀而于 1996 年至 2007 年期间被监禁。他说他已经吸取了教训，现在正在努力赢得邻居中其他人的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人仍然对图西族怀有仇恨，”他说。 “种族灭绝是准备了很长时间的。”&lt;/p>;&lt;p>;人们需要很长时间才能抛开这种仇恨，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google slaps Chinese developers with lawsuit in New York for conducting ‘pig-butchering’ scams via its Play Store]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3258034/google-slaps-chinese-developers-lawsuit-new-york-conducting-pig-butchering-scams-its-play-store?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/560a7fec-8f9b-4c54-943d-5579c6c082d2_f2aca82d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谷歌称其起诉的两家中国开发商上传了 87 个虚假应用程序在该公司的 Play 商店上，针对美国和加拿大的用户。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国科技巨头谷歌在纽约联邦法院对两名中国开发商提起诉讼，指控他们通过公司 Play 商店上的虚假加密货币投资应用程序诈骗约 10 万人。 &lt;/p>;&lt;p>;根据周四提起的谷歌诉讼，深圳的孙云峰和香港的张洪南自 2019 年以来实施了所谓的“杀猪”骗局，据称涉及上传 87 个虚假应用程序成为加密货币交易所和其他投资平台 - 在 Play 商店上诱骗美国和加拿大不知情的用户。&lt;/p>;&lt;p>;欺诈者的计划还包括首先与受害者建立友谊或浪漫关系，然后说服他们诉讼称，通过他们运营的应用程序进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;这两家中国开发商运行的欺诈性应用程序“影响了全球消费者”，并给美国谷歌用户造成了“巨额经济损失”科技巨头在诉讼中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然谷歌已努力删除这些应用程序，但该公司表示，两名被告设法使用“新别名和基础设施”创建更多应用程序，并对其身份和活动进行“多次重大失实陈述”。&lt;/p>;&lt;p>;Google 的诉讼表明，世界各地的杀猪骗局不断增加，这些骗局已欺骗数以万计的受害者在网上进行欺诈性投资。 &lt;/p>;&lt;p>;根据美国联邦调查局 (FBI) 最近发出的警告，在受害者通过虚假网站进行多项加密货币投资后，他们发现任何提款或兑现投资的请求都被拒绝。诈骗者甚至要求受害者额外投资、缴纳税款或费用以获取金钱。一旦受害者的资金用完，诈骗者就会切断联系并带着钱消失。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲，自 Covid-19 大流行以来，这些诈骗者变得更加普遍。例如，大量来自中国大陆的骗子在东南亚的大院里运作，试图通过虚假投资计划欺骗世界各地的人们。&lt;/p>;&lt;h3>;被迫在柬埔寨进行网络诈骗的中国人如何用他们的钱来支付&lt;/h3>;&lt;p>;谷歌在诉讼中声称，这两家中国应用程序开发商会向受害者发送“任性”的短信，作为“发起对话”的一种方式。在与受害者交换初始消息后，被告“将对话转移到 WhatsApp 等其他消息平台”。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，他们还会在网上发布宣传欺诈性投资应用程序的视频。受害者将钱存入声称提供高回报的应用程序后，这些虚假平台将阻止他们通过各种方案提取资金。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 和 Cheung 的应用程序，其中包括一款名为 TionRT 的应用程序，该应用程序冒充加密货币谷歌表示，每个受害者造成的经济损失从 100 美元到数万美元不等。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌还声称，在调查他们的计划时，它“遭受了超过 75,000 美元的经济损失”，根据诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;北京最近加大了对亚洲生猪屠宰活动的打击力度。中国国家电视台中央电视台在 1 月份的一份报告中称，2023 年，缅甸当局在联合执法行动中向中国同行移交了 44,000 多名网络诈骗嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸去年又逮捕了 807 名犯罪嫌疑人。据官方媒体新华社本月早些时候报道，本月有 455 名缅甸公民和 354 名中国公民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Sevens: bar operators in Wan Chai, Causeway Bay expect event’s move to Kai Tak next year will hit business hard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3258036/hong-kong-sevens-bar-operators-wan-chai-causeway-bay-expect-events-move-kai-tak-next-year-will-hit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/0f4655a0-d758-4a77-afec-acd107524a28_a072438f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港七人榄球赛第一天来自橄榄球迷的欢呼。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港岛的一些酒吧经营者预计，当七人制橄榄球锦标赛于 2025 年移师启德时，生意将会下降，而一位经济学家预测，这项年度标志性活动将给香港带来巨大的影响。 &lt;/p>; &lt;p>;这次活动在周五在香港体育场举行的活动（已有40多年的住所）预计将搬到一个新的50,000个座位的场地&lt;/p>; &lt;p>;多年来，九龙的凯塔体育公园（Kai Tak Take Park）在七人七周末，尤其是在Wan Chai，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在香港岛上都有酒吧和酒吧，尤其是在香港，尤其是在一个地区在堤道湾的体育场的步行距离之内。&lt;/p>; &lt;p>; tsang siu-ching是堤道湾的Ruggers Bar的所有者，她说，在维多利亚港口搬到维多利亚港后，她预计生意将下降30％至40％ Kai Tak。她说。 &lt;/p>; &lt;p>; diwas limbu是旺柴卢德路（Luard Road）的乔·兰纳斯（Joe Bananas）总经理，他说，自从38年前开业以来，他的酒吧就一直为七人种粉丝服务。&lt;/p>; &lt;p>; diwas limbu。 p>; &lt;p>;“当然，我们感到难过，因为这次活动已经在那里呆了很长时间了很多年，突然之间，它将搬到另一个地区。” &lt;/p>; &lt;p>; “如果他们明年搬到Kai Tak，这可能会影响我们20％的业务……但是，如果人们在Wan Chai派对很长一段时间，他们将永远来到Wan Chai。我认为另一边没有任何地方。人们，尽管需要更多观察。预计将是1982年以来的40,000个座位的香港体育场的七人，&lt;/p>; &lt;p>;明年，预计将搬到Kai Tak Sports Park Main Stadium体育场 - 一个新的场地到2024年底 - 香港律师协会主席和俱乐部协会主席Chin Chun-Wing的席位比香港体育场高20％。九龙。&lt;/p>; &lt;p>;“香港岛上的酒吧可能需要依靠其他大型活动，”他说。 “我并不担心，因为政府正在努力发起不同的大型活动以促进经济。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/04/05/5641BDFC-6CC5-4EA2-BC58-893C9E9209FF_1FBABA63.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;湾仔。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cameron Yeh是堤道湾逃脱运动湾的总经理商店。&lt;/p>; &lt;p>;“我显然会想念他们的，”他说。 “我们正在考虑在Kai Tak开设一家弹出式商店或一家永久商店。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他说他相信橄榄球迷仍然会去商店。&lt;/p>; &lt;p>;“正如我们一样我是唯一在香港出售全方位七人制品的商店，我相信球迷们仍然会在我们的商店购物。说他过去两周在商店里见过许多当地人和游客，导致业务增长了50％至70％，接近大竞争前的水平。&lt;/p>; &lt;h3>;香港七人：新西兰球队获得冠军辩护，以获胜&lt;/h3>; &lt;p>; natixis企业和投资银行的高级经济学家加里·舒克·杨（Gary Ng Cheuk-Yan今年的海外门票销售。&lt;/p>; &lt;p>;比2019年大流行之前的4亿港元低于50％的观众从海外抵达。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，有一个他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他指出，在凯塔体育场能够持有额外的10,000名观众的情况下，如果活动是售罄的，则票务收入应从明年增加。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“但是要获得额外的经济利益，这取决于其他基础设施和政府措施是否可以吸引游客停留更长的时间，以花费更多的钱来使其他行业受益。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stringent background checks on investors such as Dubai’s Sheikh Ali Al Maktoum could send wrong message about Hong Kong, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3258037/stringent-background-checks-investors-such-dubais-sheikh-ali-al-maktoum-could-send-wrong-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 22:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/77912A76-554F-4BE6-AFAC-76B141E4BB8B3B_6665B23B9B9B9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;商业部门的兴趣，但有人说他们几乎没有关于他的公众信息。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府对迪拜王子进行严格的背景调查参与此事的三名高级官员告诉邮报东部商人，同时也承认需要政府在避免任何不必要的争议时“更敏感和谨慎”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该帖子以前称消息来源称来自阿拉伯联合王子的28岁王子说阿联酋航空（阿联酋）被一些媒体描述为迪拜统治者的“侄子”，他来自执政的谢赫家族的“”。该帖子还独家报道，王子是一个自我的自我，是一位名为Alira的歌手兼作曲家，他在菲律宾雕刻了一名大量的追随者。&lt;/p>; &lt;p>;“尽职调查需要相称。如果背景调查过于严格，可能会冒犯马克图姆和其他潜在投资者。”一位政府内部人士告诉《华盛顿邮报》。 “我们需要更好地平衡行为，在维持城市的形象上，&#39;香港为所有商机打开了大门&#39;，并阻止任何人利用争议以损害政府的声誉。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/05/0f732ac2-7ac2-7ac2-4c2b-b6a9-ce88e188b3545_b1b1b1b1b8e19b.jpg.jpg.jpg a>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以阿里拉（Alira）的名字进行的王子歌唱事业的促销图像。图片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仔细检查王子的过去是不需要的，因为他目前没有参与涉及公共资金的项目。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Maktoum雄心勃勃的5亿美元家庭办公室计划引起了商业领域的极大兴趣，但有人表示，他们几乎没有关于他或他的投资记录的公众信息。&lt;/p>; &lt;p>;一些居民去社交媒体指责政府指责政府在邀请他在香港成立并护送他在上周与首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）见面之前，他未能充分审查阿联酋的家庭背景和他的财务历史。&lt;/p>; &lt;p>;政府内部人士说，迪拜的经济和贸易办公室已经通过与阿联酋官员联络到王子来到香港之前已经对阿联酋的皇家身份进行了“基本背景调查”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能怪海外怪罪同事们没有找到关于[王子的娱乐圈历史和他在菲律宾的粉丝基础的线索。 /H3>; &lt;p>;首席执行官办公室周五证实，酋长是他上周二见面的30位客人之一，以交换有关在香港建立家庭办事处的优势的观点。李当晚还举办了一场晚餐，欢迎峰会的访问参与者。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士补充说，政府通常只对使用在线搜索的人进行了基本检查，以便官员对他们见面的个人有基本的了解。但消息人士承认，这一过程可以改善。&lt;/p>; &lt;p>; Maktoum的家族办公室上周三宣布，它推迟了原定于3月28日举行的就职典礼，援引“一些紧急意外的私人事务”，需要酋长注意力。相反，该活动将在五月下旬举行，而办公室在过去一周中重复王子在三个单独的陈述中提前施加计划的承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第三个内部人士说，政府仍然预计阿联酋的返回作为“潜在的投资者”，但没有保证官员是否会参加王子私人办公室主持的任何未来活动。&lt;/p>; &lt;p>;他承认，在此类活动中，高级官员的存在可以证明政府对政府的支持家庭办公室部门，但当局也谨慎地避免了他们喜欢任何特定业务的任何“不希望的印象”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Sheikh推迟的就职典礼的邀请，该帖子，政府官员应该在办公室揭幕“合作合作伙伴和投资项目”之前发表讲话。该邮报获取，邀请了投资促销总干事Alpha Lau Hai-Suen代表政府参加。她负责Investhk，负责鼓吹外国直接投资的政府部门，并在香港峰会共同组织财富。就职典礼，Investhk的负责人将是最合适的，因为这对其他家庭办公室来说是不公平的，只能将一名高级官员发送到一个特定的仪式，而不是其他仪式。&lt;/p>; &lt;h3>;阿联酋王子重申计划开放家庭办公室计划在最新声明中，在香港&lt;/h3>; &lt;p>;上周五，商会的创始总裁亚伦·舒姆·万（Aaron Shum Wan-Lung）告诉广播节目，一些官员答应参加仪式，但后来表示他们不可用。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“许多受邀官员首先同意，”舒姆说。 “但有些人说他们生病了，甚至感染了 [Covid-19]。一些[原定出席的]官员可能被降级了。我想知道酋长的身边是否感到不舒服吗？ >; &lt;p>;谢赫私人办公室业务发展主管Amira Lobaton拒绝对Shum的主张发表评论，因为“ Aaron Shum和Aaron Shum和私人办公室之间没有什么”，而“他没有代表私人办公室”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;首席执行官办公室说， /p>; &lt;p>;在对该职位的答复中，金融服务部长和财政部的财政部长克里斯托弗·惠伊·奇（Christopher Hui Ching-Yu）和政府高级官员上周二与大约30名论坛发言人和重要客人举行了会谈&lt;/p>; &lt;p>;他们谈到了香港的“独特优势作为家庭办事处的枢纽”和“关于城市未来发展的意见”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;“阿拉伯联合酋长国的谢赫·阿里·拉希德·拉希德·阿里·赛义德·阿尔·马克托姆也应邀请参加会议。”包括开放仪式。发言人在被问及是否被邀请参加现已迎接的开幕式时补充说：&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Crucial’ for US, China to work together, Treasury chief Yellen tells Vice-Premier He Lifeng]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258033/crucial-us-china-work-together-treasury-chief-yellen-tells-vice-premier-he-lifeng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/692d47a8-d5b5-4451-bd36-d1440198e671_a361ea28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦和中国国务院副总理何立峰领先他们周五在广州会面。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周五开始与中国国务院副总理何立峰为期两天的会谈，强调华盛顿和北京合作解决问题“至关重要” &lt;/p>;&lt;p>;在中国南方大城市北京举行第一轮会谈后，耶伦在 X（前身为 Twitter）上发表的一篇简短文章中写道，这些会议旨在就双边经济关系进行“坦诚和实质性的对话”。广州。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上最大的两个经济体在应对全球挑战方面寻求进展并就关切领域密切沟通至关重要，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在会议前的讲话中会谈中，耶伦强调了沟通的重要性，并表示她在不到一年的时间里与贺建奎的三次会面就“清楚地体现了”这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我们已经接受了挑战据美国财政部称，她说：“正如我所说，美国寻求与中国建立健康的经济关系，双方都受益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;耶伦周四抵达广州，这是为期一周的中国之行的第一站，旨在管理世界最大两个经济体之间的贸易关系。&lt; /p>;&lt;p>;据财政部称，她告诉何，美国和中国在气候变化和新兴市场和发展中经济体债务困扰等全球问题上开展合作至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;两国还应就产能过剩和“与国家安全相关的经济行动”等备受关注的问题进行密切沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“这是世界和我们的公民对我们的期望，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;他是中国国家主席习近平的高级助手之一，去年被任命为中国经济管理委员会办公室主任，据信对中国的金融和经济事务具有重大影响力。&lt;/p>; &lt;p>;闭门会谈开始前，中国新任“经济沙皇”告诉耶伦，他们的主要任务是“就对中美以及全球经济金融领域的重要问题进行进一步深入的讨论”据中国国家电视台中央电视台报道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，会议将寻求“对中美经济关系中的一些关键问题作出适当回应”。&lt;/p>;&lt;p>;预计会谈将举行周六继续。&lt;/p>;&lt;h3>;时事：珍妮特·耶伦访华前中美电动汽车火花四射&lt;/h3>;&lt;p>;周五早些时候，耶伦与经济学家举行圆桌讨论，讨论挑战以及中国经济的机遇。她还在美国商界的另一次聚会上同样强调了与中国稳定经济关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“美国将追求与中国建立健康的经济关系。我们将寻求与中国合作应对全球挑战，”她在广东省省会广州美国商会组织的一次活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿也会“在需要时部署我们的经济工具”据财政部称，耶伦表示，她打算传达华盛顿对与北京建立健康经济关系的承诺。她的访问同时也引起了人们对中国产能过剩和“不公平经济行为”等问题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她说，中国对外国公司设置了准入壁垒，并对美国公司采取了“强制行动”。&lt; /p>;&lt;p>;“简而言之，美中双边经济关系是世界上最重要的双边经济关系之一。负责任地管理这一点至关重要。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦以与广东省省长王伟忠的会面开始了新的一天，他们讨论了广东省这个制造业强国的工业前景，并强调美国经济的健康发展-中国经济关系可以为双方带来重大利益。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦此行的第二站将于周六晚些时候前往北京，在那里她将会见其他中国高级官员，包括国务院总理李强、财政部长部长兰福安、前副总理兼经济沙皇刘鹤和央行行长潘功胜。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦被广泛认为是拜登政府中最温和的成员之一，拥有多年与美国总统谈判的经验。中国官员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/32db919b-3044-41a9 -bc18-6480d86ad0f2_6d040f11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国副总理何立峰为美国财政部长珍妮特·耶伦带路前往一家餐厅参加晚宴周五，广州酒店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是她在不到10个月的时间里第二次访问中国。她去年 7 月的上一次访问正值中美关系高度紧张之际，这有助于重启对话并成立双边经济和金融政策工作组。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，她的访问正值两个世界大国寻求缓和关系、关系解冻之际。 &lt;/p>;&lt;p>;几天前，习近平和美国总统乔·拜登举行了电话会议，涵盖了广泛的问题，包括美国的科技限制和中国的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p >;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）也有望在未来几周内前往中国，国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）与他的中国同行居民（Dong Jun）进行谈判。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance stays hands-off as video app faces US ban, leaving local team to become more aggressive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257990/tiktok-owner-bytedance-stays-hands-video-app-faces-us-ban-leaving-local-team-become-more-aggressive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/a19b38f3-2fc2-4b93-a82d-2f46134b2309_152fcf43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 对美国试图禁止该应用程序的回应变得更加激进因为它试图动员反对新立法的人。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 的中国母公司对其短视频应用在美国面临的麻烦保持了安全距离，将回应留给了当地团队和新加坡首席执行官 Chew Shou Zi据知情人士透露，他们可能面临针对强制出售或禁令的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的策略与四年前明显不同，当时美国总统唐纳德·特朗普试图强制将 TikTok 出售给美国投资者。这家总部位于北京的公司在最近聘请的首席运营官兼 TikTok 首席执行官凯文·梅耶尔（从华特迪士尼公司挖来的）在三个月后辞职后直接介入。&lt;/p>;&lt;p>;这一次情况有所不同。 TikTok的美国团队在Chew的带领下，更加风化、足智多谋。它对一项试图将这款流行应用程序从苹果和谷歌的应用商店中剔除的法案的抵制力度要大得多。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动在重组过程中提高了高绩效员工的年度奖金&lt;/h3>;&lt;p>;字节跳动已据一位知情人士透露，应对美国政治压力的工作几乎全部委托给了美国 TikTok 团队。最近几周，字节跳动对这一事件的唯一回应是简短否认了《华尔街日报》的一篇报道，该报道称公司联合创始人张一鸣曾讨论向潜在买家出售 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动和 TikTok 都没有做出回应周五请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 竭尽全力强调其与美国用户和商家的相关性。该公司本周开始在宾夕法尼亚州、内华达州和俄亥俄州等多个州投放电视广告，宣传#KeepTikTok 标签。该活动涉及 TikTok 影响者和商家等多元化群体，他们讨论了该应用的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，美国众议院以压倒性多数通过了一项旨在迫使字节跳动剥离 TikTok 的新法案 -被描述为“外国对手控制的应用程序”——以便该应用程序继续正常运行。据《纽约时报》援引 Meta Platforms 的广告库报道，TikTok 还在 Facebook 和 Instagram 广告上花费了超过 10 万美元，以反对该法案。&lt;/p>;&lt;p>;外部广告只是这场战斗的最新战线。上个月在 TikTok 应用程序本身开始，该公司向用户发送推送通知，敦促他们致电国会代表，告诉他们投票反对该法案。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力已经取得了一些成果。该法案将阻止美国的应用商店在该国分销 TikTok，但在提交参议院后就开始失去动力，参议院尚未设定考虑该立法的时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/66f207c5-b067-4d63-ae55-4fb08ee333f5_595de0ff.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 首席执行官寿子周 (Shou Zi Chew) 于 3 月 14 日在华盛顿与参议员约翰·费特曼 (D-PA) 会面后离开拉塞尔参议院办公大楼。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参议院必须通过自己版本的法案，并与众议院版本进行协调，然后才能将其发送给总统乔·拜登，拜登已表示将签署该法案如果它到达他的办公桌，就会成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 推动用户向国会打电话的努力“总体上是非常正确的”，咨询公司 Policy Nexus 的创始人兼首席执行官托马斯·刘 (Thomas Liu) 表示。 “在美国，公民有‘请愿权’向国会议员表达自己的建议、问题或要求，这是美国政治制度的重要组成部分，国会议员普遍重视民众的意见和要求。考虑到他们所代表的选区的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是发送应用内警报的方式可能会加剧一些国会议员现有的一些担忧，因为一些美国政界人士可能认为该应用程序可以从技术上影响公众舆论，”他补充道。他表示，TikTok 可以通过其他方式实现同​​样的目标，例如通过传统媒体或其他社交媒体平台上的公关活动。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在 2020 年面临禁令时投放了电视广告，但不直接召集其用户。当时，字节跳动在两个月内就此事至少发声四次。它与 TikTok 一起起诉特朗普政府，并澄清字节跳动将继续控制 TikTok Global，这是甲骨文和沃尔玛共同拥有的一家规划子公司，旨在避免禁令，以证明该公司并不像中国那样网友称“跪得太快了”。&lt;/p>;&lt;p>;时任字节跳动董事长兼首席执行官的张在接受美国杂志《大西洋月刊》采访时亲自谈到了这一问题，并表示自己不中国共产党党员。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年将自己的职位交给大学室友、字节跳动联合创始人梁如波后，张对媒体更加害羞了。但据英国《金融时报》报道，他对重要的公司决策保持着相当大的影响力，因为他拥有特殊投票权的股票，这使他能够控制包括 TikTok 在内的公司。张和梁今年都没有公开谈论此事。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业新闻刊物财新援引多位知情人士的话报道称，字节跳动不会出售 TikTok。据财新报道，“字节跳动不可能在 180 天内出售 TikTok”，“张老师也不可能剥离”。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年通过了一项规定，部分是为了回应特朗普政府的目标TikTok 的出口，将需要政府对 TikTok 算法等出口技术进行审查。这将使字节跳动撤资变得更加困难。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why world cannot rely on tech giants to solve its problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257942/why-world-cannot-rely-tech-giants-solve-its-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/4b3e67c1-cf98-414b-999d-fa28499628d4_19825258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋在 Nvidia GTC 人工智能大会上发表主题演讲3 月 18 日，在加利福尼亚州圣何塞 SAP 中心举行的情报会议。Nvidia 的市值已经增长到超过了加拿大的 GDP。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪时代的资本主义大师约翰·肯尼思·加尔布雷思 (John Kenneth Galbraith) 在其 1967 年出版的著作《新工业国家》中颇具先见之明地宣称，“技术和组织的必要性，而不是企业的形象”意识形态是决定经济社会形态的因素”。&lt;/p>;&lt;p>;意识形态的冲突正在杀死世界各地的人们。与此同时，投资者正在追逐 Nvidia 等科技股，而世界其他地区正经历有记录以来最热的年份。&lt;/p>;&lt;p>;根据《2022 年世界不平等报告》，最富有的 10% 人世界人口的收入占世界总收入的 52%，拥有全部财富的 76%，碳排放量占全球的 48%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，劳动力对碳排放上升感到担忧人工智能和自动化的发展，将对就业产生未知的影响。那些从事低技能工作的人很可能会失业，而对那些拥有高知识和密集创造力的人的需求却出现了倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;我们今天看到的是一场赢家通吃的技术竞争，地缘政治和教育，那些无法快速调整的人就有被抛在后面的风险。七大科技股代表了推动创新的三种力量——市场、投机者和国家——之间相互作用的最前沿。风险投资家 William Janeway 将其称为“三人游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;七巨头的总市值约为 13.2 万亿美元。今年到目前为止，其中五家公司——英伟达、微软、Meta、Alphabet 和亚马逊——仍在创造价值，而苹果和特斯拉则面临新的阻力。 Nvidia 宣布推出新的 Hopper 图形处理单元后，其市值从 2022 年 10 月的 3000 亿美元升至目前的 2.2 万亿美元以上，这一估值超过了加拿大经济（2.1 万亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/7d1043dd-3b01-4d30-bed0-a01c75a9e30a_48659441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月 20 日，在印度孟买举行的一次会议上，人们走在 Meta Platforms 徽标后面。 Meta 及其其他七大科技股的总市值约为 13.2 万亿美元。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，世界各地的投资者都乐于接受市盈率远高于历史平均水平的科技公司，这样创新者就可以将其收益货币化。技术。有些公司专注于将技术应用于金融，而另一些公司则将技术金融化，以帮助创新公司领先于竞争对手并主导市场。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，20 世纪 90 年代末的互联网泡沫 - 其崩溃并没有给经济带来持久的系统性后果——这让西方政策制定者有理由不必担心科技泡沫。相比之下，2008 年次贷危机等银行业危机造成了广泛的损害，这就是银行受到更严格监管的原因。&lt;/p>;&lt;p>;正如 Janeway 所写，“两套重叠的制度 — — 市场和政治进程 — —在资源配置以及其应用所产生的收入和财富的分配方面进行竞争”。如果大多数人在科技游戏和市场中失败，民粹主义可能会崛起，束缚科技行业和富人。中国政府对科技平台的监管在一定程度上反映了这种民粹主义情绪。&lt;/p>;&lt;p>;Janeway 所写的那种脆弱性也出现在 20 世纪 30 年代，当时国家未能干预经济以防止银行倒闭。以及导致大萧条的公司。最终，经济学家约翰·梅纳德·凯恩斯说服各国政府，国家应该通过财政支出进行干预，以使世界摆脱萧条。&lt;/p>;&lt;p>;但今天的一个因素与那个时代有着根本的不同——气候变化的影响。直到最近，主流经济模型还不必将环境因素纳入 GDP 计算中。如今，各国政府面临着经济增长放缓、自然灾害、生物多样性崩溃、社会不平等加剧和技术颠覆加速等一系列复杂问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他们的《气候变化、资本主义和公司》一书中，克里斯托弗·赖特 (Christopher Wright) 和丹尼尔·尼伯格 (Daniel Nyberg) 指出，“尽管需要进行巨大的经济和政治变革，但企业资本主义仍然依赖于维持‘一切照旧’”。这意味着，如果企业部门无法解决气候变化和社会不平等——我们这个时代的两个生存问题——国家就必须介入。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，地缘政治紧张局势使得政府似乎更专注于竞争和产业政策而不是支持合作和竞争性自由市场。&lt;/p>;&lt;p>;大型科技公司几乎可以被视为武装部队中又增加了一个军团。这表明，除大型石油天然气公司和自然垄断企业外，非科技公司将继续努力应对供应链脱钩、更严格的监管、关税和制裁，以及自然灾害和冲突。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国大力推动科技发展的风险和回报&lt;/h3>;&lt;p>;科技行业影响力日益增强的故事可能意味着世界将看到一小群拥有远远超过其财务、技术和政治影响力的赢家。除了大众之外，他们对政府解决日常问题的信心越来越小。如果所有筹码最终只有少数获胜者，而其他人则感觉游戏对他们不利，那么游戏就无法继续。&lt;/p>;&lt;p>;在这场新技术游戏中，科技巨头将拥有订阅的专属客户他们的人工智能软件和数据中心使他们能够通过算法影响他们的消费行为。但如果这种算法偏差扰乱了人与人之间以及人与自然之间的微妙平衡，那么该系统在政治上既不可持续，也不在生态上可行。七巨头没有改变这一轨迹的使命。&lt;/p>;&lt;p>;趁科技泡沫持续的时候享受它吧。正如白天过后是黑夜，美梦之后也会是噩梦。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong microbiologist struck off medical register for year after being jailed for fraud, misconduct in public office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258029/hong-kong-microbiologist-struck-medical-register-year-after-being-jailed-fraud-misconduct-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/31ec6c99-a6b2-4d25-84ab-04f0c313de0d_aedff647.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医学委员会调查小组表示，被告仍然感到震惊坚称他并不不诚实。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府前微生物学家顾问因公职不当行为和欺诈被判入狱31个月后，被除名一年。 &lt;/p>;&lt;p>;医务委员会周五表示，尽管金启文于2022年因策划欺诈计划欺骗世界卫生组织（WHO）和两家海外机构支付报酬而被定罪，但他并没有表现出任何悔意。价值超过 425 万港元（544,870 美元）的研究补助金和服务费。&lt;/p>;&lt;p>;甘在区域法院被判犯有四项公职不当行为罪和两项欺诈罪，但他本人也承认。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/1b1cd03b-49a6-4453-a6ac-47e77523ab06_4bb7a0e4。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Joseph Kam 被判入狱 31 个月。照片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们感到震惊的是，被告仍然坚称他并不不诚实，并且没有从涉案的所有款项中获得任何利益，”Gabriel Choi Kin 博士写道，该委员会对 Kam 案件的调查小组主席。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构将 Kam 的名字从医生普通名册中删除了 12 个月。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 表示，Kam 犯下的刑事罪行是“非常严重”，涉及长期不诚实和失信，并已服刑。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们仍然没有发现被告有悔意，”他说。 “没有什么可以让我们相信被告已经恢复名誉。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港卫生专家因计划欺骗世界卫生组织而被判入狱 31 个月&lt;/h3>;&lt;p>;委员会表示，虽然 Kam，他被定罪时已64岁，已向当局全额偿还涉案款项，但当局不承认此举是出于悔恨。据称，卡姆已告诉市议会，他已经这样做了，并承认了这些指控，希望不要失去他可能有权获得的刑期折扣。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，注册医生应该是“一个毫无疑问的人”正直、正直和值得信赖”。&lt;/p>;&lt;p>;崔说：“任何缺乏这些基本品质的人都很难成为行医的合适人选。”&lt;/p>;&lt;p>;地方法院此前听说，2005年9月至2014年3月期间，甘谎称他于1992年共同创立的香港医学微生物学家协会与当地卫生当局有官方联系，以欺骗日本政府研究机构世界卫生组织和一家瑞士非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;他向世界卫生组织谎称其协会是政府实验室的合作伙伴，并被授权在 2009 年至 2014 年间签署六项服务协议。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织向该协会支付了总计144,060美元的服务费，随后这笔钱转入了卡姆的个人银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;卡姆还在2005年至2012年间向日本国家传染病研究所谎称该协会隶属于该协会该市卫生部门从日本政府获得价值 1500 万日元（99,000 美元）的补助金。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年至 2012 年期间，Kam 欺骗总部位于日内瓦的创新诊断基金会向他支付了 239,951 美元的服务费声称无法直接联系实验室，必须通过协会付款。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署于 2014 年 6 月逮捕了甘，但直到 2021 年才向他提出指控，因为需要时间&lt;/p>;&lt;p>;甘先生自2004年6月起至2012年9月开始退休前假期期间，担任卫生防护中心公共卫生化验服务处的首长级微生物学家顾问。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU follows US move to assess China’s dominance of legacy chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258026/eu-follows-us-move-assess-chinas-dominance-legacy-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/3fac528d-f9be-4cf9-994c-bd5b6ab1d463_bf04ccbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格在欧盟会议上发表讲话-美国贸易和技术委员会周五在比利时鲁汶举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在人们对中国在全球传统半导体市场上占据主导地位的担忧日益加剧之际，欧盟和美国正在共同制定应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;周五，在比利时鲁汶科技中心，欧盟高级官员表示，他们已针对该主题启动了一项企业调查，与去年年底启动的美国举措相匹配，该举措遭到了北京方面的严厉谴责。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将进行一项自愿调查，我们将与美国进行协调，以便我们解决一些相同的问题，以便能够交换意见，”欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格在第六届竞争大会结束后表示。欧盟-美国贸易和技术理事会（TTC）得出结论。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟将评估传统芯片的“可信度”，该调查有助于了解中国在该领域的巨大产能将如何影响欧洲市场。&lt;/p>;&lt;p>;由于先进芯片越来越被西方市场拒之门外，北京正在加大为从汽车到电视等日常用品提供动力的传统型号的生产。这些芯片还常用于生产从飞机、医疗设备到工厂机械等最关键的商品。疫情期间供应中断颠覆了全球制造业。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果将于夏季公布，维斯塔格补充说，他们的方法是基于日本的经济安全模式。史汀生中心的研究人员将该模型描述为旨在“确保其人民和社会的稳定和安全，防止大国试图实现其政治目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“你会发现这些存在或必要的筹码到处。那么它们应该满足什么标准才能适合用途并安全地放入所有这些不同的设备中呢？”维斯塔格表示。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟和美国寻求在特朗普回归后可能继续存在的贸易和技术联盟&lt;/h3>;&lt;p>;在鲁汶举行的新闻发布会上，美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，华盛顿正在寻找“证据”传统芯片领域的任何形式的市场扭曲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，根据中国自己的报告，大约 60% 的新‘传统芯片’将在未来几年内进入市场。年将由中国生产。我们知道中国政府对该行业进行了大量补贴，这可能会导致巨大的市场扭曲，所以这就是我们关注它的原因，”雷蒙多说。&lt;/p>;&lt;p>;最终会议TTC 于欧盟和美国选举前成立，旨在锁定多个方面的进展，使未来的政治领导人更难放弃该委员会。&lt;/p>;&lt;p>;TTC 于 2021 年启动，被广泛视为这是西方在制定技术标准方面与中国竞争的一种方式，这些标准将推动未来的全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一系列高层内阁成员未能就关键问题等问题达成具体协议。矿产合作以及解决自美国前总统唐纳德·特朗普政府以来的贸易争端。&lt;/p>;&lt;h3>;“传统芯片”成为美中半导体战的新战线&lt;/h3>;&lt;p>;TTC 出现作为协调 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后对俄罗斯实施制裁和出口管制的重要平台。然而，在对抗中国方面，回报较为温和。&lt;/p>;&lt;p>;周五活动后发表的联合声明仅包含以下内容：三次提到中国，尽管多次提到“非市场经济体”（北京的简写）带来的挑战，其经济政策令大西洋两岸的政府感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟消息人士表示，其成员国对于在文件中点名北京并不“热心”，早期的草案其中更多地提到了世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;在为期两天的会议期间的闭门全体会议上，美国官员将中国置于每一份声明的首位，并将其突出地插入到每场辩论中据在场人士称。&lt;/p>;&lt;p>;然而，欧洲人对这个话题不太感兴趣，并且倾向于避免在讨论中针对特定国家。&lt;/p>;&lt;p>;声明中两次提到了中国与对医疗器械制造公司市场准入的担忧有关。布鲁塞尔一直在推动北京向欧洲公司开放利润丰厚的这些设备采购市场，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，欧盟根据其新的国际采购工具对中国进行的调查最早可能将于下周启动。 &lt;/p>;&lt;p>;“这里没有互惠。事实上，中国市场对欧洲生产商关闭了。”维斯塔格表示，并补充说，欧盟拥有国际采购工具非常重要，因为它们“建立在互惠理念的基础上”。&lt;/p>;&lt;p>;第三个提到的内容与“中国在西巴尔干地区有效利用外国信息操纵和干扰的能力”有关，欧盟和美国正在与当地合作伙伴合作应对这些威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;该论坛在欧盟主要创新中心之一的比利时鲁汶市举行。周四晚间，欧盟和美国官员参观了大学间微电子中心，该中心是欧洲芯片技术的神经中枢，近几个月来该中心已将中国排除在研究合作之外。&lt;/p>;&lt;p>;双方同意协调制定标准6G技术、量子计算和人工智能，以确保中国不制定规则。&lt;/p>;&lt;p>;在不太先进的技术上，他们表示将“探索共同支持我们的[太阳能]光伏制造的方法经济安全是布鲁塞尔和华盛顿对华政策的热点问题，他们同意就各自的对外投资审查计划交换意见事实证明，实施起来具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;“当欧盟和美国结盟时，这是一股强大的力量。美国国务卿安东尼·布林肯在 TTC 会议后表示：“无论是应对中国还是任何其他挑战，共同立场都有一定的分量。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，欧盟和美国进入可能对现有政治秩序进行重大调整的选举期，许多人怀疑该委员会是否有生存的动力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>