<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[McDonald’s worker in Hong Kong remanded in custody, charged with inflicting grievous harm on supervisor in knife attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224698/mcdonalds-worker-hong-kong-remanded-custody-charged-inflicting-grievous-harm-supervisor-knife-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/3a5661ab-f742-4639-babe-2909e812d16d_246dfbb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港麦当劳员工被控造成严重伤害后被还押周日持刀袭击他的上司身体受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的陈志诚周二被押送到东区法院，将面临故意伤人罪名，最高可判无期徒刑根据《侵害人身罪条例》。&lt;/p>;&lt;p>;他无需提出抗辩，因为警方需要时间听取证人证词、安排列队认人以及从包括快餐连锁店在内的多个地点收集安保录像西营盘新安大厦餐厅。&lt;/p>;&lt;h3>;香港麦当劳员工涉嫌持刀袭击经理后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;检察官称，受伤经理黄五山，38 岁，不是在危及生命的情况下更长的时间。黄某被送往薄扶林玛丽医院接受治疗时情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;代表陈某的值班律师表示被告没有保释申请。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人在 8 月中旬再次出现在码头之前，他将被关押。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lab-grown human embryo models spark calls for regulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3224700/lab-grown-human-embryo-models-spark-calls-regulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 13:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/2e033ea9-1c64-4ee1-a515-29c358b2f449_1f23b6a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;科学家们在实验室中使用干细胞创造出类似于人类胚胎的结构，在这第一次促使人们呼吁在快速发展的领域进行更严格的监管。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的几个不同实验室在过去 7 天内发布了预印本研究，描述了他们的研究，专家表示应谨慎对待这些研究该研究尚未经过同行评审。&lt;/p>;&lt;p>;实验室使用不同的技术来鼓励人类胚胎干细胞（可以变成任何类型的细胞）自组装成类似于胚胎的结构——无需需要精子、卵子或受精。&lt;/p>;&lt;p>;目的是为科学家提供一个模型，以出于伦理考虑以前所未有的方式研究人类胚胎，以期获得对人类胚胎发育成因的新见解出生缺陷、遗传疾病、不孕症和怀孕期间的其他问题。&lt;/p>;&lt;p>;第一个公告是在上周三，当时剑桥大学和加州理工学院的 Magdalena Zernicka-Goetz 描述了她的团队在国际妇产科协会的工作波士顿干细胞研究年会。&lt;/p>;&lt;p>;《卫报》最先报道了她的演讲。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家呼吁中国保护世界首例基因编辑婴儿&lt;/h3>;&lt;p >;周四，以色列魏茨曼科学研究所的 Jacob Hanna 团队发表了一份预印本研究，详细介绍了他们自己在基于干细胞的人类胚胎模型方面的工作。&lt;/p>;&lt;p>;Zernicka-Goetz 团队随后迅速发表了一份他们自己的预印本，提供更多信息。中国和美国的其他实验室也纷纷效仿，上周晚些时候发布了预印本。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员反驳了媒体报道称这些细胞团是“合成胚胎”，称它们既不是严格意义上的合成，它们是从干细胞中生长出来的，也不应被视为胚胎。&lt;/p>;&lt;p>;大量数据凸显了该领域研究的高度竞争性。&lt;/p>;&lt;p>;彼此相隔数周去年 8 月，Zernicka-Goetz 和 Hanna 团队都发表了论文，介绍了他们使用小鼠干细胞创建第一个类胚胎结构的工作。&lt;/p>;&lt;p>;两个团队都表示，他们的新研究已被著名机构接受同行评议的期刊——而且他们在最近的媒体关注之前几个月就在会议上展示了他们的工作。&lt;/p>;&lt;p>;Hanna 拒绝了任何一个团队都是“第一”的想法，说他们取得了截然不同的壮举。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说他的模型有“胎盘、卵黄囊、羊膜腔”和他说 Zernicka-Goetz 结构所缺乏的其他胚胎特征。&lt;/p>;&lt;p>;其他研究人员似乎同意 Hanna 的模型更先进，还称赞他的团队仅使用化学而非基因修饰将细胞诱导成胚胎样结构。&lt;/p>;&lt;p>;“（Hanna 的模型）与自然胚胎的相似性非常显着，几乎德国马克斯普朗克分子细胞生物学和遗传学研究所研究员 Jesse Veenvliet 说。&lt;/p>;&lt;p>;英国雷丁大学干细胞生物学专家 Darius Widera 表示，最好在比较研究之前等待同行评审。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，“这两项研究的影响是巨大的”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国研究人员为人造子宫中的胚胎建造了机器人保姆&lt;/h3 >;&lt;p>;“我们应该尽量避免不健康的炒作，因为这项技术还处于早期阶段——但已经需要新的指导方针。”&lt;/p>;&lt;p>;两个实验室都表示他们已经开发了他们的胚胎模型14 天，这是许多国家在实验室中培养人类胚胎的法定期限。&lt;/p>;&lt;p>;14 天后，胚胎开始组织细胞形成包括大脑在内的器官，这一时期被称为“黑匣子”，因为鲜为人知关于超出这一点的人类胚胎。&lt;/p>;&lt;p>;该领域的研究法规因国家/地区而异，但大多数适用于已经受精的胚胎——新的类胚胎模型会钻空子。&lt;/p>;&lt;p >;剑桥大学周五表示，它已经启动了一个项目，旨在为英国基于干细胞的人类胚胎模型开发第一个治理框架。&lt;/p>;&lt;p>;相关科学家强调，他们不打算植入他们的胚胎将模型植入人类子宫——即使这样做，也不会产生婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;作为早期研究的一部分，植入雌性猕猴的胚胎模型确实诱发了一些怀孕迹象，但Widera 说，他们没有活下来。&lt;/p>;&lt;p>;英国弗朗西斯克里克研究所的 James Briscoe 呼吁研究人员“谨慎、谨慎和透明地开展工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“危险在于失误或不合理的主张将对公众和政策制定者产生寒蝉效应，这将是该领域的重大挫折。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s role as bridge between China and world ‘clearer, more essential’ amid rising geopolitical tensions, experts say at Post forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224699/hong-kongs-role-bridge-between-china-and-world-clearer-more-essential-amid-rising-geopolitical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 13:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/9a5fd763-1976-44eb-8321-5ce38ac3c00d_023c7ed9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港作为中国与世界桥梁的地位只会变得“更加清晰和在地缘政治紧张局势加剧的情况下，金融和政治专家周二表示，他们指出香港得到了“一国两制”治理模式的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在南华早报的中国会议上: 香港2023，观察人士表示，大湾区发展的首要任务是促进人流和信息流。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说香港仍然是一个重要的桥梁中国与世界其他地区之间。而且我认为在过去的几年里，尽管地缘政治局势和美中关系，香港在我们如何 [与世界] 联系方面的定位更加 [清晰]，”城市副总裁 John Lee Chen-kwok - 瑞士投资银行瑞银集团董事长兼大中华区全球银行业务负责人表示。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的为期一天的会议在取消 Covid-19 限制后的三年内首次在该市举行.&lt;/p>;&lt;p>;在题为“驾驭未来：香港的城市蓝图和在中国经济愿景中的作用”的第一个小组讨论中，李说，香港的连接作用首先体现在金融领域。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，近年来越来越多的本地和外国公司选择香港作为上市地，这要归功于香港交易及结算所市场实施的一系列举措，包括目前的双币交易允许投资者以港元或人民币自由交易股票的柜台。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人结束湾区之行并与 4 个城市达成“共识”&lt;/h3>;&lt;p>;另一位小组发言人 Helen Qiao美国银行全球研究部大中华区首席经济学家兼亚洲经济部主管补充说，香港作为通向世界的门户的作用已经扩展到金融之外。&lt;/p>;&lt;p>;西方可能一直在崛起，这是香港大放异彩的好机会，不仅在金融领域，而且在科技和高等教育领域，”乔说，指的是最近越来越多的中国大陆学生选择在香港上大学的趋势.&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学家表示，香港自由便捷地获取信息及其与世界的全面商业网络使其能够推动创新和技术发展。&lt;/p>;&lt;h3>;香港被告知要加强与大湾区和世界的医疗保健合作&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学中国制度研究中心主任闫小军指出，中国致力于维护一个国家，两种制度的原则，这有助于保持香港作为通往世界其他地区的桥梁的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个非常重要的因素......在充满不确定性和中美竞争的时代，”闫说。 p>;&lt;p>;小组讨论还讨论了大湾区的发展——一项将香港、澳门和该地区九个中国内地城市整合成可与硅谷相媲美的经济强国的国家计划。&lt;/p>;&lt;p>;三位小组成员都同意，如果香港希望利用大湾区的发展，该市应优先考虑资金、人员和信息的流动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政司司长对今年经济反弹“充满信心” &lt;/h3>;&lt;p>;《邮报》总编辑谭咏诗在开场白中表示，来自不同界别的重量级演讲者强调了会议对塑造香港未来的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“香港香港凭借其战略位置和丰富的金融底蕴，成为机遇的灯塔。我们认识到香港、上海和深圳等金融中心在推动全球增长方面发挥的重要作用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的使命是提供全面的报道，揭示其中错综复杂的动态，促进更深入地了解协作、创新和监管协调如何推动这些枢纽向前发展。”&lt;/p>;&lt;p>;在创新方面，阿里云创始人兼中国工程院院士王健讨论了超级计算的未来和城市在这一领域的作用。阿里巴巴拥有《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;在大会下午的会议上，市领导李家超将发表主旨演讲，律政司司长林定国和大律师公会主席维克多·道斯等将发表主题演讲扬声器。 Lam 和 Dawes 预计将谈及香港的普通法体系和区域关系的未来。&lt;/p>;&lt;p>;世界著名科学家和香港科技大学校长 Nancy Ip Yuk-yu，以及香港Kong Science and Technology Parks 首席执行官黄克强将讨论香港如何促进大湾区的创新和技术发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donors pledge US$1.5 billion to curb Sudan’s slide into ‘death and destruction’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3224703/donors-pledge-us15-billion-curb-sudans-slide-death-and-destruction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 13:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/23c6dd3c-4836-435c-98f7-34104a7aa6a3_43763999.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;捐助者在周一的联合国会议上承诺提供近 15 亿美元用于打击人道主义苏丹危机，并帮助其邻国收容逃离战斗的难民。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯警告说，苏丹正在以前所未有的速度陷入死亡和毁灭，同时他敦促捐助者介入并遏制正在发生的灾难。&lt; /p>;&lt;p>;这次会议是在为期三天的停火进行到一半时举行的，这似乎给首都喀土穆带来了平静，此前之前的停火未能确保援助走廊安全。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，捐助者已经联合国人道主义事务负责人马丁·格里菲思 (Martin Griffiths) 在结束于日内瓦举办的会议时说，宣布将向苏丹和该地区提供近 15 亿美元的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;“这场危机将需要持续的财政支持，我希望我们都可以让苏丹成为我们的首要任务。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国难民事务负责人菲利普·格兰迪补充说：“这些捐助必须尽快明确分配和支付，这一点非常重要，因为我们真的很缺钱... &lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长古特雷斯在会议上说：“苏丹陷入死亡和毁灭的规模和速度是前所未有的。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有强有力的国际支持，苏丹可能很快成为无法无天之地，辐射整个地区的不安全。”&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月 15 日以来，由阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉领导的军队一直在与他的前副手指挥的准军事快速支援部队 (RSF) 作战穆罕默德·哈姆丹·达格洛 (Mohamed Hamdan Daglo)，两人在一场权力斗争中闹翻。&lt;/p>;&lt;p>;武装冲突地点和事件数据项目称，死亡人数已超过 2,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;在以西数百公里处据美国国务院称，仅在喀土穆，西达尔富尔州首府朱奈纳就有多达 1,100 人丧生，“主要”归咎于 RSF。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的 2500 万人——超过苏丹一半以上人口——联合国表示需要援助。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国数据，苏丹各地约有 250 万人因战争而背井离乡，其中 55 万人在邻国寻求避难。&lt;/p>;&lt;p >;虽然格里菲斯强调了捐助者的慷慨，但周一认捐的金额还不到人道主义者所说的今年为应对需求所需的金额的一半。&lt;/p>;&lt;p>;联合国有两个应对危机的呼吁——人道主义苏丹境内的响应，今年需要 26 亿美元，区域难民响应定为 4.7 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;180 具身份不明的尸体在苏丹的战斗中被掩埋&lt;/h3>;&lt;p>;两者都不到17% 的资金用于周一的会议。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔总理在会议上表示，冲突“没有军事解决方案”，他承诺提供 5000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;Sheikh Mohammed bin阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼敦促交战各方“将苏丹人民的愿望放在首位”。&lt;/p>;&lt;p>;美国认捐最多，达 5.5 亿美元，其次是德国，达 1.62 亿美元，根据联合国的数据，欧盟委员会需要支付 1.51 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;埃及外交部长 Sameh Shoukri 表示，这场冲突有可能导致人道主义危机蔓延到边界之外。&lt;/p>;&lt;p>;他说，安全苏丹的稳定和稳定“就是我们自己的稳定和安全”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务负责人沃尔克特克称苏丹危机是“火药桶”和“在完全有罪不罚的背景下发生的鲁莽、毫无意义的冲突” ”，其核心是“对人的生命和尊严完全漠不关心”。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉联合国人权理事会，临时停火是结束“苦海”的机会。&lt;/p>; &lt;p>;几位喀土穆居民表示，周一他们没有听到空袭、大炮或其他战斗，这是对因医疗、电力、水和其他必需品短缺而厌倦战争的人来说难得的喘息机会。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹危机中美重振合作的契机&lt;/h3>;&lt;p>;但红十字国际委员会在推特上表示“停火没有得到遵守”。&lt;/p>;&lt;p>;它开展的一项行动是为了它说，将受伤士兵转移到医院“在我们车队附近响起枪声后不得不中止”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国、非洲联盟和东非地区集团伊加特在随后的联合声明中捐助者会议的主席，对“达尔富尔迅速恶化的局势”表示特别关注。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，冲突已经“具有种族层面，导致基于人们身份的有针对性的攻击和随后的流离失所社区”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia launches ‘most powerful’ satellite with SpaceX to boost high-speed internet coverage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224692/indonesia-launches-most-powerful-satellite-spacex-boost-high-speed-internet-coverage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/4f757ace-b26e-4f21-97d0-b396e2a8b45d_64766d8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Elon Musk 的公司 SpaceX 和印度尼西亚从美国发射了一颗卫星，旨在带来跨越 17,000 多个岛屿的庞大群岛的偏远地区提供高速互联网。&lt;/p>;&lt;p>;超过三分之一的印度尼西亚人口无法上网，尤其是在世界第四大岛屿的偏远地区人口众多的国家。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲制造的 Satria-1 于印度尼西亚时间星期一清晨从佛罗里达发射站起飞，由 SpaceX 猎鹰 9 号火箭部署。&lt;/p>;&lt;p>;“SpaceX 发射PSN Satria 任务从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空部队站的 40 号航天发射场发射到地球同步转移轨道，”该公司在其网站上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这颗卫星由法国国防电子公司 Thales 制造，成本5.4 亿美元，雅加达希望它将 90,000 所学校以及 40,000 所医院和政府大楼连接到互联网。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚总统佐科维多多称其为该国“第一颗政府拥有的多功能卫星周一在 Instagram 上发帖称，“亚洲最大容量”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，它将在印度尼西亚最东部地区巴布亚省上空运行。&lt;/p>;&lt;p>;它将“分配互联网接入，尤其是教育、偏远、孤立和最外围地区的健康和公共服务”，代理通信和信息部长 Mahfud MD 说。&lt;/p>;&lt;h3>;这里没有空间：为什么当地人反对 Elon Musk 的印度尼西亚“太空岛”？&lt; /h3>;&lt;p>;他说 Satria 是“印度尼西亚共和国卫星”的首字母缩写词。&lt;/p>;&lt;p>;该设备预计将于 2024 年上线，并将提供每秒 150 GB 的连接速度 –是该群岛目前卫星互联网速度的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;泰雷兹在一份新闻稿中表示，该卫星将“弥合印度尼西亚的数字鸿沟”，并成为“东南亚地区最强大的卫星”。 &lt;/p>;&lt;p>;PT Pasifik Satelit Nusantara (PSN) 总裁专员 Erry Riyana Hardjapamekas 在发射期间的广播中补充说，它的建设因 Covid-19 大流行和乌克兰战争而推迟。&lt;/p >;&lt;p>;该公司参与了与印度尼西亚政府合作的项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba CEO Daniel Zhang to step down, focus on cloud business, as corporate shake-up continues for e-commerce giant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224693/alibaba-ceo-daniel-zhang-step-down-focus-cloud-business-corporate-shake-continues-e-commerce-giant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 12:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/399df545-5663-4fdc-ac80-82f27ee078c1_54fa43b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;51 岁的中国企业高管 Daniel Zhang Yong 宣布了他的辞去阿里巴巴集团董事长兼首席执行官一职，专注于集团的数字技术和智能骨干阿里云。&lt;/p>;&lt;p>;董事长职位将由现任执行副总裁的蔡崇信接任。董事长，淘宝天猫集团董事长吴永明将出任CEO。该公司周二在一份声明中表示，张将继续在公司担任阿里云智能集团董事长兼首席执行官。这一变化将于 9 月 10 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hardeep Singh Nijjar, advocate for separate Sikh state who was wanted by India, shot dead in Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224687/hardeep-singh-nijjar-advocate-separate-sikh-state-who-was-wanted-india-shot-dead-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 12:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/e421aa79-ce91-44ac-bdcb-9004695ba9c8_198b3317.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位被通缉的印度旁遮普邦的锡克民族活动家警方周一表示，印度当局在加拿大被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警方在一份声明中说，在萨里古鲁纳纳克锡克教古德瓦拉神庙的停车场发现一名男子在他的皮卡车里，不列颠哥伦比亚省，周日晚上 8 点 30 分左右，“身上有明显的枪伤”。&lt;/p>;&lt;p>;“这名男子当场死亡，”加拿大皇家骑警补充道。&lt;/p>;&lt;p>;警方最初没有确认受害人的身份，但后来表示他是 45 岁的哈迪普辛格奈贾尔，他是该寺庙的院长，他主张建立一个名为 Khalistan 的锡克教国家。&lt;/p>;&lt;p>;后来的警方声明说他们公开了他的身份，“希望能推进他们的调查”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解对这起凶杀案的动机有很多猜测，但我们致力于了解事实并让证据引导我们的调查，”警方综合凶杀案调查组的 Timothy Pierotti 说。&lt;/p>;&lt;p>;Nijjar 因涉嫌恐怖主义犯罪和共谋谋杀而被印度当局通缉，据报道他向加拿大媒体否认了这一指控。&lt;/p>; &lt;p>;据加拿大世界锡克教组织称，他已被加拿大间谍机构警告过针对他的威胁，该组织称他“在一次有针对性的枪击中被暗杀”。&lt;/p>;&lt;p>;它指出了杀戮事件或最近几个月其他著名的 Khalistan 活动家的可疑死亡：英国的 Avtar Singh Khanda 和巴基斯坦的 Paramjit Singh Panjwar。&lt;/p>;&lt;h3>;1985 年在加拿大被枪杀的印度航空公司爆炸案中被判无罪的人&lt;/h3>;&lt; p>;印度的旁遮普邦 - 锡克教徒占 58%，印度教徒占 39% - 在 1980 年代和 90 年代初期遭到暴力的哈利斯坦分离主义运动的冲击，导致数千人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;今天，分离主义运动最直言不讳的鼓吹者主要是旁遮普侨民。&lt;/p>;&lt;p>;印度经常向包括渥太华在内的外国政府抱怨印度侨民中锡克教强硬派的活动，据说他们正试图复兴&lt;/p>;&lt;p>;3 月，在锡克教抗议者聚集在印度驻加拿大外交使团外后，印度当局在新德里召见了加拿大最高外交官。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet Japan’s millennials – they’re ‘sober’, trapped in dead-end jobs and never want children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224682/meet-japans-millennials-theyre-sober-trapped-dead-end-jobs-and-never-want-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 11:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/fbb4154e-8b5b-449f-8ffd-222182c0c4e1_0c9dbb5b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;36 岁的伊势诚终于觉得自己可以开始新的生活了。&lt;/p >;&lt;p>;这位自由软件工程师和他的妻子，一位有抱负的厨师，还有几个月就可以清偿债务了。&lt;/p>;&lt;p>;一位高中毕业生，在日本南部沿海伊势市的鹿儿岛长大他的职业生涯始于一家零售店销售乐器，然后在一个小乐队里弹吉他，然后与一位音乐家同行创办了一家 IT 公司。&lt;/p>;&lt;p>;当该公司于 2019 年破产时，他发现自己背负着 35,000 美元负债累累，而他的妻子则借贷支付烹饪学校的费用。&lt;/p>;&lt;p>;Isechi 关闭了他的公司并决定成为一名自由网站设计师，通过观看 YouTube 视频和上网自学如何编码和使用 Photoshop培训班。在过去的三年里，他慢慢建立了一个客户群，现在每月收入 7,500 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们可以开始我们的未来了，”Isechi 说。&lt;/p>;&lt;p>;那个未来不会。这对夫妇来说不会有太大的改变。他的妻子正考虑从他们在大阪的三居室公寓搬到乡下开一家意大利餐厅，但他们没有生育孩子、拥有房屋或致富的计划。&lt;/p>;&lt;p>;像许多日本人一样作为千禧一代，Isechi 对现在的生活感到满意，当他们看着自己的国家忍受严重的经济危机和自然灾害时，乐于维持生计。&lt;/p>;&lt;h3>;日本错了——通货紧缩不是其经济困境的原因&lt; /h3>;&lt;p>;美国皮尤研究中心智库将千禧一代定义为 1981 年至 1996 年出生的人，因此他们现在的年龄介于 24 至 44 岁之间。这意味着，虽然美国千禧一代可能在 2008 年大金融危机期间开始了他们的职业生涯，但他们的日本同龄人一生都在经济衰退中度过。&lt;/p>;&lt;p>;大约 2700 万人 - 约占全球人口的五分之一国家的总人口——在日本是千禧一代。相比之下，美国有 7200 万千禧一代，而中国有大约 4 亿千禧一代。&lt;/p>;&lt;p>;本文采访了日本的三位千禧一代和两位经济学家。关于他们的职业抱负、消费习惯和财务决策的调查结果反映了日本典型的千禧一代，但并非那一代人的每一位成员。&lt;/p>;&lt;p>;典型的日本千禧一代在财务上是保守的，已经成长看着他们国家的“失去的十年”遭受毁灭性的​​经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年代初在日本南部城市鹿儿岛长大，Isechi 和他的弟弟看着他们的父母在抵押贷款和汽车付款上挣扎在日本近代最严重的经济危机中。&lt;/p>;&lt;p>;“我母亲经常告诉我们，&#39;永远不要为任何事情贷款，&#39;”Isechi 说。&lt;/p>;&lt;p>;Isechi 可能没有他听从了母亲的建议，但他说，他童年时期的经济痛苦至今仍在支配着他的心态。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的千禧一代在经济低迷时期开始了生活，当时泡沫破灭，他们的许多父母都受到了影响.因此，千禧一代在很多方面受到了同样或更多的影响，”静冈大学管理、信息学和创新研究生院院长 Seijiro Takeshita 说。&lt;/p>;&lt;h3>;祝福和日本疯狂低抵押贷款利率的诅咒&lt;/h3>;&lt;p>;从 1986 年到 1991 年，日本经历了一场经济泡沫，期间资产和房地产价格大幅膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;然后日本的资产泡沫在 1990 年代初破灭.情况非常糟糕，日本基准日经 225 指数在 1989 年 12 月触及近 39,000 点的高位后，每年下跌 40%，而且在 30 年后仍未复苏。&lt;/p>;&lt;p>;日本经济1980 年代的平均增长率约为 4%，但自 1990 年代以来的大多数年份均下降至 1% 至 3% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，从 1991 年开始的 10 年被称为日本的“失去的十年”，该国的失业率从 1991 年的 2.1% 翻了一番多，到 2002 年达到历史最高水平 5.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“日本经济陷入了持续 30 年的停滞，因此，千禧一代从未经历过非常好的经济形势，”野村综合研究所执行经济学家 Takahide Kiuchi 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些情况使他们在支出方面更加谨慎，在工作方式方面更加保守”&lt;/p>;&lt;p>;它并没有止步于失去的十年。日本千禧一代一生都在目睹一场又一场灾难——包括 1997 年的亚洲金融危机和 2011 年的地震和海啸。&lt;/p>;&lt;p>;接二连三的灾难和这些事件造成的经济破坏塑造了日本千禧一代及其世界观，使他们“比他们之前的一代人更现实”，Takeshita 说，他们陶醉于该国经济的过度繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;但也有积极的一面。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不像前一代人那样，‘加油，加油，加油，努力工作’，工作到死——因为他们看到了太多的消极情绪，无论是在国际事务中还是在自然灾害中，”Takeshita 补充说，他指的是karoshi 的概念，或过劳死。 “他们不是从泡沫开始的，所以这是一件大事。他们很清醒。”&lt;/p>;&lt;p>;日本的大多数千禧一代并不关心买房，只有不到三分之一的人拥有房产。&lt;/p>;&lt;p>;日本的房屋自有率一直保持稳定根据 Statista 的数据，自 1970 年代以来，这一比例约为 60%。但年轻一代在房主中所占的比例正在下降。 2018 年，26% 的房屋由 30 至 34 岁年龄段的户主拥有，低于 1983 年的 46%。35 至 39 岁年龄段的户主的房屋拥有率从 60% 下降同期增加到 44%。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法想象为自己买房，”Isechi 说。他从来没有觉得国家经济稳定到足以让他安全地买房，而且他认为自己缺乏选择好的房产的金融知识。&lt;/p>;&lt;p>;与韩国的父母和同龄人不同，许多人日本千禧一代并不渴望拥有自己的房子。&lt;/p>;&lt;p>;“这几代人经历了资产价格刚刚跌至谷底的现实，拥有房子的地位并不像前几代人那么重要”静冈大学的 Takeshita 说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，京都 37 岁的机械工程师 Jin Gujin 还是在日本的租赁市场上抢占了一席之地。去年，他借了 430,000 美元的贷款购买了两处房产，并将其翻新为合租屋，租户租用一个房间并分开厨房和浴室设施。&lt;/p>;&lt;h3>;分而治之：新加坡的房地产投资者通过共同投资获利living craze&lt;/h3>;&lt;p>;Jin一共可以招收12位租客，每人每月收费470美元，每月租金收入超过5600美元。&lt;/p>;&lt;p>;加上每月的贷款和支付的利息总计 1,000 美元，这些房子已经收回成本，尽管按照这个利率他需要大约 7 年的时间才能偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;他住在他的两处房产中的一处，并说如果不是不是为了他的租赁业务，他会满足于在别人合租的房子里租一个房间。他说：“我认为日本人乐于一直租房到死。”&lt;/p>;&lt;p>;作为数字原住民，日本千禧一代的价值观往往比他们的前几代人更多元化，并且不认为拥有房产是&lt;/p>;&lt;p>;“我猜是因为数字时代，他们能够以更广阔、更灵活的视角看待事物，”Takeshita 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;日本的千禧一代可能不会工作到死，但他们仍然在工作很长时间。&lt;/p>;&lt;p>;在一个典型的工作日，Jin 在他的办公室工作 12 个小时，他一直在设计智能手机、相机和平板电脑过去 13 年。&lt;/p>;&lt;p>;当他晚上 10 点回到家时，他会通宵玩电子游戏或阅读漫画小说。他每晚大约睡四个小时。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的“FIRE 部落”在不确定的世界中寻求财务自由&lt;/h3>;&lt;p>;“由于我在办公室花费了大量的额外时间，我需要是我的爱好和人际关系的时间，”Jin 说。 “通常我会在凌晨 3 点或 4 点睡觉，然后在 7:30 起床上班。”&lt;/p>;&lt;p>;“在我的公司，一周加班 20 小时是正常的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;Isechi 回应了这种观点。尽管他现在是一名自由职业者，每周工作 7 天，但他说他经常感到有压力，要在他以前的零售工作中加班加班并帮助他的高级同事（他称之为前辈）。&lt;/p>;&lt;p>;但情况正在发生变化 – Takeshita相信千禧一代的员工开始拒绝加班文化，因为日本公司不再吸引这种业务。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，这更多地与公司本身的基本情况有关在他们的时间里变得更加放松，因为他们不能像过去那样追求增长，因为我们的潜在增长率已经显着下降，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，日本人的工作时间一直在缩短根据政府间组织经济合作与发展组织 (OECD) 的数据，甚至在大流行病爆发前的工作小时数。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，日本工人的平均工作时间为 1,644 小时，减少了 5 小时根据经合组织的数据，2010 年的工作时间为 1,733 小时。相比之下，2019 年美国和韩国人的平均工作时间分别为 1,824 小时和 1,967 小时。&lt;/p>;&lt;p>;由于日本的千禧一代一直担心经济，因此很少有人考虑组建家庭。 &lt;/p>;&lt;h3>;首相的助手说，如果人们不生更多孩子，日本就会“消失”&lt;/h3>;&lt;p>;33 岁的东京居民 Suganuma Natsuki 于 2021 年辞去工作，重新开始她自己的微生物研究公司。她的一些同龄人有一两个孩子，但她和丈夫认为，在经营 Suganuma 的公司的同时组建家庭太困难了。&lt;/p>;&lt;p>;“政府要求我们生孩子。但是大多数人没有钱照顾他们。生孩子太可怕了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;本文采访的三位千禧一代都处于恋爱或婚姻中，但他们表示他们从不考虑生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本卫生部的数据，日本的生育率在 2023 年降至每位女性 1.26 人，为 17 年来的最低水平。相比之下，根据世界银行的数据，美国的出生率为 1.7，而韩国报告的生育率在 2022 年为世界最低，为每名妇女生育 0.78 个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;日本的出生率下降并不是新趋势.日本政府在其网站上称，二战后的几年里，该国的出生率在 1947 年达到 4.54，但在 1960 年左右开始急剧下降，直到 1970 年代该国经济蓬勃发展之前一直稳定在两倍左右. 1970 年代之后，这一数字继续下滑。&lt;/p>;&lt;p>;该国一直试图通过为妇女生育创造有利环境并使其能够在没有育儿需求的情况下重返工作岗位来提高生育率。&lt;/p>;&lt;p >;但该国的千禧一代没有孩子，因为这个保守的国家对未来没有信心。&lt;/p>;&lt;p>;经济低迷加剧了不安全感，因为自 2000 年代以来实际工资没有上涨——尽管有些人由于通货膨胀，公司最近增加了工资。野村证券的 Kiuchi 认为这是一次性加薪。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻一代认为他们未来没有增加收入的前景，”Kiuchi 说。 “他们的收入有限，但仍然想享受生活，所以结婚生子就退居二线了。”&lt;/p>;&lt;p>;Isechi 说，他和妻子部分反对生孩子，因为他们喜欢搬到每隔几年，日本的许多地方都认为，如果他们开始了家庭，他们就必须安定下来。&lt;/p>;&lt;p>;“生孩子是我们生活中的一个巨大变化，做一个好父母很难。我不知道我们什么时候可以准备好做出这样的决定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;日本的千禧一代习惯于看到逆境打击经济，他们一贯是保守的消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 发推文称日本将“不复存在”，这触动了神经&lt;/h3>;&lt;p>;在日本资产泡沫破灭后，他们在受约束的环境中成长，这使得该国的千禧一代比之前挥霍无度的一代更加节俭&lt;/p>;&lt;p>;“他们不像上一代经历过泡沫的大手笔消费者。他们更加现实，而且他们的消费模式也更加安全可靠，”Takeshita 说。&lt;/p>;&lt;p>;Suganama 在她 5,700 美元的月薪中节省了大约 15%，同时还清了 60,000 美元的学生贷款。她的大部分闲暇开支用于欧洲和亚洲的背包旅行，她一共去过 35 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，去年年薪为 78,000 美元的 Jin 表示，他将 70% 的钱存起来了税后收入，他将其投入股票市场和比特币。他将大笔开支限制在日本各地的短途公路旅行上，但计划很快花 2,000 美元去美国西海岸旅行。&lt;/p>;&lt;p>;Isechi 说，他和他的妻子几乎没有积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尝试过，但没能存下来，”他说。 “现在这对我们来说是个大问题。”&lt;/p>;&lt;p>;与他们的父母不同，日本的千禧一代不喜欢忙碌的企业生活。 Suganuma 刚刚创办了自己的公司，她说组建家庭对她和丈夫来说太费力了。&lt;/p>;&lt;p>;在创办公司之前，Suganuma 在当地一家食品巨头工作了七年，研究酸奶对健康的影响产品。工作时间很难跟上——她的团队经常不得不在周末工作以检查他们的研究。&lt;/p>;&lt;p>;Suganuma 也从未得到晋升——但她说她更喜欢这种安排。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为年轻人不想升职。大公司的首席执行官看起来并不喜欢每天的工作，他们看起来工作很努力，”Suganuma 说。&lt;/p>;&lt;p>;到 2021 年，她已经厌倦了公司生活。她辞去了工作，创办了自己的公司，研究肠道健康如何影响怀孕和整体健康。&lt;/p>;&lt;p>;“我的梦想是让人们健康快乐，”她说。 “在我以前的公司很难，因为他们想生产很多食物以低价出售。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管在同一家公司工作了 13 年，机械工程师 Jin 也从未得到晋升.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;不认为值得去&#39;：日元疲软打击日本对外国工人的出价&lt;/h3>;&lt;p>;“在日本公司，人们工作非常努力，但他们不会得到更高的职位，”金说。他已经接受了这种安排，并说他在别处寻找成就感。&lt;/p>;&lt;p>;Jin 梦想获得语言教师执照并移居海外——也许是泰国——成为一名日语教师。 “我想做一些新的事情。我想创建自己的公司，但我没有任何好主意，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;没有财产或孩子的 Isechi 说他认为自己的生活并不比他的前辈更好，那是应对 1990 年代金融危机的那一次。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我也正在经历与我父母相同的痛苦，”他说。 “但我乐在其中！这是我的生活！”&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must embrace Middle East capital, mainland China culture, to bolster role as international financial centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3224684/hong-kong-must-embrace-middle-east-capital-mainland-china-culture-bolster-role-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 11:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/da78b6b5-6a8c-40f3-99e8-2c36fa327162_b3341e09.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中美地缘政治紧张局势下，香港需要放眼美国以外的市场根据香港上市公司商会主席的说法，中东寻求巩固其作为国际金融中心的地位，并将中东作为资本来源。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们有一个问题在今天的香港，事实上尽管 [in the financial system] 有基础设施，但缺乏来自美国的资本流动，”Catherine Leung，她也是 MizMaa Ventures 的联合创始人兼合伙人，在一次周二的会议。 “[美国] 代表着世界上最大和最深的资本池。”&lt;/p>;&lt;p>;如果香港想成为国际金融中心，就需要积极寻找其他资本来源，并且不仅仅是金融中心，Leung 在瑞吉酒店举行的邮报中国会议的小组讨论中补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些来自美国的对冲基金资金，但不多，”她说。 “因此，我们陷入了这一切的地缘政治之中……我认为香港政府，如果我可以这么说的话，非常迫切需要制定中东战略。”&lt;/p>;&lt;p>;政府需要建立她说，在中东建立一个系统并努力发展长期关系，因为那里的资金来源不会只是“给你钱”，并补充说双向合作是首选。&lt;/p>;&lt;p>;香港Asia Securities Industry &amp; Financial 董事总经理兼股票和交易后主管 Lyndon Chao 表示，也需要停止对北京在政策方面可能想要或不想要什么犹豫不决，而应该接受其作为开放金融中心的历史市场协会。&lt;/p>;&lt;p>;基于最近与中国证监会（中国证券监督管理委员会）的会议，“大门是敞开的，监管机构非常有建设性，市场将继续开放”，Chao 说。&lt;/p >;&lt;h3>;中国和沙特官员发誓要改善商业环境&lt;/h3>;&lt;p>;“[北京]希望香港发展，他们希望香港成为资本主义国家，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;但是他说，现在取决于香港。他建议，与其考虑北京可能会怎么想，不如“做你自己”。 “成为你几十年来一直担任的国际金融中心。”&lt;/p>;&lt;p>;Chao 认为，香港还必须继续接受英语，以保持其作为国际金融中心的地位，并指出在他的职业生涯中，他注意到香港该行业的英语使用率下降。&lt;/p>;&lt;h3>;EV 公司 Human Horizo​​ns 在阿拉伯-中国峰会上签署的 5.6b 美元交易&lt;/h3>;&lt;p>;“成为一个欢迎国际金融中心，你真的需要拥抱主导语言和两个最大的全球经济体。美国和中国，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;金融服务发展委员会主任兼政策研究主管 Rocky Tung 表示，该行业必须超越单纯的语言理解。&lt;/p>;&lt;p>; “我相信香港成为国际枢纽不仅与金融有关，与企业在这里有关，还与人民有关，”他说。 “因此，我认为我们应该采用国际化的[视野]，我们不仅要讲语言，还要了解文化。”&lt;/p>;&lt;h3>;“毫无疑问”中国在中东经济上的发展，但政治上的“更多”复杂&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;这也适用于中国大陆，Leung 说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人需要在中国，并了解如何在那里工作，”她说。该行业应该拥抱大陆同行，在区块链实施等一系列问题上像一个大家庭一样共同努力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们提供这些巨大而繁荣的机会，钱就会来，”她说，并补充说在深圳和上海做生意不仅仅是要说普通话，而是要沉浸和了解文化。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 IPO 市场将缓慢复苏，2023 年的数量将超过 2022 年&lt; /h3>;&lt;p>;被问及拥抱中东是否意味着永远远离美国，梁振英表示，资本是无国界的。&lt;/p>;&lt;p>;“只是因为我们现在可能会从美国转移到中东，因为地缘政治的变化并不意味着香港永远远离美国，”她说。 “[它] 只是转移到投资机会所在的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;香港不应该选边站，Chao 同意。 “这是一个多极世界，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee warns against ‘hijack’ of July 1 celebrations, unveils wave of events and discounts to mark handover anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3224686/hong-kongs-john-lee-warns-against-hijack-july-1-celebrations-unveils-wave-events-and-discounts-mark?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/99a72f96-741e-416b-92db-9b86e3a4e801_86d149d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，香港特首警告不要“劫持”7 月 1 日庆祝活动这座城市回归中国统治的周年纪念日，将提供免费乘车等广泛的福利。&lt;/p>;&lt;p>;该市的博物馆也将免费开放，而电车和渡轮。超过1000家餐厅将为食客提供折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有两年的7月1日被别人劫持，和平被打破，违法行为不断。所以，我们不能掉以轻心，”行政长官李家超说。&lt;/p>;&lt;p>;“在值得大家庆祝的日子，我们要尽量让大家开心度过， &lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年反政府抗议活动最激烈的时候，数十名示威者于当年 7 月 1 日冲进了香港的立法会大楼，破坏了建筑物并喷漆了该市的会徽。&lt; /p>;&lt;h3>;香港前公务员因敦促更多刺伤警察被判入狱 6 个月&lt;/h3>;&lt;p>;反对派集团从 2003 年开始每年 7 月 1 日举行游行，直到三年前 Covid-19 大流行爆发，随后北京对香港实施国家安全法，改变了其政治格局。&lt;/p>;&lt;p>;李在周二强调，7 月 1 日举行的任何活动都应遵守法律，并指出即将到来的活动数量之多日期。&lt;/p>;&lt;p>;在每周与执行委员会的主要决策机构的顾问举行会议之前，Lee 向媒体发表讲话，宣布将于 7 月 1 日推出的活动和免费赠品清单，这也标志着一周年&lt;/p>;&lt;h3>;中国第一夫人彭丽媛将在香港与习近平一起庆祝回归 25 周年&lt;/h3>;&lt;p>;信心和希望，政府将继续追求经济增长和发展，提升城市的竞争力，”他誓言。&lt;/p>;&lt;p>;“政府和公共企业将率先推出一系列折扣和”&lt;/p>;&lt;p>;李说，居民可以在 7 月 1 日连续五天免费乘坐多条渡轮航线和电车。多间博物馆，包括位于西九文化区的 M+ 博物馆和香港故宫文化博物馆，将免费向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;康乐及文化事务署营办的设施，包括大部分游泳池、 &lt;/p>;&lt;h3>;香港安全局局长为识别集会参与者的新措施辩护&lt;/h3>;&lt;p>;超过 1,000 家餐馆将提供 29% 的折扣。该数字来自中文折扣的措辞——表示客户需要支付的金额，即 71%，即 7 月 1 日的“7/1”。&lt;/p>;&lt;p>;更多详细信息Lee说，将由相关政府部门公布。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel to build US$33 billion plant in Germany with US$11 billion in subsidies as it seeks to regain chip dominance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224680/intel-build-us33-billion-plant-germany-us11-billion-subsidies-it-seeks-regain-chip-dominance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/10d6ae8e-daa9-4fbf-81e1-edb0822f2ec5_1043cc7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国和英特尔公司签署了一项协议，让这家美国公司获得扩大的补贴方案据知情人士透露，该交易价值约 100 亿欧元（109 亿美元），用于前共产主义东部的一家半导体工厂。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔周一证实了该协议，但未提供具体的经济援助金额。它表示计划投资约 300 亿欧元用于马格德堡的“前沿晶圆制造基地”，总理奥拉夫·舒尔茨称这是“德国历史上最大的单一外国直接投资”。&lt;/p>;&lt;p>;连同英特尔在爱尔兰和波兰的工厂，新工厂——将由两个晶圆厂组成，被称为“硅结”——将创建一个端到端的半导体制造基础设施，支持欧盟推动更具弹性的供应链，英特尔该公司在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;第一家工厂预计将在获得欧盟委员会批准后的四到五年内投入生产，它补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计算机公司 Powerleader 表示其 CPU 是与英特尔的支持&lt;/h3>;&lt;p>;“今天的协议对于德国作为高科技生产地以及我们的韧性来说是重要的一步，”Scholz 说，他与 Scholz 一起参加了在柏林总理府举行的交易签字仪式英特尔首席执行官 Pat Gelsinger。&lt;/p>;&lt;p>;该协议由 Scholz 的高级经济顾问 Joerg Kukies 和英特尔执行副总裁、首席全球运营官兼制造、供应链和业务部总经理 Keyvan Esfarjani 签署。 &lt;/p>;&lt;p>;英特尔于 2022 年底购买了该项目的土地，并最初同意以 68 亿欧元的政府援助建设该设施，但由于经济逆风而推迟了开工建设。&lt;/p>;&lt;p >;据知情人士透露，现在商定的增强型一揽子计划将包括以财政补贴形式提供的传统援助以及能源价格上限。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔表示，该网站预计将在此期间创造 7,000 个建筑工作岗位初始建设阶段，以及大约 3,000 个永久性高科技工作岗位和“整个行业生态系统”的数万个额外职位。&lt;/p>;&lt;p>;在 Gelsinger 的领导下，英特尔开始了一项旨在重新夺回其以前在该行业的主导地位和关键部件的多元化制造中心，目前集中在东亚。&lt;/p>;&lt;p>;马格德堡在出价高于欧洲其他地点后成为这些计划的关键部分，但该项目在能源价格飙升后失败&lt;/p>;&lt;p>;与大多数将通过欧盟芯片法案获得政府资金的项目一样，英特尔预计其成本的大约 40% 将得到补贴，知情人士说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据 Scholz 的说法，继芯片制造竞争对手 Infineon Technologies AG 和 Wolfspeed Inc 推出重大项目之后，英特尔的投资只是科技巨头在德国的最新投资，而且可能不是最后一次投资。&lt;/p>;&lt;h3>;英特尔将在以色列扩张新的晶圆厂以实现供应链多元化&lt;/h3>;&lt;p>;“其他人正在等待，”这位德国领导人周一在柏林的商业游说会议上发表讲话时说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这些投资得以实施——我们正在为此努力——德国将成为世界主要的半导体生产地之一，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“此类投资将使我们的供应链多样化，并使德国能够和欧洲公司在欧盟采购他们需要的芯片。”&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的代工芯片制造商台湾积体电路制造公司正在与德国政府谈判，以获得高达一半成本的补贴。知情人士上个月表示，德累斯顿的一家工厂耗资可能高达 100 亿欧元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>