<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada places 2-year cap on foreign student visas to ease housing pressures as cost of living soars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249405/canada-places-2-year-cap-foreign-student-visas-ease-housing-pressures-cost-living-soars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 05:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/dcc2f828-116c-4f6a-ad3a-e295e6e58de7_231939d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大蒙特利尔麦吉尔大学校园。加拿大宣布对国际学生签证实行两年上限，以缓解住房压力。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大周一宣布对国际学生签证实行两年上限，以缓解移民创纪录时期住房、医疗保健和其他服务的压力。&lt;/p>;&lt; p>;移民部长 Marc Miller 表示，2024 年新的学习签证数量将减少 35%。他表示，该国的国际学生计划已被欺诈活动利用，这给住房和医疗保健带来了压力。&lt;/p>; >;&lt;p>;“情况有点乱，是时候解决这个问题了，”米勒说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/23/aa40a245-9a57-4278-888e-1133bf79be2e_32​​afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周日在加拿大魁北克省拉瓦尔。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新发放的签证数量将限制在364,000个。去年签发了近 56 万份此类签证。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份政府声明，总理贾斯汀·特鲁多本周在蒙特利尔举行的内阁务虚会将优先考虑负担能力和住房问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，有目前该国约有 100 万外国学生，如果没有任何形式的干预，这个数字还会继续增加。外国学生总数是十年前的三倍多。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，随着住房压力的加大，他们一直在努力稳定每年进入该国的人数。&lt;/p>; &lt;p>;去年加拿大人口增加了约 100 万，达到创纪录的 4000 万，因为许多加拿大人都在为生活成本的增加而苦苦挣扎，包括租金和抵押贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;中国针对加拿大的封锁举措中国、俄罗斯、伊朗研究联系&lt;/h3>;&lt;p>;移民部长表示，有一些不道德的大学利用外国学生支付的高额学费，而不提供扎实的教育作为回报。在某些情况下，大学是学生进入加拿大的一种途径，他们可以利用签证获得永久居留权。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划的目的并不是要获得虚假商业学位或坐拥商业学位。米勒说：“在一家按摩院的顶部，有人甚至不去，然后他们进入该省并开优步。” “如果你需要为加拿大的 Uber 司机建立一个专门的渠道，我可以设计，但这不是国际学生计划的目的。”&lt;/p>;&lt;p>;反对党保守党领袖 Pierre Poilievre 称其为一团糟并指责特鲁多向数以万计就读假学校的学生发放学习许可。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fake ‘Biden’ robocall tells New Hampshire Democrats not to vote in Tuesday’s primary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249404/fake-biden-robocall-tells-new-hampshire-democrats-not-vote-tuesdays-primary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 04:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/8ffe14cb-1cec-4766-a834-a39d6a04543f_d498e788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周五在华盛顿白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当新罕布什尔州选民准备在周二该州的全国首次初选中投票时，该州正在流传一则机器人电话，敦促民主党人呆在家里——使用美国总统乔·拜登的虚假音频。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，请为 11 月的选举保留选票……周二的投票只会让共和党人再次选举唐纳德·特朗普，”电话中写道.&lt;/p>;&lt;p>;白宫周一证实，拜登没有对这次通话进行录音，并表示这一事件凸显了新兴技术所面临的挑战，尤其是在 11 月总统大选之前。&lt;/p>;&lt;p>;“总统已经明确表示，深度造假存在风险。新兴技术可能会加剧虚假图像和错误信息。”白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 在华盛顿对记者表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/8c878c7e-9b3b-42fa-9c94-d1a98d539bb0_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前美国总统唐纳德·特朗普。照片：《达拉斯晨报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新罕布什尔州总检察长约翰·福尔梅拉 (John Formella) 表示，他正在调查他所说的明显的“非法企图扰乱新罕布什尔州总统选举的行为”初选并压制新罕布什尔州选民”。&lt;/p>;&lt;p>;电话音频由鼓励选民在选票上写上拜登名字的竞选活动的支持者提供给路透社。拜登的竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯 (Julie Chavez Rodriguez) 表示，这一电话是“虚假信息”，是为了压制投票。&lt;/p>;&lt;p>;在总统民意调查疲弱的情况下，对拜登补选竞选活动的支持将受到密切关注，尽管结果没有任何变化。与民主党的提名竞赛有关。&lt;/p>;&lt;p>;NBC新闻首先报道了这一电话。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的名字没有出现在周二的选票上，因为全国民主党将南卡罗来纳州作为他们的第一个正式初选，结束了新罕布什尔州的历史地位，并激怒了那里的一些民主党人。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登猛烈抨击特朗普，称2024年竞争对手希望股市崩盘&lt;/h3>;&lt;p>;音频中，听到了拜登的“声音”他用了他的标志性短语之一：“真是一派胡言乱语。”&lt;/p>;&lt;p>;这些电话包括前新罕布什尔州选票法专员兼新罕布什尔州民主党主席凯西·沙利文的个人手机号码。&lt;/p>;&lt;p>;这些电话包括凯西·沙利文的个人手机号码。 p>;&lt;p>;沙利文称该自动电话是企图干扰选举，并要求进行调查。目前尚不清楚该音频通话的传播范围有多大。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文在一份声明中表示，她是在周日晚上才得知这一情况的。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人描述收到了虚假电话通过人工智能创建的语音消息模仿了拜登总统的声音，试图压制他们参加即将举行的新罕布什尔州初选。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这个电话链接回了她的个人手机号码未经她的许可。&lt;/p>;&lt;h3>;妮基·黑利 (Nikki Haley) 试图阻止特朗普争夺新罕布什尔州共和党提名&lt;/h3>;&lt;p>;生成式人工智能的爆炸式增长 - 它可以根据开放式的结果创建文本、照片和视频提示——近几个月来，既激发了人们对其潜力的兴奋，又让人担心它可能会让一些工作变得过时、颠覆选举，甚至可能压倒人类。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普的竞选团队表示，这是“绝对没有”参与机器人电话。&lt;/p>;&lt;p>;正在竞选民主党总统提名的明尼苏达州众议员迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips) 的竞选团队表示没有参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;菲利普斯竞选团队称其在周日晚上发现了一名记者的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“任何阻止选民的努力都是可耻的，也是对民主的不可接受的侮辱。菲利普斯竞选团队表示，人工智能可能会用来操纵选民，这令人深感不安。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘America does not do coronations,’ Haley says, in a bid to stop Trump’s march to New Hampshire nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249403/america-does-not-do-coronations-haley-says-hoping-stop-trumps-march-new-hampshire-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 03:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/27d179ba-b3bc-46b1-9316-873f8a24897f_31feed55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、前联合国大使妮基·哈利 (Nikki Haley) 位于新康科德市周一，汉普郡。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为唐纳德·特朗普获得共和党提名的最后一个主要挑战者，尼基·黑利希望新罕布什尔州选民强烈要求让这位前总统远离白宫，以便他们能够大批人来支持她。&lt;/p>;&lt;p>;“美国不举行加冕典礼，”海莉在富兰克林的 VFW 大厅说道，她的女儿和女婿也参加了会议。 “让我们向所有媒体阶层和政治阶层表明，我们心中有一个不同的计划，并向全国展示我们能做什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/246c2761-a0c3-4d11-9a8c-e60a0e18dafb_03cdfe7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周一，美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在新罕布什尔州罗彻斯特。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于前联合国大使和南卡罗来纳州州长来说，这是一场艰苦的战斗。尽管特朗普在 2020 年大选中落败，而且他在四项单独的起诉书中面临 91 项重罪指控，但大多数保守派仍希望再给特朗普一次击败美国总统乔·拜登的机会。&lt;/p>;&lt;p>;随着新罕布什尔州即将开始投票，几乎所有上层人士都表示，共和党人已经站在特朗普身后。新罕布什尔州的民意调查显示，他在一个最适合海莉优势的州领先，尽管他的领先优势比他在爱荷华州预选中获得的 30 分的领先优势要窄。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普计划在此之前举行最后一次集会。周一晚上的选举。在早些时候的陪审团裁定他在 20 世纪 90 年代对一名专栏作家进行性虐待后，他开始了在纽约的诽谤审判，但由于陪审员生病，审判被取消。&lt;/p>;&lt;h3>;商业和国家安全为何如此重要周一晚上，特朗普与他的三位前对手一起上台，他们现在已经支持他：南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特、科技企业家维韦克·拉马斯瓦米和北达科他州州长道格·布尔古姆。这次展示武力是特朗普团队为锁定初选并表明该党正在团结在他周围而做出的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在周日录制的 Newsmax 采访中，特朗普被问及是否会致电让海莉退学。&lt;/p>;&lt;p>;“好吧，我永远不会要求这样做，但也许她应该这样做，”他说。他称新罕布什尔州“对我来说是一个特殊的地方”，并指出他在 2016 年初选中获胜。 “我喜欢这个州。”&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，特朗普在新罕布什尔州似乎比初选日历上任何其他提前投票州都更容易受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;尽管那里的选民支持他该州在 2016 年大幅领先，长期以来以其温和传统而闻名，包括允许无党派选民参加共和党初选。海莉的支持率一直在上升，促使特朗普的竞选团队及其盟友花费数百万美元试图削弱她的势头。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党人和商店经理塔莉亚·弗洛雷斯(Thalia Flores)去年秋天将她的选民登记改为不公开，并计划在新罕布什尔州共和党总统初选中投票反对特朗普。她表示，如果有机会，她会支持海莉而不是拜登，尽管她以前从未投票给过共和党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，她担心初选“机会渺茫”，因为没有足够的支持。传统保守派支持海莉击败特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 23/ee2a9328-c66d-42db-9c49-d1f9eb9ac184_0cacd984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。照片：罗恩·德桑蒂斯竞选活动来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯暂停竞选，使该州陷入特朗普和黑莉之间的一对一较量，她和黑莉排起了长队的反特朗普共和党人曾表示他们想要。&lt;/p>;&lt;p>;但一些证据表明，特朗普可能比黑利更有能力利用德桑蒂斯的退出。据美联社 VoteCast 报道，爱荷华州的德桑蒂斯支持者绝大多数称自己是保守派，而特朗普在该群体中的表现比黑利高出 53% 比 13%。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在退出后立即支持特朗普，称这很明显共和党选民更喜欢这位前总统。&lt;/p>;&lt;p>;以前从未有一位总统候选人在爱荷华州和新罕布什尔州赢得初选，但却未能获得该党的总统提名。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普声称中国市场爱荷华州党团会议胜利“崩溃”&lt;/h3>;&lt;p>;“如果她在这里没有获胜，她就没有任何前进的道路，”特朗普竞选团队的全国现场主任詹姆斯·布莱尔(James Blair)表示。 “共和党控制着提名过程。他们与唐纳德·特朗普在一起，每天都在成长。自爱荷华州以来，我们看到各地都在进行整合。”&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助投票，特朗普的团队表示，他们已经组建了一支由 2,000 名积极志愿者组成的团队，其中包括全州 250 名镇长。&lt;/p>; &lt;p>;早在德桑蒂斯退出之前，特朗普的竞选团队就对新罕布什尔州充满信心。官员们指出，民意调查显示特朗普大幅领先黑利。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这是两位数的胜利，那么，我的意思是，这将是新罕布什尔州的史诗般的井喷，特别是考虑到所有的她在这里花费了时间和金钱。”布莱尔说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /23/7504c816-dbd5-463b-9e8b-ebb6c840de73_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、前联合国大使妮基·哈利 (Nikki Haley) 在康科德举行的竞选活动中周一，新罕布什尔州。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑莉的竞选团队在几周来坚持认为有可能彻底击败特朗普后，一直在降低对新罕布什尔州的期望。&lt;/p>;&lt;p>; “击败唐纳德·特朗普并不容易。他是一位主宰者，”黑利竞选经理贝特西·安克尼在彭博社主办的周末活动中说道。 “但是你怎么吃大象呢？一次咬一口。我们必须继续展现增量增长和进步。我们是最后一个反对他的男人——女人。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管新罕布什尔州州长克里斯·苏努努等该州有影响力的共和党人警告称，这将带来可怕的政治后果，但特朗普仍充满信心。&lt;/p>;&lt;p>; “共和党人已经厌倦了失败。我们厌倦了失败者。我们厌倦了唐纳德·特朗普。”周末，苏努努对聚集在该州最大城市的大约 500 名黑利支持者说道。&lt;/p>;&lt;h3>;罗恩·德桑蒂斯结束 2024 年竞选活动，支持唐纳德·特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;周一黑莉在《今日新罕布什尔州》节目中与主持人克里斯·瑞安发表讲话，将特朗普与拜登进行了比较，指出特朗普如何将她与美国前众议院议长南希·佩洛西混淆，错误地称他与美国前总统巴拉克·奥巴马竞选对手，并警告拜登领导国家第二次世界大战于 1939 年至 1945 年间进行。&lt;/p>;&lt;p>;“当两个 80 岁的老人竞选总统时，你就会看到衰落，”她说。 “这是自然的。事情就是这样。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，最近几天涌入特朗普新罕布什尔州集会的数万名选民似乎并不担心，他也没有采取任何措施来降低期望。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US is ‘all in’ for Africa, Antony Blinken says opening coastal tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3249402/us-all-africa-antony-blinken-says-opening-coastal-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/f1bec745-7b52-405a-95f2-19aed33279ff_f90a1a29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛得角总理乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦（右）和美国国务卿安东尼·布林肯周一在佛得角圣地亚哥岛普拉亚。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安东尼·布林肯周一表示，尽管面临全球危机，美国仍致力于深化与非洲的关系，因为他在政变和俄罗斯影响力上升的阴影下开始了这次访问&lt;/p>;&lt;p>;布林肯正在大西洋沿岸的四个民主国家——佛得角（以前称为佛得角）、科特迪瓦、尼日利亚和安哥拉——随着萨赫勒地区的安全局势恶化以及人们对萨赫勒地区的怀疑与日俱增。美国在遭受政变的尼日尔的重要基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23 /6ce12a68-c812-42a1-bf7c-cb985556fcd9_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科特迪瓦外交部长卡库·胡阿贾·莱昂·阿多姆（右二）和美国国务卿周一，安东尼·布林肯（右）在阿比让菲利克斯·乌弗埃-博瓦尼国际机场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在2022年欢迎非洲领导人，显示美国对非洲大陆的新关注。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登失败了布林肯兑现了去年访问的承诺，这是他 10 个月来首次访问撒哈拉以南非洲，因为自 10 月份以来他一直忙于以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯仍然引用拜登的话：他发誓“在非洲问题上，我们全力以赴。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的未来是相连的，我们的繁荣是相连的，非洲的声音越来越多地塑造、推动和引领全球对话，”布林肯在他的第一站是佛得角。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯说：“美国致力于深化、加强和扩大整个非洲的伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>;他称佛得角是一个讲葡萄牙语的国家这个拥有约 50 万人口的群岛在执法和海军拦截方面与美国进行了合作，是“稳定的灯塔”和“强有力、有原则的声音”。&lt;/p>;&lt;h3>;今年美中将进行更多接触尽管存在“差异”：安东尼·布林肯&lt;/h3>;&lt;p>;非洲大陆大部分地区对西方向乌克兰提供的数十亿美元援助感到不安，总理何塞·乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦告诉布林肯，佛得角“强烈谴责”俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;席尔瓦还批评了非洲的政变，并表示佛得角“以自由民主价值观为指导”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯参观了首都普拉亚的港口，该港口是作为佛得角一部分而扩建的。通过千年挑战公司向佛得角提供近 1.5 亿美元，该公司向符合民主标准的国家提供美国援助。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府机构上个月表示，将与佛得角合作制定第三个一揽子计划，席尔瓦邀请和平队在阔别十年后回归。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/23/45769ffa-dfda-40fe-8a64-a89214b01f60_ebc09d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯，右二，周一出席在佛得角圣地亚哥岛普拉亚举行的会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯于周一晚些时候抵达科特迪瓦，他试图向讲法语、热爱足球的人展示美国柔和的一面美国人将观看非洲国家杯淘汰赛，对手是科特迪瓦东道主和赤道几内亚。&lt;/p>;&lt;p>;比赛将在中国支持建造的一座拥有 60,000 个座位的体育场举行，中国外交部长王毅也支持建造了这座体育场易建联上周访问了非洲。&lt;/p>;&lt;p>;被美国视为全球头号竞争对手的中国和俄罗斯近年来在非洲的影响力都迅速扩大。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国提供了援助为了为基础设施项目提供贷款，俄罗斯强大而残酷的瓦格纳雇佣军集团已被部署到马里、中非共和国，据称还有布基纳法索。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔的一个代表团上个月访问了莫斯科，尼日尔军队去年推翻了民选政府布林肯访问穆罕默德·巴祖姆总统几个月后，旨在支持他。&lt;/p>;&lt;h3>;在达沃斯，布林肯表示通往巴勒斯坦国对以色列安全的必要性&lt;/h3>;&lt;p>;尼日尔一直是美国努力实现巴勒斯坦国目标的关键。为了对抗蹂躏萨赫勒地区的圣战分子，美国在尼日利亚沙漠城市阿加德兹建造了一个耗资 1 亿美元的基地，用于驾驶无人机机队。&lt;/p>;&lt;p>;军政府驱逐了前殖民国家法国的军队。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然它允许美国保留近 1,000 名美军，但美国驻欧洲和非洲空军司令詹姆斯·赫克 (James Hecker) 将军去年底表示，西非其他地方的“几个地点”正在讨论建立新的无人机基地。&lt;/p>;&lt;p>;预计布林肯将赞扬受过美国教育的经济学家阿拉萨内·瓦塔拉总统领导下科特迪瓦的民主巩固，拜登政府寻求推动一个不太受安全驱动的国家解决该地区问题的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/1153d52b- 4a6c-483b-8aad-9615a5836fe3_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼日利亚沙漠城市阿加德兹的鸟瞰图。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科特迪瓦已经有大约两年没有发生过重大恐怖袭击了。&lt;/p>;&lt;p>;国际危机组织去年的一项研究认为，瓦塔拉领导下的双重方针是在马里和布基纳法索边境附近部署部队，同时投资科特迪瓦北部的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;在布林肯开始访问之际，美国驻联合国大使琳达·托马斯 (Linda Thomas) -格林菲尔德正在访问其他三个西非国家——几内亚比绍、塞拉利昂和利比里亚，她在那里参加了一个曾经动荡的国家的和平权力过渡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain and US unveil new sanctions against ‘Hamas financiers’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249401/britain-and-us-unveil-new-sanctions-against-hamas-financiers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/fafde0b5-3174-4d9c-90df-dc51e9a777c8_d3272d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交大臣戴维·卡梅伦。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和美国周一公布了针对哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（PIJ）人物的新资产冻结和旅行禁令，最新协调资产冻结和旅行禁令旨在地区武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府表示，五名“关键人物”和一个据称参与哈马斯和伊斯兰正义运动领导层和金融网络的实体成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施“它补充说，这将有助于切断支持这些恐怖组织的资金流，包括来自伊朗的资金流。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙人质亲属冲进以色列议会，要求采取行动的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p>;西方自巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击以来，各国对哈马斯及其盟友实施了越来越多的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;据一家机构称，哈马斯武装分子在以色列杀害了约 1,140 人，其中大多数是平民法新社根据以色列官方数据进行统计。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，自 10 月 7 日以来，加沙已有近 25,300 人在以色列的轰炸和地面袭击中丧生，其中约 70% 是妇女、幼儿和青少年哈马斯政府卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;“这些制裁向哈马斯发出了明确的信息——英国和我们的合作伙伴致力于确保那些资助恐怖活动的人没有藏身之所，”外交大臣戴维·卡梅伦说在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;“为了在加沙实现可持续停火，哈马斯不能再掌权并威胁以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“通过破坏维持哈马斯的金融网络”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和美国去年年底宣布针对哈马斯及其伊朗实施多轮协调制裁&lt;/p>;&lt;p>;伦敦表示，其最新的限制措施将导致资产冻结、旅行禁令和武器禁运，但目前尚不清楚这些目标中是否有人在英国拥有资产或近年来曾前往英国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Zuheir Shamlakh 是周一受到制裁的人之一，英国声称他“自 2019 年以来作为哈马斯的‘主要货币兑换商’享有臭名昭著的声誉”。&lt;/p>;&lt;p>;他是“该组织转变的关键人物”伦敦表示，沙特阿拉伯不会在 10 月 7 日之前“利用”数字货币和非正式汇款系统将“大量资金从伊朗转移到哈马斯”。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯不会承认以色列英国还制裁了据称是哈马斯金融网络关键运营商的艾哈迈德·谢里夫·阿卜杜拉·奥德，以及哈马斯加沙政治局及其管理委员会成员伊斯梅尔·巴胡姆。&lt;/p>;&lt;伦敦补充道，据称是约旦河西岸哈马斯高级领导人哈桑·瓦尔迪安（Hassan al-Wardian）和据称是加沙正义与正义联盟高级官员贾米尔·优素福·艾哈迈德·阿利扬（Jamil Yusuf Ahmad Aliyan）是其余受到制裁的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza hostage relatives burst into Israeli parliament, calls for action mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249399/gaza-hostage-relatives-burst-israeli-parliament-calls-action-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 00:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/1f38c1b3-118d-4158-98ea-6823b97172a6_02b9a562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人的亲属，自此以来一直被哈马斯武装分子扣为人质10 月 7 日，周一在以色列耶路撒冷举行议会委员会会议。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一群在加沙被巴勒斯坦枪手扣为人质的以色列人亲属周一在耶路撒冷袭击了议会委员会会议，要求立法者采取更多措施来释放他们的亲人.&lt;/p>;&lt;p>;大约 20 人的行动表明，在针对哈马斯的战争进入第四个月时，国内异议日益增长。&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女举着 253 人中三名家庭成员的照片10 月 7 日，哈马斯在跨境暴乱中缴获了这些武器，这场暴乱引发了几十年来最严重的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月的休战中，其他人被带回家后，约 130 人仍被关押。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/e5bd1c54-f0d9-4042-95c5-29ac1e25e396_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，哈马斯在加沙扣押的以色列人质的亲属和支持者参加了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡位于耶路撒冷的家外的抗议活动，要求释放他们。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我只想活着回来，三分之一！”这名女抗议者在介入议会财务委员会的讨论后哭了起来。&lt;/p>;&lt;p>;其他抗议者举着牌子，上面写着：“当他们死在那里时，你不会坐在这里。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在释放他们，现在，现在！”他们高喊着口号。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及试图斡旋再次释放巴勒斯坦人，这似乎远不能满足以色列摧毁哈马斯的愿望，而且哈马斯要求以色列撤军并释放所有数千名巴勒斯坦人（包括高级武装分子）。监狱。&lt;/p>;&lt;p>;人质的命运 — — 以色列称其中 27 名人质死在加沙 — — 的命运引起了整个国家的关注。但亲属们担心战争疲劳可能会削弱这种关注。最初促进民族团结的示威活动变得更加激烈。&lt;/p>;&lt;p>;家人和支持者也开始在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的沿海住宅以及以色列议会大楼外露营。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将伊利·斯蒂维 (Eli Stivi) 说，他的儿子伊丹 (Idan) 被关押在加沙。&lt;/p>;&lt;h3>;随着加沙死亡人数突破 25,000 人，哈马斯为引发战争的袭击进行辩护&lt;/h3>;&lt;p>;常规最近几周，要求释放人质的周末集会因要求举行可能推翻极右翼政府的选举的示威活动而得到加强。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯十月事件后，2023 年震撼全国的反政府抗议活动停止了。 7.攻击。随着以色列人团结起来支持军队以及被杀或被扣为人质的人的家属，政治分歧被搁置一边。&lt;/p>;&lt;p>;但随着加沙毁灭性战争进入第四个月，民意调查显示内塔尼亚胡的支持率落后，呼吁领导层的变动越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上，数千人在特拉维夫、海法和耶路撒冷举行抗议活动，要求举行选举。在特拉维夫，一些人短暂封锁了一条高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;周一在议会，议会引导员通常会迅速赶走质问者或抗议者，最初试图阻止这些家庭，但随后在金融界发生骚乱时袖手旁观。委员会。一名议员用手捂住脸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23 /804a18b2-6d13-4d2f-b3bf-604e885e2960_c34ad4fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯在加沙扣押的以色列人质的亲属和支持者参加抗议活动，呼吁周日，他们在以色列耶路撒冷总理本杰明·内塔尼亚胡的家外获释。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小组主席、内塔尼亚胡联盟中极端正统犹太党领袖摩西·加夫尼(Moshe Gafni)站起来，呼吁停止正在进行的经济简报会，并寻求让抗议者平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;“赎回俘虏是犹太教最重要的戒律，特别是在这种情况下，保护生命的紧迫性，”他说，但补充道：“退出联盟不会实现周一，内塔尼亚胡告诉人质家属，哈马斯没有提出任何可以让他们的亲人获释的可靠提议，一天前，他拒绝了哈马斯提出的结束战争和释放人质的条件，这些条件可以让他们的亲人获释。包括以色列完全撤军并让哈马斯在加沙掌权。&lt;/p>;&lt;h3>;如果没有建立巴勒斯坦国的途径，沙特阿拉伯不会承认以色列&lt;/h3>;&lt;p>;“哈马斯没有真正的提议。这不是真的。我尽可能清楚地说出这一点，因为有太多不正确的言论，这肯定会让你们感到痛苦。”内塔尼亚胡的办公室援引他对小组的话说。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷内塔尼亚胡的房子外面，在一条名为Azza（加沙的希伯来语）——人质和失踪人员家属论坛举行了守夜活动，呼吁推进交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;“如果总理决定牺牲人质，他应该表现出领导力和诚实地与以色列公众分享他的立场，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk visits Auschwitz after uproar over antisemitic messages on X]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249395/elon-musk-visits-auschwitz-after-uproar-over-antisemitic-messages-x?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/bc3c714f-d108-412f-994a-69f05505d652_742544a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 参加对奥斯威辛-比克瑙的私人访问欧洲犹太协会主席梅纳赫姆·马戈林拉比、本·夏皮罗和大屠杀幸存者吉顿·列夫在波兰奥斯威辛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被指控允许在其社交媒体平台 X 上发布反犹太信息的埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周一参观了奥斯威辛-比克瑙死亡营遗址。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克访问了最臭名昭著的大屠杀恐怖地点，之后按计划出席周一晚些时候欧洲犹太协会在附近的波兰城市克拉科夫组织的反犹太主义会议。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年收购该平台（前身为 Twitter）以来，亿万富翁一直面临反诽谤联盟（著名犹太民权组织）和其他组织的指控，称该平台容忍反犹太主义信息。&lt;/p>;&lt;p>;他引发了强烈抗议11 月，包括在白宫，当他在 X 上回应一名指责犹太人仇恨白人并声称对反犹太主义漠不关心的用户时，他发帖称，“你说的是事实”。他后来为该评论道歉，称这是他做过的“最愚蠢”的帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/22/be922e98-a603-4409-849b-572f2c193a2f_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉和 SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克点亮当他参观位于奥斯威辛的奥斯维辛-比克瑙纳粹德国死亡营遗址时，他点着一支蜡烛。比克瑙是波兰南部奥斯威辛附近的一个村庄，周围用铁丝网围起来，那里的囚犯木制营房和毒气室废墟一直是纳粹罪行的证据。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，包括迪士尼和 IBM 在内的几个大品牌停止在该平台上投放广告，此前自由派倡导组织 Media Matters 表示，他们的广告与亲纳粹分子一起出现内容和白人民族主义帖子。 X 此后起诉 Media Matters，称这家总部位于华盛顿的非营利组织编造这份报告是为了“将广告商赶出该平台并摧毁 X Corp”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克被拍到与《每日电讯报》播客一起访问比克瑙网站本·夏皮罗 (Ben Shapiro) 也将出席 EJA 会议。比克瑙是波兰南部奥斯威辛附近的一个村庄，周围用铁丝网围起来，那里有囚犯的木制营房和毒气室的废墟，作为纳粹罪行的证据，还有一座受害者纪念碑。每年都会在那里举行国际仪式。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克原本预计将于周二访问并与政治人物一起参加在克拉科夫举行的 EJA 会议的追悼会，但他却出现在了纳粹纪念馆中。周一改为死亡营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/cd759976- 6a8d-408c-8c72-fb8ddd39db53_e29322fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克参观位于比克瑙的前德国纳粹集中营奥斯威辛二号比克瑙。第二次世界大战期间，超过 110 万人在奥斯威辛集中营被纳粹及其追随者杀害。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于日程安排问题，埃隆·马斯克在抵达欧洲犹太协会会议之前，与 EJA 一起参加了对奥斯威辛-比克瑙的私人访问主席拉比·梅纳赫姆·马戈林、本·夏皮罗和大屠杀幸存者吉顿·列夫。 EJA 在一封电子邮件中表示：“马斯克向死亡之墙敬献了花圈，并参加了比克瑙纪念馆举行的简短纪念仪式和服务。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克准备在会议于 1 月 27 日国际大屠杀纪念日之前在克拉科夫举行。&lt;/p>;&lt;p>;第二次世界大战期间，超过 110 万人在奥斯威辛集中营被纳粹及其追随者杀害。大多数被杀的是犹太人，但受害者也包括波兰人、罗姆人、苏联战俘等。总计约有 600 万欧洲犹太人在大屠杀期间死亡。当苏联人解放该集中营时，他们发现了大约 7,000 名幸存者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Runner who died after Hong Kong marathon was ‘mainland Chinese engineer who came via talent scheme’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249397/runner-who-died-after-hong-kong-marathon-was-mainland-chinese-engineer-who-came-talent-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 23:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/e38122b5-22d3-4b7b-80df-a98ba0d89cb5_4acb9261.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跑者抵达铜锣湾维多利亚公园终点线，在星期天。该男子的死亡是自1997年开始的渣打香港马拉松历史上第六起死亡事件。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名30岁男子参加马拉松后死亡据《华盛顿邮报》获悉，周日参加香港马拉松比赛的一名中国大陆工程师已被确认，他是两年前通过人才引进计划来到香港的。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名男子在站台自动扶梯附近倒下。 &lt;/p>;&lt;p>;他在铜锣湾维多利亚公园终点线附近的天后地铁站被发现为张志冲。&lt;/p>;&lt;p>;中午时分，他在跑完比赛后被发现，仍穿着跑步服，并佩戴号码布。半程马拉松。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/4a801eb3-6570-45b5 -983b-fb598ecd5cbe_47390f3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东区走廊的跑步者。赛事协办单位之一的中国香港田径协会附属机构证实张志冲参加了半程马拉松比赛。相片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他随即被送往湾仔律敦治医院，但于同日下午1点刚过抵达时被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，张通过入境处人才入境计划来港已两年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港马拉松恢复至疫情前规模，跑者参加后死亡&lt; /h3>;&lt;p>;赛事协办单位之一的中国香港田径协会附属机构证实张曾参加过半程马拉松，但没有透露其身份。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学健康与体育学系副系主任雷鸿德早些时候表示，马拉松运动员死亡的可能性约为十万分之一。&lt;/p>;&lt;h3>;马拉松运动员应该得到香港专家表示，赛前应进行心脏检查&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，大多数死亡都与隐藏的先天性心脏病有关，并建议跑者在赛前进行彻底的心脏检查。&lt;/p>;&lt; p>;该事件是渣打香港马拉松自1997年开始以来的历史上第六起死亡事件。2018年、2017年、2015年、2012年和2006年均发生过死亡事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers warned against climbing hills to chase frost on coldest day of winter so far]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249398/hongkongers-warned-against-climbing-hills-chase-frost-coldest-day-winter-so-far?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/c46a17ef-b0ab-439f-855b-d826b76da0af_80e8caac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;霜冻天气下，人们在新界大帽山徒步2016年的结冰将这里变成了冬季仙境，但给紧急服务带来了问题。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消防员警告香港人不要在今年迄今为止香港最冷的日子里在山上追逐霜冻，以避免重演2016年发生的100人死亡事件因道路结冰而被困大帽山。&lt;/p>;&lt;p>;一位资深工程师补充说，由于香港汽车没有应对结冰条件的能力，司机在可能结冰的天气下应缓慢行驶，并避开地势较高的地方。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此消息发布之际，香港最高峰大帽山的气温于周一晚上 10 点 20 分降至 -0.4 摄氏度（31.3 华氏度），市区气温为 10.1 度。&lt;/p>;&lt;p>;市区气温预计周二该地区气温将徘徊在 6 至 10 度之间，这是今年迄今为止的最低温度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/22/13763474-eeb1-455a-acd4-9899d5b17755_40b805c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在冰冷中失去立足点2016年新界大帽山结冰天气的情况。摄影：黄伟强&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防处呼吁市民以安全为首要，正确评估自己的安全&lt;/p>;&lt;p>;消防处职员总会主席聂远峰周一呼吁民众不要前往山上，并表示结冰的路况可能会影响他们的安全。 &lt;/p>;&lt;p>;聂先生补充说，不习惯寒冷天气的人可能会低估低温对身体的影响，并且没有足够的设备来保暖和安全。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“那些开车去地势较高的地方的人可能没有意识到他们的车辆发动机和水箱可能会结冰，但当他们试图走下山时，他们可能会在结冰的地面上滑倒。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了 2016 年 1 月发生的一起事件，当时有 100 人前往新界海拔 957 米（3,140 英尺）的大帽山，试图一睹大帽山的风采。在零度以下的条件下形成的罕见霜冻。&lt;/p>;&lt;p>;至少部署了 300 名消防员来营救因体温过低或在湿滑条件下受伤而被困在山上的人们。&lt;/p>;&lt;p >;去年12月，一名徒步旅行者在大帽山零度以下的气温下失踪，当时他打电话求救，并表示自己无法再继续徒步。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，消防部门购买了更多寒冷天气救援设备，例如&lt;/p>;&lt;h3>;寒流袭来，香港长者热线接听超过1,300个电话&lt;/h3>;&lt;p >;“我希望市民们考虑一下自己是否有能力或设备去追霜，因为这对自己构成了巨大的风险，对消防员来说也是巨大的挑战。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人对社会影响很大如果他们不考虑后果而坚持下去。”&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周一表示，由于冬季季风强烈，预计未来两天气温将下降。&lt;/p>;&lt;p>;城市地区将从周一晚上的 14 摄氏度降至周二早上的 7 度（44.6 华氏度）。新界气温预计将进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周一早上发出寒冷天气警告，表示高地有结冰风险。&lt;/p>;&lt; p>;理工大学退休资深工程师卢国强表示，司机可能缺乏应对冰冻天气的经验，因为他们缺乏发动机防冻剂和冬季轮胎等设备。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们想要前往大帽山时，我建议他们保持发动机运转，不要停留太久。&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为他们的水箱可能会在寒冷的天气里结冰，而香港的汽车则可能会结冰。”香港没有能力防止这种情况发生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果道路开始结冰，驾车者也应该缓慢行驶。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港本周开局将非常寒冷；气温将降至7摄氏度&lt;/h3>;&lt;p>;户外专家呼吁户外人士权衡风险，做好应对恶劣天气的准备。&lt;/p>;&lt;p>;资深登山家钟建文第一位登上世界最高峰珠穆朗玛峰的香港人表示，只要有正确的知识和做好充分的准备，即使在寒冷的天气里，人们也可以享受户外活动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不应该穿衣服“这些东西太厚了，因为徒步旅行时产生的汗水无法干燥，这会导致它们更快地散失热量。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;钟告诉徒步旅行者要保护他们的头、脖子和手，并用真空吸尘器吸尘。 &lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学的健康专家Lobo Louie Hung-tak表示，寒冷天气中最大的风险是风寒因素，可能会导致徒步旅行者快速失去体温。&lt;/p>;&lt;p>;他提醒计划长途徒步的人们携带足够的食物和水，并保持水分充足，即使他们可能不会感到口渴。&lt;/p>;&lt;p >;“徒步旅行者必须评估自己的健康水平、装备的质量以及寒冷的天气，这可能会导致体温过低，”路易说。&lt;/p>;&lt;p>;“在寒冷的天气里，体质较弱的人会面临更大的风险因为寒冷会增加血管扩张和收缩的速度，从而导致心脏骤停。”&lt;/p>;&lt;p>;Louie 补充道，冬泳者应将在水中的时间控制在 20 分钟以内，并确保在他们一出来。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A new era’: India’s Modi opens controversial Hindu temple in Ayodhya ahead of key elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249383/new-era-indias-modi-opens-controversial-hindu-temple-ayodhya-ahead-key-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/7225ce56-f6c8-414f-8a6b-d144d4aeb836_a214f4d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪出席大寺庙的落成典礼阿约提亚的印度教神拉姆勋爵。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪周一在北部城镇阿约提亚一座被夷为平地的清真寺遗址上为印度教神罗摩神庙揭幕，分析人士称，这标志着印度教拉姆神庙的开始莫迪身着传统的库尔塔外衣，主持了开幕式，印度教牧师在寺庙的内殿内高喊圣歌，印度教牧师在圣殿内高喊圣歌。 1.3 米高的罗摩勋爵石雕于上周安装完毕。&lt;/p>;&lt;p>;一位牧师吹响了海螺，标志着寺庙的开幕，莫迪在装饰着印度寺庙的黑色石像前放了一朵莲花。错综复杂的金饰，手持金弓和箭。随后他在神像前跪拜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/5505b9ae -8a75-412a-9580-46ed95eded0f_5120b33f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪周一在印度北方邦阿约提亚的拉姆神庙祈祷。图片来源：法新社/印度新闻信息局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的拉姆勋爵经过几个世纪的等待终于到来了，”莫迪说。他在寺庙外发表讲话时补充道：“2024 年 1 月 22 日不仅仅是日历上的一个日期，而且预示着新时代的到来。”&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，这座寺庙是在“无数牺牲”之后建成的，这是印度崛起“打破奴隶心态束缚”的证明。&lt;/p>;&lt;p>;出席仪式的人中有哈里什·乔希 (Harish Joshi)，他四天前从北阿坎德邦抵达阿约提亚。&lt;/p>; &lt;p>;“我来这里是为了见证历史在我们眼前展开。几个世纪以来，拉姆勋爵的故事在数百万人的心中引起了共鸣。”乔希说。&lt;/p>;&lt;p>;为拉姆勋爵建造一座寺庙的运动，拉姆勋爵也被称为罗摩神，信徒相信他出生在阿约提亚一直是执政的印度人民党（BJP）长达三个十年的竞选活动的中心。 1992 年，印度教暴徒夷平了该市一处清真寺，他们称那里曾有一座寺庙。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆被数百万人（包括东南亚地区）视为理想的人崇拜。他的人生故事记载在南亚和东南亚流行的史诗《罗摩衍那》中，流亡的阿约提亚王储在拯救了被绑架的妻子西塔后回到了自己的王国。一路上，它教授印度教生活课程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 22/1a2d1f1e-9d66-40a2-897f-58fd30625b64_a70705e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 正式祝圣拉姆神庙，人们观看屏幕周一阿约提亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管这座新落成的寺庙仍在建设中，但预计每年将吸引多达 1 亿游客，其中大部分来自印度人口占多数的印度教徒。印度人民党自 2014 年以来连续两次执政。&lt;/p>;&lt;p>;寺庙落成典礼可能会巩固印度人民党的政治份额，因为印度人民党正在寻求历史性的第三次任期，尽管仅寺庙运动的收益可能有限，尽管执政党宣布办公室和学校部分放假，同时该活动在全国各地进行了现场直播。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很可能会看到印度人民党的竞选活动因这一 pran pratishtha [寺庙开光]仪式。但这是否会导致其选票增加，我不太确定。我相信该党的投票已经达到顶峰，”Nitte 教育信托基金学术主任、研究选举的 Lok Niti 网络国家协调员 Sandeeop Shastri 说。&lt;/p>;&lt;p>;“那些本来会投票的人在这个问题上的政党一直在这个问题上投票支持该政党。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的印度教民族主义热情在古城阿约提亚的改造中得到呼应&lt;/h3>;&lt;p>;在 2019 年的议会选举中，印度人民党凭借其坚定的印度教支持获得了 37% 的选票，赢得了下议院 545 个席位中的 303 个席位——绝对多数。&lt;/p>;&lt;p>;“对印度人民党来说，最好的结果是“这次寺庙运动的目的是，宗教热情可以弥补反在位运动，它可能在某些州[由于其长期统治]面临这种情况，”沙斯特里说。&lt;/p>;&lt;p>;除了 6 美元之外莫迪在北部城市阿约提亚 (Ayodhya) 投入了 10 亿美元进行改造，莫迪在那里修建了罗摩神庙 (Ram Temple) 第一期工程。根据政府数据，联邦政府在过去十年中已花费近 1.2 亿美元开发数十个印度教朝圣地，更多资金正在计划中&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士称，其他地点的工作可能只有在选举后才会认真开展，因为该党可能会专注于履行拉姆神庙的承诺。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/d681cadc-5445-4ff6-802b-ece68c383303_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，人们在印度新德里北部城镇阿约提亚的一条街道上庆祝印度教主罗摩神的宏伟寺庙落成。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度人民党可能会围绕拉姆神庙落成典礼发起一系列举措和社交媒体活动，直至拉姆神庙落成独立政治评论员兼作家 Nilanjan Mukhopadhyay 表示，四月的纳瓦米节标志着神的诞生。&lt;/p>;&lt;p>;“将会有不断的叙述、演讲和社交媒体帖子，表明政府做得非常出色。尽管这座寺庙要到 2025 年才能竣工，但我们仍希望能在创纪录的时间内完成，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政府邀请了某些政治反对派领导人参加寺庙仪式，引起了不同的反应，其中包括那些谁拒绝接受。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，莫迪的任期内出现了各种相互矛盾的说法。尽管他通过迅速扩大印度的基础设施和支撑其制造业来提升印度的全球形象，但由于印度教民族主义的意识形态，宗派暴力的威胁已经笼罩着这个国家。&lt;/p>;&lt;p>;在莫迪的领导下，新闻自由度下降，政治对手被边缘化，穆斯林等少数群体表示他们面临更大的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、路透社和彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers warned against eating batch of Toblerone chocolate due to suspected plastic contamination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249394/hongkongers-warned-against-eating-batch-toblerone-chocolate-due-suspected-plastic-contamination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/44eb43a8-c978-4ffd-8257-c34d4e992432_1c1d4932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该批次由 Integrated Market Services Asia 在本地分发，带有最佳食用日期为 2024 年 12 月 1 日，批号为 OOY4233553。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局警告消费者不要食用一批来自瑞士的Toblerone巧克力，因为可能存在塑料污染。&lt;/p>;&lt;p>;产品“蜂蜜牛奶巧克力”食物安全中心周一表示，从瑞士进口的“杏仁牛轧糖”棒（100克）可能含有“塑料异物”，公众和企业不应食用或出售。&lt;/p>;&lt;p>;该批次已分发该中心的发言人表示，该中心的一位发言人表示，该中心已接到制造商香港代表的通知，该产品正在销售中，保质期为 2024 年 12 月 1 日。主动回收。&lt;/p>;&lt;h3>;受沙门氏菌影响，香港人切勿食用美国桂格燕麦片&lt;/h3>;&lt;p>;进口商及分销商亦向当局证实已启动回收，受影响批次已下架&lt;/p>;&lt;p>;中心表示，购买巧克力棒的人士可致电进口商及分销商热线2848 0808查询详情。&lt;/p>;&lt;p>;“中心正持续调查，并会更新最新消息”。发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;五月份，公众收到警告，称由 Marie Morin 生产并由 City&#39;super 从法国进口的“传统巧克力慕斯”中可能存在玻璃颗粒。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>