<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Blinken visits Kyiv, tells Zelensky aid ‘on its way’ amid new Russian offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262648/ukraine-war-blinken-visits-kyiv-tells-zelensky-aid-its-way-amid-new-russian-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/83bb814c-56c7-43d8-8c17-a8a72bcb69f9_32a18553.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（左）向美国国务卿安东尼致意布林肯周二抵达基辅，执行一项未经宣布的外交任务，向乌克兰保证，在乌克兰努力抵御俄罗斯日益激烈的袭击之际，乌克兰得到了美国的支持。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周二在基辅表示，美国对乌克兰的军事援助“正在路上”，俄罗斯在乌克兰发动新的攻势。 &lt;/p>;&lt;p>;就在布林肯此行几周前，经过数月的政治争论，美国国会最终批准了对乌克兰的 610 亿美元财政援助计划，为该国捉襟见肘的军队提供了急需的武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在短期内，援助正在进行中，这将对俄罗斯的侵略产生真正的影响，”他告诉乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯从乌克兰乘夜间火车抵达这是波兰自 2022 年 2 月俄罗斯入侵开始以来第四次访问基辅。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，援助将在战场上“发挥真正的作用”，俄罗斯军队已在某些地区占据主动。对抗基辅已被耗尽的军队。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基感谢华盛顿的援助，并表示：“该计划的决定对我们至关重要”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/4f88f246-d27b-4f04-bf2e-87060192706a_8be5cc1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（中）周二在乌克兰基辅出席与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基的会晤。照片：Pool via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说乌克兰最大的赤字是防空，并要求在哈尔科夫地区部署两座爱国者炮台，俄罗斯军队一直在该地区推进并袭击村庄&lt;/p>;&lt;p>;在哈尔科夫市外的一个检查站，一名官员表示，俄罗斯军队已通过“边境上的村庄进入乌克兰，这些村庄对我们来说防御起来很复杂”。&lt;/p>;&lt; p>;“他们位于高地，从那里炮击我们，”哈尔科夫地区军事管理局局长弗拉基米尔·乌索夫 (Volodymyr Usov) 说。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周一表示，它正在“竭尽全力”可能会向乌克兰运送武器。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文告诉记者，将在“未来几天”宣布新的武器包。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在乌克兰的突然地面进攻周五开始的哈尔科夫地区迫使数千人撤离，并迫使基辅调动增援部队。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队承认俄罗斯正在“取得战术成功”，但泽连斯基强调基辅已向哈尔科夫派遣了增援部队，“我们的反击正在进行中”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在取得越来越多的成果，摧毁了占领者的步兵和机械，”他在周一晚间的讲话中说道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们的任务非常明确：挫败俄罗斯扩大战争的企图”。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，基辅还注意到针对乌克兰北部苏梅和切尔尼戈夫地区的袭击和“敌对活动” .&lt;/p>;&lt;p>;在该国东部，多个地区遭受“敌人猛烈炮火”，乌克兰军队改变了阵地“以拯救我们防御者的生命”，并计划重新集结部队，陆军周一晚间表示。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰安全委员会主席亚历山大·利特维年科 (Oleksandr Lytvynenko) 表示，莫斯科已大幅增加部队部署，以应对哈尔科夫地区的新攻势。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多俄罗斯人， 非常多。大约有 50,000 人在边境。现在有超过 30,000 人前来，”他周一说道。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他说“我们没有看到任何对距离哈尔科夫市约 30 公里（20 英里）的袭击威胁” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，其部队已经“改善了战术位置，并对[乌克兰]人力造成了打击”。沃夫昌斯克镇。&lt;/p>;&lt;p>;74 岁的凯特琳娜·斯捷潘诺娃 (Kateryna Stepanova) 与儿子一起逃离了利普齐 (Lyptsi)，她说她的街道上遭到了几枚炸弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们本来不打算离开……但现在这个。谢天谢地，我们还活着，”她坐在疏散人员聚集点的一辆小巴上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在炮击村庄，尽一切可能开火，”该局副局长谢尔盖·克里维琴科 (Sergiy Kryvetchenko) 说。位于吕普齐的乌克兰军事管理机构。&lt;/p>;&lt;p>;一名在吕普齐抵御俄罗斯袭击后正在休息的军人说，制导航空炸弹“像雨一样”落下。&lt;/p>;&lt;p>;对哈尔科夫的连夜袭击造成人员受伤周二，地区州长奥列格·西涅古博夫 (Oleg Synegubov) 在 Telegram 上表示，有两人。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，防空系统在别尔哥罗德地区拦截了 25 枚乌克兰火箭弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/ffdc70e6-bfca-4c6b-af6e-c82719ee47f3_6ec31106.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在哈尔科夫地区沃夫昌斯克市，一名乌克兰警察在从与俄罗斯接壤的地区疏散当地人时检查一栋受损的建筑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯新闻机构周二称，在伏尔加格勒地区的其他地方，由于“未经授权人员的干预”，货车车厢在科特卢班车站脱轨。 ” 2022年，称之为“好消息”。&lt;/p>;&lt;p>;据他介绍，该站有一条支线“通往[俄罗斯]国防部主要导弹和炮兵部门的武库”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;科特卢班距乌克兰边境约300公里，伏尔加格勒地区有时是乌克兰军队发动无人机袭击的目标。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expanded Hong Kong solo travel scheme will bring 300,000 tourists, up to HK$1.5 billion: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262634/expanded-hong-kong-solo-travel-scheme-will-bring-300000-tourists-hk15-billion-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 16:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/0b9d7599-913d-45e9-af4f-44f27a977f72_9d721492.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加入旅游计划的来自中国大陆八个城市的新游客为 &#39;香港行政长官表示，“高消费者”。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港单独旅游计划的扩展预计将带来约 30 万额外游客和高达 15 亿港元（1.92 亿美元）的消费表示，将新增的八个中国大陆城市的旅客描述为“高消费群体”。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二还透露，航空公司计划增加飞往部分城市的航班，旅游发展局将于5月27日起向申请个人游香港的城市旅客派发价值200港元的旅游券。&lt;/p>;&lt;p>;李在与行政会议举行每周例行会议前向媒体表示，这些城市、人口众多、经济快速增长的所有省会和地区首府“都是高消费聚集城市”。&lt;/p>;&lt;p>;“个人游新增8个城市预计将为香港带来约30万游客每年香港的开支约为12亿至15亿港元。这相当于增加约7亿至9亿港元的经济价值。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这八个城市分别是山西太原、山西太原、内蒙古呼和浩特市；黑龙江哈尔滨；西藏拉萨；甘肃兰州；青海西宁；宁夏银川； &lt;/p>;&lt;p>;市领导指出，这些城市将为香港经济带来多项好处，包括吸引更多过夜旅客，并推动当地旅游业改善产品和服务。&lt; /p>;&lt;p>;他表示：“这为香港业界提供了一个适应、变革、创造和创新的良好机会。”他补充说，由于新加入城市的文化和宗教背景各不相同，旅客的偏好也有所不同。消费习惯也会有很大差异。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14 /00281850-75cb-4dc5-bca4-4a1e39997d72_cf708668.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;个人游计划扩大预计将带来约30万人次以上的额外游客开支达15亿港元。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该计划，游客可以申请签证，允许他们在香港或澳门每次停留最多7天。他们可以选择有效期为三个月或一年的单次或两次入境签证。&lt;/p>;&lt;p>;李说，针对应增加往返这八个城市的直航航班的呼声，运输及物流局和机场管理局将与航空公司合作，加强这些航线。&lt;/p>;&lt;p>;八个地点中，目前只有太原、兰州、银川和乌鲁木齐四个地点有直飞香港的航班，但李说，一些航空公司计划增加飞往乌鲁木齐的航班数量，并增加飞往哈尔滨的新航班。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，政府将“不遗余力地搭建平台，创造机会”旅游方面，例如邀请八个城市的旅游业代表和媒体参观，以及利用中国大陆的社交媒体宣传当地景点。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他同意旅游局局长最近的呼吁。港澳事务办公室夏宝龙要求当局将香港的每个角落都视为吸引游客的潜在地点。&lt;/p>;&lt;p>;李说，政府正在采取不同的方式发展旅游业，为诸如受欢迎的远足径、新界的围村和油麻地警署。&lt;/p>;&lt;p>;然而，除了当局的努力外，“业界还必须尽力发挥自己的作用，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;随着城市开放，也加剧了“淘汰弱留强”的经济竞争，李敦促业界“保持警惕、随机应变，提高质量和实力，展现出竞争力”。香港人的毅力和力量”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine visa scheme sparks fears of Chinese students acting as ‘agents of state’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262624/philippine-visa-scheme-sparks-fears-chinese-students-acting-agents-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/58798f4b-b0f7-48a7-b727-0d293260a482_4fdc211a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从中国广州抵达的旅客在入境处排队办理出入境手续马尼拉尼诺·阿基诺国际机场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯被敦促取消一项长期计划，该计划每年允许数千名中国人和其他外国人将旅游签证转换为学生签证由于马尼拉和北京之间持续不断的南海争端引发了安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，向中国公民发放的学生签证数量令人担忧，因为其中一些人可能充当“美国的代理人”。菲律宾移民局周一发布的一份报告显示，去年以游客身份进入菲律宾的24,189名外国人中，有16,200名中国公民根据该计划获得了学生签证.&lt;/p>;&lt;p>;考虑到南中国海的紧张局势，北苏里高第二区代表罗伯特·艾斯·巴伯斯 (Robert Ace Barbers) 对报告的调查结果感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我们希望游客来……我们希望他们在这里投资，我们也希望他们在这里学习。但现在，就西菲律宾海而言，我们似乎遇到了一个问题。我认为中国学生的数量相当惊人。”巴伯斯在周二的电视采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;巴伯斯指的是马尼拉对南中国海部分的术语，该部分定义了其海洋领土并包括其管辖范围。专属经济区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/77c521a8-e997- 470f-b13f-d6a7a9cd5807_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巡逻船上的菲律宾海警人员在黄岩岛海域观看中国海警船发射水炮四月在有争议的南中国海。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，争议水域的紧张局势加剧，据报道发生了多起冲突，包括船舶碰撞和中国海警对菲律宾使用高压水枪在最新的事件中，菲律宾周末指责中国计划在萨宾娜浅滩（马尼拉指定为埃斯科达浅滩）建造一座“人工岛”，此前菲律宾海岸警卫队发现了死亡珊瑚距该国巴拉望岛海岸约 75 海里（120 公里）。北京已驳回指控，并要求马尼拉停止发表不负责任的言论。&lt;/p>;&lt;p>;前总统约瑟夫·埃斯特拉达于2000年签署的第285号行政命令允许移民局批准将旅游签证转换为学生签证受某些条件限制。马尼拉当时的政策是“通过鼓励外国学生到菲律宾学习，促进菲律宾成为亚太地区的教育中心”。&lt;/p>;&lt;p>;但巴伯斯认为，这种权力应该只保留给菲律宾外交部可以根据该计划评估申请人的资格。&lt;/p>;&lt;p>;“这种任意转换签证的权力是最糟糕的合法化计划，可以被不择手段的人员用来谋取金钱利益，”巴伯斯在周一另一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;“移民局向中国公民发放的16,200个学生签证根本不可接受。不管其他国家是否提供更多援助，鉴于我们与中国的紧张关系，我们永远不应该以此作为衡量标准。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/d2c93675-36c5-4848-81fb-108b80fda844_c030d1c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨宾纳浅滩位于南海的埃斯科达浅滩，在该地区发现压碎的珊瑚礁后，马尼拉和北京之间的紧张局势再次升级。图片来源：Gallo Images via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;移民局局长诺曼·坦辛科 (Norman Tansingco) 在周一的一份声明中表示，该局此前已提供了获得批准的学生的数据根据该计划向菲律宾安全机构发放签证，以调查外国人的可疑活动。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于国家安全问题的新发展，我们已要求高层会议重申我们之前的立即联合检查的要求”，Tansingco 说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Tansingco 的说法，中国公民仍然是许多国家最大的外国学生来源。例如，2022年，美国向289,526名中国公民发放了学生签证。马来西亚和泰国同年分别接待了约13万名和2万名中国学生。&lt;/p>;&lt;p>;Tansingco还回应了媒体关于有4,600名中国公民入学的报道。在北部卡加延省的私立大学。他说，自上个月以来，在持有学生签证的 1,516 名中国公民中，只有 485 人入学。&lt;/p>;&lt;p>;达沃雅典耀大学政治学和历史系主任拉蒙·贝雷诺三世 (Ramon Beleno III) 在接受《亚洲周刊》采访时表示达沃市大学表示，有关中国学生的报告令人担忧。他敦促政府机构，特别是情报界立即调查此事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果中国学生是远程学习，他们就没有理由留在学校。菲律宾，贝莱诺补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“那些获得学生签证但没有入学的人怎么了？我不知道这些中国学生要经过什么样的训练才能成为国家的代理人。但如果他们早在他们这个年纪就在国内就有这样的项目或培训，那就是我们应该担心的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们只知道中国政府正在培训他们渗透到某个政府。从长远来看，这些中国学生在这个国家，但如果他们不再返回中国怎么办？”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉圣贝达法学院政治分析家兼教授埃德蒙·塔亚奥 (Edmund Tayao) ，表示情报官员应该积极处理此事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直是不同国籍最喜欢的教育目的地。中国是不同的，鉴于其直接参与我们的安全问题，应该受到区别对待。它已经在那里，我们正在进行损害控制，”Tayao 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的安全机构应该加倍努力，以确定其潜在安全影响的程度。如果这些学生中的许多（如果不是大多数）都在这里渗透，我们就会遇到严重的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/14/dce136bb-7a55-47f3-babf-520fc20b5f4d_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生提交申请菲律宾大学高考表格。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tayao 表示，菲律宾的电信基础设施是一个主要问题，因为许多服务提供商都使用中国设备和软件。&lt;/p>;&lt;p>;“如果“这些学生来这里的目的是为了渗透，他们有一个现成的机制，”Tayao 说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾当局在发现欺诈移民申请案件后，本周开始对中国公民实施更严格的签证控制。允许外国人非法入境或逾期居留。&lt;/p>;&lt;p>;移民局发言人达纳·桑多瓦尔(Dana Sandoval)为这项措施进行了辩护，并否认该措施专门针对在菲律宾留学的中国公民。&lt;/p>;&lt;p >;“与北京的海上争端是一个关键考虑因素。我们与其他国家的关系，特别是与中国的关系发生了变化。这促使我们调查这些[其他]外国人的数量或活动，”她周一告诉记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent revenue jumps 6% in first quarter for sixth consecutive quarter of growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262637/tencent-revenue-jumps-6-first-quarter-sixth-consecutive-quarter-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/e6d87970-5ee1-4bc9-923b-7d61bf0ccb04_bf8912f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月17日深圳公司总部外的腾讯标牌， 2024 年。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯控股是中国最大的社交媒体应用程序运营商，也是全球收入最大的视频游戏业务运营商，报告 2024 年第一季度收入增长 6% ，在国内经济反弹和宽松的监管环境下，受广告和商业服务增长的推动。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的互联网巨头的季度收入达到 1,595 亿元人民币（220 亿美元），高于上年同期去年1500亿元人民币，连续第六个季度增长。据彭博社调查的分析师称，它超出了 1588 亿元人民币的普遍预期。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯公布截至 3 月份的三个月利润为 419 亿元人民币，比一年前的 258 亿元人民币增长 62%。这是三个季度以来首次出现季度利润增长。它超出了彭博社调查的分析师普遍预期的 345 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年第一季度，我们在中国和国际上的几款领先游戏开始受益于我们实施的团队重组，腾讯创始人兼首席执行官马化腾在一份声明中表示：“这将导致游戏总收入增加，并为我们的游戏收入在未来几个季度恢复增长奠定基础。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续培育高质量的收入来源，包括视频账号和微信搜索广告、小游戏平台服务费和电子商务技术服务费，为我们的毛利润和营业利润增长超过收入增长做出贡献。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;该公司股价一直在反弹，自3月份宣布计划从2023年的490亿港元增至今年的逾1000亿港元以来，股价已上涨逾30%。该公司周二表示，其回购计划正在按计划执行。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯股价周二在财报公布前上涨 1%，收于 381.8 港元。这家科技巨头是香港基准恒生指数中最大的股票，权重为 9.2%。&lt;/p>;&lt;p>;这一业绩公布之际，腾讯正在通过人工智能和超级视频业务寻找新的增长点。 -app 微信，在中国放松对视频游戏行业的监管控制后，为诸如《地下城与勇士 (DnF) Mobile》等备受期待的游戏的推出铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;DnF Mobile，开发由日韩游戏工作室 Nexon 开发、腾讯在中国运营的游戏，在 2 月份获得中国出版监管机构的批准后，预计将于 5 月 21 日发行。分析师对这款游戏寄予厚望，希望这款游戏能够推动腾讯游戏销售额恢复稳健增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据投资银行 Jefferies 最近的一份报告，《DnF Mobile》预计一年营收约为 60 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;腾讯还加倍加大了频道（其在微信上快速增长的短视频服务）的货币化力度，努力在生态系统中发展直播电子商务。&lt;/p>;&lt;p>;综合月度活跃人数截至3月底，微信国内和国际版本的用户数量已达13.59亿。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯还一直在推动包括汽车在内的汽车领域的发展，腾讯法学硕士支持的智能移动解决方案旨在改善人们的出行体验。 -车辆体验并帮助提高整个行业供应链的效率。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How to best equip young people in Asia with digital skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3262509/how-best-equip-young-people-asia-digital-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/917098f6-2d4e-41e6-9a08-d64a1d3cf76a_c0cd1db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国技术人员在安装专为医疗保健和服务业务设计的机器人CT Asia Robotics 于 2023 年 7 月 24 日在曼谷举行。在整个亚洲，从生成人工智能到电子医疗保健等领域对数字基础设施的需求只会增强。但还需要解决软基础设施差距，以帮助工人在数字化经济中蓬勃发展。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数字产业是亚洲发展中经济体寻求增长和繁荣的下一个前沿领域。随着世界面临更多的技术竞争和碎片化，如果不共同努力培养数字人才，这些国家就有可能进一步落后。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，全球南方之间的合作使发展中经济体能够通过知识和技术相互帮助转移。项目重点关注公路、铁路和发电厂等实体基础设施，以促进区域互联互通并支持工业活动。&lt;/p>;&lt;p>;最近，项目重点关注发展数字基础设施，尤其是中国的数字丝绸之路倡议，该倡议致力于填补许多发展中国家的数字基础设施空白。尽管一些国家对数据安全风险表示担忧，但从生成人工智能 (AI) 到电子医疗保健等领域，对数字基础设施的需求只会加剧。&lt;/p>;&lt;p>;除了硬基础设施之外，发展中亚洲还迫切需要解决软基础设施差距，帮助当地劳动力在数字化经济中蓬勃发展。加速的技术变革意味着技能可能会在几个月内过时。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏数字素养将越来越等同于失去经济和就业机会。现在是为数字人力资本奠定基础并提高亚洲发展中国家劳动力与全球人才库竞争的能力的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;未来的南南合作举措应强调帮助发展中国家的劳动力在现有的劳动力市场中进行竞争数字化转型的行业以及新兴技术驱动的行业。广泛的技能提升都是相关的，包括教育、职业培训、创业以及研发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/13/87b1273a-f6ed-4a6e-8c88-03d1a174e926_e54fe583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学员在学习期间阅读小册子4月16日，乌干达瓦基索举行仪式。中国交通建设集团公司在瓦基索中心区为当地工头和工程师举办了为期两周的培训项目。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲发展中国家的年轻一代工人和学生受过更好的教育，更了解全球情况，渴望实现更加可持续、数字化和包容性的经济增长。为他们配备不断发展的行业所需的技能，有助于他们获得更高质量的工作，从而增加收入。发展中国家寻求超越低成本供应基地，成为平等的合作伙伴和潜在市场。&lt;/p>;&lt;p>;数字技能提升可以建立在不同部门现有的南南合作框架的基础上。例如，印度-巴西-南非基金的项目提升了越南优质水稻种子生产的营销和贸易能力，并实施了在线学习计划，以提高该国医疗保健专业人员和医学生在Covid-19期间的技能这些发展中国家网络可以利用其合作历史来促进农业和医疗保健领域的知识转移和技能提升。这可以帮助工人采用人工智能和机器学习等数字工具，这些工具可以提供数据驱动的见解并提高生产力。&lt;/p>;&lt;p>;在数字技能提升方面面临共同挑战的亚洲发展中经济体可以找到促进数字化合作伙伴关系的方法跨越各大洲的转型。例如，非洲联盟的“智慧非洲”倡议致力于加强宽带连接、数字素养和创造就业机会，特别是针对非洲各国服务不足的社区和农村社区。数字南南合作将实现互惠互利，缩小数字鸿沟，并在各国培养技能更高的劳动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/13/d55cc850-f845-4dce-a7f2-7d0807b9fa04_79b9a8fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总理5 月 1 日，Srettha Thavisin 在曼谷举行的“微软构建人工智能日”期间与微软首席执行官 Satya Nadella 握手。微软表示，将创建泰国第一个数据中心区域，以促进云和人工智能基础设施的发展，并承诺为超过 10 万泰国人提供人工智能培训，以开发技术。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本土企业可以发挥更突出的作用。印度因其完善的生态系统而成为区域技术中心，最初是跨国公司的 IT 离岸中心，最近又成为人工智能和智能制造的应用研究实验室。&lt;/p>;&lt;p>;大型科技公司已经在泰国、肯尼亚和拉丁美洲部分地区扩张，有时与大学教师合作。植根于当地社区的本土公司更有动力为公民提供数字技能并培养未来人才。他们可以培训当地研究人员和开发人员，加强传统上由西方国家主导的人工智能研究和开发。&lt;/p>;&lt;p>;为了维持人工智能生态系统，亚洲发展中国家还需要促进负责任的创新和针对弱势群体的保护政策。在已成为人工智能外包数据标签目的地的国家，数据工作者面临图形内容暴露和利用等风险。数据隐私保护是新兴人工智能立法未充分解决的另一个领域。&lt;/p>;&lt;p>;将数字技能培训纳入中小学课程对于培养下一代人才至关重要。肯尼亚的数字经济蓝图和其他发展中国家的类似举措旨在纳入计算机知识、编码和其他技能。尽管做出了这些努力，这些国家可能仍难以跟上人工智能发展中发生的巨大变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一项创新可能是创建“数字和平队”来鼓励年轻人受过相关技术学科培训的专业人员前往另一个面临类似挑战的发展中国家。重点是促进知识转移并建设从数字素养到教育程度较低的工人的技能提升到课程开发等领域的能力。&lt;/p>;&lt;p>;这些年轻的专业人​​员应该来自发展中国家，任何高等教育机构的毕业生并热衷于为数字化未来培养亚洲劳动力。总部可以设在亚洲发展中国家，重点解决这些问题。年轻专业人士的相互交流可以建立信任并创造跨国解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港经济发达，但其作为中国国际枢纽的角色使其能够协助数字南南合作。随着人工智能和跨行业高端专业服务的技能基础不断增强，香港可以协助亚洲发展中经济体建立更强大的创新生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;通过合作伙伴关系和培训，香港可以赋能个人和组织培养更具数字竞争力的员工队伍。将其视野从服务发达市场扩大到服务发展中市场可能具有挑战性，因为这需要文化和思维方式的转变。然而，这样做可以让香港具有全球视野的年轻专业人士产生使命感和目标感，同时帮助数百万人塑造更美好的数字经济未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport passengers departing city to pay more in security fees in 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262623/hong-kong-airport-passengers-departing-city-pay-more-security-fees-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 16:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/9d98efdb-32e4-4c9a-b9a6-67a62b47a772_28961d9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场的工作人员。从2025年1月开始，从香港飞出的乘客的安全费将从55港元到65港元。明年的$ 10（1.3美元）的安全费，将在未来几年内保持上涨的金额。&lt;/p>; &lt;p>;机场管理局周二表示，香港国际机场的旅客安全费用将增加从2025年1月开始，从55港元到65港元的18％。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司收取的费用将阶段再次上升至2027年港元75港元，这取决于客运的交通和盛行的旅行者需求。机场。&lt;/p>; &lt;p>;但是，新费用也不适用于2025年1月1日之前发行的机票，即使旅行日期落在2025年1月1日之后，当局添加了。&lt;/p>; &lt;p >;“调整将为进一步升级机场的安全设施和系统提供资金，”当局在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;升级包括安装智能乘客安全筛查系统，更换持有行李筛查系统和&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将安全覆盖范围扩展到相关领域。&lt;/p>; &lt;p>;乘客安全费用于2021年进行。 。” &lt;/p>; &lt;p>;最新的增长意味着，根据截至去年9月30日的六个月收到的5.64亿港元的安全费用，该管理局可以额外支付半年港口的1.015亿港元。&lt;/p >; &lt;p>;当局暗示上周的立法委员会小组会议上的费用增加。当局财务总监朱利安·李·普汉（Julian Lee Pui-hang）表示，由于冠状病毒大流行和未经检索的乘客人数，当局对正在进行的机场扩建的债务负担恶化，并达到了1,230亿港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/c34b99922-42c0-42c0-43d2-895555555555555555f1b27cf9_7f9_7fb79c999.jpg n style =“颜色：＃999;”>;乘客在劳动节“黄金周”假期的第一天离开香港。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;机场的扩建项目的费用为1415亿港元，包括新的3.8公里（2.4英里）第三跑道，这是第二个终端建筑，与现有的一栋建筑物相对，还有一个新的大厅。 &lt;/p>; &lt;p>;目前，每位乘客的机场建设费用预计将于今年完成。这些费用包括在购买机票中。&lt;/p>; &lt;p>;税款是在2016年开始的项目之前宣布的财务安排的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;政府决定反对纳税人资金以资助建设资金，这使其允许立法委员会的批准。&lt;/p>; &lt;p>;它选择在乘客和航空公司上使用税款，以及其自身的储蓄，银行贷款和债券发行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局在二十年来首次向公众提供了50亿港元的零售债券，以筹集额外的资金。&lt;/p>; &lt;p>;同时，香港旅游委员会的年度游客登记为17.3％。 4月百万美元，在斋月结束时推动的非马林兰市场上升了54％。美国和加拿大等长途市场也经历了80％以上的访客来临。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International politicians such as Canada’s Irwin Cotler and UK’s Iain Duncan Smith demand Hong Kong court call them as ‘fact witnesses’ in Jimmy Lai’s trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262626/international-politicians-such-canadas-irwin-cotler-and-uks-iain-duncan-smith-demand-hong-kong-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 16:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/14/577FFBD6-0C11-4A06-829D-D2FB8F7A5554_C3FF8D28.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”与外国部队相交。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一群来自九个国家的政客在香港监禁的媒体大亨吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）的国家安全审判中被称为“事实证人”，辩称，应该邀请他们在诉讼程序中提名时作证。&lt;/p>; &lt;p>;包括加拿大前总检察长欧文·科特勒，包括加拿大前英国前英国保守党，包括加拿大前总检察长欧文·科特勒，包括中国国际议会间联盟（IPAC）的17名议员党的领导人伊恩·邓肯·史密斯（Iain Duncan Smith）和日本前国防部长纳卡塔尼（Gen Nakatani）说，自去年12月开始以来，他们在审判中至少提到了50次。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的一封信中，日期为周一，并在该邮报上看到。 IPAC声称它具有“明确的证明价值的证据”，应被认为是“向法院提供完整信息至关重要”。这封信说：&lt;/p>; &lt;p>; IPAC执行董事卢克·德·普尔福德（Luke de Pulford）说：“事实香港当局从未接触过的IPAC作为“证人”或“同谋”，这是对该审判的完整性有疑问的程度的启示。” &lt;/p>; &lt;p>;“如果法院确实想要实话，部门将接受我们的证据。程序”。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/ba8a833c-5b8f-484b-925e-ed6a17a320d7_32afda76. jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; IPAC执行董事卢克·德·普尔福德（Luke de Pulford）表示，如果法院真的想要真相，司法部将接受他们的证据。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该职位已联系香港司法部发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;这家76岁的创始人否认了两项阴谋指控在北京任职下与外国军队的勾结，以及三分之一的串谋打印和分发煽动性出版物。 P>; &lt;p>;大亨还被指控为“争取自由，与香港站在一起”的游说集团为触发中国的游说。&lt;/p>; &lt;p>; IPAC成立于2020年。来自34个立法和议会机构的议员，包括英国，加拿大，欧盟，新西兰和美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的目的是推动对中国的协调反应，以对中国进行全球贸易，人类安全和人类人类的反应权利，它曾多次为莱（Lai）发表讲话，以及在另一个具有里程碑意义的国家安全案件中被指控颠覆国家权力的47个反对派人物。&lt;/p>; &lt;p>;在17个共同签名人中，至少有六个是众所周知的6个。北京批准了北京，包括史密斯，英国议员鲍勃·塞利（Bob Seely）和欧洲议会议员Miriam Lexmann和Reinhard Butikofer。两项国家安全法规分别于2020年和今年3月实施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi trade cries foul over HK$2 rise in flag-fall rate after plea for HK$6 – two-thirds more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3262627/hong-kong-taxi-trade-cries-foul-over-hk2-rise-flag-fall-rate-after-plea-hk6-two-thirds-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 16:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/3DF945CA-1C10-4C22-8DA3-0F1961A5C893_A14A953D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;红色和绿色的出租车排在等级中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府的最高决策机构已批准平均增加2港元2（26美分）的出租车旅行费率（26美分） - 最高66％该职位所学到的少于贸易。&lt;/p>; &lt;p>;较高的利率将把红色城市出租车旅行的最低票价提高到29港元。绿色新领土出租车的起始率将上升至25.5港元，在兰塔岛蓝色的租赁中将升至24港元。&lt;/p>; &lt;p>;出租车交易（已受到竞争的增加）周二表示，这是“非常非常执行委员会的决定感到失望。公共轻型巴士协会表示，票价上涨金额是在出租车司机要求增加6港元6港元后的flag掉率之后。&lt;/p>; &lt;p>;“我对这种增加感到沮丧， “ 他说。 “这对我们不公平。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/14/ E8574C54-383B-4CFD-B5C0-D69D661C77C4_87DBD729.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tsim sha tsui in tsim sha tsui in tsim sha tsui。主流出租车交易的要求增加了6港元6元的旗帜下降，称乘车服务每天花费数百万美元。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“政府答应对在线乘车平台进行审查，如果他们决定打击非法的乘车平台&lt;/p>; &lt;p>; Chau补充说，该部门将看到政府是否决定在Uber上打击Uber。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说批准了红hk售价2.10港口后的第一层距离的增量费用，绿色出租车的1.90港元，蓝色出租车1.90港元1.90 hk $ 1.90，上升了10港口，介于10港口和20美分之间。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;当局仅提供10美分，而不是第二层距离的20美分。&lt;/p>; &lt;p>;，将增量费用上涨至红色和绿色出租车的1.40港元，并将其提高到1.60 hk $ 1.60蓝色出租车&lt;/p>; &lt;p>;增加是自2022年以来出租车率的首次提高，当时所有出租车的旗跌幅增加了3元，票价高达13.8％。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;当时的当局还增加了国旗下降后一级距离的增量费用，第二级距离为10美分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市有18,163辆出租车 -  15,250 Red Cabs， 2,838个绿色和75个蓝色。&lt;/p>; &lt;p>;该行业早些时候表示，诸如Uber之类的乘车服务是其主要竞争，并且他们的收入估计为每天的2000万港元。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style file style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s PM Anwar meets with Hamas leaders in Qatar amid US scrutiny of financial ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262628/malaysias-pm-anwar-meets-hamas-leaders-qatar-amid-us-scrutiny-financial-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 16:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/7F9DBDA4-BBFC-40C2-B73C-2DC40AE4E13F_A1A59B63.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马来西亚的anwar ibrahim（左）一日访问，遇到哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）。照片：Facebook/Anwar Ibrahim &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在访问卡塔尔时会见了哈马斯的领导人。激进组织可能导致制裁或其他惩罚措施。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔（Anwar）周一在卡塔尔（Qatar）进行了为期三天的国事访问，他在周一与哈马斯领导人Ismail Haniyeh及其前主席Khaled Mashal会面。自10月7日以色列 - 加沙战争开始以来，马来西亚总理在他的官方Facebook页面上发表的帖子。 &lt;/p>; &lt;p>;轰炸飞地和华盛顿对此的外交和军事支持。美国和以色列。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/05/05/14/7f430558-8668--8668--8668-- 43F2-8101-C16F2229BEC0_B9AC1E38.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马来西亚总理安瓦尔（Anwar）在上一年与吉隆坡吉隆坡的帕勒斯坦人民团结一致。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周二出版的帖子中，安瓦尔说，马来西亚“感谢哈马斯愿意释放囚犯，尤其是儿童和妇女，以及接受阿拉伯世界的和平计划，伊斯兰会议组织（伊斯兰合作组织）和国际社会。并同意和平计划。 /p>; &lt;p>;安瓦尔还说，他在四月的三个儿子和几个来自以色列罢工的孙子去世后向哈尼耶表示哀悼。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚将继续打球。他说。要庇护，尽管美国有压力阻止袭击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安瓦尔对卡塔尔的访问，该卡塔尔为哈马斯的领导人提供了一个避风港，在此后一周美国财政部将特使派往吉隆坡，以提出对哈马斯通过马来西亚筹集资金的担忧，称伊朗及其代理人在该地区筹集资金的企图“有关上升”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在亚洲本周的外交政策和安全专家时，马来西亚诺丁汉大学的外交政策和安全专家朱莉娅·罗克尼法德（Julia Roknifard）表示，尽管马来西亚挑衅西方是不明智的，但卡塔尔会议与哈马斯的长期政策是一致的。 &lt;/p>; &lt;p>;“马来西亚并没有故意挑衅任何人，而是想在解决冲突中发挥积极作用，并在各种人的领导作用中被视为这个当事人之间的调解人作为一个偏远国家，而没有直接利益Roknifard说。巴勒斯坦原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/14/cf98888884128-9b84-4f4e -be94-f6c9bccb5313_fba3298b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚总理马哈西尔·穆罕默德（Mahathir Mohamed）照片：照片：马来西亚总理办公室&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但美国的游说团体说，马来西亚政府正在“玩危险的比赛”总部位于华盛顿的国家安全和外交政策智囊团辩护基金会研究的高级副总裁。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府对所谓的非法货币流动的关注通常是更严重的先驱他说，如果修复的措施并不清楚，则指的是美国财政部官员最近的访问。马来西亚土壤上的几名哈马斯特工。”雪泽说。 “这可能很快可能导致制裁或其他惩罚性措施。” &lt;/p>; &lt;p>;美国财政部已经对总部位于马来西亚的四家公司实施了制裁，其指控在12月帮助伊朗生产无人机。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在2018年，与哈马斯的巴勒斯坦讲师Fadi Al-Batsh在他位于吉隆坡的家附近被枪杀。哈尼耶（Haniyeh）声称这是以色列情报机构莫萨德（Mossad）进行的暗杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; anwar在2022年底上任，一直坚定地支持哈马斯，说他对马来西亚与巴勒斯坦激进组织的历史联系“不道歉”，并坚持认为，目前的中东冲突在哈马斯对10月7日袭击以色列的袭击之前就开始了，后者杀死了1,200多名平民。&lt;/p>; &lt;p>;总理在三月份访问德国时说：&lt;/p>; &lt;p>;在三月份说：“这种叙述是这种叙述是这种叙述，好像整个问题开始并结束。根据加沙卫生官员的说法，巴勒斯坦人的掠夺和剥夺巴勒斯坦人。 &lt;p>;尽管表现为代表所有马来西亚人讲话，但安瓦尔（Anwar）对哈马斯（Hamas）的强烈支持并不适合该国的每个人。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼斯·伊格纳修斯（Dennis Ignatius），前马来西亚特使加拿大的特使，他说马来西亚正在接受马来西亚进入未知的领土，远离其长期以来作为温和穆斯林多数国家的形象。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们要与哈马斯这样的人找到共同的原因，我们最好习惯于熟悉的评论丹尼斯（Dennis）在4月30日的个人网站上说：&lt;/p>; &lt;p>;，如果我们接受哈马斯之类的人，我们不能指望我们所谓的中等伊斯兰国家形象。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Qantas pauses ‘half-full’ Sydney-Shanghai flights 9 months after post-pandemic restart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3262619/australias-qantas-pauses-half-full-sydney-shanghai-flights-9-months-after-pandemic-restart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 15:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/104ceca5-b70e-445a-8072-87c106ac2b30_c4e23522.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从外滩隔着黄浦江看到的上海陆家嘴金融区。澳洲航空首席执行官表示：“在某些月份里，我们往返上海的航班一直在半满座左右。”图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳洲航空周二表示，将以需求低迷为由，将从 7 月 28 日起暂停飞往上海的航班，九个月前，这家澳大利亚旗舰航空公司因希望旅游业反弹而恢复从悉尼出发的航班服务。 &lt;/p>;&lt;p>;往返中国的国际航班数量约为疫情前水平的 70%，并且由于游客减少和国内经济放缓，恢复速度比其他市场慢。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“自新冠疫情以来，澳大利亚和中国之间的旅行需求并未像预期那样强劲恢复。澳航国际首席执行官卡姆·华莱士 (Cam Wallace) 表示：“在过去的几个月里，我们往返上海的航班的客座率一直在半满左右。”&lt;/p>;&lt;p>;上海航线上的澳航飞机将改飞亚洲其他需求较高的目的地该公司表示，或新的旅游机会。&lt;/p>;&lt;p>;澳航补充说，将继续密切关注澳大利亚-中国市场，并在需求恢复后返回上海。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/104ceca5-b70e-445a-8072-87c106ac2b30_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与外滩隔黄浦江相望的上海陆家嘴金融区。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“自边境重新开放以来，尽管航空运力有所增加，但中国游客返回澳大利亚的速度仍然缓慢，”行业组织旅游与运输首席执行官玛吉·奥斯蒙德 (Margy Osmond) 表示澳大利亚论坛。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，3 月份来自中国的游客数量仅为 2019 年 3 月大流行前水平的 47%。中国现在是澳大利亚第四大国际游客来源国。中国是澳大利亚最大的旅游市场。&lt;/p>;&lt;p>;澳洲航空仍然有从悉尼和墨尔本飞往香港的航班，并与其他航空公司建立了合作伙伴关系，提供中国大陆境内的续程旅行。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司宣布十月下旬将开通从布里斯班飞往马尼拉的新航线，并增加飞往新加坡的航班。它还将增加从悉尼飞往班加罗尔的航班频率。&lt;/p>;&lt;p>;中国航空监管机构表示，预计国际航班到 2024 年底将恢复到新冠疫情爆发前水平的 80%。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国内航班运力恢复较快，在国家取消旅行限制后不久，即在 2023 年初飙升至 2019 年水平。&lt;/p>;&lt;p>;中美航班恢复最慢，但正在增加国际航空运输协会本月表示，服务占流行前水平的16.5％。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rail gun sends smart bomb into stratosphere at hypersonic speed, then something goes wrong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262607/chinas-rail-gun-sends-smart-bomb-stratosphere-hypersonic-speed-then-something-goes-wrong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/9892f43c-ebbd-4742-904b-889f5ef3ee3b_a5accf8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;072型驱逐舰（如图）于2018年被发现，携带军事专家认为这是解放军海军第一门电磁轨道炮。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据参与试验的科学家称，中国海军已经测试了一种电磁轨道炮，能够以超过 5 马赫的速度向平流层 15 公里（9 英里）高处发射智能炸弹。 &lt;/p>;&lt;p>;这是美国B-2隐形轰炸机的最大飞行高度，气压仅为海平面气压的十分之一左右。精确制导炮弹借助一对滑翔翼，沿着相对平缓的曲线下降，飞行约三分钟后落地。&lt;/p>;&lt;p>;但试验后来被宣告不成功。&lt;/p>;&lt;p >;海军工程大学卢俊勇领导的团队在学术期刊《电工技术学报》发表的同行评审论文中表示，“弹丸没有遵循预期弹道，最大射程和高度没有达到设计值” &lt;/p>;&lt;p>;在仔细检查智能炸弹传回地面的数据后，卢的团队发现弹丸在上升过程中旋转过快，导致了不希望有的倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能技术的帮助下，卢和他的同事们能够找出故障的根本原因，并找到有效的解决方案来克服这一阻碍轨道炮实际应用的技术障碍。&lt;/p>;&lt;p>;根据提供的机械传感器数据在论文中，弹丸在发射后大约 5 秒内以大约 35 倍重力的速度加速，证实了研究人员的说法，即它超过了超高速，即 5 马赫。&lt;/p>;&lt;p>;当时没有提供任何详细信息以及测试地点，尽管它必须发生在 2023 年 8 月论文提交给期刊之前。&lt;/p>;&lt;p>;高超音速滑翔制导炸弹的设计速度和射程也没有透露，尽管海军科学家已经近年来发表了几篇论文，概述了最终以 7 马赫的速度达到 200 公里（124 英里）的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;一些军事科学家认为轨道炮技术有可能彻底改变战争，其变革类似于替代品电动汽车取代化石燃料汽车。但挑战也相当大。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经过数十年的努力和大量投入，美国海军还是于2021年宣布退出该领域。而在中国，科学家和工程师却得到了持续的支持，取得了一系列成果&lt;/p>;&lt;p>;中国政策制定者预计轨道炮项目的进展也将刺激尖端民用技术的发展，例如超高速铁路和具有成本效益的太空发射。&lt;/p>;&lt;p >;该技术利用强大的电磁力沿着轨道推动重型射弹，其速度和射程难以与爆炸驱动的射弹相匹配，有望显着降低武器的运营成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;当美国解散其轨道炮项目时，卢的团队正忙于大规模发射验证测试，这些测试揭示了一个被称为“转速锁定”的隐藏挑战，它可能会使弹丸严重偏离轨道。&lt;/p>;&lt;研究人员表示，这种影响是不规则的且难以预测。 “即使使用相同类型的弹丸，在相同的测试条件下，转速锁定仍然可能会间歇性地发生。”&lt;/p>;&lt;p>;在详尽的风洞测试和计算机模拟中，并没有出现幽灵般的问题，而是在运行时他们说，电磁炮似乎比现有物理理论所暗示的更复杂。&lt;/p>;&lt;p>;虽然旋转可以稳定炮弹的轨迹，但随着飞行速度的增加，其频率应该迅速降低。如果没有，弹头可能会向上倾斜，从而引入额外的阻力，影响飞行速度和潜在的方向。&lt;/p>;&lt;p>;传统火炮依靠炮管内的螺旋槽来控制这种旋转。然而，轨道炮技术需要不同的方法。弹丸在电磁枪管中停留的时间相当长，并且不得接触枪壁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;推动弹丸的电枢与轨道之间的摩擦会产生高温和高压。炸弹在离开枪口时还会产生闪电般的电弧。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这些干扰可能会导致弹丸摆动或摇摆，可能与其旋转频率产生共振并阻止其降低，从而导致&lt;/p>;&lt;p>;进一步分析发现，这种现象的随机发生与制导炸弹表面的滑翔翼、尾舵等外部突出物有关。&lt;/p>;&lt;p>;在巨大的力作用下研究小组发现，发射后这些突出物可能会发生轻微变形。在高超音速领域，这种微小的缺陷可能会意外地扰乱空气动力稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;在寻找可能的解决方案时，科学家们需要在计算机上复制该故障。但电磁炮的发射过程涉及极端环境下复杂的多体物理问题，用现有的物理定律和数学工具很难完全描述或解决。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，中国科学家已经积累了丰富的财富。 Lu 的团队收集了实验中的原始数据，并在人工智能算法的帮助下，在计算机模拟中重新创建了测试。他们还使用该工具来预测其他不确定的结果。&lt;/p>;&lt;p>;在分析了不同条件下发生速度锁定的概率后，团队提出了一系列解决方案，包括进一步提高初始旋转速度和调整旋转角度。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陆是由海军少将马伟明在湖北省武汉市创建的电磁能技术国家重点实验室的核心成员开发颠覆性的船舶和武器推进技术。&lt;/p>;&lt;p>;马云的团队正在努力打造一艘核动力“超级战舰”，能够发射大量远程制导炮弹，摧毁整艘常规航空母舰&lt;/p>;&lt;p>;之前的挫折包括 2012 年一次测试期间发生实验室爆炸。据官方媒体报道，卢第一个进入燃烧室，冒着生命危险扑灭了由此产生的火灾并保存了关键设备和数据&lt;/p>;&lt;p>;中国军方已经应用了该项目开发的一些新技术，包括用于常规动力福建航母的电磁弹射系统，类似于核动力航母杰拉尔德·福特号所使用的系统。 &lt;/p>;&lt;p>;福建号的相控阵雷达和其他耗电的电子设备数量明显超过福特号，给美军带来了前所未有的压力，特别是在态势感知和电磁抑制方面。&lt;/p>;&lt;p>;这些进步可以根据一些军事专家的说法。 >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>