<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[US warns Israel-Hezbollah clashes could spark regional war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268036/us-warns-israel-hezbollah-clashes-could-spark-regional-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/9e80279e-1d2e-4ea4-9532-115f3c1f884f_e0772a3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队拦截了一个空中目标后，一名消防员正在扑灭大火。周二从黎巴嫩越境进入以色列北部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二在五角大楼会见了以色列国防部长约夫·加兰特，警告以色列和真主党之间的冲突可能引发地区战争，并敦促通过外交途径解决冲突解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;加沙持续八个多月的战争加剧了该地区的紧张局势，以色列军队和伊朗支持的黎巴嫩真主党几乎每天都在交火。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列和真主党之间的另一场战争很容易演变成地区战争，给中东带来可怕的后果，”奥斯汀说。 “迄今为止，外交是防止局势进一步升级的最佳方式。”&lt;/p>;&lt;p>;Gallant 在与奥斯汀的会议开幕式上发言时表示，“我们正在密切合作以达成协议，但我们还必须讨论以色列军队上周表示，在跨境冲突不断升级的情况下，对黎巴嫩发动进攻的计划已“获得批准和验证”，但华盛顿正在寻求降温并采取行动中东再次发生重大冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26 /7b8ca76a-63d6-4f59-9f7c-8a599787e08c_04c0f605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（右）会见以色列国防部长约夫·加兰特（左） ）周二在弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡公开批评美国的言论后，加兰特正在访问华盛顿，寻求重申与以色列最高盟友的关系价值原因是武器交付出现延误。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府坚称，只有一批炸弹因担心在人口稠密地区使用而被搁置，其他武器交付仍在照常进行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国是以色列的主要武器供应国，但加沙冲突造成的死亡人数不断增加，给美国总统乔·拜登带来了采取行动的压力，并加剧了其政府与内塔尼亚胡之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;Gallant前一天在华盛顿会见了国务卿安东尼·布林肯，这位美国高级外交官呼吁以色列避免黎巴嫩局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;这位以色列部长还与美国关键人物、中央情报局局长威廉·伯恩斯进行了会谈哈马斯于 10 月对以色列发动了史无前例的袭击，引发了加沙的毁灭性冲突。内塔尼亚胡表示，以色列军队正在结束加沙战争最激烈的部分，并将重新部署到北部边境，尽管他认为此举是出于防御性目的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和真主党上次爆发全面战争是在 2006 年，当时真主党的一次跨境袭击引发了长达 34 天的战斗，导致以色列和真主党陷入严重的战斗。黎巴嫩，特别是该国南部地区遭受重创。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine starts ‘historic’ EU membership talks amid war with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268035/ukraine-starts-historic-eu-membership-talks-amid-war-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/b12fd507-9825-4f9d-8f92-80ee79660c0f_8045c3d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰欧洲和欧洲大西洋一体化副总理奥尔加周二，斯特凡尼西娜（左）在卢森堡欧盟理事会大楼举行的新闻发布会上听取比利时外交部长哈贾·拉比卜的发言。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周二与乌克兰开启入盟谈判，为该国在对抗俄罗斯入侵的战争中提供了政治推动力，尽管前方的路还很漫长而艰难&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总理德尼斯·什米哈尔通过视频连线在卢森堡会议上发表讲话，表示会谈的开始是一个历史性时刻，也是基辅和欧盟朝着实现这一目标迈出的重要一步。 “我们共同的伟大胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们国家来说，欧盟不仅仅意味着一个物理空间，”他说。 “它代表价值观和家园。”&lt;/p>;&lt;p>;这次会议更多的是象征意义，而不是谈判的实质内容，只有在欧盟审查了大量乌克兰立法以评估所有所需的改革之后，谈判才会真正开始。以满足欧盟的标准。&lt;/p>;&lt;p>;但是，欧盟在当天晚些时候开始与乌克兰及其邻国摩尔多瓦进行谈判，这表明这两个国家正在远离俄罗斯影响力并走向更大的道路。与西方融合。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/dcb49ac2-326c -43e0-9ce7-2f633ab09ed4_b1ec4e32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 在 2 月于布鲁塞尔举行的欧盟峰会前合影留念。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“乌克兰的未来由乌克兰人决定，”目前担任欧盟轮值主席国的比利时外交部长哈贾·拉赫比卜在会议上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“欧盟将继续支持乌克兰人民选择自己命运的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;对于许多乌克兰人来说，这一时刻是令人心酸的，他们可以追溯到当前与莫斯科的冲突十年前的独立广场起义，当时抗议者推翻了一位亲俄总统，后者违背了与欧盟发展更密切关系的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;对于候选国来说，加入欧盟的旅程是艰辛的，因为它们必须改革，以在广泛的问题上达到欧盟标准，从打击腐败到监管农业，再到协调海关规则。&lt;/p>;&lt;p>;但这场战争给基辅和布鲁塞尔都带来了巨大的额外挑战，引发了双方都没有解决的问题目前想要回答的问题是，如果乌克兰的部分领土仍被俄罗斯军队占领，乌克兰是否可以加入。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔多瓦加入的前景提出了类似的问题，尽管规模较小，因为俄罗斯士兵驻扎在该国分离的德涅斯特河沿岸地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26 /6dde0bf1-1436-40f5-9478-d867251bb757_71fb3b83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩尔多瓦总理多林·雷辛 (Dorin Recean) 等待欧盟-摩尔多瓦协会理事会在五月，布鲁塞尔的欧洲理事会大楼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰和摩尔多瓦不仅要克服入盟的技术和法律障碍，还要克服政治障碍。&lt;/p>;&lt;p>;候选国需要获得批准所有 27 个欧盟成员国都可以开始和结束入籍谈判的每一步，从而为欧盟各国政府提供了无数机会来拖延这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利 — 与其他欧盟成员国相比，它与俄罗斯保持着更密切的关系，并且不向俄罗斯提供武器基辅 - 据外交官称，由于担心乌克兰境内匈牙利人的权利和待遇，推迟了会谈的开始。&lt;/p>;&lt;p>;扩大欧盟范围，将乌克兰和摩尔多瓦纳入其中 - 以及西巴尔干等其他有希望的国家分析人士表示，欧盟国家和格鲁吉亚需要对从农业和经济发展补贴到决策等各个方面的欧盟规则进行彻底改革。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plays ‘crucial role’ in global economy: Vietnamese leader tells ‘Summer Davos’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267992/china-plays-crucial-role-global-economy-vietnamese-leader-tells-summer-davos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/b0ab3873-c687-4f92-88c7-da07a04a7792_10f433a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南总理范明正在第十五届世界经济论坛年会上发表讲话周二，新冠军队在中国东北辽宁省大连市举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南总理周二支持中国推动多边主义的努力，他在一个国际论坛上表示，尽管复苏不稳定，但中国将继续在全球经济中发挥“关键作用”。&lt; /p>;&lt;p>;范明征在第十五届新领军者年会上致辞时表示，中国过去几十年的快速增长为世界经济做出了重大贡献，中国的发展将为其他国家“带来许多机遇” &lt;/p>;&lt;p>;“越南很高兴看到中国的强劲发展和崛起，”他在世界经济论坛会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是少数几个日益发挥领导作用的国家之一应对地区和全球挑战，推动各种合作举措……并在全球生产和供应链中占据关键地位。”&lt;/p>;&lt;p>;他接着说，中国已成为科学和技术等领域的领跑者。技术、可再生能源和信息技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信中国将继续在全球经济中发挥关键作用，”他说。 “一个强大、自力更生、公平竞争和深度融合的中国经济将对世界产生积极影响。”&lt;/p>;&lt;p>;正在对中国进行工作访问的 Chinh 在会议开幕式上发表讲话与中国总理李强和波兰总统安杰伊·杜达一起举行全体会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/964a1652-cb2c-4127-b14b-7306e837c4e8_4d9646a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在新领军者年会开幕式上拍摄的照片是（ （左起）世界经济论坛创始人兼执行主席克劳斯·施瓦布、中国国务院总理李强、越南总理范明正和波兰总统安杰伊·杜达周二在大连。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的论坛（也称为“夏季达沃斯”）的主题是“增长的下一个前沿”。为期三天的活动预计将吸引约 1,600 名商界领袖和官员前往中国东北沿海城市大连。&lt;/p>;&lt;p>;Chinh 对中国经济的评估是在人们对世界经济面临的一系列问题日益担忧的背景下做出的。越南领导人还在讲话中专门讨论了世界面临的挑战，并对日益加剧的碎片化发出警告。 “我们面临着战争和冲突、人口老龄化、自然资源枯竭和气候变化等问题。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些问题都是全球性的……所以我们用一种新的方法、一种全球性的新方法来应对。”&lt;/p>;&lt;p>;他阐述说，这种方法应该植根于多边主义，并且“人应该处于这个主题的核心”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;为此，越南“强烈[鼓励]中国继续致力于与国际社会合作，大力倡导多边主义......并为地区和全世界的繁荣发展维护和平、稳定与合作的环境”。&lt;/p>;&lt;p>;在推动增长方面，他表示，各国必须“基于法律原则，确保各方利益和谐”解决地区和全球问题，而不是将科学等问题“政治化或歧视” 、技术和创新。&lt;/p>;&lt;p>;Chinh称中国是“山水相连的近邻”，并认为中国和东盟集团是全球经济的新兴“关键驱动力”经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家的声音越来越得到认可，这些经济体的作用“至关重要”，他说，同时敦促发达经济体与较贫穷的新兴经济体更密切地合作。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国和越南在南海领土主张问题上仍存在分歧，但这两个共产主义邻国仍保持着相当热情的关系。中国国家主席习近平去年12月访问越南期间，双方承诺深化两国关系，打造“命运共同体”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/36cbf5d1-1d23-44e2-90c5-124e3023d4fe_95a849fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;中国国务院总理李强周一在大连会见越南总理范明正。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chinh周一抵达大连后会见了中国第二号官员李克强，中国总理呼吁促进贸易和投资，并培育新的经济体。 &lt;/p>;&lt;p>;“中方愿同越方深化旅游、医疗教育、青年等领域人文交流，凝聚越方民意基础”中国国家电视台中央电视台报道了李克强的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，郑说，深化与中国的长期合作是越南的“战略选择”，也是越南的“当务之急”。其外交政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai prince Ali Al Maktoum’s adviser leaves role; no word on sheikh’s return to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268028/dubai-prince-ali-al-maktoums-adviser-leaves-role-no-word-sheikhs-return-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/df868ad9-6e8e-433c-914f-96965a99c947_1071c6d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢赫·阿里·阿勒马克图姆在取消后被推入媒体聚光灯下3 月 11 点，一家价值 5 亿美元的家族办公室在香港举行落成典礼。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据信，迪拜谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆的高级顾问已离职，尽管王子改版后的网站没有暗示他是否会离开该职位。仍计划返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆的官方网站自四月起进行维护后已上线。该网站更新了个人资料和博客，其中包括与奢侈品公司创始人托尼诺·兰博基尼 (Tonino Lamborghini) 会面等亮点。&lt;/p>;&lt;p>;新网页带有“维护中”横幅，但不再列出王子的核心成员团队。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候被任命为亲王私人办公室国际战略关系总监的田威廉 (William Tien) 更新了他的个人 LinkedIn 个人资料，显示他已于 5 月离职。&lt;/p>;&lt;p >;他的个人资料还显示，同月，他在 Silverbear Capital Inc 担任新职务，担任迪拜合伙人。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，《华盛顿邮报》报道称，新加坡护照持有者 Tien 曾有过区块链创业失败，并参与了美国的一项太阳能发电厂交易，该交易因缺乏资金而失败。&lt;/p>;&lt;p>;田先生还在与恒生银行签署合作协议期间担任该办公室的代表5 月在香港大学。&lt;/p>;&lt;p>;担任该办公室副主席兼首席执行官的 Eleanor Jane Mak 上个月告诉《华盛顿邮报》，田为酋长安排了彭博电视采访，并计划了他的大陆之行3月的中国。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆因“一些紧急的、意想不到的私人事务”而取消了3月最后一刻在香港设立的价值5亿美元的家族办公室的落成仪式，引起了公众的关注。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的办公室曾表示，马克图姆计划在三月下旬的开幕式取消后，于五月底返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;马克在采访中表示预计他的访问可能会推迟到六月。&lt;/p>;&lt;p>;但迪拜办事处的一名礼宾官员后来声称麦无权发表评论，而香港家族办公室的招牌后来在五月下旬被发现，已被撤下。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的网站没有提及香港。&lt;/p>;&lt;p>;该网站还更新了酋长办公室的工作范围，内容涵盖“市场分析、业务策略” 、监管合规性和风险管理”。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室还表示，该办公室将帮助合作伙伴“利用阿联酋国内外知名人士和有影响力人物的庞大网络”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/c7d71c75-86a8-4115-904f-17add46fa626_8c9862cc.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更新后的网站显示一条横幅，表示该网站已关闭以进行维护，但仍显示一些有关王子最近行踪的信息。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该网站的新博客在过去四天内发布了五篇帖子，其中最新一篇涉及马克图姆与总部位于迪拜的公司签署的合作协议Al Sabhan 博士法律集团，6 月 8 日。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子没有提供有关协议的性质和范围的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;其他四篇帖子详细介绍了 Maktoum 的业务活动，包括“DBR”与社交媒体名人 El-Hachemi Sabi 举行的“项目会议”，他在 Instagram 上拥有约 140 万粉丝，被称为“法国顶级影响者”。&lt;/p>;&lt;p>;另一则记录了王子与科德尔·布罗德斯 (Cordell Broadus) 之间的会面。说唱歌手史努比狗狗 (Snoop Dogg) 的 27 岁儿子表示，“我们将尽一切努力在网络、游戏和网红营销领域建立长期合作伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆还被拍到在兰博基尼旁边，该办公室表示正在与企业创始人讨论“未来的合作机会”，涉及“某些项目的开发”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系了 Tien、Mak、王子的私人办公室和 Silverbear Capital公司征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hiking in Hong Kong: how to navigate the trails safely amid the summer heat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268029/hiking-hong-kong-how-navigate-trails-safely-amid-summer-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/4c4f489b-3fe8-42c4-b89d-bf758775bc91_ddea99f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清水湾郊野公园，一名56岁的老人徒步旅行者最近因热损伤而死亡。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港享誉世界的远足径长期以来一直是当地人和游客经常光顾的地方，但如果没有做好准备或独自一人，登山可能会存在风险。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一名 56 岁的独自徒步旅行者经过 13 小时的陆地和海上搜寻后，在清水湾郊野公园东边的灌木丛中被发现昏迷不醒。&lt;/p>;&lt;p>;这名徒步旅行者被发现时身上有擦伤，并有中暑的迹象，他是今年迄今为止在徒步旅行相关事故中至少七人丧生的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》与登山专家讨论了如何徒步旅行时请注意安全。&lt;/p>;&lt;h3>;1.卫生署副署长雷鸿德表示，在香港徒步旅行安全吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在香港徒步旅行总体上是安全的，但如果低估风险且没有做好充分准备，往往会发生意外。香港教育大学体育系。&lt;/p>;&lt;p>;根据康乐及文化事务署的资料，该署将44条远足路线按三个难度级别划分，其中有56年历史的笼下湾郊野径——老人一直在被认为具有中等挑战性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 25/bcebcc4c-e87a-43ed-8374-e9cbfc94a0d7_3b177b15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大帽山，香港最高峰，海拔957米。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但路易注意到，该男子被发现的地方 Blade Ridge 周围地区几乎没有灌木丛覆盖，并且大部分暴露在阳光下，这可能会增加&lt;/p>;&lt;p>;除了天气因素外，Louie表示，徒步者的身体状况、工具和物资也会影响他们的安全，但最基本的原则是永远不要单独徒步。&lt;/p>;&lt; p>;“消防处的统计显示，独自徒步旅行者受伤和死亡的风险明显较高，因为发生意外时没有人帮助他们，因此必须意识到风险并采取预防措施。”&lt;/ p>;&lt;h3>;2。什么天气最适合远足？&lt;/h3>;&lt;p>;劳工处的高温预警系统，提醒户外工作者注意休息，路易说，可供远足者参考。&lt;/h3>;&lt;p>;劳工处的高温预警系统，提醒户外工作者注意休息。 p>;&lt;p>;“警告发出后，徒步旅行者应该多休息，缩短行程，以减少中暑的风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有硬性指标表明气温是多少。最好的。例如，有风时热量可以更快地释放，但当你在山谷中时就不会发生这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;Louie 说，那些喜欢带着狗狗徒步旅行的人应该格外小心，因为&lt;/p>;&lt;p>;他建议远足人士使用天文台的远足径气象服务，让远足人士扫描郊野公园资讯牌上的二维码，即可获取该地区每小时的天气预报&lt;/p>;&lt;p>;资深登山家钟健文表示，徒步爱好者也可以选择提早出发，在中午之前完成徒步，以避免最热的时间。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议秋季徒步当天气温和且稳定时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25 /5db53b76-f0dc-4f87-96e8-eae0794e4388_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察 HKSOS 移动应用程序可以帮助紧急救援人员准确定位遇险人员，即使在没有移动信号。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.登山者中暑了该怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;路易表示，登山者一旦出现出冷汗、头晕、四肢无力等中暑症状，应立即停止登山。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，当徒步旅行者的身体核心温度升至 40 摄氏度（104 华氏度）以上时，高于夏季 36.5 至 37.5 度的正常范围，徒步旅行者可能会开始生病。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不这样做及时散热降温，否则可能会中暑，危及生命。”&lt;/p>;&lt;p>;钟先生建议使用警方HKSOS手机应用程序，该应用程序与999响应中心直接相连，可以提供帮助即使没有移动信号，应急人员也能准确定位遇险人员。&lt;/p>;&lt;h3>;4.徒步旅行者应如何保护自己免受与热有关的疾病？&lt;/h3>;&lt;p>;Louie 引用国际补水指南，表示徒步旅行者每小时至少需要 400 毫升（13.5 盎司）至 800 毫升的水，这意味着大约 3 升水徒步四个小时所需的水。&lt;/p>;&lt;p>;徒步旅行者还应避免在炎热的天气爬高山，因为爬陡峭的山坡需要更多的能量，从而产生更高的热量。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道人往往需要7至14天才能适应炎热的环境，因此徒步旅行者应避免长时间徒步而不休息，并逐渐增加距离，以帮助身体适应炎热的天气。&lt;/p>;&lt;p>;钟建议徒步旅行者携带徒步四到五个小时，至少带两到三升水，穿浅色衣服，带上帽子和雨伞避暑。&lt;/p>;&lt;p>;选择徒步路线带有“备份路径”，允许他们在紧急情况下立即离开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/25/ddc1b8aa-087b-4cf0-a854-ca4bf066b2fa_b9051e03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夕阳下大屿山营地附近的远足者大屿山山顶。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5.徒步者该如何选择合适的路线？&lt;/h3>;&lt;p>;“路线规划往往是由最有徒步经验的人来规划，但你应该做的是照顾最没有经验的人。”Louie说.&lt;/p>;&lt;p>;他建议利用康乐及文化事务署的远足计划，预先了解路线的难度及海拔。&lt;/p>;&lt;p>;钟先生同时要求居民研究远足活动他们仔细从网上获得的信息，因为难度标准往往是主观的，取决于徒步者的健康水平和当天的天气状况。&lt;/p>;&lt;p>;“你不应该仅仅依赖别人，要对自己的健康负责和安全，”钟说。 “如果您是徒步旅行新手，请确保始终与有经验的人一起去。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Lack of capacity’: China climate envoy rejects US, EU overcapacity claims at Dalian forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268017/lack-capacity-china-climate-envoy-rejects-us-eu-overcapacity-claims-dalian-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/f11f35c3-88a6-42a9-b9e4-609e8f6138de_5e381773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国气候变化问题特使刘振民不仅拿了他对西方关于产能过剩的说法进行了猛烈抨击，表示中国计划提高清洁能源产品的生产。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国气候变化问题特使以全球需求强劲为由，呼吁扩大中国可再生能源产品的生产，强烈驳斥了西方经济体提出的产能过剩说法。 &lt;/p>;&lt;p>;“只有两组国家在谈论所谓的产能过剩。一个是美国，另一个是欧盟，”刘振民周二在一个国际论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对于世界其他地区，对于包括联合国在内的国际组织……[和] 全球范围内不存在产能过剩。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部前副部长刘在大连第十五届新领军者年会上气候领导力小组讨论中回答问题.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他发表此番言论之际，美国和欧盟日益将矛头指向中国的工业产能过剩，这一问题已成为北京与欧盟之间日益加深的经济竞争的一个关键争论点。西方。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿五月份宣布对包括电动汽车和太阳能电池板在内的中国商品大幅提高关税。欧盟紧随其后，宣布对从中国进口的电动汽车征收高达 38% 的惩罚性关税，理由是北京的“不公平”补贴导致产能过剩并扭曲市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国和欧洲集团已此后同意举行新的贸易谈判，中国民族主义小报《环球时报》报道说，北京希望欧盟在 7 月 4 日关税生效前取消关税。&lt;/p>;&lt;p>;刘周二在论坛上表示不是产能过剩，而是“产能不足，因为全球对可再生能源设施和技术有巨大的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我认为我们需要继续鼓励和支持我们的企业”他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘强调，中国在创新方面处于领先地位，这明确表明，尽管西方压力越来越大，中国也不会放松产能。以及可再生能源产品的制造（包括电动汽车、太阳能和风能设备），这种领导地位降低了全球产品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实应该受到赞赏，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为中国将继续增强其制造能力，以维持当前价格，支持其在全国范围内的部署，并[过渡]我们当前的能源系统[向清洁能源]。”&lt;/p>;&lt;p>;如果刘认为，各国致力于实现碳中和，因此它们需要解决与技术相关的问题，包括使技术“更加便宜”。&lt;/p>;&lt;p>;各国还必须“维护开放的国际体系”，他说，以便出口和贸易能够轻松进行。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我认为在全球范围内我们需要团结起来以避免......这些单边行动......因为它们将有助于提高成本，”刘补充道，刘说，指的是美国和欧盟征收的关税。&lt;/p>;&lt;p>;提到能源咨询公司Wood Mackenzie的一份报告，该报告表明，如果没有中国的能源产品，能源转型的成本将增加20%。这不是中国的问题，而是全球的问题。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及世界在实现全球主要能源目标方面面临的挑战时，刘表示，他预计明年的地缘政治气候将“更加糟糕”。&lt; /p>;&lt;p>;当天早些时候，中国总理李强还反驳了西方关于中国企业受益于不公平政府补贴的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在开幕致辞中，他表示先进的电动汽车和电池制造了中国企业的产品不仅满足了国内需求，还“丰富”了国际市场供应。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的可再生能源分期、电动汽车、太阳能电池板发展不仅保障了国内需求，也丰富了国际市场供应，也丰富了国际市场供应。”有助于缓解全球通胀，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 LGBT couples tie knot in Hong Kong, inspired by society’s growing acceptance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268027/10-lgbt-couples-tie-knot-hong-kong-inspired-societys-growing-acceptance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 22:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/309401f3-53d1-45c6-856f-6ebce4c9272d_7eee6c5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBT 情侣在伊顿酒店喜结连理，喜极而泣周二。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，十对 LGBT 夫妇在数百名家人和朋友的聚会上在香港一家酒店喜结连理，这种场景对于这座政府严酷对待的城市来说是罕见的。同性婚姻尚未合法化。&lt;/p>;&lt;p>;在“骄傲结婚”的背景下，男同性恋、女同性恋、跨性别者和泛性恋夫妇通过美国认可的程序在网上登记结婚。一家婚庆公司举办的逸东酒店。&lt;/p>;&lt;p>;其中有66岁的新加坡企业家Lucas Peng，他在香港生活了二十多年，还有他三十多年的伴侣.&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《华盛顿邮报》，两人从未想过结婚，直到他们亲眼目睹香港社会在过去十年里对同性关系的接受程度不断提高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/d8d34daf-5655-4e89-8f7d-976522f51b4c_34667034.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夫妻俩炫耀他们的结婚戒指。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们在一起度过了半生，意识到法律承认自己配偶身份的重要性后喜结良缘。&lt;/p>; &lt;p>;“归根结底，有一份正式文件（以认识我们的关系）至关重要，”彭说。 “有时，当我和[我的伴侣]去看医生或陪他接受手术时，医生会问我是谁。我不得不说我是他的朋友，但我不仅仅是一个朋友。法律结婚。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望政府能够更加进步，”彭的伴侣不愿被识别，他的婚姻发誓后说。&lt;/p>; &lt;p>;集体仪式是一部分下一章由婚礼公司组织的骄傲月庆祝活动，该庆祝活动有助于LGBT夫妇在线注册他们的婚姻。&lt;/p>; &lt;p>;香港是亚洲司法管辖区之一，尚未使同性婚姻合法化，但已授予有关临时权利一系列下级法院裁决后，公共住房公寓的继承，同居和所有权。政府将这些决定提出上诉到该市的顶级法院。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月的最终上诉法院裁定政府为认识同性伙伴关系而需要建立替代框架。该决定可以为持有海外结婚证书的夫妇铺平道路，最终与他们的异性恋同行授予其婚姻权利的婚姻权利。&lt;/p>; &lt;p>;法院向政府提供了两年的婚姻权利。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/25/71afe344-feab -4142-B423-A1F9639B40D6_ED00A656.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“>;”>;该活动是骄傲月庆祝活动的一部分，由婚礼公司下一章由婚礼公司组织。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;宪法和大陆事务秘书埃里克·坦·沃克 - 瓦伊（Erick Tsang Kwok-wai）在五月的当局正在制定与“同一法律认可”有关的“机制”性关系，认可的门槛，资格条件以及如何有效避免滥用替代框架”。&lt;/p>; &lt;p>;司法部和相关局正在研究应包括什么“核心权利”和“补充权利” &lt;/p>; &lt;p>;“我们正在积极地推进相关工作，”泰恩说。律师事务所Rita Ku＆Ser的顾问说：“我们将在适当的时候在适当的时候寻求立法委员会的观点。”结的法律含义应充分告知，又是海外结婚证书。&lt;/p>; &lt;p>;她解释说，同性夫妇只能根据签发婚姻的要求，可以根据要求的婚姻要求提出离婚，这意味着他们可以专门从事遗产法的&lt;/p>; &lt;p>; Cheung在法律上并没有结束他们在香港的关系。婚姻状况在香港法律中得到认可。她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Poland agree to boost cooperation on electric vehicles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268023/china-and-poland-agree-boost-cooperation-electric-vehicles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 21:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/65E80C58-8A6D-4670-989A-9749F204B514B514_1740AC59.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”星期日。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和波兰已同意在电动汽车上合作，尽管欧盟最近决定提高对中国进口的关税的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都将支持在2024-27的联合行动计划中，对电动汽车，绿色开发，物流和其他领域的双向投资的增长。这两个国家是在中国总统习近平在周一见到他的波兰Andrzej Duda之后发行的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月初，欧盟宣布将对中国电动汽车的进口提出职责最多可达38.1％，促使北京宣布对报复中的猪肉进口进行反倾销的调查。&lt;/p>; &lt;p>;但是，该集团已同意与中国谈论其反苏装调查，以防止其反对措施。一场贸易战。&lt;/p>; &lt;p>;同时，经济分析师表示，中国公司可能会增加其在欧洲的制造业务，以征收关税。&lt;/p>; &lt;p>;，波兰人是波兰人政府表示，其国务卿雅库布·贾沃洛夫斯基（Jakub Jaworowski）与中国汽车制造商吉利（Geely）结识了一个代表团，以讨论“波兰可以在欧洲动态变化的汽车市场中扮演的角色”。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司是与国家支持的波兰公司电动性波兰合作开发一辆电动汽车，预计将在两年的时间内开始大规模生产。 。这项工作旨在验证该项目的所有业务假设。 Tychy。将中国的新能源技术和绿色工厂带到欧洲。签署一项在西欧生产汽车的协议。 ”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;西班牙是欧盟关税的主要支持者，也是法国，并且可能是受到对猪肉产品调查影响最大的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;北京将电动汽车视为提高出口和经济增长以及锂离子电池和太阳能电池板的关键部门之一。&lt;/p>; &lt;p>;在一年的前五个月中，EV出口具有总价值中国乘用车协会秘书长库伊·东舍（Cui Dongshu欧盟的调查。”他写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Modi to visit Russia for first time since Ukraine war, underscoring Delhi-Moscow ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268008/indias-modi-visit-russia-first-time-ukraine-war-underscoring-delhi-moscow-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/25/4ae6f339-2ff5-4888882-482-4B6EFED8A2C9_7636B4F3.PG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉迪米尔·普京（Vladimir Putin）在2021年12月6日在印度新德里举行会议之前，互相问候。克里姆林宫对乌克兰的战争，这次旅行是在他返回任期的第三任期之后，强调了两国之间的牢固联系。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫的外交政策助手尤里·乌萨科夫（Yuri Ushakov）周二宣布了莫迪的旅行，并说访问的确切日期将在稍后确认。 Tass News Service早些时候报道说，印度领导人将在7月初在该国度过两天。&lt;/p>; &lt;p>; Modi的莫斯科之旅将是短暂的，正式的访问，一位印度高级官员说，他不要求不要由于讨论是私人的，因此可以识别。这将是他自2015年以来首次前往俄罗斯首都的旅行。莫迪在2019年访问了弗拉基沃斯托克，并在两年前在乌兹别克斯坦萨马尔卡德的上海合作组织峰会上访问了俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京。&lt;/p>; &lt;p>;外部事务部拒绝联系以获取进一步的信息。乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;印度是世界第三大原油消费者，是俄罗斯石油打折的主要买家。斯德哥尔摩国际和平研究所表示，莫斯科仍然是印度最大的军事硬件供应商，占印度武器进口的36％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/25/25/7EB83247-BB5F-450F-450F-AFA7-AFA7-3285B7FBB234_0F572F2.JPG， “>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），右，印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）摇摇晃晃的手在2022年9月16日上海合作组织峰会的旁观。 >; &lt;p>;两个国家也是国家金砖国家集团的成员，俄罗斯持有今年欧盟的轮换主席。解决冲突。莫迪（Modi）于2022年12月在普京（Putin）举行了一次面对面的峰会，此前俄罗斯领导人威胁要在与乌克兰的战争中使用核武器。&lt;/p>; &lt;p>;大约一年后，普京未能参加20名领导人的团体。在新德里举行的峰会，该峰会帮助莫迪就包括美国在内的其他成员之间的入侵提出了共识声明，该声明寻求对俄罗斯的艰难批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei’s Ren Zhengfei seen with disgraced pianist Li Yundi, sparking speculation on Chinese social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268010/huaweis-ren-zhengfei-seen-disgraced-pianist-li-yundi-sparking-speculation-chinese-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/25/f50d242-1ef9-47f7-ae97-8235c2ccd5a1_c19c45d6.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;该公司位于东圭的Sonsshan湖校园的成员。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术创始人兼首席执行官伦·宗菲（Ren Zhengfei）在访问电信设备巨头时，他们与中国的古典钢琴家李·尤迪（Li Yundi）见面后，在中国社交媒体上猛烈抨击一场风暴。 &lt;/p>; &lt;p>; ren，现年79岁的桑山湖校园。中国社交媒体平台。 &lt;/p>; &lt;p>;这些照片和视频都在中国社交媒体上引发了讨论，因为网民对Ren的脑袋感到困惑，因为Ren与以前在中国被称为“钢琴王子”的音乐家感到困惑，后者被捕，后者被捕。并在2021年被警方在北京短暂拘留，因为他涉嫌光顾妓女。&lt;/p>; &lt;p>;“李的外表是如此出乎意料，我可以看到争议酿造，”一位用户在微博下的微博上写道。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/56eec8bc-6e43-4e7c-b990-517b8cd4dff0_6114a0af.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在华为技术风景如画的Songshan Lake Reiness and Development Campus中看到了员工，位于南广东省东南部。照片：REUTERS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些微博用户将Ren与Li的会面描述为“不合适”。一位评论者写道：“自然而然地将公众人物保持在更高的标准上，他们应该为犯错误付出代价。” /p>; &lt;p>;李是最著名的中国科技行业领导者之一Ren收到的负面宣传与公众的善意形成鲜明对比的是，低调的华为领导人因在克服美国之后克服美国制裁的努力而获得的努力华盛顿于2019年5月将该公司添加到贸易黑名单中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在李布鲁哈哈哈之前，伦次在6月5日访问中国西南部的四川大学，他说美国批准了美国的批准华为正在与世界各地的大学进行基本理论研究，以“克服其缺点”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/25/25/7815b6d8-9219-4249-b6dc-3fd3c63a5e48_8f82c2c2c2c2d4.jpg“ alt =” Ren Zhengfei，中心，在该公司位于Dongguan的Songshan Lake Campus的中国古典钢琴家Li Yundi对话中。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他微博用户指出他已经为过去的错误付出了代价来捍卫李。一位用户写道：“我们应该对李的稀有才能更宽容。竞争是在波兰首都华沙举行的一次。&lt;/p>; &lt;p>;他在不端行为后在中国被广泛抹黑，并远离了公众的焦点。然而，李仍然活跃在社交媒体上，并定期分享有关他在欧洲最新巡演的最新消息。&lt;/p>; &lt;p>; ren上周在华为年度开发人员会议上遇到了李，该公司承诺打破西方的主导地位该国的移动操作系统以其自我开发的和谐。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US gun violence declared ‘urgent public health crisis’ by surgeon general, seeks controls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268020/us-gun-violence-declared-urgent-public-health-crisis-surgeon-general-seeks-controls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 21:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/b4671C1D-C74E-4A7B-9059-80E52AEE022AEE0226_49C9C9C366.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;“>;美国外科医生都宣布了公共健康状况。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国外科医生周二发布了一项具有里程碑意义的咨询，宣布枪支暴力为“公共卫生危机”，并呼吁建立广泛的枪支控制，历史上遇到了严厉的政治反对。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;由乔·拜登（Joe Biden）总统提名的维维克·穆尔西（Vivek Murthy）的咨询是第一份有关外科医生枪支暴力的重大报告，该报告的职务有限，但在公共卫生问题中起着重要作用。 /p>; &lt;p>;关于1960年代烟草的类似报告被视为改变对物质危险的看法的关键第一步，最终导致了新的法规和消费急剧的大幅下降。&lt;/p>; &lt;p>;“枪支暴力是一场紧急的公共卫生危机，导致了生命的丧失，难以想象的痛苦以及太多的美国人的深刻悲伤。必须继续走这条路，我们不必使我们的孩子遭受美国持续的枪支暴力恐怖。所有美国人都应该摆脱枪支暴力，以及造成的恐惧和破坏。报告说，&lt;/p>; &lt;p>;枪支近年来已成为1-19岁的美国人的死亡原因，上面是汽车的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>;。 2022年，48,204人因枪支而死亡，包括自杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/canvas/ 2024/06/25/24516B1D-8701-473C-80F9-EEE15B199CE4_59125DB5.jpg“公共卫生危机在周二发布的咨询中。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们国家将需要集体承诺才能扭转枪支暴力，”穆尔西呼吁在研究，社区教育计划上进行投资， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告还呼吁要求安全枪支存储，实施通用背景调查和禁止攻击武器。&lt;/p>; &lt;p>; biden和枪支管制主义者称为攻击武器。类似的步骤与美国经常发生大规模枪击事件（包括在学校），但数十年来，枪支大厅和共和党立法者的反对已经阻碍了改革。&lt;/p>; &lt;p>;行政行动和国家倡议已在法庭上受到攻击。侵犯了在第二修正案中侵犯拥有枪支的宪法权利。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>