<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea abandons reunification with ‘hostile’ South in constitutional shift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281405/north-korea-abandons-reunification-hostile-south-constitutional-shift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/312a023b-bc95-4f07-bffa-5eb10c82f9f0_5d96c0d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中）开枪狙击朝鲜一处秘密地点的步枪。照片：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜将通过一部新宪法，将韩国指定为“敌对”国家，并重新划定海上边界，分析人士警告称，这一转变可能会瓦解数十年来的谨慎态度。外交并加剧军事紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;最高人民会议（朝鲜的橡皮图章议会）定于周一召开会议，正式确定领导人金正恩从 1 月份开始的指令，该指令要求删除宪法语言将朝韩关系界定为同一国家两个部分之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜民主主义人民共和国宪法第 9 条目前规定，其寻求“在朝鲜北半部”实现社会主义”并寻求“在独立、和平统一和民族大团结原则上实现统一。”&lt;/p>;&lt;p>;“预计将修改宪法，将朝韩关系定义为两个敌对国家，并采取其他相关措施，”具秉三韩国统一部发言人周一对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这一举措何时正式实施尚不确定。他说：“很难预测是今天还是明天完成”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/07/45940ee0-e56d-49e4-9ddb-072d193ca09a_459c65e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜国旗在风中飘扬靠近韩国边境的基宗洞村的一座塔顶。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士预计修订后的宪法将包括将朝鲜定义为“独立的社会主义国家”的条款，这标志着与韩国彻底断绝任何历史或种族联系昌原庆南大学政治学教授林乙哲表示，虽然朝韩关系出现波动，但这些宪法变化可能会严重阻碍中长期复苏前景。 &lt;/p>;&lt;p>;“修宪开启了2019年河内峰会失败后开始的朝韩关系恶化的新篇章，”林说，指的是金正恩与时任美国总统的会面唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“紧张局势可能会在无休止的针锋相对的循环中进一步升级。”&lt;/p>;&lt;p>;一月份，金正恩宣称，如果发生战争期间，北方应该全面占领南方，将其纳入自己的领土。这标志着与1991年韩朝框架协议的完全背离，该协议将关系定义为以统一为最终目标的“临时特殊关系”。&lt;/p>;&lt;p>;该协议概述了相互承认彼此的政治制度，承诺不进行军事侵略，并通过逐步交流与合作追求统一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的卫星图像显示，朝鲜已开始拆除边境附近的公路和铁路曾经与现已解散的开城工业园相连，该工业园是首尔资助的合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;自从金正恩去年底宣布朝韩两国现在是“敌对国家”以来，朝鲜已系统性地切断了实体联系&lt;/p>;&lt;p>;也许修宪中最令人担忧的方面是金正恩指示拒绝韩国的海上边界，即北方界限线，并正式建立新的海上边界。几十年来，朝鲜和韩国军队在黄海争议边界附近发生冲突，造成人员伤亡和军舰沉没。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，朝韩双方重申了 2004 年达成的旨在防止意外军事冲突的协议。冲突，并将有争议的海上边界周围地区指定为安全捕鱼活动的“和平区”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果朝鲜更具体地划定黄海的海上边界……通过这一宪法修改，它会将严重增加该地区发生军事冲突的可能性，”东国大学朝鲜研究教授 Koh Yu-hwan 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/d160a987-4384-48fc-8daa-399346390a94_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;退潮时可以在黄海的韩国岛屿上看到放置的防登陆尖刺。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，Lim 指出了执行新的海上边界的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;“在海上定义海上边界是一回事。宪法，而是在韩国有效控制黄海重叠领海的情况下通过军事部署来实施的另一项措施。朝鲜充分意识到这一现实。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士推测，继金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 6 月签署条约后，最高人民会议也可能批准与俄罗斯的新伙伴关系条约其中包括共同防御条款，标志着军事合作的深化。&lt;/p>;&lt;p>;周日，平壤谴责北约批评其与俄罗斯的军事关系，并警告说，如果跨大西洋联盟继续其反朝鲜立场，将产生“悲剧性后果” 。该联盟最近谴责朝鲜和伊朗在乌克兰持续战争期间向俄罗斯提供军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜外交部将北约描述为美国的“战争工具”，指责该联盟“扩大其影响力” “触角”伸向朝鲜半岛和亚太地区，这表明它在卷入乌克兰冲突后正在寻找新的存在理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/0e8d6074-05bc-48bf-826e-fed33dd4f68b_71a77815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;金正恩在朝鲜一处秘密地点视察吴镇宇炮兵学院毕业生的实弹射击。图片来源：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自乌克兰的未经证实的报道显示，包括六名朝鲜军官在内的 20 多名士兵在乌克兰对俄罗斯的导弹袭击中丧生。上周四，顿涅茨克附近被占领的领土。&lt;/p>;&lt;p>;据《基辅邮报》报道，朝鲜人当时正在该地区与俄罗斯同行进行磋商。据报道，另有三名朝鲜军人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯社交媒体报道称，在导弹袭击之前，俄罗斯军队在来访的朝鲜代表在场的情况下进行了攻击行动训练演习。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong drone sector prospects to take flight despite show cancellations, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281447/hong-kong-drone-sector-prospects-take-flight-despite-show-cancellations-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/8c361d5f-5b3b-4a76-a2b5-10cb1fedb5c3_314cc56d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机表演点亮香港夜空 9 月 28 日但其他显示器从未成功。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管最近因大气条件取消了展示，香港无人机运营商仍对“低空经济”持乐观态度，称该行业有足够的措施来确保无人机的安全&lt;/p>;&lt;p>;但业内人士也表示，香港需要产生更多飞行数据来推动该行业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;一位运营商透露，他的团队正在制定安全指数对于该行业，其中包括特定时间和地点无人机操作的天气和气象条件。&lt;/p>;&lt;p>;“低空经济”通常指 1,000 米 [3,281 英尺] 空域内的活动，包括货物通过无人机或电动垂直起降飞机的客运航班进行送货。&lt;/p>;&lt;p>;原定于 9 月 30 日和 10 月 1 日在香港庆祝国庆节的两场无人机表演因电离层闪烁干扰 GPS 信号而被取消，这种现象主要是由太阳风暴引起的。&lt;/p>;&lt;p>;同时，由于同样的原因，10月1日和10月2日在邻近的深圳科技中心举行的展览被推迟或缩小了尺寸。&lt;/p>;&lt;p>;取消活动发生在一个促进低空经济的行业联盟成立一周后，香港最大的政党民主建港联盟（民建联）敦促当局成立一个跨部门小组来规范低空经济。 &lt;/p>;&lt;p>;无人机表演公司X Social Group首席执行官林汉源表示，取消航班不会对香港低空经济造成打击。&lt;/p>;&lt;p >;“我们对发展低空经济仍然充满信心，”林说。 “[物流无人机]的抗干扰技术，特别是在深圳，已经成熟。”&lt;/p>;&lt;p>;林还担任深圳大摩达智能控制技术公司的首席数字化转型官，该公司参与了国庆节深圳无人机表演以及 10 月 1 日取消的维多利亚港表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/07/2888d039-399e-4aab-9197-f063ad2e8fd2_d2035947.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“低空经济”是指以下活动： 1000米以下空域，包括电动垂直起降飞机的飞行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，灯光秀中的无人机必须相互协调，但物流或客运的无人机有各自的路线，可以让人类操作员采取行动必要时控制每一个。&lt;/p>;&lt;p>;“如果太阳活动发生并且GPS信号丢失，导航系统可能会转向接收北斗信号，”他说，指的是中国本土的定位系统。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果这也失败了，地面控制中心的人类将接管控制权。”&lt;/p>;&lt;p>;北斗被视为美国政府拥有的 GPS（全球定位）的答案。 System。&lt;/p>;&lt;p>;林先生参与了中国大陆一家按需服务巨头的业务开发项目，将其无人机送货服务引入香港，但他以业务为由没有透露该公司的名称&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的团队正在与一些学者合作编制“无人机起飞可靠性指数”，该指数将结合天气和气象条件来指示在某个时间某个地点的安全性。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，该指数将向全行业开放，未来可能会进一步发展为显示航线的安全水平。&lt;/p>;&lt;p>;“在交付或运输的情况下，载人航班，我们会灵活地选择起飞时间和航线。这也有助于确保安全。”林补充道。&lt;/p>;&lt;p>;DNT FPV 无人机协会主席杨景尚表示，取消航班为“公众提供了良好的科学教育”。&lt;/p>;&lt; p>;“现在大家都知道，驾驶无人机需要考虑很多因素，我们不是随便做的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨同意，用于送货或载人飞行的无人机在反无人机方面更加复杂。干扰设备。&lt;/p>;&lt;p>;“高性能无人机的设计可能侧重于敏捷性和它们可以携带的灯光数量。但物流无人机在飞行耐用性、容量和信号稳定性方面会更好。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使所有信号都丢失，无人机也会自动返回出发点，而不是坠落。”&lt; /p>;&lt;p>;DAB 副主席 Elizabeth Quat 表示，展会的取消不应阻碍该行业的发展，因为太阳活动对无人机的影响早已在行业内众所周知，但最近才引起公众的注意。&lt;/p >;&lt;p>;“太阳能活动只是偶尔发生，只影响一小部分地区，这不应阻止整个低海拔经济的发展，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Samuel Lam X Social Group 表示，香港在该领域正经历“痛苦的开端”，指出缺乏人才和高层建筑密度。&lt;/p>;&lt;p>;“香港尚未建立无人机和无人机的飞行路线。我们没有从试飞中获得足够的数据来进一步推进。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，设计飞行路线需要有关航空精度、速度和对环境影响的数据。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我们需要进行多次试验，分析产生的数据，并做出调整，以平衡效率和安全。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议政府在大埔科学园设立一个试验社区，或者&lt;/p>;&lt;p>;“深圳有大量经验丰富的无人机操作员和无人机专家，但香港却不多。”他补充道。 “我们需要从深圳吸引更多人才。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Milton heads to Florida as ‘ferocious’ Category 5 storm with 180mph winds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281460/hurricane-milton-heads-florida-ferocious-category-5-storm-180mph-winds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/1106e693-1e33-421f-a494-065e3badc07a_c5b1c265.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风旗帜飘扬时，一艘捕虾船返回港口周一在佛罗里达州坦帕的戴维斯群岛游艇俱乐部。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风米尔顿周一在墨西哥湾猛增为 5 级风暴，风速为 180 英里/小时（290 公里/小时），预计在接下来的飓风中仍将是危险的大型飓风。登陆佛罗里达州墨西哥湾沿岸。&lt;/p>;&lt;p>;国家飓风中心 (NHC) 在一份公告中警告说，“按照萨菲尔-辛普森飓风等级，米尔顿是一场潜在灾难性 5 级飓风”，并指出其“爆炸性”加剧。 “虽然预计强度会出现波动，但预计米尔顿在佛罗里达州登陆时仍将是极其危险的飓风。”&lt;/p>;&lt;p>;米尔顿位于墨西哥湾温暖的海水和低风切变之中，距离米尔顿 700 英里位于坦帕西南（1,126 公里）、墨西哥普罗罗索西北偏西 105 英里处，以 9 英里/小时（14.4 公里/小时）的速度向东移动到尤卡坦半岛北部。&lt;/p>;&lt;p>;“所有居住在墨西哥西海岸的人们佛罗里达半岛应该为潜在的重大影响做好准备，”佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯说。他警告说，到目前为止，风暴的强度超出了预测，并要求居民保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;坦帕湾地区一个多世纪以来没有遭受过大型飓风的正面袭击。科学家预计该系统在登陆前会略有减弱，但在穿过佛罗里达州中部进入大西洋时可能会保持飓风强度。这将在很大程度上避免其他州遭受海伦的破坏，海伦在从佛罗里达州到阿巴拉契亚山脉的途中造成至少 230 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“这是与米尔顿的真正协议，”坦帕市市长简·卡斯特 (Jane Castor) 在会上表示。新闻发布会。 “如果你想挑战大自然，她百分百获胜。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/08/826c8b7b-51b2-42df-8bcc-9c44df49014a_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风米尔顿在海湾上空翻腾周一墨西哥。照片：NOAA / RAMMB / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;DeSantis 表示，必须在米尔顿到达之前清除海伦号上的碎片，以免碎片变成弹丸。&lt;/p>;&lt;p >;预报员警告称，坦帕湾可能出现 8 至 12 英尺（2.4 至 3.6 米）的风暴潮，佛罗里达州大陆和群岛可能出现 5 至 10 英寸（13 至 25 厘米）的大范围洪水，降雨量可达 15 米。英寸（38 厘米）的地方。坦帕都市区人口超过 320 万。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州西海岸的大部分地区都处于飓风和风暴潮监视之下。佛罗里达州的奥基乔比湖经常在强风暴期间发生洪水，也受到飓风监视。墨西哥尤卡坦州部分地区发布了飓风警报，预计该州将遭受飓风袭击。&lt;/p>;&lt;p>;坦帕湾地区仍在从海伦及其强劲的飓风中反弹。那里有 12 人死亡，从圣彼得堡到克利尔沃特的一系列障壁岛屿受灾最严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/08/d7308068-be56-4631-b915-c96a994e64c8_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自飓风的成堆碎片在飓风米尔顿预计周一登陆佛罗里达州金银岛之前，海伦仍未被接走。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，在清理海伦遇难者遗骸的竞赛中，300多辆车辆收集了碎片，但在试图将其扔掉时却遇到了锁着的垃圾填埋场大门。德桑蒂斯说，州警用一根绑在皮卡车上的绳子将其强行打开。&lt;/p>;&lt;p>;构成坦帕湾的半岛皮内拉斯县的救生员移走了沙滩椅和其他可能在强风中飞走的物品。风。在其他地方，炊具、椅子、冰箱和餐桌成堆地等待着被收拾。&lt;/p>;&lt;p>;住在贝莱尔海滩的莎拉·斯特斯里奇 (Sarah Steslicki) 表示，她对没有尽快收集更多碎片感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这枚导弹真的击中，那将是飞行的导弹。东西会在空中漂浮和飞翔。”Steslicki 说。&lt;/p>;&lt;p>;坦帕市所在地希尔斯伯勒县下令在周二晚上之前疏散坦帕湾附近地区以及所有移动房屋和活动房屋。&lt;/p >;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一批准了佛罗里达州紧急声明，国会女议员凯西·卡斯特表示，7,000 名联邦工作人员已准备好参与历史上最大规模的联邦工作人员动员之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/1ee84074-a641-438c-9ec6-ed509b70e8be_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在飓风米尔顿预计登陆之前，佛罗里达州圣彼得堡的 Pass-A-Grille 妇女俱乐部看到了一个标志。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;米尔顿的做法勾起了人们对2017年飓风艾尔玛的回忆，当时约700万人被迫撤离佛罗里达州，导致高速公路和加油站堵塞。一些离开的人发誓再也不会撤离。&lt;/p>;&lt;p>;到周一早上，迈尔斯堡和坦帕地区的一些加油站已经耗尽了燃料。德桑蒂斯说，燃料继续抵达佛罗里达州，该州已经积累了数十万加仑的汽油和柴油，而且还有更多的汽油和柴油正在运送中。&lt;/p>;&lt;p>;源源不断的车辆向北驶向佛罗里达狭长地带因为居民遵守疏散命令。&lt;/p>;&lt;p>;如果居民不疏散，可能会使急救人员陷入危险或使救援变得不可能：“如果你留在那里，你可能会死，我的男男女女可能会在试图撤离的过程中死去。”救救你，”希尔斯伯勒消防救援队长 Jason Dougherty 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/08/302ba27c-9863-43ad-a7ae-323e94d8dd1a_c8d95be3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;业主们试图提前在戴维斯群岛游艇俱乐部固定他们的船周一，飓风米尔顿袭击了佛罗里达州坦帕市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;米尔顿的风速在 24 小时内增加了 92 英里/小时（148 公里/小时），这一速度仅次于 2005 年的飓风威尔玛和 2007 年的飓风菲利克斯。原因之一科罗拉多州立大学飓风研​​究员菲尔·克洛茨巴赫 (Phil Klotzbach) 表示，米尔顿的小“针孔眼”增强得如此之快，就像威尔玛的一样。&lt;/p>;&lt;p>;这场风暴很可能会经历所谓的“眼壁更换周期”，克洛茨巴赫说，这是一个自然过程，形成了新的风暴眼，扩大了风暴的规模，但减弱了风速。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥湾现在异常温暖，因此“燃料就在那里”，并且奥尔巴尼大学飓风科学家克里斯汀·科博西耶罗 (Kristen Corbosiero) 表示，米尔顿可能经过了一个超温暖的涡流，从而进一步推动了风速。&lt;/p>;&lt;p>;上一次登陆美国大陆的 5 级飓风是 2018 年的“迈克尔” .&lt;/p>;&lt;p>;二十年来，佛罗里达州从未在如此短的时间内出现如此多的风暴。 2004 年，史无前例的五场风暴在六周内袭击了佛罗里达州，其中三场飓风袭击了佛罗里达州中部。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州墨西哥湾沿岸的其他地区仍在从风暴中恢复。佛罗里达州西南部的迈尔斯堡地区仍在重建中，伊恩飓风在 2022 年造成了 1,120 亿美元的损失。短短 13 个月内，三场飓风袭击了佛罗里达州的大本德地区，其中包括海伦。&lt;/p>;&lt;p>;Associated 报道媒体、论坛新闻服务&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu remains confident of victory on anniversary of October 7 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281463/netanyahu-remains-confident-victory-anniversary-october-7-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 07:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/c51778c0-4369-4ebe-ab07-efefef060dd5_c7745c18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在纪念仪式上默哀片刻，以纪念周一是以色列特拉维夫 10 月 7 日袭击事件一周年纪念日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在周一举行的 10 月 7 日袭击周年纪念活动中通过视频重申了以色列的战斗决心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将一起继续战斗，在上帝的恩典下，我们将共同取得胜利，”他在视频信息中说道。仪式在加沙附近的奥法基姆举行，一年前，那里有 40 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;他说，10 月 7 日，巴勒斯坦伊斯兰哈马斯运动和其他极端分子在以色列杀害了约 1,200 人，并绑架了约 250 人。其他人前往加沙，是“该国遭受难以形容的苦难的一天”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/08/631a694f-828e-4faf-83ed-829d39965e26_4f1bb2d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位保守派政治家断言，以色列人已经团结起来保卫国家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经设定了战争目标，我们正在实现这些目标，”他说。他说，这些目标是瓦解哈马斯的统治，将所有人质带回家，消除未来来自加沙的任何威胁，并确保南部和北部的居民安全返回家园。&lt;/p>;&lt;p>;但是，之后一年的战争导致加沙近 42,000 人死亡，国际社会对以色列在沿海地带（现在也包括黎巴嫩）的严厉行动的批评越来越多，内塔尼亚胡提到的战争目标迄今尚未完全实现。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/e1cd3a12-9414-4d85-bf69-6229fb29a2da_ba0d7892.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，人们聚集在以色列特拉维夫，纪念 10 月 7 日袭击事件一周年。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周一在联合国主办了一场活动，誓言将战斗到底，直至所有在加沙被扣押的人质获释，并批评联合国未能谴责这一行为。 &lt;/p>;&lt;p>;“联合国未能履行保护无辜者和谴责邪恶的最基本使命。联合国确实通过的决议是关于加沙局势的，”以色列驻联合国大使丹尼·达农在谈到由 15 个成员国组成的安理会和由 193 个成员国组成的联合国大会所采取的行动时说道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国周一，各国将整个中东地区过去的一年描述为“无情的悲剧”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何统计数据或言语可以完全表达所发生的身体、精神和社会破坏的程度，”联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 代理主任乔伊斯·姆苏亚 (Joyce Msuya) 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 表示，“我们的心也与世界各地的犹太社区”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个悲惨的周年纪念日，我想缅怀受害者，”她在一份书面声明中说，并补充说欧盟“与所有无辜人民站在一起”自从那个决定命运的日子以来，他们的生活就被彻底粉碎了。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯的袭击“不仅给以色列人民带来了巨大的痛苦，也给无辜的巴勒斯坦人带来了巨大的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会在斯特拉斯堡默哀一分钟以纪念周年纪念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/08/364fd84e-9a13-416e-a2b2-7228d0290cb3_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人在亲以色列集会上挥舞着以色列国旗周一在纽约时代广场举行的哈马斯袭击以色列一周年纪念活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格周一呼吁世界支持以色列打击敌人。&lt;/p>;&lt;p>;在特拉维夫周一，街道仍然比平常空荡荡，因为人们担心周年纪念日可能会再次发生火箭袭击或自杀式爆炸袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在人质广场，特拉维夫艺术博物馆前的一个广场，亲戚们聚集在那里被绑架者的支持者聚集在一起，要求释放他们，一块展示板标明了袭击发生后已经过去了多少天。&lt;/p>;&lt;p>;米哈尔·梅奥 (Michal Mayo) 的表弟多伦·施泰因布雷彻 (Doron Steinbrecher) 是仍被关押在监狱中的估计 100 人之一。加沙，周一再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;“多伦在卡法阿扎基布兹的家中被绑架，”她说。 “她非常勇敢。在她被绑架期间，她写了 WhatsApp 消息——“他们抓走了我！”他们有我！ - 所以我们发现她被绑架了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/08/69fcb12b-eef2-4139-b595-e109ad678ff9_8a902951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人质家属参加纪念一周年的闭门仪式周一，以色列特拉维夫发生 10 月 7 日哈马斯袭击事件。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅奥继续说道，一月份的某个时候，哈马斯发布了一段宣传视频，展示斯坦布雷彻被囚禁的第 107 天。&lt;/p>;&lt;p>;“她看起来很糟糕，”梅奥说。 “你可以看到她很痛苦，她很憔悴，她的皮肤看起来不健康。从那时起，她就没有了生命迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坦布雷彻从出生起就患有慢性病，需要每天接受药物治疗，而她在人质拘留期间肯定不会接受药物治疗，梅奥说。&lt;/p>;&lt;p>; “时间已经不多了，”她说，并补充说，每一份关于人质在哈马斯囚禁期间被谋杀的报道对她和其他人质的家人来说都是一个打击，他们都希望让自己的亲人活着。周一，聚集在特拉维夫贾孔公园的人们哭泣，互相拥抱，并举起被杀或被绑架的亲人的照片。加沙地带为人质释放了气球。&lt;/p>;&lt;p>;数千人反复呼喊“achshav”这个词，在希伯来语中意思是“现在”，代表要求立即释放被绑架者的要求。&lt;/p>;&lt; p>;但人们一再要求对以色列安全部队未能阻止袭击进行调查，并愤怒地指责内塔尼亚胡破坏加沙停火谈判，并且在确保人质获释方面做得太少。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia denies freed ‘Merchant of Death’ Viktor Bout is now dealing arms in Yemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281461/kremlin-denies-freed-merchant-death-viktor-bout-now-dealing-arms-yemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 06:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/5d7a0d35-e3b7-4767-ad6f-3d03d72ad015_e9c73098.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军火商维克托·布特（中）由缉毒部门护送2010 年，美国缉毒局 (DEA) 官员抵达纽约怀特普莱恩斯威彻斯特县机场后。照片：美国司法部/讲义/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯政府否认了有关臭名昭著的武器的报道经销商维克托·布特参与了也门伊斯兰激进组织的武器交易。&lt;/p>;&lt;p>;“我们倾向于将其归为假货或试图对我们人民代表进行口头攻击的类别，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说周一，美国《华尔街日报》报道了有关布特涉嫌活动的报道。&lt;/p>;&lt;p>;该报报道称，布特于 2022 年在美国监狱交换囚犯中被释放，他似乎参与了中间人活动向胡塞武装组织出售小型武器，主要是卡拉什尼科夫突击步枪。&lt;/p>;&lt;p>;布特本人赞扬了胡塞武装分子，称他们在有限的情况下击落了 10 多架美国侦察无人机，做得“相当不错” &lt;/p>;&lt;p>;但布特将这篇报纸文章描述为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 生日的针对性信息，他于周一迎来了 72 岁生日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/d82dcf23-658f-4a97-9676-4c6c0bd7d9b8_9e3d3163.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2010 年 10 月，布特（中）在泰国武装警察突击队的带领下抵达泰国曼谷刑事法庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;布特声称美国媒体使用他的名字和形象来吸引注意力，因为也门没有知名演员。&lt;/p>;&lt;p>;布特在向俄罗斯国家通讯社塔斯社发表评论时称该报道是“毫无根据的指控”。但据《华尔街日报》报道，布特并未提及是否重返军火生意。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙战争爆发以来，也门反西方胡塞武装经常发射导弹或无人机针对以色列的目标和红海的船只，这严重影响了通过苏伊士运河的商业货运。&lt;/p>;&lt;p>;布特于 2008 年因向众多犯罪集团提供武器而被捕，后来被判处 25 年徒刑在美国监狱里，他被媒体称为“死亡商人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s small but beautiful ‘little giants’ charged with punching above their weight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281352/chinas-small-beautiful-little-giants-charged-punching-above-their-weight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/72ae4668-8dbf-404c-81f1-ddaae5252eaa_50aec4ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在中国东部沿海城市宁波，有一家鲜为人知的制造商，生产世界上最薄的非晶纳米晶合金之一，通常被称为磁性“液态金属”。&lt;/p>;&lt;p>;产品系列是柔软的纳米级磁性材料，厚度不超过 14 纳米。从这个角度来看，人类头发的宽度约为 80,000 纳米。&lt;/p>;&lt;p>;该材料具有一系列不同的应用，包括智能手机的超快速无线充电、为重型无人机提供动力和光伏发电。 &lt;/p>; &lt;p>;液体金属的生产商B加新的材料技术，多年来一直在中央政府的支持，获得优惠贷款，税收减免和其他帮助，因为高级新材料属于边境技术&lt;/p>; &lt;p>;中国优先考虑的制造领域。 ，振兴其下垂的私人经济和激发技术突破，以与美国赢得一场成熟的技术战争。&lt;/p>; &lt;p>;在经常提高支持的承诺中，正在确定更多所谓的小巨人，与“太大而不是失败”的私营企业相比，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，小巨型工业冠军在全球供应链中对于某些专业产品而言，在全球供应链中享有不可或缺的位置。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“私营部门的大诺现在看起来像大鱼，因为小巨人为经济和技术突破扮演了庞大的角色。北京现在想要的是这些小而美丽的球员。从北京的旧剧本编造国家部门和一些私人利维坦人，以推动增长和技术升级。&lt;/p>; &lt;p>;中国雄心勃勃的“中国制造2025年制造”工业政策大约十年前揭幕PROWESS主要由国有企业（SOES）进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;技术土著化计划的范围从本土商业飞机到高级筹码，半导体和人工智能，也在州首都和州首都和人工智能中。 &lt;/p>; &lt;p>;一些领先的科技集团。但是直到近年来，自微私人企业以及以技术和高级制造业的小公司而大流行以来当局的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2020年3月在宁博的一次检查之旅中，习近平总统聚焦了新的充满活力的小玩家，这些玩家在研究和开发方面具有竞争力优势（R＆D ），以及市场份额，庆祝他们的精力，毅力和对创新的渴望。北京大学的学者说：“支持私人经济。在过时的劳动密集型产业中。北京将其选择和优惠待遇视为有利于帮助私营部门升级。新的和关键的材料，芯片和半导体组件，新能源和电池成分，药物和生命科学等。&lt;/p>; &lt;p>;要获得资格，公司需要实现不少于5％的复合年收入增长。可以在被认为是重要的领域中表现出力量和专有技术，正式认可的小巨人可以得到中央和地方当局的全方位支持，涵盖资金，税收和有利的人才获取政策。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月，MIIT批评了3,000多个新小巨人的第六批，主要是在东部经济强国省份聚集在Zhejiang，Jiangsu和Guangdong等省，北京，深圳，上海，苏州，苏州和纽约市是最多的五个城市。新的队列。&lt;/p>; &lt;p>;属于独角兽和瞪羚分类的公司也有望担任领导角色。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，中国的新独角兽群落不断减少 - 有价值的初创公司，价值更多据报道，总统命令国内资本提升，包括“耐心资本”  - 由州机构支持，并以更大的风险承受能力以更大的风险容忍为导向，比10亿美元 - 抓住了XI的眼睛。他们的崛起。&lt;/p>; &lt;p>;北京也希望增加其瞪羚股票 - 价值超过1亿美元的初创企业 -  7月的政治局会议强调了更多的需求。&lt;/p>; &lt;p>;但是，尽管欢迎国家养育国家养育，但一些小巨人宁愿继续保持较小并保持范围，以维持其进入西方技术的机会，同时避免被地缘政治席卷。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想成为华盛顿针对的另一个华为或中兴通讯。我们希望保持较小和鲜为人知。”苏州一家公司的销售经理说，生产高精度激光产品。&lt;/p>; &lt;p>;华为技术和中兴通讯已经成为近年来禁止的避雷针，调查，调查&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在苏州一个县级城市昆山（Kunshan）的行业和信息技术局的官员也揭示了许多小型和小规模的官员。有资格获得MIIT认可的中型企业选择不被入围“为了保持与台湾和美国公司的业务联系完整。鉴于地缘政治的复杂性，西方的买家和合作伙伴可能会皱眉。”苏州的销售经理补充说，由于该问题的敏感性，他要求不认同。&lt;/p>; &lt;p>;北京大学的学者还建议，北京不应公开一些巨大的分类，以便他们仍然可以依靠来自美国的技术和人才，同时还可以避免从西方出发。巨人是私营公司。假设是，随着国家的支持，其所有权性质变得模糊。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“北京在宣传有关小巨人的详细信息时应谨慎。” &lt;/p>; &lt;p>;，但还有其他人谁可以坚持他们的访问权限，由亨格利液压学（Hengli Hydraulics）强调，他在江苏省的长胡子（Changzhou - 根据《邮报》的会议记录。 &lt;/p>; &lt;p>;，但亨格利仍然发誓要与国家技术策略相吻合，并从日本和台湾竞争对手那里偷猎更多的业务。&lt;/p>; &lt;p>;北京对小巨人的大量支持，不能掩饰一些基本的基本分析师说。国有资本会接管私营部门的专利和知识产权吗？小巨人只会在国家的要求下运作吗？”香港科学技术大学社会科学系的名誉教授戴维·兹维格（David Zweig中国经济和私人企业家和华盛顿将有更多理由削减中国科技企业，无论其所有权性质如何。 ，自治，灵活和企业家精神代表了小巨人和工业冠军的主要属性。当国家发现它们，培养它们并试图将其招募为国家战略时，关键是要维护和维护其自主权和特征，他们的创新DNA。”缺乏资金或贷款。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些领先的国有企业集团不仅在筹集资金，而且还在将触手分散到小巨人和凝视物中，还可以将触手分散到小巨人和凝视室中，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将它们整合起来，为他们提供了繁荣的繁殖地。据该集团称进入CMG广泛的工业和供应链，用于私营部门的合作。&lt;/p>; &lt;p>;一个共同的举动将涉及Gazelles开发的新技术转移到CMG的物流，零售和银行公司进行试用和商业化。&lt;/p >; &lt;p>;“作为最大的国有企业之一，我们有责任实施国家战略，” CMG副总经理Deng Renjie在八月份的一项业务匹配活动中说。&lt;/p>; &lt;p>;“这也使经济也使经济我们已经修饰的瞪羚和CMG伞下的许多公司之间形成协同作用的感觉。关键是要尊重双方的独立性和自主权。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tunisia’s President Saied wins landslide re-election after cracking down on opponents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281459/tunisias-president-saied-wins-landslide-re-election-after-cracking-down-opponents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 04:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/a02f3dce-07a8-4384-96e8-1fdd315d4781_f2d94617.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;突尼斯总统凯斯·赛义德周一在突尼斯与支持者一起庆祝再次当选。照片：突尼斯总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;突尼斯总统凯斯·赛义德在周一公布的选举结果中获得压倒性连任胜利，此前的竞选季，他的对手与记者、活动人士和律师一起入狱。&lt; /p>;&lt;p>;这个北非国家的独立高级选举管理局（ISIE）周一晚间表示，赛义德赢得了 90.7% 的选票，这反映了他的支持者如何参加周日的竞选，而大多数批评者却是这样的选择抵制。&lt;/p>;&lt;p>;他最接近的挑战者、商人阿亚奇·扎梅尔(Ayachi Zammel)在竞选季的大部分时间都在监狱里度过后，赢得了 7.4% 的选票，并因与选举相关的犯罪而面临多次监禁。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/959926c7-6e93-454a-89e2-0134efcff422_0c42f09f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，突尼斯突尼斯总统选举临时结果公布后，赛义德的支持者庆祝。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举官员报告称，选民投票率为 28.8%，明显低于该国之前选举第一轮的投票率。&lt;/p>;&lt;p>;这是突尼斯自 2011 年“阿拉伯之春”以来的第三次总统竞选，当时为了“面包、自由和尊严”的抗议活动导致宰因·阿比丁·本·阿里下台。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的几年里，突尼斯颁布了一部新宪法，并在创建了多党民主制。&lt;/p>;&lt;p>;然而，赛义德在上任两年后开始拆除该国的新机构。 2021 年 7 月，他宣布进入紧急状态，暂停议会并重写宪法，以巩固总统权力。&lt;/p>;&lt;p>;在他的第一个任期内，当局对该国曾经的国家发动了一波镇压。充满活力的公民社会。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，他的一些来自各个政治派别的最著名的反对者被投入监狱，其中包括右翼领导人阿比尔·穆西 (Abir Moussi) 和伊斯兰复兴运动党 (Ennahda party) 联合创始人拉奇德·加努奇 (Rached Ghannouchi)和突尼斯议会议长。&lt;/p>;&lt;p>;还有数十人因煽动骚乱、破坏国家安全和违反有争议的反假新闻法而入狱，批评者称该法被用来压制异议。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/1fc742da-6a8c-4a15-9f50-ceb40a926ebf_7d861780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 28 日，突尼斯自由戴图里安党 (Free Destourian Party) 的支持者在抗议赛义德期间，要求释放突尼斯自由戴图里安党 (Free Destourian Party) 领导人阿比尔·穆西 (Abir Moussi)。 照片: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，当局开始针对更多律师、记者、移民活动人士和后阿拉伯国家组织前负责人，逮捕行动加快了春季真相与尊严委员会。&lt;/p>;&lt;p>;数十名候选人表示有兴趣挑战总统，其中 17 名候选人提交了参加周日竞选的初步文件。&lt;/p>;&lt;p>;但是，选举委员会成员批准了只有三个。最终候选人名单公布后，扎梅尔立即被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会及其成员均由总统任命，他们的作用在竞选季节受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;委员会及其成员的作用均由总统任命。 >;&lt;p>;他们无视法院命令他们恢复之前拒绝的三名候选人的裁决。议会随后通过了一项法律，剥夺了行政法院的权力。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德认为自己肩负着神圣使命，但批评者认为他正在开创一个新的独裁政权。&lt;/p>;&lt;p>;他很少接受媒体采访，公开评论仅限于在 Facebook 上发布的视频中的独白，视频中他用严厉的古典阿拉伯语说话，有时还带着明显的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;三年内，这位 66 岁的-旧已经解雇了三名总理。&lt;/p>;&lt;p>;“总统不相信人民和他自己之间的中间人的作用，”突尼斯社会和经济权利论坛 (FTDES) 发言人罗姆丹·本·阿莫尔 (Romdhane Ben Amor) 表示.&lt;/p>;&lt;p>;“他相信自己肩负着革命的神圣使命，能够实现人民的意愿。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/fe6a65d7-450f-4e2c-8e8a-c1c3312614a5_808993c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法鲁克高级独立选举管理局（ISIE）主席布阿斯克（左）周一在突尼斯首都突尼斯举行新闻发布会，宣布总统选举结果。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赛义德经常声称，在他发动“解放和自决战争”时，存在旨在破坏国家的阴谋。&lt;/p >;&lt;p>;上周，他呼吁突尼斯人“大规模投票”，迎来他所谓的“重建”时代。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了“一场针对与外国势力有关的阴谋势力的长期战争” ，指责他们在他任职期间“渗透许多公共服务并扰乱数百个项目”。&lt;/p>;&lt;p>;从第一天起，赛义德就承诺在突尼斯于 2011 年推翻本·阿里后纠正该国的政治和经济错误。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在他任期五年后，人权组织国际特赦组织谴责“阿拉伯之春发源地的基本权利下降令人担忧”，阿拉伯之春是 2011 年在突尼斯开始的反对独裁统治的地区起义。&lt;/p>; &lt;p>;赛义德是一名宪法学教授，他于 2011 年在电视节目中阐述自己的专业领域而出名。&lt;/p>;&lt;p>;他以“人民想要”为座右铭发起 2019 年竞选活动，呼应了革命期间使用的口号反对本·阿里，并以 73% 的选票以压倒性优势赢得了他的第一个任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/08/5688e69c-a7e9-462d-9bfe-fe86ee6bd36b_b4e21ece.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;突尼斯前总统齐因·埃尔2007 年的阿比丁·本·阿里。2011 年被推翻的本·阿里在沙特阿拉伯流亡期间去世。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，他发动了一场全面的权力争夺，并解散了议会，代之以橡皮图章立法机构。&lt;/p>;&lt;p>;一年后后，他通过重写宪法、实行单人统治来巩固权力，在许多批评者看来，这与本·阿里及其前任、突尼斯 1957 年第一任总统哈比卜·布尔吉巴的政权有相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;但是对于赛义德来说，这个拥有 1200 万人口的国家尚未达到全盛时期。&lt;/p>;&lt;p>;他挑衅地指责国际机构和组织进行干涉，同时声称当地人权组织从国外获得“巨额资金”，意图破坏国家。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，赛义德拒绝了国际货币基金组织针对负债累累的经济提供救助的“外国指令”。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德表示，这些措施只会“导致导致更多贫困”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他呼吁振兴该国的磷酸盐工业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/09287dda-cd75-438e-90ff-68e2b29c72ec_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选举官员周一查看突尼斯的最新计票结果。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国际上，赛义德与邻国阿尔及利亚保持着密切关系，阿尔及利亚是提供廉价能源和金融信贷的主要支持者。&lt;/p>;&lt;p>;在泛阿拉伯主义方面，他与巴勒斯坦人站在一起，并加强了与伊朗、俄罗斯和中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;但突尼斯仍然是美国和法国的战略区域合作伙伴，而美国和法国是其主要的金融支持者和武器供应商。&lt; /p>;&lt;p>;赛义德 1958 年出生于突尼斯东部纳布勒附近的贝尼基亚尔，在一个中产阶级家庭长大。&lt;/p>;&lt;p>;他在社会问题上持保守观点，尤其是在同性恋问题上，并已婚给法官伊希比尔（Ichraf Chebil），他有两个女儿和一个儿子。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br >; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s policies could add twice as much to US debt as Kamala Harris’: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3281458/donald-trumps-policies-could-add-twice-much-us-debt-kamala-harriss-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 03:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/b10fbb2c-f90c-4ce1-964b-77792c7f163b_1b76770f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车制造商比亚迪的 EV Dolphin Mini 以及其他大陆进口汽车可以如果美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 11 月赢得大选，美国将被征收高额关税。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普的关税计划，包括对中国进口产品征收额外关税，可能会在未来十年抵消2.7万亿美元的美国债务，但也可能因“地缘政治”而引发收入损失。一项研究发现，与美国副总统卡马拉·哈里斯领导下的计划相比，特朗普的财政提案可能会增加两倍的国家债务。根据负责任的联邦预算委员会的一份报告周一，总部位于华盛顿的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党旗手提出的政策可能会增加美国预算，他提议进一步对企业减税并用关税取代个人所得税。该无党派组织表示，与民主党对手计划下的 8.1 万亿美元赤字相比，赤字高达 15.15 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来一直主张对美国进口产品征收高关税，认为这可能会造成国内就业并缩小联邦赤字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/ f1363e7e-68bd-45a8-a4e3-eaf32c8857d1_d7238ecd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普，与美国副总统卡马拉·哈里斯、民主党人竞选九月，候选人在佐治亚州萨凡纳谈论美国的税法和制造业。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从发起 2024 年入主白宫以来，这位前总统已提议对所有进口产品征收 10% 或 20% 的普遍关税，以及 60%报告发现，10%的普遍关税可能为美国经济增加2.5万亿美元，如果特朗普征收20%的关税，则高达4.3万亿美元。但无论哪一个金额都远远不足以弥补他其他财政政策的成本。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他的关税计划可能会导致重大收入损失，加上“经济和地缘政治影响”，特别是额外关税对中国商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其第一任总统任期内将矛头指向北京，对价值超过 3000 亿美元的大陆进口商品征收关税，其中大部分仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月大选的竞选活动中，他发誓如果再次当选，将加倍征收更多关税，指责世界第二大经济体应对美国巨额贸易逆差负责，同时“窃取”美国就业机会。特朗普的主要目标之一是电动汽车，他将其描述为“绿色新骗局”。在周日威斯康星州的一次集会上，他威胁要对从墨西哥进口的中国电动汽车征收高达 200% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;在美国总统乔·拜登的领导下，中国制造的电动汽车已经面临 100% 的关税，他说该产品削弱了美国的制造业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府还宣扬中国制造业“产能过剩”的说法，敦促美国盟友也应对这一挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;上周，在与中国的初步谈判失败后，欧盟投票支持从 11 月起对中国电动汽车加征高达 35% 的关税。据中国商务部称，两国同意继续进行谈判，最近一次谈判定于周一进行。&lt;/p>;&lt;p>;北京谴责西方国家的举动“不分青红皂白”和“不公平”，称它们扰乱了全球供应链。作为报复，它对制造电动汽车所必需的关键矿物实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的调查结果遵循了类似的研究，该研究警告说，如果特朗普对中国征收的关税提议付诸实施，将对美国经济产生负面影响。 &lt;/p>;&lt;p>;9月，总部位于华盛顿的智库税收基金会估计，10%的普遍关税和60%的中国进口关税将使美国GDP减少约0.8%。&lt;/p>;&lt;与此同时，另一家总部位于华盛顿的智库彼得森国际经济研究所上个月的一份报告声称，特朗普的关税措施将导致经济增长疲软、通胀上升和就业损失。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国它补充说，如果美国选择报复，到2026年，美国GDP将比基准线下降0.2%以上，2025年通胀将上升0.6个百分点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republicans lose bid to block Pennsylvania voters from ‘curing’ mail-in ballots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281457/republicans-lose-bid-block-pennsylvania-voters-curing-mail-ballots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 02:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/d2a0c149-f154-4391-b2e2-d418aa91e1b5_ee7b3db8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，选举官员在宾夕法尼亚州费城计票设施处理选票23. 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宾夕法尼亚州最高法院裁定，宾夕法尼亚州选举官员将能够通知选民邮寄选票中的任何错误，并让他们进行更改，这对选民来说是一个打击共和党人试图在一个对决定谁将成为下一任美国总统至关重要的州阻止这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;周六拒绝听取共和党全国委员会 (RNC) 及其州附属机构针对该州提起的诉讼由于所谓的通知和补救程序，宾夕法尼亚州最高法院表示，共和党全国委员会提起此案的时间距 11 月 5 日大选时间太近，共和党前总统唐纳德·特朗普与民主党副总统卡马拉·哈里斯之间将展开对决。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州是可能影响各州选举团结果的七个关键战场之一，而选举团结果决定了美国总统选举的获胜者。无论哪位候选人赢得宾夕法尼亚州，都将获得 19 张选举人票，而获胜所需的总数为 270 张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案是 RNC 参与的 120 多起与投票相关的诉讼之一26 个州。共和党人表示，他们正试图通过确保人们不非法投票来恢复人们对选举的信心，但一些法律专家和投票权组织认为，法律闪电战旨在为挑战潜在损失和压制民主党选票奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;共和党的努力取得了一些胜利。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的另一项裁决中，宾夕法尼亚州最高法院拒绝审理投票权组织针对州要求邮寄选票必须注明要计算的正确日期。法院还表示，该案的审理时间距离即将到来的选举太近了。&lt;/p>;&lt;p>;自 Covid-19 大流行以来，邮寄选票的使用激增。特朗普谎称自己在 2020 年选举中输给美国总统乔·拜登是因为欺诈，他批评邮寄选票在没有证据的情况下不可靠。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月 18 日要求法院阻止县选举时由于反对委员会采用“通知和补救”程序，共和党全国委员会辩称，州立法机构没有授予地方委员会采用这些程序的权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/2f4f5a95-6eee-4bd1-96e3-cd1f25739faa_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯于 9 月 10 日在费城举行辩论。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 9 月 20 日的一份法庭文件中，民主党全国委员会及其州附属机构辩称，该州的选举法确实赋予地方委员会实施此类措施的权力，并表示共和党寻求的裁决将阻止地方官员放松选民参与。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯·卢特瓦克 (Charles Lutvak)哈里斯竞选团队的发言人在一份声明中称宾夕法尼亚州最高法院的裁决“不是民主党的胜利，而是我们民主的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;共和党全国委员会的发言人没有立即回应要求评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supreme Court will not hear appeal from Elon Musk’s X platform over warrant in Trump case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281454/supreme-court-will-not-hear-appeal-elon-musks-x-platform-over-warrant-trump-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 02:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/61a8c7e2-12e2-42d6-8151-878e7c92a54e_b58f5919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克和唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上周六。周一，最高法院表示，不会听取埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 平台就特朗普干预选举案的搜查令提出的上诉。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院周一表示，不会审理社交媒体平台 X 就检察官在针对美国前总统唐纳德·特朗普的选举干预案中获得的搜查令提出的上诉.&lt;/p>;&lt;p>;法官没有解释他们的推理，也没有明显的异议。&lt;/p>;&lt;p>;这家公司在被亿万富翁埃隆·马斯克收购之前被称为 Twitter，称一项保密令阻止了该公司告诉特朗普特别检察官杰克·史密斯团队获得的逮捕令侵犯了其第一修正案的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司还认为特朗普应该有机会行使行政特权。他们的律师认为，如果不加以控制，政府可能会使用类似的策略来入侵其他特权通信。&lt;/p>;&lt;p>;两个无党派电子隐私组织也参与其中，鼓励高等法院根据第一修正案审理此案不过，检察官表示，该公司从未表明特朗普将该账户用于官方目的，因此行政特权不会成为问题。下级法院还发现，告诉特朗普可能会危及调查。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其支持者于 2021 年 1 月 6 日袭击国会大厦之前的几周内，使用他的 Twitter 帐户散布有关以下内容的虚假陈述：检察官指控这次选举的目的是在民主进程中播下不信任的种子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/08/8a1daee2-4bb5-4805-8c6b-e9c84f4ea408_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持特朗普的抗议者在集会上与警察发生冲突2021 年 1 月 6 日，在华盛顿美国国会大厦对 2020 年美国总统选举结果的认证进行竞赛。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;起诉书详细介绍了特朗普如何使用其 Twitter 帐户为了鼓励他的追随者于 1 月 6 日来到华盛顿，他向副总统迈克·彭斯施压，要求其拒绝认证，并错误地暗示国会大厦内的暴徒 — — 殴打警察并砸碎窗户 — — 是和平的。&lt;/p>;&lt;p >; 在最高法院 7 月份的裁决赋予特朗普作为前总统的刑事起诉的广泛豁免权之后，该案目前正在缓慢推进。&lt;/p>;&lt;p>;在马斯克迅速做出改变的情况下，逮捕令到达了 Twitter，马斯克于 2017 年购买了该平台。 2022 年，此后解雇了大部分员工，包括致力于找出错误信息和仇恨言论的员工。&lt;/p>;&lt;p>;他还欢迎了包括特朗普在内的一长串之前被禁止的用户，并为他背书。在2024年总统大选中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden and Harris mark October 7 anniversary with call for Middle East peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281456/biden-and-harris-mark-october-7-anniversary-call-middle-east-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 02:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/9141dc5c-1dd7-4c81-92ea-ec39df3b7c91_27d8fe84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（中）和第一夫人吉尔·拜登，周一，在华盛顿白宫蓝厅，参加庆祝哈马斯袭击以色列一周年的烛光活动。照片：Abaca / Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，美国总统乔·拜登和副总统卡马拉在犹太哀悼仪式上点燃蜡烛，纪念哈马斯袭击以色列一周年。哈里斯加强了迄今为止徒劳的中东和平呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;拜登谴责了 10 月 7 日的袭击，但也批评了加沙的平民死亡人数，强调了他和民主党总统候选人哈里斯之间的走钢丝。这场冲突可能会影响下个月的美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;在白宫举行的简短仪式上，81 岁的总统和第一夫人吉尔·拜登默哀地站着，一名拉比高喊着祈祷词拜登在一份声明中表示：“在今年的冲突中，有太多平民遭受了太多苦难。” &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登猛烈抨击了 10 月 7 日袭击的“难以形容的残暴”，并表示他和哈里斯“完全致力于”以色列的安全，以对抗伊朗及其地区盟友——加沙的哈马斯、阿富汗的真主党。黎巴嫩和也门胡塞武装。&lt;/p>;&lt;p>;但他也将 10 月 7 日描述为“巴勒斯坦人民的黑暗一天”，并表示他和哈里斯“不会停止努力实现加沙停火协议”。&lt; /p>;&lt;p>;哈里斯表示，她“对以色列人民的损失和痛苦感到震惊”，但补充说，她“对过去一年加沙的死亡和破坏规模感到心碎。”&lt;/p>;&lt;p >;拜登和哈里斯在各自的声明中均表示，以色列打击黎巴嫩以解决真主党民兵问题时的“外交解决方案”是实现更广泛和平的“唯一途径”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯和她的丈夫道格·埃姆霍夫将分别在华盛顿副总统官邸种植一棵纪念树，然后于当地时间下午4点发表讲话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/08/813113b0-e039-4696-91b5-23d277cdc7e0_6dbe7daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约警察局成员周一，紧急服务小组等待特朗普抵达位于纽约皇后区蒙蒂菲奥里公墓的奥赫尔·查巴德-卢巴维奇墓。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯在选举中的激烈竞争对手、共和党人唐纳德·特朗普预计也将参加在纽约和迈阿密举行的纪念活动哈马斯突然袭击造成 1,205 人死亡，其中大多数是平民，251 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;超过 41,909 名巴勒斯坦人在以色列的军事行动中丧生，其中大多数是平民根据哈马斯控制的加沙卫生部提供的数据，自战争开始以来，加沙的情况一直如此。联合国承认这些数字是可靠的。&lt;/p>;&lt;p>;预计纽约和美国几个城市将出现针对以色列加沙战争的抗议活动。周六，一名男子在白宫外的抗议活动中自焚手臂。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争给哈里斯和拜登带来了政治困难，关键摇摆州和左翼的阿拉伯和穆斯林选民民主党强烈反对这场冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/3ed4af5a -aced-4963-819a-6cf3399bb62f_3e4c929f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男孩在皇后区蒙蒂菲奥里公墓的奥赫尔查巴德-卢巴维奇墓前等待特朗普的到来，周一，纽约。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周年纪念活动还突显出，在中东面临陷入全面战争的威胁之际，拜登和哈里斯显然无力影响以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的行为。&lt; /p>;&lt;p>;预计以色列将立即对伊朗上周发动的大规模弹道导弹袭击进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;拜登敦促以色列不要袭击伊朗的石油设施，担心这可能会推高油价。反过来打击美国经济并损害哈里斯的选举机会。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在过去的一年里，内塔尼亚胡一再无视拜登要求克制的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;民主党资深人士质疑内塔尼亚胡是否试图通过在 11 月 5 日投票之前推迟任何和平协议来影响选举，以支持右翼特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上周表示，“无论他 [内塔尼亚胡] 是否试图影响选举，我不认为知道”，但责备内塔尼亚胡，称他“应该记住”华盛顿对以色列的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在竞选活动中很少谈论最近中东局势的升级，尽管他在谈论时会指责拜登和哈里斯应对危机。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在拜登建议不要发动此类袭击后，特朗普表示，他认为以色列应该袭击伊朗的核设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他地方，该组织周一表示，底特律犹太联合会布卢姆菲尔德镇办公室遭到破坏者袭击，他们在建筑物外部喷涂反犹太主义信息。&lt;/p>;&lt;p>;破坏者使用红色和黑色喷漆留下信息，上面写着：联合会办公楼的窗户上写着“f***以色列”、“反法达”和“自由巴勒斯坦”。这些信息被喷在窗户的下层，前门的其他一些区域也被喷漆污损。&lt;/p>;&lt;p>;联合会主席加里·托尔戈和联合会首席执行官史蒂文·英格贝尔早些时候发表了一份声明周一谴责破坏行为，并誓言继续致力于打击仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;“我们深感不安和悲伤地报告说，今天凌晨底特律犹太联合会的办公室成为反犹太主义破坏行为的目标，”声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击发生在以色列 10 月 7 日大屠杀周年纪念日，不仅是对我们的物理空间的攻击，也是对我们社区核心的攻击。这清楚地提醒我们，影响这里和世界各地犹太人的仇恨浪潮不断上升。”&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;论坛新闻社的补充报道&lt;/p>;&lt;p>; p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// 。 /div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 02:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>