<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israeli army to pull troops from Gaza, expects war to persist in 2024, as conflict enters new phase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246904/israeli-army-pull-troops-gaza-expects-war-persist-2024-conflict-enters-new-phase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/a396e543-1f6c-49aa-8695-a98ca82925a2_b30a148a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列坦克周日从加沙地带撤退。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;军方周一表示，数千名以色列士兵正在被转移出加沙地带，这是自战争开始以来部队的首次大规模缩编，军队继续镇压在飞地南半部的主要城市。&lt;/p>;&lt;p>;在国务卿安东尼·布林肯访问该地区之前以及拜登政府本月第二次绕过国会之后，有关撤军的消息传出批准向以色列紧急出售武器。&lt;/p>;&lt;p>;但加沙其他地区的激烈战斗仍在继续，特别是南部城市汗尤尼斯和该领土中部地区。以色列承诺继续前进，直到实现其战争目标，包括解散统治加沙 16 年的哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;军方在周一的一份声明中表示，有五个旅，即数千名士兵，未来几周内将被带出加沙进行训练和休息。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列国防军（以色列国防军）必须提前计划，了解我们今年将需要执行更多任务和战争，”海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“战争的目标需要长期战斗，我们正在相应做好准备。”&lt;/p>;&lt;h3>;麦当劳特许经营商因以色列抵制而提起诉讼，马来西亚人进行反击&lt;/h3 >;&lt;p>;10 月 7 日哈马斯武装分子对以色列南部发动致命袭击后，以色列与统治加沙地带的巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的战争爆发。&lt;/p>;&lt;p>;哈加里表示，军队目前正在计划如何在未来几个月部署部队。&lt;/p>;&lt;p>;“部分预备役军人将于本周返回家人和工作岗位，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将大大减轻负担以色列发誓要粉碎哈马斯的军事和治理能力。这场战争是由该武装组织 10 月 7 日袭击以色列南部引发的，这次袭击造成 1,200 人死亡。大约 240 人被劫持为人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列以猛烈的空中、地面和海上攻势予以回应，导致加沙超过 21,800 人死亡，其中三分之二是妇女和儿童据加沙卫生部称，该部门在统计时不区分平民和战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡右翼联盟的一位高级人物呼吁加沙的巴勒斯坦居民离开被围困的飞地，为能够“让沙漠绽放花朵”的以色列人让路。&lt;/p>;&lt;p>;被排除在战时内阁之外的财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇的评论以及加沙日后安排的讨论，似乎突显了阿拉伯世界大部分地区的担忧，即以色列想要将巴勒斯坦人赶出他们想要建立未来国家的土地，重蹈 1948 年以色列建国时大规模剥夺巴勒斯坦人的覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙地带需要做的是鼓励移民，”斯莫特里奇周日告诉陆军电台。 “如果加沙有 10 万或 20 万阿拉伯人，而不是 200 万阿拉伯人，那么第二天的整个讨论将完全不同。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/8f9f707f-7e4e-4d23-bf43-b6c3d7b9c4d4_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;以色列财政部长斯莫特里奇表示，如果以色列做正确的事，将会有巴勒斯坦人外流，“我们将生活在加沙地带”。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯莫特里奇领导的极右翼宗教犹太复国主义政党得到了以色列定居者社区的支持，他过去也曾发表过类似言论，与以色列最重要的人物产生了分歧。但他的观点并不反映政府的官方立场，即在针对控制加沙的伊斯兰运动哈马斯的战争结束后，加沙人将能够返回家园。第四个月了。&lt;/p>;&lt;p>;“与虚假指控相反，以色列并不寻求让加沙居民流离失所，”总理办公室的一名官员在周日的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;据信以色列驻有数千名士兵的汗尤尼斯，居民报告称该市西部和中心遭到空袭和炮击。军方和激进组织伊斯兰圣战组织报告称该地区发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦红新月会在 X（前身为 Twitter）上表示，周日晚间汗海滩街发生袭击后，该组织运送了数名死伤者。尤尼斯.它发布了夜间镜头，显示医生将伤员抬上救护车。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，加沙中部的城市难民营也发生了战斗，以色列上周在那里扩大了攻势。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们的惯例：爆炸、屠杀和烈士，”努塞拉特难民营的巴勒斯坦人赛义德·穆斯塔法 (Saeed Moustafa) 说。他说，他可以听到努塞拉特以及附近的布赖吉和马加齐营地传来零星的爆炸声和枪声。&lt;/p>;&lt;p>;“就在我们说话的时候，离我家不远的地方发生了大爆炸，”他在电话中说周一早上打电话。&lt;/p>;&lt;h3>;南非向世界法院提起诉讼，指控以色列在加沙实施“种族灭绝”&lt;/h3>;&lt;p>;军方表示，哈马斯精英地区指挥官阿德尔·米斯马在一次空袭中丧生中部城市代尔巴拉赫的努赫巴部队。&lt;/p>;&lt;p>;新年夜午夜钟声敲响时，哈马斯向以色列发射了大量火箭弹，包括其商业中心特拉维夫。&lt;/p>;&lt;p>;曾负责以色列军队战略规划的退役准将什洛莫·布罗姆表示，部队变动可能是迫于美国压力的结果。他说，这表明以色列在某些地区的战争方式发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;“战争没有停止，”布罗姆说。 “这是一种不同运作模式的开始。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使士兵的生命代价不断增加，以色列人仍然在很大程度上支持战争目标。&lt;/p>; &lt;p>;周末，军方表示，自地面行动开始以来阵亡的士兵中，截至周一，共有 172 人死亡，其中 18 人死于友军火力，另有 11 人死于武器或设备故障或事故。&lt;/p >;&lt;p>;以色列军队周一表示，自加沙地带地面进攻开始以来，六分之一的以色列士兵被意外杀害或被自己的战友杀害，这证实了媒体报道。&lt;/p>;&lt;p >;法新社、美联社、路透社、德新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Morocco law reform offers hope for women’s rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3246906/morocco-law-reform-offers-hope-womens-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/142484fc-1b6a-45f0-b740-eb2de6c50e95_1a67859d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;扎古拉的摩洛哥妇女用软管将水装满容器，摩洛哥东南部。活动人士要求在继承权、子女监护权和全面禁止童婚方面享有平等权利——他们表示，现行家庭法对这些都没有保障。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;摩洛哥家庭法进行了具有里程碑意义但有限的修订，标志着妇女的一项突破，二十年后，活动人士希望新的改革能够无视伊斯兰主义者的反对并提供更大的平等。&lt;/p>;&lt; p>;法律法规的改革是由穆罕默德六世国王直接下令的，预计他对新法律的任何争议拥有最终决定权。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份成立了一个负责起草修改的委员会包括司法部长以及司法和宗教人士。&lt;/p>;&lt;p>;截至11月底，该委员会已收到1000多个民间组织、政党和官方机构的提案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“魔鬼回来了”：离婚的阿富汗妇女被迫回到施虐的前夫身边&lt;/h3>;&lt;p>;这个北非国家的妇女权利倡导者对这些计划表示了充满希望的欢迎。&lt;/p>;&lt; p>;妇女权利联盟联合会 (FLDF) 成员 Latifa Bouchoua 表示，她希望“进行比上一次更深入的改革，以适应相信权利和自由的新一代的愿望”。&lt;/p>;&lt; p>;活动人士要求在继承权、子女监护权和全面禁止童婚方面享有平等权利——他们表示，现行家庭法对这些都没有保障。&lt;/p>;&lt;p>;最近的改革发生在 2004 年，在当时被视为一项突破。然而，活动人士表示，这些变化仍然未能为女性提供充分的权利。&lt;/p>;&lt;p>;该法赋予女性对家庭的共同责任，而这种责任以前只授予男性，并对男性单方面离婚施加了限制、一夫多妻制和未成年婚姻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/4f048bab- d281-443d-8758-07bc6a8b1bba_c1ef85f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位身着传统服饰的妇女走在马拉喀什。照片：Jean-Pierre Lescourret/Corbis&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，改革未能防止“不公正、歧视和法律暴力，无论是在文本中还是在其应用中”， FLDF 主席萨米拉·穆希亚 (Samira Muheya) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年夏天，穆罕默德国王在一次演讲中表示，摩洛哥需要“解决家庭法典中根据经验指出的缺陷和负面方面”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据对《古兰经》的严格解释，根据现行立法，女性只能继承男性继承财产的一半。&lt;/p>;&lt;p>;一夫多妻制仍然合法，尽管它要求男性获得其配偶的书面同意。第一任妻子。据官员称，到 2022 年，摩洛哥只有 0.3% 的婚姻是一夫多妻制。&lt;/p>;&lt;p>;离婚时，男性默认获得孩子的监护权，而那些获得孩子监护权的母亲会立即失去监护权如果他们再婚。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士提出的主要要求是结束童婚。虽然 2004 年法定结婚年龄从 15 岁提高到 18 岁，但当局继续对未成年女孩结婚给予豁免。&lt;/p>;&lt;p>;检察官办公室的一项研究发现，在所有请求中，85% 2011 年至 2018 年间提交的《与未成年女孩结婚》获得批准。&lt;/p>;&lt;h3>;在 COP28 上，活动人士敦促领导人解决气候变化对妇女的影响&lt;/h3>;&lt;p>;民主协会副主席 Atifa Timjerdine摩洛哥妇女组织表示，这个问题“体现了......法律的歧视并引起了极大的关注”。&lt;/p>;&lt;p>;妇女权利的支持者表示，摩洛哥的性别不平等不仅仅涉及家庭问题。&lt;/p>;&lt;作家艾哈迈德·阿西德 (Ahmed Assid) 表示，即将进行的改革应该超越家庭规则，旨在从整体上“改变父权制度”，他说，这种制度“是导致妇女普遍失业的原因之一，尽管女孩约占三分之二”每年都有很多学士学位获得者”。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，摩洛哥拥有大学学位的女性中有近 35% 失业，而男性这一比例为 20.8%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;尽管如此，自由主义改革的想法一直遭到强烈反对，尤其是宗教团体。&lt;/p>;&lt;p>;平等和禁止未成年婚姻和一夫多妻制的呼吁引起了该国伊斯兰主义者的强烈反对。组织，坚持认为这种做法源自对伊斯兰文本的传统主义解释。&lt;/p>;&lt;p>;Al Adl Wa Al Ihsane 是一个被官方禁止但当局却视而不见的伊斯兰组织，坚持认为“伊斯兰正义与发展党表示，它只会接受符合“伊斯兰框架”的法律修正案。&lt; /p>;&lt;p>;FLDF 的 Muheya 坚称活动家的要求符合对伊斯兰文本的“开明”解释，并指出摩洛哥 2011 年宪法中规定的平等原则。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: return to dialogue vital for China-Philippines ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246759/south-china-sea-return-dialogue-vital-china-philippines-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/bfcf26c7-f39a-44b9-b78e-f3ec123ae864_251c1bf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船对菲律宾补给船使用高压水枪12月10日，它接近有争议的南海仁爱礁。照片：菲律宾海岸警卫队通过美联社分发的资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中菲关系正处于十字路口，中国外交部长王毅易纲在 12 月 20 日的电话中告诉菲律宾外长恩里克·马纳洛，“面对选择走哪条路，菲律宾必须谨慎行事”。他补充道：“中方始终致力于通过对话协商解决争议，共同维护海上稳定。”王毅还强调，如果菲律宾误判形势、一意孤行、与外部勾结，对于一些势力寻衅滋事，中方将“依法维护自身权利，坚决予以回应”。&lt;/p>;&lt;p>;王毅的声明传达了两个明确的信息。首先，这是对菲律宾的警告，任何南海挑衅升级或持续的行为都不会被容忍。中国将全力回应，并采取一切必要反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;例如，被菲律宾批评为危险举动的水炮攻击，如果菲律宾坚持加剧紧张局势或企图在争议海域进行，可能会成为惯例。让外部参与者卷入海事争端。&lt;/p>;&lt;p>;第二个信息是，北京将加强与其他声索国以及越南、马来西亚和印度尼西亚等东盟成员国的关系，从而让菲律宾孤军奋战。&lt; /p>;&lt;p>;中国不断走近这三个国家，构建命运共同体。进行了三次重要的国事访问：马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 3 月访问北京、印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 10 月访问北京以及中国国家主席习近平 12 月访问河内。重要的是，这些高层外交接触是在二月份中国和菲律宾之间爆发紧张局势之后进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南、马来西亚和印度尼西亚都表示愿意与中国合作，共同实现这一目标。维护南海和平稳定。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，这三个国家既没有响应菲律宾提出的在争议海域单独制定行为准则的建议，也没有成为菲律宾“南海行为准则”的一部分。最近针对中国的挑衅行为。这一点很重要，因为这三个国家都对中国提出了各自的争议主张。&lt;/p>;&lt;p>;很明显，其他声索国无意在南海挑衅中国。相反，他们致力于加强与中国的经济合作和外交接触，旨在促进各自领土内的经济增长和社会稳定。&lt;/p>;&lt;p>;此外，近几个月中美关系出现积极趋势以11月中美旧金山峰会和12月恢复全面军事沟通为例。强调不对抗、不冲突是中美关系的基本原则，也凸显了两国务实管理竞争、防止紧张局势升级的期望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此背景下，菲律宾在南海的侵略行为将在一定程度上受到美国的劝阻。正如马纳洛在与王毅通话时所说，他希望以双方都能接受的方式处理争端，缓和紧张局势并防止南海冲突。&lt;/p>;&lt;p>;最近，在接受《南海》采访时，日本媒体、菲律宾总统小费迪南德·马科斯指出，尽管有美国的援助，但与中国的海上争端“纯粹是菲律宾的问题”，马尼拉认为这是“菲律宾的问题，我们打算自己解决这个问题”。&lt;/p>; &lt;p>;或许菲律宾已经意识到美国军事介入南海的严重后果，并试图在与中国的领土争端中与美国保持一定距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;值得注意的是，中国并没有关闭对话的大门。如果菲方愿意重回正轨，共同管控海上争端，中方可以与菲方重启磋商。&lt;/p>;&lt;p>;针对王毅提出的对话建议，马纳洛表示，希望与中方加强对话，共同解决海上争端。中方表示，要秉持诚意，充分发挥两国在海上问题上的沟通机制作用，共同寻求问题的解决方案。马纳洛在简短的官方声明中将他与王毅的谈话描述为“坦诚、坦诚的交流”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还同意尽快举行南海双边磋商机制会议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;马尼拉的南海“点名羞辱”政策让北京处于不利地位&lt;/h3>;&lt;p>;虽然两国外长之间的通话对于打破僵局具有重要意义，但双边关系的改善将取决于&lt;/p>;&lt;p>;尽管局势解冻，但菲律宾的一些行动仍然令中国担忧，例如菲律宾海军当天激活了新安装的日本制造的雷达系统的电话，以监视南中国海的船只活动。仪式上，菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗强烈驳斥了中方关于菲律宾挑起紧张局势的批评。&lt;/p>;&lt;p>;看来，菲律宾虽然担心与中国的紧张关系加剧，但并没有软化其在问题上的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;总而言之，现在判断中菲关系是否会因王马纳洛通话而改善还为时过早。小马科斯内阁内部的派系斗争和美国的角色等因素可能会影响菲律宾的对华政策，使两国关系走上不确定的轨道。希望双方能够减少内外干扰，加快正常化进程。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘So old-fashioned’: Japan’s New Year card tradition fast declining in age of messaging apps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3246899/so-old-fashioned-japans-new-year-card-tradition-fast-declining-age-messaging-apps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/f422ef24-aab3-4daf-92ab-2e697116c71c_ffa63a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元旦骑摩托车的邮局工作人员送贺年卡2020 年在日本市川市。2024 年第一天交付的卡片数量同比下降近 16%。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，日本全国共寄出约 7.43 亿张新年贺卡（nengajo），不过这一数字较 2019 年第一天寄出的数量下降了近 16%。 2023 年，这一可以追溯到约 1,300 年前奈良时代的传统继续逐渐衰落。&lt;/p>;&lt;p>;主要城市的主要邮局对骑着摩托车的邮政工人进行了激动人心的送行当天早些时候，又举行了一场长期举行的集会，一些人穿着历史悠久的邮递员制服。但随着寄出的新年贺卡减少，许多人发现他们的行李比往年轻了。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的圣诞节严峻，通胀上升影响了旅行和聚会计划&lt;/h3>;&lt;p>;“我没有寄出新年贺卡”住在东京北部埼玉县的细村真 (Makoto Hosomura) 说，今年他已经从葡萄酒进口业务中退休了。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我不得不打印一百多张卡片，因为这是礼貌和商业上的期望，”他告诉《亚洲周刊》。 “然后我必须为每个人写一条个人信息，感谢所有这些联系人去年的业务，并添加一些关于期待未来更好的一年的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“我花了几年的时间几天才能完成这一切，然后如果我忘记向客户发送一张卡片，我就必须在 1 月 1 日收到他们的卡片后匆匆忙忙，打印一张，写一条消息并得到尽快邮寄，以便第二天就能到达，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我今年退休了，所以我不再需要与那些业务联系人保持联系。因此我们决定今年不寄任何贺卡，从 1 月 1 日起只寄几张给私人朋友和家人。” “事实上，不用再因为发送这么多卡片的义务而感到压力，这真是一种解脱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/01/56481f97-37e6-4ba0-b94c-c7f50dd2d6c8_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本新年牌。近几十年来，技术使家庭能够在家中设计和打印个性化的新年贺卡，尽管技术似乎也可能是这一传统衰落的原因。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新年问候最早是在奈良时代的日本贵族之间互相传递的，并在随后的几个世纪中作为一种传承方式在上层阶级和商人之间传播给远方人们的季节性信息。随后邮政系统的建立使普通民众能够发送类似的信息，尽管直到 1873 年第一张官方新年明信片发行后，这一概念才真正流行起来。&lt;/p>;&lt;p>;二十世纪以来，交换新年贺卡是这个季节不可或缺的一部分，而且需求如此之高，以至于某些邮局被指定为在年底前专门用于年贺寿。&lt;/p>;&lt;p>;技术近几十年来，家庭可以在家中设计和打印个性化的新年贺卡，尽管技术似乎也可能是这一传统衰落的原因。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一场噩梦”：日本工人谴责办公室文化随着过劳死案件的增加&lt;/h3>;&lt;p>;文具公司Pilot从1979年开始对新年贺卡进行年度调查，计划寄送至少一张贺卡的人数在2001年达到峰值，占全国的96.9%。在最近对 400 人进行的调查中，只有 43.8% 的人表示今年会寄送贺卡，这是该数字首次低于 50%。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及为什么不寄送贺卡时， 61% 的人表示他们更喜欢通过 Line 等应用程序发送消息，而 32.7% 的人更喜欢在 Facebook 或 Instagram 页面上发送消息。在允许给出多种理由的情况下，45.7% 的受访者表示准备贺卡“很麻烦”，而 26.9% 的受访者表示他们从来不费心寄贺卡。&lt;/p>;&lt;p>;也许令人惊讶的是，略高于 55% 的受访者表示他们不会寄贺卡。希望寄贺卡庆祝新年的传统能够继续下去。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/01/2efd9206-03a8-4cf3-96ab-927bbfb54078_d36f024c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;千叶市的一个邮政信箱，上面有圣诞装饰，左侧标有用于张贴新年贺卡的槽位。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我今年没有寄出任何贺卡，也不希望收到任何贺卡，”21 岁的东京一所大学学生 Emi Izawa 说道。 “我通过 Line 或 Instagram 与朋友和家人保持联系，这就是我今年发送信息的方式。我所有的朋友都是这样发新年祝福的，因为卡片太老式了。&lt;/p>;&lt;p>;“制作卡片、写信息然后去邮局也需要花费大量的时间和精力。发送它们，”她说。 “我有一份兼职工作，但我没有时间做所有这些事情。刷卡很不方便，基本上已经成为一种义务或义务，所以一点也不好玩。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CBC电视台网站上的评论也呼应了这些态度，其中报道称，今年发送的贺卡数量有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人与人之间的联系和问候很重要，但让我们不要再浪费这么多精力和资源来发送单张纸了，”其中写道信息。另一位则表示：“请废除新年贺卡。我今年只收到一封电子邮件。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人则表示，这一传统正在消失，这是一种耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在新年之前放了一个假期，所以事情真的很忙，但我还是抽出时间写卡片，”来自横滨的家庭主妇 Takako Tomura 说。 “我认为这是一件好事，在每年的这个时候为他人着想并向他们发送个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不需要那么长时间，我知道我很感激我收到了一位老朋友寄来的卡片。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh convicts Nobel peace laureate Yunus of violating labour laws, in ‘meritless’ case decried by his supporters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246900/bangladesh-convicts-nobel-peace-laureate-yunus-violating-labour-laws-meritless-case-decried-his?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/8bbf0bd2-9cac-4543-92b4-667300c42bb6_3810b81b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯在劳动法庭被判刑后出柜周一，他因违反劳动法在孟加拉国达卡被判入狱 6 个月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯周一因违反孟加拉国劳动法而被定罪，他的支持者谴责该案是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;83 年的历史-old，被称为“穷人中最穷的银行家”，因其向农村妇女提供小额现金贷款，使她们能够投资农具或商业设备并增加收入而于 2006 年被授予和平奖。&lt; /p>;&lt;p>;他创立的小额信贷银行格莱珉银行因帮助孟加拉国实现了惊人的经济增长而受到赞誉，其工作后来被许多发展中国家效仿。&lt;/p>;&lt;p>;“人类是尤努斯在诺贝尔奖演讲中说道，他并不是生来就遭受饥饿和贫困的痛苦，他鼓励听众想象一个贫困仅限于历史博物馆的世界。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/aa65f97a-651e-4e7f-9dad-418743edd39f_042006e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯周一抵达孟加拉国达卡的达卡劳动法院：照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他的公众在孟加拉国的形象使他受到了总理谢赫·哈西娜的敌意，谢赫·哈西娜曾指责他“吸穷人的血”。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜曾多次对这位受到国际尊敬的 2006 年诺贝尔和平奖获得者进行严厉的口头攻击。曾被视为政治对手。&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯和他创立的格莱珉电信公司（Grameen Telecom）的三名同事因未能在该国设立工人福利基金而被指控违反劳动法。首席检察官库尔希德·阿拉姆·汗 (Khurshid Alam Khan) 表示，首都达卡的一家劳动法庭判定他们有罪，并判处他们“六个月的简单监禁”，并补充说，所有四人均立即获准保释，等待上诉。&lt;/p >;&lt;p>;四人均否认指控。&lt;/p>;&lt;p>;“这一判决是史无前例的，”尤努斯的律师阿卜杜拉·阿尔·马蒙 (Abdullah Al Mamun) 说。 “我们没有得到正义。”&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯因违反劳动法和涉嫌腐败而面临 100 多项其他指控。&lt;/p>;&lt;p>;他在上个月的一次听证会后告诉记者，他他在孟加拉国设立的 50 多家社会企业公司都没有从任何一家中获利。&lt;/p>;&lt;p>;“它们不是为了我个人的利益，”尤努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他的另一家公司律师卡贾·坦维尔 (Khaja Tanvir) 表示，此案“毫无根据、虚假且动机不良”。&lt;/p>;&lt;h3>;“穷人银行家”穆罕默德·尤努斯为香港幻灭的年轻人带来了希望&lt;/h3>;&lt;p>;“此案的唯一目的是在全世界面前骚扰和羞辱他。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;前国际特赦组织主席、现任联合国特别报告员艾琳·汗 (Irene Khan) 出席了周一的判决，称这一判决是“对正义的嘲弄”。&lt;/p>;&lt;p>;“一位为国家带来荣誉和自豪的社会活动家和诺贝尔奖获得者，却因无聊的理由而受到迫害，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;获得诺贝尔奖后的第二年，尤努斯宣布计划成立自己的“公民力量”政党，以结束孟加拉国的对抗性政治文化，这种文化一直被不稳定和军事统治时期所打断。&lt;/p>;&lt;p>;他放弃了几个月内就实现了这些野心，但他对统治精英的挑战所引起的敌意却一直存在。&lt;/p>;&lt;p>;自 2008 年哈西娜重新掌权以来，尤努斯遭遇了一系列刑事案件和政府抹黑运动。国家领导的伊斯兰机构指控他宣扬同性恋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/01/cb884f10-7258-401e-8416-84aeafd86fc6_54f02639.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯（中）被给予六个月的监禁他的支持者称，他的入狱和劳动法案件是出于政治动机。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年，政府毫不客气地迫使他离开格莱珉银行——尤努斯对这一决定提出异议，但孟加拉国最高法院维持了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>; 8月，包括美国前总统巴拉克·奥巴马和前联合国秘书长潘基文在内的160名全球知名人士发表联名信，谴责尤努斯“持续受到司法骚扰”。&lt;/p>;&lt;p>;签署者包括100多名他的其他诺贝尔奖获得者表示，他们担心“他的安全和自由”。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指责孟加拉国法院对哈西娜政府做出的橡皮图章决定，哈西娜政府几乎肯定会赢得下一个任期一周内遭到反对派抵制的选举。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国扩大了对诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯的税务调查&lt;/h3>;&lt;p>;她的政府在镇压政治异见方面越来越坚定，尤努斯在民众中的受欢迎程度孟加拉国公众多年来一直将他视为潜在竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织指责尤努斯 9 月受审时政府“将劳动法武器化”，并呼吁立即停止对他的“骚扰”。 &lt;/p>;&lt;p>;声明称，针对尤努斯的刑事诉讼是“对他的工作和异议的一种政治报复”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysians hit back as McDonald’s franchisee sues over Israel boycott: ‘lost a customer for life’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246901/malaysians-hit-back-mcdonalds-franchisee-sues-over-israel-boycott-lost-customer-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/d6364d1a-66cb-46a7-af42-d20e58fa1445_83a9cbb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 11 月，马来西亚布城的一家麦当劳餐厅。麦当劳是因以色列轰炸加沙而受到全球抵制的最严重国家之一。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚麦当劳的特许经营者针对亲帕勒斯坦的抵制运动的诉讼风险适得其反。连锁店，在以色列不懈地轰炸加沙的国家中，麦当劳当地许可证持有人的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; gerbang alaf餐厅，于12月19日在吉隆坡法院提起诉讼，指控和制裁运动（马来西亚BDS）对该品牌“煽动了公众仇恨”并损害了其业务。&lt;/p>; &lt;p>;该公司正在寻求131万美元的赔偿金。&lt;/p>; &lt;H3>;麦当劳的马来西亚起诉巴勒斯坦刺激抵制的集团&lt;/h3>; &lt;p>;法律举动是在快餐连锁店落在马来西亚受欢迎的消费者抵制的叉毛之后，针对被视为支持以色列的企业的目标，尽管其中许多 - 包括Gerbang Alaf餐厅包括 - 坚持认为他们没有与以色列的链接，实际上是支持巴勒斯坦的事业。&lt;/p>; &lt;p>;麦当劳是在以色列提供免费餐点向以色列提供免费餐点后，全球抵制的最难打击之一10月7日，哈马斯突袭引发了冲突的日子。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，以色列屠杀了20,000多名巴勒斯坦人 - 多数平民 - 而1,100多名以色列人在血腥的哈马斯袭击中死亡。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;，但在一个在支持巴勒斯坦事业的悠久历史的国家中，在马来西亚的武力社交媒体中，在马来西亚的武器社交媒体中遭到嘲笑。&lt;/p>; &lt;p>;“抵制”这样的是个人选择，这取决于个人消费者。” Muda党的Sheryl Ho说。 “话虽这么说，在此之前，任何没有抵制麦当劳的人都在此之前，当然会现在这样做。”他们看到的在加沙正在发生的事情，并不是任何呼吁抵制的结果。&lt;/p>; &lt;p>;麦当劳的“终身失去了客户，不仅是为了抵制客户”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/01/01/b8cd8a11-6f11-6f11-4048-4048-4048-b7b7b7b7b7b7b7b7b7b7b7b7f9d65e45e459e44_4_eff20.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在吉隆坡的星巴克出口。 12月，马来西亚一家主要银行建议投资者在美国咖啡连锁星巴克的当地许可持有人中出售其持股。照片：Azneal Ishak &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚公众中的一个特定痛点是该公司从马来西亚BDS的150万林吉特（326,000美元）的需求来补偿终止快速Food Chain的雇员是三个月的抵制。问X用户Syafiq Fadli。星巴克说，抵制咖啡连锁店的持续时间比最初的预期更长，因为对冲突的近期解决仍然是朦胧的。&lt;/p>; &lt;p>;受南非反种族隔离运动的启发，BDS运动是一种全球努力通过抵制，剥离和制裁支持它的国家和实体来遵守以色列的非暴力压力。&lt;/p>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/C1AA6027-9796-45B7-ACC4-ACC4-79D3CA1FA41FA415_7D6816DF.JPG.JPG.JPG ;“>;抗议者于2023年12月22日在美国大使馆在马来西亚吉隆坡的一次集会上举行模拟流血的婴儿尸体和标语牌，以支持巴勒斯坦事业。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，全球运动的网站并未将麦当劳（或星巴克）列为有针对性的业务，称对BOYCOTT的重复呼叫该品牌是但是，公众的一部分。 Lumpur，有200多人在美国大使馆的大门附近露营，在新的一年中迎来了停火，这是为期六天的静坐比赛的一部分，反对华盛顿的支持，支持加沙的毯子炸弹袭击，并阻止了努力付出的努力联合国的永久停火。&lt;/p>; &lt;p>;呼吁对华盛顿采取“决定性行动”，前总理马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad决议被其在联合国的代表否决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚一直是代表巴勒斯坦人发言的最具声音的国家之一，并已公开对其对哈马斯的支持，拒绝西方压力谴责卡塔里支持的团体为恐怖组织。&lt;/p>; &lt;p>; 11月，总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim向世界顶级领导人讲真话。在由拜登（Biden）主持的领导人撤退中。 “停止加沙的暴行；立即停止。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Need some buzz’: Shanghai firm turns dead woman’s flat into illegal staff dormitory, says place needs livening up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246285/need-some-buzz-shanghai-firm-turns-dead-womans-flat-illegal-staff-dormitory-says-place-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/26/55235BE9-120F-4997-A2EC-74DD53C8605E_53F52B5C.JPG“ ALT =”>;一家物业管理公司将一名死去的妇女公寓非法地变成了员工宿舍。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一家物业管理公司将死者的公寓变成了宿舍，因为其员工激怒了许多大陆社交媒体上的许多人。&lt;/p>; &lt;p>;上海大院一栋建筑物的居民注意到，陌生人死后一年搬进了已故邻居的空房子。&lt;/p>; &lt;p>;他们敲门，发现该公司的员工在此之后占领了财产。 &lt;/p>; &lt;p>;公司的一位经理试图说服居民，占领小公寓是一个好主意，因为建筑物需要“一些嗡嗡声”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;报告说，已故的所有者没有任何亲戚，也没有遗嘱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/27/6487dde6-a3eb-40e4-b595-4a2a215dc344_8a5cd4c0.jpg“ alt =”上海的公寓死了，没有亲戚，将财产的命运留在空中。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国的民法典，没有意志的遗产属于该国或死者是成员的组织。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;上海太阳路律师事务所的律师P>; Yang Zouhua说，该公司正在通过蹲在已故居民的财产中闯入法律。&lt;/p>; &lt;p>;担心过度拥挤的住宿中的健康与安全，居民向居民抱怨，居民抱怨他们的邻里委员会。&lt;/p>; &lt;p>;这是委员会向管理公司提供了关键的委员会。&lt;/p>; &lt;p>;委员会成员陈·伊文（Chen Yiwen）告诉上海电视台，他们已允许他们允许公司清洁公寓，以便他们可以将其用于存储。&lt;/p>; &lt;p>;，但该公司没有返回钥匙，声称他们已经以30,000元（4,200美元）的价格重新装修了该公寓，并拒绝搬家工作人员。&lt;/p>; &lt;p>; Yang建议，邻里委员会应向民政局报告该案，民事事务局负责管理死者的财产，他们没有留下意志，没有继承人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;鉴于该国的人口老龄化以及婚姻和出生率下降。根据世界卫生组织。 -7485-4176-A3B6-60DFC3F62236_C538180F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在中国法律下死者是成员。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，婚姻的数量在2022年达到了创纪录的低点，达到了680万，此后从2013年的1350万年下降了950万。自1949年开始记录以来最低的出生。 >; &lt;p>;“我将在70岁时出售我的公寓，并住在退休的家中，”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;其他人声称他们不在乎他们去世后发生了什么：“我会死了。我为什么要关心如何处理我的公寓？” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists display new-generation electronic warfare weapon design to the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246608/chinese-scientists-display-new-generation-electronic-warfare-weapon-design-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/29/52B01220-BBAD-4639-BC17-C18E56E27A1C_472DBCEB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国科学家揭示了新的电子战争武器的设计。照片：EPA-EFE/XINHUA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一群来自中国科学家已经揭示了一种新型电子战武器的复杂设计 - 这是全球军事力量他们渴望动手。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，武器可以从单个天线发射多个聚焦的电磁波，同时针对天空，海洋或陆地上的各种物体来破坏其操作。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在武器的小型化版本上进行的实验室测试表明，其能够在广泛的频率范围内高功率运行并发射电磁波。&lt;/p>; &lt;p>;即使敌方雷达或通信设备采用了反雷达 - 诸如跳跃频率之类的杰作技术，他们仍然无法通过武器逃避抑制。&lt;/p>; &lt;p>;由南京东南大学的江韦克西安格教授领导，研究小组发表了设计概念，关键算法和制造方法该武器在《中国电子科学技术杂志》的11月刊上发表的同行评审论文中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/29/61e0a2dd-13d-4448-bd0d-a356c56c56c5abf39bf39b_f181b481b48c.jpg.jpg.jpg for >;中国新一代电子战武器的igital阵列天线旨在同时攻击多个目标。照片：东南大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在论文中，科学家预测未来的战争将发生重大变化，其特征是“电磁频谱战场上对方之间越来越激烈的竞争”。 &lt;/p>; &lt;p>;在这样的战斗中，即使在失去领土之前，一些不太先进的国家也可能失去对电磁频谱的控制。&lt;/p>; &lt;p>;“失去对电磁频谱的控制不可避免地会导致失去空气和海上控制，”江式的同事在论文中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“要适应高强度的对抗环境，电子对策系统必须具有多功能，多目标的对策和宽带能力。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;目前，大多数使用的电子战设备只能针对朝着或多或少相同方向瞄准目标的持续抑制。著名的例子包括部署在美国F-15和F-16或俄罗斯MIG-27和MIG-29战斗机喷气机上的电子战舱。&lt;/p>; &lt;p>;只有少数国家获得了新一代电子战武器技术，随着以色列航空航天工业的带领Scorpius-SP Pod带领这么领先。这种紧凑的装置大约有空对空导弹的大小，可以安装在战斗机的机翼下方。该公司表示，它可以识别并同时压制多个方向的目标，包括战斗机、地面雷达甚至来袭导弹。这种能力将友好的战斗机免受伤害。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/2023/12/29 /6AD14B21-EEA6-4C81-AE3F-9A888B2A30B9_00D05C81.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列的Scorpius-sp pod s在斗士的机翼下，可以抑制多个型号的目标，方向。照片：IAI ELTA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年6月，以色列宣布，一个未公开的亚洲国家已在数百万美元的交易中获得了这款“最先进的”空中电子战场。但是，该设备的设计和技术受到以色列的密切保护。&lt;/p>; &lt;p>;基于江安团队发布的原型图像，中国科学家采用的技术方法似乎与以色列的技术明显不同。例如，它们的天线具有类似蜂窝状的，开放式的，波导结构，而以色列的天线包含许多锋利的锥体。&lt;/p>; &lt;p>;现代的电子战系统依赖于传输和接收由许多单个单元组成的天线，每个天线&lt;/p>; &lt;p>;由计算机支配。&lt;/p>; &lt;p>;尽管从理论上讲，这些单元可以接合不同的目标，但实际应用通常会导致天线被骨折成具有有限的功率和窄频率范围以发射电磁波的较小段。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这种方法通常称为多目标数字阵列技术，主要仅限于具有适度的功率和带宽需求的雷达。&lt;/p>; &lt;p>;但是，江安的团队声称它已经开发了一种新颖的控制方法，该方法已经开发出一种新颖的控制方法。允许由具有成本效益的组件组成的结构简单的天线阵列以最大的容量运行，同时通过通过每个单元发出的电磁波的复杂操纵在不同方向上抑制多个目标。&lt;/p>; &lt;h3>; 2年。&lt;/p>; &lt;h3>; 2年。&lt;/p>; &lt;h3>;杀死了铁轨枪，中国科学家将其恢复活力&lt;/h3>; &lt;p>;此外，可以为每个目标调整抑制频率。但是，有一个权衡：数值处理信息的数量和复杂性随着目标数量而呈指数增长，这可能会压倒军事计算机芯片。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，研究人员在其研究中揭示了算法这大大减少了计算负载，为全球广泛采用这项技术铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在国际舞台上相对晦涩难懂，但东南大学仍在中国的电子工程技术领域的精英机构中排名紧密根据该国的高科技行业，尤其​​是华为技术。&lt;/p>; &lt;p>;根据东南大学网站的数据，2022年同伙的414名毕业生加入了华为，超过了其他任何公司。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候。&lt;/p>; &lt;p>;今年，华为向东南大学的23名教师致敬，他们帮助解决了重大的技术问题，比任何其他中国大学都多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，尽管江安的团队并未详细说明为什么它选择披露披露这项技术在本文中，研究人员强调了其雷达，通信和电子对策中的“广泛的应用前景”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，中国科学家发表了许多有关尖端军事技术的论文武器。一些专家将中国迅速发展的军事技术归因于该国新兴的高科技行业，这些新技术还可以使较小国家的武装部队有机会挑战主要军事力量。&lt;/p>; &lt;p>;，例如伊朗和伊朗和朝鲜最近推出了具有渗透美国导弹防御系统的高超音速武器，而也门的胡塞叛军利用无人机技术发动了游击战争，以与红海中的美国领导的联盟舰队发动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;中国政府表示，它没有参与这些技术的传播。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lingnan artefacts, architecture go on display in Hong Kong, with centuries-old pieces to inspire modern-day Greater Bay Area integration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246895/lingnan-artefacts-architecture-go-display-hong-kong-centuries-old-pieces-inspire-modern-day-greater?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/01/4CBFD621-696E-40CE-83FC-FD85592D02221_6ABB868B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;神社。该世纪历史的结构是直到6月2日展出的许多历史作品之一，照片：梅>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;坐落在香港的绿野公园（Verdant Kowloon Park作为针对大海湾地区的展览的一部分，这是城市中首次展出的木神社。&lt;/p>; &lt;p>;百年历史的建筑，是广东省的高级国宝Panyu Shrine是香港遗产发现中心的展览的一部分，该展览的历史是170个展品，该展览的历史可以追溯到西汉王朝（公元前202年至公元8 ad）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些作品展示了“文化和传统”根据香港政府的说法。文件/D8/images/Canvas/2024/01/01/EA02F725-0B66-4A9F-85B6-CE60B6D8DE0C_813CD875.JPG“ ALT =” Alt =“”该节目突出了广东，香港和澳门人物的共享特性。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Susanna Siu Lai-Kuen，展览的策展人之一，标题为“在同一屋顶下：Lingnan传统建筑的起源和艺术”该节目说，该节目强调了广东，香港和澳门的人工制品的共同特性。&lt;/p>; &lt;p>;“每个展览柜都有来自所有三个地方的人工制品……但是他们并不感到彼此，因为他们共享，因为他们共享她说：“很多相似之处。一个屋顶”，这是中国文化的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;h3>;香港计划展示民族成就的计划会动摇博物馆的场景吗？&lt;/h3>; &lt;p>;展览是第一个由广东共同组织的展览自从三人在2022年11月签署了有关湾区考古和文化遗产的交流和合作的谅解备忘录以来&lt;/p>; &lt;p>;大多数物品首次在香港显示。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/501/50319e-1410-4e33-be53-be53-e4b508cee333f_686e786e78c9.jpg9 999;“>;展出的文物。该展览旨在向公众介绍一段历史时期，公元前221年，当时Qin Shi Huang皇帝统一了该国，并派遣官员统治Lingnan地区。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亮点包括1909年最早发现的绿色玻璃桶砖和木板瓷砖，窗户，窗户和编织澳门博物馆的竹制建筑装饰品和在香港出土的明朝（1368-1644）的雕刻的红砂岩柱基地。&lt;/p>; &lt;p>; siu说，展览还旨在告诉公众关于历史历史的一部分历史的一部分，在公元前221年，当Qin Shi Huang皇帝统一了该国，并派遣官员统治Lingnan地区，其中包括当今的香港。&lt;/p>; &lt;p>; Lingnan地区的精确边界受到学术的影响。辩论，但根据香港的lingnan大学的说法，一般的理解是，它们跨越了中国南部海岸和“山山脊”，“在匈奴，江西，南部富士，广西地区和北广东之间的边境地区”。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div &lt;div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/557E7482-7482-7F1D-4F1D-4F26-B03D-2899999999999999999999999999999955FE855FE856AA_68686E86E86E86E78C9.PG”展览策展人Susanna Siu说，“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;展览突出了广东，香港和澳门的人工制品的共享特性。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;询问该展览是否也有助于加强香港一直是中国的一部分“自远古时代以来”，这是地方当局使用的短语和SIU在该市迷你宪法中概述了概念，她不想谈论政治，她的研究纯粹是学术的。她说。&lt;/p>; &lt;h3>;外交艺术？香港在欧洲紧张的北京纽带&lt;/h3>; &lt;p>; siu中补充说，从考古学的角度来看，在该地区发现了相同或非常相似的人工制品的事实，说明了林南地区的统一发展，这可以是可以是她说，归因于气候和地理等影响。&lt;/p>; &lt;p>;她说，展览可以帮助引起人们对lingnan传统建筑的兴趣，指出了访客的反馈，他们想在参加后参观大陆的原始建筑物。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/01/01/01/01/018b-d0f2-d0f2-d0f2-4113-4113-8a62-0962-09661ec41ec41ec4_686868688c9.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个反特里克斯 - 一个瓷砖，覆盖了一排屋顶覆盖物的瓷砖 - 西部朝鲜王朝的瓷器，其汉字为“ 10千年的汉字” ”。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，这种交流也可以促进在海湾地区更好地整合。&lt;/p>; &lt;p>;展览是免费的，是免费的，除了星期四，每天都在上个月开始，直到6月2日。&lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New photos displayed in Chinese President Xi Jinping’s office during New Year’s address offer glimpses of key moments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246885/new-photos-displayed-xi-jinpings-office-during-new-years-address-offer-glimpses-key-moments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 17:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/01/4D37F9F8-2369-4DC2-991C-BDC442BBBBBBBB084_C861B5556.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;习近平的家庭肖像是一个皮带和公路论坛。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平在周日晚上举行的年度新年地址，为敏锐的观众提供了一些额外的细节 - 视频中出现了一些新照片，包括在腰带和道路倡议的论坛上拍摄的图像，家庭肖像以及习近平的一位在三月份宣誓就职。中国政治中心 - 在总统办公室内罕见的观众。&lt;/p>; &lt;h3>;中国总统习近平尼斯平地承诺在未来以未来的新年地址进行改革&lt;/h3>; &lt;p>;，就像往年一样，XI交付了他的讲话从桌子后面，国旗和他身后的中国长城的形象以及显示框架照片的书架。选择这些照片是为了聚焦关键事件并突出上一年所取得的进步或成就。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的照片中，包括与参加第三次腰带和路论坛的外国领导人合影的团体拍摄。十月，标志着他的签名基础设施策略十周年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/01/460574E3-D33F-46C7-ABE4-6B8C2AFAFAFAC324_CDD4444444F9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在10月在北京大厅举行的国际合作的第三次腰带和公路论坛上进行集体照片。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为期两天的活动 - 大流行之后举行的第一个腰带和道路论坛 - 吸引了来自130个国家和30个全球组织的代表到北京。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;习近平说，/p>; &lt;p>;在他的论坛讲话中，中国希望通过与其他国家/地区的更多高级发展来加强基础设施的合作和相互联系。&lt;/p>; &lt;h3>; xi jinping在新年揭示的照片中揭示了广播&lt;/h3>; &lt;p>;“在追求发展的同时，中国也接受了世界并履行了作为一个主要国家的责任，” XI在周日晚上的州广播媒体的讲话中说。&lt;/p>; &lt;p >;另一张照片捕捉了一个关键时刻，当习近平于3月开始他的前所未有的第三个总统任期。&lt;/p>; &lt;p>;在获得全国人民大会的认可后，中国的顶级立法机关的认可后，习近平举起了他的右翼宪法宣誓和宪法宣誓和将左手放在中国宪法的红色皮革上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/01/e5c8e779-97cb-491C-BF50-1AF9C42DAB42DAB42_B33F603B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”三月份在北京人民的大厅。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在宣誓期间，习近平说他将努力建立一个“繁荣，民主，文明和和谐的社会主义国家”。&lt;/p>; &lt;p >;在2022年10月的党代表大会上，XI被重新确认为共产党和军队的ead。去年3月，连任成为国家元首，使他成为了几十年来最有力的领导者。&lt;/p>; &lt;p>;也第一次看到了几张家庭肖像，其中包括他父亲XI Zhongxun的照片，他是一张政治局成员兼副总理，习近平和他的妻子彭·利尤恩（Peng Liyuan）的较旧照片，以及与妻子和父母一起的习惯的照片。在很小的时候还添加了一张显示习近平，他的妻子和女儿的人。&lt;/p>; &lt;p>;在XI下，共产党已承诺增强家庭教育并培养传统的家庭价值观。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; XI自2013年以来每年都提供新年地址。视频中看到的照片被仔细地选择了一个能够指导该国的男人的形象，以及直接互动的领导者与人民。 4D4E-B418-C9E09195D30B_A8ACE9CB.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;中国总统XI Jinping在9月份的中国Zhejiang Province的一次检查中，在他促进了他的努力促进农村振兴，外贸和高质量发展。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与去年新年演讲中出现的照片相比，今年的一些照片似乎集中在经济和发展主题上，因为该国面临着一个大流行后的恢复迟钝，与西方的贸易关系恶化。&lt;/p>; &lt;p>;一张习近平9月在齐吉安省东部Yiwu之旅的照片向他挥手向人们挥手，因为他吹捧这座城市成为世界上最大的出口中心的成就对于小型制造商品。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的中国签署第二个27年的天然气供应协议与卡塔尔&lt;/h3>; &lt;p>;十月旅行的另一张照片显示，XI访问了江西石油公司的一家分支机构。省，他强调石化在中国经济中的作用以及能源安全的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;其他图像突出了前往广东和广西省的旅行，以了解当地农村农业的发展，并访问洪水遭受洪水遭受洪水遭受洪水的地区在北京和hebei中。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Voltage dip spanning parts of Hong Kong’s New Territories traps at least 20 people in lifts, sets off fire alarms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246890/voltage-dip-spanning-parts-hong-kongs-new-territories-traps-least-20-people-lifts-sets-fire-alarms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 17:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/01/75DE8577-9877-415E-B6B4-9BD4D87FF87FF809_FFBEA48D.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Facebook/@look Chun Wai David &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;横跨香港新地区部分地区的电压倾斜，被困在升降机中的十几个居民，并在元旦期间引起火灾警报。&lt;/p>; &lt;p>;消防部门周一表示，已收到20人在Kwai Chung，Tsuen Wan，Tsing Yi，MA上的MA和Sha Tin的kwai Chung，在Kwai Chung，Tsuen Wan，Tsing Yi和Sha Tin之间收到了20人的报道。 &lt;/p>; &lt;p>;消防员正在为被困在电梯中的人员进行救援行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/2001/200133e8-7cd1-48f3-9f3-9f20-982-982d37cf8a37cf8a37_15ca5705705.jpggg &lt;jpg“ ＃999;“>;消防员在现场进行救援行动。照片：Facebook/@lo yuen-ting &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在线流传的视频显示出巨大的烟雾从电动公司CLP Power拥有的电气变电站滚滚而来很少有住宅庄园。&lt;/p>; &lt;h3>;香港电力公司道歉，因为毛刺叶子被困在电梯中&lt;/h3>; &lt;p>;官员们到达现场时没有烟雾或火的迹象。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;消防局和CLP正在检查设施。&lt;/p>; &lt;h3>;在香港停电后，在黑暗中剩下的2 mtr站的商店&lt;/h3>; &lt;p>; NGA Ying Chau街的一部分已经出于安全原因而被封锁。&lt;/p>; &lt;p>;到达现场的地区议员卢元林（Lo Yuen-ting）在社交媒体上说，该设施内部的条件“受到控制”，不太可能引发停电。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>