<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Palestinians hope Blinken’s Middle East visit can deliver Gaza truce before Rafah assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251051/palestinians-hope-blinkens-middle-east-visit-can-deliver-gaza-truce-rafah-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 07:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/f4a9646b-1d63-4eb1-93c7-883822a18cf1_c9917f78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特外交部长费萨尔·本·法尔汉·沙特（右）和美国国务卿安东尼·布林肯周一在沙特阿拉伯利雅得。照片：Chuck Kennedy/Us State/Planet Pix via Zuma Press Wire/dpa &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高外交官周一在中东访问期间会见了沙特阿拉伯的事实上的统治者，巴勒斯坦人的希望将敲定在以色列威胁袭击拉法之前停战，拉法是一座边境城市，大约一半的加沙人口正在那里避难。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯抵达利雅得，这是他自华盛顿以来首次访问该地区在以色列的参与下，促成了战争首次延长停火的提议。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼的会面持续了大约两个小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/5b4b1eb8-1029-4e0a-b333-a76d5b58818b_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼。照片：Chuck Kennedy/Us State/Planet Pix via Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 表示，布林肯和王储已经讨论了区域协调，以实现“危机的持久终结”。米勒在一份声明中表示：“国务卿强调了解决加沙人道主义需求和防止冲突进一步蔓延的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯返回酒店时没有回答记者的问题。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯返回酒店后没有回答记者的问题。 p>;&lt;p>;卡塔尔和埃及调解员上周向哈马斯提出的停火提议正在等待武装分子的答复，这些武装分子表示他们希望获得更多保证，以结束长达四个月的战争。&lt;/p>;&lt; h3>;布林肯返回中东敦促加沙停火&lt;/h3>;&lt;p>;“很难说我们是否会取得突破，何时会取得突破，”一位美国高级官员在飞行中告诉记者前往沙特首都。 “现在球在哈马斯的球场上。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还旨在赢得美国对休战后计划的支持：重建和管理加沙，并最终建立一个巴勒斯坦国——以色列现在的巴勒斯坦国拒绝——并要求阿拉伯国家与以色列实现关系正常化。&lt;/p>;&lt;p>;在美国对整个地区的亲伊朗武装团体进行了数天的空袭之后，华盛顿还寻求防止中东其他地区的局势进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;米勒表示，布林肯和王储讨论了缓解地区紧张局势的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;在伦敦，英国国防部长格兰特·沙普斯告诉议会，空袭已经耗尽了也门胡塞武装的能力以红海航运为目标，但威胁“并未完全消除”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列威胁对拉法发动新的地面攻击，拉法是位于埃及南部边境的一座小城市，加沙 230 万人口中一半以上居住在该城市现在住在临时帐篷里。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一视察部队时表示，以色列军队已经打死或打伤了哈马斯一半以上的战斗人员，并将继续战斗直至“取得全面胜利” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/9c36efa2-4c33-4679-9895 -1a100cf7ab02_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在参观位于以色列拉特伦的以色列国防军装甲兵纪念碑时观看一辆装甲车周一。照片：Haim Zach / GPO / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 斥责内塔尼亚胡面对持续的抵抗“玩着妄想胜利的游戏”。&lt;/据接近谈判的消息人士描述，停火提案设想至少 40 天的休战，届时武装分子将释放他们扣押的剩余人质中的平民，随后阶段将移交士兵和尸体。&lt; /p>;&lt;p>;迄今为止唯一的休战在 11 月持续了一周。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望战争结束，我们想回家，这就是我们现阶段想要的一切，” 35 岁的亚门·哈马德 (Yamen Hamad) 是四个孩子的父亲，他在加沙中部代尔巴拉赫的一所联合国学校通过消息应用联系到了他。该地区是以色列坦克尚未推进的少数地区之一，挤满了数以万计的流离失所家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所做的就是通过小型收音机收听新闻并查看互联网上的内容为了希望。我们希望布林肯告诉内塔尼亚胡，我们已经受够了，我们希望我们的派别能够为了我们人民的最大利益而做出决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列坦克已经在汗镇推进了两周尤尼斯.加沙地带北部的加沙城的战斗也死灰复燃，以色列称该地区在战争头两个月已被控制。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周一表示，其部队在北部地区打死了数十名巴勒斯坦武装分子。过去 24 小时内，加沙中部和南部。&lt;/p>;&lt;p>;随着夜幕降临，汗尤尼斯居民表示，以色列坦克加强了对南部最大的正常医疗机构纳赛尔医院周围的炮击，导致一些房屋起火。 &lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦红新月会表示，在被以色列军队包围两周后，大约 8,000 名流离失所者已从位于汗尤尼斯和阿迈勒医院的总部撤离。&lt;/p>;&lt;p>;在医院，只剩下 40 名老年人、约 80 名患者以及 100 名行政和医务人员。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国主席任命独立小组来评估近东救济工程处在加沙的机构&lt;/h3>;&lt;p>;巴勒斯坦人描述了加沙城的激烈战斗，特别是靠近地中海沿岸的地区受到以色列军舰的轰炸。联合国巴勒斯坦人援助机构近东救济工程处表示，一支前往那里的食品车队遭到袭击，但没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处是重要援助的来源之一，表示可能被迫停止运作本月，捐助者因以色列指控其部分工作人员参与了 10 月 7 日哈马斯武装分子发动的袭击而撤回了资金，该袭击引发了战争。近东救济工程处表示，在得知以色列的指控后，它迅速采取行动解雇了工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;加沙当局表示，已确认超过 27,000 名巴勒斯坦人在以色列的袭击中丧生，还有数千人恐怕在废墟中尚未被救出。以色列表示，在 10 月 7 日发动的攻势中，有 226 名士兵被杀，此次攻势导致 1,200 人死亡，253 名人质被俘。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争在以色列占领的约旦河西岸引发了暴力事件，巴勒斯坦人在那里也寻求建国。周一，以色列警方表示，警察在约旦河西岸大型定居点马勒阿杜明 (Maale Adumim) 附近击毙了一名试图袭击他们的持刀男子。巴勒斯坦官方通讯社 WAFA 称，一名 14 岁巴勒斯坦儿童在事件中丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China visa-free travel: relaxing entry restrictions adds up, with ‘additional stimulus’ eyed from more inbound trips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251008/china-visa-free-travel-relaxing-entry-restrictions-adds-additional-stimulus-eyed-more-inbound-trips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/1aefe20f-d00f-47a4-8dda-2966719624a2_b93fe24c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的经济规划者正在寻求通过吸引游客来加强旅游业和投资分析人士称，外国人会来参观和消费。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国国民马克·盖恩 (Marc Guyon) 在北京开始允许其祖国公民免签证入境的第一天前往中国。&lt;/p>;&lt;p>;为期一周的旅行12 月初前往上海和北京，这家总部位于香港的健身房运营商让自己免去了此前要求的中国大陆签证等待三个月的时间——至少花费了 1,500 港元（192 美元）。&lt; /p>;&lt;p>;在那次旅行中，这位39岁的人在拜访居住在大陆的法国同胞并建立自己经营的社交平台时花费了超过10,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我我认为这项政策的不同之处在于，那些不必去中国的人现在就会乘坐航班，并接受更多机会。”盖恩说。&lt;/p>;&lt;p>;盖恩的故事似乎准确地说明了中国的经济状况据关注该国的分析师称，规划者在寻求通过吸引外国人来旅游和消费来促进旅游业和投资时考虑到了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人说，放宽入境旅游，由于世界第二大经济体正在努力应对消费者需求和房地产危机，因此每人每天至少可以向国内航空公司、酒店、零售和会议注入 200 美元。&lt;/p>;&lt;p>;六个国家公民前往中国的旅行据人民网新闻网站报道，从 12 月 1 日到 1 月 9 日，共有 14.7 万人获得免签身份。&lt;/p>;&lt;p>;“退一步来说，我认为重要的是这似乎标志着一种更加开放的心态总部位于伦敦的航空咨询公司 Midas Aviation 的合伙人迪尔德丽·富尔顿 (Deirdre Fulton) 在 1 月份的一次行业网络研讨会上表示：“中国不仅试图鼓励出境旅游，还试图鼓励入境旅游。”&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 1 日起，中国开始允许五个欧洲国家和马来西亚的公民免签证入境长达 15 天。爱尔兰、新加坡和泰国后来也加入了这个名单，而其他国家的人的签证申请也得到了简化。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预计中国将继续放宽规定，包括允许更多国家的人免签证入境。&lt; /p>;&lt;h3>;日本投资者呼吁中国最终恢复免签入境&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为这是一个安全的赌注，”经济学人智库全球贸易首席分析师尼克·马罗表示。 “中国迫切希望重振外国投资者的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“简化签证审批并让人们返回中国是实现这一目标的一种方法，[并且]政府可以采取这种方法，而不会造成更多痛苦的结构性影响。调整营商环境。”&lt;/p>;&lt;p>;各国普遍要求签证来控制人流、防止非法入境、审查外国人。&lt;/p>;&lt;p>;外国游客在中国平均花费 200 美元总部位于桂林的在线旅行社中国亮点首席执行官史蒂文·赵上周表示，每天的观光费用为 300 美元。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发前的 2019 年入境旅游人数总计 1.4531 万人次，收入为 131.3 美元据旅行社《中国旅游指南》估计，这一数字为 100 亿美元。根据国家移民管理局的数据，去年外国人出入境人数达到 3548 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“酒店、餐馆、零售企业和交通运输从游客的增加中受益最多，”华盛顿的道格拉斯·巴里 (Douglas Barry) 说跟踪中美贸易的顾问。 “中国拥有巨大的内部市场来填补空缺，因此政府发现这还不够，并深入挖掘其工具箱，寻找额外的刺激措施，这一点很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;中国航空公司尤其会英国航空情报公司 OAG 的高级分析师约翰·格兰特 (John Grant) 表示，欢迎外国游客涌入。&lt;/p>;&lt;p>;“中国航空公司目前过度依赖本土市场，而中国经济陷入困境，这导致他说。&lt;/p>;&lt;p>;国际机场协会是一个拥有 2,000 名成员的贸易协会，代表世界各地的机场，倡导免签证旅行，以允许“互联互通的新航线”，解释道总干事路易斯·费利佩·德奥利维拉。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的进步，”他在三天内访问了四个中国机场后于周五告诉《华盛顿邮报》。 “没有签证，生活方便多了，这也帮助我们更频繁地来中国。”&lt;/p>;&lt;h3>;预计更多中国人出国过春节&lt;/h3>;&lt;p>;尝试过15 天免签计划表示有效，除了航空公司或酒店偶尔提出的耗时问题（可能仍希望获得签证）。&lt;/p>;&lt;p>;法国公民卡罗琳·卡纳克 (Caroline Cannac) 最近在 30 小时的停留中度过了一段美好时光。她在南方城市深圳过圣诞节​​，因为她可以免签证入境，避免支付 500 港元的申请费。在过夜期间，她、她的丈夫和两个成年子女花费了 2000 元人民币（278 美元）的现金，其中包括 600 元人民币的传统烤鸭餐。这还不包括他们预订高端酒店时支付的 3,800 港元。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫是英国公民，在香港边境获得了仅限深圳的签证，他们在那里&lt;/p>;&lt;p>;卡纳克计划回来一日游，甚至只是为了“找几把椅子”作为家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我一定会回去的，我什至是“我想在我丈夫的生日那天带他去深圳，”54 岁的卡纳克说，她形容这座城市比她记忆中的大约八年前访问时更绿、更安静。 “只要他们免费，我就去。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，马罗表示，放宽签证规定下的入境旅游对中国整体经济的影响“微乎其微”。&lt;/p>;&lt;p >;法国投资银行 Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 表示，即使在疫情爆发前的中国旅游业高峰期，个人游客的影响也不及外国公司。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是有多少公司来访，因为那是一张大票，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位在香港的法国公民杰里米·卡莫纳(Jeremy Carmona)在建工厂时不确定是否继续使用已有的多次入境签证-上个月前往中国东部城市浙江省宁波进行视察。&lt;/p>;&lt;p>;这位 30 岁的男子已经访问大陆“数百次”，但他表示，移民代理在一月份就该问题提出了一系列问题。出示签证后他四晚旅行的目的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们不问我这么多问题，也许[免签证入境]会让事情变得更容易，”他说，然后补充道：“但也许他们会问我更多问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American porn star angers Iran exiles after social media posts about trip to Tehran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251049/american-porn-star-angers-iran-exiles-after-social-media-posts-about-trip-tehran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 06:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/83874963-e651-406f-a765-ce3b2cab654b_f49a8dd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前美国驻伊朗德黑兰大使馆，现已转变进入反美博物馆。美国色情演员惠特尼·赖特前往伊朗并参观了前大使馆。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一名美国色情演员在社交媒体上吹嘘自己前往伊斯兰共和国的旅行，并在包括伊朗在内的网站上发布了照片，因此周一面临为伊朗政府进行宣传的指控。 -打倒美国大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗当局否认是惠特尼·赖特访问的幕后黑手，称她像其他外国公民一样获得了签证，而且他们并不知道她的“淫秽”职业。&lt; /p>;&lt;p>;赖特以猛烈批评伊朗的宿敌以色列而闻名，她的帖子​​尤其激怒了伊朗流亡者，因为她在 2022 年全国大屠杀之后，严格遵守了严格的伊斯兰女性着装规范。抗议强制佩戴头巾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/c25eaf66- 13eb-42b3-883c-c4fcb49d4736_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗德黑兰前美国大使馆入口。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些抗议活动是在 2022 年 9 月 Mahsa Amini 因涉嫌违反着装规定而被捕后被警方拘留死亡后爆发的。&lt;/p>;&lt;p>;“美国色情明星惠特尼·赖特 (Whitney Wright) 在我的出生国伊朗，那里的女性因为仅仅露出头发和忠于自己而被杀害，”美国著名的伊朗持不同政见者马西赫·阿利内贾德 (Masih Alinejad) 在 X 上写道，称赖特在&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗妇女不想遵守歧视性法律，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆在美国与伊朗断绝外交关系后关闭1979-1981 年伊斯兰激进分子劫持员工人质事件后，赖特在旗杆旁摆姿势，地上挂着一面撕破的美国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;她穿着长长的围巾、裤装和长外套非常符合着装要求，与她在 Instagram 上百万粉丝所喜欢的通常暴露的服装相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;“美国色情明星惠特尼·赖特 (Whitney Wright) 受邀到德黑兰宣传伊斯兰宗教。共和国”，总部位于法国的伊朗妇女协会 Femme Azadi 在 X（前身为 Twitter）上写道。 “他们不择手段。”&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗表示新核反应堆的建设已开始&lt;/h3>;&lt;p>;在德黑兰，外交部发言人纳赛尔·卡纳尼否认对她的行程有任何了解，但指出，尽管政治上紧张局势“不禁止”美国人访问伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士告诉塔斯尼姆通讯社，赖特没有受到伊朗任何组织的邀请，签证系统“不知道她的性质”不道德和淫秽的职业”。&lt;/p>;&lt;p>;赖特回击了对她旅行照片的批评（这些照片现在似乎已被删除），她问道：“现在发布我的伊朗旅行照片意味着我正在推动伊朗宣传？”&lt;/p>;&lt;p>;“只是分享我在内部和外部看到的情况。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/c8fd51ba-ba8b-4dbe-ae75-7e6e4e3ba842_d512d33b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个屏幕摘自 Masih Alinejad 的视频。这位居住在美国的伊朗异见人士表示，惠特尼·赖特(Whitney Wright)访问德黑兰的照片完全被掩盖了。图片来源：Masih Alinejad viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗的报道明确表示她已经离开伊朗，但尚不清楚她待了多久。她似乎去过该地区，还发布了来自埃及、黎巴嫩和摩洛哥的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是色情明星第一次因访问伊朗而引起人们的注意：2016 年，英国成人娱乐演员坎迪·查姆斯 (Candy Charms) 访问该国进行鼻子整容手术。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及赖特的访问时，美国国务院表示，它已警告美国人避免前往伊朗，并“由于存在感染风险，因此要更加谨慎”错误拘留”。美国人和那些与西方有联系的人可能会发现自己被拘留并在秘密审判中被定罪，这些审判后来被用作与华盛顿谈判的筹码。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗伊斯兰共和国是整个中东地区不稳定的主要推动者美国国务院表示，自 1979 年以来一直如此。 “如果伊朗真正关心中东地区的和平与稳定或那里人民的福祉，它就会停止对恐怖组织的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What lies in wait for Xi and Putin in the Year of the Dragon?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250790/what-lies-wait-xi-and-putin-year-dragon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/247c97a4-697b-454b-9feb-6426ae387628_80a095ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平将在进入龙年时变得更有底气，但也被削弱了。&lt;/p>;&lt;p>;两国在面对日益增长的西方压力时所表现出的韧性以及西方国家的默许支持，使他们的底气更大。全球南方的地缘政治“摇摆国家”。并暗暗相信，西方对抗、遏制和竞争莫斯科和北京的决心正在被选举、政治和社会分歧所削弱。&lt;/p>;&lt;p>;但在虚张声势的背后，习近平和普京将迎来农历新年由于其经济的脆弱性，这些国家已经失去或正在失去进入西方市场、技术和投资的机会，从而削弱了这些国家的实力。中国作为世界上最具活力的经济体的光芒和俄罗斯作为能源超级大国的信誉正在褪色。&lt;/p>;&lt;p>;普京将在三月份面临总统选举，并将乌克兰战争作为其连任的核心议题。但大多数俄罗斯人对他的战争行动感到矛盾或恼怒。即使对于这样一位高超的政治叙述者来说，调和内向选民的恐惧与过分夸大的战争言论也将是一项挑战。尽管如此，普京在三月份的胜利是有保证的。他在乌克兰的胜利还远未确定。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰反攻失败以及西方对基辅支持的不确定性给了普京信心。俄罗斯对军事生产的彻底改革使其军队在弹药方面具有优势。普京也在密切关注西方的选举，希望战争疲劳和右倾进一步削弱西方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿和伦敦领导层的更迭可能不足以让西方望而却步。乌克兰不会投降。僵局是普京今年最好的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京还将关注俄罗斯经济是否出现过热和崩溃的迹象。国际货币基金组织预计今年经济增长1.1%。但这将因战争而加剧——今年超过 29% 的预算将用于国防。&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀压力持续存在，而且不断收紧的制裁正在耗尽关键技术的经济。能源行业依然强劲。但如果油价徘徊在每桶 50 美元至 60 美元左右，就无法维持俄罗斯的战争和社会支出。&lt;/p>;&lt;p>;普京还将密切关注俄罗斯贫困周边地区的紧张局势，例如最近的民族主义局势巴什科尔托斯坦的抗议活动。过度反应会破坏种族间关系的微妙平衡。软弱的回应将会让其他对莫斯科高压统治不满的地区更加嚣张。&lt;/p>;&lt;p>;在欧亚腹地，习近平更加放心。中国没有处于战争状态。它不是孤立的。其与全球互联的经济强劲。习近平对中国政治体系和社会拥有压倒性的控制力。他稳定了中美关系，并正在打造中国作为南半球领导人的信誉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年对习近平来说是吉祥的一年。自他接替胡锦涛担任中国共产党总书记以来，已经过去了12年——一个完整的生肖周期。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在充满信心的同时，也对未来的一年感到焦虑。他关心的是经济、台湾和中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;表面上看，中国经济很强大。去年增长了5.2%，达到了政府的目标。但趋势表明存在长期阻力甚至停滞。通货紧缩持续居高不下。房地产行业的问题正在影响消费者信心和商业投资。外国直接投资急剧下降。地方债务问题正在造成各省的经济紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平最好重燃被国家僵化的意识形态和霸道手段压制的中国企业家精神。中国的年轻人对职业前景黯淡和失业率高企感到失望。资本家和外国公司正在用他们的钱投票——去年9月，中国出现了自2016年以来最大规模的净流出，达到539亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临着一个日益复杂的世界。台湾海峡对岸，北京最不喜欢的候选人、来自民进党的赖清德当选总统。赖主张两岸关系维持现状，抵制统一。他的当选使北京希望获得更有利和友好的领导层以及台湾民意的希望破灭。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在加强与中国的竞争战略，习近平认为这是秘密遏制。习近平已经考虑到了长期竞争。但他担心美国大选和唐纳德·特朗普的不可预测性。他会担心特朗普的反华政策本能，以及贸易、技术和安全方面的遏制和竞争升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但普京和习近平也会寻求战术收益，特朗普的胜利可能会带来这样的后果——美国联盟的削弱、西方分歧的扩大以及美国外交政策更加交易性和不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普京对两国关系持乐观态度。作为没有朋友的孤独大国，它们因共同的敌人——西方——以及蓬勃发展的贸易和趋同的外交政策利益而团结在一起。但习近平将密切关注俄罗斯在乌克兰问题上的进展及其对朝鲜的示好。普京会对中国减少对俄罗斯经济和外交支持的任何迹象感到紧张。&lt;/p>;&lt;p>;我们不知道中国和俄罗斯领导人是否相信星座。但我们知道他们关心自己的遗产。两人都70多岁了，执掌世界主要强国，掌舵的每一年都值得载入史册数百页。普京和习近平将如何应对这个动荡而危险的世界的起起落落？面对国内问题和敌对的全球竞争对手，他们能否安然度过龙年？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU rebuffs European solar industry’s plea for emergency help to fight cheap China imports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251047/eu-rebuffs-european-solar-industrys-plea-emergency-help-fight-cheap-china-imports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 03:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/71e8d6c5-b1b9-45d1-88fd-faa55475474f_8b8dd1f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟金融服务专员梅里德·麦吉尼斯 (Mairead McGuinness) 在周一，欧洲议会在法国斯特拉斯堡举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布鲁塞尔拒绝了欧洲太阳能行业采取紧急措施以应对中国廉价进口激增的要求。&lt;/p>;&lt;p>;任何使用贸易武器的行为都必须一位高级委员会官员周一表示，在一个行业组织警告太阳能电池板制造商如果没有紧急支持将破产的几天后，欧盟的崇高气候目标将受到“衡量”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟需要“获得负担得起的太阳能电池板，以推动绿色转型并释放经济机会，”欧盟金融服务专员 Mairead McGuinness 在欧洲议会的一场辩论中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于我们目前依赖于进口对于实现欧盟太阳能部署目标非常重要，任何潜在措施都需要根据我们在能源转型方面设定的目标进行权衡。”爱尔兰官员表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/cf938cf8-6eea-46ee-96bf-ac538cbb2914_007797be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月，在德国最大的太阳能公园 Weesow-Willmersdorf 的 Werneuchen 镇，羊群在太阳能电池板旁吃草。欧洲部署的几乎所有太阳能电池板都是进口的，其中大部分来自中国。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与西方其他地区一样，欧洲正在努力应对摆脱对中国太阳能电池板依赖的挑战，同时提高绿色能源生产。&lt;麦吉尼斯表示，目前，欧洲部署的太阳能电池板 97% 以上都是进口的，其中大部分来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;中国的低成本竞争引发了内部求救的呼声上周四，一个代表“几乎整个欧洲光伏制造业”的组织呼吁采取“紧急措施”，以在中国“严重供应过剩”的情况下保护欧盟供应链。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;美国和欧盟的电动汽车限制可能会阻碍中国的复苏计划&lt;/h3>;&lt;p>;其中包括购买在仓库中“滞留”的欧洲制造的电池板、更多的欧盟项目资金以及紧急情况限制中国进口产品进入欧盟市场。&lt;/p>;&lt;p>;麦吉尼斯表示，“进口激增”——导致太阳能价格下降“超过 40%”——是“公民和太阳能电池板安装商的机会” ”，但“显然对欧盟太阳能电池板生产商构成挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;但似乎没有紧急支持。麦吉尼斯表示，只有“符合工会整体利益时”才应使用贸易措施。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，包括德国在内的一些强大成员国不愿开辟新的贸易战线&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦吉尼斯没有采取紧急措施，而是列出了委员会已经采取的一系列行动，并重点关注未来有助于支持该行业的立法。&lt;/p>;其中包括强迫劳动禁令，该禁令可能针对在中国新疆维吾尔自治区生产的面板或包含其零件的产品，北京被指控在该地区实行强迫劳动制度。该禁令可能会在今年完成。&lt;/p>;&lt;p>;麦吉尼斯表示，议会和成员国的谈判代表可能会在周二缔结欧盟的净零工业法案。&lt;/p>;&lt;p>;这将要求欧盟使用的太阳能电池板约有三分之一是在那里生产的，在欧盟采购过程中，对太阳能等“特定净零技术”具有垄断地位的国家的公司进行处罚。&lt;/p>;&lt;p>;但财政部长警告说对中国的依赖可能会变得更加严重。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国考虑进行更多贸易调查，欧盟强调需要“遵守规则”&lt;/h3>;&lt;p>;“一方面，全球太阳能电池板的部署是预计将进一步加速，”她说。 “另一方面，大规模扩张生产的部署也在酝酿之中，主要是在中国。这种情况可能会持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会成员敦促委员会更快地采取行动支持该行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我对你的演讲不太满意，因为我”德国中间派成员恩金·埃罗格鲁 (Engin Eroglu) 表示：“我确信您了解我们面临的严峻形势……这与中国的不公平竞争有关。”&lt;/p>;&lt;p>;绿党议员 Ciaran Cuffe 引用了该行业与新疆的深厚联系， “维吾尔人受到系统性的迫害”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要确保我们不依赖中国，我们需要做出选择。太阳能革命会是红色还是完全绿色？这是我们需要做出的选择。”这位爱尔兰成员表示。&lt;/p>;&lt;h3>;面对成员国的抵制，欧盟放慢了中国的去风险计划&lt;/h3>;&lt;p>;北京强烈否认存在任何人权问题新疆正在发生侵权行为。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，欧洲行业本身对于应采取哪些措施存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;一个游说团体 Solar Power Europe，其中中国企业占 12.6%占收入的 14% 并拥有总投票权的 14%，呼吁提供财政支持，但不设置贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该组织也对麦吉尼斯的声明感到不满。 Solar Power Europe 首席执行官 Walburga Hemetsberger 表示，“制造商正在破产”。&lt;/p>;&lt;p>;“迫切需要更多支持，以及更好地获得支持，”她补充道，同时赞扬了委员会明显反对贸易措施.&lt;/p>;&lt;p>;“历史表明，贸易防御措施并没有带来太阳能制造业的回流，而且与太阳能部署的大幅下降同时发生，”Hemetsberger 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to impose visa restrictions on foreigners who misuse commercial spyware]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251048/us-impose-visa-restrictions-foreigners-who-misuse-commercial-spyware?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 04:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/a2c0b6aa-c737-4b9a-a28a-2aa3578fcb78_36738ddb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周一宣布，将推出一项新政策，允许对参与滥用商业间谍软件的外国个人实施签证限制。&lt;/p>; &lt;p>;政府的政策将适用于那些参与滥用商业间谍软件来针对个人的人，包括记者、活动人士、被视为持不同政见者、边缘化社区成员或目标者的家庭成员。&lt;/p>; &lt;p>;官员表示，签证限制也可能适用于那些促进滥用商业间谍软件或从滥用商业间谍软件中获取经济利益的人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着间谍活动新维度的出现，雇佣兵在网络灰色地带徘徊&lt;/h3>;&lt;美国国务卿安东尼·布林肯在宣布新政策的声明中表示：“美国仍然对世界各地越来越多地滥用商业间谍软件来促进镇压、限制信息自由流动并导致侵犯人权感到担忧。” .&lt;/p>;&lt;p>;“商业间谍软件的滥用威胁着隐私和言论自由、和平集会和结社自由。在最令人震惊的案件中，此类目标与任意拘留、强迫失踪和法外处决有关。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在近一年前发布了另一项行政命令，限制美国政府使用商业间谍软件“这构成了一名高级政府官员表示，该命令要求任何使用商业程序的美国机构负责人证明它们不会构成重大反情报或其他安全风险。这是因为白宫承认，在10个国家/地区的美国政府雇员的黑客袭击中，商业间谍软件妥协或针对。助手&lt;/h3>; &lt;p>;一位高级政府官员在周一宣布之前向记者介绍的高级政府官员不会说是否有任何特定的人立即受到签证限制的影响。该官员在白宫制定的基本规则的匿名条件下发表了讲话。&lt;/p>; &lt;p>;官员说，签证限制政策可以适用于被发现滥用或促进恶性使用间谍软件的任何国家的公民，即使如果他们来自允许公民进入美国而不先申请签证的国家。&lt;/p>; &lt;p>;也许是最著名的间谍示例，是以色列NSO集团的Pegasus软件，被用来针对1000多个根据安全研究人员和2021年7月的全球媒体调查，跨50个国家/地区的人们引用了50,000多个手机号码的清单。&lt;/p>; &lt;p>;美国已经对NSO集团提出了出口限制，从而限制了该公司的访问根据数字权利集团的访问，在约旦使用Pegasus间谍软件来攻击至少30人的手机，包括记者，律师，人权和政治活动家，&lt;/p>; &lt;p>; PEGASUS间谍软件。 &lt;/p>; &lt;h3>;我们在试图避免更广泛的战争&lt;/h3>; &lt;p>;时发誓中东罢工&lt;/h3>; &lt;p>;根据Access Access的报道，以色列NSO集团制造的间谍软件的黑客袭击发生在去年9月。它没有指责约旦政府黑客。他于2018年在伊斯坦布尔的沙特领事馆被杀害。</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First Russians jailed over rainbow-coloured items after LGBTQ ‘movement’ outlawed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251046/first-russians-jailed-over-rainbow-coloured-items-after-lgbtq-movement-outlawed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 03:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/ba22a029-daea-4a69-85f6-bea9f7b54cd6_2403dd7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013 年，俄罗斯圣彼得堡活动人士举着彩虹旗。 11 月，最高法院实际上宣布 LGBTQ 活动为非法。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据俄罗斯媒体和人权组织报道，俄罗斯当局根据法院判决将 LGBTQ 活动定为极端主义并对其进行处罚，这是第一批公开案例，涉及至少三人展示彩虹色物品的人会被判入狱或罚款。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院 11 月的裁决禁止政府所称的 LGBTQ“运动”在俄罗斯开展活动，并将其标记为极端主义组织。这项裁决是这个日益保守的国家对 LGBTQ 人群镇压的一部分，在这个国家，“传统家庭价值观”已成为弗拉基米尔·普京总统 24 年统治的基石。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯法律禁止公开展示极端主义标志组织和 LGBTQ 权利倡导者警告说，那些展示彩虹旗或其他物品的人可能会成为当局的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/899ddf46-532a-4831-9233-6865413b87f7_1804d326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯圣彼得堡的抗议活动中，一名活动人士举着彩虹旗站在记者面前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，位于莫斯科东南 730 公里（453 英里）的城市萨拉托夫的一家法院向艺术家处以 1,500 卢布（约合 16 美元）的罚款据俄罗斯独立新闻网站 Mediazona 报道，摄影师 Inna Mosina 在 Instagram 上发布了几张描绘彩虹旗的帖子。该案包含最高法院裁决的全文，该裁决将彩虹旗命名为 LGBTQ“运动”的“国际”象征。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，莫西纳和她的辩护团队坚称她无罪。莫西纳表示，这些帖子是在裁决之前发布的，当时当局并未将彩虹旗视为极端主义，她的律师辩称，警方关于她涉嫌不当行为的报告是在裁决生效之前提交的。尽管如此，法院仍命令她支付罚款。&lt;/p>;&lt;p>;上周，位于莫斯科以东约 400 公里（248 英里）的下诺夫哥罗德的一家法院以同样的罪名判处阿纳斯塔西娅·耶尔绍娃 (Anastasia Yershova) 入狱 5 天。据 Mediazona 报道，她在公共场合佩戴彩虹色耳环。当地法院官员周四报道称，在莫斯科以南 900 公里（559 英里）的伏尔加格勒，法院对一名涉嫌在社交媒体上张贴彩虹旗的男子处以 1,000 卢布（约合 11 美元）罚款，仅确认该男子名叫 Artyom P。&lt; /p>;&lt;h3>;俄罗斯禁止“LGBTQ 运动”，引发新一轮镇压的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;普京领导下的俄罗斯对 LGBTQ 权利的镇压已持续十多年。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，克里姆林宫通过了第一部限制 LGBTQ 权利的立法，即“同性恋宣传”法，禁止公开支持未成年人之间的“非传统性关系”。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，普京推动的宪法改革将他的统治再延长两个任期，其中包括禁止同性婚姻的条款。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年向乌克兰派遣军队后，克里姆林宫加强了一场反对西方“有辱人格”影响力的运动，权利倡导者认为这是试图使战争合法化。&lt;/p>;&lt;p>;那一年，当局通过了一项法律，禁止在成年人中宣传“非传统性关系”，实际上禁止任何公开支持 LGBTQ 人群的行为。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;俄罗斯派对上充斥着半裸名人，引发反 LGBTQ 风暴&lt;/h3>;&lt;p>;2023 年通过的另一项法律禁止性别转换程序和对跨性别者进行性别确认护理。该立法禁止“旨在改变人性别的医疗干预”，以及​​在官方文件和公共记录中改变性别。&lt;/p>;&lt;p>;它还修订了俄罗斯的《家庭法》，将性别改变列为改变性别的理由。废除婚姻，并将那些“改变性别的人”添加到不能成为养父母或养父母的人名单中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真的希望在我们的国家，在俄罗斯，有‘父母’吗？” “No 1、No 2、No 3”而不是“妈妈”和“爸爸”？”普京在 2022 年 9 月说道。“我们真的希望从小学起就在我们的学校中实施导致退化和灭绝的变态吗？” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 03:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hungary ruling party boycotts parliament session on Swedish Nato bid, postponing vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251044/hungary-ruling-party-boycotts-parliament-session-swedish-nato-bid-postponing-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 03:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/b46b3c83-7505-49ec-8761-569c5812fd35_725bb85b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议会议员出席匈牙利议会关于周一在匈牙利布达佩斯批准瑞典加入北约。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利执政党周一抵制了有关瑞典加入北约的议会会议，并推迟了最后一个联盟成员在美国压力下批准扩大联盟的投票。&lt; /p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，匈牙利一直与俄罗斯保持着密切关系，虽然它表示原则上支持瑞典的申办，但几个月来它一直在拖延。&lt;/p>;&lt;p >;美国加大了对匈牙利的压力，要求其批准斯德哥尔摩的申办。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/06/7e76c8ce-06e2-4a54-9a33-9dab367bc785_62e209fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总统维克托·欧尔班。照片：Le Pictorium v​​ia Zuma Press / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，美国大使馆在一份声明中提醒匈牙利总理欧尔班维克托，他承诺“在第一时间”采取行动”和“周一的会议为他提供了一个”。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议院北约观察小组联合主席警告说，“时间和耐心都在消失”。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使戴维·普雷斯曼美国大使馆发言人告诉法新社，在周一的议会会议期间，美国大使馆与其他 14 个北约国家的特使一起出现在观礼席上。&lt;/p>;&lt;p>;但由于缺乏法定人数，会议被推迟。在 199 名议员中，只有 51 名议员对议程进行了投票，因为欧尔班领导的青年民主联盟 (Fidesz-KDNP) 执政联盟的几乎所有成员（除了首席副议长桑德尔·莱扎克 (Sandor Lezsak) 除外）都没有参加。&lt;/p>;&lt;h3>;北约主席赞扬美国在新形势下对华政策的转变。唐纳德·特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;几乎所有反对党的政治家都敦促尽快批准该协议，并谴责执政的多数派没有出席。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班推迟投票是因为他的“个人虚荣心”，艾格尼丝来自最大反对党的瓦代告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;她指责匈牙利总理试图“成为国际媒体的头条新闻，同时通过破坏北约的团结来向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京做出姿态”和欧盟”。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼的“祖国党”反对接受瑞典加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班已邀请瑞典同行乌尔夫·克里斯特森访问匈牙利，理由是需要“通过“更激烈的政治对话”建立牢固的互信”。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典领导人接受了邀请，但拒绝了有关该国加入北约的“谈判”和“要求”的想法。&lt;/p>; &lt;h3>;土耳其正式批准瑞典加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;执政联盟表示正在“等待瑞典首相访问匈牙利”，然后才能完成批准。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这是这样的话对于瑞典人来说这是一个重要问题，瑞典总理显然将来到布达佩斯，”青民盟在发给法新社的一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;议会预计将于 2 月 26 日重新召开会议，并可能会批准该法案一旦获得欧尔班的批准，就会很快。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其议会上个月批准了瑞典的北约成员资格，此前一年多的拖延，破坏了西方在面对俄罗斯对乌克兰战争时表现出决心的努力。&lt;/p>; &lt;p>;北约成员资格申请需要所有联盟成员的一致批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles has cancer and is receiving treatment, Buckingham Palace says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251043/king-charles-has-cancer-and-receiving-treatment-buckingham-palace-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 02:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/b01078ba-31c0-4641-9570-168d4ff221b1_8c98f92b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯被诊断出患有某种癌症，白金汉宫周一表示，已开始治疗。照片：美联社泳池照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白金汉宫周一表示，英国国王查尔斯已被诊断出患有某种癌症，并已开始治疗。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫表示，癌症与国王最近对良性前列腺疾病的治疗无关。它没有说明这位 75 岁的君主患有哪种癌症。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫表示，在查尔斯上个月治疗前列腺肥大期间，“注意到了一个单独的问题”。 “诊断测试发现了一种癌症，”它说。&lt;/p>;&lt;h3>;英国国王查尔斯和凯特王妃在计划治疗后出院&lt;/h3>;&lt;p>;“国王陛下今天开始了定期治疗计划在此期间，医生建议他推迟面对公众的职责，”宫殿说。 “在此期间，国王陛下将像往常一样继续处理国家事务和官方文书工作。”&lt;/p>;&lt;p>;声明称，查尔斯“对自己的待遇仍然完全积极，并期待尽快恢复全面的公共职责” ”。&lt;/p>;&lt;p>;宫殿补充说，国王“选择分享他的诊断结果是为了防止猜测，并希望这可以帮助公众了解世界各地所有受癌症影响的人”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;查尔斯于 2022 年 9 月成为国王，当时他的母亲伊丽莎白女王于 96 岁去世。&lt;/p>;&lt;p>;国王的儿媳威尔士王妃凯特康复之际，国王确诊的消息传出由于腹部手术，她住院了大约两周。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政治领导人发来支持信息。 “祝愿陛下早日康复。我毫不怀疑他很快就会完全康复，我知道整个国家都会祝愿他一切顺利。”总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在推特上写道。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 表示：“代表作为工党议员，我祝愿国王陛下康复顺利。我们期待看到他迅速恢复健康。”&lt;/p>;&lt;p>;北爱尔兰新任命的首席部长米歇尔·奥尼尔表示：“听到查尔斯国王患病的消息我感到非常遗憾，我想祝愿他祝他的治疗和早日全面康复。”&lt;/p>;&lt;p>;“我代表伦敦人民祝愿国王陛下早日全面康复。我期待他尽快恢复健康。”伦敦市长萨迪克·汗说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示：“我们的心与国王和他的家人同在。”&lt;/p>; &lt;p>;苏塞克斯公爵的国王儿子哈里王子哈里王子与父亲谈到了他的癌症诊断，宾夕法尼亚州媒体报道说，靠近哈利的消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>; &lt;br &lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and China officials to meet in Beijing this week, furthering economy talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251042/us-and-china-officials-meet-beijing-week-furthering-economy-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 01:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/00486a90-d8f8-4f27-9def-cfa6cf051ee7_1a0d014e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国国旗。美国财政部官员本周将在北京与同行就经济问题举行会谈。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国官员将于本周在北京就经济问题举行会谈，这是世界最大两个经济体之间最新一轮的重新接触。&lt;/p>; &lt;p>;一位不愿透露姓名的财政部官员表示，美国财政部的五人代表团将与中国同行会面。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部长珍妮特·耶伦计划于 2024 年再次访问中国&lt;/h3 >;&lt;p>;该官员表示，此次讨论是去年成立的“经济工作组”的又一轮讨论，讨论议题包括宏观经济前景、两国投资审查制度以及债务和气候变化协调等。&lt; /p>;&lt;p>;这些会谈是拜登政府更广泛努力的一部分，目的是与主要地缘政治对手保持沟通渠道，特别是在共同挑战方面，同时推行保护国家安全的政策。&lt;/p>;&lt;p >;美中关系在经历了年初的艰难之后，在 2023 年下半年有所改善，乔·拜登总统和习近平总统于 11 月会面以稳定关系。然而，台湾问题、中国大陆和美国在南海的行动以及贸易和出口管制等问题仍然是主要争论领域。&lt;/p>;&lt;h3>;谨防中国对巴布亚新几内亚的“虚假承诺”美国官员警告称，将达成安全协议&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦于 11 月总统峰会之前在旧金山会见了美国副总理何立峰，并表示她计划今年再次访问中国。她认为，采取能够预防从外交到金融等各种潜在危机的方式至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;本周的财政部代表团将由主管国际事务的副部长杰伊·尚博 (Jay Schambagh) 率领，这位财政部官员表示，计划就中国使用非市场经济做法和工业产能过剩问题进行坦诚对话。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》此前曾报道过此次计划中的会谈。他们遵循上个月关于中国首都财务问题的单独工作组的聚会。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN chief names independent panel to assess UNRWA agency in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251041/un-chief-names-independent-panel-assess-unrwa-agency-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 01:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/de37c544-3bee-43a5-8d69-9abf3f3e1bcd_437ed0d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在被占领的杰宁，一名援助人员穿着 UNWRA 夹克西方银行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一宣布成立一个独立小组来评估近东救济工程处，该机构的任务是帮助巴勒斯坦难民。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处， （联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处）因以色列指控 12 名工作人员参与 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;十多个国家，包括美国、德国、英国和瑞典，已暂停向该机构提供资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/06/c5e9295d-9004-484d-89d0-6503cb9bc932_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国在一份声明中表示，新的独立小组将由法国前外交部长凯瑟琳·科隆纳领导，她将与三个欧洲研究组织合作.&lt;/p>;&lt;p>;调查的目标是“评估该机构是否在其权力范围内尽一切努力确保中立性并在严重违规指控发生时做出回应。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列指责其与武装分子有联系的加沙主要援助提供者近东救济工程处是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;该小组将于 3 月底向联合国秘书长古特雷斯提交一份中期报告，然后提交一份最终报告4月底进行一次，如有必要，将提出“改进和加强”该机构机制的建议。&lt;/p>;&lt;p>;这项评估与联合国上个月在首次提出指控后启动的内部调查是分开的近东救济工程处的 12 名员工遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社基于官方数据的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p >;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡上周表示，联合国机构已被该组织“完全渗透”，该组织自 2007 年以来一直统治加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列誓言要消灭哈马斯，发动了大规模军事攻势，根据哈马斯统治领土卫生部的数据，加沙至少有 27,478 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;帮助近东救济工程处进行这项独立评估的欧洲团体包括瑞典拉乌尔·瓦伦贝格研究所、科索沃人权中心挪威迈克尔森研究所 (CMI) 和丹麦人权研究所。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>