<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s C919 jet gets R&D lift as Comac, HKUST agree to personnel partnership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275329/chinas-c919-jet-gets-rd-lift-comac-hkust-agree-personnel-partnership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.21 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/d3d4c78f-6d3a-4c75-a16d-9047fe413154_b28176d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国产C919飞机一年后需求旺盛商业航班。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首屈一指的飞机制造商与香港一所领先的研究型大学合作，利用香港的国际人才库——随着公司开始加快生产，这是宝贵的资源国产飞机以满足激增的需求。&lt;/p>;&lt;p>;国有的中国商飞公司（中国商飞）与香港科技大学签署人员交流和培训协议周一（香港科技大学）。&lt;/p>;&lt;p>;绿色航空和可持续发展将是该合资企业的重点，以及人工智能、数据科学和应用数学方面的跨学科合作。&lt;/p>;&lt;p>;双方还将参加专家交流，一批中国商飞技术人员将在香港接受培训。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学太古航空航天工程教授张欣表示，与中国商飞的交易涉及多个学科，具有潜力&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“科大在工程方面的多种专业知识受到追捧，此次交易涵盖了广泛的学科，而不仅仅是飞机工程，”张说，曾任英国南安普顿大学空客飞机工程教授。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的国际人才库由具有西方资历、经验和接触的顶尖专家组成，有利于中国的科技事业并领先内地”窄体喷气式飞机，是波音 737 和空客 A320 的竞争对手，后者正处于大规模生产的风口浪尖，上海第二家装配厂的建设工作正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还汇集内部和外部资源， “作为一所世界一流的研究型大学，科大致力于通过与工业伙伴合作推进研究和知识转移，造福社会。”声明补充说，中国商飞和香港科技大学将“共同进行”研究，并将“成果应用”到国家民航发展中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是该制造商首次与香港合作学术界。 2023 年 3 月，中国商飞与香港理工大学合作开设了一个单独的航空工程项目，重点是数字应用。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，C919 完成了中国大陆以外的首次商业飞行，搭载香港航空香港大学生到上海。去年年底，这架飞机飞越了香港中环和维多利亚港，旨在提升其国际形象。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是世界上最繁忙的航空门户之一，可以作为发射张说：“随着中国飞机制造商和航空公司寻求更大的发展，这座城市的飞机服务和维护行业也在全球名列前茅，可以提供很多帮助。”进入这个重要且利润丰厚的领域。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Influencer Andrew Tate’s Romania home raided as new allegations emerge involving minors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275330/influencer-andrew-tates-romania-home-raided-new-allegations-emerge-involving-minors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.21 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/c937953d-8ad8-471b-8f26-c82bbf1e972d_52ebb6a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗马尼亚警方突袭了这位英美影响者的几处房屋安德鲁·泰特.照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三早些时候，罗马尼亚蒙面警察对分裂的互联网影响者安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 的家进行了新的突击搜查，他因人口贩卖、强奸和组建组织等罪名正在等待审判。罗马尼亚反有组织犯罪机构 DIICOT 表示，正在搜查布加勒斯特县和伊尔福夫附近县的四所房屋，调查有关人口贩运、贩运未成年人、性剥削的指控。与未成年人发生性关系、影响言论和洗钱。该机构补充说，听证会稍后将在其总部举行。&lt;/p>;&lt;p>;泰特美术馆发言人马泰亚·佩特雷斯库 (Mateea Petrescu) 在回应搜查行动时表示，“尽管搜查令中的指控尚未完全澄清，但其中包括怀疑人口贩运和洗钱”，并补充说他的法律团队在场。佩特雷斯库没有回应涉及未成年人的指控。&lt;/p>;&lt;p>;数十名警察和法医人员正在搜查泰特位于首都布加勒斯特边缘的大型地产。 “在整个刑事诉讼过程中，被调查人受益于刑事诉讼法规定的诉讼权利和保障，以及无罪推定，”DIICOT在声明中指出。&lt;/p>;&lt;p>;第37- 2022 年，20 岁的安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 和他 36 岁的弟弟特里斯坦 (Tristan) 与两名罗马尼亚妇女一起在布加勒斯特附近被捕，两人都曾是跆拳道运动员，拥有英美双重国籍，都拥有数百万社交媒体粉丝。罗马尼亚检察官去年正式起诉这四人。他们否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/eaed21ea- c96a-4865-94cb-7ef9f59f5e22_040f6a9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在警方清晨搜查行动中，戴着巴拉克拉瓦帽的宪兵在互联网影响者安德鲁·泰特的住所外行走，周三，罗马尼亚布加勒斯特郊区。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月，布加勒斯特法庭裁定检察官针对四人的案卷符合法律标准，可以开始审判，但没有设定开始日期。该裁决是在该法律案件在预审阶段讨论了数月之后做出的，在此过程中，被告可以对检察官的证据和案件卷宗提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;泰特兄弟于 2022 年被捕后，他们在被软禁之前被警方拘留了三个月。他们后来被限制在布加勒斯特和伊尔福夫县，后来又被限制在罗马尼亚全境。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，法院推翻了先前允许泰特兄弟在等待审判期间离开罗马尼亚的决定。早些时候的法院于 7 月 5 日裁定，只要他们留在 27 个成员国的欧盟境内，就可以离开该国。该决定是最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 以在网上表达厌恶女性的观点而闻名，在社交媒体平台 X 上拥有 990 万粉丝，他一再声称检察官没有对他不利的证据，而且没有证据表明他有罪。一个让他闭嘴的政治阴谋此前，他因厌恶女性的观点和仇恨言论而被各种社交媒体平台禁止。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，在英国当局就指控发出逮捕令后，泰特兄弟还在另一起案件中出现在布加勒斯特上诉法院2012-2015 年英国发生的一起性侵犯案件。上诉法院批准了英国将泰茨夫妇引渡到英国的请求，但前提是罗马尼亚的法律程序已经结束。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Prabowo, Widodo step up consolidating power as ‘unity is the key’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275310/indonesias-prabowo-widodo-step-consolidating-power-unity-key?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.21 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/13e84e5d-3c0c-45e9-9bca-414ba65637a8_e577e80d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多（左）和当选总统普拉博沃·苏比安托检查未来首都努桑塔拉的建设进度。图片：法新社/印度尼西亚总统府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 即将获得对国家政治版图的重大控制权，这引发了人们对民主制衡受到侵蚀的担忧。通过将前对手纳入自己的联盟​​来巩固权力。&lt;/p>;&lt;p>;据分析人士称，自 2 月份大选取得压倒性胜利以来，普拉博沃一直在稳步巩固权力，并与政党（包括那些在竞选期间反对他的政党）达成交易– 一旦他的政府于 10 月正式开始，就加入他的大帐篷联盟。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，占该国议会近 10% 席位的 NasDem 党宣布将支持普拉博沃的前进印度尼西亚联盟(KIM)，将其在议会中的股份从 43% 提高到 52%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/21/5a709143-c5d9-453b-96f0-2330a0fe5594_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多与当选总统普拉博沃·苏比安托（左）于 2024 年 8 月 17 日在东加里曼丹省佩纳扬巴塞尔北省塞巴库未来首都努桑塔拉的总统府举行升旗仪式，纪念印度尼西亚第 79 届独立日。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳斯德姆主席苏里亚·帕洛周四告诉记者，他加入普拉博沃的决定将营造“更平静、更乐观”的氛围，并减轻即将上任政府的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“团结是一个国家成功的关键，”普拉博沃在会见帕洛后说道。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃还一直在向民族觉醒党 (PKB) 示好，该党是印度尼西亚最大的伊斯兰政党，在议会中拥有 10% 的席位&lt;/p>;&lt;p>;PKB 支持普拉博沃的竞争对手阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 竞选总统。&lt;/p>;&lt;p>;前雅加达省长阿尼斯对投票结果提出质疑，指控普拉博沃与即将离任的佐科勾结。维多多政府，并警告说这种国家干预对印尼民主构成威胁。但普拉博沃的阵营否认了这些指控，该国宪法法院驳回了阿尼斯的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看到普拉博沃的首选模式是建立一个包括所有人在内的联盟，这样就不会出现反对派，”伊恩·威尔逊说珀斯默多克大学印度太平洋研究中心高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，维多多还进行了多次内阁改组，任命了普拉博沃核心圈子的几名成员以及候任总统所在的 Gerindra 党为关键人物。分析人士表示，普拉博沃预计将获得议会多数席位，内阁中充满了效忠者，这将使他能够在就职后迅速实施立法议程，但这种权力集中可能会破坏该国的民主制衡。&lt; /p>;&lt;p>;如果没有任何重大反对派，执政将成为“总统管理不同政党内部关系的问题，通过分配恩惠等来维持稳定”，默多克大学的威尔逊说。&lt;/p>;&lt;p >;威尔逊还指出，执政的印度尼西亚斗争民主党（PDI-P）目前是唯一有效的反对党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在印度尼西亚即将到来的区域选举中选举期间，阿尼斯正在寻求重返雅加达省长职位，他在 2017 年至 2022 年期间担任过这一职位。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示阿尼斯是这一职位的明显领跑者，但周一他的竞选活动似乎将当地区立法机构 11 个政党中的 10 个政党支持由普拉博沃领导的 KIM 联盟支持的前西爪哇省省长 Ridwan Kamil 时，该计划脱轨。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到拥有超过 22 个席位的政党的提名门槛，Anies由于无法获得选举权，他实际上被从竞选中除名，里德万和独立候选人达玛·庞格雷昆 (Dharma Pongrekun) 是竞争者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，鉴于印度尼西亚政治的不可预测性，该国最高法院周二出人意料地裁定降低提名门槛，将其与该地区之前的立法选举结果挂钩——此举可能会重振阿尼斯的前景。&lt;/p>;&lt;p>;尽管法院做出了决定，但分析人士表示，如果选举结果出来，目前尚不清楚阿尼斯是否能够参选。裁决遭到众议院的阻挠。&lt;/p>;&lt;p>;周三，阿尼斯在推特上回应了这一决定：“印度尼西亚民主再次处于关键的十字路口。如今，它的命运由众议院的人民代表决定，每个代表都拥有数十万印度尼西亚人的选票。此时此刻，党的领导人也肩负着同样的机会和责任。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈希望他们能够清醒地思考并下定决心，让印尼宪法和民主重回正轨， “这符合改革的理想。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊说，如果维持原判，法院的裁决可能会破坏普拉博沃即将上任的政府的一项关键战略。&lt;/p>; &lt;p>;“我们曾猜测普拉博沃会采取一种方法来尝试建立一个群众联盟，从根本上决定选举的结果，而这是一个相当极端的案例，”他说。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/fcaf1a21-70f4-42ef-96ec-ef1cad804654_32afda76.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在直播印度尼西亚第 79 届独立日庆祝活动期间观看印度尼西亚总统佐科·维多多（右）和当选总统普拉博沃·苏比安托的电视节目。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;雅加达省长一职历来是通往更高职位的垫脚石。维多多在 2012 年至 2014 年担任总统之前担任该职位。&lt;/p>;&lt;p>;如果阿尼斯获得雅加达省长职位，他将在 2029 年总统选举中获得显着提升，而普拉博沃阵营可能会对这一前景保持警惕，政治分析人士雅加达阿特玛再也天主教大学的尤斯·凯纳瓦斯 (Yoes Kenawas) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果阿尼斯能够获得雅加达省长职位，如果他想参加 2029 年选举，这将有助于他保持政治资本以及在印度尼西亚公众中的曝光率， ” 约斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么要竭尽全力阻止他参加竞选。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然普拉博沃的选举胜利是这在很大程度上被认为是现任维多多（俗称佐科威）默示支持的结果。分析人士表示，两人之间也存在权力斗争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;维多多在执政十年后仍然保持着很高的支持率，他在完成宪法规定的两届任期后辞职，接下来的去向是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，许多分析人士指出，该国第二大党专业集团将担任最高职位。 ，作为 Widodo 的下一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;在 Golkar 主席 Airlangga Hartarto 上周突然辞职后，这种猜测愈演愈烈——观察家认为此举可能受到外部势力甚至 Widodo 的影响。&lt;/p>;&lt;p>;Golkar同为普拉博沃领导的金正恩联盟的一部分，周三选择了维多多的亲密助手——前投资部长巴利勒·拉哈达利亚——担任新任主席。巴利勒在向国会发表讲话时强调，该党必须团结一致，并含蓄地警告党员保持一致，这显然是在指佐科维。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的内阁改组期间，维多多还任命Bahlil为国家新能源和矿产资源部长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/21/13e84e5d-3c0c-45e9-9bca-414ba65637a8_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多（左）和当选总统普拉博沃·苏比安托视察未来首都努桑塔拉的建设进展。图片：法新社/印度尼西亚总统府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有关艾尔朗加突然辞职的传言甚嚣尘上，分析人士表示，鉴于他在今年的立法选举中为专业集团带来了巨大动力，这一消息尤其令人震惊。 &lt;/p>;&lt;p>;“他没有理由或紧迫地辞职。我相信他受到了外部因素的压力，最有可能来自[国家]宫殿，来自佐科威政府，”约斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这开启了佐科威一旦成为专业集团的权力结构中发挥重要作用的可能性。他辞去总统职务，”他说道，并指出，这位即将卸任的领导人现在的首要任务是在未来五年内在政党中找到一个强有力的地位。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的阵营可能对维多多的政治抱有担忧。威尔逊说，尽管维多多下台后，动态将取决于他们通过专业集团高层职位施加影响力的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃可能对佐科维在更广泛的联盟中巩固过多权力持谨慎态度。”他说。 “通过内阁改组和专业集团发生的领导层更迭，很明显，佐科维正在充分利用他掌权的最后几天来确保自己的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris hires Obama’s advisors in effort to topple Trump in race to the White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275323/kamala-harris-hires-obamas-advisors-effort-topple-trump-race-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.21 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/9b0abe51-0bbf-4ad3-b63e-8714441dc1ab_7c7a8040.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯（左）已聘请巴拉克·奥巴马的顾问她赢得美国总统选举的努力。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)在民主党全国代表大会上走上舞台时，他重返政治斗争，支持另一位开拓性的提名人——副总统卡马拉·哈里斯(Kamala Harris)——后者正在倾向于支持很大程度上依赖于他曾经的幕僚和赢得白宫的策略。&lt;/p>;&lt;p>;在总统乔·拜登退出竞选后，哈里斯迅速登上民主党选票榜首的几天，哈里斯很快就带来了奥巴马白宫的顾问小圈子以及加入她的团队的竞选努力。&lt;/p>;&lt;p>;这些聘用代表了一个冷酷的计算——距离选举日还有不到三个月的时间，民主党不能冒险临时学习。将奥巴马的顾问嫁接到现有的竞选团队中，也突显了哈里斯如何缺乏一大批忠诚者来支持她的努力，哈里斯自己的 2020 年总统竞选努力很快就失败了，而且在副总统任期初期也为留住工作人员而苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;但最重要的是，奥巴马团队是美国历史上唯一一个成功让有色人种候选人入主白宫的团队 — — 并且在艰难的经济环境中再次做到这一点。对于第一位在主要政党总统候选人中领先的黑人女性和亚裔来说，重组前总统的选举联盟对于与共和党人唐纳德·特朗普的竞争至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;竞选活动中增加了著名的奥巴马校友，其中最著名的是大卫·普洛夫 (David Plouffe) 担任高级职务，他负责 2008 年的业务。其他加入他行列的人包括前白宫顾问、竞选连任副竞选经理斯蒂芬妮·卡特 (Stephanie Cutter)；詹妮弗·帕尔米耶里 (Jennifer Palmieri)，前白宫通讯主管；和 2012 年战场州主任米奇·斯图尔特 (Mitch Stewart)。&lt;/p>;&lt;p>;主持奥巴马 2012 年连任竞选的吉姆·梅西纳 (Jim Messina) 将增加经验丰富的人员视为一种切实可行的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了将大家聚集在一起党内最好的人参加了你所见过的最快的竞选活动，”梅西纳说。 “你确实需要以前做过这件事的人。你无法真正在工作中学习。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /21/9b0abe51-0bbf-4ad3-b63e-8714441dc1ab_6c113b7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯（左）已聘请巴拉克·奥巴马的顾问参与竞选赢得美国总统选举。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;真正的考验将是奥巴马的校友能否与特拉华州现有的政治运作协调一致。&lt;/p>; &lt;p>;经验丰富的助手带来了经验，但也有可能给哈里斯总部带来尴尬的气氛。奥巴马和拜登阵营历来关系紧张，前总统的顾问经常在场外批评现任总统的行动。&lt;/p>;&lt;p>;许多拜登竞选团队的工作人员也对奥巴马不鼓励其副总统的看法怀有怨恨。总统的政治野心。对于许多几个月前搬到特拉华州的人来说，最后一刻的分层代表着职业上的挫折。&lt;/p>;&lt;p>;虽然奥巴马在幕后设法说服拜登退出竞选，但当一些人他的忠实拥护者，如大卫·阿克塞尔罗德公开表示，总统无法击败特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;哈里斯还请来了奥巴马的国家经济顾问吉恩·斯珀林 (Gene Sperling)。委员会主任布莱恩·迪斯 (Brian Deese) 曾领导奥巴马的管理和预算办公室，最近担任拜登的国家经济委员会主任。他们的专业知识对于哈里斯面临的最大挑战之一至关重要——让对政府处理大流行后经济的方式不满的选民相信，她将成为比特朗普更好的管家。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，选民更喜欢特朗普。问题，并指出高价格是最令人担忧的问题。尽管有迹象显示通胀总体呈下降趋势，但民主党仍处于守势。随着通胀降温和就业市场疲软，人们普遍预计美联储将在下个月开始降息。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马也面临着类似的障碍。他在第一个任期内采取的帮助陷入困境的房主的措施引发了保守派的批评，并在一定程度上助长了茶党运动。在竞选连任时，他面临着经济的阻力。 2012 年选举日前夕的一项民意调查显示，随着美国从大衰退中复苏，选民在这个问题上支持共和党候选人米特·罗姆尼。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马试图说服选民他更能理解他，从而在一定程度上平息了这个问题。他们的艰辛，并试图将罗姆尼在私募股权公司贝恩资本的工作变成一种负担。他认为对手的企业过去专注于利润最大化，而不是创造就业机会，并制定了迎合企业和高收入者的议程。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯也采取了类似的策略，将选举视为两者之间的选择经济愿景。周五，她阐述了经济政策的支柱，公布了应对高成本的措施，包括帮助首次购房者的首付以及抑制租金上涨和降低杂货价格的计划。&lt;/p>;&lt;p>;她还严厉批评了企业称，有些企业哄抬消费者价格以维持利润，并攻击承诺对国家征收关税的特朗普，称他的征税将征收“国家销售税”，这将“摧毁美国人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/406dcbad-ede5-4e1a-a545-56f09c4e9b80_9b266cc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴拉克·奥巴马周三在民主党全国代表大会上对共和党候选人唐纳德·特朗普进行了严厉批评，同时将副总统卡马拉·哈里斯描述为他们历史性政治遗产的继承人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;哈里斯的选举前景在很大程度上取决于重建曾两次选举奥巴马的多种族、多代人联盟，从而扭转了局面。奥巴马竞选民意调查专家康奈尔贝尔彻表示，哈里斯看到了低倾向选民的热情，他们不喜欢特朗普，但对拜登不感兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;“不喜欢自己选择的选民正在重新支持哈里斯，”他说。 “你有一种能量，对年轻选民、非裔美国选民的动员，这是我自 08 年以来从未见过的。”&lt;/p>;&lt;p>;梅西纳说，哈里斯最大的直接影响是恢复选民的潜力。看到了奥巴马水平的投票率，但警告说她的道路不会完全相同。&lt;/p>;&lt;p>;“她有不同的选民，对她来说更容易，”他说。 “她拥有大量女性选民。这是一段与我们之前截然不同的旅程。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯拥有奥巴马没有的组织工具，例如 TikTok 和 Zoom，它们的出现使“卡马拉的猫女士”等活动成为可能，他说。&lt;/p>;&lt;p>;在奥巴马打破国家最高职位的肤色障碍十六年后，哈里斯需要在他的工作基础上建立自己的联盟​​，梅西纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“有一件事我我亲自对卡马拉说过，‘不要做希拉里所做的事。希拉里试图运行奥巴马 3.0，”梅西纳谈到希拉里·克林顿的竞选活动时说道。 “您需要运行 Kamala 1.0。”我认为她正在这样做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US official may raise Russia trade during Hong Kong trip next week, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275290/senior-us-official-may-raise-russia-trade-during-hong-kong-trip-next-week-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.21 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/8b8edc20-2599-49c7-aceb-05316b9b91d7_da6e1b4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商务部官员斯科特·肖预计访问香港据消息人士透露，“8月底”。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，美国商务部高级官员 Scott Shaw 将于下周访问香港和北京，与同行会面，讨论与贸易和潜在制裁相关的问题他们表示，肖很可能是乔·拜登政府领导下最后一位在 11 月总统大选前访问香港的美国高级贸易官员，并表示此行部分是为了警告香港不要这样做帮助俄罗斯逃避制裁。&lt;/p>;&lt;p>;由于此事敏感性，两位消息人士拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉行程安排的人士表示，担任副助理国务卿的肖表示负责中国和蒙古的贸易部长将于“八月底”抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，肖将与香港的同行会面，讨论贸易问题，并试图“解决香港之间的一些问题”香港和美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/b02a9cc2- b101-4f3c-983e-a52410b11e89_fdcb8954.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Scott Shaw，美国商务部负责中国和蒙古事务的副助理国务卿。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次访问是在美国对中国大陆和香港十几家涉嫌支持俄罗斯乌克兰战争的公司实施制裁约三个月后进行的。它们是 5 月份实施的近 300 项新制裁中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份，美国扩大制裁范围，旨在切断俄罗斯与俄罗斯的联系，其中数百家公司以及与这些公司有关联的人士包括 20 多家香港公司和数名相关人士。在乌克兰冲突期间获取国际材料和设备。&lt;/p>;&lt;p>;包括财政部长珍妮特·耶伦和国务卿安东尼·布林肯在内的美国高级官员警告中国官员，他们必须打击提供军民两用物品的行为美国称，俄罗斯正在利用这些资源来加强其在战争中的军事力量。北京否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，邵逸夫访问香港后将前往北京，向中国政府“传达美国在各种问题上的立场”。&lt;/p>;&lt; p>;北京于四月份派出一个贸易代表团前往华盛顿参加首次美中贸易工作组会谈，旨在改善沟通并更好地管理两国之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;这是在中国领导人习近平通电话之后进行的习近平和拜登于 4 月 2 日举行了自 11 月旧金山峰会以来的首次会谈，当时双方同意建立一系列工作组以缓解紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，中国代表团由商务部副部长王受文会见美国负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈，双方同意加强在出口管制规则方面的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;王受文提出对中国进口产品加征301关税等关切他还讨论了美国对中国企业的制裁、贸易救济调查规则的修改、双向投资限制以及对中国企业受到不公平待遇的担忧。企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/f8b30927-d5c4-4db5- bc28-f6a72499996c_6b7536e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月份商务部副部长王受文率贸易代表团访问华盛顿。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部表示，拉戈对美国企业市场准入受限、跨境数据流动和监管透明度表示担忧。&lt;/p>;&lt;双方同意继续对话——拉戈将于今年下半年率美国代表团访华举行第二次工作组会议——并支持对方举办中国国际进口博览会和中国国际进口博览会等活动-加州商业论坛。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran bus crash kills 28 Shiite pilgrims from Pakistan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275316/iran-bus-crash-kills-28-shiite-pilgrims-pakistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.21 16:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/4c1369e3-8195-4f34-8ee0-159aac4ceecb_d9146bed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;早些时候伊朗塔夫脱附近发生的巴士事故的后果周三。图片来源：伊朗国家电视台/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名官员周三表示，一辆载有什叶派朝圣者从巴基斯坦前往伊拉克的巴士在伊朗中部坠毁，造成至少 28 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;据国营伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，当地紧急事务官员穆罕默德·阿里·马利克扎德 (Mohammad Ali Malekzadeh) 表示，坠机事故发生在周二晚上，发生在伊朗中部亚兹德省。&lt;/p>;&lt;p>;另有 23 人在坠机事故中受伤，他补充说，其中 14 人病情严重。他说所有巴士乘客都来自巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生在伊朗首都德黑兰东南约 500 公里（310 英里）的塔夫脱市外，车上有 51 人。 &lt;/p>;&lt;p>;伊朗国家电视台后来播放了这辆公共汽车在高速公路上翻倒的画面，车顶被砸碎，所有车门都打开。救援人员小心翼翼地穿过散落在道路上的碎玻璃和碎片。&lt;/p>;&lt;p>;在国家电视台的报道中，马利克扎德将事故归咎于公交车刹车失灵和司机注意力不集中。&lt;/p>;&lt;p >;在巴基斯坦，当局称巴士上的人来自巴基斯坦南部信德省拉卡纳市。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫表示，他对这起事故“深感悲痛”，外交官正在提供帮助帮助那些受影响的人。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫在社交平台X上表示：“我的心与死者家属同在。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/3f87a037-0b61-4a76-bd84-b7b76214084a_4f6a00c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周三，伊朗红新月会成员在一辆巴基斯坦巴士上工作，该巴士在伊朗中部亚兹德塔夫脱附近坠毁。照片：EPA-EFE/伊朗国家电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗是世界上交通安全记录最差的国家之一，每年约有 17,000 人死亡。造成严重伤亡的原因是广泛无视交通法规、车辆不安全以及广大农村地区应急服务不足。&lt;/p>;&lt;p>;朝圣者正前往伊拉克纪念阿尔巴恩。&lt;/p>;&lt;p >; Arbaeen  -  40号阿拉伯语 - 标志着先知穆罕默德的孙子侯赛因在卡尔巴拉战役中的穆斯林乌马耶德部队手中的死亡，在伊斯兰历史上动荡的第一世纪中。侯赛因被他的追随者视为先知遗产的合法继承人。当他拒绝承诺效忠对Umayyad哈里发时，他在战斗中被杀，巩固了逊尼派和什叶派伊斯兰教之间的分裂。&lt;/p>; &lt;p>;朝圣者聚集在伊拉克的卡尔巴拉，这是最大的年度公共聚会。在世界上。该活动每年都会吸引数千万人参加。伊朗警察已经说，有300万朝圣者离开了该国的边界前往卡尔巴拉。&lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候，在伊朗东南部的锡斯坦和巴拉氏省省份，单独的公共汽车坠机事故造成了6人，当局炸死了18人，并受伤了18人。&lt;/p。&lt;/p。 >;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs uncovers claw machines selling fake luxury perfumes at 3 stores]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275305/hong-kong-customs-uncovers-claw-machines-selling-fake-luxury-perfume-brands-3-stores?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.21 15:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/2C571089-C83-412B-882E-22ACB5FD341B_9B_9B6B26B26B0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;说这是他的部门第一次发现爪机商店提供伪造的品牌香水。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关官员突袭了三家连锁店，发现这些插座上装有大约3,000个伪造的伪造品牌香水产品而不是玩具，而不是玩具 - 这被认为是一种被认为是的玩具海关部门说，&lt;/p>; &lt;p>;假货带有香奈儿和迪奥（Chanel and Dior）等豪华品牌标签，商品估计街道价值为120,000港元（15,400美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;根据该部门的说法，在行动中还没收了六架价值约60,000港元的爪子机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一名商店老板和她的女雇员在扣押后被捕。周二在Kwai Chung和Tsuen Wan的三种爪机商店的突袭中，假冒产品。吸引客户。顾客被告知香水是以较低的价格出售的真正样品。” P>; &lt;p>;熟悉该事件的消息人士说，一瓶假香水的价值在30至50港元之间，每款游戏的价格为5港元5 hk $ 5。伪造的人约占真正产品价格的20％至50％。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及赢得瓶子的机会时，他说：“这完全取决于您的运气。” >;海关官员正在调查三家商店提供伪造的品牌香水的时间在投诉向该部门提出的投诉。&lt;/p>; &lt;p>;在版权所有所有者的帮助下进行了广泛调查后，海关人员突袭了三家爪机商店，另外七家商店在旺·科克（Mong Kok），唐·楚（Tung Chung）和赛（Sai Kung）中。另外七个包括三家药房和四个零售店。&lt;/p>; &lt;p>;高级检查员说，大约有5,000个伪造产品与10家商店的六台爪机一起占领了，有8个人 - 四人和四个女性 - &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/08/21/721/722B68E6-E68E6-E6- B1E3-422C-8696-E84F461A6D45_52519F63.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;海关还提高了对扣押产品的健康和​​安全关注，鉴于它们的直接使用是为了直接使用在皮肤上。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chau说这些假货由皮肤护理产品，化妆品和香水组成，估计街道价值为270,000港元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;他警告说，由于捕获的产品旨在直接用于皮肤，因此缺乏质量保证增加了健康和安全问题。他补充说，样本将被带到政府实验室进行测试。&lt;/p>; &lt;p>;八名嫌疑人已被保释，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;根据《贸易描述条例》，出售或拥有的贸易描述条例出售任何具有锻造商标的产品可处以最高五年监禁和500,000港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，调查仍在进行中，并可能进一步逮捕。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China opens tit-for-tat probe into imported EU dairy products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275306/china-opens-tit-tat-probe-imported-eu-dairy-products?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.21 15:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/32DBDE52-EF88-4A90-9527-9E0BCD4E7584_DAC9A6CE.JPG“ ALT =”>;海南省。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国商务部周三宣布，对2023年4月至3月底之间在欧盟生产的乳制品进行了反补品调查。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;这项决定是在欧盟在一天前对中国电动汽车生产商的反击职责进行修订之后，该部仍然对此表示强烈的反对。&lt;/p>; &lt;p>;更多……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police investigating possible foul play in death of woman, 61]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275300/hong-kong-police-investigating-possible-foul-play-death-village-woman-61-tai-po?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.21 14:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/861F6979-2804-45AE-9A85-421029B3C2E6_FF1FC241.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 在她的公寓里发现了昏迷的女人。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方正在调查一名61岁妇女的死亡，该妇女死于在乡村房屋中被发现昏迷后在医院死亡。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;急诊人员于周二晚上11点55分左右被召集到太太邮政的San Wai tsai村，当时她的男友65岁，警方报告说她在房屋中倒塌了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“该名女子被昏迷地去了爱丽丝·霍米（Alice Ho Miu Ling）的尼索尔医院（Tai Po），在那里她被宣布死亡，不久[星期三]。 &lt;/p>; &lt;p>;熟悉此案的消息人士说，木炭是在房屋中发现的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，犯罪小队官员被分配了调查，因为当场发现的烧木炭数量可能不足以造成死亡，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，。死亡以及来自新地区北部地区犯罪部门的侦探正在调查此案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Walmart said to raise US$3.6 billion from sale of JD.com stake, ending 8-year partnership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275295/walmart-said-raise-us36-billion-sale-jdcom-stake-fuelling-china-tech-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.21 14:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/6119A565-10FD-468C-80FB-27CFBA319AA6_94D9555DF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;沃尔玛的份额销售将标志着与JD的合作企业的结束。 com于2016年开始。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;沃尔玛（Walmart）通过出售其在电子商务公司JD.com中的股份，筹集了约36亿美元&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这家美国零售巨头以每股24.95美元的价格出售了1.445亿股股票。由于信息属于私人信息，因此要求匿名。根据彭博社的计算，这是美国周二收盘价的11％的折扣据熟悉情况的人说，JD.com提供。 JD.com今天还回购了价值3.9亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>;沃尔玛（Walmart股东，Pinduoduo和Temu的所有者。阿里巴巴拥有南方中国早晨。 D8FEEEB5-8804-4186-985E-F65BFC453959_6BAB06AF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;竞争对手，包括阿里巴巴集团控股和预算零售商Pinduoduo。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国公司在中国大陆为Sam&#39;s Club及其Hypermarkets Business建立了一个成熟的电子商务和交付系统，并专注于自己的产品，一个熟悉此事的人说，不愿透露姓名。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易也是由于房地产危机，市场波动和不确定的工作前景会损害中国大陆的消费。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望沃尔玛对他们支持的马会感到失望，”市场营销机构中国Skinny的董事总经理马克·坦纳（Mark Tanner）说。 “觉得原始的野心并没有按照收购时计划。” &lt;/p>; &lt;p>;沃尔玛，JD.com和Morgan Stanley的代表没有立即回应置评请求。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/08/21/ea7efd93-bdcd-4c00-4c00-4c00-4c00-96b1-561da142b99999999c_76 。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;沃尔玛说，减少其股权的决定将使其专注于中国的业务，并将资金分配给其他优先事项。总部位于上海的在线媒体Cailian的周三。&lt;/p>; &lt;p>;美国零售商的Sam&#39;s Club专营权对公司来说是一个明亮的灯光，这使其成为去年唯一在前五名球员中发布销售增长的大型超市连锁店。到中国连锁店和特许经营协会。在中国大陆，该部门提供带有会员模式的优质商品，该公司正在由竞争对手复制，而其基本大型超市正在与竞争对手一起挣扎。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国最大的互联网公司正试图逆转下降随着经济不确定性和消费者的转移购物习惯的收入压力。上周，阿里巴巴（Alibaba） - 长期以来是该行业的晴雨表 - 当它透露其主要商业业务实际上在6月季度萎缩时，它感到惊讶。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/21/36A709E4-7CE9-49A3-8469-FAC43FE94EEE_2CF81F6.JPG 6.JPG“ “>;北京的沃尔玛购物者在2017年8月8日，在中国大陆上查看了第一个JD-Walmart 8.8全渠道购物节的促销活动。照片：沃尔玛&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; jd.com的6月 - 季度成绩超过了期望，即使收入仅增长了1.2％。这将历史可追溯至2022年的单位季度延长了，这是自去年年初以来公司的市场价值减半的时期。&lt;/p>; &lt;p>; Walmart-JD分手也遵循了一种模式在线和离线零售业务解散了合作伙伴关系，因为早期无缝合并身体和网络消费者体验的野心未能实现。今年早些时候，彭博社报道说，阿里巴巴正在考虑出售其Intime百货公司部门。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔玛出售JD.com股份将标志着两家公司在美国零售商收购一家零售商一家时的合作伙伴关系的结束2016年中国公司的5％股份。&lt;/p>; &lt;p>;交易还涉及JD.com接管沃尔玛的Yihaodian在线市场，该市场的重点是向中国主要城市的高端女性购物者出售杂货然后说道。那年晚些时候，沃尔玛将其在JD.com的持股增加到10.8％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK widens crackdown on small boat crossings to deport more than 14,000 migrants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275296/uk-widens-crackdown-small-boat-crossings-deport-more-14000-migrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.21 14:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/21/af29b55e-1eec-44b4-a40f-528812c515a4_dcf4703a.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Keir Starmer的政府承诺将没有合法权利的人驱逐出境五年来最高税率，这是为了证明这是在做出回应的努力英国人对移民的关注。&lt;/p>; &lt;p>;内政部周三表示，它将在国家犯罪局招募多达100名情报人员渠道。它还表示，这将提高移民拘留能力并打击雇用非法工人的公司，因为新劳工管理局努力努力破坏前总理Rishi Sunak领导下的保守党。&lt;/p>; &lt;p>;这些措施是措施的一部分。声明说，内政大臣伊维特·库珀（Yvette Cooper）计划在未来六个月内提高撤离率（包括拒绝索赔的寻求庇护者）的计划。内政部表示，这有效意味着要删除14,389多人。库珀说。本月全国各地的暴动。这种疾病是由于对所谓的肇事者的误导而引发的，该罪犯是在英格兰北部的一个舞蹈班上对年轻女孩的致命刀袭击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选举期间，斯塔默（Starmer）承诺要解决帮派。组织寻求庇护者的交叉路口，不久后，他取消了Sunak将移民驱逐到卢旺达的政策，这一计划在任何情况下都从未采取任何行动。工党的计算是，Sunak失败了他“停止船”的主要承诺，并且选民开放了一种新的方法。&lt;/p>; &lt;p>;，但如果没有足够快的进步，劳动就有劳动风险。奈杰尔·法拉奇（Nigel Farage）的《改革英国党》（Nigel Farage）驱使保守党在选举中分散注意力，现在决定使斯塔默（Starmer）在移民方面的生活很难，尤其是在小型船交叉口中。&lt;/p>; &lt;p>;总共在过去的一周中，有827人越过频道，尽管工党说，与去年同期相比，该人上任以来就下班了。它还说，在过去的六周中，有9次返回航班。&lt;/p>; &lt;p>;库珀的计划在报道说，她的最高选择领导新的边境安全司令部拒绝了这份工作。政府周一确认招聘过程仍在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>