<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s C919 passenger jet spreads its wings with delivery milestone to 3 carriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276063/chinas-c919-passenger-jet-spreads-its-wings-delivery-milestone-3-carriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 13:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/413079b7-e2fe-4697-8c9a-9c1510d35ac8_6381d50d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东方航空已引进七架 C919 客机投入运营。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国自主研发的C919客机即将迎来生产里程碑，其制造商即将在全球首次向三大航空公司交付这款窄体飞机。 8 月同月。&lt;/p>;&lt;p>;中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 准备于周三向中国国际航空和中国南方航空交付首批空客和波音最畅销窄体喷气式飞机的中国替代品，此外还继续满足中国东方航空公司的订单。&lt;/p>;&lt;p>;中国国际航空公司和中国南方航空公司同意于 4 月份各购买 100 架该飞机，并于 2024 年至 2031 年期间交付，总部位于上海的中国航空公司东方航空此前是 C919 的唯一客户。&lt;/p>;&lt;p>;“中国商飞在一个月内向三位客户交付 C919 的速度反映了解决生产瓶颈以及与监管机构和多家供应商协调的能力不断增强，美国航空分析师李汉明表示：“中国国有制造商正在以规模和规模寻求在世界第二大航空市场的立足点。”西方飞机制造商的主导地位出现时间裂缝。&lt;/p>;&lt;p>;“随着订单积压的增加，扩大产能刻不容缓。这比获得西方认证更重要。”李补充道，中国商飞对获得欧盟航空监管机构的认证持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“如果产量不能增加，就会阻碍销售和销售。买家可能会取消或减少订单。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞已开始在上海建设第二条装配线，以应对不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;国航上周表示，其首架 C919 已下线。国航 C919 的纪念注册代码为 B-919X，飞行员、机组人员和维修团队正在中国商飞上海总部完成为期三个月的操作和安全培训。&lt;/p>;&lt;p>;国航 C919 的座位数为 158 人国航表示，座位配置比东航和南航少了六名乘客，为乘客提供了更多空间和舒适度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南航还表示，一直在与中国商飞合作准备首架C919的运营，该飞机将执飞广州至北京、上海和成都的主要航线。&lt;/p>;&lt;p>;自在中国投入运营以来，C919已执飞超过3,100个航班东航于 2023 年 5 月开始运营，但国航和南航表示，他们在制造和试飞过程中仍进行了细致的检查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，东航已投入 7 架飞机，已订购 98 架。&lt; /p>;&lt;p>;总部位于上海的海南航空子公司金鹏航空将成为 C919 的首家非国有买家，其 30 架订单的首批交付计划于第四季度交付。&lt; /p>;&lt;p>;至少五架 C919 也将准备加入 GallopAir，这是一家由中国资本支持、总部位于文莱的新运营商，预计将于今年年底开始运营。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据总部位于上海的Airwefly航空平台称，中国商飞将在未来五年内每年交付150架C919。&lt;/p>;&lt;p>;但产量水平与空客相比仍相形见绌。欧洲跨国航空航天公司在 1 月至 6 月期间生产了 229 架 A320neo 飞机（C919 渴望与之竞争的型号）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到危机的影响，美国波音公司仍交付了 137 架 737 飞机&lt;/p>;&lt;p>;C919的交付计划还取决于中国商飞是否能够确保从西方供应商持续进口发动机和其他关键零部件，并希望能够继续达成商业交易。不受地缘政治动荡的影响。&lt;/p>;&lt;p>;C919 依靠法国赛峰集团和美国通用电气航空航天公司的合资企业 CFM 国际公司提供的发动机，仅机身部分部件在国内采购。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marcos Jnr’s Philippines rattled by Quiboloy crackdown, anti-corruption push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276013/marcos-jnrs-philippines-rattled-quiboloy-crackdown-anti-corruption-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/93ba9a05-c6ae-41ad-8ae4-f6d0740f1bdc_22dedf55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;防暴警察阻止宗教领袖阿波罗·奎博洛伊的支持者周一在达沃市耶稣基督王国大院外举行抗议集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾的政治格局正处于动荡之中，小费迪南德·马科斯总统的政府面临着两个截然不同的反对派团体，每个团体都构成了巨大的挑战。&lt;/p>;&lt; p>;一方面，忠于杜特尔特家族的势力谴责警方镇压一位强大的宗教领袖，而另一方面，民间社会团体则抗议腐败和政治王朝。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势的一方面在于围绕达沃市耶稣基督王国 (KOJC) 大院的持续对峙。周一，约 2,000 名防暴警察连续第四天在这座庞大的院落内进行封锁和搜查行动，以期逮捕颇具影响力的 KOJC 创始人阿波罗·奎博洛伊 (Apollo Quiboloy)。&lt;/p>;&lt;p>;奎博洛伊 (Quiboloy) 的教会声称拥有拥有700万追随者，长期担任前总统罗德里戈·杜特尔特的“精神顾问”，通过他的媒体帝国提供重要的政治支持。自 2022 年杜特尔特卸任以来，警方一直在对 Quiboloy 提出指控，几个月来一直试图逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五对 KOJC 院落进行了初步突袭，促使 Quiboloy 的追随者聚集在附近的高速公路上举行了一场“宗教祈祷集会”，完全封锁了通往达沃市国际机场的通道。该教会还声称，警方突袭了占地 30 公顷（74 英亩）的 KOJC 院落，导致两名信徒因心脏病发作而死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/280a0456-7a92-43c5-9a5f-453db5569f44_fb1fe430.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;阿波罗·奎博洛伊 (Apollo Quiboloy)，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 备受争议的“精神顾问”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特本人严厉谴责了警方的突袭行动，他表示：“我们的国家从未处于像今天这样悲惨的境地。权利遭到践踏，我们的法律遭到嘲笑。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们对 KOJC 成员成为政治骚扰、迫害、暴力和滥用权力的受害者表示同情，”杜特尔特说。 “这无疑给参与今天事件的人留下了深深的污点，而这些人的领导者不亚于该地区的最高警察官员。”&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿和现任副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte)-卡皮奥周日也加入了批评之列，公开请求 KOJC 成员原谅“说服并请求你们在 2022 年投票给[费迪南德]邦邦·马科斯。愿你们原谅我。”你值得更好的。菲律宾人应该得到更好的待遇”。&lt;/p>;&lt;p>;她接着“强烈谴责在[完全]接管 KOJC 院落时严重滥用警察权力”，她说这“导致骚扰宗教信徒、虐待未成年人，以及不必要的生命损失”。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥表示，她并不反对合法发出逮捕令，但称警方的行为“不仅公然侵犯了受宪法保护的权利”但这背叛了我们菲律宾人对发誓保护和服务我们的机构的信任”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/7acf630b-30f8-43b8-b576-e5478513c5c6_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在塔吉格市庆祝国家英雄日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Marcos Jnr 周一在纪念国家英雄日的公开活动中避免直接谈论这一情况。他的执行秘书卢卡斯·贝尔萨明 (Lucas Bersamin) 简单地说：“他（奎波洛伊）对法律负责。法律必须遵循其规律。”&lt;/p>;&lt;p>;KOJC 首席法律顾问 Israelito Torreon 周一举行了在线新闻发布会，呼吁警方不要在教堂学校内引爆爆炸物，他们认为教堂的入口处有爆炸物。找到了一个地下掩体。&lt;/p>;&lt;p>;托雷翁否认存在据称奎博洛伊藏身的掩体，并警告说使用爆炸物将是“严重侵犯人权”。&lt;/p>;&lt;p >;他还坚称警方的行为违反了法律，因为他们只持有逮捕令，逮捕某个西尔维娅·塞马涅斯，而不是奎博洛伊本人。 Cemañes 是 4 月份向菲律宾地区审判法院分院提起的另一起儿童虐待和性虐待案件中与 Quiboloy 共同被告的五名被告之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/93ba9a05-c6ae-41ad-8ae4-f6d0740f1bdc_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;防暴警察阻止宗教领袖阿波罗·奎博洛伊的支持者周一在达沃市耶稣基督王国大院外举行抗议集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;逮捕奎博洛伊的企图被视为杜特尔特家族和马科斯家族之间更大权力斗争的一部分。在 2022 年总统选举期间，小马科斯 (Marcos Jnr) 和杜特尔特-卡皮奥 (Duterte-Carpio) 作为团队竞选时，双方成为盟友，但此后两人成为了激烈的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，杜特尔特的前发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 赶往 EDSA高速公路——历史性的 EDSA“人民力量”起义发生地，导致 1986 年老总统费迪南德·马科斯下台——他在 Facebook 上录制了自己的直播，呼吁人们在总统府游行并推翻小马科斯。然而，这一呼吁几乎没有得到回应。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特的支持者确实于周一晚间聚集在马尼拉市政厅附近，敦促小马科斯下台。&lt;/p>;&lt;p>;奎博洛伊和杜特尔特的支持者声称退役和现役将军以及穆斯林领导人正赶往达沃市支持前总统和牧师，但截至发稿时尚未有知名人士发声。&lt;/p>;&lt;p>;随着达沃事件的发展周五，Alyansa ng Nagkakaisang Mamamayan（联合公民联盟）或 Anim 成立，该组织汇集了退役将军、著名宗教领袖、商人、民间社会团体和公民领袖。&lt;/p>;&lt;p>;阿尼姆宣称的目的是“反对腐败、政治王朝和糟糕的选举改革”。该组织澄清，不会在 2025 年全国和地方选举中竞选或支持任何政治候选人或政党。相反，它将充当监督者，确保民意调查不存在欺诈，并且政治王朝的成员不会再次当选。它还发誓要揭露受腐败污染的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;Anim 召集人之一、商人亚历克斯·拉克森 (Alex Lacson) 引用了马尼拉雅典耀大学政策中心 2022 年发表的一篇论文，该论文将政治王朝归类为“薄弱”或“胖”。 “瘦”王朝是指一个家族长期控制一个选举职位，而“胖”王朝则每次选举都有多名家族成员竞选不同职位&lt;/p>;&lt;p>;拉克森表示，研究发现“2022年选举后，该国77.8%的省份由肥大王朝控制”。亚洲管理学院高级经济学家罗纳德·门多萨博士和他的团队在 2023 年进行的另一项研究得出的结论是“王朝越胖，社会越穷”。 Lacson 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Anim 的成员没有点名任何他们认为腐败的具体政客。然而，碧瑶市市长、Anim 的召集人之一、退休警官本杰明·马加隆 (Benjamin Magalong) 表示：“[对腐败行为]保持沉默不再是一种选择。是时候说出来、说出来、采取行动了。”&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于柏林的透明国际的清廉指数，菲律宾去年的得分为 34 分（满分 100 分），高于一年前的 33 分。全球平均为43。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟成员国中，菲律宾与印度尼西亚并列第六，排名高于老挝、柬埔寨和缅甸。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dam bursts in eastern Sudan, at least 30 dead and many missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276054/dam-bursts-eastern-sudan-least-30-dead-and-many-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/b606fc38-ad18-468a-af2b-1440913e50de_192b07c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔巴特大坝倒塌后，一名男子趟过浑水。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国周一表示，汹涌的洪水冲破了大坝，摧毁了至少 20 个村庄，造成至少 30 人死亡，但苏丹东部的死亡人数可能更多。周日，暴雨引发的洪水淹没了位于苏丹港以北仅 40 公里（25 英里）的阿尔巴特大坝，苏丹港是事实上的国家首都和政府基地、外交官、援助机构和数十万流离失所者。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区面目全非。红海州水务局局长奥马尔·埃萨·哈龙 (Omar Eissa Haroun) 在发给工作人员的 WhatsApp 消息中表示：“电力和水管被毁。”一名急救人员称，有 150 至 200 人失踪。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/759265e1-ab7f-4209-9a6e -92c69888a5b1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔巴特大坝倒塌后附近的建筑物。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，他看到淘金者的尸体和他们的设备在洪水中被毁，并将这场灾难比作利比亚东部城市的破坏去年 9 月，暴风雨冲垮了德尔纳的水坝，冲毁了建筑物，造成数千人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在前往阿尔巴特的路上，路透社记者看到人们埋葬一名男子，并用浮木覆盖他的坟墓，试图掩埋一名男子。防止泥石流冲走。&lt;/p>;&lt;p>;联合国援引地方当局的话说，约有 5 万人的房屋受到洪水影响，并补充说这个数字仅占大坝以西的地区由于东部地区交通不便。&lt;/p>;&lt;p>;大坝是苏丹港的主要水源，苏丹港是该国主要红海港口和工作机场的所在地，并接受该国大部分急需的援助苏丹环保主义者协会在一份声明中表示，“未来几天，这座城市将面临干渴的威胁。”官员们表示，大坝已经开始崩塌，淤泥不断堆积。连日的大雨来得比平常早得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/1a878277-954b-463e-862f-5a72578aa22d_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔巴特大坝倒塌后，一名男子趟过浑水。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在2023年4月苏丹军队与准军事快速部队之间的战争爆发之前，苏丹的水坝、道路和桥梁就已经年久失修。&lt;/p>;&lt; p>;此后，双方都将大部分资源投入到冲突中，导致基础设施严重忽视。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部表示，一些人逃离了被洪水淹没的家园，前往目前被困的山区。 .&lt;/p>;&lt;p>;周一，政府雨季特别工作组表示，全国已有 132 人在洪水中丧生，高于两周前的 68 人。据联合国机构称，今年至少有 118,000 人因降雨而流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹的冲突始于军队与 RSF 之间的竞争，RSF 此前在发动政变后分享了权力，爆发了公开战争。&lt;/p>;&lt;p>;随着国际社会推动向文官统治过渡的计划，双方一直在寻求保护各自的权力和广泛的经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;在寻求停火，包括沙特和美国主导的吉达会谈，并没有缓解战斗，5000万人口中有一半缺乏足够的食物。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Modi’s historic Ukraine trip means for India’s peacemaker role, Russia ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276012/what-modis-historic-ukraine-trip-means-indias-peacemaker-role-russia-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/cb0ec107-09e6-47c4-957e-61181a98fa86_112cac67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基向基辅周五向在俄罗斯袭击乌克兰期间丧生的儿童致以哀悼。照片：印度新闻信息局/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳伦德拉·莫迪本周末对基辅的高调访问达成了微妙的平衡，表明印度将继续参与乌克兰冲突双方的事务 — — 但前景渺茫&lt;/p>;&lt;p>;印度总理周五抵达乌克兰首都，这是历史性的首次，莫迪成为两国建交三十多年来第一位踏足该国的印度领导人&lt;/p>;&lt;p>;这次访问是在他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科举行备受争议的会晤大约六周之后进行的，这次访问让对印度与克里姆林宫关系感到焦虑的西方国家感到震惊。&lt;/p>;&lt;p >;然而，尽管大肆宣传，分析人士很快就缓和了预期，称莫迪作为和平缔造者的作用“有限”，不太可能从根本上改变新德里与莫斯科的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在访问基辅之前，印度总理领导人在 6 月七国集团峰会期间向乌克兰总统泽连斯基保证，印度将继续支持以“对话和外交”为基础的“和平解决方案”解决冲突。但随着俄罗斯入侵已进入第三个年头，很少有人预计莫迪会对战争进程产生重大影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/6803456a-ab52-4dc0-925a-4c92fbed2998_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泽伦斯基讲话周五在基辅与莫迪会面。图片来源：乌克兰总统新闻处/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据印度外交部报道，莫迪和泽伦斯基在周五的会议上讨论了以恢复国家领土完整为中心的乌克兰和平计划以及俄罗斯军队撤军。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示：“我们非常大声、明确地表示，我们支持尊重主权和领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方签署的具体协议华盛顿战略与国际研究中心高级顾问理查德·罗索表示，印度和乌克兰在医疗、农业、人道主义和文化方面的合作“显然意义重大”，印度领导人的姿态具有更大的象征意义。&lt;/p >;&lt;p>;“参观乌克兰国家历史博物馆为儿童（在与俄罗斯的冲突中丧生的）殉道者展览所产生的信号效应也很显着，”罗索说，他指的是莫迪早些时候对普京的评论当听到年轻人在入侵中丧生时，他的“心在流血”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪和泽伦斯基还同意发表联合声明，确认他们致力于发展战略伙伴关系 — — 分析人士认为此举是印度为平衡与莫斯科的长期关系，同时与基辅进行更深入的接触。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;参观烈士纪念馆后，莫迪在社交媒体上表达了他的痛苦，他在 X 上发帖称“冲突对幼儿来说尤其具有毁灭性”，他的心“与失去生命的儿童的家人同在，我祈祷他们找到力量来忍受悲伤”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度与印度保持着密切的关系对于与俄罗斯的联系，罗索警告说，“莫迪总理在斡旋和平方面发挥作用的任何机会都将取决于俄罗斯的时间表”，并补充说他的影响力“可能是有限的”。&lt;/p>;&lt;p>;“当时机到来时尽管俄罗斯已准备好就某种形式的解决方案进行谈判，但印度可以发挥重要作用，因为印度与所有主要参与者（甚至在某种程度上甚至是乌克兰）关系密切，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;合伙人Xiaoyu Pu里诺内华达大学政治学教授也发表了类似的言论，称莫迪的作用“积极但有限”，并认为印度领导人的访问并没有让印度采取更加中立的立场。&lt;/p>; &lt;p>;“印度仍然重视与俄罗斯的合作与伙伴关系，”浦说，并将此行描述为“平衡的外交姿态”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，与中国形成鲜明对比，并指出中国国家主席习近平仅与泽连斯基通了电话，不太可能“很快对乌克兰进行类似的访问”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/354de1b1-9ec3-480a-ac7a-a5a42d6a66f7_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月在莫斯科克里姆林宫授予莫迪第一使徒圣安德鲁勋章。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然莫迪的外交接触“在某种程度上”让西方感到放心，但浦说，西方国家也应该“现实地承认”印度与俄罗斯的战略关系可能会发生。保持强大。&lt;/p>;&lt;p>;这是由印度对战略自主、国防合作和从莫斯科进口能源的需求驱动的——这些因素使得印度极不可能远离俄罗斯，他说。&lt;/p >;&lt;p>;“这些根深蒂固的关系可能会保持不变，因为印度的做法仍然务实，并专注于在不损害其利益的情况下维持多种全球伙伴关系，”浦说。&lt;/p>;&lt;p>;印度的回应也呼应了这种观点。美国大使埃里克·加塞蒂最近发表的言论表示，在冲突时期“不存在战略自主权”。德里迅速反驳说，它“重视其战略自主权” — — 这明确表明了其制定独立路线的意图。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度努力实现采购多元化，但其国防工业仍然严重依赖俄罗斯的设备和技术。就在上个月，俄罗斯国有出口公司 Rostec 签署了一项协议，将在印度为 T-90 坦克制造先进的穿甲“芒果”坦克炮弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯石油也继续在印度市场中占据越来越大的份额。印度7月份石油进口量占该国石油总采购量的44%，创历史新高。根据贸易和行业数据，产量为每天 207 万桶，比一年前增加了 12%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/21b55dc8-b074-4d9b-94ac-b1c209d3c253_3dbf7caf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫迪周五访问基辅期间受到印度社区成员的欢迎。图片来源：Narendra Modi via X/Handout viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学外交与裁军教授斯瓦兰·辛格表示，莫迪对乌克兰的访问展示了印度的“战略战略”在当前的危机中，“自治”和“积极的中立”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这次访问还给“乌克兰境内的 2,500 多名印度人带来了安慰”，这些人因印度与俄罗斯毗邻而面临“乌克兰人的愤怒”并拒绝谴责莫斯科过去两年半的“特别军事行动”。&lt;/p>;&lt;p>;与一些误解相反，辛格澄清莫迪访问的主要目的并不是平息西方列强的不满与印度早些时候的莫斯科之行一样。相反，他表示，印度在过去二十年从不结盟转向多结盟，导致其从俄罗斯的军事采购从 65% 减少到 46%，因为印度寻求伙伴关系多元化。&lt; /p>;&lt;p>;“因此，虽然印度从俄罗斯的国防和能源采购将继续是实质性的，但不断扩大的伙伴关系将使莫迪的乌克兰之行成为印度与基辅发展重要经济和国防伙伴关系的转折点， ”辛格说道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，专注于印度-太平洋地区的地缘政治风险分析师坎奇·马图尔指出，乌克兰泽连斯基“明确”表达了对德里持续向俄罗斯提供经济支持的不满，并表示如果印度如果停止进口俄罗斯石油，战争就会结束，因为“普京和他的社会将感受到战争的痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的乌克兰之行表明，仅仅因为印度保持了“长期战略和经济”与俄罗斯的伙伴关系并不意味着它认为培育与美国盟友和伙伴的双边关系没有价值，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan decries Chinese military plane’s ‘totally unacceptable’ airspace incursion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276052/japan-decries-chinese-military-planes-totally-unacceptable-airspace-incursion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 12:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/0775ec7b-24d2-49e2-ab3a-fa39bd2294de_c999247b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名日本士兵在实弹演习中通过双筒望远镜观察。近年来，在美国的鼓励下，日本增加了国防开支。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本周二猛烈抨击其所称的中国军机首次侵入其领空，称其“严重侵犯”其主权，并称北京正变得“越来越活跃” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国在亚太地区日益增长的经济和军事影响力及其在领土争端中的强硬态度（最近与菲律宾的争端）令美国及其盟国感到不安，周一的事件进一步加剧了这种影响力。 &lt;/p>;&lt;p>;美国在该地区最亲密的盟友日本表示，在 Y-9 侦察机周一上午 11 点 29 分开始两分钟入侵东部坛城群岛后，日本紧急升空战斗机中国海。&lt;/p>;&lt;p>;超过 24 小时后，中国尚未发表评论，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周二晚些时候在北京与高级外交官王毅进行会谈，会谈内容将包括南海问题。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士表示，中国可能正在探测日本的防空网络，寻求获取情报并向东京施加压力，因为日本正在扩大与美国和该地区其他对北京行为感到震惊的国家的防务合作。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/0775ec7b-24d2-49e2-ab3a-fa39bd2294de_079a7b01.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名日本士兵在实弹演习中通过双筒望远镜观察。近年来，在美国的鼓励下，日本增加了国防开支。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国军机侵犯我领空，不仅严重侵犯我方主权，而且对我方安全构成威胁，是完全不可接受的。”日本首席政府发言人林吉正对记者表示，这是“中国军用飞机首次确认并宣布入侵领空”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国飞机的意图，我们没有给出明确的答复。飞机的动作。然而，中国最近在日本附近的军事活动有扩大和日益活跃的趋势。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;无人居住的团上群岛是一组小岛，也位于日本南部长崎附近的东海。日本和中国船只在其他地区卷入了紧张事件，特别是位于东海的偏远钓鱼岛，北京称其拥有主权，东京称之为&lt;/p>;&lt;p>;东京方面报告称，该地区有中国海岸警卫队船只、一艘海军舰艇甚至一艘核动力潜艇，并且日本海岸警卫队船只与中国渔船之间发生了一系列对抗.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两架来自中国的非军用飞机——一架中国国家海洋局螺旋桨飞机和一架小型海岸警卫队无人机——于2012年和2017年闯入钓鱼岛附近空域，据日本广播公司 NHK 报道。&lt;/p>;&lt;p>;日本几十年来一直是坚定的和平主义者，在美国的鼓励下增加了国防开支，并开始获得“反击”能力并放宽了武器出口规则。&lt;/p>;&lt;p>;东京还向该地区各国提供资金和设备，例如巡逻船，并于 7 月与菲律宾达成一项协议，允许在对方领土上部署部队。&lt;/p>;&lt;p>;Yee Kuang Heng，该大学教授东京都表示，周一事件中的 Y-9“很可能是在探测日本的防空网络，收集日本雷达信号和覆盖范围等电子情报”。&lt;/p>;&lt;p>;兰德智库政治学家青木直子 (Naoko Aoki) ” 表示，中国可能正在寻求“向日本施压，因为日本继续试图对冲中国并与中国接触，以平衡其安全关切与经济利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“发生的这一事件可能具有重要意义。中国声称对东海大片大陆架拥有控制权，中国可能正在表明自己的观点，挑战日本的划界方法。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to protect yourself from high-flying criminals who prey on airline passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276048/how-protect-yourself-high-flying-criminals-who-prey-airline-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/22c1c043-e85f-4ca2-9a3d-9fb4234e5b56_c35a6c03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方逮捕了一名涉嫌盗窃的同车乘客，并发现了受害人的物品在穿梭巴士垫子下，但其他乘客可能并不那么幸运。照片：Facebook/Jack Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;飞行犯罪在周末回到了雷达上来自越南的香港，发现他的一些物品丢失了，包括330,000港元的劳力士手表。&lt;/p>; &lt;p>;这些物品还包括数千美元的现金和一张银行卡，最初存放在他的袋子中承运人bin登机时。&lt;/p>; &lt;p>;警察逮捕了一名乘客嫌疑盗窃，发现受害者的物品在穿梭巴士垫子下，但其他乘客可能并不幸运。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该帖子解释了飞机盗贼是如何运作的，以及您可以采取什么措施来保护自己免受侵害。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;警方在10月份说，该部队在入站航班上越来越多，因为去年年初从冠状病毒旅行限制重新开放的边界。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2023年的前九个月中，总共报告了13例飞行中盗窃案，而2022年的两起事件仅为2021年，其中1起事件为5例2020年。&lt;/p>; &lt;p>;启示录发生在部队逮捕一连串并砸碎了一个犯罪集团，该犯罪集团针对乘客的乘客信用卡在纽约市绑定的飞机上，这表明某些飞行中的盗窃案现已成为有组织的行动。 &lt;/p>; &lt;p>;除了周末在HK Express航班上进行的盗窃，一名37岁的大陆中国男子在发现他的信用卡从他出发旅行时被盗后与警方联系越南去这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;他才意识到，直到他的银行通知他，他的卡上有36,330美元的交易，他在周日的越南航空公司（Vietjet Air 966）上飞行时将其放在背包里，并制造&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据警方的说法，这是第二次涉及从越南航班的空中盗窃罪，据警方称，盗贼经常针对被存放在高架箱中的袋子，并通过行李箱翻滚。其他乘客在飞行期间休息时。&lt;/p>; &lt;p>;他们倾向于追随现金和信用卡等贵重物品，受害者通常不会意识到这些物品在乘客下船后才缺少这些物品。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;在警察去年砸碎相关犯罪戒指后，一位消息人士告诉邮报，一些受害者没有意识到他们的信用卡被盗，直到他们的银行提醒他们进行可疑交易。&lt;/p>; &lt;p>;盗贼用这些卡来制作卡。在与三合会相关的tsim sha tsui酒店购买，以尝试洗钱。&lt;/p>; &lt;p>;交易范围从12,000港元到58,000港元的范围不等，而从事牌的小偷则支付了成千上万的香港。 Kong Dollars in Commission。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/08/27/ac2cb-cb-cb-c636 -4F09-9C03-03A430C54302_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;对邮政的查询做出回应，HK Express表示，乘客应该锁定其随身携带的袋子船上时保护他们的贵重物品”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;响应邮政的查询，HK Express表示，乘客应锁定其随身携带的袋子，并“在当时正确地维护其贵重物品在船上”。&lt;/p>; &lt;p>;当乘客离开座位时，他们应该带上贵重物品或与值得信赖的旅行伴侣一起。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;“如果乘客请注意，船上的任何可疑人员或行为，或发现物品被盗，他们应立即通知机舱工作人员，以便提供援助，或者可以向当局报告此事。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;航空公司在乘客周六丢失物品的报告后说，飞机的机组人员在抵达香港时立即要求警察协助，这是按照标准程序的一致。&lt;/p>; &lt;p>;大多数旅行保险单都将盗窃案被认为是一种不可预见的情况。&lt;/p>; &lt;p>;根据保险公司Allianz的说法，如果行李和个人效果被盗，意外损害或在期间永久损失，则该公司将按照其保单中所述的客户付款。 &lt;/p>; &lt;p>;根据AXA的网站，在准备保险索赔时，旅行者应提供诸如相关当局的损失或损害报告，包括其航空公司，酒店或警察。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch regulator fines Uber US$324 million over transfer of sensitive driver data to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276043/dutch-regulator-fines-uber-us324-million-over-transfer-sensitive-driver-data-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/f9ffc459-be81-4164-a105-1a0099480fcc_10348e0c.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; uber曾在荷兰当局的纪录中受到录音。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;荷兰数据保护狗队周一表示，它袭击了乘车应用程序Uber，超过了欧洲司机个人数据向美国的个人数据转移的2.9亿欧元（3.24亿美元）罚款服务器。&lt;/p>; &lt;p>;监管机构说，转移是对欧盟一般数据保护法规（GDPR）的“严重违规”，因为他们未能适当保护驾驶员信息。&lt;/p>; &lt;p>;“ Uber不符合GDPR的要求，以确保对向美国转移的数据的保护水平。这是非常严重的。”荷兰数据保护局（DPA）主席Aleid Wolfsen在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; DPA说，Uber收集了欧洲司机的敏感信息，包括出租车许可证，位置数据，照片，照片，付款详细信息DPA说，身份证明“​​在某些情况下，甚至在某些情况下，甚至驾驶员的刑事和医疗数据”。&lt;/p>; &lt;p>;在两年的时间内，该信息在不使用转移工具的情况下转移到Uber的美国总部。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“因此，对个人数据的保护是不够的，” DPA说，并指出Uber“终止了违规行为”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这个有缺陷的决定和非凡的罚款是完全没有道理的，” Uber发言人在一份声明&lt;/p>; &lt;p>;“ Uber的十字架上说，” - 在欧盟和美国之间三年的巨大不确定性期间，数据传输过程符合GDPR。声明说：“我们将对常识占上风，并保持信心。近年来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; DPA表示，在170名法国司机向法国人权兴趣集团投诉后，它开始了调查，然后向法国人权人权兴趣集团提出了投诉。 &lt;/p>; &lt;p>;在GDPR下，在几个欧盟国家进行数据处理的业务必须处理其主办公室所在的数据保护局。 Uber的欧洲总部位于荷兰。 p>;“但可悲的是，这不是欧洲以外的不言而喻的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“想想可以大规模利用数据的政府。这就是为什么如果企业在欧盟以外存储欧洲人的个人数据，则通常有义务采取其他措施。默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/27/b1904ea9-e27a-4b46-836b-ddb045e6fba7_2744b413.jpg“上诉最新的荷兰罚款。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是DPA在2018年罚款60万欧元后，去年为Uber的第三罚款。&lt;/p>; &lt;p>; Uber周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;最新案件涉及的投诉可以追溯到2021年，在三年的时间内“当美国与欧盟之间的数据传输存在严重的不确定性”。欧盟法院在2020年被称为欧盟 - 美国隐私盾牌的数据传输框架无效。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟委员会于去年采用了欧盟委员会的继任者欧盟-US数据隐私框架。公司说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xpeng aims to assemble EVs in Europe to blunt impact of import tariffs, CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276046/xpeng-aims-assemble-evs-europe-blunt-impact-import-tariffs-ceo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 11:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/da4b8fd5-9f3e-4544-9d56-8f4418df8f8f8f8f8f8d_6f40328c.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; 2020年。照片：Iris Ouyang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Xpeng正在寻找欧洲的制造地点，使其成为最新的中国电动汽车制造商，试图通过在其中建造汽车来减轻进口关税的影响&lt;/p>; &lt;p>;大众汽车的中国合作伙伴处于选择欧盟的最初阶段，作为其未来计划的一部分，以本地生产的本地化计划的一部分。他说，该公司希望在“劳动力风险相对较低”的地区建立能力。他坚持认为，&lt;/p>; &lt;p>; Xpeng的广泛全球计划不会受到更高的征税的影响，他坚持认为，&lt;/p>; &lt;p>; Xpeng的广泛计划将成为最重要的软件。 &lt;/p>; &lt;p>;在欧洲建立制造足迹会看到Xpeng加入中国电动汽车制造商的不断增长，包括Byd，Chery Automobile和Zhejiang Geely Holding Group的Zeekr，希望建立生产产品在该地区，以最大程度地减少欧盟决定将中国电动汽车关税提高到36.3％的决定的影响。 Xpeng将面临21.3％的额外关税。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，欧洲税只是更广泛的全球贸易争端的一个方面。美国对中国电动汽车的进口征收了关税，该进口量可能会超过100％，因为全球两个最大的经济体跨越了一个迅速发展的行业。近年来，这家10岁公司面临的挑战。小鹏汽车还面临着国内销售不温不火、产品规划纠纷以及中国市场长期价格战的困扰。自1月份以来，其股价已减少了一半。&lt;/p>; &lt;p>;上半年，汽车制造商在上半年交付了约50,000辆汽车，仅是Byd Co.每月销售额的五分之一。尽管其本季度的交付前景超过了分析师的估计，但其预计收入却没有预期。数百名德国汽车制造商的员工现在在广州的总部工作。他说，来自双方的副总统级经理每周至少开会一次，并指出该公司“竭尽全力确保合作伙伴关系良好。” &lt;/p>; &lt;p>;合作如何受益的一个例子中国公司在于管理复杂的供应链。在大众的帮助下，Xpeng的毛利率第二季度的毛利率从一年前的3.9％上升至14％。&lt;/p>; &lt;p>; Xpeng还看到了其在人工智能和先进的辅助驾驶功能方面的专业知识，因为它可以帮助它促进其侵入进入欧洲。这就是为什么必须在该地区介绍这些功能之前必须在那里设置大型数据中心的原因之一。他说，研究和开发包括自己的芯片，指出半导体在“智能”车辆中比电池电池更重要。对于最终在未来10年中成为获胜者的公司来说，人类驾驶员可能会平均每天通勤时间少于一次方向盘，”他说。 “我们将看到公司从2025年开始推出此类产品，而Xpeng将在其中。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jurors begin deliberations on fate of 7 Hong Kong defendants in bomb plot to kill police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276042/jurors-begin-deliberations-fate-7-hong-kong-defendants-bomb-plot-kill-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 10:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/38C41266-01EF-42AF-B203-B39249CC0DE2_510D12B0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 2019年10月5日的反政府抗议陪审团已退休，以决定据称参与挫败炸弹的七名被告的命运，以杀害警察。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院的九名成员陪审团已退休，以决定据称涉嫌参与阻碍炸弹的七名被告的命运。在2019年12月8日在Wan Chai中。审议预计将持续一天以上。&lt;/p>; &lt;p>;与“龙杀人旅”相连的六个人，与该团队合作的团队对此表示不认罪。串谋轰炸规定的物体。被告是Cheung Chun-Fu，Cheung Ming-Yu，Yim Man-Him，Christian Lee Ka-Tin，Lai Chun-Pong和Justin Hui Cham-Wing。&lt;/p>; &lt;p>;第七被告Lau Pui-Ying ，否认串谋提供或收集财产以实施恐怖行为。他作证反对他的前队友，据称他们意识到这一阴谋，并同意在情节策划策划Ng Chi-hung计划引爆炸弹的情况下绘画警察。&lt;/p>; &lt;p>;在审判期间，起诉。埃迪·庞夸（Eddie Pang Kwan-ho）和大卫·苏（David Su）召集了另外两名被告的证人，告诉法院，纽格的团队拥有真正的枪支和炸药，并安排狙击手用步枪射击警察。&lt;/p>; &lt;p>;陪审员。 - 三名男子和六名妇女 - 自4月开始以来的审判每天上午8.45开始就在法庭上。他们每天都会收到995港元的津贴。一天由于审判的复杂程度，有成千上万的证据，其中包括10个包含从被告手机检索到的大量电报聊天记录的捆绑包。&lt;/p>; &lt;p>;陪审团被告知陪审团将三名起诉证人的证据并置借助聊天记录来检查文本是否支持证词。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，判决可以是一致的，这意味着所有陪审员都同意或大多数人，这意味着除了一两个陪审员都同意。为了由九名成员的陪审团做出有效的判决，他们必须达到一致或至少有七个人的大多数。&lt;/p>; &lt;p>;如果陪审员一天之内无法达成判决，则必须在高等法院住宿过夜。在他们做出决定之前，他们不允许他们与其他任何人交谈。&lt;/p>; &lt;p>;陪审团可以返回法院寻求法官的进一步法律指导。&lt;/p>; &lt;p>;陪审团。&lt;/p>; &lt;p>;在过去十年中的许多备受瞩目的试验中，已经花了几天的时间做出了裁决。如果陪审员未能就判决达成共识，法官可以将他们撤销并为新陪审团提供诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;法官可以在一段时间内豁免陪审团的陪审团行使酌处权。不得不坐在可怕的谋杀案审判中的陪审员可能会获得生命的豁免。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/08/27/3EB5EEF7-F36A-441E-BC4B-0296EF285366_5A61AA7A.JPG“ 2019年10月1日。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2014年，一个九点陪审团花了五天零四个晚上，以寻找前首席秘书拉斐尔·惠伊（Rafael Hui Si-Yan）经过131天的审判后，贿赂和诱因总额为1960万港元。陪审员被告知接下来的五年不会被召唤。&lt;/p>; &lt;p>;第二年，陪审员在一次令人恐惧的高等法院谋杀案审判中听到了一对老年夫妇的案件，他们被儿子亨利（Henry）杀害和肢解Chau Hoi-Leung。&lt;/p>; &lt;p>;尽管九个陪审员只花了七个小时才判处有罪，但法官考虑了听证会中的图形证据，并将他们免于陪审团的终身服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在涉及多项指控的审判中，陪审团可以返回以对每项指控做出不同的判决。如果陪审员未能就判决达成共识，法官可以将其撤销并成为新陪审团。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，高等法院将九个陪审员的小组安置了五天，并且在对四名男子进行的审判中，包括一个独立的激进主义者爱德华·隆·锡 - 凯（Edward Leung Tin-kei）在2016年在Mong Kok进行骚乱的四个晚上。&lt;/p>; &lt;p>;当时，据报道，有些陪审员看过视频录像一个晚上，在他们的个人设备上，这促使法官调查和要求面板的书面答复，然后提醒他们，他们应该移交所有电子小工具。&lt;/p>; &lt;p>;，如果他们可以召集居民，以作为陪审员年龄在21至64岁之间，有健全的头脑，不受残疾的影响。他们必须对进行诉讼的语言有足够的了解。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang officials want to build ‘strategic barrier for geopolitical security’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275990/xinjiang-officials-want-build-strategic-barrier-geopolitical-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/906E0C62-933F-4DFA-8554-E0E87776AD70E_5D625BC1.JPG“ 7月5日，这座城市致命骚乱15周年是由种族动荡引起的。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新疆的当局发誓要将稳定和安全作为首要任务，并将远西部地区变成针对地缘政治风险的“战略性障碍”。 /p>; &lt;p>;周六，中国统治共产党的新疆委员会在年度全体会议结束时（由该地区的顶级政党和政府官员参加）在周六的一份声明中作出了承诺。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“ [我们应该]将社会稳定构成首要任务，并改善维持国家安全的系统和机制，”根据地区党委员会的喉舌发表的声明。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新疆还应该改善“反恐和维持稳定的法律和工作惯例”，以及边境的公共安全和稳定。&lt;/p>; &lt;p>; xinjiang uygur自治区与阿富汗，阿富汗，哈萨克斯坦，塔吉克斯坦和塔吉克斯坦和塔吉克斯坦和塔吉克斯坦和塔吉克斯坦和阿富汗的国家共享边界吉尔吉斯斯坦。北京否认了这些主张，称这些中心是“职业培训”，其政策旨在打击恐怖主义和极端主义。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周六的声明中，该委员会还表示，它将更好地支持军事的现代化，改善对新疆的外国干预的机制，并将该地区建立为“维持国家地缘政治安全的战略障碍”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;要使所有种族之间的身份和社区感得到加强，需要更多的努力来宣传，教育，研究和解释中国国家的“一个共同社区”的观念。&lt;/p>; &lt;p>;该党的区域委员会还表示，应改善管理宗教事务的法律框架。&lt;/p>; &lt;p>;在开发该地区时，应该加快石油和天然气勘探和开发，并在清洁和有效地使用煤炭上进行更多的努力，开发绿色能源和战略矿产资源的探索。&lt;/p>; &lt;p>;委员会还敦促区域政府加快自由贸易试点区和与中亚相关的项目。&lt;/p>; &lt;p>;此外，该声明回应了上周的保证，尹拜（Yin Bai）负责监督中国的中央政治和法律事务委员会，该委员会负责监督中国的安全和执法部门，以防止和抵抗“彩色革命”。&lt;/p>; &lt;p>; yin告诉州新闻社新华社认为，“保护政治安全”并加强国家安全将是委员会的重中之重。他还强调需要努力抵制恐怖主义，保持稳定和“与分离主义和渗透作斗争”。 &lt;/p>; &lt;p>;越来越专注于国家安全。 &lt;/p>; &lt;p>;周六区域委员会还批准了一项决定将前新疆副安全负责人Ma Guoqiang驱逐出该党。 51岁的马（Ma）于去年8月对腐败进行了调查。他主要在新疆的Aksu县工作，近年来，已经对十几个官员进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，MA的前老板Dou Wangui是AKSU的前老板，也是新疆政治咨询机构的副主席 - 还接受了研究的研究。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange”目标=“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea powder keg: trio of China-Philippines clashes in 5 days stokes alarm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276034/south-china-sea-powder-keg-trio-china-philippines-clashes-5-days-stokes-alarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/9C5CCFA3-6FD9-40B5-A87E-FA9AD78AE3F4_8F4_8FD70A16.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一前往南中国海的Sabina Shoal任务。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾谴责了北京的“挑衅行动，使南中国海不稳定地区和平”，此前一系列涉及中国船只和针对菲律宾船只的飞机的事件引起了人们对恐惧的恐惧&lt;/p>; &lt;p>;最新发生的冲突发生在周一，当时马尼拉说40艘中国船只，包括6艘海岸警卫队和三艘海军船，阻止了两艘菲律宾海岸警卫队巡逻艇完成了“合法的人道主义行动” 。但是，根据海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela）的说法，中国的“过度使用武力”阻止了他们执行常规任务。&lt;/p>; &lt;p>;这是五天内的第三次对抗。周日，菲律宾官员报告说，至少有八艘中国海岸警卫队蜂拥而至，并阻止了菲律宾渔业执法船BRP Datu Sanday，因为它从半月浅滩航行到Sabina Shoal，向菲律宾渔民提供食物和燃料。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;中国船上用水炮炸毁了小型巡逻艇，禁用了发动机，并撞了它 - 所有这些都是船上的记者在视频中占据了侵略性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，马尼拉在西菲律宾海上的国家工作组称为中国行动“不专业，积极进取和非法”，明确拒绝了北京的说法，即菲律宾人已经落入海上，被中国海岸警卫队救出，称为“完全没有”，“完全没有”。 &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾从未引起中华人民共和国，这反过来又依靠故意和国际骚扰和恐吓，”该工作队说。早些时候，国家海事委员会敦促中国停止所有挑衅，并在周日强调有争议的浅滩在菲律宾的独家经济区域内很好。&lt;/p>; &lt;p>;许多大使也表达了他们对社会的谴责媒体。马尼拉的条约盟友代表美国发表讲话时，玛丽凯·卡尔森（Marykay Carlson）大使确认：“美国与菲律宾坚定地谴责了中华人民共和国[中华人民共和国]在菲律宾飞机上在菲律宾飞机上发射耀斑，在法律上在士嘉堡和Subi Reefs上运作，在法律上运作的菲律宾飞机。”欧盟驻菲律宾大使卢克·维伦（Luc Veron）将中国船只的“危险演习”称为“令人不安的”，而日本在马尼拉的特使说，东京“反对任何增加紧张局势的行动，危及船员的生活”。&lt;/p >; &lt;p>;总部位于菲律宾的非政府集团Atin Ito（这是我们的联盟）谴责对BRP Datu Sanday的袭击为“卑鄙的”，并说“中国对国际法的公然无视正在震惊”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;最新的冲突是在周五在菲律宾政府飞机上被菲律宾政府飞机发射的耀斑的报道，该报告被渔业和水生资源局使用（BFAR）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src。 =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国空军战斗机于8月19日在南中国海的菲律宾BFAR飞机附近部署耀斑&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾工作队在一份声明中说，一名中国战斗机在8月19日在BFAR飞机上多次部署了耀斑“危害了船上人员的安全。” &lt;/p>; &lt;p>;强调，中国喷气机“没有被挑衅”，这一明确谴责了北京为诉讼合理的任何企图，并呼吁中国“”立即停止所有挑衅和危险的行动，威胁到该国领土和独家经济区域内从事合法和常规活动的菲律宾船只和飞机的安全。&lt;/p>; &lt;p>;这不是孤立的事件。据报道，两架中国空军飞机还于8月8日在菲律宾军用飞机上巡逻，在士嘉堡浅滩上巡逻，这一地区已被封锁，以阻止菲律宾渔民。菲律宾飞机远离军事基地。将其描述为“耀斑更靠近菲律宾飞机”的“空中拦截”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/08/27/36e9f696-7e36-40da-a8f2-45e133729604_b13b623f.jpg.jpg“ alt =”说菲律宾必须“习惯中国的这类行为”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国防部长吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro政府反复谴责他们是“非法的”。政府将在提出外交抗议活动之外会做。&lt;/p>; &lt;p>;他还拒绝推测哪种情况会根据其1951年的共同辩护条约触发美国的支持。&lt;/p>; &lt;p>;将购物车放在马面前。”他说。 “让我们阻止武装进攻。那是更重要的事情。这就是我专注于做的……让我们变得足够强大，以免发生。前最高法院副法官和海事权利倡导者安东尼奥·卡尔蒂奥（Antonio Carpio）在本周在亚洲表示，北京的行动是一致努力执行其广泛的领土主张的一部分，这是有争议的“ 10-Dash Line”划分的，其中包括大部分的“ 10-Dash Line”南中国海。&lt;/p>; &lt;p>;“中国正在实施10次划线线，以便10次划线的所有水域和资源都将构成中国的国家领土，”他说。卡尔蒂奥（Carpio）辩称，中国从其人工军事哨所中解雇了耀斑，例如在Subi Reef，“违反了2002年的行为宣言”，中国和东盟成员国已承诺要坚持。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促菲律宾敦促菲律宾采取进一步的法律诉讼，建议在最近的冲突中提起“第二份仲裁案件，以恢复赔偿赔偿”，这是对海牙常任仲裁法院在2016年的Landmark 2016裁决，该裁决拒绝了中国在南中国海的全面索赔。 &lt;/p>; &lt;p>;北京一直坚定地拒绝认识到这一决定，使菲律宾的执行方式有限。&lt;/p>; &lt;p>;随着言语和风险的军事动作的继续，需要有效威慑和有效威慑和预防冲突从未如此紧迫。但是，随着中国的地区影响力和菲律宾的军事劣势，前进的道路仍然充满不确定性和错误计算的可能性。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>