<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Senior US diplomat Victoria Nuland meets with Niger coup leaders, had ‘difficult’ talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3230328/senior-us-diplomat-victoria-nuland-meets-niger-coup-leaders-had-difficult-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 11:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/9ec2062b-fd07-4f97-9a25-ea7930349202_69eb7c57.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国二号外交官周一会见尼日尔军事领导人，敦促扭转局势政变，但据报道在西非集团的最后通牒被忽视后一天没有取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;资深特使兼代理副国务卿维多利亚·纽兰 (Victoria Nuland) 表示，她与军事首长会面了两个多小时她于 7 月 26 日驱逐了民主选举产生的西方盟友穆罕默德·巴祖姆。&lt;/p>;&lt;p>;纽兰的访问是在西非经共体地区集团规定的在周日午夜或之前恢复巴祖姆职位的最后期限到期之后进行的，直到她离开。军事干预的风险。&lt;/p>;&lt;p>;由 15 个国家组成的西非经共体集团周四在尼日利亚首都阿布贾举行峰会，重新召开会议，以外交手段推动危机。&lt;/p>;&lt;p>;一位接近西非经共体的消息人士称，现阶段并未设想立即进行军事干预以恢复巴祖姆的地位，并补充说对话之路似乎仍然畅通。&lt;/p>;&lt;p>;在出发前对记者发表讲话时，纽兰形容她的会谈“非常坦率，有时相当困难” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔军政府关闭领空，警告外国势力发动袭击&lt;/h3>;&lt;p>;她说，她向政变领导人提供了“多种选择”，以摆脱危机并恢复与政府的关系。美国，与其他西方国家一样，已暂停援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会说我们以任何方式接受了这一提议，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说尽管美国官员一直通过电话与巴祖姆保持联系，但政变领导人没有回应她会见尼日尔自封的新领导人阿卜杜拉哈马内·蒂尼将军或被拘留的民选总统穆罕默德·巴祖姆的请求。&lt;/p>;&lt;p>;纽兰说，她会见了穆萨·萨拉乌·巴尔穆准将，他被任命为新任军事参谋长，过去与美国密切合作，美国与前殖民国家法国一起在萨赫勒地区开展反圣战行动。尼日尔。&lt;/p>;&lt;p>;努兰说，她警告尼日尔不要效仿邻国马里引进俄罗斯瓦格纳雇佣兵。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里采取这一行动的人民非常清楚其主权面临的风险以对俄罗斯的强硬立场而闻名的纽兰说。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔的邻国强烈拒绝了地区性军事冲突的可能性，这给那些寻求外交途径摆脱政变的人带来了更大的压力。军事干预。&lt;/p>;&lt;p>;马里表示，它和布基纳法索 — — 这两个国家都因自己的军事政变而被暂停加入西非经共体 — — 正在向尼亚美派遣一个联合官方代表团，以表示“与尼日尔人民的团结” .&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，军事干预等同于宣战。&lt;/p>;&lt;p>;与尼日尔有着漫长陆地边界的阿尔及利亚也警告不要采取军事解决方案，总统对此表示反对。阿卜杜勒马吉德·特布恩 (Abdelmadjid Tebboune) 表示，这将对其北非国家构成“直接威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;地区重量级尼日利亚的参议员敦促大家关注“政治和外交选择”。&lt;/p>;&lt;p>;就在之前最后通牒于周日到期，尼日尔军事统治者关闭了萨赫勒国家的领空，并警告任何进入该地区的企图都将遭到“积极和立即的反应”。&lt;/p>;&lt;h3>;在尼日尔，中国的稳定之路可能与西方不同。优先事项&lt;/h3>;&lt;p>;他们表示，两个中非国家已经进行了“为干预做准备的预部署”，但没有透露具体名称，并警告说：“任何涉及的国家都将被视为共同交战国家”。&lt; /p>;&lt;p>;但在第一次尝试失败后，尼日尔总理奥胡穆杜·穆罕默德周一对法国广播公司 TV5 Monde 表示，尼日尔的军事统治者也敦促西非经共体代表团返回进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德在接受采访时表示，巴祖姆与妻子和儿子一起被关押，情况不断恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“军政府已要求西非经共体代表团返回”，其成员“可能今天（周一）或明天抵达尼亚美”，Mahamadou &lt;/p>;&lt;p>;西非经共体代表团上周四抵达首都尼亚美，但没有按计划过夜。它没有会见巴祖姆或蒂亚尼。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长西非和萨赫勒地区代表莱昂纳多·桑托斯·西毛也在阿布贾就危机进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;法国尼日尔新统治者与尼日尔新统治者断绝了军事关系，并表示将“坚定”支持西非经共体在最后期限到期后采取的任何行动方针。&lt;/p>;&lt;p>;周一，军方领导人任命了前财政部长阿里·马哈曼·拉明·扎伊纳 (Ali Mahaman Lamine Zeine)担任新总理，哈比布·阿苏曼担任总统卫队新指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔的政变是 2020 年以来非洲萨赫勒地区发生的几起政变中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔一直对西方打击圣战叛乱的战略自 2012 年以来一直困扰萨赫勒地区，法国和美国分别在该国驻扎了约 1,500 名和 1,000 名士兵。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scrutiny pledged on high-risk maintenance work in Hong Kong after worker dies from falling platform at government-run sports centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230329/scrutiny-pledged-high-risk-maintenance-work-hong-kong-after-worker-dies-falling-platform-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/abb2bf5e-8416-4d07-976d-13c5dde47de0_3d9709c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港建筑当局承诺立即审查高风险维修工作并加强维修工作政府运营的体育中心一名工人被倒塌的建筑物压死一天后，对升降平台的使用情况进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;建筑署署长谢昌和周二表示，他对此事感到难过因该名69岁受害人死亡，已责令涉事承建商向该工人家属提供适当帮助。&lt;/p>;&lt;p>;部门会加强监察升降平台的使用情况，并要求承建商加强措施，他补充说，确保这些设施的安全使用。&lt;/p>;&lt;p>;“建筑署人员将立即检查所有高风险的维修作业，在确保安全之前不会允许项目启动。”周二在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充称，已暂停周一事故涉及的项目，等待该部门和其他相关政府单位的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人，69 岁，在体育中心平台倾倒后死亡&lt;/h3>;&lt;p>;周一早上的案件集中在北葵涌的一个升降平台上，该升降平台倾倒并压伤了一名工人，当时他正在修理距地面九米的漏水处邓肇坚体育馆。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑工人在政府工地上被叉车撞死&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示将对这名从事约十年维修工作的男子进行尸检警方补充说，事故发生时，现场的另外两名工人并不在平台上。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore to get sausages lab-grown in just 8 days thanks to a Dutch start-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230333/singapore-get-sausages-lab-grown-just-8-days-thanks-dutch-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 11:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/3ec58e19-fe35-4c28-bb72-376e34e70b5b_b5dc4af7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;距世界上第一个培育牛肉汉堡十年后，一家荷兰初创公司利用可快速培育免屠宰香肠的干细胞技术吸引日益减少的投资者资金。&lt;/p>;&lt;p>;Meatable 押注其使用专利技术和所谓的多能干细胞，可以培育猪肉只需八天就能生产出香肠，这将使其比其他人造肉初创企业更具优势。&lt;/p>;&lt;p>;该公司刚刚筹集了 3500 万美元来扩大生产规模，并将猪肉饺子等产品推向市场。&lt; /p>;&lt;p>;Meatable 的关键是培育速度，这将使公司能够扩大产量并削减成本，从而使价格更接近传统肉类。&lt;/p>;&lt;p>;随着投资者在种植后变得更加挑剔，由于一些举措没有达到预期，Meatable 计划明年将其产品带到新加坡的餐馆和商店，同时还将目标瞄准美国，美国最近批准了细胞鸡肉的销售。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以与其他玩家相比，我们赚了很多肉。”首席执行官 Krijn de Nood 在接受采访时表示。 “这就是获胜者的动力。这完全取决于过程的速度。一切都与规模化和降低成本有关。”&lt;/p>;&lt;h3>;实验室培育的“美味鱼肚”会是新加坡最好的养殖鸡吗？&lt;/h3>;&lt;p>;由 Agronomics Ltd. 牵头的最新一轮投资带来了Meatable 的融资总额达到 9500 万美元。其他投资者包括 Invest-NL、DSM Venturing、BlueYard 和 Wise Ltd 联合创始人 Taavet Hinrikus。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们投资组合中的所有公司中，这家公司在Agronomics 联合创始人吉姆·梅隆 (Jim Mellon) 在接受采访时表示，我们坚信这将是一项超级投资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在投资于那些能够我们参与其中。毫无疑问，肉食具有最快的细胞生长周期。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump lost the 2020 election, DeSantis says after years of hedging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230335/trump-lost-2020-election-desantis-says-after-years-hedging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/a7aac590-f4ed-42ae-8e64-97902fe03f24_8cde330f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;共和党总统候选人罗恩·德桑蒂斯明确表示，竞争对手唐纳德·特朗普输掉了 2020 年大选，佛罗里达州州长在多年模棱两可的回答后做出的承认。&lt;/p>;&lt;p>;“他当然输了，”德桑蒂斯在周一接受 NBC 新闻采访时表示。 “乔·拜登是总统。”&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯经常回避有关他是否认为 2020 年选举结果合法的问题。但最近几天，他开始公开质疑特朗普及其盟友关于选举合法性的谎言。&lt;/p>;&lt;p>;联邦和州选举官员以及特朗普自己的司法部长表示，没有可靠的证据表明选举结果是正确的。受到欺诈的影响。&lt;/p>;&lt;p>;当时的法院，包括他任命的法官，也全面驳回了前总统的指控。&lt;/p>;&lt;p>;上周，特朗普被司法部特别检察官杰克·史密斯指控2021 年 1 月 6 日，他的支持者在美国国会大厦发生暴力骚乱，他试图推翻 2020 年选举结果，并犯有四项重罪。&lt;/p>;&lt;h3>;“我不可能得到公平审判”：特朗普在 2020 年选举案件中寻找新法官&lt;/h3>;&lt;p>;德桑蒂斯的言论发生了转变，因为他试图重启停滞不前的 2024 年白宫竞选活动。特朗普仍然受到共和党选民的广泛欢迎，他是明年共和党总统初选中的早期领先者。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在接受采访时，当被问及是否特朗普输了，他说：“每四年一次的1月20日，谁把手放在圣经上，谁就是赢家”。但当再次被追问时，他给出了更直接的答案。&lt;/p>;&lt;p>;州长重申了他对 2020 年选举投票方式的担忧，批评了邮寄投票和所谓的“选票收割”，但与其他共和党人一样，他说他会接受他批评的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也会这样做。我们不会把一只手绑在背后进行战斗。”德桑蒂斯说。&lt;/p>;&lt;p>;学术研究表明，邮件投票可以提高投票率，但对任何一方都没有好处。竞选活动通常会推动这一点，让他们能够尽早锁定选票，并在选举日集中精力，鼓励落后的支持者去投票站。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，问题在于，人们在选举中做什么？媒体和其他地方，他们希望表现得好像这是一次完美的选举。我不认为这是一次顺利的选举，但我也认为共和党人没有反击。当这种情况发生时，你必须反击。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在竞选活动中将自己塑造成一个能够更成功地实施特朗普政治的人，并在批评他的行为时采取了一条摇摆不定的路线。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，他表示特朗普应该对 1 月 6 日的袭击提出更强烈的谴责。但他也表示，这不是叛乱，而是“抗议”，“最终以一种不幸的方式演变”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普“对美国来说非常悲伤的一天”正如预期的那样发生了&lt;/h3>;&lt;p>;德桑蒂斯认为，如果共和党人把注意力集中在过去的选举和前总统的法律问题上，他们将在 2024 年失败，其中还包括联邦指控不当处理机密文件，包括存储在海湖庄园的文件在舞厅和浴室以及其他空间中。&lt;/p>;&lt;p>;“如果选举是对乔·拜登的政策和我们所看到的失败的公投，并且我们对未来提出了积极的愿景，那么我们将获胜总统职位，”德桑蒂斯告诉全国广播公司。 “另一方面，如果选举不是关于 2025 年 1 月 20 日，而是关于 2021 年 1 月 6 日，或者海湖庄园的厕所里留下了什么文件，如果这是对此进行全民公投，我们将输掉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: exports tumble by 14.5 per cent in July, adding to economic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230332/china-trade-exports-tumble-145-cent-july-adding-economic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/977f56c1-5ab9-4b54-b954-b9bfc223296c_66017bed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;公布的数据显示，7 月份中国出口进一步下滑，加剧了人们对经济放缓的担忧周二显示。&lt;/p>;&lt;p>;上月出口额同比下降 14.5%，至 2817.6 亿美元，而 6 月出口额下降 12.4%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月出口额为据中国领先的金融信息服务提供商Wind称，进口额同比下降4.8%，低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，7月份进口额同比下降12.4%，至2011.6亿美元，低于 6 月份的下降 6.8%，也低于 Wind 预期的下降 11.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国 7 月份贸易顺差总额为 806 亿美元，而 6 月份为 706.2 亿美元.&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia to launch first lunar mission in nearly 50 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230325/russia-launch-first-lunar-mission-nearly-50-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 10:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/2e73437a-d0ce-4103-8e8f-d40a5b3bd136_55bbd4a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯表示，在多次推迟后，计划于本周发射月球着陆器，希望能够近 50 年来首次重返月球。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯航天局 Roscosmos 表示，已计划于周五凌晨发射 Luna-25 着陆器。&lt;/p>;&lt;p>;这是俄罗斯自 1976 年以来的首次月球任务，莫斯科正在寻求重启并以苏联开创性的太空计划为基础。&lt;/p>;&lt;p>;此次发射是莫斯科新月球项目的首次任务，正值弗拉基米尔·普京总统期待之际。去年莫斯科对乌克兰发动攻势后，与西方的关系破裂，加强与中国在太空领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;工程师们已在俄罗斯远东的东方航天发射场组装了一枚联盟号火箭，准备发射俄罗斯航天局周一表示，“Luna-25 将必须进行软着陆、采集和分析土壤样本并进行长期科学研究，”俄罗斯航天局在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“Luna-25 将必须进行软着陆、采集和分析土壤样本并进行长期科学研究。” p>;&lt;h3>;最后的阿丽亚娜 5 号火箭在欧洲火箭危机中升空&lt;/h3>;&lt;p>;重约 800 公斤（1,750 磅）的四足着陆器预计将在月球南极地区着陆。相比之下，之前大多数登月都发生在月球赤道附近。&lt;/p>;&lt;p>;飞船预计将在发射后五天左右抵达月球。&lt;/p>;&lt;p>;去年普京向乌克兰派遣军队之后，欧洲航天局 (ESA) 表示不会在即将进行的 Luna-25 发射以及未来的 26 和 27 任务中与莫斯科合作。&lt;/p>;&lt;p>;尽管退出，但莫斯科表示将继续进行普京去年在东方航天发射场发表讲话时表示，尽管受到“全面”制裁，苏联还是于 1961 年将第一人送入太空。&lt; /p>;&lt;p>;克里姆林宫主席坚称，尽管西方国家目前因乌克兰袭击事件而实施制裁，莫斯科仍将继续发展其登月计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的祖先的雄心壮志指引着我们迈向月球。普京说：“我们将继续前进，尽管有任何困难，也有任何外部企图阻止我们参与这一行动。”&lt;/p>;&lt;p>;6 月，俄罗斯航天局局长尤里·鲍里索夫 (Yuri Borisov) 将即将进行的发射形容为“高水平”。风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这次任务涉及在南极着陆。世界上没有人做过这样的事情，”他在与普京会面时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“成功完成此类任务的概率估计约为 70%。”&lt;/p>;&lt; p>;崎岖的地形使在那里着陆变得困难，但南极是一个珍贵的目的地，因为科学家相信它可能拥有大量的冰，可用于提取燃料和氧气以及饮用水。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯将扩大国际空间站的使用范围，扭转 2024 年退出计划&lt;/h3>;&lt;p>;在周五发射之前，地方当局表示，居民将从哈巴罗夫斯克远东地区的 Shakhtinsky 村撤离，该村火箭的助推器预计会坠落。&lt;/p>;&lt;p>;在 1976 年苏联最后一次登月任务中，Luna-24 带回了月球土壤样本。&lt;/p>;&lt;p>;通过人造卫星，苏联发射了1957 年，第一颗人造卫星进入太空，随后将第一只动物（一只名叫莱卡的狗）、第一名男子尤里·加加林（Yuri Gagarin）和第一名女性瓦伦蒂娜·捷列什科娃（Valentina Tereshkova）送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;但与苏联相比在这个时代，现代俄罗斯一直在努力创新，其航天工业正在努力争取国家资金，而克里姆林宫则优先考虑军事支出。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯航天局仍然依赖苏联设计的技术，并面临着许多挫折，包括腐败丑闻和拙劣的发射。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科在全球太空竞赛中也落后了，面临着来自美国和中国的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>; >;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Last meal’ rooftop order in China alerts police who send officer disguised as delivery worker to save suicidal teen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229979/last-meal-rooftop-order-china-alerts-police-who-send-officer-disguised-delivery-worker-save-suicidal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/78bb8a76-94d0-4daf-a6b0-17f337e27604_00efd739.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名警察在外卖平台收到包裹后伪装成食品快递员订单上附有“最后一餐”自杀字条，因避免了一名年轻人的死亡而受到赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;《法制日报》和《闪电新闻》报道，7月22日，中国东部山东省的一名送餐司机收到了一张不寻常的订单。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是我的最后一顿饭，我希望它是一顿丰盛的饭菜，”阅读所附的便条，并将送货地点列为一栋住宅楼的屋顶。&lt;/p>; &lt;p>;司机立即报警，警方迅速制定计划，在他们伤害自己之前找到该命令的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;24岁的警察温家林（Wen Jialin）穿上了送货单&lt;/p>;&lt;p>;据闪电新闻报道，当文乘坐大楼电梯到天台时，顾客打电话询问他的订单，此时文继续扮演送货司机的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“我就快到了。你在哪里？你在屋顶吗？好吧，我在这儿。你还点了一瓶冰茶吧？”&lt;/p>;&lt;p>;文事前对同事们说：“什么都别说。在入口处等我。等我叫你了，你就上来吧。”&lt;/p>;&lt;p>;到达天台后，温文一边继续与男子交谈，一边将包裹递给他。&lt;/p>;&lt;p>;当男子接过包裹时分娩后，温连忙把他抱了起来，边安慰边把他带到楼下安全的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“别害怕，别怕。”我们一起谈谈你的想法吧，”他告诉该男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方后来了解到，这名 18 岁的男子与父母发生争执，导致他考虑自杀，并下令“最后的晚餐”。&lt;/p>;&lt;p>;警方成功安抚这名男子，随后他被家人带回家。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上感动了很多人。&lt;/p>; &lt;p>;“向报警的聪明送货司机致敬！警察们也表现出了智慧和勇气！” &lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“给警察点赞！给送货司机点赞！”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US-Australia ties deepen, are calls to free Julian Assange just ‘mandatory rhetoric’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230253/us-australia-ties-deepen-are-calls-free-assange-just-mandatory-rhetoric?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/6f3f2148-2ab3-4fbb-ab93-8b88c85d1f90_2e3d58c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在美国最新拒绝发布后，澳大利亚参议员对美国提出了严厉批评朱利安·阿桑奇（Julian Assange），但专家表示，随着堪培拉寻求与华盛顿加深关系，他们的谴责毫无意义。在上周末的澳大利亚-美国部长级磋商（AUSMIN）上，两国就结束阿桑奇的监禁问题讨论了与华盛顿的关系。&lt;/p>;&lt;p>;虽然两国确实在年度 AUSMIN 论坛上同意建立一个“联合情报中心”，以嵌入更多美国情报澳大利亚境内的人员也有迹象表明，人们对华盛顿缺乏交换条件越来越不耐烦。&lt;/p>;&lt;p>;上周，当被问及为何向阿桑奇的维基解密数据库泄露美国机密记录的美国军官切尔西·曼宁 (Chelsea Manning) 被当澳大利亚记者继续在监狱中受苦时，国务卿安东尼·布林肯已获释，他表示阿桑奇“冒着对国家安全造成非常严重伤害的风险”，并要求澳大利亚人理解美国的“敏感性”。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家称澳大利亚总理布林肯发表上述言论后，安东尼·艾博内塞部长的政府成为美国屈从的“附庸政府”。澳大利亚参议员猛烈抨击阿桑奇案件对言论自由的影响，并指责美国掩盖战争罪行，包括非法入侵伊拉克。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，阿桑奇先生发现自己面临的情况参议员尼克·麦金 (Nick McKim) 上周在澳大利亚议会表示，他的行为绝不是威胁美国国家安全。他称此案是“具有公共重要性的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国的这些行为的动机是“阿桑奇先生揭露美军犯有谋杀和战争罪行，让他们感到彻底的羞辱和尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;通过阿桑奇，美国实际上是在警告记者不要报道其战争罪行和战争罪行。麦金说，这是为了阻止未来的举报人。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的黄谈到阿桑奇维基解密案件时说，“拖得太久了”&lt;/h3>;&lt;p>;另一位参议员彼得·惠什-威尔逊 (Peter Whish-Wilson) 指责布林肯谎言和宣传，称美国政府已经提供证据证明泄密事件并未造成损害或伤害。&lt;/p>;&lt;p>;参议员杰拉德·雷尼克 (Gerard Rennick) 表示，他“被引导相信”美国前国务卿罗伯特·盖茨否认了泄密事件会使美国或澳大利亚军队面临危险的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实相信言论自由的作用，而且我确实认为我们需要让政府对这些信息负责。”他们开始进入其他国家时做出的决定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，伊拉克战争是“对人权的严重侵犯”和“精心策划”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;近几个月来，澳大利亚立法者加大了对美国的压力，要求其放弃对阿桑奇的追捕，其中包括在 4 月份发表了一封由近 50 名议员和参议员签署的公开信。&lt;/p>;&lt;p>;就他而言总理阿尔巴内塞上个月末表示，此事“持续太久”，并承诺将坚决反对对阿桑奇的迫害。自 2019 年 4 月以来，这位澳大利亚记者一直被关押在英国，美国政府正在为引渡他而打一场法律战。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但像 McKim、Rennick 和 Whish-Wilson 这样的参议员已经厌倦了阿尔巴尼斯的承诺，称澳大利亚没有得到对美国做出的更多军事和安全承诺的回报，包括3月份签署的价值3,680亿澳元（2,420亿美元）的奥库斯核动力潜艇协议。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚最近一个月还同意在北领地驻扎美国具有核能力的 B52 轰炸机，并在珀斯附近驻扎美国核动力潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在驻扎他们的武装部队，我们的土地上有美国基地。我们将接待他们的核潜艇，我们将把他们的间谍安插到我们的军事设施中。我们一次又一次地为美国而来，”麦金说。 “澳大利亚是时候向美国明确表示，这种关系是双向的。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚敦促美国放弃引渡案，释放维基解密创始人阿桑奇&lt;/h3>;&lt;p>;但是澳大利亚著名国际关系专家克林顿·费尔南德斯 (Clinton Fernandes) 表示，阿尔巴尼亚政府无意测试与美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，[AUSMIN 会议] 证实了两国关系的深化，情报更密切堪培拉新南威尔士大学国际与政治研究教授费尔南德斯说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚作为一个“次帝国”国家，长期以来受益于“基于规则的国际秩序” ” 费尔纳德斯说，它是由美国和英国等国家建造的，而且不会改变这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“[澳大利亚]诞生于欧洲与其殖民地人民之间的全球对抗中的获胜方，澳大利亚外交政策的组织原则是站在胜利的一方。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;费尔南德斯表示，迄今为止，阿尔巴尼亚政府对阿桑奇的评论都是“强制性言论”，并补充说，在议会发言的参议员对现状的改变微乎其微，特别是因为他们是少数派。&lt;/p>;&lt;p>;迪肯大学国际关系荣誉研究员斯科特·伯奇尔 (Scott Burchill) 表示，阿尔巴尼斯更加亲华盛顿。 ”伯奇尔表示，“我不准备利用自己的影响力向拜登政府施压。”伯奇尔表示，阿尔巴内斯不太可能对美国使用任何影响力，除非这样做会让他失去政治支持，尽管越来越多的人支持他。迹象表明澳大利亚公众越来越担心阿桑奇。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他不能让他最亲密的盟友发挥作用，他就会显得软弱无能。所有对‘共同价值观’和‘亲密友谊’的颂扬看起来都是空洞的。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong follow Singapore’s statutory master plan for development? Architect of island state says city can keep golf courses under such a blueprint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230292/can-hong-kong-follow-singapores-statutory-master-plan-development-architect-island-state-says-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/c35c5275-9535-4f8b-8375-e3009c155849_3d8411a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港需要一个长期的法定总体规划来发展，建筑师现代新加坡在分享其城市国家的丰富经验时这样说道。&lt;/p>;&lt;p>;85 岁的新加坡城市重建局前首席执行官刘泰格 (Liu Thai Ker) 在 2017 年制定了新加坡 50 年总体发展规划。 1991 年，为香港提出了类似的模式。&lt;/p>;&lt;p>;刘周四在香港参加未来城市国际峰会后接受《华盛顿邮报》采访时表示，这样一个基于人口预测的计划可以列出所有必要的土地50 年内的使用情况，包括有争议的项目，例如在该市最古老的高尔夫球场的一部分建造公共住宅的提议。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您有总体规划，您就可以计算您所使用的土地“发展需要，你可以像我们一样保留高尔夫球场。”刘说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港市区重建局录得 35 亿港元损失，为 9 年来首次&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡审查其每十年制定长期广泛发展战略，每五年就允许的土地用途和密度制定法定城市总体规划。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有截至 2048 年的 2030 年后城市规划蓝图，其中包含估计的土地需求和居住密度，但这只是一个框架。它还为不同地区制定了法定分区规划大纲。&lt;/p>;&lt;p>;在人们呼吁建造更多经济适用房，特别是低收入居民的住房时，香港政府提议将占地 172 公顷的粉岭高尔夫球场中的 9 公顷开发为此举遭到了体育界和商界的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有730万人口，拥有六个高尔夫球场，其中包括有关粉岭的高尔夫球场。新加坡拥有 17 个高尔夫球场，人口 560 万。&lt;/p>;&lt;p>;“[关于人口与高尔夫球场数量之间的比例]没有世界标准。但在新加坡，我们相信高尔夫球场也有利于商业……所以不要将高尔夫球场视为浪费土地。它具有经济价值。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局应平等地评估各种因素，包括经济和社会因素，并指出某些土地用途可能有多种用途。&lt;/p>;&lt;h3>;第三位香港政府顾问呼吁彻底改变高尔夫球场房屋计划&lt;/h3>;&lt;p>;建筑师还表示，城市规划应该成为法定的，能够说服公众。&lt;/p>;&lt;p>;“ [如果]这是一份法律文件，无论谁是新政府、谁是领导人，[他们]都不能改变计划，除非经过适当的程序，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“ [你]必须兑现你对人民的承诺，才能赢得人们对你的信心、信任……然后他们就会支持总体规划。”&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，大型开发项目应该与保持凝聚力，指的是香港拟在与中国大陆边境附近建设占地 30,000 公顷的北方都会区，以及在“明日大屿愿景”倡议下雄心勃勃地建设三座人工岛的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;大多数香港人支持庞大的填海计划， officials say, but greens disagree&lt;/h3>;&lt;p>;As some local politicians and experts have called for prioritising between the two economic and housing hubs due to cost and demand, Liu said the city should strive to produce a “realistic” long- term population projection for planning.&lt;/p>;&lt;p>;“[If] you plan a short-term plan, then the population grows beyond that, then you have to add another plan.这意味着你没有一个连贯的计划。 That&#39;s not very desirable,” he warned.&lt;/p>;&lt;p>;Thomas Lee Kin-wah, immediate past president of the Hong Kong Institute of Planners, agreed that the government could look into forming a statutory master plan to coordinate different bureaus and projects.&lt;/p>;&lt;p>;He said critics had questioned if the two mega developments could proceed simultaneously, and if there was a master plan, then projects that had to be done would be listed out to avoid dispute.&lt;/p>;&lt;p>;Lee added that such a plan could offer the city a development timeline to facilitate private projects.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to look into completing rail link in Northern Metropolis earlier&lt;/h3>;&lt;p>;But lawmaker and planner Andrew Lam Siu-lo said it was hard to follow Singapore and plan for Hong Kong based on future population.&lt;/p>;&lt;p>;He pointed to Singapore&#39;s land development being more government-led while Hong Kong had more participation from the private sector. “The way of handling can be very different.”&lt;/p>;&lt;p>;Lam said Singapore was “a country with actual borders”, whereas Hong Kong, being part of a country and also a jurisdiction within the Greater Bay Area, “should focus on integration”.&lt;/p>;&lt;p>;He was referring to Beijing&#39;s plan to integrate Hong Kong, Macau and nine mainland cities into a regional powerhouse rivalling Silicon Valley.&lt;/p>;&lt;p>;Lam added that Hong Kong could do better planning on infrastructure to support industry policies, such as equipping sites with sufficient water and electricity supply to cater to innovation and technology development needs.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Navy makes ‘show of force’ to Russian, Chinese flotilla near Alaska]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3230297/us-navy-makes-show-force-russian-chinese-flotilla-near-alaska?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/07/2468c30a-4678-4adf-b8b8-422104c435c3_54a9e3d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The US military&#39;s heightened response to a Russian-Chinese flotilla near Alaska was meant to send a message of force, according to a Chinese military analyst.&lt;/p>;&lt;p>;“What we see now is a flexing of muscle … as the Ukraine war continues,” former People&#39;s Liberation Army instructor Song Zhongping said.&lt;/p>;&lt;p>;“The US wants to underscore that it is the real leading power in the North Atlantic by stepping up its response to the joint patrol by the Chinese and Russian navies.”&lt;/p>;&lt;p>;According to US senators Lisa Murkowski and Dan Sullivan, four US Navy destroyers, along with a P-8 Poseidon maritime patrol aircraft, were sent last week to monitor the Russian and Chinese flotilla of 11 vessels.&lt;/p>;&lt;p>;It came nearly a year after a US coastguard ship encountered a seven-vessel Chinese-Russian fleet sailing about 75 nautical miles north of Kiska Island in Alaskan waters.&lt;/p>;&lt;p>;“Last summer the Chinese and Russian navies conducted a similar operation off the coast of Alaska,” Sullivan said.&lt;/p>;&lt;p>;“Given that our response was tepid, I strongly encouraged senior military leaders to be ready with a much more robust response should such another joint Chinese/Russian naval operation occur off our coast.&lt;/p>;&lt;p>;“I was heartened to see that this latest incursion was met with four US Navy destroyers, which sends a strong message to Xi Jinping and [Vladimir] Putin that the United States will not hesitate to protect and defend our vital national interests in Alaska,” he said in a reference to the Chinese and Russian leaders.&lt;/p>;&lt;p>;The Russian Defence Ministry said the joint exercise involved communications training, helicopter landings and take-offs from the decks of each other&#39;s ships.&lt;/p>;&lt;p>;There was also a joint anti-submarine exercise in the southwestern part of the Bering Sea.&lt;/p>;&lt;p>;Song said the joint exercise, which also involved a passage through the Sea of Japan, was meant to highlight the close relationship between the two countries amid the war in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“With their &#39;no limits&#39; ties, Beijing and Moscow want to show their determination to strengthen their strategic cooperation,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Just like the US&#39; &#39;freedom of navigation&#39; in the backyard of China in the Asia-Pacific, the PLA and Russian military want to show they can sail and operate anywhere as international law allows.”&lt;/p>;&lt;p>;Beijing-based naval expert Li Jie said the stepped-up response by the US showed that Washington was concerned about the collaboration between China and Russia in the Arctic.&lt;/p>;&lt;p>;“Alaskan waters are part of the Arctic shipping routes. The joint naval drills have again reminded the US of China&#39;s role in Russia&#39;s Arctic strategy,” Li said, adding that Russia would likely seek greater financial support from Beijing to finance its ambitious North Pole exploitation.&lt;/p>;&lt;p>;But Drew Thompson, a visiting senior research fellow at the National University of Singapore&#39;s Lee Kuan Yew School of Public Policy, said the Alaska drill might backfire on Beijing, particularly in relation to its criticism of US “freedom of navigation” missions in the South China Sea and the Taiwan Strait.&lt;/p>;&lt;p>;“It strikes me how difficult it is for China to continue claiming that US military operations in the western Pacific are an obstacle to improving relations when it conducts military operations off the US coast on a recurring basis,” Thompson said.&lt;/p>;&lt;p>;“It is time for China to accept US military missions on its periphery and engage in military-to-military dialogue if it wants to be treated as a major power.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-naval intelligence commander sees ‘dangerous trend’ in closed US-China communications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3230321/ex-naval-intelligence-commander-sees-dangerous-trend-closed-us-china-communications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/08/974f21c3-963a-48e2-bcd7-5d9fc7d6f4b5_9aa44214.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Washington already faces obstacles understanding Beijing&#39;s decision-making process, and it could be growing into a “dangerous trend” since China cut military communication channels with the US, a former US military intelligence leader said on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;“China is tough to truly understand … We don&#39;t have enough and we need to have greater understanding so we can map out decision-making circles, and who influences who, and how choices were made,” Michael Studeman, a rear admiral who was commander of the Office of Naval Intelligence until last month, said at a Hudson Institute event titled “A Requiem for Dominance: New US Strategies to Deter Aggression”.&lt;/p>;&lt;p>;Calling the Chinese system “clunky” under President Xi Jinping, Studeman said: “There&#39;s no way to potentially guarantee that you can get the right sort of information at the right time.”&lt;/p>;&lt;p>;“And this is the scary thing with regard to the Chinese view towards cutting off communications with the US military – not having hot lines.”&lt;/p>;&lt;p>;After then-House Speaker Nancy Pelosi visited Taiwan a year ago, Beijing cut off three main military communication channels with Washington. When US Secretary of State Antony Blinken visited Beijing in June, he proposed restoring those channels, but Xi rejected the offer.&lt;/p>;&lt;h3>;Blinken says he told Beijing officials US does not seek to &#39;contain&#39; China&lt;/h3>;&lt;p>;On Monday, Studeman said that Beijing could be requiring the US to improve its attitude and show respect, but also working from the belief that a hotline could lead to potentially hazardous action.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese, he said, “believe that if you have a hotline, that we&#39;re more prone to risky behaviour”.&lt;/p>;&lt;p>;Studeman suggested China&#39;s perspective of the US as “just don&#39;t give them a safety net and then maybe there&#39;ll be more conservative with their forces and their behaviour”.&lt;/p>;&lt;p>;Whatever the thinking, Studeman said, it “leads to very little official communications now …&lt;/p>;&lt;p>;“This is a very dangerous trend in terms of our ability as major powers to truly work out our issues,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;During the Monday event, former US intelligence officials drew attention to the Taiwan situation and called for more efforts to shape the perceptions of top leaders of Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Studeman said that if Xi “tries to go after Taiwan, ultimately what will ensue will lead to the downfall of the chairman and the party secretary.&lt;/p>;&lt;p>;“And I think he underestimates this.”&lt;/p>;&lt;p>;“Where we need to invest our time and energy is in prevention … this is the main strategy,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;China may be withholding dialogue as &#39;bartering chip&#39;: US commander&lt;/h3>;&lt;p>;Also at the event, Ezra Cohen, a former acting under secretary of defence for intelligence and security, said that China had been engaged in “irregular warfare campaigns” in the Pacific for 10 to 15 years and that the US should focus on responses to that shift, Cohen said.&lt;/p>;&lt;p>;The US defines irregular warfare as “a violent struggle among state and non-state actors for legitimacy and influence over the relevant populations”.&lt;/p>;&lt;p>;Cohen agreed that “understanding” and “shaping” China&#39;s decision-making process was a critical objective: “You don&#39;t just do that through intelligence collection. You also do that through probing and doing things to elicit certain responses.&lt;/p>;&lt;p>;“That would help us understand the decision-making process better, but also for us to shape the decision making process,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In a paper the institute published last month, Hudson – a conservative, hawkish think tank – argued that the Pentagon needed to confront China as a means to discourage aggression.&lt;/p>;&lt;p>;Those efforts, the institute said, ought to include “undermin[ing] PRC leaders&#39; confidence in destructive scenarios” and “us[ing] technology in assessment and force design to support campaigning by understanding and shaping PRC leaders&#39; scenario preferences and risk perceptions”.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>