<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Who was Yahya Sinwar, the Hamas leader Israel says it killed?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282812/who-was-yahya-sinwar-hamas-leader-israel-says-it-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/fb8c8704-7534-4d42-ae2c-3d4cf47c06b1_a102b778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯加沙酋长叶海亚·辛瓦尔在反以色列集会上的手势2021 年 5 月的加沙城。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 策划了一场震惊世界的针对以色列的袭击，引发了一场仍在扩大、看不到尽头的灾难。&lt;/p>;&lt;p >; 在加沙，没有人比 61 岁的哈马斯领导人更能决定战争的走向。他执着、纪律严明、独裁，是一位罕见的资深武装分子，多年来在以色列监狱里学习希伯来语，并仔细研究他的敌人。&lt;/p>;&lt;p>;周四，以色列称加沙部队杀死了辛瓦尔。哈马斯没有立即就他的死亡发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;这位让战线双方都害怕的神秘人物与更加神秘的穆罕默德·代夫一起策划了 2023 年 10 月 7 日对以色列南部的袭击，哈马斯武装组织的负责人。以色列称，它在 7 月份对加沙南部的一次空袭中杀死了代夫，这场空袭造成 70 多名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，哈马斯流亡领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在访问伊朗时在一次爆炸中身亡。归咎于以色列。辛瓦尔随后被选为哈马斯最高领导人，尽管他躲藏在加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/18/c11fa92d-5e36-4882-a7b7-a18d86e35a17_1c284c5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演示者持有周四，以色列特拉维夫举行的抗议活动中，哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 被杀。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年10月发动袭击的巴勒斯坦武装分子杀死了大部分平民，让以色列军事和情报机构措手不及，打破了以色列不可战胜的形象。&lt;/p >;&lt;p>;以色列的报复行动是毁灭性的。冲突已造成 42,000 多人死亡，沿海地区造成大面积破坏，导致数十万巴勒斯坦人无家可归，许多人处于饥饿边缘。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔与以色列进行了间接谈判，试图结束对以色列的控制。战争。他的目标之一是让被关押在以色列监狱的数千名巴勒斯坦人获释，就像十多年前让他获释的协议一样。&lt;/p>;&lt;p>;他致力于拉近哈马斯与伊朗及其政权的关系。该地区的其他盟友。他引发的战争吸引了真主党，最终导致以色列再次入侵黎巴嫩，并导致伊朗和以色列首次直接交火，引发了对更广泛冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;对以色列人来说，辛瓦尔是一个噩梦般的人物。以色列军队首席发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 海军少将称他为杀人犯，“他向全世界证明了哈马斯比伊斯兰国更糟糕”。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔始终目中无人，结束了一场恐怖袭击。他在为数不多的公开演讲中邀请以色列暗杀他，并在加沙宣称：“这次会议结束后我将步行回家。”然后他这样做了，与街上的人们握手并自拍。&lt;/p>;&lt;p>;在巴勒斯坦人中，他因勇敢地面对以色列并留在贫困的加沙而受到尊重，这与其他在国外生活得更舒适的哈马斯领导人形成鲜明对比.&lt;/p>;&lt;p>;但他也因其在加沙的铁腕统治而深感恐惧，那里的公众异议受到压制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/3061a18c-f242-400d-8e49-c1852242ac70_b6dbff26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2021 年 5 月在加沙城举行的一次集会上，哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 抱着一名卡萨姆旅战士的孩子，这名战士在最近与以色列的战斗中被杀。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;与哈马斯一些政治领导层塑造的对媒体友好的形象相反，辛瓦尔从未寻求建立公众形象。他因对涉嫌与以色列勾结的巴勒斯坦人采取残酷手段而被称为“汗尤尼斯屠夫”。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔于 1962 年出生在加沙汗尤尼斯难民营的一个有数十万人口的家庭中。 1948 年围绕以色列创建的战争期间，巴勒斯坦人被赶出了现在的以色列。&lt;/p>;&lt;p>;他是哈马斯的早期成员，该组织于 1987 年从穆斯林兄弟会的巴勒斯坦分支中诞生，当时这片沿海飞地正处于统治之下。以色列军事占领。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔让该组织的创始人谢赫·艾哈迈德·亚辛相信，为了成为一个成功的抵抗组织，哈马斯需要清除以色列的线人。他们成立了一个安全部门，当时被称为 Majd，由 Sinwar 领导。&lt;/p>;&lt;p>;他于 20 世纪 80 年代末被以色列逮捕，在审讯中承认杀害了 12 名涉嫌通敌的人。他最终因绑架和杀害两名以色列士兵等罪行被判处四项终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;曾审问过辛瓦尔的以色列欣贝特安全机构调查部前主任迈克尔·库比 (Michael Koubi) 回忆道对他印象最深刻的供述是：辛瓦尔讲述了强迫一名男子活埋自己兄弟的故事，因为他被怀疑为以色列工作。&lt;/p>;&lt;p>;“当他告诉我们这个故事时，他的眼睛里充满了幸福， ”库比说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/d6bc73e3-4111- 447d-bb96-2c4dec985852_4813c3da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 4 日，在约旦安曼举行的抗议活动中，示威者举着哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 的标语牌。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但对于其他囚犯来说，辛瓦尔很有魅力、善于交际且精明，对来自所有政治派别的被拘留者持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;他成为了数百名被监禁的哈马斯成员的领导人。他组织罢工以改善条件。他学习希伯来语并研究以色列社会。他因给狱友喂食、制作kunafa（一种塞满奶酪的碎面团而闻名）。&lt;/p>;&lt;p>;“作为监狱内的领导者，他获得了谈判和对话的经验，他了解敌人的心态和黎巴嫩公民安瓦尔·亚辛 (Anwar Yassine) 说道，他在以色列监狱中度过了大约 17 年，其中大部分时间与辛瓦尔 (Sinwar) 在一起。&lt;/p>;&lt;p>;亚辛 (Yassine) 指出，辛瓦尔 (Sinwar) 始终尊重他，尽管他属于以色列黎巴嫩共产党，其世俗原则与哈马斯的意识形态相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在被拘留期间，辛瓦尔写了一部 240 页的小说《蓟与丁香》。它讲述了从1967年中东战争到2000年第二次起义开始的巴勒斯坦社会的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是我个人的故事，也不是某个特定人的故事，尽管事实上所有的事件都是真实的，”辛瓦尔在小说的开头写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/18/cc925300-ff88-460e-b2dc-1d47e1400364_be811651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶海亚·辛瓦尔被哈马斯高级领导人伊斯梅尔·哈尼亚（右）拥抱）在被以色列释放并于 2011 年 10 月抵达加沙地带南部与埃及接壤的拉法过境点后。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2008 年，辛瓦尔在一场侵略性的军事袭击中幸存下来。在特拉维夫一家医院治疗后患上脑癌。&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡于 2011 年释放了他以及大约 1,000 名其他囚犯，以换取哈马斯在一次跨境袭击中俘获的以色列士兵吉拉德·沙利特 (Gilad Schalit)。内塔尼亚胡因释放数十名参与致命袭击的囚犯而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;回到加沙，辛瓦尔在哈马斯的政治领导层与其军事派别卡萨姆旅之间密切协调。&lt;/p>;&lt;p >;他还赢得了冷酷无情的名声。人们普遍认为，他是 2016 年哈马斯另一位高级指挥官马哈茂德·伊什特维 (Mahmoud Ishtewi) 在内部权力斗争中被杀的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;他在获释后还结婚了。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，他当选为加沙哈马斯政治局主席。辛瓦尔与哈尼亚合作，将该组织与伊朗及其盟友（包括黎巴嫩真主党）重新结盟。他还致力于建设哈马斯的军事力量。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Texas’s threat of real estate ban prompts surge of Chinese-American activism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3282807/texass-threat-real-estate-ban-prompts-surge-chinese-american-activism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/a088c02f-8d53-4f44-b9ed-daebaceffc1d_6228ca6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;美国总统竞选正值多条地缘政治紧张局势加剧之际。在第四部分中，韩博辰报道了针对中国公民的立法如何动员了德克萨斯州的选民。&lt;/p>;&lt;p>;对于王兰来说，德克萨斯州的生活很美好，直到她在 2023 年初听说州长格雷格·阿博特 (Greg Abbott) 将支持德克萨斯州的选民。该法案将阻止中国公民在该州购买房产。&lt;/p>;&lt;p>;“我最初的想法是，这是一个笑话，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的是，王 - 达拉斯居民被要求使用化名——开始了解该州的立法程序并参加与该法案相关的听证会。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她研究过公共政策，并且在新冠疫情期间传播反华言论时感到不舒服-19 大流行病，她说直到去年她才感到有动力采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州参议院第 147 号法案的早期版本——这是近年来在全国范围内推出的众多共和党发起的旨在限制财产的措施之一中国等“敌对”国家的公民购买商品——甚至会对中国绿卡持有者施加限制。&lt;/p>;&lt;p>;当时，这些限制将直接影响到王，他于 2010 年以学生身份来到德克萨斯州并于去年底才成为美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该法案后来被淡化并最终夭折，但王仍然参与政治，加入了许多德克萨斯州华裔美国人的行列，他们因立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/727e0fd6-947e-4a74 -a9c5-cf70c48bad15_8aefced9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 1 月，抗议者在达拉斯集会，反对德克萨斯州参议院一项禁止中国人拥有财产的法案，伊朗、朝鲜和俄罗斯。照片：达拉斯晨报/论坛新闻社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 11 月 5 日选举之前，王表示她计划帮助提高选民投票率。&lt;/p>;&lt;p >;“德克萨斯州的反外国人土地法问题引发了很多争论，并导致许多亚裔美国人以我以前从未见过的方式参与政治和政府，”执行官 Lily Trieu 说总部位于奥斯汀的非营利组织亚洲德克萨斯人正义组织的主任。&lt;/p>;&lt;p>;Trieu 的组织提供宣传培训，他描述说看到“空前”数量的华裔美国人不仅表现出政治意识，而且还捐款金钱、举办集会并积极参与立法过程。&lt;/p>;&lt;p>;“德克萨斯州的华人社区多年来从未感受到过来自本国政府的攻击，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据一些德克萨斯州立法者的说法，中国、伊朗、朝鲜和俄罗斯等“敌对”外国的财产所有权会带来间谍活动和经济影响的风险。&lt;/p>;&lt;p>;批评者引用了排他性的历史例子反对中国人民的立法，认为限制特定国家的所有权将不公平地侮辱这些国家的人民，即使该法案不针对个人。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，无党派中国人委员会 100美国民间团体报告称，2024年，各州和国家层面已审议151项限制外国实体财产所有权的法案，其中71项专门针对中国公民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对的努力德克萨斯州的法案比佛罗里达州等其他州更成功，佛罗里达州的类似限制已成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;Trieu 将其部分归因于该州超过 150 万的庞大亚裔美国人人口，以及该州的亚裔人口数量。德克萨斯大学奥斯汀分校研究员陈亮认为，亚裔群体在德克萨斯州相对长期存在可能提供了优势与其他南方州相比。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管 SB 147 遭到强烈反对，德克萨斯州立法者仍威胁要恢复该法案的一个版本，以及其他针对中国影响力的立法。 7 月，共和党州参议员 Lois Kolkhorst 誓言要在 1 月开始的下一次立法会议上提出反外国人土地所有权法案。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一群华裔美国人聚集在德克萨斯州泰勒，在德克萨斯州众议院委员会“确保德克萨斯州免受敌对外国组织侵害特别委员会”的听证会上抗议该法案的恢复。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州在州和国家层面始终投票给共和党，通常由民主党控制的主要城市的选区。&lt;/p>;&lt;p>;该州也是该国亚裔美国人人口增长最快的地区之一，这一群体在扭转以前共和党占主导地位的州方面发挥了关键作用就像格鲁吉亚在最近的全国选举中具有竞争力一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/ 7de2f74b-2a53-43b3-98d9-a5ae2892a12b_da39def3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州州长、共和党人格雷格·阿博特表示他将签署该法案成为法律，但该法案在该州参议院被否决。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些选民今年在德克萨斯州可能至关重要，共和党现任参议员特德·克鲁兹 (Ted Cruz) 和美国众议员科林·奥尔雷德 (Colin Allred) 之间的美国参议院竞选已经展开，而民主党则试图争取11 月保住商会的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀华裔美国人网络 (Austin Chinese-American Network) 主席 Hugh Li 表示，SB 147 团结了各个政治领域的华人，并导致德克萨斯州主要倡导团体之间的协调更加紧密李说，这种协调有效地让华裔美国人抵制他预计由于美国紧张局势而出现的其他“极端”法案-中国关系。&lt;/p>;&lt;p>;不过，李强调，目前尚不清楚对反华立法的挫败感是否会促使大量华裔美国人在州和国家层面投票给某个特定政党对于德克萨斯州众议院民主党代表吴吉恩来说，这场斗争远远超出了州政治的范围。吴引用了保守派传统基金会智囊团为唐纳德·特朗普第二届政府制定的蓝图《2025计划》中对中国公民提出的土地禁令和签证限制，称这场斗争对华裔美国人来说是“生死攸关的”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论你是谁，无论你是公民……每个人都是间谍，这就是我们所反对的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里几个月来，吴走遍全国，与其他州分享德克萨斯州最近的经验教训。&lt;/p>;&lt;p>;根据加州大学伯克利分校研究中心 AAPI Data 2024 年进行的一项调查，华裔美国人倾向民主党，但与其他亚裔美国人群体相比，拥有最大比例的独立选民——35%。该调查抽样了 2,479 名亚裔美国人，其中 432 名是中国人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/17/fa820e7c-04ca-4b2b-a2c3-0a20944669f0_be9c7505.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州众议员、民主党人吉恩·吴 (Gene Wu) 在大会上发言2023 年 1 月，奥斯汀国会大厦谴责一项禁止中国和其他三个国家的公民在该州购买土地的法案。该措施没有成为法律。图片来源：达拉斯晨报/论坛新闻社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国华裔政治参与度的全国数据描绘了公民参与度相对较低的情况。在 AAPI Data 调查的亚裔群体中，华裔美国人最不可能在社交媒体上讨论政治、联系当地代表或参加抗议活动。尽管如此，88% 的人表示他们计划在 11 月投票。&lt;/p>;&lt;p>;对于德克萨斯州的一些华裔美国人来说，针对华人财产所有权的目标让他们认识到向民众展示中华文化的丰富性的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;Yeung 是一位休斯敦艺术家，由于担心政治报复，她只希望透露自己的姓氏。她说，SB 147 事件让她感到愤怒和惊慌，促使她寻求社区帮助成立一个文化组织“告诉政客们不要妖魔化华人社区”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望我的孩子生活在充满敌意的环境中，所以我想，我需要站起来战斗，”她说，并补充说她计划通过她的艺术发表政治声明。&lt;/p>;&lt;p>;杨在 16 岁时从中国移民到美国，她说，尽管自 2000 年以来一直住在德克萨斯州，但她从未经历过如此多的敌意正如她近年来所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;“我从不认为自己是一个自由主义者，”她说，但指出她不会在这个选举周期投票给共和党，部分原因是共和党在政治上的领导地位。反华人财产所有权立法。&lt;/p>;&lt;p>;在佛罗里达州，活动人士也指出，反对中国公民财产所有权的立法在当地华裔美国人中引发了前所未有的动员。&lt;/p>;&lt;p>;奥兰多-例如，总部位于佛罗里达州的亚裔美国正义联盟 (FAAJA) 是在 SB 264 法案出台后成立的，该法案是共和党发起的一项针对中国和其他六个国家公民的法案，于 2023 年 5 月成为法律。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;FAAJA 是支持在法庭上提起法律诉讼的几个团体之一。&lt;/p>;&lt;p>;由于有针对性的言论和政策，人们渴望参与政治似乎是全国性的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;总部位于旧金山的非营利组织 Stop AAPI Hate 对 1,005 名亚裔美国成年人进行的一项 2024 年报告显示，85% 的受访者担心美国的总体种族氛围。&lt;/p >;&lt;p>;报告还发现，70％的人有动力参与促进亚裔美国人正义和公平的努力，而“最关心和最积极”的受访者是那些亲身经历过仇恨事件的人。&lt; /p>;&lt;p>;尽管目前尚不清楚这种担忧是否会转化为选举结果，但亚洲德克萨斯人正义组织 Trieu 表示，在德克萨斯州这样的保守州，历史上从未涉足政治的华人团体的参与程度值得注意.&lt;/p>;&lt;p>;“看到这一切发生在德克萨斯州，一个红色的州，一个南方的州，看到它以 2023 年的方式发生，以及它现在如何继续下去，这是我想要做的事情。”我这辈子没见过。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions 2 Chinese companies over drones used by Russia against Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3282809/us-sanctions-2-chinese-companies-over-drones-used-russia-against-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 00:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/c7c74a56-e21d-431d-acce-748719e54317_03d50d75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰敖德萨地区切尔诺莫斯克的一名居民正在散步10 月 9 日，俄罗斯无人机袭击现场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正在制裁两家中国公司，称其正在与俄罗斯实体合作设计、建造和运输远程飞机美国总统乔·拜登政府的一名高级官员周四表示，这些武器是俄罗斯“加皮亚”系列远程导弹的一部分。作战无人机（UAV）——与受制裁的俄罗斯实体联合设计，在中国生产并直接运往俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国此前曾制裁为俄罗斯军工基地提供零部件的中国公司据美国财政部称，这是针对与俄罗斯公司“直接开发和生产”武器系统的中国实体的首次制裁。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部针对的第一个中国实体是厦门林巴赫飞机发动机公司，美国称该公司负责生产无人机运出中国之前安装在无人机上的发动机。&lt;/p>;&lt;p>;第二家公司 Redlepus Vector Industry深圳公司被指控与俄罗斯国防公司 TSK Vektor 合作，以帮助促进向俄罗斯供应无人机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/ c8290ebe-5c19-4343-96d0-d4d453edb675_298b4236.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯袭击基辅期间，乌克兰人员使用探照灯寻找基辅上空的无人机10 月 11 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 12 月，TSK Vektor 是因代表俄罗斯主要防空设备制造商协助采购而受到美国财政部制裁的俄罗斯公司之一。开发和生产单向攻击无人机。&lt;/p>;&lt;p>;美国还宣布对 TSK Vektor 的所有者 Artem Mikhailovich Yamshchikov 以及同样属于 Yamshchikov 的俄罗斯公司 TD Vector 实施制裁。&lt; /p>;&lt;p>;华盛顿及其盟国越来越多地对俄罗斯和中国之间的亲密迹象以及北京支持俄罗斯在乌克兰的战争表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国近几个月对数百个实体实施了制裁以及支持俄罗斯在乌克兰战争的个人，其中包括据称正在帮助莫斯科规避制裁的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;它还将中国实体添加到出口管制名单中，迫使供应商在向目标公司发货之前获得许可证.&lt;/p>;&lt;p>;最新一轮制裁是在拜登开始前往柏林之行时宣布的，他将在那里会见德国总理奥拉夫·肖尔茨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/d51e2fdd-5d4b-40f4-b77f-510cef3507c3_1ff224f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周四离开白宫，前往德国与德国总理奥拉夫·肖尔茨、法国总统伊曼纽尔·马克龙和英国首相基尔·斯塔默会面。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位高级政府官员透露，预计拜登还将举行一次会议，法国、英国和德国领导人将出席，并对乌克兰的支持将得到支持。四方讨论的一个主要焦点。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，与俄罗斯的贸易基于“平等互利”，并拒绝所谓的“未经授权的单边制裁和长臂管辖”由联合国”。它还否认向俄罗斯提供武器供其在乌克兰使用，并声称其在战争问题上保持“公正立场”。&lt;/p>;&lt;p>;就在俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰之前，中国和俄罗斯宣布了一项协议。尽管最近的迹象表明北京正试图在克里姆林宫与西方之间的外交中取得微妙的平衡，但中国和俄罗斯之间的友谊是“无限制”的。&lt;/p>;&lt;p>;无论是中国和俄罗斯之间2023年3月的联合声明还是两国之间5 月份的最近一次声明使用了“无限制”一词来描述两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份的声明中，北京和莫斯科同意；定期进行海上和空中联合巡逻；周三，在巴基斯坦伊斯兰堡举行的上海合作组织峰会期间举行的一次会议上，中国总理李强告诉俄罗斯总统米哈伊尔·米舒斯京，中国愿意进一步推进深化贸易合作，共同提升供应链协调。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平预计将于本月访问俄罗斯，出席由弗拉基米尔·普京主持的在喀山举行的新兴经济体金砖国家集团峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elderly man poisoned by Hong Kong-born doctor tells UK court he went ‘to hell and back’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282808/elderly-man-poisoned-hong-kong-born-doctor-tells-uk-court-he-went-hell-and-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 23:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/52f922e0-03b1-4406-ac6e-4e9612e84e6b_1977d29a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Thomas Kwan 最初否认谋杀未遂，但早些时候改变了认罪在听取检方对他立案一个月后。图片：诺森比亚警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国一名老人在被其伴侣的香港出生医生儿子注射杀虫剂后患上了危及生命的食肉性疾病，他告诉记者在法庭上，他“留下了一个人的躯壳”，并觉得自己“去了地狱又回来了”。&lt;/p>;&lt;p>;前环境分析师帕特里克·奥哈拉在发表受害人影响声明时谈到了他的苦难经历。当地时间周四上午，纽卡斯尔皇家法院举行量刑听证会。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 22 日事件发生时，奥哈拉 (O&#39;Hara) 71 岁，在 53 岁的托马斯·关 (Thomas Kwan) 医生的指导下，注射了杀虫剂。假装接受了 Covid-19 加强注射。&lt;/p>;&lt;p>;后来，他的手臂患上了食肉性疾病，部分手臂需要截肢，他在高度依赖的病房里呆了一周&lt;/p>;&lt;p>;关是附近桑德兰市快乐之家手术室的合伙人，他最初否认谋杀企图，但在本月早些时候听到检方对他提起诉讼后，改变了认罪态度。关与妻子和年幼的儿子住在蒂赛德英格比巴威克行政庄园的一栋独立住宅中，在纽卡斯尔母亲的家中进行注射之前，他戴着假胡子和假发进行伪装。法庭获悉，她与奥哈拉分享了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;受害人与关的母亲梁珍妮 (Jenny Leung) 恋爱已有二十多年，据说她在遗嘱中提到了他的名字，因此他如果她先于他去世，可以留在她的房子里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /17/d2a4fc71-79c8-4bcf-a562-8f2093eab7bd_11c06e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Thomas Kwan 伪装自己进行投毒。图片来源：诺森比亚警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《邮报》搜索发现，英国医学总委员会的记录显示，一位名叫 Thomas Kwan 的医生于 1996 年毕业于纽卡斯尔大学。该医生的行医执照已于 2 月底被吊销。&lt;/p>;&lt;p>;检察官彼得·梅克皮斯 (Peter Makepeace) 此前表示，关与母亲关系疏远，因她计划离开家到奥哈拉而与她闹翻。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;梅克皮斯说，遗嘱的作用是，在她的伴侣去世之前，财产不会归母亲的孩子所有。&lt;/p>;&lt;p>;奥哈拉周四表示，当警方告诉他时，他简直不敢相信据当地媒体报道，关曾试图对他下毒。&lt;/p>;&lt;p>;他说，注射后他就感到“难以忍受的疼痛”，但他仍然“相信”伪装的关，因为他说这只是过敏反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我只剩下了一个人的躯壳，”奥哈拉说道，并补充道：“我真的感觉自己好像去过地狱又回来了。”&lt;/p>;&lt; p>;一名心理学家在事件发生后得出结论，奥哈拉患有“严重的创伤后应激障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;梅克皮斯早些时候表示，关利用他对毒药的了解来执行该计划。&lt;/p>;&lt;p >;在调查过程中，警方在他的电脑上发现了一本“投毒者手册”和一份谋杀案调查指南。&lt;/p>;&lt;p>;这些文件与其他文件一起被发现，详细介绍了各种可能致命的毒药，同时留下最小的可检测痕迹。&lt; /p>;&lt;p>;在减轻处罚方面，关的律师保罗·格里尼表示，这是一项“严重”犯罪，会造成严重后果，但不仅仅是出于经济利益的动机，因为被告与其母亲的关系不好。&lt;/p>;&lt;p>;法官克里斯蒂娜·兰伯特 (Christina Lambert) 表示，关和母亲之间存在着“真正的腹地，可以追溯到童年时代”，其焦点是金钱。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她希望在接下来的两周内对关进行宣判。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s BeiDou radar detect F-22 stealth fighters?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282688/can-chinas-beidou-radar-detect-f-22-stealth-fighters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/deb443c4-d0ae-465f-926f-729cb1707bba_e25ed1b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在开发一种新的雷达方法来探测和跟踪隐形飞机，例如美国的F-22猛禽。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家正在开发的突破性雷达可以利用中国北斗导航卫星系统的信号探测和跟踪 F-22 隐形战斗机。&lt;/p>;&lt;p >;使用简单的接收天线，雷达具有成本效益，几乎可以部署在地球上的任何地方，并且不会发射可能泄露其位置的信号。&lt;/p>;&lt;p>;此外，如果北斗受到干扰，它可以切换频率频段使用 GPS、欧洲的 Galileo 或俄罗斯的 GLONASS，确保不间断运行。&lt;/p>;&lt;p>;在本月《国防科技大学学报》上发表的一篇同行评审论文中，项目团队使用了一张F-22 猛禽是美国最先进的隐形战斗机，用于说明雷达的假设目标。&lt;/p>;&lt;p>;估计性能数据表明该技术还可以应用于检测其他隐形飞机，例如F-35。&lt;/p>;&lt;p>;中国在其海岸线和军舰上拥有大量反隐身雷达。但这些雷达技术复杂，只有少数强国才能负担得起。在也门、叙利亚和黎巴嫩等较小国家，西方隐形战斗机可以自由出入，几乎不用担心被抓住。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，北斗雷达可以使反隐形技术更容易获得该项目团队由陕西省西安市空间微波通信国家重点实验室高级工程师文媛媛领导。&lt;/p>;&lt;p>;中国的全球导航星座北斗卫星数量几乎是 GPS 的两倍。 &lt;/p>;&lt;p>;当北斗信号遇到隐形飞机时，它们会被折射，产生独特的回声，科学家可以分析这些回声，从而对目标类型及其位置做出相当准确的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;“文和她的同事们说，导航卫星信号具有全天候、覆盖全球、连续性、传输频率稳定和精确授时的特点，为照亮雷达屏幕上的小目标和弱目标提供了理想的外部辐射源。&lt;/p >; &lt;p>;但是，当隐形飞机到达地面时，由隐形飞机折射的信号非常薄弱，同一卫星信号也可以从建筑物，树木和其他物体上弹起，从而引起强烈的干扰和噪音。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/17/d4ce24-d713-4e9f-9d01-9d01-301-30bde744c800ee__322afda76.jpafda76.jpg gpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;科学家正在开发一种在雷达系统中使用贝杜卫星的方式，作为一种搜索隐形飞机的经济有效的方式。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这就是为什么到目前为止，人们普遍认为被动雷达需要一组专用的天线，将直接指向卫星以获得直接而纯净的导航信号。通过将此参考信号与另一组天线收到的信号进行比较，可以提取有关隐身飞机的信息。&lt;/p>; &lt;p>;，但是这种方法增加了信号处理的复杂性和计算负担。&lt;/p>; &lt;p>; Wen写道：“此外，双通道接收结构很复杂，并且具有更高的硬件成本。 &lt;/p>; &lt;p>;这种新设计不仅显着削减了雷达的成本，而且还使其简单的结构更容易部署，并且在战时在战时进行敌人的干扰更有效。 。当时是南斯拉夫的首都，发明了一种新方法，用于检测电磁信号中隐藏的环状频率。&lt;/p>; &lt;p>;在该算法发布后，Zivanovic从学术界消失了，而南斯拉夫在一年后消失了。他的工作很少受到关注，在过去的15年中，没有西方科学家引用了他的文章。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但在中国，他的想法受到了高度尊重，并广泛应用于田野例如雷达，通信和声纳。&lt;/p>; &lt;p>; wen的团队升级了原始算法，以启用其在检测隐形目标信号的应用中。&lt;/p>; &lt;p>;在模拟测试中，该算法成功地区分了距离&lt;/p>; &lt;p>;中国正在利用一系列技术进步来加强其战斗能力，以支持美国军方的战斗能力。&lt;/p>; &lt;p>;以及导航卫星，以及导航卫星，中国科学家还正在开发其他方法来捕获隐形飞机，例如可以被电离层反射的长波信号，由星条林卫星产生的辐射，甚至是美国军事基地雷达发出的电磁波。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由人工智能授权的商业卫星还发现并追踪了F-22战斗机飞越云。&lt;/p>; &lt;p>;美国正在改变其亚太战略，以抵消中国军事技术和能力的快速进步。 6月，美国军方宣布将大约10,000名士兵从其在日本的军事基地转移到关岛和夏威夷，远离中国的地点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些五角大楼高级官员表示，人们越来越偏爱使用无人机而不是传统的传统与中国潜在的军事冲突中的战斗飞机。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public housing supply to set pace of clampdown on landlords of subpar flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282804/hong-kong-public-housing-supply-set-pace-clampdown-landlords-subpar-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 22:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/B70C5AF0-6831-455D-A18D-23C1CD41FA1F_E7B16ACD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府将考虑香港的公共住房和其他因素的供应秘书迈克尔·王·怀恩（Michael Wong Wai-lun）说。&lt;/p>; &lt;p>;在发表政策讲话后的第二天，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）也表示，惩罚可能包括两年的最低监禁期限，还有三年&lt;/p>; &lt;p>;在周三的演讲中，李说，该市110,000个细分公寓中只有大约30％的公寓“不当”，并且将在即将到来的立法下逐步淘汰。一位政府消息人士后来解释说，介绍立法并完成了满足要求的细分公寓的注册。&lt;/p>; &lt;p>;捍卫该提案，Wong停止了为执法行动做出时间范围，称这将是这样。取决于公共住房供应和其他情况。&lt;/p>; &lt;p>;他说，尽管有30％的细分公寓被认为是不合格的，但这并不意味着其他70％的人完全符合要求。 P>; &lt;p>; Wong说，他相信，较大的公寓份额可以在未成年人工作后达到拟议的最低标准，并被证明为“基本住房单位”。&lt;/p>; &lt;p>;他还将担心当局试图粉刷掉的担忧。建议对标准进行大修的问题，认为政府需要采用务实的方法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为重命名它不会解决问题。那是我们的意图。”他说。 10/17/4D328771-2BCF-455D-9921-7852EECFF659_59_59CEAB32.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;&#39; 。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府将在12月开始咨询活动，并于明年开始立法过程。&lt;/p>; &lt;p>;根据立法已注册并满足新要求的基本住房单元并允许租赁。&lt;/p>; &lt;p>;该公寓将至少为86平方英尺，天花板高度为2米（6.6英尺） ）并设有带有通风系统的厕所，除了履行火灾和结构安全标准外，政府表示将参考现有立法并咨询各种利益相关者&lt;/p>; &lt;p>;住房秘书Winnie Ho Wing-yin周四表示，政府将在房东在设定的时期内注册其财产后，政府将决定&lt;/ho Wing-yin。 p>; &lt;p>;“我们将考虑一篮子因素，包括建筑物本身是否有很多细分的公寓，或者数据表明有许多租户需要帮助。” &lt;/p>; &lt;p>; Ho和Wong还透露了注册过程的时间范围，称其预计将于明年第四季度开始，并在2026年第四季度结束。&lt;/p>; &lt;p>;注册的房东将会纠正其财产的宽限期一到两年，并可能在此期间继续租赁它们。&lt;/p>; &lt;p>;有关细分的单位联盟表示，政府针对房东的执法行动的时间范围“太模糊”和&lt;/p>; &lt;p>;给出了后者太多的灵活性。“目前尚不清楚政府何时采取执法行动，”联盟的莱Kin-kwok说。&lt;/p>; &lt;p>; lai质疑实施此类此类有效性没有明确的执法计划的立法，这表明这将使Subpar Flats的房东能够继续提供质量不佳的生活条件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Vera Yuen Wing-Han，该大学的经济学讲师在香港，人们表示担心政府逐步淘汰最小的细分公寓的计划，只要需求持续存在，其他细分房屋的租金可能会导致更高的租金。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，她补充说，房东在翻新或进行翻新时也会产生费用。合并公寓以满足法律要求。 “这种模型发生在香港，就像1950年代和1960年代，许多家庭住在一个单位，共享客厅和厨房。” &lt;/p>; &lt;p>;公共住房联合会庄园表示，该政策将影响许多租户，并鼓励政府仔细解决该问题。该组织执行董事Anthony Chiu Kwok-wai。&lt;/p>; &lt;p>;议员斯科特·隆·曼夸夫（Scott Leung Man-Kwong）表示，监禁的威胁足以确保房东遵循新规定。&lt;/p>; &lt;p>;最新政府。数据显示，该市的公共住房供应，包括租金和补贴的销售公寓预计到2029  -  2030年将达到43,600。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China will win ‘tough battle’ to preserve property sector, housing minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282777/china-will-win-tough-battle-preserve-property-sector-housing-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/FAB3BCD8-8A1A-4B26-8ADD-CCC1B2871C90_8888888A99DD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;居民在北京岛的豪华住房建筑场所步行。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国宣布其房地产部门已“触底”，并承诺对陷入困境的行业提供更多支持 - 包括将资金扩展到4万亿元（5621.8亿美元） - 尽管最近有希望。&lt;/p>; &lt;p>;住房和城乡发展部长Ni Hong在周四的一次新闻新闻发布会上发挥了全面恢复的前景，表明房屋的积极趋势，仍然受到警惕。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;“经过三年的调整后，市场已经触底了，政府最终将赢得艰苦的战斗以复兴该行业，” Ni誓言，誓言共同努力实施一个数字&lt;/p>; &lt;p>;中国人民银行，财政部和国家金融监管机构的官员也参加了简报。&lt;/p>; &lt;p>;北京将扩大其贷款池NI说，“白色名单”（一套预先合格的项目和开发商）从22.3万元人民币到年底到4万亿元到4万亿元人民币。城市重建将覆盖100万户房屋，如果情况需要，则有更多的空间。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“宣布的政策支持仍然是渐进的。现在，市场已经稳定，但是这种影响可能会在以后消失，如过去的经验中所见。麦格理资本首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu）说：&lt;/p>; &lt;p>;“ [这些措施]可以帮助减轻开发商的财务困扰，但可能还不够维持稳定。政策制定者仍然不愿升级刺激。几次备受瞩目的会议的高跟鞋，其他政府机构在该年底之前提出了刺激经济增长的议程。&lt;/p>; &lt;p>;共同形成了北京最大的刺激，这些措施已被公布，以保持这些措施以保持增长可持续性并为垂死的房地产部门呼吸生命。其中包括较低的抵押贷款利率和最低销售付款的最低款项，为地方购买房屋和土地的特殊债券，并在几个主要城市中放宽了购买限制。&lt;/p>; &lt;p>;财产，结合了建筑和建筑材料，例如建筑和建筑材料，例如在鼎盛时期，约占中国年度国内生产总值的三分之一，占家庭资产总额的65％。&lt;/p>; &lt;p>;，但该增长驱动力的角色逆转。根据总部位于上海上海的TopSperity Securities于去年发布的一份报告，该行业对中国GDP的贡献在2022年下降到20.3％。&lt;/p>; &lt;p>;房地产部门投资在头八个月的一年中下降了10.2％在2024年中，该期间的房屋销售年份下降了23.6％，至5.97万亿元。&lt;/p>; &lt;p>;中央银行周四表示，仅抵押贷款利率削减了 -  0.5个百分点 - 将节省中国家居企业家NI每年1500亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;作为海洋变化的证据，NI指出了10月观察到的房屋销售激增，断言一线城市的交易已经看到了“全面稳定”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;虽然并非全部都乐观，但分析师表示，他们期望长期以来有些措施，并可以帮助该行业的刚起步恢复。&lt;/p>; &lt;p>;“有一个明显的迹象表明北京正在尝试更难。法国投资银行Natixis的高级经济学家Gary Ng说：“更多的白色名单支持应确保流动性提供房屋。” “为开发人员提供了四分之一的贷款，大约有四分之一的贷款，这应该产生影响。” ，称赞在针对城市更新和重建的地区重新安置居民的计划。李说。投资银行在一份票据中说：“上行是源于现金支持和解的多年计划，尽管缺乏有关资金支持的规模和实施时间范围的细节。” &lt;/p>;。 &lt;p>;与市场期望相比，它确实将新闻发布会称为“中性”。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎没有提到政策支持以促进住房势力，”该银行说。 “对于全国性的房地产领域似乎没有快速修复。” &lt;/p>; &lt;p>; natixis&#39;ng表示，在没有潜在规模的情况下，进一步的改进仍然不确定。&lt;/p>; &lt;p>;“其他方案更不确定鉴于具有挑战性的财政赤字，大规模。这还远远不足以扭转螺旋式下降的趋势。我们需要看到较低的利率和更多的购房者返回以减轻压力。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After Trump assassination attempt, US Secret Service needs ‘fundamental reform’: panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3282802/after-trump-assassination-attempt-us-secret-service-needs-fundamental-reform-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 22:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/56A18DE6-AA48-49E1-8247-AD69D2C2BBBB_2BBBB_2BBB_2BBB_2BBB_2B9D4A29.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在7月在巴特勒举行的竞选集会上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个独立的小组，调查唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州的一次竞选活动中被暗杀的企图暗杀集会拉力赛拉力赛表示，特勤局需要“基本的改革”，“另一个巴特勒可以和将在没有的情况下再次发生”候选人如何受到保护的方式发生了重大变化。&lt;/p>; &lt;p>;审查使那天不良通信的特勤局犯了问题，并且未能确保枪手拍摄的地方。它还在该机构发现了更多的系统性问题，例如未能了解特朗普面临的独特风险和“更少的少”。任务是解决导致 7 月 13 日巴特勒集会的具体问题，以及该机构文化中更深层次的问题。它建议引入新的外部领导力并重新集中于其保护任务。 /2024/10/17/56A18DE6-AA48-49E1-8247-AD69D4D2C2BB_3AB3AB55CD5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：服务代理在7月在巴特勒举行的竞选集会上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“作为代理机构的特勤局需要基本的改革才能执行其使命，”作者写信给国土安全部的亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）秘书服务的母公司在其报告附带的一封信中。 “没有进行改革，独立审查小组认为，另一个男管家可以并且将再次发生。” &lt;/p>; &lt;p>;当托马斯·迈克尔·克鲁克斯（Thomas Michael Crooks）爬上附近建筑物的屋顶并开火时，一个拉力赛的人被杀，另外两名受伤特朗普讲话。这位前总统耳朵受伤，然后被特勤人员冲下台。当特朗普打高尔夫球（一名枪手）在佛罗里达州发生的另一起事件 - 一名枪手从未在总统上有一系列地点或开枪 - 导致对该机构的信心危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由国家和州政府的四名前执法官员组成的小组的报告是在国会议员，该机构自己的调查人员和国土安全部的监督机构的调查之后进行的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;回荡了先前的报告，这些报告已在未能确保在拉力赛附近的建筑物，该集会上有明确的地点通往特朗普的讲话以及多个沟通问题，从而阻碍了特勤局以及当地和州执法部门互相交谈的能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/10/1491188E-191E-4F95-4F95-4F95-B64C-5B4C-5B41192222222221BC_08E8E8E8E8E8E8011.JPG” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在保密的特工保持观察的情况下，唐纳德·特朗普（Donald Trump）在10月在宾夕法尼亚州巴特勒（Butler）的Bultermant Glass背后进行了集会。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的Get Tomages“未能确保建筑物的复合物，其中一部分位于保护者的大约130码之内，并且包含许多携带高角度的位置报告说：“视线风险是严重的安全失败。”该报告说。为了保护建筑物：“依靠&#39;当地人拥有该区域的一般理解&#39;根本不够好，实际上，在巴特勒，这种态度导致了安全失败。” &lt;/p>; &lt;p>;小组还列举了一个事实，即巴特勒集会上有两个分开的命令帖子：一个由各种地方执法部门，另一个由特勤局进行：“这在最高级别上创建了通讯流中的结构性鸿沟。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;还有其他沟通问题。&lt;/p>; &lt;p>;特勤局必须切换无线电频道，因为在匹兹堡的一次活动中，保护第一夫人吉尔·拜登的电台流量正在弹出在涵盖的代理商的渠道上&lt;/p>; &lt;p>;面板还指出，地面上的所有执法人员都在全天使用无线电，手机，文字和电子邮件的“混乱混合物”进行交流。 /p>; &lt;p>;小组还说，目前尚不清楚谁当天有终极命令。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告深入探讨了该机构的文化，并画了一张代理商的图片批判性地考虑其如何执行其使命，尤其是在保护特朗普时。&lt;/p>; &lt;p>;小组中的代理人在假设他们有效地“做更多的事情”的假设下经营的机构人员。该报告说，应在巴特勒枪击事件之前采取的额外的安全措施。专家小组写道：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;小组还指出了特朗普安全之间的“来回来回”细节和特勤局总部有关保护他的需要多少人。&lt;/p>; &lt;p>;小组还责备一些参与集会的高级工作人员，因为他们称之为“缺乏所有权”。小组在一个例子中说，现场的一名高级代理商负责协调通信的任务并没有在蒂姆（Timen）之前的集会地点走动，也没有在集会之前向州警察介绍如何管理通信。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/cc9678dc-4990-4c7d-af28-a66e93fa376e_df3db29e.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;特勤局特工在特朗普在10月在宾夕法尼亚州巴特勒举行的一场竞选集会上讲话时，看着人群。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;进行盖蒂图像，它引用了两个特定代理的相对不经验，他们在7月13日的集会中发挥了安全性。其中之一是特朗普办公室的现场特工，他的工作是与匹兹堡现场办公室协调集会的安全规划。小组说，该代理商于2020年从特勤局毕业，并且自2023年以来一直在特朗普的细节上。 &lt;p>;另一位分配用于操作无人机检测系统的代理只在两个事件中使用了该技术。&lt;/p>; &lt;p>;在所有大事件中都有一个统一的命令帖子同一个地方；所有户外活动的空中监控；安全计划必须包括减轻 1,000 码范围内现场安全隐患的方法以及活动的负责人； &lt;/p>; &lt;p>;小组表示，该机构还需要新的，外部领导和重新关注其核心保护任务，同时表示怀疑，同时表达了持怀疑态度，该机构还需要对机构的核心保护任务进行更新目前进行的调查。虽然特勤局以保护总统和其他贵宾的措施而闻名，但它也调查了金融犯罪。该报告说：“最重要的是关注其保护任务，尤其是在目前的保护任务职能时。” &lt;/p>; &lt;p>;。大卫·米切尔 (David Mitchell)，曾在马里兰州和特拉华州担任过多个州和地方执法职务；珍妮特·纳波利塔诺 (Janet Napolitano)，巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 总统领导下的国土安全部部长；布什（Bush）的国土安全和反恐助理弗朗西斯·弗朗西斯（Frances Fragos）汤森（Frances Fragos Townsend）。</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government did not have standards for suspension wires, court hears, as trial over Mirror concert injuries begins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282803/hong-kong-government-did-not-have-standards-suspension-wires-court-hears-trial-over-mirror-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 22:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/DFAF2697-46-46AF-8830-21239BC3768C_E6E9E9E876.JPG“ alt =”>;香港体育馆将于2022年7月28日。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位前香港体育馆经理承认，负责其行动的政府部门没有发布任何有关悬挂线标准的准则在欺诈审判中，由于Cantopop Boy Band Mirror的一场音乐会巨大屏幕的崩溃，这使两名舞者受伤。&lt;/p>; &lt;p>;，但温迪·唐·舒恩（Wendy Tang Hiu-Suen）周四强调，工程承包商有限公司，主要承包商对于2022年7月28日的展会，负责确保所有设备设计满足法律要求。&lt;/p>; &lt;p>;休闲和文化服务部的员工补充说，它无法验证每个活动组织者提交的安全计划的真实性&lt;/p>; &lt;p>; Tang在地方法院作证，针对两名工程影响员工和一名舞台技术员，他们绘制了他们所绘制的指控，以降低舞台设备的重视，以诱使该部门加快阶段该节目的审查过程。&lt;/p>; &lt;p>;工程影响项目经理Ng Hoi-Ying，42岁，61岁的Lam Chi-Wah和50岁的Joseph Leung Yiu-Cho（50岁）正在以共同的阴谋罪名进行审判欺诈和欺诈的替代指控。检察官开尔文·唐·钟（Kelvin Tang Ming-chung）在开幕词中说，三人在向部门提供的信息中获得批准，声称该节目中使用的六个悬挂屏幕总计3,600磅（1,6333kg），但随后进行了调查揭示他们的实际体重为9,852.5磅。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/10/17/ 4BD4549D-D21B-420E-8E0E-1E93BAAB5463_971F0481.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;休闲和文化服务部门的员工Wendy Tang告诉法庭工程工程影响力有负责所有设备设计满足法律要求。照片：Brian Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该信息还发现，悬挂在体育馆的主屋顶桁架上的九类物品的重量不足，法院八个据报道，总重12240磅的公共地址发言人据报道为1,600磅。&lt;/p>; &lt;p>;一位结构工程专家表示，该场地的屋顶非常过载，以至于需要在索具设计中进行大修以保持安全。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Tang说，阴谋使该节目的投资者受益于工程的影响，因为虚假的衡量标准使承包商能够全额支付1,096万港元（141万美元）的全额付款，以准备舞台设置检察官指出，如果当局要求重新设计屋顶设备，从而延迟了音乐会。&lt;/p>; &lt;p>;法院获悉，由于取消剩下的八场演出后，由于票退款而损失了近9000万港元。&lt;/p>; &lt;p>;这次事故发生在第12场演出的第四场演出期间。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;四厘米（13 x 13英尺）的屏幕落入了舞台上，使舞者Mo Li Kai-yin受到严重的脊柱伤害，而Chang TSZ fung骨会骨折。从脖子上瘫痪的李仍在接受治疗以恢复肌肉运动的治疗。&lt;/p>; &lt;p>;在副地法官可能会持续18天之前的审判。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How does Hong Kong’s liquor tax cut work and why are some finding it hard to swallow?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282797/how-does-hong-kongs-liquor-tax-cut-work-and-why-are-some-finding-it-hard-swallow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 20:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/A0C48967-43EF-4355-9071-DB13A98C2B73_88E2A2E0.JPG“ ALT =”>;希望它也将使旅游业和餐厅部门受益。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在首席执行官John Lee Ka-Chiu之后，对酒精含量超过30％的酒精含量和超过200港元（26美元）的进口价格削减了烈酒税，进口价格超过200％（US 26美元） &lt;/p>; &lt;p>;削减旨在提高高端烈酒市场的旨在，希望它也将受益于旅游业和餐厅部门。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。每个人都在向新闻举起一杯酒，医生和前卫生官员对此表示担忧，从而增加饮酒。&lt;/p>; &lt;p>;该邮报研究了这一举动的潜在影响以及为什么意见如此分歧。&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;税率先前为100％，酒精含量超过30％，无论价格如何。&lt;/p>; &lt;p>;在新政策下，第一个港币200港元仍将承担100％的税款，而高于进口价格门槛的部分将以低得多的10％的税率征税，从而可以节省更昂贵的烈酒。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;例如，如果一瓶威士忌在300港元进口，前100％的税将为300港元，将最终价格至少达到600港元。&lt;/p>; &lt;p>;，但在新结构下，首先，200港元不变，而其余的100港元的税率为10％，导致额外的10港元10港元。这使总成本达到510港元，比以前便宜90港元。&lt;/p>; &lt;p>;如果原始进口价格为2,000港元，则10％的利率将适用于高于该门槛的港元1,800港元，仅增加HK $ 180的额外职责。这将价格提高到2,380港元，与以前的政策相比，降低了1,620港元。 /Images/canvas/2024/10/17/d1918ca4-06ee-45e6-a3bf-9afab9b183d9_0409b822.jpg“市场上出售的精神不会受到影响。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;超过100名医疗保健专业人员，包括议员David Lam Tzit-yuen和前卫生部长Sophia Chan Siu-Chee， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，没有安全的饮酒水平，更多的饮酒将导致医疗保健系统的进一步挑战。&lt;/p >; &lt;p>;，但李周四表示，市场上有85％的烈酒不会受到影响，因为此举旨在促进豪华酒类。&lt;/p>; &lt;p>;“我不鼓励喝酒，我们的政策也没有。其他费用，例如租金和人力。&lt;/p>; &lt;p>;健康肝移植专家健康秘书长Lo Chung-Mau也将自己的体重投入了政策，称医疗保健部门的意见已被考虑。 &lt;/p>; &lt;p>;“两层税收制度是有针对性的政策，只会影响豪华酒的15％，我们的评估发现其对零售价和当地饮酒的影响有限。” 。当局将加紧努力促进有关滥用酒精危害的信息，并提供服务以帮助居民成瘾问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;食品和饮料行业团体表示不满意，称削减不会提高该行业的竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;这样的组织包括香港葡萄酒与烈酒，香港和曲武，葡萄酒和精神经销商香港葡萄酒与烈酒协会主席&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港葡萄酒和烈酒协会主席亨利·何尤·洪（Henry Ho Yiu-hong）说，贵烈酒越大，零售价的降低越大，零售价的越大，&lt;/p>; &lt;p>; 。 P>;市场上最烈性酒，即85％的烈酒，价格低于200港元。这不是常见的东西。 They&#39;re quite niche,” Ho said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that those who consumed such spirits “wouldn&#39;t mind” whether prices changed.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The previous 100 per cent tax rate was among the highest in the world.&lt;/p>;&lt;p>;Macau imposes a consumption tax of 10 per cent on the cost, insurance and freight value, plus an additional fee of 20 patacas (US$2.5) per litre for drinks with more than 30 per cent alcohol content. In mainland China, the tax rate of spirits ranges from 15 per cent to 25 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Some sources said the recent tax cut could reduce government revenue by HK$200 million, but authorities were optimistic about achieving benefits similar to those seen after the wine duty was lifted in 2008.&lt;/p>;&lt;p>;In 2007, the government halved the 80 per cent duty on wine, eventually abolishing it completely in 2008. According to Financial Secretary Paul Chan Mo-po, the total value of wine imports surged by 375 per cent from 2007 to 2023, while the volume increased by 33 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Emily Hung&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SenseTime 10 years on still has advantages as Chinese AI challenges mount, CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282795/sensetime-10-years-still-has-advantages-chinese-ai-challenges-mount-ceo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/9bec1d47-c573-43c0-9bde-f7bbb2da7440_ab511bbf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SenseTime&#39;s sign seen at the World Artificial Intelligence Conference (WAIC) in Shanghai, China July 6, 2023. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Chinese artificial intelligence (AI) company SenseTime celebrated its 10th anniversary on Thursday at its first annual Global AI Summit since the death of co-founder Tang Xiao&#39;ou, with CEO Xu Li highlighting the firm&#39;s chip-agnostic approach as an advantage in the coming years amid an influx of new industry challengers.&lt;/p>;&lt;p>;“We actually adapt our AI algorithms to more than 50 chipsets, so that&#39;s why our [infrastructure] has a strong [operating system] layer, which is transparent to our users,” Xu told the South China Morning Post in an interview on the sidelines of the event at Science Park. “Some other [companies] also have developed their own chips … but to us, we actually embrace partners in the market.”&lt;/p>;&lt;p>;SenseTime&#39;s first decade comes to a close in an eventful year for the company.两年前由 OpenAI 的 ChatGPT 推广的生成式 AI 的转向推动了今年上半年的收入增长了 21%。 Its stock is also up 30 per cent for the year to HK$1.56 (22 US cents), which has been weigh down by US sanctions since its debut on the Hong Kong stock exchange in December 2021.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/baa0b232-e640-4593-9b2a-a896f576a5d4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SenseTime CEO Xu Li speaks at the company&#39;s 10th Anniversary Global AI Summit event on October 17, 2024. Photo: Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Xu acknowledged that the company faces challenges from the US-China geopolitical tensions, but he noted that this is not unique to SenseTime.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s definitely a challenge, but it&#39;s not a challenge only to SenseTime, but I think to most Chinese tech companies,” he said. “That&#39;s why we have developed other systems adapting to different, for example, China-made GPU [graphics processing unit] chips.”&lt;/p>;&lt;p>;Xu reiterated that the company remains on track to become profitable by 2026, which he said will come from efficiency gains in how it uses GPU resources.&lt;/p>;&lt;p>;“Our goal is using recent technologies to optimise the inference efficiency so that everybody can make it affordable,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;SenseTime&#39;s advantage is providing both AI infrastructure in the form of its SenseCore cloud service and models that run on that infrastructure, according to Xu. This is something that remains a challenge for start-ups like China&#39;s so-called AI tigers – Zhipu AI, Baichuan AI, Moonshot AI and MiniMax – which do not have their own infrastructure, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Eking out any efficiency gains could be key for Chinese AI companies, which have been cut off from the most powerful Nvidia GPUs, the most sought-after chips for training and running large AI models. US export rules restrict the sale of these chips to Chinese companies.&lt;/p>;&lt;p>;Xu said that relying on domestic GPUs is a key strategy for the China market. The executive did not name any chip makers, but the Ascend chips from Huawei Technologies, which is also sanctioned by the US, have become a favourite Nvidia alternative in China.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/56479d08-99e0-49ca-8437-76201802fcb3_0a4493b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;An attendee at SenseTime&#39;s 10th Anniversary Global AI Summit event plays a game of chess against one of the company&#39;s robots. Photo: Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The legacy of SenseTime co-founder Tang also loomed over the event, where the company showed a tribute video and attendees recounted memories of the scholar-turned-企业家。 Tang taught information engineering at the Chinese University of Hong Kong (CUHK) before starting what would become one of China&#39;s biggest AI companies, incubated next door at Science Park.&lt;/p>;&lt;p>;Xu was also a computer science researcher who completed his PhD at CUHK. Its origins in academe have made SenseTime a model company in Hong Kong&#39;s pursuit of becoming a hub for hi-tech talent.&lt;/p>;&lt;p>;Xu noted Tang&#39;s commitment not just to fundamental research, but also practical applications, something that has become a focal point for China&#39;s AI industry. Tang applied “much effort to change our daily life and change our daily applications”, Xu said in the final panel of the event.&lt;/p>;&lt;p>;In line with SenseTime&#39;s origins, Xu said the company aims to “put more effort” into helping to cultivate start-ups.&lt;/p>;&lt;p>;“I think Hong Kong has a good foundation for researchers, but they need a kind of tech transfer experience,” Xu said. “I think we can set us as a model and we can provide our knowledge and help nurture the next start-ups and entrepreneurs.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>