<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Robots take up dirtiest jobs in Malaysia’s palm plantations crippled by labour shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268559/robots-take-dirtiest-jobs-malaysias-palm-plantations-crippled-labour-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/0f0a6263-aa2e-4963-a42e-b6d5295f4fd9_b22c0925.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雪兰莪州 SD Guthrie 的 Sungai Linau 庄园的自动施肥机，马来西亚。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚一个潮湿的早晨，一架无人机在树林间嗡嗡作响，监测油棕果实的成熟情况。自动驾驶卡车在广阔的种植园不平坦的地面上隆隆作响，施放肥料并捡起密密麻麻的收获串。&lt;/p>;&lt;p>;这些只是东南亚国家顶级棕榈种植者希望接管该行业的一些机器人。最困难和最肮脏的工作，解决了长期工人短缺问题，这种短缺已经扰乱了世界上消费最多的食用油的供应。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球库存将出现 40 多年来的首次连续下降，马来西亚有充分的理由推动自动化以提高生产。 SD Guthrie Bhd. 集团董事总经理 Mohamad Helmy Othman Basha 表示，人们越来越认识到该行业对移民工人的依赖问题（受到限制和劳工虐待的影响），这也鼓励企业寻找替代解决方案。森那美种植园。&lt;/p>;&lt;p>;“依赖外国工人来完成所有这些关键任务实际上使这个行业面临非常高的风险，”赫尔米说。 “这就是为什么我们必须冒险一试。我们确实必须下注。”&lt;/p>;&lt;p>;完善机器人并以商业上可行的规模部署它们将需要数年时间，即使公司投入数百万美元来开发此类技术并重新培训员工使用它。但生产商正在奋力向前。&lt;/p>;&lt;p>;全球第二大棕榈油生产国马来西亚的种植园劳动力在疫情期间被掏空，边境限制意味着公司无法引进他们严重依赖的外国工人在。这是该国有史以来最严重的工人短缺，棕榈油产量大幅下降，导致价格创下历史新高。该行业损失了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;SD Guthrie 吸取了教训。在可能的情况下，该公司已开始使用机器接管非收获工作，例如喷洒农药或监测水果和产量。目前，行业平均一名工人需要维护 8 至 10 公顷的土地，该公司希望借助自动化将这一数字提高到大约 17 公顷。&lt;/p>;&lt;p>;公司对机器人的投资已确定Helmy 表示，到年底将达到 1 亿林吉特（2120 万美元）——大约是其研发预算的一半——并且“将不惜一切代价寻找解决方案”。未来三到四年内，其年度研发预算的近 30% 将用于此计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/29/209928cb-98b3-45a6-b706-e32e12e231f4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自主机械水牛捕手在雪兰莪州 SD Guthrie 的种植园采集棕榈果。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;机器人还没有完全自主，这意味着仍然需要熟练工人来控制和操纵它们。此外，更棘手的任务仍然落在人类手中——比如安全地从六层楼高的树上砍下成熟的果串。&lt;/p>;&lt;p>;但技术进步已经为女性开辟了一条道路。加入传统上以男性为主的劳动力队伍。 41 岁的女性 Sri Norhidayu Kussain 表示，机器人可以帮助完成一些繁重的任务，例如举起 30 公斤（66 磅）重的水果串并将其装载到卡车上。&lt;/p>;&lt;p>;“这项工作是现在变得更容易了，因为这些机器成功地减少了对体力劳动的需求。现在不再像以前那样只有男性才能从事此类工作。”Norhidayu 说道。他在马来西亚中部雪兰莪州 SD Guthrie 的 Sungai Linau 庄园操作一辆农药喷洒车，该车可以完成 6 名工人的工作。&lt;/p >;&lt;p>;该公司大约 700 名机器操作员中，女性占 3%，Helmy 表示，该公司正在努力吸引更多女性。&lt;/p>;&lt;p>;劳动力短缺长期以来一直是马来西亚企业头疼的问题，部分原因是严格的针对低技能工人的移民规则反过来又鼓励了人口贩运，并使数千名无证工人得不到法律保护。国际社会对虐待劳工的审查已促使该国减少对制造业、建筑业和种植园等多个行业的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;SD Guthrie 本身也面临强迫劳动的指控，导致美国禁止其进口产品两年。 2020 年，Helmy 表示敦促公司探索自动化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果战略性地推出自动化，将不会损害工人的生计，”高管阿德里安·佩雷拉 (Adrian Pereira) 表示北南倡议（North South Initiative）主任，该倡议是一家总部位于马来西亚的非政府组织，专注于社会正义。 “我们真心希望政府相关公司能够带头，证明这个行业很快就能摆脱强迫劳动。”&lt;/p>;&lt;p>;SD Guthrie 是该国第一家建立专门研究机构的种植园公司。开发机器人。 Golden Agri-Resources Ltd. 和 IOI Corp Bhd. 等其他棕榈巨头也投资了机械化和人工智能，以帮助收获从巧克力到肥皂和燃料等各种产品中使用的油。&lt;/p>;&lt;p>;种植园完全由机器人不会很快成为现实。让机器人在丘陵地形中自我导航或正确识别成熟的果串等技术问题阻碍了过去的自动化计划。这与大豆或油菜籽等作物（在平坦的田野上种植齐腰高的行间作物）形成鲜明对比，在这些作物中，农民可以用拖拉机和巨型收割机耕种数百公顷的土地。&lt;/p>;&lt;p>;但在嗡嗡声和嘟嘟声中说话。该公司的首席数字官 Aditya Tuli 在雪兰莪州的机器人实验室展示原型机时表示，变革将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们开始机械化，我们确实认为，将会增加或产生积极影响生产数字，”他说。 “我们正在追求这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court orders psychiatric assessment of man charged with attempted murder of family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268556/hong-kong-court-orders-psychiatric-assessment-man-charged-attempted-murder-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/8c13eaf0-a50d-4047-b6b0-e5c6dbb766ab_36616d05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门山景村，据称该男子试图在该村杀死他的妻子和女儿。照片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院已下令对一名男子进行精神病评估，据称该男子本周早些时候试图在公屋燃烧木炭杀死他的妻子和三个女儿。&lt; /p>;&lt;p>;这位43岁的父亲周六在屯门法院进行简短聆讯后被还押。他没有要求保释，直到案件下个月再次审理。&lt;/p>;&lt;p>;署理首席裁判官邓兆雄表示，检方需要决定该男子是否适合认罪，并听取他的意见。政府精神病医生是否对如何进行有任何建议&lt;/p>;&lt;p>;被告在法庭上仅以他的姓名首字母“WPT”识别，除了确认他了解四项谋杀未遂罪名外，不需要发言&lt;/p>;&lt;p>;代表他的值班律师表示，父亲有耳鸣或耳鸣，但在诉讼过程中不需要助听器。&lt;/p>;&lt;p>;据称该男子试图6月26日，他在屯门山景村一间单位内杀害其44岁的妻子及三个年龄分别为13至16岁的女儿。&lt;/p>;&lt;p>;他于同日下午6时23分左右被捕，根据起诉书。&lt;/p>;&lt;p>;一名 51 岁的餐馆老板也被列为该案的证人。&lt;/p>;&lt;p>;谋杀可被判处终身监禁，但被指控犯有谋杀罪的人企图犯罪可能会受到较轻的处罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans snap up cheap Russian goods as Ukraine war anger ebbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268555/singaporeans-snap-cheap-russian-goods-ukraine-war-anger-ebbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/046b5910-d3a8-49ae-be6b-2bbcf0f91fb9_d5d35bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯制造的廉价产品已进入在线购物网站在新加坡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管许多国家和公司回避与新加坡开展业务，但从发制品到巧克力等大幅打折的俄罗斯制造商品正在进入新加坡的虚拟超市货架。两年多前入侵乌克兰之后。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股有限公司新加坡 Lazada 和 Redmart 网站的访问者可以找到多种原产于俄罗斯的产品，其中包括售价 11 新元的 120 克罐装鲑鱼子（8 美元）以及 460 毫升瓶护发素，售价 2.49 新元。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡的其他杂货店，类似尺寸的鱼子罐价格在 15.90 新元至 44 新元之间。 Sea Ltd. 的子公司 Shopee 上，网上货架上摆满了廉价的俄罗斯制造华夫饼和榛子牛奶巧克力。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p >;虽然一些国家对原产于俄罗斯的商品实施进口禁令，但新加坡的制裁仅限于有利于俄罗斯政府的筹款活动以及可能直接为战争做出贡献的城邦出口。岛上没有任何禁止销售俄罗斯杂货的禁令，而且全球范围内也没有对俄罗斯食品出口实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博新闻社购买的产品标签，大多数似乎已经发货来自中国。中国尚未针对俄罗斯在乌克兰的战争实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;Lazada 和 Shopee 的代表未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;全球已有 1,000 多家跨国公司公开宣布根据耶鲁大学管理学院的说法，他们自愿脱离俄罗斯，超出了国际制裁所规定的最低限度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡强烈谴责俄罗斯对乌克兰和去年的袭击。今年，时任总理李显龙表示，俄罗斯入侵乌克兰严重违反了《联合国宪章》和国际法。但随着战争进入第三个年头，任何愤怒的情绪可能都会消退。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡人可能反对俄罗斯入侵乌克兰，但他们并不反对俄罗斯商品，”大使许汤米（Tommy Koh）-新加坡外交部的一般人士说。 “在新加坡，贸易是我们的命脉。无论我们喜欢与否，我们都与每个国家进行贸易。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡管理大学社会科学学院高级讲师索万·帕特拉（Sovan Patra）也认为，新加坡人的实用主义很可能导致道德观点与道德观点之间的区别。关于俄罗斯入侵乌克兰以及购买俄罗斯原产商品的实际问题。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡人“通常不是那种抵制的人”，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Drones change everything’: China showcases  UAV competitive edge in military export market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268149/drones-change-everything-china-showcases-uav-competitive-edge-military-export-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/858e25be-bf3d-4a30-9d5b-6e84213c071d_f656584f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架“很让人怀念”的中国Z-6B无人直升机一位军事分析人士称，该机与美国 MQ-8B 火力侦察兵类似，但具有更大的有效载荷、更高的作战上限和更长的续航时间。照片：微博 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军用无人机对于发展中国家来说可能是“有吸引力的选择”，中国最大的军火承包商希望拓展其传统市场之外的业务。&lt;/p>;&lt;p>;上周巴黎，中国武器制造商北方工业集团公司 (Norinco) 在欧洲最大的军火展之一 Eurosatory 博览会上展示了其陆基武器和无人机 (UAV) 的微型版本。&lt;/p>;&lt;p>;Norinco展位上展示了多款旋翼和固定翼无人机，其中包括Z-6B，这是一种基于20世纪60年代Z-6直升机的无人直升机系统，可以垂直起降，适合大型海军平台兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思表示：“与原来的 Z-6 相比，Z-6B 具有许多技术创新。” &lt;/p>;&lt;p>;“除了无人驾驶之外，它还具有隐身性、先进光学传感器、电磁战和攻击能力方面的改进。&lt;/p>;&lt;p>;“它是一个多角色平台，能够监视、目标支持和反潜战等任务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/26/86e210db-248c-416f-a4fe-088a219ae467_2dd746e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;展出的中国军事硬件模型6 月 18 日，中国北方工业公司在巴黎 Eurosatory 防务博览会上的展位。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所高级分析师马尔科姆·戴维斯 (Malcolm Davis) 表示，Z-6B “非常让人想起”美国国防承包商诺斯罗普·格鲁曼公司的 MQ-8B 火力侦察机，但具有更大的有效载荷、更高的操作上限和更长的续航时间。&lt;/p>;&lt;p>;“它很可能用于支持海上海军行动，包括针对超视距武器的 ISR（情报、监视和侦察）通信支持，或许还有后勤支持，或者来自岸上的支持，并且在其设计中显然采用了一定程度的减小雷达截面，”他说。 /p>;&lt;p>;中国北方工业公司在展会上对无人机的强调，标志着军用无人机已成为中国的核心军品出口之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）的武器转让数据库），到2023年，中国将成为世界第四大武器出口国。不过，其交付主要限于非洲和亚洲的发展中国家，其中巴基斯坦占这些国家武器出口总额的61%。&lt;/p>;&lt;p>;无人机是中国武器出口的主要增长来源。 SIPRI数据库还显示，过去十年，北京出口了280多架作战无人机，主要销往中东、北非和南亚。&lt;/p>;&lt;p>;“中国低成本军用无人机的快速发展和出口全球军事航空平台高级分析师尼尚特·库马尔表示：“过去几年，监视和攻击等应用在中国军火工业的增长中发挥了重要作用，预计未来还将继续下去。”情报公司 Janes。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚是唯一在军队中使用中国无人机的欧洲国家。 2020年，北京向贝尔格莱德交付了6架中国制造的CH-92A战斗无人机以及18枚FT-8C激光制导导弹。三年后，塞尔维亚购买了中国CH-95无人机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/26/c57204ca-4eb7-465b-8d0c-55dea718ec66_4a91310f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CH-95 无人机的模型。图片：塞尔维亚国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;兰德公司高级国际防务研究员马克·科扎德表示，中国已将无人机技术的发展作为“国家优先事项”，并已开发和营销商用和军用无人机的中国公司取得了显着增长。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，无人机是中国军工工业的“重要组成部分”，特别是在向中东和北非的销售方面，为与西方同行相比，中国以更低的成本提供广泛的服务和功能。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，中国开发了一系列技术先进的无人机，可用于[商业和军事]领域，”科扎德说。 &lt;/p>;&lt;p>;“西方系统的采购成本以及运营和维护成本都高得多。对于客户来说……低成本是一个关键因素。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰凸显了军用无人机在现代战争中的重要性，因为其低成本和高效率，同时降低了人员伤亡的风险。&lt;无人机制造商 Ukrspec 国际销售经理 Maksym Zaporozhets 表示：“这场战争表明无人机改变了一切……现在，乌克兰正在生产 FPV（第一人称视角）无人机、药品无人机和海上无人机。” Systems 是在 Eurosatory 上展示产品的乌克兰公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;无人机是展会上先进武器系统的最大亮点之一，领先的西方国防承包商也展示了他们的无人机技术。&lt;/p>;&lt; p>;展馆外，欧洲最大的飞机制造商空中客车公司展示了其旋翼无人机VSR700，该无人机基于法国直升机制造商Guimbal的双座设计。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这是一款很好的无人机解决方案，因为它具有小型直升机的品质……[但是]你可以携带相当大的有效载荷。因此，你可以想象很多不同的任务集，”空中客车直升机公司的 Emmanuel Huberdeau 说道，并补充说，他的公司的目标是到 2025 年向法国海军交付该系统。&lt;/p>;&lt;p>;法国武装部队展示了一个模拟法国航空航天公司赛峰集团的中空长航时无人机 SDT Patroller 在其 Eurosatory 展位上展示。&lt;/p>;&lt;p>;Cozad 表示，虽然由于问题的原因，中国军用无人机不太可能在欧洲取得很多“进展”例如对中国的“互操作性、安全性、可靠性和依赖性”，无人机在乌克兰的“整体”作用将增强中国单位对发展中国家的“有吸引力的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机已经证明了其在以下领域的价值：科扎德说：“在过去的 30 年里，我们的技术在情监侦平台、通信中继和武器系统等方面发挥了多种作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为对外军售的一部分，中国为许多军队，特别是中东和北非的军队提供了有吸引力的选择。它们以这些军队能够承受的价格提供了足够好的能力，并且对其使用几乎没有任何限制。”&lt;/p>;&lt;p>;伦敦经济学院中国远见项目协调员卢卡斯·菲亚拉（Lukas Fiala）也认为，欧洲鉴于“明显的政治限制”，“不会成为中国无人机出口的主要市场”，但它将在南半球找到更多机会，尽管它也可能面临来自土耳其等其他武器出口国的竞争。&lt;/p >;&lt;p>;“无人机是俄罗斯乌克兰战争的关键焦点之一，在可预见的未来，人们将对此类系统持续感兴趣，”菲亚拉说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是否会能否利用这一优势不仅取决于外部竞争，还取决于中国企业是否愿意提供具有价格竞争力的一揽子交易，包括培训、武器系统以及维护、修理和大修服务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China designer claims Blackpink’s Lisa ‘copied’ her top in video, sparks intense debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3268430/china-designer-claims-blackpinks-lisa-copied-her-top-video-sparks-intense-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/1d0cd9de-4071-4f4d-89b9-c33c7344174e_6831c0ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国时装设计师认领了来自韩国的 Lisa——流行乐队 Blackpink 在一段新的音乐视频中佩戴了她的一件作品的“复制”版本，引发了数千万人的网上抗议。图片来源：南华早报综合报道/YouTube/IG@a1jewel&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国时装设计师声称，韩国流行乐队 Blackpink 中的泰国说唱歌手兼舞者 Lisa 穿着星形上衣在新发布的音乐视频中“抄袭”了她的设计。&lt;/p>;&lt;p>;来自北京的化妆师和时装设计师杨悦在社交媒体平台小红书（中国的 Instagram）上提出了指控。&lt;/p>;&lt; p>;争议如此之大，以至于这个话题登上了微博热搜，浏览量超过1.3亿。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅抄袭，剪辑也很糟糕。真累。造型师，请别再让自己难堪了。”杨写道。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月 27 日发行的新歌《Rockstar》的音乐视频 (MV) 预告片中，Lisa 穿着一件皮革星形设计上衣，与杨在 2020 年设计的作品惊人相似。&lt;/p>;&lt;p>;该设计是杨在伦敦艺术大学攻读硕士学位期间完成的，灵感来自中国第一支重金属乐队唐朝来自北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/4f8f64cf-7719-4493 -8f5a-46bae48eb0e8_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丽莎在 2023 年加利福尼亚州科切拉谷音乐艺术节期间大展身手。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨在小红书上表示，星星代表北京，狂野的设计体现了摇滚精神。&lt;/p>;&lt;p>;为了证明设计是她的，她贴出了设计过程的立体照片。&lt;/p>;&lt;p>;她的明星主题设计是带有手绘图案的红色，其次是绿色皮革、黑色皮革和蓝色染色版本。&lt;/p>;&lt;在杨的设计中，上衣与裙子相连。然而，MV 预告片并没有透露 Lisa 穿的上衣是否是这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;但是，后来的完整视频显示这位 K-pop 歌手穿的是裤子，而不是裙子。&lt;/p>;&lt;p>;但是，后来的完整视频显示这位 K-pop 歌手穿的是裤子，而不是裙子。 p>;&lt;p>;杨说，她的裙子设计被很多人通过正规渠道抄袭或借用。&lt;/p>;&lt;p>;通过正规渠道借用裙子的艺术家包括艺名宁宁的宁一卓，韩国女子组合 Aespa 的中国歌手。&lt;/p>;&lt;p>;“我同意人的想法是一样的，但同时我认为我的设计在某些时候肯定出现在某人的情绪板上，” Yang 在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，Yang 一直试图合法地保护其设计的版权，但发现这个过程过于耗时和金钱，尤其是在 Covid-19 大流行期间。&lt;/p>; &lt;p>;杨说她一直在尝试联系丽莎的造型师，但没有收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;6月27日，杨收到了一封来自公关团队的看似道歉的电子邮件，邮件中称丽莎穿的这套衣服只是简单的因为“星星形状是她的最爱”。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以放心，这种情况以后不会再发生了。我们真诚地道歉。”电子邮件补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28 /e51144ed-474e-4249-97b8-267123133537_49364e8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lisa Rockstar 宣传片剧照及设计师杨原创创作 图片来源：微博&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨在小红书上分享了这一声明，但网上观察者很快指出，作者是Lisa的粉丝团，而不是来自歌手的公司Lloud。&lt;/p>;&lt;p >;《Rockstar》是 Lisa 自去年离开 YG Entertainment 和 Interscope Records 后在 Lloud 和 RCA Records 旗下发行的首张专辑，也是她三年来首次发行个人专辑。&lt;/p>;&lt;p>;网上对这一事件的评价褒贬不一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;有粉丝指责原设计师专门针对Lisa，声称Yang只在Lisa穿类似设计时才会采取行动，而在其他人这样做时不会采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则对Lisa的新公司表示不满，认为&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》尝试联系 Lloud，但没有收到回复。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Brics lures Malaysia and Thailand in a ‘crumbling’ world order, is Asean OK?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268486/brics-lures-malaysia-and-thailand-crumbling-world-order-asean-ok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/ae91f41c-d48c-4e25-94d3-158c90da2b15_e4d58830.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟领导人和官员确定了东盟在峰会上的正式握手去年在印度尼西亚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家加入金砖国家的前景引发了分析人士的激烈争论，支持者认为加入金砖国家可以带来利润丰厚的贸易和地缘政治机会，而怀疑者则警告称，这可能会将各国拖入中国马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 6 月初透露，马来西亚正准备加入金砖国家，正式程序即将启动，这引起了人们的议论。据报道，继去年宣布感兴趣的老挝和缅甸之后，泰国也提交了正式加入请求。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国最初由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成。 ，给出它的缩写。今年早些时候，沙特阿拉伯、伊朗、埃塞俄比亚、埃及和阿拉伯联合酋长国也加入了金砖四国，其成员也随之扩大。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚推动加入金砖四国的努力很大程度上是受到安瓦尔围绕支持全球南方和发展中国家的更广泛言论的推动。地区外交政策专家表示，挑战西方所认为的双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;托马斯表示，马来西亚总理一直在与金砖四国整体精神相一致的问题上直言不讳，从多极化的需要到多元化经济发展丹尼尔，马来西亚战略与国际研究所专门从事外交政策和安全研究的高级研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/28/eeca7a47-02ac-4e57-bb70-c07c48c7eea0_2210eca8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔·易卜拉欣讲话去年的东盟峰会上。马来西亚总理呼吁支持“全球南方的崛起”。照片：Bernama/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹尼尔表示，“马来西亚并不是将金砖四国视为替代品，而是另一个补充性的多边机制”，并指出该国已经与主要国家建立了密切的联系。金砖国家成员中国和印度。深化与巴西等其他创始成员国的贸易和投资联系也可能有利于其依赖贸易的经济。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的 Facebook 帖子中，安瓦尔呼吁倡导“全球南方的崛起”并培育一个世界“每个国家在塑造集体未来方面都拥有一席之地和发言权”——这种观点与金砖四国作为西方主导机构替代品的定位相吻合。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚此举也是在其对西方领导的国际社会在以色列-加沙冲突等问题上采取双重标准。自战争升级以来，马来西亚多次表达了对生命损失的担忧，并质疑其所认为的不平等待遇。&lt;/p>;&lt;p>;与金砖四国成员资格可能削弱东盟团结和中心地位的担忧相反，丹尼尔表示，他认为东南亚国家联盟的 10 个成员国具有灵活性和韧性，可以保持其对成员国的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;许多东盟成员国还属于其他组织，例如伊斯兰合作组织、环印度洋联盟、 &lt;/p>;&lt;p>;“这些组织的成员资格并没有削弱东盟对其成员国的重要性，金砖国家也不会，”他说。 “否则的话，就会削弱东盟的机构、灵活性和复原力”。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国已经加入的其他多边机构包括亚洲开发银行、世界银行、国际货币基金组织和亚洲基础设施投资银行.&lt;/p>;&lt;p>;“金砖四国的成员资格将为东南亚地区国家的许多发展需求带来新的资金来源，”新加坡东南亚研究所高级研究员 Jayant Menon 表示。尤索夫伊萨研究所，指金砖国家于2015年成立的新开发银行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/28/3c938177-ee1d-4852-b557-f0749e1539a2_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金砖国家新总部上海开发银行。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚和越南也均表示正在研究金砖国家成员资格的好处。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚哥伦打洛省比纳曼迪里大学国际关系部主任 Ayu Anastasya Rachman 表示，加入这样一个由主要新兴经济体组成的联盟可以更好地进入利润丰厚的市场，增加外国投资，并为合作基础设施项目提供机会。&lt;/p >;&lt;p>;“加入金砖国家也可以被视为实现经济伙伴关系多元化和减少对西方主导的金融机构依赖的战略举措，”她说，并补充说，金砖国家的成员资格最终可能会增强东南亚在全球事务中的发言权和影响力，如果&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于印度尼西亚作为东南亚最大经济体的地位及其在东盟中的领导作用，印度尼西亚加入金砖四国的可能性受到更严格的审查，阿尤说，他强调雅加达必须谨慎平衡金砖四国的优势金砖四国成员反对过度依赖另一个经济集团的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /28/412fca70-b88a-4086-b441-0cdfdd7c626b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京四目相对五月在北京握手。中国是金砖国家扩张背后的推动力量。图片来源：Sputnik via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国作为金砖国家扩张的推动力，旨在让金砖国家更能代表发展中国家，并在全球舞台上增强其集体声音&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚许多人主张该国加入经济合作与发展组织而不是金砖四国，以免“被视为与中国走得太近”，据印度尼西亚经济合作与发展组织协调员莎朗·谢 (Sharon Seah) 称。尤索夫伊萨东南亚研究所的东盟研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度尼西亚有望成为世界第四大经济体，与发达的经合组织经济体的更多接触可能会带来更多好处，她说。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，“与金砖四国等其他大型发展中经济体相比，目前尚不清楚印度尼西亚经济的比较优势是什么”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/8e2c6799-1bac-4d54-8a43-ae181c30a6f0_5fa44b8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“>;印度尼西亚的目标是在未来三年内加入经济合作与发展的组织。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚的目标是在三年内加入经合组织，正如该国秘书长访问印度尼西亚后，该国经济大臣于5月重申，后大都会主席JokoWidodo。&lt;/p>; &lt;p>; OECD项目印度尼西亚的国内生产总值将到2050年达到10.5万亿美元，使其成为中国，美国和印度最大的经济体之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据泰国Chulalongkorn大学的政治学和国际关系教授Thitinan Pongsudhirak的说法，选择加入金砖国家的成员国也可能成为该地区集团的一个分裂问题。&lt;/p>; &lt;p>;“东盟的中心地位将进一步侵蚀”他说，他指的是将自己定位为东南亚的主要平台，以应对地区挑战并参与外部权力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/66f89bcb-cb-2f2e-4487-a2d4-a2d4-97bca6c39431_d4bca6c39431_d4ead4ead4ead4df.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt alt =” 999;“>;委派负责人在6月11日在俄罗斯举行的金砖四国外部部长会议上为家庭照片姿势。照片：俄罗斯外交部出版社服务/通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;教授还批评泰国的潜在金砖国家会员资格是“误导”，并且对该国的国际地位和信誉承担了责任。他说。 “对冲”与美国 - 中国竞争的方式。她说：“鉴于多边秩序在我们周围都在崩溃，难怪各国正在寻找新的合作形式吗？” &lt;/p>; &lt;p>;东盟经济社区蓝图2025年，旨在刺激它成员国之间更大的经济整合，设想建立一个与之息息相关的高度凝聚力，竞争性和创新性的区域经济。&lt;/p>; &lt;p>;，但即使是增强的发展中国家之间的合作也不足以克服全球供应链破坏，西海说，称全球南方统治整个供应链的不现实是不现实的。 Images/Canvas/2024/06/28/00336089-FD6D-42AD-ADB4-7FB4-7FB6BBA4505D_BDCCF654.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;印度尼西亚的加工厂。分析人士说，全球南部主导整个供应链是不现实的。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“全球化经济的性质意味着在世界不同地区生产不同的组成部分，利用不同的技术和资源，” Seah本周告诉在亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;她说，东南亚国家对金砖国家的渴望应刺激东盟加深其自身的区域融合，这由于改变地缘政治和不断上升的保护主义而放缓了。&lt;/p>; &lt;p>;最终，&lt;/p>; &lt;p>;最终Seah说，国际脆弱的国际命令“应该给东盟更大的动力以更充分的融合。” “因此它的成员无需向外看”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mega rubbish at mega events? Hong Kong should make organisers cut waste, recycle: NGOs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268554/mega-rubbish-mega-events-hong-kong-should-make-organisers-cut-waste-recycle-ngos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.29 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/29/8C94AADF-6CCE-4C08-B46A-7CB19F5BBCA0_9BEFAFA3CF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;资金没有提及浪费和减少碳。照片：KY Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港环保主义者希望当局做更多的事情来鼓励大型活动的组织者自行清理并回收浪费。&lt;/p>; &lt;p>;主要的体育比赛，音乐晚会和国际峰会都是政府通过大型活动来促进经济的计划的一部分，但它们会产生大量的塑料，玻璃和其他垃圾。&lt;/p>; &lt;p>;目前，申请政府支持的活动组织者没有承诺减少浪费或收回可回收产品，环境拥护者希望这会改变。&lt;/p>; &lt;p>;他们建议政府在资助申请表中包括具体条款，以涵盖减少废物的减少和促进大型活动的回收。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“减少废物都涉及社会的各个方面，”国际环境集团绿色和平的竞选人汤姆·恩·兰说。&lt;/p>; &lt;p>;“当政府非常关注大型事件时， &lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）上个月表示，预计今年将有210多个大型活动将吸引约170万游客，为当地经济捐款43亿港元（5.507亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;它们包括3月举行的Complexcon流行文化活动，本月早些时候S2O香港Songkran音乐节和10月的葡萄酒和用餐节。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;每个重大活动最多可以从由九名成员委员会监督的专门基金中获得1500万港元的政府支持。&lt;/p>; &lt;p>;获得最大支持的两项事件是Complex Complex Convercon和Art Basel ，分别在Asiaworld-Expo和香港公约和展览中心举行。 5月的为期五天的活动，赠送了大约967,000港元的免费冰淇淋。&lt;/p>; &lt;p>;对政府网站的支票显示，资金的在线申请表未提及浪费和减少碳。 P>; &lt;p>;文化，体育和旅游局确认没有这样的要求，其发言人没有说监督该基金的委员会是否会增加绿色倡议。&lt;/p>; &lt;p>;一位委员会成员告诉该职位。从未正式讨论过包括对评估标准的环境义务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/ 06/29/6D0A37FB-52B5-420C-8C67-20E696CEA860_A84B4B4EF7.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; greenpeace的tom ng说，tom ng tom ng s tom som ng s tom sove s tom sove sove sove sove sove sove sove sove sosecips casse casseci照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些大事件一直在关注浪费和回收。在环境集团的情况下，绿色地球建立了五个摊位，以收集可回收的垃圾，例如塑料瓶，罐头和饮用纸箱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; thomas chan ting-hin，NGO的环境事务官员说，它收集了108.5kg（ 239磅）塑料瓶，76千克的罐，146千克的玻璃瓶和3公斤的饮料纸箱。&lt;/p>; &lt;p>;他说，对大型活动增加要求将是提高认识和减少废物的“双赢情况” 。希望每个人都认为离开垃圾桶里流着大量浪费是正确的。他说。 >; &lt;p>;如果当局要求清理和回收利用，则更多的组织者将提供回收服务。&lt;/p>; &lt;p>;环境保护部表示，它在2018年发布了指南，以向活动组织者讲述有关活动组织者的信息。减少浪费。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，组织者可以参考它，并在活动中，期间和之后了解他们可以做什么。除其他外，它建议最大程度地减少使用不必要的材料，尽可能避免单使用产品并回收废物。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/29/56f4b522222222222224-4159-8BEE-F41181EDF86C_02052AB3.jpg3.jpg“ alt =”绿地球的环境事务官说，增加对大型活动的要求可能是提高认识并减少浪费的“双赢局势”。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;发言人补充说，该部门与旅游委员会和其他活动组织者密切联系，“提供有用的建议和绿色技巧”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;旅游委员会表示，它已经为其大型活动引入了许多绿色政策，包括提供瓶装填充剂和回收垃圾箱，采用电子票和与非营利组织合作收集二手玻璃瓶。&lt;/p发言人补充说，>; &lt;p>;可持续性实践也是评估大型活动的服务提供商的考虑因素，包括物流，餐饮和卫生。该小组在一月份从香港马拉松比赛中回收了超过3.8吨的垃圾，其中包括1.2吨饮料纸箱和纸杯，1.7吨的香蕉皮和200公斤塑料瓶。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这些类型塑料瓶和食物废料等大事件中预期的浪费，一旦对其进行正确分类和清洁，就可以更轻松地处理。&lt;/p>; &lt;p>;他建议活动组织者尽早与负责废物回收的合作伙伴联系，并设置&lt;/p>; &lt;p>;回收区域和垃圾箱。</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China parenting KOL’s rough and ready physical training regime for toddler son sparks criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265324/china-parenting-kols-rough-and-ready-physical-training-regime-toddler-son-sparks-criticism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/f9c967b8-7bb3-46c2-ba0c-3f2bd7ead85e_8c545ed0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国育儿KOL，用粗糙而现成的培训来教学他七个月大的儿子的身体健康因他的方法而在网上受到批评。图片：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位自称育儿专家的人因其对儿子进行身体训练的强硬方法而在网上受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;段，38岁来自中国东部江苏省的一位名叫“段老师育儿”的抖音账户。&lt;/p>;&lt;p>;他的视频显示，他有三个孩子，一个七个月大的儿子和两个五岁的女儿&lt;/p>;&lt;p>;下雨天，段先生经常让女儿们带着弟弟去小溪里玩耍，没有任何防护措施。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们需要与大自然接触，感受大自然的气息。”水的流动是触觉训练。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，段将他的小儿子放在海滩上的攀爬网上。他声称这种抓网训练可以增强宝宝的勇气和手指抓握的力量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/04/39d61ab9-db8b-4c02-8a5a-feb82f5d657b_f84746c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;七个月大的孩子是尽管他年纪还小，但仍允许在水边玩耍。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一个视频中，他将儿子放在运动器材的踏板上并快速摇晃，声称这样可以增强宝宝的平衡能力。&lt;/p>; &lt;p>;段还将儿子放在树上，用一只手保护他，另一只手拍摄。他声称爬树可以训练孩子的安全感，让他信任父亲的保护。&lt;/p>;&lt;p>;在一个片段中，他将儿子放在滚动的滑板上，说这可以刺激孩子的大脑。&lt;/p>; &lt;p>;段说：“我儿子从30天起就开始滑板训练，至今没有受伤过一次，以后也不会受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;父亲的方法在网上引起热议。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友对段的方法表示支持：“这位父亲创造性地利用身边常见的设备来训练孩子，非常聪明。”&lt;/p>;&lt;p>;段的个人资料&lt;/p>;&lt;p>;在中国，儿童体能训练师可以培养孩子的心理、社交和专业运动能力。该认证适用于3岁至16岁儿童的教学。&lt;/p>;&lt;p>;但段先生并没有提供任何证明其专业性的证书，导致网上不少人质疑他的资格。&lt;/p>;&lt;p>;“他的培训”一位网友在抖音上写道。“这些方法没有科学依据，反而总是让孩子们陷入危险的境地。”一位网友在抖音上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“段先生使用夸张的训练方式只是为了吸引注意力，获得网络流量。”另一位网友表示。&lt; /p>;&lt;p>;“他既不是一个合格的教练，也不是一个好父亲。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;p>;段因多次投诉而被禁止在抖音上发帖。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/47a0f7a9-18fd-4033-a0e3-45782331740b_853da604.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管婴儿只有五岁和两岁，但仍由两个姐妹来照顾他。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，另一位来自中国东部山东省的育儿大咖，被称为“千悦阿姨”，将一名5个月大的孩子扔到空中，然后声称这是“感觉统合”训练，有助于提高宝宝的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;华中科技大学协和深圳医院的儿科医生王琼丽谈到了该男子的方法。&lt; /p>;&lt;p>;“七个月大的婴儿非常脆弱，不能在运动器材上剧烈摇晃，否则可能会导致关节脱臼、颈椎损伤、肠梗阻、脑震荡等多种后果。&lt;/p>; &lt;p>;“婴儿缺乏自我保护意识。病毒式的在线培训方法不科学、不安全。”王告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After its anti-China Covid jab fake news campaign, the US has to regain Asean’s trust]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3268510/after-its-anti-china-covid-jab-fake-news-campaign-us-has-regain-aseans-trust?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/e1fcfedc-27a5-4914-9015-35c29c57a0a0_54586f54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架载有中国科兴Covid-19疫苗的货机抵达马尼拉2021 年 6 月。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方在菲律宾等国进行秘密宣传活动，破坏中国的 Covid-19 疫苗，这一消息令人深感不安，并对东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情最严重的时候，五角大楼煽动人们对中国科兴疫苗的恐惧和怀疑，为了在对抗竞争对手时获得地缘政治得分，不顾一切地危害整个地区的公共卫生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这项秘密行动涉及创建冒充菲律宾人的虚假社交媒体帐户，并利用 #ChinaAngVirus 标签传播反疫苗信息，这是对信任的严重侵犯。它愤世嫉俗地利用了迫切需要救命疫苗的民众的脆弱性和不安全感。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚受灾最严重的国家之一的菲律宾，只有约 2% 的人口完成了最初的疫苗接种方案2021 年中期，Covid-19 死亡人数激增。截至 2022 年 5 月，只有约 12% 的人接受了加强剂量。克服疫苗犹豫的困难使菲律宾人悲惨地接触到了病毒。&lt;/p>;&lt;p>;路透社揭露的五角大楼发起的虚假信息活动可能加剧了菲律宾疫苗接种工作的挑战，而菲律宾疫苗接种工作已经因高度的疫苗犹豫而受到阻碍。据广泛报道，大多数菲律宾人拒绝接种中国制造的疫苗，并涌入提供辉瑞疫苗的疫苗接种中心。这导致疫苗接种不均匀并延迟了疫苗接种工作。&lt;/p>;&lt;p>;同样令人担忧的是，美国外交官警告五角大楼，其秘密行动可能会严重损害美国与菲律宾本已紧张的关系。然而，军方高层不顾这些反对意见，愿意进一步破坏这一关键联盟，以获取针对中国的短期战术优势。这对华盛顿作为地区安全伙伴的判断和承诺提出了严重质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/28/b75e59ce-2cb5-45c8-a3c8-b68730a755a9_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名送餐司机接种了中国科兴新冠病毒疫苗-马尼拉的免下车疫苗接种中心正在接种 19 号疫苗。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在菲律宾，这种强烈反应迅速而严重，多个机构呼吁立即调查并追究责任。例如，关心教师联盟代表弗朗斯·卡斯特罗敦促众议院对五角大楼秘密行动造成的损害程度进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;同样，Pilipinong Nagkakaisa para sa Soberanya (P1NAS)发言人安东尼奥·蒂尼奥要求总统府召见美国驻马尼拉大使，解释这一“令人发指的行为”，并追究美国对危及菲律宾人生命的责任。蒂尼奥批评华盛顿的虚伪，指出美国通常如何谴责俄罗斯和中国的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;最终，除了对公众健康造成直接损失之外，美国的虚假信息活动还面临着对美国信誉和道德地位造成长期损害的风险在东南亚。华盛顿经常指责北京实施这种暗中干涉该地区内政的行为。这种赤裸裸的虚伪为那些声称美国奉行双重标准、实施美国所谴责的同样卑鄙手段的人提供了弹药。&lt;/p>;&lt;p>;在一个已经对中美紧张局势日益加剧感到焦虑的地区，这些揭露将加深对东南亚国家的担忧。亚洲国家正在成为新冷战的棋子。各国将担心他们不能再相信美国的言论或动机的表面意义。信任一旦失去，就很难重新获得。美国对抗中国影响力的笨拙尝试可能最终会击退地区伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;反疫苗宣传也代表着美中之间不断扩大的虚假信息战场的令人震惊的升级。在将需要团结与合作的全球卫生紧急情况武器化的过程中，五角大楼跨越了一条危险线。它表现出了在信息战中将无辜生命置于危险之中的冷酷意愿。&lt;/p>;&lt;p>;在流行病和其他跨国威胁需要合作而不是零和竞争的时代，这开创了一个可怕的先例。如果 Covid-19 疫苗成为秘密破坏的合理目标，那么如何才能阻止未来针对应对气候变化、预防未来流行病或提供人道主义救济的虚假信息活动呢？东南亚的稳定和福祉无法承受无限制的心理军备竞赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/28/1e9a5d81-f600-433b-834f-b08c18928cbe_39e24fc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特展示一箱箱2021 年 3 月在马尼拉生产科兴 Covid-19 疫苗。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府必须对该计划进行全面核算，采取措施修复损害，并承诺向更高标准迈进。继续以虚假信息对抗虚假信息，只会制造更多混乱和混乱，损害美国在该地区的利益。长期以来，美国最大的资产就是其榜样和理想的力量。通过操纵性宣传来颠覆这一点是弄巧成拙的。为了真正支持东南亚社会的健康和福祉，美国应该致力于成为一个负责任、可靠和透明的伙伴。与中国的竞争不能以牺牲美国的价值观和盟友的信任为代价。&lt;/p>;&lt;p>;这些爆料还强调，迫切需要对各国发动的迅速升级的虚假信息战争进行更广泛的反思。从俄罗斯推广其人造卫星V疫苗的努力，到中国转移病毒起源责任的行动，与国家相关的影响行动激增。这清醒地提醒公众，谎言和操纵叙事的“信息流行病”正在被大国本身武器化，加剧全球危机，侵蚀本已紧张的公众信任，并阻碍集体流行病应对。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家人口年轻，社交媒体普及率高，特别容易受到这些在线影响力之争的影响。虚假信息可能会加剧社会分歧、淹没科学事实并削弱整个地区的民主制度。虽然各国政府正在意识到挑战的范围，但还需要做更多的工作来增强抵御能力并发起协调一致的抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;建立区域框架以分享打击虚假信息的最佳实践，投资于数字扫盲计划，加强独立媒体生态系统至关重要。因此，从任何地方散发出国家赞助的虚假信息运动也将因此。保持沉默可能会使这种行为正常化。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚是信息空间完整性之战的前线。该地区如何应对这一考验将决定其政治未来和社区的健康。美国的虚假信息活动敲响了警钟——现在是进行诚实对话和坚定行动的时候了。关键在于社会所依赖的真相。&lt;/p>;&lt;p>;Nuurrianti Jalli 是尤索夫伊沙克研究所 ISEAS 的客座研究员，也是俄克拉荷马州立大学媒体与战略传播学院的助理教授。该评论首次发表在尤索夫伊萨研究所东南亚研究所的评论网站上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hepatitis C case at Hong Kong public hospital triggers health probe. So what are the risks?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268549/hepatitis-c-case-hong-kong-public-hospital-triggers-health-probe-so-what-are-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/58597e01-93eb-4ff6-a12c-be89e102f9b2_a7c8c2ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丙型肝炎可引起急性和慢性疾病，并可导致生命-如果不及时治疗就会产生威胁。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立医院疑似丙型肝炎患者之间传播的病例引起卫生部门的关注，并引发了对事件的调查。&lt;/p>;&lt;p >;葵涌玛嘉烈医院周四表示，一名24岁男子于4月至5月期间与一名52岁丙型肝炎携带者住在同一病房隔间后被感染。&lt;/p>;&lt;p>;测试显示两人之间存在联系，因为两名患者都感染了具有相同基因序列的丙型肝炎。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了此类事件如何发生、疾病本身以及如何避免感染.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;丙型肝炎是一种影响肝脏的病毒感染。它可引起急性和慢性疾病，并可能危及生命。&lt;/p>;&lt;p>;感染是通过接触受感染的血液传播的，包括通过共用针头或注射器，或通过不安全的医疗程序（例如用未经筛查的输血）传播。血液制品。&lt;/p>;&lt;p>;症状可能包括发烧、疲劳、食欲不振、恶心、呕吐、腹痛、尿色深以及皮肤和眼睛发黄。&lt;/p>;&lt;p>;急性丙型肝炎感染是通常无症状，大多数不会导致危及生命的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;大约 30% 的感染者在感染后六个月内无需任何治疗即可自发清除病毒，而其余 70% 的人可能会发展为慢性肝炎，这可能导致肝硬化和肝癌。&lt;/p>;&lt;p>;据世界卫生组织 (WHO) 称，全球估计有 5000 万人患有慢性肝炎，每年新增约 100 万人感染。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2020-22年人口健康调查显示，本港约有17,000人患有丙型肝炎。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;医院表示，该名24岁男子首次入院。 3 月 21 日因头部受伤接受治疗，4 月 11 日被转移到神经外科的高依赖科室。&lt;/p>;&lt;p>;他于 4 月中旬丙型肝炎检测呈阴性，但结果呈阳性6 月 15 日，他出现肝酶升高的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;医院进行的接触者追踪调查发现，同一时间段内有 16 名患者住在同一隔间，其中包括 24 岁的患者。老人和因基础疾病死亡的患者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/ed1776f8-c335-4ebf-abce-881025782ed8_e7a8ce6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛格丽特公主医院表示，这名 24 岁男子3月21日，因头部受伤首次入院接受治疗。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;医院称，该患者24岁52岁的丙型肝炎携带者需要频繁使用侵入性导管、血液检查和静脉注射，两人在住院期间还要接受伤口护理程序。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些程序都可能增加感染的风险&lt;/p>;&lt;p>;临床微生物学和感染学专家王建芳医生表示，丙型肝炎是一种血源性疾病，在医院的常见传播途径是针刺伤，其中一名病人的皮肤被用过的、受污染的针头意外刺破。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，这条路线的感染率约为0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;她说，所有医院都有一个传染病小组处理的丙型肝炎病例报告机制，而针刺伤患者将接受血液检查，以帮助筛查疾病并防止进一步传播。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，还可以做更多的事情&lt;/p>;&lt;p>;王还呼吁加强疾病筛查，特别是那些需要更高水平护理且无法告诉工作人员自己被感染的患者。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学医学系临床助理教授麦龙仪表示，医院有一套标准预防措施来防止感染传播，包括要求工作人员妥善处理用过的针头和在治疗每位患者之前始终佩戴新手套。&lt;/p>;&lt;p>;那些丙型肝炎感染风险较高的人，包括有共用针头史的人和男男性行为者，也定期接受测试，她说，尽管考虑到该市的患病率较低，约为0.3%，但并未对所有患者安排定期筛查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果充分采取所有标准预防措施，医院内不应出现任何丙型肝炎传播。”她说，并补充说，她没有发现当前程序有任何重大漏洞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/29/11db610d-8dc2-45ff-8b07-4e22ed9e1b47_f8183d28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全处理针头是重要的一步防止丙型肝炎在医院传播。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;丙型肝炎没有疫苗，但可以用抗病毒药物治疗。&lt;/p>;&lt;p>;早期检测和治疗有助于预防严重的肝损伤并改善长期健康。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的说法，预防这种疾病的最佳方法是避免接触病毒。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，医疗机构以及丙型肝炎病毒感染风险较高的人群（包括注射吸毒者、男男性行为者和艾滋病毒感染者）应格外小心。&lt;/p>;&lt;p>;有效措施包括适当使用医疗注射剂、安全处理和处置针头和医疗废物以及对医务人员进行培训。&lt;/p>;&lt;p>;需要对捐献的血液进行丙型肝炎病毒和其他病毒检测，同时还建议使用安全套进行安全性行为。&lt;/p>;&lt;p>;香港卫生署病毒性肝炎控制办公室还敦促人们避免共用个人护理用品，例如剃须刀和牙刷，以及针头、注射器或其他设备感染专家王说，遏制丙型肝炎在医院传播的关键一步是减少患者接触受污染的血液，例如病毒携带者呕吐物中发现的血液，或&lt;/p>;&lt;p>;她敦促患者避免使用受污染的材料和设备，如果有任何针刺伤或割伤，请立即告诉医护人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/da207320-8ca2-4d6e-8a7c-472cd2759686_11e05e4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，广华医院新生儿重症监护室发现了一批耐甲氧西林金黄色葡萄球菌 (MRSA)。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从超级细菌到呼吸道感染等疾病，都有可能在医院环境中轻易传播，尤其是在拥挤的医院环境中，即使感染控制措施到位。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，广华医院新生儿重症监护室发现了一批耐甲氧西林金黄色葡萄球菌 (MRSA)。&lt;/p>;&lt;p>;两名婴儿一月份，一名年龄为 35 天的女孩和一名男孩被确定为超级细菌携带者，随后同一病房的另外两名婴儿也被发现携带这种病毒。&lt;/p>;&lt;p>;后来又发现另外三名婴儿携带这种超级细菌。 &lt;/p>;&lt;p>;葵涌医院一间学习障碍女性病房在一月份也报告了一组涉及副流感病毒3型的病例，最初有四名患者。&lt;/p>;&lt;p >;后来发现病房内的另一名患者也感染了该病。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mother arrested for allegedly abandoning daughter at playground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268551/hong-kong-mother-arrested-allegedly-abandoning-daughter-playground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 10:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/ef9709fa-3289-4190-b23c-13208d5dd6be_dbc8ad6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女童没有明显受伤，被送往广华医院前往油麻地观察。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名31岁母亲因涉嫌在香港游乐场遗弃女儿而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方于周六拘留该女子。昨晚接获举报，发现一名两岁女童独自在旺角洗衣街儿童游乐场。&lt;/p>;&lt;p>;女童没有明显受伤，被送往油麻地广华医院以便观察。&lt;/p>;&lt;p>;警方于凌晨 2.23 分发布公告，详细介绍了女孩的外貌，以便找到她的近亲，因为她没有携带身份证件。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，当她去Mong Kok警察局寻找女儿时被捕。&lt;/p>; &lt;p>;警察因涉嫌虐待或忽视儿童而拘留了她。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>