<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Kevin Spacey’s ‘preferred method of assault’ is to ‘aggressively grab men in the crotch,’ court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226317/kevin-spaceys-preferred-method-assault-aggressively-grab-men-crotch-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 01:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/7e8cfc93-343b-480a-889f-afd47b247376_21614410.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国演员凯文·史派西性侵案审判中的检方告诉法庭，演员的“据天空新闻周日报道，“首选的攻击方式”是“猛烈地抓住男人的胯部”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 63 岁的两届奥斯卡奖得主正在英国受审，此前四名男子指控他说他对他们进行了性侵犯。对史派西的指控发生在他在伦敦老维克剧院工作的十多年期间。&lt;/p>;&lt;p>;史派西凭借《美国丽人》获得 2000 年奥斯卡最佳男主角奖，并凭借《美国丽人》获得最佳男配角奖。 1996年的“非常嫌疑犯”此前否认了对他的12项指控，其中包括性侵犯和未经同意导致他人进行插入式性活动。后者的指控最高可判处终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;史派西在法庭上被描述为“性欺凌者”，“喜欢让别人感到无能为力和不舒服”，据称他曾抓住或摸索过自己的行为。据《天空新闻》报道，三名男子声称他醒来时发现史派西“吮吸”他的阴茎。&lt;/p>;&lt;p>;四名受害者中的两人据称在事件发生时都在 20 多岁或 30 多岁。史派西行动的力量已经发生了。一名指控称，这位演员在一辆汽车中“用力抓住了他”，差点把他开出了公路，而另一名指控称，史派西用力抓住他的阴茎，“用力如此之大，令人痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;检方还声称，当史派西的行为激起受害者的愤怒时，他就会性欲旺盛。&lt;/p>;&lt;p>;提起检方案件的克里斯蒂娜·阿格纽表示，史派西是“一位非常著名的演员，赢得了许多奖项并主演了许多电影”。但他“也是一个性侵犯其他男性的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;伦敦法院告诉演员凯文·史派西是一个“性欺凌者”&lt;/h3>;&lt;p>;阿格纽补充说，“没有一个男人想要”但史派西“为了自己的性满足而做了他想做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;史派西的律师帕特里克·吉布斯 KC 说，“这些指控中的每一项都完全否认未经同意的性行为。”路透社报道。&lt;/p>;&lt;p>;“史派西先生已返回英国，他表示将回答这些问题，并在适当的时候详细说明实际发生的情况。说出来，把所有的谣言和猜想都搁置起来。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;审判预计将持续大约四个星期。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s King Charles to meet Joe Biden on US president’s European diplomatic trip next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226316/uks-king-charles-meet-joe-biden-us-presidents-european-diplomatic-trip-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 01:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/dc816d0c-b946-4238-ab12-29b212411edf_7f54f08a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登计划本月对欧洲进行外交访问，并在以下地点停留白宫周日表示，英国将在立陶宛举行的北约峰会上会见查尔斯国王，并出席在芬兰举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;拜登定于 7 月 9 日启程前往英国，在那里他将与英国首相会面。白宫在一份声明中称，国王和首相里希·苏纳克将与国王和首相里希·苏纳克会面。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫发言人周日表示，与查尔斯国王的会面将于 7 月 10 日在温莎城堡举行。拜登去年在伦敦参加了查尔斯母亲伊丽莎白女王的葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;拜登随后将继续参加 7 月 11 日至 12 日在立陶宛首都维尔纽斯举行的北约峰会，随后对英国进行为期一天的访问前往芬兰赫尔辛基参加美国-北欧领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，白宫正准备下周在华盛顿欢迎瑞典总理乌尔夫·克里斯特森，讨论斯德哥尔摩加入北约的雄心，并且在美国表示之后该联盟即将就如何解决乌克兰入盟问题达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基周六表示，他希望正在抵御俄罗斯入侵的乌克兰收到加入北约的“邀请”战后本月举行的一次重要峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要在维尔纽斯峰会上发出一个非常明确且易于理解的信号，即乌克兰可以在战后成为北约的平等成员，”他在基辅与记者一起告诉记者西班牙首相佩德罗·桑切斯。 “邀请加​​入该联盟是第一步，非常实际的一步，对我们来说非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;瑞典于 2022 年 5 月（即俄罗斯入侵乌克兰三个月后）请求加入该军事联盟。但其入盟申请必须得到所有 31 个成员国的批准，却遭到土耳其和匈牙利的阻止。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其和瑞典的高级外交官将于周四（即克里斯特森访问白宫后的第二天）在北约总部位于布鲁塞尔，就斯德哥尔摩加入该联盟的事宜进行谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;乔·拜登在 24 小时内两次迷惑乌克兰和伊拉克&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其放弃了对瑞典北欧邻国芬兰早些时候加入该联盟的反对意见赫尔辛基于四月成为北约成员国。&lt;/p>;&lt;p>;但土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安上个月谴责斯德哥尔摩允许一名男子焚烧《古兰经》页面的抗议活动，这进一步给瑞典迅速加入北约的机会蒙上了阴影。 &lt;/p>;&lt;p>;西方盟友和斯德哥尔摩坚称瑞典已经履行了去年与安卡拉达成的加入联盟协议的条款。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将寻求“进一步加强密切关系”白宫表示，在他访问英国期间“我们两国之间”，并补充说，有关此行的更多细节将很快公布。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 01:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Chinese head of UN’s Food and Agriculture Organisation re-elected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226315/chinese-head-uns-food-and-agriculture-organisation-re-elected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 00:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/229ced2e-c34e-4742-b2f0-3c6da4b64e11_977dbafe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国屈冬玉再次当选联合国粮食及农业组织主席尽管受到西方政府的广泛批评，联合国粮农组织 (FAO) 于周日举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;这位 59 岁的总统没有竞争对手的候选人，在罗马举行的大会上获得了 182 票中的 168 票。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;瞿秋叶的第二个四年任期将持续到 2027 年 7 月。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国对中国和印度人口的误解&lt;/h3>;&lt;p>;前中国人长期以来，这位政治家一直面临着压力，尤其是来自西方国家的压力，外交官表示与屈冬玉的合作很困难。&lt;/p>;&lt;p>;根据德国公共广播公司 ARD 的最新研究，总统已将这一重要的联合国组织与中国在经济领域的利益结合起来。最近几年。该机构致力于消除饥饿、改善营养和促进粮食安全，并获得了数十亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;当德新闻部询问时，粮农组织没有对 ARD 报告做出回应。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transgender Venezuela woman challenges conservative society, applying for beauty pageant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3226314/transgender-venezuela-woman-challenges-conservative-society-applying-beauty-pageant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/ab83d994-2e20-47a5-bc88-289689d1ec13_20dfc59a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;委内瑞拉人对选美比赛的热情是无与伦比的，而委内瑞拉小姐则是他们皇冠上的明珠所有 - 可能是唯一能够团结这个深度分裂的国家的活动。&lt;/p>;&lt;p>;每年一次，阶级、种族和政治都会被抛在一边，南美国家会关注谁将在全球舞台上代表委内瑞拉。 &lt;/p>;&lt;p>;在为争夺令人垂涎的头衔的女性欢呼和鼓掌的背后，是一个极其保守的社会，几乎不容忍任何对异性恋标准的蔑视。索菲亚·萨洛蒙 (Sofia Salomón) 已准备好挑战这一点。&lt;/p>;&lt;p>;这位网红兼 Instagram 模特已申请参加今年的委内瑞拉小姐大赛。如果被接受，她将成为第一位参与的跨性别女性。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个很好的平台，可以提高我的社区的知名度，呼应积极的事情，并向人们展示跨性别女性的现实。” Salomón 说道。&lt;/p>;&lt;p>;这场旷日持久的危机已导致数百万委内瑞拉人陷入贫困，并导致 730 万人离开，LGBTQ 权利几乎不是家庭餐桌上的话题，也不是委内瑞拉的主要竞选议题。 2024 年推翻总统尼古拉斯·马杜罗的竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;周日计划在首都加拉加斯举行的骄傲游行可能会吸引数百人，但与其他一些拉丁美洲国家不同，全国范围内几乎不接受 LGBTQ 群体具有保守的罗马天主教价值观的国家。&lt;/p>;&lt;p>;经常崇拜欧洲生活方式的委内瑞拉人在很大程度上抵制欧洲大陆对社区的广泛包容以及对同性恋恐惧症和变性恐惧症的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉最高法院于 5 月废除了一项惩罚军事人员自愿同性行为的法律，但在审理旨在赋予同性伴侣结婚权的案件方面却拖延了七年。&lt;/p>;&lt;p>;政府也没有对塔玛拉·阿德里安 (Tamara Adrian) 于 2004 年向法院提起的案件作出裁决。这位跨性别女性希望合法地更改出生证明和公共记录上的姓名和性别。&lt;/p>;&lt;p>;政府认为，法律已经允许这样做，但阿德里安和负责审查西半球侵犯人权行为的美洲人权委员会不同意。她已要求举行听证会，并就其案件提交了 30 多份简报，但没有得到回应。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，阿德里安还是于 2015 年代表加拉加斯的一个地区成为该国第一位跨性别议员，并于今年 6 月进入议会反对派总统初选，希望推翻马杜罗。&lt;/p>;&lt;p>;“为了看到社会事务发生变化，国家必须实施公共政策，从这个意义上说，变革无疑是渗透性的（在其他拉美地区）你在委内瑞拉看不到的国家），阿德里安说。 “人们常常甚至没有意识到某个短语是种族主义、恐同、恐变性或厌恶女性的。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，所罗门在世界上最大的选美比赛国际皇后小姐中名列前六。跨性别女性。在活动期间，她提到了阿德里安所反对的法律。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望法律能够改变，以便变性女性可以使用她们觉得更安全的名字，”她说。&lt;/p>;&lt;h3 >;“你很有价值”：巴基斯坦跨性别者学校帮助对抗偏见&lt;/h3>;&lt;p>;一名跨性别女性于二月份被选中参加波多黎各环球小姐大赛——这是加勒比岛屿的第一次——增强了所罗门对她的希望参加委内瑞拉比赛。她说，她的父母、兄弟姐妹和男朋友都支持她申请的决定，她的 Instagram 帖子上的评论和表情符号绝大多数都是积极的。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉小姐组织没有回应美联社的置评请求。 &lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉小姐获胜者继续参加环球小姐的角逐，这项全球比赛于 2012 年向变性选手开放。这一决定促使时任委内瑞拉小姐主席奥斯梅尔·苏萨 (Osmel Sousa) 宣称，“谦虚的基督教委内瑞拉人公众永远不会接受这个立场。&lt;/p>;&lt;p>;加州大学圣克鲁斯分校女权主义、批判种族和民族研究副教授玛西娅·奥乔亚 (Marcia Ochoa) 对所罗门的努力表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“她正在做一些事情奥乔亚说，这对委内瑞拉人来说很有意义。他坚称委内瑞拉文化有空间容纳一种特殊的性别认同：小姐。&lt;/p>;&lt;h3>;在跨性别恐惧症日益严重的情况下，来认识一下渴望移民的美国公民&lt;/h3 >;&lt;p>;“你可以看到某人并说他们是否参加选美比赛，因为他们看起来像选美选手。你可以说：“es toda una miss。”这句话概括了真正的委内瑞拉赞美，一个完美的女人“绝对是一位小姐（委内瑞拉）。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，来自西班牙的 Angela Ponce成为第一位参加环球小姐比赛的变性女性，去年，一位泰国商业大亨和变性女性以 2000 万美元收购了曾由美国前总统唐纳德·特朗普部分拥有的环球小姐组织。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉小姐获胜者会立即声名鹊起，从而获得有影响力的职位。 1981 年环球小姐冠军艾琳·萨伊兹 (Irene Sáez) 后来成为加拉加斯市市长，并于 1998 年竞选总统，但输给了乌戈·查韦斯 (Hugo Chavez)。&lt;/p>;&lt;p>;加拉加斯居民 Josefina Mejia 数十年来一直观看委内瑞拉小姐比赛与家人和朋友。他们挑选最喜欢的，并进行一场友好的竞赛，决定谁的选择会获胜。 65 岁的 Mejia 表示，她并不反对 Salomón 的努力，但宁愿看到变性女性远离竞选。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上第一位公开变性议员的新西兰乔治娜·拜尔 (Georgina Beyer) 去世&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个保守的社会，有时我们会评判别人，尽管我们不应该评判，”梅吉亚说。 “我希望针对该性别单独举办一场竞赛。”&lt;/p>;&lt;p>;活动人士运营的委内瑞拉 LGBTIQ+ 暴力观察站报告称，2022 年全国至少发生了 97 起针对社区成员的暴力案件，其中包括 11 起谋杀案。这些数字可能被低估，因为有很多病例没有报告。至少 10% 的案件已向当局提出正式投诉。&lt;/p>;&lt;p>;对房地产行业感兴趣的 Salomón 收到了一封确认电子邮件，表明委内瑞拉小姐组织已收到她的申请，但她仍然不知道她是否已被接受。她说她认为她的模特和选美经验使她比其他参赛者更具优势。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为经验不是即兴发挥的，”萨洛蒙说。 “这就是为什么人们相信我会在这个国家创造历史。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tests Earth-based lab to recreate conditions in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226297/china-tests-earth-based-lab-recreate-conditions-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/280ac7f8-3f91-4c9d-8c00-1649f9c082ae_3c43982f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我国首台空间站模拟器已开始试运行，为研究人员提供了便捷的测试途径卫星部件和宇航服等设备。&lt;/p>;&lt;p>;东北城市哈尔滨的模拟器旨在重现地球大气层以外的条件，包括微重力、弱磁场、电磁辐射、等离子体和太空尘埃。中国航天报是中国航天科技集团公司旗下的新闻机构。&lt;/p>;&lt;p>;该项目又称“地面空间站”，由中国航天科技集团公司与哈尔滨工业大学联合研制，中国航天报周五报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，与太空实验室相比，模拟器将是一种更便宜、更安全、更方便的实验方式。&lt;/p>;&lt;p>;“在太空中未来，许多需要在太空进行的实验都可以在地面上完成。”哈尔滨工业大学空间环境与材料科学研究所副院长严继红上个月末对官方通讯社新华社表示。&lt;/p >;&lt;p>;空间环境研究院院长李立毅表示，“地面空间站”的目的是为地球建立一个类似于真实空间环境的基础科学研究平台。&lt;/p>;&lt;p >;“[如果我们想]飞得更远、待得更久、探索得更深入[太空]，我们需要更多地了解太空环境，”新华社援引李的话说。&lt;/p>;&lt;p>;每个房间重现了一组不同的条件，包括模拟月球表面环境的条件。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播公司中央电视台早些时候报道称，科学家可以使用月球模拟器来研究月球尘埃的形成及其对航天器、宇航服和航天器的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;中国载人航天工程局副局长林锡强表示，中国的目标是到2030年将第一批宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;林先生今年5月表示，载人探测计划登月阶段的工作正在进行中，研发所有相关系统，包括新型长征十号运载火箭、航天器、月面着陆器和登月服。 &lt;/p>;&lt;p>;另一个模拟器是集成辐射环境室，它最接近再现太空的实际条件。据中央电视台报道，它将能够对卫星和航天器部件进行研究和测试。&lt;/p>;&lt;p>;磁室将重新创建一个接近零的磁场，为发射前对各种设备进行测试提供实验条件。&lt; /p>;&lt;p>;“通过模拟基础设施，我们希望能够吸引世界各地的科学家进行高水平的科学研究。”李告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;新华社报道说，除了研究人员之外来自中国的30多个国家的研究机构已签署了该设施的用户协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU ambassador to China regrets lack of trade progress with ‘partner, competitor, rival’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226311/eu-ambassador-china-regrets-lack-trade-progress-partner-competitor-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/e70dca6f-b917-49cd-913d-6ee0a7768b9f_67bded1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟驻华大使周日对缺乏“实质性进展”表示遗憾” 随着欧盟国家寻求减少对这个亚洲巨人的经济依赖，欧盟委员会已暂停让成员国和议会批准与中国达成的投资协议的努力。经过七年的谈判后，2020 年底，穆斯林占多数的地区在人权问题上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;随着关系降温，欧盟也在 5 月决定“重新调整”对华立场在北京被怀疑默许莫斯科支持乌克兰战争之际，减少其经济依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“我很遗憾地说，我们就经济（问题）和贸易进行了对话，过去四年来，没有取得任何进展，或者至少没有取得实质性进展，”欧盟大使豪尔赫·托莱多在北京的一个论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望与中国接触，但我们需要进步，今年我们需要它。”托莱多表示，并补充说，双方将于 9 月举行高层经济对话。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧盟而言，中国“同时是合作伙伴、竞争对手，同时也是合作伙伴”。他表示，欧盟领导人同意“降低欧盟与中国贸易往来的风险”&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟委员会上个月公布了一项战略，以更果断地应对经济安全风险，尤其是中国。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会在三月份提出了确保电池和太阳能等关键技术生产所需材料（例如锂或镍）供应的建议&lt;/p>;&lt;p>;德国、法国和意大利上周表示，由于欧洲旨在减少对中国等国家进口的依赖，他们将在原材料采购方面进行更密切的合作。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和中国之间最有争议的问题之一是北京对莫斯科入侵乌克兰的模糊立场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国不承认俄罗斯在乌克兰吞并的领土，但也没有谴责莫斯科的入侵。 &lt;/p>;&lt;p>;“例如，乌克兰问题是决定欧盟与中国关系成败的问题，”西班牙驻华大使拉斐尔·德斯卡拉·马扎雷多在同一论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，乌克兰问题是决定欧盟与中国关系成败的问题。” >;&lt;p>;“它可以极大地改善他们，也可以让他们走上一条非常消极的道路。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to prioritise boosting ties with Saudi Arabia, with Belt and Road Summit to outline investment possibilities, John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226308/hong-kong-prioritise-boosting-ties-saudi-arabia-belt-and-road-summit-outline-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/0d67a173-2ece-48c8-a25c-f23abdbc2980_ec393be7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港优先加强与沙特阿拉伯的关系，为两地带来更多投资机会行政长官李家超表示，将于 9 月份在香港举行的一次重大峰会上概述的地点。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人李家超周日在一场纪念香港成立的活动上发表了上述言论。沙特阿拉伯中国企业家协会（SCEA）分会，并欢迎来自中东国家的官方代表团。&lt;/p>;&lt;p>;在活动中，11家香港高科技公司与这家风险投资公司签署了协议eWTP 阿拉伯资本 (eWTPA) 致力于在中东市场探索更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，香港[政府]的本届任期——现在已连续一年零一天——李在沙田香港科技园举行的晚宴上表示：“我们优先考虑振兴与沙特阿拉伯和整个中东的关系。” 2月份访问沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，并表示很高兴看到此行的成果。&lt;/p>;&lt;h3>;李家港访问后，香港企业开始在中东达成重大交易&lt;/h3>; &lt;p>;李说：“此后，不少香港公司纷纷跟进沙特企业，探索银行、投资和建筑等领域的机会。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯与香港签署了六项合作协议李总理访问期间达成的双边协议。主要协议包括沙特证券交易所运营商沙特 Tadawul 集团与香港交易及结算所 (HKEX) 之间签署的谅解备忘录，以加强在金融技术、交叉上市、环境、社会和治理 (ESG) 领域的合作。 &lt;/p>;&lt;p>;李还表示，香港将于九月主办“一带一路”峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“今年峰会将首次设立专门的中东论坛，”他说说。 “这将为一带一路公司和投资者提供与沙特和中东同行洽谈业务的多种机会。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他很高兴看到 SCEA 在香港设立办事处。&lt; /p>;&lt;p>;该协会于 2 月份李访问利雅得期间在 LEAP 2023 会议上成立，是一个由 eWTPA 运营的非营利组织，并得到中东国家通信和信息技术部以及沙特联邦的支持。网络安全、编程和无人机。&lt;/p>;&lt;p>;该协会拥有包括阿美公司、阿里巴巴、中国移动和腾讯在内的 100 多家创始成员，为沙特阿拉伯和中国的商界提供了促进投资和合作机会的平台.&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;SCEA 总干事兼 eWTPA 创始管理合伙人李杰瑞 (Jerry Li) 表示：“我们的目标是让香港领先的金融及科技公司进军沙特阿拉伯，为该国的经济多元化作出贡献，符合沙特阿拉伯的2030年愿景。”&lt;/p>;&lt;h3>;再见西方？香港寄望海湾业务多元化&lt;/h3>;&lt;p>;“我们也希望促进两国公司在沙特和香港证券交易所上市，”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;一家风险投资公司eWTPA 总部位于北京和利雅得，得到了中国电子商务巨头阿里巴巴旗下 eWTP Capital 和沙特阿拉伯主权财富基金公共投资基金的支持。它将自己定位为连接中国企业与中东和北非等新兴市场的桥梁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港帮助连接中东和大湾区的“令人惊叹”的计划&lt;/h3>;&lt;p >;周日与eWTPA签署谅解备忘录的11家香港高科技公司包括科学园内的8家公司。&lt;/p>;&lt;p>;这11家公司包括航空培训和教育技术解决方案公司Aerosim (HK)、机器人公司FJ Dynamics International、AI数字解决方案提供商FreeD Group、量子物理和AI药物研发公司XtalPi。&lt;/p>;&lt;p>;沙特通信和信息技术部部长Abdullah Alswaha率领的沙特代表团也参观了科学馆&lt;/p>;&lt;h3>;香港“必须抓住机会”，海湾投资者着眼于内地市场&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，香港在信息技术方面的发展给他留下了深刻的印象，并希望香港在信息技术方面的发展给他留下了深刻的印象。上周，阿尔斯瓦哈与该国经济和规划部长费萨尔·阿尔·易卜拉欣率领官方代表团参加了世界经济论坛夏季达沃斯会议。中国天津。&lt;/p>;&lt;p>;科学园主席柴毅超在周日的活动中致辞时表示：“我们正在见证香港和沙特关系的黄金时代，我们两个市场都为这两个国家提供了机会互补价值。”&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪看到我们的园区公司在我们的城市不断发展，并扩展至沙特阿拉伯，并为沙特公司来到香港铺平了新的道路，”他补充道.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Poland ups security on Belarus border in response to Wagner Group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226306/poland-ups-security-belarus-border-response-wagner-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/1bc84d8d-65a0-4d97-9eb3-4475dd708953_9916f731.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;波兰将在与白俄罗斯边境部署更多警察，以加强安全应对内政部长马柳什·卡明斯基周日表示，这是为了响应俄罗斯雇佣军瓦格纳集团在那里建立基地的计划。&lt;/p>;&lt;p>;额外增派的 500 名警察，包括反恐部队的成员，将支持 5,000 名边防人员和2,000 名士兵已经驻扎在该国东部邻国边境。&lt;/p>;&lt;p>;负责安全问题的副总理雅罗斯瓦夫·卡钦斯基 (Jaroslaw Kaczynski) 最近宣布将增加军警人员并加强边境防御工事。&lt;/p>; &lt;p>;据卡钦斯基称，波兰获悉白俄罗斯可容纳多达 8,000 名瓦格纳战士。波兰与俄罗斯盟友有 418 公里（259 英里）的边界。&lt;/p>;&lt;p>;上周末发生了一场流产的兵变后，瓦格纳集团老板叶夫根尼·普里戈任在白俄罗斯强人亚历山大·卢卡申科向他和他的雇佣兵部队提供安全保障后逃往白俄罗斯。 &lt;/p>;&lt;p>;普里戈任指责俄罗斯国防部长绍伊古和最高将领瓦列里·格拉西莫夫无能，并将俄罗斯在乌克兰战场的失败归咎于他们，瓦格纳军队占领了俄罗斯南部一座城市，然后前往莫斯科。&lt;/p>; &lt;p>;短暂的兵变和突然结束让许多分析人士对俄罗斯的局势感到困惑，同时加剧了白俄罗斯邻国的安全担忧，即同属北约成员国的波兰、拉脱维亚和立陶宛。&lt;/p>;&lt;p>;同时一家媒体的主管表示，普里戈任的媒体控股集团将被关闭，这凸显了他一周来不断恶化的命运。&lt;/p>;&lt;p>;爱国者媒体，其最著名的媒体是 RIA FAN 新闻网站，已经采取了强烈民族主义、亲克里姆林宫的社论路线，同时还对普里戈任和他的瓦格纳集团进行正面报道。&lt;/p>;&lt;p>;“我宣布我们决定关闭并离开该国的信息空间，”RIA FAN 主任叶夫根尼 (Yevgeny)祖巴列夫在周六晚些时候发布在该控股公司社交媒体账户上的一段视频片段中说道。他没有给出做出这一决定的理由。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯报纸《生意人报》周五报道称，该国通信监管机构 Roskomnadzor 封锁了与普里戈任有关的媒体机构，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;该监管机构无法周日联系我们寻求评论。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯媒体还报道称，据称普里戈任用来影响包括美国在内的外国舆论的“巨魔工厂”已被解散。&lt;/p>;&lt;p>;祖巴列夫在视频帖子中赞扬了爱国者媒体的记录，称其为普里戈任和普京辩护，使其免受反克里姆林宫反对派的攻击，其中包括被监禁的普京批评者阿列克谢·纳瓦尔尼。&lt;/p>;&lt;p>;爱国者集团一直在“反对阿列克谢”他说：“纳瓦尔尼和其他真正试图摧毁我们国家的反对派代表”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管叛变流产，俄罗斯当局尚未正式取缔瓦格纳集团，但普京周二表示，普里戈任集团的财务状况餐饮公司将受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;他说瓦格纳及其创始人在过去一年中从俄罗斯获得了近 20 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳的手下参加了一些最血腥的战斗。乌克兰持续了 16 个月的战争，其中包括从俄罗斯监狱招募的数千名前囚犯。&lt;/p>;&lt;h3>;“普京的软弱带来更大的危险”：总统重申控制权的努力摇摆不定&lt;/h3>;&lt;p>;在普里戈任的领导下，该组织已发展成为一家规模庞大的国际企业，在非洲和中东拥有采矿利益和武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;该组织成立于 2014 年，当时俄罗斯吞并了乌克兰克里米亚半岛，并开始支持亲俄分裂分子。乌克兰东部顿巴斯地区。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，周日，俄罗斯对乌克兰首都基辅发动了无人机袭击。这是 12 天内战争中的首次此类袭击。&lt;/p>;&lt;p>;基辅市政府负责人谢尔希·波普科 (Serhii Popko) 表示，所有伊朗制造的 Shahed 爆炸无人机都被检测到并击落。周边的基辅地区也成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;基辅地区州长鲁斯兰·克拉夫琴科(Ruslan Kravchenko)表示，一架被摧毁的无人机掉落的残骸造成一人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;西班牙强调欧洲在俄罗斯袭击时对乌克兰的支持杀死 3 架&lt;/h3>;&lt;p>;基辅官员没有提供袭击该城市的无人机的确切数量。但乌克兰空军表示，俄罗斯向全国发射了 8 枚“沙希德”巡航导弹和 3 枚“口径”巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;在更南部的乌克兰部分占领的赫尔松南部地区，夜间炮击中一名 13 岁男孩受伤乌克兰省政府发言人亚历山大·托洛康尼科夫 (Oleksandr Tolokonnikov) 表示，该省政府发言人亚历山大·托洛康尼科夫 (Oleksandr Tolokonnikov) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;托洛康尼科夫 (Tolokonnikov) 表示，俄罗斯军队炮击别里斯拉夫地区第聂伯河沿岸的米洛夫村时，这名儿童受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社、美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia to deepen ties with Hong Kong, using city as the bridge to mainland China’s ‘world class’ digital prowess, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3226303/saudi-arabia-deepen-ties-hong-kong-using-city-bridge-mainland-chinas-world-class-digital-prowess?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/b3c88c20-38ee-4bc4-be44-0c181d491e1f_e33a1065.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯计划以香港为桥梁深化与香港合作to mainland China to spur its transformation under the Vision 2030 economic plan, said the minister in charge of the kingdom&#39;s digital infrastructure.&lt;/p>;&lt;p>;Key areas of collaboration with Hong Kong include fintech, technological entrepreneurship and strategies to attract the funding of venture capitalists (VC), said the Saudi Minister of Communications and Information Technology Abdullah Al-Swaha.&lt;/p>;&lt;p>;Health sciences and biotechnology, the environment, cloud computing, artificial intelligence (AI) – specifically generative AI – and smart cities are other areas that the kingdom is keen to strike partnerships on, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“[Hong Kong and Saudi Arabia] are going through very promising transformations, where both economies are financial hubs in their own regions ,” Al-Swaha said during an interview with the Post. “We have an opportunity to build an innovation bridge, to leapfrog into the future with an innovation-based economy.”&lt;/p>;&lt;p>;The minister since 2017, Al-Swaha picked Hong Kong as the midpoint of his whirlwind tour through mainland China, where the digital transformation and proliferation of information and communications technology (ICT) have impressed him.&lt;/p>;&lt;p>;The “world class” transformation of information and communications technology (ICT) on the mainland and Hong Kong “is a success story” that Saudi Arabia is keen to “replicate and explore partnerships with,” he said. “That is what we&#39;re trying to achieve during this visit.”&lt;/p>;&lt;p>;“The current term of the Hong Kong government has put a priority on revitalising our relations with Saudi Arabia – and the Middle East in general,” Chief Executive John Lee Ka-chiu said during a gala dinner at the HKSTP.&lt;/p>;&lt;p>;The city&#39;s Information and Technology (I&amp;T) Development Blueprint, unveiled six months ago, outlines Hong Kong&#39;s commitment to new industrialisation and its ambition as a global I&amp;T centre, Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;Part of that blueprint includes consolidating Hong Kong&#39;s role as a bridge connecting mainland China with the world, in what Lee has termed a “value-added super connector.”&lt;/p>;&lt;p>;Private-sector entrepreneurs are seizing the moment to tap the opportunities offered by warming China-Middle East ties, after the December 2022 visit to the Saudi capital Riyadh by Chinese President Xi Jinping, and Hong Kong Chief Executive Lee&#39;s visit in February.&lt;/p>;&lt;p>;The Saudi Arabia-China Entrepreneurs Association, a private-sector guild launched during the MCIT&#39;s LEAP 2023 conference in February, would set up its head office in Hong Kong, sources said last week.&lt;/p>;&lt;p>;Eleven Hong Kong companies including eight located at the Hong Kong Science and Technology Park (HKSTP) signed agreements with eWTP Arabia Capital to explore opportunities to enter the Saudi market and join the association.&lt;/p>;&lt;p>;Among the 11 were aviation training and education tech solutions company Aerosim (HK), the robotics company FJ Dynamics International, the AI digital solutions provider FreeD Group and the AI drugs research and development company XtalPi.&lt;/p>;&lt;p>;Biotechnology, where Hong Kong is carving out a niche as the world&#39;s largest funding hub for pharmaceutical start-ups after the Nasdaq, is another area of potential collaboration.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s DNA pioneers launch blood tests to find cancer&lt;/h3>;&lt;p>;“There are similar challenges in healthcare, where we look to [our] partners to tackle such [diseases] as Type II diabetes, chronic diseases, the prevention and prediction of cancer,” the minister said.&lt;/p>;&lt;p>;An electrical engineer by training, the minister is also in charge of building Saudi Arabia&#39;s digital workforce and talent infrastructure. China is a “key partner” in “skilling and upskilling” the kingdom&#39;s 340,000-strong technology workforce, helping to double the tech-savvy population in five years, the minister said.&lt;/p>;&lt;h3>;Xi reaches out to top scientists as he calls for global cooperation on tech&lt;/h3>;&lt;p>;Cooperation in technology and digital talent is “a cornerstone” for helping China and Saudi Arabia achieve their respective development strategies, added Al-Swaha. Saudi Arabia wants to “harmonise” the kingdom&#39;s Vision 2030 with China&#39;s Belt and Road Initiative, he said.&lt;/p>;&lt;p>;ICT development requires a robust digital infrastructure, such as a 5G network, which Saudi Arabia has been keen to source from Chinese companies, even if Huawei Technologies and ZTE are targets of United States sanctions amid deteriorating US-China relations.&lt;/p>;&lt;p>;Saudi Arabia is “pro-partnership and pro-openness,” willing to do business with “any partner that can comply with our security and regulatory requirements,” said the minister, the former CEO of Cisco Saudi Arabia before joining the public sector. He is expected to visit Huawei in Shenzhen, after Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;As Chinese companies work to expand their footprint in the Middle East, Saudi Arabia has been returning the favour via investments in Chinese stocks listed on the Nasdaq and in Hong Kong, including Pinduoduo, the AI giant SenseTime, and this newspaper&#39;s owner Alibaba Group Holding.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese researchers just won a top AI award. Will their algorithm be driving your next car?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226120/chinese-researchers-just-won-top-ai-award-will-their-algorithm-be-driving-your-next-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/30/d6db822d-9e60-4f92-b888-09daf368089a_820576da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Not long ago, the idea of vehicles that could drive themselves seemed like a dreamy, futuristic vision of transport. Then suddenly, vehicles with assisted driving were on the road. But the race to make fully self-driving vehicles, powered by autonomous driving systems, truly workable – and trustworthy – is far from the finish line.&lt;/p>;&lt;p>;In the global drive to perfect such a system, scientists in China have developed an autonomous driving technology based on a large-scale AI model, similar to the technology behind the revolutionary chatbot ChatGPT.&lt;/p>;&lt;p>;Their work, which could point to an entirely new direction for the industry, recently won a best paper award at a top academic conference.&lt;/p>;&lt;p>;According to some experts, the technology has the potential to significantly outperform systems currently being tested in vehicles, including Tesla&#39;s Full Self-Driving (FSD).&lt;/p>;&lt;p>;At the Conference on Computer Vision and Pattern Recognition (CVPR) held by the Institute of Electrical and Electronics Engineers (IEEE) in Vancouver on June 21, a joint project by researchers from the Shanghai AI Lab, Wuhan University and SenseTime was awarded the event&#39;s prize for best paper.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s CVPR – a top annual event in the field of artificial intelligence and computer perception – received 9,155 submissions. Only a quarter of them were accepted, and just two of the submissions were worthy of the best paper award.&lt;/p>;&lt;p>;Faced with formidable competition from research submitted by leading universities and tech giants, including Google, Stanford and Cornell, it was the first time that Chinese scientists won the award.&lt;/p>;&lt;p>;Central to the research was a new autonomous driving algorithm called Unified Autonomous Driving (UniAD), a design that, according to testing, outperformed other mainstream autonomous driving models, including Tesla&#39;s FSD.&lt;/p>;&lt;p>;In simulated driving tests using street scene data collected from Boston and Singapore, UniAD outperformed other autonomous systems by 20 to 30 per cent across various parameters, including tracking and prediction of other objects.&lt;/p>;&lt;p>;What sets UniAD apart from most other industry solutions is that – for the first time – it integrates perception and decision-making, resulting in a driving system that follows a planning-oriented philosophy.&lt;/p>;&lt;p>;“To the best of our knowledge, UniAD is the first work to comprehensively investigate the joint cooperation of such a variety of tasks including perception, prediction and planning in the field of autonomous driving,” Li Hongyang, lead scientist with Shanghai AI Lab, said in the paper.&lt;/p>;&lt;p>;Modern autonomous driving systems integrate aspects of both the car industry and artificial intelligence, which include a series of tasks such as detection, tracking and mapping. Existing autonomous driving algorithms can be broadly divided into three categories.&lt;/p>;&lt;p>;The most common modular designs complete perception, prediction and planning tasks separately. While the development of each module is more flexible, such designs risk the loss of information across modules.&lt;/p>;&lt;p>;A more elegant design incorporates several tasks into one multitask learning framework, a practice that is more common at companies such as Tesla and China&#39;s Xpeng. The design could easily take on additional tasks, thereby reducing the computational demands placed on onboard chips. At the same time, the algorithm can minimise coordination problems between tasks that might lead to cumulative errors.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese EV maker Xpeng expands self-driving capability to Beijing&lt;/h3>;&lt;p>;The latest end-to-end systems – the large-scale AI models – unite all tasks into a whole. The network uses raw sensor data – such as images or radar – as input and directly outputs the desired driving actions, such as steering, acceleration and braking.&lt;/p>;&lt;p>;Some AI scientists say the large-scale AI model could be the ultimate solution for autonomous driving. Since it is based on a more direct decision chain, the system could drastically reduce the chances of information errors, resulting in higher performance potentials.&lt;/p>;&lt;p>;UniAD&#39;s algorithm performance was based on real-world scenario data sets from nuScenes, a large public data set collected on actual roads. It has served as a benchmark for many perception algorithms and autonomous driving systems.&lt;/p>;&lt;p>;According to the paper, UniAD received top marks in all tests using nuScenes. For instance, multi-object tracking accuracy was 20 per cent better than a previous best, and the error rate in motion forecasting and planning was reduced by 38 and 28 per cent, respectively.&lt;/p>;&lt;p>;While the promising results signal an advance in autonomous driving technology, the nuScenes data set is relatively small compared to real-world self-driving scenarios. That opens the possibility that there could be a considerable gap between UniAD&#39;s test performance and its practical application.&lt;/p>;&lt;p>;Tesla&#39;s FSD system has had a sluggish transition to real-world use. Restrictions on road test conditions, data accumulation and algorithm training have made progress slow and costly. To expedite training, Tesla has built a virtual simulation space that includes all traffic elements and extreme corner cases.&lt;/p>;&lt;p>;The FSD system has seen numerous iterations in simulation training. As of May, the total distance driven for Tesla&#39;s global fleet had exceeded 100 billion miles (161 billion km), and the driver behaviour data voluntarily provided continues to help refine the FSD algorithm.&lt;/p>;&lt;p>;But, according to its developers, the UniAD model&#39;s more comprehensive design gives it the potential to become a next-generation autonomous driving technology. “Because of its full interpretability, safety, and continuous iteration across multiple modules, UniAD is the most promising end-to-end model for practical deployment,” Shanghai AI Lab&#39;s Li said.&lt;/p>;&lt;h3>;Sensor maker hits record revenue as China&#39;s EV makers adopt autonomous driving&lt;/h3>;&lt;p>;UniAD might also have a cost advantage. UniAD, which is based on two dimensional image input, outperformed other methods that were based on Light Detection and Ranging input. As a result, the driving algorithm can save significant amounts on hardware costs while still improving safety.&lt;/p>;&lt;p>;As the field of autonomous driving rapidly evolves, it remains highly competitive, with various companies racing to develop systems that they hope will be a game changer. The researchers behind the UniAD system say their technology deserves further exploration.&lt;/p>;&lt;p>;“We hope this work can shed some light on the target-driven design for an autonomous driving system, and provide a starting point for coordinating the many driving tasks,” Li said in the paper.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran halts appointment of new ambassador to Sweden amid Koran burning in Stockholm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3226301/iran-halts-appointment-new-ambassador-sweden-amid-koran-burning-stockholm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/02/38cfa330-fc7c-4e4c-98c1-f7cd3fb82ec2_afafc458.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Tehran has put on hold the appointment of a new ambassador to Sweden, following the burning of a copy of the Koran in Stockholm, Iranian Foreign Minister Hussein Amirabdollahian said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;The administrative details had all been completed, but the new ambassador would not be taking up the Stockholm post, Amirabdollahian said.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, Tehran called in the Swedish chargé d&#39;affaires to express anger at the incident in Stockholm when two men burned a copy of the Koran outside a mosque in the Södermalm district on the first day of the Eid al-Adha holiday.&lt;/p>;&lt;p>;The Iraqi authorities said one of the men was an Iraqi national and requested that Sweden hand him over to be tried in Iraq, where Koran-burning is an offence.&lt;/p>;&lt;p>;“Although administrative procedures to appoint a new ambassador to Sweden have ended, the process of dispatching them has been held off due to the Swedish government&#39;s issuing of a permit to desecrate the Holy Koran,” Amirabdollahian said on Twitter on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;He did not specify how long Iran would refrain from sending an embassador to Sweden.&lt;/p>;&lt;p>;The Koran-burning was the first incident of its kind in Stockholm for some months. Police in the Swedish capital allowed the demonstration to go ahead after similar actions were banned in February.&lt;/p>;&lt;p>;While Swedish police have rejected several recent applications for anti-Koran demonstrations, courts have overruled those decisions, saying they infringed freedom of speech.&lt;/p>;&lt;p>;In its permit for Wednesday&#39;s demonstration, Swedish police said that while it “may have foreign policy consequences”, the security risks and consequences linked to a Koran burning were not of such a nature that the application should be rejected.&lt;/p>;&lt;p>;There have been protests in Iran and Iraq over the burning of the Koran.&lt;/p>;&lt;p>;Diplomatic relations between Iran and Sweden have been tense for some time. A Swedish-Iranian citizen was executed by the Iranian authorities earlier this year.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>