<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shady practices in Hong Kong pain relief, ‘bone-manipulating’ centres in spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284512/shady-practices-hong-kong-pain-relief-bone-manipulating-centres-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/48b024a7-5bd3-4368-9270-7a92199ff1e7_cc958c74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分中心没有明确说明其服务是否由专业人员提供，一位政府官员说。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去三年中，在与提供止痛或“骨骼手术”服务的中心相关的 35 起涉嫌违反医疗保健法规的案件中，只有三人被定罪。立法者对此类场所表示担忧，政府官员周三透露。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还呼吁采取更积极主动的措施来监管疼痛治疗中心，因为一些治疗中心提供由非医疗保健机构提供的骨操作服务或整骨疗法。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生部副部长利比·李夏云 (Libby Lee Ha-yun) 表示，有 35 起疑似违反针对医疗保健专业人员的不同规定的案例，例如中医师或物理治疗师在提供止痛和骨科服务时的规定。从 2021 年到今年第三季度，操纵服务的次数最多。&lt;/p>;&lt;p>;只有 3 次操纵成功。李说，其他人仍在接受审理或无法起诉。&lt;/p>;&lt;p>;她说，成功定罪的人数较少是由于这些疼痛管理服务广告中的灰色地带。&lt;/p>;&lt; p>;“比如在骨手法上，他们用的是中医的方法、理疗的方法还是脊椎按摩的方法？这些在广告中都没有明确说明。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;她说这些中心也没有明确说明他们的服务是否由专业人员提供。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，一些中心使用了策略误导顾客以为他们是医护人员。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不会声称自己是中医……但他们会穿着白袍，并说他们可以提供止痛服务。”李振强指出&lt; /p>;&lt;p>;“他们也没有在收据中注明他们提供了哪些医疗服务。”&lt;/p>;&lt;p>;李补充道：“政府是否会加强监管或对提供疼痛治疗的场所实行更严厉的处罚，以便他们无法逃避这些灰色地带的责任吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /30/c01d2910-a5eb-4e02-9d47-9999f54c8a1a_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长 Libby Lee 表示，人们可以向医疗保健服务提供者索取证明他们的资格。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈凯欣亦响应李的言论，呼吁加强规管。&lt;/p>;&lt;p>;“这些场所不会提及中西医。 ，但人们会觉得它们可以帮助解决疼痛问题，”陈说。 “现在的问题是，这些中心给你一种诊所的印象。”&lt;/p>;&lt;p>;她说：“哪些部门可以监管这些场所……[利用]灰色地带，用法律保护公众？”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Libby Lee 表示，政府应该更加积极主动地教育公众，并指出人们可以要求他们的医疗服务提供者出示他们的资格证明。&lt;/p>;&lt;p>;她说，不当的促销活动误导了人们相信提供专业服务，而实际上没有提供，可能违反《商品说明条例》等法律。&lt;/p>;&lt;p>;她说，根据《不良医疗广告条例》，所有注册医疗保健专业人员都被禁止在广告中宣传治疗方法.&lt;/p>;&lt;p>;执行该条例的卫生部已就广告问题向 2021 年至今年 8 月底提供骨骼手术服务的场所发出了两封警告信。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia reaffirm close ties in Andrey Rudenko-Wang Yi talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284514/china-and-russia-reaffirm-close-ties-andrey-rudenko-wang-yi-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/aa9ebb5f-82f7-4974-86ba-ddb6fd05194c_a96a4b17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯副外长安德烈·鲁登科与中国外交部长王毅举行周三在北京举行会谈。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周三在北京与俄罗斯副外长安德烈·鲁登科举行会谈，中俄重申了密切关系的承诺。&lt;/p>;&lt;p >;中国外交部表示，两位外交官讨论了乌克兰战争，但没有透露谈话的细节。&lt;/p>;&lt;p>;相反，外交部重点讨论了更广泛的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;王说中国-中俄关系具有“必然的历史逻辑和强大的内生动力”，不受世界舞台局势变化或任何第三方干涉的影响。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，朝鲜外相崔善-回良玉正在莫斯科会见俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，鲁登科与中国朝鲜半岛事务特别代表刘晓明举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯外交部称，两人对该地区紧张局势升级表示担忧，并将摩擦归咎于美国及其盟国加强军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，刘鹤和鲁登科同意继续密切协调，以解决冲突。在朝鲜半岛“建立一个公平且不可分割的安全体系”，并表示华盛顿及其盟友应“消除大规模武装冲突的风险”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;会议与此同时，美国及其盟国有报道称，朝鲜将向俄罗斯派遣 12,000 多名士兵参加乌克兰战争，首尔、华盛顿和基辅表示，此举将加剧半岛紧张局势，并标志着乌克兰冲突的扩大。 /p>;&lt;p>;近几个月来平壤和首尔之间的紧张局势一直处于高度紧张状态。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一场冲突中，朝鲜指责韩国三度向平壤上空派遣无人机，首尔否认了这一指控.&lt;/p>;&lt;p>;北京与莫斯科和平壤都有密切关系，但对于是否相信朝鲜军队在俄罗斯保持沉默。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯自 2022 年乌克兰战争爆发以来，两国保持着牢固的经济关系，自入侵以来，两国总统已举行过七次会面。&lt;/p>;&lt;p>;他们最近一次会面是在喀山举行的金砖国家峰会期间举行的，俄罗斯，上周，两国领导人今年第三次面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;在那次会晤中，中国国家主席习近平表示，他坚信“中俄世代相传的深厚友谊”不会改变”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why Trump tariffs 2.0 may well result in a G2 world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284326/why-trump-tariffs-20-may-well-result-g2-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/36a4cfdf-7a80-4cd9-a971-b948cdc5c35c_5b01a1c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 11 月 9 日，美国总统和中国总统唐纳德·特朗普和习近平出席在北京人民大会堂举行的商界领袖活动。如果再次当选，特朗普将通过新关税建立美国贸易堡垒，削弱德国和日本等中等工业强国，并巩固中国和美国等 G2 的中心地位。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在今年的美国总统大选中获胜将意味着对美国进口产品征收更高的关税。它将加速生产从德国和日本等中等强国向美国的转移，削弱其经济并巩固 G2（中国和美国）在全球经济中的中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀更高关税的压力将阻止美联储降息。从长远来看，随着美国贸易萎缩，美元的全球地位将会下降。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统特朗普热衷于关税，多年来一直将关税作为其政治纲领的核心部分。他似乎相信，美国在一个世纪前的高关税的支持下变得富有，而二战后蓬勃发展的自由贸易却让这个国家变得更加贫穷。他曾谈到对所有进口产品征收 20% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;如果连任，特朗普将建立一座美国贸易堡垒。欧洲或日本制造的零部件可能会受到质疑，而加拿大或墨西哥制造的零部件也不太可能有更好的表现。 2016年，“让美国再次伟大”可能意味着让这个国家倒退大约三十年，但现在看起来可能会倒退到一个世纪前。&lt;/p>;&lt;p>;最直接的影响将是世界中产阶级工业和科技实力。它们之所以能够蓬勃发展，是因为它们可以利用全球供应链以及中美市场的规模来扩大规模并提高效率。美国堡垒将迫使他们搬迁到美国销售。&lt;/p>;&lt;p>;美国的限制阻碍了他们在中国市场的销售，并推动中国在技术上更加自给自足。中等强国正受到双方的挤压，对其货币和生活水平产生深远影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;汽车和半导体可能成为特朗普保护主义政策的核心。特朗普在第一个任期内重新谈判了北美自由贸易协定，但其替代品可能无法在他的第二个任期内幸存。根据现行规定，汽车零部件在最终组装前可以多次跨越美墨边境，导致美国制造业的附加值逐渐减少。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还与半导体制造商发生争执，指责台湾“约 100% 的芯片业务”。美国总统乔·拜登的《芯片与科学法案》为外国制造商在美国设厂提供补贴，但特朗普希望利用关税迫使他们迁往美国。这将使竞争环境向有利于美国芯片制造商的方向倾斜，从而使亚洲芯片巨头的前进道路崎岖不平。&lt;/p>;&lt;p>;实施 Fortress America 计划可能会面临重大阻力。缺乏工程师和技术人员是一个需要数年时间才能解决的主要问题。特朗普政策的通胀效应可能迫使美联储再次加息，这将是非常不受欢迎的。&lt;/p>;&lt;p>;就像一个世纪前的英国一样，美国已经成为以美元为中心的金融超级大国。全球对美元的需求使得在美国境内赚钱变得容易且便宜。政府可以用借钱解决政治问题。只要债务便宜且容易获得，每个人都会过得很愉快。&lt;/p>;&lt;p>;美元的地位部分是由开放的美国市场驱动的。美元在决定商品价格方面的主导地位产生了对美元储蓄的需求，商品生产国需要美元储备来管理其汇率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/30/d8a77f72-5ab0-4779-a576-8ae59072c782_d76e3e80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 2022 年，伦敦，一名顾客在一个贸易商的市场摊位上购买水果和蔬菜。英镑失去在全球经济中的核心地位后，英国的相对生活水平稳步下降。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果美国市场关闭，对美元的需求将不可避免地下降。这对美国生活水平的影响可能是巨大的。英镑失去在全球经济中的核心地位后，英国的相对生活水平稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;美国遏制中国的努力可能会加速其相对下降。北京将不可避免地进行大量投资，以使该国在技术上更加自给自足。当它实现这一点时，它就可以出口更好、更便宜的技术来与美国竞争，并削弱美元的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;在二战后的美式和平时代，美国通过与世界其他国家的合作而繁荣发展以较低的工资生产商品。这创造了一个富裕但高度不平等的社会。一个更多商品在国内制造的美国堡垒将会降低效率和富裕程度，但也会减少不平等，因为美国工人将不再与更便宜的外国同行竞争。&lt;/p>;&lt;p>;美国堡垒也许可以被视为一种理性战略让美国不要落得像英国那样的下场。鉴于该国丰富的资源，一旦轻松赚钱消失，美国人就可以重新过上体面的生活。也许特朗普根​​本没有疯。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7-seater vehicle loses control in Hong Kong’s North Point, hits 2 pedestrians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284508/7-seater-vehicle-loses-control-hong-kongs-north-point-hits-2-pedestrians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/07b0d5b9-8fbf-4874-ae34-08fa54fd5fe4_502f47d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三北角车祸现场。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一下午，北角人行横道处，一辆七座车撞上两名女子，其中一人昏迷。&lt;/p>;&lt;p >;车辆沿长康街行驶时，司机在英皇道交界处似乎失去控制。下午4.30左右，两名行人在过马路时被车辆撞倒。&lt;/p>;&lt;p>;一名女子在现场不省人事，另一名女子腿部骨折。&lt;/p>;&lt;p>;两人均被送往医院。送往东区尤德夫人那打素医院救治。&lt;/p>;&lt;p>;司机没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方已封锁现场，路上可见受损车辆及血迹。 &lt;/p>;&lt;p>;该路段曾发生过严重事故。 2018年12月，同一地点发生一起校车事故，造成五人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU still has key role as US-China bridge as it ‘does not challenge either on tech’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284510/eu-still-has-key-role-us-china-bridge-it-does-not-challenge-either-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/6101bc32-c3d2-4e40-b7c2-4e200ac80116_65efc146.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟被视为夹在美国“之间”-由于美国总统竞选的激烈程度加剧了敌对大国之间关系的不确定性，中国陷入了角力。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位欧洲知名学者表示，尽管美国和中国之间的关系日益恶化，欧盟仍然可以在美国和中国之间发挥调解人的作用。&lt;/p>;&lt;p>;根据上海中欧国际工商学院 (CEIBS) 的多米尼克·特平 (Dominique Turpin) 表示，欧盟作为美中桥梁的作用仍然至关重要，特别是因为欧盟在技术领域并不与任何一个国家直接竞争。&lt;/p>;&lt;p >;“美国人有点极端，因为他们认为中国对他们的技术构成威胁，”中欧国际工商学院欧洲区院长特平说。&lt;/p>;&lt;p>;“谷歌、Facebook 和所有这些正在开发技术的[美国]公司对于世界来说，你看不到欧洲的阿里巴巴[或]欧洲的谷歌，所以也许我们更加开放。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt; p>;美国总统竞选的激烈程度也加剧了中美关系的不确定性，人们担心共和党候选人唐纳德·特朗普如果重返白宫，对中国的态度可能会比民主党的卡马拉·哈里斯更强硬。&lt;/p>; &lt;p>;特平表示，欧盟“夹在”中美角力之间，并对两国关系进一步恶化感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到中国的“产能过剩”和美国对中国的禁令他解释说，欧洲很可能成为中国的“自然市场”，从而影响国内企业。&lt;/p>;&lt;p>;就在特平接受《华盛顿邮报》采访几小时后，欧盟对中国征收了一系列新的关税——制造电动汽车 (EV)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/30/8923f29d -ae5c-491f-a6fe-dfe78642752b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dominique Turpin 表示，许多欧洲公司“低估了中国人的创新能力”。图片：中欧国际工商学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的裁决强化了对中国国有企业上汽集团及其子公司的额外关税，该公司将在 10% 的基准税率基础上支付 35.3% 的最高税率对欧盟进口的所有电动汽车征收百分比关税。这些关税也适用于中国的私营企业，尽管税率较低。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些人来说，仍然记得日本人发生的事情，因为当他们来到[欧洲市场]时20世纪80年代，他们基本上扼杀了英国汽车和摩托车工业——英国利兰消失了。因此，人们担心中国人也会破坏就业机会。”特平说。&lt;/p>;&lt;p>;认为中国制造的商品“便宜”的看法也可能刺激了欧盟的措施，这是“一种方式”市场营销学教授特平表示：“许多公司低估了中国人的创新能力。” “（中国）的发展速度比欧洲快得多，因此在开发汽车新技术方面，中国人更快。”&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟的“战略自主权”下，正如领导人所设想的那样作为法国总统埃马纽埃尔·马克龙，欧盟的目标是优先考虑自身利益，自主管理与中国和美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，每个欧洲国家都希望与中国保持良好关系，因为，再次，它是一个重要的经济伙伴，也是世界上的一个重要参与者，”特平说。 “我们希望与[国家]保持友好关系，但我们发现自己处于两者之间，因此对于许多政治家来说，这是一个非常微妙的立场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;内部分歧特平说，欧盟在如何与中国打交道方面的问题是该集团最大的弱点之一。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟是一个人为的概念，因为当你遇到挑战和增长放缓时，每个国家都会首先考虑自己的利益，”他说，并补充说，中国、俄罗斯和美国都可以利用这些不一致之处。&lt;/p>;&lt;p>;“一些国家可能会尝试对中国更加友好，比如斯洛伐克和匈牙利……而一些国家可能不会像法国人或德国人那样友好，因为他们与汽车行业关系重大。”&lt;/p>;&lt;p>;特平表示，欧洲政客要出名“非常容易”在经济放缓的背景下，民族主义者使用“我们将保护你们的工作、关闭边境或提高关税”等论调。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与中国的关系最终取决于它们的“经济相关性” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong college helps design research device included in national Antarctic expedition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284505/hong-kong-college-helps-design-research-device-included-national-antarctic-expedition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/e0449b4e-ed43-4fcb-9c6c-04c63df46f7a_5aa91e42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国极地破冰船雪龙二号，或雪龙二号，在2019 年早些时候的南极考察。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一所香港大学与中国内地同行合作，设计了一个信息系统，用于在最近的南极考察中进行实验，这使其成为第一个此类考察当地机构将成为国家极地研究任务的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技学院周三表示，它已经参与了雪校二号（或雪鸮二号）的系统设计，该设备4月份结束的为期5个月的科考，经受住了极端天气的考验，在南极昆仑站通过了性能测试。&lt;/p>;&lt;p>;实验结果将与模拟数据进行对比，进一步推进互联网的应用该学院补充说，极端条件下的物联网，例如涉及液氮容器的物联网。&lt;/p>;&lt;p>;物联网是指由互联设备组成的网络以及促进设备和计算云之间通信的技术。 &lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴看到更多香港科研团队参与国家重大科研项目。”香港创新科技工业局局长孙东表示。&lt;/p>;&lt;p>; “这不仅证明了香港的创新科技实力，也展现了香港社会的责任，帮助国家走向科技自力更生、自力更生。”&lt;/p>;&lt;p>;该系统的设计由学院和清华大学苏州汽车技术学院的团队共同完成。该工程技术研究院由清华大学与苏州市政府共同建立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/30/df1fafa5-d86d-431b-bf43-d2a7071a2dfd_eecb875e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港科技学院校长陈卓曦（左二）和清华大学苏州汽车研究院院长程波（右二）。图片：陈凡&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年成立了联合实验室，重点研究针对航天、极地等极端环境设计的软硬件系统。雪霄二号是该实验室的首批成果之一。&lt;/p>;&lt;p>;明年，另一个涉及高空热气球的项目将启动。该项目将包括一名来自该学院的飞行员和有效载荷专家，即一名接受过在高空任务中处理复杂或机密设备的培训的宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的详细信息仍在规划中，该项目将在大陆西北地区，以及珠穆朗玛峰周边地区，即中国的珠穆朗玛峰。&lt;/p>;&lt;p>;“这次，我们只随科考队送去了装备。如果新项目能够包括我们学院的教职员工和学生，我会感到更加荣幸。”学院校长陈卓熙表示。&lt;/p>;&lt;p>;汽车技术学院还希望促进香港与内地高校之间的合作， “通过双方加强人才和科研合作，可以为我国南极科学研究和工程应用提供更多解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;孙璐说。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;周三，来自10所学校和大学的近200名学生和青少年参加了学院组织的关于南极研究和科考的科普讲座。&lt;/p>;&lt;p>;参与同次科考的破冰船“雪龙2号”，四月首次游览维多利亚港。在为期五天的停留期间，共接待了 7,200 名香港人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Devastating flash floods in Spain kill at least 63 people: ‘trapped like rats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284507/devastating-flash-floods-spain-kill-least-63-people-trapped-rats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/96a69490-fffc-43f7-8296-334049147cfd_72e7cd73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于塞达维的一个工业园区，洪水中躺着受损的车辆巴伦西亚省。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙东部遭遇最严重的自然灾害，山洪冲毁汽车，村庄街道变成河流，铁路和高速公路中断，造成至少 63 人死亡近期记忆中的欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;瓦伦西亚东部地区的紧急服务部门周三确认死亡人数为 62 人。卡斯蒂利亚拉曼恰地区中央政府办公室补充说，一名 88 岁的妇女在昆卡市被发现死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周二的暴雨导致西班牙南部和东部大片地区发生洪水，蔓延从马拉加到瓦伦西亚。泥色的洪水冲垮了街道上高速行驶的车辆，木片和家居用品在水中旋转。警察和救援部门使用直升机将人们从家中救出，并使用橡皮艇救出被困在车顶上的司机。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙总理佩德罗·桑切斯表示，数十个城镇已被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;桑切斯在电视讲话中说：“对于那些正在寻找亲人的人，整个西班牙都感受到了你们的痛苦。” “我们的首要任务是帮助你。我们正在投入所有必要的资源，以便我们能够从这场悲剧中恢复过来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/30/5c5626e4-75e5-4240-95e0-8dc9da22e8bf_b95c6797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在暴雨后清理拉托雷社区周二，西班牙南部和东部大片地区从马拉加延伸到巴伦西亚，引发洪水。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局周二晚间报告称有几人失踪，但第二天早上却令人震惊地宣布有数十人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天是我一生中最糟糕的一天，”瓦伦西亚乌蒂尔镇镇长里卡多·加巴尔东 (Ricardo Gabaldón) 告诉国家广播公司 RTVE。他说他的镇上仍有几个人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们像老鼠一样被困。汽车和垃圾箱在街道上川流不息。水位已上升至三米。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙应急部队的 1000 多名士兵被部署到受灾地区。救援人员也从西班牙其他地区向东赶来。西班牙中央政府成立了一个危机委员会来帮助协调救援工作。&lt;/p>;&lt;p>;军事部队使用推土机从自家楼上救出了一对老年夫妇，三名士兵拿着巨大的铲子陪伴着他们.&lt;/p>;&lt;p>;电视报道显示了惊慌失措的居民拍摄的视频，记录了洪水如何淹没公寓的底层、溪流如何决堤、桥梁如何垮塌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/30/a01824d2-0c77-4f5f-b1ad-8000f13f10ce_ad2051bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;大雨导致莱图尔发生洪水后，救援队成员在河边寻找失踪人员。西班牙应急部队1000多名士兵被部署到灾区。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙近年来也经历过类似的秋季风暴。然而，与过去两天的破坏相比，这让人回想起 2021 年德国和比利时发生的洪水，造成 230 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;由于其他地区尚未报告受害者情况，死亡人数可能会上升。在难以进入的地区，搜寻工作仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的卡斯蒂利亚拉曼恰地区的莱图尔村，市长塞尔吉奥·马林·桑切斯表示，有六人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙仍处于失踪状态。从严重干旱中恢复过来，并继续创下近年来创纪录的高温。科学家表示，极端天气的增加可能与气候变化有关。&lt;/p>;&lt;p>;风暴引发了一场反常的冰雹，在车窗和温室上打出了洞，还引发了罕见的龙卷风。&lt;/p>;&lt;p>;交通也受到影响。一列载有近 300 人的高速列车在马拉加附近脱轨，不过铁路当局表示没有人受伤。瓦伦西亚市和马德里之间的高速列车服务以及多条通勤线路均中断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/30/96a69490-fffc-43f7-8296-334049147cfd_b78447ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损车辆位于洪水中巴伦西亚省塞达维的一个工业园区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴伦西亚地区主席卡洛斯·马松（Carlos Mazón）敦促人们呆在家里，由于树木倒塌和车辆失事，公路出行已经很困难。当局警告说，随着更多降雨的到来，危险还没有结束。&lt;/p>;&lt;p>;随着洪水的下降，街道上覆盖着厚厚的泥土。&lt;/p>;&lt;p>;“街区被毁，所有的汽车都熄火了。瓦伦西亚巴里奥德拉托雷村的酒吧老板克里斯蒂安·维埃纳 (Christian Viena) 在电话中表示： “一切都彻底毁了，一切都准备被扔掉了。泥浆几乎有 30 厘米深。”&lt;/p>;&lt;p>;在 Viena 的酒吧外面，人们冒险出去看看能打捞什么。汽车堆积如山，街道上布满了一丛丛浸水的树枝。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦西亚位于巴塞罗那以南的地中海沿岸，是一个旅游目的地，以其海滩、柑橘园和西班牙的柑橘园而闻名。海鲜饭米饭。&lt;/p>;&lt;p>;与西班牙其他一些地区一样，巴伦西亚的地理特点是峡谷和小河床，一年中的大部分时间完全干燥，但下雨时很快就会充满水。其中许多人经过人口稠密地区。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午晚些时候，巴伦西亚的雨势已经减弱。但据西班牙国家气象局称，周四预计会有更多风暴。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[C919 manufacturer sets up shop in Singapore as China eyes Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284461/c919-manufacturer-sets-shop-singapore-china-eyes-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/78da04eb-31e4-46f1-80c1-3c9f091765bf_7a428be1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架中国商飞 C919 飞机在樟宜展览新加坡航展上展出二月在新加坡举办中心。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领先的飞机制造商本周在新加坡开设亚太办事处，标志着在国际航空市场挑战波音和空客的重要一步。&lt;/p>;&lt;p >;希望中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 办事处能够成为中国本土 C919 窄体客机及其 ARJ21 支线飞机在东南亚的发射台。&lt;/p>;&lt;p>;周二，一架 ARJ21 飞机也落户东南亚。印度尼西亚航空公司 TransNusa 完成了印度尼西亚万鸦老至中国南方城市广州之间的首航，全程 2,700 公里（1,678 英里），这标志着中国本土支线飞机最长的商业航线。&lt;/p>;&lt;p>;TransNusa 是第一家运营 ARJ21 的海外航空公司，其中三架在印度尼西亚岛屿和马来西亚吉隆坡之间的航线上运营。&lt;/p>;&lt;p>;尽管周一在新加坡开设了一个办事处作为战略陈列室，但分析人士表示，该国-国有飞机制造商仍然需要将维护和技术支持服务的范围扩大到中国以外。&lt;/p>;&lt;p>;“全球知名的飞机制造商都需要建立一个全球办事处网络，以更好地支持客户并争取订单。”总部位于新加坡的全球行业数据提供商 OAG Aviation 的亚洲主管 Mayur Patel 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对于 C919 制造商来说，这意义重大，因为它向这样的地位又迈进了一步。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞表示，新加坡新办事处将为该地区的客户（包括国际航空公司、维修合作伙伴和供应商）提供更紧密、更全面的服务。&lt;/p>;&lt;p>;该办事处还将促进该地区的技术交流并保障供应链。它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞选择在二月份的新加坡航展期间首次向国际观众展示 C919 和 ARJ21。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡办事处可以一个与亚太地区（特别是东南亚）快速增长地区的潜在买家互动的节点和平台……你在最有把握赢得更多业务的地方开店，”帕特尔补充道。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的 C919 相当于波音和空客最畅销、最赚钱的单通道机型，已经获得了文莱新航空公司盖洛普航空 (GallopAir) 的订单，该公司将于 2019 年底开始运营。 &lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，李强总理访问老挝期间，老挝也表示了对这些飞机的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;在一份联合公报中，中国赞扬老挝有意在中国商业领域开展合作飞机并欢迎其航空企业引入飞机，尽管C919或ARJ21均未命名。&lt;/p>; &lt;p>;也有报道表明，Comac设定在香港开设办公室。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“假设COMAC可以在海外出售C919，那么即使在与东南亚一样接近的地区，也没有一个完整的相应工程团队来执行售后服务。” &lt;/p>; &lt;p>;“ Comac必须扩大其存在，以成为可以认真对待的竞争者，当波音和空中客车公司在世界各地拥有销售和维护设施网络，并且几乎所有主要机场都有零件支持。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi unveils US$114,000 Ferrari lookalike in luxury car venture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3284501/xiaomi-unveils-us114000-ferrari-lookalike-luxury-car-venture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.30 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/30/a1cbcb55-0c08-40d7-96ca-96ca-9ecf6ecb069_a4f4f4cfec.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周二，北京。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;小米（中国智能手机品牌，已经冒险进入电动汽车（EV）制造，已经引入了一辆114,000美元公司创始人Lei Jun称赞为“惊人”。&lt;/p>; &lt;p>; SU7 Ultra于周二推出，以814,900元的价格销售，是小米在3月以其处女作模型进入中国拥挤的电动汽车市场之后的第二辆汽车发行， SU7，SU7 Pro和Su7 Max是中国科技公司观看最广泛的业务重新定向之一。根据公司的说法，十月的第一次。这些数字使新来者与特斯拉和大比·&lt;/p>; &lt;p>;小米的电动汽车业务在第二季度产生了64亿元人民币，尽管由于净损失为18亿元，但&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该公司的财务报告正在进行中。 /DB7C34F0-3057-4F94-9D39-57AAEE255A81_E59B15B15B1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lei jun，Xiaomi的创始人兼首席执行官，在Xiaomi的创始人和CEO上发表。 SU7 Ultra。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;小米的股票在周三关闭市场上的股份不到0.6％，高于26港元，此前这家总部位于北京的公司表示收到了3600多个预购在注册后的前10分钟开始，SU7 Ultra于周二晚开始。&lt;/p>; &lt;p>;一些中国消费者表示，他们怀疑SU7 Ultra的吹捧能力是否“在仅1.98秒内加速到每小时100公里”是否有任何相关性在中国拥挤的城市道路上，具有严格的速度限制。但其他人说，这辆车与进口型号相比。 BMW。中国的人工智能（AI）软件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/ 30/9901B28C-1E71-4702-B0E6-F4E133E097D1_91E4D7CD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;北京的小米商店。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从4,499元开始，小米15系列“全面超过” AI功能的iPhone 16 Pro，提供写作帮助，实时转录，实时转录和这家中国公司说，通过其Hyperai系统的翻译。它还计划在11月开始升级的语音助手Super Xiao AI，然后于12月进行正式发布。在本地运行Generative AI模型，并已成为中国智能手机制造商与Apple和Samsung Electronics竞争的中国智能手机制造商的热门选择。&lt;/p>; &lt;p>; xiaomi是中国和世界各地的第三畅销智能手机品牌，增长了手机销售第三季度的一年超过13％。根据研究公司Countropoint的说法，它占国内市场的15％以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong conservation officials float sea restriction zones and ban on whale watching]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284502/hong-kong-conservation-officials-float-sea-restriction-zones-and-ban-whale-watching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.30 19:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/30/A05A9F22-5B55-49E7-B8C7-C2514CCA6546_DE98725F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;西贡.照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港保护部建议当局赋予其暂时封锁一部分水域的权力去年的海洋哺乳动物之一。&lt;/p>; &lt;p>;，但海豚保护协会主席泰森·张·凯（Taison Chang Kai-tai）周三对赋予农业，渔业和保护局局长此类权力的提议表示怀疑，并指出当局还指出了当局要研究设置临时限制区的可行性。&lt;/p>; &lt;p>;“考虑如何执行，而不是谁拥有权力，更重要部门周二表示，已向政府专家小组提出了有关保护海洋哺乳动物的立法审查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/10/30/E0623FD6-E929-4D4D-BAEB-E9DCC9395616_98CCB9995.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;观看海豚缺乏法律权力。照片：Xiaomei chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它建议其董事可以在发现海洋哺乳动物时将其指定为临时限制区域。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;其他建议包括对观看海豚的现有行为守则赋予法律地位野生动物保护条例，禁止“故意骚扰”。罪犯最多可以面临一年的监禁，并在定罪后面临100,000港元（12,800美元）的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;该部门对海豚的行为守则观看，看着操作员的指导方针，以保持一定距离并控制一定距离并控制&lt;/p>; &lt;p>;的速度。但是，该法规缺乏法律权力，而被违反的法律权力不能被起诉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;海豚保护协会的张说超过一个如果当局希望在城市的水域建立受限制区域，则需要参与部门。关注？&lt;/p>; &lt;p>;此阶段的最好方法是明确确定可以将哪些香港水域指定为这种限制区域。首次被发现两周后，在赛功里的庇护岛。一份报告确定，它被一艘大型快速移动的船只杀死，该船只受伤，该船只受伤。&lt;/p>; &lt;p>;被认为鲸鱼陷入了该地区。它很快吸引了成千上万的好奇观众，他们乘坐了特许船只和观光船以瞥见哺乳动物，并在社交媒体上拍照。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What can diabetics do to lower risk of developing cancers common in Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284503/what-can-diabetics-do-lower-risk-developing-cancers-common-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.30 19:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/30/1eeacff0-d8ce-4b3f-8eb1-574b36721587_7946aff5.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;（左） HKU的Seto和Hku的Michael Cheung Ka-Shing博士在新闻发布会上有关他们的发现。照片：May TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;保持平均血糖水平低于7％，可以帮助将糖尿病患者患结直肠癌或肝癌的风险降低约30％，香港大学的一名香港大学研究人员说，在全市范围内的研究中涵盖了超过14万名患者的数据。&lt;/p>; &lt;p>;在周三释放他们的发现，研究人员说，他们去年进行了两项研究，其中他们分析了新诊断的糖尿病患者的临床信息。 &lt;/p>; &lt;p>;“很好地控制血糖水平可以减少冠心病，肾脏疾病和中风的机会，并且对预防肿瘤的预防有重大影响，”沃尔特教授该大学医学系的Seto Wai-kay说。根据香港癌症注册表的说法，该市的第二和第五大癌症。&lt;/p>; &lt;p>;糖尿病是一种慢性疾病，其特征是胰岛素缺乏或耐药性或两者兼而有之引起的血糖水平升高。大约有70万人在香港患有糖尿病。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管可以更好地控制糖尿病在预防心血管和肾脏疾病方面具有证明有效性&lt;/p>; &lt;p>;研究人员研究了糖尿病控制与发展结直肠癌或肝癌的风险之间的关系。&lt;/p>; &lt;p>;他们比较了保持HBA1C的影响 - 平均血糖水平在过去的两到三个月中，糖尿病患者低于7％，反对患者为7％或以上的患者。&lt;/p>; &lt;p>;在一项研究中，该小组追踪了88,468例在2005年之间被诊断出患有糖尿病的患者和2013年，发现1,229人最终患上了结直肠癌。研究人员发现，将HBA1C水平保持在7％以下，将结直肠癌的风险降低了28％。&lt;/p>; &lt;p>;随着HBA1C的平均水平较高，结直肠癌的总体风险增加。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;研究人员还发现，将水平保持在7％以下，降低了结肠直肠腺瘤，结肠和直肠的良性腺体肿瘤的风险，在另一项肝脏研究中提高13％。&lt;/p>; &lt;p>;癌症，该小组确定了2001年至2016年期间诊断出的14630名糖尿病患者。其中，有1,099名患者患上了肝癌。&lt;/p>; &lt;p>;该小组发现，将HBA1C水平保持在7％以下，从而降低了通过与较高水平的人相比，30％。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究表明，HBA1C水平低于7％，也降低了肝脏代偿性的风险，其中器官无法正确执行其所有功能， &lt;/p>; &lt;p>; HBA1C水平上升的HBA1C水平上升为24％，与肝有关的死亡增加了30％。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，他们调查结果强调了需要更好地控制患者的糖尿病，以降低发生结直肠癌或肝癌的风险，还提供了对除结直肠癌筛查和抗病毒疗法以外的其他癌症预防策略的见解。&lt;/p>; &lt;p>;这两项研究发表了。在医学期刊和肠道药理学和治疗学中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>