<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ahead of Antony Blinken visit, China urges US to avoid ‘illusion’ of strength]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224381/ahead-blinken-visit-china-urges-us-avoid-illusion-strength?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/842c6a50-e260-465b-bca9-691ce07f79c8_deec9cb5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周五敦促美国考虑北京的利益，不要与北京打交道随着华盛顿高级特使安东尼·布林肯准备访华，中国的强势地位和取得突破的预期变得暗淡。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌在例行新闻发布会上表示，这是一个“严重的问题”美国“误判”，将中国视为其最大的地缘政治挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;“相对克制”：为什么布林肯的中国之行引发了谨慎的希望&lt;/h3>;&lt;p>;而世界上最大的两个经济体在经济上展开竞争王毅说，华盛顿不应进行“恶性竞争”，更不应打着竞争的幌子遏制打压中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是所谓的负责任的竞争，而是一种极不负责任的霸权行径，只会把中美推向对抗，把世界推向分裂。” &lt;/p>;&lt;p>;“我想再次强调，美国不应抱有以强势地位与中国打交道的幻想，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;就在美国国务卿安东尼·布林肯访问北京的几天前，这是美国官员五年来对大陆进行的最高级别访问，华盛顿正寻求修补紧张的关系。&lt;/p>;&lt;p>;王说，两国布林肯访华期间，各国将就双边关系和共同关心的重要国际和地区问题交换意见。他说，中国也将阐明立场和关切，“坚决维护”自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，美国和中国都应该“正确看待”彼此的内外政策，找到符合两个世界大国和国际社会利益的相处之道。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，对话的大门对中国是敞开的，但“沟通必须解决双方的关切双方并有实际成果。”&lt;/p>;&lt;p>;“要解决问题，不能在损害对方利益的情况下进行沟通。不能说一套做一套，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还敦促华盛顿停止干涉中国内政，为美中关系回到稳定轨道创造条件。 &lt;/p>;&lt;p>;王的评论与本周早些时候中国外交部长秦刚在与布林肯的电话中的讲话语气相似，他在电话中告诉美国外交官美国应该尊重中国的主权、安全和&lt;/p>;&lt;h3>;“微妙的时机”：为什么布林肯的沙特阿拉伯之行是“给中国的信息”&lt;/h3>;&lt;p>;秦还重申了北京对其所谓核心关切的立场，包括台湾、分析人士建议，这是为了确保布林肯明白，中国的底线不应该受到考验。&lt;/p>;&lt;p>;在中美关系恶化的情况下，布林肯将于周日抵达北京，进行一次高风险的访问。&lt;/p >;&lt;p>;由于美国击落了 2 月份进入美国领土的疑似中国间谍气球，今年早些时候计划的访问被推迟。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[My hopes are with ‘the American people’, China’s Xi Jinping tells ‘old friend’ Bill Gates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224380/my-hopes-are-american-people-chinas-xi-jinping-tells-old-friend-bill-gates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/d78cbca0-d4ad-45c0-bbfe-e096d14fe111_58b25211.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;改善中美关系的希望在于美国人民，中国国家主席习近平习近平周五在北京会见“老朋友”比尔·盖茨时说。&lt;/p>;&lt;p>;“我始终认为，中美关系的根本在于人民。据中央电视台报道，习近平对这位微软联合创始人和亿万富翁慈善家说：“我把希望寄托在美国人民身上。”&lt;/p>;&lt;p>;盖茨是他今年遇到的第一个“美国朋友”，习近平说，欢迎他来到钓鱼台国宾馆。他还称盖茨为“老朋友”——这是对为中国发展做出贡献、关心中国利益、了解中国问题的外国实体的特殊外交称呼。&lt;/p>;&lt;p>;“在当前的全球形势下，我们可以承载开展各种有益于我们两国、两国人民和全人类的活动，”习近平说，并补充说他希望中美两国人民之间的友谊继续下去。&lt;/p >;&lt;p>;“世界正在走出 Covid-19 大流行。人们应该多走动、多交流，以增进了解，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 访问北京的两天前，习近平发出了这条信息，当时双边紧张局势继续升温。 &lt;/p>;&lt;p>;周日和周一的访问被视为稳定紧张关系的举措。布林肯将成为拜登政府中第一位访问中国的高级官员，此前因疑似中国“间谍气球”进入美国领空而引发的争执推迟了计划中的访问四个月。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的讲话是这也是中国努力通过与美国知名商界人士的会谈来传达其对美关系态度的最新例子。&lt;/p>;&lt;p>;大约两周前，中国外交部长秦刚在北京会见了特斯拉首席执行官埃隆马斯克，他说两国应及时踩“刹车”，避免“危险驾驶”，适时“踩油门”，推进互利合作。&lt;/p>;&lt;p>;与盖茨的会晤也是首次在大流行期间暂停了所有海外旅行后，习近平多年来遇到了一位外国私营企业家或商业领袖。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨，比尔和梅琳达·盖茨基金会的联席主席，这是一个他与他一起创办的慈善机构前妻，在大流行来袭之前经常去中国旅行。他于周三抵达北京，这是他自 2019 年以来的首次访问——相比之下，在过去 30 年左右的时间里，他访问了 17 次。&lt;/p>;&lt;p>;紧随马斯克之后，盖茨是最新一位备受瞩目的外国访问者自今年早些时候大流行病后重新开放以来，许多商业领袖访问了中国。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 的蒂姆库克和摩根大通的杰米戴蒙也是迄今为止访问过的 40 多位跨国公司高管之一，尽管只有盖茨会见了习近平。&lt;/p>;&lt;h3>;花旗首席执行官与伊隆马斯克、杰米戴蒙等人一起在重新开放后访问中国&lt;/h3>;&lt;p>;鼓励盖茨与北京合作，推动造福所有人的活动习近平说，中国“主要是解决自己的问题”，“绝不会走国强必霸的老路”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意广泛开展技术创新与世界各国合作，积极参与和推动应对气候变化、抗击流行病和[保护]公共卫生等全球性挑战的努力，”中央电视台援引习近平的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示中方愿继续加强与比尔及梅琳达·盖茨基金会的合作，在力所能及的范围内帮助其他发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨——2020年从微软董事会卸任，专注于与全球健康相关的慈善事业、教育和气候变化 – 是中国工程院的外籍院士。&lt;/p>;&lt;p>;周四，他公布了 5000 万美元的资金，以支持与中国的联合疾病和医学研究机构。&lt;/p>; &lt;p>;盖茨表示，该基金会致力于与中国在创新、全球减贫、公共卫生和药物研究等领域开展联合行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我很失望在过去的四个时间里不能来年。所以回来非常令人兴奋，”他告诉习近平。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，习近平和盖茨最后一次会面是在 2015 年，当时他们在中国南方的博鳌论坛间隙进行了交谈。海南省。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还在 2020 年 2 月写信给盖茨，感谢他和他的基金会支持中国抗击 Covid-19。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: explosions rock Kyiv as African peace mission visits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224376/ukraine-explosions-rock-kyiv-african-peace-mission-visits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/6817c8ca-8bf3-42ab-ae13-29c05a45b680_5b4ca370.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，基辅至少发生两起爆炸，当非洲领导人开始行动时，空袭警报响起和平代表团，希望在乌克兰和俄罗斯之间进行调解。&lt;/p>;&lt;p>;和平代表团包括来自南非、塞内加尔、赞比亚、科摩罗和埃及的领导人，他们表示正在推进与乌克兰总统沃洛德米尔会面的计划周五晚些时候，泽连斯基在周六与俄罗斯总统普京在圣彼得堡举行会谈之前。&lt;/p>;&lt;p>;基辅市中心的路透社记者听到两声爆炸。市长 Vitali Klitschko 也报告了中央 Podil 区发生的爆炸。另一名记者在首都上空看到了两枚导弹的烟迹。目前尚不清楚这些导弹是由俄罗斯还是乌克兰的防空系统发射的。&lt;/p>;&lt;p>;一名电视台工作人员看到领导人乘坐车队抵达基辅，并进入一家旅馆使用其防空洞。 &lt;/p>;&lt;p>;后来基辅解除警报，南非总统在推特上表示任务“进展顺利，按计划进行”。&lt;/p>;&lt;h3>;普京和泽伦斯基同意会见非洲领导人讨论乌克兰和平计划&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰空军表示已击落六枚“猛击”弹道导弹、六枚巡航导弹和两架无人机。市政府表示，到目前为止，他们还没有收到死亡或严重破坏的报告，但警方表示伤亡人数不详。&lt;/p>;&lt;p>;这次空袭是俄罗斯自 2018 年入侵乌克兰以来发动的多次空袭中的最新一次。 2022 年 2 月。自从乌克兰开始为目前正在进行的反攻做准备以来，莫斯科增加了频率。&lt;/p>;&lt;p>;“普京通过对基辅发动几周来最大规模的导弹袭击来‘建立信心’，就在基辅访问期间非洲领导人来到我们的首都，”乌克兰外交部长 Dmytro Kuleba 在推特上写道。 “俄罗斯的导弹向非洲传达了一个信息：俄罗斯想要更多的战争，而不是和平。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法证实这是数周以来对首都的最大规模空袭，俄罗斯也没有立即发表评论&lt;/p>;&lt;p>;非洲领导人访问基辅郊外的布查镇开始了他们的行程，乌克兰称俄罗斯占领者在那里实施了处决、强奸和酷刑，国际调查人员正在那里收集战争罪的证据.俄罗斯否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;根据框架草案，包括南非总统西里尔·拉马福萨和塞内加尔总统麦基·萨勒在内的和平代表团可能会在初步调解期间提出一系列“建立信任措施” &lt;/p>;&lt;p>;该文件称，该任务的目标是促进和平并鼓励各方同意以外交为主导的进程。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施可能包括撤回俄罗斯军队，从白俄罗斯撤走俄罗斯战术核武器，暂停执行国际刑事法院针对普京的逮捕令，并解除西方对俄罗斯的制裁，它表示。&lt;/p>;&lt;p>;停止敌对行动的协议可能该文件指出，俄罗斯与西方之间的谈判需要伴随而来。&lt;/p>;&lt;p>;基辅表示，其自己的和平倡议（设想俄罗斯军队撤出乌克兰领土）必须成为战争的任何解决。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China powers up hydrogen rail plans with locomotive conversion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224372/china-powers-hydrogen-rail-plans-locomotive-conversion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/ec687028-c8f8-470d-9c0b-9a702d55ae11_c0a8b7eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国建造了号称世界上最强大的氢动力机车，滚动官方媒体称其有潜力取代大多数现役化石燃料发动机的股票。&lt;/p>;&lt;p>;中国第一台由内燃机改装的氢动力机车“宁动”在国营大同子公司下线。拥有制造商中国铁路车辆总公司（CRRC）周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;中车大同副总经理兼总工程师梁振中表示，氢动力机车可以连续运行长达 190 小时。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;梁告诉国营的科技日报，机车有一个储氢系统，可以在两个小时内加满燃料，而且运行成本更低。&lt;/p>;&lt;p>;“氢是一种清洁的可再生能源.氢动力机车的运营成本约为内燃机车的一半，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国有超过 7,800 台内燃机车使用化石燃料，占 36% &lt;/p>;&lt;p>;报告称，CRRC 技术可以取代 90% 以上的发动机。&lt;/p>;&lt;p>;氢气在减少排放方面具有巨大潜力，因为与化石燃料不同，它不会产生有害污染物或温室气体。氢动力汽车的唯一副产品是热量和水。&lt;/p>;&lt;p>;氢动力机车由氢与燃料电池中的氧气相互作用提供动力，这种反应会产生水蒸气和电能。燃料电池和氢气罐通常安装在火车车顶。&lt;/p>;&lt;p>;氢气的来源多种多样，例如天然气、核能、生物质能和可再生能源，但如果它是由可再生能源产生的能源，被称为“绿色氢”，整个过程是清洁和可持续的。&lt;/p>;&lt;p>;世界上第一列氢动力客运列车于 2018 年在德国投入商业运营，已行驶超过 220,000 公里（136,700据其制造商、法国火车制造商阿尔斯通称，截至 1 月，在八个欧洲国家行驶了 1 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;中国制定了一项雄心勃勃的计划，以促进其氢动力汽车的发展，目标是拥有 50,000 辆燃料电池汽车根据国家发改委去年 3 月发布的计划，到 2025 年，中国还计划建设多个加氢站，每年生产 10 万至 20 万吨绿色氢气到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，中国中车在中国西南部四川省省会成都推出了氢动力列车。&lt;/p>;&lt;p>;该列车是当时同类列车中速度最快的据当地报纸《成都日报》报道，世界列车的速度为 160 公里/小时（每小时 100 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;火车的燃料电池可以运行 600 公里 – 足以维持一天而无需加油，报道称。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese state media drums up support for country’s AI development initiatives, but maintains caution about its risks and need for regulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3224377/chinese-state-media-drums-support-countrys-ai-development-initiatives-maintains-caution-about-its?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/cef917e8-2e96-443e-a683-3e3f88c7373a_95831baf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国官方媒体鼓吹支持在国家，赞扬其在帮助推动经济增长和成为有用的日常工具方面的潜力，同时对其风险保持谨慎并主张对该技术进行监管。&lt;/p>;&lt;p>;《人民日报》周五发表的一篇专栏文章，中国共产党中央委员会官方报纸表示，生成人工智能正在成为工作场所和人们日常生活的重要组成部分，这将导致社会发生深刻变化，刺激经济增长并推动新的产业发展革命。&lt;/p>;&lt;p>;生成式 AI 是指算法，例如为 ChatGPT 和类似服务提供支持的算法，可用于创建新内容，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频，据称咨询公司 McKinsey &amp; Co. 最近在这一领域取得的突破有可能彻底改变人们处理内容创作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我国已经建立了系统的 [AI] 研发能力，涵盖从理论到软件的各个领域和硬件技术，”《人民日报》的专栏文章说。&lt;/p>;&lt;p>;这篇评论文章反映了中国对生成人工智能的巨大赌注，将其作为一种战略工具，不仅可以挽救背负债务的国民经济，一个低迷的帖子-冠状病毒的恢复和人口挑战，但也为中国在激烈的技术竞争中击败美国提供了动力。&lt;/p>;&lt;p>;《人民日报》援引上个月在北京举行的中关村论坛年度技术盛会上发表的一份报告一篇文章称，中国机构迄今已推出至少 79 个大型语言模型 (LLM)，参数超过 10 亿个，这是衡量模型规模和复杂性的指标。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 是深度学习 AI 算法，可以使用非常大的数据集识别、总结、翻译、预测和生成内容。这些代表了用于训练 AI 聊天机器人的技术，例如 Microsoft 支持的 OpenAI 的 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;“一些国际大型 [语言] 模型更先进的原因在于它们可以获得大规模和高质量的训练数据集，”人民日报的一篇文章说。这表明中国在 AI 相关基础理论和 LLM 应用的优质培训数据方面仍然落后。&lt;/p>;&lt;h3>;AI 是否会成为中国超越美国成为第一经济体的王牌？&lt;/p>; h3>;&lt;p>;文章称，为应对这一挑战，国家应集中资源，在生成人工智能领域取得突破，并在理论研究和技术应用方面进行创新。它建议通过协调努力共享优质的中国训练数据。&lt;/p>;&lt;p>;海量训练数据、先进的算法和高性能计算资源是生成式 AI 服务（如 ChatGPT）崛起背后的一些最关键因素，去年 11 月启动并引发了一场全球人工智能军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，从北京、深圳到上海，中国主要城市纷纷出台了促进人工智能发展的战略政策。&lt;/p>;&lt;p >;这些举措表明，在美国贸易制裁阻止大陆公司获得最先进的半导体和芯片制造设备的情况下，中国急需加快该领域的发展。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科技中心深圳推动行动计划提升AI计算资源&lt;/h3>;&lt;p>;然而，人民日报文章仍然对生成AI的潜在风险提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;“大AI模型带来的治理挑战不容忽视”，社论说，并补充说中国应该“构建一整套法律、规则和道德规范，以确保人工智能的健康发展”。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，官方媒体新华社发表声明，总结中共中央政治局关于中国社会和经济发展的季度会议时说，国家必须“为 [生成 AI] 创新创造生态系统，但同时要考虑风险防范”。&lt;/p>;&lt;p>;随着 ChatGPT 的快速发展，北京将引领世界推出针对该技术的新法规，预计中国将在今年内准备好其人工智能法草案供该国立法者审查。&lt;/p>;&lt;p >;根据本月早些时候在国务院网站上发布的一份文件，中国国务院 2023 年的立法计划包括提交人工智能法草案，以及提交全国人民代表大会常务委员会审议的 50 多项措施.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers invited to chill with Tyson Yoshi and Jason Chan at HK$40 million harbour carnival to make residents happy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224378/hongkongers-invited-chill-tyson-yoshi-and-jason-chan-hk40-million-harbour-carnival-make-residents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/5ff43304-4301-4505-be7c-7ff704640530_aa536d7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;歌手泰森耀西和陈柏宇将加入其他大牌的系列即将在湾仔海滨举行的 Harbor Chill 嘉年华上的表演，作为该市为居民带来欢乐的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;其他表演者包括陈慧琳、Lolly Talk 和韩国说唱歌手雷迪。嘉年华由香港旅游发展局主办，耗资 4000 万港元（510 万美元），将于 7 月 8 日至 8 月 6 日每周六和周日沿海滨举行，可容纳约 15,000 人。&lt;/p >;&lt;p>;“我们希望创造一个环境，让香港人可以在城市夜景的背景下放松和闲逛，”旅游局发言人说。他补充说，虽然欢迎游客，但预计大多数参加者都是本地人。&lt;/p>;&lt;p>;这个被称为香港最大的海滨嘉年华的庆祝活动是财政司司长陈茂波发起的“快乐香港”活动的一部分4 月的 Mo-po。&lt;/p>;&lt;p>;当局在全市举办了三场美食展和电影票打折日，目的是在 Covid-19 大流行三年后振奋当地人的精神。&lt;/p >;&lt;p>;海滨嘉年华也将包括来自香港和世界各地的街头表演者，包括杂技演员、舞者和功夫专家，以及小轮车手、滑板手和霹雳舞者的 X-Games 表演。&lt;/p>;&lt;p>;但是狂欢节的亮点预计是受邀表演的 41 场音乐表演，每晚有四位艺术家，第一场除外，届时将有五位。&lt;/p>;&lt;h3>;派对时间到了？ “欢乐香港”推动疫情后的士气和经济&lt;/h3>;&lt;p>;除了 Ivana Wong Yuen-chi 和 Endy Chow Kwok-yin 等主流名人外，阵容还包括 up-and-即将到来的艺术家或拥有狂热追随者的艺术家，例如当地独立的宠儿二人组、泰国歌手 TYTAN 和台湾摇滚明星 Yellow。&lt;/p>;&lt;p>;表演者 Yoshi 将在 8 月 6 日的最后一场演出中亮相。&lt;/p>;&lt;p >;总共将有 20 场演出，每晚两场。他们将在维港的水上舞台举行。&lt;/p>;&lt;p>;音乐会场地每晚可容纳2,500人，免费门票将于6月27日和7月17日上午10点开始在旅游局分两轮派发旅游局网站。&lt;/p>;&lt;p>;约20%的门票将在旅游局的尖沙咀游客中心提供给游客。&lt;/p>;&lt;p>;今年首五个月，香港录得超过 1000 万游客，约为大流行前平均水平的 40%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Delayed China-backed Indonesia railway is due to launch soon. But is it really ‘under control?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3224379/delayed-china-backed-indonesia-railway-due-launch-soon-it-really-under-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/f9b38ff9-9430-4d92-8479-fa98db5b267d_70f1b033.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚计划开始运营中国出资的雅加达-万隆高铁项目8 月，驳斥了最近有关 72 亿美元计划将再次推迟并将于 1 月启动的报道。&lt;/p>;&lt;p>;中国“一带一路”倡议在印度尼西亚的旗舰项目，最初预算耗资 60.2 亿美元，已经自 2018 年开工建设以来，一直饱受争议和延误。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达最初计划于去年 11 月推出这列火车，恰逢 G20 峰会，以便总统佐科维多多和他的中国人为它揭幕&lt;/p>;&lt;p>;然而，铁路还没有完工，当时政府说 2023 年 6 月是新的运营日期目标，这个目标也落空了。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚洲最大的经济体现在不遗余力地准备在几周后试运行火车，这趟火车将从首都到西爪哇万隆市，全长 142 公里（88 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;计划的 45 分钟行程，最高时速 350 公里，相比之下，驾车需要 2 到 3 小时，而目前乘火车需要 3 小时，最多可容纳 601 名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;“[印度尼西亚将]全力推动雅万高铁如期开通，充分发挥示范作用。” 6 月 9 日，据中国外交部称。&lt;/p>;&lt;p>;这位部长——也是维多多推动中国在该国投资的最高负责人——加倍承诺在 8 月启动这条铁路，并告诉议会成员同样的事情一切都“尽在掌控之中”的那一天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要早些时候听到关于谈判、利率和其他事情的……[谣言]，一切都在掌控之中。我们以良好的团队合作精神做每件事。所以[我们不要]制造恶作剧。直到今天都没有问题，一切都在控制之中，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;由于铁路项目超出预算，印度尼西亚要求中国银行降低利率&lt;/h3>;&lt;p>;卢胡特的誓言似乎是为了结束关于&lt;/p>;&lt;p>;在卢胡特与王毅通电话的前一天，路透社援引交通部 5 月 14 日的一份内部文件报道称，该部、工程咨询公司 Mott MacDonald、会计师事务所普华永道和当地律师事务所 Umbra 建议，铁路的商业运营可能会在 2024 年 1 月开始。&lt;/p>;&lt;p>;“存在风险，即 8 月份的商业运营目标可能会推迟到 12 月 31 日完成所有建设，” &lt;/p>;&lt;p>;然而，该项目背后的印尼和中国财团的合资企业 PT Kereta Cepat Indonesia China (KCIC) 的企业传播经理 Emir Monti 周四表示，8 月的日期是试营业仍在进行中，有限数量的公众免费乘坐从雅加达到万隆的火车。&lt;/p>;&lt;p>;没有详细说明试营业将持续多长时间。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;交通部铁路运输总干事 Risal Wasal 告诉雅加达邮报，“顾问和交通部都没有提出任何此类建议”，而是在 1 月份启动新铁路的运营。&lt;/p>;&lt;p >;周三，KCIC、其承包商和交通部在万隆开始了为期三天的测试，以改善基础设施、提高列车速度并收集各种数据和文件，以满足政府在获得运营许可证之前设定的要求，埃米尔说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，KCIC 将“遵守并完全遵守交通部制定的规定”，并补充说，到目前为止，火车的时速已达到 220 公里，低于预期的最高时速 350 公里。更多的测试是由于火车的速度逐渐增加，所以它可以在软启动期间全速运行。&lt;/p>;&lt;h3>;软启动？&lt;/h3>;&lt;p>;Septian Hario Seto，高级官员海事和投资协调部告诉路透社，乘客免费试用将于 8 月中旬进行，而付费旅行计划在 9 月进行。&lt;/p>;&lt;p>;对于总部位于雅加达的非政府组织研究所执行董事 Deddy Herlambang对于交通研究来说，如果车厢和基础设施没有得到政府的完全认证可以运行，那么 8 月启动火车可能会有风险。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月可能是软启动的日期，乘客量和火车速度将受到限制。我们还不知道设施和基础设施是否已经通过认证。如果出了什么事，谁来负责？” Deddy 说。&lt;/p>;&lt;p>;Aditya Dwi Laksana 是印度尼西亚交通协会铁路论坛的负责人，该协会汇集了政府官员和专家以改善交通。他还指出，铁路的各个方面尚未完工，包括Karawang 和 Padalarang 车站。&lt;/p>;&lt;p>;KCIC 周三告诉记者，位于雅加达的新铁路总站 Halim 仅完成了 92%。&lt;/p>;&lt;h3>;工人死亡引发了印度尼西亚铁路的安全担忧中国支持的铁路项目&lt;/h3>;&lt;p>;Aditya 表示，KCIC 和顾问正在进行调试测试，“他们仍在为此使用 [检查] 列车，而不是 [实际客运] 列车”。他说，还需要对轨道、桥梁、隧道和通信系统等设施进行“体能测试”。&lt;/p>;&lt;p>;“两个月够不够，如果他们还想运营[高铁] ] 到八月？他问道，并补充说，如果火车的推出时间仍然是8月18日，“最好不要广泛运送公众，而是先逐步限制乘客数量。如果安全得到保证，那么就可以让更广泛的社区参与进来。&lt;/p>;&lt;p>;新铁路的火车司机是否会在 8 月之前接受足够的培训也不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;今年 2 月 27 日，KCIC 在东爪哇的印度尼西亚铁路理工学院开始了对 150 多名员工（包括司机、待命应急人员和机械师）的培训。&lt;/p>;&lt;p>;40 名司机KCIC 的埃米尔说，被选中参加培训的还有中国西南交通大学和天津铁路技术职业学院，他们有驾驶长途或通勤列车 10,000 小时的经验。这相当于大约 416 天，相当于大约 13 个月。&lt;/p>;&lt;p>;KCIC 总裁 Dwiyana Slamet Riyadi 去年表示，有经验的司机需要接受为期八个月的高铁培训，而新司机需要接受 18 个月的培训。&lt;/p>;&lt;p>;因此，为了在 8 月的最后期限前完成，中国工人很可能会在雅加达 - 万隆高铁运营的第一年被派往运营, Aditya 说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，雅加达于 2019 年开通的日本资助地下捷运系统，在运营之初也最初使用日本工人。&lt;/p>;&lt;p>;当它是全面运行的印度尼西亚新高速铁路将拥有 11 列火车，每列有八节车厢。 Each train can carry up to 601 passengers, including 18 in a VIP class and 28 in first class.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s HK$2 billion hi-tech helicopter simulator expected to cut training for government pilots by up to 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224370/hong-kong-hk2-billion-hi-tech-helicopter-simulator-expected-cut-training-government-pilots-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/18e92c46-f2b3-461e-9368-3a690e5d9301_fd1a9ae8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s Government Flying Service has invested more than HK$2 billion (US$256 million) to set up the first Airbus H175 Cheetah helicopter simulator in Asia, which is expected to cut training for rescue pilots by a year and slash overseas training costs, it was revealed on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The simulator system, programmed to create a true to life animation of the city&#39;s environment, has been in operation six months and has been used to train 44 pilots in all types of search and rescue, surveillance, and emergencies in extreme weather.&lt;/p>;&lt;p>;Veteran pilots have been invited to curate the programme to adapt the scenarios to Hong Kong conditions.&lt;/p>;&lt;p>;The new simulator is expected to reduce the seven to eight years pilot training at present to six years because assessments and training can all be delivered at the same centre.&lt;/p>;&lt;p>;“We are confident we have taken a proactive step in changing the ways of training,” Captain West Wu Wai-hung, the service&#39;s controller, said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The stimulator&#39;s construction was completed last September and later passed the Civil Aviation Department&#39;s evaluation.&lt;/p>;&lt;p>;The simulator system costs HK$1.16 billion and the training centre on Lantau Island costs HK$1.12 billion.&lt;/p>;&lt;p>;Government pilots previously had to travel to France for training and to undergo assessments in a helicopter simulator.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said the training only met the service&#39;s “usual standard” as instructors were not operating in line with Hong Kong&#39;s higher demand.&lt;/p>;&lt;p>;He added the team was determined to change training procedures from passive to active.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong emergency services rescue paraglider, 74, after crash on hillside&lt;/h3>;&lt;p>;Wu explained active training involved several experienced pilots being called to be simulator instructors, so that they could contribute their flying experience in most emergencies, supervise trainees and help them to think about and deal with all kinds of situations.&lt;/p>;&lt;p>;There are two pilot seats and a real aircraft panel inside the simulator cockpit.&lt;/p>;&lt;p>;The instructor can control and plan complicated missions such as malfunction handling and ditching.&lt;/p>;&lt;p>;Howie Chan, a senior pilot and one of the instructors, said he spent a lot of time designing the programme to ensure the exercises, such as deck winching at night, were realistic.&lt;/p>;&lt;p>;Training of that type was previously carried out in real aircraft and caused wear and tear over a period of time, Eddie Liu, a senior pilot (helicopter standard) said.&lt;/p>;&lt;p>;Liu said more than 2,000 hours of flying had been carried out in the simulator by this month.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong police set to launch &#39;HKSOS&#39; app to quickly pinpoint lost hikers&lt;/h3>;&lt;p>;Wu said that the fleet had seven aircraft – some of which had been used for training – but could now be freed for standby operations.&lt;/p>;&lt;p>;He added he expected to see an increase in aircraft availability, which would improve the service.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said the H175 Cheetah simulator was built for endurance and was expected to be in service for at least 20 years, so it was here to stay.&lt;/p>;&lt;p>;He added it was “too early to foresee” any replacement of the present helicopter fleet by other models.&lt;/p>;&lt;p>;Aviation firm Indra, which provided the avionics software, developed the simulation system for pilots to train in a variety of day and night time missions, often in bad weather.&lt;/p>;&lt;p>;The system also replicates the characteristics of the H175 to prepare pilots to perform well in real-life operations.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crime in Hong Kong: 5 alleged triad members among 6 arrested over vandalism of carmaker BYD showrooms, service centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224371/crime-hong-kong-5-alleged-triad-members-among-6-arrested-over-vandalism-carmaker-byd-showrooms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 18:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/6dd7c9b5-7cf7-48f1-975c-4e984a147255_607fde07.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Five suspected triad members are among six Hongkongers arrested in connection with a spate of vandalism cases that targeted facilities used by Shenzhen-based electric-vehicle maker BYD, police have said.&lt;/p>;&lt;p>;The five men and one woman were picked up by anti-triad officers in a series of raids in Yuen Long and Tuen Mun on Thursday and Friday, the force said.&lt;/p>;&lt;p>;Officers also impounded three cars believed to have been used during the vandalism spree that hit three showrooms and a service centre on Monday morning.&lt;/p>;&lt;p>;A force insider said police were still looking for the owners of the three impounded vehicles and a fourth car discovered earlier.&lt;/p>;&lt;h3>;Vandals attack Hong Kong showrooms of electric vehicle manufacturer BYD&lt;/h3>;&lt;p>;Acting Superintendent Auyeung Tak, of police&#39;s New Territories North crime unit, said there was no evidence to suggest the suspects had deliberately targeted “the mainland-brand automobile company involved”. He did not name BYD during the press briefing.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, he described JC Motor, the carmaker&#39;s exclusive Hong Kong-based distributor, as the victim, since the four premises belonged to the latter.&lt;/p>;&lt;p>;The force&#39;s investigation suggested the incidents had been provoked by a dispute, though the exact details had yet to be established, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Of course, we will conduct a detailed investigation into the background of the victim and do an analysis,” Auyeung said. The force could not currently conclude whether JC Motor or its staff was linked to the cases and needed more time to investigate, he added.&lt;/p>;&lt;h3>;Suspected Hong Kong triad leader, 34 others arrested after gang storms office&lt;/h3>;&lt;p>;Auyeung said the five men had triad backgrounds, but stopped short of revealing how much money they were paid to carry out the attacks. The woman is the partner of one of the five men.&lt;/p>;&lt;p>;Discussing the three cars impounded during the two-day arrest operation, the acting superintendent said one of the vehicles was used to pick up the suspect who rammed a separate car into the rolling shutter of the showroom in Yuen Long.&lt;/p>;&lt;p>;He added that the woman and five men were detained on suspicion of criminal damage – an offence punishable by up to life imprisonment in jail under the Crimes Ordinance.&lt;/p>;&lt;p>;The suspects, aged between 34 and 48, were still in police custody as of Friday afternoon. Detectives from the New Territories North&#39;s anti-triad squad are following up on the case.&lt;/p>;&lt;p>;Police said the investigation was ongoing and further arrests were possible.&lt;/p>;&lt;p>;The first of the vandalism attacks was reported before 4am on Monday after someone found red paint had been poured on the window of BYD&#39;s Tsim Sha Tsui showroom on Chatham Road South, police said. Officers found a paint can beside the store.&lt;/p>;&lt;p>;Officers were called to Hi Yip Street in Yuen Long about 10 minutes later, after the rolling shutter of the New Territories showroom was rammed by a car, which was later identified as a stolen vehicle found abandoned on the pavement outside the shop.&lt;/p>;&lt;p>;Police received a report of a third incident after 5am, when red paint was poured on the glass door of a commercial building on Gloucester Road in Wan Chai.&lt;/p>;&lt;p>;A force insider had said an initial investigation suggested the vandals were targeting BYD&#39;s showroom, which was located next to the building&#39;s entrance.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong police arrest &#39;suspected triad member&#39; over fatal brawl on outlying island&lt;/h3>;&lt;p>;The fourth case came to light before 7am, when police received a call saying the car park entrance of the BYD service centre on Ping Ha Road in Tin Shui Wai had been covered in red paint.&lt;/p>;&lt;p>;No injuries were reported during the attacks. The Wan Chai and Tsim Sha Tsui showrooms were briefly closed for repairs.&lt;/p>;&lt;p>;JC Motor on Monday night said they needed more time to repair the showroom in Yuen Long, which was expected to reopen over the weekend.&lt;/p>;&lt;p>;“JC Motor strongly condemns all acts that disrupt public order, and calls on all sectors of society to work together to maintain social order and stability,” the company wrote on Facebook.&lt;/p>;&lt;p>;Between January and March this year, police handled 1,214 reports of criminal damage across the city, up 4.3 per cent from 1,164 cases logged in the same period last year.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northern China feels the heat as El Nino summer looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224356/northern-china-feels-heat-el-nino-summer-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/483cc550-da7c-4093-9e43-0d1f50628a40_05bf3e1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Cities across parts of northern China are bracing for further hot weather this weekend as high-pressure ridges persist across a swathe of the country.&lt;/p>;&lt;p>;The heatwave has engulfed much of the north this week, sending temperatures soaring in an area stretching from Inner Mongolia, across northern Hebei province to western Liaoning.&lt;/p>;&lt;p>;By 5pm Thursday, eight provincial-level capitals had recorded their highest temperatures of the year, state news agency Xinhua reported on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The heat was expected to put more pressure on the electricity system.&lt;/p>;&lt;p>;Authorities in the capital Beijing issued an orange alert – the second-highest in the four-tier system – on Friday as temperatures hit 39 degrees Celsius (102 degrees Fahrenheit).&lt;/p>;&lt;p>;Other cities, including Shijiazhuang and Cangzhou in neighbouring Hebei province, sweltered in 40-degree heat, with authorities issuing a red alert, the highest.&lt;/p>;&lt;p>;The hot weather is expected to keep temperatures above 37 degrees in many cities including Beijing and neighbouring Tianjin until Sunday, when cooler weather and rain are expected to arrive.&lt;/p>;&lt;p>;A vast area of southern China, including Yunnan, Guizhou and Guangdong, is also expecting heavy rainfall this month. The maximum hourly rainfall in these areas could reach 40-92mm.&lt;/p>;&lt;p>;Zhou Bing, the chief expert at the National Climate Centre, said on Tuesday that the El Niño effect was on its way and the country needed to prepare for extreme weather.&lt;/p>;&lt;p>;“The impact of El Niño on future weather and climate patterns remains uncertain. If it becomes a strong event at its peak, it could surpass the record for the warmest global weather in 2016,” Zhou said.&lt;/p>;&lt;p>;According to the National Climate Centre, parts of the country can expect more than 30 “high temperature” days – or days above 35 degrees – during an El Nino summer. The climate effect also leads to extreme drought in the southwest.&lt;/p>;&lt;p>;El Niño is caused by warmer water temperatures in the central and eastern equatorial Pacific Ocean. It results in more heat being released into the atmosphere, creating wetter and warmer air.&lt;/p>;&lt;p>;The World Meteorological Organisation reported last month that a warming El Niño was expected to develop in the coming months and combine with human-induced climate change to push global temperatures into uncharted territory.&lt;/p>;&lt;p>;“This will have far-reaching repercussions for health, food security, water management, and the environment. We need to be prepared,” WMO secretary general Petteri Taalas said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No-confidence motion against Japan PM Kishida Cabinet voted down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224368/no-confidence-motion-against-japan-pm-kishida-cabinet-voted-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 18:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/16/07a4bd6a-e36c-47c0-bc13-49166ad80eb5_b808ca05.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japan&#39;s House of Representatives on Friday voted down a no-confidence motion against the Cabinet of Prime Minister Fumio Kishida submitted by the main opposition party, a day after he quelled speculation of an early dissolution of the chamber.&lt;/p>;&lt;p>;The Constitutional Democratic Party of Japan criticised Kishida in the motion for failing to fully explain how to fund key policies, including measures to bolster the nation&#39;s defence capabilities and spark Japan&#39;s rapidly declining birth rate.&lt;/p>;&lt;p>;After Kishida indicated on Thursday he would not react to a no-confidence motion being tabled by calling a snap election during the ongoing Diet session through next Wednesday, the recognition that the Constitutional Democratic Party of Japan hoped to garner was diminished, especially given the motion had little chance of being carried.&lt;/p>;&lt;h3>;As Japan&#39;s population crisis deepens, why is Kishida holding back funding?&lt;/h3>;&lt;p>;The submission of a no-confidence motion by opposition parties is not uncommon during the run-up to the closing of regular parliamentary sessions, typically convened in January.&lt;/p>;&lt;p>;If a no-confidence motion was approved in the lower house, the chamber would be dissolved within 10 days or all Cabinet members would have to step down under a provision within Japan&#39;s Constitution.&lt;/p>;&lt;p>;Every no-confidence motion moved in the last decade has been voted down in the lower house, which has been continuously under the control of the ruling bloc of the Liberal Democratic Party and its junior partner Komeito.&lt;/p>;&lt;p>;On Friday, the Constitutional Democratic Party of Japan tabled the motion after some key bills were passed, such as one aimed at promoting better public understanding of the LGBT community, at a plenary session of the House of Councillors, the nation&#39;s upper house.&lt;/p>;&lt;p>;Among the opposition camp, the Japanese Communist Party voted in favour of the LGBT motion, but two relatively conservative forces – the Japan Innovation Party and the Democratic Party for the People – opposed it.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>