<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[After ‘don’t miss Trump next time’ quip, Jack Black’s band cancels Australia tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3270735/after-dont-miss-trump-next-time-quip-jack-blacks-band-cancels-australia-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/d83af15c-75d8-4010-ad8e-b9d9c6890b80_5155e06e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯尔·加斯（左）和杰克·布莱克在表演中饰演顽强 D 2022 年的一个节日。周日在悉尼举行的一场广泛分享的音乐会视频中，加斯发表了上述言论。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由演员杰克·布莱克 (Jack Black) 和凯尔·加斯 (Kyle Gass) 组成的美国喜剧摇滚组合 Tenacious D 在加斯就前美国总统暗杀事件发表评论后暂停了剩余的澳大利亚巡演唐纳德·特朗普总统。&lt;/p>;&lt;p>;周日悉尼音乐会在社交媒体上广泛传播的一段视频显示，加斯收到了生日蛋糕，布莱克敦促他许愿。然后，加斯在吹灭蜡烛之前似乎说“下次不要错过特朗普”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周六在宾夕法尼亚州举行的竞选集会上耳朵中枪，联邦调查局正在对此进行调查作为一次暗杀企图。此后，这位前总统在参加共和党全国代表大会时，右耳上缠着厚厚的绷带。&lt;/p>;&lt;p>;加斯周二在 Instagram 上为自己“严重缺乏判断力”道歉，并表示这些言论是不恰当的、危险的，而且是错误的。可怕的错误。布莱克表示，他对这些评论感到“措手不及”，他绝不会纵容仇恨言论或鼓励任何形式的政治暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“经过深思熟虑，我不再认为继续顽强的D是合适的。”巡演，所有未来的创意计划都被搁置。”Black 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Black 曾主演过《摇滚学校》、《假日》和《勇敢者游戏》，并在《勇敢者游戏》中担任主角配音。功夫熊猫动画电影，一直是乔·拜登的大力支持者，并参加了 6 月份为他举办的连任筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;Tenacious D 由 Gass 和 Black 于 1994 年在洛杉矶成立，两人在当地酒吧表演了他们的“模拟摇滚”表演。他们周二在纽卡斯尔的演出被取消，他们原定于本月晚些时候在布里斯班、墨尔本和阿德莱德以及新西兰演出，然后巡演被取消。&lt;/p>;&lt;p>;加斯的言论引起了澳大利亚政界人士的强烈谴责其中包括澳大利亚驻美国大使凯文·拉德 (Kevin Rudd)，他表示人们拿暴力开玩笑让他感到恶心，他们必须“长大并找到一份体面的工作”。&lt;/p>;&lt;p>;联合澳大利亚党参议员拉尔夫·巴贝特 (Ralph Babet) 表示，乐队应该立即被驱逐出境。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s sway over Pacific islands grows, will Japan counter by coming to Palau’s aid?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270681/chinas-sway-over-pacific-islands-grows-will-japan-counter-coming-palaus-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/c23a2090-8827-45fd-bd74-60f69151c7ab_d4fb35ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多次目击中国科考船在中国声称拥有主权的海域作业帕劳。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;帕劳呼吁日本帮助监控中国在其专属经济区内的海上活动。分析人士表示，东京过去曾帮助其他面临类似挑战的国家，并且可能愿意再次这样做，以对抗北京在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;这个太平洋岛国的国家安全协调员詹妮弗·安森 (Jennifer Anson) 描述了周一在接受日本国家广播公司 NHK 采访时，谈到了近年来它所面临的“挑战”。她说，中国科考船多次被发现不仅在帕劳专属经济区内作业，而且还危险地“盘旋”在连接该偏远地区与世界其他地区的关键水下光缆附近。&lt;/p>;&lt;p>;安森的担忧还不止于此。她还指出，有人看到中国船只在帕劳扩展大陆架区域进行研究活动，这一事态发展令分析人士感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“中国船只可以进行一系列非威胁性且合法的活动。东京早稻田大学国际关系助理教授本·阿西奥内 (Ben Ascione) 表示：“我们正在这些水域进行研究，但四方国家非常担心任何研究都可能具有双重目的。”他指的是日本、印度、澳大利亚之间的战略安全联盟&lt;/p>;&lt;p>;“中国很可能正在试水，看看四方国家如何反应以及他们对太平洋国家的承诺，”他在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p >;“没有理由恐慌，但这些国家需要保持警惕，以免太平洋岛国转向中国，就像我们已经看到的那样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Quad例如，各国政府对中国与所罗门群岛建立的密切关系感到震惊，其中包括在 2022 年签署一项安全协议，其细节仍然保密。&lt;/p>;&lt;p>;在最近与所罗门群岛会面后中国国家主席习近平和太平洋国家新任总理杰里米亚·马内莱周二宣布，北京将向其经济注入 2000 万美元，并为该国唯一的国际机场的扩建提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;帕劳 60 万平方公里的专属经济区国家安全协调员安森说，“对于我们的小岛来说，这是相当大的”。 “也就是说，利用我们有限的资源，能够监控[它]，能够提供我们需要了解正在发生的事情的监控。”&lt;/p>;&lt;p>;Anso，他在日本参加周二在东京举行的第十届太平洋岛屿领导人会议的日本人表示，她的政府特别有兴趣从东京收到有关帕劳附近作业船只的信息，因为该岛国目前无法获得这些数据。&lt;/p>;&lt;p >;她强调了日本定期为 18 个太平洋国家和地区主办的为期两天的会议的重要性，因为中国在该地区的影响力日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;帕劳人口约为 18,000 人，中国是仅有的 11 个与台湾保持正式外交关系的国家之一，北京声称台湾拥有主权。大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但美国及其盟国反对任何以武力夺取台湾自治岛屿的企图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/54b2c674-e9e6-4607-9ce8-d015f01c11a4_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;台湾前领导人蔡英文于 2022 年 10 月在台北举行的仪式上欢迎帕劳时任总统苏兰吉尔·惠普斯 (Surangel Whips)。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;帕劳一直抵制安森表示，参加东京会议的许多其他太平洋国家不想“说中国的坏话”，因为他们面临压力，要求放弃对台湾的外交支持，转而效忠北京，就像许多其他小国已经做的那样。他们是北京的密切合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;早稻田大学政治与国际关系教授重村敏光表示，日本协助监控中国船只的相对简单的第一步是让东京“提供帕劳海域所有船只的卫星数据并监控其活动。”&lt;/p>;&lt;p>;“很快提供巡逻艇或其他设备可能会有点困难，但这里的政府肯定正在考虑这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“日本很清楚，许多太平洋小岛国非常害怕中国，他们将失去海域，甚至可能失去土地，因此他们正在寻求从日本获得的任何形式的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，日本已经为此类援助开创了先例，此前曾向越南等东南亚国家提供沿海巡逻舰、雷达和通信设备早稻田大学教授 Ascione 认为，东京有巨大潜力向帕劳等太平洋岛国扩大类似的能力建设工作，就像中国在南海的领土主张一样。地区野心不断增强。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在太平洋岛屿及其周边地区越活跃，就越需要日本进行此类能力建设，”他在亚洲《本周》杂志上说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然假设中国科考船正在勘测鱼类资源和矿物，但茂村警告说，他们也可能正在绘制海底地图以用于潜在的军事应用——强调了其中的战略利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says Taiwan should pay US for defence: ‘they took about 100% of our chip business’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270730/trump-says-taiwan-should-pay-us-defence-they-took-about-100-our-chip-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/3a62c40b-25a3-4cd9-bc8f-8b76b4f28ada_11ee7b3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人唐纳德·特朗普抵达共和党第二天周二在密尔沃基举行的全国代表大会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，台湾应该向美国支付国防费用，因为美国没有给台湾带来任何东西，导致台湾芯​​片制造商台积电股价周三下跌.&lt;/p>;&lt;p>;“我非常了解人民，非常尊重他们。他们确实拿走了我们大约 100% 的芯片业务。我认为，台湾应该向我们支付防务费用，”特朗普在 6 月 25 日接受采访时表示，但在周二发表了声明。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，我们与保险公司没有什么不同。台湾没有给我们任何东西。”&lt;/p>;&lt;p>;台积电是先进芯片的主要制造商，其产品广泛用于人工智能应用、智能手机和战斗机等领域，分析师认为，台湾问题上的任何冲突都会摧毁世界经济。&lt; /p>;&lt;p>;美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应商，但没有正式的防务协议。然而，美国有法律义务向台湾提供自卫手段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/17/f19e3de8-df24-41b2-9f7f-f93909d4ef05_b7592e8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台积电 (TSMC) 徽标）去年，这家芯片制造商位于台湾新竹的全球研发中心落成典礼上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾抱怨中国在过去四年中不断进行军事活动，因为北京试图向这个民主治理的岛屿施压。北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的评论令北京感到不安：似乎暗示如果台湾受到攻击，美国将保卫台湾，这偏离了美国长期以来的“战略模糊”立场。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和台北自 1979 年以来就没有正式的外交或军事关系。美国转而承认北京。&lt;/p>;&lt;p>;台湾行政院长曹荣泰周三表示，台湾愿意承担更多自卫责任，并正在稳步增加国防开支。台湾积体电路制造有限公司没有立即做出反应，该公司目前正处于周四发布第二季度收益报告之前的安静期。&lt;/p>;&lt;p>;台积电的股票，全球最大的代工芯片制造商和主要的苹果公司和Nvidia供应商，周三上午下跌超过2%。大盘下跌约 0.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 17/94da7774-a91b-4df9-8b64-f31839e14397_45ffae75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，亚利桑那州凤凰城正在建设一座台积电工厂。 完整该工厂计划于今年开始大规模运营。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台积电正在斥资数十亿美元在海外建设新工厂，其中包括斥资 650 亿美元在美国亚利桑那州建设三座工厂，不过该公司表示，大部分制造业务仍将留在台湾.&lt;/p>;&lt;p>;台湾还积压了美国价值约190亿美元的武器交付，美国官员和政界人士一再承诺加快交付。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年以来，台湾已抱怨美国武器（如“毒刺”防空导弹）的交付出现延误，因为制造商专注于向乌克兰供货，以帮助其对抗入侵的俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，美国国会通过了一项全面的对外援助计划其中包括对该岛的武器支持，此前众议院共和党领导人突然改变立场，允许就 950 亿美元的军事援助进行投票，该援助主要用于向乌克兰、以色列和台湾以及美国在印太地区的伙伴提供军事援助。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;台湾领导人赖清德五月上任后不久，北京在台湾举行了为期两天的军演，称这是对其就职演说的“惩罚”，谴责其演说充满分裂主义内容&lt;/p>;&lt;p>;但北京也一直在对台湾使用灰色地带战，运用非常规战术，通过让敌人持续保持戒备而不诉诸公开战斗来耗尽敌人的力量。这包括在岛上空发射气球以及几乎每天都有空军在台湾附近的天空执行任务。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 735, seize HK$692 million in bets amid illegal Euro 2024 gambling crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270728/hong-kong-police-arrest-735-seize-hk692-million-bets-amid-illegal-euro-2024-gambling-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/2d44adc3-1dde-4f2a-944e-860b4f2f3801_3069107f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在打击非法赌博行动中逮捕了 735 人。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了 700 多人，查获了近 7 亿港元（8,970 万美元）的投注记录，以及 250 万港元的现金和资产。 2024 年欧洲杯期间打击非法赌博。&lt;/p>;&lt;p>;警方周二表示，在 6 月 14 日开幕至 7 月 14 日结束的足球锦标赛期间，全市针对非法博彩公司进行了 165 次突击检查。 &lt;/p>;&lt;p>;共有735人被捕，其中包括499名男性和236名女性，年龄介乎18至74岁，涉嫌从事博彩、向博彩公司投注、经营非法赌博场所和洗钱等罪行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;警方检获了110万港元的可疑现金收益，以及价值140万港元的贵重物品，例如据信是通过犯罪资金获得的手表和汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/9ee45d33-3db5-43f9-ad42-ea87e95999bf_efaf48e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;西班牙队的阿尔瓦罗·莫拉塔 (Alvaro Morata) 在 2024 年欧洲杯决赛中战胜英格兰队后举起奖杯。警方针对全市非法博彩公司进行了 165 次突击搜查。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方亦没收价值6.92亿港元的赌注记录、12台电脑及95部用于非法赌博活动的手机。&lt;/p>;&lt;p>;警方在公共场所张贴打击非法在线赌博的广告，并与社区团体和其他组织合作，努力提高人们对非法赌博的认识。&lt;/p>;&lt;p>;警方警告说，那些因与非法博彩公司赌博而被判有罪的人可能会面临处罚最高可被罚款 5 万港元及监禁 9 个月。&lt;/p>;&lt;p>;被发现从事非法博彩业务的人士可能面临更严厉的处罚，包括最高 7 年监禁及 500 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;从2019年到去年，警方共记录了2,322起与非法赌博有关的案件。&lt;/p>;&lt;p>;在打击非法博彩的行动中，有超过800人被拘留，并查获了价值超过36亿港元的赌注记录。涉及2020年欧洲杯。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Defector’s testimony offers ‘sickening’ glimpse of North Korea’s violent purges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270627/defectors-sickening-testimony-offers-glimpse-north-koreas-violent-purges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/c79cb7b5-bd1b-4aeb-81d6-2bde183d022f_d53aceef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜国旗。受平壤委托阻止古巴与首尔建立外交关系的前高级外交官李日奎于 11 月叛逃。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前朝鲜外交官对他在金正恩政权统治下的经历发表了令人震惊的言论，其中包括对一名同事在被指控为美国从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月从古巴逃往韩国的高级叛逃者李日奎 (Ri Il-kyu) 让人们对金氏政权的残暴行为有了令人毛骨悚然的一瞥。&lt;/p>;&lt; p>;在接受韩国《朝鲜报》采访时，这位 52 岁的男子描述了 2019 年 2 月枪决队处决负责美国事务的前外交部副部长韩成烈 (Han Song-ryol) 的情况。&lt;/p>;&lt;p >; 据李说，外交部高级官员被迫在平壤附近的抗江军事学院目睹了韩国瑜的暴力死亡。 “场面太令人作呕，以至于那些看到行刑的人好几天都无法进食，”Ri 说，并补充说，他当时缺席，因为他正准备搬到哈瓦那。&lt;/p>;&lt;p>;但接受 This 采访的一位分析师《亚洲周刊》警告称，对于叛逃者的此类说法应持“保留态度”，因为他们很容易夸大其说法，以提高其作为线人的价值。&lt;/p>;&lt;p>;Ri 还声称，在 2019 年底，一名前任外交部长因腐败而与家人一起被送进集中营。&lt;/p>;&lt;p>;韩是美国事务专家，曾担任朝鲜外务省美洲司司长和副司长驻联合国副大使。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/ 8a5d025e-f91f-4731-a857-a77d4029b7c5_4346e2a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜国旗在附近基宗洞村一座 160 米高的塔顶飘扬位于朝韩之间非军事区的板门店休战村。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还代表朝鲜参加了 2005 年的六方核会谈。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年未经证实的当地报道称韩已被流放到朝鲜最北部的咸镜北道的一个偏远矿井进行重新洗脑。&lt;/p>;&lt;p>;叛逃者李在哈瓦那总共待了九年，分两段时间，平壤的任务是阻止古巴与首尔建立外交关系。然而，这些努力最终失败了，朝鲜的传统盟友古巴在 2 月份与韩国建立了关系。&lt;/p>;&lt;p>;李于 11 月份带着妻子和孩子逃到了韩国。&lt;/p>;&lt; p>;朝鲜研究大学政治学教授杨武镇表示，脱北者提供的大多数言论都是二手的或道听途说，“几乎无法独立证实”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们最好对他们的言论持保留态度，因为他们很容易夸大他们所看到或听到的内容，以提高其作为信息来源的价值，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>; “他们在这里获得的金钱奖励的大小取决于他们的信息在韩国当局眼中的价值。”&lt;/p>;&lt;p>;自由朝鲜电台负责人、前叛逃者金成民，表示，每位脱北者都会获得一次性 900 万韩元（6,500 美元）的安置方案、一套适度的廉租公寓以及每月约 100 万韩元的津贴——与任何生活在贫困线以下的韩国人相同。&lt;/p >;&lt;p>;但是，他说，除了标准福利之外，知名叛逃者还可以获得金额不详的额外现金奖励，以及在政府机构找到工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/01ecc571-c692-4e29-ace7-c227bbc8470d_48cfd6b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵沿着韩国坡州靠近朝鲜边境的铁丝网巡逻。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，韩国总统尹锡烈在向约 200 名脱北者发表讲话时表示，政府将“大幅”增加向朝鲜脱北者提供的安置资金。 &lt;/p>;&lt;p>;“解决朝鲜人权问题是朝鲜半岛和平与统一的重要基础，接纳脱北者是实现这一目标的第一步”，他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但李勇浩的爆炸性指控不太可能有助于改善朝韩两国之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士此前告诉《亚洲周刊》，朝鲜已经放弃了过去追求统一的“统一战线”战略，现在对韩国渗透到其社会的文化影响深感担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管受到严厉的惩罚，韩流[韩国流行文化]并没有放缓，”Ri 表示。 “金正恩夺走了人民统一的希望。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China battens down the hatches for blustery trade winds as odds of Trump victory rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270667/china-battens-down-hatches-blustery-trade-winds-odds-trump-victory-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/a713a0f6-55a8-4266-bd93-29b1ac9ec7aa_b3c4df32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着唐纳德·特朗普的选举前景日益改善，中国正在做好准备应对全球贸易最坏的情况。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，如果美国前总统唐纳德·特朗普重返白宫，中国已做好充分准备，应对关税海啸，因为中国政府和私营部门可能会遭遇关税海啸。中国现代国际关系研究院（CICIR）研究员陈凤英表示，“另一场贸易战似乎不可避免。”给该国国家安全部。&lt;/p>;&lt;p>;今年总统选举的共和党候选人特朗普周六在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上耳朵中弹——这次袭击似乎扭转了局势尽管该事件的最终影响还有待观察，但短期内他的支持还是有的。&lt;/p>;&lt;p>;2018年和2019年，他的政府对价值数千亿美元的中国商品征收高达25%的关税。在今年的竞选期间，他已经发出了更严厉的威胁，包括对所有中国进口商品征收超过 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“看来我们已经在逐步适应，”陈说。 “我们一直在通过供应链迁移来消化关税——没有其他办法。”&lt;/p>;&lt;p>;在经历了2018年第一波关税带来的一些最初的恐慌之后，中国一直在通过利用新兴市场来重组其全球贸易格局。 &lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，中国有着完全不同的心态，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库亚洲首席经济学家尼克·马罗表示，特朗普征收更高关税的途径之一是取消中国与美国的永久正常贸易关系地位。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的策略是[马罗说：“他的第一个任期]在很大程度上涉及他测试自己的权力和办公室的极限，同时试验他能在多大程度上冲击美中贸易和外交关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“第二个任期特朗普担任总统更加可怕，因为他将更好地了解自己能做什么、不能做什么——具体来说，他需要做什么来绕过这些限制以实现他想要的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，特朗​​普选择俄亥俄州参议员万斯（JD Vance）——一位直言不讳的对华鹰派——作为他的副总统候选人。在入选福克斯新闻后的首次采访中，万斯将中国称为对美国的“最大威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;但无论其在竞选期间有何用处，对中国商品征收如此高关税的可行性尚不确定分析师表示，因为这可能会引发本已居高不下的通胀率再次飙升，给消费者带来沉重负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“许多美国制造商不具备全球竞争力，并且依赖于关键的中间投入和资本货物来自国外，包括中国。”马罗说。&lt;/p>;&lt;p>;这些货物缺乏直接替代品，至少会带来生产者价格上涨的风险，他说，补充说，即使未来几年价格下降，它们也可能会达到高于关税前平均水平的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对所有中国产品征收 60% 的关税，这意味着“美中关系完全脱钩”，中国社科院美国问题研究员卢翔表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当关税还有谈判空间时，中国仍然会关心”关于双边关系。但如果贸易关系完全破裂，相互依存为零，中国就不会再关心美国，这也将是（对特朗普来说）最不稳定的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普有务实的一面鲁说，共和党采取的更强硬立场 — — 许多人呼吁完全脱钩 — — 更难改变。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，特朗普当选后有可能宣布加征60%的关税，但这样的立场更有可能被用来在与北京的进一步谈判中占据有利地位。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普新任总统下，两国可能会在能源（中国是主要进口国，美国是多产出口国）以及美国国债（中国是美国国债）等领域找到妥协的空间。丁说，从短期来看，如果特朗普获胜，中国出口行业可能会得到提振，因为美国进口商可以在关税生效前提前发货并积累库存。 &lt;/p>;&lt;p>;“这也意味着目前产业链迁出中国的趋势将会持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;但与乔·拜登政府采取的做法相反——投资环节受到大幅限制——特朗普表示支持中国企业在美国建厂并雇用当地工人。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会将这些企业的对外投资方向从东南亚等地区转移出去丁说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多中国制造商都认为贸易战将再次爆发。他们向海外转移产能的努力仍在继续，甚至正在加速。”丁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于中国来说，从政策角度来看，不能只增加更多的产能，而没有国内产能。”需求，”他补充道。 “[它将被迫通过提振国内消费来重新平衡经济。”&lt;/p>;&lt;p>;随着保护主义政策 — — 特别是围绕敏感技术 — — 已成为美国两党的共识，即使特朗普没有连任，美国的未来美中关系不太可能很快出现好转。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府在维持特朗普对中国进口商品征收关税的同时，5 月份对一系列商品征收了更多关税，并通过其政策加强了对技术贸易的限制。两位候选人中，CICIR的陈表示，特朗普可能会更大声，提出更全面的措施，但拜登更安静、更精确。&lt;/p>;&lt; p>;“有时候，不叫的狗咬得更厉害，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s continued opening up sets country on path to better future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270510/how-chinas-continued-opening-sets-country-path-better-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/faf6f6e2-be0d-41a1-a344-a9b8831bb99d_d6e44e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 1978年十一届三中全会上，中国领导人邓小平号召共产党干部“解放思想，运用头脑，实事求是”。他很快将接管一个刚刚摆脱意识形态极端主义和肆无忌惮的群众动员引发的灾难性剧变的国家。&lt;/p>;&lt;p>;当时，世界上很少有人能预见到中国将经历的巨大变革。在对国民经济部分进行战略性私有化、增强政府透明度和问责制以及追求中国融入全球经济的过程中，邓小平及其同事摆脱了之前对宏大叙事的迷恋，使中国走上了实用主义推动的现代化轨道。&lt; /p>;&lt;p>;近50年过去了，中国面临着一个截然不同的世界。它已经超越许多国家成为世界第二大经济体。全球南方正在崛起，尽管不均衡且存在明显的内部差异。供应链越来越多地被分解和重组，金融和贸易流动沿着地缘政治和区域集团的路线重新调整。&lt;/p>;&lt;p>;然而，过去和现在也有相似之处。历史学家尼尔·弗格森等一些观察家认为，当今时代是第二次冷战时期。备受推崇的冷战后双赢全球化和自由贸易思潮似乎已经让位于一种粗鲁的觉醒：大国之间激烈的战略竞争将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;随着三中全会的召开本周，中国必须认识到其成功的根本秘诀没有改变。保持开放并为自下而上的实验让路仍然是其经济成功不可或缺的要素，特别是当它寻求进行急需的转型，成为一个拥有强大、富裕的中产阶级的基于知识的先进制造强国时。&lt;/p >;&lt;p>;首先，中国必须赋予企业家权力，以填补紧迫的空白，提高私营和国有企业的实验竞​​争力。经济学家金克宇指出，需求赤字和对私营部门信心的丧失是中国疫情后复苏的障碍。研究人员观察到，地方政府债务通过选择性地施加资金约束，排挤了民间投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为就业和增长的支柱，私营企业特别是中小企业– 在传播和利用创新为社会创造更大价值方面发挥重要作用。然而，在 2023 年前 11 个月，私营部门的固定资产投资收缩了 0.5%，而国有部门的固定资产投资则增长了 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;总统等近期信号和措施习近平与著名自由派经济学家和商界领袖的会面受到热烈欢迎。此外，国家发展和改革委员会的报告主张加大对民营企业融资和上市的支持，同时告诫“选择性”执法。&lt;/p>;&lt;p>;但是，还需要更多努力。中国必须提高政策制定过程以及与私营企业沟通的一致性、确定性和清晰度，并加强对草根创业和民间主导的研究和创新的法律保护。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持至关重要为了克服太阳能电池板、电动汽车和锂电池等战略性行业的间接成本，北京现在应该促进成熟企业之间的竞争，并鼓励与外国合作伙伴建立合资企业，而不是采取进一步的补贴。这些资源最好部署在其他地方，例如开展农业和老年技术研究，这有助于中国的粮食安全和人口老龄化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/6882a910-b82c-4e76-a762-1e403ab06d20_1ba9f377.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;4月9日，中国北部内蒙古自治区的农民正在播种玉米种子。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二，北京必须不断向外国人开放国家，无论他们是游客、学生或熟练工人。政治学家、香港中文大学深圳分校教授郑永年呼吁中国单方面向世界其他地区开放。&lt;/p>;&lt;p>;最近有迹象表明，中国领导层正在对此做出回应。外国企业的需求和利益。其中包括放宽内地对香港非中国籍永久居民的签证限制，以及将澳大利亚和新西兰纳入李强总理上个月访问大洋洲期间宣布的单边免签国家名单。&lt;/展望未来，北京应加快扩大免签国家名单，同时将内地自动入境签证扩大到部分在香港就读的国际学生群体。这将增强香港作为内地与世界之间的缓冲区的作用。&lt;/p>;&lt;p>;必须更多地关注在中国经营的外国公司所遇到的担忧和困难，例如与法律相关的行政障碍。注册、商业纠纷和安全法​​的不透明。需要采取强有力的行动来恢复外国投资者的信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后，实验和开放需要对外部世界的准确、深入的了解。 Covid-19大流行对中国与世界各国之间的人文交流造成了严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;中国决不能放弃与相关专家、团体和各方进行建设性对话和良性辩论。不一定总是意见一致。与消息灵通、善意的对话者进行闭门讨论，即使很重要，也应该更频繁地进行，并涵盖更广泛的问题和地点。&lt;/p>;&lt;p>;忠诚的建议可能会刺耳。积极的故事讲述和热情洋溢的赞扬当然是受欢迎的，但只有通过知情、参与和公正地回应批评，中国才能向全世界展示它的真实面目：一个负责任的大国，可以与其他国家进行建设性合作，推动世界经济的发展。全世界的核心利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla’s biggest fan Cathie Wood predicts the stock to soar 10-fold as robotaxis take off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3270725/teslas-biggest-fan-cathie-wood-predicts-stock-soar-10-fold-robotaxis-take?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/39655f05-5565-4c54-96b5-26ae71567c19_3797d339.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ark Investment Management 首席执行官 Cathie Wood 在接受 CNBC 采访时发表讲话2023 年 2 月 27 日，纽约证券交易所 (NYSE) 交易大厅。图片：路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉进军利润更高的自动驾驶出租车平台业务将成为催化剂Ark Investment Management 的 Cathie Wood 表示，其股价上涨了约 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;Wood 将自动驾驶出租车生态系统描述为“8 万亿美元至 10 万亿美元的全球收入机会”，Wood 认为平台提供商比如特斯拉就拿了一半。她在 Tiger Money 播客中告诉彭博电视台的 David Ingles 和 Bloomberg Intelligence 的 Rebecca Sin，投资者正在不再将特斯拉纯粹视为一家电动汽车制造商，而是将一些自动驾驶出租车的潜力纳入定价。&lt;/p>;&lt;p>;“自动驾驶出租车平台是当今发展中最大的人工智能项目。”她补充道，方舟对特斯拉的估值主要基于其自动驾驶潜力。 “如果我们是对的，那么该股还有很长的路要走。”&lt;/p>;&lt;p>;伍德发表此番言论之前，由于全球电动汽车销售放缓，特斯拉股价今年截至 4 月 22 日下跌了近 43%。过去两个月的反弹抹去了大部分损失，但其表现仍大幅落后于前七大科技同行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/b4a5abe4-659e-4e0c-a83b-ac872337e8f5_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;Ark Investment Management 首席执行官 Cathie Wood 与特斯拉 Model 3 电动汽车的一张未注明日期的照片。图片：@CathieDWood/Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伍德长期以来一直看好特斯拉，使其成为她的 Ark Innovation ETF 的头号持股。该基金今年已下跌近 9%，资产下跌约三分之一，部分原因是赎回。相比之下，标准普尔 500 指数上涨了 18%。 Wood 以做出夸张的预测而闻名，包括她认为比特币到 2030 年将达到 148 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;自动出租车网络将是一个“赢家通吃”的机会，供应商伍德表示，能够以最安全、最快捷的方式将乘客从 A 点运送到 B 点将赢得最大的业务份额。该网络提供商将能够从车队所有者在其平台上产生的收入中获得 30% 至 50% 的份额，从而为其提供“具有爆炸性现金流的经常性收入”以及超过 50% 的利润率，她补充道。这与制造和销售或“一次完成”的车辆制造商业模式背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为人们缺少的是：机会的大小、扩展的速度、以及它的盈利能力。”她补充道，她预计特斯拉将引领美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;上周，特斯拉在价值 65 亿美元的 ARK Innovation ETF 基金中的权重超过了 15%。伍德表示，一旦 Ark 在投资组合中的权重达到 10%，通常就不会增加仓位。虽然持有的股票可能会因股价升值而走高，但该公司通常会在股价达到特斯拉的水平之前就开始出售。&lt;/p>;&lt;p>;资产管理公司已经从特斯拉身上获利了结，但允许其飙升至正常上限之外，她说，相信埃隆·马斯克的公司即将分享有关其机器人出租车项目的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉将其计划中的机器人出租车发布推迟了两个月至 10 月，以便团队有更多时间来构建更多原型，彭博新闻社周四报道。该消息导致该股下跌 8.4%，创 1 月份以来最大单日跌幅。伍德并不担心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能离这个机器人出租车机会越来越近，而不是更远，”她说。马斯克“希望向我们展示比 8 月 8 日看到的更令人惊叹的东西。他相信到 10 月就有可能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉尚未获得监管部门批准将无人驾驶汽车上路，并且其车辆在没有持续人类监督的情况下仍然无法安全操纵。然而，许多投资者相信它最终会将这项技术推向市场，并随着马斯克日益乐观的主张而抬高了该股。&lt;/p>;&lt;p>;方舟的估值模型并未考虑到特斯拉在中国或类人机器人领域的大部分潜力机器人和储能空间。在与中国科技巨头百度公司达成地图和导航协议并满足数据安全和隐私保护要求后，马斯克于四月赢得了中国官员的原则批准，将其驾驶辅助系统部署到全球最大的汽车市场。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示，随着自动驾驶趋势在整个运输行业蔓延，自动卡车可能会降低铁路的定价并提供点对点服务。她补充道，资深投资者沃伦·巴菲特青睐的铁路系统可能“陷入困境”。&lt;/p>;&lt;p>;伍德继续对英伟达反重力的估值表示怀疑。方舟于 2014 年以 4 美元的价格收购了这家专注于人工智能的芯片制造商，并持有该公司直至其经拆股调整后的股价接近 40 美元。自去年以来，在股价出现惊人上涨之前，该公司出售了大部分股份。&lt;/p>;&lt;p>;将股票推升至当前高度的投资者还没有花足够的时间让企业弄清楚如何采用该股票变革性人工智能技术。伍德说：“在我们看来，这太多、太快了。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;投资者纷纷涌入六强，将股市集中度推向更高水平她说，比 1932 年还好。当时，投资者纷纷涌向 AT&amp;T 等大型股票，这些股票巨大的现金缓冲和自由现金流被认为提高了它们在大萧条后的生存机会。在接下来的四年里，规模较小的公司表现优于大盘。&lt;/p>;&lt;p>;同样，较高的利率也促使投资者转向“六强”，因为它们拥有大量现金头寸，部分原因是人工智能推动的收入增长。随着利率下降，投资者的风险偏好将扩大到其他具有颠覆性技术的股票。&lt;/p>;&lt;p>;“现在不是出售我们策略的错误时机，”伍德表示。 “我们相信利率将会下降，而且下降的幅度比大多数人想象的要大。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Book Fair gathers writers, scholars, celebrities and experts. Here is what to do, see and eat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270726/hong-kong-book-fair-gathers-writers-scholars-celebrities-and-experts-here-what-do-see-and-eat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/0a9bf5d9-e4bf-488b-862b-cbd024bee0b9_ffb02999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第34届香港书展将于7月17日至7月17日举行23. 摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第34届香港书展将于7月17日至23日在湾仔香港会议展览中心举行，主题为影视文学.&lt;/p>;&lt;p>;除了图书之外，今年的展会将与体育休闲博览会、零食世界博览会同期举行，共有760家商贩。&lt;/p>;&lt;p>;这里，邮报给大家带来了精彩看点、活动点、美食点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;举办各类研讨会，知名作家、学者、名人和专家云集。有些需要提前注册。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/376308b9 -62e4-4cc4-b5d9-1bb169b00362_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迷你电影院展示经典香港电影。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From humble intern to fashion icon, how  China KOL Xu Yan capture 60 million hearts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3270606/humble-intern-fashion-icon-how-china-kol-xu-yan-capture-60-million-hearts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/504d33c5-437a-4466-b362-9c3aa59ccf6d_2ba9f01d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最成功的时尚博主之一并不总是拥有一切。邮报介绍了徐岩这一现象。图片：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段中国时尚博主在巴黎求婚的视频在社交媒体上吸引了惊人的6000万浏览量，让她的生活成为人们关注的焦点。&lt; /p>;&lt;p>;徐艳，更广为人知的名字是徐老师，曾经是一名不起眼的报社实习生，但现在她在内地社交媒体平台上拥有约2000万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;7月13日，她的男友，据新闻媒体网易报道，还有一位拥有 300 万粉丝的博主，化名航在，在巴黎向她求婚，她接受了。&lt;/p>;&lt;p>;航在没有告诉徐有关他的求婚计划。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/aaecb25d-c4a5-4883-9fe2-5cba95657a65_5567dd3a.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐的职业生涯始于一名不起眼的报社实习生。照片：抖音/深夜徐老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他让助理告诉她，她正在埃菲尔铁塔附近的一家豪华酒店会见一位商业伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;当徐走到酒店的鲜花装饰的阳台上时，她看到男友穿着白色西装，手里拿着一束玫瑰。&lt;/p>;&lt;p>;“很久以前，我就跟航在说，我从未在繁星点点的夜晚见过埃菲尔铁塔。今天，当埃菲尔铁塔点亮时，我成了未婚妻。”徐在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这段求婚视频仅在抖音上就获得了 130 万个点赞，包括微博在内的各个平台的总浏览量接近 6000 万次和 Bilibili – 展示了徐在中国网络上的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;但十年前，现年 32 岁的他只是一家报纸的实习生，月薪 800 元（110 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;她毕业于广东省广州市暨南大学，主修中国文学。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻编辑室，徐被分配编辑文章，然后将其发布到社交媒体应用程序微信上。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/d7af61bc-b7ae-4e3a-a26d- 7452aef65b65_f2e61177.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浪漫的高度：徐在埃菲尔铁塔全景下求婚。照片：抖音/深夜徐老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月后，她在当地一家运营新媒体平台的公司找到了一份全职工作，月薪13000元（ 1,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;她白天在公司工作，晚上通过在微信公众号上写文章赚外快。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年中，徐辞掉了工作成为一名全职博主。她的内容主要关注爱情和人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;随着她的文章在网上流行，徐女士说，到那年年底，她的月收入达到了 5 万元人民币（6,800 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;然而，徐说，她对自己关注的话题的热情很快就枯竭了，因为她太年轻，生活经验有限。&lt;/p>;&lt;p>;相反，她选择写关于美丽和时尚的文章，尽管她对这些领域的了解也很少。&lt;/p>;&lt;p>;毫不奇怪，许多读者批评她不专业，这促使她阅读时尚知识并进行研究。渐渐地，她的意见得到了更多人的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“有几年，我每天工作好几个小时，没有休息一天。我每天半夜回到家。所以我不知道深圳（广东）的街道白天是什么样子。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;最终，她在网上成名了。&lt;/p>;&lt;p>;徐采访过许多人。杨幂、赵露思、朱一龙等中国顶级明星，也是一些明星的密友。&lt;/p>;&lt;p>;她还成立了自己的公司燕池文化，帮助孵化新博主。&lt;/p>;&lt;p>;她还成立了自己的公司燕池文化，帮助孵化新博主。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/468d26a8-ff48-4dca-a14f-a8ff7c1e0ebc_e76f201a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钻石恒久远 徐对男友的求婚计划一无所知。照片：抖音/深夜徐老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，徐老师在上海市中心租了一套300平方米的房子，过着奢侈的生活，拥有一切成功的物质条件，比如一双价值 40,000 元人民币（5,500 美元）的拖鞋。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我成功的秘诀是坚持下去并努力工作。找到自己喜欢的事情并不遗余力地去做。不要考虑回报，而要专注于付出你的努力。就是这样。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;她的求婚视频在大陆社交媒体上引起了轰动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的浪漫让我感动。我希望他们永远幸福。”一位微博网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你注意到她有多么富有，却忽略了她的勤奋和才华。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangkok hotel horror: 6 foreigners killed in suspected poisoning, Thailand stunned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270723/bangkok-hotel-horror-6-foreigners-killed-suspected-poisoning-thailand-stunned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 08:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/f659f53a-cd71-458b-8b86-89e6b17e0195_6e2690ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国警方封锁曼谷君悦爱侣湾酒店周围地区，周二被发现有六人死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在豪华酒店套房中发现了六具尸体，第七名客人神秘失踪，在用过的茶杯中发现了令人毛骨悚然的残留物——所有迹象都表明这是一起谋杀案- 曼谷市中心发生的中毒事件震惊了泰国，当局急于寻找答案。&lt;/p>;&lt;p>;周三，泰国法医警察将试图解开这起在五星级爱侣湾君悦酒店发生的令人不安的案件是高档游客、名人和政要的热门目的地。据当局称，六名越南受害者——三男三女，其中两人还持有美国护照——已经死亡大约 24 小时，周二下午，一名女佣偶然发现了这一可怕的场景。&lt;/p>;&lt;p>;“有人想要杀死这些人，但我们正在等待法医证明是怎么死的，”曼谷大都会警察局局长 Thiti Saengsawang 说，并指出六个茶杯底部含有可疑的“残留物”。&lt;/p>;&lt;p >;锁着的酒店房间、未受影响的客房服务以及失踪的第七位客人只会增加谜团，引发社交媒体上的疯狂猜测——而早期关于六人在枪战中死亡的错误报道更是加剧了这种猜测。&lt; /p>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 很快向全国发表讲话，向游客保证他们的安全，并将该事件定性为一次孤立事件。斯雷塔在巴吞旺区酒店举行的深夜新闻发布会上说：“没有任何打斗的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的工作假设是有第七名越南人”，受害者是中毒的”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;警方透露，已经为七名越南客人预订了五个房间，但在五楼的套房中只发现了六具尸体，其中一人下落不明，可能是嫌疑人。 &lt;/p>;&lt;p>;周三凌晨，作为正在进行的调查的一部分，泰国当局接管了受害者的打包行李。警方公布的照片显示，客房服务的盘子没有动过，旁边还有一瓶打开的水和喝了一半的软饮料。值得注意的是，在附近的桌子上发现了几个用过的茶杯，还有一对金属烧瓶。&lt;/p>;&lt;p>;令人不安的犯罪现场引发了对作案动机的一系列猜测，从商业纠纷到古怪的阴谋。但一位专家提供了更科学的观察。曼谷农业大学化学系助理教授 Weerachai Phutdawong 表示，证据表明氰化物中毒。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一被完全喝掉的是茶，无论烧瓶里有什么液体物质，启动这么快，肯定是氰化物。”Phutdawong 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/17/930f25ac-3a18-4f35-8cb6-a8aeca4b9320_8537fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未吃的饭菜留在房间的桌子上周二，曼谷爱侣湾君悦酒店发现六人死亡。图片来源：泰国皇家警察/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国游客的神秘死亡事件在泰国政府引起震动，总理斯雷塔敏锐地意识到潜在的声誉损害。自去年八月上任以来，斯雷塔积极吸引国际游客，提供免签证旅行，以帮助重振仍受疫情影响的经济：受到巨额家庭债务和外国投资撤退的拖累。&lt;/p>;&lt;p>; Covid-19 大流行期间，泰国每年接待近 4000 万游客。但急于吸引游客的行为也加剧了人们对犯罪分子在审查较少的情况下溜走的担忧。在此最新事件发生之前，中国同胞在泰国境内发生了一系列备受瞩目的绑架中国公民事件，抑制了中国旅游业在今年第一季度的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;尽管越南和美国游客都可以未经证实的社交媒体报道显示，其中一名死者最近曾多次前往曼谷。这只会加剧人们对泰国可能因外国人在其领土上神秘死亡的丑闻而面临声誉影响的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/5da4decb-ddc1-429c-a1da-8b9dfcbfa9f0_f9f4ee74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰语泰国总理斯雷塔·塔维辛（Srettha Thavisin）（左）在与警方就曼谷君悦爱侣湾酒店的死亡事件会面后出席新闻发布会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“祝你好运，挽救泰国作为顶级旅游目的地的声誉，”一位社交媒体用户感叹道。 “它还没有从新冠疫情之前恢复过来，现在泰国充满了来自世界各地的犯罪分子。”&lt;/p>;&lt;p>;随着对酒店可怕死亡事件的调查继续进行，泰国政府发现自己正面临着一场微妙的危机。平衡之举——在吸引急需的国际旅游业和确保游客的安全之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社、法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>