<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Angry at Yasukuni Shrine ‘toilet’ graffiti, Japan man posts US$64,000 bounty for vandal’s arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265346/angry-japan-man-posts-us64000-bounty-yasukuni-shrine-toilet-vandals-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/275d0972-d54f-402b-9c6c-a503403a3040_a9cc3411.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国社交媒体上流传的一段视频的剧照显示东京靖国神社柱子上红色涂鸦“厕所”一词旁边的男子。照片：X/Ek_aike&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上出现了一段视频，视频显示一名中国男子在东京备受争议的靖国神社的柱子上小便，并在柱子上喷写了“厕所”一词，愤怒席卷了整个日本。 &lt;/p>;&lt;p>;该事件再次让人们关注靖国神社的争议历史，突显其在煽动邻国对日本不满方面所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;一位东京商人对此事感到非常愤怒被描述为对纪念国家战争死难者的神社的亵渎，他悬赏 1000 万日元（63,960 美元）奖励任何能够帮助将嫌疑人绳之以法的人。&lt;/p>;&lt;p>;在周六，社交媒体平台 X 上，高须诊所创始人、整容外科医生高须克也悬赏 500 万日元，但第二天这个数字翻了一番，并表示如果嫌疑人被拘留，他很乐意将钱汇到国外在另一个国家/地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/275d0972-d54f- 402b-9c6c-a503403a3040_ecf8bf96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国社交媒体上流传的一段视频的剧照显示，“厕所”一词旁边有一名身份不明的男子东京靖国神社石柱上的红色涂鸦。照片：X/Ek_aike&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Takasu 在 X 上的帖子吸引了超过 1400 万次浏览，其中绝大多数人支持他寻找并拘留​​嫌疑人的活动，并提供嫌疑人的姓名和个人详细信息&lt;/p>;&lt;p>;在周六首次发布在中国视频分享应用小红书上的视频中，犯罪嫌疑人自称“铁头”，并用英语说：“我们没有什么吗？”对于日本政府向海洋排放污染水的行为，我们能做些什么？”&lt;/p>;&lt;p>;该评论被认为是指福岛第一核电站处理后水的排放，该核电站的三座反应堆在 2017 年发生了熔毁。 2011 年 3 月地震和海啸灾难的后果。日本政府对水进行了处理，将放射性粒子的数量降低到法定限度内，然后于去年八月开始将其释放到海洋中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然福岛放水最近一直是一个争议话题，但俄罗斯和中国以可能受到污染为由禁止日本海鲜产品，靖国神社主要因其与日本帝国历史的联系而成为国际批评的目标。&lt;/p>;&lt;p>;这座臭名昭著的神社成立于 1869 年，供奉着供奉神灵的靖国神社。超过246万男人、女人和儿童在战争中丧生。北京和首尔将其视为日本过去军事侵略的象征，并纪念战争死难者中被定罪的战犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括 14 名因战争罪被审判并被定罪的男子。二战期间的甲级战争罪行，包括在中国指挥关东军、后来担任首相的东条英机将军，以及 20 世纪 30 年代在中国东北伪满洲国情报部门负责人的土肥原健二。 &lt;/p>;&lt;p>;“几十年来，[中国]共产党一直将注意力集中在靖国神社上，并确保它不仅在教育领域占据显着地位，而且还成为战争电影和电影中的主要内容。天普大学东京校区专门研究俄罗斯事务的国际关系教授詹姆斯·布朗说。 “因此，如果你是在中国长大的年轻人，靖国神社并不是一个遥远的过去的问题，而是此时此地的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;日本也坚定地坚持这一立场。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种说法是，如果国家领导人想要向国家的战争死难者表示敬意（大多数人都认为这很好），那么他们可以很容易地前往附近的千鸟渊国立公墓，这是战争受害者的纪念碑，完全没有争议，”布朗说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/04/d367d6d2-f5f6-439c-b2f7-398ef99591e1_32860a4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，靖国神社的工人们准备清除被蓝色布覆盖的涂鸦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布朗说，尽管日本的宿敌坚称他们只是希望甲级战犯不再在靖国神社受到供奉，也不再有政客前往靖国神社参拜考虑到潜在的国内政治影响，日本政府不可能对此做出承诺。&lt;/p>;&lt;p>;即使东京要实施这一改变，布朗认为该国最激烈的批评者——中国以及南北双方也不太可能这样做韩国 – 将停止提及日本在其领土上发动战争的一切。&lt;/p>;&lt;p>;加藤健 (Ken Kato)，一位东京商人，他的祖父在第二次世界大战中在菲律宾的战斗中丧生，靖国神社悼念他加藤家族在 1945 年日本投降周年纪念日表示，应该请愿中国政府将涂鸦嫌疑人移交受审。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种侮辱，这让我非常愤怒，”加藤告诉本周在亚洲。 “中国应该将他遣返，因为这显然是提前准备好的，并且应该查明拍摄他破坏行为的人并对其提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;“但这非常愚蠢，”他补充道。难道他们没有意识到，通过在日本神社小便，然后在柱子上涂鸦，日本人会对中国人得出明显的结论吗？这就是中国人希望我们对他们的看法吗？”&lt;/p>;&lt;p>;加藤表示，他对嫌疑人被遣返回日本接受调查并不乐观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/d6862342-e94a-48b6-a0b2-b9f7c76ea07b_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，在日本二战结束投降 78 周年之际，人们在东京靖国神社排队参拜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一事件同样激起了网上的愤怒，一些人建议日本应该对中国公民关闭边境。&lt;/p>;&lt;p>;“一个体面的、发达国家会批评其公民的此类行为，将其视为国家耻辱，大使会道歉，但这是中国，所以我相信他会被视为英雄，”网络网站上的一条消息写道。电视网 Abema Times。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是该神社第一次遭到外国人破坏。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年 12 月，一名韩国男子在放置房屋后被捕 -节日期间在神社的厕所里制造了炸弹。没有人受伤。 2013年，另一名韩国男子试图闯入神社。他在被抓之前在正殿扔了一瓶油漆稀释剂。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，一名中国男子涉嫌放火焚烧神社的一扇大门，但成功逃脱逮捕并返回中国。次年，他因袭击日本驻首尔大使馆而在韩国被捕。他被判处监禁，但韩国法院因早些时候对靖国神社的袭击而拒绝将他引渡到东京。&lt;/p>;&lt;p>;日本警方表示，他们将最新事件视为破坏公物行为，尽管据报道，肇事者已经离开日本。涂鸦已于周一早上删除。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 of 7 public universities in Hong Kong rise in global ranking table]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3265370/6-7-public-universities-hong-kong-rise-global-ranking-table?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/49269cd3-e176-44c2-b4b2-01040c8bf46a_c0fd15e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学在亚洲排名第四，仅次于国立大学新加坡、北京大学和新加坡南洋理工大学。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港七所公立大学中有六所在全球排名中上升，香港最古老的大学攀升至第 17 位，这是自 2004 年该排名开始以来的最佳表现。&lt; /p>;&lt;p>;英国教育信息公司Quacquarelli Symonds (QS)的高级副总裁Ben Sowter表示，香港大学在国际声誉方面取得了显着提升，成为今年全球进步最快的院校之一。雇主和研究表现。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管香港在学术和研究方面取得了杰出的成就，但在改善毕业生就业成果方面仍然面临挑战，”他说。 “平衡这些成功与不断变化的经济和政治格局对于维持其全球地位至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;最新版 QS 世界大学排名显示，香港大学 (HKU) 攀升至第 17 位排名由去年的第 26 位上升，达到自 2004 年推出世界排名以来的最高位次。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学在亚洲排名第四，仅次于新加坡国立大学、北京大学和新加坡南洋大学科技大学。&lt;/p>;&lt;p>;香港其他顶尖大学的排名也较去年有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）上升 11 位至第 36 位，该机构称这是自2010年以来最好的表现。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学从去年表现最差的第60位跃升至第47位，再次跻身前50名。&lt;/p>;&lt; p>;理工大学和城市大学均上升八位，分别排名第57位和第62位。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学继去年下滑至第295位后，今年有所进步，排名第252位。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/575a8486-ccde-42fa-a9a9-fd7f538de7cb_7b0a8137.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;岭南大学是今年全市唯一一所排名下降的院校，从第641-650位跌至第711-720位。图片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;岭南大学是今年全市唯一排名下降的院校，从第641-650位跌至第711-720位。&lt;/p>;&lt; QS 对 106 个地区的 1,503 所高等教育机构进行了评级，评估范围包括九个领域：学术声誉、雇主声誉、学术人员与学生的比例、每位教师的引用次数、国际教师比例、国际学生比例、可持续性、就业数据和国际研究网络。 &lt;/p>;&lt;p>;QS 指出，香港是全球学术声誉表现最好的地区之一，在其排名中所占权重最高，为 30%。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学香港在这项指标中排名第 27 位，是香港唯一进入前 50 名的机构。&lt;/p>;&lt;p>;QS 补充说，香港是世界上最成功的研究中心之一，与城大和香港科技大学一样，技术学院在“教员人均引用次数”方面排名第 6 和第 16，“教员人均引用次数”是排名中衡量研究所所做研究的相对强度和数量的九个指标之一。&lt;/p>;&lt;p>;“香港城市大学的研究其产出的基础是庞大且多元化的师资队伍和高度国际化的学生群体。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，麻省理工学院 (MIT) 连续 12 年保持排名第一的大学地位.&lt;/p>;&lt;p>;伦敦帝国理工学院排名第二，牛津大学和哈佛大学分别排名第三和第四。剑桥大学跻身前五。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学是亚洲顶尖学府，保持第八位。&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆，北京大学跃升三位中大校长段崇智将迄今为止最好的成绩归功于中大师生。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“这一令人印象深刻的成绩充分体现了中大长期以来对卓越学术的承诺以及我们与世界一流大学竞争的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学发言人表示最新结果肯定了城大在教学、研究和知识转移方面的卓越表现。&lt;/p>;&lt;p>;城大校长 Freddy Boey 教授表示城大将继续带领师生拥抱全球发展趋势，为香港社会作出贡献香港与世界。&lt;/p>;&lt;p>;理大校董会主席林大辉表示，理大从2019年的第106位上升至今年的第57位，在前50名的排名中取得了进步。&lt;/p>;&lt;p >;理大校长滕锦光表示，理大将继续在教育、科学研究、创新和创业方面追求卓越。&lt;/p>;&lt;p>;已联系香港大学征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok says hackers targeted brands and celebrity accounts, including CNN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265406/tiktok-says-hackers-targeted-brands-and-celebrity-accounts-including-cnn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/2837a1b3-8599-4044-8bc0-1d0d054d5116_495b8092.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑客通过私信发送恶意链接，劫持知名 TikTok 账户。图片说明：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;短视频应用TikTok发言人周二表示，该公司已采取措施阻止针对包括新闻网络CNN在内的多个知名品牌和名人账户的网络攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示：“我们一直与 CNN 密切合作，恢复帐户访问权限并实施增强的安全措施，以保护他们的帐户继续前进。”&lt;/p>;&lt;p>;黑客通过发送通过私人消息的恶意链接劫持知名帐户。&lt;/p>;&lt;p>;中国母公司字节跳动旗下的社交媒体服务表示，正在采取措施缓解这一事件并阻止其再次发生。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 表示，被入侵的帐户数量“非常小”，它正在与受影响的帐户所有者合作，以在需要时恢复访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;该公司拒绝透露完整列表的帐户已成为目标或受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的一位消息人士表示，真人秀明星帕丽斯·希尔顿 (Paris Hilton) 的帐户已成为目标，但并未受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在美国的未来在 11 月美国总统大选之前，这一问题成为一个有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心北京政府可能影响 TikTok 的算法或收集有关美国用户的敏感信息，字节跳动面临出售 TikTok 的最后期限。该公司已起诉美国政府，试图阻止强制销售。&lt;/p>;&lt;p>;每月有超过 1.7 亿美国人使用该服务。&lt;/p>;&lt;p>;路透社和彭博社&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers face US$300,000 shortfall in their pension savings as they look to work beyond retirement age: Schroders survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/markets-investing/article/3265385/hongkongers-face-us300000-shortfall-their-pension-savings-they-look-work-beyond-retirement-age?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/447cc52d-7a68-4600-935f-3891fd29bbb5_fee3ea04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对于香港人来说，这个问题至少有积极的一面，部分原因是他们的预期寿命是全世界最长的。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 2019 年发布的一项调查显示，香港人的预期退休后开支与退休基金中的可用资金之间平均存在 240 万港元（30 万美元）的差距。周二。&lt;/p>;&lt;p>;最近对 1,000 名强制性公积金 (MPF) 人士进行的调查显示，由于资金短缺令人瞠目结舌，近四分之三的人认为自己需要在预期退休年龄后继续工作。 ）成员由施罗德执行。&lt;/p>;&lt;p>;香港没有正式退休年龄，但大多数公司要求员工在60至65岁之间退休。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果与汇丰控股去年 9 月发布的一项调查相呼应，该调查发现 70% 的受访者预计必须在非官方退休年龄之后继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国这一比例仅为 40%总部位于伦敦的施罗德基金公司表示，这种信念在全球范围内管理着 7506 亿英镑（9570 亿美元）的资产。它还在香港管理着价值307亿港元（39亿美元）的退休投资基金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“虽然许多香港人愿意在退休后工作，但我们在养老金投资方面的全球经验施罗德全球养老金和退休业务主管莱斯利-安·摩根 (Lesley-Ann Morgan) 在有关该调查的媒体吹风会上表示：“表明延长工作时间并不一定能解决财务短缺问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，有一个对于香港人来说，这个问题至少有积极的一面，因为部分原因是他们的预期寿命是世界上最长的。根据联合国人口司去年的估计，男性平均寿命为 83 岁，女性预期寿命为 88.7 岁。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着，平均而言，每位退休人员的预期寿命退休后还能活20年或更久。然而，施罗德的调查显示，大多数人的储蓄只够维持15年。&lt;/p>;&lt;p>;摩根表示，香港人应尽早开始退休计划，并应寻求能够带来稳定收入的投资选择。能够击败通货膨胀的增长。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，这座城市的年轻人往往选择非常保守、低回报的投资选择，当他们变老并意识到他们的退休需求无法得到充分满足时，他们会变得更加激进，通常在施罗德香港退休业务主管 Roger Lau 表示，大约 40 岁。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该反过来做，”他说。 “如果他们在年轻时投资高增长基金，他们就有足够的时间迎头赶上。随着年龄的增长，他们应该采取更加平衡的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;刘敦促强积金成员采取多元化的做法和长远的眼光。&lt;/p>;&lt;p>;香港的强制性养老金计划，根据研究公司强积金评级提供的数据，以截至 5 月 21 日的 1.23 万亿港元资产计算，强积金 470 万名会员的平均每人只有 258,700 港元。&lt;/p>;&lt;p>;其投资回报根据强积金评级的数据，今年前五个月的平均增长率为 6.3%，为 2017 年同期以来的最高水平。在此之前，去年的收益增长了 3.5%，扭转了 2022 年 15.7% 的损失和前一年 0.3% 的损失。&lt;/p>;&lt;p>;施罗德调查发现，受访者现在预计他们的强积金回报率为 5.7%投资。 2018 年进行的一项类似调查显示，他们预计回报率为 3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;施罗德调查显示，超过 70% 的受访者将市场低迷、医疗费用和通货膨胀视为他们的主要担忧他们的退休计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where are India’s ties with the US and China headed in a third Narendra Modi term?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3265405/where-are-indias-ties-us-and-china-headed-third-narendra-modi-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 06:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/aa0093fe-8a68-46b7-ac6c-3bf7d0c94e6e_586d2424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（右）在印度人民党上做手势周二该国大选结果将在新德里总部公布。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的印度大选结果让该国广受欢迎但两极分化的印度教民族主义领导人纳伦德拉·莫迪的故事发生了意想不到的转折，揭示了一个与广泛预期相去甚远的现实压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>;由于印度人民党领导的联盟预计将以微弱优势获得组建政府所需的多数票，两次当选的世界最大民主国家领导人莫迪似乎已做好了重返印度的准备。 &lt;/p>;&lt;p>;关于莫迪表现差于预期的影响的问题层出不穷，许多人询问莫迪的软弱对印度与美国不断发展的关系以及对中国的不安意味着什么。被认为构成了“节奏挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;即使莫迪的实际影响力不一定会减弱，但这一结果代表着“对他在国内外不屈不挠的受欢迎程度的巨大期望的挫败”。纽约智库亚洲协会的 Farwa Aamer 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，印度将继续被视为重要的全球参与者，但考虑到印度的国内问题和挑战，我们可能会看到更多的关注选举结果，至少在新政府成立的最初几个月，”阿梅尔补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在莫迪任职期间，由于对中国崛起的共同安全担忧，美印关系发生了转变以及长达数十年的边界争端。举行了许多双边峰会，并加强了印太地区的联合防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;涉及两国高级国防和外交官员的“2+2部长级对话”等高层倡议加强了两国关系&lt;/p>;&lt;p>;在整个过程中，莫迪一直试图将新德里定位为一个有吸引力的替代方案，以应对华盛顿努力使供应链多元化，摆脱北京的影响。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度巧妙地保持了与俄罗斯的密切外交关系，同时设法削弱了美国提出莫迪领导下跨国镇压和侵犯人权案件的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒周二描述了美印关系中美关系是“政府层面和民间层面的伟大伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及莫迪第三个任期时，米勒回答说，美国期待最终结果，并且“完全”期望良好的交往能够继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;阿梅尔认为，印度与美国的关系很可能会保持在目前的轨道上，无论是“管理摩擦的方式还是维持正在进行的联合倡议的轨道” &lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，美国很好地处理了与印度的分歧，特别是在印俄关系方面，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;至于中国，“更多阿梅尔补充道，由于新德里和北京尚未解决的边界争端是“中印关系的核心”，“局势变得复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;双方在“实际控制线”沿线都保留了大量的军队和先进武器。 Control”——两国之间的有效喜马拉雅边界。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/05/50053de4-eb95-4b55-a99a-0f8934d9a600_f84a8502.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度陆军士兵在阿鲁纳恰尔邦达旺地区展示博福斯机枪的定位2021 年 10 月 20 日，靠近中国实际控制线的邦。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管进行了 21 轮谈判和至少四轮脱离接触，但僵局仍然持续。 2020 年 5 月，一场暴力冲突导致 20 多名印度人和 4 名中国士兵死亡，紧张局势爆发。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，莫迪谈到尽快解决边界问题以实现关系正常化，并强调地区稳定的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，我们需要紧急解决两国边界的长期局势，以便将双边互动中的异常现象抛诸脑后，”他在 2019 年接受采访时表示。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，亚洲协会的阿梅尔指出，印度一直在热切地追求其“作为中国替代市场”的地位，“现在已成为一个日益可行的投资和制造业全球和区域中心”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;事实上，莫迪已承诺将印度转变为全球制造业中心。在第三个任期内，他预计将效仿美国总统乔·拜登的榜样，为印度国内的半导体和电动汽车生产提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;这样的事态发展，加上印度人民党周二的表现，显然已经让投资者望而却步。紧张不安。该国基准国家证券交易所 Nifty 50 指数跌至 2020 年 3 月冠状病毒大流行以来的最差盘中水平。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，卢比兑美元汇率下跌 0.5%，创 16 个月来最大跌幅。&lt; /p>;&lt;p>;新德里希夫纳达尔大学中国问题专家贾宾·雅各布 (Jabin Jacob) 将印度描述为一个稳定的政治体​​系，并表示“不应被短期市场情绪冲昏头脑”。&lt;/p>;&lt;p >;雅各布补充说，它在全球舞台上的地位“与新德里政府的性质完全无关”。&lt;/p>;&lt;p>;“它不需要决定性的授权来管理有效的外国政府政策。只需良好的思考、计划、人力和物力资源以及言行一致的意愿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/05/1ca01d8b-534e-4184-817a-5434ed557a27_552eedde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在电子设备上监控指数价格周一，印度孟买的孟买证券交易所大楼外。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至于印度和中国在莫迪第三任期内解决边界问题的前景，雅各布认为印度政府无法做到这一点，因为北京本身“不想妥协”，无论新德里如何行使权力。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪谈到与北京破土动工后不久，中国官方媒体《环球时报》援引当地专家的话说，这是“印度必须以战略眼光看待双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与包括日本和澳大利亚等美国盟友在内的许多国家的关系正在改善，”复旦大学林民旺说&lt;/p>;&lt;p>;“有鉴于此，印度可能会质疑，为什么中印关系至今没有缓和、改善的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登，对于去年11月，他在旧金山接待了中国国家主席习近平举行峰会，以在南海和台湾海峡紧张局势中恢复高层对话并稳定美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;但是莫迪和习近平仅于 2023 年 8 月 2 日至 23 日在约翰内斯堡举行的金砖四国峰会期间进行了会面。金砖五国是由巴西、俄罗斯、印度、中国、南非、伊朗、埃及、埃塞俄比亚和阿拉伯联合酋长国组成的主要新兴经济体峰会.&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都呼吁努力改善关系，但双方都声称一对一会面是应对方的要求发起的。&lt;/p>;&lt;p>;西夫纳达尔大学的雅各布表示，中国分析人士推动和解应深入审视其国家的立场，“包括其不愿尊重双边协议和国际法”。&lt;/p>;&lt;p>;雅各布补充说，印度与美国的关系比过去任何时候都更加牢固，并表示“它只会变得更强大”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国明白印度是有用的，正是因为它拥有美国所没有的影响力和联系。印度可能不会像西方希望的那样对俄罗斯采取行动，但印度仍然对俄罗斯持批评态度并直言不讳。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firms offer credit for orders, but payment delays remain an issue: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265362/chinese-firms-offer-credit-orders-payment-delays-remain-issue-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/3954c3a4-4ea5-4126-a880-25a76aa985e6_7aee47ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国企业在提供更多信用条件方面表现尤为突出，其中 79% 的企业提供 2023 年付款条件。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，在国内竞争激烈的背景下，中国企业开始积极提供信贷以获得订单，但付款延迟仍然困扰着小企业全球贸易信用保险集团科法斯周三发布的一份报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;公司在提供更多信贷条件方面表现尤为突出，79% 的公司将在 2023 年提供付款条件，高于 2019 年的 50%。 2022 年，这是自科法斯 2016 年开始调查以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;但随着整体经济复苏难以维持势头，中国企业继续呼吁加大力度缓解现金流压力，尽管调查发现，付款延迟较上年有所缩短。&lt;/p>;&lt;p>;中国的平均付款延迟从 2022 年的 83 天降至去年的 64 天，低于香港公司的 74 天、香港公司的 70 天。马来西亚企业、泰国企业 64 天、印度企业 66 天。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国的延迟仍高于新加坡 63 天、台湾 53 天和日本 50 天。调查显示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;年度支付调查于 12 月至 3 月期间进行，覆盖亚太地区 2,400 多家公司。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示该地区 60% 的公司去年报告逾期付款，高于 2022 年的 57%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，报告发现，除纺织和建筑行业外，付款延迟情况总体有所改善.&lt;/p>;&lt;p>;“像我这样的私营企业主正在苦苦挣扎，因为整个行业从上下游都面临着产能过剩的问题，”广东纺织设备集成商姚克说。&lt;/p>;&lt;p>;收入今年预计将比上年翻一番，达到 3 亿元人民币（4140 万美元）以上，但应收账款（已提供的商品或服务所欠的款项）为 4000 万元人民币，而且几个月的付款期限暗示着潜在的现金流风险。&lt;/p>;&lt;p>;“玩这个游戏只有两种方法：要么放弃利润并大幅降低价格以维持现金流以维持工厂运转，要么提供广泛的赊销以增加订单。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与去年相比，Yao 已经将产品价格降低了 15%，同时他还为一些老客户提供了最长 120 天的信用期。&lt;/p>; &lt;p>;“这些业绩增长的企业实际上风险很高，因为它们肯定是在大规模赊销以增加订单，但资金链断裂的风险也很高。”纺织行业人士彭飚表示。服装供应链专家。&lt;/p>;&lt;p>;彭表示，大多数中国纺织品制造商对付款条件比较谨慎，国外客户倾向于将付款周期控制在30天至45天之间，而国外客户则倾向于将付款周期控制在60天至90天之间。国内客户，即使这意味着要减少或没有新订单。&lt;/p>; &lt;p>;行业和信息技术部正在寻求公众舆论对确保向中小型企业付款的法规的修订，誓言解决“连锁债务”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在修订草案中，大型企业必须及时向小型企业付款，而大型上市公司必须披露过期付款的信息&lt;/p>; &lt;p>;来自国家统计局的数据中的中小型企业的数据显示，在一年中的前三个月，大型工业企业的每100亿元的商业收入成本每年收入超过2000万元人民币的年收入为85.18元，同比增长0.16元。 &lt;/p>; &lt;p>;在3月底，大型工业企业的应收账款已达到23.33万亿元（3.2万亿美元），这是同比增长的23.33万元人民币（3.2万亿美元） 8.2％，而成品的清单为6.26万亿元，占2.5％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In testy debate, Britain’s Rishi Sunak and Keir Starmer go head to head on the economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265403/testy-debate-britains-rishi-sunak-and-keir-starmer-go-head-head-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/575fc05c-083c-45fa-bf1f-8f24d5cfe020_8b564ac2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克（左）和工党领袖基尔就在英国大选选民投票前几周，斯塔默在第一次辩论中非常坚持自己的竞选路线。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 和工党议员基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周二就如何提振国家经济进行了正面交锋，首相指责反对党想要增加税收如果它在 7 月 4 日的选举中赢得权力。&lt;/p>;&lt;p>;就在选民在大选中投票前几周，两位领导人在第一次辩论中都非常坚持自己的竞选路线 - 苏纳克表示只有他有计划刺激英国微不足道的经济增长，斯塔默将保守党描绘成主持了 14 年的经济混乱。&lt;/p>;&lt;p>;在一场激烈的辩论中，两位领导人在一场激烈的辩论中争论不休，这场辩论是英国最近的一个专题，也是越来越多的选民关注政治的焦点。如何解决生活成本危机、公共卫生服务等候名单不断增加以及改善教育系统。&lt;/p>;&lt;p>;一位观众询问他们是否了解她支付家庭费用有多么困难苏纳克表示他将减税，而斯塔默则指责这位千万富翁总理生活在“不同的世界”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/dd38aeee-adf8-40f9-b3d1-63db2ed275f3_7f7aafa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国的周二，英国首相里希·苏纳克抵达英国曼彻斯特参加电视辩论。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏纳克重申了保守党的攻击路线，即工党将“将每个人的税收增加 2,000 英镑（2,550 美元）”。&lt;/p>;&lt;p>;“记住我的话，工党会提高你的税收。 [它]存在于他们的DNA中。你的工作、你的汽车、你的养老金，凡是你能想到的，工党都会对其征税。”苏纳克说。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默没有否认这一指控，但他后来称 2000 英镑的数字“无稽之谈”。工党多次表示，如果获胜，将不会提高所得税或国民保险社会保障缴款。&lt;/p>;&lt;p>;“我爸爸在一家工厂工作，他是一名工具制造商，我妈妈是一名护士。在我成长的过程中，我们并没有很多钱，”这位工党领袖告诉观众。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，我确实知道当邮递员带来账单时担心的痛苦，账单是这样的，我能付吗？我认为总理不太明白。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/05/f15bbae0-389b-4f39-9133-a62dec01dcc0_5a468e68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工党领袖 Keir Starmer 抵达英国曼彻斯特参加电视辩论， 周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;后来，首相将国家医疗服务体系的候补名单归咎于罢工，引起了人们的抱怨，而当他说这些数字是”因为他们之前更高”。&lt;/p>;&lt;p>;但苏纳克的竞选活动尚未将工党在民意调查中的领先优势缩小约 20 个百分点，他发起了攻击，重复了只有他的政党才有支持率的说法。计划，而选民不知道斯塔默如果赢得权力打算做什么。&lt;/p>;&lt;p>;双方领导人的​​辩论是在民粹主义者奈杰尔·法拉奇表示他将参加选举的第二天进行的，这对斯塔默来说是一个重大打击苏纳克和脱欧活动家预计将赢得许多右翼选民的选票——这正是保守党正在追求的选民。&lt;/p>;&lt;p>;在早些时候的竞选活动中，法拉奇表示他将成为保守党的眼中钉。 – 以及工党 – 方面。&lt;/p>;&lt;p>;“无论每个人怎么说，无论他们如何称呼我，我都不会害怕。他们太愚蠢了，这只会鼓励我，真的，”他对英格兰东南部的数十名支持者说。 “把我送到议会去，让我成为一个该死的麻烦。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 years on, US-Malaysia relations need to adjust to a changed world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3264891/10-years-us-malaysia-relations-need-adjust-changed-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/75ae4318-98c6-40e9-8403-3f7d1d111e3c_c0551f8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统巴拉克·奥巴马（右二）与马来西亚国王阿卜杜勒站在一起2014 年 4 月 26 日，哈利姆·穆阿扎姆·沙阿（左二）、马来西亚女王哈米娜·哈米敦和马来西亚总理纳吉布·拉扎克在吉隆坡国家宫举行国宴。近年来，美国和马来西亚之间的关系一直不稳定。从奥巴马的战略重心转向亚洲转向唐纳德·特朗普对该地区的忽视。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2014年4月，马来西亚和美国正式建立全面伙伴关系，以加强双边关系。这种共同做更多事情的承诺似乎是很自然的。毕竟，自马来西亚独立初期以来，两国就一直享有稳定和牢固的政治、经济、军事和民间关系。&lt;/p>;&lt;p>;即使在外交低谷时期也是如此。 20 世纪 90 年代末和 2000 年代初。这是一个动荡的时期，以亚洲金融危机、美国入侵阿富汗和伊拉克以及总理马哈蒂尔·穆罕默德的好斗为标志。此后，由于国内外危机、政治忽视和优先事项的分歧，这种伙伴关系陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;首先，十年前的情况非常不同。全面伙伴关系的宣布是在巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 访问马来西亚期间宣布的，这是自 1966 年林登·约翰逊 (Lyndon Johnson) 访问马来西亚以来近半个世纪以来美国在任总统的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马访问马来西亚的大背景美国政府的战略重心转向亚洲为两国发展关系提供了战略机遇，但正是这位最东南亚的美国总统的个人诉求决定了这种伙伴关系的敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;在奠定双边关系的基础上无论是在言辞还是行动上，其目的都是为了缓冲两国的伙伴关系免受两国政治变幻莫测的影响。从某一方面来说，这种先见之明是有先见之明的。奥巴马第二届政府的终结已经在望，事实证明，“重返亚洲”战略也已终结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/f338c14b-7fd3-4933-a61a-e7b5085c749b_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;美国总统唐纳德·特朗普和马来西亚总理纳吉布·拉扎克于 2017 年 9 月 12 日抵达华盛顿白宫西翼。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不出所料，唐纳德·特朗普上任后引起了相当大的骚动。他的穆斯林禁令可能不会直接影响马来西亚，但它肯定引起了该国穆斯林占多数的人口的注意。&lt;/p>;&lt;p>;对多边文书的破坏，包括马来西亚领导人签署的跨太平洋伙伴关系协定宝贵的政治资本仍在布城被铭记。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，马美关系依然存在。 2017 年，特朗普欢迎总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 入主白宫，庆祝双边关系 60 周年，以此展现加强伙伴关系的表现。然而，除了特朗普和纳吉布执政期间的粗略官方交流之外，没有什么意义。&lt;/p>;&lt;p>;如果说有什么影响的话，那就是美国司法部针对马来西亚主权财富基金 1MDB 的行动，暗示纳吉布在任期间受到牵连。办公室，为了尴尬地展示官方关系。此外，美国对中国日益增长的敌意给马来西亚和东南亚大部分地区蒙上了一层令人不安的阴影，这些国家不愿接受美国的政治、经济和技术压力，与西方结盟。&lt;/p>;&lt;p>;将双边关系制度化反对反复无常是一回事。使其免受国内和外部紧急情况的影响，从而转移政治注意力和政策资源，则是另一回事。当时没有人预测到几年后就会发生全球大流行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在数十万人死于 Covid-19 的背景下，美国发生了变化政府的权力和首都的叛乱企图。三年来，华盛顿一直团结起来支持乌克兰对抗俄罗斯，自 2023 年 10 月以来，它支持以色列，国际法院指控以色列在加沙实施种族灭绝，同时积极与中国竞争。&lt;/p>; &lt;p>;自纳吉布政府在 2018 年大选中惨败以来，马来西亚已经更换了四位总理。高级政治家和顾问面临备受瞩目的指控，纳吉布本人目前因与 1MDB 丑闻有关的腐败而正在监狱服刑。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的政府联盟在早期似乎岌岌可危。 2022 年底，宗教、种族和王室敏感问题不断动荡。该国还一直专注于重振疫情后的经济，同时寻求应对日益激烈的美中竞争。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，拜登政府一直在努力重新点燃双边火花。然而，尽管国务卿安东尼·布林肯、商务部长吉娜·雷蒙多和贸易代表戴凯瑟琳等美国内阁部长以及高级国防人员都在马来西亚举行了会议，但华盛顿除了拉拢布城外，缺乏与布城接触的全面战略。 &lt;/p>;&lt;p>;美国的东南亚合作伙伴之间也存在着未明说的等级制度。除了在半导体价值链中的地位之外，马来西亚似乎并未跻身华盛顿首选的前三名。这本身不应成为焦虑的原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现实是，各国之间存在难以逾越的立场和期望差距。对于美国来说，即使面对公然的好战，布城也拒绝严厉谴责北京，这令人恼火。对于马来西亚来说，华盛顿的外交政策失误和选择性遵守国际法长期以来一直是摩擦的根源。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔对巴勒斯坦的坚定捍卫和对哈马斯的支持，被美国定为恐怖组织，但并非普遍存在。这只是这种分裂的最新版本。尽管如此，人们仍然对重振美马全面伙伴关系持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种原则与实用主义之间双边关系的分裂可能更难以辩护。尤其如此，一方面是马来西亚面临国内竞争压力，另一方面是美国继续使国际法律机构无效。&lt;/p>;&lt;p>;也许，在十周年之际，美国与马来西亚伙伴关系日趋成熟的一个迹象将是：根据其限制诚实地审查其可能性。两国仍然是不可或缺的长期朋友，但世界已经发生了很大变化。现在是根据现实重新审视两国关系的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Washington uses Tiananmen Square commemorations to invoke current human rights issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265404/washington-uses-tiananmen-square-commemorations-invoke-current-human-rights-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 05:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/fd016ff1-8c3e-4897-b749-332667cbaf2b_0a11196a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前众议院议长、加利福尼亚州民主党人南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 加入周二，众议院中国问题特别委员会纪念 1989 年镇压天安门广场民主抗议活动 35 周年。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿周二举行了一系列活动和声明，纪念 1989 年天安门广场镇压周年，敦促北京释放政治犯，并追究其涉嫌侵犯人权的责任。 &lt;/p>;&lt;p>;“今天，在天安门广场大屠杀35周年之际，我们缅怀数以万计的中国和平民主抗议者，他们因捍卫自由、人权和结束腐败而遭到残酷袭击”，美国国务卿安东尼·布林肯说道。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还对“包括新疆、西藏和香港在内的全国各地现在被压制的许多声音表示敬意”，并誓言将继续与国际社会合作推动对北京境内外涉嫌侵权行为的“问责”。&lt;/p>;&lt;p>;美国高级特使布林肯进一步呼吁中国政府接受今年联合国两次会议期间提出的建议。对其人权记录进行十年回顾，包括“无条件释放任意和不公正拘留的人”。&lt;/p>;&lt;p>;两党立法者团体举办了自己的公共纪念活动。&lt;/p>;&lt;p>;委员会成员众议院中国问题特别委员会在国会大厦前发表讲话。该小组的资深民主党人、伊利诺伊州众议员 Raja Krishnamoorthi 发誓要支持任何“捍卫自由”的人。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们以两党一致的方式齐声说：不再保持沉默。对新疆维吾尔族的种族灭绝不再保持沉默。天安门广场不再沉默。对西藏发生的文化种族灭绝不再保持沉默。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/05/e9afc98c-b941-4adc-bccb-d17fa942d84e_1b8021f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前众议院议长凯文·麦卡锡在选举中发表评论委员会的天安门广场纪念活动。图片：韩柏辰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任和前任立法会议员在活动中提到了香港政治局势的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港曾经是纪念自由的灯塔，数十年来哀悼受害者的每年 6 月 4 日大规模守夜活动现在已经消失——成为 2019 年大规模反政府抗议活动后该市镇压异见人士的牺牲品，”前共和党众议员兼众议院议长表示凯文·麦卡锡。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在法院对这座地标性建筑的 16 名反对派政客和活动人士中的 14 人作出有罪判决后，国务院对负责制定香港国家安全法的香港官员实施了签证限制“香港47”案。&lt;/p>;&lt;p>;在委员会集会上发言的其他人包括肯塔基州共和党众议员安迪·巴尔(Andy Barr)和佛罗里达州共和党众议员卡洛斯·吉梅内斯(Carlos Gimenez)；以及马萨诸塞州的民主党代表塞斯·莫尔顿和加利福尼亚州的罗·卡纳。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州民主党众议员、前众议院议长南希·佩洛西回忆起 1991 年试图与其他代表一起在广场展开横幅以纪念镇压行动：“当然，我们是被警棍赶出天安门广场的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;活动家王丹和郑旭光，天安门示威期间的学生领袖；魏京生，1978年北京“民主墙”抗议活动的领导人；被监禁的中国异见人士丁家喜的妻子罗盛春也在会上致辞。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国大陆很少发生政治抗议活动，但近年来其他形式的抗议活动一直在发生。总部位于华盛顿的民主监督机构自由之家称，2024 年第一季度共发生 655 起线下和线上异议事件，其中 57% 针对劳工，10% 由宗教团体领导。&lt;/p>;&lt;p >;同样在周二，国会及行政部门中国委员会（一个两院两党小组，就中国政策向国会和总统提供建议）与另一位天安门学生领袖周锋锁以及两名参与天安门事件的现任中国学生活动人士举行了听证会。 2022年的“白皮书”运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/57f57948 -4d6f-412d-bc52-25ef539de2a8_e7c9f35f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周锋锁，天安门学生领袖、中国人权中心主任，展示了亲- 1989 年天安门广场周二举行的美国国会及行政部门中国委员会听证会上穿着的民主 T 恤。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二与英国、欧盟和其他国家一起纪念天安门抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“英国呼吁保护人权并支持那些捍卫自由的人。今天，我们缅怀那些在天安门广场及其周围和平抗议中被杀的人。”英国外交大臣戴维·卡梅伦周二在 X（前身为 Twitter）上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，中国的外交部发言人毛宁在谈到对天安门抗议者的支持时表示：“对于20世纪80年代末发生的政治动乱，中国政府已经做出了明确的结论。我们一贯反对任何人以此为借口攻击抹黑中国、干涉中国内政。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，华盛顿也出现了其他异议。包括来自美国反战组织“粉红代码”在内的少数抗议者在众议院特别委员会活动旁边举着标语，上面写着“中国不是我们的敌人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Slovenia becomes latest EU country to recognise Palestinian state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265402/israel-gaza-war-slovenia-becomes-latest-eu-country-recognise-palestinian-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 05:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/000a44d8-4687-45f5-8c7c-c9edbb7bb45c_b39f5cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，斯洛文尼亚议会在卢布尔雅那升起巴勒斯坦国旗批准承认独立的巴勒斯坦国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛文尼亚议会周二以多数票通过了这一举措，驳回了巴勒斯坦国就该问题举行公投的呼吁，成为最新一个承认独立巴勒斯坦国的欧盟国家。最大的反对党。&lt;/p>;&lt;p>;政府上周决定效仿西班牙、爱尔兰和挪威的做法，承认巴勒斯坦是一个独立的主权国家，这是协调对以色列施加压力以结束冲突的更广泛努力的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“今天承认巴勒斯坦是一个主权独立国家，给约旦河西岸和加沙的巴勒斯坦人民带来了希望，”总理罗伯特·戈洛布 (Robert Golob) 在 X 上表示。&lt;/p>;&lt;p >;投票定于周二进行，周一议会外交事务小组以多数票支持了政府的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前右翼斯洛文尼亚民主党 (SDS)然而，总理亚内兹·扬萨随后提交了一项关于就承认投标进行协商公投的提案，这将使投票推迟至少一个月。&lt;/p>;&lt;p>;最大的反对党 SDS 辩称，这不是现在是承认独立巴勒斯坦国的正确时机，此举只会让“恐怖组织哈马斯”受益。&lt;/p>;&lt;p>;在斯洛文尼亚 90 名议会中占多数的执政联盟试图找到围绕公投要求并继续进行投票，SDS 撤回了提案，但数小时后再次提交。议会外交委员会认为该决定不充分，并在特别会议上驳回了该决定。&lt;/p>;&lt;p>;该决定以 52 票通过，在反对党 SDS 退会后无人反对。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟 27 个成员国中，瑞典、塞浦路斯、匈牙利、捷克共和国、波兰、斯洛伐克、罗马尼亚和保加利亚已经承认巴勒斯坦国。马耳他表示很快也会跟进。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，自 10 月 7 日武装分子跨境袭击导致约 1,200 人死亡、250 多人被扣为人质以来，以色列一直在与统治加沙的哈马斯作战。以色列的统计。据信，将近130名人质仍在加沙地点被俘虏。 >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hunter Biden’s drug use in focus as gun trial begins: ‘No one is above the law’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265401/hunter-bidens-drug-use-focus-gun-trial-begins-no-one-above-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 04:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/779db94b-d385-48df-8cc5-c54045576815_21b5a971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨特·拜登与妻子梅丽莎·科恩·拜登抵达联邦法院周二在特拉华州威尔明顿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，陪审员们用自己的话说，毫不留情地讲述了亨特·拜登吸毒的情况，因为他对枪支指控的审判是有史以来第一次对在任美国总统的孩子提起诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;54 岁的亨特·拜登是美国总统乔·拜登唯一幸存的儿子，他被指控在 2018 年购买手枪时谎报自己非法吸毒，这是一项重罪。&lt;/p>;&lt;p >;他还被指控非法持有枪支，2018 年 10 月他持有枪支仅 11 天。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人可以凌驾于法律之上 - 无论你是谁、你叫什么名字。是的，”检察官德里克·海因斯在拜登家族大本营威尔明顿举行的联邦审判中的开庭陈述中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“罗伯特·H·拜登选择非法拥有枪支”，当时“他是一名使用者”海因斯补充道，同时向法庭展示了案件核心的柯尔特眼镜蛇左轮手枪的图像。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/b2acfd93-84ab-4c18-b474-d5bf758bc07e_959ac127.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周二，美国第一夫人吉尔·拜登抵达特拉华州威尔明顿参加儿子亨特·拜登的审判。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官播放了拜登本人录制的亨特·拜登回忆录《美丽的事物》的节选，其中他回忆起自己在拼命寻找强效可卡因时陷入的毒瘾。 &lt;/p>;&lt;p>;“我煮了[裂纹]并抽烟了。我做饭、抽烟。”在法庭上播放的摘录摘自他的有声读物。&lt;/p>;&lt;p>;美国第一夫人吉尔·拜登周二再次出庭，在播放摘录时表情严肃。&lt;/p>;&lt;p>;美国第一夫人吉尔·拜登周二再次出庭。&lt;/p>; >;&lt;p>;亨特·拜登的律师表示，他“购买那把枪时并没有使用毒品”，并且在他拥有这把枪的 11 天内“从未装弹、从未携带、从未使用过”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是一名耶鲁大学毕业的律师和游说者转型的艺术家，他表示自己自 2019 年以来一直保持清醒。&lt;/p>;&lt;p>;双方发表开场陈词后，一名联邦调查局特工出庭作证。&lt;/p>;&lt; p>;由 12 名成员组成的陪审团和 4 名候补成员于周一就职。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登的审判预计将持续长达两周，正值他的父亲寻求连任，而就在他被定罪几天后。总统 11 月份可能的对手唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 被指控商业欺诈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/05/bc2bb8c0-75d3-4149-92b5-1bdba1fd9932_de127a3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在离开时拥抱他的儿子亨特·拜登二月份亨特生日那天，加利福尼亚州洛杉矶的一家餐厅。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诉讼程序以及亨特·拜登在加州面临逃税指控的另一场审判，使民主党将注意力集中在特朗普身上的努力变得更加复杂。特朗普还面临三起更为严重的刑事案件，包括涉嫌试图推翻 2020 年总统选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;总统没有出席，但表示他和吉尔为亨特·拜登“感到骄傲”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为总统，我不会也不会评论悬而未决的联邦案件，但作为一名父亲，我有无限的希望拜登在一份声明中表示：“我对我儿子的爱、对他的信心以及对他力量的尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;他周一表示，他儿子的困难将引起广泛的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“亨特在他面对逆境和为康复带来的力量对我们来说是鼓舞人心的。许多家庭都有亲人克服了毒瘾，并且知道我们的意思。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/05/beb044ef-8619-459a-98a8-9f8565db9c45_d56bf8f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿什利·拜登，女儿美国总统乔·拜登周二抵达特拉华州威尔明顿参加她的兄弟亨特·拜登的审判。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了造成政治干扰外，亨特·拜登的法律困境还重新给他的家人带来了痛苦的情感创伤，这些创伤源于他吸毒期间以及早年的经历。 .&lt;/p>;&lt;p>;他的兄弟博 (Beau) 于 2015 年死于癌症，他的妹妹内奥米 (Naomi) 在 1972 年的一场车祸中婴儿时期就去世了，他们的母亲乔·拜登的第一任妻子尼莉亚 (Neilia) 也在这场车祸中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，亨特·拜登可能面临 25 年监禁，尽管作为初犯，入狱的可能性不大&lt;/p>;&lt;p>;这位总统的儿子长期以来一直是极右翼共和党人的攻击目标，而特朗普的盟友也在国会对他进行了详细的调查，指控他腐败和以权谋私。尚未提出任何指控。&lt;/p>;&lt;p>;他在中国和乌克兰的商业往来也构成了共和党议员试图对他的父亲发起弹劾程序的基础。 &lt;/p>; &lt;p>;白宫去年表示，如果有定罪，亨特·拜登（Hunter Biden）不会有总统的赦免。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>