<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ant Group-backed Paytm has a breakthrough in India with nod to put US$6 million into unit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3269776/ant-group-backed-paytm-has-breakthrough-india-nod-put-us6-million-unit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/afafe4f7-3f3d-4781-9e02-b6c549f83ff6_ee0e1baf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟买一家路边商店展示 Paytm 移动支付技术的标志2024 年 2 月 6 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度陷入困境的 Paytm 已获得负责监督与中国相关投资的政府小组的批准，将在一个关键项目上投资 5 亿卢比（600 万美元）三位直接了解此事的消息人士称，该公司将成为该子公司的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;该批准仍有待财政部审查，将消除该部门 Paytm 支付服务的主要障碍，恢复正常业务运营。&lt;/p>;&lt;p>;Paytm 支付服务是这家金融科技公司业务中最大的剩余部分之一，占截至 2023 年 3 月的财年合并收入的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;一个独立的部门由于持续存在合规问题，Paytm 支付银行今年被央行勒令关闭，引发 Paytm 股价暴跌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/92f48fdd-882d-43ca-a9a1-e27aeb50c4e7_e48a782b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2024 年 2 月 5 日，艾哈迈达巴德的路边市场上，一位顾客用数字支付公司 Paytm 的二维码支付现金购买蔬菜。图片来源：路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;由于担心中国蚂蚁集团持有 Paytm 9.88% 的股份，政府小组早些时候推迟了批准。自 2020 年两国边境冲突以来，印度加强了对中国企业的审查。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，Paytm 等待政府小组的批准已经有大约两年了，如果没有政府小组的批准，它就会支付服务业务也不得不结束，该业务于 2023 年 3 月被禁止接受新客户。&lt;/p>;&lt;p>;一旦获得正式批准，它将能够寻求所谓的“支付聚合商” &lt;/p>;&lt;p>;消息人士（其中两名是政府消息人士）拒绝透露姓名，因为该决定尚未正式宣布。&lt;/p>;&lt;p>;印度的外交、国内、财政部和工业部的代表参加了该小组，但没有回复寻求置评的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;Paytm 发言人表示，该公司不会对市场猜测发表评论。该发言人表示：“我们将继续按照 SEBI 法规规定的义务进行披露，并在有任何新的重大信息需要分享时告知交易所。”&lt;/p>;&lt;p >;路透社无法立即了解专家组决定改变的原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India stampede: 6 police, officials suspended for ‘negligence’ in handling of event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269777/india-stampede-6-police-officials-suspended-negligence-handling-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/36550377-ade6-450f-8be7-41251477199a_43706a51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在其母亲的尸体被安放后受到亲戚的安慰7 月 3 日，印度北部北方邦发生致命踩踏事件，导致 121 人死亡，印度当局已将 6 名警察和政府官员停职。上周，人们指责他们在处理以印度教传教士为主角的活动时“疏忽”。&lt;/p>;&lt;p>;印度近年来最严重的踩踏事件之一发生在大约 25 万人涌入聆听自我演讲- 风格的大师，远远超过当局允许的 80,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;周二，调查该事件的小组的初步调查结果要求活动组织者承担责任，称他们未能满足为聚会设定的条件。&lt; /p>;&lt;p>;“组织者通过隐瞒事实获得了此次活动的许可，”北方邦政府在一份声明中表示，并援引了其为调查此事而设立的小组的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“组织者通过隐瞒事实获得了此次活动的许可。” p>;&lt;p>;“尽管邀请了意想不到的人群，但他们并没有做出充分、顺利的安排，也没有遵守当地政府规定的条件。”&lt;/p>;&lt;p>;对此，律师AP Singh回应道。这位传教士否认组织者有不当行为，称他们没有向当局隐瞒任何事情，并补充说，这次踩踏事件是“反社会分子”阴谋的一部分，但他没有透露这些人的身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;辛格说，警方逮捕了参与组织这次活动的九名人员。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，专家组并未排除“事故背后存在重大阴谋的可能性”，但还需要进一步调查州政府补充说，事件发生地哈特拉斯的一名高级地区官员在没有检查场地的情况下就批准了该活动。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府和警察官员确实这样做了政府在声明中表示，没有认真对待这一事件，也没有向高级官员通报此事。&lt;/p>;&lt;p>;“他们因履行职责的疏忽而被追究责任。”&lt;/p>;&lt; p>;当信徒们追赶传教士离开的汽车时，发生了碾压事件，他们互相践踏，以寻求他的祝福并近距离观察他。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech support scam widespread in Singapore hits Hong Kong, one victim loses HK$1 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269779/tech-support-scam-widespread-singapore-hits-hong-kong-one-victim-loses-hk1-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 17:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/c4c8102e-d5d1-4dfa-b108-d02c64d397e4_d820e6fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个技术支持骗局在新加坡欺骗了受害者数百万美元也冲击了香港。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年第一季度，香港发现了一种新型骗局，骗取了新加坡居民 3900 万港元（500 万美元）的资金。冒充技术支持人员诱骗受害者相信他们的电脑已被感染，然后诱骗他们透露银行账户详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士周二向《华盛顿邮报》透露，最近有大约 20 名香港居民成为该病毒的受害者。这一新骗局导致一人损失超过 100 万港元（128,000 美元），促使警方发出警报，警告居民。&lt;/p>;&lt;p>;另一名受害者是一名 50 多岁的退休人员，他被骗出香港上周五 390,000 美元。该沙田居民的电脑收到弹出信息，声称其设备被感染，并要求他立即联系操作系统的技术支持。&lt;/p>;&lt;p>;“一名诈骗者冒充技术支持人员要求访问另一位消息人士称，“另一位冒充警察的诈骗者后来打电话给他，声称‘技术人员’是黑客。”受害人被要求提供银行户口资料及密码，称是为了逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;受害人发现自己的银行户口在三小时内被转出港币39万元，才意识到自己被骗了。 &lt;/p>;&lt;p>;在反欺骗协调中心（ADCC）发布的诈骗警报中，警方表示，诈骗者通过在受害者访问的网站上显示虚假错误消息，诱使他们拨打电话来发起联系支持电话号码。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，“诈骗者使用的一条消息是‘出于安全原因，对此电脑的访问已被阻止’，然后计算机用户会被指示致电技术支持。”&lt;/p>;&lt; p>;“他们还可能将您的浏览器置于全屏模式，并显示不会消失的弹出消息，显然会锁定您的浏览器，”警方在 ADCC 页面上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些假冒产品错误消息的目的是吓唬你拨打他们的‘技术支持热线’。”&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，那些冒充热线工作人员的人随后会提供“解决方案”，要么要求受害者付款，要么指示受害者“安装可以提供帮助的应用程序”。远程访问他们的设备和银行卡号和短信验证码等付款详细信息，以窃取银行账户资金”。&lt;/p>;&lt;p>;该消息人士建议任何收到此类弹出诈骗消息的人立即离开该网站或关闭该网站关闭他们的计算机。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，此类技术支持诈骗已影响到新加坡等其他国家的居民，并且近几个月来越来越多地用于针对香港人。&lt;/p>;&lt;p>;在三月份1月15日通报，新加坡警方透露，自一月份以来，他们接获至少78起此类诈骗举报，总损失至少达3,900万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据新加坡警方称，骗徒自称是执法人员，利用” “黑客”，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦受害者登录，诈骗者就会利用远程访问功能，利用受害者的银行账户执行未经授权的交易。”&lt;/p>;&lt;p>;香港警方提醒居民不要向意外来电者透露银行账户详细信息或密码。&lt;/p>;&lt;p>;“不要让意外联系你的人远程访问你的计算机，”警方警告说。&lt;/p>; >;&lt;p>;警方还呼吁公众使用警方的 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站或应用程序访问）来检查可疑或欺诈计划。&lt;/p>;&lt;p>;该搜索引擎提供的信息可以帮助人们识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities urged to increase permits for ride-hailing services such as Uber]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3269763/hong-kong-authorities-urged-increase-permits-ride-hailing-services-such-uber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/7aeac6d3-9c78-409e-952d-0eb1a04d8445_8cafd3a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港运输局表示将实施更严厉的处罚以遏制非法网约车服务。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员敦促交通当局大幅增加 Uber 等网约车服务的许可证数量，观察人士呼吁政府加快政策制定，满足公众需求。&lt;/p>;&lt;p>;他们的言论是在运输及物流局周一提出期待已久的规范网约车服务的建议后一天发表的。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示文件称，将对非法网约车服务实施更严厉的处罚，同时需要一年时间研究通勤者的需求，并就此类服务的许可规定提出更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰Puk-sun表示，对网约车服务的监管必须包括增加有资格申请合法点对点服务的私家车许可证的数量。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，供应量应为4,000至5,000辆在开始阶段，这种增加可以通过现有的出租汽车许可证配额（目前上限为 1,500 个）或颁发新型许可证来实现。&lt;/p>;&lt;p>;“目前出租汽车许可证的申请要求要求申请人证明点对点交通服务甚至无法满足社会需求。他们如何证明这一点？”田先生周二在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“只要司机有良好的驾驶记录和经验，以及适当的保险，他们就应该有资格申请许可证，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;他还建议所有有许可证的受监管网约车都必须安装闭路电视，并由政府建立透明的投诉机制来监控和规范这些车辆。&lt;/p>;&lt;p>;“如果网约车平台连续收到投诉，则不应更新其牌照。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，私家车司机在没有出租汽车许可证的情况下接受付费客户是违法的。 Uber等网约车平台不受监管。&lt;/p>;&lt;p>;目前此类许可证有五类，涵盖酒店、旅游、私人豪华轿车、私人跨境豪华轿车和常规私人运营商的服务。政府数据显示，到 2021 年，仅发放了 1,115 份私人服务租车许可证。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，根据公司数据，截至同一年，超过 216,000 名司机在 Uber 和 Uber Taxi 上注册。&lt;/p>;&lt; p>;全市有46,000名出租车司机，路上有18,163辆出租车。&lt;/p>;&lt;p>;田的言论得到了议员张新宇的呼应，他表示要增加网约车的许可证配额是满足通勤者需求的关键，尽管不一定以现有的出租汽车许可证的形式存在。&lt;/p>;&lt;p>;“出租汽车许可证更适合全职运营商。当局应考虑建立一种新型的网约车服务许可证，以满足灵活的点对点交通供应和特定的申请要求。”同时也是立法会交通事务委员会委员的张说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/8fe6cc15-9fa8-4c12-908a-d6f6c83bad9e_f7f1160f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港有46,000名的士司机，路上有18,163辆出租车。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输及物流局在周一发表的文件中表示，将于今年晚些时候就通勤者的需求和变化进行研究，以帮助指导任何建议监管制度，同时评估 2025 年推出优质出租车的影响。该研究预计将在一年内完成。&lt;/p>;&lt;p>;但张表示，一年太长，因为当局只需要弄清楚车队推出后的供应和需求，这可以在六个月内完成，以制定可行的监管框架。&lt;/p>;&lt;p>;通勤关注组织公共交通研究小组发言人郑显基表示，他怀疑政府能否在一年后提出令的士业满意的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“一年对于制定交通政策来说并不是特别长，”张说。 “但网约车服务在香港已有10年历史，而且是全球个性化通勤选择的趋势。然而，我们还要再花一年的时间来看看是否应该这样做或如何做。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府很难让双方都满意，因为出租车牌照是一种可以交易的商品。价值数百万[港币]。政府越保护出租车行业，转型就越难”。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，牌照与出租车的价格合计达到创纪录的 766 万港元（980,670 美元），目前定价为约270万港元。&lt;/p>;&lt;p>;另一位立法会议员吴杰庄表示，增加出租汽车许可证数量的决定应基于公众的需求，而不是考虑对现有出租汽车价值的影响。出租车牌照。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出租车队能够满足公众的需求，即将推出的出租车队可能会减少发放额外许可证的需要。但这可能是一个挑战，因为五个车队每支只能提供 1,000 到 2,000 辆出租车，居民在短时间内预订一辆出租车可能并不容易。”Ng 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Floods move to China’s drought-hit farmland as Dongting Lake wall repair holds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3269743/floods-move-chinas-drought-hit-farmland-dongting-lake-wall-repair-holds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/704f87b2-44cf-44ed-956f-7f6b54e255dd_6a88aeb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;修复小组整个周末都在努力封堵中国的堤坝决口第二大淡水湖。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据地方当局称，应急部队周一晚封堵了中国第二大淡水湖的主要堤坝决口，二级防洪线正在接受考验。&lt; /p>;&lt;p>;周五，中部湖南省的洞庭湖决堤，洪水泛滥超过 47 平方公里（18 平方英里），其中包括团州镇，至少 7,000 名居民被疏散，没有人员伤亡报告.&lt;/p>;&lt;p>;到周六，缺口已扩大至 226 米（741 英尺）。据大陆媒体报道，截至周日午夜，堤坝封堵工作正在以平均每小时 4 米的速度进行。&lt;/p>;&lt;p>;湖南省副省长张迎春周日表示，堤坝上已紧急筑起屏障。周五下午，距离为遏制侵蚀相关事件造成的泄水而设置的不到两小时后就失败了。&lt;/p>;&lt;p>;为了堵住缺口，机械化作业从两侧修建了堤坝，据国家广播公司中央电视台报道，在整个维修过程中，岩石和其他材料从驳船倾倒到水中，不间断。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的新闻发布会上，张说，近 500 名人员参与了维修工作，自卸车3000余辆，各类船舶85艘。&lt;/p>;&lt;p>;前一周强降雨使洞庭湖面积扩大了一倍多，湖南仍处于主汛期。全省大部分河流均流入该湖，该湖也是长江流域。&lt;/p>;&lt;p>;由于未来暴雨风险较大，水资源专家警告该湖将淹没团州镇据新华社报道，如果不堵住决口，将再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;水利委员会主任刘东顺周一表示，长江正面临更多降雨，而三峡水库水位仍然很高，对防洪任务提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;距岳阳市华容县团洲决口不到 2 公里（1.2 英里）的钱团尖堤防也发现了渗漏侵蚀。据央视报道，紧急抢修工作正在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前团涧堤是团洲堤决口后千梁湖镇的二级防洪防线，目前正在紧急抢修中。据央视报道，最近几天进行了加固。&lt;/p>;&lt;p>;1996年，洪水冲破钱团尖堤防，夺去了17人的生命，淹没了12万亩（8,000公顷）农田。据当地政府称，这场灾难影响了 65,000 人，直接经济损失达 23.6 亿元人民币（3.245 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;同样在岳阳，防汛抗旱指挥部下令立即疏散受灾群众。周二上午，平江县一座大坝发生渗漏，四个乡镇的居民受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;华中产粮的河南省和东部的山东省正面临强降雨和洪涝灾害。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间，山东省气象局发布暴雨红色预警——中国四级系统中最严重的预警——预计降雨量将超过5-8厘米（2该省南部多个城镇每小时降雨量-3英寸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;受灾最严重的临沂市，累计降雨量达到28.82厘米（11.34英寸） ）到洪水季节开始以来一周的周一晚间，几乎是往年同期的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;据央视报道，超过 3,600 人受到降雨影响，其中近 2,000 人从洪水中转移到安全地带。据央视报道，山东省西南部的济宁市，强降雨导致四河大坝部分垮塌，目前已疏散约2400名居民。 &lt;/p>;&lt;p>;强降雨还袭击了菏泽市，该市仍在从周五造成 5 人死亡、超过 83 人受伤的强力龙卷风中恢复。&lt;/p>;&lt;p>;菏泽市还发布了暴雨红色警报。河南部分地区。由于贾鲁河超警戒水位，省政府水利部门周二提高应急响应级别。&lt;/p>;&lt;p>;河南超过1.12亿亩（1800万英亩）耕地大部分面临内涝风险新华社称，目前大部分地区秋季作物正处于苗期管理的关键阶段。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia insists it did not strike Kyiv children’s hospital, blames Ukrainian air defences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269770/russia-insists-it-did-not-strike-kyiv-childrens-hospital-blames-ukrainian-air-defences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/2a193c12-4f59-4417-a38a-5d1ed483f7c8_38b75613.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯导弹袭击基辅 Okhmatdyt 儿童医院后造成的破坏。照片：Ukrinform/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周二表示，周一袭击基辅一家儿童医院的是乌克兰反导火力，而不是俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫对记者说：“我坚持认为，我们不会对民用目标进行打击。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃周二表示，这是乌克兰发射的 NASAMS 地对空导弹，袭击了儿童医院。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰当局表示，俄罗斯周一用一枚导弹袭击了基辅的主要儿童医院，并向乌克兰其他城市投下导弹，造成至少 41 名平民死亡，这是乌克兰历史上最致命的一波空袭。乌克兰安全部门表示，一枚俄罗斯 Kh-101 Kalibr 导弹击中了该医院，并在现场找到了相关证据，特别是导弹后部的碎片，上面有序列号。编号，也是制导系统的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫在每日简报中被问到，在医院发生悲剧后，俄罗斯如何能说它不会攻击平民目标。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/6f247827-94fb-42fe-b337-32677a78ef6a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导弹袭击后，救援人员在基辅 Okhmatdyt 儿童医院外工作。照片：Ukrinform/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我敦促您以俄罗斯国防部的声明为指导，该声明绝对排除了针对平民目标的袭击，并且声明我们正在谈论的是一个正在崩溃的反导弹系统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然坚持不攻击民用目标。袭击的目标是关键基础设施，以及与该政权军事潜力以某种方式相关的军事目标。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国周二表示，“很有可能”发生袭击事件。基辅儿童医院遭受“俄罗斯联邦发射”的导弹“直接袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻乌克兰人权监察团团长丹尼尔·贝尔表示，需要进行更深入的调查，但视频她在日内瓦告诉记者，视频“显示武器直接击中了医院”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，官员们宣布在首都举行哀悼日，并下半旗悬挂哀悼日。桅杆和娱乐活动被推迟，因为起重机和急救人员正在 Okhmatdyt 儿科医院现场工作。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天俄罗斯导弹袭击后的救援行动仍在继续，”总统弗拉基米尔·泽伦斯基在社交媒体上写道，并补充道来自 Okhmatdyt 的患者已被转移到其他机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /09/72fb856a-6768-4fe9-b614-c54bf2a1dff3_816c5ca9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿曼在基辅 Ohmatdyt 儿童医院的应对工作中洗脸。照片：Ukrinform/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们继续努力加强对我们城市和社区的保护，使其免受俄罗斯恐怖袭击。将会有决定。世界拥有必要的力量。”泽连斯基补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在敦促盟国加强乌克兰的防空系统，预计周二晚些时候在华盛顿举行的北约峰会将再次发出这些呼吁。 .&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统还呼吁召开联合国安理会会议，讨论在他的家乡克利沃伊钻井平台 (Kryvyi Rig) 造成约 10 人死亡的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基表示，约 400 名救援人员已做出回应罢工发生后，数百名志愿者周一聚集在 Okhmatdyt 综合大楼，帮助清理瓦砾并寻找幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;市政府官员周二表示，医院内有两人死亡——一名医生和一名访客，但仍然可能有受害者被困在废墟下。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s solar power prowess can truly shine in energy-starved Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3269381/chinas-solar-power-prowess-can-truly-shine-energy-starved-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/7853dc5e-6846-4c1f-b339-1194f779d646_66f9ba67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;技术人员检查内罗毕一家公司屋顶上的太阳能电池板肯尼亚，2023 年 9 月 1 日。在南非和肯尼亚，停电很常见，太阳能正在被用来为主要企业供电。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与电动汽车相比，中国太阳能电池板的产能过剩可能更为明显。该国占据了太阳能光伏 (PV) 价值链的 80%，其组件制造能力在 2022 年和 2023 年期间扩大了五倍，导致去年价格下降了 40%。早在美国开始封锁中国电动汽车之前，它就在 2012 年对中国太阳能电池板征收了高额关税。&lt;/p>;&lt;p>;但必须在其持续高增长的背景下理解该行业的供需平衡。 &lt;/p>;&lt;p>;中国电力行业的上一次洗牌始于2013年，当时尚德电力控股公司拖欠债券付款，随后破产。从那时起，需求激增。全球太阳能发电装机容量已扩大约十倍，预计未来三年将翻一番。现在，任何过剩产能都可以合理预期得到消化。与市场动态相反，需求将扩大，以满足更便宜的供应。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为太阳能受益于强大的正反馈循环。随着太阳能电池板部署的增加，规模经济开始显现，降低了制造成本。较低的价格使太阳能更容易获得且更具吸引力，从而刺激了需求。需求的增加推动了更多的投资和创新，使太阳能技术变得更加高效和实惠。这种自我强化的循环推动了太阳能的指数级增长。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于去年太阳能发电占全球发电量的比例还不到 6%，最大的增长尚未到来。预计到 2030 年，太阳能发电量将超过燃气发电厂，到 2032 年，太阳能发电量将超过燃煤发电厂，并可能成为十年内我们最大的电力来源。&lt;/p>;&lt;p>;但存在两个关键障碍更快地采用太阳能：存储和长距离传输。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，储能系统（从发电机到工业用户）的增长一直在加速。在全球范围内，电池存储成本在过去三十年中下降了 99%；电池技术将在不断增强的生态系统中与太阳能一起发展。各国制定了宏伟的计划，例如从摩洛哥向英国输送太阳能和其他形式的可再生能源，从东南亚邻国向新加坡输送太阳能和其他形式的可再生能源。中国正在扩大其长途电网，上个月在新疆启动了世界上最大的太阳能发电厂。&lt;/p>;&lt;p>;但监管框架和基于市场的定价机制同样重要。对于大部分西方国家来说，太阳能只是绿色能源转型的另一种选择。但对于能源匮乏的南方国家的许多人来说，它代表着最初获得电网电力的机会。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在非洲，太阳能可以推动工业发展，而不会像欧洲和美国那样带来毁灭性的污染成本状态。太阳能的可扩展性还为分布式电力解决方案创造了机会，而无需对电网基础设施进行大量投资。&lt;/p>;&lt;p>;大约 43% 的非洲人口（即 6 亿人）无法获得可靠的电力，这这也是 40% 的非洲公司在一项调查中提到的主要业务限制因素。毫不奇怪，随着分布式可再生能源（DRE）行业的发展，可再生能源迷你电网在非洲如雨后春笋般涌现。大型工厂正在“围墙内”获取自备电力；超过 4 亿非洲人通过家用太阳能系统获得电力。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，世界银行和非洲开发银行宣布了一项计划，到 2030 年为非洲至少 3 亿人提供电力，主要通过 DRE系统。如果成功，非洲可能成为分布式能源新范式的世界领导者，从而摆脱多年等待国家电网扩张的不确定性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于中国来说，这可能是一个关键的关键现在是转变其在非洲蓬勃发展的太阳能市场中角色的时刻。它可以超越供应设备的范畴，发挥太阳能项目开发商和运营商的作用，利用其在太阳能光伏、电池和移动支付方面的互补优势。&lt;/p>;&lt;p>;美国市场的大门可能会关闭但中国仍然可以影响非洲最重要的增长市场的发展。随着太阳能供应链的利润变得非常微薄，太阳能业务可以成为一项利润更高、更可持续的业务。它甚至可以成为非洲“一带一路”倡议的基石，从为矿山供电到为工业园区注入活力，再到创建综合工业生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能运营不仅在经济上更具可行性，而且还有社会影响。太阳能装置的模块化和可扩展性允许自适应部署，范围从小型离网系统到大型公用事业规模项目。更短的实施时间提供更快的投资回报。它还允许私营部门更多地参与并减少对国家实体的依赖，简化项目开发并提高效率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在非洲，太阳能运营更有可能需要合作伙伴关系中国、国际和非洲商业实体之间的合作，与国家行为者合作，而不是由国家行为者领导。这种以企业为主导的方法——强调合作、创新和社区赋权——将与之前国家驱动的“一带一路”倡议项目截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;为了取得成功，中国企业需要在以下方面发展新的能力：驾驭监管环境、管理利益相关者、开发创新商业模式和掌握跨文化伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;通过从基础设施建设向引领非洲大陆绿色电气化的决定性转变，中国可以促进非洲的可持续工业化。&lt;/p>; &lt;p>;这种商业驱动的分布式太阳能发电方式有可能照亮数百万人的生活并为经济注入活力，从而巩固中国作为非洲不可或缺的合作伙伴的角色。中国的这一举措，不仅有助于释放非洲巨大潜力，也为包容性南南合作指明了新方向。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests 6 ‘Ninja Turtle Gang’ members, seizes tortoises smuggled into the country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269757/malaysia-arrests-6-ninja-turtle-gang-members-seizes-tortoises-smuggled-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/e0f88ec7-43cc-49ec-9bd4-21b8a7729402_2df1e21f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 5 月 15 日，马来西亚海关官员扣留了被查获的乌龟。马来西亚官员最近查获了约200只海龟和陆龟。图片来源：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名野生动物官员周二表示，马来西亚当局逮捕了一个名为“忍者神龟团伙”的国际犯罪团伙的六名成员，并查获了约 200 只走私陆龟和海龟。 &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚野生动物和国家公园部门总监阿卜杜勒·卡迪尔·阿布·哈希姆 (Abdul Kadir Abu Hashim) 表示，警方和野生动物官员在 7 月 2 日突袭吉隆坡一所房屋时逮捕了四名柬埔寨人和两名马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说，大约 200 只海龟和陆龟在这次突袭中获救，价值估计为 246,394 林吉特（52,000 美元），这是马来西亚不到一周内第二次缉获。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲各地的许多人相信海龟和陆龟带来好运和繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·卡迪尔说，被捕的六人属于忍者神龟帮，这是一个涉及走私爬行动物的国际犯罪团伙。&lt;/p>;&lt;p>;警察和野生动物官员在6月29日的一次最初的突袭中救出了400只乌龟，该突袭在东南亚出售，在黑市上价值805,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;在最新突袭中获救的动物包括濒临灭绝的中国条纹颈阿卜杜勒·卡迪尔（Abdul Kadir）说，乌龟也被称为金线龟。以及特立尼达和巴巴多斯的加勒比群岛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/07/09/09 /1D09284F-E211-423F-96D7-FE6521D72221_B8E33747.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; juvenile Red-fooded torkeded torgeed torgeed red-footed乌龟在草莓上喂食。该物种是马来西亚当局抓住的200只乌龟和乌龟。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“初步调查显示，爬行动物是从国外走私的，以满足有利可图的宠物市场，”阿卜杜勒·卡迪尔（Abdul Kadir）说。&lt;/p>; &lt;p>;也发现了。是三条蛇，四只软壳海龟，一种被称为skink的蜥蜴和五只青蛙。&lt;/p>; &lt;p>;救出的动物被保存在马来西亚野生动物部隔离中心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒·卡迪尔（Abdul Kadir）上周表示，爬行动物是通过道路或走私者的行李箱或行李箱非法带入马来西亚的。野生动植物的饲养员来自该地区内部以及世界其他地方”。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leaked American F-35 and F-15 documents appear authentic, Chinese security expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269726/leaked-american-f-35-and-f-15-documents-appear-authentic-says-chinese-security-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.09 15:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/09/a58de7ee-3d33-46a0-8be8-a0cd245a2995_beb73a36.jpg“ alt =”>; ，以及与F-15有关的文档，SwitchBlade无人机和精确制导的导弹。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最近泄露的文件，据称包含有关F-35战斗机和敏感的美国武器的技术信息，似乎是真实的。&lt;/p>; &lt;p>;一位声称自己是俄罗斯飞行员的用户，将自己确定为伊万·伊万诺夫（Ivan Ivanov），带有手柄战斗机，在Telegram加密消息传递服务上说，他们收到了美国公司的250千兆内的美国军事数据。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 7 月 2 日，Fighterbomber 在他们的频道上发布了一些文件，该频道拥有超过 50 万订阅者，第二天又上传了更多泄露的数据。一些上传的文档仍可供下载。&lt;/p>; &lt;p>;“我们下载并检查了文件，大部分内容似乎是非常真实的，”北京的Antivirus和网络安全的首席营销官Tang说。公司上升的信息技术。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;泄漏的文件包括F-35喷气机的手册以及与F-15及其修改和武器系统有关的文件，SwitchBlade无人机和精度 - 指导导弹。&lt;/p>; &lt;p>;“这些文档已详细介绍，其格式类似于以前在线泄漏的美国其他军事信息。但是，这些不是严格的蓝图或设计文档，它们的真实价值只能由专业人士评估。在军事爱好者社区中，引发了关于现在在车库中建造战斗机的能力的笑话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /d8/images/canvas/2024/09/86e04d2a-54b7-46db-be68-cd1e3618042c_89218599.jpg“ alt =”关于我们的喷气机和武器似乎是真实的。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国航空博客作者Makayev在他的视频频道上指出，泄漏属于三类。第一种类型包括飞行手册，维护手册和F-15SA的机组人员武器送货手册，该版本是十多年前出售给沙特阿拉伯的版本。&lt;/p>; &lt;p>;第二种类型包括该发动机维护手册F110在F-15SA和第三个引擎中使用的发动机包括精确制导的导弹的用户手册。&lt;/p>; &lt;p>; Makayev也怀疑泄漏的文件所具有任何真实值。&lt;/p>; &lt;p>;“最广泛的文档是一本由波音公司进行的800页飞行手册，在2018年进行了最后修订，详细介绍了飞机的各种系统，准备飞行，紧急操作和运营限制。” &lt;/p>; &lt;p>;“然而，这些文本更多Makayev说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于俄罗斯飞行员拥有250 GB的主张，可能是简化的介绍，而不是设计过程的详细描述，而不是提供维护人员而不是提供有益于中国成熟军事航空业的见解。数据，其他评论者表示，他们认为更多的维护手册和武器设计可能仍会发布，其中包括一些可能揭示飞机弱点的人。&lt;/p>; &lt;p>;唐建议泄漏的几种可能来源，包括美国军事公司或违反美国军事公司或第三方像他们一样摆姿势。一些 F-35 文件经过部分编辑，这可能表明它们已经解密。根据Tang。被描述为其强大的数据安全和机密定律。如果安全部门有效地实施了这些政策，则可以很好地包含违规行为。&lt;/p>; &lt;p>;中国军事研究机构的匿名专家表示，该机构进行了定期的数据安全培训和评估以确保遵守机密性义务。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;上升的信息技术通过微信帖子建议公众不要下载可疑文件，警告黑客可以利用流行的事件来传播病毒，并且下载恶意文件可能会导致用户的设备受到lansomware或trojan病毒感染的感染.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honest China woman shocked by US$310,000 cash transfers, returns the lot to rightful owner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269288/honest-china-woman-shocked-us310000-cash-transfers-returns-lot-rightful-owner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.09 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/fc3be971-061d-4b6d-8125-3d7567037d8f_c4984232.jpg“并没有浪费时间将钱退还给其应有的所有者，在社交媒体上获得了广泛的赞誉。照片：SCMP Composite/Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一名妇女从一个陌生人那里获得了多次转移的款项，总计为226万元人民币（310,000美元），并毫不犹豫地退还了所有资金，赢得了赞美为了她的诚实。&lt;/p>; &lt;p>;王王说的女人说，她在6月底接到了她不认识的人的电话。&lt;/p>; &lt;p>;“那是一个人一次又一次地打电话给我。所以我终于拿起电话了，”住在中国中部河南省X就的王说。&lt;/p>; &lt;p>;“一个女人在电话上哭泣，告诉我她通过转移226万元人民币来弄错了这一点对我。” &lt;/p>; &lt;p>;陌生人居住在蒂安（Tian）说，她已经通过移动支付平台支付台寄了钱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/07/00f2108b-4c71-448f-448f-a2fb-a2fb-6059fcbcbc1d66666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666_4207EAE7EA71.JPGGG“ ＃999;“>;不寻常转移的老年接收者以前从未使用过移动支付平台。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王（从未使用过支动桥）怀疑这是一个骗局，但仍然感到安慰和平静，保证她不会握住她的任何钱，如果什么她声称是真的。&lt;/p>; &lt;p>;王和女儿一起去派出所。&lt;/p>; &lt;p>;“我们感到震惊。这么大的一笔钱，怎么会出问题呢？”她的女儿说。&lt;/p>; &lt;p>;警察说，他们过去曾处理过类似的案件，他们还怀疑这是欺诈的尝试。&lt;/p>; &lt;p>; wang and tian，住在赫比省附近，被要求来警察局进行询问。&lt;/p>; &lt;p>;警察登录了带有Wang的手机号码的Alipay应用程序，看到该帐户已收到一系列的汇票，总价值为226万元。 ，正如蒂安（Tian）所声称的那样。&lt;/p>; &lt;p>;他们还验证了资金的来源，然后才确认这是田的正常收入。&lt;/p>; &lt;p>;王立即将所有钱寄回了田：她说：“这是我应该做的。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/07/07/05/c6aefe333333-d306-4fee-b49e-b49e-72a2a2a26926927f8d9_b59_b510ad1b.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;手机屏幕显示了一系列的传输，警察发现这是真正的错误。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“王阿姨是什么，”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;“王姨妈很体贴。她知道这笔钱的所有者一定很着急，所以她及时返回了。我希望她过着安全健康的生活。一个包含160,000元人民币（22,000美元）现金的袋子，并将其报告给警察，后来确定了合法的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他的家人的财务状况很可怕，但男孩还退还了这笔钱父亲在医院里生病。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No South China Sea? Calls grow for Philippines to include maritime history in curriculum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269732/no-south-china-sea-calls-grow-philippines-include-maritime-history-curriculum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.09 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/09/68DA97FF-FA58-4C93-8C90-873B78C39FA7_D9A5A22F.JPG“ BRP Sierra Madre是有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的一艘木马船，这是南中国海斯普拉特群岛的一部分。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾应将关于海事领土的讨论纳入其国家历史课程，前首席大法官在新的教育部长上任之前说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前法官安东尼奥·卡尔蒂奥（Antonio Carpio）说，对菲律宾人进行教育有关在2016年在海牙常任仲裁法院对马尼拉裁决等问题进行教育，这可能会帮助菲律宾赢得反对北京在整个南中国海的主张的斗争。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）上周任命参议员桑尼·安加拉（Sonny Angara）为下一任教育秘书，副总统萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）退出了投资组合。安加拉（Angara）将于7月19日担任他的新角色。&lt;/p>; &lt;p>; Carpio周二在一次ABS-CBN采访中警告说，缺乏对菲律宾前殖民统治者签署的条约的历史知识可能是一个问题，认为这是一个问题，认为这是一个问题它“应该包括在新课程中”。&lt;/p>; &lt;p>;他还质疑南中国海名称的起源，坚持以前仅在殖民时期称其为“南海”，而葡萄牙语则称为“南海”南中国海将其与东方海区分开。菲律宾海，其名称是其独家经济区域内南中国海的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/07/09/a5153f2a-5f6f-40c2-b9c5-d0afdbaf92b92b9_78353323.jpg“ alt =”由于船员试图进入南中国海的第二个托马斯浅滩（Thomas Shoal），该机组人员试图进入第二个托马斯浅滩（Thomas Shoal），该船员在中国海岸海岸警卫队的爆炸中，在南中国海，当地被称为Ayungin Shoal。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“教育我们的年轻人有关我们在西菲律宾海中领土主张的重大问题，对于培养良好的公民和培养国家意识至关重要她说。我们的领土声称要更好地感谢政府和外交官在捍卫我们的主权方面的努力。”我问他的一件事是请教我们的孩子菲律宾历史。因为我看过孩子的工作簿，并且对菲律宾的历史几乎没有说。对我来说，这是如此重要。” Marcos JNR说。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2024/07/09/39912411-7411-74D0-4D0-4ED7-4E-4E-8642-C8642-C8D7EDF7EEDF7EEDF7EEBF7EBF2_513E13EED22C9.JPG” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·吉恩（Ferdinand Marcos JNR）到达巴拉望兰州波多黎各的菲律宾南方海军总部。 Marcos JNR呼吁在学校上更广泛的菲律宾历史课程。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在该部门的草稿下，“西菲律宾海岛”的课程将在10年级的“领土和边境冲突”下教授10年级。 。 2016年菲律宾在其海上争夺战中的胜利是在同一年级的“对经济挑战的回应”下列出的话题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2016年裁定，北京通过其通过其南中国海的主张通过其宣称通过其南海的主张。所谓的九个划线没有法律依据，而是承认马尼拉在水道上的主权权利。到目前为止，中国一直拒绝接受判决。&lt;/p>; &lt;p>;该草案去年发布了，但在即将卸任的教育部长杜特尔特（Duterte）期间没有任何更新。&lt;/p>; &lt;p>;政治分析师埃德蒙·塔亚奥（Edmund Tayao），政治分析师智囊团政治经济基本研究人员和战略家的总裁兼首席执行官周二在亚洲表示欢迎该提案，但对该国的历史进行了更全面的教育。&lt;/p>; &lt;p>;“对功能理解该问题需要一项更全面的研究，其中包括殖民前菲律宾历史，需要更多的举措并因此支持。”国家及其在我们日常生活中的影响，尤其是在决策中。到目前为止，我们还没有，因此，不仅要使人们参与其中，而且要使政策制定者欣赏更全面的方法的必要性。”在电视采访中，当美国人于1874年到达菲律宾时，他们采用了该地区的西班牙地图，其中包括斯卡伯勒浅滩和斯普拉特群岛。 1898年的美国战争结束了西班牙殖民统治，西班牙以《巴黎条约》规定，以2000万美元的价格将菲律宾卖给了美国，不包括斯卡伯勒浅滩和斯普拉特斯。 1900年，西班牙和美国签署了《华盛顿条约》，包括巴黎交易未涵盖的地区。菲律宾领土上包括斯卡伯勒浅滩和斯普拉特岛。菲律宾与中国之间的紧张局势在南中国海争端导致了多次冲突，并引发了马尼拉的外交抗议。&lt;/p>; &lt;p>;当马科斯·JNR赢得2022年菲律宾总统选举时，他没有遵循Pro Pro - 他的前任罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的外交政策，取而代之的是靠近美国。&lt;/p>; &lt;p>;去年2月，Marcos JNR根据双边增强国防合作协议（ EDCA）为了提高菲律宾的防御能力和对自然灾害的反应。&lt;/p>; &lt;p>;该协议导致在菲律宾进行了更大的美国士兵及其设备的部署，例如在双边军事演习中，包括4月，今年美国部署了高级Typhon导弹系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>