<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s economic growth depends on mindset shift, former leader CY Leung says citing trade, shipping services as focus areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260583/hong-kongs-economic-growth-depends-mindset-shift-former-leader-cy-leung-says-citing-trade-shipping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/ab5f4c45-f40f-42e3-b26f-2814ac22045e_abf09d69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港前特首梁振英表示，一些日落区应该也可以放手。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前特首梁振英呼吁转变思维方式，推动经济增长，同时将贸易和航运服务作为香港吸引第二轮投资的重点。甚至三线中国大陆公司设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英周五表示，商业领域低迷且“缺乏具体行动”，因为人们“不知道该做什么”。做、不敢做、害怕付出”。&lt;/p>;&lt;p>;继三月份香港通过国内国家安全法后，政府寻求优先考虑经济增长。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要向外国企业更好地解释《国安法》：梁振英&lt;/h3>;&lt;p>;在参加推动经济增长的公开研讨会一天后，梁振英在脸书上猛烈抨击商界团体未能对香港问题进行研究&lt;/p>;&lt;p>;他表示，需要进行更多研究，以提高对各省区的了解，从而使香港企业能够根据需求量身定制产品。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁机构和当权者不要“躺着”，采取“少做、少犯”的心态。&lt;/p>;&lt;p>;“社会也要宽容机构和人。”现任中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议副主席的梁振英说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/cbca7660-c66d-47c7-9df9-662dd32d0740_51edd393.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁振英表示，香港不应只专注于让内地企业在香港设立总部。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示香港不仅要重点让内地企业设立总部，也要让二线甚至三线企业设立总部将亚洲总部设在香港。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一些夕阳行业也应该被放弃。梁振英没有透露具体是哪些行业，但表示发展旅游业不应只关注游客数量，而应关注收入。&lt;/p>;&lt;p>;“低端旅游在像这样的高成本城市没有出路。香港，”梁说。 “毕竟，旅游业没有必要吸收剩余劳动力。”&lt;/p>;&lt;p>;为了增强城市的竞争力，降低成本很重要，他建议外地工人的工资应按梁说：“[他们的工资]不应与本地工人的工资中位数挂钩。”&lt;/p>;&lt;h3>;“与新加坡不同，香港会泰勒·斯威夫特演唱会不使用公款”&lt;/h3>;&lt;p>;他与新加坡进行了比较，新加坡大部分建筑工人和司机都是进口的，但没有这样的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“如果香港要提升竞争力，不仅要提高生产力和产值，更要降低成本。将外地工人的工资定为香港人的工资中位数，并不能保障本地工人的工作或收入。&lt;/p>;&lt;p>;“经济将会低迷，受害者将是本地工人。” &lt;/p>;&lt;p>;香港树仁大学经济金融系系主任李树锦博士同意这位前市领导的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是一个自由的社会，我们的官员也同意“他们太习惯了强调政府对社会经济事务的最低投入的自由放任政策，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不知道如何或不愿意引导市场在李博士补充道，他指出最近餐馆塑料禁令引起的混乱。&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员在吸引内地游客方面过于“被动” : 梁振英&lt;/h3>;&lt;p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长庄大亮教授警告不要为外地工人设定过低的工资。&lt; /p>;&lt;p>;“设定不低于香港工资中位数的政策是为了保护本地工人。如果外地工人的工资太低，雇主就会雇用更多外地工人，从而影响本地工人的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学亚洲研究院荣誉院士李兆宝-太平洋商学院表示，香港高昂的土地成本是企业面临的许多问题的罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要调整对土地收入的依赖......否则，许多行业将遭受损失例如，零售业、餐饮业。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;梁在他的帖子中还表示，政府应该减少繁文缛节。&lt;/p>;&lt;p>;“速度至关重要。与经济活动有关的行政程序，包括土地和房屋、牌照申请、人才和工人的输入，应简化。”梁补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Chinese and Russian defence ministers reaffirm close bilateral ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3260584/chinese-and-russian-defence-ministers-reaffirm-close-bilateral-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 23:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/0c939686-6142-4264-a584-7189b4ec229d_8a0accc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古（左）迎接国防部长周五，中华人民共和国主席董军在哈萨克斯坦阿斯塔纳出席上海合作组织会议期间。图片来源：美联社俄罗斯国防部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部长周五表示，尽管华盛顿敦促北京停止其主张，但与俄罗斯保持密切关系“尤其重要”是其对莫斯科军队的持续支持。&lt;/p>;&lt;p>;周五，在上海国防部长会议期间，董军部长在哈萨克斯坦阿斯塔纳与俄罗斯外长谢尔盖·绍伊古举行的工作会议上发表了上述声明合作组织。&lt;/p>;&lt;p>;“在动荡的国际环境下，两军关系保持高活力、顺应时代潮流尤为重要。塔斯社援引董的话说：“我们的互动对于地球的战略稳定非常重要。”绍伊古表示，俄罗斯和中国之间的友好关系“继续高速发展，在“所有领域”，莫斯科和北京的军事合作对于增强国防能力和维护全球和地区稳定至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们定期在陆地上进行作战训练，绍伊古将世界军事和政治紧张局势的恶化归因于“西方的地缘政治冒险和自私的新殖民主义活动”。 ”，并补充说，莫斯科和北京“在当前世界秩序的根本问题和紧迫的国际问题上”总体上达成了一致。&lt;/p>;&lt;p>;这是继 1 月份举行视频会议后，两国在三个月内的第二次会面。这也是董自去年 12 月被任命为国防部长以来首次参加国际活动。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯塔纳会议恰逢美国国务卿安东尼·布林肯访问北京，他在北京提出了中国支持俄罗斯军事的问题.&lt;/p>;&lt;h3>;随着习近平准备欧洲之行、普京访问，中国在乌克兰问题上受到密切关注&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国在入侵乌克兰前几周宣布与俄罗斯建立“无限伙伴关系”，但中国坚称自己在冲突中保持中立，并且没有向俄罗斯军方提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿指责北京向俄罗斯出口军民两用商品（民用和军用物资），这些商品“对乌克兰产生了重大影响”。&lt;/p>;&lt;p>;周五在北京与中国国家主席习近平会面后，布林肯表示，他已在这个问题上向习近平提出了挑战，并且“对我们的担忧非常明确”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我重申，我们对中国提供部件为俄罗斯残酷侵略乌克兰战争提供动力表示严重关切，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/90207230-c93a-4b8d-8ac3-015b476bc1bf_f0f3c3fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯正在登机，准备于周五离开北京。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国是机床、微电子、硝化纤维素的最大供应商，硝化纤维素对于制造弹药和火箭推进剂以及莫斯科所需要的其他军民两用物品至关重要。布林肯此行之前就有报道称，美国正在考虑因此制裁中国银行。周五，布林肯没有回答有关华盛顿是否确实会实施这些制裁的问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Veteran Hong Kong teacher fired and who lost pension over 2019 unrest Facebook posts wins appeal against ‘harsh and oppressive’ decision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260586/veteran-hong-kong-teacher-fired-and-who-lost-pension-over-2019-unrest-facebook-posts-wins-appeal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/43d0df0c-5775-4d2d-ab03-20174dde4f37_1a4ea8cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;初审法院法官裁定解雇一名资深教师超过 2019 年蚂蚁警察 Facebook 帖子都是错误的。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港教师因在2019年反政府骚乱期间发表攻击性言论而被解雇，她在法庭上赢得了对她被解雇的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;一审法院法官拉塞尔·科尔曼 (Russell Coleman) 先生在周五发布的裁决中推翻了解雇，其中包括丧失养老金权利，并裁定处罚过于严厉。&lt;/p>;&lt;p>;“我很满意他在书面判决书中表示，“从整体情况来看，无福利解雇的处罚是如此严厉和压迫性，其实施肯定涉及一些法律错误。”&lt;/p>;&lt;p>;法律挑战由太妃糖谭玉提出-fun，曾任九龙塘赛马会官立中学教师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/26/57142ced-71a3-4ea7-84cd-032b773ebb76_d58716f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙赛马会官立中学童因社交媒体帖子而解雇一名失去养老金的教师，但被法官撤销。照片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭女士在该行业工作了 27 年，在内部调查发现她犯有不当行为后，她于去年 7 月被解雇，并被剥夺了退休福利。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭女士在该行业工作了 27 年。 p>;&lt;p>;科尔曼强调，“在没有退休福利的情况下解雇”将剥夺多年来建立的重要权利。&lt;/p>;&lt;p>;科尔曼补充说，由于谭的年龄，“可能很难甚至不可能[ ] 寻找新的工作，更不用说能够重建退休基金任何部分的工作了。”&lt;/p>;&lt;p>;解雇决定是在 Tam 发布了各种仅限于“朋友”的 Facebook 帖子之后做出的。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港教师因 2019 年抗议言论而被解雇的司法审查&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年的纪律程序发现谭“没有达到教师的标准”并“引起了公众的关注” 2019 年 6 月至 9 月期间，谭在她的 Facebook 帐户上发布了这些消息，“使服务名誉扫地”。&lt;/p>;&lt;p>;谭同年还受到一家北京忠诚报纸的攻击，该报纸指责她“恶毒地煽动对警察的仇恨”。 ”以及针对警官及其家人的“报复性”言论。&lt;/p>;&lt;p>;Facebook 帖子被指控行为不当。&lt;/p>;&lt;p>;她被解雇后，她的养老金权利和其他福利都被丧失。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港 YouTuber 表示，他因频道内容不雅而被解雇为学校实习生&lt;/h3>;&lt;p>;去年 10 月提交的司法审查已于本月早些时候听取。&lt;/p>;&lt;p>;科尔曼表示在因不当行为指控而被捕之前，谭有“大约 25 年的行为无瑕”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他对 2019 年或 2020 年内乱中的威慑需求“可能会大大减少”感到满意。 2022 年末和 2023 年普遍发生的民事和社会环境的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;科尔曼还质疑“为什么‘仅’解雇而不提供福利——而不是强制退休……作为惩罚是适当的”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong pro-Beijing group applies to hold food carnival on June 4 at city’s Victoria Park, former site of annual Tiananmen vigil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3260585/hong-kong-pro-beijing-group-applies-hold-food-carnival-june-4-citys-victoria-park-former-site-annual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 23:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/ec9d5e19-b237-4b25-98b9-eb0957378d0f_06e6bec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年维多利亚公园的“故乡市集”设有200个摊位， 6月3日至5日举行表演和游戏。图片：谢梅月&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一个亲北京社区团体申请于6月4日在旧址维多利亚公园举办美食嘉年华每年举行烛光守夜活动，以纪念 1989 年天安门广场镇压三十年。&lt;/p>;&lt;p>;如果该活动获得批准，这将是自 2019 年以来连续第五年没有在广场举行经警方授权的烛光守夜活动。铜锣湾公园纪念6月4日北京镇压。&lt;/p>;&lt;p>;香港广东社团总会去年与数十个联盟团体合办类似活动，成人收费港币5元品尝家乡美食&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该集团执行副主席吴杰庄周五证实，计划于6月1日至5日举办嘉年华，主题与去年类似&lt;/p>;&lt;p>;“去年的反响非常热烈。今年我们将进一步改进食品，以吸引游客。”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;去年的“家乡集市”于 6 月 3 日至 5 日期间展出了 200 个摊位、表演和游戏。代表中国大陆不同省份的协会，包括福建、海南和江西。&lt;/p>;&lt;h3>;数千名警察在天安门广场周年纪念日在香港巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;康乐及文化事务署周五表示，正在审查将于 5 月 27 日至 6 月 8 日在公园内举办“公共活动”的申请，活动地点包括四个足球场、中央草坪和篮球场。部门发言人表示，另有团体申请于6月23日至7月5日在公园举办庆祝香港特别行政区成立27周年活动。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/f85c377d-f57c-4841- a0a8-adb320b3622a_bee24815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港守夜活动是中国境内唯一一场纪念1989年镇压曾荫权的大型公众集会&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多利亚公园守夜活动是中国境内唯一一场纪念1989年镇压的大型公众集会。现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟多年来一直组织该活动。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，当局以担心 Covid-19 传播为由首次禁止该活动。 2021年和2022年的6月4日左右，警方以《公安条例》为由封锁了公园。该联盟于 2021 年解散，其领导人被捕后，没有其他团体申请正式纪念 6 月 4 日。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 4 日的悲剧结束了 1989 年中国大陆学生领导的数月示威活动。报告和估计关于死亡人数的说法不一，有的说有数百人，有的可能更多。有关镇压的讨论在大陆的互联网上仍然是禁忌并受到审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Europe tour and Putin visit on Xi’s calendar, China faces scrutiny over Ukraine war stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260569/europe-tour-and-putin-visit-xis-calendar-china-faces-scrutiny-over-ukraine-war-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/d9b90a93-1e26-4452-bfd6-d8fc690a5012_eb80d7d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京（右）与中国国家主席习近平举杯2023 年 3 月在莫斯科举行的晚宴上。普京 5 月的中国之行将是他新总统任期内的首次外事访问。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下个月，中国国家主席习近平预计将启程欧洲之行，并在国内会见俄罗斯总统普京，中国在乌克兰战争问题上的立场将面临密切关注。 &lt;/p>;&lt;p>;普京周四在一个商业论坛上宣布“计划于五月访问”。这是自 2022 年战争爆发以来中俄关系深化的最新迹象。普京上次访问中国是在 10 月。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，这将是一个繁忙的外交月份，预计习近平还将下个月开始欧洲之旅，并在法国、塞尔维亚和匈牙利停留。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未确认领导人是否将访问法国和塞尔维亚，但匈牙利总理欧尔班·维克托的幕僚长盖尔盖利·古利亚斯(Gergely Gulyas)，周四表示，习近平将于 5 月 8 日至 10 日访问中欧国家。&lt;/p>;&lt;h3>;普京将于 5 月访问中国，莫斯科寻求加强与北京的关系&lt;/h3>;&lt;p>;助理教授 Dylan Loh新加坡南洋理工大学外交政策教授表示，乌克兰战争将在习近平访问欧洲期间的会谈中占据“重要地位”。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，对于中国领导人与法国官员的会晤尤其如此，但他表示，由于布达佩斯与莫斯科的关系，他并不认为匈牙利官员会重点讨论乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;路透社援引古利亚斯的话说，中国是世界领先大国之一 — — “比欧盟更强大” —与尽可能多的国家建立良好的经济关系符合匈牙利的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“匈牙利认为在经济关系方面不值得设定意识形态界限，我们很高兴“关于中国国家主席为期两天的访问，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着西方越来越担心中国对俄罗斯的支持，中国领导人将访问非洲大陆。&lt;/p>; &lt;p>;预计在北京的美国国务卿安东尼·布林肯将敦促中国官员停止出口机床和其他有助于俄罗斯国防工业的军民两用产品。中国否认了有关其在战争中援助俄罗斯的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为（来自西方的）压力一直存在，但到目前为止，我们还没有看到这种压力的任何具体影响，除了罗说：“中国在战争中基本上处于观望态度。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“说服和外交手段在遏制俄罗斯行为方面的局限性非常明显”，与习近平的会谈可能会重点是阻止中国向俄罗斯提供直接、实质性的支持。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，中国五月份的外交活动，特别是普京的访问，将受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;他说，人们将受到密切关注。关注任何有助于支撑俄罗斯经济的实质性成果，以及任何表明中国正在转向直接支持莫斯科战争努力的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国领导人可能会被拉向两个方向，但罗表示，很少有人会这样做。习近平访问欧洲后，人们的预期将发生重大转变。 “我认为中国在战争问题上的立场不会受到考验，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，到目前为止，中国的立场总体上是允许事态发展，而不进行过多干预，直接支持俄罗斯的战争努力或直接谴责莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学国际关系学教授王义伟表示，普京此次访华是他新总统任期内的首次出访，显示了莫斯科之间的“战略互信”和北京。&lt;/p>;&lt;p>;普京在获得第四个任期后，还于 2018 年首次出访中国。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国在俄罗斯和朝鲜关系亲密时保持距离&lt;/h3>; &lt;p>;但王指出普京也计划前往朝鲜，他警告说，俄罗斯领导人的访问可能会加剧西方对中国和朝鲜如何援助俄罗斯战争努力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿早些时候有报道称莫斯科在乌克兰使用平壤提供的导弹，引起中国对朝鲜与俄罗斯关系日益密切的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩去年访问了俄罗斯，这是一次罕见的海外访问。会见了普京，引发了西方对潜在武器交易的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国可能会寻求利用普京的访问与俄罗斯就下个月在瑞士举行的乌克兰和平峰会达成协议。&lt;/p>;&lt;p >;中国和瑞士都敦促邀请俄罗斯参加峰会，峰会将在卢塞恩市外举行。过去的类似会议都没有将俄罗斯排除在外。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，如果中国能够与俄罗斯就这一问题达成共识，那就“太好了”，并指出如果没有达成共识，峰会将“毫无意义”俄罗斯代表。&lt;/p>;&lt;p>;王说，如果实现停战或某种形式的和平措施，这不仅有利于相关国家，也有利于美国和欧洲等西方大国。&lt;/p>;&lt;p>; “中方始终愿意为谈判提供便利。这一直是中方的立场。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentinian foreign minister’s visit to China may signal effort to stabilise ties after President Javier Milei’s pivot to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260582/argentinian-foreign-ministers-visit-china-may-signal-effort-stabilise-ties-after-president-javier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 23:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/5c26aeb6-279f-43a4-ab1d-892fac43b29b_fc82e5ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷总统哈维尔·米莱曾威胁要断绝关系，但最终与中国进行信用互换可能会加剧该国的经济困境。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺将于周日开始对阿根廷进行为期四天的访问，自去年 12 月哈维尔·米莱总统上台以来，两国关系陷入严重紧张。&lt;/p>; &lt;p>;蒙迪诺将由金融官员陪同 — — 包括央行行长圣地亚哥·鲍西利 (Santiago Bausili)、财政部长巴勃罗·基里诺 (Pablo Quirino) 以及外交部国际经济关系秘书马塞洛·西马 (Marcelo Cima) — — 引发外界猜测，她可能希望说服北京续签货币互换协议以提振阿根廷日益减少的外汇储备。&lt;/p>;&lt;p>;米莱是一位经济学家和右翼自由主义者，他在竞选期间威胁要切断与中国的关系，自上任以来，他在推行激进政策的同时，强烈转向美国。经济改革。&lt;/p>;&lt;p>;上任后，他取消了上届政府加入新兴经济体金砖国家集团的计划，并表示支持以色列和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，在美国官员将位于阿根廷南部内乌肯省的中国深空观测站描述为军事设施后，阿根廷政府派遣了一个由科学家和专家组成的代表团视察该站。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么阿根廷哈维尔·米雷的演讲引起了人们的共鸣中国&lt;/h3>;&lt;p>;在另一项凸显米雷向西方倾斜的举措中，阿根廷上周正式请求加入北约作为全球合作伙伴，几天前，该国与丹麦签署了购买 F-16 战斗机的协议。&lt;/p >;&lt;p>;阿根廷国家科学技术研究委员会研究员贡萨洛·吉吉诺(Gonzalo Ghiggino)表示，蒙迪诺此行的“真正原因”是延长两国央行之间原定于6月份到期的部分货币互换协议。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是目前两国之间最重要的问题，对阿根廷来说至关重要，”吉吉诺说。&lt;/p>;&lt;p>;该国自 2002 年以来一直深陷经济危机， 2020 年，该公司第九次出现主权债务违约。人们越来越担心，在米莱的监督下，该国将再次发生违约。&lt;/p>;&lt;p>;其与中国的 180 亿美元互换额度是其外汇储备的主要来源。其央行金库已经耗尽，但其中 50 亿美元将于 6 月到期。&lt;/p>;&lt;p>;该交易也是世界上最大的人民币互换额度，因为北京正在稳步推动人民币在全球范围内的更广泛使用。对抗美元的主导地位并扩大其全球影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“阿根廷政府在从其他来源寻找融资方面存在严重问题。甚至国际货币基金组织也拒绝了新贷款”，吉吉诺说。 “如果中国政府不同意延长有效期，阿根廷政府可能会面临非常严重的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是阿根廷第二大贸易伙伴，仅次于巴西。它是阿根廷大豆和牛肉的最大买家，也是电动汽车电池金属锂的主要投资者。阿根廷拥有世界上最大份额的盐湖锂资源，占全球总量的21%。&lt;/p>;&lt;p>;澳门科技大学教授江世学表示，蒙迪诺的访问应该有助于稳定关系。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/0dee9397-e26f-42ff-8553-c1061b1cbd72_c8ce45d8 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位分析师表示，阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺可能正在寻求延长与中国的信用互换。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“米雷的一些言论和行为确实给中阿关系的未来带来了一些不确定性，但我认为合作关系对双方都有利，因为江说。&lt;/p>;&lt;p>;但中国在该国的强大影响力引起了美国的怀疑。美国南方司令部司令劳拉·理查森将军最近访问阿根廷期间警告说，北京在拉丁美洲和加勒比地区不断扩大的影响力“可能对美国构成越来越大的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;她还声称中国在内乌肯省的空间站可以为解放军提供“全球跟踪和监视能力”，这“可以转化为全球军事能力”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻阿根廷大使馆在一份声明中表示，理查森的言论“荒谬” ”&lt;/p>;&lt;p>;“包括阿根廷在内的拉美和加勒比国家都是独立主权国家，不是美国的后院”。声明称。 “阿根廷政府和人民有智慧、有能力选择符合自身利益的合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;在双边关系紧张之际，中国对阿根廷143种产品降低关税&lt;/h3>;&lt;p>;蒙迪诺将据阿根廷外交部称，她将在数十名商人和投资者的陪同下访问北京和上海，在那里她将“举行多次正式会议，并与投资者举行紧张的贸易促进活动和会议”。&lt;/p >;&lt;p>;声明还表示，蒙迪诺将与包括中国外长王毅在内的中国高级官员举行工作会议，讨论“主要双边事务”。&lt;/p>;&lt;p>;北京已确认此次访问将持续进行四天。外交部发言人汪文斌表示，两国都是“重要的新兴经济体”，并补充说：“中方愿与阿方一道，深化政治互信，推动中阿全面战略伙伴关系稳定发展”。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Land of the falling yen could tempt Hongkongers to spend in Japan instead of city as country’s currency hits 34-year low against US dollar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260579/land-falling-yen-could-tempt-hongkongers-spend-japan-instead-city-countrys-currency-hits-34-year-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/a2ebe668-9799-4568-af7a-47ca17ba59db_5fa3a42f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本可能成为香港人的一大吸引力并打击城市经济日元兑美元汇率触及34年新低后。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日元暴跌可能会进一步打击香港的消费，因为日元周五跌至 34 年来的新低后，更多香港人可能会受到诱惑前往该国旅游。行业代表和经济学家已发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;但专家们表示，他们预计影响不会很大，因为日元的下跌趋势已经明显了一段时间，尽管有些人呼吁政府加大力度努力吸引更多来自新兴市场的游客。&lt;/p>;&lt;p>;他们发表此番言论之际，日本央行将利率维持在接近于零的水平，日元兑美元汇率跌至三十多年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;日元兑美元汇率短暂停留在 154.97，几分钟前触及 1990 年以来的最低水平 156.82，最后报至 156.67。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/69d5dbae-e31d-4caf-9e49-39f74d23f9b9_a2b3098d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本疲软的日元可能会刺激香港度假者逢低买入日本的旅游。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;城市旅行社东瀛旅游执行董事禤国全表示，报名赴日旅游的人数增加了20人由于日元疲软，与去年相比下降了百分之一。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，今年前三个月从该市前往日本的人数已超过 220 万人次，创历史新高.&lt;/p>;&lt;p>;禤补充说，他预计香港人赴日旅游的趋势将持续到今年余下时间。&lt;/p>;&lt;p>;“即使日元升值至6港元，甚至港元100 日元 7 美元，仍然很便宜。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周五日元一度跌至 100 日元兑 4.98 港元。&lt;/p>;&lt;p>;但 Huen 表示，尽管日元贬值，价格也不会大幅下调。&lt;/p>;&lt;p>;“由于竞争激烈，机票和酒店费用也会迅速上涨，”他解释道。 “不仅是香港，来自世界各地的人们也涌向日本。”&lt;/p>;&lt;h3>;贸易组织警告艰难时期，香港零售商没有复活节欢乐&lt;/h3>;&lt;p>;禤补充道暑假日本游团刚刚开始接受申请，他乐观地认为会有更多人报名。&lt;/p>;&lt;p>;香港日本料理协会创会主席黄杰龙表示，日元的价格下跌，不一定会下跌，因为成本取决于进口商的价格。&lt;/p>; &lt;p>;他预测，他对香港日本食品的价格没有影响。 &lt;/p>; &lt;p>;但零售部门的代表和经济学家表示，日本的价格更具吸引力的价格可能会在商店和餐饮贸易中投入使用，尽管他们预测影响并不是很大。&lt;/p>; &lt;p>;议员彼得·舒·菲（Peter Shiu Ka-fai）&lt;/p>; &lt;p>;代表零售业的人说，与某些邻国相比，香港的货币长期以来一直处于高水平，这使得其他地方的旅行和花钱对城市居民更具吸引力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但是Shiu同意他并不期望这种影响会很大，因为日元已经有一段时间了。&lt;/p>; &lt;p>;他强调了香港的各种活动和事件，例如烟火和无人机展示，可以鼓励公众留下来，并吸引其他地方的游客，这将增加支出。&lt;/p>; &lt;h3>;香港零售销售额在2023年增长了16.2％，从收缩中反弹&lt;/h3>; &lt;p>; lam chi-chung香港百货商店和商业参谋长联盟的总官员说，强劲的香港美元和弱势日元将继续吸引居民去日本进行观光和购物。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，政府应该应该促进促销努力，以吸引来自中东和非洲国家等新市场的更多游客，以减轻任何影响。&lt;/p>; &lt;p>;教授Terence Chong Tai-Leung教授在全球经济学和金融方面，还预测日元下沉的日元的影响有限。 “但是影响不会是巨大的。&lt;/p>; &lt;p>;“香港是一个庞大的经济体，这不会受到数量有限的旅行者的显着影响。” &lt;/p>; &lt;p>; Chong说，尽管日元较弱，到日本的航班票仍然很昂贵，与流行前水平相比，飞往该国的航班数量仍然有限。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁香港企业适应不断变化的市场以确保生存，包括利用电子商务并将其运营扩展到受香港人流行的旅行目的地。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Ukraine of Asia’: pro-Duterte coalition slams Philippines’ involvement in US ‘proxy war’ against China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260574/ukraine-asia-pro-duterte-coalition-slams-philippiness-involvement-us-proxy-war-against-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 21:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/30C24720-0575-4EF1-9B83-40C95F9A3307_4CBB8E74.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2018年11月20日向马尼拉的媒体挥舞。照片AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的支持者已经形成了一个联盟，反对该国与美国在其冲突中与美国成长的联盟随着中国的警告，他们将成为一场“代理战争”，可以将他们的国家变成“亚洲乌克兰”。周三，该组织发布了一份请愿书，呼吁签名，以支持结束代理战争，并批评政府在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上的立场，这是南中国海竞争激烈的海上地标，菲律宾将其称为Ayungin和Ayungin和Ayungin和北京致电Ren&#39;ai Jiao。&lt;/p>; &lt;p>;由菲律宾 - 大脑战略研究的创始人Herman Tiu Laurel领导的联盟，菲律宾 - 中国理解协会的董事会主席，反对菲律宾的卫冕卫生它在反对中国主张的浅滩的领土权利说：“阿依金事件已被描述为中国的“侵略”，但似乎是对美国-BBM EDCA军事“挑衅”的有效回应。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; BBM是指总统费迪南德·马科斯·JNR的昵称“邦邦”，而埃德卡则是增强国防合作协议的缩写，菲律宾政府与美国签署了这一协议，允许后者的部队在菲律宾军事设施内部旋转。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/35cfbe3b-8742-4b06-8698-6cb5185bfd64_2c07bcc0.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于2022年9月22日与菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jr.）会面。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他提到的事件是近几个月来中国海上船只中断的众多实例 - 通过使用水大炮和其他“灰色区域”战术 - 菲律宾部队的任务来提供物资和建筑材料对于第二次世界大战时代的海军船只的BRP Sierra Madre来说世界必须拒绝，这是中国在这些非致命事件中充当“赤裸裸侵略者”的虚假叙述。首先，中国一直谨慎地确保没有使用战争武器，并且这些不幸的事件没有死亡。亚洲的枢纽战略 - 旨在加强华盛顿的双边安全联盟与非洲大陆的许多国家 - “导致该地区使用菲律宾的紧张局势升级，以及其他菲律宾的危险游戏中的战略典当。” &lt;/p>; &lt;p>;活动中的一位发言人安娜·马林格·乌伊（Anna Malindog-uy）声称，其他国家现在认为菲律宾正在成为“亚洲乌克兰”的途径。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Malindog-uy在她的Facebook页面上描述自己是北京大学经济学的博士候选人，他承认：“菲律宾的战略位置使其成为亚太地区任何潜在的军事冲突的关键参与者，尤其是在她说。 >;“为什么我们应该允许菲律宾拖入一场没有自己制造的冲突，也不应参加的冲突。” ，哈里·罗克（Harry Roque）也反对在菲律宾军事设施中的美军在场，说这些是对我们的安全的威胁>;前总统杜特尔特本人在最近接受中国国立新闻社的全球时报的采访中发誓，如果他曾经成功将Marcos JNR从总统任期中撤职，他将删除EDCA基地。&lt;/p>; &lt;p>;在他的期间办公室，杜特尔特将该国的外交政策转移到与中国更紧密的一致性，并远离美国。他最近透露，他已经与中国总统习近平达成了一项握手协议，以维持南中国海的“现状”，包括避开任务以加强BRP Sierra Madre在第二个Thomas Shoal中的立场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Roque透露了杜特尔特和XI之间所谓的“绅士协议”，并建议中国对浅滩的积极行动，是因为他们认为Marcos JNR的政府违反了他的前任所做的无编写的协议。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;尽管杜特尔特（Duterte）在任职期间非常受欢迎，但他对美国的咆哮以及他对EDCA基地的威胁并废除了1951年的1951年美国 - 菲律宾共同辩护条约，显然对大多数菲律宾人对美国的积极态度的看法显然并不几乎没有长期以来一直是他们国家的盟友。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年12月进行的私人民意调查亚洲调查表明，1200名菲律宾受访者中有84％希望政府与美国紧密合作，以断言美国西菲律宾海上的主权 - 包括该国的独家经济区和其他特征，例如马尼拉认为部分海上领土的南中国海的Thitu岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance earns praise from Chinese social media for rejecting US sell-or-ban ultimatum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3260545/tiktok-owner-bytedance-earns-praise-chinese-social-media-rejecting-us-sell-or-ban-ultimatum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/50171C59-2484-4C8D-B4DD-4FA669A623B2_517E7333.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; bytedance对公司发行的最新否认表明了公司的预期，对美国的卖出最后通atum的法律挑战。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; bytedance赢得了中国社交媒体的称赞，因为它否认了一份报道，即在美国政府颁布为法律销售的第二天，它正在权衡蒂克托克在美国的行动 - 或ban最后通ation对流行的简短视频应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;基于北京的野蛮人周四晚些时候拒绝了美国数字出版物的报告，该报告说，这是“探索场景”以出售多数股权在蒂克托克（Tiktok）对技术行业以外的公司的运营中，没有为平台提供动力的算法。&lt;/p>; &lt;p>;在其Jinri Toutiao新闻平台上发布的声明中，Bytedance表示，它没有计划出售Tiktok。这标志着今年第二次派遣派在蒂克托克（Tiktok）的沉默，因为它拒绝了《华尔街日报》（Wall Street Journal）的一份报告，即公司联合创始人张Yiming讨论了短期视频平台的美国业务向潜在买家出售的出售。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; bytedance签发的官方否认表明，该公司对Tiktok对社交媒体平台对美国卖出或企业的预期法律挑战的信心。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/26/5cfc9af5-5cfc9af5-0aac-4ed55-b08a-6246c024b14b14b14b14b14b14c_2ccfc4b4.jpg4b4.jpg =“颜色：＃999;”>;在此文件照片中，一个人到达加利福尼亚州卡尔弗市的Tiktok办公室。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; bytedance认为，当对美国的挑战最终最终出庭时，Tiktok具有“获胜的机会”。 ，他拒绝透露姓名是因为法律策略是私人的。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还宁愿关闭Tiktok的美国业务，而不是在耗尽所有法律选择以对抗美国卖出措施后剥离它根据周五的一份路透社的报告，该报告引用了四个来源。美国潜在的商业反弹。其他四个评论称赞该公司“永不屈服于美国”。一些评论者指出，蒂克托克在美国的问题已经变得政治化，“销售将被视为叛国”，而另一些人则补充说，野蛮人“不敢”剥夺了该平台在美国的业务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/204/26/5faa0d5d5d5d-b45c-4a74-84-8481-c2681-c2681-c268c068c06f0656f06f061610610_34f54f54f54f54c2apg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Tiktok首席执行官Chew Shou Zi在2024年3月14日与宾夕法尼亚州民主党参议员约翰·费特曼（John Fetterman）会面后，面对记者。 /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tiktok首席执行官Chew Shou Zi早些时候对社交媒体平台的法律地位表示乐观。乔在美国总统乔·拜登（Joe Biden）签署法律之后的一篇视频消息中说：“事实和宪法在我们这一边，我们希望再次占上风。”同时，中国政府表示将强烈反对强迫出售Tiktok。私人绑定遵守中国法律，这意味着监管机构可以否决涉及该平台技术出售或转让的任何交易。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）一直推动卖出 - 蒂克托克（Tiktok）上的最后通atum，导致八一夫和甲骨文（Oracle）收购该平台。但是，北京在更新了国家的出口控制列表后介入，并需要政府批准该应用程序后面的算法出售或转移。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok占用了少量野兽总收入和日常活跃用户的一小部分根据路透报告中引用的消息来源。目前，中文版本的Tiktok Douyin占了繁琐的销售中的大量份额。&lt;/p>; &lt;p>; biden设定了1月19日的截止日期 - 在他任期的前一天 - 出售Tiktok的美国，操作，但如果确定野性正在取得进展，他可以授予三个月的延期。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK man with ties to the Wagner Group charged with ‘Russia-backed arson plot’ on Ukraine-linked targets in London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260572/uk-man-ties-wagner-group-charged-russia-backed-arson-plot-ukraine-linked-targets-london?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 21:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/2CADDCDD-1FAC-4F14-8800-86CD1C540E67_3376B8D2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;受益于俄罗斯，包括涉嫌招募其他人，曾对伦敦的乌克兰有联系的商业物业进行纵火袭击。图片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名20岁的英国男子被指控策划纵火情节，以针对伦敦的乌克兰有联系的目标，以使俄罗斯州受益。星期五。&lt;/p>; &lt;p>;“所谓的活动中包括在2024年3月纵火袭击乌克兰有联系的商业物业的计划。 P>;法院文件指控，来自英格兰中部莱斯特郡的嫌疑人迪伦·厄尔（Dylan Earl）与禁止的恐怖组织瓦格纳集团（Wagner Group）有关。在WikiLeaks创始人朱利安·阿桑奇案&lt;/h3>; &lt;p>;上，他被指控组织和支付纵火袭击在伦敦东莱顿的两个工业庄园的纵火袭击，要求60名消防员受到控制。 &lt;/p>; &lt;p>;指控中所谓的目标被称为“先生”。&lt;/p>; &lt;p>;在英格兰和威尔士提起起诉的CPS说，另外两个人 - 保罗·英语，60岁， 21岁的Nii Mensah还被指控与案件有关。以及加重的纵火案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/26/c354e58ddddd11 -459A-9C3E-09DAC30C7F51_DF86B26D.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;通勤者通过伦敦的塔楼。一名20岁的英国男子被指控策划纵火案，以对伦敦的一个与乌克兰有联系的目标，以使俄罗斯州受益。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第五人Dmitrijus Paulauska，22岁，已被指控拥有有关恐怖行为的信息，CPS补充说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）说：“虽然我们必须让司法程序开展其课程，但我对英国国民在英国土地上进行犯罪活动的指控非常关注。&lt;/p>; &lt;p>;“我们他将利用刑事司法系统的全部重量使任何被认为犯有与外国干预有关的罪行有罪的人。”他在社交媒体平台上写道。领导调查的伦敦反恐怖主义司令部说：“这对我们来说是一个非常重要的时刻和调查。&lt;/p>; &lt;p>;“不仅CPS授权的指控非常严重，而且还这也是我们第一次逮捕，现在被指控，任何人使用《国家安全法》提出的权力和立法的人。政府当时旨在应对“针对英国民主，经济和价值观的国家的敌对活动威胁”。 5月10日，在伦敦的旧贝利。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Like the US and EU, China uses subsidies. It just does it more effectively]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260347/us-and-eu-china-uses-subsidies-it-just-does-it-more-effectively?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/adba3949-0be6-4d5c-af36-320b27a6e1a2_d6c5f0fe.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 4月18日，在中国东部山东省的Yantai的一个港口上船。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果美国总统乔·拜登（Joe Biden）和欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）可以相信，中国是中国的出口商是贸易欺骗，倾向于颠覆其经济的至关重要的部门，并危害美国和欧洲国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;这一挑战策略的核心是补贴，在整个中国经济中全面部署，拥有国有企业的企业。 （SOES）在核心。&lt;/p>; &lt;p>;最近与匹兹堡的钢铁工人交谈，拜登毫不掩饰。 “长期以来，中国政府向中国钢铁公司注入国家资金，推动它们生产如此多的钢铁……”他说。 “他们没有竞争。他们在作弊。 “全球市场现在充斥着更便宜的中国电动汽车。大量国家补贴人为地保持了人为较低的价格。她在9月份的年度国际电联讲话中说：“这正在扭曲我们的市场。经济。他们坐落在2015年揭幕的“中国制造”行业政策的核心。也许也没有争议这套政策对美国和欧洲许多主要行业构成的威胁。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国长达十年的重点是减少化石燃料消耗和绿化其经济，使其成为世界领先的低成本太阳能和风能设备，电动汽车和电池的生产商，为公司带来了严重的竞争挑战&lt;/p>; &lt;p>;我的赌注是，下一个“大威胁”将来自中国的氢能和氢能车辆的发展，估计正在使用约100亿美元的补贴在全国28个私营企业和四个国有企业之间进行竞争，以及可再生能源生产的“绿色氢”的价格与欧洲最便宜的价格相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;美国的制造商欧洲正在保护保护。他们的论点是，保护不仅是为了保住就业机会，也是为了确保国家安全：经济体不能让具有战略意义的重要行业受到中国制造商的摆布，即使这意味着要为汽车、能源和各种产品支付更多费用。消费品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;对国家安全存在着有效的担忧 - 以及通过确保沿制造连锁店的健康竞争和供应多样性来确保“脱离风险”经济体 - 即使安全叙事近年来，已扩展到荒谬和偏执的极端。但是，在采取昂贵和有争议的贸易保护措施之前，应解决许多问题。中国大规模使用补贴的借口是什么？是否有恶意的证据？多么强大的部署报复性保护的诱惑，这种回应是否符合我们经济的最大利益？&lt;/p>; &lt;p>;毕竟，对于许多负担不起补贴的中小型经济体而言强有力地决定，如果某人足够愚蠢到以人为低的价格为您提供东西，那么您将不接受它是愚蠢的。 /h3>; &lt;p>;让我们分开看这些问题。认为中国是明显有害的补贴使用者的论点是站不住脚的。数十年来，补贴一直在全球范围内流行。享有特权的“国家冠军”通常会得到补贴，这往往是因为他们具有不成比例的政治影响力。根据经济合作与发展组织（OECD）的数据，在全球范围内，农民在全球范围内著名。去年，国际货币基金组织计算得出，全球化石燃料的补贴达到7万亿美元，在俄罗斯入侵乌克兰切割石油和天然气供应之后，IMF的一份报告，IMF的20022年报告，跃升了2万亿美元。自2008年以来，世界银行，世界贸易组织和经合组织借鉴了全球贸易警报中的数据，确定了全球约18,000个补贴计划 - 美国，欧盟和中国之间的数量几乎平均分布。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;美国智囊团战略和国际研究中心估计，2019年中国的制造补贴为2480亿美元，是美国（840亿美元）的三倍，比德国的制造补贴高15亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>;这是《美国芯片与科学法》（CHIPS and Science Act），该法案提供了高科技补贴，价值2800亿美元，而《降低通货膨胀法》估计提供了多达1.2万亿美元的激励措施。显然，不同的方法会导致对补贴及其影响的非常不同的计算。&lt;/p>; &lt;p>;这样的研究也消除了补贴是否自动不良的问题。研究和开发补贴可以被视为刺激创新的良好方式。中国的补贴旨在遏制化石燃料的使用和鼓励在与全球变暖的斗争中鼓励绿色技术，被广泛认为是有帮助的，使电动汽车更便宜并加快能源过渡。后脚的西部&lt;/h3>; &lt;p>;现实是，中国的补贴比世界大多数地区更有效，因为它们被嵌入了独特的经济模型的内在部分。与不同的税收规则或货币政策一样，补贴是任何政府财政工具箱的自然组成部分。实施良好时，它们是好的，并且在浪费时不良。 p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color:erange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>