<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lebanon blasts: Hezbollah chief denounces Israeli attacks as sonic booms rattle Beirut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279205/lebanon-blasts-hezbollah-chief-denounces-israeli-attacks-sonic-booms-rattle-beirut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 01:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/9a51987a-3b1e-4731-86f7-95b407666254_a86aaeec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 在一个秘密地点发表电视讲话周四。图片来源：Al-Manar via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的全副武装的黎巴嫩运动领导人周四在一份声明中表示，以色列的致命袭击炸毁了真主党的收音机和传呼机，跨越了所有红线。以色列战机发出的音爆震撼了贝鲁特的建筑物。黎巴嫩和真主党指责以色列对真主党通信设备的袭击，导致 37 人死亡、约 3,000 人受伤，黎巴嫩医院不堪重负，并对黎巴嫩造成血腥破坏。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列尚未直接对这些袭击发表评论，安全消息人士称，这些袭击可能是由其摩萨德间谍机构实施的，该机构长期以来一直在外国领土上实施复杂的袭击。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“毫无疑问，我们遭受了抵抗运动历史上前所未有、黎巴嫩历史上前所未有的重大安全和军事打击，”真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在电视讲话中说道。在一个秘密地点。&lt;/p>;&lt;p>;“这种类型的杀戮、瞄准和犯罪可能是世界上前所未有的，”他戴着惯用的黑头巾，出现在毫无特色的红色背景前。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这些袭击“跨越了所有红线”。 “敌人超越了一切控制、法律和道德，”他说，并补充说这些袭击“可被视为战争罪或宣战”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战机发出的震耳欲聋的音爆震动了贝鲁特，这种声音近几个月来很常见，但随着全面战争威胁的不断加剧，这种声音变得更加重要。以色列称其战机连夜袭击了黎巴嫩南部。真主党报告下午恢复了对边境地区的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特周四晚表示，以色列将继续对真主党采取军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;“在战争新阶段存在重大机遇，但也存在重大风险。真主党感到自己受到迫害，一系列军事行动将继续，”加兰特在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是确保以色列北部社区安全返回家园。随着时间的推移，真主党将付出越来越大的代价。”加兰特说。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉表示，真主党希望以色列军队进入黎巴嫩南部，因为这将为伊朗支持的组织创造“历史性机遇”。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，任何军事升级、杀戮、暗杀或全面战争都不会让以色列居民返回边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;虽然纳斯鲁拉称这些袭击是史无前例的，但指责以色列试图杀死5000人，他还淡化了对真主党的影响，称该组织的结构没有动摇。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我们受到了巨大而严厉的打击，但这也是战争的本质，”纳斯鲁拉说道。 “我们知道我们的敌人在技术水平上具有优势，我们从未说过其他话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/20/a92ffcb1-4862-44ad-b652-0f7de64f3552_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女们坐在墓地里周四，他们参观了贝鲁特南郊真主党成员的坟墓。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，伊朗革命卫队指挥官侯赛因萨拉米周四告诉纳斯鲁拉，以色列将面临“来自抵抗轴心的毁灭性反应”。&lt;/p >;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在巴黎发表讲话，敦促各方保持克制，并补充说，他不希望看到任何一方采取任何升级行动，使加沙停火协议变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;两名以色列士兵以色列军方表示，周四在以色列北部的战斗中丧生。以色列 N12 新闻称，其中一人被无人机杀死，另一人被真主党从黎巴嫩发射的反坦克导弹杀死。&lt;/p>;&lt;p>;对真主党通信设备的攻击在整个黎巴嫩散布了恐惧，人们纷纷放弃电子设备纳斯鲁拉表示，数千台寻呼机同时成为袭击目标，其中一些爆炸发生在医院、药房、市场、商店和挤满平民、妇女和儿童的街道上。他说：“敌人的这次行动违反了所有法律和红线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党在 10 月 7 日以色列军队跨境袭击后的第二天向以色列发射了导弹。巴勒斯坦激进组织哈马斯由此引发了加沙战争，此后不断发生交火。尽管双方都没有允许此事升级为全面战争，但已导致双方边境地区数万人撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“真主党恐怖组织已转向南方”黎巴嫩陷入战区。以色列军方表示，几十年来，真主党将平民住宅武器化，在地下挖掘隧道，并利用平民作为人体盾牌。&lt;/p>;&lt;p>;周三，真主党使用的手持无线电在黎巴嫩各地引爆，造成 25 人死亡、数百人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;前一天，真主党用来躲避手机监控的数百台寻呼机立即爆炸，造成 12 人死亡，其中至少有两名儿童，另有 2,300 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p >;黎巴嫩总理纳吉布·米卡提呼吁联合国安理会采取坚定立场，制止他所说的以色列的“侵略”和“技术战争”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称其与真主党的冲突就像其战争一样在加沙对抗哈马斯，是与伊朗更广泛区域对抗的一部分，伊朗支持这两个组织以及叙利亚、也门和伊拉克的武装运动。&lt;/p>;&lt;p>;周四，以色列安全部队还表示，一名以色列商人上个月，他在伊朗参加了至少两次会议，讨论刺杀总理本杰明·内塔尼亚胡、国防部长或辛贝特间谍机构负责人后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;以色列被指控实施暗杀行动，其中包括一名7 月份，德黑兰发生的爆炸导致哈马斯领导人死亡，贝鲁特郊区的另一起爆炸导致真主党高级指挥官在数小时内死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU and China trade negotiators fail to strike deal on electric vehicle imports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279206/eu-and-china-trade-negotiators-fail-strike-deal-electric-vehicle-imports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 01:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/38fdc81a-f8cf-4dca-b722-0582c081260c_2adde315.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车制造商吉利在展会上推出的电动汽车上周在德国法兰克福。欧盟与中国关于电动汽车定价的谈判周四在布鲁塞尔陷入僵局。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在布鲁塞尔举行的会谈中，欧盟和中国的高级贸易官员未能就结束电动汽车激烈争端达成协议。&lt;/p>;&lt;p >;然而，双方承诺加强谈判，寻求通过谈判解决争端，包括“重新审视价格承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会的一份声明描述了欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 和中国商务部部长王文涛表示“坦诚且富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方重申了寻求并加紧努力寻找双方同意的解决方案的政治意愿，该解决方案需要有效解决问题、可执行，可监控，并且与 WTO 兼容。双方同意重新审视价格承诺。”委员会的账户中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/20/3be362af-24e7-4e11-acc7-5b626caaebca_1c6b1625.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部部长王文涛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这可能意味着中国承诺对出口到欧盟的电动汽车设定最低价格，以解决欧盟对这些汽车削弱当地竞争的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会此前曾拒绝个别公司提出的采取此类措施的提议，但人们认为这些措施的力度还不够。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，这些提议不会复制关税的影响。 ，这就是它所说的谈判结果必须交付的内容。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟消息来源，之前的价格承诺截止日期已被延长，现在将考虑迟交的提交内容。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据委员会法规中的紧急条款，允许在“特殊情况”下延长之前规定的 8 月 24 日截止日期。&lt;/p>;&lt;p>;王周四没有提出正式报价，但预计很快就会通过商业渠道提出报价。谈判将降至技术层面，以努力敲定细节，但欧盟内部人士仍对北京能否提出符合要求的提议持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，富有成效的谈判可能会带来好处在一些成员国要求与中国达成协议的巨大压力下，欧盟委员会获得了一些喘息的空间。球坚定地落在北京的法庭上，以达成一项能够满足委员会非常具体的标准的协议。&lt;/p>;&lt;p>;委员会强调，它将继续其“电动汽车调查下的正式程序，该程序受欧盟委员会的约束”世贸组织法定期限”，这意味着如果未能达成协议，它将继续实施征收关税的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/20/736855d7-0c6c-46af-af28-1faaaf71f6fc_38e9fec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲经济专员和生产力 Valdis Dombrovskis。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谈判旨在解决因中国向电动汽车制造商提供补贴而引发的日益激烈的贸易争端。&lt;/p>;&lt;p>;去年开始调查后，欧盟委员会计划对进口到欧盟的中国电动汽车征收反补贴税。关税税率从特斯拉汽车的 7% 到中国国有巨头上汽集团等公司生产的汽车的 35.3% 不等。这些将在欧盟对所有电动汽车进口征收 10% 的基准关税的基础上进行。&lt;/p>;&lt;p>;中国坚决否认欧盟的说法，即它已经补贴了电动汽车供应链的每个阶段，并声称中国公司具有竞争力，因为的实力和创新。&lt;/p>;&lt;p>;如果未能达成协议，欧盟将在 10 月 30 日之前征收为期五年的关税。&lt;/p>;&lt;p>;这一举措将由欧盟决定欧盟成员国必须在此日期之前进行投票，结果看起来越来越紧张。&lt;/p>;&lt;p>;为了停止征收此类关税，欧盟 27 个成员国中的 15 个成员国（占 65%）欧盟 10% 的人口将不得不投票反对他们。&lt;/p>;&lt;p>;投票已列入 9 月 25 日贸易外交官会议的议程，但已被推迟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;内部人士表示，一些首都尚未决定立场。该问题的高度关注意味着该决定可能会提升到许多国家的总理级别。&lt;/p>;&lt;p>;委员会预计将在下周向成员国发送一项法规供其考虑，其中将包含最终关税他们将投票决定的利率。&lt;/p>;&lt;p>;法国和意大利等大成员国已承诺全力支持这些关税，这意味着不太可能获得多数席位。但在投票前夕，北京一直在依靠欧盟各国政府来反对关税，并采取了一系列胡萝卜加大棒的措施。&lt;/p>;&lt;p>;本周在访问意大利和德国期间，王警告部长们：贸易争端将损害​​其经济。&lt;/p>;&lt;p>;德国已证明其乐于接受：德国副总理罗伯特·哈贝克在本周早些时候与王毅会面后表示，应“不惜一切代价”避免贸易战。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着德国最大的汽车公司依靠政府反对关税，德国总理奥拉夫·肖尔茨的办公室一直在游说其他欧盟国家首都投票反对。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙首相佩德罗·桑切斯，以前是关税的支持者本月访问中国期间，他谈到了贸易战的危险，并在中国获得了 10 亿美元的氢电解厂投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/34a83812-9b88-4f45-8d0f-2b4547c5e057_7461d416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;9 月 9 日，西班牙首相佩德罗·桑切斯与中国国家主席习近平在北京会面。照片：La Moncloa/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要重新考虑 – 所有桑切斯在会见中国国家主席习近平后，以及北京对欧盟猪肉发起报复性调查，这将对西班牙产生不成比例的影响后说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国还威胁说欧盟汽车工业并开始对欧洲白兰地和乳制品出口进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;东布罗夫斯基斯表示，这些调查“没有根据，基于可疑的指控，并且缺乏足够的证据”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are the odds? Hong Kong’s Mark Six draws same 5 numbers twice a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279203/what-are-odds-hong-kongs-mark-six-draws-same-5-numbers-twice-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/65c7a432-01ef-49b9-9a18-f253d2316e98_41a6f2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1个单位荣获最高奖金800万港元（1.02美元）百万），1.5个单位赢得二奖38,400港元，而多达489个单位赢得三奖19,200港元。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四晚，香港马克六号彩票出现了罕见的巧合，开出的七个号码中，有五个与上一轮的号码完全相同。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周四抽出的号码为 5、18、21、24、44 和 47，额外号码为 20。在这 7 个号码中，还抽出了 5 个号码 - 5、18、21、24 和 44。两天前的马克六中秋滚雪球。&lt;/p>;&lt;p>;结果出来后不久，网友们纷纷表示震惊，有人质疑这是否是全球范围内史无前例的事件及其可能性。&lt;/p>;&lt;p >; 1 个单位荣获最高奖金 800 万港元（102 万美元），1.5 个单位荣获二等奖 38,400 港元，而多达 489 个单位荣获三等奖 19,200 港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会主办的“马克六号”抽签，从49个号码中抽出7个号码。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Nobi Nobita College’? Hong Kong concerned over pranksters renaming schools on Google Maps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279201/nobi-nobita-college-hong-kong-concerned-over-pranksters-renaming-schools-google-maps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 23:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/805b210e-f34a-4cbd-96a9-725cdbe59369_b83d21d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这一趋势于本周早些时候在台湾首次出现，当局自治岛屿警告称，此类网上行为可能违反诽谤法。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局对恶作剧者在 Google 地图上重命名学校表示担忧，这导致 Uber 等其他应用程序上出现不正确的标签。&lt;/p>;&lt;p >;教育局周四表示，已接获学校举报称其名称在热门地图平台上被更改。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]获悉，部分学校已联系该平台，要求立即更正。部分学校名称已恢复正常。”教育局发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“教育局将继续监察情况，并与学校保持联系。”&lt;/p>;&lt;p>;佛教泰长沙湾洪书院是大约十几所目标学校之一，骗子将其改名为“野比大雄书院”。学校的中文名称“大雄”部分与日本漫画《多啦A梦》中的虚构人物野比大雄相似。&lt;/p>;&lt;p>;将军澳官立小学曾一度更名为“将军澳精神病医院” ”，观塘福建中学更名为“福建疯狂中学”。&lt;/p>;&lt;p>;其他受恶作剧影响的学校被冠以“监狱”、“智障人士之家”、“精神病院”等称号。武术和拳击学院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/53483f6e -29bc-4432-9b0a-cfe125249f1f_21821b90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观塘福建中学更名为“福建疯狂中学”的截图。照片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，互联网用户报告称，更改后的名称也出现在使用 Google 地图的其他平台上，包括叫车服务 Uber、巴士服务运营商 KMB 的应用程序以及 Lalamove、GoGoX 和 Call4van 等按需货车配送运营商的做法。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势于本周早些时候首次在台湾出现，台湾当局警告称，此类在线行为可能构成违法行为诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Google 的内容政策，应用上用户生成的内容旨在帮助确保用户获得积极的体验，同时地图应保持“公平和诚实”。&lt;/p >;&lt;p>;其政策页面称：“虽然我们每天收到的数百万条贡献中的大多数都是真实准确的，但我们有时会收到违反政策的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;该页面指出，故意上传内容的用户虚假内容、使用复制或盗用的照片、发表偏离主题的评论、使用诽谤性语言、进行人身攻击以及提供不必要或不正确的内容都违反了其政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s move to lift the retirement age unpopular among workers: ‘No one is happy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279155/no-one-happy-chinas-move-lift-retirement-age-unpopular-among-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/494b85a2-e153-498b-a039-e6c73404ef4a_876ec92c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着国家努力应对迫在眉睫的人口危机和人口老龄化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国提高退休年龄的举措——几十年来一直是世界上最低的退休年龄之一——似乎不受工人欢迎，尽管它并没有在其他国家看到养老金改革引发的抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;最高立法机构周五批准了一项计划，将男性退休年龄从 60 岁提高到 63 岁。白领女性的退休年龄将从 55 岁提高到 58 岁，白领女性的退休年龄将从 55 岁提高到 58 岁。蓝领工作年龄从 50 岁提高到 55 岁。&lt;/p>;&lt;p>;变化从 1 月 1 日开始，未来 15 年年龄将再提高三到五年。&lt;/p>;&lt;p>;这种不确定性接受《南华早报》采访的工人表示，这是一些工人担心的问题，公共部门和私营部门之间养老金计划的不平等也是如此。此举还加剧了人们对经济前景和严峻的就业市场的担忧，以及随着人口迅速老龄化而导致中国劳动力萎缩的更广泛问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也可能损害执政的共产党。新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 表示，政党的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，政府的合法性主要取决于收入表现……变得非常清楚（其统治的合法性）不再良好，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，北京错过了大流行之前改变退休年龄的“黄金机会”，当时“工作”机会很多，经济在增长，大家都很高兴”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，鉴于社会迅速老龄化和社会保障体系压力越来越大，现在“没有更好的机会” ，工人必须缴款才能在退休时领取养老金。&lt;/p>;&lt;p>;北京数十年来一直在考虑养老金改革，立法者经过四天的审议后批准了该提案。没有公众咨询程序。&lt;/p>;&lt;p>;那些 80 年代后出生的人似乎对政策变化感到最沮丧，因为他们将面临政策变化的全面影响。&lt;/p>;&lt;p>;一名 26 岁的人北京一位不愿透露姓名的赵姓营销顾问“强烈反对”这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，延迟退休会让年轻人厌恶工作，阻碍他们找工作，而且“现在需要解决的是为年轻人创造更多就业机会，而不是让老官员多享受10年的权力和轻松的工作，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;这个消息也让 26 岁的 Clytie Chen 难以接受，她于 7 月失去了一家汽车制造商的工作，决定搬回家乡南京。&lt;/p>;&lt;p>;“谁知道呢？如果我 35 岁时再次失业的话，”陈说。 “当我快要60岁退休的时候，他们可能会转头告诉我，我只有65岁或70岁才能退休。我不知道什么时候才能退休。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/6ef85d69-ba6e-4b1b-95a2-f8ed953252b8_48ef7b83.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据新政策，工人必须向养老基金缴款20年才可以使用。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位人士称，当局在宣布这一消息之前可能就意识到此举将不受欢迎，并对任何社会动荡保持“高度警惕”。由于此事敏感而要求匿名的北京政治学家。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，每个人都因这次推迟而受苦，没有人高兴。如果这种情绪处理不好，可能会产生不可预测的后果，”他说，并补充说，“即使在[弗拉基米尔]普京的俄罗斯，养老金削减也引发了罕见的抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不认为中国也会出现类似的情况——宣传机器和安全部队都做好了准备，解释政策改变的必要性，审查反对意见，并将任何不稳定因素消灭在萌芽状态。”&lt;/p>;&lt;p>;在南方城市广州市一名 60 岁的官员表示，他们被告知不要对这一变化发表评论，以免加剧对公共部门和私营部门退休福利差距的不满。&lt;/p>;&lt;p>;国家公务员和工人多年来，与私营部门员工相比，国有企业受益于更慷慨的养老金计划。&lt;/p>;&lt;p>;包括南京的陈女士在内的年轻人敏锐地感受到了这种不平等。&lt;/p>;&lt;p>;她有一个她在这家汽车制造商工作压力很大，并表示她 30% 以上的收入都用于纳税和养老金支付。由于生活成本高昂，几乎没有什么可以节省的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“[同时]我的父亲是一名公务员，他领取的养老金远远高于我的收入。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;公务员也对必须工作更长时间感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都理解这种需要，”一位 50 岁的人说正式驻深圳。 “但没有人真正对此感到高兴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海的另一位官员“做好了心理准备”，但表示他这一代人的养老金比前辈低，这是不公平的。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们会工作更长的时间，得到的更少，但我们别无选择，”这位 37 岁的老人说道，并补充说，他预计在退休年龄接近退休年龄之前会有更多变化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们当然在抱怨。这就像一场比赛，终点线的丝带不断远离。但无论喜欢与否，每个人似乎都接受了它，”他说。 “经济不景气，考虑到工作保障，公共部门仍然是首选。”&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的中国人退休，也出现了养老金枯竭的问题。北京律师谷宇认为，这才是政策变化的真正原因，而不是官方的解释，即人们的寿命比 20 世纪 50 年代设定退休年龄时的寿命更长。&lt;/p>;&lt;p>;谷反对这一改变，并表示延迟退休“无疑会增加每个人的负担”。&lt;/p>;&lt;p>;中央党校学报《学习时报》原副主编邓聿文表示，现在时机不对，但政府承担不起等等。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]对中国来说是一个非常具有挑战性的时刻，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但北京必须采取行动，因为人口迅速老龄化、出生率直线下降以及不断膨胀的预算赤字显然都会引发中国的养老金危机——可能比北京预期的要早得多。”&lt;/p>;&lt;p>;邓表示，这对中国来说是一个令人担忧的情况，因为“当日本等发达国家达到这个阶段时，他们的”在他们可以使用养老基金之前，将其从 15 年推迟到 20 年，它确实允许最多提前三年“灵活提前退休”。&lt;/p>;&lt;p>;但根据高级研究员彭修健的说法，墨尔本维多利亚大学政策研究中心表示，“如果你决定提前退休，他们可能会稍微扣除你的养老金收入……以鼓励人们工作更长时间”。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告庄小薇&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Python grabs Thai woman in her kitchen, squeezes her two hours before she can be freed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279196/python-grabs-thai-woman-her-kitchen-squeezes-her-two-hours-she-can-be-freed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/3936b912-774f-4c18-8bc1-090dd3f69a88_e24a738d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员展示在曼谷 Benjasiri 公园捕获的一条网纹蟒。网纹蟒是泰国发现的最大的蛇。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名64岁的妇女在曼谷郊外的家中准备做晚饭时，突然感到大腿剧烈疼痛，低头看到一条巨大的蟒蛇&lt;/p>;&lt;p>;“我正要舀水，当我坐下来时，它立即咬了我，”Arom Arunroj 告诉泰国的 Thairath 报纸。 “当我看时，我看到蛇缠绕着我。”&lt;/p>;&lt;p>;这条四到五米长（13 到 16 英尺）的蟒蛇盘绕在她的躯干上，将她压到地板上。她的厨房。&lt;/p>;&lt;p>;“我抓住它的头，但它不肯放开我，”她说。 “它只是收紧了。”&lt;/p>;&lt;p>;蟒蛇是无毒的蟒蛇，它们通过逐渐挤压猎物的呼吸来杀死猎物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/9a653abe-a47a-4194-8287-0ed52d909457_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;巨蟒盘绕在 Arom Arunro 的躯干上，将她压到北榄府厨房的地板上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她靠在厨房门上大声呼救，但直到大约一个半小时后，一位邻居碰巧路过，听到她的尖叫声，通知当局被叫来了。&lt;/p>;&lt;p>;周四，负责响应的警官 Anusorn Wongmalee 告诉美联社，当他到达时，这名女子仍然靠在门上，看上去疲惫不堪，脸色苍白，蛇盘绕在她身上.&lt;/p>;&lt;p>;警察和动物管理人员用一根撬棍敲打蛇的头部，直到它松开手并溜走，然后才将其捕获。&lt;/p>;&lt;p>;总共，阿罗姆花了约周二晚上，她被蟒蛇抓了两个小时，然后才被释放。&lt;/p>;&lt;p>;她被咬了几口，接受了治疗，但在事件发生后不久她接受泰国媒体采访的视频中，她似乎没有受到任何伤害。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国，遇到蛇的情况并不少见，根据政府统计，去年有 26 人被毒蛇咬伤身亡。 2023 年，共有 12,000 人因被蛇和其他动物咬伤而接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;网纹蟒是泰国发现的最大蛇，体型通常在 1.5m 至 6.5m 之间，重量可达约75 公斤（165 磅）。它们被发现长达 10 m，重达 130 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;较小的蟒蛇以老鼠等小型哺乳动物为食，但较大的蛇则转而捕食猪、鹿甚至家狗和猫等猎物。对人类的攻击并不常见，但偶尔也会发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing IT chief backs Hong Kong to build ‘new productive forces’; AI, tech in deal to boost ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279198/beijing-it-chief-backs-hong-kong-build-new-productive-forces-ai-tech-deal-boost-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/6c1cdcb3-f0a6-4408-99e0-f02476c68cba_b0c64400.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 John Lee（左二）与工业和 IT金壮龙部长（右二）在协议签字仪式上。图片来源：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京信息科技部部长再次支持香港建设创新产业基地，并承诺加强在先进制造业方面的合作，因为当局签署了一项开发国家“新科技”的协议。 &lt;/p>;&lt;p>;这项不具约束力的协议签署仪式于周四晚在首都举行，来访的行政长官李家超出席了为期三天的访问。市领导将于次日在促进经济和投资合作的座谈会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部部长金壮龙表示，中央政府和香港当局将加强定期交流，深化合作人工智能、先进制造、新能源新材料、生物医药、数字经济等领域合作。&lt;/p>;&lt;p>;“香港具有连通世界、背靠祖国的独特优势。金正恩表示，上海的高等教育、金融体系和创新生态系统都是世界一流的，新型工业化发展前景广阔。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申支持上海发展国家科技创新体系。国家工业和信息化部、市创新科技工业局同意，共同制定国际标准，促进顶尖科技人才流动。&lt;/p>;&lt;p>;根据谅解备忘录，推动八个领域发展高附加值产业，带动“新生产力”。&lt;/p>;&lt;p>;北京越来越多地用这个词来讨论经济的振兴和转型。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b35767fd-64e9-43ac-9040- 05dbe0b1f6c8_a7a826ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在会议前准备就绪。地毯上写着：“北京和香港携手，连接全球。”照片：Kahon Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lee说，该协议将涵盖八个领域，以支持该市发展此类部队的发展，促进新的工业化，并使两个地方能够在工业中发挥重要作用在全球范围内的合作。&lt;/p>; &lt;p>;“ [协议]是促进香港融入该国整体发展的重要一步。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢工业和信息技术部支持香港的高质量发展，并将大陆和香港之间的工业创新合作提升到一个新的水平。部长兰·福恩（Lan Foan）在周四早些时候的一次闭门会议上，讨论了诸如计划金融市场的计划和加强监管合作，以加强香港大陆中国大陆公司的审计。&lt;/p>; &lt;p>;财务。酋长还参观了中国电动汽车生产商李汽车的研究总部。他说，该公司正在考虑在该市建立一些研究功能。 >;为期两天的活动将在各个场所介绍15个主题促进活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2024/09/19/05C8949D-1AE8-4E03-9AF4-59F06D02C8BA_647EEE9EE933.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;促进香港的人才计划。自两年前推出以来，该计划吸引了成千上万的大陆申请人。照片：Kahon Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关键事件将在今年早些时候揭幕的国际创新中心的中冈技术枢纽中举行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周四下午，在组织者为为期两天的活动中添加了最后的修饰，其中包括研讨会和音调会议。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;展示板在主会议厅外还建立了一个，以促进香港的顶级人才通行证计划，该计划从近两年前推出以来就吸引了成千上万的大陆申请人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;组织者该活动早些时候表示，今年的活动将揭示约170项价值420亿元人民币的投资协议。去年在香港举行的会议上看到了39笔交易的揭幕。&lt;/p>; &lt;p>;今年的新活动将是一场会议，以促进香港作为投资目的地的吸引力，通过强调其在金融方面的优势和技术。 Investhk和贸易发展委员会还将在主要地点开设专门的摊位。&lt;/p>; &lt;p>;香港一直是北京的最高投资目的地，截至2024年7月，累计价值为545.8亿美元，占50％ &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至7月，首都已在首都开设了14,186家企业，涉及1391亿美元的投资。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More to savour on? Hong Kong Wine and Dine Festival expands to 5 days, ditches plastic cups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279194/more-savour-hong-kong-wine-and-dine-festival-expands-5-days-ditches-plastic-cups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 21:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/9B3A54AE-100B-4C5E-8698-2DF95F477728C_D6B7BEDA.JPG“ alt =”>;数十个国家和地区。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的美食会今年将被视为一个更长，更绿色的葡萄酒和用餐节，活动从四天开始，从四天开始，并禁止禁止塑料杯子&lt;/p>; &lt;p>;由香港旅游委员会牵头，该节日将于10月23日至27日在中央港口举行，拥有300多个摊位，并提供来自数十个国家和地区的食物和饮料。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“去年参加音乐节的人会知道气氛很棒，我们对节日是否会更长有疑问，”董事会总经理雷蒙德·陈·陈曼（Raymond Chan Chan-Man）周四表示。 &lt;/p>; &lt;p>;“通过将节日延长一天至五点，并在晚上11点关闭，我们希望香港人和游客可以在活动中停留更长的时间。”当地人在边境越过北行消费浪潮中留在城市。&lt;/p>; &lt;p>;去年的四天下午8.30结束，其余的时间在晚上11点结束。&lt;/p>; &lt;p>; chan补充说节日期间不会提供塑料杯，董事会鼓励客人携带自己的高脚酒杯，如果客人携带高脚酒杯，则会赠送一个纪念玻璃杯套。游客还可以在场地上购买50港元（6.40美元）的酒杯。&lt;/p>; &lt;p>;去年，塑料杯在节日上以hk $ 5的售价。&lt;/p>; &lt;p>;塑料和Styrofoam杯子是在城市的禁令中，在4月22日生效的禁令中，其他物品，例如稻草，餐具，餐具，泡沫塑料食品容器，伞袋和棉花芽，不能在该禁令下在本地出售。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/042c1e88-5b4f-48c4-a406-fe0ad5332a00_8e1024ff.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;去年的香港葡萄酒和用餐节大约有14万。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据陈的说法，预计约有15万人，比去年的140,000人高达140,000，而董事会推动促销活动，来自香港以外的10％来自香港以外在13个中国大陆城市，日本，韩国，台湾，美国和加拿大等等。宣传节日的时期。&lt;/p>; &lt;p>;除了来自法国波尔多和勃艮第等传统葡萄酒生产地区的产品外，以及意大利，西班牙和德国之外，该节日还向游客带来了来自新玩家的葡萄酒&lt;/p>; &lt;p>;也提供了诸如英国和泰国的市场。还将提供大量食物选择，以及烹饪或鸡尾酒配对的大师班。对于那些在10月15日或之前预订的人也可以使用20港元的早鸟折扣。&lt;/p>; &lt;p>;那些参加万圣节服装节日的人可以获得额外的两个代币，这些令牌将用作货币购买食物和饮料物品的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why latest Philippine warning of South China Sea war may not be cause for serious alarm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279190/why-latest-philippine-warning-south-china-sea-war-may-not-be-cause-serious-alarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 20:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/6D9BFEAA-C1B8-4359-BDDE-6845139469AF_A7494970.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国分析师说，尽管菲律宾国防部长警告说，南中国海冲突的风险很低，如果北京撤职，那将是“战争行为”船停泊在有争议的环礁上。&lt;/p>; &lt;p>;吉尔伯托·蒂奥多罗·jnr（Gilberto Teodoro JNR）告诉哥伦比亚广播公司：“如果中国要乘坐塞拉·麦德尔（Sierra Madre），那是对菲律宾船只的明确战争”，并补充说，在这样的活动中，期望美国介入以帮助其盟友。&lt;/p>; &lt;p>;二战时代的军舰BRP Sierra Madre在1999年被菲律宾故意扎根于第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal），以断言自那时以来，国家的领土主张和它是由一小部分海军陆战队负责的。我们正在谈论那里的菲律宾领土。 /p>; &lt;p>;但是中国观察者淡化了战争的风险，并指出塞拉·马德雷（Sierra Madre）正在崩溃，太脆弱了，无法用武力去除。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从技术上讲， ，牵引对中国不是一个不错的选择，这不是必要的。清理船，但是这些措施将取决于菲律宾。 。 p>; &lt;p>;根据中国方面的说法，马尼拉同意向塞拉加德尔塞拉山脉提供提前通知，并接受中国的现场监督 - 所有这些都被菲律宾拒绝了。&lt;/p>; &lt;p>;从那时起中国和菲律宾海岸警卫队之间的冲突在南中国海的其他地区一直在继续。&lt;/p>; &lt;p>;上个月在萨比娜浅滩附近发生一次冲突后，另一个有争议的礁石，北京指责美国“干涉执法活动” P-8A Poseidon控制和侦察飞机在附近发现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近在佛罗里达州进行的一项涉及30多个无人机中队的美国培训活动表明，南中国海在军方的思维中的重要性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;五角大楼发布的一年一度的收割者烟雾事件的照片显示了一张恶作剧礁（Spratly Islands in Carterly Islands的人造岛屿），该岛屿拥有中国军事基地 - 将其描述为“战术场景”之一锻炼。&lt;/p>; &lt;p>;恶作剧礁仅在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）东北部仅13海里（24公里），十年前中国在那里的广泛土地填海和建筑计划（包括飞机跑道）可能会增加菲律宾的潜力攻击。&lt;/p>; &lt;p>;尽管包括国防部长劳埃德·奥斯汀在内的美国官员强调，美国将继续支持其盟友，但一些中国观察员对华盛顿的进展持怀疑态度。&lt;/p>; &lt;p>;胡说：“美国将为自己的利益而不是菲律宾的利益而战。与菲律宾的联盟对美国很重要，但是美国不太可能让紧张局势升级为战争。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/09/09/0aa8c127-5b83-4b5a-8e12-3ca0af0af0af0c7208_78353323.jpg“国防部长吉尔伯托·特奥多罗·吉尔（Gilberto Teodoro JNR）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chen Xiangmiao是美国国家南中国海研究所的副研究研究员，他说：“ [美国和中国]都知道管理危机是为了双方的最大利益。印度太平洋司令部 - 两周内的第一次谈话。在《金融时报与华尔街日报》中。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong judge urges ‘severe’ sedition penalties, jails 2 in first Article 23 law sentences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279191/hong-kong-judge-urges-severe-sedition-penalties-jails-2-first-article-23-law-sentences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 20:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/19/78D2FE75-50E0-44F3-944A-B1AC78B0038C_12353074.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席裁判官说，这是最高的国家安全官员，煽动煽动的句子是其现已重复的前任的长度三倍。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的顶级治安法官呼吁“严重”处罚，对罪犯通过对当局促进仇恨来实施煽动叛乱的罪犯，因为他将两名男子入狱14个月，以展示14个月根据国内国家安全法的第一批判决，反政府的口号。&lt;/p>; &lt;p>;首席治安官维克多·维克多（Victor Victor）上周四表示，维护国家安全条例规定了对煽动煽动的最高刑罚，这是三倍以上的。其现已持续的前任的长度，以更好地阻止威胁该国安全和公共秩序的活动。在社会上的行动，希望能够实现更严厉的判决，以增强法律预防和消除任何危害国家安全或破坏社会秩序的实质性或潜在风险的能力。” &lt;/p>; &lt;p>;他强调保护该国是宣判罪犯的“基本”，“最重要的”和“基本”考虑，并补充说，法院必须充分考虑遏制国家安全风险的立法意图。&lt;/p>; &lt;p>;法律部门的法律部门来源。熟悉起诉煽动犯罪告诉《邮报》，最新裁决可能为在高级地方法院审理更多案件的道路，如果被定罪，被告可能会面临较重的刑罚。&lt;/p>; &lt;p>;失业的楚孔，27岁，以及29岁的银行店员Chung Man-Kit，每个人都承认违反了今年早些时候颁布的条例根据该条例，最高判处七年的监禁。以前，根据殖民时代的煽动法，最高可判处两年的罪行。 ，解放香港，我们时代的革命”在今年6月12日午餐的途中，希望恢复对2019年反政府抗议的公开记忆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/cdff35c1-7e0c-4625-ba15-ba15-ba15-8ddc06cd9baf_7bc018a18a1.jpg =“颜色：＃999;”>;根据该条例，煽动煽动最高刑期为7年。以前，根据殖民时代的煽动法，最高可判处两年徒刑。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还承认戴上带有“ fdnol”的黄色面具，显然是指“五个要求，而不是一个少于一个”的抗议咒语。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;裁判官So So，被该市领导人挑选的审理国家安全案件的人挑选，判处Chu落后14个月，几乎是他去年判处同一名被告的五倍。 &lt;/p>; &lt;p>;这位27岁的年轻人今年早些时候在旧法律下因在城市机场穿着同一设计的T恤而被判入狱三个月。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;被告显然对他的所作所为并不感到羞耻，最新刑期应该足以阻止他和分享他的观点的人。&lt;/p>; &lt;p>;治安法官指出，库在象征性的日期犯下了罪行，以煽动其他人努力纪念其他人来纪念他人2019年的“动荡”和对当局的公众愤怒。 。我们时代的革命”和“香港独立，唯一的出路”。&lt;/p>; &lt;p>;银行店员在一次警察采访中说，他想测试香港人是否仍然享有言论自由和反对当局的权利。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;采访的警察摘要还强调了钟拒绝承认“祖国”对香港的主权，他的信念应由“反政府社会社会”支配激进主义者”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官同意对另外两辆公共汽车上写的陈述造成两项损害或摧毁财产的罪名，其中Chung在警察局袭击，并批评他们处理2019年抗议活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;辩护律师史蒂文·夸恩·曼 - 韦（Steven Kwan Man-wai）说，钟很抱歉，并得到了他应有的东西，并补充说，他的委托人在周二去世时最后一次被监禁。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“他在监狱服役后，他的一生有一个相当脚踏实地的计划。他说：“他将不再参与这种社会实验。”言论自由”说，他的判决强调了第23条法律的“纯粹恶意”。她敦促政府废除该法令。 “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chinese memory chip maker YMTC achieves design breakthrough despite US sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3279170/tech-war-chinese-memory-chip-maker-ymtc-achieves-design-breakthrough-despite-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/3BAB9D2E-5436-4AF9-BC99-4626A310BBCF_CDDCC78C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” “位密度”。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的闪存闪存巨头，长江记忆技术公司（YMTC），由于与家庭芯片工具提供商，更紧密的联系，在其芯片设计架构中取得了微小的技术飞跃尽管华盛顿努力减慢该国的半导体进展，但根据加拿大研究公司Techinsights的拆除报告。&lt;/p>; &lt;p>; 512-GB三级电池（TLC）内存芯片，其中包含160个活跃层，内部被发现YMTC的消费者品牌Zhitai Tiplus的名称为固态驱动器（SSD）。根据TechInsights的说法，该芯片采用了最新的设计结构，称为Xtacking4.0。 TechInsights分析师Jeongdong Choe在报告中说。 “与四级单元格（QLC）芯片相比，位密度看起来非常先进，”即使没有连接到电源，数据也是如此。存储器行业已转向多级单元以降低成本并增加容量。 TLC NAND每个单元存储3位，通常性能更好，持续时间比QLC SSD更长，但是TLC NAND的数据和成本更少。&lt;/p>; &lt;p>; ymtc计划使用超过200层组合Xtacking 4.0技术，到TechInsights。然而，长江存储一直是美国出口限制的目标，这意味着它无法使用外国供应商的先进半导体设备和工具升级其3D NAND晶圆厂。 “借助新的Xtacking4.0技术，YMTC似乎[找到了一种克服该禁令的方法。” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/5d5cda2e-2e2e-2ec8-4441-94b3-176853f30532_458cb08cb0a1.jpg &lt;pgg“ ＃999;“>; YMTC的3D闪存芯片。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ymtc没有立即回复周四的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;最新的芯片设计是YMTC仍然面临挑战的标志即使美国与国内工具制造商（包括先进的微型制造设备和Naura Technology Group）的联系更加紧密，即使它更加紧密，以维持其安装的外国工厂工具的维修。&lt;/p>; &lt;p>;中国的顶级记忆芯片Maker已经看到对其闪存产品的需求激增，这已成为当地客户，特别是从事政府和军事相关项目的客户的首选。随着这家总部位于武汉的公司继续在最先进的产品方面取得突破，它已成为中国政府相关项目的偏爱供应商。&lt;/p>; &lt;p>;尽管取得了进展。关于LAM研究和荷兰公司ASML等美国公司生产的进口工具。如果没有外国公司提供服务，其生产就会出现延误。 YMTC今年早些时候由于机器故障而停止了生产，迫使公司从其他工厂争夺备件。​​&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/19/ec960126-d74b-4f40-90-90df-fd4444444444445173_fb4f1e1e1c.jpg“据 TechInsights 报道，长江存储计划使用 200 多个层来结合 Xtacking4.0 技术。照片：ShutterStock图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年，YMTC启动了一个雄心勃勃的程序，名为Wudangshan，其目的是生产带有国内提供设备的高级3D NAND芯片。但是，据熟悉此事的专业人士称，这项努力未能提供预期的结果，目前是闲置的。 ，但是它很快缩小了与同行的技术差距，据报道，苹果公司认为某一时刻是潜在的供应商。&lt;/p>; &lt;p>; ymtc在2022年感到惊讶，当时Techinsights表示，中国公司已经生产了“ 232”。 -layer Nand Flash”，这一进步，当时它比Micron Technology，Samsung Electronics和SK Hynix等全球巨头领先。该报告发布两周后，华盛顿将YMTC添加到了国家安全问题上的出口黑名单，尽管该公司表示努力努力遵守美国现场检查。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>