<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Nobi Nobita College’? Hong Kong concerned over pranksters renaming schools on Google Maps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279201/nobi-nobita-college-hong-kong-concerned-over-pranksters-renaming-schools-google-maps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 23:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/805b210e-f34a-4cbd-96a9-725cdbe59369_b83d21d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这一趋势于本周早些时候在台湾首次出现，当局自治岛屿警告称，此类网上行为可能违反诽谤法。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局对恶作剧者在 Google 地图上重命名学校表示担忧，这导致 Uber 等其他应用程序上出现不正确的标签。&lt;/p>;&lt;p >;教育局周四表示，已接获学校举报称其名称在热门地图平台上被更改。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]获悉，部分学校已联系该平台，要求立即更正。部分学校名称已恢复正常。”教育局发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“教育局将继续监察情况，并与学校保持联系。”&lt;/p>;&lt;p>;佛教泰长沙湾洪书院是大约十几所目标学校之一，骗子将其改名为“野比大雄书院”。学校的中文名称“大雄”部分与日本漫画《多啦A梦》中的虚构人物野比大雄相似。&lt;/p>;&lt;p>;将军澳官立小学曾一度更名为“将军澳精神病医院” ”，观塘福建中学更名为“福建疯狂中学”。&lt;/p>;&lt;p>;其他受恶作剧影响的学校被冠以“监狱”、“智障人士之家”、“精神病院”等称号。武术和拳击学院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/53483f6e -29bc-4432-9b0a-cfe125249f1f_21821b90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观塘福建中学更名为“福建疯狂中学”的截图。照片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，互联网用户报告称，更改后的名称也出现在使用 Google 地图的其他平台上，包括叫车服务 Uber、巴士服务运营商 KMB 的应用程序以及 Lalamove、GoGoX 和 Call4van 等按需货车配送运营商的做法。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势于本周早些时候首次在台湾出现，台湾当局警告称，此类在线行为可能构成违法行为诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Google 的内容政策，应用上用户生成的内容旨在帮助确保用户获得积极的体验，同时地图应保持“公平和诚实”。&lt;/p >;&lt;p>;其政策页面称：“虽然我们每天收到的数百万条贡献中的大多数都是真实准确的，但我们有时会收到违反政策的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;该页面指出，故意上传内容的用户虚假内容、使用复制或盗用的照片、发表偏离主题的评论、使用诽谤性语言、进行人身攻击以及提供不必要或不正确的内容都违反了其政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s move to lift the retirement age unpopular among workers: ‘No one is happy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279155/no-one-happy-chinas-move-lift-retirement-age-unpopular-among-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/494b85a2-e153-498b-a039-e6c73404ef4a_876ec92c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着国家努力应对迫在眉睫的人口危机和人口老龄化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国提高退休年龄的举措——几十年来一直是世界上最低的退休年龄之一——似乎不受工人欢迎，尽管它并没有在其他国家看到养老金改革引发的抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;最高立法机构周五批准了一项计划，将男性退休年龄从 60 岁提高到 63 岁。白领女性的退休年龄将从 55 岁提高到 58 岁，白领女性的退休年龄将从 55 岁提高到 58 岁。蓝领工作年龄从 50 岁提高到 55 岁。&lt;/p>;&lt;p>;变化从 1 月 1 日开始，未来 15 年年龄将再提高三到五年。&lt;/p>;&lt;p>;这种不确定性接受《南华早报》采访的工人表示，这是一些工人担心的问题，公共部门和私营部门之间养老金计划的不平等也是如此。此举还加剧了人们对经济前景和严峻的就业市场的担忧，以及随着人口迅速老龄化而导致中国劳动力萎缩的更广泛问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也可能损害执政的共产党。新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 表示，政党的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，政府的合法性主要取决于收入表现……变得非常清楚（其统治的合法性）不再良好，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，北京错过了大流行之前改变退休年龄的“黄金机会”，当时“工作”机会很多，经济在增长，大家都很高兴”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，鉴于社会迅速老龄化和社会保障体系压力越来越大，现在“没有更好的机会” ，工人必须缴款才能在退休时领取养老金。&lt;/p>;&lt;p>;北京数十年来一直在考虑养老金改革，立法者经过四天的审议后批准了该提案。没有公众咨询程序。&lt;/p>;&lt;p>;那些 80 年代后出生的人似乎对政策变化感到最沮丧，因为他们将面临政策变化的全面影响。&lt;/p>;&lt;p>;一名 26 岁的人北京一位不愿透露姓名的赵姓营销顾问“强烈反对”这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，延迟退休会让年轻人厌恶工作，阻碍他们找工作，而且“现在需要解决的是为年轻人创造更多就业机会，而不是让老官员多享受10年的权力和轻松的工作，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;这个消息也让 26 岁的 Clytie Chen 难以接受，她于 7 月失去了一家汽车制造商的工作，决定搬回家乡南京。&lt;/p>;&lt;p>;“谁知道呢？如果我 35 岁时再次失业的话，”陈说。 “当我快要60岁退休的时候，他们可能会转头告诉我，我只有65岁或70岁才能退休。我不知道什么时候才能退休。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/6ef85d69-ba6e-4b1b-95a2-f8ed953252b8_48ef7b83.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据新政策，工人必须向养老基金缴款20年才可以使用。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位人士称，当局在宣布这一消息之前可能就意识到此举将不受欢迎，并对任何社会动荡保持“高度警惕”。由于此事敏感而要求匿名的北京政治学家。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，每个人都因这次推迟而受苦，没有人高兴。如果这种情绪处理不好，可能会产生不可预测的后果，”他说，并补充说，“即使在[弗拉基米尔]普京的俄罗斯，养老金削减也引发了罕见的抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不认为中国也会出现类似的情况——宣传机器和安全部队都做好了准备，解释政策改变的必要性，审查反对意见，并将任何不稳定因素消灭在萌芽状态。”&lt;/p>;&lt;p>;在南方城市广州市一名 60 岁的官员表示，他们被告知不要对这一变化发表评论，以免加剧对公共部门和私营部门退休福利差距的不满。&lt;/p>;&lt;p>;国家公务员和工人多年来，与私营部门员工相比，国有企业受益于更慷慨的养老金计划。&lt;/p>;&lt;p>;包括南京的陈女士在内的年轻人敏锐地感受到了这种不平等。&lt;/p>;&lt;p>;她有一个她在这家汽车制造商工作压力很大，并表示她 30% 以上的收入都用于纳税和养老金支付。由于生活成本高昂，几乎没有什么可以节省的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“[同时]我的父亲是一名公务员，他领取的养老金远远高于我的收入。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;公务员也对必须工作更长时间感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都理解这种需要，”一位 50 岁的人说正式驻深圳。 “但没有人真正对此感到高兴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海的另一位官员“做好了心理准备”，但表示他这一代人的养老金比前辈低，这是不公平的。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们会工作更长的时间，得到的更少，但我们别无选择，”这位 37 岁的老人说道，并补充说，他预计在退休年龄接近退休年龄之前会有更多变化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们当然在抱怨。这就像一场比赛，终点线的丝带不断远离。但无论喜欢与否，每个人似乎都接受了它，”他说。 “经济不景气，考虑到工作保障，公共部门仍然是首选。”&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的中国人退休，也出现了养老金枯竭的问题。北京律师谷宇认为，这才是政策变化的真正原因，而不是官方的解释，即人们的寿命比 20 世纪 50 年代设定退休年龄时的寿命更长。&lt;/p>;&lt;p>;谷反对这一改变，并表示延迟退休“无疑会增加每个人的负担”。&lt;/p>;&lt;p>;中央党校学报《学习时报》原副主编邓聿文表示，现在时机不对，但政府承担不起等等。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]对中国来说是一个非常具有挑战性的时刻，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但北京必须采取行动，因为人口迅速老龄化、出生率直线下降以及不断膨胀的预算赤字显然都会引发中国的养老金危机——可能比北京预期的要早得多。”&lt;/p>;&lt;p>;邓表示，这对中国来说是一个令人担忧的情况，因为“当日本等发达国家达到这个阶段时，他们的”在他们可以使用养老基金之前，将其从 15 年推迟到 20 年，它确实允许最多提前三年“灵活提前退休”。&lt;/p>;&lt;p>;但根据高级研究员彭修健的说法，墨尔本维多利亚大学政策研究中心表示，“如果你决定提前退休，他们可能会稍微扣除你的养老金收入……以鼓励人们工作更长时间”。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告庄小薇&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Python grabs Thai woman in her kitchen, squeezes her two hours before she can be freed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279196/python-grabs-thai-woman-her-kitchen-squeezes-her-two-hours-she-can-be-freed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/3936b912-774f-4c18-8bc1-090dd3f69a88_e24a738d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员展示在曼谷 Benjasiri 公园捕获的一条网纹蟒。网纹蟒是泰国发现的最大的蛇。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名64岁的妇女在曼谷郊外的家中准备做晚饭时，突然感到大腿剧烈疼痛，低头看到一条巨大的蟒蛇&lt;/p>;&lt;p>;“我正要舀水，当我坐下来时，它立即咬了我，”Arom Arunroj 告诉泰国的 Thairath 报纸。 “当我看时，我看到蛇缠绕着我。”&lt;/p>;&lt;p>;这条四到五米长（13 到 16 英尺）的蟒蛇盘绕在她的躯干上，将她压到地板上。她的厨房。&lt;/p>;&lt;p>;“我抓住它的头，但它不肯放开我，”她说。 “它只是收紧了。”&lt;/p>;&lt;p>;蟒蛇是无毒的蟒蛇，它们通过逐渐挤压猎物的呼吸来杀死猎物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/9a653abe-a47a-4194-8287-0ed52d909457_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;巨蟒盘绕在 Arom Arunro 的躯干上，将她压到北榄府厨房的地板上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她靠在厨房门上大声呼救，但直到大约一个半小时后，一位邻居碰巧路过，听到她的尖叫声，通知当局被叫来了。&lt;/p>;&lt;p>;周四，负责响应的警官 Anusorn Wongmalee 告诉美联社，当他到达时，这名女子仍然靠在门上，看上去疲惫不堪，脸色苍白，蛇盘绕在她身上.&lt;/p>;&lt;p>;警察和动物管理人员用一根撬棍敲打蛇的头部，直到它松开手并溜走，然后才将其捕获。&lt;/p>;&lt;p>;总共，阿罗姆花了约周二晚上，她被蟒蛇抓了两个小时，然后才被释放。&lt;/p>;&lt;p>;她被咬了几口，接受了治疗，但在事件发生后不久她接受泰国媒体采访的视频中，她似乎没有受到任何伤害。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国，遇到蛇的情况并不少见，根据政府统计，去年有 26 人被毒蛇咬伤身亡。 2023 年，共有 12,000 人因被蛇和其他动物咬伤而接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;网纹蟒是泰国发现的最大蛇，体型通常在 1.5m 至 6.5m 之间，重量可达约75 公斤（165 磅）。它们被发现长达 10 m，重达 130 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;较小的蟒蛇以老鼠等小型哺乳动物为食，但较大的蛇则转而捕食猪、鹿甚至家狗和猫等猎物。对人类的攻击并不常见，但偶尔也会发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing IT chief backs Hong Kong to build ‘new productive forces’; AI, tech in deal to boost ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279198/beijing-it-chief-backs-hong-kong-build-new-productive-forces-ai-tech-deal-boost-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/6c1cdcb3-f0a6-4408-99e0-f02476c68cba_b0c64400.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 John Lee（左二）与工业和 IT金壮龙部长（右二）在协议签字仪式上。图片来源：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京信息科技部部长再次支持香港建设创新产业基地，并承诺加强在先进制造业方面的合作，因为当局签署了一项开发国家“新科技”的协议。 &lt;/p>;&lt;p>;这项不具约束力的协议签署仪式于周四晚在首都举行，来访的行政长官李家超出席了为期三天的访问。市领导将于次日在促进经济和投资合作的座谈会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部部长金壮龙表示，中央政府和香港当局将加强定期交流，深化合作人工智能、先进制造、新能源新材料、生物医药、数字经济等领域合作。&lt;/p>;&lt;p>;“香港具有连通世界、背靠祖国的独特优势。金正恩表示，上海的高等教育、金融体系和创新生态系统都是世界一流的，新型工业化发展前景广阔。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申支持上海发展国家科技创新体系。国家工业和信息化部、市创新科技工业局同意，共同制定国际标准，促进顶尖科技人才流动。&lt;/p>;&lt;p>;根据谅解备忘录，推动八个领域发展高附加值产业，带动“新生产力”。&lt;/p>;&lt;p>;北京越来越多地用这个词来讨论经济的振兴和转型。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b35767fd-64e9-43ac-9040- 05dbe0b1f6c8_a7a826ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在会议前准备就绪。地毯上写着：“北京与香港携手，连接全球。”图片：Kahon Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李显龙表示，协议涵盖八个领域，支持香港发展新型工业化力量，推动两地在工业领域发挥重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“[协议]是推动香港融入国家发展大局的重要一步，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢工业和信息化部支持香港高质量发展，推动内地与香港产业创新合作迈上新台阶。”&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波会见国家财政部周四早些时候，财政部长兰福安在一次闭门会议上讨论了金融市场互联互通计划以及加强在香港上市的中国大陆公司审计方面的监管合作等话题。&lt;/p>;&lt;p>;首席部长还参观了中国电动汽车生产商理想汽车的研发总部。他表示，该公司正在考虑在香港设立一些研究职能。&lt;/p>;&lt;p>;李和陈将于周五上午与北京官员一起在第 27 届京港经济合作研讨会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p >;为期两天的活动将在不同场地举办15场主题推广活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/19/05c8949d-1ae8-4e03-9af4-59f06d02c8ba_647ee933.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传香港人才计划的摊位。自近两年前推出以来，该计划已吸引了数万名申请人，其中大部分是内地申请人。摄影：Kahon Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;重要活动将在今年早些时候落成的中关村科技中心国际创新中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到工人们周四下午，组织者在会场铺设了一块地毯，上面写着“北京和香港携手建立全球联系”，组织者为为期两天的活动进行了最后的润色，其中将包括研讨会和推介会。&lt;/p>;&lt;p >;主会议厅外还竖起了一块展板，宣传香港顶尖人才通行证计划。该计划自近两年前推出以来，已吸引了数万名申请者，其中大部分是内地申请人。&lt;/p>;&lt;p>;主办方该活动早些时候表示，今年的活动将公布约 170 份投资协议，总价值 420 亿元人民币。去年的会议在香港举行，公布了 39 项交易。&lt;/p>;&lt;p>;今年活动的新增内容将是一个会议，通过强调香港在金融和投资领域的优势，提升香港作为投资目的地的吸引力。技术。投资推广署和贸易发展局也将在主会场设立专门展位。&lt;/p>;&lt;p>;香港一直是北京最大的对外投资目的地，截至2024年7月累计价值545.8亿美元，占比50%据北京当局称，截至 7 月，香港人在首都设立了 14,186 家企业，涉及投资 1,391 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More to savour on? Hong Kong Wine and Dine Festival expands to 5 days, ditches plastic cups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279194/more-savour-hong-kong-wine-and-dine-festival-expands-5-days-ditches-plastic-cups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/9b3a54ae-100b-4c5e-8698-2df95f47728c_d6b7beda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此次活动将设有 300 多个摊位，提供来自几十个国家和地区。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的美食家今年将享受一个更长、更环保的美酒佳肴节，活动从四天延长至五天，并禁止使用塑料杯&lt;/p>;&lt;p>;该节由香港旅游发展局牵头，将于10月23日至27日在中环海滨举行，设有超过300个摊位，提供来自数十个国家和地区的美食和饮品。&lt;/ p>;&lt;p>;“去年参加过音乐节的人都知道，气氛非常好，我们对音乐节是否可以举办得更久有疑问，”董事会总经理雷蒙德·陈陈文(Raymond Chan Chan-man)周四表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过将节日延长一天至五天并于晚上十一点结束，我们希望香港人和游客能够在活动中停留更长的时间，”他说，但没有评论延长是否是为了吸引在跨境北行消费浪潮中，当地人选择留在城市。&lt;/p>;&lt;p>;去年的四天中有一天晚上 8.30 结束，其余的在晚上 11 点结束。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 补充道节日期间不会提供塑料杯，董事会鼓励客人携带自己的高脚酒杯，如果客人携带高脚酒杯，则会赠送一个纪念玻璃杯套。参观者还可以在场内以 50 港元（6.40 美元）的价格购买酒杯。&lt;/p>;&lt;p>;去年，塑料杯在节日上售价为 5 港元。&lt;/p>;&lt;p>;塑料杯和聚苯乙烯泡沫塑料杯在根据 4 月 22 日生效的禁令，该产品被列入该市禁止使用的一次性塑料制品清单。根据该禁令，吸管、餐具、聚苯乙烯泡沫塑料食品容器、雨伞袋和棉签等其他物品不得在当地销售。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/042c1e88-5b4f-48c4-a406-fe0ad5332a00_8e1024ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年的香港美酒佳肴巡礼约有 140,000 人参加。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，随着董事会推动促销活动，预计将有约 15 万人参加，高于去年的 14 万人，其中 10% 的与会者来自香港以外地区&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该委员会还与在中国大陆13个城市以及日本、韩国、台湾、美国和加拿大等地停靠的四艘邮轮进行了合作。 &lt;/p>;&lt;p>;除了来自法国波尔多、勃艮第等传统葡萄酒产区以及意大利、西班牙和德国等传统葡萄酒产区的产品外，节日还为游客带来了来自法国新晋葡萄酒产区的葡萄酒。还提供天然葡萄酒、中国白酒、屡获殊荣的调酒师调制的鸡尾酒以及新的威士忌和杜松子酒区 - 包括来自越南的杜松子酒。还将提供多种美食选择，以及烹饪或鸡尾酒搭配大师班。&lt;/p>;&lt;p>;门票周五起可在预订平台Klook客路购买，票价从240港元至400港元不等。于10月15日或之前预订，更可享港币20元早鸟优惠。&lt;/p>;&lt;p>;身着万圣节服装出席节日的人士，可额外获赠两枚代币，可用作货币：购买食品和饮料的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why latest Philippine warning of South China Sea war may not be cause for serious alarm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279190/why-latest-philippine-warning-south-china-sea-war-may-not-be-cause-serious-alarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/6d9bfeaa-c1b8-4359-bdde-6845139469af_a7494970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BRP Sierra Madre 于 1999 年在珊瑚礁上搁浅。 照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国分析人士表示，尽管菲律宾国防部长警告说，如果北京取消南海主权，这将是一场“战争行为”，但中国分析人士表示，南海发生冲突的风险较低。船只停泊在有争议的环礁上。&lt;/p>;&lt;p>;小吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro Jnr) 告诉哥伦比亚广播公司 (CBS)，“如果中国要占领马德雷山脉，这对菲律宾船只来说是明显的战争行为”，并补充说，在这种情况下，美国将介入帮助其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;BRP Sierra Madre 是一艘二战时期的军舰，1999 年被菲律宾故意搁浅在仁爱礁，以维护其主权&lt;/p>;&lt;p>;“这是菲律宾主权的前哨基地，所以我们不仅仅是在谈论一艘生锈的旧船。我们谈论的是那里的一块菲律宾领土。”特奥多罗补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和菲律宾于 1951 年签署了共同防御条约，根据该条约，华盛顿承诺在马尼拉武装部队受到攻击时向马尼拉提供帮助。&lt; /p>;&lt;p>;但中国观察家淡化了战争风险，并指出马德雷山脉正在分崩离析，而且太脆弱，无法通过武力拆除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从技术上讲“拖航对中国来说不是一个好的选择，也没有必要，”北京智库“南海探测计划”主任胡波表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国有不止一种方法清除该船，但措施的力度取决于菲律宾。”&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的紧张局势，包括在礁石附近发生一系列冲突，双方于 7 月达成了一项控制紧张局势的协议&lt;/p>;&lt;p>;由于双方公开对所达成的协议的细节存在争议，该协议在几天内就开始瓦解，但胡说，“只要菲律宾遵守规则”，该协议在北京眼中仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据中方透露，马尼拉同意提前通知马德雷山脉补给任务，并接受中方现场监督，但均被菲方否认。&lt;/p>;&lt;p>;此后中国和菲律宾海岸警卫队在南海其他地区的冲突仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在另一个有争议的珊瑚礁萨比纳浅滩附近发生冲突后，北京指责美国“干涉执法活动” ” 在附近发现一架 P-8A 海神控制和侦察机后。&lt;/p>;&lt;p>;美国最近在佛罗里达州进行的一次由 30 多个无人机中队参与的训练演习表明了南海在军方思想中的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发布的一年一度的“收割者烟雾”活动照片显示了美济礁的地图——南沙群岛的一座人工岛，拥有中国的军事基地——将其描述为美济礁的“战术场景”之一。 &lt;/p>;&lt;p>;美济礁距离仁爱礁东北仅 13 海里（24 公里），中国十多年前在那里进行的大规模填海造地和建设计划（包括一条飞机跑道）可能会增加菲律宾面临的潜在风险&lt;/p>;&lt;p>;虽然包括国防部长劳埃德·奥斯汀在内的美国官员强调美国将继续支持其盟友，但一些中国观察家对华盛顿会走多远持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛表示：“美国会为自己的利益而不是菲律宾的利益而战。&lt;/p>;&lt;p>;“仁爱礁和萨宾娜礁对美国来说没有什么价值。与菲律宾的联盟对美国很重要，但美国不太可能允许紧张局势升级为战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/0aa8c127-5b83-4b5a-8e12-3ca0af0c7208_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾语国防部长小吉尔伯托·特奥多罗图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南海研究院副研究员陈香苗表示，“（美国和中国）都明白，管理危机是近期遏制紧张局势的努力包括上周中国人民解放军南部战区司令吴亚男与美国总统塞缪尔·帕帕罗进行视频通话印度-太平洋司令部——这是两周内的首次此类会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，负责南中国海事务的吴邦国预计还将参加本月由帕帕罗在夏威夷主办的军事会议金融时报和华尔街日报。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong judge urges ‘severe’ sedition penalties, jails 2 in first Article 23 law sentences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279191/hong-kong-judge-urges-severe-sedition-penalties-jails-2-first-article-23-law-sentences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/78d2fe75-50e0-44f3-944a-b1ac78b0038c_12353074.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总裁判官苏国安表示《维护国家安全条例》规定最高限额煽动叛乱罪的刑期是现已废除的前任刑期的三倍多。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最高裁判官呼吁对煽动仇恨当局的煽动罪者处以“严厉”处罚，并因煽动仇恨而判处两名男子最高14个月监禁根据国内国家安全法通过的第一句刑罚中出现了反政府口号。&lt;/p>;&lt;p>;首席裁判官苏伟德周四表示，《维护国家安全条例》规定煽动叛乱罪的最高刑期是普通法的三倍以上其现已废除的前身的长度，以更好地阻止威胁国家安全和公共秩序的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“立法过程必须考虑到社会情况并评估煽动性行为的风险和普遍性”他说，“希望能够从重处罚，以增强法律防范和消除危害国家安全、破坏社会秩序的实质性或潜在风险的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调保护国家是煽动叛乱罪量刑的“根本”、“首要”和“必要”考虑因素，并补充说，法院必须充分考虑遏制国家安全风险的立法意图。&lt;/p>;&lt;p>;法律界人士熟悉起诉煽动罪的人士告诉《华盛顿邮报》，最新的裁决可能为更多案件在高等地方法院审理铺平道路，如果被告被定罪，可能会面临更重的刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;失业的朱启邦，27 岁和 29 岁的银行职员 Chung Man-kit 均承认违反了今年早些时候为履行香港小宪法《基本法》第 23 条的要求而颁布的条例。&lt;/p>;&lt;p>;煽动叛乱根据该法令，最高可判处七年监禁。此前，根据殖民时代煽动叛乱法，初犯可被判处最高两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;朱本周早些时候承认穿着印有“自由香港”标语的黑色T恤。今年 6 月 12 日，他在去吃午饭的路上说：“解放香港，我们时代的革命”，希望唤起公众对 2019 年反政府抗议活动的记忆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/cdff35c1-7e0c-4625-ba15-8ddc06cd9baf_7bc018a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;根据该法令，煽动罪最高可判处七年监禁。此前，根据殖民时代的煽动叛乱法，初犯者可被判处最高两年监禁。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还承认戴上带有“ fdnol”的黄色面具，显然是指“五个要求，而不是一个少于一个”的抗议咒语。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;裁判官So So，被该市领导人挑选的审理国家安全案件的人挑选，判处Chu落后14个月，几乎是他去年判处同一名被告的五倍。 &lt;/p>; &lt;p>;这位27岁的年轻人今年早些时候因在旧法律中因在城市机场穿着同一设计的T恤而被判入狱三个月。&lt;/p>; &lt;p>;被告显然对他的所作所为并不感到羞耻，最新刑期应该足以阻止他和分享他的观点的人。&lt;/p>; &lt;p>;治安法官指出，库在象征性的日期犯下了罪行，以煽动其他人努力纪念其他人来纪念他人2019年的“动荡”和对当局的公众愤怒。 。我们时代的革命”和“香港独立，唯一的出路”。&lt;/p>; &lt;p>;银行店员在一次警察采访中说，他想测试香港人是否仍然享有言论自由和反对当局的权利。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;采访的警察摘要还强调了钟拒绝承认“祖国”对香港的主权，他的信念应由“反政府社会社会”支配激进主义者”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官同意对另外两辆公共汽车上写的陈述造成两项损害或摧毁财产的罪名，其中Chung在警察局袭击，并批评他们处理2019年抗议活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;辩护律师史蒂文·夸恩·曼 - 韦（Steven Kwan Man-wai）说，钟很抱歉，并得到了他应有的东西，并补充说，他的委托人在周二去世时最后一次被监禁。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“他在监狱服役后，他的一生有一个相当脚踏实地的计划。他说：“他将不再参与这种社会实验。”言论自由”说，他的判决强调了第23条法律的“纯粹恶意”。她敦促政府废除该法令。 “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chinese memory chip maker YMTC achieves design breakthrough despite US sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3279170/tech-war-chinese-memory-chip-maker-ymtc-achieves-design-breakthrough-despite-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/3BAB9D2E-5436-4AF9-BC99-4626A310BBCF_CDDCC78C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” “位密度”。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的闪存闪存巨头，长江记忆技术公司（YMTC），由于与家庭芯片工具提供商，更紧密的联系，在其芯片设计架构中取得了微小的技术飞跃尽管华盛顿努力减慢该国的半导体进展，但根据加拿大研究公司Techinsights的拆除报告。&lt;/p>; &lt;p>; 512-GB三级电池（TLC）内存芯片，其中包含160个活跃层，内部被发现YMTC的消费者品牌Zhitai Tiplus的名称为固态驱动器（SSD）。根据TechInsights的说法，该芯片采用了最新的设计结构，称为Xtacking4.0。 TechInsights分析师Jeongdong Choe在报告中说。 “与四级单元格（QLC）芯片相比，位密度看起来非常先进，”即使没有连接到电源，数据也是如此。记忆行业已枢转至多层细胞，以降低成本并增加容量。 TLC NAND每个单元存储3位，通常性能更好，持续时间比QLC SSD更长，但是TLC NAND的数据和成本更少。&lt;/p>; &lt;p>; ymtc计划使用超过200层组合Xtacking 4.0技术，到TechInsights。但是，YMTC一直是美国出口限制的目标，这意味着它无法使用外国供应商的高级半导体设备和工具来升级其3D NAND WAFER FABS。 “借助新的Xtacking4.0技术，YMTC似乎[找到了一种克服该禁令的方法。” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/5d5cda2e-2e2e-2ec8-4441-94b3-176853f30532_458cb08cb0a1.jpg &lt;pgg“ ＃999;“>; YMTC的3D闪存芯片。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ymtc没有立即回复周四的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;最新的芯片设计是YMTC仍然面临挑战的标志即使美国与国内工具制造商（包括先进的微型制造设备和Naura Technology Group）的联系更加紧密，即使它更加紧密，以维持其安装的外国工厂工具的维修。&lt;/p>; &lt;p>;中国的顶级记忆芯片Maker已经看到对其闪存产品的需求激增，这已成为当地客户，特别是从事政府和军事相关项目的客户的首选。随着这家总部位于武汉的公司继续在最先进的产品方面取得突破，它已成为中国政府相关项目的偏爱供应商。&lt;/p>; &lt;p>;尽管取得了进展。关于LAM研究和荷兰公司ASML等美国公司生产的进口工具。没有外国公司提供的服务，其生产经历了延迟。 YMTC今年早些时候由于机器故障而停止了生产，迫使公司从其他工厂争夺备件。​​&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/19/ec960126-d74b-4f40-90-90df-fd4444444444445173_fb4f1e1e1c.jpg“根据TechInsights的数据，YMTC计划使用200多层将Xtacking4.0技术组合。照片：ShutterStock图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年，YMTC启动了一个雄心勃勃的程序，名为Wudangshan，其目的是生产带有国内提供设备的高级3D NAND芯片。但是，据熟悉此事的专业人士称，这项努力未能提供预期的结果，目前是闲置的。 ，但是它很快缩小了与同行的技术差距，据报道，苹果公司认为某一时刻是潜在的供应商。&lt;/p>; &lt;p>; ymtc在2022年感到惊讶，当时Techinsights表示，中国公司已经生产了“ 232”。 -layer Nand Flash”，这一进步，当时它比Micron Technology，Samsung Electronics和SK Hynix等全球巨头领先。该报告发布两周后，华盛顿将YMTC添加到了国家安全问题上的出口黑名单，尽管该公司表示努力努力遵守美国现场检查。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Targeting China will just poison ties without helping the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278976/targeting-china-will-just-poison-ties-without-helping-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/19/9E2D2DD4-D0C7-4123-9574-BCB3324D9008_2DFF8EE7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; p>;在漫长的夏季休息后，美国国会的关注转向了中国，并引入了一系列法案，以限制中国在高科技领域的进步，扩大了超越半导体，包括生物技术和无人机。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在国会山（Capitol Hill）上的这项活动（称为“中国周”）不仅侧重于高科技行业。拟议的法案还针对香港，并提议关闭该市在美国的三个贸易办公室。法案还旨在拆除该国在该国开展业务的孔子机构，并巩固华盛顿对台湾的支持。&lt;/p>; &lt;p>;两党对中国的共识反映出对中国构成的威胁的关注。但是，这种态度和由此产生的立法措施可能是基于对中国不断增长的权力的夸张的看法。通过中国周的法案可能不会增强美国超过中国的能力。取而代之的是，这种措施冒着加剧美国对中国公众误解的风险。&lt;/p>; &lt;p>;一个更加紧迫的问题是：美国政治家是否考虑他们的行动将如何影响美国对中国人口的看法？当前在华盛顿的情绪回到了75年前共产党宣布建立中华人民共和国的一场辩论，促使华盛顿努力应对“谁失去了中国？” &lt;/p>; &lt;p>;近年来，年轻的中国人对美国的态度发生了明显的转变，越来越多的消极情绪，尤其是在1990年代后的一代中，其中许多人目睹了中国的迅速经济上升并在国外接受了教育。 &lt;/p>; &lt;p>;由前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）发起的中国倡议下的中国科学家的目标，并由美国总统乔·拜登（Joe Biden）继续进行，直到2022年），这使许多人幻灭了。许多科学家选择离开该国，在那里建立了自己的职业并建立了深厚的情感联系，有些甚至面临着不当起诉，并最终被证明是无辜的。太糟糕了，旨在复活这个可耻的计划的提议法案是国会作为中国周的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/09/18/D0E237CE-841E-4FB0-B336-2C911B509B509CBE_6156C0A1.JPG >;出生于中国的麻省理工学院教授Gang Chen是美国政府针对其所谓的中国关系的众多中国科学家之一，经过备受瞩目的调查，在2022年被清除了所有指控。照片：通过路透社通过的麻省理工学院/讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对美国的态度的显着下降归因于民族主义的上升，并且认为美国政策旨在包含中国的政策上升。皮尤研究中心称，值得注意的是，越来越多的美国人将中国视为主要威胁。两国之间感知的相互恶化是引起人们严重关注的原因。&lt;/p>; &lt;p>;反思“中国丧失”辩论的后果，这可以说是在当时的美国参议员约瑟夫·麦卡锡的臭名昭著的言论中，指责该州指控该州。藏有共产党特工的部门很明显，那些不与谴责的反中国情绪风险不符的人。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，美国众议院委员会委员会甚至召集了英特尔的首席执行官，NVIDIA和MICRON在中国的利益作证。 Tiktok的新加坡首席执行官Shou Zi Chew发现自己正处于艰苦的五个小时的敌对听证会中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;深度座位的不信任对中国的高科技投资者构成了重大挑战海外机会。在最近访问纽约市的一次访问中，我遇到了一群中国高科技投资者，探索了美国初创企业的潜在投资。这些投资者面临着令人沮丧的经济前景，试图使自己的投资组合多样化。&lt;/p>; &lt;p>;但是，任何来自中国（包括来自私营部门）的潜在资金都面临着严格的审查。因此，他们被迫通过由美国公民管理的美国投资公司进行投资。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国即将推出一项期待已久的计划，旨在审查美国在中国的投资高科技行业。这种增加的监督已经使许多美国公司完全脱离了中国高科技投资。在唐纳德·特朗普（Donald Trump）对中国征收关税和随后的退耦过程的基础上，中国周表示进一步剥夺两个主要经济体及其人口的关键一步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/18/37cc7629-4fe5-4fe5-4cc6-be4e-be4e-1a21bfed3be1_2678fb33.jpg33.jpg“ ：＃999;“>;美国众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）于7月8日在华盛顿的哈德逊研究所（Hudson Institute）发表讲话，将北京列为美国&#39;&#39;否1外国威胁。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而两国之间的高级访问在去年拜登和中国总统XI Jinping在旧金山的峰会之后加强了 - 人们的交流似乎正在下降。尽管中国是美国商业领袖的庞大消费市场，但在中国运营的挑战仍在升级。美国 - 中国商业委员会进行的一项调查表明，美国企业之间的观察和等待方式，很少有意图在不久的将来增加投资的意图。&lt;/p>; &lt;p>;今年秋天，中国与中国之间的航班美国预计仅达到流行前水平的20％，强调了中国和美国人的业务前景，以及两国之间旅行的魅力降低。&lt;/p>; &lt;p>;中国周有望加强这一点在华盛顿和北京的普遍情绪中，尽管诚挚的努力弥合了差距，但两国之间越来越多的漂移似乎是不可避免的。在反思历史的情况下，1949年，美国驻中国大使，莱顿·斯图尔特（Leighton Stuart）选择留在南京，因为人民解放军进入了这座城市。斯图尔特（Stuart）的目的是维护美国的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;离开中国后，他在他严厉的文章“告别，莱顿·斯图尔特（Leighton Stuart）！”中面临中国领导人毛泽东的批评。返回美国后，斯图尔特（Stuart）在麦卡锡时代遇到了审查，以及其他中国专家，因为人们认为“失去了中国”。&lt;/p>; &lt;p>;这导致了30年的正式休息 - 在吉米·卡特政府（Jimmy Carter Administration）的领导下，在美国前总统理查德·尼克松（Richard Nixon）于1972年访问北京之后，于1979年建立了建立。历史的幽灵重复出现，迫在眉睫，强调了从过去的错误中学习以避免类似结果的重要性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After Fed’s rate cut, will China dump or buy more US debt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279176/after-feds-rate-cut-will-china-dump-or-buy-more-us-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/19/6FD88889-DF34-43BA-9284-55E4280F16C7_909743D1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”至其周三的基准利率。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在将中国视为在较低的美国利率对人民币的缓解压力中倾倒美国政府债券的可能性较小，分析师警告说，北京正在进行的多元化计划仍无法添加它，美国财政部的数据周三显示，美国国债的外国持有量很大。 &lt;p>;中国持有美国政府债券资产的7月在6月的7802亿美元下降到7.765亿美元自10月以来，七月从6月的11.18万亿美元跌至11.6万亿美元。然而，新加坡在7月将其美国国债的持股从6月的2.19亿美元提高到2342亿美元，根据美国数据。 Commerzbank的高级经济学家Tommy Wu说：&lt;/p>; &lt;p>;“但是当时的多元化速度可能会受到市场状况的影响。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国美联储在周三宣布将一半百分点的利率削减，这是四年来的第一个下降调整，引发了美国股票的大幅波动和债券收益率。&lt;/p>; &lt;p >;根据来自出口的收入，中国的官方外国储备是8月份的世界最大的，当时是3.29万亿美元，根据国家外汇政府的数据（SAFE）。&lt;/p>; &lt;p>;“我怀疑人民银行中国的外汇储量将直接增加，尤其是因为它不想被指控推动人民币的价值，从而加剧了与贸易伙伴的紧张局势，”中国经济学负责人朱利安·埃文斯·帕克（Julian Evans-Pritchard）说。在资本经济学。 &lt;/p>; &lt;p>; Evans-Pritchard补充说，美国中央银行的降低利率也将减少PBOC和中国国家银行出售美国国债以支持人民币的需求。&lt;/p>; &lt;p>;自此以后对美元兑美元的折旧，今天的陆上人民币将加强到7.064美元的高度，这是自去年6月以来的最强水平。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;&lt;/div>; &lt; P>;近年来，中国越来越警惕武器的货币武器，并逐渐降低了其在其官方外汇储备中的美国国债的规模。&lt;/p>; &lt;p>; brad Setser，前美国国库经济学家和A外交关系委员会高级研究员去年估计，向中国中央政府报告的机构可能有大约6万亿美元的外国资产，其中一半没有出现在安全的官方数字中。&lt;/p>; &lt;p>; Setser还估计，美国债券始终占中国报告的储量的50％。&lt;/p>; &lt;p>; alicia alicia alicia alicia garcia-herrero是纳蒂克西斯（Natixis）亚太地区的首席经济学家，他说中国将考虑政治因素将考虑在内。在减少其外汇储备中的美国财政部持有的方面，但会持有其他类型的美元资产，例如美国代理商债券。&lt;/p>; &lt;p>;“他们只是想证明自己在卖他们，但不是真的加西亚·赫雷罗（Garcia-Herrero）说，减少了美元资产的敞口，并补充说，投资者对美国长期利率的期望也会因购买和销售美国国债而产生的期望。&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡投资者认为美国国库会收益率随着利率的上升，他们将会下降，因为他们期望经济较弱并降低美国通货膨胀。”她补充说。 “我认为现在知道谁是对的还为时过早。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers mourn closure of toy giant that helped make 75 years of childhood memories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279189/hongkongers-mourn-closure-toy-giant-helped-make-75-years-childhood-memories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/19/c2fd4bcf-a780-4f7e-94da-72C20A005000_87D5E8F1.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;据信许多玩具来自东方贸易公司香港有限公司。照片：Facebook/大福&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家玩具巨人在香港开展了75年的业务后正在关闭，并已向其他供应商提供了产品，居民哀悼关闭和关闭感谢该公司帮助创造快乐的童年。仓库并卖给了最高的投标人。&lt;/p>; &lt;p>;“ [玩具]的原始盒子以进行批发清除。很棒的销售！ Tuen Mun的一个巨型玩具仓库现在拥有100,000多种产品，其中包括400多种玩具 - 全新的。”周四的帖子，仓库中的几乎所有产品都来自玩具巨人，并指出其他竞标者的竞争驱动了某些商品的价格。&lt;/p>; &lt;p>;他没有透露多少玩具他说：&lt;/p>; &lt;p>;社会社会，Tai Fook Hong从仓库购买了。媒体帖子包括迪士尼和哈利·波特小雕像，爪子巡逻游泳背心，玩具素描垫和基于电影冻结的公主装饰配件等玩具的图像。&lt;/p>; &lt;p>;经销商也提供股票乐队，儿童的儿童乐队文具，Hello Kitty水瓶和Rilakkuma钥匙戒指。&lt;/p>; &lt;p>; lau说，太极拳购买的物品将在下周在Mong Kok的公司零售店出售。&lt;/p>; &lt;p>;未来这家玩具巨人在据称在7月中段的房屋中杀死了他的57岁妻子的所有者在其57岁的妻子中杀死了他的57岁妻子。&lt;/p>; &lt;p>;这位66岁的商人留下的建议他选择杀死自己和妻子，以回应两人之间的裂痕。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/09/194C0152D-C5D0-4046-8E46-E46-E87FA07FA07FAF95_0B7241A7.JPG ;“>;在仓库出售的更多物品。照片：Facebook/facebook/大福&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司注册表的记录显示，公司正在结束。&lt;/p>; &lt;p>;根据网站该公司由香港贸易发展委员会经营，于1918年首次在上海成立，但于1949年移居香港。该公司先前销售和分发了各种各样的产品，例如玩具，健康和美容商品以及其他儿童产品。 &lt;/p>; &lt;p>;该公司的网站已关闭以进行维护，他说，它专门分发特殊，受欢迎和创意的玩具和产品。该公司的社交媒体帐户也已经离线了。&lt;/p>; &lt;p>;一些互联网用户表示，该公司关闭的消息激起了人们对它带给该市的许多签名玩具的记忆，并补充说，它们是童年的娱乐活动。许多居民。&lt;/p>; &lt;p>;在其进口商品中，是Beyblade Burst的第一版，这是一个受欢迎的日本动画系列启发的旋转顶部。&lt;/p>; &lt;p>;“我年轻的时候是东方交易一家用户说：“公司让我们知道最流行和最时尚的玩具，以便我们可以与日本趋势保持一致。公司]，小时候我不会玩玩具。真可悲。” &lt;/p>; &lt;p>;“谢谢您给我们带来所有玩具的快乐童年，”其他人说。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀的想法，或者您认识一个人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>