<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How did Qatar emerge as the world’s top peace broker? It began with a 1995 palace coup over LNG]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244449/how-did-qatar-emerge-worlds-top-peace-broker-it-began-1995-palace-coup-over-lng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/d5f1456c-0887-462b-957f-a2db100cb219_a3088c60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔首都多哈的高层建筑景观。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列-加沙战争看不到结束的迹象，一个海湾小国在成功斡旋早先的八天停火和人质后，成为了不太可能的和平调解人交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔的行动——以在世界超级大国无法做到的事情上取得成功而闻名——使该国在成功举办国际足联世界杯一年后重新成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在2020 年，卡塔尔还成为全球头条新闻，因为它主持了美国与塔利班签署和平协议，结束了阿富汗长达 20 年的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/4037418a-da4d-40b9-af6f-717e40e66ddc_4005378d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;卡塔尔首都多哈的高层建筑景观。在这个人口约 270 万的海湾阿拉伯国家，卡塔尔人不到 40 万。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔这个本土人口不到40万的国家是如何取得如此令人印象深刻的外交胜利的？&lt;/p>;&lt;p>;一切都开始了1995 年 7 月的一个深夜，卡塔尔首都多哈发生了一场不流血的宫廷政变。&lt;/p>;&lt;p>;当时，笔者担任美国合众国际社 (UPI) 的高级海湾记者，当时午夜过后不久，他迪拜总部的固定电话就响了。&lt;/p>;&lt;h3>;由于加沙人质的命运悬而未决，卡塔尔成为关键的中间人&lt;/h3>;&lt;p>;UPI 特约记者 Jamal Al-Rihawi 用低沉、紧张的语气说道他得到卡塔尔高级官员的授权，报告王储发动政变反对他的父亲埃米尔，当时埃米尔正在瑞士度假。&lt;/p>;&lt;p>;“搭乘第一趟飞往多哈的航班。不用担心签证问题。有人会在机场接你。”特约记者说。&lt;/p>;&lt;p>;这只剩下足够的时间来起草一份有史以来的全球独家报道，恳求一位从未听说过卡塔尔的华盛顿编辑来报道这个故事，收拾行李前往机场。&lt;/p>;&lt;p>;早上 7 点抵达多哈，笔者发现机场周围的武装保安人员比几个月前多了很多。幸运的是，他们看起来更多的是困惑而不是敌意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08 /987c6214-a5f9-40a8-af26-3c789695a981_8a35b6c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在卡塔尔哈马德国际机场等待领取行李。 2022 年国际足联世界杯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，机场里混乱的紧张气氛还是显而易见——政变还处于早期阶段，大多数人除了道听途说之外没有什么可说的。&lt; /p>;&lt;p>;最近被废黜的埃米尔的巨幅肖像仍然占据着到达休息室的显要位置，旁边是他叛逆儿子的画。&lt;/p>;&lt;p>;由于没有签证，记者坐在到达休息室等了一个小时，等待卡塔尔官员终于出现，然后就被带去参加几次背景简报中的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;显而易见的问题是：是什么促使新埃米尔谢赫·哈马德废黜了他的父亲，谢赫·哈利法·阿勒萨尼？卡塔尔官员表示：“他已经阻止卡塔尔太久了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/08/22efdefc-dcd8-41ba-ad36-e678f35007fc_cd4f93b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔埃米尔谢赫哈马德·本·哈利法·阿勒萨尼2010 年进行国事访问时，他在温莎城堡会见了英国女王伊丽莎白二世。照片：WPA Wire/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;争论的症结在于哈利法对儿子计划的顽固抵制开发卡塔尔的天然气储量（世界上最大的与原油开采无关的天然气储量），并大力投资生产可出口的液化天然气（LNG）。&lt;/p>;&lt;p>;“殿下”是老式的，这位官员表示，他们更愿意将国家的石油收入存入欧洲银行的个人账户，“而不是投资于未来”。&lt;/p>;&lt;p>;几个月内，卡塔尔新政权开始与美国公司签署协议，开发液化天然气生产设施。&lt;/p>;&lt;p>;但多哈缺乏现金，因为被废黜的埃米尔合法拥有存放在海外的主权财富，并且迫切希望尽快使液化天然气上线。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国石化与卡塔尔签署第二份为期27年的天然气供应协议&lt;/h3>;&lt;p>;新埃米尔甚至不得不向国有电信公司借款10亿美元来资助预算。&lt;/p>;&lt;p>;埃米尔·哈马德对液化天然气的全力押注很快就获得了巨大的回报，改变了卡塔尔的经济，并改变了世界对这个半岛小国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“现代卡塔尔建立在液化天然气出口的基础上， ”华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者克里斯汀·迪万（Kristin Diwan）告诉《亚洲周刊》。 “如果没有这些财富，卡塔尔就没有办法抵抗邻国的战略统治并维持独立的外交政策。”&lt;/p>;&lt;p>;正是天然气，而不是石油，“让卡塔尔得以制定战略”。迪万表示，“这是一条与沙特阿拉伯领导的石油输出国组织(OPEC)产油国不同的道路”。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔长期以来与其大得多的邻国沙特一直处于争执之中，沙特于1992年占领了卡塔尔的一块领土。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当现任埃米尔谢赫·塔米姆·阿勒萨尼的父亲谢赫·哈马德于 1995 年掌权时，“卡塔尔在很大程度上受沙特阿拉伯控制，其外交政策不是很独立”，乔治·卡菲罗 (Giorgio Cafiero) 说，总部位于华盛顿的风险咨询公司海湾国家分析公司的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;但由于埃米尔·哈马德，多哈开始奉行“复杂”的外交政策，使卡塔尔“独立于沙特阿拉伯和其他阿拉伯国家”，他说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/aeb11585-8697-4598- b380-14949184f2bd_6955b3c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔国际合作国务大臣 Lolwah Bint Rashid Al Khater 评估对加沙的援助。图片来源：卡塔尔外交部，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔新领导层“以一些非常有创意和有趣的方式”使用软实力，导致多哈会议变得“非常重要” ”。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代，多哈主办并调解结束了哈马斯之间的所谓加沙内战，最终控制了该领土。巴勒斯坦权力机构领导人马哈茂德·阿巴斯的法塔赫。&lt;/p>;&lt;p>;其调解还有助于防止黎巴嫩 2008 年日益严重的政治危机升级为另一场内战。&lt;/p>;&lt;p>;但早在这一切发生之前，这一事件记者感受到多哈与利雅得紧张关系的激烈程度，因为 UPI 最近在白宫的要求下被一位沙特亿万富翁从破产中拯救出来。&lt;/p>;&lt;h3>;“以色列就是甘露”：尽管加沙战争，亚洲移民工人仍返回家园危险&lt;/h3>;&lt;p>;1996年再次访问多哈时，笔者被外交部长谢赫·哈马德·本·贾西姆传唤并进行训斥。&lt;/p>;&lt;p>;部长故意将他的大脚放在办公桌上——这是阿拉伯文化中的巨大侮辱，暗示“你在我脚下”。&lt;/p>;&lt;p>;他冷笑着说：“我们注意到你对卡塔尔与邻国巴林因哈瓦尔群岛所有权问题发生的领土争端的报道”偏向巴林”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“承认吧：你是在沙特所有权的命令下工作的！”&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，他很容易被解释所安抚，这埃米尔·哈马德上台后不久，卡塔尔开始大力投资软实力，包括通过积极的媒体报道和1996 年，它大张旗鼓地推出了第一个阿拉伯语频道半岛电视台。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，它还谨慎地与美国签署了一项协议，允许五角大楼为美军中央司令部建立前沿总部多哈和华盛顿直到 2002 年才公开该司令部。&lt;/p>;&lt;p>;美国分​​别于 2001 年和 2003 年从这个基地监督对阿富汗和伊拉克的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;到 2006 年，卡塔尔已超过印度尼西亚，成为世界上最大的液化天然气出口国。&lt;/p>;&lt;p>;这些因素使该国能够承受沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和巴林这三个邻国的空中、陆地和海上禁运。遥远的埃及，从 2017 年中到 2021 年初。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/08/14b9ab93-cc38-4bf5-b755-25e581c525ff_bba9fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼（右）会见沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼·阿勒沙特周二在多哈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自1995年政变以来，他们的历史争吵一直很激烈，最初是由于卡塔尔邻国对被废黜的埃米尔哈利法的支持而加剧，半岛电视台对此作出了回应，并发表了批评言论&lt;/p>;&lt;p>;经过几次外交交锋，沙特阿拉伯和卡塔尔在 2000 年代的大部分时间里断绝了关系，之后两国在 2010 年代初的阿拉伯之春起义期间继续支持对立双方。&lt; /p>;&lt;p>;多哈支持穆斯林兄弟会等民粹主义伊斯兰运动，该组织于 2012 年在埃及掌权一年，然后在沙特阿拉伯和阿联酋支持的政变中被军队废黜。&lt;/p>;&lt;p>;在埃米尔哈马德 2013 年退位、支持现任塔米姆的帮助下，卡塔尔与其阿拉伯邻国之间的关系短暂恢复，但由于多哈拒绝削减与伊朗的关系并继续接待穆斯林兄弟会领导人，卡塔尔与其阿拉伯邻国之间的紧张关系在 2017 年爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，卡塔尔得以幸存，并迅速反弹，主办了 2022 年国际足联世界杯。卡菲罗表示，其液化天然气财富“为多哈在国际舞台上的发展做出了巨大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个不需要向其他国家寻求财政帮助的国家，卡塔尔可以行使相当大的自主权，并且拥有卡菲罗补充道，通过大力投资英国巴克莱银行、俄罗斯石油巨头俄罗斯石油公司以及法国足球俱乐部巴黎圣日耳曼等大型国际公司，进一步推进其软实力目标。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么支持以色列的印度获胜近年来，多哈放弃了对中东失败的伊斯兰运动的支持，现在积极奉行多极外交政策，在该政策中，它是“朋友”卡菲罗表示：“与一切为敌，与无敌”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它于 2022 年 1 月被指定为美国的“主要非北约盟友”，并且比美国更融入华盛顿的地区安全架构&lt;/p>;&lt;p>;“培养这些不同的利益和往往相互对立的选区会产生广泛的支持基础，但也会滋生矛盾，”迪万说。 “制定调解策略有助于调和他们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Birth-parent bonanza: China abductee, 25, snatched as newborn reunites with rich parents, given 3 flats, car at emotional homecoming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3243790/birth-parent-bonanza-china-abductee-25-snatched-newborn-reunites-rich-parents-given-3-flats-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/04/26a8bab1-a14f-4cf8-b575-e396563e8d09_e99049e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体上的许多人都被这个故事所温暖一名25岁的中国男子在刚出生的婴儿时就被绑架，现已与身为千万富翁的亲生父母团聚。图片来源：南华早报综合报道/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名25岁的中国男子最近发现自己在三个月大时被绑架并被收养——而他的亲生父母是千万富翁——引发了一场大陆社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;当警方告诉 25 岁的谢庆帅，他的亲生父母是中国北方河北省几家建筑公司的富有老板时，他感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;谢幼年养父去世后，养母改嫁离开家庭，由养祖父母抚养长大。&lt;/p>;&lt;p>;1999年1月20日，三个月大的谢被拐走。当他的母亲把他独自留在杂货店时。她以为自己只会离开 10 分钟，所以没有锁前门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/06/0f7659bc-a3aa-487a-8703-4b4d5f3e109b_3d21878e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家人在一场激动人心的仪式上团聚他们拥有的公司之一。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他被拐了，25年后才再见到儿子。&lt;/p>;&lt;p>;在家乡举行的盛大团圆仪式上12月1日，他的亲生父亲谢克峰表示，家里已经为失散多年的儿子准备了三套房子，第二天会给他买一辆新车。&lt;/p>;&lt;p>;谢老还带他去了自己的公司，数百名员工正在等待迎接老板的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;小谢被发现时，正在1000多公里外的四川省一家室内设计公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;小谢被发现时，正在1000多公里外的四川省一家室内设计公司工作。 p>;&lt;p>;他的父亲表示，他打算教弟弟谢销售，并让他和哥哥一起经营一家家族公司。如果他想自己创业，他也会支持他。&lt;/p>;&lt;p>;网上网友们对这次团聚感到高兴，有的人开玩笑说他们要检查一下他们是否是父母的亲生孩子，以防他们的亲生父母&lt;/p>;&lt;p>;许多其他父母努力寻找被拐卖的孩子，并努力创造更好的经济条件，他们将其用作“讨价还价的筹码”，让孩子更愿意回到他们身边。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2月，中国媒体《九派新闻》报道称，27岁的梅志强从亿万富翁收养家庭回到了他的百万富翁出生家庭，收养家庭在从人贩子手中收购他后对他很不好，因为“金钱买不到幸福” &lt;/p>;&lt;p>;12月3日，另一位一直在寻找22年前被拐儿子的父亲表示，他努力工作拥有了六套公寓和四家公司，拼命地希望鼓励更多的人提供DNA数据供警方比对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/06/0507113f-4236-4a98-b4d6-fed3f05fec24_8d082a6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;失散多年的儿子拥抱辛苦劳作了很久的亲生父亲终于把他的儿子带回家了。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小谢说，他的养祖父母对他比亲生孙子还要好。&lt;/p>;&lt;p>;他没有告诉他们自己回国的事。他的亲生家人担心这个消息可能会让他们伤心，但他承诺会继续照顾他们。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Property woes loom large over China’s 2024 outlook: economist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3244509/property-woes-loom-large-over-chinas-2024-outlook-economist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/00e69eb9-0a2f-46b9-afdc-b751b18a968a_166812fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国约有 2000 万套房屋已售出但尚未建造。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位知名人士表示，持续的房地产困境将继续成为明年世界第二大经济体的最大拖累，潜在买家犹豫不决，开发商资金紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业确实出现了一些企稳迹象，但已经触底了吗？我认为我们不能立即得出这样的结论，”日本投资银行野村证券首席中国经济学家陆挺周六在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;陆挺表示，大约有 2000 万美元被延迟交付。预售房屋——主要是在许多私人开发商陷入困境的二三线城市——公众不愿购买新房与开发商缺乏现金建造房屋之间存在“负反馈循环”。&lt;/p>;&lt;p >;他补充道，这还导致严重依赖土地出让收入的地方政府收入下降，这反过来又意味着公共部门工作人员的减薪以及新房购买量的进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有清洁工作，陆说：“随着[未交付预售房]的混乱加剧，房地产行业的真正复苏仍面临巨大障碍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京实施了一系列刺激措施下半年楼市不会进一步下跌，但销售依然低迷，价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有传统增长引擎的动力，一些新兴经济动力也可能陷入停滞。陆说，2024年，包括新能源领域的投资热潮和国内服务业被压抑的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“旅行和餐饮业的消费反弹可能会明显放缓，因为”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能电池板和电动汽车等绿色能源产业链的投资——这是今年为数不多的出口亮点——可能会因产能过剩和产能过剩而放缓。卢补充道，欧洲等主要海外市场的贸易壁垒不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;外部需求疲软以及持续的地缘政治紧张局势将进一步影响中国的出口部门和外国投资。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢表示，尽管全球经济放缓加剧，但发达经济体收益率下降和美元疲软可能会给北京带来更多空间，通过市场或本国央行提供资金来增加财政支出&lt;/p>;&lt;p>;“外部需求疲软也限制了通货膨胀，并为[中国人民银行]印钞留下了更多空间，这对于挽救许多开发商未完成的项目可能至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，商业银行和地方政府都没有能力结束房地产危机。&lt;/p>;&lt;p>;要拯救经济，“首先，房地产行业至关重要。预售房的二次交付至关重要。第三，由中央财政拨款。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Made-in-China still dominates US holiday sales, but do Americans even care?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244424/made-china-still-dominates-us-holiday-sales-do-americans-even-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/7f8dc545-2025-49af-83c3-750ed79bde59_5b7a2a3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月中国对美国发货量自11月以来首次增长去年7月，同比上涨7.35%。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国消费者丽贝卡·瓦茨·迪恩(Rebecca Watts Dean)只有在出于不相关的原因碰巧看到标签时才会注意到节日礼物的来源——比如检查一件衣服上的洗涤说明.&lt;/p>;&lt;p>;抛开东西方关系不谈，她并不特别关心给孙子们准备的玩具或衣服是否是中国制造的。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不像什么东西是中国制造的那样。”中国，我会把它放回架子上，”来自德克萨斯州沃思堡郊区的 55 岁代课教师沃茨·迪恩 (Watts Dean) 说。 “我只是认为，多年来，我们拥有的大部分东西都是中国制造的。”&lt;/p>;&lt;p>;瓦茨·迪恩是美国假日消费者的典型代表，他们购买任何地方制造的商品。尽管经历了多年的政治和贸易摩擦，但在特别活跃的购物季期间，美国普遍存在的这种冷漠态度正在帮助中国对美国的出口保持稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国寻求提振经济、地缘政治，美国降息影响前景&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国出口商经常通过墨西哥和越南等第三国将货物运往美国，以至于消费者很难知道商品的真正原产地。 &lt;/p>;&lt;p>;“事实上，衡量美国消费者是否从东南亚和墨西哥等地购买更多商品的麻烦在于，很难判断其中有多少实际上是中国商品。”龙洲经讯中国研究副总监克里斯托弗·贝多尔 (Christopher Beddor) 表示。 “无论怎样分析数据，中国仍然是美国的主要出口国。”&lt;/p>;&lt;p>;预计中国的地位将在 2024 年巩固。&lt;/p>;&lt;p>;高盛预计增长率为 3.1%继今年收缩 3.4% 后，明年中国的全球出口额将继续下降。标准普尔全球评级预计，由于“科技和电子产品周期出现好转”，明年的增长率将从今年的 2% 增长 4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 11 个月中国对美国的出口与 2022 年同期相比，11 月份的出货量下降了 13.8%，但由于比较基数较低，11 月份的出货量自去年 7 月以来首次出现增长，增长了 7.35%。&lt;/p>;&lt;p>;订单华盛顿跟踪美中贸易的顾问道格拉斯·巴里 (Douglas Barry) 表示，前往中国进行假日购物的商品将于 2023 年中期抵达美国。&lt;/p>;&lt;p>;巴里还在传播系教授问题和形象管理课程在乔治华盛顿大学。他最近在这个假期对他的 22 名本科生进行了调查，发现原籍国对他们的假期购物选择几乎没有影响。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人不再购买快时尚，并不是因为所在国家/地区。起源，但由于环境破坏和不良的劳工实践，”他说。 “他们责怪品牌，而不是供应商。”&lt;/p>;&lt;h3>;即使出口增长，贸易能否在 2024 年成为中国的经济支柱仍存疑&lt;/h3>;&lt;p>;然而，这家中国品牌的首席执行官米内什·波尔 (Minesh Pore) 表示： -工厂采购平台BuyHive表示，主要零售商发现很难向美国公众“推销”中国。他补充说，旅行限制使品牌和供应商见面和联系变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;据 Pore 称，中国卖家正在通过拉丁美洲和亚洲其他地区的第三国运送货物。分析师预计，这些第三国航线将在未来几年保持中国对美出口的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国工厂已在墨西哥设立工厂以确保海外订单，他们从墨西哥出口的货物避免了美国进口针对中国的关税。美国官方数据显示，2023 年前 10 个月，这个与美国接壤的拉美国家向美国市场出口了价值 3560 亿美元的商品。&lt;/p>;&lt;p>;越南是通往美国的另一个重要渠道，也是制造业的重要出口国。中国的对手。该国工厂主要​​出口服装、鞋子和消费电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;据东南亚国家统计局称，今年前 9 个月，中国对越南的直接投资比 2022 年同期增加了 94.9%新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员贾扬特·梅农 (Jayant Menon) 表示：“尽管付出了种种努力，[中国]仍然如此强大，这是令人瞩目的” &lt;/p>;&lt;p>;贝多尔表示，从技术上讲，美国从中国进口的份额已从贸易争端前的约 22% 下降到如今的 14% 左右。但他表示，“实际上”，下降幅度并没有那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管墨西哥、加拿大和越南在向美国供应消费品方面取得了进展，但值得注意的是，中国仍保持着领先地位星展银行高级经济学家 Nathan Chow 表示：“中国是该行业美国进口商品的主要来源。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于中国电子商务巨头在线零售服务全球速卖通 (AliExpress) 来说阿里巴巴的销售额在最近的黑色星期五“出现了正增长”——黑色星期五是美国每年最繁忙的购物日之一，发生在感恩节假期之后，当时许多美国人都下班了。该零售商发言人表示，玩具、电脑和办公用品、家用电器和家具是最畅销的类别。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国克拉克森咨询公司的数据，黑色星期五的支出同比增长近 8%，达到约 100 亿美元，该公司将这一增长归因于购物者的缓解汽油等日常开支价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 27 日，即被称为“网络星期一”的电子商务折扣日，即黑色星期五三天后，总支出达到 124 亿美元，增长 9.6%根据 Adob​​e Analytics 的数据，同比增长 %。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，美国经济的稳定为今年中国的出口奠定了坚实的基础。根据世界大型企业联合会智库的预测，美国经济到 2023 年应同比增长 2.4%，高于 2022 年的 2.1%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian rights lawyer spotlights plight of jailed women amid nation’s ‘very deep’ patriarchal bias]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244455/indian-rights-lawyer-spotlights-plight-jailed-women-amid-nations-very-deep-patriarchal-bias?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/a7ffea54-9c9b-441e-a343-b49dd5313d94_d2bb1c40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工会成员、活动家和律师 Sudha Bharadwaj 在接受采访时发言法新社在她位于孟买的住所。巴拉德瓦吉在印度监狱中经历了女性遭受的“痛苦之海”三年的拘留，她警告说，社会的偏见在监狱里会被放大。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度一名最著名的维权律师在印度监狱中经历了女性遭受的“苦难之海”被拘留三年后，警告说社会的偏见在监狱里被放大.&lt;/p>;&lt;p>;由于无法筹集资金或完成复杂的保释文件，许多女性在印度冰冷的司法程序中等待审判时被监禁多年，尤其是那些处于该国数百年历史的种姓制度底层的女性，活动人士苏达 (Sudha) 说。巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“法律援助制度或多或少让大多数贫困囚犯失望了”，61 岁的巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 说道，她本人于去年获释。&lt;/p>;&lt;p>;“父权偏见”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“像狗一样”被迫离开缅甸，罗兴亚难民在印度面临迫害&lt;/h3>;&lt;p>;女性在印度监狱人口中所占比例不到百分之五。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 2015 年最新的政府统计数据，其中三分之二以上尚未被定罪，并被拘留等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;“所有动态都表明，社会上发生的事情在监狱中反映得更加明显。”Bharadwaj 说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，无论你在社会之外看到什么偏见和歧视，它们都会在监狱中得到很大程度的反映。”&lt;/p>;&lt; p>;出生于美国的 Bharadwaj 是一位致力于穷人的律师，移居印度并放弃了美国公民身份，以支持恰蒂斯加尔邦的贫困社区。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/a20bfd6a-c8ce-4789-885a-23e63b19071f_81b71c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Sudha Bharadwaj 在孟买的住所阅读她的书《From Phansi Yard》。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这位工会成员于 2018 年被捕，并被指控发表涉嫌煽动暴力的演讲，但她否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我与我周围的大多数人相比，我仍然是一个享有更多特权的人，”她在孟买的家中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数人当然很穷，其中很多人没有受过教育 - 有些人他们完全是文盲。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不知道发生了什么。他们大部分时间都被家人抛弃。所以，我真的陷入了痛苦的海洋”。&lt;/p>;&lt;p>;在 Bharadwaj 被释放之前，她的三次保释申请均被拒绝，但条件严格，禁止她讨论自己的案件。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的“贱民”女性面临着旨在帮助她们的计划的拒绝&lt;/h3>;&lt;p>;但在一本在狱中研究的书中，她详细介绍了她遇到并试图帮助的女性的情况。&lt;/p>;&lt;p>;标题来自 Phansi院子，或者说“悬空”院子，这本书详细介绍了浦那 Yerwada 监狱囚犯的故事。&lt;/p>;&lt;p>;在许多案例中，她所写的女性本可以获准保释。&lt;/p>;&lt; p>;“要么他们太穷，请不起好律师，要么法律援助律师根本懒得来见他们，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Bharadwaj 写了“数百份”申请“只有那些你非常需要入狱的人才应该入狱，”她说，并补充说，保释应该是“规则和监狱”巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 写道，被监禁的妇女被视为二等公民，其中，印度 2 亿达利特种姓中的女性曾遭受“贱民”——面临额外的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她遇到的人中有一名达利特妇女，她因雇主指控她偷窃珠宝而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名妇女被指控谋杀了她的房东，尽管没有提供明确的证据，而且她也坚称自己无罪。&lt;/p>;&lt;p>;另一人因儿媳自杀而被捕，仅仅是因为儿媳死时她就在屋子里。&lt; /p>;&lt;p>;一名寡妇因儿子据称盛怒之下杀死了她的情人而被捕。儿子被保释，但他的母亲却没有被保释。&lt;/p>;&lt;p>;Bharadwaj 还写道，帕迪人被警察视为麻烦制造者，经常因轻微犯罪而被捕，然后被指控犯有更严重的罪行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“警察受过训练，只要有尚未解决的犯罪行为，基本上就会围捕周围的所有帕迪人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看到，判决似乎是对于低种姓的人来说要严厉得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Pennsylvania President Liz Magill resigns after backlash over antisemitism testimony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244524/university-pennsylvania-president-liz-magill-resigns-after-backlash-over-antisemitism-testimony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/d137671d-7547-4368-8354-5c36f1c0031b_6af33787.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚大学校长 Liz Magill 在法庭上作证周二，众议院教育和劳动力委员会在华盛顿举行。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;常春藤盟校宾夕法尼亚大学校长利兹·马吉尔 (Liz Magill) 周六表示，她已辞职，她因校园内反犹太主义立场而受到批评。&lt;/p>;&lt;p >;马吉尔是周二在国会听证会上就 10 月份以色列-加沙战争爆发后大学校园反犹太主义抬头作证后受到批评的三名顶尖大学校长之一。&lt;/p>;&lt;p>;她曾费城大学董事会主席斯科特博克周六在该大学网站上发布的一份声明中表示，该大学同意留任直至任命临时校长。博克也辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;“我写信是为了告诉大家，校长利兹·马吉尔已自愿辞去宾夕法尼亚大学校长职务，”博克在宾夕法尼亚大学发布的公告中表示。博克表示，马吉尔将继续担任该大学法学院的终身教员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/10/eb6f37e7-730b-4a09-bd30-2635e3acdd70_e5f2f9d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈佛大学校长克劳丁·盖伊 (Claudine Gay) 作证周二，华盛顿国会大厦山的众议院教育和劳动力委员会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马吉尔，哈佛大学校长克劳丁·盖伊（Claudine Gay）和马萨诸塞州理工学院主席萨利·科恩布鲁斯（Sally Kornbluth）周二在美国众议院委员会委员会作证。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;当他们试图走一条保护言论自由的台词时，他们拒绝向共和党议员埃利斯·斯特凡尼克（Elise Stefanik关于欺凌和骚扰的行为。&lt;/p>; &lt;p>;要求在证词后的几天内，尤其是在玛格尔和同性恋辞职的行为。玛吉尔（Magill）周三发布了一段录像带，她对此表示遗憾，同性恋在周五道歉。&lt;/p>; &lt;p>;犹太学生，家庭和校友指责学校容忍反犹太主义，尤其是在亲巴勒斯坦示威者的声明中哈马斯于10月7日袭击了以色列，并杀害了1200年左右。根据加沙卫生部的说法，这次袭击促使以色列发生了巨大的反击，该袭击使17,700人死亡。 p>;“一个下来。两个人去。这只是解决反犹太主义普遍存在的腐烂的开始，该腐烂破坏了美国最“享有声望的”高等教育机构。是“最低要求的最低要求”，并敦促哈佛和麻省理工学院采取类似的行动。根据反诽谤联盟，哈马斯袭击以色列的两周后，美国的事件上升了约400％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国伊斯兰理事会关系本周表示，在战争开始后的两个月中，与去年同期相比，伊斯兰恐惧症和对巴勒斯坦人和阿拉伯人的偏见的发生。&lt;/p>; &lt;p>; eyal yakoby，一所大学，一所大学。宾夕法尼亚州的宾夕法尼亚州学生指控对反犹太主义的反应不足，他在美国有线电视新闻网（CNN ，父母已经努力了一段时间……[但是]这只是许多领导人的文化中的第一个多米诺骨牌，包括允许这种情况发生的董事长，” Yakoby说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dispute emerges over invite for Hong Kong leader to attend Apec summit in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244519/dispute-emerges-over-invite-hong-kong-leader-attend-apec-summit-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/10/2D7C0CB9-1BB4-4C66-A052-3A7B22A06BF8_61AC2517.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”陈领导人约翰·李（John Lee）列举了安排问题是他无法参加的原因。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;关于香港领导人约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）是否在上个月没有引用“调度问题”的情况首席执行官办公室告诉该邮报无可争议的事实”，他从美国收到了“亲自向他发出的邀请”参加在旧金山举行的APEC会议。&lt;/p>; &lt;p>;“由李先生收到邀请函，决定如果他亲自参加或以其他方式派代表代表他参加，”办公室在周六晚些时候说。 “李先生最终决定派财政秘书保罗·陈代表他参加。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2023/20/10/CA846819-0277-4EC6-9C30-FEC5FDBBBB603F_A432863F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;首席执行官办公室聚会说，约翰·李（John Lee）已“亲自收到”美国参加峰会的邀请。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该声明是在国家安全委员会印度太平洋事务协调员库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）发表的。首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）不会在该国受到欢迎。在旧金山不受欢迎，的确，他需要派遣第二次，他这样做。”坎贝尔上周对参议院确认听证会说。 “我们从来没有打算让他参加。” &lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔的评论是在参议院外交关系委员会成员烧烤期间的，因为它考虑了美国总统乔·拜登（Joe Biden）的提名。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;美国财政部于2020年8月对李和其他10名官员实施了制裁，声称他们在引入《国家安全法》时破坏了香港的自治和居民的自由。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2023/2023/10/10/006f4c2c-0325-44445-989a-ea671a-a671f671f683394_11264_1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）拒绝李政府的事件版本是在参议院外交关系委员会成员的烧烤期间，因为它认为他被提名为副国务卿。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在峰会上，李呼吁美国尊重其作为峰会主持人的角色，并允许他前往旧金山，但国务院表示，不允许受批准的官员进入该国。&lt;/p>; &lt;p>;虽然APEC是一个国际组织，但由东道国决定是否将官员录取到该国。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在聚会前几周，首席执行官办公室同样说，李已经“亲自收到”了美国的邀请，但“安排问题”将阻止他参加，而财政部长Paul Chan Mo-Po则代表这座城市。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港的约翰·李（John Lee）跳过了APEC。这座城市是否获胜还是输了？&lt;/h3>; &lt;p>;分析师警告说，李出现在峰会上可能会给美国 - 中国关系创造另一个摩擦点，后来说，安排问题是他不能参加的原因鉴于两国之间需要稳定联系。&lt;/p>; &lt;p>;资深政治评论员桑尼·洛斯·希（Sonny Lo shiu-hish）此前告诉《邮报》，城市领导人的缺席是一个“实用的举动”，这是一个最好的方法。&lt;/p>; &lt;p>;制裁和政府诉诸“相对礼貌”的外交礼节来解释这一点。中国总统习近平在峰会的旁边遇到了拜登，他们达成了涉及芬太尼，军事通讯和人工智能的协议。&lt;/p>; &lt;p>;李在香港留在香港，并访问了一个课后护理中心，以解释居民，以解释居民在他的政策讲话中提出的问题，并与香港通用商会和立法委员会成员一起参加午餐。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky heads to Argentina, hoping to win Global South’s support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244523/ukraines-volodymyr-zelensky-heads-argentina-hoping-win-global-souths-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 06:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/10/7FE9A701-9362-46D2-B10E-F4E6E6ACDC3913_2BB9B9B3C7.JPG“ ALT =”>;布宜诺斯艾利斯总统哈维尔·米利（Javier Milei）的仪式。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周六前往阿根廷参加新阿根廷总统贾维尔·米利（Javier Milei）的就职典礼，这是他的第一次拉丁美洲旅行。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky&#39;s&#39;s在电报消息应用程序上宣布的旅行将重点介绍乌克兰长期以来，以确保乌克兰对俄罗斯的21个月大战的全球南部国家的支持。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统说，他说他说他说。曾在前往阿根廷的途中与西非国家卡波·佛得角（Cabo Verde）的总理乌利斯·科雷亚·席尔瓦（Ulisses Correia E Silva）会面，并感谢他“谴责俄罗斯的侵略性”并支持乌克兰倡议。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky希望召集一个“召集”全球和平峰会”，并促进了一项植根于俄罗斯军队从乌克兰撤出的和平计划，并承认其1991年的后苏联边界。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/10/06666656-EE3333-44EA-9B8B-E3DB9DB9DB9DCCBD5555_90AB9999999F0.JPG0.JPGGG0.JPGGGGG“ 999;“>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周六会见了卡波·佛得角（Cabo Verde）的总理乌里西斯·科里亚·塞尔瓦（Correia E Silva）。照片：乌克兰总统新闻服务通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;基夫一直试图与非洲，亚洲和拉丁美洲政府建立联系，但已经发现其对以色列的支持与以色列的支持与&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰媒体在本周推测，麦利的就职典礼可以作为泽伦斯基与匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）之间会议的背景，以解决对乌克兰竞标欧盟成员资格的差异。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;下周举行的欧盟峰会将决定是否开始与欧盟执行委员会的建议（按照欧盟执行委员会的建议）与乌克兰和邻近的前苏联共和国摩尔多瓦进行谈判，以确保会员资格。&lt;/p>; &lt;p>; a &lt;/p>; &lt;p>; a必须一致做出决定，而奥班（Orban）立即反对反对反对。西方会留下来吗？就像新阿根廷总统一样，奥班也是右翼观点的拥护者。&lt;/p>; &lt;p>;在周六在X上的一篇文章中，以前是Twitter上，他说他已经遇到了Milei。奥班（Orban）称赞权利的选举成功“不仅在欧洲而且在世界各地”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US forces in South Korea on regional agile combat mission with joint drill in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244333/us-forces-south-korea-regional-agile-combat-mission-joint-drill-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/20233 /12/08/2ADD0BE-6A79-4CDD-8500-B70B4E0F6038_9A1A712.JPG“ ALT =”>;突击队将于11月与新加坡进行23个联合军事演习。照片：美国印度太平洋司令部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国将增加其驻扎在印度太平洋和其他军队中的部队之间的合作分析人士说。&lt;/p>; &lt;p>;美国空军在五年来首次参加了新加坡的联合军事演习。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，六架F-16战斗机以及来自首尔以南的美国基地的90名飞机维护者被派往新加坡参加为期三周的年度联合军事演习。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从11月6日至24日举行的Commando Sling 23演习使美国和新加坡空军“建立空中交流，评估战术，提高互操作性并提高联盟能力”。 ，维护人员和其他支持专业人员与我们的盟友互动和学习的机会。诸如突击队吊索之类的练习，我们在展示合作伙伴关系的力量和必要性的同时练习战斗敏捷性。在朝鲜半岛外面，在韩国或美国以外的其他国家/地区参加了A的A钻。韩国西海岸加入了突击队。 /p>; &lt;p>;“它传达了以下信息：韩国的[美国]部队不仅可以部署到东南亚，而且可以在台湾特遣队的情况下部署到台湾海峡。”纳吉说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“这是对韩国或日本或其他地方的美国部队在该地区内的修正主义权力的重要信息，实际上可以在其他冲突地区部署。” &lt;/p>; &lt;p>; USFK参与联合演习是在台湾海峡和南中国海的紧张局势上升。沿海战斗船加布里埃尔·吉福德（Uss Gabrielle Giffords）在沿海战斗船上不久，与菲律宾海军在有争议的水域进行了合并行动，并在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）附近经过。这是斯普拉特群岛上有争议的环礁之一，最近在北京和马尼拉之间发生冲突，菲律宾进行了补给任务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/208/14CF200D-E57C-4​​2E9-84EB-6C528D41AE05_C9397CC0.JPG“ “>;菲律宾BRP Jose Rizal（右）和加布里埃尔·吉福德（Gabrielle Giffords）在11月的一次演习中。 12月4日，中国指责美国船只进入仁爱礁附近有争议海域。照片：菲律宾的武装部队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，中国国防部发言人高级上校吴Qian也称美国计划在印度内部部署中间距离导弹明年太平洋以阻止台湾的冲突“危险趋势”，并补充说，这将“严重破坏区域和平与稳定”。需要强调的是，台湾问题纯粹是中国的内部事务，[中国]不容忍任何外部干预。穿过台湾海峡。 PLA的东部剧院司令部表示，它派飞机来监视飞机的通行。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁斯·贝内特（Bruce Bennett部署旨在应对任何当地冲突发展的“快速响应力量”。希望这永远不会发生，”贝内特说。&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是，空军相对容易部署。因此，其他美国战斗机将在几天内飞行，以覆盖从韩国部署的任何美国战斗机，并支持剧院其他地方的盟友。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/08/c9f9516a-69d0-4ffa-9093-9093-8eda50c3a024_3ee6ee6ee6bd2a.jpg &lt; ：＃999;“>;美国P-8A反贵宾巡逻飞机。解放军表示，其中一架飞机本周飞越台湾海峡，并派出战机对其进行监视。照片：美国海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡S. Rajaratnam国际研究学院的高级研究员Collin Koh说，USFK与东南亚的联系与美国的敏捷战斗保持一致就业概念于2022年推出，华盛顿的目标是通过支持联合全域操作来改善威慑。 。这样，部署到某个区域的部队不限于该区域，并且可以用来远距离遇到的危机。”计算，但与此同时，这也将取决于区域伙伴和盟友提供所需的访问。比东亚的其他美军在该地区运作的“战略灵活性”，因此在与中国的战争场景中发挥了更大的作用。日本的国防，在行使战略灵活性方面有局限性。” &lt;/p>; &lt;p>;“韩国处于不同的情况，”他说。 “平壤可以利用USFK的缺席来攻击南方，但首尔的军队足以击败这些罪行。”国家外交学院说，虽然USFK的主要重点是朝鲜半岛，但最近与新加坡的联合演习指出，准备反对在台湾海峡和南中国海可能的战争。&lt;/p>; &lt;p>;南中国海更加严重，USFK的一部分有可能被赶往该地区。”金说。 “台湾的任何意外事件都是日本和韩国的意外事件。 &lt;/p>; &lt;p>;纳吉说，美国已被迫在该地区为朝鲜和台湾的担忧做好准备，以及专制国家之间的协调提高，例如正如中国和俄罗斯一样。 /p>; &lt;p>;“这意味着我们将看到更多的互操作性，更多的美国资产集成……以应对该地区内的挑战。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China should move beyond wartime past and forge closer ties with Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244109/why-china-should-move-beyond-wartime-past-and-forge-closer-ties-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/07/3F0D52B9-1FDA-4591-B12C-C9A145C25C25C01_707029B1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;习近平在11月16日在旧金山举行的亚太经济合作论坛峰会的旁观。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 12月13日将是南京强奸86周年。这么多年过去了，中日关系仍然深陷历史长河的阴影之中。双方的民意都接近谷底。在紧张的关系中，中国总统习近平和日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）上个月在旧金山举行了一年的首次面对面会议，以寻求互惠互利的联系。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个举动朝正确的方向。当两国面临如此多的共同挑战时 — — 从经济困境和人口问题，到日益严重的气候变化和地区安全问题 — — 他们必须问自己，是持续的紧张局势还是更密切的合作更好，不仅对彼此有利，而且对彼此有利。同样对于亚洲，最终是世界。中国认为问题的根源在于日本未能为其战争罪行妥善道歉。然而道歉问题本身就很复杂。在第二次中日战争（1937-1945）之后的几十年中，中国并没有向日本寻求道歉，因为它认为自己是胜利者。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于北京更加重视，其态度改变了关于民族主义。从那以后，东京在许多情况下对日本帝国的战争犯罪表示遗憾。&lt;/p>; &lt;p>;，但在中国耳朵上，大多数人都选择了弱单词，听起来很真实 - 反映了日本一些高级保守派的感觉。 Yasuhiro Nakasone和Shinzo Abe，以及许多人认为日本对其历史教科书的粉饰。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，许多日本人开始感到北京想将道歉的问题保持活力作为殴打东京的政治工具。&lt;/p>; &lt;p>;中国和日本也面临地缘政治差异。中国和日本分别作为世界第二和第三大经济体，都怀有地区领导雄心。他们在东中国海上的一个无人居住的岛屿连锁店中也有一场长期的争议，中国称之为杜尤亚群岛，日本是senkaku群岛。&lt;/p>; &lt;p>;毫不奇怪，两个国家之间几乎没有信任。 &lt;/p>; &lt;p>;亚洲估算的作者理查德·麦格雷戈（Richard McGregor）：中国，日本和太平洋世纪的美国权力的命运认为，日本在中国外交政策中一直是巨大的失败。 “如果中国能够让日本放心并建立信任，那么日本人就不会再支持美军在他们的国家驻扎，”他在接受采访时告诉我。这意味着亚洲的美国权力将完成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是一种可能性。早在 20 世纪 90 年代，许多日本政客就希望与中国交好，因为他们看到自己的未来在亚洲。然而，北京的敌意促使他们全心全意地拥抱美国。&lt;/p>; &lt;p>;是时候让北京走出过去了，并与东京建立了更紧密的联系。除了中国是日本最大的贸易伙伴这一事实之外，中国还有很多理由与这个邻国保持良好关系。作为一个与中国历史悠久的亚洲国家，日本可能在软化危机中发挥作用，例如台湾。&lt;/p>; &lt;p>;减轻紧张局势将减少整体威胁感知，并使所有行为者的安全放松该地区的位置。中日友好关系对于地区稳定与繁荣至关重要。如果两者保持敌意，它将发挥作用。在过去的几十年中，中国的反日情绪在中国一直很高，日本决定从其福岛核电站释放经过处理的废水。&lt;/p>; &lt;p>;，这一情绪并没有得到改善。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管许多专家说北京认为这是安全的。社交媒体上爆发出愤怒的情绪。达利安（Dal​​ian）的一位烧烤店老板甚至更进一步，提出了一个标语：请不要日本顾客。一个人袭击并贴上了日本的不爱国人或日本的lackey。攻击日本已经成为一种时尚。我认为，诸如提出“没有日语”标志和攻击和服佩戴者之类的行为是幼稚和不文明的，并伤害了中国作为全球力量的形象。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我不是暗示中国人应该忘记我们在帝国日本人手中遭受的痛苦。就我而言，我不会忘记。作为一个南京人，我仍然记得奶奶给我讲过的悲惨故事。时间回到 1937 年，当她抱着尚在襁褓中的女儿试图逃离这座城市时，一枚炸弹落在附近。邻居只有几米的距离消失了，被爆炸炸毁。&lt;/p>; &lt;p>;东京应该明确，无保留地对中国犯下的暴行道歉，并特别为强奸南京而道歉。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;可以理解的是，如此多的中国对日本感到不满，这是不明智的，让这种反日情绪失控。国家利益应该在个人感受之前出现，这是中国改善其与日本的关系的最大利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel vows to ‘press harder’ in Gaza after US blocks UN ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244522/israel-vows-press-harder-gaza-after-us-blocks-un-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 04:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/10/B8768DAD-3B67-49EF-BBF4-2881D9A938C8_88078188.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ， 周六。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Gazans在以色列在与哈马斯的战争中誓言，在美国与哈马斯的战争中，美国遭到轰炸的医院寻求庇护。联合国。&lt;/p>; &lt;p>;援助团体说，加沙面临“世界末日”的人道主义状况，即将被疾病和饥饿所淹没。&lt;/p>; &lt;p>;至少17,700人，主要是妇女和儿童根据加沙卫生部的最新数字，在狭窄的领土狭窄地带的战斗中死亡的两个月。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/ 2023/12/10/AA397499-ED84-4511-B131-597A41BE262A_B0BAE3C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六在加沙地带拉法的社区。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu为了消除哈马斯。在倒塌的墙壁上，数百个由布料和塑料制成的临时帐篷装满了医院的庭院和花园。&lt;/p>; &lt;p>; suheil abu abu dalfa，现年56岁的Shejaiya区，他说，他逃离了以色列的飞机和水箱的重型轰炸。&lt;/p>; &lt;p>;“这是疯狂的。一枚炮弹击中了房子，炸伤了我 20 岁的儿子，”他说。他说：“我们逃到了旧城区，一切都是罢工和破坏……我们不知道该去哪里。” “我们不知道他们是否会再次袭击医院。” &lt;/p>; &lt;h3>;以色列指定了加沙的安全区。巴勒斯坦人和援助团体表示，它几乎没有救济&lt;/h3>; &lt;p>;哈马斯卫生当局说，有71人死了，仅在24小时内就到达了迪尔·阿尔巴拉的Al-Aqsa Martyrs医院，62岁在南部城市的Nasser医院可汗Younis。&lt;/p>; &lt;p>;纳赛尔医院的一位法国法国通讯员看到一个孩子在临时担架上，其他人在地板上等待着照顾，而外面的消防员则试图抛弃一栋燃烧的建筑物，部分被以色列罢工摧毁。 ，” oxfam的Bushra Khalidi。据以色列说，人质，其中138人仍然被俘虏。他在耶路撒冷举行的仪式上说：“越来越多的恐怖分子被杀，越来越多的恐怖分子受伤，这是他们网络瓦解的标志。”阿维夫（Aviv），一些以色列人举行了一次亲和平的示威游行，而另一些以色列人进行了表演，要求将人质带回家。&lt;/p>; &lt;h3>;美国否决权联合国安理会对即时以色列加沙停火的需求&lt;/h3>; &lt;p >;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）周五在停火上进行了罕见的安全委员会投票，称“加沙人民正在调查深渊”。&lt;/p>; &lt;p>;，但它被美国否决了，美国的特使罗伯特（Robert）伍德说，这是“与现实脱离现实”，“将把哈马斯置于适当的位置，能够重复10月7日的事情”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列外交大臣埃利·科恩（Eli Cohen战争罪和危害人类罪，使它能够继续统治加沙地带。否决之后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/112/10/a92c1430-d560-- 4B90-92D0-21F51914C203_CD6F3BCB.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在周六在以色列袭击以色列袭击以色列的khan Younis之后，巴勒斯坦消防员努力将火焰扑灭。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Medecins没有边界（MSF）慈善机构的负责人Avril Benoit将美国否决权描述为“与自称要坚持的价值观的鲜明对比”。 &lt;/p>; &lt;p>;在以色列罢工摧毁拉法的住宅区中，也有愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;“安全委员会曾经批准了什么决议，并为我们的事业和巴勒斯坦人民实施了什么决议？”当地居民穆罕默德·阿尔·卡蒂布（Mohammed al-Khatib）在瓦砾中说。作为“以色列保护委员会”的尸体。&lt;/p>; &lt;h3>;内塔尼亚胡（Netanyahu）威胁要毁灭贝鲁特，如果真主党进入战争&lt;/h3>; &lt;p>;估计有190万加沙的240万人流离失所。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;被阻止离开狭窄的领土，他们在与埃及的十字路口附近变成了拉法。 &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯说，一名25岁的萨哈尔·巴鲁克（Sahar Baruch）在行动中被杀，后来在比利（Beeri 10月7日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;与空中，海军和地面战斗继续进行，军队说，部队在加沙市的一所学校发现了武器，并被联合国机构学校和清真寺开火。 &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯的武装翼说，它向以色列南部的雷姆开了火箭，这是超新星音乐节的所在地，在10月7日，364人被杀。&lt;/p>; &lt;p>;有担心更广泛的区域冲突，以色列和黎巴嫩支持的真主党运动之间定期交流。以色列的军队表示，在黎巴嫩未指定的“发射”之后，它于周六进行了报复，其中包括战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;暴力事件也在以色列占领的西岸飙升，军方表示已逮捕了2,200人，1,800人，1,800人自从以色列加沙战争开始以来，他们是哈马斯成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>