<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US woman admits to running high-end Asian sex ring used by politicians and executives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280330/us-woman-admits-running-high-end-asian-sex-ring-used-politicians-and-executives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/f8988dc2-c781-49e3-9471-e08368e990f5_2e6278ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该宣誓书显示了据称由妓院网络使用的网站的屏幕截图广告。图片来源：美国司法部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名马萨诸塞州妇女周五认罪，承认在大波士顿地区和华盛顿郊区经营高端妓院网络，为富有且人脉广泛的客户提供服务包括政客、企业高管、律师和军官。&lt;/p>;&lt;p>;韩·李 (Han Lee) 在波士顿联邦法院出庭，认罪，指控她合谋说服、引诱和引诱主要是亚裔女性前往马萨诸塞州和弗吉尼亚州参与活动卖淫和洗钱。&lt;/p>;&lt;p>;她是第一个承认三名个人有不当行为的人，检察官于 11 月指控他们涉嫌在马萨诸塞州剑桥和沃特敦以及费尔法克斯和费尔法克斯的公寓大楼内经营性犯罪团伙。弗吉尼亚州泰森斯。&lt;/p>;&lt;p>;李现年 42 岁，12 月 20 日被判刑时，她将面临最高 25 年的监禁。她在向美国地区法官朱莉娅·科比克 (Julia Kobick) 讲话时强调，虽然她经营非法卖淫业务，但她并没有强迫任何女性从事性工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是想强调，我没有控制这些女性，”她通过韩语翻译说道。&lt;/p>;&lt;p>;李说她不是是美国公民，并已完成高中学业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她被告知，如果认罪，她可能会被驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p >;李的律师斯科特·劳尔 (Scott Lauer) 表示，听证会后她将继续被拘留，但拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;另一名被告李俊明 (Junmyung Lee) 预计将于 10 月 30 日不认罪。第三名被告根据法庭记录，詹姆斯·李 (James Lee) 不认罪，但正在商谈解决案件。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，客户每小时支付 350 美元至 600 美元的费用，以与两个广告网站上的女性发生性关系。专业摄影的裸体模特作为 Han Lee 卖淫业务的幌子，该业务至少从 2020 年开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;当局估计该网络的客户群有数百人，并表示其中包括民选官员、制药和技术人员高管、医生、军官、教授、律师、企业高管、科学家和会计师。&lt;/p>;&lt;p>;尚未确定客户身份。联邦检察官在宣布此案后，寻求将马萨诸塞州和弗吉尼亚州对涉嫌客户提起的州级指控移交地方当局。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，美国代理检察官约书亚·利维 (Joshua Levy) 表示，当局正在寻求对这些客户提出州级指控。马萨诸塞州有 28 名被指控的妓院嫖客。&lt;/p>;&lt;p>;这些案件现已在该州最高法院提起诉讼，涉及媒体是否可以参加通常不对公众开放的所谓“秀因”听证会。书记官兼治安法官将决定是否存在指控这些人轻罪的合理理由。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York Mayor Eric Adams pleads not guilty to corruption charges, rejects calls to resign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280328/new-york-mayor-eric-adams-pleads-not-guilty-corruption-charges-rejects-calls-resign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/27c1c307-6454-40ec-89be-59bf1c287232_020d12bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，纽约市长埃里克·亚当斯在联邦法院外做手势。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 周五对联邦指控的接受土耳其国民贿赂和非法竞选捐款的指控表示无罪，民主党人抵制党内越来越多的呼吁，要求其接受土耳其国民的贿赂和非法竞选捐款。辞职。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的亚当斯在曼哈顿联邦法院首次出庭时向美国治安法官凯瑟琳·帕克提出抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;“法官大人，我无罪，亚当斯在帕克请求认罪时说道。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯此前否认有不当行为，并表示他将在法庭上抗辩这些指控。他的律师亚历克斯·斯皮罗表示，他将在下周提出驳回指控的动议。&lt;/p>;&lt;p>;美国法警局成员护送亚当斯和斯皮罗离开法庭。&lt;/p>;&lt;p>;帕克说她将在亚当斯本人提供担保的情况下将其释放，条件是他不得与证人或起诉书中点名的人接触。她说，只要他不与工作人员和家人讨论起诉书的细节，工作人员和家人就会有例外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/c72dd09e-da13-474a-97ce-95e2aec2ea6b_c2de3c9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周四，纽约的一名抗议者手臂上贴着一张贴纸，呼吁市长埃里克·亚当斯辞职。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我将继续履行市长的职责，”亚当斯在周四的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一份返回的起诉书中联邦检察官于周二由大陪审团公布并于周四启封，称土耳其外交官和商人非法向亚当斯的竞选活动提供资金，并向他提供豪华旅行福利，包括豪华酒店的房间和高档餐厅的餐点。&lt;/p>; &lt;p>;据检察官称，作为交换，亚当斯在 2021 年向市政府官员施压，允许土耳其新的 36 层领事馆开放，尽管存在安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;据称的计划可以追溯到 2014 年，当时亚当斯成为布鲁克林区检察官说，总统。检察官称，非法竞选捐款为他 2021 年竞选市长提供了资金。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯面临五项刑事指控，如果罪名成立，可能面临数十年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其外交部、总统办公室华盛顿大使馆没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯曾是一名警官，后来晋升为上尉，他是该市 110 名市长中第一位在任期间被指控犯有联邦罪行的市长.&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，随着联邦调查围绕高级官员展开，美国最大的城市一直处于政治动荡状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/a922aa1e-5dfe-4916-8678-a019216fcf6b_503f4f40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;纽约州州长 Kathy Hochul 于 9 月 9 日在纽约罗切斯特发表讲话。照片：州长 Kathy Hochul 办公室，来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警察局长辞职9 月 12 日，FBI 特工没收了他的手机。几天后，亚当斯的最高法律顾问辞职。&lt;/p>;&lt;p>;几位著名的城市官员和立法者，包括美国国会女议员亚历山大·奥卡西奥-科尔特斯，都呼吁亚当斯辞职。&lt;/p>;&lt;p>;但两位有权势的人来自布鲁克林的民主党议员、参议院多数党领袖查克·舒默和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯没有这样做。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯可能会被民主党纽约州州长凯西·霍赫尔免职，但过程很复杂，佩斯大学法学院教授 Bennett Gershman 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Hochul 周四发表声明称，她将“审查我作为纽约州州长的选择和义务”。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计霍赫尔说：“市长请在接下来的几天内审查情况，并找到适当的前进道路，以确保纽约市人民得到他们的领导人的良好服务。”&lt;/p>;&lt;p>;根据起诉书，亚当斯在担任布鲁克林区长期间接受了土耳其航空公司价值数万美元的免费旅行，并花费 600 美元在伊斯坦布尔瑞吉酒店的豪华套房住了两晚，远低于 7000 美元的实际费用。&lt;/检察官表示，即使不方便，亚当斯也会乘坐土耳其航空公司的航班。 “你知道第一站总是伊斯坦布尔，”他在 2017 年的一条短信中写道，当时他的伴侣对他们从纽约经伊斯坦布尔飞往巴黎表示惊讶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/821dfd4f-b407-4a19-9b13-4a888787373f_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周五，一名执法人员站在土耳其驻纽约领事馆大楼外。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;起诉书称，在 2021 年市长竞选中，亚当斯通过美国公民输送土耳其来源的竞选捐款，以掩盖这些捐款。起诉书称，这些资金使 Adams 有资格获得额外 1000 万美元的公共融资。美国法律禁止外国为美国政治竞选活动提供捐款。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称亚当斯回应了土耳其的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;根据土耳其外交官的要求，亚当斯向城市安全检查员施压，要求允许该国的起诉书称，新领事馆将在 2021 年 9 月土耳其总统塔伊普·埃尔多安 (Tayyip Erdogan) 访问期间及时开放，尽管它​​可能无法通过消防检查。据检察官称，该部门官员据称告诉一名下属，如果他不允许领事馆开放，他将失去工作。&lt;/p>;&lt;p>;当消防局批准该建筑于当天晚些时候开放时，亚当斯通知了该外交官，起诉书称。&lt;/p>;&lt;p>;“你是土耳其真正的朋友，”据称这位外交官回应道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says it struck Hezbollah HQ, after huge explosions rock Beirut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280327/israel-says-it-struck-hezbollah-hq-after-huge-explosions-rock-beirut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/d42f646f-5262-401d-a470-0d44abb33696_ecc0cf8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列空袭期间，贝鲁特南部郊区升起浓烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周五表示，对真主党位于贝鲁特的中央总部进行了“精确打击”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队发言人丹尼尔·哈加里(Daniel Hagari)在贝鲁特爆炸导致天空中滚滚橙色和黑色烟雾后，他在电视讲话中宣布了这一消息。当天早些时候，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在联合国发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;大规模爆炸威力巨大，贝鲁特以北约 30 公里处的窗户和房屋都被震得震颤。救护车鸣笛驶向爆炸现场。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生一小时前，数千人参加了前一天被杀的真主党高级指挥官的葬礼。&lt;/p>;&lt;当局表示，当天早些时候，以色列空袭导致黎巴嫩边境一个村庄的一家九口丧生，黎巴嫩正在努力应对不断上升的死亡人数、数万人逃离家园的浪潮以及可能发生的灾难。以色列和真主党之间的全面战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着双方继续交火，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在联合国向世界领导人发表讲话，誓言“继续贬低真主党” ”直到以色列在黎巴嫩边境实现其目标，这进一步削弱了国际支持停火的希望。&lt;/p>;&lt;p>;以色列本周大幅加强了对黎巴嫩的空袭，表示决心结束超过 11真主党连续数月向其领土开火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的行动范围仍不清楚，但官员们表示，有可能进行地面入侵，将该武装组织赶出边境。以色列已向边境调动数千名军队做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;这让黎巴嫩人担心 2006 年以色列与真主党之间的战争会重演，这场战争持续了一个月，给黎巴嫩部分地区造成了严重破坏。或者更糟糕的是，他们担心，黎巴嫩可能会遭受以色列近一年针对哈马斯的行动在加沙造成的破坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d54373a2-41cc-4d0e-b3c7-b2d90fbaa8be_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党的 Al-Manar 电视台称以色列周五对贝鲁特南部郊区发动袭击，随后冒出浓烟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长菲拉斯·阿比亚德 (Firass Abiad) 表示，周五早些时候以色列的袭击造成至少 25 人死亡，黎巴嫩本周的死亡人数达到 720 多人。他说死者包括数十名妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，周五在两个小时内对南部地区发动了数十次袭击，其中包括西顿和纳巴蒂耶等城市。据称，其目标是真主党火箭发射器和基础设施。据称，真主党向以色列北部城市提比里亚发射了一系列火箭弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump, Zelensky meet in US after tension over Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280324/trump-zelensky-meet-us-after-tension-over-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/501b3473-3a98-4e14-9bca-f2a839ef3031_1168bd18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和共和党总统候选人、美国前总统唐纳德特朗普周五在纽约举行的一次会议上握手。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普和弗拉基米尔·泽伦斯基周五坐下来进行了一次可能会出现激烈争吵的会议，此前白宫对乌克兰总统处理与俄罗斯冲突的方式抱有希望，进行了一系列严厉攻击.&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周四会见了特朗普的美国大选竞争对手卡马拉·哈里斯以及总统乔·拜登，两人都承诺支持基辅，支持美国资助的防御活动，抵御弗拉基米尔·普京总统的入侵。&lt;/p>;&lt;特朗普本周指责泽伦斯基拒绝“达成协议”来结束冲突，当两人一起出现在纽约特朗普大厦的记者面前时，他表示希望与乌克兰领导人进行一次“良好的会面”。&lt; /p>;&lt;p>;“我们有着非常好的关系，正如你所知，我与普京总统也有着非常好的关系。我认为，如果我们赢了，我想我们会很快解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位美国前总统表示，“很久以前”他就回到了白宫1 月 20 日，众议院议员“我们可以找到一些对双方都有利的方案”。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基描述了两人之间的“共同观点”，即战争必须结束。&lt;/p>;&lt;p>;美国媒体早些时候报道称，在特朗普对泽伦斯基在《纽约客》杂志上发表的言论感到冒犯后，这次会议不会继续进行。泽伦斯基在评论中表示，这位共和党人“并不真正知道如何停止战争”，而且他的竞选搭档 JD 万斯“太激进”。&lt;/p>;&lt;p>;这篇采访是在共和党对乌克兰领导人与民主党政客一起前往宾夕法尼亚州感谢美国工人制造弹药、帮助乌克兰对抗俄罗斯的战争表示强烈抗议之际发表的。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/7899096f-8469-404e-a29d-87d2f94089c7_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普周五在纽约会面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普本月在与哈里斯的辩论中拒绝透露是否希望乌克兰击败俄罗斯，他在北卡罗来纳州的一次竞选集会上回击了泽伦斯基周三。&lt;/p>;&lt;p>;他对支持者说：“我们继续向拒绝达成协议的泽伦斯基提供数十亿美元。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基本周在美国参加在纽约举行的联合国大会，并寻求为俄罗斯在莫斯科入侵的第三年在战场上苦苦挣扎的国家的战争努力提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;他争先恐后地参加了特朗普的会面回到正轨，了解与即将上任的特朗普政府的不和可能会给乌克兰带来灾难。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人周四在白宫向拜登和哈里斯提出了所谓的“胜利”计划，其中拜登宣布向基辅提供价值近 80 亿美元的新军事援助计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/27/2dcaa897-ebe3-4ff2-a83c-be748385cac1_a86118d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在炮击现场工作周二，乌克兰哈尔科夫的住宅楼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯与泽连斯基站在一边，没有提及特朗普的名字，但表示“我国有些人反而会迫使乌克兰做出让步” ”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在与泽连斯基的另一次会面中承诺，“俄罗斯不会在 2022 年 2 月发动的战争中获胜”。&lt;/p>;&lt;p>;身着他的衣服泽连斯基回答说，“我们非常感谢乌克兰和美国并肩作战”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的访问因与特朗普的争吵而蒙上阴影，这突显了 11 月的美国大选可能会如何发展。颠覆乌克兰从其最大支持者那里获得的支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来一直批评美国向乌克兰提供的数十亿美元支持。&lt;/p>;&lt;p>;他呼应了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的许多观点本周早些时候的一次集会上，他表示乌克兰无法获胜，因为俄罗斯“击败了希特勒，他们击败了拿破仑，这就是他们所做的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/3088c4cd-636c-434e-b1fb-3fc3e924e83f_92bf5698.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五在莫斯科通过视频会议召开安理会会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前小布什演讲撰稿人大卫·弗鲁姆在X上指出，自1900年以来，俄罗斯或苏联在各种战争中都失败了，包括对日本、波兰和日本的战争。阿富汗，尽管它在第二次世界大战中与盟国一起取得的胜利代价极其高昂，并且是在大量外国援助的帮助下取得的。&lt;/p>;&lt;p>;众议院共和党人已对泽伦斯基的宾夕法尼亚之行展开调查，认为这相当于干预选举，并呼吁乌克兰驻华盛顿大使被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普担任总统时，他在 2020 年大选前要求泽伦斯基提供有关拜登的可能具有破坏性的政治材料，这导致了共和党两次弹劾中的第一次。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但这位共和党人与泽伦斯基保持着良好的关系，很高兴乌克兰人在弹劾案上为他辩护。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai getting access to medical care, sunlight in prison, Hong Kong legal team says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280326/jimmy-lai-getting-access-medical-care-sunlight-prison-hong-kong-legal-team-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/dc8856fc-e56f-4ea6-a380-9c8ddef2e34b_7f37cc44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英自 2020 年 12 月以来一直被还押。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;代表黎智英的香港律师表示，这位前媒体大亨的健康问题正在接受适当的医疗照顾，并且在对他在监狱中的治疗感到担忧后，他可以在牢房里享受阳光。 ”该律师事务所表示，他的病情一直在接受适当的医疗护理，包括糖尿病。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管他看不到天空，但他可以通过牢房外走廊的窗户接触到日光。 。他每天都会在安全的地方锻炼一个小时。”&lt;/p>;&lt;p>;代表黎智英及其儿子塞巴斯蒂安·黎智英的国际法律团队本月早些时候就这位前大亨的酷刑问题向联合国酷刑问题特别报告员爱丽丝·爱德华兹发出紧急呼吁&lt;/p>;&lt;p>;黎智英自 2020 年 12 月以来一直被还押，罪名是两项串谋与外国势力勾结的罪名和第三项串谋通过现已解散的《苹果日报》印刷和分发煽动性材料的罪名小报。&lt;/p>;&lt;p>;审判目前预计将持续到明年，因为法院已将审判推迟至11月20日，以便法官处理其他不相关的高等法院刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;向联合国提出的呼吁涉及黎智英过去3.5年被监禁在赤柱监狱和荔枝角收押所的情况。&lt;/p>;&lt;p>;国际法律团队表示，76岁的黎智英被关押超过23小时一天尽量少接触阳光，锻炼时间最少为 50 分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/27/24f4b22e-8c58-4146-9e96-d9f148621898_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英可能会被允许接受他的律师表示，为了适应他的信仰，他举行了基督教圣餐仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赖被诊断出患有糖尿病，并被拒绝获得“专业医疗护理”，并且体重明显下降，身体更加虚弱。 &lt;/p>;&lt;p>;罗伯逊律师事务所周五表示，黎先生可能会被允许接受基督教圣餐仪式，以适应他的信仰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们奉命声明，黎先生是该律师事务所表示，我们可以为他做出特殊安排来接受圣餐。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这样的安排将需要专门为他举行弥撒。神父没有要求这样的特别安排，因为单独为黎智英举行弥撒会带来不便。”&lt;/p>;&lt;p>;香港当局此前指责黎智英的国际法律代表及其儿子诽谤香港司法系统发言人表示：“政府强烈反对外国势力无理抹黑黎智英在惩教机构的待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，黎智英已被与其他被拘留者的待遇相同，并有独立观察员检查该设施，以确保其依法管理。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，政府的医务人员为所有惩教设施提供 24 小时服务，并且会将需要特别照顾的囚犯转送到公立医院接受后续治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，囚犯被关押在面积合理、照明和通风充足的牢房内。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 109 video game approvals for September include a mysterious Tencent title]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3280322/chinas-109-video-game-approvals-september-include-mysterious-tencent-title?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/47d01706-0164-4fc0-89de-56e1d273e59e_cbaa32bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男孩在索尼玩电子游戏黑神话：悟空2024 年 8 月 26 日上海店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在 9 月份的批次中，全年国内视频游戏审批量平均保持在 100 个以上，其中包括一款神秘的游戏热门游戏《黑神话：悟空》发布一个月后，人们对中国游戏的兴趣仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;国家新闻出版署 (NPPA) 向 109 款视频游戏颁发了许可证根据周五公布的最新批准清单，该药物将于本月在中国发布。政府在 2024 年平均每月批准 107 款游戏，旨在重振该行业在 2021 年的打击行动之后的长期低迷期。&lt;/p>;&lt;p>;一款来自中国最大视频游戏公司腾讯的名为《受》的游戏按收入计算，该公司榜上有名，但人们对此知之甚少。该公司尚未发布有关该手机游戏的类型或开发进度的任何信息，该游戏的中文名称意为“狩猎”。&lt;/p>;&lt;p>;其他入选的著名游戏包括《Over Field》，一款角色-玩中国第二大视频游戏公司网易的游戏，中国软件开发商金山旗下西山居的剑侠情缘，以及广州37Games的手机游戏猫仙走龙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;本月批准的游戏数量略低于 8 月份批准的 117 个，这是今年单月发放的视频游戏许可证数量最高的一次。&lt;/p>;&lt;p>;中国价值 450 亿美元的视频游戏产业已进入自 8 月 20 日由腾讯支持的位于杭州的工作室 Game Science 发布《游戏科学》以来，该游戏就引起了国际关注。它被广泛视为中国第一款 AAA 游戏，作为一款单人动作角色扮演游戏，以单次购买的方式出售，而不是通过购买游戏内物品来赚钱，这是该国更常见的商业模式。&lt; /p>;&lt;p>;受到 16 世纪小说《西游记》的启发，该游戏在世界各地受到积极欢迎，被视为中国促进文化出口的成功故事。&lt;/p>;&lt;p>;中国的视频游戏收入据中国音像和数字出版协会游戏出版委员会统计，8 月份环比增长 21%。&lt;/p>;&lt;p>;该游戏在发布几周后继续受到游戏玩家的热烈反响。 。最近，PC 和 PlayStation 5 的销量突破了 2000 万套，创下了中国开发游戏的纪录。这一积极回应也重新引发了有关中国严格视频游戏法规的讨论，该法规于 2021 年收紧，限制未成年人每周只能玩三个小时。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析师预计《黑神话》的成功将对中国电子游戏行业产生积极影响。更广泛的行业。 CBJ智库分析师张树乐表示，北京现在可能更倾向于发放游戏牌照，以鼓励国内工作室制作更多3A级大作，尤其是单机游戏。&lt;/p>;&lt;p>;NPPA已获得游戏牌照。今年前 9 个月，总共发放了 959 款国产游戏许可证，有望轻松清除 2023 年全年发放的 977 款游戏许可证。在结束了 8 个月的审批后，当局在 2022 年仅发放了 468 款国产游戏许可证。那年四月的许可冻结。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China markets blast rocket boosters, pull U-turn with Beijing’s big policy, stimulus plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280292/china-markets-blast-rocket-boosters-pull-u-turn-beijings-big-policy-stimulus-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/4a42c31d-395d-4122-a420-e8c98e240d50_18ed2345.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近几天市场情绪急剧看好中国。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国投资银行中信证券发表的一篇文章的标题是“这样做”，该文章呼吁投资——包括股票交易——以回应北京方面表现出的无畏决心本周，中国最高领导层在一次出人意料的政治局会议上发出了鼓舞人心的号召，该经纪人在周四的文章中表示：“信号很明确，一句话就说明了一切——行动起来”继两天前发布重大刺激计划后，当天早些时候的会议重点关注经济。&lt;/p>;&lt;p>;市场广泛分享中信的兴奋之情，这标志着北京政策大转变后公众情绪的突然转变在经过近三年的大规模检测和封锁之后，中国领导层在 2022 年底突然取消零新冠政策以来，采取了最严厉的策略来重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;情绪的逆转似乎已经蔓延到了外国投资者，也。在周四接受 CNBC 采访时，当被问及本周中国采取行动后他将购买什么时，亿万富翁投资者戴维·泰珀 (David Tepper) 表示更多的是与中国相关的“一切”。&lt;/p>;&lt;p>;“一切。” 【交易所交易基金】、期货，应有尽有。听着，[那是]很久以前的2010年[当时]我[上次]说了‘一切’，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在政治局罕见地召开经济会议后，中国股市的反应是飙升9 月份的事务（此类会议通常在 4 月、7 月和 10 月举行）以及金融监管机构早些时候宣布使用市场期待已久的工具之后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/af6b8028-2e23-46e4-91d0-fc2d0e1acc83_f2eeeb89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国投资银行中信证券周四的一篇文章标题告诉投资者：“Do It”。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;短短四个交易日内，上证指数从2,748点飙升至近3,100点，其中周五上涨2.89%。与此同时，深证综指周五上涨6.71%，创业板指数飙升10%。所有三个指数的日交易量合计超过 1.4 万亿元人民币（2000 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;周五上午，上海证券交易所发布了关于股票竞价交易异常情况的声明，称存在延迟&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，许多投资者抱怨他们的经纪交易软件崩溃了。&lt;/p>;&lt;p>;高盛董事总经理斯科特·鲁布纳(Scott Rubner)表示，中国股票应该成为全球股市的重要组成部分。据彭博社援引，他在周四给客户的一份报告中强调了中国当前形势的独特性，并指出减持中国股市是“新华社上周末在一篇文章中谈到建国75年来国家金融领域取得的成就时表示，“金融是一个国家最重要的工具”。中华人民共和国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;共产党喉舌的声明是在刺激计划推出前两天发表的，似乎与一些人所说的日益强烈的感觉形成鲜明对比&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年，随着行业审查的加强和声誉的下降，“甚至一些金融专业人士，包括我们的学生和校友，都产生了职业耻辱感”，据报道，上海交通大学教授在 7 月向学生们表示。&lt;/p>;&lt;p>;在周四由国家主席习近平主持的政治局会议上，中国领导人誓言要把振兴经济作为首要任务，帮助企业渡过难关，防止房地产泡沫破裂。 &lt;/p>;&lt;p>;会议召开之前，中国央行和金融监管机构周二宣布了一系列经济刺激措施，呼吁采取大规模行动扭转经济疲弱势头的呼声日益高涨。&lt;/p>; &lt;p>;宣布的措施包括降低存款准备金率、降低利率以及降低现有抵押贷款利率。预计将出台更多支持性财政政策。&lt;/p>;&lt;p>;一系列爆炸性措施与北京此前尽管市场参与者热切期待但不愿对经济采取强有力的行动形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p >;然而，对于最新措施是否等同于短期战术举措还是长期战略转变一直存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;北京中国人民大学金融学教授赵锡军表示，与过去几年相比，今年迄今为止的政策主要针对短期结果。&lt;/p>; &lt;p>;“这一轮政策结合了长期和短期[目标]他说。他补充说，今年的国内需求。&lt;/p>; &lt;p>;确保最新政策产生长期影响，例如提高新能力和高科技领域的增长，这是“应得的努力”。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管有积极的刺激，以确保今年中国的经济增长目标是“约5％”，但金融主管继续强调支持真实经济的重要性，这是XI重申的重中之重过去的一年。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的新闻发布会上，国家金融监管管理局负责人李·尤恩兹（Li Yunze）发誓，金融部门将增加关键领域的金融服务并置于弱点。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;除了向制造业的高科技行业以及中型和长期贷款提供的更多贷款外，他说：“ [我们将]促进小型和微贷款的增加和扩张，并增加对没有私人企业的支持歧视。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[173 Hongkongers allegedly splashed with bodily fluids in public over past 8 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280318/173-hongkongers-allegedly-splashed-bodily-fluids-public-over-past-8-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 22:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/f7586b8a-b138-472b-be78-c81038c4fbe7_a9219375.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;作为铜锣湾。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过170个香港人说，他们对过去八个月在公共场所被人体液体感到震惊。在网上小组周五表示，有些男人在受害者中，何时有些男人在受害者中，给一个用移液器用液体挤压她的男人罚款。由妇女。&lt;/p>; &lt;p>;总结说，大多数受害者被可疑液体溅出，有人说事件发生后她们感到沮丧和焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，法院下令26号法院 - 年龄大的博士生莱·乔伊（Lai Changwei）要在香港大学的一所大学中将液体溅到女性的屁股上，以罚款5,000港元（642美元），以将他的精液扔到女人的屁股上，将他的行为归咎于压力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法庭获悉，九龙塘校园的闭路电视录像显示，6月6日下午3时30分左右，黎某在一所大学大楼内发现该女子后，立即尾随该女子。然后，他使用塑料移液器将液体喷到受害者身上。&lt;/p>; &lt;p>;受害者没有意识到自己已经遭到攻击，直到片刻之后在洗手间里注意到夹克和裤子上的污渍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位22岁的受害者被确定为X，在网上发表了一篇文章，介绍了她周五对莱的判决的感受。&lt;/p>; &lt;p>;“我对罪犯的刑罚感到非常失望和愤怒，”她说，加上判决并没有反映出她作为受害者的权利和需求。&lt;/p>; &lt;p>;她说，该判决未能真正使他对他的行为的严重后果负责。&lt;/p>; &lt;p>;“可怕和她说。 &lt;/p>; &lt;p>;该关注组织还表示不同意法院的裁决。 &lt;/p>; &lt;p>;该组织告诉邮报它说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/09/27/6d39b15b-df06-4961-4961-89b5-3db6e517c817c86d_686e78c9.jpg9在涉嫌的受害者中，事件发生后，他们遭受了焦虑和沮丧。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cheryl Yip Cheuk-Yi是该协会关于对妇女的性暴力行为的倡导官员，他说受害者经常被动地反应，因为许多人对警方的报告感到不舒服。 &lt;/p>; &lt;p>;“虽然公共交通的性暴力是普遍的，但近年来，越来越多的事件将液体溅到公共场所的妇女私人部位上。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>; yip补充说，该集团的173份报告强调了这个问题是普遍的，需要公众关注。&lt;/p>; &lt;p>;“这种性暴力迫使妇女在应该安全，严重侵犯的公共场所中保持不断的警卫他们的自主权和自由。受害者反映出液体溅到他们身上的液体有类似尿液的气味。罪犯。</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu tells UN Israel seeks peace but is fighting for its life, and winning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280320/netanyahu-tells-un-israel-seeks-peace-fighting-its-life-and-winning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 22:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/e0c69e0b-1d2a-4c17-b7d0-537031b469d4_907c53eb.jpg“ alt =”>; 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）在对联合国的一个密切关注的讲话中说，尽管面对“野蛮的敌人”而战着“野蛮的敌人”，但以色列仍在寻求和平。周五。&lt;/p>; &lt;p>;“我的国家正在战争，为生命而战，”内塔尼亚胡在联合国大会的演讲中说。 “我们必须保护自己免受这些野蛮凶手的侵害。我们的敌人不仅试图摧毁我们，而且试图摧毁我们的普通文明，并将我们所有人归还到暴政和恐怖的黑暗时代。在黎巴嫩南部，由于担心袭击会爆发到一场全面的地区战争中。&lt;/p>; &lt;p>;在他的讲话中，他试图将冲突归咎于以色列的伊朗拱门敌人。他说，以色列在七个战线上为德黑兰辩护。&lt;/p>; &lt;p>;“伊朗在伊朗没有以色列长臂无法到达的地方。整个中东都是如此。以色列士兵们并没有引起屠杀的屠杀，他以令人难以置信的勇气进行了反击。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/c420d7e2-f8a4-49af-b33d-1d0530303303eb8_5179a1ac.jpg gpg“ alt =” “颜色：＃999;”>;哀悼者在星期五的葬礼游行中做出反应，他在黎巴嫩东部的一个村庄在以色列空袭中丧生的亲戚。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我为这个大会和这个大厅外的世界还有另一个信息：我们正在获胜。” &lt;/p>; &lt;p>;总理说他“今年不打算来这里”，但是在他“听到这个领奖台的许多演讲者在我的国家中撒谎和诽谤之后，我决定来这里并保持纪录”。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu）在以色列参加了第五天对黎巴嫩的重型空中袭击，他们杀死了数百人，并流离失所，而真主党武装分子继续向北以色列发射。&lt;/p>; &lt;p>;他。&lt;/p>; &lt;p>;他内塔尼亚胡周五早些时候表示，直到消除真主党的威胁被淘汰之前，以色列“不会休息”。这一进一步升级将使双方平民更难返回家中。空袭在黎巴嫩杀死了数百人并加剧了对地区战争的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;他说，如果10月7日在以色列袭击以色列袭击的伊朗支持的哈马斯激进分子，加沙的战争将结束，放下武器并在攻击中抓住的人质。&lt;/p>; &lt;p>; dpa &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[British Harry Potter actress Maggie Smith dies aged 89, BBC reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280315/british-actress-maggie-smith-dies-aged-89-bbc-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 21:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/c777fe9f-626d-4281-83c1-f7ad68e65a98_54291380.jpg“ alt =”>;哈利·波特电影已于89岁去世。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国女演员玛格·史密斯（Maggie Smith），屡获殊荣的莎士比亚女演员和双重奥斯卡奖得主，后来出现在哈利·波特电影中，后来出现英国广播公司（BBC）周五报道说，已于89岁去世。&lt;/p>; &lt;p>;赢得奥斯卡（Oscar）（二），艾美奖（Two）和托尼（Tony）和托尼（Tony）的少数演员之一，史密斯（Smith）的漫长职业生涯始于舞台。 1950年代。&lt;/p>; &lt;p>;，但对于21世纪的许多年轻粉丝来说，她在所有七部《哈利·波特》电影中最著名的是麦格教授，以及在热门电视连续剧和电影衍生产品中的Dowager Countess唐顿修道院（Downton Abbey），这个角色似乎是为一位以lip子手提的助手和恶意裂缝而闻名的女演员的量身定制的。&lt;/p>; &lt;p>;她的第一个学院奖提名是因为她转身在1965年与劳伦斯·奥利维尔（Laurence Olivier）的奥赛罗（Othello）一起扮演Desdemona，然后才赢得胜利。奥斯卡（Oscar）在1969年的《让·布罗迪（Jean Brodie）小姐》（Jean Brodie Miss of Jean Brodie。 Images/Canvas/2024/09/27/86D18DAF-AEB3-4E94-8902-59F2C14AB469_469_4C6C6900.JPG“电影《加利福尼亚套房》在1979年。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，她因在1978年的Commedy California Suite中的支持而赢得了第二次奥斯卡奖，这一表演促使Co Co促使 - 标题迈克尔·凯恩（Michael Caine）说：“玛姬不仅偷了这部电影，她犯了大盗窃案。” &lt;/p>; &lt;p>;其他广受好评的角色包括奥斯卡·布拉克内尔（Bracknell）夫人在奥斯卡·王尔德（Oscar Wilde）中的重要性这是一名92岁的年轻人，在爱德华·阿尔比（Edward Albee）的戏剧《三个高个子女人》中苦苦挣扎，她在2001年黑人喜剧电影戈斯福德公园（Gosford Park）的角色。&lt;/p>; &lt;p>; 1990年，史密斯（Smith）被伊丽莎白女王（Queen Elizabeth）爵士爵士，成为一名女士。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong secondary school teacher arrested on suspicion of assaulting pupil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280316/hong-kong-secondary-school-teacher-arrested-suspicion-assaulting-pupil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 21:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/de4b6689-0232-4f3d-9ec4-9A6909F99F99F76_7BBA229B.JPG“ alt =”>;在Tai Po Sports Ground的中学。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港中学老师因涉嫌伤害男孩而被捕，同时试图调解青少年和女孩之间的争议。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生在体育日的周三下午2点左右，在Tai Po Sports Ground的一所中学。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 15岁的男孩在四名女孩学生的表格上开玩笑，随后报道了女孩它给老师。老师试图进行调解，但据报道变得情绪激动，并将男孩推到了地面。&lt;/p>; &lt;p>;那天回到家后向母亲抱怨的男孩。&lt;/p>; &lt;p>;调查后，警方逮捕了57名。 - 年龄在周四的“袭击造成实际的身体伤害”的年龄。他学习的一名男性教学工作人员。”警方说。 “男孩的手受伤，他去了爱丽丝·霍米·林·尼索尔医院接受治疗。” &lt;/p>; &lt;p>;据了解，老师被拘留在运动场。&lt;/p>; &lt;p>;“男子已被警察保释，要求在10月中旬报告。</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>