<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Siemens boss demands EU action to fend off ‘cheap’ Chinese wind power imports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252627/siemens-boss-demands-eu-action-fend-cheap-chinese-wind-power-imports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/0d263793-d262-4b59-a756-1c0f5d705efc_e58704c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;敦促欧洲采取行动限制中国补贴进口风能设备。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位负责人表示，如果当局不削减“廉价”中国风电设备的市场准入，欧洲风电行业将遭受与其遭受重创的太阳能行业同样的命运。西门子能源公司首席执行官克里斯蒂安·布鲁赫 (Christian Bruch) 表示，该公司将支持“配额或质量标准的结合”，以促进欧盟风电行业的发展，并使中国的竞争更加困难。在欧洲站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不采取行动，它将[走向与太阳能行业相同的方向]。如果你只决定价格，就像我们在太阳能上所做的那样，就不可能真正竞争，因为我想说你没有一个公平的竞争环境，”布鲁赫在周六的采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他在慕尼黑安全会议间隙对《南华早报》表示：“我们不要求隔离欧洲市场，而是要求建立公平竞争环境的原则，而如今的中国供应商还没有做到这一点。”&lt; /p>;&lt;p>;“如果你想拥有一个泛欧洲的产业，这是我们会坚持的。如果不是，如果价格是唯一的决定因素，欧洲风电行业将面临挑战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西门子能源公司，西门子集团的子公司，也是西门子能源公司的母公司西门子歌美飒是世界顶级风力涡轮机制造商之一，今年经历了困难重重的一年。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，由于其风能子公司出现重大亏损且难以获得商业贷款，该公司向德国政府求助价值 75 亿欧元（80 亿美元）的贷款担保。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁赫表示，西门子将对来自中国的进口配额持开放态度，“如果你做得巧妙，使用得当”。 “做这些事情并不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;业界长期以来一直警告来自中国竞争的潜在威胁。游说团体 WindEurope 在去年的一份报告中写道，“欧洲风能供应链的限制意味着中国涡轮机制造商现在开始在这里赢得订单，尤其是凭借更便宜的涡轮机、更宽松的标准和非常规的财务条款”。&lt;/p>; &lt;p>;该组织表示：“存在非常现实的风险，即风能的扩张将在中国而非欧洲进行。”&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔有人猜测可能会对中国补贴进行调查但欧盟委员会表示尚未收到正式投诉，也没有证据启动此类调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“启动调查的法律条件非常严格，欧盟委员会发言人奥洛夫·吉尔 (Olof Gill) 表示：“需要足够的证据证明欧盟低价和补贴进口风力涡轮机的激增正在损害或可能损害欧盟的风力涡轮机行业。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，吉尔表示，当条件合适时，委员会“准备强有力地捍卫”该行业免受“不公平进口”的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况与太阳能行业的情况类似。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲太阳能制造委员会本月警告称，如果没有来自中国廉价进口产品的保护，光伏电池板制造商将面临破产。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲太阳能制造商寻求欧盟采取“紧急”措施来阻止中国“供应过剩”&lt;/h3>;&lt;p>;然而，没有任何欧盟成员国提出启动调查所需的正式投诉。据了解，法国曾考虑这样做，直到北京通过对法国白兰地的调查来回击巴黎支持的对中国制造电动汽车的调查。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁赫表示，一种选择是限制风电的使用基于有利于欧洲公司的定性因素的拍卖，例如研发地点以及所使用的材料是否可回收。供应链劳工标准也可以作为一个标准。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须做出一个选择：一家公司在欧洲进行研发或制造对我们来说重要吗？是还是不是？它确实发挥了作用（对行业来说），因为显然欧洲的工资成本更高。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/ae91b628-9061-40c1-aefd-66bd0eda94af_c158d97b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;风力涡轮机叶片在中国东部江苏省盐城的一个港口准备运输。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会已朝这个方向采取了一些措施。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份，它推出了旨在加快审批速度的一揽子计划电力部门并改善欧洲公司获得资金的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟还将采用《外国补贴条例》规定的措施。鼓励欧洲风电行业提交进一步证据。&lt;/p>;&lt;p>;12月，除匈牙利外的所有欧盟国家签署了一份联合声明，以保护该行业免受中国制造商的“不公平贸易行为”影响。&lt; /p>;&lt;p>;此外，布鲁塞尔正在谈判严格的供应链尽职调查规则，要求大公司对其供应商的劳工、环境和社会标准进行深入审核。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的规则仅适用于在欧盟产生净营业额达到 3 亿欧元的非欧盟公司。&lt;/p>;&lt;h3>;中国气候特使谴责贸易限制将可再生能源“政治化”&lt;/h3>;&lt;p>;但是在德国和其他成员国本月早些时候投了弃权票或反对票后，这项立法已岌岌可危。由于商业团体对其中涉及的繁文缛节进行了强烈游说，亲商业政党反对该提议。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁赫表示，3 亿欧元的门槛创造了不公平的条件，所有进入欧洲市场的中国企业都应受到该提议的约束。布鲁赫表示，遵守拟议的规则将是一项“巨大的努力”，特别是在那些存在供应链下游缺乏透明度。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然欧洲公司被要求对其“次级供应商”进行全面审核，但对于“进入[市场”的中国竞争对手来说，可能不需要这样做] 拥有完整的产品”。&lt;/p>;&lt;p>;“他或她在欧洲展示这一点的要求是什么？如果这不是绝对公平的竞争环境，我们就会面临不公平竞争。”布鲁赫说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nikki Haley vows to stay in 2024 race, calls Donald Trump ‘unstable and unhinged’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252657/nikki-haley-vows-stay-2024-race-calls-donald-trump-unstable-and-unhinged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/0c76c2cf-440c-45d4-b8bf-b3d33034dc8c_0a8a0950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 领先尼基·黑莉 (Nikki Haley) 超过 25 个百分点老家。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;妮基·黑莉 (Nikki Haley) 发誓，无论周六南卡罗来纳州初选结果如何，她都会继续参加与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的共和党总统竞选，并表示她不​​会屈服于前总统及其领导的压力。盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得没有必要亲吻戒指。我不担心特朗普的报复。我并不想从他身上寻找任何东西。我自己的政治前途是零担忧的，”黑莉周二在南卡罗来纳州格林维尔的一次集会上说，她的竞选团队将这次活动宣传为关于共和党竞选状况的重要讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在她的演讲中黑莉阐述了针对特朗普的论点，几乎是最后一搏，试图影响选民，并阐述了她参选的理由，因为初选已经脱离了她的控制，特朗普准备大败于他的最后一个主要挑战者.&lt;/p>;&lt;p>;黑莉表示，如果她现在退出，选民将面临特朗普和乔·拜登总统之间令人筋疲力尽的大选竞争 — — 许多美国人对此毫无兴趣。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/b841f993-b636-429a-898b-d32a0fa2077b_e51f49d4.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周二访问南卡罗来纳州格里尔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“将会有广泛的报道称，美国人正遭受‘拜登-特朗普疲劳’的严重困扰。这将是真的，”黑利说。 “令人震惊的是，全国 70% 的人不希望拜登与特朗普重赛。大多数美国人不只是不喜欢一位候选人。他们都不喜欢两者。”&lt;/p>;&lt;p>;海莉指出，有人猜测她可能会利用这次演讲来宣布她要退学。 “好吧，我不是，”她说。 “远非如此，我来这里是为了告诉你原因。”&lt;/p>;&lt;h3>;与特朗普的独裁倾向作斗争的美国共和党残余分子还有什么希望？&lt;/h3>;&lt;p>;而且她说她不会留在美国竞选，希望被选为特朗普的竞选搭档。这位前总统此前曾表示，他已经排除了黑莉的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉在演讲中批评特朗普和拜登的时间大致相同，而她的竞选活动在南卡罗来纳州之前处于不稳定的地位。&lt;/p>;&lt; p>;民意调查显示，特朗普在她所在州的初选中领先她超过 25 个百分点，在爱荷华州、新罕布什尔州和内华达州取得压倒性胜利后，他希望给她带来致命一击。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候”，黑莉告诉美联社，她打算至少参加 3 月 5 日的超级星期二，届时十多个州将举行初选。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都听到了要求我退出的呼声。我们都知道他们来自哪里。政治精英。党的老大们。他们是评论界的拉拉队队员，”海莉在演讲中说道。 “他们说我还没有赢得一个州。我的胜利之路渺茫。他们指着初选，说我只是推迟了不可避免的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;Haley 指出，迄今为止只有 3 个州进行了投票，并表示在南卡罗来纳州投票后的 10 天内，另外 21 个州和地区也进行了投票会投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/9489b22e-73ca-430f -b148-6dba66d700f2_ba83b958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南卡罗来纳州克莱姆森市的 Nikki Haley 支持者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑莉一直在发起一场筹款闪电战，向财力雄厚的高管和商界领袖筹集资金，他们渴望找到特朗普与拜登在 11 月复赛的替代方案。&lt;最近几周，她加剧了对特朗普的批评，告诉共和党人，这位前总统的法律困难和一系列政治挫折只会为更多惨败奠定基础。不过，这些攻击并没有削弱这位共和党领跑者的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;周二，她重复了她常用的说法，即特朗普“变得更加不稳定和精神错乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一天比一天变得更刻薄、更具攻击性，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;如果拜登或特朗普退出 2024 年美国大选怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普最近几天表现出了愤怒的光芒作为对海莉拒绝放弃提名的回应。&lt;/p>;&lt;p>;他周末在社交媒体上发帖称她“愚蠢”和“笨蛋”，这是持续的个人侮辱活动的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;海莉在讲话中哽咽，谈到她的丈夫（一名被部署的国民警卫队士兵）保护他免受特朗普的攻击，特朗普质疑他为什么不与妻子一起参加竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们和我知道迈克尔为什么去。他站出来保护我们的安全——而不仅仅是我们。他挺身而出，捍卫我们国家的自由和我们的生活方式。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普展示了他对共和党的控制力，向国会共和党人施压，要求他们终止一项旨在加强边境安全的两党协议。应对美墨边境的移民危机，并为乌克兰在基辅对抗俄罗斯入侵的关键时刻提供新的资金援助。&lt;/p>;&lt;p>;他还开始加强对党竞选机构的控制，支持他的儿媳劳拉·特朗普担任共和党全国委员会联合主席，与现任主席罗娜·麦克丹尼尔讨论下台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普面临着一系列昂贵的民事和刑事法律案件，包括91 项重罪指控，在大选活动如火如荼之际，这可能会耗尽他的资源并转移他的注意力。他的第一次刑事审判定于 3 月 25 日开始，该案涉及涉嫌向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;黑利将特朗普的法律困境和争议视为“混乱的根源” ” – 这有可能破坏共和党驱逐拜登的努力。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese man arrested in Australia faces extradition to US over North Korea tobacco smuggling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252653/chinese-man-arrested-australia-faces-extradition-us-over-north-korea-tobacco-smuggling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/b48247eb-404c-4812-bfa6-65c6b56bdfc7_da2f171c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国男子被指控参与朝​​鲜通过销售假烟来创收的计划。资料图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚当局周三表示，一名在澳大利亚被捕的中国男子因涉嫌参与朝鲜通过销售假烟创收的计划而正在等待引渡到美国。 &lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚司法部表示，金光华于 3 月份应美国要求在维多利亚州被捕，目前仍被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“此人被通缉美国司法部发言人在一份声明中表示：“美国因一系列制裁、银行欺诈、洗钱和共谋犯罪而被起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;引渡令和金被捕的消息首先由美国司法部报道。周二公布的《卫报》。&lt;/p>;&lt;p>;美国去年公布的一份起诉书指控中国公民金在朝鲜的一项非法计划中犯有银行欺诈罪，目的是通过购买和销售烟草来创收。&lt;/p>;&lt; p>;根据起诉书，为了避免联合国制裁，朝鲜银行使用了幌子公司。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜受挫的走私者揭露了可滥用的联合国制裁制度&lt;/h3>;&lt;p>;金是三名中国公民之一联邦调查局称，朝鲜作为中间人，为朝鲜军方和政府拥有的公司购买烟草，并用于制造假烟以赚取硬通货。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜是全球最大的走私香烟生产国之一起诉书称，其中包括在亚洲销售的假冒西方和日本品牌。&lt;/p>;&lt;p>;原烟是从国际供应商处购买的，然后运往中国大连，然后从那里走私到朝鲜。 .&lt;/p>;&lt;p>;起诉书称，Jin 在 2009 年至 2019 年间参与了该计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，维多利亚州治安法院发言人表示，对 Jin 的逮捕令已发出8 月在法庭上被处决，他被送回大都会还押中心等待引渡。&lt;/p>;&lt;p>;“根据美利坚合众国要求引渡他在美国面临刑事指控的要求，Jin 仍被拘留” ”，总检察长部门表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻澳大利亚大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Attacks on ships and US drones show Houthis can still fight despite US-led strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252651/attacks-ships-and-us-drones-show-houthis-can-still-fight-despite-us-led-strikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 12:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/5784fde4-d0fc-4a05-8635-25281293487a_f851f7cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国中央司令部部队本月早些时候对胡塞武装目标进行了打击。图片来源：法新社美国中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管美国领导的空袭持续了一个月，但也门伊朗支持的胡塞叛军仍然有能力发动重大袭击。&lt;/p>;&lt;p>;本周，他们在关键海峡严重损坏了一艘船只，并击落了一架价值数千万美元的美国无人机。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装对通过重要红海走廊——曼德海峡的航运持续发动袭击– 在以色列对加沙地带哈马斯发动战争的背景下，突显了自 2014 年以来试图阻止也门首都和饱受战争蹂躏的国家北部大部分地区的游击式袭击所面临的挑战。&lt;/p>;&lt; p>;尽管反叛分子在与美国在该地区的几个盟友的长达数年的僵局战争中侵犯了人权，但这场运动还是提高了反叛分子在阿拉伯世界的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/69d6fd8c-9bd9-44d9-8c73-8fdfa00c4194_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红海南部的 Rubymar 在也门胡塞叛军袭击后发生石油泄漏。照片：Planet Labs PBC，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师警告说，胡塞武装的袭击持续的时间越长，国际航运中断对全球造成影响的风险就越大周一，胡塞武装和西方官员都承认这是叛乱分子对航运发动的最严重的袭击之一。美国军方中央司令部表示，胡塞武装用两枚反舰弹道导弹瞄准了悬挂伯利兹国旗的散货船“鲁比玛”号，其中一枚击中了该船。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗警告美国不要瞄准中东的可疑间谍船&lt; /h3>;&lt;p>;Rubymar 号于 11 月报告其推进系统出现问题，显然已无法运行，迫使其船员弃船。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装发言人叶海亚·萨里 (Yahya Saree) 准将周一晚间声称，鲁比玛沉没了。然而，PBC 星球实验室的卫星图像显示，当地时间周二下午 2 点，Rubymar 号仍在曼德海峡以北漂浮。船只尾随大量浮油。&lt;/p>;&lt;p>;鲁比马尔袭击是胡塞叛军对航运的几次直接、严重袭击之一。 1 月下旬，另一次直接袭击导致一艘悬挂马绍尔群岛国旗的油轮起火数小时。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，胡塞武装周二早些时候发布了他们所说的地对空导弹击落一架美国 MQ 的视频。 -9“死神”无人机在他们控制的红海也门港口城市荷台达海岸附近飞行。该片段包括一段男子将碎片从水中拖到海滩上的视频。&lt;/p>;&lt;p>;碎片的图像包括英文文字和似乎是电气设备的东西，似乎与已知的碎片相对应。收割者，通常用于攻击任务和侦察飞行。五角大楼发言人萨布丽娜·辛格 (Sabrina Singh) 在新闻发布会上告诉记者，胡塞武装击落了这架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，五角大楼承认损失了一架 MQ-9，这架飞机也是在红海上空被叛军击落的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/8062dc5f-34ae-4437-9a77-0d0dd1627834_5b21820d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架美国无人机被击落后的残骸。图片来源：胡塞武装媒体中心，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2014 年胡塞武装占领该国北部及其首都萨那以来，美军已损失至少四架无人机叛乱分子在 2017 年、2019 年和今年都发动了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，胡塞武装声称袭击了 Sea Champion 号，这是一艘悬挂希腊国旗的美国散货船，满载谷物开往也门亚丁，中央司令部表示，该航母“在过去五年中向也门运送了 11 次人道主义援助”，因为该国在战争中仍处于饥荒边缘。&lt;/p>; &lt;h3>;也门胡塞武装扣押的货船现已成为“旅游景点”&lt;/h3>;&lt;p>;叛军单独声称对悬挂马绍尔群岛国旗的散货船 Navis Fortuna 发动袭击，这艘船一直在广播其目的地为意大利一个“全中国”的船员以避免成为目标。私人安全公司 Ambrey 报告称，该船在无人机袭击中受到轻微损坏。&lt;/p>;&lt;p>;美国击落了 10 架携带炸弹的胡塞武装无人机，以及一枚飞向阿利·伯克级驱逐舰“拉布恩”号的巡航导弹中央司令部周二表示，在最后一天，美军还在胡塞地空导弹发射器和无人机发射前对其进行了打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/a3c0345e-a4ea-4f52-8dad-2ce41dc358d0_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月，一架战斗机从德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰上起飞，对也门胡塞武装目标进行打击。照片：美国海军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装承认了无人机袭击，并声称进行了西方未立即承认的其他袭击。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月以来，叛军由于以色列对加沙地带哈马斯的战争，他们多次以红海及周边水域的船只为目标。&lt;/p>;&lt;p>;他们经常以与以色列联系薄弱或没有明确联系的船只为目标，危及主要贸易路线的航运亚洲、中东和欧洲之间。这些船只中至少有一艘运往胡塞武装的主要资助者伊朗的货物。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟已发起自己的保护航运运动，欧盟成员国法国周二表示，它击落了两架胡塞武装无人机&lt;/p>;&lt;p>;自美国一月份对胡塞武装发动空袭以来，到目前为止，还没有美国水手或飞行员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;但是，美国继续损失价值数千万美元的无人机并发射价值数百万美元的巡航导弹来对抗胡塞武装，胡塞武装使用的是便宜得多的武器，专家认为这些武器大部分是由伊朗提供的。&lt;/p>;&lt;p>;基于美国军方声明据美联社统计，在长达一个月的行动中，美国和盟军在发射前摧毁了至少 73 枚不同类型的导弹，以及 17 架无人机、13 艘载有炸弹的无人机和一艘水下爆炸无人机。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/875f777b-2790-4e8c-a1c4-d44f0194c48a_17ff1885 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;也门胡塞武装。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些数字不包括 1 月 11 日开始的美英联合罢工。自 11 月以来，美国军方还击落了数十枚已在空中飞行的导弹和无人机。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装没有提供太多有关其损失的信息，但他们承认至少有 22 名战士被打死&lt;/p>;&lt;p>;根据国际战略研究所的数据，也门胡塞武装及其联盟部落等叛乱分子约有 2 万名武装分子。他们可以在远离军事基地的小单位中开展行动，这使得瞄准他们变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装可能会认为，他们在因以色列杀害妇女和平民而愤怒的阿拉伯世界中突然声名鹊起，从而平衡了成本。 &lt;/p>;&lt;p>;如果胡塞武装的袭击继续下去，可能会迫使美国在本已动荡的中东地区加强和扩大反攻范围。&lt;/p>;&lt;p>;“如果加沙没有停火，意大利国际政治研究所研究员埃莱奥诺拉·阿德马尼 (Eleonora Ardemagni) 写道，胡塞武装可能会进一步升级对美国在红海和该地区利益的侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;对于华盛顿来说，“威慑选择”是她补充道，越来越窄。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian beautician detained in China for carrying friend’s bag filled with TCM pills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252640/malaysian-beautician-detained-china-carrying-friends-bag-filled-tcm-pills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 11:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/e43cf4d2-3960-454f-97e9-9bf535c3bf3a_38820eeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马华官员 Michael Chong (左) 举行记者会周二在吉隆坡发生的美容师案件。照片：星报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名马来西亚美容师因在机场为朋友搬运行李而被关进中国看守所长达一个月。&lt;/p>;&lt;p>;袋子里似乎装有大量中药，被压缩成丸状。&lt;/p>;&lt;p>;尽管缉毒犬没有发现毒品迹象，45岁的丽莎·林(Lisa Lim)仍被拘留进行进一步调查。 1 月 7 日，她的朋友兼商业供应商在昆明完成团体假期后，在到达机场时向她寻求帮助搬运行李。&lt;/p>;&lt;p>;“我的”朋友说她还有其他行李需要看管，我也没多想就答应了。&lt;/p>;&lt;p>;“在安检口，工作人员在行李中发现了大量中药，拘留了我，”她说，并补充说，当她的朋友们，包括包的主人，登上回家的航班时，她独自一人。&lt;/p>;&lt;p>;林说，她首先被告知，她只会被拘留三天.&lt;/p>;&lt;p>;然而，她最终被关了30天。&lt;/p>;&lt;h3>;随着TikTok改变中国人的旅行习惯，马来西亚能否吸引“挑剔”的游客？&lt;/h3>;&lt;p>; “我无法联系我的家人和朋友，直到 2 月 7 日获释，第二天才回来。&lt;/p>;&lt;p>;“人们认为我参与了犯罪活动，”林在马来西亚媒体安排的新闻发布会上说道。周二，华人协会公共服务和投诉部门负责人 Michael Chong。&lt;/p>;&lt;p>;当 Lim 与行李主人对峙时，她被拒绝了，而参加这次旅行的朋友则告诉她放手，忘记吧她声称，她对所发生的事情感到震惊，并补充说，她对拿汀人的态度感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;Chong表示，这起事件损害了林的声誉，给她和她的家人带来了巨大的压力。&lt;/p>;&lt;p>; “她很幸运，自己被释放了，而且没有发现毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“她并没有责怪中国当局，因为他们只是在做自己的工作。但这对行李主人来说是非常不负责任的，他不关心也不关心林发生的事情，”他说。他警告所有旅行者不要持有他人的任何物品，即使是朋友的物品。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚华人村庄的黑暗历史凸显了对联合国教科文组织申办的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;部门法律顾问 James Ee 表示中国法律允许当局将嫌疑人拘留约 37 天。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们认为被拘留者使用手机会危及他们的调查，他们也有权阻止被拘留者使用手机，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;Ee 表示，林已被告知她的法律选择，并且正在考虑对拿汀提起诉讼。 “林告诉我们，她需要更多时间来思考[此事]，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Japanese don’t support any political party amid ‘deep disappointment, disgust’ with corruption scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252588/most-japanese-dont-support-any-political-party-amid-deep-disappointment-disgust-corruption-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/06deb568-3a27-4f83-86b8-1b22de2b6991_5a238791.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民涌向投票站投票时，一名男子扫视竞选海报2020 年 7 月的东京都知事选举。一项新的民意调查显示，大多数日本公民不支持任何特定政党。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的民意调查显示，大多数日本公民不支持任何特定政党，分析人士表示，结果不仅凸显了公众对腐败丑闻的“厌恶”分析人士警告说，日本公众脱离政治可能会对经济和整个社会产生深远的影响。&lt;日本新闻网电视频道和读卖新闻于2月16日至18日进行的这项民意调查发现，52%的受访者不支持任何政党，比上次民意调查上升了4个百分点月。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 2012 年 11 月以来首次表明无政治派别的人数超过 50%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/54d9f9ce-1cea-48c8-8f7d-02930a00ea66_5a1ebb64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;选民排队为 2021 年 10 月 31 日在东京举行的日本大选投票。上个月，执政的自民党的支持率为 24%，是该党 2012 年重新掌权以来的最低水平。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月执政的自民党(LDP)的支持率为24%，是该党2012年重新执政以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;对于自民党来说，可能还有更糟糕的消息，《每日新闻》周末进行的一项民意调查显示，首相岸田文雄内阁的支持率为 14%，自 1 月 28 日以来下降了 7 个百分点，这是自民党的最差表现。自 2009 年 2 月起领导政府。&lt;/p>;&lt;p>;但其他政党在民意调查中表现较差。日本立宪民主党和日本维新会均获得5%的支持率，而自民党的联盟伙伴公明党则获得4%的支持率。日本共产党、国民民主党和令和新选组各得票率仅为2%。社会民主党和三省党均未获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查受访者对自民党政客将党内筹款活动中筹集的资金私吞并未将其用于纳税目的进行申报表示愤怒和失望，许多人对自民党政客表示怀疑党内调查将找到问题的根源，并适当惩罚相关人员。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，政客个人、政党和体制本身都存在深深的失望甚至厌恶，”幸久说。藤田，前立宪民主党政客。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，没有足够多的人有意愿去尝试改变现状，选民被慢慢地洗脑或恐吓，以至于他们不再能够批评，”他告诉《亚洲周刊》。 “逐渐衰落，太多人没有意识到这是我们政治制度的危机。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/63e207d7-1837-4586-bb59-251045c93a49_6b139d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prime大臣兼自民党总裁岸田文雄（左四）在东京自民党总部与其他自民党高管合影留念。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;藤田指出，自民党几乎在过去70年里一直掌控着政权，几代政客只是接管了“安全席位”他们的父亲和祖父。然而，他说，几乎没有引起强烈抗议，因为在二战结束后的几年里，这个国家避免讨论宗教和政治。&lt;/p>;&lt;p>;藤田说，“搅局”可能会让一个人受到批评，领导至少直到最近才能对日本人感到满意。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在看到的东西使我希望人们终于开始意识到系统对他们不起作用，”他说。 “我认为，如果突然出现了一个有吸引力的政策的可行替代候选人，那么人民就会支持。”在当选的代表中变得“失望”。&lt;/p>; &lt;h3>;陷入了安倍晋三的暗杀&lt;/h3>; &lt;p>;的真正力量&lt;/h3>; &lt;p>;“似乎不断地重复[前总理的腐败安倍晋三的政府]到目前为止，没有人受到惩罚。”他说。 “有调查和询问，它们从来没有真正去任何地方。” &lt;/p>; &lt;p>;“反对党似乎没有与政府不同的政策，所以这有什么关系？”他说。 “人们感到与政治感到脱节和无动于衷。” &lt;/p>; &lt;p>;，辛伯格警告说，令人担忧的是。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”明年左右，我预计投票率会很低。他说：&lt;/p>; &lt;p>;辛伯格也同意，如果一个有超凡魅力的领导者也同意，对日本在世界上的地位，社会和经济的地位，社会和经济都有明显的影响。他或她很可能看到选民涌向他们的政党。 “我没有看到可以扮演这个角色的人。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/02/20/67D4C7DE-DAC2-4F0C-B7D2-DD8CA9F83ACB_FC758AAA1.JPG“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;左），在东京举行的众议院众议院预算委员会会议上发言。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;富吉塔更乐观，指出周二在饮食中对教育和文化部长Masahito Mosahito Mosahito Masahito Masahito Mashito票的投票审查他最初否认他与有争议的统一教会的联系。&lt;/p>; &lt;p>;莫里亚玛在投票中幸存下来，但藤田认为，辩论为反对派提供了进一步的弹药，并增加了下一次选举会导致变化的可能性在政府中。 /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China affirms Fukushima stance in rare ministerial meeting for Japan’s new envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252648/china-affirms-fukushima-stance-rare-ministerial-meeting-japans-new-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 12:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/21/02712AD1-205A-4EE1-9F1D-D2410C2A1885_2CF3E2CF3E2.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在中国强烈反对的一场排放之前。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在日本新大使驻中国大使参加的第一次部长级级会议之一中，福岛核电站的释放是在这两个国家之间的首次部长级会议上筹集的。自从12月抵达北京以来，他可能会继续。 /p>; &lt;p>;根据生态和环境部的读数，黄鲁奇重申了北京在日本将处理过的放射性水从福岛核电站释放到大海中的立场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“日本应处置黄金对日本邻国等利益相关者充分合作。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; huang补充说，中国愿意在绿色和低碳排放领域促进中日合作，读书说，读者说，卡纳苏吉表示愿意加深与中国的环境合作。&lt;/p>; &lt;p>;会谈中包括关于中国和日本的年轻环保主义者的交流访问的讨论，以及其他事项。 &lt;/p>; &lt;p>;现年64岁的卡纳苏吉（Kanasugi）在12月19日开始任期后，上个月末向习近平总统提出了证书，并承诺与北京“顽强地”与北京进行“顽强”协商，以解决福岛的水排放。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;中国是自去年8月开始从福岛释放到太平洋的受控废水的最强烈对手卡纳苏吉（Kanasugi）在水中，禁止从日本进口的所有海鲜进口。 &lt;/p>; &lt;h3>;资深外交官是日本在中国的选择，以使紧张局势降温&lt;/h3>; &lt;p>;卡纳苏吉此前曾表示，他在北京的任务是尝试安排在广泛的对话和咨询的环境中他说，&lt;/p>; &lt;p>;两个邻居需要“建设性地基于科学工作”才能找到共同点。事务是七年来第一位不是北京的大使，他们不是“瓷器学校”之一，这是日本外交部中讲中文的外交官，被认为是与北京的改善联系的拥护者。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump owes US$87,000 daily interest on fraud penalties, compares legal troubles with Navalny persecution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252639/donald-trump-owes-us87000-daily-interest-fraud-penalties-compares-legal-troubles-navalny-persecution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 11:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/21/10AC7B3C-A976-4049-9798-113BE099E6B8_907F5551B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当大多数纽约人醒来时，他们可能会用花几美元在咖啡和百吉饼上花几美元来挥霍。&lt;/p>; &lt;p>;每天早上唐纳德·特朗普醒来，他现在，他在上周获得的大规模法律处罚还欠了87,500美元的利息。&lt;/p>; &lt;p>;痛苦将继续持续，直到他支付全部近50亿美元的罚款和曼哈顿利息。民事欺诈案。&lt;/p>; &lt;p>;周五，州最高法院大法官亚瑟·恩多伦（Arthur Engoron）对前总统和他的长期特朗普组织高管的毁灭性判决将每年增加9％，直到解决为止。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/cd618f41-6595-4b1b-8a54-8f28e7e3ebb2_595de0ff.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在针对特朗普组织的纽约民事欺诈审判中。文件照片：根据州检察长办公室的说法，TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;每天售价87,500美元，比大多数纽约人一年中的大多数纽约人都多。根据美联社的计算，每年一次的利息就将特朗普的3200万美元置于特朗普的口袋中。&lt;/p>; &lt;p>;恩科伦的起泡裁决发现了他的前财政部长艾伦·威塞尔伯格（Allen Weisselberg）的共和党阵容，公司控制人杰夫·麦康尼（Jeff McConney）以及儿子埃里克（Eric）和唐·尼尔（Do​​n Jnr）对六项索赔负有责任，声称他们在与金融机构的交易中经常说出自己的价值（通常是数十亿美元），故意犯了欺诈。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普的交易。法律债务超过5亿美元。他将不得不付款吗？&lt;/h3>; &lt;p>; Engoron在长达数月的审判开始之前发现特朗普和他的机组人员对最高欺诈索赔负责。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在陷入压倒性的散装方面。在Engoron的裁决中规定了大约3.64亿美元的预期罚款，这也禁止他领导纽约业务三年，以及其他限制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;特朗普，他发誓要上诉，上诉，无法停止时钟。他必须直到3月中旬左右才能在法院控制的帐户中发布总金额或获得保证金。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;添加到未偿还的8830万美元时，他欠作家E.让·卡罗尔（E. Jean Carroll）在过去的十个月中，他对他进行了性虐待和诽谤，特朗普正在兑现十亿美元的债务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当纽约总检察长办公室于2023年4月罢免他时，特朗普声称他约有4亿美元在他的公司帐户中现金。福布斯（Forbes）报告说，去年9月，他的资产包括在内的26亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普周二将自己的法律麻烦与俄罗斯反对派人物的迫害阿列克谢·纳瓦尼（Alexei Navalny）进行了比较，后者上周在监狱中去世。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/02/21/3A125744-6BFC-4A2222222222-98B4-486302D32E9B_93237F2237F27F224F224F224F224F224F224F2237F27F27F27。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在南卡罗来纳州格林维尔的福克斯新闻频道市政厅讲话。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在福克斯新闻上长达一个小时的露面中，特朗普反对在纽约欺诈审判中遇到了数百万美元的罚款，并说“这是&lt;/p>; &lt;p>;的一种形式。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种共产主义或法西斯主义的一种形式，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管受到主持人劳拉·英格拉汉姆（Laura Ingraham）的刺激，但特朗普并未提及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）当被问及纳瓦尼（Navalny）时，尽管他感叹“一个非常可悲的情况”。&lt;/p>; &lt;p>;“他是一个非常勇敢的家伙，因为他回去了。他本来可以远离的，坦率地说，可能会更好地离开该国以外的地方。 &lt;/h3>; &lt;p>;，但是，特朗普补充说：“这也在我们的国家发生。我们从许多方面变成了一个共产主义国家。&lt;/p>; &lt;p>;“我有八到九个审判，因为……我在政治上，”他说&lt;/p>; &lt;p>;“如果我在民意调查中输了，他们甚至不会谈论我，我也不会收取任何法律费用。面对91项刑事罪名，包括与据称在2020年大选中的选举干预有关的指控，他输给了乔·拜登（Joe Biden）。&lt;/p>; &lt;p>;他抓住了他的法律困境，以此作为解雇支持者的一种方式，声称法院案件是法院案件“只是在选举中伤害我的一种方式”。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shoddy work, aggressive tactics: Hong Kong home renovation industry needs accreditation system makeover, consumer watchdog says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252644/shoddy-work-aggressive-tactics-hong-kong-home-renovation-industry-needs-accreditation-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 11:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/D6601321-62AD-4739-AED6-4D7B8D587AC1_C059D8AE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; aging aging Buildings in Quarry Bay中。该监管机构提出了四项改善行业的建议，包括采用标准化报价模板和具有成本效益且高效的争议解决系统。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的家庭翻新行业迫切需要一个广泛接受的认证系统，经过一项调查，该调查发现该行业很容易解决问题，例如&lt;/p>; &lt;p>;周三消费者看门狗说，随着香港的家庭家庭数量继续增加，对家庭装修服务的需求可能会增加建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;“通常，家庭装修过程很复杂……大多数消费者都缺乏处理该过程所需的经验和知识。他们通常别无选择，只能依靠交易者的专业知识。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/5E926431-D930-4CCA-B1D0-37E37BB4D87A_B3EED87A_B3EE_B3EE84EC84EC.JPG.JPG.JPG.JPG ＃999;“>;一个工人绘制了公寓的内部。消费者委员会说，公众对该行业缺乏知识。照片：Lam Ka-sing &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的1,205个投诉与观察员在2017年至去年之间获得的翻新服务相关的投诉，相关服务质量为42％，而每人接近28美分与延迟或非交付问题有关。其他申诉包括对价格，维护，销售策略和合同期限变更或终止的争议。翻新公司使用翻新付款，”庞说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果公司倒闭，消费者将无法扣除已支付的款项。” &lt;/p>; &lt;p>;争议是该理事会指出，普通的诉讼过程往往是“耗时和令人沮丧的”，2017年至2023年之间的七年中涉及的总金额超过了2.7亿港元（3450万美元）。&lt;/p>; &lt;h3） >;香港的领导人发誓要在发现后&lt;/h3>; &lt;p>;去年进行的调查结果&lt;/h3>; &lt;p>;去年进行的调查，涵盖了数百个利益相关者。它调查了505名消费者，采访了16个翻新业务，分析了数百种广告和报价，进行了数十家运营，其员工作为买家出现，并咨询了政府和专业组织。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究发现了93％的调查发现受访者宁愿通过口口相传来了解企业，而竞争性的定价和公司声誉是70％以上的人在做出服务提供商的最终选择时的决定性因素。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然有很多在寻找提供商的在线平台中，公众似乎对使用它们几乎没有兴趣，有68％的人说他们从未听说过此类网站或应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;即使对于那些知道自己存在的人，少于10％的人说，他们信任这些平台，因为担心必须面对不道德或积极进取的销售策略。&lt;/p>; &lt;h3>;香港食品交付平台的订单最多高达85％：watchdog &lt;/h3>; &lt;p >;多达19％的消费者还报告了与承包商的纠纷。&lt;/p>; &lt;p>;至于企业，看门狗只发现它研究的大约三分之一的翻新机愿意提供详细的报价或定价估算。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;有些人还采用了狡猾的销售策略，庞（Pang）提出了一个案例的例子，其中一家公司在广告中声称其提供了零存款套餐服务。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当市议会工作人员与之联系时公司冒充潜在客户，他们被告知该提议不存在，并“偶然地”放置在广告中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Tseung的一个单位之后，市议会还研究了企业如何处理拆除墙壁去年，关恩（Kwan O）成为头条新闻，当时它的翻新视频在网上上传，并被发现非法删除了未经授权的负载墙。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i--- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/b2ae2536-753e-753e-4049-8594-6594-659cf999999999f7793_5b21820d.jpg d.pg &lt;>; 999;“>; Tseung Kwan o公寓的视频屏幕截图，该屏幕上的负载墙已移除以创造更多的空间。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它发现了75％的企业，声称只需查看单位的平面图而无需采取适当的验证步骤即可删除墙壁。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;看门狗提供了改进该行业的四个主要建议，包括采用标准化的报价模板和成本效益有效的争议解决系统。&lt;/p>; &lt;p>;它也呼吁更好地努力教育公众可以使居民对行业实践有很好的信息，并且为了建立一个被消费者可以信任的广泛接受的认证系统。香港，他们不主要适合家庭装修项目。豪华房屋&lt;/h3>; &lt;p>;“另一方面，私营部门中的此类计划确实针对更广泛的消费市场，但是对于某些公司，尤其是在中端运营和较低的公司，应用成本可能会令人望而却步 - 末端市场。个人，允许注册的人未经当局事先批准进行次要工作。&lt;/p>; &lt;p>;申请许可证是一个漫长的过程，需要工作经验证明和资源的访问权，以及资产负债表和其他文件。申请人还需要事先参加课程。&lt;/p>; &lt;p>; Chau说，近年来，由于要求越来越严格，而且没有足够的课程，因此获得许可证变得“更加困难”，促使行业中的许多没有它。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的iCAC收费23最大的案件，涉及涉嫌翻新骗局&lt;/h3>; &lt;p>;他呼吁政府使申请过程更容易访问，并为其他专业人员（例如室内设计师） ，也需要获得许可关于公寓的结构，”他说。 “我们需要更多的人来知道他们在做什么。” &lt;/p>; &lt;p>;他还敦促公众不要“砍掉角落”，而是选择知名的翻新者。&lt;/p>; &lt;p>;“做您的研究，去实际注册公司，不要无意识地使用那些在街上发放小册子的服务的人，只是因为它们便宜。一天，如果发生任何事情，您甚至可能没有办公室地址将您的问题带到问题时。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple operating chief Jeff Williams makes rare Taiwan visit to attend gala of iPhone maker Foxconn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3252632/apple-operating-chief-jeff-williams-makes-rare-taiwan-visit-attend-gala-iphone-maker-foxconn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 10:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/2637A113-13FB-42B5-AD93-A512D3C93243_0DB29991B.JPG“ alt =”>;加利福尼亚州阿尔托。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果首席运营官杰夫·威廉姆斯（Jeff Williams）罕见地访问台湾，庆祝富士康50周年，该公司通过将这些设备汇总到精确的标准来帮助建立iPhone帝国在中国各地的工厂。&lt;/p>; &lt;p>;周二晚上在台北，威廉姆斯（Williams）与苹果公司高级副总裁Sabih Khan一起加入了庆祝活动的嘉宾Sabih Khan。富士康周三的一份声明。台湾半导体制造公司成立30周年庆典。&lt;/p>; &lt;p>;这一场合对于台湾来说也是一个难得的时刻，可以在一次活动中接待全球科技行业的许多领导人。外国高管经常选择低调访问台湾，以避免来自中国大陆的反应，该岛是其领土的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/21/2637a113-13fb-42b-42b-42b5-ad93-a512d3c93243_3aeb65aeb65aeb65d0.jpg d.jpg &lt;pgg“ alt =” ＃999;“>;苹果公司首席运营官杰夫·威廉姆斯（Jeff Williams）本月初在加利福尼亚州帕洛阿尔托（Palo Alto）的公司商店与客户交谈。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;威廉姆斯是苹果公司在首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）领导下的最高级高管之一，他在十多年的领导公司中尚未以正式身份访问台湾。 /p>; &lt;p>;库克定期前往中国大陆，该旅行是苹果的主要生产基地，是该公司最大的市场之一。但是他主要避免了台湾，他上次在2008年在岛上公开露面，为富士康创始人特里·古（Terry Gou）的婚礼。&lt;/p>; &lt;p>;富士康说，库克，NVIDIA首席执行官詹森·黄（Jensen Huang）和英特尔（Intel &lt;/p>; &lt;p>; gou录制了向闭门赛事致敬。&lt;/p>; &lt;p>;在去年年底竞标台湾总统职位后，他在几个月中的第一次备受瞩目的露面。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/202/21/21/2a9ebd5c-28b5-46c9-a30c9-a30c-a30c-91ccd50855a7b_34f54f54f54f54f54f54c2apg” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;去年八月在台湾金门的一次活动中，富士康的创始人特里·古（Terry Gou）于去年八月进行。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; gou，他于2019年辞去富士康酋长并去年9月辞去了董事会成员的辞职，仍然是该公司最大的股东高管是“创始人”。&lt;/p>; &lt;p>;在11月下旬，他在未能在一月份大选之前与该岛的脆弱反对派进行协议后，放弃了他成为台湾总统的最新企图，尽管在很大程度上消失了，尽管他上个月确实访问过一座寺庙。&lt;/p>; &lt;p>;台湾副总理郑温坦和经济事务部长王·梅·瓦（Wang Mei-Hua）与福克森（Foxconn）的庆祝活动一起，主持刘·杨（Liu Young-Young）举办了这项活动。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; liu说庆祝活动是为GOU的。&lt;/p>; &lt;p>;“今晚我们是朋友，是长期客户和供应商的朋友，”该公司声明称刘说。 “今晚是为你准备的。这是特里的夜晚。 B1E3-4BB0-A260-4E45C789412C_34F54C2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; foxconn董事长刘·杨道（Liu Young-Way 。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也被称为霍恩海精密行业公司，富士康是苹果生产和装配链中的中流tay柱，有助于应对由物流和供应snarls造成的挑战大流行。&lt;/p>; &lt;p>;苹果最近依靠富士康和其他台湾合作伙伴，将一些iPhone装配转移到印度，因为它努力面对美国对美国技术限制的供应链如何使其供应链多样化。 。 Foxconn帮助组装了软银的人形机器人胡椒粉，尽管该项目最终动摇了。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian Taekwondo instructor arrested over murder of 3 South Koreans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252634/australian-taekwondo-instructor-arrested-over-murder-3-south-koreans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 10:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/411C710D-D29B-4356-8177-45196031867C_CC18EB7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 出生的三口之家。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚警察周三宣布，逮捕了一名跆拳道教练，涉嫌涉嫌谋杀韩国出生的三个家族。&lt;/p>; &lt;p>;这三名受害者周二在西悉尼西部的两个地点被发现。&lt;/p>; &lt;p>;一名41岁的妇女和一个七岁的男孩在该市的一个武术中心被发现死亡。&lt;/ P>; &lt;p>;警方说，两人死于“袭击期间受伤”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们要指控的是他们遭受了袭击。我们将声称这是谋杀的意图。”凶杀小队的侦探校长丹尼尔·多尔蒂（Daniel Doherty）说。&lt;/p>; &lt;p>;在附近的房屋中发现了一名39岁男子的尸体。警方怀疑他死于刺伤。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚学者因谋杀中国妻子&lt;/h3>; &lt;p>;而被判24年徒刑&lt;/h3>; &lt;p>; 。警方说，在场景中，他们将患者逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;警方还说，这三名受害者彼此相关，最初是从韩国进行的。&lt;/p>; &lt;p>;领事馆及其家人有已通知。&lt;/p>; &lt;p>; doherty说，死亡不仅在这种情况下是悲惨的，而且后果是灾难性的。我们刚刚从一个家庭中损失了三个人。 ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>