<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ancient Chinese proved the Pythagorean theorem in 17 characters: mathematician]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286686/ancient-chinese-proved-pythagorean-theorem-17-characters-mathematician?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/6b02f5a3-695b-46ce-9668-bdf1252578cc_293d7415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;勾股定理是早在欧几里得数百年前就被一位中国古代数学家证明了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早在希腊学者提出毕达哥拉斯定理证明的数百年前，中国古代学者仅用 17 个字符就证明了这一点，一位中国著名数学家在最近的一次讲座中强调了这一点。&lt; /p>;&lt;p>;中国科学院院士、数学所原所长周翔宇上周五在国家科学传播中心发表演讲，讲述了中国丰富的数学知识&lt;/p>;&lt;p>;“中国古代数学是一座宝库，语言简洁，意义深远。更多的见解有待发现。”周周日告诉《科技日报》。&lt;/p>;&lt;p>;他认为中国古代书籍中包含的理论对现代数学产生了重大影响，并对中国语言和文化做出了贡献。在这些理论中，毕达哥拉斯定理的证明尤其令人着迷。&lt;/p>;&lt;p>;该定理定义了直角三角形三边之间的关系，指出斜边的平方等于三边的平方和&lt;/p>;&lt;p>;在西方历史上，最早的书面证明出现在公元前4世纪希腊数学家欧几里得的《几何原本》中。&lt;/p>;&lt;p>;但通过他的研究，周发现该定理的完整定义和证明早在中国西周时期（公元前1000年左右）就已存在。&lt;/p>;&lt;p>;这一证明出现在《周数经》的开篇，即《周笔算经》，儒家鼻祖周公与西周数学家商皋的对话。&lt;/p>;&lt;p>;对话中，周公问商皋：“天不能是一步一步爬上去的，地球也无法用尺子来测量，那么如何测量天地的大小呢？”&lt;/p>;&lt;p>;对此，尚高建议用数学的方法来抽象概括事物，以毕达哥拉斯定理为例，给出了定义和证明。&lt;/p>;&lt;p>;原文只有十七字：“吉方志，外半七一局，还二工盘，德成三四” wu”，大致意思是：“在它们周围画一个正方形，将一个矩形边切成两半，然后将其旋转一圈，得到三个、四个和五个。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/3c030e51-de62-4aeb-af79-c3fba0f55a8c_dec920b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尚高证明的插图毕达哥拉斯定理。这个数字是中国科学院数学与系统科学研究所院徽的基础。图片来源：周翔宇&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周翔宇在采访中表示，他花了几年时间研究历史文献并思考每个字符的含义。他最终意识到“ji”的意思是“全部”或“整个”——揭示了它在这种情况下的用法。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，周在《数学学报》上发表了一篇论文，概述了对该短语的两种解释。 &lt;/p>;&lt;p>;第一种解释对每个三角形边使用三个正方形，将第二大正方形分成两半，然后旋转所得形状以创建类似风车的图案。使用重新排列面积的技术，可以直观地证明该定理。&lt;/p>;&lt;p>;第二种方法最初遵循相同的步骤，但在旋转过程中改变了三角形的方向，这使得最终的面积计算更加直观。 &lt;/p>;&lt;p>;两种解释都表明中国古代数学思想已经将代数与几何融为一体。与欧几里得解释中大约10行几何公式相比，中国文言证明非常简洁，只用了17个字符。&lt;/p>;&lt;p>;对周来说，这些字符提供了严格的科学解释，挑战了中国数学缺乏理论的误解。 &lt;/p>;&lt;p>;“尚高对毕达哥拉斯定理的证明是一个值得承认的科学事实，”周告诉科技日报。 “即使从现代数学的角度来检验，他的证明也是成立的。”&lt;/p>;&lt;p>;西安西北大学科学史教授曲安靖之前的一篇文章也认为，尚高确实证明了毕达哥拉斯学派&lt;/p>;&lt;p>;他指出，大约在公元3世纪，数学家赵爽对《周数经》作了详尽的注解，并附有插图证实了该定理，此后该定理被广泛传播。 &lt;/p>;&lt;p>;这幅插图因其优雅而广受赞誉，它成为中国科学院数学与系统科学研究所会徽的灵感来源，并被用作2002年在北京举行的第24届国际数学家大会的会徽。 &lt;/p>;&lt;p>;周恩来的导师是传奇数学家华罗庚的学生。在本职工作之余，周翔宇还研究数学史，并做过多次公开讲座。&lt;/p>;&lt;p>;华罗庚说，“数学要学得广而深”，周翔宇对此非常赞同。&lt;/p>;&lt;p>;华罗庚说，“数学要学得广而深”。 p>;&lt;p>;“研究数学，要关注数学概念和方法的起源和发展，根源和基础，源头和流向。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plans ‘mind-boggling’ geoscience survey to hunt for natural resources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287680/china-plans-mind-boggling-geoscience-survey-hunt-natural-resources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/22/15394cc5-badf-4ab8-bdc2-403e72c4ee07_804e6f8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据说西藏是中国探测器二号项目可以钻探超深钻孔的地方。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将于2025年初启动为期六年的全国地球科学调查，旨在寻找自然资源来支持国家自力更生的追求。&lt;/p>;&lt;p>;据《科学》杂志网站周一报道，一项名为“SinoProbe II”的研究计划耗资 10 亿美元进行，旨在绘制该国的地下地图。&lt;/p>;&lt;p>;数千名研究人员从多个机构将在中国地质调查局的监督下共同开展该项目，预计他们将钻探至创纪录的研究深度。&lt;/p>;&lt;p>;其重点是帮助该国减少对其的依赖报告称，对进口化石燃料和铁、铝等矿石进行了制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要牢牢把握资源安全”，提出SinoProbe项目的南京大学地质学家董树文表示，引用为&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国较浅的自然资源——位于地表 500 米（1,640 英尺）以内的自然资源——“几乎耗尽”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，这项调查还可以促进基础科学问题的研究，包括印度与欧亚大陆的缓慢碰撞和青藏高原的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;这是继十多年前启动的中国探测一号调查之后的结果。这导致发现用于核电站和武器的铀等战略矿产储备。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在北京举行的地球深部勘探国际研讨会上预览了最新举措。&lt;/p>;&lt;康奈尔大学地球物理学家拉里·布朗表示，SinoProbe II 的范围“令人难以置信”。引用他的话说：“除了大气科学，我想不出它不涵盖任何类型的地球科学。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员预计将绘制深达矿层和化石燃料盆地的图表。 3 公里（1.9 英里），以及开发提取技术。&lt;/p>;&lt;p>;密苏里大学地球物理学家 Mian Liu 表示，这可以带来“立竿见影”的投资回报&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在推动中国实现技术自力更生和确保能源安全，呼吁在矿产勘探方面取得“突破”并增加储量和产量。&lt;/p>;&lt;p>;绿色报告称，随着研究人员寻找太阳能电池板、风力涡轮机和电动汽车电池所需的关键矿物，技术可以从SinoProbe II中受益。&lt;/p>;&lt;p>;关键矿物存在于各种矿床中，被认为是至关重要的经济和国家安全。它们也容易受到供应中断的影响。&lt;/p>;&lt;p>;去年，北京加强了对锑、镓、锗和石墨等关键矿产运输的控制，引发了半导体、电动汽车和国防等行业的担忧&lt;/p>;&lt;p>;深地探测有助于揭示地球最外层固体岩石圈的结构、活动过程和动力机制，为深地探测开辟了新的机遇。 -矿物北京空间科学技术信息研究所在周三发表的一篇论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在进行类似的矿物调查，称为“地球测绘资源计划”，旨在确定整个地区的地质构造。通过飞机、雷达和陆地勘测，该国可能含有关键矿物。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚、欧洲和俄罗斯也进行了深地勘探和研究。&lt;/p>;&lt;p>;中国也进行了深地勘探和研究。扩大深层地热能勘探开发——稳定、可靠和绿色低碳可再生能源——世界第二大经济体试图逐步淘汰化石燃料并转向可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该国拥有丰富的地热资源，但大部分是直接从浅层和地热资源中提取的。中等深度，研究人员正在努力寻找更有效地利用深层地热资源的方法，以提高能源安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/ac398d64-2a39-4580-9c90-0334b331df51_fb4f1e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月份钻探达到新疆塔克拉玛干沙漠10公里超深钻孔正在形成。中国探测器二号也将从 2027 年开始涉及超深钻探。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新勘测将以中国探测器一号所做的工作为基础，以创建靠近地壳的清晰图像。 &lt;/p>;&lt;p>;在这项研究中，研究人员在十几个省份放置了地震检波器和地震仪，在地表引发爆炸，并记录了从地下岩层反射回来的地震波，这有助于他们了解地下岩层的情况这&lt;/p>;&lt;p>;根据《科学》杂志的报道，SinoProbe II 的地震研究规模将大得多，研究人员预计将收集约 20,000 公里的地震剖面。&lt;/p>;&lt;p>;据称，还将使用数千台地震仪来探测地震，并探索地核的更深层结构。&lt;/p>;&lt;p>;美国的一个名为 EarthScope 的类似项目花费了 20 年的时间绘制了北美地下的地图，成本为2亿美元，地震仪相距70公里。相比之下，SinoProbe II 项目的传感器间距仅为 35 公里，以实现更高的分辨率。&lt;/p>;&lt;p>;从 2027 年开始，SinoProbe II 还将涉及超深钻探，计划钻探深度超过 10 公里，该技术最终得到改进，使得 13-15 公里的深度成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;这将是一个记录深度，超过了 12.2 公里的科拉超深钻孔上个世纪，苏联在靠近俄罗斯与挪威边境的科拉半岛上发现了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 3 月份的超深钻孔中突破了 10 公里大关，用于科学探索，这是新疆塔克拉玛干沙漠正在进行的项目。据新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的董教授表示，西藏是一个可以钻探超深钻孔的地方，沉积岩芯“可以记录青藏高原形成的整个过程”。科学报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How US indictment of Adani could affect India’s Modi and ruling BJP]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287731/how-us-indictment-adani-could-affect-indias-modi-and-ruling-bjp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/6dcee64a-cf1f-4859-bd6c-9e84c3ba88b4_e894ee76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度大亨高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani)在美国被指控犯有贿赂和欺诈罪。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当局对印度大亨高塔姆·阿达尼(Gautam Adani)行贿的指控引发了人们对他与总理纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)关系密切的质疑，并在关键国家之前为反对党创造了政治素材分析人士称，美国检察官指控阿达尼及其侄子策划了一项价值 2.65 亿美元的计划，旨在贿赂印度官员以确保电力供应&lt;/p>;&lt;p>;爆炸性指控发生在关键时刻，恰逢马哈拉施特拉邦和贾坎德邦的州选举结束。&lt;/p>;&lt;p>;对阿达尼的指控使股市损失了数十亿美元周四在国内交易所交易，阿达尼集团公司市值损失超过 260 亿美元。阿达尼集团股价周五早些时候扩大了跌幅，但当天晚些时候部分回升。&lt;/p>;&lt;p>;“对阿达尼集团董事长和其他高级官员的贿赂指控的起诉对该集团公司的信用不利，”穆迪评级周四在一份声明中表示。该评级机构表示，这些指控引发了人们对该集团治理实践及其满足流动性要求的能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;阿达尼集团迅速否认了这些指控，称这些指控“毫无根据”，并表示将寻求“一切可能的法律追索权” ”针对美国司法部和证券交易委员会提出的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/3e4107cc-c5d2-459a-8660-929a3029fd66_23105394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度国大党领袖周四，拉胡尔·甘地在新闻发布会上发表讲话，背景是印度实业家高塔姆·阿达尼（左）和印度总理纳伦德拉·莫迪的照片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场争议发生在莫迪及其执政的印度人民党（BJP）的微妙时刻，该党在今年早些时候的议会选举中失去了绝对多数席位分析人士表示，这场争议必将为该国的政治反对派及其领导人拉胡尔·甘地提供素材，即使阿达尼及其侄子的指控可能需要很长时间支付贿赂以确保印度最大的电力项目得到最终证实。&lt;/p>;&lt;p>;甘地长期以来一直指责莫迪和印度人民党涉嫌与阿达尼及其商业竞争对手穆克什·安巴尼有联系，周四表示，这是现在清楚阿达尼违反了印度和美国法律，并要求逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;这位国大党领导人还呼吁将该国证券市场监管机构 Madhabi Puri Buch 免职。 位置。今年早些时候，布赫被美国兴登堡研究公司指控与阿达尼集团使用的离岸资金有联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以保证阿达尼不会在印度被逮捕或调查，因为莫迪甘地声称，“政府正在保护他”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些指控“很难在印度法庭上得到证实”，但他承诺在议会召开期间追求议会联合调查这一问题的要求。冬天会话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/2744bbc6-9f4d-45ee- 91f8-840b21361d93_042bfed1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;独立政治和商业评论员兼资深记者 Kingshuk Nag 表示，反对派可能会煽动争议，希望能够激发公众的想象力，就像博福斯丑闻引发选民愤怒并导致国会在 1989 年 11 月大选中失败一样。&lt;/p>;&lt;p>;博福斯争议，围绕 20 世纪 80 年代和 1990 年代的一项武器合同，涉及当时的印度总理拉吉夫·甘地（拉胡尔·甘地的父亲）以及印度和瑞典政府的其他几位成员。&lt;/p>;&lt;p>;“反对派将获得一些支持，最终这将会产生影响，”纳格说道，并指出莫迪和阿达尼之间的亲密关系。不过，他补充说，莫迪最近一直试图公开与阿达尼保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;阿达尼和莫迪都来自西部古吉拉特邦，这位商人曾陪同印度领导人出访，作为公务的一部分代表团。莫迪 2014 年就任总理后曾乘坐阿达尼喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;p>;十多年来，阿达尼集团的商业利益已扩展到涵盖印度一些最繁忙的港口、机场和发电项目的关键基础设施。 &lt;/p>;&lt;p>;这是近年来针对这位亿万富翁的第二次重大争议。一年多前，兴登堡研究公司指控阿达尼集团涉嫌股票操纵和会计欺诈，导致公司市值大幅损失。&lt;/p>;&lt;p>;印度证券监管机构对阿达尼集团发起调查，还向兴登堡发出了涉嫌违反交易规则的通知，但兴登堡予以否认。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/721c307f-d130-46ff-8b0b-eaf19aa90e72_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过一家公司办公室位于印度古尔冈的阿达尼集团。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳格表示，即使印度对阿达尼提出指控，该国法院处理腐败问题的速度也是出了名的缓慢，案件势必需要数年时间。他补充说，因此，直接的政治影响可能是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;美国当局表示，阿达尼斯和阿达尼绿色能源公司的前首席执行官 Vneet Jaain 通过向贷方隐瞒腐败行为，筹集了超过 30 亿美元的贷款和债券， &lt;/p>;&lt;p>;据《福布斯》杂志报道，阿达尼身价 698 亿美元，成为继安巴尼之后的印度第二富豪。&lt;/p>;&lt;p>;这场争议预计将蒙上阴影印度即将举行的一系列邦民意调查被视为 2029 年大选的前奏。然而，分析人士表示，这不太可能影响马哈拉施特拉邦和贾坎德邦州选举的直接结果，这两个州的投票在争议爆发时就结束了。马哈拉施特拉邦和贾坎德邦的选举结果将于周六公布。&lt;/p>;&lt;p>;其他一些邦的选举也即将到来，首先是二月份的德里邦，随后是比哈尔邦。&lt;/p>;&lt; p>;独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示，除非与莫迪政府建立正式联系，否则反对党要利用对阿达尼的指控并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，印度选民经常对政治领导人和大亨之间所谓的关系表现出冷漠。 “人们认为这是正常的事情，”他说，并强调竞选活动需要商业团体提供大量资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistani surfers determined to go pro despite challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3287745/pakistani-surfers-determined-go-pro-despite-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/22/cec4beb9-94ca-4c86-afbe-3bfbe20566e6_1d6fcd43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管面临挑战，巴基斯坦冲浪者仍决心成为职业选手&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在巴基斯坦南部，一个年轻的冲浪社区决心尽管缺乏资源，但仍要走向专业化。由于无法进入商店或设备，他们经常使用废弃的木板或树脂和胶水自己制作。通过视频自学，他们决心冲击亚洲锦标赛，然后进入奥运会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ strict visa rules disrupt Chinese businesses and local economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287707/philippines-strict-visa-rules-disrupt-chinese-businesses-and-local-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/e2a2c743-f921-4193-8b02-9040f469e46b_8966fbaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在一家餐馆购买食物菲律宾马尼拉唐人街。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾的华人社区正在努力应对马尼拉严格的新签证限制的影响，该政策旨在打击移民欺诈和其他非法活动，但也影响了合法企业.&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，政府的打击行动无意中让与该国有着长期联系的中国商人陷入困境，为守法企业家制造了障碍，并影响了对当地至关重要的行业&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉安维尔商业俱乐部名誉主席、政治经济分析师威尔逊·李·弗洛雷斯 (Wilson Lee Flores) 表示，一些华裔菲律宾商人正在努力为他们的工厂和商店工人从菲律宾获得签证。驻北京大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;“所有来自中国来菲律宾的签证申请人都遇到了困难。没有批准……没有配额……什么都没有，”弗洛雷斯告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;我向我的朋友，菲律宾驻北京大使提到，我的朋友拥有一家面条厂，并准备了一名技术人员，但弗洛雷斯说，如果没有他，来自中国的新机器就无法运行，情况“对两国来说都非常糟糕”。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，菲律宾外交部收紧了签证政策，以解决欺诈性申请问题造成非法入境和逾期居留。这包括对来自高风险国家/地区的申请进行更严格的审查，以及与移民当局更好地合作以验证证明文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/ce01995f-e133-44d6-96b5-ac6d87cd782a_4cc308c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威尔逊·李·弗洛雷斯 (Wilson Lee Flores)，政治经济专家11 月 17 日，菲律宾马尼拉 Anvil 商业俱乐部的分析师兼名誉主席在他的面包店内展示面包。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项新措施是在国家安全之后出台的市议会上个月派出一个小组前往卡加延市首府土格加劳进行调查，土格加劳位于吕宋岛北端，面向台湾，那里约有 4,600 名中国公民在私立大学就读。&lt;/p>;&lt;p>;该政策也是对调查的回应涉足主要由中国公民经营的离岸博彩业务，这些业务与人口贩运和金融诈骗等犯罪活动有关。 7 月，总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos, Jnr) 禁止了这些行动，以遏制相关犯罪并降低国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;政治经济学家兼政治经济要素研究人员和战略家智库副总裁安东尼奥·阿维拉 (Antonio Avila) 博士告诉我们本周在亚洲，该政策对拥有长期业务关系的合法中国贸易商产生了负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;这些贸易商在当地经济中发挥着至关重要的作用，特别是在批发、零售和电子产品等进口商品方面。机械，阿维拉表示，并补充说，虽然该政策旨在解决非法移民和国家安全问题，但它无意中为守法的中国企业家创造了一个敌对环境。&lt;/p>;&lt;p>;“公然否认会阻碍合法贸易商管理供应链和保持业务连续性。由于贸易活动减少，依赖中国贸易的地区，例如马尼拉的岷伦洛，遭受了经济放缓。&lt;/p>;&lt;p>;阿维拉指出，这些更严格的控制可能会阻止新投资者，从而减缓经济增长和竞争力。 &lt;/p>;&lt;p>;“挑战在于平衡安全措施与确保合法的经济伙伴关系不受影响，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国在以下领域有相互竞争的主张：华南地区海上，不仅与菲律宾，还与马来西亚、文莱和越南。&lt;/p>;&lt;p>;最近，北京被指控对菲律宾船只使用侵略性战术，包括发射高压水枪和使用高强度激光，力图在争议海域主张其领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，海牙仲裁庭作出有利于菲律宾的领土主张的裁决，表明中国对南沙群岛的广泛主张。这些水域没有法律依据。然而，北京方面一直拒绝接受这一裁决，并谴责其非法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;阿维拉表示，西菲律宾海日益紧张的局势无疑是加剧争端的催化剂。恐华症，因为中央政府的签证政策可能部分反映了限制中国在该国影响力的公众压力，超出了安全担忧，延伸到了社会经济动态。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是马尼拉的名字菲律宾专属经济区内的南海部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;阿维拉表示，中国在争议海域的强硬行动加剧了菲律宾民族主义，使中国公民更容易受到审查和成见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果不加以遏制，仇华情绪可能会疏远为菲律宾经济和社会做出积极贡献的合法中国利益相关者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果菲律宾坚持下去阿维拉警告说，由于其严格的签证政策而不保护合法贸易商，这可能会将中国企业吸引到政策更好的其他东盟国家，并导致中国投资者认为菲律宾不受欢迎，从而对外国直接投资产生负面影响。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/c88638c5-b4bc-47bf-979d-31ae59d10db8_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尼拉的一座寺庙内唐人街。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;促进菲律宾华人社区贡献的非政府组织Kaisa Para sa Kaunlaran的主席Reynard Hing也表达了类似的观点，他描述了目前的情况类似于一种恐华症。&lt;/p>;&lt;p>;“时机不对。我们有郭爱丽案、离岸博彩公司，还有西菲律宾海问题。对中国及其人民的负面看法是不可避免的，尤其是在社交媒体上，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;兴说，菲律宾驻北京大使海梅·克鲁兹声称，没有限制向中国公民发放签证的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们听到的一个常见抱怨是，为无法进入该国的商人维护机器的技术人员。还有一些学校想聘请中文教师，但不能去这里。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及马尼拉的严格政策是否会导致北京潜在的经济制裁时，Hing 表示目前不太可能。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国人甚至要求从菲律宾进口更多香蕉。已经有现成的买家了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，东南亚国家将北京告上国际法庭，指控中国海军舰艇阻碍马尼拉进入菲律宾，之后中国对从菲律宾进口香蕉实施了更严格的控制。黄岩岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong temperatures set to drop to 14 degrees Celsius next week as intense monsoon nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287715/hong-kong-temperatures-set-drop-14-degrees-celsius-next-week-intense-monsoon-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 16:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/ca5cc9c0-81ee-4c06-860a-4c1281437af1_79bcb04f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙县一名妇女用遮盖物抵御寒冷天气锡。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着强烈季风逼近香港，预计下周香港的汞含量将降至摄氏14度。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示周五，一股清新至强的偏东气流将在未来几天影响广东沿海。&lt;/p>;&lt;p>;但周末天气晴朗，早晚间有小雨。气温将在19至23度之间。&lt;/p>;&lt;p>;预计周一至周二，一股强烈的东北季风将到达华南沿海，气温预计将逐渐下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/2629636e-3734-46c8-9b9e-0571ad0072fe_0fd4258a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预计将有强烈的季风天文台表示，从周一开始，香港将迎来寒冷天气。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“局部地区将有阵雨，气温将明显下降。”预报员称。&lt;/p>;&lt;p>;“气温昼夜温差会比较大。”&lt;/p>;&lt;p>;下周四气温将降至14度，周一预计有阵雨，本周晚些时候天气转晴干燥。 &lt;/p>;&lt;p>;周五标记中国农历中“小雪”节气的开始。&lt;/p>;&lt;p>;该系统中的 24 个节气与太阳经度相关，自古以来就被用来描述中国的天气。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World peace is shattering amid record hotspots and defence binges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3287599/world-peace-shattering-amid-record-hotspots-and-defence-binges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/9bea56a4-1eab-4220-9b3b-376ddfc18a70_fd928cfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;军校学员点燃蜡烛11 月 19 日，在乌克兰基辅的祖国纪念碑前纪念俄罗斯入侵乌克兰 1000 天。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰和加沙的战争让我们着迷令人恐惧的是，一个更加悲惨的现实就在眼前：世界各地正在发生 59 起军事冲突，比第二次世界大战以来的任何时候都要多。&lt;/p>;&lt;p>;因此，国防预算持续上涨，这不仅不利于和平，而且对政府造成了最严重的挤压，因为它们面临着一长串令人生畏的支出需求——从新冠疫情后的医疗保健费用和家庭能源账单补贴，到令人望而生畏的成本。遏制全球变暖——而且没有明显证据表明所需资金从何而来。&lt;/p>;&lt;p>;大多数政府已经在与创纪录的债务作斗争。国际货币基金组织预计今年全球公共债务将超过 100 万亿美元。正当各国政府对日益增长的国防开支挤压预算中的面包和黄油部分感到束手无策之际，具有讽刺意味的是，美国的军事鹰派却因今年偿债支出将增至 8700 亿美元（超过 8700 亿美元）而感到痛苦。首次增加国防预算（8220亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我们祈祷加沙和乌克兰的冲突尽快得到解决，但现实是，巨大的经济成本可能会给我们带来负担数十年。&lt;/p>; &lt;p>;最近的一份大西洋委员会关于加沙战争成本的报告，借鉴了世界银行，联合国和欧盟的临时评估，仅将基础设施损害损失了近185亿美元。清理 3740 万吨碎片可能需要长达 14 年的时间。恢复经济可能需要七十年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在悲惨的人类损失中，第一季度加沙的经济缩水到一年前的14％，巴勒斯坦领土的合并经济下降了35％。甚至以色列的经济活动在去年的第四季度也下降了21％。&lt;/p>; &lt;p>;现在，它被其大多数穆斯林邻国视为贱民，这意味着经济恢复可能需要数十年。即使冲突没有更广泛地蔓延，该地区各国也可能在未来几十年内遭受经济创伤。沙特阿拉伯和卡塔尔等国家已经成为人均军事支出者之一，过去一年的事件意味着他们以危险将资金从国防上转移到国防上。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰冲突对地区的影响更大，对地区的影响更大。安全。乌克兰政府被迫将其军事支出提高51％，至648亿美元 - 这不考虑美国，德国和英国等国家的数十亿军事援助。根据斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）的数据，国防支出现在占乌克兰经济的37％，占政府支出的58％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）是否对自己的决定感到遗憾在乌克兰的特殊行动”，这迫使他将军事支出提高24％至估计1009亿美元 - 占政府支出的16％，占俄罗斯经济的5.9％，占俄罗斯的5.9％ Sipri。 。 sipri。但其中 9160 亿美元（即 68%）来自美国，特朗普已明确表示这种资金失衡不能继续下去。根据北约的说法，跨大西洋联盟的每个成员一直都在贡献其国内生产总值的2％，但即使在十年前，只有三名成员承担了这一义务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们家门口的乌克兰冲突改变了优先事项。今年，预计有23名北约成员将达到2％的目标，波兰与俄罗斯有着较长的边界，将其国防支出提升到GDP的4％以上。&lt;/p>; &lt;p>;所有北约成员与接壤的所有北约成员俄罗斯已经将大量资金转移到国防上，而牺牲了其他支出领域。到目前为止，德国是欧洲最大的经济体，也是北约的主要欧盟贡献者，两年前已将其捐款从582.7亿欧元提升到今年的905.9亿欧元（952.7亿美元）。算术已经变得残酷地清楚了：欧元转向国防是不可用于社会需求的欧元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在全球范围内，这一国家安全关注的震惊浪潮似乎已经在全球范围内感受到。在亚洲，日本正在努力将其国防支出从2022年到2027年增加一倍，而台湾和韩国计划每年将国防支出提高7％或更高。在撒哈拉以南非洲的“政变腰带”中，国防支出飙升。在拉丁美洲也是如此，尽管大部分增长都针对毒品卡特尔和犯罪团伙。&lt;/p>; &lt;p>;如果我是对的，那将不会短期逆转这种压力，以增加国防支出的增加，那么含义是明显的。冷战结束以来的“和平红利”已经结束，这种红利使各国政府能够将资金集中用于联合国可持续发展目标所包含的贫困和社会事业。世界已成为一个卑鄙，更分散，更危险的地方。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.site.site.site” style =“ color：color：橙色” target =“ _ blank” >; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China adds Japan to visa-free scheme for short-stay visitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287700/china-revive-visa-free-scheme-short-stay-visitors-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/4afde706-8dcd-45558-ac77-659a659a644b8644b8670_f4670_f4c70fc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jp alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;来自日本的旅行者将能够留下来从本月底开始，在中国长达30天，没有签证。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将于周五宣布，中国将重新启动其单方面无签证的日本游客。表示该政策将从11月30日到明年年底适用，游客将能够在没有签证的情况下停留长达30天。&lt;/p>; &lt;p>;日本属于九个国家之一免费旅行者，总计38。&lt;/p>; &lt;p>;周五宣布的其他人是保加利亚，罗马尼亚，克罗地亚，黑山，马其上，马其顿北部，马耳他，爱沙尼亚，拉脱维亚。允许包括法国，德国，意大利，荷兰和西班牙在内的主要欧洲大国的旅行者在该国保持长达15天。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;参与国家的游客可以进入旅游业15天拜访亲戚和朋友，以及出于商业和过境的目的。&lt;/p>; &lt;p>;该政策定于今年年底到期，但林在周五的公告意味着该计划已延长了一年。&lt;/p>; &lt;p >;还有更多关注... &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seoul says North Korea received Russian anti-air missiles in return for troop dispatch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287701/seoul-says-north-korea-received-russian-anti-air-missiles-return-troop-dispatch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 15:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/920bf62e-df62e-df62-df62-df62f-83db-83db-12baceee5944_3044_30fbf6222fbf6222f.jpg.jpg an &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;展示的俄罗斯防空导弹发射系统在莫斯科的军事论坛上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯给朝鲜的反航空导弹换取部署部队以支持莫斯科在乌克兰的战争，首尔最高安全顾问周五表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国和韩国已指责核武器北部派遣了10,000多名士兵帮助俄罗斯与乌克兰作战，专家说，金正恩渴望获得先进的技术，并为他的部队提供高级技术， &lt;/p>; &lt;p>;询问首尔认为平壤已经为部队收到的东西，顶级安全顾问Shin Won-Sik说：“已经确定，旨在加强平壤易受攻击的空气防空系统的设备和防空导弹&lt;/p>; &lt;p>;与当地的广播公司SBS交谈，Shin补充说，朝鲜已获得“各种形式的经济支持”和“在5月27日失败（启动），朝鲜之后一直在研究与卫星相关的技术。莫斯科的保证。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜领导人金和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在克里姆林宫酋长的访问期间于6月签署了一项战略合作伙伴条约。&lt;/p>; &lt;p>;，它迫使这两个州都必须提供军事帮助。延迟”对另一方的袭击并在国际上进行合作以反对西方制裁。&lt;/p>; &lt;p>;普京称这笔交易是“突破性文件”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;专家说Pyongyang说Pyongyang可以将乌克兰用作重新调整外交政策的一种手段。&lt;/p>; &lt;p>;通过派士兵派遣士兵，朝鲜将自己定位在俄罗斯战争经济中，作为武器，军事支持和劳动力的供应商 - 有可能绕过其传统盟友，邻居和主要贸易伙伴中国他们说，俄罗斯也可以为朝鲜提供朝鲜的广阔自然资源，例如石油和天然气。她说，她的国家“将坚定地在我们的俄罗斯战友身边直到胜利日”。&lt;/p>; &lt;p>;她称莫斯科对乌克兰的进攻为“神圣的斗争”，并说平壤相信普京的“明智领导”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;朝鲜和俄罗斯处于境内联合国制裁措施 - 金正日的核武器计划和莫斯科的乌克兰战争。&lt;/p>; &lt;p>;公开询问上个月上个月朝鲜部队的部署时，普京偏向于批评西方对乌克兰的支持。 。 >;朝鲜部署部队已经导致首尔的语调转移，首尔拒绝向基辅发送致命武器的呼吁，但最近表示可能会改变其长期的政策。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ICC warrants put Netanyahu and others in a small group of accused leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287705/icc-warrants-put-netanyahu-and-others-small-group-accused-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 16:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/22/457BBD70-62DB-4090-8EE2-699BE5CDCBEF_032A6380.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）在以色列耶路撒冷的以色列以色列以色列。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国际刑事法院决定向以色列总理签发逮捕令，而哈马斯高级官员则将他们置于一小群领导人中被指控犯罪反对人类。&lt;/p>; &lt;p>;法院周四向以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）签发了逮捕令来自三名法官的面板法院说，逮捕令是基于“合理理由”的，内塔尼亚胡和英勇的责任承担着加沙地带的战争罪和危害人类罪的责任，据报道，有44,000多人在13个月内被杀，超过104,000人受伤。以色列和哈马斯之间的战争。动作”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/2024/11/22/5a5579777-5b21-40c3 -9265-717b119b3a8f_eee40472.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;荷兰海牙的国际刑事法院大楼。档案照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对Deif的逮捕令说，有理由相信他参与了谋杀，强奸，酷刑和劫持涉及战争罪和罪行的人质激进组织2023年10月7日的人类对以色列发动袭击。在这些袭击中，约有1,200人，大多数是平民，另有250人被绑架。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯说，在“法西斯占领”中所谓的数十年不公正之后，它欢迎对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令。哈马斯的声明没有提及对代夫的逮捕令。以色列声称它在一次空袭中杀死了他，但哈马斯从未确认他的死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;理论上，国际刑事法院的举动限制了内塔尼亚胡的运动，因为法院的124名民族成员中的任何一个都必须逮捕他。他们的领土。像中国，美国和俄罗斯一样，以色列是不是签署其创始条约的国家之一。法院首席检察官卡里姆·汗（Karim Khan）在一份声明中说。的一种方法战争，以及针对人类谋杀，迫害和其他不人道的行为的罪。&lt;/p>; &lt;p>; ICC表示，这对夫妇也对“有意指导对平民袭击的战争罪行也负有刑事责任” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/868beed6-4684-4684-9145-945-94068a94068a9f8ae9f8af8af8f8f17f17_a6766674b.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; ICC首席检察官卡里姆·汗（Karim Khan）。档案照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院指控这两个男人“故意并故意剥夺了加沙的平民人口的生存必不可少的物品”，包括食物，水，药品，药品，燃料它和电力。&lt;/p>; &lt;p>;关于饥饿的战争犯罪，它说，制造的短缺“创造了为造成加沙的平民人口破坏而计算的生活条件”。&lt;/p>; &lt;p >;这导致平民死亡，包括法院指控儿童，由于营养不良和脱水。但是，法官确实说，有合理的理由相信，与这些受害者有关的谋杀罪是犯有谋杀的罪。 &lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/44162707-b834-4e3b-b399999999-b43999999999999999999999964002_318eedeedeff..jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在汗·尤尼斯（Khan Younis）的巴勒斯坦人在饥饿危机中，南加沙地带聚集在慈善厨房中接收食物。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们对检察官急于寻求逮捕令以及导致这一决定的令人不安的过程错误感到非常关注，”国家安全委员会发言人说。 &lt;/p>; &lt;p>;“美国已经很清楚，国际刑事法院对此事没有管辖权。” &lt;/p>; &lt;p>;阿根廷总统哈维尔·米利（Javier Milei）也表达了他的国家的“深刻分歧”它“扭曲了国际司法精神”。&lt;/p>; &lt;p>;，意大利表示，如果以色列官员踏上该国，它将被迫遵守逮捕令。&lt;/p>; &lt;p>;，而国防部长吉多（Guido）则克罗塞托说，他相信国际刑事法院“错误”是将内塔尼亚胡和加兰特与哈马斯相同的水平，如果要么“要来意大利，我们必须逮捕他们”。&lt;/p>; &lt;p>;从约旦讲话，欧盟的外交政策负责人乔塞普·博雷尔（Josep Borrell）指出：“这不是政治决定。这是国际法院法院的一项裁决。 &lt;p>; ICC检察官Khan 5月要求法院对内塔尼亚胡（Netanyahu）的逮捕令和gallant逮捕了加沙的战争罪和危害人类罪。 &lt;p>;汗最初也寻求涉嫌涉嫌战争罪和危害人类罪的其他顶级哈马斯领导人。&lt;/p>; &lt;p>;在他在德黑兰的一次爆炸中去世后，他已经放弃了该组织的政治领导人伊斯梅尔·汉尼耶（Ismail Haniyeh）的申请。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;汗还要求对前哈马斯领导人Yahya Sinwar授予逮捕证，后者也被加沙的以色列军方杀害。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/b5cea1fa-4d34-494d-a98f-a98f-20c89a2c89a2c89a2c089a2c080808080802_003755648.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在9月初，俄罗斯总统弗拉德米尔普京在国际刑事法院成员的蒙古被热烈接待。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ICC法官已签发约60份逮捕令，并根据其网站被拘留并出庭21人。约有 30 人仍然在逃。法院已发出11项定罪和4项无罪释放。&lt;/p>; &lt;p>;去年，法院向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）发出了逮捕令，要求他负责乌克兰的儿童绑架。俄罗斯的回应是为可汗和国际刑事法院法官发布了自己的逮捕令。&lt;/p>; &lt;p>;在国际刑事法院面对普京审判的机会极不可能，因为莫斯科不承认法院的管辖权或引渡其国民。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;和一些成员国也拒绝拒绝移交犯罪嫌疑人的权威。 9月初，普京在蒙古被热烈接待，是ICC成员。&lt;/p>; &lt;p>;前利比亚前领导人穆阿玛·卡扎菲（Muammar Gaddafi在2011年的反政府抗议活动中。&lt;/p>; &lt;p>;非洲最臭名昭著的军阀之一约瑟夫·科尼（Joseph Kony）于2005年向国际刑事法院颁发了逮捕令。他在乌干达北部的耶和华抵抗军的领导人面临12项针对人类犯罪的罪名，包括谋杀，性奴役和强奸，以及21项战争罪。尽管国际上支持的追捕和500万美元的奖励，但科尼仍然很大。&lt;/p>; &lt;p>;苏丹的前总统奥马尔·巴希尔（Omar al-Bashir）因与达尔富尔冲突有关的指控而被ICC寻求。 Al-Bashir于2009年获得逮捕令。&lt;/p>; &lt;p>;美联社，法国 - 帕林斯和彭博社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Promising’ steps to HIV vaccine, Trump tariffs threaten Chinese profits: 5 biotech stories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287691/promising-steps-hiv-vaccine-trump-tariffs-threaten-chinese-profits-5-biotech-stories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 16:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/7d33af7b-dfaf-4149-93c0-e21c895a5b44_681a4883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一家香港生物技术初创企业说其治疗性HIV疫苗的第一阶段试验已显示出令人鼓舞的结果。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;“我们可能处于突破的边缘，”公司顾问委员会主席说，这家Biotech初创企业报告了临床的有希望的结果试验。该疫苗旨在在感染后施用，可以为艾滋病毒提供潜在的治疗，这是引起艾滋病的病毒。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国生物技术公司正面临着双重的美国资金限制特朗普提议对中国商品的60％至100％的进口关税后的关税。扩大中国高价值产品销售以及美国以外的替代海外市场的努力可能会减轻影响。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的制药行业正在蓬勃发展，自14号以来就批准了113种创新药物五年计划始于2021年，超过了前五年计划近三次。这种创新的激增使市场规模提高到138亿美元，使中国成为药物开发的全球领导者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/daf85520-9dc7-454e-bcaf-bcaf-3bbbbbbbb35c518920_abb36fb36fd4.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;病毒学家Shi Zhengli以其研究而闻名武汉冠状病毒。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国领先的病毒学家什（Shi），她以与武汉病毒学研究所的合作而闻名冠状病毒受体。这项工作为新治疗和研究难以养殖病毒和传染病的研究铺平了道路。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;两家中国制药公司已签署了新的海外伙伴关系，利用AI和量子物理学推动创新和成长。 Fosun Group的上海Henlius Biotech和Xtalpi展示了中国在药物开发方面的技术实力，以前称为Quantumpharm。 p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>