<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US charges Indian national Nikhil Gupta with conspiracy to assassinate Sikh separatist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243285/us-charges-indian-national-nikhil-gupta-conspiracy-assassinate-sikh-separatist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 01:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国指控一名印度国民密谋暗杀一名主张锡克教徒建立主权国家的美国公民，美国检察官曼哈顿办公室周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿联邦检察官表示，52 岁的尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 与负责安全和情报工作的印度政府雇员合作，企图谋杀一名纽约居民，但没有成功。&lt; /p>;&lt;p>;检察官没有透露印度官员或目标的名字。古普塔于六月被捷克当局逮捕，正在等待引渡。无法联系到他置评。&lt;/p>;&lt;p>;“被告从印度密谋在纽约市刺杀一名印度裔美国公民，他公开主张为锡克教徒建立一个主权国家”，曼哈顿最高联邦检察官达米安·威廉姆斯 (Damian Williams) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;印度驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在拜登政府一名高级官员上周表示美国当局挫败了杀害一名印度人的阴谋之后提出的。美国锡克教分离主义者，并就新德里政府参与其中的担忧向印度发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，自称拥有美国和加拿大双重国籍的古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun)，是被挫败的阴谋的目标。&lt;/p>;&lt;p>;检察官没有透露古普塔涉嫌阴谋的目标，他们称古普塔是印度政府的直言不讳的批评者，该政府领导着一个主张印度分裂的美国组织。印度旁遮普邦是大量锡克教徒的聚居地。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大警方调查了警告锡克教徒不要乘坐印度航空航班的视频&lt;/h3>;&lt;p>;该事件的消息是在加拿大表示此事发生两个月后发布的是“可信”的指控，将印度特工与 6 月在温哥华郊区谋杀锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 联系起来，但印度对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，该官员于 2023 年 5 月招募了古普塔策划暗杀行动。检察官称，古普塔此前曾告诉该官员，他曾参与贩运毒品和武器。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔随后联系了一名他认为是犯罪同伙的人，请求帮助雇用一名杀手，但该同伙实际上是一名杀手。检察官称，缉毒局卧底特工。&lt;/p>;&lt;p>;尼贾尔被杀后的第二天，古普塔写信给缉毒局卧底特工，称尼贾尔“也是目标”并且“我们有很多目标”。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;古普塔面临两项雇佣谋杀罪以及雇佣谋杀阴谋。如果罪名成立，他将面临最高 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府抱怨印度境外（包括加拿大和美国）存在锡克教分离主义团体。这些团体使卡利斯坦运动或要求从印度建立一个独立的锡克教国家的活动继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;该运动被印度视为安全威胁。 1985 年，印度航空一架从加拿大飞往印度的波音 747 飞机发生爆炸，机上 329 人全部遇难，锡克教武装分子被指责为该事件的罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;这一事业目前在印度几乎没有任何支持，并在印度内部遭到镇压。 20 世纪 90 年代由政府主导的国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bills targeting China AI and Hong Kong offices clear key House panel amid call for ‘bold new ideas’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243286/us-bills-targeting-china-ai-and-hong-kong-offices-clear-key-house-panel-amid-call-bold-new-ideas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国多项针对中国的立法——其中一项可能会关闭香港驻美国代表处，另一项则几乎会封锁美国对中国人工智能和其他高科技领域的投资——周三获得了国会一个重要委员会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;该法案将加强华盛顿与印度、日本、澳大利亚和其他国家的合作，这些法案将授权采取进一步行动，旨在保护中国的西藏和维吾尔族人民因涉嫌侵犯人权而受到侵犯的问题也获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些法案暂时通过，等待定于当天晚些时候进行的唱名投票。&lt;/p>;&lt;p>;众议院外交事务部提出的一项法案事务委员会主席、德克萨斯州共和党人迈克·麦考尔和该委员会的高级成员、纽约州民主党人格雷戈里·米克斯将要求投资于开发人工智能、量子计算、高超音速和半导体的中国公司的美国公司报告此类活动。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院法案超出了美国总统乔·拜登政府宣布的限制今年针对企业可以进行的海外投资，此举旨在阻止中国获得可能损害美国国家安全的技术。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的行政命令针对“半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能系统” ”。&lt;/p>;&lt;p>;两项措施均包括对香港和澳门特别行政区的投资。众议院法案还针对朝鲜、俄罗斯联邦和其他“令人关注的国家”的投资。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系应避免笼统地看待安全风险：知名学者&lt;/h3>;&lt;p>;“无论是 1 美元还是 10 亿美元，美国投资者都不应该参与这些将塑造和定义未来的高科技领域，”麦考尔在委员会加价听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;描述该立法麦考尔补充说，这是“有史以来最强有力的反中国法案”：“现在需要大胆的新想法，而不是旧的失败方法。”&lt;/p>;&lt;p>;香港经济贸易办事处认证法案将要求白宫通过如果决定香港不再享有北京的高度自治权，将“取消对办事处的某些特权、豁免和豁免”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该法案由新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯发起，已获得众议院外交事务委员会批准，目前预计将通过提交全体会议表决。该法案的参议院版本于 7 月通过了该议院的外交关系委员会，但尚未付诸表决。&lt;/p>;&lt;p>;假设参众两院都通过了该法案并且拜登签署了该法案，美国领导人将必须向国会解释为何香港驻美国办事处应保留或失去根据 1992 年《香港政策法》授予的外交特权。&lt;/p>;&lt;p>;该法律在英国移交香港之前生效1997 年将香港迁往北京，旨在保留控制权移交后香港所享有的美国贸易和其他特权。&lt;/p>;&lt;p>;香港在美国设有三个代表处 - 华盛顿、纽约和圣何塞Francisco – 如果总统选择取消认证，则需要在 180 天内关闭。两个版本都包含“不批准决议”条款，允许国会推翻总统的评估并强制关闭办事处。&lt;/p>;&lt;h3>;不要掀起波澜：南海争端后建议开放&lt;/h3 >;&lt;p>;国会委员会周三还通过了一项法案，敦促华盛顿加强与印度、日本和澳大利亚的合作，这些国家与美国组成了四边安全对话（Quadriside Security Dialogue）。&lt;/p>;&lt;p>;于 9 月提出纽约民主党众议员格雷戈里·米克斯（Gregory Meeks）和众议院外交事务委员会的高级成员提出，《加强四国法案》旨在通过建立议会间工作组来加强四个成员国立法机构之间的对话，从而升级该组织。 p>;&lt;p>;四方机制成立于 2004 年，旨在开展人道主义和救灾工作，但直到 2017 年才基本处于休眠状态。&lt;/p>;&lt;p>;时任美国总统唐纳德·特朗普将其作为一个反对“独裁”的民主国家组织复活。此后，拜登将中国联盟视为其印太战略的一部分。 2021 年 3 月，拜登将四方领导人提升为领导人级别，并以虚拟形式主办了首次四方领导人峰会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然拜登政府声称四方会谈旨在“维护印太地区的和平与稳定”，但北京方面却批评其是“小规模的” “强化四国法案”没有点名中国，而是呼吁美国在航行和飞越自由、和平解决争端等问题上扩大合作。以及印度太平洋地区的民主韧性。它还敦促美国确保该地区“免受不当影响和胁迫”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在中国军方表示在有争议的南方地区驱逐一艘美国军舰后，北京和华盛顿相互指责中国海。美国海军反驳说，这是一次“例行的航行自由行动”。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个南海拥有主权，南海是一个自然资源丰富的地区商业航运的关键​​中转站。其他争端方包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军、美国和菲律宾在南海活动频繁&lt;/h3>;&lt;p>;虽然美国没有做出任何领土主权主张由于北京的基础设施举措是华盛顿关注的另一个领域，涉及四方机制的拟议立法要求成员国合作与全球和区域金融机构合作，支持印度-太平洋地区有竞争力、透明和可持续的发展和基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;人权是周三委员会的另一个焦点。&lt;/p>;&lt;p>;委员会无需点名就通过了《促进西藏与中国冲突解决法案》，该法案将修订 2002 年的《西藏政策法案》，授权政府努力反击来自北京的有关西藏的虚假信息。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全面的立法将使“西藏”一词成为美国的官方政策不仅包括中国政府定义的自治区，还包括青海、四川、甘肃和云南等省的藏区。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿认为西藏是中华人民共和国的一部分，但并不认为西藏是中华人民共和国的一部分。北京对该地区的控制符合国际法。&lt;/p>;&lt;p>;同样于周三获得批准的《2023 年维吾尔政策法案》将在美国国务院任命一名“维吾尔问题特别协调员”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;拜登在亚太经合组织上与习近平应“照亮”政治犯：美国小组&lt;/h3>;&lt;p>;它将授权资助人权倡导者在伊斯兰合作组织（一个政府间组织）成员国发表演讲主要由穆斯林占多数的国家组成。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该法案还促使美国政府与“志同道合的国家”制定协调计划，向北京施压，要求其关闭所有拘留设施和“政治再教育”新疆维吾尔自治区收容维吾尔族和其他少数民族的营地。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府一再否认此类营地的存在，声称这些设施是旨在应对宗教极端主义威胁的“职业培训中心”。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: Emirati-designated leader Sultan Al Jaber denies using climate talks to push oil and gas deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243279/cop28-emirati-designated-leader-sultan-al-jaber-denies-using-climate-talks-push-oil-and-gas-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜联合国气候会议的阿联酋东道主周三否认了有关他利用担任全球变暖问题关键谈判主席的机会来追求化石燃料交易。&lt;/p>;&lt;p>;针对苏丹阿尔贾比尔（Sultan Al Jaber）的指控，他也是该国石油巨头阿布扎比国家石油公司（ADNOC）的首席执行官，引发了人们长期以来对政府是否明智的怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;但是贾比尔还担任阿联酋一家清洁能源公司的董事长，他强烈否认有关他利用其作为缔约方会议主席的职位向政府推销新的石油和天然气投资的报道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“令人震惊的利益冲突”：阿联酋任命石油部长主持第 28 届缔约方会议会谈&lt;/h3>;&lt;p>;“这些指控是虚假的、不真实的、不正确的、不准确的，”贾比尔在会议前夕告诉记者。会谈将在未来两周内吸引世界领导人和数万名代表前往迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;“这是企图破坏 Cop28 主席国的工作。让我问你一个问题：你认为阿联酋或我自己需要警察或警察总统去建立商业交易或商业关系吗？”&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司和该中心获得的泄露文件气候报告称，贾比尔为与外国政府举行的警察会议准备的谈话要点推动了化石燃料领域的联合商机。&lt;/p>;&lt;p>;周一发布的报告中详细介绍了简报，表明阿布扎比国家石油公司愿意与包括中国在内的国家合作、德国和埃及开发石油和天然气项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我向你保证，我从来没有见过他们提到的这些谈话要点，或者我什至在我的讨论中使用过这些谈话要点”，Jaber 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，作为气候谈判主席，他与政府或利益相关者举行的每次会议“始终围绕一件事且只围绕一件事：那就是我的 Cop28 议程。”&lt; /p>;&lt;p>;但这些指控引发了人们对石油高管是否适合领导世界气候谈判的持续怀疑，因为各国政府被迫承诺逐步淘汰化石燃料，而这是警察从未实现过的目标。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前副总统戈尔表示，这些指控“证实了一些贾比尔周围的人们最担心”，而前联合国气候变化负责人克里斯蒂安娜·菲格雷斯则表示，第 28 次缔约方大会东道主已被“当场抓获”。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会的目光集中在这些领导人身上，期望他们体现出国际气候行动网络执行董事塔斯尼姆·埃索普 (Tasneem Essop) 表示：“诚实正直，不受偏见和国家或个人利益的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“任何偏离这条道路的行为都意味着背叛世界对他们的信任。 ”他在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;但自今年早些时候被任命为警察主席以来，贾比尔因涉嫌利益冲突而经受住了其他争议，包括来自美国和欧洲的呼吁议员们支持他的继任者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;支持者，包括美国气候特使约翰·克里 (John Kerry) 表示，贾比尔处于在缔约方会议上调解妥协的独特地位，世界领导人将在创纪录的炎热年份面临在遏制全球变暖方面缺乏进展的问题。&lt;/p>;&lt;p>;50岁的他对有关他存在利益冲突的指控感到愤怒，他吹嘘自己多年来在气候和可持续发展方面的工作，以及成功地吸引了大型石油和天然气公司的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须激励，鼓励和激励每个人都参与解决方案……而不是让他们靠边站或把他们抛在后面，或者对他们指手画脚，”Jaber 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong fire service is easing requirements for applicants but recruits still need to pass training programme to join, school chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243281/hong-kong-fire-service-easing-requirements-applicants-recruits-still-need-pass-training-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;从下个月开始，香港消防员申请者的视力和身体要求将放宽，但新兵仍需通过现有的健身计划才能获得资格训练学校校长表示，应征入伍。&lt;/p>;&lt;p>;消防及救护学院指挥官姚文扬表示，希望放宽要求能吸引更多不同背景的考生以及戴眼镜的考生&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在调整视力和体能要求后，能够提高通过考生的数量。我们希望吸引更多来自不同背景的有能力的候选人来申请我们的空缺职位。”他周三表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;姚表示，希望随着消防处放宽要求，视力及体能测试的合格率可由现时的60%上升至80%至90%左右.&lt;/p>;&lt;p>;消防处是纪律部队之一，放宽招聘标准以解决招聘问题。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，截至本月，消防部门有3%的职位空缺。其中最难填补的站员职位，尚有 90 个空缺，占总编制的 10%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防员站员有望获得更多时间锻炼身体&lt;/h3>;&lt; p>;该部门还希望填补 120 个消防员职位、10 个救护员职位和 60 个男女救护员职位。&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 1 日起，车站官员和消防员职位的申请者将采取相同的两部分视力测试。&lt;/p>;&lt;p>;申请人首先必须读出图表上的字母，如果每只眼睛都能正确识别前四行字母，则通过测试。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第二部分，考生可以戴眼镜用双眼读出图表上的字母，前六行答对即可及格。&lt;/p>;&lt;p>;戴眼镜的考生上班时会在头盔内配戴特制眼镜，每副收费港币2,000元。&lt;/p>;&lt;p>;他们将被允许佩戴自己的眼镜从事交通事故救援等某些行动。但姚表示，出于安全原因，不允许佩戴隐形眼镜。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防局推出首批电动摩托车进行为期5个月的试用&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他强调消防员不能受苦&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们在高空救援时，眼镜掉了，他们不容易捡起来，那就很危险了。”姚说。&lt;/p >;&lt;p>;新的视力测试不同于现有的做法，即消防员必须能够用每只眼睛正确识别前六行字母。车站人员必须能够在不戴眼镜的情况下单眼识别五行字母，双眼识别六行字母。&lt;/p>;&lt;p>;负责招聘、培训和考试的助理分区官员金志恒表示，视力要求车站官员和消防员在处理前者的文书工作方面采取了不同的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“在新安排中允许佩戴眼镜的考生可以在正常视力范围内完成测试。这意味着消防员和警察局人员都可以在工作中完成任务。”甘说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方放宽招聘标准，以提振低落的兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;消防员和警察局的视力障碍限制姚说，警员的屈光度为两度。&lt;/p>;&lt;p>;从12月起，申请消防及救护工作岗位的人员将接受宽松的身体评估，所有测试的时间限制从60秒延长至90秒，并且挑战数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，还放宽了大多数候选人认为具有挑战性的三个项目的要求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据修正案，考生如果能在90秒内完成一个高架单杠引体向上，即可通过考试。他们还可以选择进行三个倾斜引体向上，即考生通过手臂弯曲 90 度握住单杠来抬起身体。&lt;/p>;&lt;p>;双杠臂屈伸的次数也将减少到90 秒内有 5 个，考生只需完成 28 个俯卧撑，而不是原来的 32 个。&lt;/p>;&lt;h3>;在警方降低标准后，香港海关表示没有计划放宽招聘标准&lt;/h3>; &lt;p>;Yiu 表示，入职时的体能要求仅说明了新员工接受培训的能力，因为新员工仍需通过为期 26 周的培训计划才能获得该职位的资格。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦申请者被录用后，他们必须经过严格的26周培训计划，并达到特定的体能水平才能完成培训。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India court Global South in competing bids to lead developing countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243204/china-india-court-global-south-competing-bids-lead-developing-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度在担任 G20 主席国的一年中，成为中国领导发展中国家的愿望的严重挑战者，新德里也11 月举办今年第二届虚拟“全球南方之声”峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 100 多个国家，但我们的优先事项是相似的，”印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 在最新的开幕致辞中说道。会议的目的是向 9 月份在新德里主办的 20 国集团峰会的与会者进行简报。&lt;/p>;&lt;p>;“从地理角度来看，全球南方一直存在，但它已经收到了自己的声音第一次，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为 G20 成员，中国没有被邀请参加虚拟峰会，人们普遍认为印度正在加大力度讨好全球南方国家——这一术语广泛用于指的是非洲、亚洲和拉丁美洲的发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;该术语的使用（由美国政治活动家卡尔·奥格尔斯比于 1969 年提出）近年来激增，成为那些希望实现可持续发展的国家的“便捷速记”。根据卡内基国际和平基金会的说法，全球经济结构已被推翻，有利于更加多极的体系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国和印度采取了不同的做法——前者侧重于投资和基础设施，但分析人士表示，两国都认为南半球对于其扩大影响力和塑造国家形象的雄心日益重要。欧亚集团全球宏观地缘政治业务高级分析师阿里·韦恩 (Ali Wyne) 表示，印度向发展中国家推销的重点是，它将努力让重要的全球机构更具包容性和包容性。据印度外交部称，除了虚拟峰会外，新德里还利用其 G20 主席国身份致力于确保“全球南方的关切得到应有的重视”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了进一步推动印度的努力，拥有 55 个成员国的非洲联盟 (AU) 在 9 月的新德里峰会上被正式接纳为 G20 成员。&lt;/p>;&lt;h3>;在非洲，中国正在一点一滴地建立影响力&lt;/h3>;&lt;p>;虽然印度和中国都支持非盟的申办，但莫迪却以灿烂的笑容和热情的拥抱欢迎非盟主席阿扎利·阿苏马尼加入 G20。中国国家主席习近平没有出席此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，非洲联盟的加入将“加强二十国集团的力量，也将增强全球南方的声音”。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法印度还能够确保俄罗斯在乌克兰的战争不会分散二十国集团对发展中国家优先事项的关注，包括加强大流行病防备和减轻全球债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;Byron Chong，一项研究新加坡李光耀公共政策学院副教授表示，印度在 G20 峰会上宣布了一系列举措，使其能够“将自己定位为中国在全球南方领导地位方面的有力竞争者”。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在这些倡议中，维护发展中国家的利益的是计划改革多边开发银行并扩大其贷款能力。&lt;/p>;&lt;p>;这将有助于改善融资渠道，但也可能被视为“试图削弱中国作为发展贷款和援助主要来源国的影响力和地位” Chong 在 9 月份为该校亚洲与全球化中心发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;印度还宣布了一项与美国合作，通过中东将印度与欧洲连接起来的大型铁路和航运项目、欧盟以及一些海湾和欧洲国家——Chong 表示，“这是印度意图与中国竞争的最明显迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家，特别是非洲和中亚等地区的发展中国家，一直是印度的主要竞争对手。自十年前推出以来，中国具有里程碑意义的“一带一路”倡议的主要受益者。&lt;/p>;&lt;h3>;“G20 亮相派对”：分析人士表示，印度可以成为两极分化世界的桥梁&lt;/h3>;&lt;p>;在第三次峰会上在十月份的“一带一路”高峰论坛上，习近平重申了对新兴经济体发展的承诺，并强调中国的现代化是“为了所有发展中国家”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学研究院高级研究员Amitendu Palit南亚研究中心表示，中国“已经能够通过其基础设施建设努力调动一些战略影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度反而专注于将全球南方的关切带到世界上最大的国家和地区。”最有影响力的政策论坛。它试图确保全球南方国家的具体挑战（例如应对气候变化）得到倾听和回应。”&lt;/p>;&lt;p>;Palit 表示，全球南方国家的支持对中国和中国来说越来越重要。和印度，各国都希望与志同道合的国家结成联盟。 “中国和印度热衷于重塑国际秩序。在这方面，南半球对他们来说非常重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;由于Covid-19大流行后国际秩序发生变化，全球南方也变得更加重要，“全球公共产品”的交付成为“获得战略影响力的重要来源”， &lt;/p>;&lt;p>;2021年12月疫情最严重时，中国官方通讯社新华社报道称，中国已向120多个国家和国际组织提供了超过18亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt; p>;印度媒体称，印度向孟加拉国、尼泊尔和不丹等国提供了约 2.35 亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;中国对发展中国家的关注在 8 月份习近平出席约翰内斯堡金砖国家峰会时也得到了体现。这是他今年第二次出访。&lt;/p>;&lt;p>;巴西、俄罗斯、印度、中国、南非等新兴经济体集团是“将发展中国家团结合作提升到一个新高度”的重要平台。习近平说。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家新成员拥有石油、雄厚的财力和战略位置：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;金砖国家领导人在峰会上同意邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国加入该集团，据观察人士称，此举反映了中国日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院刘家中国研究院附属讲师亚历山德罗·阿杜诺 (Alessandro Arduino) 表示，这一扩张符合随着国际治理格局经历“翻天覆地的转变”，中国广泛参与全球南方国家的事务。&lt;/p>;&lt;p>;“北京寻求掌握全球南方国家的领导权，是其塑造一个以他说：“为了追求全球影响力，中国将自己定位为发展中国家的捍卫者，试图通过以下方式重新定义大国动态：优先发展。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧亚集团韦恩表示中国相信在发展中国家建立更大的影响力对于抵消先进工业民主国家（尤其是美国）争夺其影响力的日益增长的压力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度认为其举措将韦恩表示，帮助其从印太大国转变为全球强国。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国关系日益恶化，两国之间的不信任感日益增强，中印之间争夺全球南方国家的竞争将会加剧。他说，近年来两国在喜马拉雅山的共同边界沿线不时发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法，印度可能会考虑更多方式让发展中国家的代表参加重要集会，例如邀请官员东南亚国家作为嘉宾出席四方会议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将继续利用其地缘经济治国手段取得进展，但重点是更绿色、更可持续的投资，”他补充道。&lt;/p>; &lt;h3>;“随心所欲的日子”结束了吗？中国的“一带一路”计划使融资成为支点&lt;/h3>;&lt;p>;同德表示，希望两国进一步与发展中国家接触，竞争将延伸到基础设施建设、人文互联互通、环境合作等领域。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同德表示，G20 峰会上宣布的印度-中东-欧洲经济走廊可能会加入更多由印度牵头的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经在扩大支持范围&lt;/p>;&lt;p>;北京还向非洲联盟捐赠了价值2亿美元的总部大楼和价值80美元的非洲联盟总部大楼。位于埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的非洲疾病控制和预防中心的百万基地。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然分析人士一致认为中国和印度之间的竞争将会加剧，但他们表示，鉴于南半球国家幅员辽阔，一个领导人不可能代表所有南半球国家。差异和不同的需求。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库美国企业研究所高级研究员扎克·库珀 (Zack Cooper) 表示，虽然金砖国家成员有共同的担忧，但似乎在一系列广泛的问题上缺乏共识。管理贸易、技术和其他互动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“核心问题是金砖加成员之间存在根本差异，这将限制其实际交付成果的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“各国似乎没有统一的观点......他们无法阐明对未来的共同愿景。”&lt;/p>;&lt;h3>;更大的金砖国家集团有助于中国，但也带来了新的风险：分析师&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;帕利特表示，中国和印度将自己定位为全球南方国家冠军的努力得到了不同的反应，这主要是因为发展中国家的情况不同，它们的利益并不总是相同。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，俄罗斯、巴西和南非等其他中等和地区大国也可能渴望领导属于全球南方的国家。&lt;/p>;&lt;p>;但由于发展中国家之间的差异以及不断变化的全球局势，帕利特说，很难想象有一位领导人能够领导全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法，“任何一个国家如果断定自己是发展中国家的‘’代表，那都是自以为是的。” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“发展中国家在国际秩序系统性不稳定的情况下寻求稳定经济时，是否愿意完全依赖印度、中国或任何其他国家，这是值得怀疑的。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia’s PIF to buy stake in London’s Heathrow Airport, joins Singapore’s GIC, Qatar wealth funds in ownership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243276/saudi-arabias-pif-buy-stake-londons-heathrow-airport-joins-singapores-gic-qatar-wealth-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;作为股东重组的一部分，沙特阿拉伯公共投资基金将购买伦敦希思罗机场 10% 的股份，成为部分所有者与卡塔尔投资局一起位于欧洲最繁忙的机场之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着西班牙 Ferrovial 出售其 25% 的股份，该基金正在购买该股份。根据周二晚间的一份声明，这家基础设施公司持有的剩余 15% 的股份将流向总部位于巴黎的私募股权公司 Ardian。对于 Ferrovial 来说，这笔交易为其之前估值为零的资产带来了 23.7 亿英镑（30 亿美元）的意外之财。&lt;/p>;&lt;p>;公共投资基金（更广为人知的名称为 PIF）已成为一支主要的投资力量沙特阿拉伯事实上的领导人、王储穆罕默德·本·萨勒曼以自己的国家资本主义重塑了这个石油资源丰富的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;大号乘客被困在头等舱座位上 3 人该基金是 2022 年收购沃达丰集团旗下铁塔部门的财团的一部分，其目标是到 2030 年资产规模达到 2 万亿美元。这将使 PIF 成为全球最大的财富基金（目前已成为该基金的称号）法罗维亚集团的机场业务遍及英国、土耳其，并持有纽约肯尼迪机场一个航站楼的股份，该集团本月早些时候表示，将考虑出售其在伦敦的股份。希思罗机场。空中交通在 Covid-19 大流行期间遭受重创后已出现反弹，帮助希思罗机场在今年前 9 个月缩小了损失。&lt;/p>;&lt;p>;这家西班牙公司的退出结束了英国机场近二十年的所有权。 2006 年，它以 188 亿美元的价格收购了机场运营商（当时称为 BAA Plc）的多数股权，最终将其持股比例降至目前的 25%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Ardian 和沙特公共基金将加入包括卡塔尔在内的现有所有者的行列，卡塔尔持有 20% 的股份，规模较小的投资者包括魁北克储蓄银行、新加坡 GIC 主权财富基金和美国 Alinda Capital Partners。双方持股比例均低于 13%。&lt;/p>;&lt;p>;Ferrovial 在西班牙交易中股价上涨 3.2%，至 31.94 欧元。花旗集团全球市场分析师表示，计划中的出售对这家基础设施公司来说是积极的，“因为现金收益应有助于减少净债务以及通过股息进行的任何潜在股东分配。”&lt;/p>;&lt;p>;PIF 表示，此次收购“符合要求”其战略是作为长期合作伙伴支持业务，称希思罗机场是“世界一流的机场”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英国机场仍然是主要的全球门户，但其增长前景因缺乏第三条跑道的进展有限，限制了希思罗机场的容量，而土耳其、卡塔尔和迪拜等目的地则积极扩建机场，通常全天候运行。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在英国，PIF 还拥有足球俱乐部纽卡斯尔联队 (Newcastle United FC)，这是更广泛的投资计划的一部分体育资产。对于海湾地区的投资者来说，英国一直是一个有吸引力的市场 - 卡塔尔拥有英国航空公司母公司 IAG SA 的股份，以及伦敦 Harrods 百货公司和一系列豪华酒店等大型资产。&lt;/p>;&lt;p>; PIF 拥有阿斯顿·马丁 (Aston Martin) 的股份，这家英国汽车制造商因詹姆斯·邦德 (James Bond) 的首选汽车而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;英国竞争监管机构上个月对着陆费的裁决也让航空公司和希思罗机场都不满意：航空公司希望降低收费，希思罗机场则寻求收取更高的费用。&lt;/p>;&lt;p>;希思罗机场是海湾地区航班的主要目的地，阿联酋航空、卡塔尔航空和阿提哈德航空 PJSC 都为该枢纽提供服务每天有多趟航班抵达。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特、新加坡财富基金在市场低迷中报告投资损失惨重&lt;/h3>;&lt;p>;沙特阿拉伯正在扩大其航空业，寻求吸引更多商业和旅游业为了祖国。它最近创建了利雅得航空，这是一家新航空公司，将在现有的沙特航空的基础上运营。&lt;/p>;&lt;p>;希思罗机场的交易尚需获得批准，现有股东也有权作为卖方或卖方加入交易。法罗维亚表示，其仍致力于推进其机场业务。它拥有英国阿伯丁、格拉斯哥和南安普顿机场 50% 的股份，土耳其达拉曼机场 60% 的股份以及肯尼迪国际机场新一号航站楼 49% 的股份。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Turkey business deals on rise as ‘strategic partnership’ evolves out of geopolitical strife with West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243269/china-turkey-business-deals-rise-strategic-partnership-evolves-out-geopolitical-strife-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其企业表示热衷于进一步开拓中国市场，着眼于提升其作为中国投资中点的地位在与西方的地缘政治紧张局势日益加剧的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;由约 50 名土耳其代表组成的商业代表团访问北京，在中国首届国际供应链博览会期间举行双边商业论坛，旨在向许多外国展示中国的韧性公司已开始通过将投资从中国转移来“降低风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“从数字平台到电信、可再生能源到电动汽车、云技术到国防工业，我们正在建立强大而广泛的土耳其驻华大使伊斯梅尔·哈克·穆萨周三在第二届土中商务会议上表示。第一次是7月在伊斯坦布尔。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和土耳其两国的政治稳定是繁荣发展的重要基础，”他补充道，并指出贸易代表团期待寻找新的贸易机会&lt;/p>;&lt;h3>;“一个非常可行的目标”：土耳其预计到 2030 年将有 200 万中国游客&lt;/h3>;&lt;p>;三年后，中国一直在努力吸引外国投资，以将资金带回严格的新冠病毒政策，但随着与美国的地缘政治角力变得更加敌对，领导人一直在努力恢复商业信心，尤其是西方企业的信心。连接亚洲、欧洲和非洲，将自己视为中国业务的理想地点。&lt;/p>;&lt;p>;“土耳其将成为中国与世界贸易的非常重要的战略伙伴，”大使表示，并指出土耳其如何与欧盟 (EU) 享有某些自由贸易条款。&lt;/p>;&lt;p>;北京对中国实施制裁后，经过七年的谈判于 2021 年初陷入僵局，中国和欧盟未能推进全面投资协议欧洲人和实体对欧盟针对新疆涉嫌侵犯人权的类似行动进行报复，北京否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;穆萨表示，他预计中国将增加对土耳其的外国直接投资，因为对土耳其的投资占占中国海外投资组合的不到1%。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，两国双边贸易额增长12.8%，达到385亿美元，但贸易几乎是单向的，土耳其对中国存在贸易逆差根据中国官方数据，价值约为 380 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其 3 月份对从中国进口的电动汽车额外征收 40% 的关税，总统府称这一决定是为了保护土耳其国内市场&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不担心贸易和经济关系失衡，但为了建立可持续的关系，最好以可接受的方式平衡它们，”穆萨说，并澄清说他不预计它们将完全达到同等水平。&lt;/p>;&lt;h3>;在与西方合作伙伴关系紧张的情况下，中国与中东加强贸易&lt;/h3>;&lt;p>;一位要求留下来的中国国有企业代表由于未获授权接受媒体采访，匿名表示，在专注于土耳其半导体行业投资三年多后，他们现在决定扩大对土耳其能源行业的投资。&lt;/p>;&lt;p>; “我们对土耳其能源市场越来越感兴趣。由于两场正在进行的战争，情况尤其如此。”他指的是俄罗斯入侵乌克兰和最近的以色列-加沙冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北大西洋公约组织（北约）成员、土耳其在谴责西方对俄罗斯的制裁后，与西方本已不稳定的关系进一步恶化。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;北京也没有谴责莫斯科。在增加从俄罗斯进口石油的同时，由于俄罗斯石油出口面临欧洲制裁，中国也一直在中东地区寻找新能源。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其也是中国科技的投资目的地这些公司在西方国家面临更严格的审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技巨头华为和中兴都被列入美国制裁名单，并受到一些欧盟成员国的审查，近年来它们仍在继续扩张努力。华为在海外最大的研发中心位于土耳其。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese leader Xi Jinping showcases policy priorities on first trip to Shanghai since 2020]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243278/chinese-leader-xi-jinping-showcases-policy-priorities-first-trip-shanghai-2020?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周三报道，中国国家主席习近平将自 2020 年以来首次访问上海，此次访问强调了一些重要内容周一，《华盛顿邮报》率先报道了习近平将于本周访问这座城市。知情人士称，他原本计划将其作为从美国回国的第一站，在那里他会见了乔·拜登并出席了在旧金山举行的亚太经合组织峰会，但他已推迟了访问。&lt;/ p>;&lt;h3>;权力游戏：中国引擎为上海航展拖延已久的回归而加速&lt;/h3>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台报道称，中国领导人周二和周三在上海参观了上海期货交易所，正在进行的上海科技创新展和一个经济适用房项目。&lt;/p>;&lt;p>;创新展的视频显示，习近平正在检查半导体集成电路的展示——这项技术是中国与美国科技竞争的核心技术– 并观看了人工智能区中的行走人形机器人。&lt;/p>;&lt;p>;他还参观了该市闵行区为农民工提供经济适用房的租赁住房项目，并向外面的租户发表了演讲。&lt; /p>;&lt;p>;这是习近平自 Covid-19 大流行结束以来首次访问上海，此前，去年长达两个月的封锁导致这座城市几乎陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上次访问上海是在 2020 年，当时他出席了上海金融中心浦东开发 30 周年庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;本周，《华盛顿邮报》还独家报道称，习近平将主持一次会议，讨论长江经济带是他的标志性项目之一，与该市和邻近三个省份的官员一起。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，中共中央政治局批准了加快该地区（中国最重要的经济中心之一）发展的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但是，会议没有宣布二十届三中全会的召开日期，而二十届三中全会通常会确定国家未来五到十年的发展战略和优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;这一遗漏意味着三中全会不太可能召开今年不会发生，因为政治局只会在新年之前（12 月下旬）召开一次会议，这将是宣布全会日期的下一个机会窗口。&lt;/p>;&lt;h3>;上海开发商以轻松的方式吸引买家首付、免费停车位&lt;/h3>;&lt;p>;习近平的访问是在中国国际进口博览会结束后进行的，这是展示中国广阔市场的一次重要展示。恰逢中国经济改革试验田上海自贸区成立十周年。&lt;/p>;&lt;p>;五年前，习近平在参观首届进口博览会时宣布，该市东部 120 平方公里（46 平方英里）的区域将获得自由贸易区地位，以吸引全球投资者。&lt;/p>;&lt;p>;此后，许多大型外国公司纷纷在此设立商店和工厂，包括特斯拉，该公司于 2020 年 1 月开始交付上海制造的汽车。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;上海拥有超过 2500 万居民，贡献了中国近 4% 的经济产出，是中国一些最大的外国投资者的所在地。其中包括通用汽车和华特迪士尼公司，以及电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;Phoebe Zhang 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[People’s Daily calls for tighter control of live-streaming e-commerce in China as controversies mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3243239/peoples-daily-calls-tighter-control-live-streaming-e-commerce-china-controversies-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中共总喉舌发表评论文章呼吁加强对直播电商的监管这是该国网购行业中热门但颇具争议的部分，这表明政府对该行业的态度可能正在发生转变。&lt;/p>;&lt;p>;虽然聘请有影响力的人在网上销售商品已成为电子商务平台吸引消费者的重要方式据《人民日报》周三发表的文章称，中国应该加强对这个正在制造“混乱”的蓬勃发展行业的监管。&lt;/p>;&lt;p>;直播行业中的一系列不当行为，从欺诈广告到文章称，为了行业的健康持续发展，应该解决和惩罚定价误导问题。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，直播电商呈指数级增长。商务部的数据显示，今年前 10 个月，该行业销售额同比增长 58.9%，达到 2.2 万亿元人民币（3110 亿美元），占中国网上购物总额的 18.1%。商业。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些顶级行业参与者包括阿里巴巴集团旗下的淘宝网、字节跳动旗下的抖音和快手科技。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该市场也出现了一些饱和的早期迹象。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年新增了 5100 万电子商务直播用户，少于 2021 年新增的 7580 万。今年这一数字可能会进一步下降，前六个月仅新增 1200 万用户。&lt;/p>;&lt;p>;不过，《人民日报》的这篇文章警告称，这一数字可能会进一步下降。认为这是新兴市场中不受控制的滥用行为，并称这可能会损害消费者权利并减少市场竞争。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国容忍直播电子商务，但该模式在国外面临着越来越严格的审查。印度尼西亚于 9 月禁止社交媒体上的电子商务交易，包括字节跳动旗下的 TikTok，以保护该国规模较小的线下商家，成为第一个这样做的政府。&lt;/p>;&lt;p>;这篇评论文章称，主张加强控制行业的发展并不意味着“阻碍其发展，而是确保其保持在健康的发展轨道上，以加强其未来的增长”。这篇文章呼吁监管机构、在线购物网站和商家合作应对市场异常现象。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局已经针对该行业出台了几项规定。 2021年4月，国家网信办等六部门联合发布《规定》，严厉打击制假售假、造假浏览量、宣扬传销等违法行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia preparing ‘loyalty agreement’ that essentially restricts what foreigners can say in public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243270/ukraine-war-russia-preparing-loyalty-agreement-restricting-what-foreigners-can-say-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯内政部已准备立法草案，将迫使外国人签署“忠诚协议”，禁止他们批评官方政策、抹黑苏联军事历史，或违反传统家庭价值观。&lt;/p>;&lt;p>;自弗拉基米尔·普京总统于 2022 年 2 月下令军队进入乌克兰以来，俄罗斯出台了一系列严厉的法律，禁止抹黑军队，法院也判处了长期监禁随着 2024 年总统选举的临近，普京将这场战争视为与西方的生存之战的一部分，并表示他将捍卫俄罗斯的“神圣”文明，使其免受他所描述的西方颓废的影响。 .&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在乌克兰报复性打击中击落莫斯科上空的无人机&lt;/h3>;&lt;p>;塔斯社国家通讯社周三报道称，该立法草案是由内政部起草的，将迫使所有外国人进入俄罗斯签署一项实质上限制他们在公共场合言论的协议。&lt;/p>;&lt;p>;进入俄罗斯的外国人将被禁止“干涉俄罗斯联邦公共当局的活动，以任何形式抹黑外国和国内的声誉”。俄罗斯联邦、公共当局及其官员的国家政策”，塔斯社表示。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的协议将包括有关道德、家庭、“非传统性关系的宣传”和历史的条款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;特别是，外国人将被禁止“歪曲有关苏联人民保卫祖国的功绩及其对战胜法西斯主义的贡献的历史真相”。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯发起“自战争开始以来对乌克兰最大规模的无人机袭击：基辅&lt;/h3>;&lt;p>;据估计，苏联在第二次世界大战中损失了至少 2700 万人，并最终将纳粹军队赶回柏林。随后，忠于莫斯科的政府在东欧大片地区掌权。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯媒体的报道并不清楚，该立法草案（如果成为法律）将适用于哪些外国人，也不清楚如果不适用会受到什么惩罚。遵守外国人进入俄罗斯时必须签署的“协议”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫拒绝对此举措发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;反对派活动人士和莫斯科的外国外交官几个月来一直警告称，当局正在总统选举前对任何异议采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫本月早些时候表示，由于俄罗斯军队正在作战，需要采取某种程度的审查措施在乌克兰，并告诫那些想批评军队的人在这样做之前要仔细考虑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;该草案要成为法律，必须提交俄罗斯议会下院国家杜马，并经过委员会审查和多次宣读，然后提交普京签署。 &lt;/p>;&lt;p>;杜马独联体事务委员会主席表示，该法律草案进展顺利，内政部、政府、总统办公厅以及他的委员会正在制定该法律草案。&lt;/p>;&lt; p>;“关于与进入俄罗斯联邦的移民签订所谓‘忠诚协议’的法律草案已经准备就绪，”列昂尼德·卡拉什尼科夫告诉国际文传电讯社。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉什尼科夫透露了拟议法律的一些细节仍有待解决。内政部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社对杜马数据库的搜索，该法律尚未正式提交议会。&lt;/p>;&lt;p>;自启动以来在乌克兰战争期间，俄罗斯对来自所谓“不友好国家”的外国人实施了一系列限制，即那些因乌克兰战争而对其实施制裁的国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hounax scam: firm changed website address 32 times to evade detection by Hong Kong authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243274/hounax-scam-company-changed-website-address-more-30-times-evade-detection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 20:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;虚拟资产交易平台Hounax被指控欺骗香港人超过1.5亿港元（1,924万美元），已更改其网站超过30次地址，以逃避侦查，并继续进行所谓的加密货币骗局。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，有158名居民报告称，在通过无牌平台诱骗投资后损失了约1.55亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;网络安全和技术犯罪局周三表示，自 10 月以来，网络安全和技术犯罪局的官员已识别出 32 个与 Hounax 链接的网站，并将这些信息转发给相关当局和组织。&lt;/p>;&lt;p>;“欺诈者不断更改他们的网站警方称，这些地址试图绕过警方 Scameter 搜索引擎发出的警告并逃避警方调查。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Scameter 可通过 Cyber​​Defender 网站和应用程序访问，帮助公众识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。&lt;/ p>;&lt;p>;警方表示，欺骗性网站通常只持有短暂的域名注册。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者除了注意诈骗风险外，还应充分了解投资产品和平台的特点，以及他们自己的风险承受能力，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周三的检查发现，该公司的网站、Facebook 页面和 X（前身为 Twitter）上的帐户均无法使用，其中一个页面称这是一个“欺骗性网站”。&lt;/p>;&lt;h3>;在加密货币骗局中损失 1.48 亿港元的香港人表示，公开警告来得太迟了&lt;/h3>;&lt;p>;“www.hounax.org 上的攻击者可能会诱骗您做一些事情“诸如安装软件或泄露您的个人信息（例如密码、电话号码或信用卡）等危险行为，”该“欺骗性网站”上显示的警告消息称。&lt;/p>;&lt;p>;证券及期货事务监察委员会（证监会）于 11 月 1 日将 Hounax 列为可疑虚拟资产交易平台，因为该平台被发现在与一家金融机构和一家风险投资公司的关系方面撒了谎。&lt;/p>;&lt;p>;行政总裁李家超表示在证监会无法关闭该无牌平台后，当局可能会进一步授权监管机构打击加密货币诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;在立法者批评证监会处理此案并呼吁政府堵塞法律漏洞后，市领导表示，他的政府将审查相关立法。&lt;/p>;&lt;h3>;Hounax 平台涉嫌诈骗 131 名香港人，金额近 1.2 亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;警方在周六揭露涉嫌诈骗事件时表示，该平台，该公司自称由一家新加坡公司运营，于今年年初开始运营，似乎以香港投资者为目标。&lt;/p>;&lt;p>;但警方发现与大规模 JPEX 加密货币交易所丑闻没有任何联系，该丑闻影响了 2,623 人，涉及截至周日，损失超过 16 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方已逮捕与 JPEX 丑闻有关的 66 人。所有嫌疑人均已取保候审，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>