<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Improved India-China relations could temper effects of Trump 2.0]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3287226/improved-india-china-relations-could-temper-effects-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/20/ededbd5b-24e5-44dd-89c0-9f944204863f_a50f7d9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印中军队沿实控线互相问候(LAC) 2024 年 10 月 31 日排灯节之际，拉达克喀喇昆仑山口附近。照片：印度陆军/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，北京邀请一群印度记者访问中国，这可以被解读为陷入困境的中印关系暂时解冻的开始。与官员、学者和分析人士进行互动的一个月。&lt;/p>;&lt;p>;深入探讨中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在上个月于俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间举行的短暂会晤期间的个人化学反应北京向印度记者传达的信息是，双方正在探索使关系恢复正常的方法。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着恢复中国人民解放军军队和印度士兵到来之前存在的结构和基调。 2020 年 5 月在加勒万河谷发生的战斗。沿着有争议的实际控制线 (LAC) 的战斗导致双方在残酷的肉搏战后丧生。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在喜马拉雅山高地的实控线沿线部署了大量军队，但两国之间的实质性接触已经持续了四年多。据报道，自加勒万致命冲突以来，数千名士兵已被转移到靠近实控线的地方。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交大臣维克拉姆·米斯里上个月出人意料地宣布，新德里和北京已就沿线巡逻安排达成了协议。 LAC是迈向脱离接触的一步。预计随后将进行更多会谈，从而缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;接受印度媒体采访的北京官员提到了中国制定的“愿望清单”，在我看来，该清单是全面的但雄心勃勃。它设想两国之间开通直航、放宽对包括外交官和学者在内的中国公民的签证限制、取消对中国移动应用程序的禁令以及允许中国记者返回印度等举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;这将允许在自 2020 年 4 月以来被冻结的其他领域进行更广泛的人与人接触和日常互动。印度希望恢复到 2020 年 4 月前现状的愿望似乎并未在会上讨论。印度记者和中国官员之间的会面。&lt;/p>;&lt;p>;关于这些会面的报道中引起我注意的是官员们坦诚地谈论美国前总统唐纳德·特朗普重返白宫。他们认为，特朗普2.0预示着美国的立场将变得更强硬，因此中印两国应共同努力寻找解决两国面临的共同挑战的方案。&lt;/p>;&lt;p>;印中美三角关系将变得更加强大。随着中国继续试图取代美国成为世界头号经济体，而印度的目标是在全球 GDP 阶梯上排名第三，中国将在未来十年中发挥重要战略作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国已成为美国的“节奏挑战” ，极右翼共和党声音认为，北京的政权更迭应该是美国的首要目标。虽然这不是美国的主流观点，但现在很明显，新的特朗普团队将有几位对华鹰派的高级官员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度在美国总统乔治期间进入三角关系布什的第二个任期，当时华盛顿确定美国对华政策需要印度加入全球核帐篷。因此，尽管德里尚未签署《核不扩散条约》并于 1998 年 5 月获得了核武器，美国还是在 2008 年底帮助印度获得了特殊地位。&lt;/p>;&lt;p>;这是美印战略战略的开始。这种伙伴关系引起了中国的一些焦虑，因为印度可能会慢慢加入以日本和韩国为正式军事盟友的美国领导的阵营。然而，印度历史上对不结盟和不愿加入军事联盟的偏好，导致它走上了更广泛参与的道路，从它与华盛顿和莫斯科保持牢固的关系就可以看出这一点。&lt;/p>;&lt;p>;德里的冷淡与北京的关系是一个根深蒂固的系统性特征。两国都拥有数千年的文明遗产，都渴望成为亚洲领导者和全球形象。长期恶化的领土争端就是这种不和谐的一个症状。&lt;/p>;&lt;p>;中国似乎正在寻求一个由北京主导的单极亚洲。热衷捍卫战略自主权的印度不会接受这一点，因此在与美国的伙伴关系上投入了资金。然而，与其他主要经济体一样，印度也面临严重的贸易脆弱性，目前其对华贸易逆差已达 850 亿美元，比 2019 年扩大约 50%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;如果特朗普第二届政府期间世界进入由地缘政治考量引发的关税战时代，中国和印度的经济都可能受到不利影响。鉴于美国对中国的贸易逆差到 2022 年将超过 3670 亿美元，美国消费者也将受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，在复杂的印度，没有简单、无成本的选择——中美三角关系。不负责任的单方面决定将产生严重的不利影响。明年的两场峰会对这些国家至关重要：由中国主办的上海合作组织峰会和在印度举行的四方峰会，预计特朗普将在会上概述其印太政策。&lt;/p>;&lt;p>;保持印中关系对话窗口的打开可能会带来轻微但受欢迎的可塑性，否则可能会成为脆弱的战略三角。北京对德里的愿望清单应该重新审视，即使短期内不会取得突破，也必须避免重蹈加勒万事件后两国关系崩溃的覆辙。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Archegos founder Bill Hwang gets 18 years in prison for massive fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287450/archegos-founder-bill-hwang-gets-18-years-prison-massive-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/209be102-c990-4d22-b3e4-aaffa4f45105_7e6f514c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bill Hwang，私人投资公司 Archegos Capital Management 创始人兼负责人周三抵达纽约参加量刑听证会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对冲基金Archegos Capital Management的创始人周三因证券和市场操纵欺诈被判处18年监禁，检察官称该计划让全球投资银行付出了沉重代价比尔·黄 (Bill Hwang) 告诉法官阿尔文·K·海勒斯坦 (Alvin K. Hellerstein)，他“对 Archegos 发生的事情感到非常糟糕”，并暗指该基金的三年多前就去世了。&lt;/p>;&lt;p>;不过，法官没有完成量刑听证会，并表示将于周四恢复。但他表示，他已经“宣布”了自己所判处的刑期。&lt;/p>;&lt;p>;Hellerstein 估计，多达 9 家金融机构在此次欺诈中损失了超过 90 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在黄某 7 月份的审判中，检察官指责黄某及其同谋，称他们在 2021 年 3 月投资失败之前人为抬高了近十几只股票的价值，连同他创建的公司一起抹去了 1000 亿美元的市值。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/5d48a9d2-2326-4a48-a093-d41356a7f1d1_79b9a8fd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 3 月在纽约拍摄的第七大道 888 号大楼，据说是 Archegos Capital 的所在地。照片：路透社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在 7 月份被判犯有 10 项刑事罪名，但他在一项市场操纵罪名中被判无罪，同时被判犯有其他六项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称黄某对银行撒了谎。在其投资组合从 100 亿美元大幅增长到 1600 亿美元之前，获得数十亿美元来发展他的纽约投资公司。&lt;/p>;&lt;p>;在黄庭审开始时，美国助理检察官亚历山德拉·罗斯曼 (Alexandra Rothman) 告诉陪审员，当黄先生寻求“成为华尔街的传奇”时，他已经是亿万富翁了，他参与了一项涉及股票衍生品交易的复杂计划，秘密在少数公司中建立了异常庞大的头寸。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据起诉书，投资公众并不知道 Archegos 已经主导了多家公司的交易和股权，因为它使用的证券没有公开披露要求。&lt;/p>;&lt;p>;例如，检察官表示，Hwang 和他的公司曾经秘密控制着维亚康姆哥伦比亚广播公司 50% 以上的股份。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种冒险行为使该公司的投资组合容易受到少数股票价格波动的影响。&lt;/p>;&lt;p>;后期追加保证金起诉书称，2021 年 3 月，短短几天内市值就蒸发了超过 1000 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harsh Chinese retaliation against new Trump tariffs is unlikely, economist predicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287449/harsh-chinese-retaliation-against-new-trump-tariffs-unlikely-economist-predicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/888fede1-5649-448c-9266-960d07e67f56_d9e0ab35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要征收至少 60对所有中国进口商品征收百分之百的关税。图为中国青岛的一艘满载货船。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国不太可能采取“激进”报复措施来抵消美国候任总统唐纳德·特朗普拟议关税的影响，而是会努力增加国内关税两名经济学家周三表示，需求和供应链多元化到第三国。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银银行首席中国经济学家王涛表示，特朗普将在 1 月 20 日上任后“很快”实施关税，以及彼得森国际经济研究所高级研究员玛丽·洛夫利（Mary Lovely），尽管这些措施可以分步骤实施。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家表示，此类举措将扰乱美国供应链，也可能加深北京与美国之间的贸易合作。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普威胁要对所有中国进口商品征收至少 60% 的关税，而共和党议员正在考虑取消中国的优惠贸易地位，这可能会加快关税进程。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，特朗普的关税可能会对中国经济造成超过1.5%的拖累，尽管中国也可能会寻求政策回应。这些措施可能包括采取财政措施来刺激内需，并使其他国家的供应链多样化（北京已经在这样做），以及人民币贬值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，中国还继续通过“一带一路”倡议进行海外投资，今年对外投资预计将达到2000亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但由于内需疲弱、房地产危机和地方政府的影响，中国经济正面临放缓债务。自 9 月以来，中国当局推出了自 Covid-19 大流行以来最大规模的财政措施，包括降息和抵押贷款利率，希望重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，企业正在多元化投资在第三国建立供应链，而不仅仅是为政府出口。关键是要认识到出口不能拉动增长，而必须是内需。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;她预计中国不会像特朗普第一任期那样对美国进行激进报复 — — 但仍对贸易谈判持开放态度，但可能对飞机等目标美国产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;作为对特朗普 2000 亿美元关税的回应，中国对包括大豆在内的多种美国产品征收关税。 2018 年。&lt;/p>;&lt;p>;Lovely 表示，即将到来的关税将导致美国供应链中断，因为美国可能无法在高度依赖中国的电子产品等产品上快速实现多元化。&lt;/p>; &lt;p>;关税还将对美国企业和贸易伙伴产生冲击波。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，当美国开始采取行动时，对于许多局外人来说，在没有与其他政府协商的情况下，它不符合其自身利益，”她说，并补充道：“我担心的是，我们最终会导致美国的供应链被孤立，尤其是美国将中国的附加值从第三国供应商手中挤出来，因此你将拥有很多尤其是美国制造商的投入更高，美国消费者的成本也更高。”&lt;/p>;&lt;p>;她引用了秘鲁钱凯港的例子，这表明中国“进入替代市场的能力不断增强”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/72cb01dc-e0f3-4259-8cdd-95bce3bb00fc_14639e56 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 14 日，中国领导人习近平和秘鲁总统迪娜·博卢阿特出席在利马政府宫举行的钱凯港虚拟落成典礼被打开。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该港口由中国国家主席习近平和秘鲁总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 上周揭牌，是一个“一带一路”项目，因为北京希望增强其经济实力足迹遍布全球南方。该港口是中国进入南美市场的门户，因为它将大大缩短各大洲之间的运输时间。&lt;/p>;&lt;p>;可爱警告说，撤销中国的贸易地位可能会在共和党的控制下发生白宫和美国国会将是“短视的”。&lt;/p>;&lt;p>;两党顾问小组美中经济与安全审查委员会在周二的年度报告中建议国会废除中国的优惠政策贸易地位，该地位于 2000 年获得，以换取北京同意在加入世界贸易组织之前开放其市场。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院中共问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar)党上周提出了一项法案，要求撤销，该法案将对中国进口商品征收至少 35% 的关税，并将“战略商品”的关税提高至 100%。&lt;/p>;&lt;p>;撤销中国的贸易地位洛弗利表示，“将加速价值链和投资的重新安排”。&lt;/p>;&lt;p>;“世界其他国家将继续与中国做生意，”她补充道。 “他们将获得中国的投资……我认为从长远来看，美国的成本将比中国高得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine fires UK Storm Shadow missiles into Russia for 1st time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287448/ukraine-fires-uk-storm-shadow-missiles-russia-1st-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 04:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/cc893f25-95d3-4108-82fe-219c4fb58623_e3a18ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开幕当天展示风暴之影巡航导弹七月在英国范堡罗国际航展。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国媒体周三报道称，在获得伦敦方面的批准后，乌克兰首次向俄罗斯发射了英国提供的“风暴之影”导弹。&lt;/p>;&lt;英国《金融时报》援引一位未透露姓名的西方官员的话称，多枚导弹针对至少一个俄罗斯军事目标发射。&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》称，政府消息人士已证实首次使用了远程导弹&lt;/p>;&lt;p>;该报道援引俄罗斯渠道称，周三下午，其中 12 枚导弹射向库尔斯克，这是乌克兰军队部分控制的边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;《卫报》称，英国已允许乌克兰在俄罗斯使用这些导弹，以回应朝鲜在边境部署军队。&lt;/p>;&lt;p>;广播电台天空新闻和英国广播公司也报道了导弹的使用情况。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;法新社联系英国首相凯尔·斯塔默的唐宁街办公室和国防部时，都拒绝证实这些报道。&lt;/p>;&lt;p>;周三在议会被问及这些报道时英国国防部长约翰·希利表示，他“无法透露任何进一步的行动细节”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，他周二与基辅国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫进行了交谈，讨论了英国的支持&lt;/p>;&lt;p>;“最近几周我们看到针对乌克兰的行动和言论发生了重大变化，乌克兰在战场上的行动不言而喻，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“作为一个国家和政府，我们正在加倍支持乌克兰，并决心做得更多。”&lt;/p>;&lt;p>;周二在里约热内卢举行的 G20 峰会上，斯塔默承诺乌克兰将拥有击败俄罗斯“所需的一切”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/21/b8980f39-c5cb-41d6-90fd-6c1a5f111888_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发布在附属于社交媒体频道的视频据称，乌克兰军方周二展示了一枚 ATACMS 导弹从乌克兰境内一处秘密地点发射的情况。照片：Telegram/Lachen Pyshe via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括英国、美国和法国在内的几个西方国家向乌克兰提供了远程导弹。华盛顿上周末批准基辅使用它们攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p>;&lt;p>;周一至周二夜间，美国提供的 ATACMS（陆军战术导弹系统）被用于攻击俄罗斯边境地区的一个军事基地。布良斯克，促使克里姆林宫指责美国总统乔·拜登试图“升级”冲突。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此后签署了一项放宽使用核武器规则的法令。&lt;/p>; &lt;p>;“风暴之影”是英国和法国联合开发的远程巡航导弹，在法国被称为“头皮”。它们从战斗机发射，射程超过 250 公里（155 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;英国提供的武器此前曾用于攻击俄罗斯吞并的克里米亚的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump is casting TV personalities in key government roles: ‘nuclear armed reality show’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287447/trump-casting-tv-personalities-key-government-roles-nuclear-armed-reality-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 03:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/de8fa26a-b61b-4987-8444-37fe85fe29ac_0d7c2cca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆罕默德·奥兹在竞选集会上唐纳德·特朗普站在他身后发表讲话2022 年 9 月在宾夕法尼亚州威尔克斯巴里举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普在挑选新政府成员时显然很看重一个共同特征： ”肖恩·达菲 (Sean Duffy) 直到最近才担任特朗普最喜欢的福克斯新闻网的电视主持人。他挑选的美国驻以色列大使迈克·哈克比 (Mike Huckabee) 在担任阿肯色州州长后，于 2008 年至 2015 年主持了福克斯节目《哈克比》(Huckabee)。&lt;/p>;&lt;p>;前联合脱口秀主持人和心脏外科医生穆罕默德·奥兹 (Mehmet Oz) 于周二被任命为美国驻以色列大使。领导医疗保险和医疗补助服务中心，该机构负责监督数百万老年人、穷人和残疾人的健康保险计划。&lt;/p>;&lt;p>;他将向特朗普选择的卫生和公共服务部长罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F.小肯尼迪本人也是有线电视新闻频道的常客。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本人曾是电视真人秀明星，在 2024 年大选取得决定性胜利后，他毫不掩饰自己打算让政府中的忠实拥护者加入 — — 包括一些缺乏相关经验的人引起了立法者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但他也在努力在这个任期内建立一个更有力的政府，在他眼中，其中许多人碰巧与名人有交集。 &lt;/p>;&lt;p>;康涅狄格州民主党众议员吉姆·希姆斯也没有忽视这一趋势，他在获得奥兹国提名后在社交媒体上发帖称：“我们正在成为世界上第一个核武器真人秀节目。”&lt;/p>;&lt;海姆斯补充道：“只是在这里吐口水，但如果司法部长和卫生与公众服务部部长在八角笼里互相争斗怎么办？”这是指特朗普对在八角笼中进行战斗的 UFC 拳击手的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;选择电视名人对于这位曾经和未来的总统来说并不罕见：他在第一任期中的一些选择 -约翰·博尔顿 (John Bolton)、拉里·库德洛 (Larry Kudlow)、希瑟·诺尔特 (Heather Nauert) 和梅塞德斯·施拉普 (Mercedes Schlapp) 都出现在电视上，而且大多也在福克斯电视台。&lt;/p>;&lt;p>;奥马罗萨·马尼戈·纽曼 (Omarosa Manigault Newman) 是特朗普的 NBC 节目《学徒》第一季的对抗成员，曾短暂出现在电视节目中。被解雇前的白宫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂 (Chris Christie) 是一名共和党人，在被解雇之前曾领导特朗普的 2016 年过渡团队，他表示，八年前，特朗普“贝德明斯特的学徒式面试”，召集潜在雇员加入他在新泽西州的俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;在外交关系委员会周二组织的电话会议上，克里斯蒂表示，今年的内阁选择与 2016 年有所不同，但也是如此仍然是“唐纳德·特朗普正在选角电视节目”。&lt;/p>;&lt;p>;“他正在选角，”克里斯蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在宣布他的选择时很容易强调了媒体的体验。他说，达菲是前立法者，也是 MTV 节目《真实世界》的一次性演员，是“福克斯新闻的明星”。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯是一名退伍军人，“多年来一直在福克斯新闻担任主持人”。八年来，他利用这个平台为我们的军队和退伍军人而战”，特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，赫格斯的书《勇士之战》在《纽约时报》畅销书排行榜上呆了九周，包括两周排名第一”。&lt;/p>;&lt;p>;至于奥兹，特朗普表示：“他主持《奥兹博士秀》赢得了九项日间艾美奖，他在节目中教导数百万美国人如何做出更健康的生活方式选择。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/157df322-6566-4f0d-a770-1b11d241326b_e56386b3。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主持人皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 于 2023 年 11 月在田纳西州纳什维尔举行的福克斯国家爱国者奖颁奖典礼上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;确实，那些在特朗普轨道上寻求职位的人经常会在电视广播中为一名观众试镜。特朗普选择的“边境沙皇”汤姆·霍曼是福克斯的常客。俄亥俄州参议员 JD Vance 被选为特朗普的竞选搭档，部分原因是他在电视上的表现出色。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普选择布伦丹·卡尔 (Brendan Carr) 领导联邦通信委员会，在接受福克斯新闻采访时，他的形象得到了提升。辩称民主党候选人卡玛拉·哈里斯在 NBC 周六夜现场的选前露面违反了候选人在电视上露面的“平等时间”规则。&lt;/p>;&lt;p>;白宫到有线电视新闻评论员在某种程度上，管道往往会跨越两党政府。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的过渡团队中有三名 MSNBC 撰稿人，他的前新闻秘书在离开白宫后也加入了该网络。不过，拜登希望职业外交官、长期政府工作人员和军事领导人担任国防部等关键职位。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对福克斯新闻的喜爱是有据可查的，尽管这段恋情在之后一段时间内降温了。福克斯提前呼吁拜登在 2020 年支持亚利桑那州，这一举动激怒了特朗普和该电视台的许多观众。特朗普建议观众转向其他保守派新闻媒体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚利桑那州的呼吁最终被证明是正确的，但它引发了内部的事后猜测，并导致福克斯的一些人物接受阴谋论，这最终使美国电视网付出了代价花费 7.87 亿美元解决 Dominion Voting Systems 的诽谤诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普仍然是一位狂热的观察者 - 该网络为特朗普提供了了解保守派思想的窗口，其中经常有共和党议员和思想家发表评论直接发送给美国当选总统。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US vetoes Gaza ceasefire call at UN, says no link to hostage release]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287446/us-vetoes-gaza-ceasefire-call-un-says-no-link-hostage-release?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/dbd3e7f1-7061-4be9-9d44-0e009f3dd60d_b2ea4187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国安理会成员周三就一项决议草案进行投票，呼吁加沙立即停火。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三否决了一项要求加沙战争立即停火的联合国决议，因为该决议与立即释放以色列哈马斯俘虏的人质无关。 2023年10月。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会以14比1的票数通过了由15名安理会成员中10名当选成员提出的决议，但因美国否决而未获通过。&lt;/p >;&lt;p>;付诸表决的决议“要求各方立即、无条件、永久停火，并进一步重申要求立即、无条件释放所有人质”。&lt;/p>;&lt;p >;安理会于 6 月通过了第一项关于旨在结束以色列和哈马斯之间战争的停火计划的决议。&lt;/p>;&lt;p>;美国发起的决议对乔·拜登总统宣布的停火提案表示欢迎。美国表示以色列已经接受。它呼吁巴勒斯坦激进组织哈马斯接受三阶段计划，但战争仍在继续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/21/45447c05-7c48-4c3b-9037-e2d14ba0d66b_d667e456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡罗琳·罗德里格斯大使-圭亚那常驻联合国代表伯克特周三在纽约举行的联合国安理会会议上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据加沙卫生当局的数据，超过 43,000 名巴勒斯坦人在加沙被杀，饥荒的威胁，特别是在北部，而且没有结束的迹象战争结束后，安理会 10 名当选成员决定首先关注停火。&lt;/p>;&lt;p>;圭亚那驻联合国大使卡罗琳·罗德里格斯·伯克特 (Carolyn Rodrigues Birkett) 代表当选成员介绍了该决议，称该决议“是由于安理会对加沙灾难性的人道主义局势，包括加沙北部正在发生的情况，以及对该局势采取紧急反应的必要性”。&lt;/p>;&lt;p>;她强调该决议要求立即在整个加沙运送人道主义援助，并安理会维护国际和平与安全的首要责任及其立即停火和释放人质的要求。&lt;/p>;&lt;p>;美国副大使罗伯特·伍德表示，美国数周以来一直在努力避免否决权，对于妥协的语言没有被接受表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在整个谈判过程中明确表示，我们不能支持未能释放人质的无条件停火，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯将我们将其视为其愤世嫉俗战略的证明，即希望并祈祷国际社会忘记来自 20 多个会员国的 100 多名人质的命运，这些人质已被关押了 410 天。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/67520276-6ceb-48f1-8a93-0c6c36df8b2a_1ab28c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一辆汽车经过以色列拉马特甘的巨型横幅，要求释放在 10 月 7 日致命袭击中被绑架的人质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列驻联合国大使丹尼·达农 (Danny Danon) 在安理会会议前不久对记者表示，该决议“完全是愤怒——是对以色列仍扣押的 101 名人质的背叛”哈马斯”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该法案的通过将“发出一个信息，即恐怖分子可以逍遥法外”。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚驻联合国大使阿马尔·本贾马 (Amar Bendjama)、阿拉伯代表和当选成员理事会对美国的投票和理事会未能采取行动提出了尖锐批评。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的信息对以色列占领国来说是明确的：首先，你们可以继续你们的种族灭绝。你们可以继续对巴勒斯坦人民进行集体惩罚而完全不受惩罚。在这个会议厅里，你享有豁免权。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本贾马称该决议的失败是一次错失良机，将“对国际秩序造成毁灭性后果”。&lt;/p>;&lt;p>;但他发誓：当选成员很快将根据《联合国宪章》第七章提出一项更强有力的决议，该决议具有军事可执行性，并且在安理会采取行动之前他们不会停止。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One Direction stars join mourners at Liam Payne’s funeral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287445/one-direction-stars-join-mourners-liam-paynes-funeral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/3d1d10e5-59b9-4f2f-8481-3205bdd61b7a_db09ce74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抬棺人将已故单向歌手利亚姆·佩恩的棺材抬出周三，圣玛丽教堂在阿默舍姆举行了他的葬礼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，男孩乐队 One Direction 的前成员参加了乐队成员利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 的葬礼，此时距离这位歌手于 31 岁去世仅一个多月。&lt; /p>;&lt;p>;哈里·斯泰尔斯 (Harry Styles)、扎恩·马利克 (Zayn Malik)、尼尔·霍兰 (Niall Horan) 和路易斯·汤姆林森 (Louis Tomlinson) 与佩恩的家人和朋友一起参加了在伦敦西北部白金汉郡阿默舍姆举行的私人教堂仪式。&lt;/p>;&lt;p>;佩恩的前伴侣、流行乐同僚明星谢丽尔 (Cheryl) 被拍到离开乐队，他与他育有一个现年七岁的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手兼词曲作家从布宜诺斯艾利斯的酒店阳台坠落后被发现死亡，引发了人们的悲痛。世界各地的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;他的灵柩乘坐一辆由两匹白马拉着的白色马车抵达教堂，上面装饰着写着“儿子”和“爸爸”的鲜花。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/44b5bb70-90f5-44fa-ad80-584ff9c212d5_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，哈利·斯泰尔斯 (Harry Styles) 在英国阿默舍姆圣玛丽教堂举行的 One Direction 歌手利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 葬礼后离开。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与会者包括佩恩的女友凯特·卡西迪、演员兼电视节目主持人詹姆斯·柯登以及为英国 X Factor 人才创建 One Direction 的音乐大亨西蒙·考威尔节目。&lt;/p>;&lt;p>;该乐队在 2010 年代出现在节目中后享誉全球，并成为有史以来最畅销的男孩乐队之一。&lt;/p>;&lt;p>;凭借他们的乐队成员通过诸如“ What What What You Beautiful”，“ Way Whan Wher Wher Wher Wher Way”，“有史以来最好的歌”和“我的生活的故事”等热门单曲成为青少年偶像。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; 28岁的粉丝维多利亚·霍伍德（Victoria Horwood）在教堂外讲话，说她从佩恩出现在X Factor上，她因死亡而震惊。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我只是想尊重我的尊重，”她说的。 90FD-B5B592C239_912B8CEB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个男人为前一个方向歌手Liam Payne的主题花卉致敬Liam Payne的主题花卉致敬，周三。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;佩恩（Payne），当一个方向取得全球成功时，他仍然是一个少年，他在名望的压力下挣扎，后来他谈到了他的酒精问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“不要误会我的意思，我们有史以来最好的时光，但是有些时刻……您当时没有选择。”他在2021年说。&lt;/p>; &lt; p>;“为此做出了牺牲。” &lt;/p>; &lt;p>;他在2016年的一个方向分开后发起了一个独奏职业，他在2019年发行了一张首张专辑。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷当局已收取三项。尸检后，与佩恩（Payne）死亡有关的人揭示了他的系统中的酒精痕迹，可卡因和处方抗抑郁药。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sam Bankman-Fried’s ex-deputy Gary Wang spared prison time over FTX fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287444/sam-bankman-frieds-ex-deputy-gary-wang-spared-prison-time-over-ftx-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 00:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/21/1D5DA47D-CA1D-4C9B-A3AD-CC2D2809FE67_06474313.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;约克星期三。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前加密货币高管加里·王（Gary Wang）不知不觉地撰写了计算机代码，帮助FTX创始人Sam Bankman Fried偷走了大约80亿美元，从现在的破产交易所中获得法官周三的监禁时间。法官称赞王与检察官的合作，并指出他在他的前老板轨道上得知班克曼的欺诈行为。 ，”卡普兰说。 “与其他被告在这种情况下的罪犯的时期相比，您的罪魁祸首的期限非常小。”欺诈和阴谋是在审判中作为起诉证人作证的中学。他们在马萨诸塞州理工学院学习时重新建立了联系，并最终一起进入了加密货币业务。&lt;/p>; &lt;p>;王是几位FTX高管之一，他们与Bankman一起生活在Bankman，在Bankman炸毁了3500万美元的高层屋顶，交易所的基于2022年11月的破产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 32岁的班克曼（Bankman Fried），在去年的陪审团裁定他有罪后，将卡普兰（Kaplan）判处卡普兰（Kaplan）25年徒刑窃取客户资金来支撑他的阿拉米达研究对冲基金，进行投机性风险投资，并为美国的政治运动做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;堕落的wunderkind对他的信念和判刑。&lt;/p>; &lt;p>; wang。 FTX的前首席技术官在2023年10月告诉陪审团，他的前老板指示他调整FTX的软件代码以赋予Alameda特殊特权，使该基金能够从交易所秘密撤回数十亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他的律师承认，在得知Bankman Fried的欺诈行为后，他继续努力维护FTX的平台。王在周三道歉。&lt;/p>; &lt;p>;“我走了一条简单的道路，怯ward的道路，而不是做正确的事情，”王告诉法庭。 “我计划一生竭尽所能做出修改。” &lt;/p>; &lt;p>;在曼哈顿美国检察官办公室的检察官敦促宽大处理王，并以王的合作为由。他们还说，王已经建立了软件来帮助美国政府在股市中发现欺诈行为，并正在为加密货币市场开发类似的工具。检察官尼古拉斯·鲁斯（Nicolas Roos）周三表示：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/21/11/796C62AD-B47F-431D-B0C7-3FA905F9234C_ED2458DC.JPG“阿拉米达研究（Alameda Research）前首席执行官卡罗琳·埃里森（Caroline Ellison）于2023年10月作证后，由山姆·班克曼（Sam Bankman）炸开。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王的律师伊兰·格拉夫（Ilan Graff）。说他的委托人最初不知道Bankman Fried指示他授予Alameda特殊特权以窃取资金。他说，王没有从欺诈中获利。&lt;/p>; &lt;p>;“加里没有故意创建其他人被剥削以窃取客户钱的所谓后门，”格拉夫告诉法院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Wang是Bankman Fried的前内心成员，由Kaplan判刑。&lt;/p>; &lt;p>; Bankman-Fried的前女友和阿拉米达首席执行官Caroline Ellison在9月被判处两年徒刑两年。另一位承认认罪的FTX计算机程序员Nishad Singh上个月被判入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai admits donating money to overseas groups but denies having agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287441/hong-kongs-jimmy-lai-admits-donating-money-overseas-groups-denies-having-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 00:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/20/4520CEA1-5508-4012-9728-9C0CE861B608_0ABB1978.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”证人盒。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前媒体老板和反对派活动家吉米·莱·奇·杨（Jimmy Lai Chee-Ying到当地和海外团体，但否认他利用这些联系来操纵香港和中国大陆的外交政策。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京拒绝了西方政治家对莱的起诉的批评，将他称为“反对派的典当部队”作为在雨天的一个雨天恢复在西九隆法院恢复的现已灭绝的苹果每日小报的审判。&lt;/p>; &lt;p>;这位76岁的年轻人在2020年国家的国家被拘留了近四年涉嫌煽动国际制裁，贸易封锁和其他敌对活动的安全法西装外套，作为数十个人，包括他的妻子和女儿以及枢机主教约瑟夫·Zen Ze-kiun，是香港退休的主教。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/20/20/08598420-8afe-40fa-40fa-af51-d116b2b2b56b2b5659_eb1fdddd7f.jpg.jpg.jpg.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;枢机主教约瑟夫·Zen和吉米·莱的妻子特雷莎·莱（Teresa Lai）周三离开法庭。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在6½小时的证词中涵盖了广泛的主题，LAI抬起了他多年来开发的广阔海外网络的盖子。除其他外，他曾与前台湾前领导人泰·兴（Tsai Ing-wen），前州州长克里斯·帕滕（Chris Patten）和华盛顿的众多强大政治人物结为朋友。&lt;/p>; &lt;p>;白宫还邀请他参加有关上级讨论香港与当时的美国副主席迈克·彭斯（Mike Pence）和国务卿迈克·庞培（Mike Pompeo）于2019年7月进行。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉法庭，他曾向两名前美国官员介绍了独立民主进步党的Tsai ，前军队将军杰克·基恩（Jack Keane）和前副国防部长保罗·沃尔夫维茨（Paul Wolfowitz），以帮助她熟悉唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2016年当选总统后，熟悉美国政府的“情感和思考”。&lt;/p>; &lt;p>;询问了他的问题。莱在台湾经营媒体业务的动机，他说他想给自养岛一个升降机。&lt;/p>; &lt;p>;“因为台湾是中国人民的唯一民主国家，您知道，整个历史他说。&lt;/p>; &lt;p>;莱（Lai奥尔顿（Alton）是上议院的成员。&lt;/p>; &lt;p>;他曾承认，他曾经向罗杰斯（Rogers）的小组捐款20,000英镑，因为他认为激进主义者“正在做一些有意义的事”来支持这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;莱还为他在2020年5月呼吁特朗普的呼吁是合理的，以阻止纽约市在下个月采用安全立法，呼吁苹果每日读者向白宫提交书面请愿书，要求美国干预。&lt;/p>; &lt;p>;法官解释他认为特朗普如何有所帮助，莱说：“也许只是要求中国不这样做或其他事情。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“根据《国家安全法》，我们无法作为独立媒体进行练习，随后的事件已证明，我们无法实践我是对的。议程。&lt;/p>; &lt;p>;他坚持认为，要求美国采取行动以回应香港当局对2019年6月在2019年6月爆发的长达数月的反政府抗议活动的镇压 - 没有引渡法案。&lt;/p>; &lt;p>;他还否认认识美国出生的英国金融家比尔·布劳德（Bill Browder）和前日本议员什里里·雅莫（Shiori Yamao），他们俩在串通阴谋中都被任命为同谋。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; LAI承认他已经向当地反对党捐款，并向我们的智囊团和宗教团体提供了“小”年度30,000美元，至50,000美元，但他说，他的钱没有最终在国外的政治组织的口袋里。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他说，他托付了1.1866亿港元，他委托给他的右手人马克·西蒙（Mark Simon），他以前与美国海军情报局合作，是为了代表他和股票市场投资做出此类捐款。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;莱坚持认为，西蒙与美国政府没有任何联系，但说美国人是在2019年7月与彭斯和庞培和美国立法者举行会议的人之一。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;至于苹果日报，莱说，他在2020年5月（安全法生效了一个月）担任其母公司下一个数字的执行董事长，因为他认为他必须承担责任： ”。&lt;/p>; &lt;p>;，但前媒体老板否认曾经试图对论文的社论政策产生影响，并补充说他从未打算使用它来“污染或腐败”读者的思想。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/20/20/f3505e-b205-b205-4cf4-b504-b504-b504-b504-b504-de372727273d48cb _2581E78A.JPG” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察在周三在西九龙法院外保持观察。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莱说该报纸于2021年6月折叠，一直沿着维持香港的核心价值观，例如法治和追求自由和追求自由和民主。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，他“总是以任何形式反对暴力”，而倡导香港和台湾独立是“一个阴谋”，“太疯狂了，无法思考”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; LAI还驳斥了三名前Apple Daily高级高管在审判中提出的指控，他在2014年占据抗议活动期间在政治上活跃以来，他反复干预了新闻编辑室的社论指导。&lt;/p>; &lt;p>;他挑出前编辑作家杨奇·基（Yeung Ching-kee）说，他不知道为什么后者在2018年10月听到彭斯的政治演讲后，他会觉得自己变成了“激进”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我是激进的，我是莱（Lai）开玩笑。 /p>; &lt;p>;“香港政府根据香港的基本法和香港的国家安全法保护国家安全，这是根据法律合理和无能为力的，”他在每日新闻发布会上说。&lt;/p >; &lt;p>;林正在回应来自至少22个国家/地区的海外政客和外交专家周二发出的公开信，呼吁莱在最高安全史丹利监狱的“不人道”拘留中释放。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们站在一起捍卫这些基本自由，并要求立即和无条件释放吉米·莱（Jimmy Lai）。”根据《国家安全法》，两项与外国联盟勾结的阴谋指控，以及第三项串谋打印和分发与苹果每天有关的煽动性出版物的罪名。&lt;/p>; &lt;p>;他的律师预计，他的律师预计将花三个星期的时间在十字架之前质疑他 - 检察官的研究。&lt;/p>; &lt;p>; Sammy Heung，Fiona Chow和Jess Ma &lt;/p>;的其他报道</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping meets with Brazilian president Lula, signing over 30 agreements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287438/xi-jinping-meets-brazilian-president-lula-signing-over-30-agreements?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 23:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/20/67FFF58F-319F-41F5-88B3-45CF0B1F6069_CEF8EB08.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Inacio Lula da Silva周三在巴西利亚的妻子Rosangela&#39;Janja&#39;Da Silva陪同下。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平周三访问了巴西利亚与巴西​​总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）举行了州会议，纪念两国之间的50年外交关系，并签署更多超过30项政府协议。他原定与卢拉举行一次私人会议，然后与来自两国的部长进行了扩大的会议。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉谈判的消息来源说，中国政府将宣布其市场向巴西高粱的芝麻宣布开放。 &lt;/p>; &lt;p>;葡萄的出口一直是巴西的长期目标，巴西一直在寻求与亚洲合作伙伴的贸易。由于葡萄需要在出口前进行处理，因此该产品增加了价值并有可能在国内产生就业机会。&lt;/p>; &lt;p>;谈判很复杂，因为开放水果市场通常是互惠的安排。当一方允许进口某种水果时，另一方预计也会这样做。由于担心竞争的增加，巴西的生产商一直不愿对中国水果进口措施做出让步。&lt;/p>; &lt;p>;巴西谈判代表也试图确保出口其他农产品，例如猪肉和牛肉内部和牛肉厂和蒸馏剂干谷物。 （DDG），玉米乙醇生产的副产品。&lt;/p>; &lt;p>;由于这些类别的贸易需要更新的健康方案，但是，预计进度将推迟到2025年。&lt;/p>; &lt;p>;另外，巴西的全国工业联合会将正式与中国领先的高等教育机构Tsinghua大学达成科学和技术合作协议。&lt;/p>; &lt;p>;巴西还与中国公司Spacesail和中国国家数据管理签署了一份理解备忘录。提供低地球轨道卫星互联网服务。该倡议被认为是巴西利亚的优先事项，因为它旨在减少对现有外国提供者的依赖，尤其是埃隆·马斯克公司的Starlink。 &lt;/p>; &lt;p>;马斯克（Musk）被美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）攻击，在他的政府中担任新职位，他与巴西政府有争议的关系。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;与巴西前总统杰尔·博尔森罗（Jair Bolsonaro）接近的马斯克一直在反对卢拉（Lula）。 9月，马斯克的社交媒体平台X在拒绝阻止与博尔森罗政治团体有关的概况后在巴西被封锁，该组织被指控在2023年1月散布虚假信息并策划了对总统，司法和国会建筑的入侵。 P>; Starlink最初拒绝遵守阻止命令，这使其在巴西处于危险之中。但是国防部表示，这取决于在亚马逊雨林中的行动，在这里，与卫星的连接对于边境监测操作和打击非法森林砍伐至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随…&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai court says crypto ownership legal under China law amid bitcoin price surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3287415/shanghai-court-says-crypto-ownership-legal-under-china-law-amid-bitcoin-price-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 22:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/20/82A8B7CE-18E2-49CA-8BBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBB-CD17_3FE48B11.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在3月在巴黎拍摄的比特币表现形式9.照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上海法院发布了一种意见，指出，加密货币的个人所有权并不违反中国法律，在记录中为大陆上的加密货币持有人提供了明确的法律清晰度 - 设定比特币价格涨幅。&lt;/p>; &lt;p>;上海Songjiang人民法院的法官Sun Jie在本周在上海高中人民法院的官方微信中发表的一篇文章中写道，“个人不是违法的，对于个人而言，持有加密货币并非违法行为”，即使中国商业实体不允许“随意”参加加密货币投资或代币发行。这些评论是案件审查的一部分，该案件审查最近涉及两家公司之间关于初始硬币销售的纠纷，该公司在中国被认为是非法的融资。&lt;/p>; &lt;p>;北京将加密货币视为对金融稳定和商业稳定的威胁与这些资产有关的活动仍在大陆上被禁止，这使他们的法律疑问。&lt;/p>; &lt;p>;作为具有财产属性的虚拟商品，中国法律并未禁止加密货币所有权。但是，这并不能扩展到商业活动，因为它会破坏经济和金融秩序或作为非法活动的付款。 Sun在意见中说。比特币采矿并宣布与加密货币相关的商业非法。&lt;/p>; &lt;p>;在一个被视为中国加密货币倡导者的挫折中，中国人民银行的Yao Qian被发现使用加密货币（中央委员会）贿赂了对于中国共产党的纪律检查，周三表示。 Yao是中央银行数字货币研究所的第一位董事，过去曾做过对加密货币友好的公开言论。&lt;/p>; &lt;p>;即使在最新意见之前，这也是行业专业人员的默契理解，中国被允许拥有加密货币。过去的一些地方法院还裁定，应将加密货币视为根据中国目前的法律和政策框架保护的财产。&lt;/p>; &lt;p>;仍然没有迹象表明北京计划放弃其抓地力在加密行业，即使越来越多的专家呼吁开放市场。中国应该赶上美国的行业。行业并创建国家比特币储备。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>