<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How protests in France are fuelling calls for a ban on TikTok and other social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227069/how-protests-france-are-fuelling-calls-ban-tiktok-and-other-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/c9258597-d96d-4ff2-904b-6a13e3fd0f62_8e5c5daa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿尔及利亚和摩洛哥混血的 17 岁男孩 Nahel M 被杀法国随后发生的抗议活动已导致数千人被捕，据报道造成超过 10 亿欧元（11 亿美元）的商业和财产损失。&lt;/p>;&lt;p>;大规模抗议活动在法国并不新鲜， 2005年，类似的骚乱在全国各地爆发，发生在拥有廉价住房的郊区。这些社区的许多居民都是有移民背景的人或移民的第三代或第四代后裔。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其殖民历史，法国在移民方面有着悠久而复杂的历史。此前，20世纪阿尔及利亚、摩洛哥和突尼斯等法国殖民地国家的人们移居法国，以填补劳动力短缺。这些人经常被视为工人阶级，这种心态一直延续到今天。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这些移民及其子女中的许多人都是穆斯林，这可能使他们与法国宪法原则发生冲突世俗主义或世俗主义。伊斯兰国等组织实施的恐怖袭击是由穆斯林或北非人后裔实施的，这进一步加剧了公众的不信任气氛，极右政客试图利用这种气氛。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些因素导致法国歧视穆斯林和非洲裔人（无论是公民还是外国人）的事件增多。有报道指出，法国警察经常采取种族主义行为，他们经常对非洲或穆斯林公民进行种族歧视。&lt;/p>;&lt;p>;警察在与这些人发生冲突时过度使用武力，导致法国与法国警察的关系持续紧张。公众沸腾了。纳赫尔在交通堵塞期间被杀（这一事件被视频记录下来，甚至受到法国总统埃马纽埃尔·马克龙的谴责）成为压垮许多人的最后一根稻草，导致全国范围内爆发了一周多的广泛抗议活动。&lt;/p>;&lt;p >;虽然最初的抗议活动主要集中在国家的不公正现象上，但后来的集会演变成骚乱和抢劫。其中包括对国家象征的袭击，包括 99 个市政厅、其他政府建筑和车辆。这些针对政府建筑的袭击让人想起 2019 年的黄背心抗议活动，该抗议活动最初是针对高汽油税的抗议活动，后来演变为暴力活动。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱的一个突出但未得到充分讨论的方面是社交媒体作为抗议者成长和互相学习的手段。社交媒体在世界各地的抗议活动中发挥了重要作用，2019 年和 2020 年香港和印度的示威活动在社交媒体平台上得到了大力动员。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙和其他政客将部分责任归咎于法国 Telegram、TikTok 和 Snapchat 等社交媒体平台上发生的暴力事件。报告显示，抗议期间使用量和新订阅者激增，人们担心用户会在 TikTok 上煽动骚乱。这导致马克龙暗示要“切断”社交媒体，引发了人们对政府试图进行非法审查的愤怒。&lt;/p>;&lt;h3>;社交媒体平台是叙事战争的前线&lt;/h3>;&lt;p>;在法国和其他地方，这种对社交媒体日益严格的审查就是 TikTok。该应用程序由中国公司字节跳动拥有，是世界上最受欢迎的应用程序之一，截至今年下载量已超过 30 亿次。它被指责缩短注意力、鼓励平庸，世界各国政府都担心其安全影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家情报法规定，“任何组织和公民应当支持、协助和配合国家情报工作”。依法开展情报工作”，暗示这可能包括移交数据。这引发了人们对中国颠覆其他政府并收集用户（包括有政府背景的用户）敏感信息的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;因此，各国和各国组织出于安全考虑而禁止工人使用该应用程序，使用它缺乏与工作相关的好处。印度更进一步，以类似理由于 2020 年在全国范围内禁止了 TikTok 和其他数十款中国应用。&lt;/p>;&lt;p>;法国现在似乎正在考虑采取这一举措。法国参议院上周发布了一份报告，就如何应对 TikTok 提出了一系列建议，包括扩大禁止政府工作人员使用该应用程序的范围，将能源、金融、交通和水管理等关键部门的人员包括在内。该报告最初于 3 月份委托撰写，经过数月的调查并在法庭上质询 TikTok 官员。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尚不清楚法国是否会继续扩大 TikTok 禁令，但认为它会这样做并不奇怪。鉴于其他国家也实施了类似的禁令，这种情况就会发生。对中国技术和应用程序的限制是美中竞争的重要组成部分，这种竞争目前正在蔓延到世界其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法国的抗议活动始于实体领域，但重要的是也要关注他们在数字领域的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FDA asked to look into YouTuber Logan Paul’s energy drink over dangerous caffeine levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227098/fda-asked-look-youtuber-logan-pauls-energy-drink-over-dangerous-caffeine-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 03:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/f32e683c-cf91-4e5e-982e-d2eb01060f61_c7f1fc11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一种在儿童中广受欢迎的有影响力的能量饮料正面临来自立法者和健康专家对其潜在危险的咖啡因含量进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;周日，参议员查克·舒默 (Chuck Schumer) 呼吁美国食品和药物管理局 (FDA) 调查 PRIME，这是一个由 YouTube 明星洛根·保罗 (Logan Paul) 和 KSI 创立的软饮料品牌，该品牌已成为影响力大军的年轻追随者的一种痴迷。&lt;/p>;&lt;p>;“对于孩子来说，夏天最热门的地位象征不是衣服或玩具，而是饮料，”舒默说道。来自纽约的民主党人。 “但是买家和家长要小心，因为这对于它如此热衷的目标儿童来说是一个严重的健康问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在 YouTube 两位最著名明星的支持下，PRIME 去年推出后立即引起轰动，引发了长期关注商店里排队的人潮以及校园转售市场的报道。&lt;/p>;&lt;p>;这种霓虹色罐头宣传自己是零糖和纯素食，是越来越多咖啡因含量较高的能量饮料之一；在 PRIME 的案例中，每 12 盎司含有 200 毫克，相当于大约六罐可乐或近两瓶红牛。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡因含量过高导致英国和澳大利亚的一些学校禁止使用，一些儿科医生警告说可能对幼儿健康产生影响，例如心脏问题、焦虑和消化问题。&lt;/p>;&lt;h3>;酗酒的 YouTube 节目让韩国流行音乐明星“产生共鸣”，但批评者表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;公司代表，与此同时，他们为该产品辩护称，该产品明确标有“不建议 18 岁以下儿童使用”。他们出售一种单独的运动饮料，称为 PRIME Hydration，完全不含咖啡因。 PRIME 的代表没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但舒默在给 FDA 的信中声称，这两种饮料的在线营销几乎没有明显差异 - 这导致许多家长认为它们是为孩子购买果汁，结果却是“一大锅咖啡因”。&lt;/p>;&lt;p>;“在社交媒体上简单搜索 Prime 就会产生数量惊人的赞助内容，其中包括广告、 “ 他写了。 “这一内容和所提出的主张，以及 Prime 能量饮料中的成分和咖啡因含量，都应该受到调查。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainian and Polish presidents remember WWII Volhynia massacres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227097/ukrainian-and-polish-presidents-remember-wwii-volhynia-massacres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 02:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/499acb60-b34c-484e-88b0-f52a43097071_9d1445e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和波兰总统安杰伊·杜达周日纪念沃里尼亚大屠杀第二次世界大战发生在乌克兰西北部城市卢茨克。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一起向沃里尼亚的无辜受害者致敬！记忆让我们团结在一起！团结起来，我们会变得更强大！”泽伦斯基在 Telegram 上说道。该事件并未提前公布。&lt;/p>;&lt;p>;战争期间，1943 年至 1945 年间，乌克兰起义军 (UPA) 的民族主义者在沃里尼亚和东加利西亚杀害了约 10 万波兰人。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基发布了他本人、杜达和神职人员在这座位于波兰边境以东约 85 公里处的城市的照片。&lt;/p>;&lt;p>;杜达办公室国务秘书 Paweł Szrot 在向广播公司 Polsat News 发表的评论中称这一事件是“历史性的” 。但他补充说，将继续向波兰的乌克兰朋友解释历史真相。&lt;/p>;&lt;p>;斯罗特乐观地认为，乌克兰将在杜达的第二个也是最后一个任期结束时取消挖掘波兰受害者尸体的禁令。 2025 年 8 月。&lt;/p>;&lt;p>;UPA 当时的活动旨在通过反抗德国占领军并驱逐波兰平民来加强乌克兰对该地区的主权要求。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯人可以泽连斯基警告称，俄罗斯将炸毁核电站以阻止乌克兰军队&lt;/h3>;&lt;p>;1943 年 7 月，暴力事件达到顶峰，受害者被赶进教堂并被活活烧死。多达 20,000 名乌克兰人在随后的报复中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和波兰的神职人员呼吁对罪行进行调查并实现和解，以纪念大屠杀 80 周年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To dispel war talk, US and China must forge a new understanding on Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226823/dispel-war-talk-us-and-china-must-forge-new-understanding-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/0074f859-0a5d-4859-b25c-19ff6ad9520a_6c09b73d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆正在加紧努力寻求与台湾的军事统一，或许是为了早在 2027 年。这似乎是中美紧张局势下国际社会的普遍情绪。&lt;/p>;&lt;p>;这也是我受邀参加的一次小组讨论的基本主题，在议程中巧妙地表述为“台湾及其邻国的地缘政治挑战”，上个月在台北举行的世界新闻媒体大会上。在小组讨论以及随后与其他与会者的互动中，我认为只要这个自治岛屿不宣布独立，台湾海峡发生战争的可能性就很小。&lt;/p>;&lt;p>;但这个简单但重要的论点似乎失败了大多数人都被大陆袭击台湾的可怕预测所淹没，并且有报道称中国和美国正在为台湾问题做准备。&lt;/p>;&lt;p>;中美对抗加剧加剧了他们的恐惧，人们对中国国家主席习近平的绝对权力和意图以及台湾台独运动的势头感到担忧。一个典型的例子是，根据大会组织者的说法，不少与会者询问了访问台湾的安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京对台湾的意图，或者更准确地说，习近平的野心，引起了最大的恐惧。过去几年，世界大部分地区都相信习近平决心在退休前实现统一辉煌。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士似乎把目光瞄准了 2027 年，届时习近平将第三次担任共产党员。党魁到期。人们的假设是，统一将有助于巩固他的第四个任期，并确保他作为使中国再次完整的人的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;这些假设得到了美国、英国和澳大利亚的将军和情报人员的信任。一位美国将军甚至表示，他的直觉告诉他，美国将在 2025 年因台湾入侵而与中国大陆作战。这些假设是危险且不负责任的：没有提供具体证据，只有直觉。&lt;/p>;&lt;p>;当然，他们可能会指出习近平对台湾的强硬立场以及他经常劝告大陆武装部队做好准备。但自毛泽东以来的每一位中国领导人都曾说过类似的言论：在这个问题上，他们不能被视为软弱。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在台湾问题上的每一次重要讲话中，都强调和平统一是首要任务，在中国的发展中，最大利益，同时不排除使用武力——这是一项长期政策。&lt;/p>;&lt;p>;一些人会指出，中国不断增强的军事能力和习近平的绝对权力为大陆攻击台湾提供了理由。这种推理同样危险。&lt;/p>;&lt;p>;习近平是中国无可争议、无可挑战的领导人，这可能意味着他不需要攻击台湾来确保他的第四个任期。他有充分理由说，在世界正在经历“百年未有之大变局”的时候，“时间和动力”站在中国一边。一个潜在的信息是，虽然其他世界领导人的服务是取悦选民的，但他却没有。&lt;/p>;&lt;p>;中国某些分析人士最担心的是，北京可能会因台湾问题而被挑起战争，部分原因是华盛顿推测中国的军事能力可能很快就会变得太强大而无法威慑。&lt;/p>;&lt;p>;关于中国民族主义高涨的说法很多，但民众对军事攻击台湾的支持并不像外界担心的那么强烈，特别是考虑到中国经济复苏乏力。此外，莫斯科在乌克兰的旷日持久的战争以及西方对俄罗斯的全面制裁也令人深思，而中国经济依赖于对外贸易和能源。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，随着北京和华盛顿发出关系升温的信号，一些人著名的民族主义评论家已开始敦促谨慎发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;正是在这种背景下，人们应该审视中国在台湾海峡增加的军事演习，包括其战斗机定期越过“中线” ，并骚扰美国及其盟国的军舰和军机。&lt;/p>;&lt;p>;为了更好地了解情况，有必要回顾一下历史。从1979年中美复交到2017年特朗普政府上台，两国在台湾问题上基本上处理得很好，华盛顿承诺不建立官方关系，并限制台湾追求独立。与此同时，美国继续根据《与台湾关系法》向台湾出售武器，中方对此提出强烈抗议，但没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;在中方看来，特朗普发起对台制裁后，台湾问题的相对平静被打破了。 2018年对华贸易战爆发，政府中的对华鹰派开始打台湾牌，双边关系急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登政府作为包括时任美国国会发言人在内的高级立法者，继续打台湾牌南希·佩洛西和来自欧洲的立法者访问台北并会见了台湾总统和其他领导人。对北京来说，这些访问明显违反了双边协议。拜登至少四次大谈保卫台湾，同时又坚称美国不支持台独，这进一步把水搅浑了。&lt;/p>;&lt;p>;而且，过去几年，美国成功地将台湾问题国际化，这使得台湾问题国际化。北京认为这是内部事务。在北京看来，这些事态发展刺激了台湾的台独运动。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北京更加激烈的言论和军事演习旨在威慑台独阵营。&lt;/p>;&lt;p>;如果民调有参考意义的话，曾自称为“台独务实工作者”的台湾副总统赖清德是明年一月大选中最有可能成为总统的人选。&lt;/p>;&lt;p>;那么，如何防止台湾发生战争呢？答案很简单却又难以捉摸。台湾的下一任总统必须避免制定任何被视为推动独立的政策或行动，这样北京就没有借口在台海交战。&lt;/p>;&lt;p>;要做到这一点，北京和华盛顿必须充分考虑利用双方恢复高层会谈的契机，就台湾问题达成新的认识。&lt;/p>;&lt;p>;这是有先例的。 2003年，时任美国总统乔治·W·布什公开斥责时任台湾总统陈水扁试图偏离现状。换句话说，台湾不会宣布独立，北京也不会使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;愤世嫉俗者可能会认为情况已经改变。二十年前，9 月 11 日袭击事件发生后，美国在全球反恐斗争中需要中国的帮助。现在，华盛顿决心在各个方面遏制中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;但可以肯定的是，防止一场给世界带来灾难性后果的战争必须凌驾于所有其他考虑和计算之上。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Parisians will be able to swim in the Seine by 2025 for the first time in more than 100 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227096/parisians-will-be-able-swim-seine-2025-first-time-more-100-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b9ae9560-40f4-4101-aca6-14527a7f8d4b_a21af494.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;从 2025 年起，巴黎居民和游客将可以再次在塞纳河游泳周日，市长安妮·伊达尔戈 (Anne Hidalgo) 宣布，这是 100 多年来的首次。&lt;/p>;&lt;p>;她列出了将向公众开放的三个地点、一个已经部分使用的水上运动中心以及另外两个地点中心游泳点，距离埃菲尔铁塔不远。&lt;/p>;&lt;p>;游泳区将通过浮标划分，并可通过码头进入。该市表示，将提供更衣室和淋浴。&lt;/p>;&lt;h3>;法国抗议者不顾禁令参加巴黎反对警察暴力的集会&lt;/h3>;&lt;p>;能够再次在塞纳河游泳已经是很久以前的事情了。 - 巴黎人的长期愿望。&lt;/p>;&lt;p>;1923 年，由于水质较差，在城市的河流中游泳被正式禁止，但直到 1960 年代初仍然如此。&lt;/p>;&lt;p>;该项目2024 年奥运会即将在巴黎举行，这进一步推动了这一趋势。部分游泳比赛将在塞纳河举行。&lt;/p>;&lt;p>;目前正在大力改善水质。该市表示，已投资 14 亿欧元（15.4 亿美元），让大巴黎地区的塞纳河更加清洁。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个长期的梦想，目前正在顺利实施最终成为现实，”该市宣布。 “在塞纳河中安全沐浴将成为可能。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential hopeful Ron DeSantis supports revoking China’s trade status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227095/us-presidential-hopeful-ron-desantis-supports-revoking-chinas-trade-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 00:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/8e96aecb-4b71-4f72-95e4-d204fd64146d_25e9c230.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国共和党总统候选人、佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯周日表示，他将采取措施如果他赢得 2024 年白宫竞选，取消中国的永久正常贸易关系地位。&lt;/p>;&lt;p>;“我赞成这样做。我认为我们可能需要国会，但我会采取适当的行政行动，以便能够推动我们朝这个方向发展，”德桑蒂斯周日接受福克斯新闻采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议院于 2000 年投票通过在中国准备加入世界贸易组织时给予其这一地位。任何删除它的步骤也需要国会批准。该地位是美国与外国自由贸易的法律指定。&lt;/p>;&lt;p>;美中关系多年来因国家安全问题而紧张，包括台湾、美国对先进技术的出口禁令、中国的国家政策主导的产业政策、人权问题、Covid-19大流行的起源和贸易关税。&lt;/p>;&lt;h3>;耶伦：中国访问“向前迈出了一步”，但美国仍然存在安全担忧&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿一直在努力修复世界两大经济体之间的关系。美国财政部长珍妮特·耶伦周末表示，她最近几天与中国高级官员的会晤是“直接的”和“富有成效的”，在她为期四天的北京之行结束时，有助于稳定两个超级大国经常不稳定的关系。&lt;/p>;&lt; p>;中国是“这个国家面临的第一大地缘政治威胁”，德桑蒂斯在采访中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普目前在民意调查中领先共和党，德桑蒂斯远远落后于第二位，曾表示，他将给中国一个 48 小时的期限，要求其撤出据知情人士透露的中国间谍设施，该设施位于距离美国海岸 90 英里（145 公里）的古巴岛上。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 00:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BRICS summit to be ‘physical’ despite arrest warrant for Putin: South Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3227094/brics-summit-be-physical-despite-arrest-warrant-putin-south-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/13b9000f-7d31-4a56-ba3c-aba4da660116_63e332b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨周日表示，弗拉基米尔·普京将于下个月举行金砖国家峰会尽管对俄罗斯领导人发出了逮捕令，但仍将亲自受邀参加。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家峰会正在继续进行，我们正在敲定有关形式的讨论，”拉马福萨对记者表示。执政党非国大在会议间隙表示，这将是一次“实体”会议。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露普京是否会因俄罗斯非法驱逐出境而受到国际刑事法院（ICC）通缉乌克兰儿童 – 是否会参加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将举行一次实体金砖国家峰会，我们所有人都致力于举行一次能够互相注视的峰会，”他回应道&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经……将近三年没有举行过实体峰会了。这不会是虚拟的。”他强调。&lt;/p>;&lt;p>;作为国际刑事法院的成员，如果普京踏足该国，南非预计将逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体有传言称，比勒陀利亚正在考虑将会谈转移到中国，以避免陷入不得不逮捕普京的境地。&lt;/p>;&lt;p>;逮捕令对比勒陀利亚来说是一个外交困境，该国一直接近自反种族隔离斗争以来，南非一直在克里姆林宫。&lt;/p>;&lt;p>;南非没有谴责俄罗斯入侵乌克兰，称它是公正的，更倾向于对话。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，拉马福萨领导了南非总统刚果共和国、埃及、塞内加尔和乌干达，历史性地尝试调解基辅和莫斯科之间的和平。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向寻求调解乌克兰冲突的非洲领导人发表讲话&lt;/h3>;&lt;p>;非洲领导人的代表团带来了一个因乌克兰冲突而遭受严重影响的大陆的声音，特别是粮食价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;它提出了 10 点建议，包括缓和局势、承认各国的立场等。主权、通过黑海畅通无阻的粮食出口以及将战俘和儿童送回原籍国。&lt;/p>;&lt;p>;南非是金砖国家的现任主席国，金砖国家是一个重量级组织，其中还包括巴西、俄罗斯、印度和中国，挑战美国和欧洲主导的全球治理结构。&lt;/p>;&lt;p>;将于8月22日至24日在金融中心约翰内斯堡桑顿会议中心举办第十五次金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russians could blow up nuclear plant to halt Ukraine’s forces, Zelensky warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227090/russians-could-blow-nuclear-plant-halt-ukraines-forces-zelensky-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/cc6146ac-a429-49c7-afbe-7c2c0d76d4e3_e96c6fa2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基对俄罗斯计划摧毁扎波罗热核电站表示担忧，因为与乌克兰的战争进展得很糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在美国广播公司“本周”周日播出的采访中通过翻译说道：“我们在分析这一点时是否可以认为俄罗斯正在计划一场局部爆炸是为了阻止乌克兰在战场上的行动？是的。”&lt;/p>;&lt;p>;他谈到俄罗斯人时说：“如果他们将失去比现在更多的主动权，他们将采取一些额外的措施，以使全世界都害怕俄罗斯外交部周日指责基辅对扎波罗热核电站进行“系统性破坏”，并警告说那里的灾难可能会产生后果。在美国广播公司的采访中，泽伦斯基表示，乌克兰已经为那里可能发生的灾难做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，他并不特别担心瓦格纳集团领导人叶夫根尼·普里戈任可能会在领导一场反对乌克兰当局的叛乱后返回俄罗斯。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;“到今天为止，他已经成为一名政治人物，”他谈到普里戈任时说道。 “对我来说，这一定是他的首要目标。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他并不担心普里戈任可能恢复瓦格纳集团的指挥权或将一些战士带回战争，因为到目前为止，这些士兵还无法击败乌克兰军队。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京的朋友转变为军事批评家&lt;/h3>;&lt;p>;在北约峰会开始前发表讲话，该峰会将关注泽连斯基表示，至少部分是关于战争的，乌克兰仍然坚定不移，不会向俄罗斯让出任何领土来结束战争，包括 2014 年占领的克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;“没有领土，”他告诉主持人玛莎·拉达茨 (Martha Raddatz) .&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统还表示，鉴于特朗普在担任总统期间并未试图解决俄罗斯和乌克兰之间的问题，他认为前总统唐纳德·特朗普关于他可以在一天内结束战争的断言并不现实。 .&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，结束战争的唯一愿望是美好的，”泽伦斯基告诉拉达茨。 “但这种愿望应该基于现实生活的经验。嗯，看起来唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的时代就曾有过这样的 24 小时。我们正处于战争之中。虽然不是全面战争，但我们确实处于战争之中。正如我所假设的，他有那段时间可供支配。但他一定还有其他优先事项。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还表示，他希望乌克兰正在进行的反攻能够加快速度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人都希望做得更快，因为每一天都意味着乌克兰人的新损失，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 22:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Catholic Bishop Stephen Chow appointed to College of Cardinals by Pope Francis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227091/hong-kongs-catholic-bishop-stephen-chow-appointed-college-cardinals-pope-francis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/c2d5d98e-a1fb-443c-8599-ab393b84ed79_e4ca066b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港天主教主教周秀恩将成为 21 名新任命的枢机主教之一教皇弗朗西斯于九月底宣布晋升，这将使他有资格在选举中投票，以选择教会未来的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;教皇弗朗西斯周日在他传统的每周公开露面中宣布了新枢机主教的选举在罗马圣伯多禄广场。&lt;/p>;&lt;p>;周先生，63 岁，天主教香港教区主教，也在名单之列。&lt;/p>;&lt;p>;教宗在圣伯多禄广场向人群讲话：“我想宣布，明年9月30日，我将召开一次主教会议，任命新枢机主教。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的来源表达了教会的普世性，继续宣扬天主教的仁慈之爱。天主保佑地球上的所有人。”&lt;/p>;&lt;p>;“周主教敦促信徒继续为他和香港教区祈祷，”香港教区在教宗宣布这一消息后表示。&lt;/p>;&lt;周将成为第四位来自香港的枢机主教。其他人是已故施洗约翰吴正中、陈日君（91岁）和汤汉（83岁）。&lt;/p>;&lt;p>;教宗对红衣主教团的选择受到80岁以下成员的密切关注有资格参加任命新教宗的秘密会议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港天主教主教呼吁与中国大陆教会建立更紧密的联系&lt;/h3>;&lt;p>;86岁的方济各教皇当选2013年教宗。&lt;/p>;&lt;p>;周先生1959年出生于香港。两年前，杨明祥主教去世后，他被教宗方济各任命为天主教香港教区主教。 2019年。&lt;/p>;&lt;p>;自1969年任命第一位华人主教以来，他是香港晋升为主教的最年轻的神职人员之一。周也被视为温和或政治中立的人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港主教在历史性的北京之行中表示爱国主义是每个人的责任&lt;/h3>;&lt;p>;周恩来应北京教区李山主教的邀请，于四月份对北京进行了为期五天的访问这是自1997年回归以来，香港天主教高级神职人员首次访问首都。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，这次访问凸显了香港教会作为桥梁机构、促进交流和发展的使命。 &lt;/p>;&lt;p>;主教还呼吁该市教区和教会以及中国大陆的同行之间建立更密切的联系。&lt;/p>;&lt;p>;新枢机主教还包括拿督斯里塞巴斯蒂安方济各，马来西亚槟城主教和梵蒂冈在中东的高级官员、耶路撒冷拉丁宗主教皮尔巴蒂斯塔·皮扎巴拉蒙席 (Monsignor Pierbattista Pizzaballa)。&lt;/p>;&lt;p>;其他即将升职的还有几位高级主教，他们是高级主教或即将接任高级主教。教会职位，例如阿根廷大主教维克多·曼努埃尔·费尔南德斯 (Victor Manuel Fernandez)，他刚刚被教皇弗朗西斯任命为梵蒂冈办公室负责人，以确保教义的正统性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 22:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ramps up naval base works to accommodate rapidly growing fleet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227075/china-ramps-naval-base-works-accommodate-rapidly-growing-fleet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/8b49a55d-f202-4ba4-ab04-e1d7bdac8294_31c10413.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，中国已升级其海军基地，以容纳和支持其快速扩张的作战舰队分析最近的卫星图像。&lt;/p>;&lt;p>;解放军海军是仅次于美国的世界第二海军，预计将在今年年底前推出至少 10 艘水面战斗舰艇，其中包括 8 艘 052D 型驱逐舰和两艘更大更快的054B型护卫舰，总排水量为72,000吨。&lt;/p>;&lt;p>;这些新舰将加入中国两艘现役航空母舰的行列，这两艘航母总排水量为12万吨，还有八艘055型巡洋舰，排水量近10万吨以及三个巨型075型登陆直升机坞和九个071型两栖运输坞。所有这些都在过去 15 年里投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;今年现役军舰总数预计将增加到 600 多艘，是二十年前的三倍，中国人民解放军已经征召入伍&lt;/p>;&lt;p>;但更多、更大码头的建设一直落后于新舰艇的下水速度——军事爱好者将其描述为“往汤里倒饺子”。&lt; /p>;&lt;p>;来自 Google 地球和 Maxar Technologies 的卫星图像显示了三个海军基地的新建筑。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平敦促中国海军采取“坚定而灵活”的做法&lt;/h3>;&lt;p>;图像展示工作于去年开始在海南岛南部三亚市榆林海军基地的至少两个大型码头上进行。这些泊位长超过 240 米（788 英尺），可容纳四个 075 型直升机起降码头。&lt;/p>;&lt;p>;高雄台湾海军学院前教官卢立时表示，卫星图像显示显示“为了停泊更多军舰，榆林基地的水手们采用了一种有趣的系泊模式，[容纳]船只垂直于码头，船尾平行于码头”。&lt;/p>;&lt;p>;系泊方式——混合型抛锚、漂流和入坞的方式——在地中海已经使用了几个世纪，用于在城镇码头或海堤的范围内容纳大量船只。&lt;/p>;&lt;p>;Lu 还观察到另一个明显节省空间的措施南海舰队基地位于中国南部广东省湛江。他指出，最多有三艘军舰并排停泊，与一个小码头平行。&lt;/p>;&lt;p>;“军舰与码头平行停泊是许多海军最流行的方式，因为它更稳定，也更方便补给。” 。但将如此多的船只停泊在一起，对于船员连接岸电进行修复来说并不安全。”俄罗斯海军的意思是“整个打击舰队可以在有限的空间内停泊，从而使船员能够出发执行紧急任务”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这仍然是一种权宜之计，因为它在由于不稳定而导致恶劣天气。建设更多大型码头仍然是一个长期解决方案。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;榆林和湛江是解放军进入南海最重要的战略基地。&lt;/p>;&lt;p>;他们也为中国舰艇编队赴亚丁湾、索马里海域执行反海盗护航任务提供后勤保障。&lt;/p>;&lt;p>;榆林是南海舰队最南端的海军基地，也是中国首艘国产航母的基地山东号航空母舰以及水面舰艇和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;北部辽宁省的葫芦岛造船厂和渤海潜艇建造厂的建造工作也正在进行中。&lt;/p>;&lt;p >;欧洲 Sentinel-2A 卫星 1 月份拍摄的图像显示，造船厂正在加建两个码头，该造船厂也是海军新武器系统测试的关键基地。&lt;/p>;&lt;h3>;“时间紧迫，陌生海域：海军驱逐舰考验疏散能力&lt;/h3>;&lt;p>;在非洲之角吉布提，解放军第一个也是唯一一个海外基地，新增了400米跑道，并新建了码头330米高，可容纳辽宁舰等巨型水面平台。&lt;/p>;&lt;p>;吉布提基地于2017年建立，旨在支持中国在该地区的反海盗和维和任务。&lt;/p>;&lt;p >;北京远望军事科技智库研究员周晨明表示，“与下水军舰相比，海军基地的扩建和升级更加复杂，需要更长的时间才能赶上”。&lt;/p>; &lt;p>;“随着解放军海军更加积极地参与国际维和任务，设立海外前哨基地进行后勤保障也是必要的。”&lt;/p>;&lt;p>;与中国拥有的750多个军事基地相比，周表示，美国在 80 个国家设有基地，而中国在吉布提等国的基地将仅用于补给以及海军维护和修理。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军没有像美国那样的全球战略对方。建造吉布提的想法是在2010年发生的一次事故中产生的。&lt;/p>;&lt;p>;当时，052B型驱逐舰广州号在亚丁湾执行反海盗任务时发生故障。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;解放军海军可能正在逼近美国舰队，但它只有一个海外基地&lt;/h3>;&lt;p>;“驻扎在吉布提的法国海军向广州号的船员伸出了援助之手，这是一次令人印象深刻的经历[这提醒]中国海军有必要建立海外基地。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士多年来一直猜测，巴基斯坦瓜达尔深水港也可以用作海上基地中国海军舰艇的功能与吉布提设施类似。&lt;/p>;&lt;p>;该港口位于阿拉伯海沿岸，是中巴经济走廊的一部分，也是中国国家主席习近平“一带一路”的核心内容贸易和基础设施倡议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to set up new subdivision of prosecutors to handle cybercrimes, says deputy justice minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227087/hong-kong-set-new-subdivision-prosecutors-handle-cybercrimes-says-deputy-justice-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/c8cee69a-a327-4ea2-bfe5-9807d3c8fdb2_77f9e2a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港司法部副部长提供了今年计划的新细节，以创建一个检方团队将专注于处理网络犯罪，因为官方数据显示过去六年中基于技术的犯罪增加了四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;Horace Cheung Kwok-kwan 周日还强调了全球诈骗的增加警方数据显示，去年举报的科技犯罪数量为22,797 起，较 2017 年的 5,567 起增加。&lt;/p>;&lt;p>;“由于互联网犯罪中跨境犯罪活动的复杂性，检控部门必须及时了解技术发展和潜在的科技犯罪趋势，以便有效执法， ”他在每周博客中写道。&lt;/p>;&lt;h3>;今年首 3 个月，香港网络诈骗受害者损失了 8.3 亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;虽然张没有给出启动该计划的具体日期，他表示，立法会已批准聘请一名新的首席政府律师来领导该团队的请求。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份向立法会提交的一份简报中，该部门表示司法部表示，该部门的职权范围将涵盖基于技术的犯罪，包括联合网络欺诈、网络攻击、人肉搜索、涉及加密货币的洗钱以及煽动他人犯罪的在线消息。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还将提供有关以下方面的法律指导：根据该文件，数字证据的使用并对现行法律提出建议的修改。&lt;/p>;&lt;p>;张周日还表示，该部门将跟进法律改革委员会关于该市是否需要针对网络犯罪的立法的研究以及是否应具有域外管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;该市目前没有专门的立法来监管网络犯罪，《犯罪和电信条例》涵盖了涉及互联网、数据和信息技术的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;去年七月，该委员会发布了一份咨询文件，其中提出了新法律的建议。公众咨询期也在十月结束。&lt;/p>;&lt;p>;资深刑事律师洪万顺表示，新部门的成立有助于集中打击科技犯罪的检控工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据立法会简报，刑事检控科目前将网络犯罪案件分派给来自不同部门的不同团队。&lt;/p>;&lt;p>;身兼委员会成员的洪先生表示，内部变革也将允许部门聘请资讯科技专家协助刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;同日，律政司司长林定国强调，未来立法的重要性，允许检方对法院裁定的无罪释放提出上诉&lt;/p>;&lt;p>;《刑事诉讼程序（修订）条例草案》将涵盖有陪审团的刑事审判中的裁决，以及没有陪审团的国家安全程序。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在 Facebook 上写道拟议的修改旨在刑事审判中“增强程序正义”。&lt;/p>;&lt;h3>;敲诈勒索案中，11岁的香港男孩在视频聊天中被诱骗脱衣服&lt;/h3>;&lt;p>;在现行制度下，检察官可以仅当一审法院法官作出错误的无案裁决并指示陪审团宣判被告无罪时，才将案件提交上诉法院澄清。&lt;/p>;&lt;p>;因此，被告不能被重审，即使法官的决定后来被认为是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，被告可以在上诉法院对法官的定罪或判决提出异议，而检察官则不能。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法定于周三进行二读。&lt;/p>;&lt;p>;当局辩称，检察官无法对无罪释放提出上诉，可能会导致法律异常。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，拟议的修改与为检察官和辩护律师提供了上诉渠道，体现了“法治精神”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>