<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Ukraine to lose war if US Congress withholds aid: Zelensky]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258160/ukraine-lose-war-if-us-congress-withholds-aid-zelensky?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 23:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/84ffd431-d6c1-4790-af4b-9fab2c65dbb5_c56642a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;71 岁的 Inna 带着从她家废墟中救出的财产三月，该基地在乌克兰扎波罗热被一架俄罗斯无人机摧毁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周日表示，如果美国国会不批准军事援助来对抗莫斯科的入侵，基辅将输掉对俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人几个月来，国会议员一直阻止向基辅提供数百亿美元的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;“有必要明确告诉国会，如果国会不帮助乌克兰，乌克兰将输掉这场战争，”泽连斯基说在基辅组织的筹款平台 United24 的视频会议上。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，如果没有援助，乌克兰将“难以”“生存”。&lt;/p>;&lt;p>;他说“如果乌克兰输掉战争，其他国家将受到攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，乌克兰周日撞击了俄罗斯控制的扎波罗热核电站关闭反应堆上方的圆顶，尽管辐射水平正常，并且有该核电站的俄罗斯政府表示，没有造成严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该核电站使用了什么武器，俄罗斯军队在 2022 年全面入侵乌克兰后不久占领了该核电站。 . 该工厂早些时候表示，它遭到了乌克兰无人机的袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;派驻现场专家的国际原子能机构 (IAEA) 表示，已获悉乌克兰无人机的袭击。一架无人机在现场引爆了俄罗斯经营的核电站，该信息与国际原子能机构的观察结果“一致”。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西表示，双方都应避免采取“危及核安全”的行动。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯对乌克兰的入侵已经拖延了两年多。&lt;/p>;&lt;p>;基辅周日表示，对扎波罗热地区南部古利艾波勒镇的一次袭击造成三人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该地区负责人伊万·费多罗夫在社交媒体上表示，“两名男子和一名女子在自己的私人住宅废墟下丧生，该住宅被俄罗斯炮弹击中”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的无人机战术启发了台湾，但美国的支持仍然至关重要&lt;/h3>;&lt;p>;官员们表示，另一名平民（一名妇女）在哈尔科夫地区东北部的库皮扬斯克市被杀，该市近几个月来的袭击事件有所增加。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰国家紧急服务部门表示，“一名妇女在一栋高层建筑四楼公寓的废墟下死亡”，并补充说这是一栋住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;当局主要城市哈尔科夫表示，俄罗斯在周日发动了另一次袭击，造成五名平民受伤，一天前，那里发生了致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯表示，乌克兰无人机对哈尔科夫的一次袭击造成一名年轻女子死亡。别尔哥罗德边境地区。&lt;/p>;&lt;h3>;即将访问中国的俄罗斯总统拉夫罗夫称乌克兰和平计划“合理”&lt;/h3>;&lt;p>;别尔哥罗德省长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，弹片击中了一辆载有六口之家的汽车。距离乌克兰边境约 35 公里（20 英里）的 Shagarovka 村。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，一名女孩死亡，”格拉德科夫说，但没有具体说明她是否是未成年人。 “她当场因伤死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;格拉德科夫说，她的父亲头部受伤，两个孩子被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Delaying proposed Trunk Road T4 in Hong Kong by decade would add HK$5 billion in costs, transport officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3258161/delaying-proposed-trunk-road-t4-hong-kong-decade-would-add-hk5-billion-costs-transport-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/2bf1cac7-693d-4170-833a-1e66c67e3f80_66ac5578.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示部分主干道路项目的插图。图片来源：立法会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;交通运输官员警告称，拟议中的耗资 70 亿港元（合 8.94 亿美元）的香港干线工程若推迟 10 年，可能会给香港带来 50 亿港元的社会成本。 &lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局周日在脸书上发文，为连接马鞍山至青沙公路及城门隧道的T4主干路项目辩护，称“成本效益、成本意识、成本可比性和成本竞争力”。这是三天内第二次发布此类帖子。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，该道路将为马鞍山和沙田居民提供便捷的路线，并有助分流和纾缓大埔公路的交通压力和吐露港公路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/07/dbd0d3e0-78e8 -43b6-a698-958f37cc4107_0dceaa52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;盛新隧道路及青沙公路与T4主干路的连接点示意图。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到香港现时及未来的人口增长，新干路可减少40%的行车时间，每年可节省高达5亿港元该局表示，马鞍山和沙田。&lt;/p>;&lt;p>;“如果工程再拖延10年，社会成本将高达50亿港元”。&lt;/p>;&lt;p >;上个月，就在立法会讨论该干道的前一天，当局以立法者需要更多信息为由，撤回了为拟议的干道提供 71.6 亿港元的资金请求。&lt;/p>;&lt;p>;据猜测该请求不会获得足够的票数，立法者表示担忧，指出目前的成本是 2006 年最初估计的 11 亿港元的六倍。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局在最后一刻撤回了主干道路的资助提案&lt;/h3 >;&lt;p>;最新提案将涉及建设两条全长 2.3 公里（1.4 英里）的双车道主干道、拓宽现有道路以及建设高架步行道和自行车道。&lt;/p>;&lt;p>;该局周日表示，理解立法者对该项目的担忧，但强调还需要考虑其带来的交通效益、公共便利性和经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;它认为，虽然成本可能看起来很高，但设计实用，“公共设施使用得当，物有所值”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员预计 T4 主干道成本不会发生重大削减&lt;/h3>;&lt;p>;在回应有关对于价格标签，该局表示已进行检讨，发现天桥和隧道的建筑单位成本与中九龙干线和将军澳蓝田隧道等近期类似项目相若。&lt;/p>;&lt;p>;该局坚称，仅仅为了降低成本而重新审视2006年的最初建议是徒劳的，并指出重新启动公众咨询将浪费至少一年的时间，进一步加剧该地区的交通问题。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说目前的设计比 2006 年最初的提案有更多的功能，例如新的娱乐设施。&lt;/p>;&lt;p>;，它补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK man set to complete 16,000km Africa run after 19 million steps across 16 countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3258154/uk-man-set-complete-16000km-africa-run-after-19-million-steps-across-16-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/4a979a39-c36c-41bf-8fa4-0a5dd42c53e5_7113395b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国的拉斯·库克（蓝色）在他在非洲长达一年的跑步。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名寻求跑遍非洲的英国男子将于周日晚些时候在突尼斯完成他的艰巨挑战。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯·库克的史诗般的努力已经在超过 16,000 公里（9,900 英里）的旅程中，他遇到了健康问题、签证问题，甚至武装抢劫，不辜负“最难对付的老头（男人）”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;27 年的旅程-old于去年4月22日从南非最南端出发。&lt;/p>;&lt;p>;当他冲过突尼斯北部的终点线时，他已经走过了16个国家超过1900万步。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;库克的努力已为“跑步慈善机构”和“Sandblast”筹集了超过 550,000 英镑（696,000 美元）的善款（该慈善机构利用跑步的力量来支持无家可归的年轻人）以及“Sandblast”（提高西撒哈拉土著撒哈拉人的意识）。&lt;/p >;&lt;p>;这位来自英格兰南部沃辛的耐力运动员在最后一段跑步中得到了支持者的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/07/ab78bd2f-0fde-48a4-9636-8578c7924e21_3d63ef62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国的周日，拉斯·库克（右）在突尼斯东北部的加泽拉镇与支持者一起参加他的 16,000 公里横贯非洲挑战赛的最后一站——从南非的厄加勒斯角到突尼斯的安吉拉角。 。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“希望向所有一直在观看和支持的人开放这个项目的最后一天，”他在 X（前身为 Twitter）上说道。&lt; /p>;&lt;p>;“来跑最后一场马拉松，后半程，10公里，五公里，一公里。无论你喜欢什么，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;挑战结束后，我们将在非洲最北端城市比塞大的一家酒店举办派对来庆祝。&lt;/p>;&lt;p>;届时将有摇滚表演。 Soft Play 乐队，以前称为 Slaves。&lt;/p>;&lt;p>;“简直不敢相信，但我们已经成功地在突尼斯的终点线派对上完成了 Soft Play 演出，”他说。&lt;/p>;&lt;他补充道：“女孩们男孩们，准备好你们的代基里酒吧，这将会是一场盛大的活动。”&lt;/p>;&lt;p>;去年出发之前，库克表示，他的生活方式就是把“一切和厨房水槽”都扔进去。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个完全正常的人，所以如果我能做到这一点，希望人们能够以他们选择的方式将其应用到自己的生活中，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;他开始跑步而不是服用糖尿病药物。它有效&lt;/h3>;&lt;p>;“对于 99% 的人来说，它不会跑遍非洲，但它可能看起来更像是在追逐他们的梦想，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，他将过去的一年描述为“我一生中最艰难的一年，但却是巨大的荣誉”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在去过的每个国家都遇到了令人难以置信的人们，他们用爱和善意欢迎我们。人类精神是一件美丽的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Russia might be warming to China’s belt and road plans in Central Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258142/why-russia-might-be-warming-chinas-belt-and-road-plans-central-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/008f4019-382b-437c-a183-1dd246c8b53f_4f90bc8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十年前“一带一路”倡议提出时，俄罗斯弗拉基米尔·普京对中国大规模基础设施建设进入其国家“后院”并不热心。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十多年前，当中国国家主席习近平宣布“一带一路”倡议时，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)对进入俄罗斯“后院”的大规模基础设施建设并不热衷。&lt; /p>;&lt;p>;莫斯科将哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦等中亚内陆前苏联国家视为其轨道范围内的国家，并将“一带一路”视为对其主导地位的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯高级官员上周表示，自那以后的十年里发生了多大的变化。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯副总理阿列克谢·奥弗丘克在中国海南省博鳌亚洲论坛上发表讲话时表示，克里姆林宫和北京已经讨论了该倡议与欧亚经济联盟（EEU）之间“改善互联互通”的可能性，这是俄罗斯领导的旨在创建类似欧盟的共同市场的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;中俄关系将随着另一位总统的到来而深化普京的任期&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，如果两个地区大国能够走到一起并克服早先的相互不信任，该地区在贸易和运输方面的联系可能会比以往任何时候都更加紧密。尽管如此，他们表示，障碍仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2015 年与前苏联国家亚美尼亚、白俄罗斯、哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦建立了欧亚经济联盟，以促进经济一体化并推进其在中亚的地缘政治利益。 &lt;/p>;&lt;p>;它旨在反映欧盟的共同市场和关税同盟，并建立在 20 世纪 90 年代以前集团的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;集团内部的合规性很弱由于该联盟的运作机构欧亚经济委员会的权力有限，自两年前俄罗斯入侵乌克兰以来，出现了进一步的裂痕。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家对莫斯科实施了一系列制裁，通过遏制与它进行能源贸易，并禁止俄罗斯银行参与全球银行间金融电信协会的全球环球银行间金融电信协会的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟“自俄罗斯-乌克兰冲突爆发以来已经失去了一点团结”中国人民大学国际问题研究所所长王义伟表示。他补充说，一些欧亚经济联盟成员国“担心成为下一个乌克兰”。&lt;/p>;&lt;p>;为了修复部分损害，莫斯科越来越愿意将其自己的区域一体化项目与中国的倡议联系起来。 &lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯再次强调‘一带一路’与欧亚经济联盟的协调，以利用中国的影响力重新赢得周边国家的信任，特别是哈萨克斯坦的一些不信任，”王说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;世界最长隧道在新疆开工，中国寻求加强双边关系&lt;/h3>;&lt;p>;同时，王说，中国希望“进一步推进欧亚一体化”，将双边合作转变为多边合作，为一带一路增添动力和道路规划。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国-吉尔吉斯斯坦-乌兹别克斯坦铁路就是一个典型的例子。&lt;/p>;&lt;p>;这条523公里（325英里）的线路是在20世纪90年代提出的，旨在为中国提供一条无需在俄罗斯过境即可到达欧洲的替代路线，并为内陆国家乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦提供连接东南亚和西亚的潜在通道。&lt;/p>;&lt;p>;该计划被纳入“一带一路”倡议，该倡议已开始实施作为一个大型基础设施项目，扩展为延伸到贸易、技术和文化合作的地缘政治战略。&lt;/p>;&lt;p>;但线路的建设去年才开始。&lt;/p>;&lt;p>;王说，这一运动这是俄罗斯支持的结果。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然该铁路不是与欧亚经济联盟的直接伙伴关系，但工作只有在克里姆林宫的批准下才取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;双方的合作协议欧亚经济联盟和北京早在 2015 年就已就位，寻求从中国经中亚到欧洲的陆路和铁路线路。&lt;/p>;&lt;p>;但莫斯科和北京的担忧意味着进展甚微，主任孙云表示。位于华盛顿的史汀生中心的中国项目。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯怀疑中国在其‘后院’的存在……而中国一直担心商业可行性，”孙说。&lt;/p>; &lt;p>;“现在随着乌克兰战争和俄罗斯陷入泥潭，可以说俄罗斯没有更好的选择，俄罗斯促进经济合作的愿望是显而易见的。”&lt;/p>;&lt;p>;这在五月份的北京表现得很明显12月，俄罗斯总理米舒斯京和李强总理承诺推动“一带一路”与欧亚经济联盟对接。米舒斯京还在 12 月会见了习近平。&lt;/p>;&lt;p>;王说，预计习近平和普京还将在下一次会议（据报道将于 5 月举行）中讨论协调“一带一路”和欧亚经济联盟的计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来，中国和俄罗斯也加强了战略关系，增加了克里姆林宫对中国市场的依赖，而中国则享受着来自俄罗斯的更便宜的石油。&lt;/p>;&lt;p>;面对北溪1号、连接俄罗斯和西欧的天然气管道自2022年以来一直关闭等挑战，以及欧洲能源市场前景有限，“俄罗斯的目标是通过‘一带一路’和全球南方市场扩大其在亚洲和全球南方市场的影响力。”总部位于北京的中国与全球化中心研究员祖恩·艾哈迈德·汗 (Zoon Ahmed Khan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;汗表示，“一带一路”与欧亚经济联盟之间的合作可以“包括发展连接中国和俄罗斯与其他欧亚国家的能源管道建设，以及加强数字基础设施和贸易便利化机制的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，这也可能为中国重振冰上丝绸之路提供可能性，其北极跨大西洋海上航线计划。冰上丝绸之路与俄罗斯在北方海航道上的倡议重叠，将为中国提供一条比苏伊士运河更快捷的替代贸易路线。&lt;/p>;&lt;p>;但在基础设施项目方面，中国与富裕国家的接触仍然面临挑战。分析人士称，联盟已成立。&lt;/p>;&lt;p>;王说，这些障碍包括中吉乌铁路是否符合中国或俄罗斯的轨距标准。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southern China still lashed by heavy rains, triggering second flood alert in as many days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3258150/southern-china-still-lashed-heavy-rains-triggering-second-flood-alert-many-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/6045b4e2-9dfd-4c73-a6aa-2f5217171166_867988bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周，中国东部江西省南昌市的街道被洪水淹没。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周末华南部分地区继续遭受强降雨袭击，周日连续第二天发布暴雨和洪水警报。&lt;/p>;&lt;p>;周日早上 6 点 35 分，广东省珠江支流北河被宣布录得今年首次“一号洪水”，这是自 2019 年开始收集数据以来，主要河流中最早编号的洪水。 1998.&lt;/p>;&lt;p>;中国有七大水系，包括长江、黄河，以及南部的珠江和更北的水道。&lt;/p>;&lt;p>;根据水利部的数据，当中国的主要河流和湖泊水位达到警戒水位或登记为“两到五年一遇”级别的洪水时，可能​​会出现“编号洪水”。&lt;/p>;&lt;p>;截至周日上午9点，水位已达到警戒水位。广东省英德县位于北江沿岸的当地测量站的水位已超出警戒水位4.07米（13.4英尺）。随后的洪水淹没了该县的建筑物和商店。&lt;/p>;&lt;p>;北京水利部已启动四级应急响应，并派出工作组赴广东检查指导。中国有四级防洪应急响应体系，一级为最严重。&lt;/p>;&lt;p>;广东省水旱灾害防御部门表示，截至周日中午，已疏散832人至安全地带，这是第一批清明节休息三天后的工作日。该部门补充说，学校和企业正常营业，物价稳定，人们的生活照常。&lt;/p>;&lt;p>;周四开始的清明或“扫墓”假期使广东进入第一个汛期&lt;/p>;&lt;p>;强降雨引发内涝，部分地区破纪录，导致部分铁路、公路停运，全省多个城市千余人转移安置。目前尚无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象中心周日连续第二天对中国南部和东部多个省份发布蓝色预警，蓝色是中国四个预警级别中最低的。暴雨。预计周一下午 2 点之前，江西、福建和广东省部分地区将有大到暴雨。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“海绵城市”计划难以落地。 &lt;/h3>;&lt;p>;预报员称，广东中部将出现最强降雨，部分地区伴有雷暴、大风甚至冰雹，部分地区最大小时降雨量可达60毫米（2.36英寸）。&lt; /p>;&lt;p>;鉴于降雨强度和湘江上游水库泄洪，邻近的湖南省也于周日上午8点启动了四级防洪应急响应。湘江多条支流水位超过警戒水位，导致下游地区发生洪涝。&lt;/p>;&lt;p>;江西东部遭遇强对流天气，强风、暴雨，造成七人死亡。上周末，三名受害者在睡觉时从高层公寓里被吸了出来，暴雨和冰雹带来的台风般的强风将窗户从窗框上吹了下来。&lt;/p>;&lt;p >;江西省官员表示，3月31日发生的极端天气，席卷了江西省南昌、九江等9个城市，54个县、9.3万人受灾。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia declares flood-hit Orenburg region a federal emergency, other regions under threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258149/russia-declares-flood-hit-orenburg-region-federal-emergency-other-regions-under-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/d85968bf-5075-405e-8734-e16b3c4b8772_84b16c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯奥尔斯克一条被洪水淹没的街道上的船上居民，在星期天。官员称，乌拉尔河高水位导致大坝溃决，导致数千人陷入洪水泛滥地区。照片：EPA-EFE，俄罗斯紧急情况部新闻服务 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯政府周日宣布奥伦堡地区洪水灾区的局势进入联邦紧急状态，并正在为可能发生的洪水做准备。据官方媒体报道，还有其他三个地区。&lt;/p>;&lt;p>;奥伦堡地区政府表示，乌拉尔河水位上涨引发的洪水迫使奥伦堡地区 4,000 多人撤离，其中包括 885 名儿童。&lt; /p>;&lt;p>;国家通讯社塔斯社称，另有 2,000 所房屋被洪水淹没，使该地区的房屋总数达到近 6,300 所。&lt;/p>;&lt;p>;奥伦堡地区洪水造成的总损失估计为地区政府周日表示，将投入约 210 亿卢布（2.27 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯紧急情况部长亚历山大·库伦科夫周日抵达受灾最严重的城市之一奥尔斯克，监督救援行动。据俄新社报道，该部长表示：“我建议将奥伦堡地区的局势列为联邦紧急状态，并建立联邦级别的应对措施。”此举意味着联邦的帮助和协调可以补充州和地方的努力。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔斯克位于哈萨克斯坦边境以北不到 20 公里（不到 13 英里），在洪水中首当其冲，导致大坝溃坝。据奥尔斯克市长 Vasily Kozupitsa 介绍，周五休息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /07/cad587b3-1974-4943-9607-2adda319d8fe_deee5ab6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯紧急状态部新闻服务周六发布的这段视频中，奥尔斯克的急救人员使用水陆两用车进行操作。图片来源：俄罗斯紧急状态部新闻服务，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔斯社称，截至周日上午，这座拥有 20 万人口的城市有 4,500 栋住宅楼被洪水淹没，疏散工作仍在进行中。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;已启动刑事调查，调查可能导致大坝溃决的涉嫌建筑违规行为。地方当局表示，大坝可以承受高达 5.5 米（近 18 英尺）的水位。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，水位达到约 9.3 米（30.51 英尺），并且还在上涨，Kozupitsa 说。据俄罗斯水位信息网站 AllRivers 称，周日，奥尔斯克的水位达到 9.7 米（31.82 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔斯克当局报告称，已有四人死亡，但表示他们的死亡与洪水无关。 .&lt;/p>;&lt;p>;地区首府奥伦堡距离奥尔斯克约 250 公里（155 英里），官员周日在 Telegram 上写道，该市的情况正在变得更糟，水位上涨了 28 厘米（ 11 英寸）与前一天相比。他们说，超过 1,300 所房屋被淹，428 人被疏散。&lt;/p>;&lt;p>;来自奥尔斯克和奥伦堡的视频显示，水覆盖了散布着单层房屋的街道。&lt;/p>;&lt;h3>;“无踪迹”：7法国在洪水困住汽车后失踪，其中包括儿童&lt;/h3>;&lt;p>;将局势指定为联邦紧急状态反映了奥伦堡地区以外发生洪水的风险。俄罗斯紧急情况部地区局表示，该部在邻近的萨马拉地区疏散了约 820 人。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周日表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已与库伦科夫以及领导人进行了交谈。位于乌拉尔山脉地区的库尔干和秋明地区的官员，讨论局势和“尽早采取措施协助人们及其可能的疏散的必要性”。&lt;/p>;&lt;p>;预防性疏散于周日开始紧急情况部地区部门在 Telegram 上写道，库尔干地区的两个地区。&lt;/p>;&lt;p>;乌拉尔河长约 2,428 公里（1,509 英里），从乌拉尔山脉南段流向北端里海，穿过俄罗斯和哈萨克斯坦。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Small multilateral successes remind us why great powers must cooperate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3258128/small-multilateral-successes-remind-us-why-great-powers-must-cooperate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/7b2ebcfb-da64-4bb1-87c5-d8410d50f30b_29c7038d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财政部副部长廖敏与美国驻华大使4月4日，尼古拉斯·伯恩斯在美国财长耶伦抵达广东省广州市白云国际机场时迎接她。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财长耶伦并未访华提醒我们，在世界面临的所有“多重危机”挑战中，最令人不安的是我们合作意愿的崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁加强合作，特别是美国和中国之间的合作，这当然是非常欢迎。但如果像说教一样的言辞与具体行动相匹配，那就会更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;我们面临的所有关键挑战都不是——从大流行中恢复、遏制通货膨胀、结束乌克兰的可怕战争和加沙问题将得到有效解决，控制人工智能（AI）或抵御灾难性的气候变化，而不需要从仇外心理驱动的保护主义、小集团单边主义以及主导今年“民主”选举的民族主义教区鼓动言论中彻底撤退。 &lt;/p>;&lt;p>;我们未来的安全对广泛的跨境合作的依赖程度比我们大多数政治家所认识到的要大得多——不仅仅是世界银行、国际货币基金组织和联合国等大型、笨拙的跨国机构。国家，但在数十个平淡无奇、很少被注意到的国际组织中。我们面临的危险是，许多国际谈话场所已陷入危险，而我们的大多数政治领导人既没有注意到也没有关心，而是更愿意建造更容易控制和管理的舒适回声室。&lt;/p>;&lt;p >;即使是在偏远和很少被考虑的地区，我们也会从微小的成功中获得安慰。以北极为例。 2022 年俄罗斯入侵乌克兰后，北极理事会的会议戛然而止。俄罗斯当时恰好是该委员会的主席，合作被认为是不合理的。&lt;/p>;&lt;p>;但由于俄罗斯 65% 的领土位于永久冻土带上，俄罗斯北极地区的气候变化对我们所有人都至关重要。俄罗斯也是迄今为止最雄心勃勃的北冰洋使用者，包括其矿产资源和随着海冰融化而开辟的海上航线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/07/153a9eaa-d82d-4a7b-bb9b-e3e36c986fd7_158b875d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 8 月 16 日，一只北极熊在法兰士约瑟夫地群岛附近的海冰上休息。联合国世界气象组织的年度气候报告证实了初步数据，显示 2023 年是有记录以来最热的一年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，这一切都归功于北极理事会现任主席挪威，两年来首次赢得了恢复会议的协议——即使这些会议将目前仍处于虚拟状态。&lt;/p>;&lt;p>;在过去两年的不作为中，北极研究合作以及追踪气候变化的许多工作都处于严重危险之中。据估计，自 1994 年以来融化的 28 万亿吨海冰中，有四分之一以上来自北极，这一趋势导致全球海平面上升，有可能改变洋流，甚至影响全球计时。如果我们拒绝合作，准确预测重大气候变化并减轻其影响的努力仍然无可救药地受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;在永久冻土融化和北极野火对气候影响方面的合作也受到损害。由于北极气温的上升速度至少是全球平均水平的三倍甚至四倍，这种合作的崩溃给全世界带来了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;它激起了那些负责监测和评估北极地区气温的人员的焦虑。管理气候变化。纽约美国宇航局戈达尔空间研究所的加文·施密特 (Gavin Schmidt) 上个月在《自然》杂志上评论道，“没有哪一年比 2023 年更让气候科学家的预测能力更加混乱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年每月超温 0.2°C 的现象“在行星尺度上是一个巨大的幅度[并且]如果这种异常现象在 8 月份之前没有稳定下来……世界将处于未知的领域”。&lt;/p>;&lt;p>;呼应了施密特的焦虑政府间气候变化专门委员会主席吉姆·斯基亚上个月指出，最近创纪录的气温已将世界推入“未知领域”。显然，如果耶伦和她的中国同行曾经有必要搁置私利分歧并加强合作，那么现在就一定是这样。&lt;/p>;&lt;p>;除了气候变化的共同挑战之外，其他小型合作的成功可以庆祝。这要归功于总部位于牙买加的国际海底管理局（ISA），该机构上个月召开会议，继续就深海开采马铃薯大小的“多金属结核”的监管进行谈判，这些“多金属结核”散布在海底，数以百万计。 ISA 位于对潜在的深海富矿垂涎欲滴的矿业公司和急于提醒该组织履行其法定义务以确保世界国际水域仍然是“人类共同遗产”的环保组织之间。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国必须采取行动遏制深海采矿狂潮造成的损害&lt;/h3>;&lt;p>;无论不同国家合作和妥协意愿的崩溃带来何种压力，像 ISA 这样的组织都会继续战斗，北极理事会等组织也是如此和联合国外层空间事务办公室，其任务是保护我们的“共同遗产”，无论各国政府多么积极地追求自己的国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;如果耶伦真的有兴趣将政府的资金用于她的嘴上，她不仅会寻求在气候变化方面的合作，还会在适当监管人工智能方面寻求合作。耶伦在访问期间讨论了债务减免问题，但现在是时候真正向许多深陷债务和沉重偿债义务的发展中经济体伸出援助之手了。&lt;/p>;&lt;p>;她将谈论重建世界贸易该组织解决国际贸易争端的机制，被特朗普政府肆意废除。她可能还想谈谈如何解决联合国常任理事国滥用否决权的问题。简单地愿意倾听而不仅仅是说教将是一个好的开始。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 47, charged after customs officers seize HK$2.2 million worth of cannabis and crack cocaine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258147/hong-kong-man-47-charged-after-customs-officers-seize-hk22-million-worth-cannabis-and-crack-cocaine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/7dda0405-b07d-4b10-8c71-3a1c7730a0e6_88a9e897.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关人员在一次行动中检获超过200万港元元朗.照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海关在周末查获价值约220万港元（合280,972美元）的大麻和强效可卡因后，一名47岁香港男子被控贩毒罪.&lt;/p>;&lt;p>;香港海关表示，人员截查该名47岁男子，在其携带的两个胶袋内发现约2.8公斤怀疑大麻芽。&lt;/p>;&lt;p>;人员将他押解。海关人员到其附近租住单位进行搜查，并检获约6.7公斤怀疑大麻芽、30克怀疑强效可卡因及吸毒器材。&lt;/p>;&lt;p>;海关于元朗地区展开行动后拘捕该男子。周六晚。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获创纪录的价值1.15亿港元的大麻芽&lt;/h3>;&lt;p>;海关人员在该男子租用的另一间元朗单位内检获约20克疑似大麻芽。&lt;/p>; &lt;p>;他被控三项贩运危险药物罪名，预计周一在屯门法院提堂。&lt;/p>;&lt;p>;贩运危险药物最高刑罚为罚款港币500万元及终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员于3月10日拘捕两名从加拿大抵达机场的男子，涉嫌走私价值1,800万港元的大麻芽进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;这是有史以来最大的一起走私大麻芽案。机场十年间侦破旅客贩卖大麻案。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘One of a kind’: final whistle blows on Hong Kong Stadium hosting rugby Sevens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258148/one-kind-final-whistle-blows-hong-kong-stadium-hosting-sevens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/b5043bab-55e9-401e-ad4f-03292a5a8245_a25c3bf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰/汇丰航班最后一天燃放烟花香港七人榄球赛周日在香港大球场举行。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当香港大球场举办的国际七人榄球赛经过40多场比赛后，终场哨声响起时，球迷们欢呼雀跃，欢笑庆祝，但也不乏悲伤。周日。&lt;/p>;&lt;p>;他们回忆起这些年来留下的一些最美好的回忆，穿着奇特的服装参加比赛，在朋友、同事或家人的簇拥下为自己的球队加油，有时在阳光下，有时在湿漉漉的雨中。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然有些人对明年的赛事从铜锣湾拥有 40,000 个座位的体育场迁至可容纳额外 10,000 名球迷的启德体育公园感到苦乐参半，但其他人则表示希望能有更大的场地设施更好的场馆可以建立自己的传统意识。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚留学的19岁香港人奥利弗·洛佩兹(Oliver Lopez)表示，他的父母第一次带他去体育场观看国际七人榄球赛是在他当时才一岁。&lt;/p>;&lt;p>;“在体育场观看七人榄球赛令人怀念，”12 岁时移居澳大利亚的洛佩兹说。“新地方可以举办更多体育赛事和音乐会。与你一生都熟悉的东西说再见是很困难的。但这个地方太小了，只有四万个座位。每当有重大活动时，附近的交通总是很混乱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/07/f2148f7c-4260-4dd1-a255-3e2b7d6565d5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比赛最后一天球迷挤满了看台。相片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;42岁沙田沙皮榄球会副主席零凌廷文与队友前来观看比赛比赛最后一次在南看台举行，按照传统，球迷们会穿着滑稽的服装来展示他们的创造力。&lt;/p>;&lt;p>;周日看台上挤满了人，服装包括花卉衬衫、经典漫威超级英雄、囚犯等。制服和服装的灵感源自街头霸王电子游戏。有些人甚至穿着厚厚的天线宝宝服装和头饰冒着酷暑。&lt;/p>;&lt;p>;“与去年不同，座位几乎满了，人们玩得很开心，”凌说。 “我不能要求更多，只是为了与来自世界各地的所有橄榄球爱好者一起享受这一刻。香港大球场的氛围是独一无二的。”&lt;/p>;&lt;h3>;湾仔酒吧经营者期望启德明年搬迁，以开展国际七人榄球赛业务&lt;/h3>;&lt;p>;但林首次参加国际七人榄球赛青少年时期曾在该场馆参加过比赛，他说他并不担心搬到启德，因为这一切都与这项运动有关。但他表示，政府应该为赛事和人群做更多准备。&lt;/p>;&lt;p>;“只要体育运动保持凝聚力并继续吸引来自世界各地的人们，香港将能够提供他们享受运动的乐趣。但政府只有一年的时间来准备好一切，比如酒店、交通网络，当然还有酒吧和餐馆。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/07/202f2d62-4848-4c9f-8c42-cfcad64c57cc_8ecbca13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在澳大利亚留学的 19 岁香港人奥利弗·洛佩兹（左二）与朋友一起参观国际七人榄球赛。相片：刘晓明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;35岁资讯科技顾问游伟扬带着两个六岁和四岁的儿子观看比赛，表示希望政府能充分利用启德新场地举办各类活动。&lt;/p>;&lt;p>;“香港大球场主要用作本地足球比赛和橄榄球比赛。新的场地需要更加多样化。丘成桐表示，加大新基建投资力度是好事，但不能是白象。&lt;/p>;&lt;p>;不过，政府需要重点改善启德体育馆附近的设施。一年内公园建设，包括酒店、餐馆和交通管理，以容纳明年涌入的橄榄球游客。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局敦促启德高架交通系统加快速度&lt;/h3>; &lt;p>;55 岁的英国南威尔士商人罗德·勒威尔 (Rod Lerwell) 来到这座城市只是为了观看为期三天的比赛，他表示，他并不担心七人榄球赛的氛围会因为场地的转换而减弱。&lt; /p>;&lt;p>;“人们来这里是为了观看橄榄球比赛。香港大球场可能会让很多人怀念，但橄榄球迷可以建立新的传统和新的氛围。”Lerwell 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/07/dda2286c-76e0-4975-9f49-3a4388ecd95c_a33a3ff5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗德·勒威尔（Rod Lerwell）（左）从英国南威尔士专程赶来观看为期三天的比赛。图片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tarau Savou，一名来自斐济的17岁学生，自11岁起每年都会与家人和朋友一起参加香港国际七人榄球赛，说她很伤心锦标赛要搬家了。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我们已经习惯了在这里，我们总是想坐在北边支持我们的球队。我不知道。我还没去过其他地方，”萨武说。 “所以我希望氛围仍然一样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/07/f2f​​bef47-1861-42fb-adaf-712963f4e0d3_9f128c01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tarau Savou（前排左），17 岁来自斐济的学生，自11岁起每年都会与家人和朋友一起参加香港七人榄球赛。照片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首届七人榄球赛于1976年举行于跑马地香港足球会大球场举行。 1982年，赛事移至当时设有28,000个座位的政府大球场，并于1994年扩建为现在的香港大球场。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s former leader Ma Ying-jeou rejects Japan’s claims to Diaoyu Islands during mainland China trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3258143/taiwans-former-leader-ma-ying-jeou-rejects-japans-claims-diaoyu-islands-during-mainland-china-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/e803a224-7995-49e4-bd9b-5bbd427d0080_1013d742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾前总统马英九（中）访问西安周六，位于西北省份陕西的中国国家出版文化档案馆分馆。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾前总统马英九参与了有关钓鱼岛的争论，称日本对有争议岛链的主张与历史记录不一致。&lt;/p >;&lt;p>;周六参观中国大陆古皇城西安的一家博物馆时，马云看到了古代手稿，他说这些手稿证明这些岛屿“不属于琉球”——琉球是一个王国的名称。中国作为朝贡国已有 500 多年的历史，直到 1879 年被日本吞并。&lt;/p>;&lt;p>;钓鱼岛在日本被称为尖阁列岛，近几十年来一直是北京和东京之间的频繁摩擦点.&lt;/p>;&lt;p>;东京声称钓鱼岛属于日本冲绳县，其中包括曾经被称为琉球的地区。然而，北京长期以来一直对钓鱼岛是琉球王国一部分的说法提出异议。&lt;/p>;&lt;h3>;冲绳还是琉球？位于中日关系前线的县&lt;/h3>;&lt;p>;中国国家图书文化档案馆馆长刘成勇表示，马云查看古代文献“表明钓鱼岛是中国领土的一部分”，官方据新华社周日报道。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，马云在谈到明代（1368-1644 年）手稿时说道，“这是我们研究钓鱼岛的人必读的东西。”&lt;/p>; &lt;p>;新华社称，马云补充说，有关钓鱼岛的历史记录应该公开。&lt;/p>;&lt;p>;这份文件是由一位中国特使在完成授予琉球国王封号任务后撰写的，其中指出，该特使通过了钓鱼岛在到达琉球之前，刘引用了这些岛屿作为古代王国之外的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无人居住的岛屿是石油和天然气的潜在来源，因此紧张局势已经加剧去年夏天，北京发布了一份官方地图，强调其对钓鱼岛的领土主张，这一举动激怒了日本，日本拒绝了该地图。&lt;/p>;&lt;p>;这些岛屿是目前仍处于日本控制之下，但北京已加强在附近海域的巡逻。去年秋天，两国海警船只发生了一系列冲突。&lt;/p>;&lt;p>;台北也将钓鱼岛视为其领土的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;马云没有具体说明他认为钓鱼岛是谁属于他西安之行期间。 2012 年，当他以台湾领导人身份访问东海时，他使用台湾的官方名称表示，这些岛屿“长期以来一直是中华民国领土的固有组成部分”。&lt;/p>;&lt;p>;马亲大陆的国民党高级成员，正带领一群台湾学生前往大陆进行为期11天的大陆之行，他将其形容为“和平之旅”。&lt;/p>;&lt;p>;他将周日将前往北京，预计下周会见国家主席习近平，但会议尚未确定。这是他们自 2015 年在新加坡会面以来的首次会面，当时马英九担任台湾总统。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾前领导人马英九敦促台湾年轻人牢记中华根源&lt;/h3>;&lt;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以使用武力与大陆统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并仍然致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;马英九的访问正值局势紧张之际。随着台湾当选总统赖清德（北京称其为“麻烦制造者”）准备就任台湾下一任总统，北京和台北之间的紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;赖是独立运动成员-倾向民进党，将于5月20日就职。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Iran says Israeli embassies ‘no longer safe’ after Syria strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258146/iran-says-israeli-embassies-no-longer-safe-after-syria-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.07 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/07/5e734770-d4ad-47b4-9246-be681a082dc9_e35d0168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加周一遇难的七名伊朗人的葬礼游行伊朗驻叙利亚首都大马士革大使馆疑似遭到以色列袭击。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗最高领导人的一名顾问周日警告称，在叙利亚发生袭击事件后，以色列大使馆并不安全，德黑兰将袭击归咎于以色列，造成七名革命卫队成员死亡。&lt;/p>;&lt;p >;ISNA 通讯社援引伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊的高级顾问叶海亚·拉希姆·萨法维的话说，“犹太复国主义政权的大使馆不再安全”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列国防机构以色列国防部长约夫·加兰特周日表示，以色列已经完成了应对任何可能出现的与伊朗有关的情况的准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特在与以色列国防军作战局局长和以色列国防部长举行评估会议后发表了一份声明。伊朗情报局局长。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗发誓要对周一涉嫌以色列袭击其驻叙利亚大使馆的事件进行报复。目前尚不清楚这种情况何时会发生，也不清楚伊朗是否会尝试直接攻击以色列，或通过其代理组织之一（例如总部位于黎巴嫩的真主党）攻击以色列。&lt;/p>;&lt;p>;大马士革的袭击摧毁了领事馆大楼并至少造成死亡据伊朗官方媒体报道，有 13 人，其中包括 7 名伊朗军事人员和 6 名叙利亚国民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/07/790389b3-91dc-4837-af9d-e7b052ce61c5_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在伊朗各地举行集会谴责以色列在加沙地带的军事行动以及对伊朗驻叙利亚领事馆的致命袭击。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列没有证实此次袭击，这与其对针对伊朗的指控的一贯反应一致。&lt;/p>;&lt;p>;以色列“将受到惩罚”。据国营伊斯兰共和国通讯社报道，伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊周二表示，我们将使他们对自己的罪行感到后悔。&lt;/p>;&lt;p>;至少 23 名真主党战士在以色列的袭击中丧生据法新社 (AFP) 统计，叙利亚境内有 100 万人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，随着中东局势升级，六个月前爆发的加沙有史以来最血腥的战争夺去了无数人的生命。 &lt;/p>;&lt;p>;据加沙哈马斯卫生部称，在以色列对 10 月 7 日哈马斯袭击的报复行动中，被围困的巴勒斯坦领土上至少有 33,175 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，哈马斯对以色列南部发动的史无前例的袭击造成 1,170 名以色列人和外国人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;虽然哈马斯拒绝透露损失了多少战士，但以色列据称已造成超过 12,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与战争中的许多伤亡数字一样，这一点无法独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周日撤军军方和以色列媒体称，在与哈马斯武装分子进行了数月的激烈战斗后，该地区遭到了破坏，所有部队已撤离加沙南部，包括汗尤尼斯市。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防军表示，一支“重要部队”将继续在被围困的加沙地带其他地区行动。&lt;/p>;&lt;p>;“第 98 突击师已完成在汗尤尼斯的任务，”以色列国防军在给法新社的一份声明中表示。 “该师离开加沙地带是为了休养生息并为未来的行动做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“由第 162 师和纳哈尔旅领导的一支重要部队继续在加沙地带作战，并将维护以色列国防军的自由声明称，以色列报纸《国土报》表示，撤军是战术性的。&lt;/p>;&lt;p>;一名陆军官员告诉左翼日报“如果没有[行动]需要，我们没有必要留在该地区”。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗逮捕了伊斯兰国高级成员，另外两人被指控策划斋月袭击&lt;/h3>;&lt;p>;“第 98 次袭击该师瓦解了哈马斯的汗尤尼斯旅并杀死了数千名成员。我们在那里竭尽全力。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列周日还表示，自战争开始以来，以色列已损失约 600 名士兵，其中 260 人自 10 月 27 日攻入加沙以来在加沙丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;17 名以色列人（士兵、定居者和平民）在以色列占领的约旦河西岸的暴力事件中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;北部地区有 8 名平民和 10 名以色列士兵在真主党火箭弹中丧生以及来自黎巴嫩的导弹袭击，导致数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯绑架了大约 250 名以色列和外国人质，其中 129 人质仍留在加沙，军方称其中 34 人死亡。 12 名人质的尸体已返回以色列。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，自 10 月 7 日以来，已从加沙向以色列发射了 9,100 枚火箭弹。以色列已征召了 30 万名预备役军人，其中 17% 是女性。&lt; /p>;&lt;h3>;随着以色列外交关系因加沙战争而动摇，台湾看到了缓和的机会&lt;/h3>;&lt;p>;根据台湾当局的数据，以色列报复行动中在加沙丧生的 33,175 人中，大多数是妇女和儿童卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;据位于拉马拉的卫生部称，至少 459 名巴勒斯坦人在被占领的约旦河西岸的暴力事件中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方声称已经“消灭了 420 名巴勒斯坦人”。以色列称，自战争开始以来，它已从空中袭击了加沙的 32,000 个目标。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月以来，以色列的炮火已造成至少 359 人死亡。据法新社统计，黎巴嫩大部分是真主党战士，同时至少有 70 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;跨境火灾已导致黎巴嫩南部数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;这场跨境火灾已导致黎巴嫩南部数万人流离失所。 >;&lt;h3>;饱受战争蹂躏的加沙发生冲突、致命的援助混乱；以色列空袭造成联合国观察员受伤&lt;/h3>;&lt;p>;总数中还包括来自黎巴嫩其他组织的战士，包括哈马斯和真主党联盟的阿迈勒运动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称已从空中袭击了 1,400 个目标黎巴嫩境内发射了 3,300 枚火炮、火箭弹和坦克。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，从黎巴嫩边境发射了 3,100 枚火箭弹，从叙利亚发射了 35 枚火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>; >;</description><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>