<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump says he will fire special counsel Jack Smith ‘within 2 seconds’ if re-elected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283755/trump-says-he-will-fire-special-counsel-jack-smith-within-2-seconds-if-re-elected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 01:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/69902bb7-adb9-449c-952a-cebd9817cd67_34a12fc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特别顾问杰克·史密斯（左）和美国前总统唐纳德·特朗普。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周四表示，如果11月连任，他将在上任后“两秒内”解雇特别检察官杰克·史密斯。&lt;/p>;&lt;特朗普在接受保守派电台主持人休·休伊特的友好采访时被问到，他是否会先赦免自己，还是解雇史密斯，以消除笼罩在他作为总统身上的法律阴云。史密斯于 2022 年由司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 任命，他指控特朗普试图推翻 2020 年大选以及对机密文件处理不当。&lt;/p>;&lt;p>;“这很容易。我会在两秒钟内解雇他，”特朗普回应道。 “他将是首先要解决的问题之一。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常攻击史密斯，并且之前曾暗示，如果他担任总统，他将解雇他，他称史密斯是一个“不诚实的人”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普如果当选，可以命令司法部罢免史密斯，尽管他可能无法独自做到这一点，因为史密斯不是总统任命的人。&lt;/p当特朗普作为总统接受另一位特别检察官的调查时，他敦促当时的白宫法律顾问唐·麦克加恩向司法部施压，要求终止罗伯特·穆勒的职务。麦克加恩拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯已对特朗普提起两起联邦诉讼。其中一项指控他在佛罗里达州海湖庄园非法保留机密文件，该指控已于 7 月被驳回，史密斯正在对这一决定提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;另一项指控他密谋推翻 2020 年法案总统选举因最高法院的一项意见而被推迟，该意见赋予总统任期内的官方行为广泛的豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普表示将解雇史密斯后，休伊特提出了国会可能就这一举动弹劾特朗普的可能性。特朗普表示，他不相信这种情况会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我解雇杰克·史密斯，我认为他们不会弹劾我，”特朗普说。 “杰克·史密斯是个恶棍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/ b77e2775-412b-488d-a0a7-e7ec14f2a282_64d56c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党卡马拉·哈里斯的竞选团队试图利用史密斯对特朗普的调查所揭露的内容来反对这位共和党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;他们发布了本月早些时候的一则广告，其中包含 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件的视频以及史密斯调查的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;广告屏幕上显示“他知道自己在做什么”。&lt;/p>;&lt;p>;“他知道自己在做什么”。 >;&lt;p>;虽然特朗普批评史密斯，但他赞扬了特朗普任命的美国地区法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon)，她于 7 月份驳回了针对前总统的机密文件案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们佛罗里达州有一位勇敢、才华横溢的法官。 ，”特朗普说。 “顺便说一句，她是一位出色的法官。我不认识她。我从来没有和她说过话。从来没有和她说过话。但我们有一位勇敢且非常出色的法官。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Florida sues DOJ for blocking investigation into Trump assassination attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283752/florida-sues-doj-blocking-investigation-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/28414b2c-7c06-4bc8-afa5-931696ae51ce_64e5587e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞安·劳斯在企图暗杀唐纳德·特朗普后在佛罗里达州被捕九月。照片：马丁县治安官办公室/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州正在起诉司法部，以阻止联邦当局阻止该州对美国前总统唐纳德·特朗普第二次暗杀未遂事件的调查。&lt;/p>; &lt;p>;周三，在司法部告诉佛罗里达州暂时停止调查直至联邦调查结束后，该州共和党总检察长阿什利·穆迪 (Ashley Moody) 对总检察长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 提出申诉。共和党州长罗恩·德桑蒂斯此前表示，佛罗里达州将对嫌疑人瑞安·劳斯提起州指控，目前他已面临联邦指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/d24e547d-455b-4fe6-9eb0-36b801e226fc_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州长罗恩·德桑蒂斯和佛罗里达州总检察长阿什利·穆迪（左）。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诉讼称，佛罗里达州官员被告知不要采访证人，他们只能配合联邦调查。起诉书称，司法部官员援引了联邦法律，其中规定，联邦调查局 (FBI) 应对暗杀政治候选人未遂事件进行调查，如果联邦政府介入，则州司法权将被中止。&lt;/p >;&lt;p>;佛罗里达州表示，其提起诉讼是为了“维护其主权利益，调查违反州法律的行为，因为拖延可能会影响任何起诉的结果”。&lt;/p>;&lt;p>;司法部拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;9 月 15 日西棕榈滩特朗普高尔夫俱乐部事件发生两天后，德桑蒂斯宣布展开州调查。当局此前表示，当特朗普特勤局的一名保护人员发现一支步枪枪管穿过高尔夫球场围栏线时，暗杀企图遭到挫败。特工向嫌疑人方向开枪，嫌疑人加速逃跑，并在邻近县被捕。&lt;/p>;&lt;p>;劳斯对所有联邦指控均表示无罪。官员们此前表示，劳斯没有开枪，也没有看到特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官表示，劳斯在几个月的手写便条中概述了他杀死特朗普的计划在他被捕之前。劳斯的说明称他的行为是一次失败的“对唐纳德·特朗普的暗杀企图”，并为任何能够“完成这项工作”的人提供了 15 万美元的奖金。这张纸条装在一个盒子里，显然是劳斯在被捕前几个月扔到一名身份不明的证人家中的。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件发生在特朗普在一次暗杀行动中被枪杀并耳朵受伤两个月后。宾夕法尼亚州的竞选集会。特勤局承认导致枪击事件的失误，但表示安全措施发挥了应有的作用，挫败了佛罗里达州的袭击企图。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Consultant lays out vision for wetland park creation in Hong Kong’s Northern Metropolis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283749/consultant-lays-out-vision-wetland-park-creation-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 00:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/892ced89-2c43-4710-a5c1-59f403e2c608_753698c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;靠近中国大陆边境的蚝鹤围鱼塘。图片：Martin chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府委托的顾问建议当局在建立保护区时优先考虑建设占地338公顷（835英亩）的三宝树湿地公园农业、渔业及自然护理署周四发布的报告提出了开发湿地的建议北部大都会公园是一个大型项目，旨在将靠近城市与中国大陆边境的 30,000 公顷土地转变为住房和经济中心。&lt;/p>;&lt;p>;顾问提出了“生态旅游天堂”的主题，建议最多南生围湿地公园占地397公顷。约45%，即179公顷，被列为“潜在”纳入范围。&lt;/p>;&lt;p>;报告还建议，现有的天水围香港湿地公园最多可再扩建224公顷。 ，作为创建“学习湿地”努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，考虑到潜在的公私合作项目，大约 36% 的额外面积（即 80 公顷）可能被排除在外，这些项目允许有限的开发报告称，该地点。&lt;/p>;&lt;p>;顾问表示，这些地区的命运将取决于项目的进展、详细研究以及与利益相关者的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;它提出了余下的蚝壳围湿地公园面积约为277公顷，其中包括沙岭的4公顷。&lt;/p>;&lt;p>;顾问建议优先发展占地338公顷的三宝树湿地公园，认为其兴建可以它说，作为其他三个公园的路标。&lt;/p>;&lt;p>;顾问建议将每个公园划分为四个区域，指定用于休闲、促进生物多样性、生态友好的水产养殖和鱼类养殖作业。&lt;/p>; &lt;p>;报告“建议园区内不同区域根据相关区域的功能和运营需要，采取多方合作的管理方案，同时建议政府监督整体管理” &lt;/p>;&lt;p>;建议与当地社区或私人土地所有者合作，在湿地公园内经营生态旅馆和休闲养鱼场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/042a9c8f-4f68-444c-8785-69fb351eec87_b8297954.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;位于天水围的香港湿地公园。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长春社非政府组织竞选官员吴希文对潜在纳入范围表示担忧，因为湿地公园可能会小得多.&lt;/p>;&lt;p>;他还对公私合作项目的有效性持保留态度，表示希望政府在这些保护工作中发挥带头作用。&lt;/p>;&lt;p>;官员们重申，湿地保护应该发展局局长林汉豪强调，拟议的 2021 年保护区面积数字并非“承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2021 年计划，三姆南生围湿地公园宝树及蚝鹤围拟分别占地400公顷、520公顷及300公顷，而现有的香港湿地公园则将扩大超过200公顷。&lt;/p>;&lt;p>;拟建的三姆湿地公园去年，在政府划出宝树的一部分以在北部大都市开发创新中心后，宝树的规模被发现有所缩小。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US issues AI national security memo to cut risks and avoid ‘strategic surprise’ by China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283702/us-unveil-ai-national-security-memo-avoid-chinas-strategic-surprise-and-cut-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 17:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/6bdf6b06-ec3b-469e-8444-0d61158c80c8_45d63be2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在白宫发布备忘录之前人工智能方面，一位高级官员表示，如果国家安全机构不以适当的方式采用人工智能技术，美国将面临“中国等竞争对手战略突然袭击的风险”。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登签署了一份国家安全备忘录，指导美国军事和情报机构了解人工智能的风险及其负责任的使用，旨在提高美国对抗竞争对手的优势国家安全顾问杰克·沙利文在国防会议上宣布：“这是我们国家有史以来第一个利用人工智能的力量和管理人工智能风险来促进国家安全的战略。”周四在华盛顿大学。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，中国正在用数字基础设施建设自己的技术生态系统，该生态系统不会保护敏感数据，而这些数据可能会导致大规模监视和审查，从而传播错误信息，而且可能使国家容易受到胁迫，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，美国必须“进行竞争，提供一条更具吸引力的道路，最好是在各国在一条不受信任的道路上走得太远之前，美国可以从这条道路上走得太远。”成本高昂且难以返回”。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文表示，美国政府“完全有能力应对这种健康的紧张局势，只要我们诚实且清醒地认识到这一点，我们就必须把这件事做好” ，因为未来几年可能没有其他技术对我们的国家安全更为重要”。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的备忘录鼓励使用人工智能系统，同时设置限制。它禁止使用人工智能非法压制言论自由或法律咨询，以及有关核武器和军事行动的重要决策。&lt;/p>;&lt;p>;该备忘录还阐述了美国如何在此框架上与盟友合作，以保护国家安全。安全，并将包括有关处理来自对手的威胁的分类部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/24/e58b2169-0f0b-464d-8f50-5db087d54dc6_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文表示华盛顿“完全”能够管理这种健康的紧张局势”关于全球人工智能治理。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙利文强调了美中最近在这一问题上的接触，并表示华盛顿“愿意与中国和其他国家进行对话”，“以更好地了解风险并应对” ”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年 11 月的会谈中，拜登和中国领导人习近平同意就人工智能风险和安全进行对话。 5 月，美国人工智能专家在日内瓦会见了中国官员，讨论了这一问题，沙利文称其为“一次坦诚和建设性的初步对话”。&lt;/p>;&lt;p>;2 月在北京，中国和俄罗斯承诺在人工智能领域更好地协调。军事人工智能的使用。今年 3 月，美国提出了第一项关于人工智能的联合国大会决议，该决议获得一致通过，中国也是共同提案国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，沙利文强调，“这些会议并没有减轻我们对人工智能的深切担忧。中国“继续使用人工智能来镇压其人民，传播错误信息并破坏美国及其盟友和合作伙伴的安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能应该被用来释放可能性并赋予人们权力，世界各国，特别是发展中经济体，都想知道如何做到这一点。他们不想被抛在后面，我们也不想这样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据白宫称，周四发布的备忘录指定监控美国竞争对手针对该国竞争对手的行动。人工智能领域是“情报的首要优先事项”，指示政府实体向人工智能开发人员提供“及时的网络安全和反情报信息，以确保其发明的安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该文件还呼吁在美国开发下一代政府超级计算机和其他先进技术之际，采取措施提高芯片供应链的安全性和多样性。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的背景简报中，一位高级官员强调，如果国家安全机构不以“符合我们价值观的方式”采用人工智能技术，美国将面临“遭到中国等竞争对手战略突然袭击的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;该官员指出，中国等国家正在通过人工智能实现军事和情报能力现代化，这使得“我们特别有必要加快国家安全界采用和使用尖端人工智能能力，以保持我们的竞争优势”。&lt;/p>;&lt;p>;美中科技竞争加剧，华盛顿向美国半导体行业提供数十亿美元补贴，并加强针对中国高科技行业的措施，称这一领域可能会推进中国人民解放军的发展并构成国家安全威胁。&lt;/p>;&lt; p>;除了芯片禁令外，拜登政府还推出了与人工智能相关的出口管制和投资禁令，同时考虑采取进一步行动，限制中国使用大型语言模型，这些模型可以帮助北京开发像 ChatGPT 这样的人工智能系统。&lt;/p>;&lt; p>;中国还敦促盟国实施半导体出口管制，并启动矿产安全网络，试图将中国从科技供应链中切断。&lt;/p>;&lt;p>;中国已将高科技制造和创新作为重中之重。 ，以及找出绕过美国限制的方法。&lt;/p>;&lt;p>;华为在该国引领了芯片突破，沙利文表示美国公司正在与这家中国科技巨头“正面交锋”。北京还对美国及其盟国对芯片制造所需的矿物实施出口管制进行报复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新备忘录可能对云服务提供商和前沿模型开发商产生重大影响。它以拜登 2023 年 10 月的行政命令为基础，该命令要求尖端人工智能系统的创建者与美国政府分享其测试和训练的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;该备忘录包括确保“使用致命自主武器”的步骤负责任地”并强调“禁止使用案例”，例如“非法压制权利或将人类排除在关键决策过程之外”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国都已采取措施扩大其在全球的作用华盛顿去年发布了一项政治宣言，为负责任地军事使用人工智能和自主权建立一个法律和外交框架，政府官员表示该宣言已得到周围国家的认可60 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;但中国和俄罗斯尚未签署该计划，北京正在推动联合国在人工智能全球治理中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国宣布了第一个去年的全球人工智能治理倡议，呼吁主要大国对人工智能技术的军事使用采取“审慎和负责任的态度”。它还表示支持对致命自主武器系统的法律禁令。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to raise HK$10 billion through bonds for ‘landmark’ Airport City project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283747/hong-kong-raise-hk10-billion-through-bonds-landmark-airport-city-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/8df7e4c7-1a30-43f3-bc14-d5a70f4ed7c6_8b62291d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场城项目包括 11 个 SKIES，一个综合零售、餐饮场所和娱乐综合体计划从 2025 年下半年开始分阶段开业。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港机场管理局将提前发行价值高达 100 亿港元（13 亿美元）的债券明年，该项目被称为“亚洲地标”和大湾区经济增长的新引擎。&lt;/p>;&lt;p>;管理局主席林天福周四表示，政府还考虑预留一块土地作为机场城项目扩​​建的一部分，相当于海港城购物中心和尖沙咀K11 Musea之间的距离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不仅仅是一个巴士站，”林说。 “我们将通过机场开车送游客进城。”&lt;/p>;&lt;p>;该项目的突出特点包括拥有 600 个泊位的游艇俱乐部、据说可以与东京筑地鱼市场相媲美的海鲜市场以及该市首个专门建造的大型艺术品存储设施。&lt;/p>;&lt;p>;机场城项目内的一个区域还将配备约 8,000 辆无人驾驶自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 补充道明年第一季度将发行价值8-100亿美元的债券来资助该项目，该项目价值数百亿美元，分阶段进行，将于2026年至2031年完成。&lt;/p>;&lt;p>;“香港国际机场是亚洲领先的国际航空枢纽。随着三跑道系统于今年年底全面投入运营，我们将能够全力推进不同细分市场的创新项目。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“开发规模的扩大蓝图将聚焦发挥香港独特优势，发挥各项目之间的协同效应，将机场城打造成亚洲新地标。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，扩建后的机场城将成为香港旅客的独特旅游热点。香港、大湾区及世界各地，为香港及地区的经济增长注入动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/398dc831-9596-4463-8e92-3b3af3e3b865_37025b50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;航空城被誉为“亚洲地标”和大湾区经济增长新引擎。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超上周在施政报告中表示，机场城将扩建一倍以上。&lt;/p>;&lt; p>;根据扩大的发展蓝图，该地标将成为该地区最大的集商业活动、流行文化、艺术品交易、娱乐休闲于一体的地标。&lt;/p>;&lt;p>;最初的蓝图于2019年首次推出，结合了机场核心功能及相关业务板块，包括一座新酒店和三座甲级写字楼以及计划于 2025 年下半年起分阶段开业的综合零售、餐饮和娱乐综合体 11 SKIES 等项目。&lt;/p >;&lt;p>;开发新项目，促进高端商业、旅游和休闲活动。其中包括打造艺术产业生态系统、建设亚洲国际博览馆二期、开发码头及配套设施、开放进口生鲜食品市场以及提供更多公共空间。&lt;/p>;&lt;p>;对于艺术生态系统，这将是香港首个一站式项目，包括画廊、工作室以及艺术品储存设施。&lt;/p>;&lt;p>;机场城还将拥有香港最大的码头和配套设施，拥有约600个泊位。&lt; /p>;&lt;p>;“这将使空港城成为亚洲尤其是大湾区无与伦比的游艇旅游目的地。此外，还将发展多元化的水上休闲及康乐设施。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，正计划在港岛建设一个全新的“运动娱乐”综合体它将结合室内和户外运动的概念，进行探险、探索、运动和娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;香港港岛将开发“捷运生鲜市场”，以巩固香港作为高端运动中心的地位。当局表示，“该市场将为观看飞机起降提供无与伦比的有利位置，为游客提供独一无二的美食体验。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;沿机场岛和港岛港岛海岸线，还将开发各类室内外休闲、文化、娱乐设施，并开发酒店和海滨长廊。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s dinosaur fossils were discovered in 2013, but ‘work priorities’ delayed identification, authorities admit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283745/hong-kongs-dinosaur-bones-were-discovered-2013-work-priorities-delayed-identification-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/9e0214e1-f360-4bc0-bb74-cae56dddb12e_73250c9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港文物探知馆内展示含有化石的岩石。周三，政府宣布在波特岛发现了这些化石。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港发现的恐龙化石最初于2013年发现，但当局因“工作重点”，在11年后才将其送交专家分析。遗产办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;周三，政府宣布在波特岛发现了这些化石，据信属于 1.45 亿年前的白垩纪时期。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署于今年三月向古物古迹办事处通报此发现，促使政府寻求内地专家协助分析，其后确认为恐龙遗骸。&lt;/p>; &lt;p>;遗产专员艾芬豪张志豪周四透露，这些化石是在 2013 年的一次地质研究中发现的，由于“工作重点”而被搁置了十多年。&lt;/p>;&lt;p>;“当[保护工作” ]与北京中国地质大学合作进行地质研究，他们本来不打算发现任何化石，但他们意外地发现岩石中可能含有一些疑似脊椎动物化石。”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“他们有这个发现，但研究已经完成，没有时间进一步研究。”&lt;/p>;&lt;p>;那是地质公园被接纳为世界地质公园网络成员两年后距离2015年被认定为联合国教科文组织世界地质公园还有两年。&lt;/p>;&lt;p>;“地质公园的工作人员忙着做大量的工作……联合国教科文组织有很多要求，需要不断的努力，包括研究、 ”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，由于工作重点，他们暂时没有跟进这一发现。”&lt;/p>;&lt;p>;张说，工作人员达到了&lt;/p>;&lt;p>;政府随后向中国科学院古脊椎动物与古人类研究所寻求帮助，派出专家进行实地考察。六月和八月。&lt;/p>;&lt;p>;他们将标本带回北京进行测试，随后确认它们是恐龙化石。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，发展局局长林汉豪表示，保护工作环保部门承认，这些化石是在2013年发现的，并计划稍后进行进一步的科学研究和鉴定。&lt; /p>;&lt;p>;发言人表示：“随后，部门需要专注于其他紧急任务，包括为联合国教科文组织专家重新验证香港地质公园做准备，以及跟进重新验证的建议。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示。 p>;&lt;p>;“因此，当时并没有立即开展相关的科学研究和鉴定工作。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门没有透露2013年至2024年间是否派人检查过岩石。&lt; /p>;&lt;p>;该岛已被封锁以进行进一步挖掘，张说当局“相信”会发现更多恐龙化石。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赵琪博士，该研究所的副教授表示，在波特岛挖掘化石并不容易，因为涨潮使挖掘变得困难，而且化石区域周围都是锋利坚硬的岩石，很难清除。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要更多的挖掘工作才能知道那里是否还有更多的恐龙化石以及工作量有多大。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于香港来说，我们确实建议把化石挖出来，因为它们会受到影响。”如果我们把它们留在岛上，就会遭受风化和侵蚀……博物馆可以提供最好的保护。”&lt;/p>;&lt;p>;他还回忆起在北京通过骨骼组织学证实这些化石是恐龙遗骸时的“激动人心”的时刻。 &lt;/p>;&lt;p>;“我看到了恐龙骨骼非常清晰的组织学特征，”他说。 “研究恐龙这么多年，我很难想象香港也有恐龙，因为香港是一座高楼林立的大都市。”&lt;/p>;&lt;p>;一些能够看到一些化石的居民周四在九龙公园香港文物探知馆展出的恐龙骨化石也分享了他们的兴奋之情。&lt;/p>;&lt;p>;“我去过港岛几次，但没想到岩石里竟然有恐龙骨化石，”一位68岁的居民说。 “我自己真的很高兴看到它。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位 68 岁的游客说：“我希望将来能有更多关于这一发现的讲座......但最好不要把这个岛变成一个旅游胜地吸引力，因为它可能会破坏自然景观。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Train carrying at least 50 people derails on Norway’s north coast, kills 1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283746/train-carrying-least-50-people-derails-norways-north-coast-kills-1?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/5de4b243-3810-4695-ba8c-676c1d4dee18_142a4521.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威北部一列载有“50至70名乘客”的火车周四出轨。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据挪威媒体报道，周四，一列沿挪威北部海岸行驶的火车脱轨，车上至少有 50 人，造成至少 1 人死亡、4 人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;初步报告显示，现场发现了轻伤人员。&lt;/p>;&lt;p>;火车运营商 SJ 表示，该火车票已售出 90 张，但无法立即透露车上有多少人。&lt; /p>;&lt;p>;警方发言人肯尼思·劳里森 (Kenneth Lauritsen) 告诉《Dagbladet》报纸，一人在出轨事故中死亡。五、六人受伤。警方早些时候告诉挪威国家旅游局，现场发现了一些受轻伤的人。&lt;/p>;&lt;p>;警方告诉挪威国家旅游局，岩崩可能导致了脱轨。 VG 报纸刊登了一张铁轨上的一块巨石撞上火车车厢的照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/24/30599556-8efa-42af-94c0-9d36319ef6f6_193a8f00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬奈峡湾出轨的火车，诺德兰。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北极圈快车正从特隆赫姆前往北部小镇博多。 NTB 援引挪威北部联合救援协调中心的话说，“火车上有 50 至 70 人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为所有乘客都已逃出。但我们正在仔细检查火车，因为我们没有乘客名单，”警方发言人 Bent Are Eilertsen 告诉挪威广播公司 TV 2。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名乘客 Ingvart Strand Mølster 告诉挪威广播公司 NRK，“岩石击中了火车”。&lt;/p>;&lt;p>;斯特兰德·莫尔斯特 (Strand Mølster) 表示，除了一名脚踝受轻伤外，他的火车车厢内没有人受伤。另一名乘客告诉当地报纸 Avisa Nordland，人们通过窗户疏散。&lt;/p>;&lt;p>;NRK 发布了一段视频，显示火车离开山坡铁轨，冲过树林，冲到已关闭的道路上。出轨后的交通状况。&lt;/p>;&lt;p>;挪威媒体上的照片显示了机车和至少两辆客车。出轨发生在北极圈以北的博多附近。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Incredible’ Hong Kong Wine and Dine Festival wows 300 cruise passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283744/incredible-hong-kong-wine-and-dine-festival-wows-300-cruise-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/2f272e81-ceb0-4070-b63f-623852e0ffe3_37d9d2fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美酒佳肴节持续到周日。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，约 300 名游轮乘客深入参与了香港美酒佳肴节，一些人形容现场气氛堪比美国纳帕谷的热门活动。我们。&lt;/p>; &lt;p>;在星期四上午，在Silversea Cruises的船上到达香港，游客在300个摊位上花费了代表35个国家和地区的饮料和美食。&lt;/p>; &lt;p>; Michelle Gurnee &lt;/p>; &lt;p>; 67岁的退休人员说，这次航行是她81岁男友计划的惊喜生日旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“我（我在香港）的第一次是当我庆祝我的30日时生日，那是37年前，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们今天在这里。由于优秀的人民、美味的食物和你们的热情好客，这一切使一切成为可能。这个葡萄酒节令人难以置信。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/24/b1674/b1674fa1-2c4c-48ed-923d-6da70909b82_e6682_e668db1a.jpg“ =“颜色：＃999;”>;美国游客米歇尔·古尔尼（Michelle Gurnee）和约翰·阿姆斯特朗（John Armstrong）。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;受欢迎的纳帕谷节庆祝了加利福尼亚地区的文化，美食和葡萄酒，其中包括品尝，烹饪示范，现场音乐和艺术演示。为期三周的活动在2023年欢迎370万游客。&lt;/p>; &lt;p>;古尼（Gurnee）的男友，首次香港游客约翰·阿姆斯特朗（John Armstrong）说，他在这座城市的经历是神奇的。&lt;/p>; &lt;p>;今天到维多利亚峰的电车。我看过很多它的照片。这些图片不能公正。这绝对是太棒了。这个节日是完美的，因为我们正在品尝国际风味，”阿姆斯特朗说。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，来自加利福尼亚，我们有很多很棒的葡萄酒，但中国对此一无所知。这些是美妙的葡萄酒，我们真的很喜欢它们。 &lt;/p>; &lt;p>;“当我们看到这次巡游从东京到香港再到新加坡时，我们预定了它，因为我们知道我们在这里有多乐趣，”与妻子一起来的科尔布兰说。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我们去过世界上许多事件。在这样的节日里，您可以结识新朋友并享受乐趣。美食和美酒永远不会错。我等不及要获得下一个玻璃杯。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/ 10/24/ec41dab3-e55f-4e8b-a786-04e7a4b3b898_1126e908.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中央节的节日有300个失速。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为期五天的节日持续到周日在中央港口前举行，预计将吸引15万名游客。&lt;/p>; &lt;p>;除了提供产品外从法国，意大利，西班牙和德国等著名的葡萄酒生产地区开始，该活动还首次亮相了来自英国和泰国等新兴市场的产品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与会者的享受在于中国的baijiu和鸡尾酒。著名的调酒师-8d26-605a4cf86170_60cc7132.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“ /div>; &lt;/div>; &lt;p>;周四晚上参加音乐节的300人是Silver Nova的500名乘客之一。这艘船在TSIM SHA TSUI的海洋码头泊位。&lt;/p>; &lt;p>;另外两名Cruise Liners Princess Cruises Cruises的Coral Princess and Costa Cruises&#39;Costa Costa&#39;Costa Serena在周四上午在Kai Tak Cruise Terminal停靠。&lt;/p>; &lt;P>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据操作员码头（Holdings）的说法，三艘船上有8,000多名乘客被邀请参加音乐节。年。它说。 2023。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korean forces in Ukraine would put China in a tight spot: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283672/north-korean-forces-ukraine-would-put-china-tight-spot-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/02340531-D4F3-461A-94E1-FD9137859999B_F77E670D.​​JPG“ alt =”>;被认为来自朝鲜的士兵在俄罗斯收到了物资。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据报道，朝鲜部队参与俄罗斯针对乌克兰的战争将使中国处于狭窄的位置，也可能导致北约国家和东北亚之间的更紧密的合作。 。 >;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）说，有证据支持朝鲜部队在俄罗斯的说法，但补充说，仍然有望看到他们在战争中扮演什么角色。&lt;/p>; &lt;p>;奥斯丁说：“如果他们的意图是代表俄罗斯参加这场战争，那是一个非常非常严重的问题。”根据首尔和基辅国防官员的说法，在俄罗斯远东地区的Ussuriysk和Khabarovsk进行培训。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯人使用朝鲜的弹道导弹。官员说，一些人在战斗中被杀害。克里姆林宫称这些报告为“矛盾”。&lt;/p>; &lt;p>; sk-korea基金会韩国研究主席安德鲁·约（Andrew Yeo）在总部位于华盛顿的智囊团布鲁金斯学会（The Brookings Institution）说，美国对俄罗斯朝鲜部队的确认是“撤职” &lt;/p>; &lt;p>;根据Yeo的说法，部署将是平壤军队数十年来的第一次战斗经历，这是自朝鲜战争结束以来所缺乏的。他说：“这是他们的士兵获得一些经验的机会……看看他们的武器是如何部署的武器，以及他们在战斗中的票价。”该部署表示，经过数月的安全关系，莫斯科对平壤的影响不断增加。自从朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-Un）去年9月前往俄罗斯远东地区以来，可能的一项武器交易一直处于空中状态。&lt;/p>; &lt;p>;金的访问包括与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）会面航空航天和武器设施。随后是普京于6月前往平壤的旅行，当时双方签署了一项全面的战略合作伙伴协议，在袭击时期就互相帮助。&lt;/p>; &lt;p>;悉尼·塞勒（Sydney Seiler），韩国主席，华盛顿 - 韩国主席高级顾问总部位于战略和国际研究中心的智囊团说，将朝鲜部队派往俄罗斯“反映了双方希望获得的好处”。&lt;/p>; &lt;p>;“莫斯科的目标是务实而象征性的，希望能找到任何帮助，以补充地面上的削弱力量，”朝鲜的前国家情报官塞勒说： &lt;/p>; &lt;p>; Cho Han-Bum是首尔韩国国家统一研究所的高级研究员，将部署视为“跨越中国红线的行动”，从俄罗斯受益。 ，因为更紧密的平壤莫斯科领带可能会削弱北京对朝鲜的影响。全球反中国情绪，”乔说。 &lt;/p>; &lt;p>;乔指出，《六月条约》允许俄罗斯在朝鲜军事干预，违反了中国的战略利益，并加剧了北京与平壤之间的关系。&lt;/p &lt;/p，中国将处于一个非常不满和不安的状态。 >; &lt;p>;派遣部队将进一步损害这些关系。&lt;/p>; &lt;p>;“朝鲜也将试图减少对中国的依赖。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/15929F10-6144-4997-4997-AE6A-DFB0400A70400A70707073_513E222C9.JPG c.p.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和朝鲜领导人金正恩·托斯特（Kim Jong-un Toast）在6月俄罗斯领导人访问平壤期间。照片：中国人民大学国际关系教授AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shi Yinhong说，“显而易见”北京对北京人“非常不安，可能很生气”俄罗斯 - 北朝鲜军事联盟。现在，现在在欧洲战场上。 &lt;/p>; &lt;p>;北京尚未谴责俄罗斯在2022年入侵乌克兰的北京，只有中国的生命利益，也只有[朝鲜和俄罗斯]。 。但是，朝鲜对俄罗斯战争努力的支持使北京与平壤的关系陷入了僵局。&lt;/p>; &lt;p>;与普京和金之间最近的访问相比，中国总统习近平的访问与未举行的访问尚未与自2019年6月以来，朝鲜领导人。&lt;/p>; &lt;p>;在周一回应的报告中，中国外交部表示，北京在乌克兰危机上的立场“一致且明确”。中国希望“所有各方都将促进局势的缓解并致力于政治解决方案”。朝鲜部队前往俄罗斯战场，但补充说：“中国几乎无法做到”。金政权的短期需求。俄罗斯的领导人，我认为Russo-North韩国的关系将继续比中北朝鲜关系更紧密。北京对金的影响力和杠杆作用的费用”。俄罗斯可以“授权并鼓励”金正日破坏该地区的稳定，同时“对中国的反击表示不担心”。莫斯科远离危险行为。” &lt;/p>; &lt;p>;“贝尔在北京继续保持更高的行动，以便能够可信地说服外部，因为它在乌克兰的行动中与莫斯科不符。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Seiler补充说，俄罗斯对朝鲜的军事技术的支持可能会使平壤针对韩国的更具侵略性的行动。&lt;/p>; &lt;p>;“随着东北亚洲军事升级的风险，北京寻求确定如何利用这种紧张关系来支持台湾的战略目标，”他说。无法阻止它，我们如何利用它是北京可能会考虑的一种方法。根据Yeo的说法，美国和日本。他说。 Yeo补充说。为了增加从俄罗斯和其他国家向朝鲜运往朝鲜的武器，武器和燃料。 &lt;/p>; &lt;p>;“连接到一个安全地形”。韩国，美国和日本也将获得动力。” &lt;/p>; &lt;p>;韩国总统办公室的一位官员说，首尔正在为平壤和莫斯科之间的各种军事合作方案做好外交，经济和军事反应，包括为乌克兰提供杀伤力 - 武器如果情况恶化。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance faces flagging growth as e-commerce rivals, geopolitics take toll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283710/tiktok-owner-bytedance-faces-flagging-growth-e-commerce-rivals-geopolitics-take-toll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/486b03b4-7ffe-4bbb-880b-15f7431d6faf_016c4342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年字节跳动的电商进军海外面临挑战。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，TikTok 母公司字节跳动在 2024 年一直在失去动力，前三个季度的收入增长较去年放缓，利润率也较去年收窄。&lt;/p >;&lt;p>;中国科技媒体 36Kr 周四援引一位不愿透露姓名的消息人士的话说，今年前 9 个月的收入增长“显着”放缓，利润率自 2022 年以来首次下降。&lt;/p>;&lt;p>; TikTok 1 月至 9 月的收入“未达到预期”，而该应用的电子商务功能 TikTok Shop“未达到过去几个月的 GMV（商品总额）目标”，未能复制通过抖音销售商品的成功。 &lt;/p>;&lt;p>;字节跳动一直在多个国际市场（包括美国、英国和东南亚国家）推广 TikTok Shop，因为该公司在其广受欢迎但尚未盈利的视频平台上寻求广告以外的盈利模式&lt;/p>;&lt;p>;报告将业绩疲弱归咎于中国广告支出低迷、地缘政治紧张局势的影响以及该公司在人工智能和大型语言模型上烧毁了大量现金。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/ccca9cb2-addb-40cd-bac8-a746f984aaf6_e3dc5cdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 商店和一位在线影响者正在为 Aria Resort &amp; Casino 消费电子展 (CES) 期间的直播销售商品做准备2024 年 1 月 10 日在拉斯维加斯。图片：Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动第三季度在中国的广告收入增长率降至 17% 以下，低于 2019 年的 40%在线媒体 LatePost 周一报道了第一季度的情况。报告称，广告部门在过去两个季度未能实现目标。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动周四没有立即回应置评请求。这家总部位于北京的私营公司不公布财务业绩。&lt;/p>;&lt;p>;据《LatePost》称，字节跳动电商业务疲软也是广告增长缓慢的一个主要原因，因为平台上的商家和品牌是广告增长缓慢的主要原因。 &lt;/p>;&lt;p>;抖音电商部门总裁魏文文上个月表示，从 2023 年 8 月到今年 7 月，抖音 GMV 增长了 46%。这远低于该平台从 2022 年 5 月到 2023 年 4 月实现的 80% 的增长，以及一年前推出在线购物业务后 2021 年的三倍增长。&lt;/p>;&lt;p>;可能存在竞争随着购物平台竞相为中国最大的购物节“光棍节”提供最优惠的商品，该节日将于 11 月 11 日达到高潮。&lt;/p>;&lt;p>;运营天猫和淘宝的阿里巴巴集团控股公司电商平台、京东和拼多多的拼多多均于10月14日开始了购物活动，比往年早得多，抖音则晚了四天。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在海外，字节跳动一直在应对 TikTok 带来的越来越大的压力。如果该应用程序未按照美国总统乔·拜登 4 月签署的法律要求在 1 月 19 日之前从其中国所有者手中剥离，该应用程序将在美国面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国 13 个州和哥伦比亚特区起诉 TikTok ，称其未能保护年轻用户。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拓展海外电子商务的努力面临着与快速增长的竞争对手 Shein 和 Temu（同样属于拼多多控股）的艰苦战斗。本月早些时候，Temu 在越南推出，这是 TikTok Shop 表现较好的市场之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to look into enhancing docking facilities to promote yacht tourism: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283742/hong-kong-look-enhancing-docking-facilities-promote-yacht-tourism-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/63ba2aeb-58bf-49ef-b0fe-cd3390f03536_9ce0e0e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从北角看启德体育公园的景色。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去几年，每年有超过100艘外国休闲船抵达香港旅游，促使当局考虑扩大香港的停靠设施，以满足本地和游客的需求据发展负责人称，需求。&lt;/p>;&lt;p>;继上周的施政报告之后，发展局局长伯纳黛特·林汉豪 (Bernadette Linn Hon-ho) 在周四的广播节目中强调了这些计划，行政长官在施政报告中表示，该市正在规划&lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超当时表示，政府正在开发新港口或扩建现有港口，例如香港仔避风塘、前南丫石矿场地区和红磡附近的海滨地区&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们甚至没有足够的空间来容纳我们当地的私人游艇，”林恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“而近年来，我们已经看到了超过 100 艘外国休闲游艇。”每年都有船只抵达旅游。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/b44a39af -4f62-45c1-844b-28630e5ec9b2_5d671562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停泊在香港仔深湾的游艇及船只。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林恩表示，她认识很多当地人享受高端海岸体验，并透露每年施政报告前的公众咨询期间，许多人都会在商界和政界都会提到游艇的话题。&lt;/p>;&lt;p>;根据海事处统计，在香港注册的辅助动力游艇、巡洋舰和敞篷巡洋舰的数量近年迅速上升，由10,296艘增至10,296艘。 2019 年截至去年年底为 12,553 人。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她补充道，这座城市的资源也可以用来吸引外国人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经常谈论吸引外国人”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，改善这些地区的设施不仅意味着额外的收入停靠，还包括维修和保养服务以及新的餐饮和娱乐选择。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 承认政府在游艇俱乐部运营方面的经验有限，并表示当局将征求业内人士关于如何移动的建议” p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>