<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[If the shoe hits: Hongkongers, tourists strike back at ‘villains’ with ritual to ward off bad luck, but officials no longer targeted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254286/if-shoe-hits-hongkongers-tourists-strike-back-villains-ritual-ward-bad-luck-officials-no-longer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/5e67ab85-833e-400f-9a42-ee45c187c265_0ec05749.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们排队参加击鞋仪式。周二是农历上被认为最适合进行练习的时刻。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二数百名香港人和游客涌向铜锣湾地下通道，以“打坏人”的方式驱除厄运，学员称政府官员不再是打压目标&lt;/p>;&lt;p>;大约 18 个摊位全天排起长队，纸雕像有节奏的敲击声和钟声在天桥下烟雾缭绕的区域回响，这是大多数老年妇女所使用的&lt;/p>;&lt;p>;“有人告诉我，排队的时间可能会长达半个小时，”来自北京的游客郑晶晶说。 “我最近发生了一些争吵，所以我希望能在这里解决这个问题。我朋友说这个很有效，今天正好是这个日子，所以我才来这里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑，36岁，指的是惊蛰日，这个日子这标志着农历“虫醒”季节的开始，被认为是进行殴打雕像仪式的最佳时机，以给自己带来福气，给他人带来厄运。&lt;/p>;&lt;p>;通讯主管表示，她是这座城市的常客，但这是她第一次体验这种仪式，并补充说，这与她的预期非常不同，她对那里的景象和声音着迷。&lt;/p>;&lt;p>;“这种铃声也在客户周围响起，感觉这会增强我的气场并驱除邪灵。这让我在这个过程中感到平静。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;客户“敌人”的名字被写在纸质肖像上，然后练习者将它们放在一块砖上，然后用鞋子敲打它们。吟诵咒骂。然后，殴打者烧纸老虎并祝福他们的顾客，以结束仪式。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员此前曾是“敌人”之一，但从业者表示，在北京实施国家安全措施后，顾客的此类要求就停止了。 2020年6月香港法。&lt;/p>;&lt;p>;“人们曾经要求打击[时任行政长官]林郑月娥等官员，但最近没有听到这样的要求一位只透露自己姓郭的学员说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年票房惨败；内部人士指责节日旅行&lt;/h3>;&lt;p>;她说，即使在国安法生效之前，她也没有批准将官员作为攻击目标的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人来找我是为了祈求和平并寻求帮助。”整体辟邪，不点名特定人物。 “我对政治不太了解。”有 10 年经验、60 多岁的郭女士说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位有 20 年经验的吕姓学员也指出，官员不不再被称为“敌人”，并表示大多数顾客都要求她帮助驱除带来疾病的邪灵。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得人们可能会不高兴，但你不能把情绪发泄到别人身上。这就是为什么我从不接受‘殴打’政府官员的要求。”吕说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，许多人选择接受这种仪式更多的是一种情绪释放，并补充说这无法扭转诸如此类的情况。癌症晚期诊断。&lt;/p>;&lt;p>;“生活中的许多事情都是命中注定的。如果在你击中恶棍之后，注定会发生的好事，你很容易将运气归因于此，”她说，但强调该仪式仍然可以提高一个人的运气。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/df80cf55-4d56-48bc-9490-e4556b431be2_6136c928.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾“打小人”的实践者。该地点长期以来一直是举行仪式的热门地点。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，铜锣湾的这个场地一直是居民和游客寻找仪式表演者的热门地点，有些表演者全年都在表演&lt;/p>;&lt;p>;香港人陈美琪首次与30多岁的男友谢霆锋到访。&lt;/p>;&lt;p>;“按照我的生肖，今年可能运气不好。”年，这就是我今天来的原因。我只是想要内心的平静。”陈说。 “我的一个朋友每年都会来，我都会在她的推荐下尝试。”&lt;/p>;&lt;p>;在餐饮行业工作的谢先生说，他是因为女朋友才参加的。&lt;/p>;&lt;p>; “我只是想来，我以前从未这样做过。这似乎能让我感到一点安慰。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现居英国的乌克兰游客、40 岁的卓娅·德沃夏克 (Zoya Dvorak) 表示，她八年前曾去过香港一次，但以前从未见过这种仪式，添加它可能会激起那些不熟悉文化的人的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定发生了什么，所以我可能不会参与。我不是很迷信，”她说。 “这显然是吸引我来这里的原因。非常壮观。这是一场有火、钟声和一切的表演。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: Premier Li Qiang vows China’s ‘new type’ of diplomacy will pursue equality and order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254272/two-sessions-2024-premier-li-qiang-vows-chinas-new-type-diplomacy-will-pursue-equality-and-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/d4a8bf97-5018-4866-b7b6-89040e471061_f7dc8af6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第十四届全国人民代表大会第二次会议期间，李克强总理强国再次承诺中国奉行独立自主的外交政策。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国承诺推动建设平等有序的多极世界，坚决反对“霸凌主义”和“霸权主义”，将其作为今年外交的优先方向。&lt;/p>;&lt; p>;上任一年前的中国总理李强在周二发表第一份工作报告时，再次承诺中国奉行独立自主的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁建立一个平等有序的多极世界，并在全球范围内建立一个平等有序的多极世界。”中国总理在全国人民代表大会年度会议开幕式上表示：“我们将推动建设互利共赢的经济全球化，致力于推动新型国际关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将坚定反对一切霸权、高压和霸凌行径，维护国际公平正义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李克强的讲话呼应了中央外事工作会议的主题&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国国家主席习近平敦促共产党领导人、政府高级官员和外交官加紧努力“提升中国的国际影响力……创造更加有利的国际环境”，以“为建设强国、实现民族复兴奠定战略基础”。&lt;/p>;&lt;h3>;曾经被认为不可避免的中国GDP超越美国现在还远未确定&lt;/h3>;&lt;p>;周二，北京宣布了这一承诺今年在经济逆风中适度增加外交预算。&lt;/p>;&lt;p>;在财政部提出的年度预算中，2024年外交支出将增长6.6%，达到607.83亿元人民币（84亿美元）与去年北京在 Covid-19 大流行封锁下平静三年后恢复外交接触时 12.2% 的预算增长相比，增长温和。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总支出将略低于 2019 年之前的水平，但疫情高峰期间的支出为 615.39 亿元，与 2020 年削减 11.8%、2021 年削减 1.9%、2022 年增长 2.4% 形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，中国稳步加强其外交攻势，试图将自己塑造为日益多极化的世界秩序中的关键力量，特别是反对中国官方媒体所描述的美国和欧洲的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;它还寻求将自己塑造为从中东到非洲的发展中国家的中立领导人，这些地区要求改革西方主导的国际体系的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;为此，预计习近平将接待领导人来自非洲参加中非合作论坛。这是加深中国在资源丰富地区的影响力并团结全球南方国家的更广泛努力的一部分，这对北京来说越来越重要，特别是在与美国和欧洲的关系因经济争端和政治紧张局势而紧张的情况下以及俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京也在寻求扩大其外交范围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;历史上第一次，副总理和根据《国务院组织法》的拟议修改，国务委员将“在统一安排下代表国务院开展外事活动”，预计近期将获得国家立法批准。&lt;/p>; &lt;p>;按照传统安排，中国有四位副总理和五位国务委员。&lt;/p>;&lt;p>;但是，前外交部长秦刚和前国防部长李尚富的下台，带来了国务委员人数减至三人：公安部部长王晓红、国务院秘书长吴正龙和领导层中级别最高的女性沉益勤。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高立法机构誓言克服美国科技制裁&lt;/h3>;&lt;p>;王在国外活动中越来越活跃。一月份，他接待了伊朗警察局长艾哈迈德·礼萨·拉丹，双方签署了执法合作谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他在布达佩斯参加双边执法会议时做出承诺。会见匈牙利总理欧尔班·维克托，与中欧国家“深化政治互信……加强在国际和地区事务中的沟通与协作”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s best restaurant Noma to stay open until 2025 as it eyes return to Kyoto for ‘unfinished business’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254282/worlds-best-restaurant-noma-stay-open-until-2025-it-eyes-return-kyoto-unfinished-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/b6609e48-76cb-4a47-93b6-7c444c8994c2_c73300da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦餐厅Noma五次荣获世界顶级餐厅称号。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年 1 月，雷内·雷泽皮 (Rene Redzepi) 宣布关闭其举世闻名的哥本哈根餐厅 Noma，该餐厅五次荣获世界 50 家最佳餐厅榜单，也是最难餐厅之一地球上可预订的餐桌 - 2024 年底。&lt;/p>;&lt;p>;现在，Noma 的厨师兼合伙人正在给食客们一个喘息的机会。并考虑一个新的场地。野间将于今年年底返回京都进行第二次驻地。为期 10 周的活动将再次在京都 Ace 酒店举行，从 10 月 8 日持续到 12 月 18 日。&lt;/p>;&lt;p>;当 Redzepi 和他的团队返回哥本哈根时，他们不会立即关上大门。故事化合物。相反，他们将把 Noma 2.0 延长到 2025 年春季。厨师将一年划分为三，而不是四，季节性菜单 - 蔬菜；游戏与森林；和 Ocean – 将在 Noma 2.0 结束运行之前的最后几个月提供海鲜菜单，他们说，具体日期未公开。&lt;/p>;&lt;p>;京都的预订将于 5 月 14 日通过 Noma 时事通讯开放。今年的京都菜单和饮品搭配价格为 840 欧元（912 美元），另加 10% 的服务费；去年是 775 欧元加 10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /05/ad8e9683-913c-4845-b8d5-3d8947f5f6da_c5589b01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rene Redzepi，丹麦餐厅 Noma 的主厨兼合伙人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每周将有七次服务，四顿晚餐和三顿午餐，总共70餐。约100名队员及其家属将来到京都，人数与去年持平；哥本哈根的 Noma 在此期间将关闭，但生产烟熏蘑菇酱等产品的 Noma Projects 将继续运营。&lt;/p>;&lt;p>;Noma 可能会回到一年前开设首家快闪店的同一地点。 ，但不要指望去年的海藻和番茄玫瑰涮锅。&lt;/p>;&lt;p>;“嗯，秋天的京都肯定会提供不同的体验;季节性在 72 个微季节中发挥着至关重要的作用，”Redzepi 在电子邮件中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“野味已经上市，而且现在是螃蟹的旺季，带来了一系列完全不同的食材。我们还希望能吃到野生蘑菇。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，厨师说，菜单和具体菜肴仍然处于保密状态，尽管他确认他们已经从当地供应商那里预订了一些上述的野味和螃蟹。并“从荒野中收集了一些物品”。&lt;/p>;&lt;p>;Redzepi 补充道，他的团队还晒干了 10,000 片色彩鲜艳的 koyo（秋天的树叶），大概是为了在 Ace 餐厅的秋季菜单中设置场景。 &lt;/p>;&lt;p>;至于 Noma 2.0 在哥本哈根的延期，Noma 首席运营官 Lena Hennessy 表示，这是京都弹出时间的一个功能。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望旅行，回来并在哥本哈根度过另一个季节。我们热爱这里的家。”&lt;/p>;&lt;p>;Redzepi 是否考虑过将他的驻地带到一个新的国家，因为他已经完成了京都的工作，并且没有在其他过去驻地的地点重新创建弹出窗口，包括东京和图伦？总之，不。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名厨师、烹饪专业人士和美食爱好者，我将日本视为人们可以参观的最高祭坛之一。知识水平、技术深度和传统的持续繁荣简直令人惊叹。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;五次获得世界最佳餐厅称号的 Noma 即将关闭其大门&lt;/h3>;&lt;p>;他还指出，最初的 Noma 京都快闪店计划于大流行前于 2022 年秋季举办；当日本严格的封锁协议使这一点变得不可能时，它被转移到了可以说是农产品不太丰富的季节——春季。这让 Redzepi 留下了“未竟的事业”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“因此，我们在第一家快闪店中途开始计划另一个季节，通过新的季节性菜单和设计的机会来寻求不同的体验重新空间”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Redzepi 说，“我非常确定，一旦我们结束这个即将到来的快闪店，我们就会发现自己反思我们没有做什么、做了什么我们没有探索，哪些方面我们没有完全理解。”有些人可能会认为这是暗示这不是他在京都的最后一次驻地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/05/7c048186-b977-4707-8f1e-b2dd708dd081_ba97219f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦人员2021 年 5 月疫情期间，Noma 餐厅在哥本哈根的厨房工作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;碰巧的是，Hennessy 表示，Noma 肯定会去其他地方，即使在疫情过后当前版本的餐厅将于春季关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“目前正在制作驻场项目，”她确认道。同样，哥本哈根的 Noma 几乎肯定会继续为人们提供食物，Hennessy 说。 “这并不是一次硬而快地关门。为客人服务将继续成为我们的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;即使蔬菜、森林和海洋的篇章几乎肯定会结束，Noma 团队也不知道如何停止创新.&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望重新定义自己作为一个组织。不是人们已经习惯的格式。但是养活人，是的，”Hennessy 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smiles, a few words … China’s new premier makes his debut next to Xi Jinping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254278/smiles-few-words-chinas-new-premier-makes-his-debut-next-xi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/5da1f0e8-e706-4c18-b059-d45d7bac827f_0bf36fd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席（左）和李强总理在国庆节期间周二，人民代表大会在北京召开。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二中国年度立法会议的开始受到密切关注——不仅是为了李强总理的讲话，还为了它提供的有关最高领导人之间动态的任何线索。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国政治是不透明的，因此领导人的肢体语言以及他们在这些罕见的公共场合的互动可以说明一切。&lt;/p>;&lt;p>;李 - 他不会在今年年底向媒体发表讲话打破了中国总理三年来的传统，他在北京全国人民代表大会上不到一个小时内发表了第一份政府工作报告，显得轻松自在。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是因为他得到了房间里最重要的人的批准。演讲结束后，李克强似乎得到了习近平的认可——两人进行了眼神交流，微笑着的李克强与坐在他旁边的国家主席交谈了几句话。&lt;/p>;&lt;p>;后来，李克强又说了更长的话。全国人大副委员长在会上发言时，他们与主席进行讨论，讲话时身体前倾。总理还与坐在他另一边的国家主席办公厅主任蔡奇进行了简短的交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于李克强的前任李克强来说，情况就完全不同了。克强，近年来在全国人大期间与习近平的互动很少。&lt;/p>;&lt;p>;这归结为去年李克强在任职十年后作最后工作报告后与习近平的短暂握手。这位前总理在三月份退休后，于十月份因心脏病去世。&lt;/p>;&lt;p>;周二，外交部长王毅在开幕式后还收到了习近平的个人问候，这显然是对他的认可。秦刚7月份在没有任何解释的情况下被解除外交部长职务后，王毅回到了原来的职位。上周的一份公告称，秦自六月以来一直没有在公开场合露面，他已“辞去”全国人大委员职务。&lt;/p>;&lt;p>;周二，人民大会堂有几个空座位，全国人大称有84名代表缺席开幕式。目前尚不清楚其中是否包括去年 10 月在没有任何解释的情况下被免职的前国防部长李尚福。全国人大发言人周一表示，李尚福不再是委员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/05/0b4e7cac-ac5e-4c33-9db0-e6842a73231f_a402a915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人在公共场合的互动受到密切关注。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理在周二的讲话中承认经济面临的挑战，但试图安抚经济的未来，他透露了雄心勃勃的 GDP 增长目标，即 5% &lt;/p>;&lt;p>;他宣布了包括发行1万亿元人民币（1390亿美元）超长期债券以解决资金短缺等措施，并承诺化解房地产行业和地方政府债务风险。&lt; /p>;&lt;p>;但媒体不会在今年的立法会议上再听到李强的任何消息——周一宣布，总理新闻发布会将在会议结束时举行，这是三十年来的首次.&lt;/p>;&lt;p>;立法会议也将持续一周多一点，比大流行前的几年要短，当时的会议持续了两周多。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 测试媒体仍然强制要求，安全措施也很严格，一些外国外交官表示，他们不被允许携带手机进入会场。&lt;/p>;&lt;p>;赵子文补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-lawmaker charged with rioting tells Hong Kong court he only went to scene of mob attack in 2019 as he feared ‘something bad might happen’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254277/ex-lawmaker-charged-rioting-tells-hong-kong-court-he-only-went-scene-mob-attack-2019-he-feared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/7fb83485-f1fe-4fe3-a9f6-2439abd1f246_0e4e119f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;七月晚元朗港铁站爆发暴力事件2019年2月21日。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被控在2019年抗议期间在火车站发生骚乱的前香港反对派议员周二告诉法庭，他在接到通知后出于担忧前往现场&lt;/p>;&lt;p>;46岁的前立法会议员兼区议员林卓廷于7月晚上在区域法院出庭，为自己在元朗地铁站的存在辩护。 2019 年 2 月 21 日，他说他去那里主要是因为他预感会发生大规模袭击，居民会被一群手持棍棒的男子伤害。&lt;/p>;&lt;p>;“我收到消息警告说，一群人多名亲政府人士被召集并聚集在元朗进行阴谋，照片显示成捆的竹棍和白衬衫男子聚集在一个地方，”他告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我当时当时非常担心会发生不好的事情。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港在逃犯许特伦呼吁制裁官员后对他进行了猛烈打击&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示，他曾致电当时的元朗区立法会主席黄伟贤检查了自己是否有任何关于袭击的消息，然后决定离开湾仔，他下午参加了一场合法的反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他说他一直在离开湾仔。告诉有人为一个阴谋“编写了剧本”，该阴谋是让一帮白衬衫男子殴打任何穿黑衣的人（反政府抗议者喜欢的颜色），并在元朗进行挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;林郑月娥表示，他没有立即决定前往元朗，因为他更担心聚集在中西区的抗议者会升级行动，并在西环的中央政府联络处重新集结。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/4700c4a7-a87a-43bd-8513-0aed388e5564_d40e4bb7.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林卓廷表示，他试图发出“警钟”。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但林郑月娥表示，从晚上7时起，他不断收到有关黑帮即将袭击的讯息，导致他改道前往美孚，当时他正在港铁站待命万一元朗出了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;“我想了再三，心里就不太想回家，因为我预感那天晚上元朗一定会发生什么事情， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法庭上出示的证据显示，林郑月娥于晚上9时38分在其Facebook页面上发布警告，提醒乘坐港铁回元朗的人要小心并互相留意。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港策划炸弹袭击警员的主谋及组长认罪&lt;/h3>;&lt;p>;他告诉法庭，他关心的是乘客和当天出席合法集会的人的安全.&lt;/p>;&lt;p>;“我试图敲响警钟，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的 Facebook 帖子在网上流传后，他收到了一张男子背部被撕裂的照片，背景是元朗街景。&lt;/p>;&lt;p>;主审法官陈光志早前裁定，检方已提供足够证据指控林郑月娥煽动暴力事件，因此林郑月娥有案可答。涉嫌暴徒暴力。&lt;/p>;&lt;p>;其他六名受审被告已表示他们打算出庭作证。&lt;/p>;&lt;p>;听证会将于周三继续。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German military meeting was tapped by Russia in ‘chance hit’ after officer used unsecured line in Singapore hotel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254276/german-military-meeting-was-tapped-russia-chance-hit-after-officer-used-unsecured-line-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/3ab418ea-46ad-4231-be14-d1a3c3f9dbf9_61d6ea8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顿涅茨克的乌克兰士兵准备向顿涅茨克发射多管火箭系统3 月 5 日的俄罗斯阵地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名德国军官在新加坡一家酒店使用不安全的电话线参加电话会议，该电话会议被俄罗斯人黑客入侵并泄露给公众，德国外交部国防部长周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;泄露的录音带的后果是，四名德国空军高级军官正在讨论乌克兰如何使用金牛座远程巡航导弹来对抗入侵的俄罗斯军队，让德国政府难堪，并进一步加剧了两国之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;“并非所有参与者都按照预期遵守安全拨号程序，”德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯在柏林向记者介绍了最初的情况时表示。正在进行的调查的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/0246f6ba- 1c71-4c13-a9ad-3fbf7f2234f7_21b9d889.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月在新加坡航展上，德国空军的空客 A400M 内展示德国国旗20. 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长表示，这名未透露姓名的军官曾参加过新加坡航展，出席该航展的有高级官员。来自欧洲各地的高级军官，然后使用他的手机或酒店的 Wi-fi 拨入 WebEx 通话，但不使用安全线路，因为此类通话被认为是强制性的。&lt;/p>;&lt;p>;“对于俄罗斯人来说特工部门，这是一个真正的发现……有针对性的黑客攻击发生在全面使用的酒店中，”皮斯托利斯说。 “因此，必须假设，参加这次[电话]会议是一次偶然事件，是广泛、分散的方法的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;皮斯托利斯表示，调查仍在进行中，总体安全性已得到加强，初步结果是正在考虑采取纪律处分，但不太可能造成严重的个人后果。&lt;/p>;&lt;p>;“说得很清楚，我不会为了普京的游戏而牺牲任何最好的军官，”他指的是俄罗斯总统弗拉基米尔。普京。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯称德国泄密证明西方“参与”乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;这段 38 分钟的音频泄露由俄罗斯国家资助的电视频道主编玛格丽塔·西蒙扬 (Margarita Simonyan) 发布RT 周五在社交媒体上报道，同一天，俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼两周前在北极流放地死亡，至今原因不明。该录音也在俄罗斯总统选举前几周出现。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德国当局没有质疑录音的真实性，但德国总理奥拉夫·肖尔茨上周表示，向乌克兰运送这些武器不是一个选择，而且他不希望德国直接卷入战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，俄罗斯外交部周一威胁德国，将因泄密事件承担“可怕的后果”。它没有详细说明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自两年前俄罗斯入侵乌克兰以来，两国关系不断恶化。&lt;/p>;&lt;p>;在泄露的音频中，四名军官，可以听到，包括德国空军司令英戈·格哈茨 (Ingo Gerhartz) 在与皮斯托利斯会面之前讨论了金牛座导弹在乌克兰的部署方案。&lt;/p>;&lt;p>;军官们表示，金牛座导弹的早期交付和快速部署只会是在德国士兵的参与下是可能的。军官们表示，训练乌克兰士兵自行部署金牛座导弹是可能的，但这需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;录音还显示，德国政府尚未同意运送所寻求的巡航导弹。乌克兰。&lt;/p>;&lt;h3>;在求职者“被欺骗”为俄罗斯而战后，印度敦促介入&lt;/h3>;&lt;p>;皮斯托利斯周二表示，虽然泄密造成的损失很严重，但“错误在于仍在解决中，我们现在必须将注意力重新转向更重要的任务”，例如德国及其盟国如何继续帮助乌克兰对抗俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;德国国内进行了长达数月的辩论由于基辅面临战场挫折，关于是否向乌克兰供应金牛座导弹的问题一直存在，直到肖尔茨上周表示德国不会交付这些导弹。由于美国对乌克兰的军事援助在国会被搁置，德国目前已成为仅次于美国的对乌克兰第二大军事援助提供国，而且今年还将进一步加大支持力度。&lt;/p>;&lt;p>;皮斯托利斯指出尽管泄露音频的实际内容所造成的损害是“可控的”，但俄罗斯真正的成功在于，它通过泄露事件为德国正在讨论的问题设定了议程，而“这正是普京想要实现的目标。”&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Issuing bonds to tackle Hong Kong deficit ‘legitimate’ not ‘monstrous’, ex-finance minister Henry Tang says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254274/issuing-bonds-tackle-hong-kong-deficit-legitimate-not-monstrous-ex-finance-minister-henry-tang-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/e2c3eaf3-0922-4e64-9cc6-d5dfc6414053_5b6e5582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前财政部长唐英年表示，如果符合条件，债券发行是可以接受的用于加强资金流动。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前财政部长表示，香港发行债券以解决严重赤字的计划并不“骇人听闻”，而是改善资本流动的合法中短期解决方案唐英年曾说过。&lt;/p>;&lt;p>;唐英年周二为政府的计划进行了辩护，财政司司长陈茂波在其预算蓝图中宣布了这一计划，此前他的继任者曾俊华警告了该措施可能会影响香港的信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;根据陈上周的财政预算案讲话，香港计划发行 1,200 亿港元（153 亿美元）的白银、绿色和基础设施债券，以支付政府的经常性开支。他仍然相信该市将在三年内实现收支平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/05/21b5f514-4273-495b-94b2-bda686159868_8ec93e03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波在预算蓝图中宣布计划发行1,200亿港元债券。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2007年至2017年任职时间最长的财政司司长曾荫权早些时候在社交媒体帖子中表示，香港需要将目光投向债券发行以外的领域。政府开支。他还认为，政府“无可否认地陷入了结构性赤字时代”。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国人民政治协商会议 (CPPCC) 常务委员会委员，唐在北京发表讲话。曾荫权之前的财政司司长称，只要有市场需求，该计划“完全合法”。&lt;/p>;&lt;p>;“为了维持政府运作而发行债券并不荒唐，”唐说。&lt;/p>;&lt; p>;“如果用来加强资金流动，在资金链断裂的情况下中短期筹集资金是可以接受的。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心资金危机“威胁”停止活动交易&lt;/h3>;&lt;p>;预计截至 3 月份的本财政年度，香港预算赤字将激增至 1,016 亿港元，几乎是政府去年预测的两倍。陈表示，更多借款将使政府能够维持现金流，为北方都会区等重大项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;曾于 2003 年至 2007 年间担任财务总监的唐先生回避了香港是否已正如曾荫权所说，香港已经陷入结构性赤字。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，陈有责任遵循香港小宪法《基本法》规定的原则，即政府需要避免赤字并保持&lt;/p>; &lt;p>;“如果您可以坦率地[关于可怕的财务状况]，他们可以感受到您的尊重，并了解挑战中的措施的理由，”他说， ，指的是该市的财产衰退和飙升的经常性支出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 03/05/D358C8E2-EE3B-47F5-A30B-CBE0D18CB039_EDD804F5.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前财政部长亨利·丹（Henry Tang安全立法。照片：Natalie Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;唐说，早在2004年，当他提议发行200亿港元的债券时，银行家将其称为“博物馆”，因为它很少使用然后，工具解决了赤字问题。&lt;/p>; &lt;p>;在诱使中国大陆游客并于当年发起人民币业务的措施之后，他在2005年发布了该市五年来的第一个预算盈余。&lt;/p>; &lt;p>; tang辩称，香港通过在技术领域找到新引擎并加深跨境整合来恢复其经济的正确轨道。&lt;/p>; &lt;p>; tsang对预算指标的评论引发了社交媒体的激烈辩论。他说，在高利率的环境中，政府债券对买家的吸引力可能不如将钱存入银行以获得更高的收益率。&lt;/p>; &lt;h3>; 30,000亿元人民币免税？香港CPPCC成员希望对大陆游客的新上限&lt;/h3>; &lt;p>;他还担心该市最终需要支付债务的利息费用，这可能会影响其信用额度，以及税收较高的税收和后代的鞍&lt;/p>; &lt;p>;更少的公共服务范他说，谈论经济发展和生计的改善。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: French ‘Spider-Man’ scales Manila skyscraper to support Philippines’ claims in waters disputed by China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254271/south-china-sea-french-spider-man-scales-manila-skyscraper-support-philippines-claims-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 20:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/D5F9C1B3-2396-4753-A9A5-A30E7E571B_756E9331.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人”周二爬上马尼拉的GT塔。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二，一位免费的登山者称为“法国蜘蛛侠”，在周二缩放了马尼拉摩天大楼，以支持菲律宾在有争议的南中国海的海上要求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;法国人阿兰·罗伯特（Alain Robert）在包括迪拜的Burj Khalifa和法国的埃菲尔（Eiffel）塔（Eiffel Tower）等全球范围内扩展了150多个结构，在菲律宾首都金融区吸引了人群，并破坏了交通。&lt;/p>; &lt;p>;他攀升了47---楼层GT塔没有安全带，并在成功从摩天大楼下降后立即被捕。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/05/25E41F2E-FCC3-44C8-BE0A-4CA3F043AE26_6AB1D2CA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;为了支持菲律宾在有争议的南海的海事要求。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;罗伯特说，他攀升以提高人们对菲律宾和中国在南中国海之间的海上争端的认识。&lt;/p>; &lt;p>;您知道，与菲律宾海有紧张关系，然后是为了提醒人们，海洋和岛屿属于菲律宾，没有其他人，所以这就是我今天上升的目的。”罗伯特说，没有解释为什么要解释为什么&lt;/p>; &lt;h3>;南中国海被吸引。比索（18美元）的特技表（18美元）。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾周二指责中国“危险的演习”，导致其海岸警卫队和中国船只之间发生碰撞。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件是菲律宾和中国之间一系列海上奔跑中的最新消息，尽管常设仲裁法院2016年裁定中国的索赔没有法律依据，但这些案件已锁定在南中国海的领土争端中。北京拒绝裁决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/05/05/d01a98f2-b4ab -41DE-AB43-7EA72BA159CF_766D2ED2.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;法国城市自由林木林·阿兰·罗伯特（Alain Robert）在星期二在马尼拉的47层高的GT Tower攀登。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马尼拉金融区的员工安迪·维加拉（Andy Vergarra）看着罗伯特（Robert）的攀登看着他在那儿已经让我汗水了。 Vergarra说。 target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai provided ‘guiding principles’ for Apple Daily’s selection of contributors and articles, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254275/hong-kongs-jimmy-lai-provided-guiding-principles-apple-dailys-selection-contributors-and-articles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 20:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/05/3074F205-FE3F-4940-98F0-0C38DE937458_FC2FE52C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;大亨认为西方对大陆和香港官员的制裁在短期内不会消失。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港大亨为他现已失去的小报的选择提供了“指导原则”说。&lt;/p>; &lt;p>;被告人转变为检方证人杨·钦（Yeung Ching-kee）也周二表示，大亨批准了中国大陆和香港官员，并认为他们证明了美国人对这座城市的支持。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Yeung在大亨国家安全的第38天继续证词，在该市采用北京销毁的国家安全法之后，要求证人解释Apple Daily的评论作品。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;莱在西九龙法院对两项与外国军队勾结的阴谋指控以及第三项阴谋印刷和分发煽动性出版物的罪名。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/ED3C6B1E-9A8A-4CB7-8C30-8C30-9E9E9A965C08B_80C297D8.80C297D8.JPG =“颜色：＃999;”>; Apple Daily的前社论作家Yeung Ching-kee在2021年到达Lai Chi Kok接待中心。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yeung说lai&#39;s在他的《苹果日报》的个人专栏中发表的文章“可以真正反映出他的观点和立场”，因为新闻编辑室中没有人“敢于修改”它们。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说大亨认为西方对大陆和大陆的制裁措施香港官员在短期内不会消失，美国将对中国的经济产生深远的影响。小报的评论部分。&lt;/p>; &lt;p>;他添加了报纸的社论，在2019年在2019年证实了莱的观点，鼓励读者加入大众示威。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ex-oditorial trienter the Ex-Editorial Writer透露，Apple Daily有一个在制定了国家安全法之后，很难参与贡献者，因为许多人担心他们会无意中越过“”。&lt;/p>; &lt;p>;他说莱伊曾要求他确定对中国共产党的知识渊博的作家，但一些潜在的候选人通过引用与已成为报纸合作的“非常高”风险的拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说苹果每天都会转向海外作家，他们不必担心违反国家安全法的影响，例如美国顶级学院的退休教授，批评中国的人权条件。 &lt;/h3>; &lt;p>;在一条音频信息中，莱赞扬了凯（Cai）对这个国家的深刻理解，并敦促她与他的小报对中国分享自己的看法，并补充说：“我们洪肯人一定会继续挣扎。这是我们的职责。 &lt;p>; Yeung解释说，此举与Lai的指示一致，该指示专注于日本在世界舞台上的作用，但表示日本作家的文章在流利性和与Apple Daily的价值观方面相当。&lt;/p>; &lt;p>;他。&lt;/p>; &lt;p>;强调了他在2020年12月与作家进行的文本交流，以禁止与香港官员的银行交易来遵守日本政府的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;日本前记者坚持认为他的国家无意听取华盛顿的经济依靠中国。他还说，日本没有理由遵循“死亡”前总统的命令。 &lt;p>;“这些制裁不是死去的总统的命令，而是美国人对香港人的支持，”这位前作家在一条消息中说。&lt;/p>; &lt;h3>;香港法官审判莱（Lai）的支持词是否质疑``阴谋的证明&lt;/h3>; &lt;p>;伊万·库恩·切克·坎恩（Ivan Cheung Cheuk-Kan），询问苹果每日和莱（Apple Daily）和莱（Lai）是否在当时分享了证人对制裁的看法。 Yeung在肯定地回答。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得我的观点与高级管理人员和读者的看法是一致的，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说苹果每天都感到“感到压力” ”并决定更改其出版物的一些措辞，因为警方威胁要起诉该小报。 &lt;/p>; &lt;p>;在所有文章中。法院听说。&lt;/p>; &lt;p>;审判在星期三继续。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: did premier’s speech move the needle for foreign, private business?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254259/chinas-two-sessions-2024-did-premiers-speech-move-needle-foreign-private-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/774132a0-2240-4dc8-941b-3020a466abe6_665ea2f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强总理的讲话承载了对海外和私营企业的多项承诺，但他们正在等待行动来说服他们。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京通过为统一的国家市场和更好的商业环境而进行的重新运动来恢复对私人企业家和外国投资者的信心 - 实现其雄心勃勃的扩张目标的重要任务5%左右，确保2024年经济稳定。&lt;/p>;&lt;p>;李强总理在周二的首次政府工作报告中花了相当多的篇幅讨论如何帮助陷入困境的私营企业以及缓解外资企业的担忧，因为两个群体都抱怨竞争环境不公平、政策不可预测、市场壁垒和地缘政治紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“国有企业、私营企业和外资企业在中国的现代化建设中都发挥着重要作用”，李克强在中国最高立法机关全国人民代表大会开幕式上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国当局将取消对制造业的外国投资的现有限制，并允许其更广泛地涉足中国制造业。他说：“我们将加强对外国投资者的服务，使中国成为外商投资的首选目的地。” “我们将为外国人在中国工作、学习和旅行提供便利。”&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在世界第二大经济体在经历了疫情后的艰难一年后试图稳定其经济事务之际发出的。 &lt;/p>;&lt;p>;外资企业是中国技术专长的重要来源和国家对外关系的次要沟通渠道，国内私营部门雇佣了绝大多数劳动力，贡献了超过60%的劳动力&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，必须采取具体措施来挽救希望，仅靠口头承诺不足以重新获得信任。&lt;/p>;&lt;p>;“海外投资者会做什么？渣打银行首席大中华区经济学家丁爽表示：“私营部门想要的不仅仅是言语，而是北京方面震耳欲聋的重大举措。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们的信心可以他补充说：“这只是通过文件来修复。” “他们希望看到北京执行政策的决心，复苏将是一个缓慢的过程。”&lt;/p>;&lt;p>;陷入中美激烈竞争的外国企业界已经表达了对中国日益不稳定的监管环境的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上周，商务部与外国企业举行了圆桌会议，征求外国企业的关注和意见，特别是关于落实去年发布的24条政策指示的问题8月促进海外企业投资和活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;广东省改革研究会执行会长彭鹏表示，中国还需要警惕更深层次、更意识形态的挑战，由于俄罗斯乌克兰战争加剧了降低风险和其他破坏的呼声，西方国家试图将其供应链转移到其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;该国 2023 年吸收的外国直接投资 (FDI) 较 2023 年下降了 13.7%。 1633亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管1月份新设外商投资企业数量增长74%，但中国吸收外资同比下降11.7%，为11.7%。根据中国商务部的数据，1127 亿元人民币（157 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二向最高立法机关发表讲话时，李克强承认小型企业的运营困难。过去一年，一些私营企业家在中国后疫情复苏的第一年举步维艰，民间固定资产投资（衡量信心的关键指标）录得0.4%的增长这是自2005年以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;李列出了政府支持私营部门的两个具体目标，包括这些企业的贷款份额和债券发行比例。&lt;/p>;&lt;p>;He还承诺政府将清偿私营企业欠款，严厉打击乱收费、乱罚款的行为，并“有针对性地向社会传达政策，营造稳定、透明、可预期的政策环境”。&lt; /p>;&lt;p>;总理指出市场准入、生产要素获取、公正执法和权利保护等其他突出领域将受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;但这样的表态可能会引起人们的关注。只会让利益相关者想要更多。 “承诺需要有行动，”经济学人智库驻中国的高级经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府工作报告中的措施并未出现他说，这与去年宣布的支持该国私营部门的 31 项政策截然不同，大多数人都会想知道，在实施一项规定非国有企业权利和平等待遇的法律方面能否取得切实进展。&lt;/p >;&lt;p>;“最紧迫的问题是中国能否解决拖欠私营企业的付款问题，”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“已经采取了一些行动，但还不够，”他补充道。 “因此，看看是否可以在这方面提供进一步的资金和立法，这将是很有趣的。”&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaiimaiti 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Moscow accused of being in ‘ostrich mode’ as Kyiv sinks another Russian warship, strikes oil depot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254260/ukraine-war-moscow-accused-being-ostrich-mode-kyiv-sinks-russian-warship-strikes-oil-depot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 18:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/ef800e44-79e1-46ef-8266-816e39dbe1d5_43563d8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘俄罗斯军舰驶过博斯普鲁斯海峡伊斯坦布尔市。基辅周二表示，一艘俄罗斯军舰在克里米亚半岛附近被击沉。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周二表示，其军队在吞并的克里米亚附近的黑海摧毁了一艘俄罗斯军用巡逻艇，这是对莫斯科舰队在关键水道上的最新一次海上袭击。&lt;/p>; &lt;p>;基夫还声称对俄罗斯边境地区的石油仓库进行罢工负责。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰正在弯曲其从空中和海上击中俄罗斯目标的能力，而其部队努力保持地面&lt;/p>;&lt;p>;自三年多前战争爆发以来，黑海一直是一个重要的战场。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队声称自那以来已经摧毁了两打以上的俄罗斯船只莫斯科于 2022 年 2 月入侵，包括最近几周的几次入侵。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰 GUR 军事情报部门周二发布了一段黑白视频，显示了据称的夜间袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;“一切”情况越来越糟”：疲劳标志着乌克兰战争周年纪念日&lt;/h3>;&lt;p>;视频显示，一架海军无人机接近谢尔盖·科托夫号（Sergei Kotov）——一艘 94 米（308 英尺）长的俄罗斯军事巡逻艇——的一侧，然后发生大规模爆炸。乌克兰海军表示，装有爆炸物的无人机在克里米亚半岛附近的刻赤海峡附近击中了这艘船，造成“船尾、右舷受损”和左舷”。&lt;/p>;&lt;p>;“至于船员，细节正在澄清中。有死者、伤者。但一些船员很可能设法撤离，”军事情报发言人安德烈·尤索夫告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部没有做出正式回应，但与俄罗斯关系密切的俄罗斯军事博主武装部队证实了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;一些人嘲笑俄罗斯海军无力自卫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;支持战争的俄罗斯军事博客尤里·波多利亚克(Yuri Podolyak)周二指责莫斯科军事领导人对乌克兰在黑海的又一次成功袭击采取了“鸵鸟模式”——把头埋在沙子里。&lt;/p>;&lt;p>;Dva Mayora Telegram 频道表示，船员已被疏散并幸存。 ，尽管有些人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰尤索夫表示，这艘于 2021 年下水的舰艇已在去年的一次袭击中严重受损。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰海军表示，“俄罗斯舰队中最现代化的舰艇之一。&lt;/p>;&lt;p>;基辅声称在黑海取得了一系列成功，而此时其军队正面临弹药和人力短缺，在陆地上苦苦挣扎。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国大使表示，中国对俄罗斯的支持“非常令人不安”&lt;/h3>;&lt;p>;中国表示，自莫斯科入侵以来，中国已使至少 25 艘俄罗斯船只瘫痪，超过战前黑人船只的三分之一海上舰队。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统办公厅主任安德烈·叶尔马克周二表示，该舰队是“占领的象征”，“不能出现在乌克兰的克里米亚”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科在乌克兰的一系列袭击中，将许多军舰从其历史悠久的克里米亚塞瓦斯托波尔海军基地转移到更东的新罗西斯克港。&lt;/p>;&lt;p>;基辅还成功开辟了一条替代粮食走廊，允许船只进入通过紧靠乌克兰海岸出口乌克兰重要的农业物资，而不是穿越布满水雷的黑海公海。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基本周表示，近 3000 万吨货物&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰情报来源还表示，乌克兰军队周二对俄罗斯边境别尔哥罗德地区的一个油库进行了无人机袭击，导致储罐起火。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯州长此前曾报告“基础设施地点发生火灾”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯邻近的库尔斯克地区，当局称发生了罢工格卢什科沃火车站发生火灾，导致附近村庄断电。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，乌克兰空军表示，俄罗斯在黑海上空发射的 22 架伊朗设计的攻击无人机中，已击落 18 架港口城市敖德萨。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>