<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-Australia relations: Beijing lifts red meat ban with Canberra as relations improve]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3289167/china-australia-relations-beijing-lifts-red-meat-ban-canberra-relations-improve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/3480ea92-afc0-4429-a979-b92008257a5e_43e81296.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在加工肉类澳大利亚的屠宰场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;堪培拉周二表示，中国已全面取消对澳大利亚红肉的禁令，消除了为期四年的贸易战中的最后壁垒之一，这场贸易战重创了 130 亿美元的出口额。 &lt;/p>;&lt;p>;从 2020 年开始，随着两国关系开始紧张，澳大利亚大量最有利可图的出口商品实际上被禁止进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;但中国一直在逐步解除这些限制随着澳大利亚加大努力修补外交关系，红肉和龙虾是最后两种受到某种形式的壁垒或出口禁令的商品。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔博内塞周二表示，中国已为“全面恢复红肉出口”铺平了道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/d1072c2d-82cc-4f40-bed7-880441ab5026_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;包装肉在 Monbeef 拍摄澳大利亚库马的屠宰场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，龙虾贸易预计将在今年年底前全面恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经接近中国的龙虾贸易贸易部长唐·法雷尔 (Don Farrell) 周二表示，影响澳大利亚价值 200 亿澳元（130 亿美元）出口的贸易障碍已全部消除。&lt;/p>;&lt;p>;在过去两年中，北京方面降低了对澳大利亚产品的关税。澳大利亚大麦和葡萄酒，停止了木材进口禁令，并恢复了煤炭运输。&lt;/p>;&lt;p>;中国于今年 5 月取消了对八家澳大利亚屠宰场的禁令，但对两家设施保留了障碍。&lt;/p>;&lt;p>;这些最终决定两家牛肉加工厂现已恢复对中国的出口。&lt;/p>;&lt;p>;中国是澳大利亚第二大利润丰厚的牛肉出口市场，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚肉类工业委员会发言人蒂姆瑞安说这是一个“伟大的成果”。&lt;/p>;&lt;p>;“经过代表红肉出口商四年的努力工作，这是一个了不起且非常受欢迎的结果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;龙虾出口是澳大利亚等待与中国全面恢复贸易的最后一种主要商品。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 在 10 月份表示，北京已同意“在今年年底前全面恢复龙虾贸易的时间表”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;预计将受到制裁明年农历新年，岩龙虾等美味佳肴需求旺盛，及时取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/c79dd055-aa08-40cd-b5ed-a10d7660c55e_6f9f370e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;进口澳洲龙虾到中国仍然被禁止。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚与中国的关系于 2018 年开始瓦解，当时堪培拉以安全为由将电信巨头华为排除在其 5G 网络之外，并随后通过了反外国干涉的法律。&lt;/p >;&lt;p>;然后在 2020 年，澳大利亚呼吁对 Covid-19 的起源进行国际调查 — — 中国认为此举是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自澳大利亚大选以来2022年5月，中左翼工党政府上台后，澳大利亚和中国之间的关系迅速改善，包括重启高层外交会谈和国事访问。李强总理于 6 月前往澳大利亚会见阿尔巴尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚在过去两年的大部分时间里都在努力使其与其最大贸易伙伴中国的重要贸易关系免受地缘政治阻力的影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚是美国领导的松散联盟的一部分，该联盟积极抵制中国争夺太平洋地区主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;周二宣布这一消息北京与欧洲和美国的贸易裂痕日益加深。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔和华盛顿对中国出口的电动汽车、半导体、太阳能电池板和一系列其他商品征收惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p >;彭博社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New pharmacy at University of Hong Kong aims to optimise role of pharmacists in supporting primary healthcare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289173/new-pharmacy-university-hong-kong-aims-optimise-role-pharmacists-supporting-primary-healthcare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/f8e6fd95-c132-4890-98ed-14a4f122a5cf_3651cacb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽医院旁的新药房在薄扶林。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学在薄扶林开设的一家新社区药房提供免费药物咨询服务和平价药物，作为更广泛的宣传活动的一部分病人自我护理，减轻城市医疗系统的负担。&lt;/p>;&lt;p>;该药房于11月11日开业，位于玛丽医院旁边的大学大楼内，提供处方和小病治疗，并提供卫生保健产品，向公众展示。无需预约。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学药理学及药剂学系系主任黄志奇教授表示，这项服务有助优化药剂师在支援基层医疗方面的角色。&lt;/p>;&lt; p>;“许多患者因药物副作用或服药依从性差而被送往医院，因此，如果我们能够利用社区一级药剂师的知识，我们可以最大限度地减少这些影响并减少住院治疗，”他&lt;/p>;&lt;p>;例如，一些患有慢性疾病的患者可能需要去看不同的专科医生，并带回家十多种药物，因此很难遵守服药时间表。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/c60d35ba-14fe-49a7-9db3-f88d36026988_71d9597f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学社区药房。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社区药剂师可以通过解释副作用、提供服药说明和审查处方供医生参考来弥补这一空白。&lt;/p>;&lt; p>;但黄强调，他们无意“抢走病人”或“与其他药房竞争业务”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们药房的服务模式与[市场上其他药房”不同。 ] 因为我们也专注于教学和”研究，我们将来将与香港各地的药房同行分享知识和经验。”&lt;/p>;&lt;p>;但黄表示，当局需要建立一个网络，允许药剂师和家庭医生将患者相互转介&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在今年的施政报告中表示，当局将在2026年制定社区药物名册并推出社区药房计划，协助巿民获得可负担的药物&lt;/p>;&lt;p>;61岁退休人士杜慧明照顾患有慢性病的85岁母亲，是该药房的首批使用者之一，并找到了服务。很有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;杜琪峰表示，自从母亲中风并服用其他药物后，她更加关心她的母亲。这位退休人员还不确定她的母亲是否可以继续服用保健品。&lt;/p>;&lt;p>;她说社区药剂师能够回答她的问题并为她母亲审查处方，减轻了她对潜在副作用的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;“作为护理人员，我们最需要的是可靠、专业的信息来源，值得信赖……否则，我们只能在看医生时询问或在网上搜索。”&lt;/p>;&lt; p>;药剂师Cynthia Wu Sum-yi 说，大多数居民到药房购买非处方必需品，例如流感和发烧药物以及治疗接触性皮炎的药膏。&lt;/p>;&lt;p>;她说，患者还可以购买一些公共场所没有的药物。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，药房看到一位家长，在公立医院转投新的制药公司后，孩子很难适应某种药物，尽管公式是一样的。药店于是从老药厂采购了药品给孩子服用。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India pivots from Russia to US for weapons, marking realignment in global arms trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3289157/india-pivots-russia-us-weapons-marking-realignment-global-arms-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 16:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/856deda3-05df-47fe-b609-ba28f9333412_cf06981e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身着俄罗斯制造 T-90 的士兵2021 年 1 月，在新德里举行的庆祝印度第 73 届建军节的仪式上，坦克列队经过。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度大幅减少了对俄罗斯的国防装备订单，现在从西方购买更多官员们表示，对于一个传统上依赖莫斯科武器的国家来说，这是一个重大的政策转变。&lt;/p>;&lt;p>;印度高级官员表示，印度和俄罗斯联合开发和制造直升机和先进战斗机的计划不久前被搁置直接知情的官员要求匿名，因为讨论是私下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，从俄罗斯租赁一艘核动力潜艇来训练印度船员的单独提议也不太可能取得进展，指出这个南亚国家正在建造自己的船只。乌克兰战争前订购的两艘军舰和反导弹防御系统是新德里尚未从莫斯科收到的唯一未完成的项目。&lt;/p>;&lt;p>;印度国防部和外交部没有这样做。不回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;印度作为世界上最大的武器进口国，从俄罗斯购买的武器越来越少。研究冲突、武器销售和裁军的独立智库斯德哥尔摩国际和平研究所 3 月份的一份报告显示，去年印度武器进口中只有 36% 来自俄罗斯，低于 2009 年的 76%。印度摆脱俄罗斯武器的举动凸显了总理纳伦德拉·莫迪为稳步减少对莫斯科的依赖所做的努力，尽管他的政府继续从俄罗斯购买廉价能源并提供外交援助支持弗拉基米尔·普京。与此同时，在唐纳德·特朗普上台威胁提高关税之际，印度已更加接近美国的防务轨道，为两国关系提供了锚点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/3f0d6547-8acf-4380-bdab-01ca28287e98_3065752d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;INS Arighaat（阿里哈特）印度第二艘核潜艇。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里从俄罗斯的转变帮助了美国供应商。据SIPRI称，印度现在正在从西方公司购买更多产品，并试图在美国和法国的支持下制造国产武器。过去二十年来，华盛顿放松了对发展中国家获取先进技术的限制。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国的一份报告，自2018年以来，印度已签署价值近200亿美元的美国制造产品合同国会研究服务。 10 月，这个南亚国家批准了价值超过 30 亿美元的采购美国国防巨头通用原子公司 (General Atomics) 制造的 31 架远程无人机的交易。&lt;/p>;&lt;p>;印度国有的印度斯坦航空有限公司 (Hindustan Aeronautics Ltd.) 和通用电气公司 (General Electric Co.) 也参与了采购活动。印度官员表示，双方即将签署一项协议，共同制造下一代轻型战斗机的先进喷气发动机。由于讨论是私下进行，因此要求不具名。当局在去年莫迪对美国进行国事访问期间就合作条款达成了一致。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯制造的武器通常比西方制造的武器便宜。但另一位印度高级官员表示，它们需要频繁维修，这会影响它们的可取性，从长远来看也会使它们成本更高。&lt;/p>;&lt;p>;“印度已经慢慢转向西方——伦敦国王学院专门研究印度军事和外交政策的高级讲师阿尼特·慕克吉 (Anit Mukherjee) 表示：莫迪的外交政策。它突显了印度努力平衡与俄罗斯和美国的关系，俄罗斯向新德里出售廉价石油，而美国正在帮助这个南亚国家加强国防制造业并增加就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争已经加速印度减少购买俄罗斯武器。耶鲁大学南亚研究讲师苏珊特·辛格表示，反导系统供应的延迟证明了俄罗斯能力紧张。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯与中国的关系也使情况变得更加复杂。穆克吉表示：“俄罗斯国防工业对中国电子产品的依赖是有问题的，这对印度来说是一个危险信号。”&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，新德里和莫斯科正在印度联合制造步枪和导弹，而俄罗斯仍然是印度的主要制造商。南亚国家最大的军事硬件供应商。然而，大部分进口产品包括用于保持旧设备功能的备件。这包括从基本步枪到陆军坦克和印度主要战斗机的一切。&lt;/p>;&lt;p>;“这些将继续服役数十年，印度将在很长一段时间内需要俄罗斯的备件和弹药，”辛格说。&lt; /p>;&lt;p>;新德里的战斗机机队正在稳步下降，因为它面临着两个敌对邻国——中国和巴基斯坦。它可能也需要莫斯科的帮助：在美国通用电气未能供应喷气发动机后，印度的国产战斗机计划陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;此外，印度仍然依赖俄罗斯的核能力。&lt; /p>;&lt;p>;“俄罗斯仍然是唯一向印度提供核潜艇的国家，”穆克吉说。 “在双方找到讨论核问题的方法之前，印度与西方国家的伙伴关系将是不完整的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to restrict exports of critical minerals to US, commerce ministry says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289148/china-restrict-exports-critical-minerals-us-commerce-ministry-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 16:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/31f86f8b-3e97-470e-8b17-433269ad275e_d0e07d8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国将限制关键矿产的出口对于美国，商务部已经宣布。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周二宣布限制向美国出口民用和军用材料。&lt;/p>;&lt;p>;所涵盖的材料包括镓、锗、根据中国商务部发布的声明，锑和石墨。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia can’t afford to abandon coal as it shifts to greener energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3289006/indonesia-cant-afford-abandon-coal-it-shifts-greener-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/08eb34ca-b715-4f27-a42b-04d8a1d5423f_5e1371a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女坐在山上俯瞰2023 年，印度尼西亚芝勒贡的苏拉亚燃煤电厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;煤炭是绿色能源转型中备受争议的话题。随着各国转向更清洁、更可持续的能源，煤炭的作用受到质疑，因为它对环境造成影响，并且阻碍了可再生能源的使用。&lt;/p>;&lt;p>;争论的焦点是煤炭应该发挥什么作用。以及是否应该加快其退役速度以支持可再生能源替代方案。其作为基本负荷电源的可靠性以及世界某些地区的巨大储量使得一些国家很难完全淘汰煤炭。&lt;/p>;&lt;p>;这种能源安全、经济影响和环境责任之间的平衡行为使煤炭成为在全球推动绿色未来的过程中，这是一个有争议的问题。我们将尝试充实这一背景，并说明煤炭在印度尼西亚能源转型中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是世界第四大煤炭生产国，因此这种资源构成了该国能源网的支柱和国家收入。这可以从矿产和煤炭行业创造的收入中看出，该行业在 2023 年为非税国家收入贡献了约 173 万亿卢比（109 亿美元），约占全国总额的 58%。&lt;/p>;&lt;p >;印度尼西亚严重依赖煤炭，这种燃料占 2021 年全球二氧化碳排放量增长的 40% 以上。即使全球面临通过去年提出的举措逐步淘汰煤炭的压力在今年的联合国气候变化会议上，逐步淘汰煤炭对印度尼西亚来说更为实际。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 宣布计划在未来 15 年内淘汰所有化石燃料驱动的发电厂。与此同时，国有电力生产商 Perusahaan Listrik Negara 旨在通过在燃煤发电厂引入生物质、氢气和氨等替代燃料来实现发电脱碳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有一些印度尼西亚在能源转型期间的首要任务应该是逐步减少而不是逐步淘汰煤炭。在考虑这些原因的同时，请注意，主要目标是实现平稳过渡，同时避免最终增加排放的错误解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;首先，维持能源安全和负担能力对印度尼西亚至关重要。到 2023 年，煤炭将占该国能源结构的近 43%，确保家庭和工业的稳定电力供应。逐步减少煤炭的使用应与开发地热能和水力发电等可靠的可再生能源同时进行，以防止能源短缺，同时增加可再生能源发电能力。&lt;/p>;&lt;p>;其次，印度尼西亚必须最大限度地利用自然资源并充分挖掘其潜力。我国已探明煤炭储量超过300亿吨，探明资源量超过900亿吨。这些丰富的资源可以优化用于煤炭下游，例如气化和液化，同时遵守高环境标准。&lt;/p>;&lt;p>;这将提高煤炭的附加值，并有助于减少液化石油气（LPG）的进口。政府数据显示，去年印尼液化石油气进口量超过690万吨，国内市场销售量为870万吨。利用该国的煤炭资源将有助于减少对液化石油气进口的依赖，从而增强其长期能源安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，洁净煤技术提供了有助于减少排放的解决方案目前，通过提高效率和减少有害排放，燃煤电厂在印度尼西亚电网中占据主导地位。例如，万丹的 Java 7 燃煤发电厂采用超超临界技术，与老式亚临界发电厂相比，效率提高了 15%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然实施这些技术会增加成本，碳税等政策可以鼓励企业采取更清洁的做法。从中期来看，将清洁煤炭技术与碳捕获和储存相结合可以在可再生能源基础设施发展的同时弥合过渡。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚必须继续扩大可再生能源在其国家能源结构中的作用。作为一个庞大的群岛，满足电力需求面临着挑战，特别是在该国最偏远和欠发达的地区。利用这些地区独特的可再生能源潜力可以改善可再生能源的获取并支持国家目标，但它们需要时间来发展可再生能源基础设施和本地制造业，以减少对进口技术的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;效仿中国，印度尼西亚正在对可再生能源进行大量投资，但承认风能和太阳能的间歇性使其不适合连续发电。去年，中国是全球可再生能源产能快速扩张的主要推动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国2023年太阳能光伏装机容量与世界其他国家2022年装机容量相当风电装机量较上年增长66%。即便如此，到 2022 年，燃煤电厂仍占中国发电量的 61%，同时提供基本负荷来支持可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;当印度尼西亚试图效仿这一战略时，它必须考虑这一战略的经济影响能源政策。燃煤电厂支持重要材料的制造、采矿和加工等关键行业。鉴于印度尼西亚面临中等收入陷阱，必须谨慎管理其煤炭逐步淘汰战略，以确保这些行业继续蓬勃发展，同时逐步向可再生能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的能源转型需要采取务实的态度。在该国转向清洁能源的同时，煤炭在中短期内仍然至关重要。逐步减少煤炭，再加上对可再生能源的投资，可以确保能源安全和经济稳定，同时为绿色未来铺平道路。这种平衡的方法可以最大限度地减少干扰，并使环境目标与国家能源需求保持一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs investments in new generation of clean-energy tech after wind and solar boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3289154/china-needs-investments-new-generation-clean-energy-tech-after-wind-and-solar-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/cc8dfd10-e2f3-4060-aef1-7ea4dd36c324_4fd6149c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国已经大力投资能源存储，但需要采取市场化原则，为投资者创造更多激励。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高管们在上海举行的彭博新能源财经峰会上发言称，中国需要加大对新一代清洁能源技术的投资，包括存储、氢气和可持续航空燃料。&lt;/p >;&lt;p>;对可再生能源和电动汽车的巨额资金已经使该国处于排放峰值的风口浪尖，距离其 2030 年目标还有几年。但这也导致供应链饱和，挤压公司利润并加剧国际贸易紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;公司需要将支出从那些现已成熟的技术转向仍需要扩大规模和降低成本的领域，香港中华煤气公司首席投资官陈应龙表示，这家名为港华燃气的天然气分销商专注于可持续航空燃料，利用生物燃料为难以减排的行业脱碳。&lt;/p>;&lt;p >;“我们需要更多的资金来满足未满足的需求，而不是去已经完全投资的热点，”陈在周二的活动小组讨论中表示。 “我们仍然需要填补这一空白。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 03/ebd956fd-8c52-4d72-9995-f23eedb8429b_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;港华燃气首席投资官陈应龙。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;可再生能源的激增也造成了电网的不平衡，因为中午时分过多的太阳能发电在太阳落山时就消失了。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;太阳能制造商正泰新能源科技有限公司董事长陆川表示，中国已经在储能领域进行了大量投资，但需要采用市场化原则为投资者创造更多激励。建议中国关注欧洲等地的电力市场加利福尼亚州，价格根据一天中的时间差异很大。&lt;/p>;&lt;p>;“在海外市场，基于市场的价格制定了明确的政策，”卢说。 “中国应该学习西方的成熟模式来促进消费。”&lt;/p>;&lt;p>;中国也将成为沙特阿拉伯 ACWA Power Co 的主要增长市场，该公司已批准投资 500 亿美元用于开发可再生能源该公司中国业务负责人吕云鹤表示，到2030年，中国绿氢产能将达到20吉瓦，年产量达到100万吨。 Lyu 表示，该公司正在寻求与中国国有企业合作收购清洁电力资产。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong art photography fair cancelled months ahead of its 2025 debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3289151/hong-kong-art-photography-fair-cancelled-months-ahead-its-2025-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 16:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/0e2e9f38-6795-4566-a4ed-e061d39f6cf7_3a181508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者参加2018 年的 Photofairs 上海摄影艺术博览会于 2014 年在上海举办，并将于 2025 年再次举办。2025 年在香港举办摄影艺术博览会的计划已被取消。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，Photofairs 主办方 Creo 以后勤问题为由，取消了 2025 年 3 月举办香港当代摄影艺术博览会的计划。&lt;/p>;&lt;在纽约 Photofairs 取消后不久，总部位于伦敦的 Creo 于 7 月宣布举办香港艺博会，该展会被视为对香港艺术市场投下的信任票，尽管最近&lt;/p>;&lt;p>;顾名思义，该艺术博览会专注于摄影和视频，并于 2014 年首次在上海举办，旨在抓住艺术市场中欠发达但更容易进入的细分市场。&lt;/p>;&lt; Creo 在一份声明中表示：“我们的合作伙伴、本地和国际画廊以及更广泛的艺术界对 Photofairs Hong Kong 表现出了极大的兴趣和参与。不过，鉴于近期后勤方面的限制，我们无法在明年举办展会。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否有计划稍后恢复在香港举办时，该公司没有回应。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;6 月，该公司在 2023 年推出纽约展会后，暂停了其纽约展会，“直到市场状况改善”。此前该公司曾于 2017-18 年在旧金山举办过一届。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/26432e31-9bc8-478a-99ef-5b4e3c78c819_d5ae8cd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者查看展出作品Art021是2024年首次在香港举办的艺术博览会，获得政府大型艺术文化活动基金1500万港元（190万美元）的补贴。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在宣布香港展会时，Creo表示并未收到香港政府大型艺术文化活动基金或其他外部来源的任何资助与今年 8 月在上海举办的首届香港艺博会 Art021 不同，Art021 获得了 1500 万港元（190 万美元）的资助。&lt;/p>;&lt;p>;政府已将艺术和文化作为其发展计划的重点; 11月26日发布了长期发展蓝图，并拨出资金补贴有望吸引大量游客到访的活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港一位画廊主表示有条件一位不愿透露姓名的女士表示，当代摄影市场充满挑战，她没有考虑报名参加 Photofairs Hong Kong，因为“已经有很多艺术博览会了”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/f570a3e9-a2db-4be9-ac2f-61b6ff346b84_0ba4a2cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者涌入香港会议展览中心2024 年香港巴塞尔艺术展第一天的中心。“已经有很多艺术博览会了，”一位错过了现已废弃的 Photofairs Hong Kong 的画廊主说道。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港艺术品市场整体受到中国经济放缓的不利影响，最近的拍卖会出现大量未售出的物品和作品。售价低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;在撰写本文时，Creo 或其合作伙伴尚未透露香港的物流挑战是什么。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在 Photofairs 上的首要任务仍然是创造致力于发现和培养摄影的空间当代艺术市场，我们期待五月第十届上海影像博览会。”声明中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 10-year bond yield slumps to record low as investors scramble for safe haven]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289140/chinas-10-year-bond-yield-slumps-record-low-investors-scramble-safe-haven?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/158ccf52-a02a-4c63-ad97-c6c808b7a292_174130da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;债券收益率暴跌这使得央行稳定人民币的任务变得更加复杂，人民币目前面临更大的贬值压力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国10年期政府债券收益率有记录以来首次跌破2%，凸显投资者押注北京将需要进一步放松政策以重振经济。随着类似期限美国票据的收益率优势增强，人民币走弱。&lt;/p>;&lt;p>;中国10年期国债收益率周二跌至1.979%，第二次突破2%大关天。今年以来，收益率下跌了57个基点，有望创2018年以来最大年度跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;券商预计这一趋势将持续，中泰证券表示降准将是银行存款准备金率年底前已出炉，华创证券预计明年降息20至40个基点。&lt;/p>;&lt;p>;“中国债券收益率已触及曼谷 SPI 资产管理公司董事总经理史蒂芬·英尼斯 (Stephen Innes) 表示：“油价创出令人震惊的新低，预示着令人不寒而栗的风险预测，因为这个巨头正在努力应对通缩螺旋，这让人想起日本长期的经济低迷。” “随着收益率暴跌，市场传言越来越响亮，预计货币政策将进一步放松。”&lt;/p>;&lt;p>;北京近期的刺激计划未能缓解投资者对经济增长放缓的担忧。尽管当局削减了借贷成本和抵押贷款利率，同时取消了大多数主要城市的限购令，但房地产市场的低迷仍在持续，零售销售也出现了反弹，复苏充其量也只是参差不齐。上个月的一次立法会议没有为消费者支出提供任何财政支持，消费者支出被视为对恢复增长至关重要的经济部分。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管采取了一系列降息和宽松措施，但央行的工具包尚未引发强劲复苏，因此交易员押注未来会采取更激进的措施。”Innes 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/58a8d674-f6ef-46c4-8913-0cfa9fcb904c_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过人民银行中国，中国央行，2024 年 10 月 21 日在北京。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于对中国和日本之间紧张局势升级的担忧，对避险资产的需求也有所加剧。唐纳德·特朗普连任后的美国。这位候任总统上个月表示，一旦就任，他将对所有进口中国产品加征10%的普遍关税。外部需求的任何削弱都将是有害的，因为出口是今年经济的唯一亮点。&lt;/p>;&lt;p>;中国债券收益率的暴跌使央行稳定人民币的任务变得更加复杂，人民币现在面临着更多的压力。由于资本逃往收益率较高的美国或日本债券，人民币面临贬值压力。周二，在岸人民币兑美元汇率下跌0.2%，至7.2868，为13个月以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;十年期美国国债收益率目前为4.209%，上涨2.2个百分点彭博社数据显示，相对于中国债券具有优势。与此同时，根据彭博社自2016年以来的数据，日本30年期主权债券的收益率上个月首次超过中国30年期债券。日本债券目前的回报率为2.295%，而去年同期的回报率为2.175%对于中国来说。&lt;/p>;&lt;p>;中国债券今年仍然是投资者最喜欢的人民币相关资产类别。陆上股票的反弹已经溅出，CSI 300指数因投资者对不足的刺激措施的失望而从十月份的一年到十月下降了约7％。&lt;/p>; &lt;p>;中国10的收益率&lt;/p>; &lt;p>;根据TopSperity Securities的说法，年度政府债券明年可能会测试1.7％的低点，希望中央银行可以加强债务购买以调整金融系统中的流动性，取代常规工具，例如中期贷款设施和RRR。 “货币宽松的循环尚未结束。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia tech firms set to ‘act aggressively’ over Trump’s tariff hikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3289141/malaysia-tech-firms-set-act-aggressively-over-trumps-tariff-hikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/16ef73e6-c92e-485a-bb03a-bb03-cca03-cca0a0a3b4309b4309c_e4447556df.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）认为试飞11月19日在德克萨斯州布朗斯维尔的一架SpaceX星际飞船火箭片上。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚公司正准备“积极采取行动”，以减轻华盛顿总统唐纳德·特朗普下个月在市场上返回上台时，华盛顿施加的新关税的后果在特朗普上周以美国三个最大的贸易伙伴为目标之后，全球供应连锁店的加剧。&lt;/p>; &lt;p>;全球供应连锁店感到不安。他保证对加拿大和墨西哥进口的进口税率达到25美分，要求他们削减跨境毒品交易和移民交叉。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普还宣布，在中国还额外宣布了10％的关税加息“高于任何其他关税”。此前，他承诺将中国商品的关税提高60％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拟议的对加拿大和墨西哥的关税远足是亚洲汽车和科技制造商进入美国市场的主要中间市场迄今为止，最明显的迹象表明，特朗普从1月20日开始的第二任期有望在全球市场和供应连锁店里嘎嘎作响。&lt;/p>; &lt;p>;“马来西亚公司正在为此做准备，”马来西亚半导体参与者首席执行官Koh Dim Kuan说3ren。&lt;/p>; &lt;p>;“大多数公司都在仔细计划，以便如果特朗普上台后有任何公告或措施，他们可以积极行动。” &lt;/p>; &lt;p>;马来西亚以及东南亚的部分地区，特朗普在2016年第一学期发起的美国 - 中国贸易战争中获得了溢出的收益，尤其是对半导体和其他技术部门的投资。&lt;/p>; &lt;p>;任何关税加息都会损害美国跨国公司的业务马来西亚的运营说3rren的koh。 44BE-8AD1-E32C894848DB_B9A04B88.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;砂拉越古晋的Samajaya轻型工业区，那里是主要的电子，太阳能和半导体植物。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的大多数客户都是我们的，因此可能会驱使他们将其一些业务转移回自己的国家，” Koh说。提供自动化和工程支持，并将英特尔视为其最大的客户。&lt;/p>; &lt;p>;，但即使将其一部分运营搬迁到美国，也将是昂贵的，并且只有华盛顿愿意帮助他们保持成本，只有对美国跨国公司才有意义政府事务副董事Deborah Chow说，唐政治风险咨询公司BowerGroupasia。&lt;/p>; &lt;p>;“公司不太可能严格基于爱国主义，” Chow说。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的第一任期期间，中国和跨国公司试图寻求在中国以外的范围扩大其足迹在马来西亚，泰国和越南等第三国进行了数十亿美元的新投资，以逃避在美国总统乔·拜登（Joe Biden）领导下的部分延长的关税。&lt;/p>; &lt;p>;，甚至那些所谓的“第三国” “ 安全的&lt;/p>; &lt;p>;上周五，美国商务部将反倾销职责扩大到从柬埔寨，马来西亚，泰国和越南出口的太阳能电池和模块的271.2％的反倾销职责。&lt;/p>;根据美国政府的数据data。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/12/c4ca8bb8b8b8-c105-c105-4acb-- bf86-104c6ec5bbdd_b6f1a149.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;货物在洛杉矶港口船。从中国和墨西哥进口占2023年进入加利福尼亚州的全球价值4500亿美元的产品的40％。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，华盛顿预计会拧紧curbs在某些芯片制造设备向中国出口时，马来西亚已开始坚持其亚洲贸易合作伙伴的质量提高投资，以避免面对美国的额外关税。来自中国的企业不在马来西亚投资马来西亚，如果他们只是想通过马来西亚来避免我们的关税，”马来西亚副贸易部长Liew Chin Tong引用了路透社周一的话说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;ptrump提高了关税对周末，如果要以新货币或其他货币作为全球默认交易面额替换美元的任何举动，威胁着金砖国家成员国的100％征税。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国领导的金砖国家组没有共同货币。最近，它接受了马来西亚，印度尼西亚，泰国和越南作为合作伙伴国家。&lt;/p>; &lt;p>;“关税威胁可能会阻止这些对美国市场和投资有很强依赖的[东南亚]国家，并从正式加入金砖四国。”是的是，马来西亚桑威大学的经济学教授Kim Leng。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在中国之外，特朗普承诺将与美国贸易失衡的斗争扩展到世界其他地区，对销售更多的国家的关税高达20％比他们从美国。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，马来西亚与美国的贸易盈余55％，运送了16130亿林吉特（375亿美元），主要是电子和电气产品，并购买了889.6亿美元的Ringgit（2007亿美元）美国商品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/986ad1e2-cb64-4ee4-4ee4-4ee4-b0a0a0a0a-94916ddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddf4c7_5255f804.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个工人检查半导体芯片位于马来西亚伊博的Unisem（M）Berhad Plant。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚供应高级包装和测试领域全球对半导体的总需求的13％，美国是其最大的市场。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚拥有悠久供应链的美国主要跨国公司，如果他们急于对特朗普的关税行动做出反应。查看，如果他们玩的话，甚至可能会获得更多他们的卡正确并继续评估随后的混乱风险。 Koh说，从进行技术收购到获得新客户或在马来西亚境外建立运营的多元化。&lt;/p>; &lt;p>;该公司已经在新加坡成立了一个办公室，部分由3RREN最近的首次公开公开发行资助他补充说，马来西亚股票市场于11月6日，并研究了美国，印度和第三个亚洲地点的潜在扩张。可以做的就是准备好自己，并与我们的客户创造价值，并找到减轻风险的方法。” =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[90 per cent of people in China and Japan have negative views of each other, poll reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289144/90-cent-people-china-and-japan-have-negative-views-each-other-poll-reveals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 16:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/03/e0b22364-aff2-4681-a20d-fa41-a20d-fa44f1880a280a280a28e_9b63eb63e2117.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;残废的福岛核电8月在日本东北部的工厂。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和日本在二十年来彼此之间遇到了最糟糕的公共情感，近90％的受访者对邻居有负面看法。新的联合民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;第20届日本 - 中国联合公众舆论民意调查于周一由东京的智囊团发表了Genron NPO和位于北京的中国国际出版集团论坛。&lt;/p>; &lt;p>;在调查中，有87.7％的中国受访者表示，他们对日本的印象是负面的，比去年的调查近四分之一。 Genron NPO在其网站上的一份声明中说，这是自2005年开始调查以来的第二高比例。&lt;/p>; &lt;p>;最高的是2013年的92.8％，仅次于东京将有争议的迪亚奥岛国有化（称为迪亚耶岛）（称为迪亚奥岛）。前一年，日本的森卡库群岛（Senkaku Islands）从私人所有者那里购买了它们。然后，反日示威在中国的几个城市爆发。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 12/03/921937E2-A002-4F2B-8F07-E43A5912D4C7_B33F603B.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国示威者与准军事警察在2012年9月在北京的日本大使馆外的反日常抗议期间与准军事警察发生冲突。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一方面，今年的调查中有89％的日本受访者对中国有不利的印象2023年。&lt;/p>; &lt;p>;认为双边关系“非常重要”的日本受访者比例是67.1％，比去年略有增加，但是中国受访者认为这是26.3％的受访者的比例Genron NPO在其网站上说，&lt;/p>; &lt;p>;急剧下降了近34分。 >;百分比&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img补充说，相信双边关系重要性的受访者从未在任何一个国家跌破60％以下src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/22347ea5bb6d-4a81-8001-8001-a35736363dddddd7f6dd7f6dd7f6_129aaaaaaaa3b6.jpg bb6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平与日本总理Shigeru Ishiba于11月15日在秘鲁利马的APEC边缘进行谈判之前。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国受访者的平稳关系的最高障碍是发布去年日本残废的福岛核电站处理过的放射性水，促使人们强烈抗议和北京的海鲜禁令。&lt;/p>; &lt;p>;日本人，最大的障碍是领土争端&lt;/p>; &lt;p>;该调查还揭示了中国关于当今分裂世界，乌克兰和其他冲突的战争，以及朝鲜，联合国和“联合国和“一个”，“ senkaku群岛。 Genron NPO的声明说。北京和上海。&lt;/p>; &lt;p>;该调查的结果在今年的北京-Tokyo论坛之前发布了日本首都的Genron NPO和中国国际举办的北京-Tokyo论坛，这是为期两天的活动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/中国国际出版集团总编辑P>; &lt;p>; Gao Anming说，中国对日本的态度的急剧恶化“不能归因于突然事件的影响”。&lt;/p>; &lt;p>;他们怀疑日本关于一系列问题的战略，包括东中国，南中国海和台湾的有争议的岛屿，高戈在周一宣布与Tokyo的Genron NPO宣布调查结果。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出中国人担心日本在1月份美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）上任之后将采取什么立场。&lt;/p>; &lt;p>;中国关系在2024年经历了几次起伏。 9月，一个日本男孩在中国南部城市深圳被刺死，不到三个月，一名中国国民死后，捍卫了日本母亲和儿童因在苏州的刀袭击而在上海附近。&lt;/p>; &lt;p>;这些袭击加剧了安全的安全。对日本公民的担忧和日本对中国的负面情绪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;两国之间的关系也受到了打击，因为北京在该地区和东京建立了其军事能力加强与美国及其的安全联系盟友。&lt;/p>; &lt;p>;中国总统习近平，与日本总理Shigeru Ishiba会见了上个月在秘鲁举行的亚太经济合作（APEC）峰会的旁观者，他说中国想与日本合作，并“建设性地管理&lt;/p>; &lt;p>;根据中国外交部的说法，习近平说他希望日本能够“直接面对历史”并“适当处理”主要问题，包括历史事务和台湾。&lt;/p>; &lt;p>;北京关于台湾中国的一部分，如有必要，将由武力统一。虽然包括美国和日本在内的大多数国家都不承认台湾自制国家，但华盛顿反对任何试图武力采取行动的尝试，并已承诺为其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Itacho Sushi closes last Hong Kong branch months after founder’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289142/itacho-sushi-closes-last-hong-kong-branch-months-after-founders-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 16:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/dda52dae-cb17-48fe-98fe-98d1-00eeb29292928f9a6 _6 e3d63d6328.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; itacho寿司已关闭了最后的香港 分支。照片：果冻TSE。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港餐厅连锁店Itacho Sushi悄悄关闭了其最后剩下的出口，行业内部人士说，该公司在过去十年中一直遭受痛苦&lt;/p>; &lt;p>;根据周二邮政的一张支票，关闭了堤道湾分支的灯光，没有发现任何工作人员。&lt;/p>; &lt;p>;“就我而言，知道，特许经营中的所有分支都关闭了倒下。他的创始人Ricky Cheng Wai-tao在4月与胰腺癌作斗争后死亡。 “死后，没有人要照顾它。” &lt;/p>; &lt;p>;当地的餐厅目录Openrice已将所有Itacho Sushi分支列为“封闭”，而公司注册表则显示其母亲公司，日本的Taste of Japan，已被解开。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/03/1ba888243-b573-b573-41db-aad5b-aad5b-aad5 dd7845212bbbbbf_9d3f1aba.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;创始人Ricky Cheng于4月因癌症去世。照片：Edward Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; itacho特许经营公司以Cheng的名字注册为注册。 Itacho寿司的分支机构说，该餐厅上周五开业。&lt;/p>; &lt;p>;所有者姓林说，他早些时候听到附近商店的工人说这家餐厅将于周六关闭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;深圳市堤道湾地点游客阿曼达（Amanda A）说，几年前，她访问了香港时尝试过连锁店的鹅肝寿司。尽管在深圳有分支机构，但她在香港地点上找到了味道。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当她周二来到该地点时，她发现它已经关闭了。&lt;/p>; &lt;p>;“这是非常遗憾的。”这位45岁的瑜伽教练说。 “感觉我将来将无法再在那里吃饭。” &lt;/p>; &lt;p>;日本美食的爱好者海伦·昆（Helen Keung）在这座城市生活了11年，她说她很少去过这家连锁店，但听说了。&lt;/p>; &lt;p>;“这是可惜的，”这位52岁的美容师说。 “即使他们已经闻名了很多年，也很难维持一家业务。”和经验继续运营。另外，我不希望如此多的人因此而失业。”她说。在2004年的Tsim Sha Tsui中。&lt;/p>; &lt;p>;在其顶峰上，该品牌在整个城市都有近30个网点。&lt;/p>; &lt;p>;他以其频繁的电视露面而闻名，是第一个非日本的非日本人到在东京的Tsukiji市场的年度金枪鱼拍卖会上要求获得该奖项，2008年的蓝鳍金枪鱼花了430,000港元（54,900美元）。&lt;/p>; &lt;p>;在与前商业伙伴的几场法律斗争中&lt;/p>; &lt;p>;被诊断出患有胰腺癌。&lt;/p>; &lt;p>;他的死亡是由他的朋友Edmund Leung Chun-Yu公开的&lt;/p>; &lt;p>;伊塔乔寿司的结束在近几个月来，伊塔乔寿司的结束在今年4月的一个社交媒体帖子中。 >;健身房和美容连锁店物理突然宣布于9月6日关闭，此后已由医疗选美公司Perface接管，而Health Product Chard CR Care将于10月8日关闭。&lt;/p>; &lt;p>; Garrett Popcorn Shops也宣布了其宣布关闭所有商店在城市13年后，香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>