<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Prepare Your Child to Thrive in the Rapidly Evolving World]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/rapidly-evolving-world/article/3252911/prepare-your-child-thrive-rapidly-evolving-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/02 /26/SCMP-Hero-photo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;我们生活在世界快速发展的时代，人工智能 (AI)、机器人技术和其他创新等技术进步带来了令人兴奋的可能性。为了在这样一个充满活力的环境中茁壮成长并取得成功，一个人需要正确的技能和心态，例如韧性、适应能力、协作技能以及对学习的热爱和好奇心，所有这些都应该从小培养。香港斯坦福美国学校小学校长 Rae Lang 强调了这种方法对于培养面向未来的一代的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福美国学校采用全面、探究式的学习方法，将社会性融入其中并将情感学习纳入严格的美国课程中。朗解释说：“我们的辅导员与老师合作，​​将社交情感学习融入日常课程中。关于情感、冲突和自我管理的重要对话是在专门的课程中进行的，这也是我们教学和学习方式的一个基本方面。 ”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/26/2.jpg ?itok=VhejRouV&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/26/1.jpg?itok=dxPzDGci&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Rae Lang 说，“我们相信快乐、渴望学习的学生会取得最大的成功。”&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;积极倾听在学习过程中始终至关重要。除了这项关键技能之外，提出问题的能力在学习和管理不可预见的风险方面也发挥着同样重要的作用。 “通过创造一个重视好奇心并鼓励学生提出问题和寻求答案的环境，学生可以对他们所从事的学科有更深入的了解，他们变得更加自力更生，并为应对不断变化的世界的挑战做好了更好的准备， ”郎解释道。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/26/4.jpg？ itok=SQ2mhFAX&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 年级学生在斯坦福 STEMinn 展示会上与家长和嘉宾分享了他们的项目。&lt;/small>;&lt;/div>;Lang 继续，“项目对于发展这些生活技能非常有效，并且在展示这些技能方面效果非常好！以我们三年级的生态城项目为例。在每日的 STEMinn 课堂上，我们的学生就可持续发展目标 (SDGs) 进行了热烈的讨论和询问）。作为一个班级，他们合作、设计、创建并展示了他们的理想城市，以实现他们选择的可持续发展目标！这种令人兴奋的成长和学习是由老师们实现的，他们创造了一个安全的对话空间，鼓励个人研究，促进协作活动，并提供指导。通过这个过程，学生被赋予成为批判性思考者的能力，并在学习中培养主人翁意识，最终成为积极变革的积极倡导者。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02 /26/3.jpg?itok=LwicVfmN&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; 研究表明焦虑和抑郁症状有所增加疫情结束后重返校园。在这种时候，帮助学生识别、管理和自我调节自己的情绪比以往任何时候都更加重要。朗强调：“我们相信快乐、渴望学习的学生可以获得最大的成功。创造一个支持性和安全的环境，让学生可以自由表达自己的情绪，使他们能够有效地应对挑战。感到情绪安全的孩子可以专注于学习，与同龄人交流，并在学术上取得进步。”&lt;/p>;&lt;p>;每年，斯坦福德都会组织国际周，以培养全球公民意识，积极与其他文化接触，并帮助为每个人建立一个更公平、更安全的世界。仅靠学业无法让您的孩子做好应对变革浪潮的准备。未来成功的秘诀是什么？永不停止学习的好奇心，欢迎变化和挑战的勇敢之心，理解和拥抱技术进步并汲取跨学科意义的开放心态，以及与自己和周围世界保持平衡的个人。投资您孩子的未来，为他们提供在不断变化的世界中茁壮成长的方法。&lt;/p>;&lt;p>;参加 3 月 16 日（星期六）斯坦福德的三月开放日。体验并了解个性化方法如何培养整个孩子，同时建立坚如磐石的学术基础。 &lt;/p>;&lt;p>;注册链接：https://bit.ly/49k5YTU&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Airlines made US$33 billion from baggage fees worldwide last year, and they could make even more this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3253417/airlines-made-us33-billion-baggage-fees-worldwide-last-year-and-they-could-make-even-more-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/875ecd7b-f4fb-4cb2-b1bf-8a05aedca45f_c0f188c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，航空公司从行李费中赚取了超过 330 亿美元。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，仅行李费一项就给航空公司带来了约 333 亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据航空公司辅助咨询公司 IdeaWorksCompany 的一份报告得出的。收入和汽车租赁公司 CarTrawler。&lt;/p>;&lt;p>;IdeaWorks 的报告分析了全球约 120 家主要航空公司的收入披露，然后整理了全球估算。&lt;/p>;&lt;p>;这些费用主要用于托运行李。 ，以及沉重的行李和较大的随身行李的成本增加。&lt;/p>;&lt;h3>;MH370 失踪十年后，飞机仍然面临着从地图上消失的风险&lt;/h3>;&lt;p>;去年的估计几乎上涨了比 2022 年增长 15%，这是自大流行之前以来首次突破 300 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2019 年，行李费收入就占航空公司收入的 3.7%，而去年这一比例为估计为 4.1%。&lt;/p>;&lt;p>;全球辅助总收入（即航空公司通过选择座位或购买食物等附加服务赚取的收入）估计为 1179 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/5b3d9472-5afe-43fa-8e3f-87747cd837f2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合航空是提高行李费的几家美国航空公司之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，运营商今年的收入可能会更高。过去几个月，几家美国航空公司提高了托运行李费。&lt;/p>;&lt;p>;美国航空上周二宣布自 2018 年以来首次上调。乘客现在必须支付至少 35 美元才能在国内航班上托运行李。这比以前多了 5 美元。&lt;/p>;&lt;p>;如果您亲自付款而不是在线付款，费用将上涨至 40 美元，第二件行李的费用将上涨至 45 美元。&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空公司拒绝允许尽管有动物因空难而死亡，但美国联合航空公司上周五也效仿，将国内航班经济舱乘客的票价上涨了 5 美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加航空公司也将国内航班经济舱乘客的票价上涨了 5 美元。 1 月 2 日之后预订的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;但捷蓝航空的涨幅最高，对于起飞后 24 小时内托运行李的乘客，其费用提高了 10 美元。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows to break down barriers to aid economic recovery, but call continues for stronger stimulus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253387/china-vows-break-down-barriers-aid-economic-recovery-call-continues-stronger-stimulus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/46a00fc3-3c26-41b6-9bba-ecc864bb4597_8fee2720.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强总理主持召开国务院专题学习会周一。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导层把经济复苏摆在2024年工作议程的优先位置，统筹推进破除消费壁垒、营造更好营商环境、推动经济社会发展。统一市场，而分析师则建议采取更强有力的刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;官员们在本月的七场备受瞩目的会议上讨论了广泛的经济问题，其中包括国务院和中央财经委员会，根据公开记录。&lt;/p>;&lt;p>;最新的举措得到了李强总理的大力支持，他在周一与内阁的一次研究会议上承诺克服障碍，形成广阔的市场。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“这包括畅通国内贸易、建立更有利的营商环境、激发市场活力，同时通过技术创新和产业进步增强我们的全球竞争力。”&lt;/p>;&lt;h3>;暗示私营部门信心高涨将其列入中国 2024 年议程&lt;/h3>;&lt;p>;他最近访问了湖北、山西和陕西省，并在今年召开了五次单独的国务院会议，会上他主要讨论了技术、人口、地方债务和吸引海外等棘手问题&lt;/p>;&lt;p>;中国去年国内生产总值(GDP)增长5.2%，尚未重振消费者和投资者的信心，同时仍面临房地产市场、地方债务、消费低迷和外部环境挥之不去等方面的巨大挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计中国将在下周开始的“两会”年度人大会议期间再次设定“5%左右”的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;周一的会议期间李克强在国务院会议上表示，中国需要加快消除地方政府设置的贸易壁垒，这长期以来一直是外国企业面临的问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京还需要继续努力建立保护知识产权的市场他补充道，公司的权利具有公平的市场准入壁垒和竞争条件。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是构建统一的市场，以确保全国范围内生产要素（包括劳动力、商品、资本和数据）的无缝交换。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的地方保护主义正在拖累国内外投资。如果北京仍然坚持其评估地方政府的标准——纯粹的GDP数据，保护主义将在竞争压力下盛行。”广东省改革研究会执行会长彭彭表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;彭表示，李克强的频繁会面和出访表明，中国继续面临巨大压力，包括华盛顿脱钩、消费者支出持续疲弱和外国投资外流对其供应链带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的投资拉动已达到极限，市场尚未从过去三年北京打击互联网、校外教育、房地产和严格的疫情政策的伤痕中恢复过来。”彭补充道。&lt;/p>; &lt;p>;“如果北京能够在未来两届会议上宣布更强有力的市场刺激政策，我们可能会看到中国经济在第二季度或第三季度出现显着复苏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Beijing official urges Hong Kong youth to seize opportunities available, again stresses central government’s support for city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253428/top-beijing-official-urges-hong-kong-youth-seize-opportunities-available-again-stresses-central?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/211c4721-89a7-4ad1-b49e-f4811329a6ca_6cd2bf7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙（右二）参观西九文化区官员包括市领导李家超（右）和文化部长杨润雄（左）。图片：李艾生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人在视察的最后一天，敦促年轻人抓住机会，同时重申中央政府对香港的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙周二上午参观西九文化区艺术中心，与30至40名青年代表座谈体育、演艺及文化界议员霍启刚在工作午餐中。&lt;/p>;&lt;p>;出席会议的香港大学金融系二年级学生表示他很高兴会见夏，他在完成为期 7 天的实况调查任务后于周三离开这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;“夏主任鼓励我们更加努力地工作，抓住我们拥有的不同机会，”吴说，他没有提供他的全名。&lt;/p>;&lt;p>;“这个机会非常难得，非常难得，我非常珍惜。夏主任表示有兴趣了解更多香港青年参与的活动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/27/effced3b-8e10-4cc2-b6ae-557ff863b77e_3df7f17f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙挥手致意与其他政要的艺术中心。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与夏先生一起参加活动的有来自各青年团体的代表，以及内地实习交流计划和奋进计划的参与者。香港政府推行的崛起计划。&lt;/p>;&lt;p>;出席的还有青年发展委员会的大使，以及民政及青年局发起的青年连线发展计划的代表。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，夏参观了于 2022 年在文化区开放的故宫博物院，花了一个小时浏览了两个画廊，里面摆满了 400 多件展品。其中许多展品是从北京故宫博物院借来的，以前从未在首都展出过。节目展示紫禁城的文物藏品。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局高层包括主席唐英年、行政总裁冯程淑仪及香港故宫文化博物馆馆长吴志华陪同夏先生的还有行政长官李家超。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员表示，香港的施政原则将是永久特色&lt;/h3>;&lt;p>;北京官员随后会见了经济学家财政部长陈茂波在行政长官办公室公布下一财年的预算蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，夏再次强调北京对香港的支持以及对香港的期望为国家发挥关键的经济作用，这是他早些时候在访问期间向当地富豪和商界领袖传达的信息。&lt;/p>;&lt;p>;与会者大多是受人尊敬的经济学家和行政长官政策组的成员，他们就以下问题分享了看法&lt;/p>;&lt;p>;出席者包括香港大学常务副校长黄裕谦、香港中文大学前校长刘遵义、董事总经理兼中国区首席巴树松股票市场运营商香港交易及结算所经济学家和前政府顾问廖柏伟教授。&lt;/p>;&lt;p>;夏预计将于周三下午 1 点 15 分经深圳湾口岸离开香港。&lt; /p>;&lt;h3>;夏宝龙是谁？他来香港考察的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;自上周四抵港并以香港国际机场为第一站以来，夏宝龙一直在讨论香港的问题&lt;/p>;&lt;p>;夏律师还与法律界人士进行了会谈，会上，律师协会负责人协会建议香港拟议的国内国家安全法应在捍卫国家安全和保护居民权利之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;周一，夏花了几个小时会见商会代表，告诉他们香港“一个国家，一个国家”。 “两制”治理原则将永久保留。&lt;/p>;&lt;p>;邓杰克补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Nato’s European members rule out sending troops to front lines as Russia rebukes Macron]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253426/ukraine-war-natos-european-members-rule-out-sending-troops-front-lines-russia-rebukes-macron?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/4e418809-1e95-43b6-b3b2-13f708de3919_c993a8bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙表示西方应该在整个欧洲引发冲击波不排除出兵乌克兰与俄罗斯作战。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国、英国和其他欧洲国家周二表示，在法国暗示这种可能性后，他们没有计划向乌克兰派遣地面部队，克里姆林宫警告称，任何此类举动这将不可避免地导致俄罗斯和北约之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统马克龙周一表示，西方盟国不应排除任何选项来阻止俄罗斯在乌克兰取得胜利，不过他强调，双方并未达成共识。这个阶段。&lt;/p>;&lt;p>;“任何事情都不应该被排除。我们将采取一切必要措施，确保俄罗斯不会获胜。”马克龙在巴黎匆忙召开的欧洲领导人会议上对记者表示，该会议旨在考虑如何加强对乌克兰的支持，抵御俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/18d8acde-a3c2-4a17-9325-4db4e2c6d6c0_22624d74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙表示，不应“排除”向乌克兰派遣西方地面部队的可能性。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克龙发表上述言论之际，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的军队在乌克兰东部取得了战场胜利，而乌克兰方面的弹药和人力日益短缺。&lt;/p>;&lt; p>;然而，德国、英国、西班牙、波兰和捷克共和国周二与任何可能派遣地面部队参加乌克兰战争的暗示保持了距离，目前乌克兰战争已进入第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;“……将会有德国总理奥拉夫·肖尔茨在一次活动间隙表示：“没有地面部队，也没有欧洲国家或北约国家向乌克兰派遣士兵。”&lt;/p>;&lt;p>;德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯也同样坚定。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于……德国来说，地面上的靴子不是一个选择，”他在访问维也纳期间告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“如果法国正在考虑，我很高兴德国经济部长罗伯特·哈贝克表示：“如何更强有力地支持乌克兰，但如果我能提出建议，那就发送更多武器。”&lt;/p>;&lt;p>;“尽你所能，为乌克兰提供所需的弹药和坦克。”可以立即发送。”&lt;/p>;&lt;p>;周一的会谈后，肖尔茨表示，欧洲领导人现在似乎愿意从欧洲以外的国家采购武器，以加快对乌克兰的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月 24 日全面入侵乌克兰以来，德国已成为基辅第二大军事援助供应国，但对可能导致北约联盟与俄罗斯发生直接冲突的举措极为警惕。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;克里姆林宫就其中的利害关系发出了及时警告。&lt;/p>;&lt;p>;“讨论派遣某些特遣队的可能性的事实本身当被问及马克龙的言论时，北约国家的乌克兰是一个非常重要的新元素。在这种情况下，我们需要讨论的不是可能性，而是[直接冲突]的必然性。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，西方国家应该考虑这种情况是否真的符合他们的利益。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;迫切需要军队的乌克兰正在考虑不受欢迎的扩大征兵计划&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯和美国（北约背后的大国）拥有世界上最大的核武器库。总统乔·拜登警告称，俄罗斯与北约之间的冲突可能引发第三次世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;一名白宫官员周一对路透社表示，美国没有计划派遣军队前往乌克兰作战，也没有计划计划派遣北约部队前往那里作战。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)的发言人周二表示，英国也没有向乌克兰大规模部署军队的计划，但同时指出，英国已经有计划该国的一些人员正在帮助支持基辅军队。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人皮拉尔·阿莱格里亚 (Pilar Alegria) 表示，西班牙希望将援助限制在向基辅运送更多武器和其他物资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;同样，乌克兰的坚定支持者波兰和捷克总理周二在布拉格举行的新闻发布会上表示，他们希望向基辅提供更多弹药，但没有派遣军队的计划。&lt; /p>;&lt;p>;捷克本月宣布了在加拿大、丹麦和其他国家支持下的计划，资助从第三国快速购买数十万发弹药并发往乌克兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[State TV airs China’s first AI-developed cartoon series, as Sora sets off frenzy for text-to-video generation tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3253390/state-tv-airs-chinas-first-ai-developed-cartoon-series-sora-sets-frenzy-text-video-generation-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/b6fe261a-cfd1-4b5b-9c5e-63608d422253_d43e0e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家广播电视总台中央广播电视总台播出了国内首部由生成人工智能服务的帮助。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家广播公司中央广播电视总台播出了中国首个借助生成人工智能（GenAI）服务制作的动画片系列，其中包括类似于 OpenAI 的 Sora 的文本到视频工具，随着政府呼吁国有企业在其业务中试点使用人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;这部于周一首播的 26 集剧集讲述了一些最富传奇色彩的中国古典诗歌及其背景故事，根据上海人工智能实验室 (SAIL) 微信帐号上发布的声明，每期持续约 7 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;GenAI – 包括中华传媒的 CMG Media GPT，这是一个使用广播公司的庞大数据进行训练的模型SAIL 表示，大量的视频和音频材料以及 SAIL 的人工智能技术被用于制作过程的每个阶段，从艺术设计到视频生成和后期制作。&lt;/p>;&lt;p>;CMG Media GPT 是通过为其提供数据来进行训练的海量数据，使其能够生成体现中国传统水墨画风格、符合古人建筑设计和外貌的艺术作品和动画场景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/19adcf55-3307-49e8-924c-aa0b9075a820_8875718c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在整个卡通系列的制作过程中使用了生成式人工智能技术。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“CMG Media GPT 为动画制作人提供了一种低成本、高效的角色和场景设计概念设计工具，”SAIL 在声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;这部动画片是在国家广播公司承诺全面采用新技术之后推出的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将深入研究技术创新，拥抱互联网和人工智能……[并]建立一个据公司微信发布的消息，中华文化传媒负责人沉海雄在上周的集团工作会议上表示，这是新型国际主流媒体的‘强大引擎’和‘原动力’。&lt;/p>;&lt;p>;沉总的承诺呼应了中国国资委的号召，将人工智能纳入国家发展规划，加快推进人工智能领域。&lt;/p>;&lt;p>;国资委召开研讨会上周，推动中央企业人工智能的开发和应用。这些企业由国务院、中国国务院或其授权机构（例如财政部）直接管理。&lt;/p>;&lt;p>;国资委敦促国有企业拥抱新技术趋势带来的“深刻变化”，优先发展人工智能，把资源投向最需要、最有优势的领域。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国有招商局集团不是央企，但它与其他中国企业一起加入了人工智能的行列，包括大型科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年底，中央国有企业的总资产为 86.6 万亿元人民币（12 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国上市互联网公司的市值根据中国信息通信研究院的最新数据，截至 2023 年第一季度末，处于国内领先的打造中国版 ChatGPT 的企业的总资产达到 11.1 万亿元人民币。 p>;&lt;p>;国资委要求国有企业在国家人工智能发展中发挥更大作用，抓住机遇推动高质量发展。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s biggest lawyer group calls for public interest defence for state secrets offence under proposed national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253425/hong-kongs-biggest-lawyer-group-calls-public-interest-defence-state-secrets-offence-under-proposed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 22:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/09010868-2dd8-41ea-a69c-b2a25493acb5_722ac9e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当局曾在一月份向公众征求建议国内国家安全法。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的律师团体呼吁当局根据香港拟议的国内国家安全立法，为因国家秘密犯罪而被捕的人引入公共利益辩护。&lt;/p>; &lt;p>;周二，代表香港律师的香港律师会与代表高级媒体高管的机构一起，在为期 30 天的咨询于周三结束之前，提出了他们对第 23 条立法的看法。&lt;/p >;&lt;p>;“[辩方]值得进行彻底的政策考虑和深入的法律分析，包括要解除的法律负担和/或证据负担，”协会会长陈泽明在公布该组织的 14-页面提交，并补充说讨论“非常合适”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/27/756107b4-1517-465a-9e54-96a739b650f7_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港律师会会长陈泽明，呼吁对第 23 条规定的国家秘密犯罪进行公共利益辩护。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港新闻行政人员协会在声明中提出类似建议，并强调应在维护国家安全和保障居民权益之间取得平衡合法权利和自由，包括言论和新闻自由，受到香港小宪法《基本法》的保护。&lt;/p>;&lt;p>;它还呼吁政府提供明确的规定，例如定义在制定立法时，窃取国家机密和间谍罪是当局在拟议立法中引入的五种新类型之一，其他罪名包括叛国罪、叛乱罪、破坏罪和外国干涉罪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;律政司司长林定国否认了记者很容易触犯拟议的窃取国家机密罪的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“对于普通记者来说，没有特别需要他们林郑月娥在周二的立法会议上对立法会小组委员会成员表示，“非法窃取和泄露国家秘密罪的门槛很高，令人担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;“很难想象普通记者将有机会接触到国家秘密定义的[符合]国家秘密的定义或具有构成未来犯罪的意图。”&lt;/p>;&lt;h3>;更多“外部抹黑”律师会表示，如果政府“认真考虑”引入辩护，应参考加拿大的《信息安全法》。&lt;/p>;&lt; p>;根据该法案，被告应证明披露信息的公共利益高于不披露信息的公共利益，并且被告披露信息的目的是揭露他人在执行公务时犯下的罪行。&lt;/ p>;&lt;p>;该法案还列出了可以应用此类抗辩的条件。&lt;/p>;&lt;p>;例如，只有在该人向其副主管或副主管报告了他们的担忧和所有相关信息后，才应进行披露。 &lt;/p>;&lt;p>;律师团还呼吁政府澄清咨询文件中列出的某些条款，提供其适用范围和构成犯罪的要素，例如与煽动叛乱有关的要素&lt;/p>;&lt;p>;另外，香港大学法律专家杨毅文教授也提交了他的观点周二，杨在向政府提交的一份长达 22 页的文件中表达了对该文件的看法。&lt;/p>;&lt;p>;杨表达了他对某些可能会产生寒蝉效应的罪行的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员预计将与会面香港的大亨、专业团体&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，拟议的“叛国罪”罪名是，如果一个人未能在合理时间内向有关当局举报犯有叛国罪的人，则该罪名是非法的。事实证明，这是对无辜的朋友和通缉犯的家人使用的“重棍”。&lt;/p>;&lt;p>;“普通人不会知道叛国罪和其他国家安全犯罪之间的确切区别，并错误地认为会有报告他人涉及国家安全的犯罪行为的一般法律义务。这可能会对社会和社会凝聚力产生广泛影响。”杨写道。&lt;/p>;&lt;p>;这位教授还表示，他担心修改后的间谍罪会阻碍与领事馆社区成员的所有接触和会面，即使出于合法目的，例如澄清法律和法律状况，或消除误解。&lt;/p>;&lt;p>;在咨询文件中，间谍行为包括获取、收集、记录、制作或管有，或向任何其他人传达，任何旨在或旨在对外部势力有用的信息、文件或其他文章。&lt;/p>;&lt;p>;反对派团体社会民主党联盟周二也表示，政府在引用外国资料时也表示例如，在起草本国国家安全法时，不应排除这些条例中涉及的权利保护和制衡条款。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Advanced satellites, space station and historic moon mission: China’s rocket launches will increase 50% this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253346/advanced-satellites-space-station-and-historic-moon-mission-chinas-rocket-launches-will-increase-50?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/ad25a8d1-ecce-4490-976f-2b84ff9e88b8_19a5c487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嫦娥六号探月任务是中国100个探月任务之一计划今年推出。它的目标是带着来自月球背面的样本返回。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国计划在 2024 年发射 100 次，将 300 多艘航天器送入轨道，创全国新纪录，较去年大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;其中其中，中国主要航天承包商中国航天科技集团公司（CASC）周一在其年度蓝皮书中透露，将进行约 70 次发射。其他将是商业发射。&lt;/p>;&lt;p>;这比去年的 67 次发射总数增加了 50%。然而，尽管中国商业航天领域迅速扩张，政府与私人发射尝试的比例仍然保持不变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的主要任务将包括飞往中国的两次载人飞行和两次货运飞行。蓝皮书称，天宫空间站将在近地轨道运行。&lt;/p>;&lt;p>;中国航天科技集团公司还将发射鹊桥二号中继卫星和嫦娥六号月球背面采样返回任务，助力中国推进其登月计划。&lt;/p>;&lt;p>;其他任务包括中法多波段天文空间变物体监测仪、与意大利合作的中国地震电磁卫星以及返回式实践十九号空间科学卫星等.&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学天文学家乔纳森·麦克道尔 (Jonathan McDowell) 跟踪火箭发射和太空活动，他表示他对嫦娥六号任务最感兴趣，该任务定于 5 月升空。&lt;/p>;&lt;他说，没有任何国家——甚至美国——从月球背面返回岩石，而且在月球背面着陆比在月球背面着陆要困难得多。 “ Chang&#39;e-6绝对是中国在2024年在太空中计划的最具挑战性的事情，”他周一通过电子邮件告诉《南方中国晨报麦克道威尔说，今年&lt;/h3>; &lt;p>;中国和美国之间的一个主要区别是，政府火箭在中国发射中仍然发挥了非常重要的作用，但在美国不再是如此。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 p>;在2024年，仅总部位于德克萨斯州的公司SpaceX的目标是144次轨道任务，进一步将其发射节奏从每四天的发射大约在不到三天的时间内提高。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一个区别是麦克道威尔说，火箭可重复使用性，尤其是SpaceX的Falcon 9火箭的第一阶段的多次使用，“这还不是中国的事”。用多达19次从根本上降低发射成本。在中国，只有少数初创企业进行了所谓的啤酒花测试，以筹集和降落原型可重复使用的火箭，向空中几百米。&lt;/p>; &lt;p>; 2024年，CASC将进行娘家赛的飞行蓝皮书说，两种新的火箭模型，即3月6日和长期3月12日，这两个模型都无法重复使用。诸如Landspace，Galactic Energy和Orienspace之类的私人发射公司正在关注2025年的首次驾驶飞机，以寻求其可重复使用的火箭。&lt;/p>; &lt;p>;有很多动机让私营公司竞争中央政府和地方政府的订单，以帮助组装大型星座 - 包括近13,000名卫星郭王通常被视为SpaceX Starlink的竞争对手，SpaceX的Starlink是一种基于平民和军事应用的太空互联网服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies of missing Australian TV presenter, boyfriend allegedly killed by jilted police lover have been found]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3253419/bodies-missing-australian-tv-presenter-boyfriend-allegedly-killed-jilted-police-lover-have-been?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 21:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/27/c21CB2A8-8784-4272-B3A5-BC4EC37F853C_CDE278B0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;澳大利亚新南威尔士州悉尼南部，周二。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚警察周二发现了几个小时的尸体，据称涉嫌枪杀他们的警察恋人告诉调查人员，该官员们在哪里看。 &lt;/p>; &lt;p>; 26岁的前电视记者杰西·贝尔德（Jesse Baird）的遗体和29岁的飞行伙伴卢克·戴维斯（Luke Davies）在同一冲浪板袋中发现了杀手曾经曾经曾经曾经曾经曾经曾经曾经的凶手，杀手luke davies的遗体。上周，新南威尔士州警察局侦探丹尼尔·多赫蒂（Daniel Doherty）说。&lt;/p>; &lt;p>;尸体是在贝尔德悉尼家中的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;尸体是在Bungonia附近的一家房地产中发现的，该物业是一个200公里（124英里）的城镇，位于悉尼西南200公里（124英里）距离警察潜水员花了几天时间在搜寻水道的另一家酒店只有20分钟的车程。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人周二与侦探进行了交谈，并告诉他们去哪里看。&lt;/p>; &lt;p>;警察被捕。&lt;/p>; &lt;p>;高级安斯特布尔·博·拉马雷·康登（Beau Lamarre-Condon）约会贝尔德（Baird），直到去年下半年，并在周五指控他谋杀了这对夫妇，但他以前拒绝回答警察问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/65187b34-dac4-dac4-40b994e-994e-95567719e549e549_ca8edf8b.jpg.jpg style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚电视节目主持人杰西·贝尔德（Jesse Baird）。照片：Instagram/Jessebairddd &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察嫌疑人Lamarre-Condon于周三首次在警察后来搜查的物业中抛弃了尸体。但由于担心旅伴可能会泄露他们的去向，他于周四独自返回并搬运尸体。警方说，尚未命名的熟人并不知道他们正在运输尸体，而不是同谋。&lt;/p>; &lt;p>;负责调查的侦探中士Sasha Pinazza说，搜索尚未发现搜查而没有发现&lt;/p>; &lt;p>;“我精疲力尽。我几乎没有吃饭或睡觉。昨晚我们回家了极度放气，但放弃并不是我们的本性。 &lt;/p>; &lt;p>;指控警察使用他的服务手枪造成谋杀案，震惊了全国，并促使悉尼盖伊和女同性恋者玛迪·格拉斯组织者周一晚些时候要求警察在本周末不参加年度游行。&lt;/p>; &lt;p>;手枪所有权在澳大利亚受到了极大的限制。警方正在审查枪支处理程序，使Lamarre-Condon能够签下他的手枪，据称在下班时使用了暴力犯罪。&lt;/p>; &lt;h3>;悉尼潜水员搜寻据称被警察杀害的同性夫妇&lt;/ H3>; &lt;p>;“我们处于使用警察枪支的位置，这将永远不会再发生，”警察专员卡伦·韦伯（Karen Webb）说。 “我们必须寻找以任何方式减轻这种风险的方法。”重新考虑。&lt;/p>; &lt;p>;她后来将会议描述为“富有成果”和“非常尊重”，但警方在周六被排除在游行中。&lt;/p>; &lt;p>;韦伯说。夫妇失去了计划在游行中庆祝的夫妻。已经受到最近事件的深刻影响。董事会已决定要求警察不参加2024年游行。参加游行的人也是LGBTQIA+社区的成员，并正在与我们旁边的这场悲剧产生影响。但是，我们认为他们参加今年的活动可能会加剧当前的悲伤和困扰感。”站点/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/27/C25AC9E3-73AE-4203-8B7C-74BC84BC84FAE6DB_509712EA.JPG“卢克·戴维斯 (Luke Davies)，澳大利亚电视主持人杰西·贝尔德 (Jesse Baird) 的男友。照片：X/NSWPOLICE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;州反对派议员Jacqui Munro说，州政府应从该活动中撤回资金，这是一场主要的游客抽奖活动，因为排除了警察。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;州总理克里斯·敏恩斯（Chris Minns）表示，他希望警察能被允许游行，但排除了撤回政府资金。&lt;/p>; &lt;p>;如果由于悲伤而允许警察游行，其他浮标将抵制游行奇怪的权利活动家说，社区中的极度愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;狂欢节始于1978年，是悉尼街头抗议对同性恋歧视的抗议，警察猛烈闯入。自1998年以来，身穿制服的警察一直在游行。 &lt;p>;“我认为警察游行真是太好了，”阿尔巴尼斯说。&lt;/p>; &lt;p>;“这种关系已经扭转并保持积极，但我知道悉尼的酷儿社区， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Agence France-presse &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why isn’t China letting Russia take out yuan loans in their ‘no-limits’ partnership?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253383/why-isnt-china-letting-russia-take-out-yuan-loans-their-no-limits-partnership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/27/59749DB7-E0DE-44E5-BFB2-206F87551DA1DA1_90E666602.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;俄罗斯仍然面临着挑战中国的挑战元。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在与中国关于是否允许俄罗斯在人民币中获得贷款的长期讨论中根据分析师的说法，在国际审查与莫斯科的关系的背景下，据分析师称，&lt;/p>; &lt;p>;最近几天，在他们的指控中，西方世界批准了更多的中国公司通过业务联系，俄罗斯在战争中帮助了&lt;/p>; &lt;p>;限制了西方金融网络和美元，俄罗斯已转向其南方邻国，并与之拥有“无限制”的伙伴关系，并因此接受了&lt;/p>; &lt;p>;在周一接受国营RIA Novosti新闻社的采访中，俄罗斯财政部长安东·西鲁诺夫（Anton Siluanov）表示，他的国家预算法将允许这样做，&lt;/p>; &lt;p>;更多地使用中国人民币。向元颁发贷款，并“与中国合作伙伴进行的谈判已经进行了相当长的一段时间”，但没有做出任何决定。 >; &lt;p>; BBVA Research的高级经济学家Dong Jinyue表示，尽管两国之间的财务方面的联系增强可以帮助国际化中国的货币，但北京在维护其“中性立场”时也倾向于安全起作用战争。&lt;/p>; &lt;p>;“中国商业银行还应考虑人民币贷款对俄罗斯的安全和回报，而不仅仅是政治考虑，”她补充说。 “例如，考虑到俄罗斯 - 乌克兰战争的风险溢价是多少，鉴于俄罗斯卢布的大波动性，它们将如何对冲货币风险？” &lt;/p>; &lt;p>; dong指出，相对较弱的财务状况俄罗斯的市场，加上欠发达的金融基础设施（包括跨境人民币定居点和产品），这是双方在允许俄罗斯借出人民币贷款方面所解决的其他挑战。&lt;/p>; &lt;p>;和li。上海社会科学学院的俄罗斯和中亚专家Lifan说，尽管俄罗斯人愿意在国内广泛地花费人类，“有必要深入思考他们的消费能力是否可以持续。” &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Li指出，Div>; &lt;/div>; &lt;p>;卢布和元素之间的交易率很高，中国货币占俄罗斯交易所储量的四分之一，而俄罗斯也可以利用民制来兑换美元。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，“债权人总是比任何贷款业务中的债务人更关心的一方。”是美国周五实施的500多个新的新制裁目标，该目标指责他们向俄罗斯运输设备或以其他方式为其在战争努力中提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;作出回应，中国商务部&lt;/p>; &lt;p>;“中国一方强烈反对这种行为”，美国正在“通过经济胁迫进行单方面的制裁”。 “ [美国]违反了国际秩序，并破坏了全球供应链的稳定性。” &lt;/p>; &lt;h3>;对中国公司的EU制裁对俄罗斯在乌克兰的战争几乎没有影响&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;外交部还表示，北京将采取“必要的措施”来捍卫中国公司。周一的常规新闻发布会。 “ [我们]不要针对第三方，也不会被任何其他第三方打扰。”去年2400亿美元，中国公司进入俄罗斯市场，西方公司在那里撤出。&lt;/p>; &lt;p>;在金融方面，均签署了审计和监督协议，以促进12月的双边资本流量和债券发行。&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, allies set out 6G principles as tech rivalry with China heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253414/us-allies-set-out-6g-principles-tech-rivalry-china-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/27/91B3F18C-E2B4-416D-BC09-47BE871574D9_79E2D3C9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”比5G快50倍。照片：ShutterStock Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和其他九个国家都支持了一系列推进6G技术的原则，因为与中国进行了越来越多的比赛，以开发下一代无线网络。 /p>; &lt;p>;在周一的联合声明中，各国制定了6G通信系统的原则，包括它们是通过“可信赖的国家安全的可信技术”开发的。&lt;/p>; &lt;p>;该声明由美国，澳大利亚，加拿大，捷克共和国，芬兰，法国，日本，韩国，瑞典和英国发行。&lt;/p>; &lt;p>;它也强调了创建安全，弹性和隐私技术的创建它遵守全球标准。&lt;/p>; &lt;p>;它呼吁以国际合作为基础的开放创新，以确保6G负担得起，可持续和可访问的全球，包括在发展中国家。&lt;/p>; &lt;p>;也是该声明。强调有效频谱使用和安全供应链的重要性，以支持竞争性和创新的6G生态系统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第六代无线技术或6G速度比5G的速度高50倍。&lt;/p>; &lt;p>;延迟 - 发送和接收信息的延迟预计将减少到其前任的十分之一。&lt;/p>; &lt;p>;和6G也是预计在峰值数据速率，连接，移动性，频谱效率和定位功能的峰值数量上的表现将胜过5G。在全球政府和科技巨头中，从设定标准到制造设备的各个方面。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国科学家在卫星互联网，6G网络&lt;/h3>; &lt;p>;周一的声明强调建立一个安全，包容和可持续的6G生态系统的目标，称“协作和团结对于解决问题至关重要，我们在6G技术的开发中面临的重大挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;合作伙伴包括电信公司的所在地，例如美国AT＆T在美国，芬兰的诺基亚，瑞典的爱立信和韩国的三星。但是该清单特别排除了中国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;与市场研究公司IDC的基于北京的分析师认为这一举动是遏制中国6G的发展，但说这可能不是在不愿透露姓名的情况下，分析师有效。中国科学家们希望6G狩猎潜艇&lt;/h3>; &lt;p>;一名汉大学的研究人员也拒绝确定，他说，开发该技术的市场规模也是一个因素。他说，与澳大利亚这样的人口较小的国家相比，中国具有独特的优势。该国以基站，连接的设备和拥有的专利的数量领先世界，这标志着在3G时代的位置，其发展步伐与4G时代的全球标准保持一致。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，最新举动不太可能阻碍中国在开发6G无线通信系统方面的进步，并指出像华为技术这样的科技巨头将拥有6G的独立策略。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>