<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cross-border consumption reflects further integration with mainland China, Hong Kong leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243247/cross-border-consumption-reflects-further-integration-mainland-china-hong-kong-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 17:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人北上、跨境消费的趋势反映了与中国大陆更深层次的融合，香港领导人表示， &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超表示，每个周末都有超过20万香港人前往内地。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们做得好的时候在我们与大陆融合的过程中，当然有很多人会跨境，”他在周三播出的香港电台采访中补充道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但他也指出，仍有超过700万居民留在香港，他呼吁社会努力吸引&lt;/p>;&lt;p>;“为什么不能吸引超过700万居民来这里消费？”他说。 “700万以上和20万以上的对比是97%和3%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这里消费的人这么多。我们需要考虑如何让他们消费。”&lt;/p>;&lt;p>;入境数据显示，上周周六有超过375,000名城市居民离开香港，大部分通过陆路检查站进入内地。周日有超过 259,000 名香港人离开香港。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;疫情三年后全面恢复跨境旅行，大量香港人涌向内地过周末和假期。&lt;/p>;&lt;p>;过境香港与内地边境的旅客享受到更短的旅程北方当局本月早些时候取消了强制健康声明，这是最终取消的大流行限制措施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高铁乘客人数超过大流行前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;香港香港港铁公司早前表示，今年跨境高铁客运量已突破疫情前水平，突破1700万人次。&lt;/p>;&lt;p>;国庆、中秋旅客人数据铁路运营商称，假期数量创历史新高，超过 10 万个。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia warehouse roof collapse kills 3, several feared buried under rubble following ‘chaotic situation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243233/malaysia-warehouse-roof-collapse-kills-3-several-feared-buried-under-rubble-following-chaotic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，马来西亚槟城一处在建物流仓库屋顶框架倒塌，造成三名建筑工人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;槟城副警察局长Mohamad Usuf Jan Mohamad表示，其中两名受害者在峇都茅事件现场死亡，另一名受害者在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，两名重伤工人被送往槟城送往医院接受治疗，另有四人据信被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;副警察局长表示：“我们于晚上 9 点 45 分收到有关该事件的信息，称一栋正在建设的建筑物倒塌，担心有 18 名建筑工人被困。”后来接到通知，18 人中有 9 人外出祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“事发时，工人们在一根 12m 长、重约 14 吨的横梁下工作。 43 岁的莫希杜尔·伊斯兰 (Mohidul Islam) 说，当他决定采取行动时，他正与其他四人在仓库顶楼做木工工作。 &lt;/p>;&lt;p>;“突然，我听到一声巨响，意识到正在施工的建筑物倒塌，情况变得混乱。&lt;/p>;&lt;p>;“大部分人我们在这里只在这个项目现场工作了三个月……我非常难过，因为我有朋友在这次事件中丧生。”他说，并补充说他很感激避免了这次事故。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名工人 Md Ikhtiar 说，他当时正在底层工作， &lt;/p>;&lt;p>;“听到其他工人的尖叫声后，我立即走出大楼，然后看到大楼倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一名受害者这名 38 岁的男子设法从废墟中被救了出来，但他的情况很糟糕，不久后就去世了。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午，搜救工作仍在继续，并已下达停工令。已发布。&lt;/p>;&lt;p>;消防和救援部门 (JBPM) 在一份声明中表示，正在使用重型机械拆除倒塌的结构。&lt;/p>;&lt;h3>;“鼠洞”矿工救援：如何进行救援被困的印度隧道工人获救&lt;/h3>;&lt;p>;“已使用起重机吊起堵塞倒塌建筑物入口的重型梁结构，这项任务需要一些时间。”&lt;/p>;&lt;p>;补充说，在抬起倒下的横梁以到达埋在瓦砾下的受害者身边时遇到了问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为横梁是笨重且大型的混凝土结构。我们需要机械来提升和清理该区域，以便救援队能够到达受害者的位置。我们使用起重机和跟踪器服务来检测任何未报告的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续行动，直到找到并带出所有受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;故事是首次发布者 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Hongkongers over the moon at meeting down-to-earth Chinese astronaut Chen Dong during school visit by space programme team]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243232/young-hongkongers-over-moon-meeting-down-earth-chinese-astronaut-chen-dong-during-school-visit-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三上午，数百名香港年轻人见到中国宇航员陈东，欣喜若狂，与访客分享了难得的第一手资料讲述了在太空生活中令人兴奋但充满挑战的日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;这位宇航员和两名来自该国载人航天计划的同事向北角培侨中学的学生发表了讲话，北角培侨中学是四次飞行中的一站之一。一个由 17 人组成的代表团进行了为期一天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;在会议期间，陈东还会见了陈曼琳，一位 16 岁的学生，他去年在太空中写信给他，作为一项运动的一部分将宇航员与国家学生联系起来。&lt;/p>;&lt;h3>;航天局官员在宇航员登陆香港时赞扬航天工作&lt;/h3>;&lt;p>;“听到他们在太空中所表现出的耐力和韧性，令人鼓舞。陈曼琳说。&lt;/p>;&lt;p>;这次演讲是在全市学校举行的许多类似会议之一，代表团成员会见了来自 20 所小学和 21 所中学的 1000 多名学生。 &lt;/p>;&lt;p>;这次为期四天的访问由中国载人航天工程局副局长林西强率领，是自2012年神舟九号任务组成员访问这座城市以来中国航天员的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈曼琳是唯一获选的本地学生全国运动中宇航员的答复。曾参与神舟十一号、十四号任务的陈东在回信中讲述了自己成为一名宇航员的艰辛历程，并鼓励学生继续追求自己对航天领域的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;该学生表示，考虑到他们最后一次互动是在“地面和天空之间超过 400 公里（249 英里）”的地方进行的，与陈东面对面的见面“令人难以置信的兴奋”。&lt;/p>;&lt;p>;她还收到了一张宇航员签名的照片，她说她会永远珍藏这张照片。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是学校第一次接待中国航天计划的成员。 2003年，中国第一位进入太空的宇航员杨利伟曾到访该校，并在校内种植了一棵橡树。&lt;/p>;&lt;h3>;至少有2名香港人进入中国宇航员选拔活动的最后阶段&lt;/h3>;&lt;p>;黄焕杰校长表示，学校非常荣幸能够再次迎来该计划的嘉宾，并相信学校之所以被选中，是因为学校长期以来重视国民教育。&lt;/p>;&lt;p>;“宇航员为我们的国家做出了巨大贡献，因此，当杨来到我们学校时，这象征着他从太空在培侨和香港种下了一颗种子。”他说，这次访问非常有意义。&lt;/p>;&lt;p>;Yalena Chen Ying-lam，15被选为欢迎代表团的学生之一，她说陈冬很脚踏实地，不像她对宇航员的刻板印象。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“他是一个非常酷的人，”她说。 “他的行为方式并不像我们想象的宇航员那样，非常科学和逻辑。也许这是我唯一一次能面对面见到这位名人的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;她曾参加过2021年神舟十三号任务中航天员在天宫空间站直播的讲座，她认为这帮助她认识到物理“没那么无聊”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国宇航员招募活动在香港吸引了 120 名有希望的人&lt;/h3>;&lt;p>;她说她不确定自己是否想成为一名宇航员她自己也是一名宇航员，但该小组的访问让她看到了其他可能性。 “每一小步都有助于更大的一步，所以即使我们不去太空，我们仍然可以发挥作用，就像工程师或设计师一样。”​​&lt;/p>;&lt;p>;常务秘书在另一所学校的一次会议上致辞教育促进会李美嫦表示，政府已在小学引入太空科学，作为推动 STEAM（科学、技术、工程、艺术和数学）教育的一部分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此举是当局“科教兴国”更广泛战略的一部分，她说，培养青年科学人才。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在周二的代表团欢迎酒会上表示，航天员的访问表明国家对当地青年的支持以及创新和创新&lt;/p>;&lt;p>;李说：“这次访问体现了国家对香港青年的重视。”&lt;/p>;&lt;p>;考察团于周二抵达香港，并将于 12 月 1 日离开。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s U-turn on smoking ban slammed by doctors as ‘worst public health setback’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3243207/malaysias-u-turn-smoking-ban-slammed-doctors-worst-public-health-setback?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生专业人士谴责马来西亚政府决定放弃烟草法中的世代吸烟禁令，该法从周三开始进行辩论，作为一名前部长指责该国屈服于“大烟草”的压力，尽管该国近 500 万烟民的健康成本不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚政府最初制定了一项《一代终局法案》(GEG)，该法案将使其成为亚太地区第二个通过旨在防止子孙后代吸烟的法律的国家。然而，第一个遵循这一轨道的国家——新西兰——刚刚采取行动废除去年 12 月通过的法律，因为担心税收收入会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚卫生部长扎利哈·穆斯塔法 (Zaliha Mustafa) 于周二提出了修订版的法律该法案删除了规定 2007 年 1 月 1 日或之后出生的个人购买和消费烟草和吸烟产品（例如汽化器和电子烟）为非法的条款。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰烟草禁令废除对全球反吸烟努力的打击：批评者&lt;/h3>;&lt;p>;此举引发了卫生专业人士的愤怒，他们指责政府在大型烟草公司和电子烟行业的压力下淡化了法律。&lt;/p>;&lt; p>;这一决定是“马来西亚历史上最严重的公共卫生挫折”，特别是因为卫生部是由一名医生领导的，非政府组织 Papisma（一个由医疗专业人员组成的非政府组织）表示。&lt;/p>;&lt;p>;“Papisma 敦促Papisma 主席苏海尼·卡迪曼 (Suhaini Kadiman) 在周二晚间的一份声明中表示，“公民可以通过社交媒体以及与各自议员的沟通，在议会中表达对该法案的反对意见”，并补充说，代际禁令对于保护该国年轻人免受该法案的危害“至关重要”。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，英美烟草 (BAT) 马来西亚公司的股价在 2019 年期间上涨了 4.8%，该公司是马来西亚三大烟草公司中唯一一家在当地证券交易所上市的公司。修订后的烟草法案提交后，周二进行交易。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;总理安瓦尔·易卜拉欣的政府对银娱法案进行了审查，并在企业和立法者担心此举可能导致收入下降和合宪性的抵制后，两次推迟了该法案的提交。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚赚取了约 34.7 亿林吉特根据政府最新数据，2021年卷烟和烟草制品税收（7.43亿美元）仅占卫生部和世界卫生组织估计用于治疗心血管疾病、糖尿病的96.5亿林吉特年度账单的三分之一多一点&lt;/p>;&lt;p>;总检察长 11 月 18 日表示，实施这项禁令是违宪的，因为这会给 2007 年 1 月 1 日削减之前和之后出生的人带来“法律面前的不平等待遇” -关闭日期。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长扎利哈 (Zaliha) 对此表示赞同总检察长的立场，称 GEG 条款被删除，因为存在法律漏洞，可能会在法庭上受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;前卫生部长 Khairy Jamaluddin 去年提出了最初的法案，他表示，关于 GEG 是否符合宪法的争论这些规定是“一些蹩脚的借口”。&lt;/p>;&lt;p>;“不，银娱被撤销是因为大烟草公司的强烈游说，”凯里在 Instagram 上发帖称。 “这还没有结束。总有一天，公共卫生将会获胜。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚禁止娱乐性电子烟，以阻止“下一代尼古丁成瘾者”&lt;/h3>;&lt;p>;泛马来西亚伊斯兰党（PAS）拥有最大的政党国会222个席位的份额，还指责政府缺乏政治意愿来推行其承诺的改革。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚，我表示哀悼，我们错过了为新一代消除尼古丁成瘾的机会，”伊党卫生委员会副主任马兹里·叶海亚 (Mazri Yahya) 在周三的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;扎利哈 (Zaliha) 在周二的媒体吹风会上表示，凯里关于大型烟草游说团的说法是他的“个人观点”，并补充说GEG 的规定“只是被搁置”，可以在未来实施。&lt;/p>;&lt;p>;拥有大量吸烟者的公众的观点似乎将愤怒指向政府，一些人敦促反对党议员尽一切努力他们有权力向政府施压，要求其恢复银娱规定。&lt;/p>;&lt;p>;“像没有明天一样攻击政府……这是一场针对烟草大亨的圣战！”阅读 Nasiruddin Ayup 的 Facebook 帖子。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China releases first panoramic images of Tiangong space station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243235/china-releases-first-panoramic-images-tiangong-space-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首次发布天宫空间站整体结构全景图。&lt;/p>;&lt;p>;这些照片是神舟十六号宇航员上个月在天宫飞船返回地球之前从天宫上空拍摄的，标志着中国三年载人航天计划的历史性时刻。&lt;/p>;&lt;p>;它们展示了完整的 90 吨、 T 形空间站、巨大的太阳能电池板和主机械臂以及其他细节，以及背景中令人惊叹的地球景观。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;天宫项目的图片是一个于 1992 年开始、去年完成的项目，由来自香港的一个来访代表团于周二发布。中国载人航天工程局。&lt;/p>;&lt;p>;航天局表示，自 2021 年开始建造以来，中国宇航员很少有机会通过天宫号的观察窗拍摄全貌。&lt;/p>;&lt;p>;但10月30日，神舟十六号飞船与天宫飞船脱离对接后，专程经过空间站，让机组人员在空间站上空数百米处拍摄照片。&lt;/p>;&lt;p>;周二发布的照片由中国第一位进入太空的研究员和民间宇航员桂海潮拍摄。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;它们展示了空间站的对称性，其核心舱“天和”位于中心，两个实验室舱“梦天”和“问天”停靠在两侧，每个舱都有一对跨度为 55 米的太阳能电池板（ 180 英尺）。三个舱分别发射并在轨组装。&lt;/p>;&lt;p>;图片中还显示神舟十七号飞船和天舟六号货船分别停靠在天河舱的前后。&lt;/p>;&lt;p>;照片中，空间站的 10 米机械臂位于问天舱，显然已离开天河号基地。高分辨率照片中还可以看到蒙天模块上进行曝光实验的槽口。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;中国空间站的重量约为国际空间站的20%，国际空间站是太空中最大的人造结构，目前位于比天宫稍高的轨道上。但天宫号仍然拥有国际空间站一半以上的实验能力，以及更宽敞的宇航员生活和工作环境。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的下一次太空任务将揭开遥远地球的秘密月球&lt;/h3>;&lt;p>;中国高级航天官员表示，中国计划在未来几年将天宫从三模块、T 形结构扩展到六模块、十字形结构。&lt;/p>; &lt;p>;中国空间技术研究院的张乔十月份在阿塞拜疆巴库举行的一次空间会议上表示，扩建后的空间站预计重约 180 吨，近地轨道的能力将增加一倍。&lt;/p>;&lt; p>;天宫目前正处于开发阶段，预计将持续至少 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;同时，国际空间站的运营已延长至 2030 年。美国宇航局表示，这可能耗资 10 亿美元摧毁国际空间站。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia is lagging behind Europe in the transition to green shipping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243222/asia-lagging-behind-europe-transition-green-shipping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 16:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;贸易可以成为应对气候危机的有力工具，在世界各地传播急需的绿色产品和技术。但没有绿色航运，就不可能有绿色贸易。&lt;/p>;&lt;p>;集装箱船每年运载近 110 亿吨货物，占全球贸易量的 80% 以上。但自2000年以来，全球海运业二氧化碳排放量也增加了42%。东亚和东南亚对此贡献最大，占当今该行业碳排放总量的 43%。&lt;/p>;&lt;p>;仅中国就占了约 30%，因为它拥有世界前 10 名中的 7 个国家集装箱港口。虽然目前航运业仅占全球温室气体排放总量的 3% 左右，但如果不采取行动，到本世纪中叶这一比例可能会飙升至 17%。&lt;/p>;&lt;p>;航运业正在为 (冰山正在融化：国际海事组织最近制定了更加雄心勃勃的目标，即到 2050 年左右将温室气体排放量减少到净零。与此同时，全球 30 家最大的航运公司中有 13 家承诺在 2040 年至 2060 年间实现净零排放。但并非所有公司都全速前进。&lt;/p>;&lt;p>;尽管亚洲公司占全球船舶吨位的一半，但欧洲公司在确定脱碳目标和建立船队更新项目方面取得了更多进展。这些公司可能最有能力满足对清洁交通不断增长的需求，因此比那些落后的公司拥有更大的碳定价权。但气候变化是一场全球危机，每家公司都需要加入进来。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，航运业脱碳是一场与时间的赛跑，需要大量投资，无论是购买配备切割装置的新船- 尖端技术和下一代发动机，安装洗涤器或改装发动机。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;受货运价格飙升带来创纪录利润的推动，该行业的资本支出在 2021 年和 2022 年大幅增长，并将在今年和明年继续同比分别增长 12% 和 9%。相比之下，10 年历史平均增长率为 3%。但老化的全球船队将意味着需要更多的支出。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到海上运输的货物量正在增长，并假设大约一半的现有集装箱船将需要在中期更新或改造世纪，我们计算出航运业每年必须投资至少 230 亿美元才能实现其气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年对于该行业来说是不平凡的一年，排名前 30 的最大公司的投资额约为1,650 亿美元的自由现金流，这意味着他们应该能够在 2030 年之前在没有外部融资的情况下实现转型。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在此之后，将需要更多的国际合作来筹集和重新分配财政资源和资源。航运脱碳的专业知识，特别是考虑到欠发达国家拥有世界上最古老的船队（27.9 年，而全球平均水平为 21.9 年），并且无法独自承担绿色环保的成本。&lt;/p>; &lt;h3>;世界无法承受大型游轮造成的污染&lt;/h3>;&lt;p>;造船技术和工程能力集中在亚洲是另一个需要考虑的风险。中国、韩国和日本制造了全球 98% 的集装箱船运力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然它们在开发零排放船舶和相关基础设施方面处于领先地位，但邮轮公司和政府扩大海军的需求激增预算已将新订单推至历史新高，进一步增加了建造和交付时间，因为当今船舶的制造更加复杂。这可能会造成生产瓶颈并减缓脱碳计划。&lt;/p>;&lt;p>;除了更新全球船队外，航运业还需要加速摆脱化石燃料，去年化石燃料占燃料消耗的 94%。向净零的转变将取决于增加替代燃料的使用，包括生物燃料、甲醇和氢气。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;截至 2022 年，生物燃料占航运能源需求的比例不到 0.5%。但到 2030 年，低排放燃料（尤其是甲醇）的份额将需要达到能源总需求的近 15%。虽然 100 多个氨氢一体化基础设施项目正在进行中，但更多的技术进步和政策支持正在不断推进。仍然需要。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，虽然甲醇作为船用燃料引起了很多人的兴趣，并且世界各地的港口一直在努力提供这种燃料，但目前此类项目主要集中在中国、澳大利亚、中东和欧洲。这意味着只有在这些地区运营的公司才能获得替代燃料。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施是最后一块拼图。绿色航运走廊正在沿着繁忙的航线（例如洛杉矶和上海之间的航线）建立，港口也正在转变为能源中心，以推广零排放技术。但要确保各地都有足够的电力供停泊的客船和集装箱船使用，同时满足生物甲烷液化天然气等脱碳气体的需求，还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;航运业脱碳显然是不可能的。简单的任务。这使得监管机构和私营部门协调一致的国际努力变得更加紧迫。欧盟在碳边界调整机制和将航运排放纳入欧盟排放交易体系方面处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;如果欧盟的机制鼓励欠发达国家的碳定价政策，则可能会显着降低出口的碳强度，这可能会为该行业的绿色转型带来额外的动力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tells Israel any ground campaign in southern Gaza must limit further civilian displacement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243224/us-tells-israel-any-ground-campaign-southern-gaza-must-limit-further-civilian-displacement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府告诉以色列，如果以色列恢复其在加沙地带南部的巴勒斯坦平民“进一步严重流离失所”，美国高级官员周二表示，旨在根除哈马斯激进组织的地面行动。&lt;/p>;&lt;p>;另外，白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，当美国官员提出这一问题时，以色列人表示愿意接受。&lt;/p>;&lt;p>;民主党政府试图避免像目前战斗暂时暂停之前那样出现更大规模的平民伤亡或大规模流离失所，因此向以色列人强调，他们在加沙南部的行动必须比他们更加精确。不愿透露姓名的官员表示，在北部地区确实发生了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;随着国际国内对巴勒斯坦死亡人数不断上升的压力越来越大，白宫已开始向以色列施加更大的压力，一位官员表示，即将到来的活动必须“仔细考虑”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;柯比分别告诉记者：“现在，南部增加了数十万人口，这是（以色列人）迁入加沙城之前所没有的”。&lt;/p >;&lt;p>;“因此，这对以色列来说是一个额外的负担，要确保当他们开始计划在南部的行动时，无论情况如何，他们已经正确考虑到了……额外的无辜生命现在在加沙南部。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我希望他们能延长停战协议”：加沙人担心以色列很快就会恢复轰炸&lt;/h3>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡已明确表示，以色列国防军在目前的临时停火结束后，最终将重新启动军事行动，该停火允许哈马斯劫持的人质交换以色列扣押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一致认为，妇女和儿童以及内塔尼亚胡在周二发表的采访中告诉德国广播公司世界电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“在那之后，我们将继续战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;两人双方周一同意将为期四天的休战再延长两天，以继续交换人质和囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;根据这一规定，周二有 12 名人质获释，使自周五休战开始以来获释的人质总数达到 12 名人质。 81. 这些人主要是以色列妇女和儿童以及外国公民。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，以色列从被占领的约旦河西岸的奥弗监狱和耶路撒冷拘留中心释放了 30 名巴勒斯坦人。这使得停火协议下获释的巴勒斯坦人总数达到 180 人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯武装分子在以色列南部发动袭击，劫持了约 240 人质，以色列称此次袭击造成 1,200 人死亡。当地卫生当局称，以色列对哈马斯统治的加沙进行轰炸以进行报复，已造成约 15,000 名加沙人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;约 159 名人质仍留在加沙。白宫周二表示，其中包括八到九名美国人。柯比表示，美国希望哈马斯释放更多美国人，美国政府将与卡塔尔合作，延长战斗暂停时间。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔在哈马斯和以色列之间进行间接谈判，最终达成停火，周二接待了以色列摩萨德和美国中央情报局的间谍负责人。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在下一阶段的战争中将目光投向加沙南部，未来会发生什么？&lt;/h3>;&lt;p>;官员们讨论了可能的情况一位知情人士称，新阶段休战协议的参数包括哈马斯释放男性或军事人员人质，而不仅仅是妇女和儿童。他们还考虑了可能需要采取哪些措施才能实现持续几天的停火。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔在会议前与哈马斯进行了交谈，以了解该组织可能同意的内容。消息人士补充说，以色列和哈马斯目前正在内部讨论会议上探讨的想法。&lt;/p>;&lt;p>;另外，七国集团外交部长周二在一份联合声明中呼吁延长停火和更多的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;停战使加沙在经过七周的战斗和轰炸后首次得到喘息，这场战斗和轰炸已将大部分海滨飞地夷为废墟。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的围困导致加沙医疗保健系统崩溃，特别是在北部，那里没有医院仍在运作。世界卫生组织表示，很快就会有更多的加沙人死于疾病，而不是死于轰炸，而且许多人无法获得药品、疫苗、安全水和卫生设施，也没有食物。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万人口中，有超过三分之二是这样的。人们在以色列的轰炸中失去了家园，成千上万的家庭露宿在临时避难所里，只带了一些随身物品。他们极度缺乏食物、燃料和清洁水。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临着严峻的人道主义局势。与此同时，我们希望立即无条件释放所有人质。但我们现在需要在加沙实现人道主义停火。”联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周二对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;临时停火已允许约 800 辆救援卡车进入加沙，三架美国飞机中的第一架载有人道主义物资周二，加沙的物资抵达埃及。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部表示，加沙的休战并没有结束被占领的约旦河西岸的暴力事件，周二，两名巴勒斯坦青少年在与以色列军队的冲突中丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;据该部称，自 10 月 7 日袭击以来，已有 230 多名巴勒斯坦人在约旦河西岸被以色列士兵或定居者杀害。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、路透社、法国通讯社 -新闻界和德新社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Upcoming COP28 to unite countries around ambitious action to meet global climate goal of 1.5 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/people-culture/environment/topics/rethinking-climate-agenda/article/3243034/cop28-ambitious-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;今年 10 月，Sultan Ahmed Al Jaber 博士前往中国，并向与会代表表示，中国阿联酋气候特使贾比尔在第三届“一带一路”国际合作高峰论坛绿色发展高层论坛上发表讲话北京国际合作中心表示：“中国有潜力引领世界将巴黎的目标变成坚实而持久的现实。”&lt;/p>;&lt;p>;当阿尔·贾比尔 (Al Jaber) 上台时，全世界的目光都会聚焦在他身上。担任联合国气候变化框架公约缔约方会议（COP28）第二十八届会议主席，该会议将于11月30日至12月12日在迪拜举行。&lt;/p>;&lt;p>;即将举行的缔约方会议将于一个决定性的。在巴黎举行的第 21 次缔约方大会上，各国同意将全球平均气温较工业化前水平上升幅度控制在远低于 2 摄氏度（3.6 华氏度）的范围内，并努力将气温上升幅度限制在 1.5 度以内。 COP28 将进行第一次全球盘点，这是《巴黎协定》中建立的一个流程，旨在衡量各国在实现气候目标和雄心方面取得的进展。&lt;/p>;&lt;p>;科学专家表示，世界已经偏离轨道，因为地球已经变暖约 1.3 度，因此需要紧急修正方向，以实现既定的气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，COP28 主席国已将保持 1.5 度的目标确定为议程的“北极星”。&lt; /p>;&lt;p>;这是一项艰巨的挑战，但在 COP28 召开之前的几周里，关键领域已经形成了巨大的势头。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;其中一个关键部分这个难题正在以历史性的气候行动承诺交付，并于11月中旬宣布，经济合作与发展组织（OECD）开发的国家可能“可能”实现了他们长期以来的目标，即提供1000亿美元年度气候金融。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息受到COP28总统职位的热烈欢迎，该总统一直呼吁各国履行其基金承诺，以努力在全球北部和南方之间重建信任，并建立一个平台，并为迪拜的进展。&lt;/p>; &lt;p>;该公告还基于最近在损失和损害基金方面取得的重大成功。 11月初，COP28总统主席主持了一次突破会议，各国同意为基金运营的建议，在访问布鲁塞尔时，欧盟承诺要对“实质性的财务捐款”。&lt;/p>; &lt;p>;除了关于气候金融的积极宣布，该消息在11月打破了，美国和中国（在实现雄心勃勃的气候行动方面具有两个最重要的作用的国家 - 在COP议程的核心问题上达成了至关重要的一致性。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在加利福尼亚举行的会议之后，美国和中国政府发表了一份声明，以加强解决气候危机的合作。这包括与COP28的可再生能源承诺相符的全球三重可再生能力的计划，以及遏制甲烷排放的计划，众所周知，这是对最短时间内气候变化的最大影响之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他在COP28之前写的致聚会的最后一封信中，艾尔·贾伯（Al Jaber）敦促同事每天使用每天，直到他们在迪拜见面以取得进展为止，许多国家都以有意义的方式听取了这一电话。在世界各地。 >; &lt;p>;中国在这方面起着至关重要的作用，艾尔·贾伯（Al Jaber）一直赞扬其领导力，并认识到它作为一个具有领导世界的国家的独特地位，将巴黎的目标变成了坚实的目标和&lt;/p>; &lt;p>; COP28总统职位很清楚，中国的领导能力可以激发他人在今年的警察中团结起来，并在今年的警察中团结一致，如果世界要克服面临的挑战，这就是需要的。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Audit Commission finds Chinese University has not done enough to safeguard national security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243229/hong-kongs-audit-commission-finds-chinese-university-has-not-done-enough-safeguard-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 16:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港审计委员会发现，中国大学还没有足够的做法来保护国家安全，并且还对校园设施的管理提出了担忧。由外部承包商。不道德的性质，”它说。 “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告是公立大学的动荡一年中的最新一年该市立法机关通过了一项有争议的法案后，委员会敦促大学校长向负责监督校园设施的人们提供指导，并在招标文件中纳入条款，并将合同中的条款纳入指导。允许取消招标人的资格并为国家安全的利益而终止协议。&lt;/p>; &lt;p>;《国家安全法》，在反政府抗议活动的几个月后，北京在2020年6月在纽约市施加的国家安全法，刑事犯罪行为，分裂行为，颠覆性行为，恐怖主义和与外国部队的勾结，最高刑罚无期徒刑。法律规定，政府将采取“必要措施来加强有关国家安全事项的公共交流，指导，监督和监管，包括与学校，大学，社会组织，媒体和互联网有关的事项。” &lt;/p>; &lt;p >;校园是通过大学赠款委员会获得公开资助的八家三级机构之一。&lt;/p>; &lt;p>;在其报告中，审计师呼吁大学加强对校园设施的运营监控。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;委员会表示，在调查期间进行了大量现场访问，发现运营商正在提供合同禁止的服务。在一个例子中，它发现书店正在出售微型补给粉丝和玩具娃娃，这些产品落在了协议中规定的产品之外。&lt;/p>; &lt;h3>;香港律师制造商通过法案改革法案，改革了中国大学的理事会&lt;/h3>; &lt;p &lt;p >;还发现，大学的所有餐饮商店都未能获得食品营业执照，并且没有一个运营商仅专门为学生和员工服务。&lt;/p>; &lt;p>;委员会还得出结论，“竞争有限有限”由于希望使用校园设施的外部运营商的“不冷不热”兴趣。在委员会分析​​的三分之二的招标练习中，它发现收到的招标少于三个。&lt;/p>; &lt;p>;也强调，超市，便利店，发沙龙和书店的运营商自那以来没有改变1981、2001、2005和2012年分别。&lt;/p>; &lt;p>;委员会呼吁大学“探索措施，吸引更多潜在的运营商提交招标并加强招标邀请”。&lt;/p>; &lt;p>;在回应该报告时，该大学表示，其副校长同意该委员会的建议。&lt;/p>; &lt;h3>;香港嫁接 - 持续 - 嫁接 - 邦斯 - 邦斯 - 邦斯特 - 杂货店对中国大学研究中心的不当行为&lt;/h3>; &lt;p>;该机构已有该机构已有&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，该市立法机关通过增加了一项有争议的法案，通过增加了外部成员的数量并改变任命总统的程序来获得一项有争议的法案。&lt;/p>; &lt;p>;。 P>; &lt;p>; 8月初的独立反腐败委员会表示，与大学医学研究中心的运作有关，它正在研究腐败，公职不当行为和盗用资金的指控。&lt;/p>; &lt;p >;这所大学是该市最古老的大学之一，它一直占据备受推崇的年度排名，由洛矶tuan Sung-chi领导。&lt;/p>; &lt;p>;去年的唐人去年再次任命了这一支持的批评。营。一些人抱怨说，这在2019年的反政府抗议期间奖励了他的行为，当时他对学生抗议者表示同情。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[StartmeupHK Festival showcases Hong Kong’s flourishing innovation and technology sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/startmeuphk-festival-2023/article/3243199/startmeuphk-festival-showcases-hong-kongs-flourishing-innovation-and-technology-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;StartmeupHK Festival于11月圆满结束了为期一周的系列活动、联谊活动和投稿比赛17 日，来自 85 个国家和地区的超过 12,000 名参与者和 16,000 名在线观众参加了香港各地的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这一年度活动由投资香港 (InvestHK) 主办，展示了香港蓬勃发展的创新科技行业，来自世界各地的初创企业、投资者、全球商界领袖和企业家出席了会议，探讨了 Web3、健康科技、房地产科技、绿色科技和 Gamefi 等领域的发展。&lt;/p>;&lt;p>;主题为“未来” Unlimited”，该节日以小组讨论为特色，代表商业和初创行业的 600 多名演讲者就信息和技术 (I&amp;T) 领域的发展以及它们如何推动未来的变革交换了见解。初创企业、投资者和潜在合作伙伴之间还举行了超过800场一对一的商业配对会议，以探索商机。&lt;/p>;&lt;p>;活动除了香港各地的社区活动外，还包括八项主要活动。曼谷还举办了一场卫星活动，高管和创新者讨论了培育创新和增长的企业战略。&lt;/p>;&lt;p>;今年选择的场地包括海洋公园和尖沙咀海滨长廊，使该节日能够充分利用这些地点的多元化氛围，为参与者创造身临其境的体验，因为该活动标志着回归面对面形式。&lt;/p>;&lt;p>;香港充满活力的初创生态系统继续展现弹性，吸引创新企业家和全球资本。这座城市不仅促进了独角兽企业的成长，而且还是各类专门从事金融科技、零售科技、健康科技、物联网 (IoT) 和房地产科技的初创企业的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;开幕式上，“比赛开始！ 2023”，香港政府署理财政司司长黄伟纶表示，香港快速增长的初创企业社区目前拥有创纪录的 4,000 家公司数量。他补充道：“这些数字非常令人鼓舞，表明香港具备培育和支持初创企业的一切必要要素。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其他主要演讲者也表达了类似的观点，其中包括香港创新科技及工业局局长孙东教授。他在2023年亚洲创业世界杯总决赛上发表讲话时表示，香港被公认为世界级金融中心，并“致力成为国际创新科技中心，使香港成为初创企业蓬勃发展的理想目的地”。 &lt;/p>;&lt;p>;投资推广署署长刘嘉华也表达类似观点。她表示：“尽管宏观经济不确定性带来持续挑战，香港的初创生态系统仍表现出非凡的韧性和增长。”她补充说，政府将继续实施吸引大公司、初创企业、人才和资本的策略。&lt;/ p>;&lt;p>;该节日探讨了我们日常生活各个方面所面临的挑战，并探讨了潜在的创科应用如何提供解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;可持续发展已成为所有行业的关键主题。团结香港基金主席陈智思在“香港圣加仑研讨会 - 2023年大湾区论坛”上发表关于大湾区的主题演讲时，强调了区域内合作将可持续商业实践纳入商业模式的作用。香港科技大学首席发展策略师陆恭蕙强调了家族办公室在推动资本流向可持续企业方面的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“1.5°C 峰会——技术影响的决定性十年”上也出现了类似的信息，该峰会重点关注气候变化和可持续发展。 Undivided Ventures 的联合创始人兼执行合伙人亚历山大·本特 (Alexander Bent) 致力于投资建筑环境中的早期公司，他带头呼吁各组织投资于具有社会责任感的公司，并解决可持续发展方面的问题，以保持其竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;“2023年后的房地产”会议探讨了住房和可持续发展问题的潜在创科解决方案。这次为期一天的活动包括主题演讲、小组讨论以及与商业和技术领袖的小组对话，其中一位是信和集团副总监（创新）Andrew Young。会议讨论了住房行业的各个方面，以及房地产开发商和房地产科技初创企业之间合作寻找解决方案以帮助该行业实现脱碳目标的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能 (AI) 和房地产技术的作用Web3 在由风险投资和加速器公司 Brinc 主办的“2023 年亚洲健康创新峰会”上得到了重点关注。此次峰会为来自卫生部门的地区初创企业、专业人士和投资者提供了交流想法的平台。&lt;/p>;&lt;p>;讨论的重点是人工智能（尤其是生成式人工智能）对医疗保健、劳动力转型和新兴创新的影响，凭借香港Insilico Medicine的负责人Frank Pun博士，强调了其在生成实验数据以帮助患者的潜力，尤其是当医疗保健专业人员面临新的或相对未知的疾病时。 &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些社区活动提供了探索新想法和与新人建立联系的机会。其中一项活动是由传播公司 Louder Global 组织的“Louder Connect”，该活动强调了女性企业家面临的挑战。投资推广署 StartmeupHK 主管 Jayne Chan 强调了香港女性初创企业领导者的数量，但强调香港投资者需要支持女性人才，以提升她们在科技经济中的作用。&lt;/p>;&lt;p >;通过比赛，进一步提升了节日的气氛。创智赢家 (Shark Tank) 式的创业大赛是初创企业和学生创新想法的温床，而在香港科技园举行的 2023 年创业世界杯 (SWC) 亚洲决赛则见证了各支队伍争夺最高奖项的情况。来自全球领先公司和风险投资公司的首席执行官的面前。获胜团队 i2cool 是一家采用被动辐射冷却技术的节能服务提供商，获得了在 12 月于旧金山举行的 SWC 总决赛中角逐全球冠军的机会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Jumpstarter 2023 Tech by the Harbor 活动展示了由阿里巴巴创业者基金 (AEF) 组织的全球推介竞赛，入围初创企业展示了他们的创新理念和解决方案。 AEF 是《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股公司的一项非盈利计划。&lt;/p>;&lt;p>;今年 Jumpstarter 竞赛的获胜者是 Allegrow Biotech，这是一家总部位于香港的生物技术公司，致力于开发具有成本效益的产品细胞治疗产品和治疗。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 arrested as Hong Kong customs foils contraband cigarette smuggling activities worth HK$100 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243219/7-arrested-hong-kong-customs-foils-contraband-cigarette-smuggling-activities-worth-hk100-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在两次行动中逮捕了七人，并查获了价值 1 亿港元（1,280 万美元）的黑市香烟。假期前一周严厉打击海上走私活动。&lt;/p>;&lt;p>;进口文件上称这些货物为圣诞灯、花盆和家居用品，这些藏品被隐藏在五个集装箱中，这些集装箱从中国大陆、台湾和台湾运来。据泰国海关周三称，将于 11 月 15 日至 27 日期间在泰国进行。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该行动的消息人士称，他相信这批货物包括 20 个卷烟品牌，是为当地市场准备的。市场。其余的注定要出口到其他地方，例如澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“为了避免被发现，[国际香烟走私]集团正在使用一种称为旋转木马的诡计来保持非法烟草产品的流通消息人士称，“经过不同的国家，然后被走私到最终目的地。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;他表示，除了中国大陆、台湾和泰国外，该集团还对其他司法管辖区使用了此类策略，包括柬埔寨、马来西亚、韩国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在这两年中，在打击海上走私活动一周行动中，海关税务罪案调查科人员选取五个货柜进行检查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关两次行动检获价值2亿港元的私烟&lt;/h3>;&lt;p>;高级检查员亚当·林·韦基特（Adam Lam Wai-kit）说，其中三个容器来自广东省的南沙港口，而其余的两个集装箱来自台湾和泰国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;约有2800万个无税的香烟，估计为HK的街道价值他补充说，在五个集装箱中发现了价值 1 亿美元的非法烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这些非法烟草产品是运往香港和海外市场，以满足圣诞节和新年假期期间的需求。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些犯罪团伙利用节日前繁忙的海运物流服务走私违禁品并逃避侦查，并补充说，他们希望“他们的货物在节日期间在管制站受到更少的审查”。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;操作过程中，海关人员逮捕了七名涉嫌处理私烟的男子，最高可判处两年监禁及一百万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这七名嫌疑人年龄介乎 24 岁至 63 岁，其中包括两名董事一家物流公司和五名司机。他们已获保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;高级检查员表示，海关仍在调查烟草产品的原产地和预期目的地，不排除进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;h3>;非法香烟自香港提高烟草税以来，查获价值7亿港元的走私品&lt;/h3>;&lt;p>;最新的查获行动使今年迄今查获的违禁品总价值达22.1亿港元。海关今年检获的6.42亿支未税香烟，如果是合法进口的话，可带来15.1亿港元的税收收入。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员去年全年检获7.32亿支非法香烟，价值20.1亿港元 –这是自二十年前有记录以来最大的年度收获量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>