<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific to close check-in ‘sharply’ 1 hour before departure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266711/hong-kongs-cathay-pacific-close-check-sharply-1-hour-departure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/a55dfc5d-7a96-4303-a423-f99e4e6f33d5_a66d6b6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空发言人表示，新举措旨在确保一致的交付考虑客户的意见和运营需求后提供服务。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空实施关闭所有机场值机、自助服务亭和行李的新措施，乘客需提早前往机场本月晚些时候，起飞前一小时到柜台办理登机手续。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周二在其网站上表示，将标准化其全球网络的值机时间，但有一些例外，以“确保航班按时起飞——并提供“一致且易于理解”的机场体验。&lt;/p>;&lt;p>;6月25日起，柜台值机、所有自助服务亭和行李托运柜台将“大幅”关闭60分钟出发前40分钟。&lt;/p>;&lt;p>;同日起，国泰网上值机时间将从过去90分钟推迟至出发前60分钟。&lt;/p>;&lt;p>;但新安排也有一些例外，中国大陆机场的值机柜台关闭时间为起飞前 60 分钟至 40 分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/db0d23ce-a77e-46c3-afa1-db72275903d4_1cea44ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;该航空公司还建议在预定航班起飞前尽早办理网上值机手续，国泰会员可在出发前 48 小时办理，非会员可在出发前 24 小时办理。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，法国航班关闭时间为起飞前 75 分钟，越南航班关闭时间为起飞前 50 分钟。据国泰航空称，例外情况是由于监管和基础设施问题造成的。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司还建议在预定航班起飞前尽早办理网上值机手续，国泰航空会员可在起飞前 48 小时办理登机手续，非国泰航空会员可在出发前 24 小时办理登机手续。会员。&lt;/p>;&lt;p>;乘客还可以在有机场的自助服务亭免排队。&lt;/p>;&lt;p>;“无缝开始旅程并减少在机场的等待时间，我们鼓励所有乘客在前往机场之前在线办理登机手续并获取手机登机牌（如果有）。”国泰航空发言人表示，新举措旨在确保一致的交付&lt;/p>;&lt;p>;“在国泰航空，我们的目标是准时出发，并为客户提供顺畅的机场体验。这也符合目前在香港枢纽运营的绝大多数长途航空公司的做法。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过确保每个人都按时办理登机手续，我们的客户将有充足的时间”&lt;/p>;&lt;p>;有用户留言称此举合理，提前到达办理登机手续总有回旋余地。吃吃喝喝。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court rejects Trump-era ban on bump stocks, gun accessory used in Vegas massacre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266710/us-supreme-court-rejects-trump-era-ban-bump-stocks-gun-accessory-used-vegas-massacre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/5be56edd-eb4d-460a-bc01-947e7811d24f_570b82c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;半自动步枪上装有凹凸火力以增加火力射速。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院周五推翻了特朗普时代对撞火枪托的禁令，这是一种枪支配件，可以让半自动武器像机枪一样快速射击，并被用于美国现代历史上最致命的大规模枪击事件。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院的保守派多数认为，在拉斯维加斯一名枪手袭击乡村音乐节后，特朗普政府改变方向并禁止使用碰撞枪托，没有遵守联邦法律。 2017 年，枪手在 11 分钟内向人群发射了 1,000 多发子弹，造成 60 人死亡，数百人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;法官克拉伦斯·托马斯 (Clarence Thomas) 撰写的 6-3 多数意见表示，半数带有凹凸枪托的自动步枪不是非法机枪，因为它不会使武器在扣动扳机时发射多于一发子弹。&lt;/p>;&lt;p>;“凹凸枪托只是减少了时间托马斯在一份意见中写道，其中包含多张枪支发射机构图。&lt;/p>;&lt;p>;他的加入者包括保守派同僚约翰·罗伯茨、塞缪尔·阿利托、尼尔·戈萨奇、布雷特·卡瓦诺和艾米·科尼·巴雷特。阿利托写了一份简短的单独意见，强调国会可以修改法律，将撞火枪托等同于机枪。&lt;/p>;&lt;p>;在一份异议中，法官索尼娅·索托马约尔将矛头指向了拉斯维加斯枪手。 “他如此迅速地谋杀了这么多人，并没有依靠快速扣动扳机的手指。相反，他依靠的是保险杠，”她在法庭上大声宣读了她的异议摘要。&lt;/p>;&lt;p>;索托马约尔表示，国会必须采取行动“令人深感遗憾”，但她希望国会这样做。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/1659882c-d360-4a1e-a70c- 50011fe5f1ab_ddd72b14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最高法院推翻了特朗普时代对撞火枪托的禁令，撞火枪托是一种允许半自动武器射击的枪支配件像机关枪一样迅速。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该裁决是在得克萨斯州一家枪店老板对该禁令提出质疑后做出的，他认为司法部错误地将配件归类为非法机枪。&lt;/p>;&lt;p >;拜登政府表示，烟酒枪械和爆炸物管理局对枪支配件的选择是正确的，可以让武器以每分钟数百发的速度发射。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着高等法院审理的最新枪支案件。保守派绝对多数派做出了一项在 2022 年扩大枪支权利的里程碑式决定，并正在权衡另一起枪支案件，挑战一项联邦法律，该法律旨在让受家庭暴力限制令影响的人远离枪支。&lt;/p>;&lt;p>;碰撞枪托案件中的论点不过，更多的是关于 ATF 是否超越了其权力，而不是第二修正案。&lt;/p>;&lt;p>;来自法院自由派的法官表示，任何能够释放“子弹洪流”的东西都是“常识”。根据联邦法律，机枪。不过，保守派法官对国会为何没有采取行动禁止碰撞尾托以及 ATF 在宣布配件合法十年后改变主意的影响提出了疑问。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院受理了这一案件这是下级法院就 2000 年代初发明的缓冲垫发生分歧后发生的案件。在共和党总统乔治·W·布什和民主党人巴拉克·奥巴马的领导下，美国烟酒枪械管理局决定，撞火枪托不会将半自动武器转变为机枪。在拉斯维加斯发生枪击事件以及佛罗里达州帕克兰高中发生另一起造成 17 人死亡的大规模枪击事件后，该机构在特朗普的敦促下推翻了这些决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/46e17280-50cb-4713-9bc0-1f10e630a5dd_4583c97b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;枪支商店中的 AK-47 半自动步枪旁边展示了一种安装在半自动步枪上以提高射击速度的撞弹装置，使其与全自动步枪相似。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;凹凸枪托是替代步枪枪托的配件，枪托靠在肩膀上。他们利用枪的反冲能量，使扳机撞击射手固定的手指，从而使枪以与传统机枪相当的速度射击。十五个州和哥伦比亚特区都有自己的碰撞枪托禁令。&lt;/p>;&lt;p>;原告是德克萨斯州枪店老板和退伍军人迈克尔·卡吉尔，由新公民自由联盟代表，该联盟由保守派捐助者资助就像科赫网络一样。他的律师承认，撞火枪托允许快速射击，但认为它们是不同的，因为射手必须付出更多的努力来保持枪的射击。&lt;/p>;&lt;p>;政府律师反驳说，射手所需的努力很小，而且没有法律上的区别。司法部表示，在拉斯维加斯枪击事件的推动下，ATF 进行了更深入的调查，并得出了正确的结论。&lt;/p>;&lt;p>;当该事件发生时，流通中的保险杠约有 520,000 个。原告在法庭文件中表示，该禁令于 2019 年生效，要求人们要么上交，要么销毁它们，预计损失总计达 1 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire at Malaysia’s Genting Highlands theme park sparks evacuations: ‘we obviously panicked’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266706/fire-malaysias-genting-highlands-theme-park-sparks-evacuations-we-obviously-panicked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/5bc99d31-2f7b-4e58-a090-2cf0a23c49fb_87de6f48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚云顶高原火灾的社交媒体图片。图片：X/pelabursaham&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，马来西亚云顶高原主题公园发生火灾，大火向空中冒出滚滚黑烟，导致人员疏散。&lt;/p>;&lt; p>;该事件的视频在社交媒体上广泛传播，显示火焰从云顶天空世界主题公园中央公园区的 SkyAvenue 购物中心熊熊燃烧。&lt;/p>;&lt;p>;当火势蔓延到整个建筑时，游客们描述了他们的恐慌，一些人担心建筑物可能会倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;42岁的游客哈菲兹·阿卜杜勒·哈利姆(Hafiz Abdul Halim)和他的妻子一起说，当他们意识到建筑物内发生火灾时，他们感到害怕。&lt;/p>;&lt;p >;“当我们听到人们到处尖叫时，我们显然感到惊慌。值班警察确实要求人们撤离现场并前往更安全的地方，”他告诉当地通讯社 Bernama。&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的餐厅助理阿德里安·黄 (Adrian Wong) 表示，员工和游客都被要求撤离” “每个人都成功了。他们离开了，留下了一切来自救。”他补充说，出于安全考虑，所有楼层都被疏散。&lt;/p>;&lt;p>;云顶名胜世界在其网站上的一份声明中表示，火灾发生在下午 4 点 30 分左右，疏散工作已立即进行。&lt;/p>;&lt;p>;除SkyAvenue外，度假村的其他区域没有受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;一名目击者称，她当时正与其他人在SkyAvenue进行按摩Facebook 用户 See Li Min 表示，疏散有序，截至下午 6 点 55 分火势已得到控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/10a6acf8-ece8-4d6e-b1ff-b8e85fdc18de_63ffe6e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;在这篇社交媒体帖子中可以看到马来西亚云顶高原发生火灾。照片：X/HausofHilton&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从她附近的酒店房间拍摄的后果照片显示，建筑物的外部被烧焦，似乎正在阻碍正在进行的运营。&lt; /p>;&lt;p>;当地新闻媒体 Kosmo 早些时候报道称，超过 5,000 人被疏散，其中一些人处于恐慌状态。&lt;/p>;&lt;p>;彭亨消防和救援部门在一份初步声明中表示，他们在下午 4 点 55 分，大约五分钟后，工作人员到达了现场。&lt;/p>;&lt;p>;火势从二​​楼开始，然后蔓延到四楼。&lt;/p>;&lt;p>;彭亨消防和救援部门主管 Wan Mohamad Zaidi Wan Isa 在后来的更新中表示，大火于下午 6 点 30 分得到控制，没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;位于马来西亚彭亨州的云顶高原是一个受欢迎的娱乐和旅游目的地。它有室内和室外主题公园、赌场以及购物中心。它还举办各种音乐会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s markets watchdog aims to enhance funds recognition scheme with Hong Kong to boost flows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266707/chinas-markets-watchdog-aims-enhance-funds-recognition-scheme-hong-kong-boost-flows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/41e926b8-d54f-4051-a52f-a976e2937a27_49753e47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沪港通计划于 2014 年 11 月首次推出，以链接上海和香港交易所。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国内地最高证券监管机构提议修订与香港的基金认可计划，这是促进两个市场之间跨境交易和资本流动的最新举措。&lt;/p >;&lt;p>;中国证监会周五发布《关于加强内地与香港基金互认计划的咨询文件》，为投资者提供更多选择。该机制最初由监管机构于 4 月 19 日公布，作为旨在加强两地联系并提升香港作为全球金融中心地位的五项措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;该文件正在接受公众咨询据中国证监会称，该计划的有效期至 7 月 14 日。&lt;/p>;&lt;p>;“[拟议的修订]将满足香港资产管理公司长期以来的愿望，即该计划更加灵活，并为投资者提供更加多元化的产品选择。香港证券及期货事务监察委员会（证监会）行政总裁梁凤仪表示，“证监会将继续努力，为内地投资者提供便利，并为互认互认计划的持续发展注入新动力。”香港市场监管机构周五在另一份公告中表示，会同证监会密切配合制定实施办法。&lt;/p>;&lt;p>;为促进内地与香港资本市场协调发展，五项措施还其中包括放宽沪港通机制中交易所交易基金（ETF）产品资格标准的计划，允许两地投资者投资彼此的市场。&lt;/p>;&lt;p>;香港联交所表示周五，ETF 的新资格要求将于 7 月 22 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;“[ETF] 扩张将进一步增加沪港通投资者的投资选择，使他们能够在香港和香港两地实现资产多元化香港交易所周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;沪港通计划于 2014 年 11 月首次推出，连接上海和香港交易所，后来扩展到包括深圳。它允许中国内地投资者购买在香港上市的精选公司（称为南向通道），并允许外国人通过所谓的北向交易购买内地上市的 A 股。&lt;/p>;&lt;p>;合格 ETF 的最新列表负责运营该交易所的香港交易及结算所表示，沪港通计划下的北向和南向交易将于 7 月 12 日推出。&lt;/p>;&lt;p>;这是开放资本市场并向内地提供服务的又一史无前例的举措为了给投资者提供更多选择，中国证监会周五批准了该国的 ETF，以跟踪沙特阿拉伯的顶级公司。&lt;/p>;&lt;p>;这两只基金分别由中国华泰柏瑞投资有限公司和南方基金管理有限公司管理，隶属于合格境内机构投资者 ( QDII）计划将追踪去年 11 月在香港上市的 CSOP 沙特阿拉伯 ETF。&lt;/p>;&lt;p>;CSOP 沙特阿拉伯 ETF 追踪富时沙特阿拉伯指数的表现，该指数的市值截至 5 月底，价值为 3035 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese team says new storage chip material has a near-infinite lifespan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266689/chinese-team-says-new-storage-chip-material-has-near-infinite-lifespan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/112f9634-07f9-4b55-a3e0-f26acbe04b6d_46278f81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铁电材料用于制造用于存储和传感目的的芯片，对于中美之间正在上演科技战的人工智能和其他高科技领域至关重要。图片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种突破性材料，可以赋予存储芯片几乎无限的使用寿命。&lt;/p>;&lt;p>;这种新型铁电材料可能会减少存储芯片的寿命。铁电材料通常用于制造用于存储和传感用途的芯片，这对人工智能和其他高科技领域至关重要随着中美之间爆发科技战，美国的制裁也随之展开。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，中国领先的存储芯片生产商长江存储科技有限公司被美国政府列入贸易黑名单，禁止其生产&lt;/p>;&lt;p>;此举促使中国大力投资技术来更换这些设备并开发新零部件，并从此实现了存储芯片的大规模生产，打破了国外厂商在该行业占据垄断地位。&lt;/p>;&lt;p>;因此，存储芯片的价格在过去一年里大幅下降，有时降幅高达90%。这些存储芯片用于计算机内存、汽车芯片内存、固态硬盘、USB 驱动器和智能手机闪存。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;铁电材料是制造存储芯片的最理想材料之一由于其低功耗、无损读取和快速写入功能。&lt;/p>;&lt;p>;铁电性使这些材料能够在电场下快速切换状态（这一过程称为极化），即使在电场移除后也能保持稳定。它可以比作一种永久快速存储器。&lt;/p>;&lt;p>;这些材料已经用于存储技术、传感器和能量收集设备，并且可以用于构建存储服务器或支持大型数据中心未来 - 可能会对中美在人工智能技术方面的竞争产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是商业广泛使用的传统铁电材料 - 如锆钛酸铅或 PZT - 可能会经历所谓的铁电现象&lt;/p>;&lt;p>;中国团队着手通过改进材料的结构来解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;该研究由钟教授领导。中国科学院（CAS）宁波材料技术与工程研究所的志成与四川成都电子科技大学的刘福才教授和上海复旦大学的李文武教授合作。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果发表在 6 月 7 日的同行评审期刊《科学》上。&lt;/p>;&lt;p>;在 CAS 网站上的另一份报告中，研究人员指出，铁电疲劳是由材料缺陷引起的&lt;/p>;&lt;p>;“当电荷在存储和读取过程中流动时，这些缺陷会移动和积累，最终阻碍极化过程并导致器件故障。”何日，中科院研究所副教授，该论文的第一作者&lt;/p>;&lt;p>;“这就像海浪聚集海中的小石头，逐渐形成一个大礁石，阻挡波浪的流动。”&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现当铁电材料分层构建时，这个问题就可以得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;利用人工智能辅助的原子级模拟，他们发现，当二维滑动铁电材料置于电场作用下时，在电荷转移过程中，二维滑动铁电材料会整体发生移动。场地。这可以防止带电缺陷的移动和积累，从而避免疲劳。&lt;/p>;&lt;p>;该团队提出了一种纳米厚的二维层状材料，他们称之为 3R-MoS2。一纳米比人类头发的直径小约 100,000 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“实验室测试表明，3R-MoS2 在数百万次循环后表现出零性能下降，这表明由这种新型二维材料制成的存储设备CAS报告称，滑动铁电材料没有读/写限制。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着，虽然PZT等传统离子型铁电材料允许数万次读/写周期，用新型二维层状滑动铁电材料制成的存储器件就没有这样的限制。&lt;/p>;&lt;p>;由于没有读/写限制，用这种材料制成的存储芯片将非常耐用，据科学家称，这将使它们非常适合在航空航天和深海探索等极端环境中使用。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这种材料非常微小，它将显着提高大容量的存储密度。数据中心等规模的应用。&lt;/p>;&lt;p>;在之前的一项研究中，CAS 研究所开发了一种结合弹性和铁电性的新材料，他们发现这种材料可以抵抗机械疲劳和铁电疲劳。目的是将其用于可穿戴电子设备，但它不如最新材料耐用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，麻省理工学院和康奈尔大学研究人员的一项新研究着眼于它的潜力用于存储芯片的多层材料，基于氮化硼。他们的研究结果还发表在 6 月 7 日的《科学》杂志上。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman in critical condition after receiving Botox injections in mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266702/hong-kong-woman-critical-condition-after-receiving-botox-injections-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/bd68e729-0901-4b95-897f-fdee4ab9b922_a2d6d19e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子向玛丽皇后学院的事故和紧急服务部门寻求帮助5月22日，薄扶林医院。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一女子在内地一家美容院两次注射肉毒杆菌后病情危重，导致她无法说话&lt;/p>;&lt;p>;卫生部周五表示，这名57岁的女性患者自5月18日起开始出现言语不清、吞咽困难和上睑下垂或眼睑下垂的症状。&lt;/p>; &lt;p>;该女子的病历显示此前健康状况良好。&lt;/p>;&lt;p>;该女子于5月22日到薄扶林玛丽医院急症室寻求帮助，但仍离开了&lt;/p>;&lt;p>;由于病情恶化，第二天她又住进同一家医院，并于5月25日出院。&lt;/p>;&lt;p>;该女子再次向公共卫生服务部门寻求帮助6月2日，因“气短、窒息、四肢无力”入住将军澳医院。三天后，她被转移到重症监护室。&lt;/p>;&lt;p>;“她现在情况危急。部门发言人表示，临床诊断疑似医源性肉毒杆菌中毒。&lt;/p>;&lt;p>;这是一种罕见但严重的病症，因美容或医疗原因注射过多肉毒杆菌毒素而可能出现。&lt;/p>;&lt; p>;“初步调查显示，病人于4月27日及5月15日在珠海一家美容院接受肉毒毒素注射。”发言人补充说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该署卫生防护中心已报告个案。已向内地当局通报，流行病学调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/2028345e-2257-471e-85d1-9c095fa44917_f66f1d8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肉毒杆菌注射只能由香港本地注册医生进行康卫署表示。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肉毒杆菌毒素注射剂（Botox）通常用于整容手术，以减少额头、眉毛之间和眉毛周围的皱纹和细纹。眼睛。它还具有其他医疗用途，例如治疗腋下严重出汗和膀胱过度活动症。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，肉毒杆菌注射只能由香港本地注册医生进行，并呼吁顾客检查医生的注射记录资质和经验。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充，在外地寻求此类治疗的居民应尽量确保提供者具有资格或注册。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促公众不要接受来自本市的注射。来自可疑来源，如果感觉不适，请就医。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s biggest challenges are political problems, not financial troubles: city leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266705/hong-kongs-biggest-challenges-are-political-problems-not-financial-troubles-city-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/7491d0a6-2ffd-40bc-86a8-f4230cc0bab8_8c870e75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特首李家超周五在办公室会见传媒。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港面临的最大挑战是“政治问题”，而不是金融问题，并列举了外部势力对法律体系的攻击和对司法的干扰。 ” “香港作为中国特别行政区面临的最大压力”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港作为国际金融中心面临的最大挑战不是金融问题，而是政治问题。”李在回答提问时表示关于这座城市的机遇和挑战。&lt;/p>;&lt;p>;他没有点名具体国家，但补充道：“一些挑战是由外部势力带来的，比如攻击我们的法律体系、干预我们的司法程序。&lt;/p>;&lt;对于正在审理的案件，海外政客和政府试图通过所谓制裁向司法官员施压和恐吓。这是对法治的不尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;李捍卫该市的司法判决是“公开且光荣的”。&lt;/p>;&lt;p>;在他发表这番言论之际，即将离任的英国法官乔纳森·萨普蒂安 (Jonathan Sumption) 对该市的司法判决进行了攻击。法治遭到中央政府和香港当局的严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;辞去终审法院非常任法官职务的Sumption在一篇评论文章中写道，香港“慢慢地”成为一个极权国家”，法治“在政府强烈关注的任何领域都受到严重损害”。&lt;/p>;&lt;p>;他的一些观点得到了欧盟执行机构在其关于香港问题的年度报告中的呼应。香港周四发布声明，声称居民的权利和自由继续受到侵蚀，而北京实施的国家安全法被用来压制异议。&lt;/p>;&lt;p>;周五的简报是“香港的机遇”的一部分来自当地和中国内地媒体的代表参加了“香港”媒体之旅。其目的是促进湾区建设，以及北京计划到 2035 年将香港、澳门和广东省九个城市整合为高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/b0a2e595-e8b4-43bc-a34c-9346a91c04ff_ceed47f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超还谈到了对香港国际金融中心地位的担忧，称香港的实力超出了其股票市场。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李还谈到了对香港国际金融中心地位的担忧，称香港的实力超出了其股票市场。&lt;/p>;&lt;p >;他指出，香港通过将其上市规则与内地的上市规则联系起来，成为企业筹集资金的平台。他说，这座城市还拥有四分之三的全球百强银行，拥有充满活力的保险业和活跃的债券市场。&lt;/p>;&lt;p>;但李承认，如此稳健的金融基础设施可能会受到波动的影响&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，从香港撤走[资金]是一种政治姿态，不是出于经济原因，而是出于政治原因。李说。&lt;/p>;&lt;p>;但市领导表示，投资者在进行长期投资时应该能够克服政治动荡。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会有起起落落，但从长远来看，政治影响和对市场的不当影响不会持续太久。当投资者从长远角度看待市场时，他们知道市场永远是对的。政治不会长期影响市场。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他有信心香港与内地和世界其他地区的互联互通将在市场上发挥不可替代的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;财经事务及库务局局长许正宇在另一场吹风会上向记者表示，香港将顺应全球趋势发展金融服务，实现资产多元化，并转向绿色金融和数字化&lt;/p>;&lt;p>;财政部长将香港与内地和世界其他地区的联系描述为“硬币的两面”，因为它们相互加强了香港作为国际金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们试图做的是加强与内地的联系，因为毕竟，在这种情况下，我们将吸引更多全球投资者来到香港，”许说。&lt;/p>; &lt;p>;香港与内地签订了三项互通市场准入计划，香港和海外投资者可以投资内地的某些股票、债券和交易所交易基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: US to sanction Israeli group, Tsav 9, that attacked aid convoys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266698/gaza-war-us-sanction-israeli-group-tsav-9-attacked-aid-convoys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/6b60db24-fd40-4d91-a935-a9491d92fb0c_421f4846.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人从联合国运营的援助供应中心收集食物，并分发向当地巴勒斯坦人和流离失所者提供食物。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员告诉路透社，华盛顿将于周五对一个以色列组织实施制裁，该组织袭击了前往加沙饥饿平民的人道主义援助车队，这是针对华盛顿认为威胁的行动者的最新举措以色列和巴勒斯坦之间的和平前景。&lt;/p>;&lt;p>;制裁将针对 Tsav 9，该组织与以色列占领的约旦河西岸的以色列预备役军人和犹太定居者有联系，其活动包括封锁、骚扰和破坏援助物资。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部称，随着以色列持续八个月的入侵和轰炸，巴勒斯坦人迫切需要援助，这场袭击已造成 37,000 多人死亡。以色列还面临阻止援助的指控，但以色列否认这样做。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府中与定居者运动有联系的右翼分子反对美国总统乔·拜登在以色列之间达成停火协议的努力据以色列统计，哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列南部，导致约 1,200 人死亡。金融制裁将根据针对西方国家的一项行政命令实施。拜登在二月份签署的银行暴力法案，此前曾被用来对参与袭击巴勒斯坦人和巴勒斯坦激进组织的犹太定居者实施财务限制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在利用这一权力制裁一个永远......扩大行动者的选择范围，针对威胁西岸和平、安全和稳定的个人和实体，无论宗教、种族或地点如何，”国务院制裁政策和实施办公室主任亚伦·福斯伯格说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;5 月 13 日，Tsav 9 成员在约旦河西岸城市希伯伦附近抢劫并纵火烧毁了两辆救援卡车。&lt;/p>;&lt;p>;Tsav 9 – 希伯来语“9 号命令”，提及对以色列预备役军人的征召令 – 称在 5 月 13 日事件发生后，以色列采取行动阻止向哈马斯运送物资，并指责以色列政府向该伊斯兰组织赠送“礼物”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于几个月来，Tzav 9 的人员一再试图阻止向加沙运送人道主义援助，包括封锁从约旦到加沙沿途的道路，有时甚至是暴力行为，包括过境约旦河西岸，”国务院发言人马修·米勒在一份声明中说。路透社看到的声明。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还损坏了救援卡车，并将救生人道主义援助倾倒在路上。”&lt;/p>;&lt;p>;此举冻结了该组织在美国管辖范围内持有的所有资产，禁止美国人与之打交道。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的人权组织“阿拉伯世界民主现在”（DAWN）本周呼吁美国制裁 Tsav 9，并表示该组织从以色列公司筹集资金以及以色列和美国的非营利组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14 /689e4d9a-ca83-46ce-82ca-1c2d2d4c6e23_8a850630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队向冲向分发援助物资的人群开枪事件后，人们哀悼2 月 29 日在加沙城的一个地点。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;DAWN 在一份声明中表示，此类私刑团体并未受到以色列当局的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人和人权组织长期以来一直指责以色列军队和警察在定居者袭击西岸巴勒斯坦人时故意不进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，以色列逮捕了参与 5 月 13 日袭击的四名人员，其中包括一名未成年人&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续使用我们掌握的一切工具，追究那些试图实施或实施此类令人发指的行为的人的责任，”福斯伯格说。 “我们已经向以色列各级政府提出了这一问题，我们预计以色列当局也会这样做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong official urges better Greater Bay Area emergency response measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266699/hong-kong-official-urges-better-greater-bay-area-emergency-response-measures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/aff82acb-1134-4115-adde-8c289175b216_801bbd83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳的天际线。近期，大湾区各城市举行应对极端天气突发事件的演练。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港二号官员在部长们签署的协议中表示，香港和大湾区其他地区应加强应急响应能力，应对极端天气的挑战&lt;/p>;&lt;p>;行政长官陈国基周五表示，该协议将为湾区 11 个城市之间的跨境响应机制铺平道路，使当局能够在紧急情况下部署人员。 &lt;/p>;&lt;p>;“大湾区是典型的气候脆弱地区，容易受到台风、暴雨等影响。”陈在签约仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京计划将香港、澳门和广东省九个城市打造成高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;陈举了最近的例子，广东仅 4 月份的平均降雨量就达到 497.4 毫米，是其的 1.8 倍上月初，将军澳在短短一小时内就录得145.5毫米的“特大”降雨。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些情况都反映出极端天气的挑战天气即将来临。加强大湾区应急管理合作更为重要。&lt;/p>;&lt;p>;出席仪式的广东省常务副省长张虎表示，预计该协议将推动应急管理合作。&lt;/p>;&lt;p>;他并呼吁通过联合演练加强培训，确保应急物资供应充足，提升跨境救援能力。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府表示在仪式后几小时发表的一份声明中，当局希望成立一个应急管理合作跨境工作组。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，两国政府希望为该工作组安排今年的第一次会议，将允许官员评估他们的经验并制定未来计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/14/3f68dbf3-dc09-41fe-b1ce-59b029f9b10e_5596c6ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港粤澳三地官员签署合作协议协议。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仪式上没有透露港澳粤三地安全负责人签署的协议细节。&lt;/p>;&lt;p>;但是根据保安局三月份向立法会提交的文件，该协议涵盖三个主要合作领域，其中包括去年建立的“大湾区消防救援平台”，以分享行动经验等信息。&lt;/ p>;&lt;p>;根据协议，粤港澳三地政府还将制定应急物资、设备、人员和专家清单，并建立应对重大灾害的联合指挥机制。&lt;/p >;&lt;p>;仪式前，三地人员组织了多次联合演练，其中在江门举行了为期三天的联合演练，讨论如何应对大地震。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[41 Hongkongers lost HK$12 million in malware scam involving Singapore and Malaysia: police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266690/41-hongkongers-lost-hk12-million-regional-malware-scam-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/642a5b82-5f1f-452c-ac1e-611992b2d99c_ed0f2705.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方展示一张地图信息图，解释跨国公司的运作犯罪集团利用移动恶意软件进行欺诈。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该机构的说法，在涉及使用恶意软件窃取银行信息的区域骗局中，41 名香港人损失了超过 1,200 万港元（154 万美元）。该市警方与马来西亚和新加坡警方合作处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，他们认为自 2023 年以来，一个总部位于马来西亚的犯罪团伙已在该地区诈骗了 4,000 多人，第一份报告与香港的案件于去年 9 月立案。&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上是我们在香港发现的第一起[此类]恶意软件诈骗案，”警司 Ko Tik 说。警队网络安全及科技罪案调查科负责人表示，去年九月至今年四月期间，警队已接获41宗此类案件的举报，涉案金额逾1,200万港元。 41人中最大的一起案件是一名88岁男子，损失约600万港元。&lt;/p>;&lt;p>;高表示，诈骗者通过在不同社交媒体平台上使用虚假的网上商店页面来欺骗受害者，他们声称在那里销售各种产品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;用户联系这些商店后，诈骗者会联系他们并坚持要求他们通过非官方链接安装在线购物应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;然后，受害者将被引导到虚假网站，在那里他们输入网上银行信息来支付运费。&lt;/p>;&lt;p>;“这些应用程序实际上是特洛伊木马应用程序......允许诈骗者远程监控居民的电话。当居民用手机在这些虚假网站上输入网上银行登录信息和密码时，诈骗者就可以获取这些信息。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们登录时，他们就会登录他们的网上银行账户。不知情，并将他们的积蓄转移出去。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/ 718e1351-aadc-4214-a697-eae84b566e3b_acf766a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警长 Ko Tik（中）与部队网络安全和技术犯罪部门的成员局，揭露恶意软件诈骗背后的运作。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总督察刘傲忠补充，骗徒亦会安装伪装成地图应用程序的应用程序，从而拦截一次性密码通知该局另一位首席督察郑泽恩表示，警方与新加坡和马来西亚的同行进行了联合调查，最终发现，马来西亚的一个跨境诈骗集团是这些骗局的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;三地警方随后于6月12日至13日在马来西亚和香港发起联合抓捕行动，马来西亚警方逮捕了两名男子。据信是该犯罪组织的主要成员。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，警方以串谋诈骗和洗钱罪逮捕了 10 名男子和 4 名年龄在 19 岁至 61 岁之间的女子，警方指出，他们是用于洗钱的傀儡账户的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;Ko 强调了调查中的两个主要挑战：该集团利用位于至少三个地区的服务器，以及他们使用加密货币以一种方式支付这些服务器的费用。努力避免被发现。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方的逮捕行动仍在继续，并指出仍有该犯罪团伙的成员在逃。&lt;/p>;&lt;p>;据新加坡警方称， Force 还于 2023 年逮捕了 140 多名涉嫌参与诈骗的人，当时该城邦约有 1,899 人被骗。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing non-profit academy offers open-source AI tools to fuel country’s adoption of the technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266655/beijing-non-profit-academy-offers-open-source-ai-tools-fuel-countrys-adoption-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/6871ffe1-27f7-42e5-b71c-23e265ad7cea_d5e82328.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京人工智能研究院院长王忠远发言2024 年 6 月 14 日，一年一度的 BAAI 大会上。照片：Ben Jiang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京一家非营利组织周五推出了一套开源人工智能 (AI) 模型和帮助推动技术本地发展的工具，这是中国在美国试图限制其获取先进技术的情况下努力取得进步的新例子。&lt;/p>;&lt;p>;北京人工智能研究院 (BAAI) 获得了今年 3 月，中国总理李强到访，推出了一套大型语言模型 (LLM)，包括 BAAI 的 BGE 模型的最新版本、Emu 3 多模态，以及用于开发世界上第一个心脏病临床机器人的一系列模型超声波扫描等开源工具，方便机构和企业进行人工智能培训。&lt;/p>;&lt;p>;“【BAAI】致力于人工智能领域的前沿性、战略性、原创性研究与突破”，该组织负责人王忠远在一次行业会议上发表主题演讲时表示。 “在过去的几年里，BAAI为推动整个行业发展的技术做出了非凡的贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;BAAI开源LLM的全球下载量已超过4700万份。相比之下，Facebook 母公司 Meta Platforms 的 Llama 3 系列是美国科技巨头最先进的开源版本，在开发者平台 Hugging Face 上的下载量已超过 120 万次。&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2018 年 11 月，获得了北京市和科技部直属的北京人工智能学院长期以来被誉为中国法学硕士研究的摇篮。该公司成立几年后，微软支持的 OpenAI 于 2022 年 11 月首次推出了开创性的 ChatGPT，震撼了全球科技界。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，BAAI 推出了中国首个法学硕士“五道 1”。一些参与五道项目的研究人员现在正在领导中国一些雄心勃勃的人工智能初创企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/d4237b53-3d54-4c4f-8077-0224e66e0ed4_53e6c225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨志凌Moonshot AI 的负责人，在成为科技企业家之前曾在 BAAI 工作过 Wudao 项目。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分别担任Moonshot AI和Zhipu AI负责人的杨志凌和张鹏都可以追溯到BAAI和五道项目。在最近的融资谈判中，这两家初创企业的估值均超过 30 亿美元，成为中国最有价值的人工智能公司。&lt;/p>;&lt;p>;李在访问 BAAI 期间，被告知中国在人工智能方面还存在不足。在人工智能领域赶上美国是因为该国的努力“在理论和技术上充满了许多重大挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;由于华盛顿出于国家安全考虑而考虑采取额外措施来遏制中国人工智能的崛起，因此需要进一步出口由于限制人工智能芯片以限制中国获得美国制造的人工智能模型，BAAI仍然对更多的全球合作抱有希望，并驳斥了美国可能阻止中国人工智能发展的想法。&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受当地媒体采访时王毅表示，美国最终会选择与中国合作，特别是通用人工智能时代到来，世界需要合作遏制人工智能带来的风险。王说，美国对中国获取人工智能算力、人才以及两国技术交流的限制“肯定会对中国产生影响”，但这只能延缓而不是阻止中国人工智能的进步。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>