<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s stock market has little to fear from Trump presidency – unlike the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3252018/chinas-stock-market-has-little-fear-trump-presidency-unlike-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/17adb514-be69-4732-bf06-0539b3400a47_8db58f7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在查尔斯顿地区的竞选集会上发表讲话2 月 14 日，南卡罗来纳州北查尔斯顿会议中心。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的股权投资者有很多理由担心，以至于目前还不清楚最重要的因素是什么自 2021 年初达到峰值以来，中国内地和香港股市的市值已蒸发约 7 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;低迷持续的时间越长——外界猜测北京正在准备采取更强有力的措施支撑股市引发反弹，但遭到质疑——抛售的主要推动因素越不确定。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，紧张局势受到更多关注。美国和中国之间。高盛在 2 月 2 日发布的一份报告中表示，北京和上海的客户（主要是共同基金、私募股权基金和资产管理公司）最常问的问题之一是，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在美国总统大选中获胜有何意义？ 11 月的关税对中国来说意味着意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到特朗普威胁要取消中国的“最惠国”贸易地位并对所有中国进口产品征收 60% 的统一关税，这并不奇怪。据彭博社报道，这将使美国从中国（过去二十年美国最大的贸易伙伴）进口的比例几乎为零，对中国的电子和纺织行业造成的损害最大。&lt;/p>;&lt;p>;正确特朗普上个月夸口说，中国股市下跌的原因是他以大幅优势赢得了爱荷华州预选，从而加强了他对共和党的控制，并强化了一些专家的看法，即他是最有可能赢得大选的人。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;货币交易者开始对美国政治风险进行定价。衡量选举期间离岸人民币对冲成本的指标——离岸人民币九个月隐含波动率与其六个月等值之间的价差或差距——相对于可比汇率已飙升至 2017 年以来的最高水平根据彭博社的数据，这一切是否应该被视为特朗普连任的前景正在削弱对中国的情绪的迹象？这将是对中国资产价格决定因素的严重误读。发挥作用的是国内因素，而不是外部因素。&lt;/p>;&lt;p>;如果市场担心特朗普重返白宫，基准标准普尔 500 指数上周就不会创下历史新高。中国股市暴跌背后的首要因素是对北京经济管理失去信心。尽管高盛所称的这种“信任赤字”的确切原因是激烈争论的主题，而且恢复信心的最佳方法仍不清楚，但毫无疑问，这些问题是本土产生的。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行周二公布的最新全球基金经理调查显示，33%的受访者表示，对房地产市场更积极的财政支持将说服他们增加对中国股票的投资。然而，22%的人表示，对中国股票的“结构性减持”头寸是正确的配置。值得注意的是，只有 14% 的人表示中美紧张局势的缓和会鼓励他们增加对中国的配置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，特朗普并没有垄断强国。对中国的立场。美国总统乔·拜登在上任之初就保留了前任总统征收的关税，并在对华问题上表现出强硬立场。尽管共和党和民主党在问题上达成的共识很少，但双方都在争夺谁能对中国更强硬。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普的领导下，中国股市表现良好，与标准普尔 500 指数保持同步，并在 2017 年至 2020 年期间录得涨幅。一项在线调查显示，北京智库正观智库开展的中国公民调查显示，60%的受访者希望特朗普赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;原因似乎与他的政策无关。相反，它基于这样的假设：特朗普连任将使美国陷入混乱，从而可能使中国受益。&lt;/p>;&lt;p>;显而易见的是，特朗普对美国民主、法治和法治构成了更大的威胁。美国经济政策的可信度，包括世界上最重要的中央银行美联储的自主权。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么商业和国家安全部门对特朗普2.0保持沉默？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如果特朗普重返白宫，美中裂痕必然加深，而受影响最大的将是跨大西洋联盟。特朗普令人难以置信地鲁莽地邀请俄罗斯攻击那些国防开支不足的北约成员国，这是他再次当选总统后将会发生的事情的一个尝试。&lt;/p>;&lt;p>;一些著名的企业领导人和投资者可能会认为特朗普是在胡言乱语。比他咬的更糟糕。这不仅是对一个被起诉的人的严重误读——除了寻求推翻 2020 年大选之外，特朗普在竞选时还承诺解散公务员制度并用效忠者取而代之——这也暴露出对政府的自满达到了危险的程度。美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;在美国银行的调查中，大选甚至没有跻身市场四大“尾部风险”之列。相比之下，中国队勉强进入前六名。鉴于中国的问题不会对全球经济构成系统性威胁，华尔街没有理由对中国感到担忧。另一方面，美国大选影响重大。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可能对中国市场影响不大，但他赢得大选的机会对美国和其他国家构成严重威胁世界。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israeli military says special forces operating inside Gaza hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252091/israeli-military-says-special-forces-operating-inside-gaza-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/5f880921-f9e4-41ec-8881-a229c4d02ec4_49030f37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 17 日，人们在以色列轰炸纳赛尔医院后检查受损情况，2023 年。以色列军队声称他们掌握了可靠信息，表明 10 月 7 日被劫持的人质尸体可能就在该设施内。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周四表示，以色列特种部队正在加沙南部城市汗尤尼斯的纳赛尔医院内开展行动，并声称其掌握了10月被劫持的人质尸体的可靠信息。 .7 可能在该设施中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们像过去一样进行精确的救援行动，我们的情报显示人质的尸体可能被扣押，”军方在一份声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Albanese makes firmest call yet for Julian Assange’s freedom, as case marks ‘rare crack’ in Australia-US ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252092/albanese-makes-firmest-call-yet-julian-assanges-freedom-case-marks-rare-crack-australia-us-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/4ec4c672-0a96-4506-b5ed-10c9ed32f6bc_69355d12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨尔本的巨型围板呼吁释放维基解密创始人朱利安阿桑奇于 2023 年 9 月 5 日露面。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 和其他联邦议员以压倒性多数投票呼吁美国和英国在审判前释放朱利安·阿桑奇 (Julian Assange)。下周举行的听证会将决定他对引渡到美国提出上诉的机会。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，阿尔巴尼斯最初不愿敦促华盛顿放弃对这位维基解密创始人的追捕，此举意义重大。面临间谍指控和 100 多年监禁。美国国务卿安东尼·布林肯去年表示，澳大利亚人应该理解美国的“敏感性”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，最新事态发展标志着堪培拉与华盛顿关系出现“罕见的裂痕”，如果澳大利亚的盟友澳大利亚因“只是做自己的工作”而监禁一名当地记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/4ec4c672-0a96-4506-b5ed-10c9ed32f6bc_32b1580d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨尔本的巨型围板呼吁释放维基解密创始人朱利安阿桑奇于 2023 年 9 月 5 日露面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，阿尔巴内塞和其他 85 名众议院议员对释放阿桑奇做出了迄今为止最坚决的呼吁支持结束阿桑奇监禁的动议，该动议源于他“履行记者职责”，揭露“美国不当行为的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿 (Peter Dutton) 及其党内 41 名成员投了反对票&lt;/p>;&lt;p>;周四在议会中，阿尔巴尼斯在投票后向美国传达了这样的信息：澳大利亚政府有责任代表其公民进行交涉，就像之前所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“最近，重要的是我们对这种接触采取经过校准和深思熟虑的方法，”他说。 “澳大利亚无权干涉其他国家的法律程序。但我们应该表达我们非常强烈的观点，即这些国家需要考虑到达成这一协议的必要性。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚能否说服美国放弃引渡朱利安·阿桑奇？ &lt;/h3>;&lt;p>;提出支持释放阿桑奇动议的独立议员安德鲁·威尔基周三在议会表示，对阿桑奇的起诉的不公正性“绝对令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;阿桑奇在高等法院的听证会英国下周已经引起了媒体的狂热。&lt;/p>;&lt;p>;法院将确定阿桑奇是否已用尽所有上诉。&lt;/p>;&lt;p>;联合国酷刑问题特别报告员上周表示，如果阿桑奇被引渡对美国来说，“他将面临相当于酷刑或其他形式的虐待或惩罚的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，35 名法学教授致信美国司法部，指控间谍罪名针对阿桑奇的反对对保护言论自由的国家第一修正案构成了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他们重申，记者应有权发布真实信息，即使他们的消息来源非法获得信息。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，国际特赦组织警告称，如果阿桑奇被引渡，将对全球媒体自由产生深远的“寒蝉效应”，并严重侵犯人权。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚人权专家格雷格·巴恩斯(Greg Barns)澳大利亚阿桑奇竞选活动的律师兼顾问告诉《亚洲周刊》，下周的听证会至关重要，如果阿桑奇败诉，他的家人已转达他在美国可能面临死亡的风险。&lt;/p>;&lt;p >;阿桑奇的维基解密通过美国前情报官员切尔西·曼宁的泄密，公布了 2010 年美国在伊拉克和阿富汗战争罪行的证据。&lt;/p>;&lt;p>;美国为曼宁减刑，但阿桑奇不得不在厄瓜多尔大使馆寻求庇护七年自 2019 年以来一直被关押在英国贝尔马什监狱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/15/ce84d8e7-a882-4497-b9ab-1832cb651ef9_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯、美国总统乔·拜登和英国首相2023 年 3 月 13 日，总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 出席有关 Aukus 联盟的新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;除了对记者的严重影响之外，此案凸显了美澳联盟的优势和劣势。&lt;/p>;&lt;p>;一再表示“受够了”的阿尔巴内斯向美国总统乔·拜登提出了这个问题，但由于这些呼吁似乎被置若罔闻，澳大利亚立法者变得不耐烦。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一些人批评华盛顿尽管澳大利亚驻有更多美军，却拒绝释放阿桑奇。&lt;/p>;&lt;p>;“我会的”另请注意，这个地方的一位又一位总理已经与澳大利亚签署了 Aukus 协议，在我们看来，这一安排是澳大利亚拿出支票簿并按照其他合作伙伴的要求行事，”另一位议员亚当·班特周三在谈到澳大利亚、英国和美国签署的核动力潜艇协议时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果各国政府认为参与奥库斯协议和联盟如此重要，那么肯定是其中的一部分应该是坚持人权和正确对待我们的公民。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的黄谈到阿桑奇维基解密案时说，“拖得太久了”&lt;/h3>;&lt;p>;去年，一个代表团来自不同党派的 60 名澳大利亚联邦议员飞往华盛顿，争取阿桑奇的释放。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚研究所智库高级研究员艾玛·肖蒂斯 (Emma Shortis) 在一份分析中表示，这代表着“澳大利亚社会中罕见的裂痕”。两党对神圣的[美国-澳大利亚]联盟的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位前往的立法者巴纳比·乔伊斯(Barnaby Joyce)认为，“治外法权是一个极其危险的先例”。周三再次提出这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“如果在我们寻求改善与中国的关系之际，一名澳大利亚记者冒犯了中国，会发生什么？威尔基说：“该记者很可能会在飞往中国的飞机上找到自己。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/969060d1-66ac-4275-8c7a-6b800f4cf5c5_ed214098.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 2022 年 6 月 20 日，悉尼，行人走过一栋挂着支持维基解密创始人朱利安·阿桑奇标语的房子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自由党成员布里奇特·阿切尔 (Bridget Archer)投票反对她自己的同事支持释放阿桑奇的动议，并表示她认为此案没有法律解决方案，并且它“本质上是政治性的”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这些仍有可能构成很少，因为堪培拉可能仍会谨慎行事，避免危及与华盛顿的关系，但如果阿桑奇被引渡，“社区会相当担心，一个盟友会因为仅仅履行自己的工作而将一名获奖记者监禁”，斯科特·伯奇尔（Scott Burchill）说。迪肯大学国际关系荣誉研究员。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，周三投票反对拯救阿桑奇动议的议员基思·皮特告诉当地媒体，这一投票可能会损害澳大利亚与其最亲密盟友之一的关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但巴恩斯表示，这次投票与堪培拉一贯采取的立场没有什么变化。&lt;/p>;&lt;p>;当前霍华德政府和布什政府执政时，他和其他法律专家也提出了类似的案件。介入并释放了澳大利亚公民 David Hicks，他于 2001 年在阿富汗被捕，并自 2001 年起被拘留在关塔那摩湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi to champion ‘equal and orderly multipolar world’ at Munich Security Conference]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252075/chinas-wang-yi-champion-equal-and-orderly-multipolar-world-munich-security-conference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/539360e2-c37d-4366-a927-a6aeacb18895_c8b1a8c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高外交官王毅在上届慕尼黑会议上发表讲话2023 年 2 月在德国慕尼黑举行安全会议。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官王毅将前往欧洲出席在慕尼黑举行的年度安全会议，并访问西班牙和法国。外交部周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;据外交部消息，王毅将出席2月16日至18日举行的慕尼黑安全会议，并将在会议期间的中国研讨会上发表讲话，解释“中方主张”构建人类命运共同体，倡导平等有序的多极世界”。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，世界重大变革加速推进，世界进入新的动荡变革时期”，国防部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国前国防部长缺席农历新年名单引发质疑&lt;/h3>;&lt;p>;今年是第 60 届国际安全政策会议，每年在慕尼黑巴伐利亚霍夫酒店举行。该会议有时被称为“国防达沃斯”，出席会议的有来自世界各地的国防和安全官员。据外交部称，中国经常派出高级代表参加此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年的会议可能会讨论乌克兰和中东的战争问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员由于加沙地带和红海冲突不断升级，以及俄罗斯入侵乌克兰即将进入第三个年头，俄罗斯和伊朗的代表没有被邀请参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯访问阿尔巴尼亚后将率美国代表团前往慕尼黑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王毅去年出席了会议，并在会议间隙会见了布林肯。在会谈中，两人讨论了去年 2 月在美国领空发现的所谓中国监视气球。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还可能首次会见英国外交大臣兼前首相戴维·卡梅伦 (David Cameron)据《卫报》报道，自后者于 11 月上任以来。&lt;/p>;&lt;p>;诺丁汉大学马来西亚校区副教授本杰明·巴顿 (Benjamin Barton) 表示，王的参与是当前两国关系解冻过程的一部分。中国和西方，因为北京越来越认识到它不能继续“排斥西方”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想王毅和他的领导者之间将进行的许多讨论西方同行将着眼于当前世界安全困境的大局，着眼于重燃两国关系的愿望，”巴顿说。&lt;/p>;&lt;p>;“目标似乎是实现在不同的相互关联的冲突同时展开之际，双方都寻求就如何推进维护全球稳定达成共识。”&lt;/p>;&lt;p>;巴顿补充说，西方希望更多地了解鉴于其与莫斯科的关系，中国在乌克兰战争中的立场及其在这场战争中的间接作用及其对乌克兰冲突后的愿景以及印太、中东和非洲的其他冲突。&lt;/加沙、红海、台湾、南海、非洲大陆热点局势必然会出现。今年的活动似乎也强调了网络安全。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在纪念新中国成立 50 周年和 60 周年慕尼黑会议之后，王毅还将访问西班牙和法国两国外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;这是六年来中国外长首次访问西班牙。中国外交部指出西班牙是“欧盟的重要国家和中国的全面战略伙伴”，并表示此次访问将标志着两国“新的50年关系的开始”。&lt;/p>;&lt; p>;王毅今年首次访法，将与法国总统马克龙首席外交顾问博纳举行双边会见并共同主持新一轮中法战略对话。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿同法方进一步深化战略沟通，巩固政治互信，推进务实合作……共同引领中欧关系健康稳定发展，为世界和平稳定与发展进步作出贡献。外交部表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s ‘kingmaker’ Joko Widodo leaves indelible mark on nation with Prabowo Subianto win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252080/indonesias-kingmaker-joko-widodo-leaves-indelible-mark-nation-prabowo-subianto-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/0b98f47d-c5c6-444c-a45f-2f0b8df019a0_03ffb80d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼总统佐科维多多（右）与印尼总统握手的照片2 月 10 日，在雅加达格罗拉蓬卡诺主体育场举行的苏比安托竞选集会上，大屏幕上展示了当选总统普拉博沃·苏比安托。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚选举于周三结束，有两名明显获胜者，当选总统普拉博沃·苏比安托和新的造王者、即将卸任的总统佐科·维多多。&lt;/p>;&lt;p>;维多多将于 10 月 20 日将总统职位移交给普拉博沃，宪法禁止他第三次连任，但他的影响力仍将存在分析人士称，他的儿子、印度尼西亚候任副总统吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 发挥了作用，使他的家族成为世界第三大民主国家的新卫士。&lt;/p>;&lt;p>;“在现有的所有政治参与者中[在今天的印度尼西亚]，你可以说佐科维目前是新的造王者。我们不知道佐科威未来会做什么，但到目前为止，佐科威在未来五年内[影响]政府的能力最强。”澳大利亚昆士兰大学，使用 Widodo 的流行昵称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 15/66aed8c0-fded-4dc0-b355-f653d46d6830_3fa86a19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 13 日，当选总统普拉博沃·苏比安托在棉兰的一次集会上向支持者致意。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据印度尼西亚战略与国际研究中心的快速计票结果，普拉博沃和纪伯伦赢得了58.4%的选票，超过了50%的门槛赢得并避免决选投票的必要条件。&lt;/p>;&lt;p>;“这证明 [Widodo] 确实是一位非常受欢迎的总统，因此他可以影响选举，”尤索夫东南亚研究所研究员马德·苏普里亚特马 (Made Supriatma) 表示新加坡伊萨研究所。&lt;/p>;&lt;p>;通过支持获胜的两人，维多多还表明他可以击败该国的顶级权力掮客，特别是他的前政治领袖、执政的印尼民主党主席梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri)。斗争 (PDI-P) 和前总统。&lt;/p>;&lt;p>;PDI-P 的总统候选人、前中爪哇省省长甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 在周三的选票中仅获得 16.7%，落后于反对派候选人阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan)，后者获得 24.8% 的选票&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马德表示，维多多的儿子、36 岁的梭罗市市长吉布兰 (Gibran) 由于围绕其候选资格的争议而对普拉博沃构成负担。其中包括宪法法院（当时由维多多的姐夫主持）做出的裁决，该裁决对允许纪伯伦参选的 40 岁最低年龄要求进行了例外处理，以及他在选举中的不道德行为。大选委员会。&lt;/p>;&lt;p>;但马德表示，维多多的巨大支持率（12 月份的支持率接近 80%）如此之高，以至于大多数选民愿意忽视这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;维多多在整个选举季也多次陷入困境，称他将“干预”选举以确保连续性；他从国家情报机构了解政党的动态；并在现任总统愿意的情况下将其称为某个候选人。&lt;/p>;&lt;p>;他还被指控利用国家手段来推动普拉博沃的选票，包括通过将穷人的福利政治化，例如生活必需品。标签上有来自总统的礼物，尽管它们是用国家预算购买的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/15/31c1a4a4-0961-4c8e-8fdd-dcb9ddad660c_0d209047.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一条横幅，上面有印度尼西亚总统佐科维多多在监狱中的图像2 月 9 日，雅加达大选委员会大楼外举行集会，要求举行公平的总统选举。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在竞选季期间，普拉博沃将自己描绘成总统的忠实拥护者，这与他在 2014 年和 2019 年竞选总统失败时直言不讳地批评维多多的立场发生了逆转。&lt;/p>;&lt;p>;但是，分析人士认为，维多多冒险支持普拉博沃，并相信这位前特种部队指挥官将继续他的标志性计划，例如在婆罗洲森林中建设耗资 466 万亿卢比（300 亿美元）的新首都努桑塔拉，以及他的下游政策印度尼西亚禁止出口关键矿物原料，转而建设国内炼油设施。&lt;/p>;&lt;h3>;敦促印度尼西亚调查向中国非法出口镍的原因&lt;/h3>;&lt;p>;“普拉博沃不太可能会做佐科威想要的事。即使他这样做，他最多也只能继续执行佐科威遗留下来的[项目]的20%或40%，”CSIS印度尼西亚政治研究员尼基·法里扎尔(Nicky Fahrizal)表示。 “佐科威正在做一些高水平的赌博。”&lt;/p>;&lt;p>;印尼政治研究员、澳大利亚默多克大学讲师伊恩·威尔逊 (Ian Wilson) 预测维多多可能有一个计划，并指出普拉博沃只会在未来几年内担任总统的猜测。由于健康状况恶化，两年了。&lt;/p>;&lt;p>;“作为总统，普拉博沃可以为所欲为，而佐科维将安全的想法是一个天真的假设。但我也认为佐科威已经有一些计划，”威尔逊说。&lt;/p>;&lt;p>;“担任总统是一个耗费精力的角色。如果普拉博沃只[设法当总统]两年而他无法应付，那么[维多多]的儿子将成为总统，而维多多则坐在包厢里。很多都是可能的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/ 4ba33dfc-b871-4758-a288-18415ff5225a_00445885.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼总统佐科·维多多（左）及其副手与国防部长普拉博沃·苏比安托调整领带2019 年 10 月 23 日宣誓就职仪式后，马鲁夫·阿明（右）与其他新任内阁部长合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ahmad昆士兰大学的教授表示，维多多很可能会要求普拉博沃任命他核心圈子的几名人员，以确保他的政府的连续性。这些人物可能包括卢胡特·潘查伊坦（Luhut Pandjaitan）和国有企业部长埃里克·托希尔（Erick Thohir）。卢胡特·潘查伊坦是一名前将军，他在军队时与普拉博沃意见不合，而国有企业部长埃里克·托希尔是这次选举中普拉博沃的大力支持者。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德认为，普拉博沃可能会重新审视维多多的一些外交政策，因为印度尼西亚以前普遍梦想在国际舞台上发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“佐科威与普拉博沃的关系实际上在几个方面上下起伏。例如，普拉博沃发表的几项声明暗示他并不真正同意佐科的外交政策，因为他希望印度尼西亚在国际政治中拥有更强有力的地位，”艾哈迈德说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚选举：佐科威对普拉博沃的“偏爱”是一把双刃剑吗？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年激烈的选举也让该国因维多多十年的领导而出现分歧，一些人称赞他为政治带来了影响批评者称，维多多在追求政治前途的过程中，破坏了自己作为“人民的人”的形象，而其他人则指责他镇压和颠覆民主。马德长期追踪维多多的政治生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，他现在是一个骗人的人。他到底出了什么问题？我永远不会知道。”Made 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15 /ce8d5a5e-d49f-4aac-b98c-be8335c27c45_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统佐科维多多和第一夫人伊里亚娜在投票后接受媒体采访投票站。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多被视为亚洲巴拉克·奥巴马的日子已经一去不复返了。维多多出身卑微，在梭罗河畔的棚户区长大，后来成为该市市长，随后赢得雅加达省长职位，并于 2014 年开始了他的第一个总统任期。&lt;/p>;&lt;p>;曾被称为维多多被《时代》杂志称为印度尼西亚的“新希望”，他是东南亚最大经济体第一位与军方或雅加达精英政治家族没有关系的总统。他通过家具出口商赚取收入，这是他的儿子们继承的创业特质 - 在他们进入政界之前，他们都经营与食品相关的业务，包括兜售炸香蕉和经营咖啡店。&lt;/p>;&lt;p>;维多多获胜他的人民形象和五次选举，在很大程度上要归功于他频繁的临时、非正式访问，期间他与传统市场和稻田等被精英冷落的地方的选民混在一起。他通过参加 Metallica 等乐队的重金属音乐会、与支持者合影以及在 Instagram 上发布自己与孙辈的日常生活，吸引了年轻选民的注意。&lt;/p>;&lt;h3>;佐科·维多多的吸引力 –总统，普通人&lt;/h3>;&lt;p>;成为总统后，维多多很快意识到政治妥协是驯服对手的关键。他设法吸引反对党加入他自己的庞大联盟，并在政府中配备了与独裁者苏哈托关系密切的前将军，其中最主要的是负责促进中国在印度尼西亚投资的最高部长卢胡特。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊说：“印度尼西亚没有反对派，不是因为他们被禁止，而是因为他们被佐科威拉入庞大的交易和谈判领域。”&lt;/p>;&lt;p>;佐科威的联盟政党在议会中占有 471 个席位，占 575 个席位中的 81.9%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;维多多家族现在被许多人认为是一个新生的政治王朝。&lt;/p>;&lt;p >;他的长子 Gibran 当选副总统，而他的另一个儿子 Kaesang Pangarep，29 岁，是印度尼西亚团结党主席，该党在周三的选举中未能通过赢得议会席位的投票门槛，但已在该国的年轻选民中取得了进展及其渐进的政策平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/5f2b12cf- 809e-4ab4-a56b-5be93df1471b_d667e456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）副总统候选人吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka)，印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的儿子，现任Surakarta市长，Didit Hediprasetyo，时装设计师，总统当选和国防部长Prabowo Subianto的独生子Kaesang Pangarep，Widodo的年轻儿子兼印尼团结党主席，参加了在雅加达的伦纳新年。照片：据报道，维多多（Widodo）的女son鲍比·纳斯特（Bobby Nasution 。首都在财务上仍然有吸引力：它的区域预算超过100万亿印民座，远远超过了分配给中央爪哇中部的27万亿印第安纳州，或者为西爪哇省的35万亿印第安纳州。 Kaesang成为雅加达州长。如果他还不够大，Gibran将介入并负责雅加达（作为副总统）。具有讽刺意味的是，乔科维（Jokowi）创造了新的首都，但实际上他的眼睛是雅加达（Jakarta），因为他知道这是权力的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;。经济增长平均每年有5％ - 批评家说，民主和人权在他的领导下撤退了，自1990年代后期成为民主以来，这是国家的进步。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;创伤性印尼 - 印尼 - 中国人的创伤Suharto时代在新书&lt;/h3>; &lt;p>;中重现了他在周三晚上的胜利演讲中，Prabowo向Suharto大喊，他“非常了解我，因为我经常和他共进午餐”。在提到已故的独裁者以及他的女儿蒂克（Titik）的景象时基础设施部门，他如何能够确保印度尼西亚地区之间的连通性以及他如何成功控制Covid-19-19大流行，从而使经济收缩不那么深。他成功地确保了稳定的经济，”法赫里扎尔说。&lt;/p>; &lt;p>;“对于在政治上识字的人来说，他们会说，在过去的五年中，我们的民主国家不是很好。但是对于整个社会来说，最好不要先挨饿。然后，他们将考虑[政治和执法方面的进展。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift allegedly got Kanye West ‘kicked out’ of Super Bowl seats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252088/taylor-swift-allegedly-got-kanye-west-kicked-out-super-bowl-seats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 18:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/b5585189-0eef-4c21-8c68-73f7b162d605_3114b304.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;堪萨斯城的酋长周日在拉斯维加斯的Allegiant体育场举行。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;坎耶·韦斯特（Kanye West）似乎希望在泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）上升起泰勒·斯威夫特（Taylor Swift），并在上周末的超级碗上重新点燃了他们古老的争执 - 但据报道，“反英雄”歌手挫败了他所谓的计划。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;据称，新近铸造的14次格莱美奖得主据称是46岁的“无情”说唱歌手，从拉斯维加斯的Allegiant Stadium启动，在得知自己在她的套房前买了座位上的座椅，在她的男友特拉维斯·凯尔斯（Travis Kelce）的堪萨斯城酋长和旧金山49人队之间。&lt;/p>; &lt;p>;“典型的坎耶。泰勒·斯威夫特很生气——她嘭嘭地打了一两个电话。每个人都参与其中。他被踢出了体育场。 &lt;/h3>; &lt;p>;“他正试图利用她的名人……所以现在你必须回到牛肉。你知道，他打断了她，”这位 39 岁的运动员说道，他指的是斯威夫特在 2009 年 VMA 上接受女艺人最佳视频奖，期间韦斯特打断了她的演讲，并告诉全世界该奖项应该被授予。 &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚马歇尔如何听说韦斯特所谓的意图，或者斯威夫特是否真的负责在男友的球队加时赛赢得超级碗之前才真正从体育场启动他。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/02/a2cccccc48-c1a4-c1a4-c1a4-433bb2b-b22 b222d-b22d-b22d-c976f-c976f-c976f-c976f02ccd462cd4622c_156ad222222222.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;坎耶·韦斯特（Kanye West）在2009年9月13日在纽约举行的2009年MTV视频音乐奖中，泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的最佳女性视频接受演讲。照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：据报道，路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韦斯特和他的妻子比安卡·辛科里（Bianca Censori）在游戏中拍摄了照片，韦斯特（West在周一的TMZ上，韦斯特在关于音乐家与流媒体平台的关系时提到斯威夫特时以“非常不冷不热的方式”讲话，但没有说任何关于被告知要离开他的超级碗席位或完全忠实的体育场的事情。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan shocked by case of poisoned girl as child abuse rates soar: ‘I’m speechless’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252083/japan-shocked-case-poisoned-girl-child-abuse-rates-soar-im-speechless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 17:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/8CEE1172-FFD8-4102-A264-518BD103F11F11F_D0BAAC34.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本实地考察中的一群年幼的孩子。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本警察在去年报告了创纪录的虐待儿童案件，专家表明，面临价格上涨和停滞工资的父母正在对孩子感到沮丧，而更多的案件由于学校在确定受害者方面的积极性而变得更加曝光。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2023年向全国各地的儿童福利中心报告了总共122,806例案件，比上一年急剧增加6.1％根据国家警察局于2月8日发布的初步数据。自2004年首次汇编记录以来，每年的案件数量都在增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一位专家说，日本社会正在部分习惯重复媒体滥用报告，有些情况仍然有权震惊。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/d9d5f436-dd1-4045-afd6-ac5a1189f8444_f40021e4.jpg“ alt =”>; 2023年，根据国家警察局于2月8日发布的初步数据。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在警方周三逮捕Kenichi Hosoya之后，社交媒体上引起了愤怒。 ，43岁，他的妻子37岁的妻子西霍（Shiho）于去年3月涉嫌杀害了四岁的女儿。&lt;/p>; &lt;p>;警察在接到电话后被召集到东京家人的家中Yoshiki Hosoya被发现无意识。一个小时后，该女孩被确认在医院死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警察怀疑Yoshiki的死亡，去年收集了足够的信息来签发逮捕令。据当地媒体报道，尸检发现抗冻剂乙烯甘油和大量奥氮平是儿童体内治疗心理状况的药物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;搜索对这对夫妻的计算机的搜索搜索在线购买该化学物质和药物，虽然还报道了乙烯乙二醇是在霍索亚姐姐的尸体中发现的，他于2018年去世，享年41岁。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个悲惨的案例，但也是一个不寻常的案例。” Yamada藤子说。 “ Yoshiki的死亡似乎已经在很长一段时间内进行了预谋和计划，而大多数涉及儿童死亡的案件都引发了态度的事件。&lt;/p>; &lt;p>;“可能会滥用扩展当然，在这些情况下的时间很长，但死亡通常突然发生。”她说。她说，在日本涉及父母对孩子行使权力，动机不是要杀人，这使此案不寻常。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体用户对此案表示愤怒，并对故事在东京广播系统网站上发表，指出：“即使是动物也要小心抚养他们的年轻人。这个孩子的父母是人类形式的恶魔。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个补充说：“我无语。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;用户感叹日本社会的一条信息。 “最近，这样的案件变得越来越普遍。虐待，骚扰，杀害儿童，家庭暴力。过去的人们专注于道德，纪律，尊严和克服困难，情况已经发生了巨大变化。海报说：“现代社会的黑暗正在加深。”他女友的10岁女儿在脖子旁，将她扔到地板上。&lt;/p>; &lt;p>; 11月，一名来自Saitama县的妇女因致命虐待一个五岁的男孩而被判处13年徒刑，法庭听到她和两个朋友将男孩扔在房子里的一个房间里，直到他去世，然后将他的尸体埋在地板下。&lt;/p>; &lt;p>;“背后有很多因素数字上升，”山田说。 “主要原因之一是，随着价格上涨，许多父母的收入问题，他们的收入保持不变，因此他们承受着压力。&lt;/p>; &lt;p>;“冠状病毒也过去了，我相信更多的学校日托中心已经能够发现忽视或虐待的迹象，并将这些案件报告给警察。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/15/c954a8d5-99ff-4e5c-824b-a127ae 9565d6_e3965d9b.jpg.jpg“ alt =”在横滨的一所托儿所吃午餐。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;山田说，她相信涉及约翰尼·吉塔川（Johnny Kitagawa）的丑闻，约翰尼·吉塔川（Johnny Kitagawa）是已故的音乐大亨，他去年透露，他在他的指导下滥用了数百名有抱负的歌手&lt;/p>; &lt;p>;她期望男孩性虐待的报道将继续提高，这会因更高的认识而增加。 “这些数字表明，过去成功掩盖的案件正在被检测到并报告。她说：“这一定是一件好事。为了支持父母并保护孩子。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US$30 million China wedding goes ahead in palatial house where bride wears 100 gold bangles, despite official push to end wasteful culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251069/us30-million-china-wedding-goes-ahead-palatial-house-where-bride-wears-100-gold-bangles-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/4039F6BA-A251-4FBD-91F8-E8688D1E42C6_2E42C6_2E806778.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;尽管有正式的动力减少了昂贵的结婚庆祝活动，但仍在继续。照片：SCMP复合/Baidu/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一场豪华婚礼，耗资2.1亿元人民币（3000万美元）对大陆社交媒体产生了嗡嗡声，引起了嫉妒和钦佩的混合。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;挂在天花板上，悬挂着一对木龙和凤凰，而小桥梁和凉亭则以传统的中文风格以及装饰，挂着一对木头龙和凤凰。婚礼的住所。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/02/06/06/3f87E9E9CE-- 0DF9-4522-92A2-236A00821E63_376D624A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新娘在阿斯皮西奇的红色保姆下将新娘带入装饰的盛大的盛大的田园。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一年前，一家人甚至在一年前排干了巨大的鱼池，因此可以用作建立大婚礼阶段的地点。 &lt;/p>; &lt;p>;病毒在线图片显示，新娘戴着一条装饰有100个金色手镯的项链，这些项链是如此沉重，以至于略微向前弯曲，显然重量减轻。&lt;/p>; &lt;p>;婚礼组织者安排了50位女性Usherettes，穿着红色的衣服，舞蹈团跳舞，以表演古老的舞蹈，例如Zhi Ci Qing lu。&lt;/p>; &lt;p>;在盛宴上的客人是最昂贵的食物鸟巢和澳大利亚鲍鱼。每张桌子分配了一瓶高端中国酒，Kweichow Moutai，该法案为150万元（210,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;其中一位客人，他们分享了婚礼的视频片段在杜林（Douyin）上说：“我觉得我觉得我漫步在古代时代参加了一个富裕的贵族家庭的婚礼。” &lt;/p>; &lt;p>;舞台上的一个董事会在舞台上以Ye Dingfeng和他的新娘的身份显示了新郎的名字Yang Hanying。在北部省份为该品牌工作的经理。该公司尚未否认猜测。&lt;/p>; &lt;p>;“它扩大了我的视野。贫困限制了我的想象力。 /06/49005F8F-AEED-4BB1-85B0-EB6381570695_650B9B9B16.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”她的大部分时间都稍微弯腰。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“与这场宏伟的婚礼相比，任何描述奢侈婚礼的小说家都会发现它们太保守了，” &lt;/p>; &lt;p>;富士说。婚礼是在全国各地的当局举行的，呼吁公众抵制奢侈的活动。&lt;/p>; &lt;p>;许多地方政府都在提倡节俭，并举行集体婚礼，参加了数十对夫妇。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Potential carcinogens found in almost 90% of instant noodles tested by Hong Kong’s consumer watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252087/potential-carcinogens-found-almost-90-instant-noodles-tested-hong-kongs-consumer-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 18:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/bfd6f002-da80-4e48-be21-d6bc0222ce3ca_b8c57329.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;测试的含有致癌污染物。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的消费者看门狗说，已经发现了几乎90％测试的即时面条含有潜在的致癌污染物。公共卫生。&lt;/p>; &lt;p>;在周四发表的一项研究中，消费者委员会透露，它在19种预先包装的油炸和非油炸的样本中，在19个样本中发现了潜在的引起癌症的化学物质3-MCPD和甘同性球菌。面条及其调味小包和浇头都测试。&lt;/p>; &lt;p>;三种类型的含有棕榈油的调味料 - 功夫塔塔·拉姆素食面（蘑菇），草皮汤姆·尤姆·尤姆·弗兰特（Meadows tom Yum Yum yum floation）面条和mamee pepper  - 被发现有水平&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的污染物超过欧盟（EU）极限。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/e802f2d4-e308-49ac-8a31-db6fcbd40f4d_95a6fb7f 。在北点的新闻发布会上的即时面条。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国际癌症研究机构将3-MCPD归类为“可能的人类致癌性”和甘同性醇作为遗传毒性实验性动物致癌。&lt;/p >; &lt;p>;棕榈油的欧盟调节已将3-MCPD和其脂肪酸酯的最大限制设置为2,500微克/kg。一般可食用植物油的最高水平为1,000 mcg/kg。及其调味料。&lt;/p>; &lt;h3>;香港食品输送平台对订单的收费高达85％：看门狗&lt;/h3>; &lt;p>;虽然没有科学研究发现瞬时面条消费与癌症风险增加，癌症的风险增加，理事会呼吁该行业收紧对原材料质量的控制，并降低两种污染物的水平以保护消费者健康。成年人的健康，理事会敦促制造商使用污染物较少的成分来提高产品安全性和保护消费者的健康。”所有样本均超出世界卫生组织 (WHO) 规定的成人每餐每餐 667 毫克的建议成人摄入量上限（一整份（酱汁面条））。这表明成年人每天应消耗少于2,000毫克的钠。&lt;/p>; &lt;p>;“即使看似更健康的非炸面条样品也不例外，所有样品在钠中都很高，”看门狗说。 &lt;/p>; &lt;p>;“这些样品中的九个样品的钠摄入量甚至高于推荐的成人每日摄入量极限，其样本最高（2,477mg）几乎比谁的建议高23.9％，”它指的是，它指的是指功夫tak lam素食面（蘑菇）。&lt;/p>; &lt;h3>;香奈儿（Chanel摄入可能会导致更大的健康风险。疾病。 。发现它的总脂肪为34.1克，饱和脂肪为22.4克，主要来自其调味料和浇头。&lt;/p>; &lt;p>;根据世卫组织，成人每餐的总脂肪和饱和脂肪的最大摄入量最大每天的饭菜应分别为22.2g和7.4g。 /02/15/41B475DC-C544-490A-A9B8-94A27DA8181852_6323919D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Wan Chai的超市中显示在超市中的速溶液体。消费者看门狗已建议人们不要消耗太多钠。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;看门狗警告饱和脂肪增加了血液中不良胆固醇水平，增加了心血管疾病的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，消费者它担心心血管健康应注意摄入的饱和脂肪的量，建议适当地减少添加到Lo Mein中或搅拌面的随附调味料的量。&lt;/p>; &lt;p>;瞬时面条通常含有钠和脂肪，理事会建议消费者减少钠摄入量，避免使用所有随附的调味料，定期食用汤或瞬间面条。&lt;/p>; &lt;h3>;在几个手提箱中发现的毒素，可引起癌症的毒素。品牌：香港看门狗&lt;/h3>; &lt;p>; Meadows Noodles的分销商表示，其相关产品已符合该市的规定，但已经将其从货架上删除。它还承诺提高其新产品的质量。&lt;/p>; &lt;p>; MAMEE的制造商表示，其产品中发现的3-MCPD和甘同性球的水平已达到了食品法规中有害物质和关节的有害物质下的标准。粮农组织/世界卫生组织食品添加剂专家委员会（JECFA）等。欧盟标准，坚持认为可以安全食用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea crisis: Singapore oil sales increase as vessels avoid risky waterway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252074/red-sea-crisis-singapore-oil-sales-increase-vessels-avoid-risky-waterway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 18:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/22467EBE-0987-4E97-A67F-6928A25FAB24_C8F555E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;在新加坡锚定上油罐车。新加坡从红海危机中受益，因为越来越多的船只在亚洲枢纽中加满燃料，以避免危险的水路。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;红海航运危机正在新加坡浪潮，因为对全球运输模式的破坏在世界上最繁忙的港口之一引起了更高的燃油销售。&lt;/p>; &lt;p>;根据港口管理局的数据，与一年前相比，一月份的数量高12％。这是第二个月的急剧收益，因为该地区的对抗使船只争先恐后地在亚洲枢纽中加油。 ”，船舶撤销咨询公司SDE International PTE执行董事Simon Neo说。他补充说，其他港口，例如阿拉伯联合酋长国和斯里兰卡的富查伊拉，也可能是转移船只的选择。 &lt;p>;近几个月来，全球海事贸易被颠覆了，因为伊朗支持的也门的叛军在也门沿海地区目标商船，以支持哈马斯对以色列的支持。尽管美国反复罢工，但仍在继续进行袭击，许多船东避开了该地区并通过苏伊士运河的通行，更喜欢在好望角周围更安全的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;越来越长的航行以及较长的航行以及一些选择提高航行速度的船只已经消耗了掩体燃料。这正在推动他们在非洲周围的路线（例如德班和沃尔维斯湾）以及新加坡等主要枢纽等非洲路线上的较不传统加油港口加油。&lt;/p>; &lt;p>;“总体而言，对Bunkering的需求应增加由于要覆盖的较长距离。估计表明：“如果更多的船只避开红海，并且其中一些速度加快了较长的航行持续时间，则可能会增加5％。”根据海事和港口管理局的数据，一月份，新加坡海洋燃料的总体销售额为490万吨，增长了约12％。 12月，他们达到了510万吨，这是可以追溯到1995年的数据。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡低硫硫磺海洋燃料的价格（最常用的等级）攀升至671美元。根据海洋燃料采购和分析平台的数据，一月底，一月底有一吨高于去年年底的水平约10％。相比之下，布伦特原油的6％的收益。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong luxury rents dropped in fourth quarter but rose slightly in 2023, good for 9th spot on Knight Frank global list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3252071/hong-kong-luxury-rents-dropped-fourth-quarter-rose-slightly-2023-good-9th-spot-knight-frank-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/4D38ED9B-E2E0-4257-9166-19CAE76E4F_017EC191.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;香港。照片：罗伊·伊萨（Roy Issa）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港主要住宅市场的租金在第四季度急剧下降，但在2023年管理着微不足道的年增长率，反映了金融市场绩效疲软，这已经削弱了高端需求。到物业咨询骑士弗兰克（Knight Frank）。&lt;/p>; &lt;p>;该城市在该公司主要全球租赁指数中涵盖的10个城市中排名第九，该指数于周四发布，租金年度为2023年。 2022年排名第10位，同比下降6.4％。&lt;/p>; &lt;p>;香港的主要住宅租金在今年最后三个月的季度下降了2％。&lt;/p >; &lt;p>;奈特·弗兰克（Knight Frank）归咎于冬季，传统上是一个安静的时期，但对于最近的大部分下降而言，冬季的年龄不佳。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/15/ed3839c4-a8b9-4a19-bf65-ec30ca54e3e6_5a7040407d.jpg “颜色：＃999;”>;一家中国大陆的买家最近以35％的折扣，享受了8.38亿港元的35％折扣，在香港的山顶上抢购了这座超级豪华房屋。照片：Savills &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“确保租户的高端财产提出了挑战，这是MNCS [跨国公司]和弱IPO [首次公开供应]活动的挑战，”大中国奈特·弗兰克（Knight Frank）的研究与咨询公司Lucia Leung说。 “尽管奢侈品领域的租金价格已经从大流行引起的低谷中恢复过来，但它们仍然没有五年前观察到的水平。” &lt;/p>; &lt;p>;咨询公司预计总体住宅租赁市场将是“强劲的” &lt;/p>; &lt;p>;在2024年，由于新的措施吸引了海外人才。豪华房地产公司栖息地物业的创始人兼董事总经理维多利亚·艾伦（Victoria Allan）表示，对于租金超过35万港元（44,757美元）的租金（44,757美元）的租金似乎很强，租户主要来自中国大陆。她说，香港岛南侧的豪华物业（租金高于100,000港元的豪华物业）的豪华物业不如19日大流行前的繁忙，豪华物业正在“非常迅速”。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港大厦的峰值售价为1.07亿美元，折扣为35％&lt;/h3>; &lt;p>;，&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;在指数中覆盖的10个城市，奢侈品租金平均上升了5.2该报告称，2023年的％从第二季度的8.1％和自2021年第三季度以来观察到的最低水平下降。 >; &lt;p>;“尽管需求仍然很强劲，但租户继续竞标更高的能力受到可负担性限制的限制，”报告说。 “这加上租金供应的略有改善，限制了租金增长的步伐。” &lt;/p>; &lt;p>;悉尼由于持续的住房短缺和需求驱动的增长而以18.1％的年增长率高高指数。该报告说，通过“三年后的内在迁移显着增加”，新加坡&lt;/p>; &lt;p>;排名第四，租金为5％，但该市也下降了第四季度，1.6％。奥克兰的年薪为8％，东京排名第八，增加了1.5％。&lt;/p>; &lt;p>;纽约最后一次出现，因为该市在该城市中登记的唯一租金年度租金唯一下降10个城市，为0.3％。该市的租金在第四季度下跌了2.5％。&lt;/p>; &lt;h3>;返回外国工人去年增加了澳门住宅租金：JLL &lt;/h3>; &lt;p>;“在过去的三年中，全球主要租赁市场有经历了记录以来最强大的繁荣之一，新建筑的较低建筑的完美暴风雨使人遇到了强劲的更新需求。 &lt;/p>; &lt;p>;“租金在一年前以其长期汇率的四倍运行，现在以&#39;Only&#39;&#39;级两倍的价格运行。但是，旅行的方向很明显：期望租赁市场在2024年的其余时间内正常化。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>