<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India’s rape-murder case sparks calls for more women protection, strong policing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276136/indias-rape-murder-case-sparks-calls-more-women-protection-strong-policing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/9d6aac6b-c4af-47ed-9180-e227cbb7f8d5_4ace40c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议集会上的活动人士谴责强奸和谋杀一名医生在加尔各答。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着印度继续因加尔各答一名医生的令人震惊的强奸和谋杀事件而感到震惊，活动人士和律师表示，该国必须坚定地解决性暴力案件的高发问题，方法是引入从加强对妇女的保护到改变文化规范等全面改革。&lt;/p>;&lt;p>;这场悲剧与 2012 年臭名昭著的 Nirbhaya 案相比较，当时一名 23 岁的妇女在监狱中被残忍地轮奸和谋杀。德里的公共汽车，这引起了广泛的愤怒和法律改革。&lt;/p>;&lt;p>;然而，活动人士指出，尽管法律更加严格，性犯罪在印度仍然非常普遍，令人震惊，而且在执法和保护弱势妇女，特别是来自印度的弱势妇女方面存在巨大差距。农村和贫困背景。&lt;/p>;&lt;p>;对 8 月 9 日 31 岁医生死亡的愤怒引发了全国范围内的抗议活动，印度医学协会于上周结束了为期一周的全国罢工。&lt;/p>; &lt;p>;这名医生被发现在她工作的医院的大厅里被谋杀，有报道称她可能是在长时间轮班后去那里休息的。当局因犯罪逮捕了一名警察志愿者，联邦警察已接管调查。&lt;/p>;&lt;p>;可怕的袭击发生后，医生要求改善值班室、加强安全保障，并要求医院宣布“活动人士指出，尽管进行了打击性犯罪的法律改革，但此类案件仍然很常见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/f314d177-6e2f-4d76-8037-bc42fed9c173_0f3c253c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名医疗专业人员抗议加尔各答一名医生被强奸和谋杀。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们每天都会看到这样的案例，我们的求助热线每天都会接到电话，”印度反强奸组织 (PARI) 活动人士尤吉塔·巴亚纳 (Yogita Bhayana) 说）组织。&lt;/p>;&lt;p>;从官方数据中可以看出问题的严重性。 2012年，印度国家犯罪记录局（NCRB）显示，警方在全国记录了约25,000起强奸案。 NCRB 2022 年的最新数据显示，尽管 Nirbhaya 案后实施了更严格的法律，但报告的案件数量仍跃升至 31,000 多起。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年的数字意味着印度每 10 万人中约有 1.8 起强奸案。在全球范围内，瑞典、美国和英国等国家报告的比率较高，尽管专家将其部分归因于更广泛的定义和更具包容性的报告实践。例如，瑞典报告称，2013 年至 2017 年，平均每 10 万居民发生 64 起强奸案，但该国也因对强奸有全面的法律定义而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;高级刑事律师丽贝卡·约翰 (Rebecca M. John)，她在她的实践中代表强奸受害者，她说印度报告的性暴力统计数据并未反映其真实程度。&lt;/p>;&lt;p>;全国各地记录的性暴力案件可能只是“冰山一角”她说，鉴于该国农村和贫困社区妇女遭受袭击的情况普遍存在漏报现象。&lt;/p>;&lt;p>;“农村妇女、部落社区妇女和受压迫阶级妇女每天都可能面临这种暴力行为”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于城市地区的女性来说，也担心如果她们说出这样的事情，会在工作场所遭到报复。喀拉拉邦发展研究中心研究性别问题的教授普拉维娜·科多斯 (Praveena Kodoth) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“抱怨的女性会成为目标，她们害怕被排斥，因为参与其中的男性很强大，”科多斯说。 “女性在工作场所需要安全的基础设施。这是一个大问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，迫切需要采取重大措施来改善有关此类问题的公众教育，并加强工作场所投诉系统，以鼓励女性公开反对性犯罪。&lt;/p>;&lt;h3 >;治安不力&lt;/h3>;&lt;p>;自 2012 年 Nirbhaya 案以来，当局对性犯罪实施了更严厉的法律处罚，包括强奸罪最低判处 10 年监禁，最高可延长至无期徒刑，甚至死刑涉及 12 岁以下的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还推出了其他改革，例如扩大强奸的定义以涵盖非插入式行为、建立快速法庭以加快强奸案件的审理速度以及降低年龄门槛，使 16 岁以下的受害者七岁的罪犯可以像成年人一样对此类罪行进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;然而，约翰指出，在预防、有效治安和对暴力侵害妇女行为的适当调查方面仍然存在问题，如强奸率低所示。此类犯罪的定罪率。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，2018 年至 2022 年间，印度此类案件的定罪率徘徊在 28%。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，其中许多案件已被法院因缺乏证据而推翻了这一决定，他们将其归因于警方在初步阶段的调查和证据收集不足。&lt;/p>;&lt;p>;据巴亚纳称，法院尚未审结的案件也存在瓶颈。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们的法律进行了新的改革，但执行情况似乎很差，”她说。她补充说，当加尔各答这样的案件引发全国愤怒时，政策制定者和当局往往只是口头上说说而已。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻找答案和行动。我们不仅仅是在寻求同情。”&lt;/p>;&lt;h3>;根深蒂固的问题&lt;/h3>;&lt;p>;在加尔各答医院发生可怕的谋杀案后，印度最高法院表示，针对受害者的暴力行为“震惊了整个社会”。国家良心”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果妇女不能安全地去工作场所，那么我们就剥夺了她们平等的基本条件，”首席大法官 DY Chandrachud 说道，他领导着三名法官法院还下令成立一个国家工作组，以研究如何加强医护人员的安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/fa1eaeb5-d681-4fc5-a989-b7ce4715fa74_8565fb07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全加尔各答 RG Kar 医学院的人员警卫，8 月 9 日发生了一名医生被强奸和谋杀的事件。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据刑事律师约翰的说法，这些案件印度性暴力的发生部分源于社会、政治、经济和文化因素。&lt;/p>;&lt;p>;“但更大的问题是，这仍然是一个父权社会，无法真正理解女性的处境。”约翰说：“现在她们已经在工作场所并且经济独立了，因此她们可以行使自己的代理权和自主权。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为男人很难接受这种新的‘印度女性’，强奸成为一种武器。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;最终，活动家和积极分子表示，问题的根源在于印度社会如何从根本上看待和评价妇女 — — 这个问题需要在家庭层面并通过教育来解决。学校。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭需要以不同的方式思考对待儿子和女儿的方式。不幸的是，除非这种情况发生变化，否则我们可能会继续看到这种性质的案例。”约翰说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan starts work on coastal anti-ship missile bases for US-made Harpoon weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276132/taiwan-building-five-anti-ship-missile-bases-along-coast-mainland-china-tensions-grow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/5803f2d7-2dde-4fcc-bfac-ebbdcf0174a0_a034bafd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;台湾正在建设至少五个基地来安置美制鱼叉导弹，以期在两岸紧张局势升级的情况下加强海岸防御。&lt;/p>;&lt;p>;这些基地，四个位于台湾南部，一个位于台湾东部县。台东基地的设立是为了预计海军从 2026 年起采购先进的美国导弹。&lt;/p>;&lt;p>;已经签订了四份总价值 47.5 亿新台币（1.487 亿美元）的合同，用于建造南部设施， &lt;/p>;&lt;p>;根据政府采购网站上周发布的信息，承包商将在台南和高雄各建设一个基地，在屏东建设两个基地，所有县都面向大陆该网站称，台南基地的施工已于上周三开始，其他三个基地的建设也将很快开始。&lt;/p>;&lt;p>;所有四个基地预计都将准备就绪三年内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部预计本周还将公布台东东部基地的主要承包商。&lt;/p>;&lt;p>;海军最初的计划包括第六鱼叉导弹基地，位于云林县西南部。然而，此举遭到了居民的强烈反对，他们担心噪音以及在解放军袭击时有成为目标的风险。&lt;/p>;&lt;p>;台军仍在与居民进行谈判国防部在四月份表示，并希望让他们转变态度。&lt;/p>;&lt;p>;这些基地预计将加强防御能力，包括军事反应，以防解放军海军舰艇封锁台湾南部和西南部。&lt; /p>;&lt;p>;据台湾媒体报道，这些基地还可以部署本土制造的反舰导弹，包括雄风II、原来的雄风III及其增程型。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾作为中国的一部分，如有必要，将通过武力统一。虽然美国与大多数国家一样，不承认这个自治岛屿是一个独立国家，但它反对任何以武力夺取台湾的企图，并有法律义务武装台湾以帮助其自卫。&lt;/p >;&lt;p>;2020年，美国批准向台湾出售100套陆基“鱼叉”反舰导弹系统。这些尖端武器的射程预计将比美国部署的现有鱼叉导弹稍大一些。&lt;/p>;&lt;p>;据美国国防安全合作局 2020 年 10 月报道，该套装包括多达 400 枚 RGM- 84L-4 Block II 地基发射鱼叉导弹和四枚 RTM-84L-4 Block II 机动导弹，以及 100 个发射装置和 25 辆雷达卡车。&lt;/p>;&lt;p>;此次销售的主要目标是帮助该机构当时表示，台湾“保持可靠的防御能力”，并为“该地区的政治稳定、军事平衡、经济进步和安全”做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;这些系统将帮助台湾有效对抗它补充说，应对海上侵略、沿海封锁和两栖攻击，应对当前和未来的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据台湾国防部称，所有“鱼叉”系统预计将于 2026 年交付，到 2030 年完全融入军队。台湾还要求在 2022 年增加 60 枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年蔡英文上台以来，台湾面临着来自台湾海峡两岸日益增加的威胁民进党开始了她作为台湾领导人的第一个任期，并拒绝以一个中国原则作为两岸关系的指导方针。北京以升级军事恐吓作为回应，2022 年，时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问该岛后，这种恐吓进一步加剧。&lt;/p>;&lt;p>;自黎清德 (William Lai Ching-te)同样是民进党议员，一月份当选接替蔡英文。&lt;/p>;&lt;p>;赖智在就职演说中表示，台湾和大陆“互不隶属”，北京方面认为这一立场不可接受。&lt;/p>; &lt;p>;北京称赖智是一个顽固独立立场的“麻烦制造者”，并警告他会给台湾带来战争风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Indian PM Modi urges Russia’s Putin for swift end to conflict after Kyiv visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276127/ukraine-war-indian-pm-modi-urges-russias-putin-swift-end-conflict-after-kyiv-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/00fe14a5-3387-4f90-b645-9720a64ebebd_31ab43b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度的纳伦德拉·莫迪告诉俄罗斯的弗拉基米尔·普京推动迅速结束到乌克兰战争。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪周二对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他在访问乌克兰这个受战争影响的国家后支持迅速结束乌克兰的激烈冲突。&lt;/p>; &lt;p>;73 岁的莫迪在维持印度与俄罗斯历史上的友好关系和寻求与西方国家建立更紧密的安全伙伴关系作为对抗地区竞争对手中国的堡垒之间取得了微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;新德里避免了明确谴责俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰，而是敦促双方通过对话解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，他已与普京“就俄乌冲突交换了看法”，并分享了“我对最近的局势的见解”访问乌克兰”，在社交媒体上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他“重申了印度支持早日、持久、和平解决冲突的坚定承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪最近在莫斯科拥抱普京激怒了乌克兰人，他于周五访问了基辅，并告诉总统弗拉基米尔·泽伦斯基“任何问题都不应该在战场上解决。”&lt;/p>;&lt;p>;他与普京的通话是在与普京通话的第二天进行的。印度外交部声明称，莫迪重申了新德里“支持对话和外交的一贯立场”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/2f72866c-545b-4803-89e0-7ef955fb7177_96de7ad1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;8月23日，乌克兰总统泽伦斯基（右）在基辅与印度总理莫迪握手。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和俄罗斯自建交以来一直保持着密切联系冷战期间，克里姆林宫成为这个南亚国家的主要武器供应国。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰冲突开始以来，俄罗斯也成为印度低价原油的主要供应国，为印度提供了很多在实施西方制裁后，印度需要出口市场。&lt;/p>;&lt;p>;这极大地重新调整了两国的经济关系，印度节省了数十亿美元，同时增加了莫斯科的战争金库。&lt;/p>;&lt;p>;印度是四方会谈的成员与美国、日本和澳大利亚结盟，对抗中国在亚太地区日益增长的影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Only 31% of Hong Kong mums want second child, charity says, calls for more policy incentives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276137/only-31-hong-kong-mums-want-second-child-charity-says-calls-more-policy-incentives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/ef208c76-86c9-48d3-856b-8b5b8a1fad40_960d7468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;另外三分之一的受访首次当妈妈的人表示不确定他们是否想要第二个孩子。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地一家慈善机构的一项调查发现，只有 31% 的香港母亲想要生二胎，该组织呼吁当局加大激励力度有助于提高该市不断下降的出生率。&lt;/p>;&lt;p>;香港保护儿童会周日呼吁政府扩大其补贴日托服务，特别是针对三岁以下的儿童，以帮助鼓励家庭生育&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构还在 5 月至 6 月间采访了 1,200 多名年龄在 18 至 45 岁之间的首次当妈妈的人，只有 31% 的受访者表示他们想要再生一个孩子，为第一个孩子生一个兄弟姐妹。 &lt;/p>;&lt;p>;三分之一的受访者告诉研究人员，他们没有计划再要一个孩子，而其余的人则尚未决定。&lt;/p>;&lt;p>;在那些对生二胎不感兴趣的人中，提到的原因包括体重过重。经济负担、养育子女的压力、拥挤的生活条件以及平衡工作和育儿的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;一些接受调查的母亲呼吁选择休育儿假或探亲假，以及增加生育率和陪产假。&lt;/p>;&lt;p>;他们还呼吁提供更加家庭友好的工作条件，包括弹性工作时间、在家工作以及为父母提供更多年假等政策。&lt;/p>;&lt;p>;城市的生育率，指的是女性一生中预期生育的孩子数量，到 2023 年降至 0.75 个。这是当时世界上有记录的最低数字之一，远低于 2.1 的必要更替水平。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，香港新生儿数量也从 2012 年的 91,000 多人下降至 2022 年的 32,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;慈善总监周舜仪表示，调查结果显示有必要敦促政府扩大和推广其托儿服务。&lt;/p>;&lt;p>;“更全面的日间托儿服务将使更多的父母加入劳动力队伍......这将提高家庭生育的经济能力，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;“对个人、家庭和社会层面的经济利益远远大于 20,000 港元 [2,570 美元] 的婴儿奖金。”&lt;/p>;&lt;p>;政府去年宣布将向当年 10 月 25 日起出生婴儿的夫妇发放一次性港币 20,000 元奖金，作为提高出生率的更广泛举措的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/054cd963-7bbd-40da-86e1-b2131a3ea407_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;慈善总监 Subrina Chow 表示，她的组织致力于提供在职培训，并制定了评估系统以确保服务质量。谭咏麟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局当时还承诺在未来三年内再开设10个托儿中心，提供约900个名额。&lt;/p>;&lt;p>;但周说周二，额外的名额仅占现有名额的 10% 左右，而服务需求却远高于这个水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的候补名单上有 1,500 名儿童，但我们只能每年提供约150个名额。这意味着有些父母永远不会在这里有机会，”她说。 “只有四分之一的幼儿能够获得[全市]这项服务。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及该行业是否有能力扩大此类服务时，Chow 表示，该市缺乏能够照顾老年儿童的专业人员二级及以下。&lt;/p>;&lt;p>;她表示慈善机构致力于提供在职培训，并制定了评估体系以确保服务质量。&lt;/p>;&lt;p>;周先生还敦促培训机构进行调整该慈善机构提出的其他建议包括为具有家庭友好政策的公司提供减税，以及进一步推广暂托托儿服务，目前该服务的使用率仍低于50%。&lt;/p>;&lt;p>;身为两岁男孩母亲的社工谭明慧表示，她在怀孕五个月时就为儿子申请了慈善机构的日间托儿服务&lt;/p>;&lt;p>;当她儿子三个月大时，她终于找到了一个位置。&lt;/p>;&lt;p>;谭说，这项服务每月花费不到 5,000 港元，这意味着她可以把儿子送到每天早上 8 点到筲箕湾的中心，晚上 7 点下班后接他。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名新妈妈，我有很多挣扎和问题……但是托儿人员非常乐于助人，会帮助我。”根据我儿子的发育需要提供食物和活动。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/27/3ee9a687-9796-49f2-b5b6-73db121905b7_38650e64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港目前只提供全额政府补贴半日制幼儿园服务。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，工作人员已记录儿子的活动，从如厕习惯到与同学争吵，以便让他的母亲了解最新情况.&lt;/p>;&lt;p>;“如果能再次获得托儿服务，我会考虑生二胎。”&lt;/p>;&lt;p>;谭补充说，她希望当局能够全额补贴幼儿园教育，解放孩子的教育资源。家长们不必去研究和比较不同的机构。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前只为半日制幼儿园服务提供政府全额补贴。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构卷入了一个备受瞩目的儿童事件2021年发生的虐待丑闻，促使福利部门对住宿托儿服务进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;该组织是该市最大的托儿服务运营商，已被禁止参加新补贴服务的招标活动从那时起。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says it has ‘no intention’ of breaching any nation’s airspace after Japan claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276128/china-says-it-has-no-intention-breaching-any-nations-airspace-after-japan-claim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/e35fd37d-dde2-49ee-8d1d-97fc001eb33d_bff56251.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本称一架中国运九侦察机侵犯其领空周一。照片：日本防卫省（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在东京声称中国人民解放军侦察机“完全侵犯”日本领空后，中国表示已与日本进行了交谈，并且“无意”侵犯任何领空。中国外交部发言人林健周二在北京对记者表示，双方“通过现有工作渠道保持着沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;“我愿意林说：“强调中国无意侵犯任何国家领空。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，日本周一表示，一架中国军用运九侦察机已进入其外海领空。团上群岛——位于九州南部岛屿长崎西南约 160 公里（100 英里）处的无人居住群岛。&lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省声称解放军飞机已进入东海诸岛领海距离海岸线 12 海里的空域持续约两分钟。据称，双方战斗机紧急升空回应，但双方并未发生对抗。&lt;/p>;&lt;p>;日本首席政府发言人林吉正称，此举“严重侵犯”日本主权，对其安全构成威胁。称这是“中国军机首次确认并宣布入侵领空”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国飞机行动的意图，我们不予明确答复。然而，中国近期在日本附近的军事活动有扩大和日益活跃的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省表示，已召见中国代理大使石勇，“提出极其严厉的抗议和强烈要求”。 &lt;/p>;&lt;p>;这两个亚洲邻国之间的紧张局势在两国高级亚洲事务官员刘劲松和生津宏之举行会谈的第二天发生，北京方面重申了其“严正立场” &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部声明称，“双方就中日关系及共同关心的问题交换了意见”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;称双方“主要就妥善处理福岛核污水入海问题进行了深入、建设性的沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;日本据报道，在 2011 年遭受地震和海啸袭击的福岛核电站开始清理工作一年后，周日，该公司完成了第八次将处理后的放射性废水排放到太平洋中的工作。预计从现在开始还会再排放三次以及明年三月。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong political climate and high costs hitting overseas business confidence: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276134/hong-kong-political-climate-and-high-costs-hitting-overseas-business-confidence-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/3921ff05-8f25-466b-b126-3390564f91a3_7efd9be6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港办公和住房成本高昂，影响生意一项调查发现，信心。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查显示，香港的德国商业团队对香港的政治气候以及办公室和住房的高昂租金感到“不安”。&lt;/p>;&lt; p>;周二公布的民意调查还发现，尽管商业信心几乎恢复到大流行前的水平，但人员配备问题和英语技能水平明显下降令公司感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Johannes Hack德国商会主席表示，政治局势和有关新国家安全立法的讨论影响了德国企业总部对这座城市的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里，香港的印象是哈克补充道，“香港越来越成为‘又一个中国城市’，这种情况变得越来越普遍，而且越来越难以证明香港仍然与众不同。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，住房也是一个变得“更加明显”的问题，因为疲软的商业环境将注意力集中在支出上。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，我们认为我们的实地成员仍然大多对自己和Hack 补充道，他们的企业在香港的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们发现说服利益相关者越来越困难，而且新员工移居香港的兴趣比以前低了。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/6dbaad7b-4fc7-4ce7-825e-b91e6bfcc592_fe822e91。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国商会会长约翰内斯·哈克 (Johannes Hack) 表示，香港政治气候的不确定性正在影响企业对香港的看法总部在家里。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该在线调查由商会和德国工商会于6月至7月期间进行。&lt;/p>;&lt;p>;共有119名企业家总部位于德国的公司被要求以 1 至 5 的等级对香港在多个领域的竞争力进行评分。&lt;/p>;&lt;p>;今年的商业信心为 3.36，高于 2022 年 2.30 的低点，接近 2019 年的水平3.37。&lt;/p>;&lt;p>;香港在税收等领域被视为极具竞争力，得分为 4.47。&lt;/p>;&lt;p>;但其他领域，例如城市的政治气候，得分为 2.75，以及办公室和住房的租金成本仅为 2，得分明显较低。&lt;/p>;&lt;p>;调查报告称，这两个类别的得分较低反映出“企业对在该领域运营的可持续性存在一定程度的不安”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;近 44% 的受访者预测，该市与政治气候相关的竞争力将在未来 12 个月内恶化，而只有 3.7% 的受访者表示，该市的政治气候竞争力将会恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;报告还强调，香港最近的国内国家安全立法是一个“担忧点”，一些人因此质疑香港维持其全球金融中心地位的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;三月份写入法律的《维护国家安全条例》，满足了香港小宪法《基本法》第二十三条的要求。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，外国企业提出了2020 年北京实施国家安全法后，人们对这项立法表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;一些企业承认他们已经审查了自己的做法，但其他企业则表示他们采取了观望态度。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现，41.1%的受访者认为国内国家安全立法没有影响利益相关者对香港的信心，但28%的受访者表示影响了。近 40% 的受访者表示不确定。&lt;/p>;&lt;p>;从海外吸引顶尖员工的能力也被视为一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，38.3% 的受访者预计&lt;/p>;&lt;p>;商业人士表示，物流、金融、供应链管理和IT等行业也面临着招聘技术工人的困难。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;受访者补充说，他们面临着人才库不断萎缩的问题，而且高昂的生活成本使得提供有竞争力的薪资变得更加困难。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Close the door to Ukraine’s Nato membership and one could open to end the war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276135/close-door-ukraines-nato-membership-and-one-could-open-end-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/2e789be0-6566-4ec6-bd91-98ace495fc56_0efe3e0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名俄罗斯士兵用 D-30 榴弹炮向乌克兰阵地开火乌克兰的一个秘密地点。图片来源：美联社俄罗斯国防部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月发表的《华盛顿邮报》采访中，哥伦比亚大学教授杰弗里·萨克斯表示，乌克兰战争可能会通过外交“明天”结束。&lt;/ p>;&lt;p>;他说，冲突的根本原因是北约自 20 年代以来的东扩运动，将乌克兰和格鲁吉亚纳入其中，他坚持认为，只有消除这一原因才能恢复和平。&lt;/p>;&lt;p>;萨克斯几十年来受到广泛尊重，但在许多问题上与西方主流媒体不同，包括对战争的看法。&lt;/p>;&lt;p>;一些西方分析家和政界人士认为，扩大跨大西洋安全联盟只是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的借口入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，俄罗斯于 2014 年吞并了当时属于乌克兰一部分的克里米亚，从而引发了战争，而俄罗斯军队 2022 年的入侵则是持续冲突的升级。&lt; /p>;&lt;p>;多年来，北约成员国对于是否将乌克兰纳入其中存在分歧。还有人试图“中立”乌克兰 — — 或确保它既不是北约也不是俄罗斯的代理人 — — 通过寻找方法保证其安全而不使其成为联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;例如，曾担任法国总统雅克·希拉克高级外交顾问的法国退休外交官莫里斯·古尔多-蒙塔尼表示，2002年未能成立北约-俄罗斯理事会是“错失了中立乌克兰的机会”。&lt;/ p>;&lt;p>;当然，鉴于北约和俄罗斯之间目前存在敌意，就连古尔多-蒙塔涅也表示合作的时间已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着主要参与者应该放弃解决问题的努力通过外交解决危机。然而，这需要正确的时机、技巧，并消除和平谈判的最大障碍：乌克兰加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;北约表示，每个国家都有权做出自己的安全选择，乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）一再呼吁联盟授予他的国家的全部成员资格。&lt;/p>; &lt;p>;这是普京不可能接受的，他的安全担心超过了他国家的战争成本。 /p>; &lt;p>;普京坚持认为，只有当被俄罗斯军方占领的地区被接受为他的国家的新边界，并且如果乌克兰被排除在北约会员资格之外，才能发生停火。同时，乌克兰要求俄罗斯军队从包括克里米亚在内的乌克兰撤出。&lt;/p>; &lt;p>;，随着战争变化的动态，边境可能对俄罗斯来说可能并不完全不可否认 - 与北约成员国不同。 。几年表明，“乌克兰的吞并”是不可能的。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的弹性还表明，乌克兰不一定要让乌克兰独立。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京一再表示愿意帮助调解前进的道路，提供六点停火的建议。但是该计划含糊不清，并建议举办俄罗斯和乌克兰之间的和平会议，也未能获得任何吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;西方政府认为北京与莫斯科息息相关，并指责其帮助俄罗斯避免西方制裁。北约甚至将北京称为俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，北京拒绝了这一说法是毫无根据的。&lt;/p>; &lt;p>;并非所有的调解人都必须中立。有时，同情者作为调解人的角色更好，因为它具有某个政党的信任。&lt;/p>; &lt;p>;在这种意义上，北京与莫斯科的紧密联系仍然可以发挥作用。当然，美国和欧洲大国的支持还将决定乌克兰能够阻止俄罗斯多长时间。&lt;/p>; &lt;p>;解决冲突的解决取决于两个大问题：普京是否希望退出战争和乌克兰的西方盟友除了全北约会员资格外还可以提供保护吗？</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK PM Starmer warns of ‘painful’ higher taxes to fix Britain’s ‘economic black hole’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276126/uk-pm-starmer-warns-painful-higher-taxes-fix-britains-economic-black-hole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/27/12E34AD9-8014-49B3-9312-078E5572AD11_FC283620.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;为了使该国的财务状况井井有条。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理凯尔·斯泰默（Keir Starmer）说，他可能需要对富人征收“痛苦”的更高税，这是他对英国进行大修的计划的一部分，并摆脱了他说的腐烂&lt;/p>; &lt;p>; Starmer在14年的保守统治期间，其工党在7月赢得了滑坡选举的胜利，他发誓要重建英国社会的结构，并说本月的反移民暴动反映了反映的分裂，这些分裂已经保守派对民粹主义而不是解决问题的偏爱而被搁置。&lt;/p>; &lt;p>;，但他在唐宁街办公室的玫瑰园中使用了演讲，以警告任何变化需要时间。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他愿意做出不受欢迎的决定，包括说那些肩膀最广泛的人应期望在10月30日的预算中承担最重的负担 - 长期痛苦的长期痛苦。&lt;/p>; &lt;p >;“我们不仅继承了一个经济黑洞，而且继承了一个社会黑洞，这就是为什么我们必须采取行动并做不同的事情的原因。他说的一部分是对我们面临的选择以及这将是多么艰难的诚实。 >;与他在今年的竞选活动中遇到的人（例如学徒，老师，护士和小企业主）向听众致辞，Starmer说他决心重建对政府的信任并确定该国的基础。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;玫瑰园（Rose Garden）在前总理鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）及其员工在19日锁定期间将其召开聚会后，最后在英国成为头条新闻，斯塔默（Starmer）说，这一事件破坏了公众与其政客之间的信任。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/27/e32d5a86-62c4-62c4-449e-449e-8117-b222222222223d232323239f3239f_f_f_f_f_f_f_f_f_f_p15f3.jpg3.jpg3.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人拥有一个反种族主义的标语牌，作为“停止极右翼”示范的一部分。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;前公诉局长被迫取消本月的暑假，以解决针对穆斯林和针对穆斯林的极右翼暴动移民。骚乱始于英格兰北部的三名年轻女孩被错误地归咎于基于在线错误信息的穆斯林移民。&lt;/p>; &lt;p>; Starmer说，保守党政府未能解决问题，其重点是“ Snake Oil “民粹主义，社会上的裂缝扩大，需要花费时间来治愈的分裂。一个经济增长缓慢的经济，直到现在才显示出改善的迹象。自1960年代初以来，公共部门的净债务是最高的，税收负担有望达到近80年的高度。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长瑞秋·里夫斯（Rachel Reeves）表示，公共财政正在展示公共财政超支220亿磅，促使她削减了价值数十亿英镑的支出。&lt;/p>; &lt;p>;保守党驳回了批评，是劳动征税的借口。&lt;/p>; &lt;p>;“我&#39; LL也对你诚实。 10月有预算，这将是痛苦的。” Starmer说。 “考虑到我们所处的情况，我们别无选择。” &lt;/p>; &lt;p>;，他说，政府计划坚持一项竞选活动保证，不要对工人提出某些税款。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Persecuted Rohingya face dire new crackdown in Myanmar, children among those killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276111/persecuted-rohingya-face-dire-new-crackdown-myanmar-children-among-those-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/d833f8a1-fe4b-477a-A564-020E581DB5DB5D2_6D959965.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”当他们在8月25日在孟加拉国考克斯的难民营中纪念大众外埃及记的七周年纪念日。缅甸的镇压，有影响力的专家团体周二警告的两份报道。&lt;/p>; &lt;p>;成千上万的罗兴亚人在2017年在军方镇压现在是该主题的军队中逃离缅甸邻国孟加拉国&lt;/p>; &lt;p>;联合国种族灭绝法院案件中，但在该国西部的若开邦仍有大约60万，他们发现自己正处于政府统治的缅甸武装部队与叛军阿拉卡岛之间不断升级的冲突中陆军。&lt;/p>; &lt;p>;缅甸军方被迫招募罗兴亚人与叛军集团作战，其中包括来自孟加拉国难民营的2000多名。 Fortify权利说，它对目击者的采访确定，阿拉肯军队本月对罗兴亚平民发起了无人机和迫击炮袭击。&lt;/p>; &lt;p>;轰炸杀死了与孟加拉国边境的100多名罗兴亚男子，妇女和儿童杀害100多名罗兴亚男子，妇女和儿童。 。 -58F17DA4F8BE_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗兴亚穆斯林儿童难民，他们从缅甸越过缅甸越过孟加拉国，等待彼此之间，等待2017年10月互相挤压，在2017年10月对方接收食物讲义照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ AA在发动大规模攻击之前首次发送了监视无人机。地面指责叛军团体进行袭击，以及其他暴力和迫害行为。该团体说。 >;其中包括法外杀戮，绑架，强迫招募，对村庄的不加选择轰炸和纵火袭击。说。&lt;/p>; &lt;p>;阿拉克军队说，它正在为缅甸的若开邦人口争取更多的自主权，今年在孟加拉国边境附近取得了稳步的领土。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/08/08/27/d8333f8a1-fe4b-477a-a564-a564-064-020e581db581db581db5db5db5db5d2 _b45a9a9a1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗兴亚难民聚集在雨中，要求安全返回缅甸的rakhine国家，因为他们在八月在孟加拉国孟加拉国的考克斯的难民营中纪念了他们的大规模出埃及记七周年25.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国是大约一百万罗兴亚难民的家园，其中大多数人逃离了2017年的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;进一步使安全状况更加复杂对于罗兴亚人来说，本月的专制统治者谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）逃到了印度。 &lt;p>;他承诺继续支持孟加拉国的罗兴亚难民人口，但他的国家需要“国际社会的持续努力”才能做到这一点。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IBM lay-offs at China R&D teams send shock waves across local tech community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276104/ibm-lay-offs-china-rd-teams-send-shock-waves-across-local-tech-community?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/A1285D91-6406-4E9E-85CD-9E199FDAD65A_87EE7677.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; IBM在北京北部的中国系统中心大楼。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国计算机巨头IBM的中国雇员曾经被认为是大陆工程师的摇篮，对周一与该公司的美国高管召集了TERSE电话会议，这是该公司已知的绰号Big Blue在两个当地研究实验室裁员数百个工作。&lt;/p>; &lt;p>;为受影响的工人组织的晨市大厅已计划在半小时内完成。根据《南方中国邮报》的内部会议笔录，并由一名雇员确认。&lt;/p>; &lt;p>;在会议期间，这仅持续了三分钟。&lt;/p>; &lt;p>;。一些中国在海外运营，理由是市场动态和大陆基础设施业务的激烈竞争。他们没有提出任何疑问。&lt;/p>; &lt;p>; IBM没有立即回应周二的置评请求。一位公司代表周一表示，该公司根据需要适应其运营，以最能为客户服务，并补充说：“这些变化不会影响我们在大中国地区支持客户的能力”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，总部位于中国的IBM工人发现自己被阻止访问公司的Intranet系统，然后他们被告知IBM中国开发实验室和中国系统实验室正在关闭。根据当地新闻媒体的报道，在北京，上海和北部港口城市达利安的1000多名员工被解雇。周一，勇敢的大雨聚集在办公室参加会议，但对&lt;/p>; &lt;p>;的简短感到失望。 IBM Z大型计算机总经理和存储软件工程副总裁Danny Mace。成绩单显示。&lt;/p>; &lt;p>;北京的雇员说，他与他的经理交谈，后者也被解雇。工作人员根据任期提供了遣散费，如果他们在9月13日之前签署了终止协议，则为他们的薪水提供了三个月的薪水。&lt;/p>; &lt;p>;他们的工作最后一天将是10月31日。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; IBM的两个中国研究实验室的关闭已在当地科技界发动了冲击波。多年来，这家科技巨头一直被认为是国家高级计算毕业生的最需要的雇主之一。&lt;/p>; &lt;p>;是一位前雇员，他在社交媒体平台xiaohongshu上被用户名“房间e”。他在中国发展实验室的大多数团队成员是2000年代初期该国十大大学的毕业生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/27/61b5201d-d885-44d7-8189-9bc9994b5555526f_83112958.jpg“被认为是中国工程师的摇篮。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，近年来，美国公司一直在失去光泽，因为中国加强了其自力更生运动，并努力减少对地缘政治越来越不断增长的外国技术的依赖紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;在2014年，国有银行和电信企业（曾经与戴尔（Dell）合并以来）的主要客户（自与戴尔（Dell）合并以来替代方案。&lt;/p>; &lt;p>; IBM是中国裁员工作的最新跨国科技巨头。今年的全面裁员影响了从爱立信和特斯拉到Amazon.com和Intel的公司的中国工人。&lt;/p>; &lt;p>; IBM在中国的销售近年来稳步下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据 IBM 的年度报告，2023 年，IBM 在中国的收入下降了 19.6%，而整个亚太地区的收入则增长了 1.6%。 IBM的财务报表显示，截至今年6月30日的六个月截至今年6月30日的六个月销售额下降了5％，而亚太地区的收入增长了4.4％。 &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘hidden debt’ drive controls borrowing for municipal infrastructure projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276106/chinas-hidden-debt-drive-controls-borrowing-municipal-infrastructure-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/5BAEABD5-4DE4-4D59-9C34-EB940269836A_90146111.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;并在中国西南部的重庆中隶属于全面的运输中心。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国财政部已禁止地方政府为市政基础设施项目筹集非法或不符合债务，而不会产生任何收益或不足的回报，以遏制所谓所谓的隐藏债务。 ”基础设施项目以防止债务风险。&lt;/p>; &lt;p>;作为有关市政基础设施资产管理的规则的一部分，必须优先考虑由地方政府特殊债券提供的基础设施产生的收入，以偿还这些债券，并不能为其他债券偿还其他债券用途。&lt;/p>; &lt;p>;虽然尚未提供有关当地隐藏债务水平的官方数字 - 包括当地政府融资车辆债务，包括贷款和债券 - 估计表明它可能在300万百万元人民币之间（4.2万亿美元）和500万元人民币，与去年中国的国内生产总值相比，与去年的国内生产总值相比。五到十年，它在2022年底说，这已经缩减了三分之一以上。&lt;/p>; &lt;p>;应对当地债务风险的担忧，财政部周一强调，风险总体上是“可控制的”，隐藏债务的规模“逐渐下降”。财政部表示，在今年的头七个月中，与2023年相比，财政收入减少了土地销售。&lt;/p>; &lt;p>;财政收入下降了2.6％。 - 年增长目标为3.3％。&lt;/p>; &lt;p>;“为了填补这一空白，它将主要依靠经济基本面，非税收支持和过度指望的国库券债券的反弹。” Qiying是GF证券的高级宏观分析师。&lt;/p>; &lt;p>;政府基金预算的收入在7月份一年中下降了33.6％，土地使用权销售的收入下降了40.3％。&lt;/p >; &lt;p>;“就广泛的财政收入而言，呆滞的土地市场仍然是一个阻碍。”在八月号《共产党杂志》上发表的一篇文章中，财政部的政党集团承诺加深财政和税收制度的改革，以加速建立“与中国风格的现代化兼容的财政系统”。&lt;/p >; &lt;p>;在全球范围内，政府债务也正在上升，国际金融研究所的数据表明，到3月底，它已经达到了91.4万亿美元的创纪录。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>