<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s low-altitude economy plans need good space weather data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3283338/hong-kongs-low-altitude-economy-plans-need-good-space-weather-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/0976d5cf-7902-40a8-9775-a4e22335f5db_ac026205.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;今年国庆庆祝活动期间，由于一种被称为电离层闪烁的太空天气现象，维多利亚港上空的无人机表演被取消。然而，大约同一时间在深圳举行的无人机表演在略有延迟后仍如期举行。因此，人们感到困惑，不仅是对这个相当技术性的术语，而且是对深圳距离香港如此之近，为什么会有如此大的差异。&lt;/p>;&lt;p>;强烈的太阳活动引发的空间天气现象通常会影响高空天气。纬度地区最多，产生极光等效果。然而，有时它们也可能导致某些长途航班从节省燃料的极地航线改道至低纬度航线，以避免可能的导航、通信和健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;在更强烈的事件中，例如1989年3月的地磁风暴导致魁北克电力系统瘫痪至少9个小时，美国东北部的多台变压器受损，南至加利福尼亚州也报告电力系统出现异常。佛罗里达州也报告了极光目击事件。&lt;/p>;&lt;p>;包括 GOES 气象卫星在内的几颗卫星失去控制或数据传输长达几个小时。世界许多地方的无线电通信也受到影响。 2003 年 10 月发生的另一场强烈事件甚至损坏了地磁纬度相对较低的南非的变压器。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止观测到的最极端的太空天气事件，即卡林顿事件，发生在 1859 年 9 月。尽管当时电力尚未广泛使用，但电报线上仍会产生火花，导致北美、欧洲甚至澳大利亚和亚洲部分地区的电报网络数天无法运行。南至巴拿马都曾发现过极光。&lt;/p>;&lt;p>;历史记录表明，像魁北克太阳风暴这样的事件可能每 50 年左右重演一次，而像卡灵顿事件这样的事件则可能每 200 年左右发生一次。伦敦劳合社 2013 年的一份报告估计，如果类似卡林顿事件的极端太空天气现在在美国再次发生，损失将在 6000 亿美元至 2.6 万亿美元之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港所在的华南地区纬度较低，不太容易受到太阳风暴等太空天气的影响。然而，我们位于赤道电离层异常区域附近的独特位置很容易受到电离层闪烁的影响。&lt;/p>;&lt;p>;电离层中可能会产生称为赤道等离子体气泡（EPB）的扰动，并在夜间在该区域持续几个小时。 。当太阳活动相对较强时，这种现象会变得更加频繁。电离层闪烁也有季节变化，在中国低纬度地区，春季最频繁，秋季次之。&lt;/p>;&lt;p>;现在，我们大多数人都熟悉美国开发的 GPS，这是世界上第一个具有电离层闪烁功能的系统。全球定位能力。随着其他三个全球定位系统（俄罗斯的格洛纳斯、欧洲的伽利略和中国的北斗）的发展，涵盖所有四个系统的全球导航卫星系统（GNSS）一词已变得更加普遍。尽管我们经常说智能手机使用 GPS 进行导航，但它们也可能使用来自北斗和其他 GNSS 卫星的信号。&lt;/p>;&lt;p>;GNSS 卫星从地球上方约 20,000 公里（超过 12,000 英里）传输电磁信号。这些信号必须穿过电离层，然后才能到达地面或空中的 GNSS 接收器，例如智能手机、无人机和商用飞机中的接收器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/99e4fb44-156f-4337-a32d-2d4de0638792_f2ed38b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年珠海航空航天展览会上的中国北斗导航卫星系统模型。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当 GNSS 信号穿过卫星时发生电离层闪烁时赤道等离子体气泡，它们可能会经历快速波动，严重影响信号质量并急剧降低信号强度。这将导致定位误差增加，严重时会导致接收器完全丢失卫星信号，从而无法进行定位和导航。&lt;/p>;&lt;p>;电离层闪烁的小尺寸可能是影响卫星信号的原因之一。香港上空（主要是维多利亚港）的无人机表演与深圳不同。事实上，地政总署测绘处的两个全球导航卫星系统监测站在香港无人机表演取消期间及前后记录到严重的定位误差，证实香港上空存在电离层闪烁。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国气象局国家空间天气中心和美国空间天气预报中心都在互联网上为各行业提供实时的全球空间天气监测和预报信息。&lt;/p>;&lt;p >;在亚洲，中国科学院与其他国家的研究机构合作，在互联网上运营卫星导航电离层服务，提供基于GNSS观测数据的实时电离层闪烁监测图。据《华盛顿邮报》9月7日报道，中科院还在研发低空远程电离层雷达（LARID），预计将在东亚和东南亚电离层活动研究和短期预报中发挥重要作用.&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台目前通过其网站提供空间天气信息，并向香港国际机场的航空用户提供空间天气咨询。它还一直在使用全球导航卫星系统接收系统来支持其地球物理和气候服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于政府正在寻求发展低空经济，因此需要部署大型无人机对于运输货物甚至人员，需要对空间天气，特别是电离层闪烁进行更高粒度的精确监测，以确保此类新颖服务的安全、高效和规律。&lt;/p>;&lt;p>;相关政府部门之间的合作，应联合研究机构和内地主管部门，提升本地空间气象服务能力，支持低空经济发展，更好应对未来强烈空间天气事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Horizon Robotics soar 29% in Hong Kong debut as IPOs return in bumper week for fundraising]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3283603/horizon-robotics-soar-31-hong-kong-debut-ipos-return-bumper-week-fundraising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/6a51821f-0d54-4bd1-a2ab-f082f5654dc3_2b0c0cc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港创新科技及工业局局长孙东（第二2023 年 10 月 24 日，地平线董事长兼首席执行官于凯（中）等地平线高管在香港证券交易所上市。照片：Aileen Chuang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国自动驾驶技术公司地平线机器人公司 (Horizo​​n Robotics) 在香港首次公开募股 (IPO) 后股价大幅上涨，这是香港交易所今年最繁忙的一周之一。&lt;/p>;&lt;p>;在董事长兼首席执行官于凯敲响了上市仪式的锣鼓后，这家科技公司的股票代码为 9660，以 5.14 港元易手，较 3.99 港元的 IPO 价格上涨 29%。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于北京的 Horizo​​n 在此次发行中筹集了 54 亿港元（6.96 亿美元），其股票定价处于市场价格区间的上限。此次IPO是继美的集团上个月发行46亿美元股票后今年香港第二大IPO。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在香港IPO的完成标志着我们在进军全球的征程中迈出了重要一步。地平线董事长兼首席执行官余凯在交易所敲响开盘仪式前表示。 “我们将增加对研究的投资，并继续致力于创新，为我们的用户创造价值，让每个人的旅行更安全、更好。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong logs lowest temperature this autumn at 22 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283604/hong-kong-logs-lowest-temperature-autumn-22-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 09:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/11a6ec30-1aa4-4756-be15-267c7d83f453_e7410929.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港气温已降至摄氏22度。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据预报员称，香港周四早上 6 点气温降至 22 摄氏度（71.6 华氏度），创下今年秋季以来的最低气温。&lt;/p >;&lt;p>;香港天文台还表示，热带气旋“潭美”将于周四晚间至周五早上进入香港800公里（497英里）范围内，并补充说，随着风暴向西移动并加强，将会发出一号待命信号。&lt; /p>;&lt;p>;“天文台会视乎潭美的移动情况及本地风况的变化，评估是否需要发出三号台风信号。”&lt;/p>;&lt;p>;“存在不确定因素&lt;/p>;&lt;p>;受茶米和东北季风的共同影响，预计周五至周五华南沿海天气多风多云，有阵雨。周末。&lt;/p>;&lt;p>;周四气温在 22 到 29 度之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian wife cares for bedridden husband for 6 years, but is jilted after his recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3283560/malaysia-wife-cares-bedridden-husband-6-years-only-be-jilted-after-his-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/b7f8035a-5c92-490d-8884-d6f97df5cda4_e698a9a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nurul Syazwani 花了六年时间照顾卧床不起的丈夫完全康复后被抛弃，导致许多网友给他贴上忘恩负义、无情的标签。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚男子因车祸卧床六年，期间得到妻子悉心照顾，离婚后再婚康复后又换了一个女人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然妻子在公开场合慷慨地祝贺她的前夫，但网友们却严厉批评他，称他“忘恩负义、无情”。&lt;/p>;&lt;p>;Nurul Syazwani 嫁给了该男子据《星洲日报》报道，2016 年，在经历了两年的异地婚姻后，他遭遇了一场车祸，导致他六年丧失行为能力。&lt;/p>;&lt;p>;在康复期间，Syazwani 认为他的主要照顾者的角色具有非凡的奉献精神。她的日常工作是通过鼻胃管喂他、给他换尿布、帮他洗澡。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，她开始在社交媒体上分享自己的护理经历，这不仅引起了她的关注，也帮助了他她在 Facebook 上拥有超过 32,000 名粉丝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/ 7c3aec04-7d49-4eb7-8cf2-de58566b7d73_036b19d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在六年的康复过程中，Syazwani 努力满足他的日常需求，其中包括喂养，给他打扫卫生，给他洗澡。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Syazwani 回忆道：“当时，每当他咳嗽时，我都会感到害怕。我每天都给他做康复治疗，家人每天都来帮助我，让我休息。”&lt;/p>;&lt;p>;夫妻俩育有一个儿子。&lt;/p>;&lt;p>;然而，情况发生了变化。最近在 Facebook 上发布的帖子中，Syazwani 分享了一张结婚照，照片上意外地出现了她多年来照顾的男人和他的新娘。&lt;/p>;&lt;p>;她向前夫的新婚表示祝贺，并写道： “恭喜我的‘丈夫’。我希望您对您选择的那个感到满意。 Aifa Aizam，请像我一样照顾好他。我和他已经结束了；现在轮到你接手了。”&lt;/p>;&lt;p>;该帖子迅速引起关注并引发争议，促使 Syazwani 不久后将其删除。&lt;/p>;&lt;p>;她随后又发布了另一篇帖子，澄清了这一点他们已经履行了作为夫妻的责任，并于10月6日正式离婚。&lt;/p>;&lt;p>;她还宣布了共同抚养孩子的计划，并呼吁人们不要批评他们，并补充道：“一切的发生都是有原因的.”&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，她的前夫在离婚仅一周后就与新婚妻子结婚了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/ff38995a-60af-486c-85b8-960c60b131aa_5853dc1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;当Syazwani（最左边）分享了一张她曾经照顾过的男人的结婚照时，人们感到震惊，而这张照片现在与他的新新娘（最右边）在一起。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然她已经原谅了前夫，但网友们还没有原谅，普遍谴责他忘恩负义。&lt;/p>;&lt;p>;有网友愤怒评论：“我不相信他履行了作为丈夫的职责。怎么会有人如此忘恩负义，好像没有心一样？”&lt;/p>;&lt;p>;许多人还称赞 Syazwani 非凡的力量、责任感和尊严，一位评论者表示：“像你这样的好女人不值得像他这样的人。你会找到一个真正欣赏你的人。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位评论者附和道：“当他生病时，你面临挑战，但你坚持了下来。相信更美好的未来在等待着你；不要回头。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s stimulus salvo enters second month: our overview, and what comes next]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3283561/chinas-stimulus-salvo-enters-second-month-our-overview-and-what-comes-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 09:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/0febe731-b165-4447-9f97-6cab14f4b0b4_8703333f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;过去一个月中国采取的一系列经济刺激措施已在该国市场引发涟漪，并引发了对接下来可能发生的情况的猜测。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在过去30天里采取了多项刺激措施——在几个月相对平静的经济活动之后，这是一个快速的时期——在市场上引起了连锁反应，并引发了对经济的深远预期。采取进一步行动，为世界第二大经济体带来可喜的活力。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，这一转变表明领导层已重新评估了相当于 2008 年 4 万亿元人民币的救助计划的必要性（ 5,647 亿美元）的刺激计划，旨在抵御全球金融危机的影响。&lt;/p>;&lt;p>;随着对刺激计划最终规模的猜测游戏继续进行，我们研究了该国的应对措施是如何演变的，其影响如何到目前为止，以及仍可能采取的举措。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国央行中国人民银行以一系列变化拉开了本月的刺激措施的序幕，其中包括下调7天政策利率0.2个百分点、下调存款准备金率0.5个百分点以及大幅下调房贷利率。行长潘功胜随后表示可以考虑进一步下调存款准备金率。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平意外召开中共中央政治局会议讨论经济工作，并叮嘱官员重振房地产、消费和资本&lt;/p>;&lt;p>; 国家发改委宣布2025年财政预算预支1000亿元，并公布累计1000亿元资金项目清单.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 财政部分享了一次性提高地方政府债务上限的计划，以置换其“隐性债务”，并表示将扩大使用地方专项债券。它向市场保证，中央政府仍有“空间”来提高债务和财政赤字。&lt;/p>;&lt;p>; 中国住房和城乡建设部表示，城中村改造计划将覆盖 100 万套住房，而金融监管机构承诺年底前对符合条件的房地产项目信贷投放倍增至4万​​亿元。&lt;/p>;&lt;p>;央行推出互换工具，将流动性较差的资产置换为流动性较高的资产。 -优质资产，首期投放规模500亿元。&lt;/p>;&lt;p>;同日，央行将商业银行抵押贷款利率基准的五年期贷款优惠利率从3.85%下调。 % 至 3.6%。它还将通常用作企业贷款参考的一年期贷款优惠利率下调0.25个百分点至3.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国基准上证综合指数上涨约20%过去一个月，香港恒生指数上涨了 13.8%。&lt;/p>;&lt;p>; 德意志银行首席执行官表示，中国第三季度增加值增长了 4.7%中国经济学家熊毅表示，部分原因是“最近宣布的刺激措施提振了情绪”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月初国庆7天假期的旅游支出国内旅游收入实现7008.2亿元人民币（990亿美元），同比增长6.3%，较2019年同期增长7.9%。&lt;/p>;&lt;p >; 鉴于刺激措施，高盛、瑞银等国际金融机构纷纷上调2024年中国经济增长预期，接近官方目标“5%左右”。穆迪分析将其预测从 4.8% 上调至 4.95%。&lt;/p>;&lt;p>;“需要明确的是，最新的支持是受欢迎的，”穆迪分析经济学家 Harry Murphy Cruise 表示。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织货币基金组织在等待中国财政刺激总体细节的同时，警告称，家庭和企业的信心将进一步下降，房地产市场问题也挥之不去。&lt;/p>;&lt;p>;“央行上月底宣布的措施国际货币基金组织研究部主任皮埃尔·奥利维尔·古林查斯 (Pierre-Olivier Gourinchas) 周二在华盛顿举行的媒体吹风会上表示，中国人民银行虽然走的是正确的方向，但不足以实质性地提振经济增长。&lt;/p>; &lt;p>; 1-9月房地产投资同比下降10.1%，降幅较2024年前8个月10.2%小幅收窄。2024年私人投资同比下降0.2%同样的九个月期间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;密集的政策变化预计将在全国人民代表大会的管理机构——全国人大常委会即将召开的会议上达到顶峰。该国最高立法机关以及有权批准增加财政预算或债券配额的国家机关 — — 尽管这可能会被推迟，因为中国正在等待 11 月初美国总统大选的结果。&lt;/p>;&lt;p>;预计12月中旬召开的中央经济工作会议，传统上为明年的GDP增长目标、财政赤字率和债券发行额度奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;同时，货币宽松将继续提供流动性并防止资本市场剧烈波动。中央政府将提前安排2025年债券额度和支出，同时寻求明年更高的债券销售。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能出售数万亿人民币的特别国债以支持投资并为地方置换“隐性债务”分析师表示，大多数人预计 2025 年财政赤字率将远高于目前的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;标准普尔全球评级分析师表示，在某些条件下，房地产销售可能会在 2025 年下半年“稳定”本月，该机构的另一位研究人员警告称，“结构性变化”将重塑市场。香港中文大学深圳校区政策与实践研究所所长肖耿表示，对此表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;虽然货币政策更容易通过政府审批程序，但肖说，财政刺激措施 -包括对穷人的付款和对公司的补贴——将通过鼓励投资和家庭支出产生更大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他说，房地产或香港股市可能会成为这种支出的“晴雨表” &lt;/p>;&lt;p>;“老百姓没钱，企业没钱，地方政府没钱，”他说。 “提供更多动力的唯一方法是财政。政府只需要增加支出。”&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院金融研究所在周二发布的季度报告中表示赞同，其中建议建立住房储备制度。&lt; /p>;&lt;p>;“需要尽快实施更多扩张性财政政策”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where are the jobs? Top talent lured to Hong Kong struggle to find openings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283587/where-are-jobs-top-talent-lured-hong-kong-struggle-find-openings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/2baa4d95-4fb1-4b76-a740-62893849d5e5_8fe71fa8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港开始大规模人才吸引毕业生和高收入者已经过去近两年了，但对于许多获准来到香港的人来说，情况并不乐观。在三部分系列的第一部分中，吴薇拉 (Willa Wu) 讲述了新移民的经历。&lt;/p>;&lt;p>;Kira Xiong，23 岁，毕业于墨尔本和悉尼大学的金融专业毕业生，抵达香港七月的孔充满希望。&lt;/p>;&lt;p>;凭借该市 2022 年推出的顶尖人才通行证计划获得的两年签证，她希望能找到一份金融工作。但现实却让人警醒。&lt;/p>;&lt;p>;在花了近三个月的时间投递了100多份简历、降低了自己的薪资期望并考虑了与专业无关的工作后，她最终在当地一家公司找到了一份行政工作。 &lt;/p>;&lt;p>;“我感到很困惑，”来自深圳的熊说。 “政府邀请了我们，但既然我们已经到来，欢迎感觉就不那么热情了。”&lt;/p>;&lt;p>;类似的故事在其他顶尖人才中也很常见。&lt;/p>;&lt;p>;剑桥经济学24 岁的毕业生张彼得 (Peter 张) 经过六个月的求职，寄出了十几份简历，于 3 月份获得了初级金融分析师的职位。&lt;/p>;&lt;p>;在一次求职面试中，他发现自己的竞争对手超过三个初级职位有 100 名候选人，其中近一半也是顶尖人才签证持有者。&lt;/p>;&lt;p>;“前辈警告我，在香港获得职位越来越难。有人告诉我他被拒绝了 30 多次。”同样来自深圳的张说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/23/934e28be-58ec-4f0b-8034-33f6196cc837_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶尖人才计划的目标吸引世界各地的人士来到香港。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该人才计划于 2022 年 12 月启动，旨在吸引全球顶尖毕业生、专业人士和企业家，以应对因 Covid-19 大流行而导致该市人才外流的情况。&lt;截至 9 月 30 日，100,972 名申请人中的 81,463 名两年期签证已获得批准，超过了政府最初设定的每年 35,000 名的目标。共有 66,109 人已抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，根据该计划招募的人员月薪中位数为 50,000 港元（6,390 美元），估计为香港增加了 340 亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;但在这美好前景的背后，并非一切都是一帆风顺。&lt;/p>;&lt;p>;熊和张等人都对香港开放的人才追求与实际机会之间的明显脱节表示质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;根据该计划从中国大陆抵达的企业家也对将足够的资金从家乡转移到城市所面临的困难感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“顶尖人才通行证计划的主要缺陷是它缺乏焦点。 “这并没有带来城市真正需要的东西。”立法会新移民人才整合小组委员会成员、立法会议员宏文说。&lt;/p>;&lt;p>;人们还对该计划缺乏多样性表示担忧，其中近95%的获批者来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;随着该计划即将实施两周年，有人呼吁进行全面审查，包括对申请人进行更严格的背景调查，并采取大胆行动解决存在的问题。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该顶尖人才计划于 2022 年底正式启动，因其简化的审批流程和简化的要求而受到香港当局的称赞，专门针对富裕人士和有条件的人士。良好的学历。&lt;/p>;&lt;p>;对年龄或职业没有限制，但那些希望居留超过两年的人必须在当地有工作。&lt;/p>;&lt;p>;移民局称 42,988 或更多超过一半的批准案例是来自近 200 所全球顶尖大学的毕业生，并且拥有至少三年的工作经验。另外还有17,556名工作时间不超过三年的大学毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，政府对2,000名成功申请者及其在香港居住超过六个月的配偶进行了调查，发现接近一半尚未找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府消息人士称，来自认可大学名单的顶尖人才的就业率继续徘徊在 50% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;十分之三33 岁的 Yvonne He 也是剑桥大学经济学毕业生，是该计划下首批抵达的人之一。并见证了这座城市的金融就业市场的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在 2023 年下半年开始工作时，我收到了各种空缺职位，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/60ed9dea-816a-46a5-8342-df9996e49cf2_9100469d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hong Kong Talent Engage 将加强网上平台的推广。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国西南部成都的她毫不费力地在一家内资企业找到了一份工作，薪水与她的资历相符。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“就业市场蓬勃发展。像我们这样的新移民被很多公司所吸引，因为他们看重我们与内地的联系。”小红书表示在香港找工作更难了。&lt;/p>;&lt;p>;许多人问他们是否应该放弃并成为保险代理人，据说这是确保签证延期的简单方法。&lt;/p>; &lt;p>;AMAC人力资源顾问董事总经理周宜萍表示，金融领域的职位空缺减少，主要是高利率影响投资的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的雇主更喜欢经验丰富的人拥有强大网络的员工，熟悉当地市场法规，并可以在获得所需的当地许可证后立即开始工作，”她说。 “然而，许多非本地人需要时间来满足所有这些期望。”&lt;/p>;&lt;p>;人力资源平台 Deel 的亚洲市场负责人 Karen Ng 表示，大多数雇主希望候选人具有专业知识，而不是具有通才技能的候选人&lt;/p>;&lt;p>;“该计划应定期评估，以确保其符合当地对专业人才的需求，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;除了选定大学的毕业生外，顶尖人才通行证计划的另一类别欢迎申请前12个月内收入至少250万港元的人士。&lt;/p>;&lt;p>;截至9月30日根据官方数据，共有 20,919 人成功申请，其中 18,100 人已抵达该市。&lt;/p>;&lt;p>;据政府称，这些高收入者中有一半以上已就业，四分之一已在该市创业&lt;/p>;&lt;p>;52岁的内地企业家梁进就是通过这条路线抵达的。当他只花了几天时间就获得了两年签证时，他希望同样的效率能够帮助他在香港拓展新能源电池业务。&lt;/p>;&lt;p>;但他很快遇到了一个重大障碍——严格的内地资本”梁先生每年从香港的内地账户提取最多人民币10万元。&lt;/p>;&lt;p>;为了为自己的创业提供资金，梁突破了年度银行转账限额，并在往返期间的每次旅行中个人携带最多人民币2万元。深圳和香港。&lt;/p>;&lt;p>;为了这个目的，他连续几个月每周都会出差，后来发现太累了。&lt;/p>;&lt;p>;他还申请了当地的创业基金，为了降低成本，安排他的内地员工持商务签证到香港工作，而不是在当地招聘。&lt;/p>;&lt;p>;“政府希望企业家在这里创业和创造就业机会，但我们自己的钱不容易获得，我们被迫寻求当地资金并且不雇用当地人，”他说。 “这不是违背了该计划的目的吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/23/0cb59efe-c98d-4ba3-a682-094db7513c1a_345a8487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项调查发现，四分之一的新人热衷于成立香港公司。摄影：谢美琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员尚海龙为帮助新来港人士快速适应香港而成立的香港杰出人才服务协会，目前拥有超过1,000名会员&lt;/p>;&lt;p>;去年进行的一项调查发现，四分之一的新移民热衷于在香港成立公司。协会表示，这可能意味着到 2025 年中期创建 1,000 家新公司。&lt;/p>;&lt;p>;但该协会成员、38 岁的方如智表示，这一目标并不容易实现，因为这是人才计划的“痛点”问题是，企业家没有办法从内地汇出资金。&lt;/p>;&lt;p>;这位浙江人于去年10月创办了一家高分子材料公司，当时距香港仅两个月。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说城里的朋友借给他约200万港元作为初始资金的一部分，他用这笔钱在旺角租了一间办公室并雇用了四个人。&lt;/p>;&lt;p>;“我不” “如果没有当地朋友的帮助，我想我不可能这么快就创办了这家公司。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他知道改变国家资本管制政策需要时间，但方表示，大陆企业家希望在香港开展业务迫切需要汇款才能汇款。&lt;/p>; &lt;p>;政府发言人说，政府一直在与大陆金融监管机构就此问题进行讨论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“对于在顶级人才通行证计划下进入香港大陆人才的跨界汇款安排，我们将考虑他们的实际需求，探索与大陆当局及时适当地与大陆当局的安排。” &lt;/p >; &lt;p>;议员们主席香港顶级人才服务协会的议员说，高收入的到达对于他们创业和创造工作的能力很有价值。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他们渴望建立业务的渴望受到了推动力。部分是由于需要在申请延长签证时表现出他们的经济贡献。&lt;/p>; &lt;p>;他逐渐提议改革该计划，以允许大陆企业家转移资本。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以扩大年度资本汇款限制是基于诸如住院时间，经济贡献和真正需求之类的因素，例如房地产租赁或招聘。作为抵押品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一位议员卡门·卡恩·韦 - 建议利用2021年启动的现有跨边界财富管理连接计划，使合格的居民在更大的地方使合格的居民&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这将简化流程，同时维持有效的监督以防止洗钱和热钱流出，” &lt;/p>; &lt;p>;。 P>; &lt;p>;大湾地区将香港，澳门和九个广东城市连接到北京的一个地区，希望成为经济强国。&lt;/p>; &lt;p>; kan还敦促香港政府更加积极地提议改进向中央政府提高人才计划的整体效率。&lt;/p>; &lt;p>;繁星点点的李·韦·金（Starry Lee Wai-king有信心的”将推出跨境资本转移的变化。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着第一批顶级人才在香港很快完成两年，当局已调整了重点从吸引人才到保留他们。&lt;/p>; &lt;p>;在2025年至2027年之间，政府的目标是每年至少批准50,000张签证延期。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李（John Lee） Ka-chiu上周三发表他的第三次政策讲座时表示，保留措施将包括将授予高收入人才的第一张签证从两年延长到三年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;均应呼吁改善该计划，他进行了一些仅认为渐进的变化，例如将顶级全球大学的名单扩大到198。&lt;/p>; &lt;p>;最新的13种增加是4英国和美国大学，专门从事艺术和设计，以及9个大陆机构。&lt;/p>; &lt;p>;他宣布，在劳动和福利局下，香港人才也将加强其在线平台的促进，以提供有关薪金，税收，教育和教育和教育以及其他方面的全面信息签证，并为新移民提供个性化的帮助。&lt;/p>; &lt;p>;议员温迪·洪·旺（Wendy Hong Wen）发现具有讽刺意味的是，熟练的人正在努力在一个经常哀悼人力短缺的城市找到工作。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;她建议，在短期内，政府更加仔细地看待城市缺乏的才能，并对申请来的人施加了一些限制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一目的，劳动和福利局正在准备一项所需的“未来人才清单”，政府将在年底揭示。&lt;/p>; &lt;p>;“仅仅添加更多公认的大学并没有帮助将人才与城市的需求相匹配，但只会导致更多人才冗余，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trudeau to slash Canada immigration target by 21 per cent after years of record growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283599/trudeau-slash-canada-immigration-target-21-cent-after-years-record-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 07:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/0BC5D4E7-461B-442A-A4E5-5D406CBE99937_058362AF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁德（Canada）总理贾斯汀·特鲁德（Just Justin Trudeau）周三在渥太华议会山上的下议院。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的政府在十多年来首次减少新移民的流入，这在一个曾经拥护高水平移民的国家中迎来了一个新时代。 &lt;/p>; &lt;p>;预计加拿大的年度永久居民目标将在明年的年度约395,000个目标中，比去年的早期目标下降了21％。确定要讨论尚未公开的事项。&lt;/p>; &lt;p>;年度目标还将进一步降低到2026年的大约380,000，在2027年为380,000。 &lt;/p>; &lt;p>;永久居民是加拿大移民制度的关键部分，该居民将提出最终数字。 >;大幅度降低到庞大的级别的标志，政府正在基于其移民野心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/24/41D69475-7eff-40A8-B435-095B8D2C9BCBCB_EEEEEEEEE40472.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>;帐篷在2023年9月在加拿大魁北克格兰比的一个公园建立的临时无家可归者营地可见。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2022年缓解旅行限制后到达导致人口创纪录的增加。租金价格，紧张的公共服务并提高了失业率。&lt;/p>; &lt;p>;这些压力威胁着长期以来的信念，即大规模移民使加拿大在全球竞赛中获得优势，以吸引年轻工人避免经济下降。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该国上周对移民的最长运行调查显示，加拿大人并没有觉得这与25年的移民水平强烈反对。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但永久居民尚未构成最大的群体近年来移民。相反，大量涌入是由来临时签证学习和工作的新移民驱动的，但目的是寻求永久居留权。&lt;/p>; &lt;p>;这些所谓的临时居民成为对特鲁多政府失去控制的批评的根源。的移民。特鲁多（Trudeau）和米勒（Miller）将于周四宣布有史以来第一个临时移民的年度目标。&lt;/p>; &lt;p>;特鲁多政府已经设定了在未来三年内急剧缩小临时居民人口的目标国际学生的摄入量和限制外国劳动的使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Aimed to acquire 1,000 women’: Philippine police reveal new evidence of abuse by Quiboloy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283600/aimed-acquire-1000-women-philippine-police-reveal-new-evidence-abuse-quiboloy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 08:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/91BF1009-E65C-435F-990A-A7599C8E48F2_4A19C7B3.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在10月23日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;宗教领袖阿波罗·克洛洛伊（Apollo Quiboloy）面临爆炸性的对性剥削的新指控，菲律宾警方在参议院听证会上向他施加了数百名成员的指控提出了证据。他的教会通过威胁和操纵来进行性行为。&lt;/p>; &lt;p>;准将尼古拉斯·托雷三世（Nicolas Torre III）证据 - 包括按摩浴缸和国王大小的床的照片，据称是Quiboloy袭击了受害者 - 在参议院委员会调查牧师及其团体所谓的虐待的情况下。&lt;/p>; &lt;p>; Quiboloy，76岁耶稣基督的王国（kojc）教会和自称为“上帝的儿子”。他面临许多指控，包括性贩运，胁迫和虐待，菲律宾和美国提起案件。&lt;/p>; &lt;p>;在9月在Kojc大院与警察进行了为期两个月的僵局，于9月被捕。 Quiboloy的Davao City否认了这一指控，但如果在当地没有被定罪的话，可能会面临引渡。&lt;/p>; &lt;p>; Torre和Marantan解释说，Quiboloy从Kojc会众中选择了妇女，将其称为“牧师”，并将其称为“牧师”，以及来自据称，他手工挑选了一个“内在牧师”圈子。玛丽安坦（Marantan）援引证词在当地和欧洲远至欧洲远处聚集的证词。&lt;/p>; &lt;p>;宣誓就职。 &lt;/p>; &lt;p>;托雷将军是逮捕Quiboloy的行动期间的警察局长，他指出，这项大规模的努力成本为3500万比索（60万美元），涉及4,500名警察。随后，他被晋升为代理CIDG负责人。&lt;/p>; &lt;p>;看上去很阴沉的Quiboloy，被迫参加听证会，否认了这些指控，坚持“对他们所说的话没有真相”。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;“在我的看法中，他们都在说[发生的事情]相反。但是我向他们提出诉讼，因为这些是刑事指控。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Quiboloy所谓的受害者之一，乌克兰国民之一Eulya Voronina，以及周三通过网络摄像机的听证会作证。她此前曾在一月份的另一次参议院听证会上作证，在此期间，她掩盖了自己的脸并使用了化名“索非亚”。&lt;/p>; &lt;p>;她告诉立法者，2014年21岁，她离开了自己的国家和一家人自愿搬迁到达沃市的Kojc大院内的一栋建筑物，大多数居民是乌克兰人。&lt;/p>; &lt;p>; voronina证实了她较早的证词，作为内心的牧师，她被指示有一天晚上要去Quiboloy的房间按摩他。她说：“我按摩，之后稍一点地转向我，他脱下我的衣服……我很震惊。凭借俄罗斯圣经，让她读了一篇关于牺牲自己的身体的经文。她回忆说：“他试图问我，你准备好牺牲自己的身体了。” &lt;/p>; &lt;p>;警察官员说，他们已经确定了68名各个年龄和民族的妇女据称Quiboloy曾多次剥削。&lt;/p>; &lt;p>;从采访中，他们得知Quiboloy和他的亲密助手不仅“洗脑”受害者，而且还以“死亡天使”威胁他们，现在是一个正在调查的警惕组织&lt;/p>; &lt;p>;沃罗尼娜（Voronina她有机会向Quiboloy讲话，Voronina泪流满面地分享说，尽管她在他的事工中既有好事又有坏经历，但负面的经历最终超过了积极的责任，促使她一无所有。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/030E7FAE-9AF0-48F4-9290-F4-9290-F7399123232668_4CD619EA.JPG，小样式=“颜色：＃999;”>; Quiboloy的反摩托警察局的支持者，他们于8月26日在达沃市的耶稣基督大院外举行抗议集会。照片：Epa-epe &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>;她告诉Quiboloy，他从未遇到过自己的问题，但没有进一步阐述。他的回应是称她为“骗子”。&lt;/p>; &lt;p>; Quiboloy告诉Hontiveros参议员，他的事工有700万成员。但是，玛丽安坦上校估计，成员资格的人数少于8,000人。&lt;/p>; &lt;p>;托雷和玛丽安坦说，他们的初步发现表明，Quiboloy和他的亲密助手使用“死亡天使威胁违反教义的成员， &lt;/p>; &lt;p>; Marantan说，该小组由Quiboloy于1990年成立，他选择了具有军事和安全培训背景的可信Kojc成员，后来用作“清算团队”。&lt;/p>; &lt;p>;警察官员还说，据称是由他的国际部门进行的大规模洗钱的调查仍在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;外交部部长恩里克·马拉洛（Enrique Manalo）告诉尽管Quiboloy仍在联邦调查局的“最想要的名单”中，但美国尚未提出任何引渡的委员会，因为据称在美国驾驶贩运戒指，他被指控将包括未成年人在内的妇女胁迫性行为。 ，以及向交通教会成员使用欺诈性签证进行劳动和筹款。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，任何引渡请求都必须由外交部提交司法部。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/24/cfeb5620-2f8a-4942-4942-81-81-9e1-9e1c32543e43e4d_eeee4040472.jp. “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Quiboloy的支持者于3月4日在马尼拉的公园举行祈祷集。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;在场的参议员中有辛西娅·维拉尔（Cynthia Villar），他与另外三个企图阻止Quiboloy因性虐待指控而被捕和拘留。她以前曾说过，她发现性贩运和强奸指控“难以置信”，称他对我们很友善。克里斯托弗·“邦”（Christopher“ Bong” Go）和罗宾·帕迪拉（Robin Padilla） - 没有参加听证会。&lt;/p>; &lt;p>;参议员马科斯（Marcos）此前曾批评警察行动逮捕了Quiboloy，这是由于蔑视他拒绝出现的蔑视而进行的。 &lt;/p>; &lt;p>;帕迪拉（Padilla）批评了蔑视令，并捍卫了克洛洛伊（Quiboloy）作为他的“朋友”和“同志”，在与武装共产党叛乱分子的战斗中批评了con视令，并捍卫了Quiboloy。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;由Quiboloy亲自认可担任总统的总统费迪南德·马科斯·吉恩前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的盟友和宗教顾问，他于9月被任命为所有KOJC集团资产的行政人员。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Empowering SMEs: Transforming F&B and Retail industries through digital innovation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/smes-digital-transformation/article/3283389/empowering-smes-transforming-fb-and-retail-industries-through-digital-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/2024/10 /22/photo1_img_7290.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Alex PE，香港和澳门（左）的Woodlands of woodlands餐馆董事长（左）由Suki Shiu（Suki Shiu（Suki Shiu）（ Center）和Roka服务的Crystal Ngai（右）展示了餐厅采用的POS系统。竞争性食品和饮料（F＆B）和零售行业。借助技术，中小企业可以增强产品质量并提高运营效率。数码港的数字化转型支持试点计划 (DTSPP) 为希望踏上数字化转型之旅的中小企业提供支持和便利。飞行员计划为合格的中小型企业提供资金支持，覆盖了总项目总成本的50％或最高$ 50,000，以较低者为准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/2024/10/22/photo2.png?itok=xf2zt7hz“ alt =” ＃999;“>;通过DTSPP，Woodlands采用了一种新的POS系统，可轻松访问客户量和销售菜肴的数据。&lt;/small>; &lt;/div>; Alex PE，香港伍德兰兹餐厅的主席Alex PE澳门是该市的第一家印度素食餐厅，通过试点计划成功地升级了其销售点（POS）系统。 “根据试点计划，我们的餐厅采用了新的 POS 系统，可以轻松访问销售数据。现在，我们可以随时随地在智能手机上查看数据，包括顾客量、最喜欢的菜肴和销售业绩，而无需亲自前往餐厅。  新POS系统的采用可以提高效率并节省时间。 “通过系统自动收集和分析的数据，确定最畅销的菜肴可以更轻松地制定营销策略。有了数字化的好处，我们还研究了使用QR码订购的可行性，使我们的员工和客户都方便。坚定不移地不同意，强调餐厅业务包括行政任务和客户服务。 “虽然技术简化了管理流程，但它使我们的员工能够更加专注于提供优质的服务。我们大约 70% 的顾客是当地人，他们可能不熟悉印度菜。通过详细说明菜肴的食材和烹饪方法，我们帮助他们更好地了解我们的产品。”关于DTSPP申请的批准时间表，亚历克斯提到试点计划的效率是由网络港对其申请的快速批准强调的。&lt;/p>; &lt;p>;数字解决方案提供商Roka服务是协助SME的技术公司之一在试点计划下升级。 Roka Service董事总经理Crystal Ngai表达了这项计划的意义：“当DTSPP推出时，我们立即认为WOODLANDS是与试点计划相匹配的理想候选者，因为他们迫切需要加强运营。试点计划不仅使他们能够以一半的成本实施新系统，而且还可以显着提高其运营效率。系统是为F＆B和零售行业设计的综合解决方案。我们的 POS 系统支持二维码订购，并具有强大的客户关系管理 (CRM) 功能。自DTSPP启动以来，我们从中小企业寻求数字化转型到增强客户参与度和简化其业务运营的询问方面都有显着的兴趣。 i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/2024/10/22/photo3_dsc_0566.jpg?itok=ku52lyxs“ ：＃999;“>; Mei Ying Fong（左）经理John Wong已与Asta Systems Limited（右）总监Dio Lam合作，以实施具有数字支付选项的POS系统，超越了现金和EPS付款，以提供客户提供客户。 &lt;/small>; &lt;/div>; mei ying fong出售传统的中国刺绣礼服，是另一个利用DTSPP来接受数字化转型的业务。该商店已成功实施了具有数字支付选项的现代 POS 系统。通过扩大传统现金和EP付款，他们现在提供了更广泛的付款方式，可显着增强其客户的便利性和灵活性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/styles/660W/public/d8/images/2024/10/22/photo4_eshop.png？itok = cmt9hm7f“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “>;新系统使Mei Ying Fong能够有效地管理库存，处理付款并与客户互动，从而可以更快地进行询问。&lt;/small>; &lt;/div>;其数字策略的另一个关键要素是采用新的强大的会员系统。美影坊经理 John Wong 强调：“如果没有客户忠诚度系统，保留客户将变得越来越具有挑战性。通过系统，我们可以鼓励客户推荐他们的朋友和家人，这不仅促进了忠诚度，而且可以帮助我们扩大客户群。” &lt;/p>; &lt;p>;过去，客户必须参观商店亲自选择他们的礼服。但现在，他们可以在线浏览设计，选择自己最喜欢的试衣并安排预约。整个流程得到了简化。美影坊取得了突破性的进展，获得了资金来增强其数字化能力。通过集成社交媒体，商店现在只需点击一下即可高效处理查询并发送客户报价。该技术升级还鼓励客户探索商店的网站，以获取有关其产品的全面实时更新。&lt;/p>; &lt;p>;约翰认为政府补贴是开始他们的数字化转型旅程的最关键的激励措施。他指出，DTSPP 概述了解决方案的确切费用，这对他们来说更容易，而且资金支持对中小企业非常有利。此外，他对DTSPP与解决方案提供商联系的宝贵帮助表示感谢，这对于像他这样的个人可能没有强大的信息技术背景的人来说是一个巨大的优势。&lt;/p>; &lt;p>; dio dio lam来自ASTA Systems Limited解决方案提供商与Mei Ying Fong合作，强调了在线合并离线（OMO）零售管理系统的重要性，该系统无缝集成在线和离线操作。这一一体化平台将电子商店管理、社交媒体互动和客户查询整合到一个用户友好的界面中，从而消除了对多个系统的需求。 “凭借其直观的设计，企业可以轻松管理库存、处理付款并与客户互动，从而更快地响应查询。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;合格的中小企业可以访问DTSPP一站式门户（https://dtspp.cyberport.hk/），选择其首选解决方案并在线提交其申请。扩大试点范围，覆盖更多行业。请关注DTSPP网站公告。有关查询，请发送电子邮件至dtspp@cyberport.hk或致电2599 7501。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla, HSBC among first foreign firms in China to apply for telecoms service trials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3283542/tesla-hsbc-among-first-foreign-firms-china-apply-telecoms-service-trials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/23/DA6DEDCD-BFB6-418E-B707-863432782F8F_4DE8F414.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年7月9日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将允许外国公司独立运营数据中心并提供美国电动汽车制造商特斯拉和英国银行汇丰银行的各种电信服务&lt;/p>; &lt;p>;工业和信息技术部（MIIT）在周三在北京，上海，海南和深圳启动了一项试点计划，允许外国公司完全拥有并运营互联网数据中心根据州新闻社新华社的说法，进行在线数据和交易处理，并提供其他电信服务。&lt;/p>; &lt;p>;试验计划使外国公司能够“深入参与中国市场，以提供包括云计算和计算能力在内的服务”，根据周三的新华社报告。经济和信息化。 4970-AF55-429A375B8882_69109CB1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名工作人员在2022年5月24日，在中国西南中国圭兹省的中国移动数据中心检查设备。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第一组还包括新加坡 - 季后赛商品公司Trafigura，Siemens的医疗保健部门和美国游戏引擎开发人员Unity。&lt;/p >; &lt;p>;根据4月份发布的部计划，将需要在外国公司进行审判之前获得监管部门的批准。 Miit说：“凭借国际高标准的经济和贸易规则，进一步丰富了市场供应，刺激创新活力，并与世界分享中国数字经济发展的股息。” 4月的试点计划，该计划删除了参与多种电信服务的企业的外国所有权上限，包括数据中心，内容分发，互联网访问，在线数据和交易处理以及信息发布，交付和保护。&lt;/p>; &lt;但是，在线新闻出版，在线视听服务和互联网文化服务仍然是寻求全部所有权的外国投资者的禁区。 ，并实现包括2024年约5％的目标。&lt;/p>; &lt;p>;尽管特斯拉正在积极寻求更多参与中国市场，但其计划在中国推出自动驾驶服务的计划仍然面临不确定性的地图和映射和数据安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;特斯拉在中国政府支持某些自动驾驶车辆功能的试用中，但汽车制造商的完整自动驾驶系统尚未批准在该国使用，国有报纸中国该报告称，上周的每日报道上周报道了行业来源。&lt;/p>; &lt;p>;监管机构仍在审查有关自动驾驶技术，数据安全和合规性的问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump supporter Elon Musk’s US$1 million giveaways to US voters could be illegal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283596/trump-supporter-elon-musks-us1-million-giveaways-us-voters-could-be-illegal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 06:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/51420AF7D7DB-4D9D-8D76-44A674FC8691_FE765880.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;” 10月17日，宾夕法尼亚州佛森市的Pac Town Hall。美国媒体周三报道说，违反联邦法律。美国总统 - 唐纳德·特朗普（Donald Trump）或卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）。 >; &lt;p>; CNN和24Sight News表示，司法部致马斯克政治诉讼委员会的信警告说，100万美元的抽奖可能违反联邦法律，该法律禁止付钱给人们注册投票。&lt;/p>; &lt;p>;正义。部门拒绝发表评论。 -4338-84a4-37387432fd8e_595de0ff.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tesla首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk宾夕法尼亚州巴特勒（Butler），10月5日。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;比赛的获奖者是随机选择的，但必须是注册选民。他们还必须签署一份支持“言论自由和携带武器的权利”的请愿书。 &lt;/p>; &lt;p>;可能是“受司法部的民事或刑事执行的约束”。 >;“作为赢得100万美元的&#39;竞赛&#39;的条款，要求接收者在七个秋千州之一（或者尚未注册）中成为注册选民，该报价违反了联邦法律，”她说。 &lt;/p>; &lt;p>;特斯拉和SpaceX首席执行官马斯克（Musk）最近几周撤出了所有站点，以支持前美国总统特朗普，包括向亲特朗普的政治行动委员会捐款7500万美元，并在竞选集会上出现。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>