<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Athlete’s family says they paid HK$100k to group that said it could get her into Olympics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3291415/athletes-family-says-they-paid-hk100k-group-said-it-could-get-her-olympics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/d3b27f39-c77b-4959-bbb4-14cfb074f3fb_e96840c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;少年的父亲，一位姓苏的人表示，他已于2021年与自封的中国香港滑板总会签订了合同。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名年轻滑板运动员的父母声称，他们向一个声称可以让她参加奥运会的团体支付了超过10万港元，却发现该团体没有官方消息周三，这名少年的苏姓父亲在与体育界议员霍启刚一起举行的新闻发布会上表示，他已在香港签署了一份为期五年的合同。 2021年，正是因为这个信念，与中国香港滑板总会合作。&lt;/p>;&lt;p>;苏还声称，当他试图毁约时，总会要求赔偿30万港元，并威胁要让女孩停止滑冰一年。如果他们没有拿到钱。&lt;/p>;&lt;p>;虽然父亲表示他没有向警方报告此事，以免女儿遭受进一步的痛苦，但代表双方的律师在7月。&lt;/p>;&lt;p>;“在我和那个所谓协会主席的谈话中，他告诉我，他确实有授权提名我女儿参加亚运会甚至奥运会， ”苏说道。 “这是我签下五年合同的主要原因之一。”&lt;/p>;&lt;p>;但足协主席兼主教练徐贤龙否认从家人那里拿钱，或承诺确保这位少年将参加奥运会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/2bca255a-64cc-432d-ad39-569f0089e8ff_4f0381ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;霍启刚（左）敦促运动员对与非官方体育机构签订合同持谨慎态度。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“请让他们提供有关付款的证据，”他说。 “我总是说我会尽力帮助运动员参加所有比赛，而不仅仅是奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;“还有，问问他们这 30 万港元[去了]。当她参加比赛时，谁为所有工作人员支付费用？答案是我。”&lt;/p>;&lt;p>;徐的私人组织不是香港体育协会暨奥林匹克委员会（SF&amp;OC）的成员，也不隶属于官方管理机构中国香港轮滑运动总会&lt;/p>;&lt;p>;因此，它不能派运动员代表香港参加奥运会、亚运会或其他官方比赛。&lt;/p>;&lt;p>;苏说，家人在签署协议时签署了这项协议。他的女儿是15岁，但她没有接受定期培训，他声称支付的钱被用来让她参加家人说他们可以自己报名的比赛。他说，他从未收到任何他所声称的付款的收据。&lt;/p>;&lt;p>;在香港的大多数情况下，只有被 SF&amp;OC 认可的国家体育协会 (NSA) 机构才能派运动员参加国际比赛.&lt;/p>;&lt;p>;每项运动只有一个国家安全局，而且该运动也得到亚洲和世界管理机构的认可。&lt;/p>;&lt;p>;担任 SF&amp;OC 副主席的霍克敦促年轻运动员及其家人要注意与非官方体育协会签订合同的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“我来这里的目的，第一是还原事实，还原发生在苏家的事情，还原他们的经历，更重要的是还原事实。” ......作为一个案例研究，让未来的运动员和家长更多地了解可能发生的情况以及如何防止这种情况发生在他们身上，”霍说。&lt;/p>;&lt;p>;“其次，对于我们的国家体育协会...... [和] 包括我自己SF&amp;OC，我们可以更主动地向公众进行教育或解释，告诉公众这就是体育界的运作方式，如果有疑问，可以联系SF&amp;OC。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，徐氏联合会踢了据称，他的一名运动员丹尼斯·顾家欢被香港财务报告准则拒绝参加巴黎奥运会，此举引发了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;不过，管理机构后来表示，顾家欢无法参加奥运会夏季奥运会有几个原因，其中最主要的是他没有获得参赛资格。&lt;/p>;&lt;p>;徐告诉《华盛顿邮报》，顾与苏的女儿签订了相同的合同。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau youth ‘happy to stay’, but will economic revamp create the right jobs?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291426/macau-youth-happy-stay-will-economic-revamp-create-right-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/4316aa31-92ac-4c19-8320-b66167ec5637_efdd6f85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门新葡京赌场。政府正在寻求减少对博彩业的依赖。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门大学一年级学生Leo Zhou很清楚自己未来的工作地点：中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>; “澳门非常注重旅游业和赌场，对工程师的需求和工作机会非常有限，”这位正在攻读电气和计算机工程学位的 19 岁澳门学生表示。&lt;/p>;&lt;他补充说，他相信只有一家大型电信公司能够&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府采取具体措施培育金融等其他行业，就像香港一样，我很乐意留在这里发展我的职业生涯，”该学生说。&lt; /p>;&lt;p>;周是接受《华盛顿邮报》采访的年轻澳门居民之一，他们对自己有限的职业选择表示不满，尽管该市正在努力实现经济多元化并减少对博彩业的长期依赖。&lt;/p>; &lt;p>;观察家还警告称，激进的作为多元化努力的一部分，推动吸引音乐会和会议将鼓励年轻人从事高收入的自由职业，而不是投资于提升他们的技能。&lt;/p>;&lt;p>;这些评论员敦促澳门政府改为制定更健全的资格框架来培训和培养年轻的专业人​​士。&lt;/p>;&lt;p>;周五，澳门将迎来回归中国25周年，国家主席习近平将在澳门主持前任最高领导人的宣誓就职仪式。萨姆法官侯辉担任下一任领导人。林郑月娥承诺将继续努力实现经济多元化。&lt;/p>;&lt;p>;现任行政长官贺一诚去年推出“1+4”战略，将旅游业置于城市核心地位，同时培育四个行业：“大健康”产业；现代金融服务；技术;以及会议、展览、贸易、文化和体育。&lt;/p>;&lt;p>;但是，24 岁的澳门大学神经科学博士生梁戴维斯 (Davies Leong) 表示，他的领域的职业发展空间“非常大”尽管政府大力推动，但“我的能力有限”。&lt;/p>;&lt;p>;“这从来不是我想做什么的问题，而是我拥有的选择的问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Leong 表示，他所在学科的大多数毕业生都想要投身医药行业，但药物研发过程大多在内地或海外进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/18/64c6d43a-a86a-48ab-a930-e1bc9f51a07f_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 71,000 人（约 380,000 名工作人口中的五分之一）受雇于游戏行业。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们通常会进行‘复制粘贴’的工作，根本不需要专业知识，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“人的承受能力跟不上市场的需求……即使我们要发展大健康，我想我们还是需要对内地有很大的依赖。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门的失业率低于2%。但第三季度 16 至 24 岁人群的这一比例达到 7.3%，高于上一季度的 4.5%，是所有群体中最高的。&lt;/p>;&lt;p>;超过 71,000 人，即五分之一。根据第三季度的官方就业调查，约有 38 万就业人口在博彩业就业。这是各行业中所占比例最大的。&lt;/p>;&lt;p>;这些居民的月收入中位数为 21,000 澳门元（2,620 美元），而一般劳动力的收入为 18,000 澳门元。&lt;/p>;&lt;p>;最高的-付费行业为公共管理及社会保障，月收入中位数为53,600澳门元，其次是教育，为28,500澳门元。但这些行业的就业人数分别只有 31,000 人和 23,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;澳门大湾区人力资源协会会长 Jacinta Ho 表示，政府应该意识到新兴的音乐会和会议行业将如何发展。影响年轻人的职业发展。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，他们对临时工产生了很高的需求，例如引座员和后台管理，这些工作吸引了很多年轻人，因为时薪较好比全职工作，工作时间灵活。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;何说，新兴行业的利益相关者应该付出更多努力来说服年轻人培养技能，以获得更有前途的机会。职业生涯。她补充说，利益相关者可以与他们分享他们正在寻找的人才类型以及有多少职位空缺，以便提前规划职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;她还呼吁政府制定更加科学和战略性的计划。预计年轻人“在未来的方向上看到希望”。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林宇图也表达了同样的观点，并指出澳门经济仍然主要依赖博彩业，缺乏成熟的资格框架。最近的经济形势让年轻人在职场中找到自己的位置和成长变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;他观察到很多人寄希望于加入公务员队伍，因为公务员队伍稳定，薪水也不错。 ，而有些人会出于同样的原因加入游戏行业。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，年轻人缺乏明确的职业道路或框架是当局需要清除的一个主要障碍，以真正帮助培养人才和实现多元化经济。&lt;/p>;&lt;p>;“培养人才需要至少十年，即使年轻人愿意听从政府的引导，接受相关培训，你能保证几年后，他们的职业继续受到重视吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“确保最好的工作留给土生葡人非常重要。没有用好本土人才，引进外国人有什么意义？”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Okinawa governor demands US Marines relocation deadline amid regional security challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291410/okinawa-governor-demands-us-marines-relocation-deadline-amid-regional-security-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/f8a9b390-2e12-4d70-8542-edf951a73ac7_17f3e425.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驻扎在日本的美国海军陆战队士兵登船2013 年 11 月，日本南部冲绳县宜野湾市的一架飞机。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;冲绳知事要求明确最后期限，将 9,000 名美国海军陆战队员从日本南部冲绳县转移到关岛，但人们对他是否会收到这样的时间表表示怀疑，一位分析师称考虑到调动的后勤复杂性，这一要求“不合理”。&lt;/p>;&lt;p>;州长丹尼玉木周日在冲绳首府那霸会见防卫大臣中谷将军时表达了他的要求。这位部长礼节性拜会了知事，确认第一批 100 名美国海军陆战队队员已经开始调动。&lt;/p>;&lt;p>;中谷表示，国家政府计划缓解该县因容纳大多数美国军事设施而面临的压力&lt;/p>;&lt;p>;但是，作为 2006 年协议的一部分，他没有承诺向冲绳提供美军搬迁的明确时间表，该协议将转移 9,000 名美军士兵。 19,000 名美国海军陆战队员驻扎在关岛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/ 98efb076-b1e3-4ef4-b569-67f406a4be80_657dde5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月6日，冲绳县知事丹尼玉木在那霸举行新闻发布会。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;东京国际大学国际问题研究所副教授日向山口亮表示：“知事要求这样的时间表是相当不合理的，因为运送这么多军队及其所有装备所涉及的后勤工作极具挑战性。”战略。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一件非常复杂的事情，特别是在该地区安全挑战日益恶化的时候，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“从政治角度来看从长远来看，知事的要求很可能是向冲绳人民表明他仍在努力减少美军数量。”&lt;/p>;&lt;p>;玉木还对美军鱼鹰的安全表示担忧倾转旋翼运输机，参与多项最近发生的事件，包括 2023 年 11 月，一架美国空军飞机及其 8 名机组人员和乘客在屋久岛附近飞往冲绳的途中不幸丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美军再次暂停军事行动本月早些时候，由于一架飞机在美国出现机械故障，鱼鹰号被迫停止飞行，但于 12 月 11 日恢复飞行。&lt;/p>;&lt;p>;玉木批评这一决定“完全无视人类生命”，并要求所有鱼鹰&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促东京采取更有力的行动，防止美国军事人员犯罪，就在几天前，那霸地方法院判处一名美国空军成员五年监禁。性侵 16 岁以下女童。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，涉及驻日美军人员的刑事案件有 118 起，其中 72 起，占 61%。冲绳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/11777941-7184-4d25- 8d32-daeea7f3451d_6032009b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于日本南部冲绳宜野湾的美国海军陆战队普天间航空站。图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中谷在与玉木会面后接受记者采访时表示，“我们将尽最大努力减轻基地的负担，因为我们同情人民的感受”冲绳人民。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在部队转移协议达成近二十年后，许多当地人说这个承诺听起来很空洞。&lt;/p>;&lt;p>;“这次他们只转移了 100 名海军陆战队员，所以反对美国基地的活动人士知念雅文（Masafumi Chinen）说，这还不够，而且还不够快。他的父亲中二曾对美国普天间机场提起长期诉讼。&lt;/p>;&lt;p>; “我相信，如果政府确实向我们提供了部队何时离开以及需要多长时间的时间表，那将会有所帮助，但无论是什么，都已经太晚了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong demand for flexible office space grows as market in Singapore slumps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3291400/hong-kong-demand-flexible-office-space-grows-market-singapore-slumps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/a642fd1d-b194-4060-9d87-7185a64b8afd_deb8b321.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们穿过中央商务区繁忙的街道2024 年 10 月，香港，照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于租金连续三年下滑，吸引了来自金融和法律行业的公司，今年香港对灵活办公空间的需求有所增长，而新加坡市场则暴跌。班加罗尔和马卡蒂成为最热门的城市。&lt;/p>;&lt;p>;根据 The Instant 的一份报告，根据灵活办公桌查询总数，香港的需求增长了 11%，在亚太地区排名第八Group 是一家总部位于伦敦的联合办公设施运营商，业务遍及 175 个国家。排名第九的新加坡的需求萎缩了 31%。&lt;/p>;&lt;p>;周三的报告显示，“尽管最近面临挑战，但香港正在反弹，凸显其作为全球商业中心的韧性。” “这里的优质灵活空间继续吸引金融和法律行业。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡这个传统上是该地区顶级市场的市场的衰落“标志着商业偏好的重大转变”，因为越来越多的公司转向到具有成本效益的替代方案或地点。根据戴德梁行 10 月份的报告，今年香港的租金下跌了 3.84%，而新加坡顶级办公空间的租金至少连续 12 个季度上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/25c0e77e-c6cb-4dbc-b541-6191363edd15_de01067c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;办公室工作人员在滨海湾金融中心附近散步新加坡，2024 年 9 月 26 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;需求的转变是由负担能力、公司多元化、未开发的人才库以及拥有强大生态系统的蓬勃发展的技术中心等因素决定的。 The Instant Group 在另一份报告中表示，香港的平均每月办公桌费率下降 6%，至 739 美元，新加坡则上涨 14%，至 674 美元。六月报告。它补充说，最高的是东京，为 792 美元。&lt;/p>;&lt;p>;班加罗尔是印度的科技行业外包中心，以前称为班加罗尔，在 2024 年录得最强劲的涨幅，对灵活空间的需求激增 107 美元。新报告显示。报告称，菲律宾马尼拉郊外的金融区马卡蒂的需求飙升了 47%。&lt;/p>;&lt;p>;“班加罗尔和马卡蒂在需求增长方面显然处于领先地位，”报告称。它补充说，这反映了班加罗尔作为全球科技中心的迅速崛起，而马卡蒂作为区域扩张地点的吸引力也增强了，这两个城市都准备在未来几年挑战悉尼和新加坡等强国。&lt;/p>;&lt;p >;报告称：“与许多行业一样，亚太地区的办公和商业房地产行业经历了疫情后的重大转变，对灵活工作空间的需求以令人惊讶的方式发展。” “这种演变要求业主、运营商和投资者适应不断变化的需求模式并重新考虑他们的策略。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s nuclear warheads total 600 and raise ‘strategic stability’ concerns: Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291438/chinas-nuclear-warheads-total-600-and-raise-strategic-stability-concerns-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/ab4f0cef-c32c-49d2-9511-9c6b1f63e824_2a9b871a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未注明日期的 PLA 型图像094战略核动力弹道导弹潜艇。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼在周三发布的一份报告中表示，中国不仅将作战核弹头数量增加到600枚，而且还提高了其武库的多样性和先进性。&lt;/p >;&lt;p>;二十年前，美国负责中国、台湾和蒙古事务的副助理国防部长迈克尔·蔡斯在战略与发展中心举行的报告发布会上表示，“中国拥有非常非常小、相对过时的核武库”。总部位于华盛顿的智库国际研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，我们看到他们已经扩展到核三位一体，[人民解放军]海军拥有弹道导弹潜艇进行威慑蔡斯继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;此外，近年来，“能力的多样性日益增加，例如具有低当量核弹头的精确打击能力的导弹”，他说&lt;/p>;&lt;p>;《中国军力报告》由美国国会授权，过去二十年每年发布一次，是五角大楼最全面的非机密报告，详细介绍了中国的国防能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/c537b7f2-4f46-48b0-8839-a053d6ed1898_c1d26f59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五角大楼在弗吉尼亚州阿灵顿，美国国防部总部。图片：法新社来自 Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的报告主要记录了截至 2023 年 12 月中国的发展情况，以及 2024 年的一些重大发展。&lt;/p>;&lt;p>;最近多年来，五角大楼多次评估中国核武库发展超出美国预期，并在2021年报告中首次指出，北京核弹头数量可能在2021年突破1000枚。 2030年。&lt;/p>;&lt;p>;截至2023年5月，五角大楼估计中国拥有超过500枚现役核弹头。根据周三的报告，到 2024 年中期，这一数字激增约 20%，达到 600 枚。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，根据能源部的数据，截至 2023 年，美国拥有 3,748 枚现役核弹头。 &lt;/p>;&lt;p>;中国拒绝根据国际军控协议限制其发展，认为拥有最大核武器库存的美国和俄罗斯负有遏制核武器的最大责任。武库。&lt;/p>;&lt;p>;它坚称将把核力量保持在满足国家安全需要所必需的水平。&lt;/p>;&lt;p>;周三，蔡斯表示，中国核力量的扩张和多样化能力“引发了对战略稳定性的很多担忧”。他敦促北京在核现代化问题上更加“坦诚”。&lt;/p>;&lt;p>;蔡斯还强调了中国国防开支缺乏透明度，称其可能比公布的预算数字高出约 40% 至 90%。他说，这反映了“真正成为全球军事力量的长期雄心”。&lt;/p>;&lt;p>;一些专家认为，显而易见的是，中国并不寻求核平等。&lt;/p>;&lt;p斯坦福大学的奥丽安娜·斯凯拉·马斯特罗 (Oriana Skylar Mastro) 在其最新著作《暴发户：中国如何成为一个大国》(Upstart: How China Became a Great Power) 中表示，“中国的逻辑认为，一旦达到报复能力门槛，此后核武器的小幅增长就没有战略意义了。”十月。&lt;/p>;&lt;p>;周三的报告也概述了中国的缺点，包括人员素质方面的缺陷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/0ca50010-e6f3-449d-abe1-4ca9f9ba78b2_e6656bc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民解放军 (PLA) 士兵在中国北京故宫入口处游行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该报告首次包含了有关解放军反腐败挑战的章节。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，一些中国人国防官员遭到调查或免职，其中包括最近的中央军委政治工作部部长苗华。&lt;/p>;&lt;p>;苗华因涉嫌“严重违纪”（这是一种常见的委婉说法）而受到调查为了负责印度-太平洋安全事务的美国助理国防部长伊利·拉特纳表示，“反腐败追捕的戏剧性”表明北京对解放军执行其能力的能力“严重关切” .&lt;/p>;&lt;p>;拉特纳补充说，与过去两年相比，目前尚不清楚中国是否更接近于“以可接受的成本短暂而猛烈地入侵台湾”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然五角大楼称北京拉特纳周三强调，“2023 年对台湾的政治和军事压力加大”，“入侵既不是迫在眉睫，也不是不可避免”。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员经常将 2027 年视为他们预计北京有能力的关键时刻。对台湾这个自治岛屿构成严重的军事威胁，许多人认为台湾是两个大国之间潜在的爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，将通过武力统一&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拉特纳还提请注意报告对中国能源脆弱性的讨论，重点关注其在确保具有成本效益和多样化的碳氢化合物供应方面面临的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/562e4112-2cd8-4d24-b36f-10dda6e929ec_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀发表讲话2024 年 11 月 18 日在菲律宾奎松市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果军事冲突包括海上封锁，中华人民共和国将被切断与重要的军事行动的联系。报告称，其碳氢化合物进口量。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，中国目前无法解决[这些漏洞]，这一点很重要，”拉特纳说。&lt; /p>;&lt;p>;的几周前，中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在秘鲁举行会晤，北京和华盛顿同意维持对使用核武器决定的人为控制。&lt;/p>;&lt;p>;报告发布前几周，中国还进行了国防防御部长董军在老挝国防部长峰会期间拒绝会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部将这一拒绝归咎于美国，称华盛顿“负有全部责任”，因为它最近批准了一项台湾的武器包，首次包括先进的地对空导弹。&lt;/p>;&lt;p>;董和奥斯汀于四月份进行了视频通话，并于五月份在新加坡香格里拉对话安全论坛期间举行了会面，这是他们迄今为止的第一次会面仅当面会面。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼在其报告中指出，北京对军队间沟通的承诺缺乏明确性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有达到这样的水平我们需要进行的战略对话拉特纳周三表示，该报告还谈到了华盛顿认为的积极进展。报告称，自 2023 年以来，与过去两年相比，解放军减少了对美国平台的“强制性和危险的空中拦截”次数。&lt;/p>;&lt;p>;拉特纳表示，这一进展可归因于五角大楼的“五角大楼将中国视为美国国防战略中的“步调挑战”。 2022 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Superpower showdown: how US-China economic warfare could play out under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3291395/superpower-showdown-how-us-china-economic-warfare-could-play-out-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/577b9b94-f40d-4379-ac73-e4b7ab21d5a9_ce4d9980.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家坤&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月重新入主白宫后，美国当选总统唐纳德·特朗普与他的朋友兼 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 一起参加了一场终极格斗锦标赛重量级比赛，以庆祝自己的胜利亿万富翁盟友埃隆·马斯克。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，著名的综合格斗爱好者特朗普开始宣布他为“美国优先”议程挑选的一群顽固支持者，预计他们将前来出击中国– 美国最重要的地缘政治对手 – 在他的第二个任期内。&lt;/p>;&lt;p>;从一直对关税直言不讳的华尔街高管霍华德·卢特尼克，到受到北京制裁的鹰派经济学家彼得·纳瓦罗，特朗普做出的选择分析人士称，他的经济团队表明，世界最大的两个经济体之间的竞争和冲突将加剧。&lt;/p>;&lt;p>;有人说，中国一直保持着忠诚于习近平主席的稳定团队并在第一任期内与特朗普打交道获得了经验，在试图化解来自美国的攻击时，他可能会更加冷静地应对——正如中国古代太极拳所展示的那样。&lt;/p>;&lt;p>;副总理何立峰自去年以来一直是“美国经济和贸易谈判中的中国领导人”的特朗普预计将在处理似乎正在形成的新一轮贸易争端中发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;与特朗普刚从政时不得不依靠在共和党建制派看来，他的强势回归提高了对他选择候选人的首要标准的忠诚度，旨在尽量减少对总统权力的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“至于对华立场，这些人普遍强硬商务部智库中国国际贸易经济合作研究院研究员周蜜表示，“与安全等团队相比，特朗普的经济团队显示出施加更大压力的更大倾向中国，”他说。 “与此同时，他们不太愿意与中国接触。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国团队被认为类似于太极拳练习者，他们倾向于以柔克刚。 &lt;/p>;&lt;p>;“无论外部压力或合作意图如何，中国都保持了稳定的框架和方针，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球层面，中国坚持多边规则，寻求多边框架内的解决方案，”他说。 “在双边层面，利用法律法规和政策措施维护企业合法权益，同时为各方在华发展创造更加有利的环境。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;投行野村证券全球货币策略主管克雷格·陈 (Craig Chan) 形容特朗普迄今为止宣布的内阁“极其鹰派，极端支持关税阵营”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上调关税威胁要对中国和陈预计，他获胜前后的世界其他地区“可能会在他任期开始时得到实施”。 “上次贸易战持续了一年半，这一次，有可能会更快——也许对中国会更快。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普任命卢特尼克为康托·菲茨杰拉德 (Cantor Fitzgerald)作为商务部长，首席执行官有着取消所得税并以关税取而代之的大胆愿景，这一角色对中美经济关系至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;领导最大的交易商公司之一这位经纪人认为，全球化损害了美国工人的利益。他曾经说过：“对世界其他国家征收关税，让他们远离他们。”特朗普表示，卢特尼克将“领导我们的关税和贸易议程”，并对美国贸易代表办公室负有特殊责任，该机构尚未正式隶属于商务部。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前尚不清楚特朗普将如何在新政府中具体组织贸易站，但贸易代表职位的提名人也是贸易保护主义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际贸易律师贾米森·格里尔 (Jamieson Greer) 曾担任前贸易代表罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer) 的幕僚长，后者是特朗普对价值约 3700 亿美元的中国进口商品征收关税的设计者在他的第一个学期中。&lt;/p>; &lt;p>; Lighthizer以对北京和他的贸易保护主义观点的敌意而闻名，正如他的书中所反映的那样，没有贸易是免费的。&lt;/p>; &lt;p>;作为他的Protégé，Greer玩过在2020年1月与中国官员谈判的一项交易协议中，这是一项重要的角色。根据该协议，中国承诺在两年内购买价值2000亿美元的美国商品，这是未能做到的。&lt;/p>;。&lt;/p>;中国当代国际关系学院的高级研究员Cheng Fenging在北京的高级研究员说，与特朗普的第一任期不同，当贸易代表与商务部长平行时，它现在将在后者之下，表明趋势趋于趋势。玩她说，&lt;/p>; &lt;p>;关税远足不是特朗普的最终比赛，而是压力国家对社会问题负责的手段。&lt;/p>; &lt;p>;上个月下旬，特朗普发誓向墨西哥和加拿大向美国政府的第一天的产品收取25％的关税，以报复从美国邻国的非法移民。&lt;/p>; &lt;p>;他还承诺将关税提高10比现有的百分比中国商品的水平，直到防止非法药物流入美国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“贸易代表的状态似乎正在下降，但解决问题的目标正在开始陈说。由参议院批准。&lt;/p>; &lt;p>;乔治的门徒总部位于纽约的对冲基金Key Square Capital Management的负责人Soros帮助索罗斯在1990年代“破坏”了英格兰银行。 Bessent也以十年前对日本经济的投注而闻名。她“有能力并准备好完成事情”，她补充说：“与特朗普的第一个任期中的团队不同，这次不太可能看到他们失败了”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普取代了三位酋长工作人员，三个国土安全部秘书和两名由于“分歧”和其他第一次政府的问题引起的国防秘书。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总统当选的经济团队的另一个关键角色被授予纳瓦罗，纳瓦罗，凶猛的中国鹰和长期 - 在联邦监狱中四个月早些时候在国会违抗国会传票后四个月早些时候在联邦监狱中的助手。&lt;/p>; &lt;p>;在第一个特朗普担任白宫国家贸易委员会主任后行政管理，经济学家已被任命为“贸易和制造业的高级顾问”。 Lifeng还指导中央金融和经济事务委员会办公室，该委员会是由总统领导的重要决策机构。&lt;/p>; &lt;p>;他一直与美国财政部长珍妮特（Janet）保持联系的69岁耶伦通过对话机制&lt;/p>; &lt;p>;与他一起推出。在过去的一年半中，两人在美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府中保持了与美国同行的沟通。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;p>;，尽管特朗普的营地包括他的“他”的支持者。美国首先和“使美国再次变得伟大”议程，他们在每个问题上都不完全同意。&lt;/p>; &lt;p>;凯文·哈塞特（Kevin Hassett窃听到领先特朗普第二届政府的国家经济委员会。&lt;/p>; &lt;p>;哈塞特（Hassett特朗普的顾问”并承认关税可以削弱经济增长。&lt;/p>; &lt;p>;北京国际商业与经济学经济学教授约翰·冈说：“一些[特朗普]的选择相对较高温和的，例如Bessent，我认为，在支持特朗普带回制造业的想法的同时，他不会寻求与中国解散。政策目标。但是，“我建议您逐步批准关税，” Bessent在上个月被选中之前的一次CNBC采访中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不确定性也围绕着反对政策的有效性。鉴于卢特尼克（Lutnick）在中国的业务关系在被建议领导商务部后引发了争议。&lt;/p>; &lt;p>;卢特尼克的金融服务公司BGC Group引发了争议。国有中国信用信托。另一家公司掌管的公司坎托·菲茨杰拉德（Cantor Fitzgerald）帮助中国公司在美国上市。&lt;/p>; &lt;p>;华尔街亿万富翁是特朗普（Trump）众多富有的人之一，以帮助形成一个潜在的富裕 - 美国历史上的政府曾经引发有关特朗普将如何实现“拯救中产阶级”的质疑的问题。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普政府在特朗普政府中的净资产的总净值至少是我们3830亿美元 - 根据美国新闻与世界报道，高于172个国家的国内生产总值。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;与特朗普周围的鹰派顾问埃隆·马斯克（Elon Musk）相比，世界上最富有的人，与据估计，据估计，中国和其他地区的广泛商业利益估计超过4000亿美元 - 越来越多地被视为特朗普第二任期的潜在外交桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是正式的一部分当选总统的内阁及其核心15名成员需要得到美国参议院的确认，马斯克仍然被认为是特朗普的亲密知己。马斯克和印度裔美国人企业家维维克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy）被共同利用，领导新成立的“政府效率部”，负责减少联邦政府支出。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普第二次总统竞选活动的最大捐助者之一，马斯克拥有的，马斯克拥有的是由于马斯克的商业帝国的侵略性劳动力降低了，被特朗普称为“最伟大的切割者”。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的投资和在中国的巨大商业利益也带领了一些观察家将他视为中国与特朗普政府之间幕后沟通的潜在中介。一个倾向于更灵活的商人，因此他可以在未来的超级大国竞赛中扮演[亨利]基辛格的角色。半个世纪以前，最著名的是帮助前总统理查德·尼克松（Richard Nixon）与中国建立关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚马斯克是否会对这样的角色感兴趣，或者特朗普和他的内阁是否会个人感兴趣邀请马斯克参与塑造美国 - 中国政策。陈说：“他对中国的敌意并不像其他人那样敌对，但从来没有想到太多。” &lt;/p>; &lt;p>;雷·雷·达利奥（Ray Dalio和马斯克，美国的经济翻新将通过“旨在提高生产力和效率的工业政策，而不必担心人们或问题”，例如气候变化，贫困和包容。&lt;/p>; &lt;p>;“只要很久随着特朗普 - 穆斯克伙伴关系的持续，他们将是该新国内订单的主要设计师和实施者。官员们正在酿造官员，美国 - 中国的超级大国竞争最终归结为总统之间的战斗。&lt;/p>; &lt;p>;“特朗普选择他的团队的核心标准是对他的意志的忠诚，”他是韦恩，他是一名高级研究员，中国中心和全球化，一个基于北京的智囊团。 “因此，团队成员在执行特朗普的政策时只有定量差异，但没有基本差异。&lt;/p>; &lt;p>;“重点应该是特朗普的意志，其他一切都应该是次要的。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;虽然特朗普的新团队的凝聚力将如何，但他的最后一次政府以其频繁的失误而闻名。商务部智囊团的研究人员说，多年来，中国的团队一直保持相对稳定。&lt;/p>; &lt;p>;强调，中国对外部挑战的反应一直保持一致。方法“不受人员变动的影响，而是反映了过去几年的持续努力”。&lt;/p>; &lt;p>;美国和中国之间的多次谈判发生在他们贸易战的前10个月开始七月2018年，lighthizer和Liu在其各自的会谈中都在各自的掌舵中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但谈判发生了2019年5月，特朗普政府提高了对中国商品的关税。直到2020年初签署了第一阶段交易，贸易关系才开始改善，但随后会有更多的挫折。在2022年1月，拜登拒绝解除特朗普时代的关税，指出中国未能兑现其当时购买价值2000亿美元的美国商品和服务的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;代表的代表从事这些谈判并仍在今天仍在关键职位的中国方面包括农业部长汉·詹（Han Jun），后者当时是该部副主任。&lt;/p>; &lt;p>;在拜登时代，中国，中国和美国建立了两个对话渠道 - 经济工作组和金融工作组 - 为了管理中美洲关系的差异，因为去年总统在地标峰会上开会。&lt;/p>; &lt;p>;，这些工作组的未来似乎在他们的空中浮出水面。本月的最近会议。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚特朗普是否会保持机制的运作leung &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ black”>; https：https：https：https：https：https：https：https：https：https：https： //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site.site &lt;/a>; &lt;/a>; &lt; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should seize the moment to promote peace on Korean peninsula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3290861/china-should-seize-moment-promote-peace-korean-peninsula?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/18/e08809-753b-4a92b-4a92-a2c2-a2c2-b2c2-b2c37e4a1629e4a16292929_53ff80b3.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：craig斯蒂芬斯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国是朝鲜半岛上最重要的球员。它必须容忍朝鲜的连续交战升级，以支持核武器支持，或者通过无核化半岛的无核化并降低了美国在该地区的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在过去两个月中，这是一个非常重要的旋风政治事件发生了对全球秩序的深远影响。&lt;/p>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普的返回权力引发了激烈的猜测和先发制人的行动，并提出对他对经纪和平的承诺之后的承诺俄罗斯对乌克兰的入侵。&lt;/p>; &lt;p>;在韩国，总统Yoon Suk-Yeol对戒严令宣言以及随后的弹each使国家陷入了政治混乱。在叙利亚，叛军推翻了巴沙尔·阿萨德总统的政权，在中东和莫斯科发出了冲击波。由于这些事件的结果，五个战略变量标志着朝鲜半岛无核化以及中国如何对其采取行动的转折点。&lt;/p>; &lt;p>;首先，特朗普的第二任期将导致美国的政治转变。乔·拜登（Joe Biden）总统在东北亚的目标主要是通过锻造联盟（例如与韩国和日本的三边伙伴关系）以及与澳大利亚和英国的Aukus Defense Pact来检查中国的崛起。特朗普的区域政策不会负担其前任主张的基于规则的命令。&lt;/p>; &lt;p>;此外，特朗普与北朝鲜领导人金正恩的关系可能会导致会谈。最重要的是，这种转变可能会促使韩国和日本承担更多的防务责任。两国的领导人都表示有兴趣加入核俱乐部来阻止朝鲜，而军事化和核扩建的增加并不符合中国的最大利益。&lt;/p>; &lt;p>;第二，以维持其在乌克兰的损耗战争中的重重经济制裁和日益孤立的俄罗斯寻求朝鲜的支持，双方与今年签署了一项相互辩护条约的签署更紧密地结盟。平壤对莫斯科战争的支持最近从提供弹药和设备的提供转变为在库尔斯克地区的地面上派遣部队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，依靠俄罗斯的安全保证是金正日的严重错误判断。两国之间的任何联盟具有有限的经济价值，双边贸易在2023年仅为3440万美元。该交易联盟不是基于意识形态上的亲和力，而是基于战略利益，这意味着其安全保证是有限的，最终将结束。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;第三个变量是叙利亚的动荡和阿萨德的推翻，阿萨德在俄罗斯寻求庇护。莫斯科失去了在中东的宝贵盟友和渠道。与朝鲜相比，俄罗斯在叙利亚进行了大量的军事和经济投资，在九年中总计275亿美元 - 包括两个俄罗斯军事基地。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科决定不支持其对阿萨德的安全承诺的决定侵蚀了其作为可信赖的盟友的形象。这极大地动摇了伊朗和所谓的抵抗轴心。金可能认为他的俄罗斯盟友在保证自己的政权安全方面是不可靠的，并可以评估替代方案以确保他的生存。&lt;/p>; &lt;p>;阿萨德的秋天向金正日传达了一个明确的信息。俄罗斯在与乌克兰的战争中陷入困境，其经济表现受到破坏，无法为朝鲜提供安全保护伞。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第四，Yoon在南方宣布了南方法律。韩国还将极大地影响北方的未来。 Yoon作为总统的日子已被编号。民主党在2025年的可能返回可能会改善韩国和中国的关系。&lt;/p>; &lt;p>; yoon的前任Moon Jae-In，强调促进和平并试图缓解与平壤和北京的紧张局势 -  Yoon政府的中心，联盟驱动的策略。应当指出的是，月亮的民主党并不支持改善韩国与日本的关系，可能不希望继续Yoon的倡议，而是选择安抚朝鲜。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最后，在五个变量中，在五个变量中，中国的定位和战略目标扮演着一些最重要的角色。北京的主要目标是确保朝鲜半岛的和平与稳定，并重新融入台湾。它负担不起朝鲜 - 俄罗斯联盟的危害其单中国原则。&lt;/p>; &lt;p>;此外，中国将不支持或参加三边形联盟，特别是考虑到乌克兰事件发生的俄罗斯权力侵蚀和叙利亚。多年来，中国一直在应对经济停滞。上周其中央经济工作会议为2025年定下了基调，因为政府试图应对消费者需求持续疲软，一年的财产危机，薄弱的投资者情绪以及第二次特朗普政府继续进行贸易战的威胁。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这种情况下，实现朝鲜无核化的情况将要求中国与韩国建立和解，并阻止首尔参与与美国和日本的任何联盟。这是一个积极的迹象表明，中国将韩国纳入上个月公民的九个国家，最多可授予无签证的入境。&lt;/p>; &lt;p>;总统XI Jinping应该将无核化作为优化的最佳战略决定。中国在该地区的地位。俄罗斯北朝鲜联盟的削弱，韩国政府的变化和特朗普的第二任期为无核化谈判创造了有益的环境。&lt;/p>; &lt;p>;现状的上升为新行动提供了机会。这些战略变量的相互作用将影响朝鲜半岛外交和无核化工作的未来。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Musk pressures US lawmakers to reject funding bill, raising risk of government shutdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291436/musk-pressures-us-lawmakers-reject-funding-bill-raising-risk-government-shutdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 05:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/19/2f48cf4bbb4c-bb4c-498e-a736-e468e-a736-e40736-e4073d96186961869_26b6b6b6b6b6b6b6c201.jpg a ant alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在特朗普竞选活动中讲话十月在纽约的麦迪逊广场花园集会。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk），由美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）进行修剪联邦政府，并于周三向国会的共和党施加压力，要求其拒绝一项停车式支出法案，该法案将触发部分政府关闭。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克说，国会在特朗普下个月返回白宫之前不应通过法律，但一些众议院议员立即表示他们将投票赞成定格法案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特斯拉首席执行官和世界最富有的人花费了超过2.5亿美元来帮助特朗普当选。马斯克在社交媒体上写道：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;联邦政府将用完资金来资助周六的操作。谈判人员周二达成了一项协议，以将资金延长至3月14日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/12/19/ac031bf3-f580-4DFE-88E9-544ACA6FE70A_75521EE8.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;我们的众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）（右）和众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）在周二在美国国会大厦的光明节活动中点燃了一个烛台。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;暂定交易可能会使大约6.2万亿美元的联邦预算保持在目前的水平，其中包括1004亿美元的新鲜灾难援助和10美元&lt;/p>; &lt;p>;帮助该法案进行谈判的众议院共和党人表示，穆斯克的反对可能会使通道复杂化。&lt;/p>; &lt;p>;“他们是非常有影响力的人，人们对他们在说，”众议院拨款委员会主席汤姆·科尔（Tom Cole）说，他指的是马斯克和维维克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy），特朗普还提出了削减政府支出的方法，他们也反对这笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;“从来都不是一个容易解决的问题。科尔说。直到1月3日，他们才能获得新的53-47参议院多数席位。&lt;/p>; &lt;p>;他说，该法案是要保持政府运作的必要变化。&lt;/p>; &lt;p>;“埃隆和维维克和我一起在文本链上，我向他们解释了这一点的背景，”他说。 “他们了解情况。” &lt;/p>; &lt;p>;约翰逊已经面临许多共和党人的反对，他们反对添加到包装中的其他支出和无关的措施。&lt;/p>; &lt;p>;民主党人描述的民主党人马斯克提议直到特朗普于1月20日上任，这意味着一个月的政府关闭，这是证据表明，在过去两年中，这是众议院共和党多数的混乱，这将继续延续到特朗普的四年中&lt;/p>; &lt;p>;“任何美国人都可以权衡，但是我们需要做的是资助政府，这是对负责政党在假期之前为政府提供资金的良好考验。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/19/11a422ff-ae68-4740-915a-ae915a-ae965a-ae965a-ae965f0b. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）听埃隆·马斯克（Elon Musk） 11月，当他到达去看德克萨斯州博卡奇卡的SpaceX测试航班时。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;过去特朗普有时表达了对政府关闭的支持，而美国历史上最长的人 - 延伸到2018年12月和2019年1月的34天 - &lt;/p>; &lt;p>;特朗普顾问没有立即回应周三的置评请求。 ， 和他的威胁可能会引起一些共和党人的共鸣。&lt;/p>; &lt;p>;它的体重可能会减少代表稳固的自由派地区的民主党人，或者来自双方的参议员，他们将在六年中连任不再连任。马斯克在11月尝试并失败了，以影响参议院共和党领导竞赛的结果。&lt;/p>; &lt;p>;几位众议院共和党人说，尽管马斯克的反对，他们还是会投票支持该计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我是不确定他特别了解劳动者的困境，特别是农民和灾难破坏的人们。他预测该法案将“大量投票”通过。他的计划。这种方法将需要三分之二的多数，而不是房屋中通常需要的简单多数。 。 ， WHO特朗普说，在退休，需要告诉共和党人是否支持该法案。他在社交媒体上写道：“缺席方向，混乱统治。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient stone tablet engraved with Ten Commandments sells for US$5 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291434/ancient-stone-tablet-engraved-ten-commandments-sells-us5-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 03:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/19/42DB4198-6900-40BE-BB18-568F6C3BEF26_EB3BCCB1.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;苏富比的工人在12月9日在纽约的新闻预览期间，据说是最古老的已知刻有刻在十诫的铭刻。 ：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苏富比宣布，在周三拍卖会上售出的十诫的一块石板，上面售出了500万美元的雕刻。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管有问题平板电脑的真实性：没有人声称这是圣经的名声的原始性，但是一些专家对其所谓的出处表示怀疑，在AD300和800年之间的历史。&lt;/p>; &lt;p>;另一个反对52公斤（115磅）平板，据说是在1913年在现在的以色列中发现的，它仅包含犹太人认为圣洁的10条诫命中的9条基督徒。&lt;/p>; &lt;p>;兴奋的兴奋之后，竞标最终达到420万美元，最后的销售额为500万美元，其中包括费用。&lt;/p>; &lt;p>;那些对此感到震惊的人价格可以自由发誓：平板电脑不包含反对以徒劳的名字命名的诫命。&lt;/p>; &lt;p>;纽约拍卖行预计将以1-2美元的价格出售它百万。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/12/19/d709d709dffa-b016-b016-b016-b016-b016-fd-fd-fd-fd-fd-fd-fd-fd- B3BE-41B73C6E3446_84D10782.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;据说在1913年在以色列的现象中发现的板块仅包含10条诫命中的9个。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据说平板电脑是在建造铁路线的发掘过程中发现的。它带有一个古希伯来语剧本，据苏富比（Sotheby&#39;s）私下举行，直到生活在以色列的考古学家意识到其重要性并购买了它。沙龙·利伯曼·明兹（Sharon Liberman Mintz私人收藏家。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，苏富比（Sotheby&#39;s）说，该平板电脑已经通过该领域的领导学者进行了研究，并在许多学术文章和书籍中发表。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，多个专家告诉纽约时代他们对其起源有疑问。&lt;/p>; &lt;p>;“也许这绝对是真实的，”费城宾夕法尼亚州文化遗产中心的布莱恩·丹尼尔斯（Brian Daniels）说：“来自这个地区的对象充满了这个地区的对象。假货。” &lt;/p>; &lt;p>;“没有办法”铭文时代，乔治华盛顿大学的圣经和近东语言和近东语言和文明教授克里斯托弗·罗尔斯顿（Christopher Rollston）告诉了该论文。&lt;/p >; &lt;p>;“我们从1913年开始有零文档，并且由于Pillagers and Hooders经常构成这样的故事以使铭文具有真实性的光环，因此这个故事实际上可能只是一个伪造者或某些古物经销商讲述的高个子。” &lt;/p>;>;。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato chief wants to put Ukraine in position of strength for any peace talks with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291435/nato-chief-wants-put-ukraine-position-strength-any-peace-talks-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 04:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/19/235962ac-610e-4751-a751-a71a-71a-71a-7d2e392e392e392ba37b37b_9f937b_9f937f34.jpg34.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰军人开火2S7 PION自行式炮加农炮在9月份朝唐纳茨克地区的俄罗斯职位。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北约秘书长说，他想讨论将乌克兰在周三与乌克兰总统的会议上与俄罗斯的任何和平谈判处于实力的位置&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但马克·罗特（Mark Rutte）似乎对北约首都猜测何时开始猜测以及欧洲维持和平人员是否会参与其中感到沮丧弗拉基米尔普京。&lt;/p>; &lt;p>;“议程上的高度是为了确保总统，他在乌克兰的团队有一天会在他们决定以便开始和平谈判时处于最佳位置，”鲁特告诉记者作为记者他欢迎乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）到他在布鲁塞尔的住所。&lt;/p>; &lt;p>;鲁特说，重点必须“现在要竭尽所能，以确保在防空方面，当涉及其他武器系统方面，我们确保我们提供我们可以。 Deal”。他还将在周四参加比利时首都的欧盟峰会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/f8d4d4d4ac-1ff3-4405-97b5-97b5-f674ae0df312_312_30f312_30f400a2.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北约秘书长马克·鲁特（Mark Rutte）（右）周三，与布鲁塞尔的乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）握手。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky，会议将提供“一个很好的机会，可以在今天和明天谈论乌克兰的安全保证”。乌克兰认为北约成员是最终的安全保证，但美国和德国领导了一群反对这一战争的国家。根据马克龙办公室的说法，支持乌克兰的“绝对优先事项”，并将继续给乌克兰“捍卫自己并使俄罗斯的侵略战争失败的手段”。&lt;/p>; &lt;p>;指出他最近与特朗普和特朗普和马克龙Zelensky表示，他将与乌克兰及其国际合作伙伴进行紧密的对话，以恢复公平而持久的和平。”任何和平谈判的条款都应取决于乌克兰，俄罗斯和其他任何其他谈判的桌子。俄罗斯人，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们将非常明智地盖上一些盖子，并专注于手头的业务，而目前的业务是确保乌克兰有防止普京脱颖而出所需的获胜，” Rutte补充说&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York man Chen Jinping pleads guilty in Chinese ‘secret police station’ case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291433/new-york-man-chen-jinping-pleads-guilty-chinese-secret-police-station-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 03:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/12/19/f3b857a9-afaa-afaa-4aa-4aa-4aa-9e5e-d9bc7bc7bc7bc7ed7b559_8ac797979797b2.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Chen Jinping参加了布鲁克林的听证会四月份在纽约的法院大楼。法庭素描：简·罗森伯格（Jane Rosenberg conscip串谋担任未注册的外国代理人。&lt;/p>; &lt;p>; 61岁的Chen Jinping在美国地方法院法官Nina Morrison之前在布鲁克林联邦法院的一次听证会上进入了认罪。 5月30日，他面临最高五年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;在法庭上，陈承认在2022年9月代表中国政府删除有关涉嫌警察局的在线文章。他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说他说当时没有向美国司法部注册为外国代理人，因为美国法律要求为其他国家行事的人们。&lt;/p>; &lt;p>;陈和纽约的共同被告卢·贾安旺（Lu Jianwang） 4月被捕17，2023。Lu对同样的指控不认罪，也没有妨碍司法公正。&lt;/p>; &lt;p>;逮捕是在西班牙总部位于西班牙的倡导集团保障捍卫者发布的2022年调查之后的，该辩护人报告了中国已经建立了中国设立的。 overseas “service stations”, including in New York, that illegally worked with Chinese police to pressure fugitives to return to China.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Department of Justice has been ramping up probes into what it calls “transnational repression” by US adversaries such as China and Iran to intimidate political opponents living in the United States.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s embassy in Washington did not immediately respond to a request for comment on Chen&#39;s plea.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese government has said there are centres outside China run by local volunteers, not Chinese police officers, that aim to help Chinese citizens renew documents and offer other services. Beijing has accused Washington of fabricating the charges to smear China&#39;s image.&lt;/p>;&lt;p>;Lu and Chen are US citizens who ran a non-profit organisation that lists its mission as providing a social gathering place for people from China&#39;s Fujian province, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;Before it closed in the autumn of 2022, the men&#39;s New York operation occupied a full floor in a nondescript Chinatown building near the Manhattan Bridge.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors said the site was being used in part for mundane government services such as helping some Chinese citizens renew their driver&#39;s licences – activity they say should have been disclosed to US authorities.&lt;/p>;&lt;p>;But prosecutors also said that in 2022, Lu was asked by Beijing to locate an individual living in California who was considered a pro-democracy activist.&lt;/p>;&lt;p>;In 2018, Lu had sought to persuade an individual considered a fugitive by China to return home, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 03:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>