<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[No questions on Hong Kong national security from US firms but financial hub status top of mind, Paul Chan says on California trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264976/no-questions-hong-kong-national-security-us-firms-financial-hub-status-top-mind-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/fd917e6e-8bd5-4f04-b7a2-df225b5d998d_93c82692.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈保罗在旧金山和伯克利度过了四天，作为首个与广东省和澳门官员联合访问美国的代表团。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政部长陈茂波表示，美国企业在本周访问加州期间没有提出有关国家安全的问题，而是询问了香港作为金融中心的稳定性。 &lt;/p>;&lt;p>;作为首个与广东省和澳门官员联合访问美国的代表团成员，他在旧金山和伯克利度过了四天，以宣传大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》采访时，他表示，这次访问对于有效促进北京计划到 2035 年将这个拥有 8,700 万人口的地区打造成与加州硅谷相媲美的科技强国具有重要意义。&lt;/p>;&lt;p>;在出席与美国官员举行的高层会议期间，国家安全成为香港的头条新闻，根据新的国内安全法首次逮捕了一批人，并以颠覆罪对 14 名反对派人士定罪。&lt;/p>;&lt;p>;但是，被问及是否他会见的美国商界人士和政界人士都表达了担忧，陈说“没有人关心国家安全”，他们的注意力主要集中在“与商业相关的问题”上。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，人们的担忧和担忧工商界关心的是香港的稳定、整体营商环境、高利率对香港的影响，还有股市、楼市的表现。”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/7b755914-38b4-459e-9183-56d749638f39_ab9de482.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示“事实和数据不言而喻”。图片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，这座城市经常陷入中美紧张关系之中。美国前总统唐纳德·特朗普签署命令终止香港的优惠待遇，而总统乔·拜登的政策迫使美国公司重新评估其在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>;2021年7月，华盛顿发布商业咨询警告在香港的美国公司对北京实施的国家安全法下的“新法律格局”表示不满，称这可能对其运营产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，香港颁布了新的国内国家安全立法，根据香港小宪法《基本法》第 23 条的要求。&lt;/p>;&lt;p>;美国随后于 4 月份更新了其咨询意见，提醒美国公民因“任意执行”两个国家的禁令而更加谨慎。国安法。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议员和驻美国的香港活动人士主张采取立法措施，关闭香港在美国的贸易办事处，包括旧金山的一个。&lt;/p>;&lt;p>;陈说他知道因此，他的游说努力集中在解释“一个国家，两种制度”的治理原则和强调香港银行体系的活力上。&lt;/p>;&lt;p>;“让事实和数字说明一切”他举例说，去年银行体系存款总额增长了 5.1%，而 2022 年增长了 1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，经过这些坦诚的交流，双方相互理解他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山，陈出席了一个由商业团体组织的午餐活动，该活动聚集了大约 100 名美国公司和协会的代表。&lt;/p>;&lt;p>;他参观了一个创新平台的办公室，该平台为包括香港在内的世界各地的初创企业以及硅谷的两家科技公司提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;在伯克利，他参加了两项高层活动：关于协同效应的对话加州州长加文·纽瑟姆和美国环境官员出席了气候谈判，但陈没有参加任何已知的会议他们在场外，也没有与美国大型科技公司合作。&lt;/p>;&lt;p>;来自澳门和广东省的代表团也加入了香港代表团，后者由省长王伟中率领。他们组成首个联合代表团前往美国宣传大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，事实证明，双方的共同努力有效地宣传了香港作为湾区计划一部分的“价值主张”。澳门和广东省九个城市。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，大湾区和旧金山湾区在科技进步和创业方面具有共同优势，突显香港在与中国内地边境的创新生态系统中不可或缺的角色。&lt; /p>;&lt;p>;他指出，湾区发展了从初创企业、风险投资基金到私募股权基金等各种产业，他表示：“香港可以提供美国企业所需的专业和金融服务。”&lt;/p>;&lt;p >;美国是2022年香港第八大海外投资目的地，但根据官方数据，在港美国企业数量连续四年下降，至2022年为1,258家。&lt;/p>;&lt;p>;陈返回周六，他结束了对法国和美国的八天访问。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表团成员包括其他政策局、香港金融管理局、香港交易及结算所、香港科学及技术管理局的代表。科技园公司、数码港和两所大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A smart Hong Kong would embrace Uber]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264472/smart-hong-kong-would-embrace-uber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/87fe3385-d5c4-4810-9888-c62c046288e3_4a75cfa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;为什么人们愿意支付额外费用来叫优步而不是出租车？差异并非微不足道：Uber 的费用很容易高出 15-20%。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 并不完美。根据我的经验，有时应用程序找不到司机，确认的行程在没有解释的情况下被取消，或者花费的时间比指示的时间长得多。有时，乘车本身就是一种糟糕的体验，尽管对我来说，这种情况很少发生。&lt;/p>;&lt;p>;但人们继续支付更多费用来使用优步，理由是更清洁的车辆、更舒适的乘车以及司机更好的态度。显然，它提供的服务不仅仅是传统的出租车服务，而且 Uber 的受欢迎程度或许也超出了人们所看到的范围。&lt;/p>;&lt;p>;所以，去年，我进行了一项实验。在一个月的时间里，我每天早上都乘坐 Uber 穿过港口去上班，无论风雨无阻。这20个工作日，豪华服务花费了我大约3,000港元；每月的费用肯定不低。&lt;/p>;&lt;p>;但我终于意识到Uber提供了什么价值——而且我指的并不是简单的从A点到B点的便利。&lt;/p>;&lt;p>;很多关于 Uber 的争论主要围绕共享经济、对出租车行业的负面影响、牌照和保险问题。然而，作为一名设计师，我看到 Uber 如何使城市发展和交通受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，Uber 可能提供私人司机之外的最佳选择。与拥有一辆车（保养、燃油、登记和保险）和雇用一名全职司机（工资、强制性公积金缴款）的成本相比，一直使用 Uber 的成本会低得多。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些买得起私家车和司机的人来说，优步提供了一种无需拥有汽车的个性化出行选择。这是减少城市汽车数量的一个进步，而且不需要任何促销活动——消费者可以自己计算。&lt;/p>;&lt;p>;其次，我注意到大多数 Uber 行程我参加的是电动汽车（EV）。有时，我会乘坐混合动力汽车，只有几次乘坐传统汽油动力汽车。与任何 Uber 司机交谈，大多数人都会告诉你他们驾驶电动汽车，因为燃料成本较低。&lt;/p>;&lt;p>;而且，为了最大限度地延长里程，一些 Uber 司机只在上午和下午的高峰时段工作，在停机时间充电。与出租车通常必须在整个轮班期间出租才能最大限度地提高收入不同，优步司机可以对供需基本面做出反应。在提供相同服务的同时提高效率和降低能源消耗，Uber 具有很大的经济意义。&lt;/p>;&lt;p>;但是“出租车”的最终游戏会是什么样子呢？特斯拉创始人埃隆·马斯克表示，答案是机器人出租车，在需要时可以召唤。这些自动驾驶游乐设施将具有内置智能，可以在最高效的道路上行驶、以安全速度行驶并联网以避免事故。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;等式中，全自动驾驶汽车消除了情绪错误和鲁莽的驾驶行为，包括城市司机所熟悉的可怕的路怒症。虽然全自动驾驶系统尚未广泛实施，但它们已不再是一个白日梦。在北美、欧洲和中国设有测试中心，包括上海、山西阳泉市和深圳。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的愿景与世界经济论坛的可持续城市交通目标一致。世界经济论坛预计，到 2050 年，世界上 70% 的人口将居住在城镇等城市地区，这使得交通成为城市化的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然乘用车预计将在 2020 年增长到 21 亿辆，到那时，如果共享、电动、互联和自动化 (SEAM) 交通的使用不断增长，这一数字可减少至 5 亿 — 车辆数量将减少 76%。&lt;/p>;&lt;p>;除了解决拥堵问题和改善交通状况之外，运输效率，SEAM 运输的提升也将改善空气质量，最大限度地减少污染并提高健康和生产力。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们渴望成为智慧城市，我们需要考虑成熟的运输技术来减少私家车拥有量、化石燃料依赖，为更美好的未来铺平道路。当然，Uber 并不是最终的答案，但全面采用该服务是朝着正确方向迈出的一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1700 年代末引入蒸汽机以来，来自从机车和机动车辆到计算机、机器人装配和人工智能（AI）已经威胁到了人类从事的一些工作。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们听取了蜡烛制造者的抱怨，他们抱怨白炽灯或马车的发明那些抗议汽车发明的司机，我们多年来将取得很少的进步。&lt;/p>;&lt;p>;新的和改进的方法的发现从来不是为了针对旧行业。发明家只是找到更好地执行任务和服务的方法。&lt;/p>;&lt;p>;这些并不是一个不了解传统行业的挣扎而高高在上的人所说的话。作为一名实践设计师，我很清楚人工智能即将接管我的一些任务。我们面临的挑战是重塑自我、保持敏捷、思想开放并不断学习。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，根据查尔斯·达尔文的说法，幸存下来的物种既不是最强大的，也不是最聪明的，而是最优秀的。一个最能够适应和调整不断变化的环境的人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s 50 years of China pragmatism hits a US rivalry roadblock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264943/malaysias-50-years-china-pragmatism-hits-us-rivalry-roadblock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/8a9fb670-8a03-4e1f-bab2-8e2ba665eeb6_1ca460f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强（右）会见马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣去年四月在北京举行了正式欢迎仪式。照片：Bernama/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚期待本月欢迎中国总理李强来访，纪念吉隆坡与北京首次建立外交关系 50 周年。但专家表示，美中贸易战向马来西亚领导层提出了越来越尴尬的问题，庆祝情绪可能会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国现已连续 15 年成为马来西亚最大的贸易伙伴 –这提醒人们，自 1974 年 5 月 31 日两国建立正式关系以来，这个亚洲巨人的经济取得了巨大的进步。&lt;/p>;&lt;p>;但这些深厚的经济联系也引发了人们的担忧，即马来西亚可能会发现自己陷入了日益加剧的经济危机之中。随着制裁波及东南亚的全球供应链，该地区领导人越来越面临选边站队的压力，美国和中国之间的竞争愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;在外交危机中，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣看到了机遇。周二在吉隆坡举行的一次行业活动上，他向全球半导体企业推销说，马来西亚是他们在“中立和不结盟的地点”开展业务的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;但专家警告说，中立性是他们的最佳选择。未来几个月可能难以捉摸，尤其是如果华盛顿和北京之间在科技和贸易问题上的激烈争吵加剧的话。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟特使去年写信给马来西亚政府，警告如果中国科技发展，将面临国家安全风险巨头华为技术有限公司获准竞标东南亚国家 5G 电信基础设施的份额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/31/a45916a3-7aec-4626-82fb-8ba187512d38_dd1096be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广告中出现华为徽标吉隆坡马路上的广告牌。尽管受到西方压力，马来西亚仍拒绝将这家中国公司排除在 5G 招标程序之外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚陷入了尴尬的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“在经济[合作]方面，马来西亚受到一个主要贸易伙伴的压力马来西亚战略与国际研究所高级外交政策研究员托马斯·丹尼尔 (Thomas Daniel) 表示：“这是马来西亚政策制定者的一个主要担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;“然而，鉴于我们面临的地缘政治现实，这是我们的一个前景必须计划。这需要大量扎实的计划、灵活的外交和坚韧的毅力来维护我们的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;由于阻止华为将表明马来西亚将背离其长期坚持的中立外交政策原则，因此，表示不会排除这家中国公司参与并行 5G 网络的竞标过程，以补充瑞典电信巨头爱立信建设的现有基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告说，为了安抚西方政府而冷落中国公司可能会带来可怕的后果鉴于马来西亚与中国的深厚经济联系，这对马来西亚的贸易影响。根据马来西亚政府数据，去年马来西亚与中国的贸易额达 4,508 亿林吉特（960 亿美元），占该东南亚国家贸易总额的 17.1%，几乎是与美国贸易额的两倍。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/cec518a0-a126-4a40-b7e6-27b1d22f493f_891e4126.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸟瞰图显示去年 5 月马来西亚吉兰丹东海岸铁路带和道路基础设施项目的施工情况。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还向马来西亚基础设施投资了数十亿美元，包括“一带一路”倡议下的备受瞩目的项目，例如500亿林吉特（106亿美元） ) 马来西亚半岛的东海岸铁路线预计在 2027 年建成并投入运营后提供货运和客运服务。&lt;/p>;&lt;p>;去年该国超过五分之一的进口产品来自中国，从电子产品到机械、化学品和设备。&lt;/p>;&lt;p>;这些反过来又为马来西亚最重要的制造业提供原料，该部门生产的产品占该国出口的 85% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;但一些分析师相信马来西亚可以从与中国及其14亿人口的关系中获取更多价值。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个庞大的经济体，而且是一个非常开放的经济体。当然，中国的增长将受到[人口]碎片化的影响，但[人口]将继续成为经济驱动力，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所区域经济研究项目协调员Cassey Lee说道。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/95ce12df-a11d-4a06-a413-9ba25c792d35_ebbf3927.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘集装箱船停泊在马来西亚巴生港。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然马来西亚的经济表现因中国在疫情期间几乎全面停工以及复苏速度慢于预期而受到打击，但李表示，中国国内经济的庞大规模市场及其政治稳定将带来长期回报。&lt;/p>;&lt;p>;“现在有点厄运，因为商业周期会影响两国的贸易量......但如果你展望下一个 50 年，中国将继续成为马来西亚的重要贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚已经亲身体会到过度依赖中国投资的风险。&lt;/p>;&lt;p>;近乎空虚耗资 1000 亿美元、位于柔佛州南部、面向新加坡的森林城市项目，自 2016 年启动以来，一直是马来西亚历届政府的尴尬之举。&lt;/p>;&lt;p>;该项目被宣传为“一带一路”旗舰项目，但现在已成为一个主要的“一带一路”项目。由于中国政府实施资本管制，开发商碧桂园遭遇现金短缺，买家望而却步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/9ab50a1f-0df8-4efd-9793-77896201a2f9_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中文开发商碧桂园的森林城市开发项目于十二月在新山亮相。这个耗资1000亿美元的大型项目陷入停滞，令历届马来西亚政府感到尴尬。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国经济放缓可能会影响[东南亚]的贸易，特别是该地区对该国的出口量以及战略性产品的出口量马来亚大学国际事务分析师 Collins Chong Yew Keat 表示：“需要对中国经济转型的未来进行战略性和仔细的计算。”考虑到美国和中国的地缘政治和经济变化。”在中国消费者涌入的承诺从未兑现后，马来西亚首都几乎没有任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这些问题，马来西亚仍继续争取与中国进行更多投资和经济接触。去年4月，安瓦尔总理上任以来首次正式访问北京后宣布中国承诺新增近390亿美元投资。&lt;/p>;&lt;p>;移民紧随其后。根据房地产技术公司居外IQI的一项调查，马来西亚被列为最受中国外籍人士欢迎的第六大目的地。去年也有超过 150 万中国游客到访该国，而到 2022 年，将有超过 22,000 名中国学生选择在该国攻读学位。&lt;/p>;&lt;p>;在定于 6 月 19 日至 21 日进行的为期三天的访问中，中国总理李克强预计将与马来西亚最高领导人会面，包括觐见国王以及会见安瓦尔和议会议长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/8a9fb670-8a03-4e1f-bab2-8e2ba665eeb6_6b02de6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理去年4月，李强（右）在北京接待马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣，并举行正式欢迎仪式。照片：马新社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但这两个亚洲国家之间的关系并不总是那么友好。&lt;/p>;&lt;p>;在冷战多年的岁月里，独立前的马来西亚 — — 就像许多刚刚从二战中开始重建的东南亚国家一样 — — 努力应对获得中国共产党意识形态、经济和军事支持的共产主义叛乱。&lt;/p>; &lt;p>;冲突持续了数十年，即使在马来亚共产党于1989年正式投降之后，仍对中国和马来西亚华人社区留下了深深的不信任感。&lt;/p>;&lt;p>;但叛乱并没有阻止马来西亚的反抗第二任总理阿卜杜勒·拉扎克·侯赛因 (Abdul Razak Hussein) 于 1974 年访问北京，并与当时的中国总理周恩来宣布建立外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有明显的原因——我们的意识形态分歧、我们看似不可调和的关系”差异——我们的领导人敢于超越常规进行思考，并在信念上进行了大胆的飞跃。这一大胆的举动已经发展成为丰富而富有成效的伙伴关系，”安瓦尔周五在纪念两国外交关系 50 周年的声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/c35e8cf8-013e-420d-a5c1-f5a63101f5f0_ef7eb1c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;这张1996年的资料照片显示马来西亚总理马哈蒂尔·穆罕默德（左）在北京人民大会堂会见中国国家主席江泽民。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马哈蒂尔·穆罕默德自1981年开始首次担任总理期间，马中关系变得更加实质。他颇具影响力的“向东看”政策成为了一个平台通过向日本和台湾等东亚经济体学习，实现马来西亚的工业化，同时与包括中国大陆在内的国家建立更深入的联系。&lt;/p>;&lt;p>;正是在此期间，马来西亚向中国提供了经济和技术援助，帮助它的经济和工业还处于起步阶段。几十年过去了，钟摆已经果断地转向了另一个方向。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们要求中国企业家通过‘一带一路’等各种倡议和计划来投资马来西亚，”参议院副议员周四，总统努尔·贾兹兰·穆罕默德 (Nur Jazlan Mohamed) 在纪念马中建交 50 周年的研讨会上向议会表示。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，他们没有熟练的承包商。仅仅 30 年后，他们就可以在马来西亚开展大型项目，帮助我们重振经济。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/31/b1681cfa-7297-4ab4-8fdf-388297750e57_b0705fc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理纳吉布拉扎克（左）2016年在北京会见中国国家主席习近平。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;衡量马来西亚公众情绪的专家马哈蒂尔掀起了反华浪潮2018 年全国大选中重新掌权的情绪。在竞选过程中，他辩称当时的领导人纳吉布·拉扎克（马哈蒂尔的前门徒、阿卜杜勒·拉扎克的儿子）已将国家出卖给中国，并以陷入困境的森林城市项目为例。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔在第二个任期内迅速取消了一系列中国资助的基础设施项目，并下令对东海岸铁路线进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国内政治局势恶化，尤索夫伊萨东南亚研究所的现状《东南亚 2024》报告发现，不到一半的受访马来西亚人认为中国的经济崛起令人担忧，这一比例较一年前的 61.7% 大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;该研究还发现，人们越来越接受中国的区域经济、马来西亚受访者的政治和战略影响力达到 43.8%，比 2023 年的 27.3% 几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;“这是携手并进的 50 年。两国高层交往日益频繁，建立了牢固的互信和深厚的友谊，”中国驻马来西亚大使欧阳玉晶周五在国家通讯社马新社发表的一篇评论文章中表示。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚在与中国打交道时还存在其他问题，包括围绕南海领土主张的长期争端。&lt;/p>;&lt;p>;尽管不像菲律宾那样具有对抗性，但马来西亚过去曾抱怨中国海警船只出现在吉隆坡认为属于其专属经济区的水域。&lt;/p>;&lt;p>;它已发出外交抗议信，其中最近一封是在 2021 年发出的，并于 2021 年发出。 2016 年，媒体掀起了一场媒体热潮，吸引人们关注在马来西亚专属经济区发现的由 100 艘中国拖网渔船组成的船队。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部当时表示，现在是有争议水道的“捕鱼季节”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/16bec484-5cb5-4b42-bbd4-16f54a4987b7_89261f22 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年，中国渔船在广东省解除为期三个半月的禁渔令后从广东省起航南海。图片来源：中新社/视觉中国集团 via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，马来西亚决定淡化对北京南海行动的公开反对，这被广泛视为务实的做法——安瓦尔政府在经历多年萎缩后寻求提振经济时更是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能把铅笔两头削尖。因此，在与超级大国打交道时，你只能最大化并大声疾呼你得到的东西，而最小化你失去的东西并保持沉默。”新加坡国际事务研究所高级研究员吴逸山说。&lt;/p>;&lt;p >;尤索夫伊萨东南亚研究所的李同意这一观点，他表示，中国在南海的侵略行为尚未保证马来西亚采取“非黑即白的立场”，马来西亚仍然需要超级大国的贸易和投资。&lt;/p>; &lt;p>;“他们（马来西亚当局）说他们发现了一些拖网渔船，或者他们的（中国）飞机飞越了领空......但这些不值得损失来自中国的数十亿贸易和投资。”&lt;/p>;&lt; p>;但马来西亚的务实主义可能不会永远持续下去，特别是如果它打算在其声称拥有主权的南中国海部分地区勘探更多丰富的石油和天然气矿藏。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家已经成功战略与国际问题研究所的托马斯表示，到目前为止，它已经从水道中提取了大部分它认为重要的东西，即使它不得不应对“越来越多的骚扰”，同时确保问题不会升级。&lt;/p >;&lt;p>;相反，马来西亚一直是南海非军事化的坚定支持者，东南亚国家联盟的其他声索国在寻求避免中国加强海军建设时也响应了这一立场，或美国及其西方盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，挑战在于马来西亚是否可能已达到其当前做法的极限，”托马斯说，并补充说“这将在很大程度上取决于”中国“根据实际情况进行控制和决定”。&lt;/p>;&lt;p>;但马来西亚可能还有一些伎俩。&lt;/p>;&lt;p>;尽管历届领导人都强调该国的由于与中国关系密切，马来西亚在华盛顿和北京之间持续的外交紧张局势中保持中立立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/31/b980fa4e-56d5-4a9e-b32b-263b29139d9f_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在检查2021 年，马来西亚怡保一家封装公司生产半导体芯片。马来西亚占半导体组装、封装和测试行业全球需求的 13% 左右。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着华盛顿继续实施制裁，这种中立性对于中国企业以及任何对全球科技和半导体供应链感兴趣的企业来说将变得越来越重要指责中国从事间谍活动并开发威胁美国国家安全的技术。&lt;/p>;&lt;p>;据四大会计师事务所德勤 (Deloitte) 称，到明年，全球半导体行业的价值预计将达到 5,880 亿美元，而硅芯片继续推动从电动汽车和可再生能源到人工智能和智能手机等各个领域的发展。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，马来西亚在半导体组装、封装和测试领域的需求已占全球需求的约 13%政府数据。它平衡美国和中国利益的能力可以帮助其减轻对全球供应链的干扰，使其成为这两个超级大国的公司及其附属公司的有吸引力的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚的能力保持中立可能会使其作为一个关键的 FDI 定义对欧洲和美国公司，甚至中国公司有吸引力，”尤索夫伊萨东南亚研究所的 Lee 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sister pretends to be dead sibling, works her job for 14 years before receiving US$55,000 pension]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263005/china-sister-pretends-be-dead-sibling-works-her-job-14-years-receiving-us55000-pension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/324b99a6-42fc-4b74-85c6-a65407e2a192_5eb92dfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位姐妹冒充她死去的姐姐并为她工作她为领取养老金而打工多年，却遭到了大陆法院的批准。图片：南华早报综合报道/Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国女子冒充已故姐姐打工多年，以领取退休金，已被内地法院制裁.&lt;/p>;&lt;p>;该女子因养老金诈骗罪被判刑，此前她工作了 14 年，总共收取了近 40 万元人民币（55,000 美元）的养老金。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她有违法行为，但她引起大陆社交媒体的同情。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自内蒙古自治区乌海市的安姓女子，在姐姐于2017年因车祸身亡后，秘密恢复了姐姐在当地一家工厂的工作。 1993年。&lt;/p>;&lt;p>;尚不清楚这两个女人是否长得相似。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/17/362453ce-7e63-4154-8e39-bd1864d42168_558443bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妹妹杀了她哥哥在工厂辛勤工作了14年。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据乌海市海勃湾区人民法院称，安某一直在该工厂工作直至2007年退休。&lt;/p>;&lt;p>;2008年1月，安某冒充已故姐姐办理了退休手续，开始领取养老金，一直持续到2023年4月。&lt;/p>;&lt;p>;期间，安某共领取养老金393676元。&lt;/p>;&lt;p >;经警方传唤，安某对犯罪事实供认不讳，自愿认罪并归还款项。&lt;/p>;&lt;p>;乌海市海勃湾区人民法院认定安某犯诈骗罪。&lt;/p>;&lt;p>;经过她的认罪和赔偿，法院最终判处她有期徒刑三年，缓刑四年，并处罚金人民币 25,000 元（3,500 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，网上的反应大多是同情的。&lt; /p>;&lt;p>;安女士工作了14年，得到了很多人的认可，展现了她的工作能力，尽职尽责。此外，工厂的监管很大程度上被忽视了。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“谁会为了一份养老金而工作14年？她只是接手了一份工作。工作了14年，证明她有能力执行。她年纪大了，为什么她不应该收到养老金？她比那些担任正式职位却没有工作的高薪的人要诚实得多。 /files/d8/images/canvas/2024/05/17/be0d15f7-b170-44445-9920-47d389332e58_2161f41c.jpg“宽大处理妹妹是因为她的供认和偿还。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三人说：“姐姐模仿了她十多年来的薪水。我认为这没有太多错误。 &lt;/p>; &lt;p>;“过去相似的情况在过去很普遍。她只是不幸被抓住了，有人可能报告了她。 &lt;/p>; &lt;p>;儿童取代退休或辞职的父母。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管该系统在1980年代后期被淘汰，转向市场经济和公平和竞争性就业的价值，但它解决了许多就业问题当时。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK ambassador to Mexico removed after pointing gun at staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264986/uk-ambassador-mexico-removed-after-pointing-gun-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 08:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/01/04D4A28A-7922-4DF1-92FB-FAE5CF91AD87_C5331D0A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;英国外交官Jon Benjamin。照片：英国外交部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国驻墨西哥大使在据称指向带有大使馆工作人员的车辆内的突击步枪后，被从他的职位上撤离。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;英国政府表示，事件发生后，它已采取了“适当的行动”，但未确认乔恩·本杰明（Jon Benjamin）被解雇。&lt;/p>; &lt;p>;本杰明（Benjamin ，《金融时报》报道。 >;外国官员在访问墨西哥的危险区域时经常与保镖一起旅行。朝向车辆的后部。&lt;/p>; &lt;p>;乘客的面孔（由FT描述为当地大使馆员工）坐在后座上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该视频似乎是已使用手机记录。可以在背景中听到笑声，而瞄准的人则表现出惊喜。还抱怨涉嫌虐待墨​​西哥大使馆员工。&lt;/p>; &lt;p>;每天在拉丁美洲国家中谋杀约80人，其中大量的大片由超暴力的毒品卡特尔控制。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当被问及报告时，英国外交部发言人说：“我们知道这一事件并采取了适当的行动。” &lt;/p>; &lt;p>;英国政府在何时解决“内部问题”，以解决“内部问题”该人补充说，他们出现了。在墨西哥的发布于5月结束。&lt;/p>; &lt;p>;在墨西哥服役之前，他代表英国在智利，加纳，土耳其，印度尼西亚和美国代表英国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How ‘two-dish-rice’ meals went from Hong Kong workers’ staple to culinary classic amid tough economy, pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264858/how-two-dish-rice-meals-went-hong-kong-workers-staple-culinary-classic-amid-tough-economy-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/348FDAEE-CE78-49AC-9DCE-BB30DF1DF1DF8E7_20B72836.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; plows of twiels the twiish-rice”商店通常在下部运营 - 大流行前的收入社区。照片：Daniel Suen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;沿着一条街道上的一条街道，在一个工作日的夜晚，在香港住宅区的封闭式店面，数十名饥饿的顾客在少数几个幸存的餐馆之一外面形成了一条漫长的线路。该地区。&lt;/p>; &lt;p>;在Shek Mun中的“这米大米”中，这是一家“两派式”餐厅，六名员工在顾客的订单和ludlelly froms搅拌的广东话时，在订单中工作。容器。&lt;/p>; &lt;p>;这家餐厅为客户提供了两种预先煮的主菜，以及一份大量的米饭，售价39港元（4.99美元），这样的无洁净的餐点是香港常规的主食劳动者。&lt;/p>; &lt;p>;精致的这家大米和类似的餐馆在城市取得了成功，即使餐饮业越来越多地抱怨服务标准不佳，并与将当地顾客失去到边境的场地。 /p>; &lt;p>;两派瑞斯商店提供便宜的便当盒，甚至在其他企业在大流行后恢复缓慢的情况下关闭时，甚至在香港一些最昂贵的社区开业。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;艾里斯·李（Iris Li）是30多岁的会计师，是从精致的那些米饭中回来的那些大米，为她和她的丈夫带回家了两个午餐盒和两碗汤，价格约为80 hk $ 80。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;这个地方提供了近30种不同的菜肴，其中包括炖牛肉牛s和萝卜，猪肉猪肉，猪肉猪肉烤肉，芥末蔬菜，咖喱土豆和鸡肉，以及蒸的牡蛎，上面放着碎大蒜。&lt;/p>; &lt;p>;“我通常通常选择我不能在家做饭的菜肴，例如炒或油炸的菜肴。如果我要购物自己的杂货，那肯定会花更多的钱。 >; &lt;p>;这样的餐厅，也称为“这家大米”商店，这是对客户在订购时如何指向自己喜欢的选择的敬意covid-19大流行。&lt;/p>; &lt;p>;自那时以来，供应商的数量已增加，而Facebook现在拥有一个150,000个粉丝组，该集团共享商店的产品最好。&lt;/p>; &lt;p>;众包地图该小组显示，现在整个城市都有500多家两家派商店。&lt;/p>; &lt;p>;大流行前，这些商店通常在低收入社区经营，并以出售“可怜的男人的餐点”而闻名”浸信会大学学术学术研究专门从事饮食文化的学术学业，&lt;/p>; &lt;p>; siu yan-ho的订单为20港元。经济阶层。&lt;/p>; &lt;p>;“随着供应商变得更加竞争性并且食物变得越来越流行，围绕它的负面刻板印象也减少了。&lt;/p>; &lt;p>; siu补充说，与大流行有关的限制还改变了香港人的餐饮习惯，仅饮食便利就成为一种常态。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/31/2939945-9C32-44AF-BB9C-74FB4CEA0046_5393333333333333333333333333FE2.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999; Shek Mun的Dish-Rice商店。照片：丹尼尔·苏恩（Daniel Suen）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期一下午在繁华的铜锣湾购物区，一长串顾客在香港家庭食品外等着等待着午餐盒。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;这家餐厅提供两盘的常规主食，再加上35港元的米饭，可以选择添加一碗粤语汤，价格为5 $5。&lt;/p>; &lt;p>;商店经理lo Hung-- Wan说，办公室工作人员和学生构成了商店的大部分客户。她说。 >;“在铜锣湾被认为是两派的超级价值。他说，您不能在cha chaan teng中以相同的价格买饭。浸信会大学的&lt;/p>; &lt;p>; siu表示，两派利斯特的商店有能力保持其价格较低，因为&lt;/p>; &lt;p>;多种菜肴比经营一家拥有不同电台的完整餐厅更经济。&lt;/p>; &lt;p>;虽然商店的最初受欢迎程度是由于高失业率和餐点的低成本，但SIU表示开放了更多的两条dish - 近年来餐厅证明了这种食物成为香港用餐文化的固定装置。&lt;/p>; &lt;p>;该概念也导致了一些新颖的衍生产品，包括高端产品。&lt;/p>;。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;韩国风格的两迪式店商店JOA提供Bulgogi牛肉，炒面玻璃面条，炸鸡和紫红色的泡菜。照片：Lo Hoi-Ying &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在提供不同的饭店的人中，这家大米商店是JOA，该饭店于3月在中央开放，提供了大米和两种选择。 68港元的韩国菜肴范围。&lt;/p>; &lt;p>;客户可以从韩国最爱中进行选择，例如Bulgogi牛肉，炒面玻璃面条，炸鸡和咸味的泡菜，带有猪肚。&lt;/p>; &lt;p>;所有者iggy iggy iggy Hwang和Kim Nam-jin说，他们改编了两种菜单模型，以使韩国食品更容易获得，因为在香港的餐厅用餐很昂贵。&lt;/p>; &lt;p>;“我住在Mong Kok，我看到了Kim说。 Tsuen Wan中的厨房，让他们每天两次在中央的外卖商店批量购买食材，并提供煮熟的食物。&lt;/p>; &lt;p>; hwang和Kim说，他们计划在Wan Chai开设另一家商店&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“，在6月，正在考虑扩展到Sheung Wan和Mong Kok。香港风格的两迪式市场市场非常饱和，但韩国版本是独一无二的。他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是香港的食品行业很大。这是一个大馅饼。所以我们很乐观。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s noble hydrogen hopes for bike-sharing sector hit pothole as recall leaves outlook inert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3264915/chinas-noble-hydrogen-hopes-bike-sharing-sector-hit-pothole-recall-leaves-outlook-inert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/FA43E5B7-811D-4839-9169-AACC0BA1AD06_39D22EF0.JPG“ alt =”>;用于“某些调整”。照片：YouOon讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国渴望利用氢的力量扩展到自行车共享行业 - 许多城市为骑自行车的人提供易于骑行的自行车，由低排放提供动力燃料 - 但是这条路一直是一条颠簸的道路。&lt;/p>; &lt;p>;在上海郊区进行了一年以上的时间，最近对共享氢的自行车进行了召回，在有关各种技术故障的投诉中，据当地用户和当地用户和与使用锂电池的传统电动自行车相比，自行车的制造商Youon Technology。友好 - 在操作过程中仅生产水。&lt;/p>; &lt;p>;，但是自2022年秋天以来，居民看到的那些人在Lingang的街道上滚动，现在正在接受“某些调整”，这是YouOon的在线客户服务代表周一说。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;也可以在其他城市中找到这样的自行车报告。&lt;/p>; &lt;p>;上个月在上个月在上海新闻媒体《纸报纸》报道的一份报告中，在林格岛提供了约1,500辆氢行器。该公司没有回答该帖子的官方评论请求。&lt;/p>; &lt;p>; lingang居民王Xu说，上周末，自行车在人们去社交媒体抱怨之后从街上消失了。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; “我骑了三次这辆自行车 - 在我骑车中间，它用完了电源。第三次，我很难退还它。到指定停车区的自行车，但该应用程序坚持认为我没有[退还]并继续向我收取费用。时间，随着北京试图减少地缘政治不确定性和实现其碳排放目标的依赖。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在中国在电动汽车上成功，该行业也被视为新经济增长的来源锂电池和太阳能电池。&lt;/p>; &lt;p>;除了自行车，现在商业用途的大多数氢驱动车辆都是卡车，因为它们可以越过越来越远，并且比锂电池动力的车辆更容易重新填充。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但是，“与电动汽车相比，氢车通常尚未竞争，因为尽管是零碳能源，但氢在生产，存储和运输方面仍然具有很高的成本。”中国Xiamen大学中国能源政策研究所。&lt;/p>; &lt;p>;指出，中国使用的大多数氢仍然是由诸如天然气或煤炭等污染材料制成的，林说，该国需要寻找更多他说，&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个应有耐心的新领域，”他估计，相对成熟的市场可能不会再出现十年左右。&lt;/p>; &lt;p>;中国根据政府在2022年发布的2021  -  35年氢开发计划的数据，旨在到2025年将50,000辆氢燃料电池车带到其道路上，许多加油站。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;计划还旨在每年使用可再生原料资源（到2025年）生产100,000至200,000吨的绿色氢。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian serial killer Robert Pickton, who brought victims to pig farm, dead after prison attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264985/canadian-serial-killer-robert-pickton-who-brought-victims-pig-farm-dead-after-prison-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 06:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/3A4526F9-7A26-4D51-AF37-6A4A5F9D49C6_483DFD3A.JPG“ ALT =”>;图像。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）在1990年代末和2000年代早些时当局周五说。他当时74岁。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大的惩教服务在声明中说，魁北克省港口哥特机构的囚犯皮克顿在5月19日涉及另一名囚犯的袭击中受伤后在医院死亡。他是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他的案件成为国际头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;一名51岁的囚犯因对皮克顿的袭击而被拘留。 P>; &lt;p>;罗伯特·“威利”·皮克顿（Robert“ Willie” Pickton）被定罪六项二级谋杀罪，并于2007年被判处无期徒刑，在被指控谋杀26名妇女后，最高假释的不合格期限为25年。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/06/2a2447f8-3c03c03c03-3c03c03-3c03-4827-4827-8926-8926-8aaaa1f57398622498 。 /div>; &lt;p>;警察在22年前开始搜索coquitlam港口郊区的皮克顿农场，这将是对温哥华最笨拙的街道上数十名妇女失踪的长期调查：性工作者和吸毒者&lt;/p>; &lt;p>;在农场发现了33名妇女的遗体或DNA。皮克顿曾经向一名卧底警察吹牛，说他在审判期间杀死了49名妇女。&lt;/p>; &lt;p>;，起诉证人安德鲁·贝尔伍德（Andrew Bellwood）说，皮克顿（Andrew Bellwood）说，皮克顿（Andrew Bellwood）告诉他，他是如何勒死了受害者并将遗体喂给猪的。卫生官员曾经向可能是从皮克顿农场购买猪肉的邻居发出了污染的肉类咨询，担心肉可能包含人类遗体。&lt;/p>; &lt;p>;辛西娅·卡迪纳尔（Cynthia Cardinal这意味着她终于可以从姐姐的谋杀案中继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;“这会带来康复，我不会说所有家庭，我只是说大多数家庭，”她说。 “我想——哇，终于。我实际上可以继续前进并治愈，我可以将其抛在身后。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/6d9bd04a-6c8f-4888f-4888f-4885 =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;未注明日期的照片显示26名女性罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）中有6张被指控谋杀：（左上角）乔治娜·帕普（Georgina Papin） （左下角）照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大的惩教服务表示正在对Pickton袭击进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;“调查将研究所有事实和该部门在声明中说：“围绕袭击的情况，包括是否遵守政策和议定书。 ，包括土著人民，受害者及其家人。我们的想法与他们同在。公共安全部长多米尼克·勒布朗（Dominic Leblanc）在声明中说： “目前，我的想法是与该人令人发指犯罪的受害者的家属在一起。” &lt;/p>; &lt;p>;在皮克顿判决时，不列颠哥伦比亚省最高法院大法官詹姆斯·威廉姆斯说，这是一个“罕见的案件，适当保证法院可用的最长假释期限”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Balenciaga teams with Alipay on US$650 T-shirt, prompting social media ridicule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264928/balenciaga-teams-alipay-us650-t-shirt-prompting-social-media-ridicule?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/89CF9499-28FC-406D-81E2-3F3F629D239_40A9771D.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”但这仅在中国大陆出售。照片：Balenciaga &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;西班牙奢侈品时尚品牌Balenciaga的最新产品是4,700元（650美元）的T恤，与中国移动支付平台合作，激发了中国社交媒体的讨论和Chaff。 &lt;/p>; &lt;p>;短袖，超大的服装 - 设计中的男女赛 - 只有两种尺寸和一种颜色，黑色。标志性的Balenciaga印刷品是白色的，正面是白色的，中文角色Zhi（Ableipay的徽标）坐在其左侧。&lt;/p>; &lt;p>;限量版衬衫在Balenciaga在Balenciaga的在线商店发售在周四晚上在上海举行的时尚品牌2025年春夏演出中，中国被揭幕。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/e049400b-1487-4c487-4c80-b94a-bd94a-bdf16247f8ad_4a91425d.4a91425d.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;限量版T恤只有两种尺寸和一种颜色，黑色。照片：Balenciaga &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Alipay由Ant Group（Altech Group Holding的金融科技分支机构）经营，该公司拥有南中国晨报。蚂蚁没有立即回应周五的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;这家金融科技公司与105年历史的欧洲时尚系列之间的惊喜团队在中国社交媒体上引发了广泛的讨论。许多网民嘲笑了高价和基本设计。&lt;/p>; &lt;p>;“这看起来确实像是模仿，”用户名火星业余时尚批评的时尚影响者在微博平台上写道。在另一个流行的微博评论中，用户建议应在T恤上打印付款QR码，而不是徽标。另一位用户写道。其他人开玩笑地将衬衫称为“最昂贵的公司制服”。&lt;/p>; &lt;p>; Balenciaga总部位于巴黎，目前由法国奢侈品巨人Kering拥有，对与各种品牌的合作并不陌生，其中包括各种设计的设计，这些设计的设计是已知的设计。引发社交媒体的关注。&lt;/p>; &lt;p>;它的新合作被证明是令人叹为观止的，部分原因是中国的两个主要数字钱包之一，是一个家喻户晓的名字，是数百万人的每日效用。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;合作是在Ant最近在国际市场上扩张的，这是“显着”扩大其跨境移动支付服务Alipay+的全球存在的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;蚂蚁国际总统道格拉斯·费尔金（Douglas Feagin）在三月份表示，旨在在国际商人今年在所有亚洲国家的国际商人中使用支撑件+的使用率达到两位数的百分比增长。他补充说，该公司还打算扩展到欧洲和美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election 2024: Modi touts roaring economy as he seeks re-election, but many people ‘really struggling’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264877/india-election-2024-modi-touts-roaring-economy-he-seeks-re-election-many-people-really-struggling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/5cfd00d1-138a-42ea-9fc5-fd4bc26b59f1_087dae14.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; narendra modi聚会在竞选集会上持有聚会的符号。照片：AFP/File &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Narendra Modi在十年前扫除了为改变印度经济的承诺，因此很难说他没有取得进步。当他寻求第三任期担任总理时，该国的经济增长是世界的嫉妒，其股票市场蓬勃发展，新建筑物和高速公路到处都在弹出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，他的政治挑战者希望从包括高失业率，持续的贫困以及印度14亿人中只有一小部分人能够赚钱的感觉中受益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在社会经济阶梯上，您的经济蓬勃发展，但降低的人们确实在挣扎。自从他在2014年首次当选总理以来，他的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党一直很受欢迎，并在印度最先进的平台上当选总理，并承诺在过去的政府最终将经济从农村转变为工业的情况下取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;他。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;承诺将其扎根根深蒂固的腐败，并利用该国的人力优势将其转变为制造业强国。在今年春季举行的六周大选结束时，莫迪发誓要使印度的经济成为世界第三大的经济，仅落后于美国和中国的经济。投票将在周二计算。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪取得了成功。在任职期间，经济增长了7％，超过5亿印度人已经开设了银行帐户，这是朝着正式化经济迈出的重要一步，其中许多就业机会仍然没有书籍并没有税。他的政府还向该国的吱吱作响的基础设施投入了数十亿美元，以吸引投资，并尤其简化了其庞大的福利计划，该计划服务于大约60％的人口，并利用他的政党来试图赢得贫困和幻灭的选民。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管取得了这些进步，但莫迪的经济政策未能产生就业，使人们摆脱低薪，不稳定的工作来确保工作中的工作。随着不平等，失业和就业不足，他们已成为选举的中心主题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/default/files/files/d8/图像/帆布/2024/05/31/5269D153-6063-47A9-83E2-54FD16C9DB10_5DB10_5EDBA8B3.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;展示来自贫困家庭的孩子在比哈尔邦的萨马斯蒂浦郊区的村庄里玩耍，在底部，家庭在比哈尔邦帕特纳的购物中心外面享受音乐喷泉。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使印度的百万富翁倍增，其工人年龄人口的近90％的收入低于该国的平均年收入约为2,770美元。世界不平等实验室研究。该研究发现，前1％拥有该国财富的40％以上，而最低的50％拥有6％以上，研究发现。希望以超过4000亿美元的福利补贴和现金转移来赢得贫困和心怀不满的选民。&lt;/p>; &lt;p>;他们福利议程的核心是一个免费的评估计划，为8亿人提供服务。它存在于上届政府时期，是印度《国家粮食安全法》规定的一项权利。但是，在大流行期间，它大大扩展了免费提供谷物，而不是便宜，然后从一月份开始又延长了五年。&lt;/p>; &lt;p>;通过大约300个计划，数亿美元收到了范围的家庭用品从烹饪气缸到免费厕所。数以百万计的房屋是为穷人建造的，穷人现在可以更多地使用管道的水，Wi-Fi和电力。政府已经增加了向农民和其他主要投票集团的现金转移。&lt;/p>; &lt;p>;拉贾什·普拉贾帕蒂（Rajesh Prajapati他在政府谷物上幸存下来。&lt;/p>; &lt;p>;“将近一年，自由配给是我们唯一的慰藉，”他补充说，这是他们再次投票支持莫迪的原因。&lt;/p>; &lt;p>;印度人政党一直使用福利赢得选举。但是专家说，人民党做得更好。&lt;/p>; &lt;p>;现在，通过现金转帐直接交付了与每个人的生物特征识别卡有关的补贴，养老金和贷款，现在政府称这有助于消除这一账户。通过减少中介人的泄漏和腐败。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些大规模的讲义可缓解，但有人说它们只是临时解决方案和经济困扰的迹象。普林斯顿大学的经济学家阿索卡·莫迪（Ashoka Mody）说，为了减少不平等现象，他们应该伴随着对健康和教育的投资。&lt;/p>; &lt;p>;补贴是有帮助的。他说。说，有18公斤（40磅）的自由谷物每月养活他的六口之家，只会略微改善了他们的生活。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“像我们这样的人都不会得到太多，”萨达说，他仍然每月收入不到100美元。”萨达说。 “莫迪应该说到做到。如果我们的收入不足，我们将如何抚养我们的孩子？他的四个孩子参加。他说，他真正需要的是一项更好的工作。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪的反对派由国会党领导，正在押注乔布斯危机，以抑制人民党获得多数席位的机会。在选举之前，对发展中心研究中心的一项调查发现，超过60％的选民担心失业，并认为找到工作变得更加艰难。只有12％的人感觉经济机会增加了。&lt;/p>; &lt;p>;官方政府数据（许多经济学家）质疑的官方数据表明，失业率下降。但是，国际劳工组织的最新报告发现，印度的青年失业率高于全球平均水平，超过40％的印度人仍在农业工作，而90％的工人从事非正式就业。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/2024/05/31/f6a60b83-e564-e564-4bc3-bc29-e95982982498249ccbb1_7444bcbb1_7441 acc6ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;超过40％的印度人仍在农业照片中工作：法国法国 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 -  &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1990年代印度经济的自由化为这一显着增长奠定了基础。但经济学家说，这也允许富人与穷人之间的差异。 by promising to take on the issue of wealth distribution if his alliance gains power.&lt;/p>;&lt;p>;Modi, who says his government has lifted 250 million Indians out of poverty, is unapologetic. In a TV interview this month, he said wealth distribution is a gradual process and dismissed criticism of the growing inequality by asking, “Should everyone be poor?”&lt;/p>;&lt;p>;Both the BJP and the Congress party say they will create more employment through various sectors including construction, manufacturing and government jobs. Experts say this is crucial for reducing economic disparities, but it&#39;s also hard to do.&lt;/p>;&lt;p>;Mass unemployment and underemployment have always been intractable problems in India, so parties inevitably fall back on the promises of handouts, said Mody, the Princeton economist. Case in point: The Congress party has pledged to double people&#39;s free rations if voted into power.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s completely the wrong focus … what we need is job creation,” Mody said. “And there is no one today who has an idea of how to solve that problem.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign visitors find barrier to entry at China’s museums, which may translate to losses for tourism industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264932/foreign-visitors-find-barrier-entry-chinas-museums-which-may-translate-losses-tourism-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/3e039d1a-f300-434c-8f23-60c0984f1fae_aa99026f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Illustration: Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The National Museum of China, which houses the richest collection of Chinese cultural relics, has long been a top attraction for domestic and overseas tourists.&lt;/p>;&lt;p>;But, to the detriment of foreign visitors, they must pre-book by choosing a time slot and registering their information through the museum&#39;s Chinese-language “mini-programme” – an application that functions within the WeChat super app.&lt;/p>;&lt;p>;This and other similar systems were developed during the Covid-19 pandemic when there were no international tourists in China. The museum&#39;s English website provides a link for bookings, but it is now defunct.&lt;/p>;&lt;p>;Other popular tourist attractions, such as the Shaanxi History Museum in China&#39;s ancient imperial capital, have similar issues. While its website advises visitors to book their visit through either WeChat or a link to an online ticketing system, the latter leads nowhere.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;China&#39;s technological revolution has made life for its own population more convenient than ever before, but that added ease may now be inadvertently skewed towards the domestic population – to the potential disadvantage of foreign tourists – and those issues are showing up in museums.&lt;/p>;&lt;p>;Most major attractions in China require visitors to make advance appointments through mini-programmes, which means visitors must have a WeChat account and a grasp of how it works, as well as basic Chinese language proficiency, to plan their trip.&lt;/p>;&lt;p>;As tourism rebounds, global hub Shanghai has taken the lead to better accommodate foreign visitors. While the Shanghai Museum requires online reservations via the super app – with passports and foreign permanent resident identity cards accepted as valid papers – the booking pages on the mini-programme are also available in English.&lt;/p>;&lt;p>;The neighbouring Museum of Art Pudong offers a semi-bilingual mini-programme that non-Chinese users could navigate with a little guessing.最近，它取消了提前预订的要求。 Similarly, visitors can purchase tickets in person at the Power Station of Art, another landmark building in Huangpu, while its WeChat interface remains Chinese-only.&lt;/p>;&lt;p>;Many existing prerequisites could be “discouraging” and prove “a significant barrier” for those on a short stay, said William Figueroa, an assistant professor of international relations at the University of Groningen in the Netherlands, who visited Beijing recently.&lt;/p>;&lt;p>;While he was able to tour Tiananmen Square and the Palace Museum, where a select range of Iranian and Saudi Arabian artefacts were on show, Figueroa could not visit the campus at Peking University, where in-demand time slots are released seven days in advance.&lt;/p>;&lt;p>;“Since [advance booking] is a new regulation, many travellers attempt to make the trip unaware and end up leaving disappointed,” said Figueroa, who did not know he had to snap up tickets to his alma mater the week before visiting. “While WeChat is very convenient if you manage to set it up, it is notoriously difficult for foreigners for a variety of reasons.”&lt;/p>;&lt;p>;Furthermore, in this highly digitised realm, text messages are the primary login and sign-up mechanism for websites, services, Wi-fi and mobile applications – most of which only work with Chinese phone numbers. For locals, everything is just an authentication code away, while for foreigners it is more difficult.&lt;/p>;&lt;p>;To get a phone number in China, users must visit a telecoms retail store with valid identification documents, and foreigners must bring their Chinese visa.&lt;/p>;&lt;p>;However, Figueroa said there were workarounds for most issues, and the Chinese public was largely “aware and sympathetic to the problems foreigners face” in the country. On his trip, he relied on the kindness of locals and the flexibility staff members gave him.&lt;/p>;&lt;p>;“For at least one site where I was not able to get a booking in time, I simply made an online booking for a later date, went in person early in the morning, and explained my situation – they were happy to move up my reservation,” Figueroa said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/2ed2549b-e273-4b21-9ff4-29079f7ade26_4f1d8fb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Visitors to China&#39;s most popular cultural institutions, such as Shaanxi History Museum in Xian, pictured, are often asked to pre-book a visiting time through a Chinese app - a barrier for many non-Chinese tourists. Photo: Xinhua&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;He said it was understandable that China&#39;s tourism industry was prioritising domestic travellers while foreign tourism was yet to rebound to pre-Covid levels.&lt;/p>;&lt;p>;According to Hong Kong legislator Adrian Pedro Ho King-hong, there are unjustified narratives about China curbing international visitors, when the reality was that its digital infrastructure had not yet caught up to the return of international tourism in the post-pandemic era.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s definitely foolish to think that China does not want foreign visitors – that&#39;s just nonsense. No country in the world does not want visitors, but when [mechanisms] are not as friendly, and comparisons are drawn with other places, I can see why people feel frustrated.”&lt;/p>;&lt;p>;Ho suggested that tourists give museums feedback following their visit and identify areas for improvement, such as the bilingual capabilities of staff. He noted that translators were often present at large exhibitions.&lt;/p>;&lt;p>;In addition to daily guided tours, the Shanghai Museum provides audio devices in Chinese, English, French, Japanese, German, Korean, Spanish and Italian that provide a guide to the museum&#39;s permanent collections.&lt;/p>;&lt;p>;Figueroa said while new exhibits at the Forbidden City had “enough English [information] to be comprehensible to a visitor”, they were often limited to the beginning and end of a display while the in-depth English descriptions of individual objects was lacking.&lt;/p>;&lt;p>;“I was even discouraged from visiting the new Museum of the Chinese Communist Party by the staff because, as they put it, everything in there is mostly written in Chinese and will not be very interesting to a foreigner,” Figueroa added.&lt;/p>;&lt;p>;Sharing Figueroa&#39;s concerns, Zoon Ahmed Khan, a Beijing-based researcher at the Centre for China and Globalisation, said many key destinations lacked staff and tour guides who could communicate in English, even though the quality of displays and bilingual signs at museums had improved under Beijing&#39;s direction.&lt;/p>;&lt;p>;“Language barriers exist everywhere, but a visible desire to address it matters more, especially given fierce regional competition for tourists,” said Khan, adding that if left unaddressed, China&#39;s soft power potential could be curtailed.&lt;/p>;&lt;p>;“For China, international tourism above all is an opportunity to promote its culture, history, economic progress, as well as the Chinese society&#39;s dynamism and hospitality, and showcase its reality against prejudiced media coverage, particularly from the West.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Museums are not the only sites with barriers to entry by foreigners.中国公民在一线城市享受的其他便利也可能对非居民不友好。由于大多数门票必须使用中国身份证购买，门票扫描仪已大部分被智能卡读卡器取代。 Locals need only their ID to move around, but for foreigners there is a manual process.&lt;/p>;&lt;p>;Khan further argued that overseas visitors unaccustomed to providing a range of personal information for basic activities may be turned off from visiting.&lt;/p>;&lt;p>;“The custom of gathering detailed information on travellers, which expanded during the pandemic, is likely to trigger discomfort to an extent, especially among Westerners whose standards of privacy protection are different,” said Khan, adding that these perceptions were contrary to Beijing&#39;s objective of promoting China as a relaxing and welcoming destination.&lt;/p>;&lt;p>;Similarly, while the digitisation of payment methods allowed China to increase the quality, safety standards and accessibility of its services, it could also appear “daunting” to visitors who did not have the time to familiarise themselves with the Chinese way, according to Khan.&lt;/p>;&lt;p>;“China&#39;s cashless society, while offering advantages for local users, serves equally as a barrier for newcomers. When cash and other international alternatives aren&#39;t accepted by vendors, hotels, restaurants or taxis alike, a short-term traveller will naturally feel frustrated,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;However, China&#39;s top-tier infrastructure and visa-free arrangements with its counterparts remained attractive, Khan added. Addressing the on-the-ground barriers for tourists would deliver geopolitical benefits that “go beyond economic gain”.&lt;/p>;&lt;p>;Tings Chak, the Beijing-based art director at Tricontinental: Institute for Social Research, said making domestic tourists a priority allowed hundreds of millions of Chinese to travel across the country and enjoy activities such as museum-hopping for the first time.&lt;/p>;&lt;p>;“This is coupled with the government&#39;s post-Covid dual circulation policy, to stimulate domestic consumption rather than relying primarily on exports to foreign markets to drive economic growth, and that includes promoting domestic tourism,” Chak said.&lt;/p>;&lt;p>;Chak, who was born in Hong Kong and raised in Vancouver, said international tourists must be catered to because of their potential to become “informal cultural ambassadors” at home.&lt;/p>;&lt;p>;“Living in this &#39;new cold war&#39; moment, with increasing disinformation targeting China, it&#39;s important that the negative experiences that tourists may have in China – often for the lack of appropriate or accessible infrastructure – aren&#39;t inadvertently contributing to the anti-China sentiment and climate,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Chak said that making a positive impression on tourists had “effects that extend beyond the individual”, and authorities should ensure visitors were aware of the ways in which their experiences were being improved.&lt;/p>;&lt;p>;“The government has some recognition of the barriers that deter people from wanting to come and travel in China. For example, there have been a series of policies regarding visas, including waivers, visa-free transit and eased extension and renewal processes,” Chak said.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s New People&#39;s Party, which Ho belongs to, has also received complaints from locals about the widening technological gap between the city and the mainland, which runs on cashless payments and an identity verification system that often requires a local phone number and/or locally issued documents.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ho said mainland authorities were “working really, really hard” to address the concerns of travellers from Hong Kong and overseas.&lt;/p>;&lt;p>;“China values the experience of foreign visitors, because they know that the perception of a country often comes from individuals&#39; experience during the time they spend within it, whether it&#39;s for leisure or for work,” Ho said. “They do want to make sure every visitor has a pleasant experience in China.”&lt;/p>;&lt;p>;Ho said most avid travellers would be able and willing to adapt to China&#39;s system, as they do in other places with unique lifestyles and practices.&lt;/p>;&lt;p>;“A lot of people were satisfied with their overall experience in China – [in situations] where a cashless system wasn&#39;t as friendly to foreigners, manual service was provided.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>