<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Category 5 Hurricane Beryl pummels Caribbean, heads towards Jamaica: ‘not yet out of the woods’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3268903/category-5-hurricane-beryl-pummels-caribbean-heads-towards-jamaica-not-yet-out-woods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/824b74a7-8377-4c6a-a371-731c5dc5793b_5833a8e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风贝里尔过后，受损的渔船停泊在岸边周一在巴巴多斯布里奇敦的布里奇敦鱼市场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风“贝里尔”周二横扫加勒比海东南部的多个岛屿后，正向牙买加猛冲，并增强为创纪录的 5 级顶级风暴。&lt;/p>;&lt;p >;美国国家飓风中心 (NHC) 将绿柱石倾盆大雨并引发毁灭性大风，描述为一场“潜在灾难性”风暴。&lt;/p>;&lt;p>;该国的圣文森特和格林纳丁斯造成一人死亡。据美国国家飓风中心 (NHC) 和世界气象组织 (WMO) 称，绿柱石是大西洋有记录以来最早的 5 级风暴。&lt;/p>;&lt;p>; NHC 在最新更新中表示，飓风在向牙买加和开曼群岛移动时，最大持续风速为每小时 165 英里（265 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;“Beryl 中心将快速移动穿过NHC 表示，“今天，加勒比海东南部和中部海域将经过，预计周三将经过牙买加，周四将经过开曼群岛。”&lt;/p>;&lt;p>;NHC 预测 Beryl 将于周二晚些时候开始“减弱”，但警告称“预计仍接近飓风强度”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /02/34f9b65f-9bb6-4f24-9856-779e23631f88_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在飓风贝里尔到来之前，人们在食品杂货店排队等候，周一，牙买加金斯敦。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NHC 表示，周一早些时候，格林纳达的卡里亚库岛受到了风暴“极其危险的眼墙”的直接袭击，持续风速高达 150 英里每小时。&lt;/ p>;&lt;p>;附近的岛屿，包括圣文森特和格林纳丁斯，也经历了“灾难性的大风和危及生命的风暴潮”。&lt;/p>;&lt;p>;绿柱石“留下了巨大的破坏、痛苦和痛苦”。周一晚间，文森特总理拉尔夫·贡萨尔维斯 (Ralph Gonsalves) 表示，“不幸的是，有报道称……一人死亡。很可能还会有更多人死亡，我们还不确定。”贡萨尔维斯在 Facebook 上发布的一段视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，其中一个事件中“90% 的房屋遭到严重损坏或摧毁”。岛上的机场屋顶也被扯掉。&lt;/p>;&lt;p>;在格林纳达更南部的地方，总理迪肯·米切尔 (Dickon Mitchell) 表示，“半小时内，卡里亚库 (Carriacou) [岛] 就被夷为平地。”&lt;/p>;&lt;p >;“我们还没有走出困境，”米切尔在新闻发布会上说，并指出虽然到目前为止还没有死亡报告，但他不能肯定地说没有发生任何死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;来自格林纳达的视频首都圣乔治出现倾盆大雨，树木遭受阵风袭击。&lt;/p>;&lt;p>;贝里尔于周六成为 2024 年大西洋季节的第一场飓风，并迅速增强力量。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，如此强大的风暴这种在大西洋飓风季节（从 6 月初到 11 月下旬）早期形成的飓风极为罕见。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 NHC 记录从 6 月开始达到 4 级水平以来的第一场飓风，也是最早的飓风7 月达到 5 级。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织表示，贝里尔“为预计将是一个非常活跃的飓风季节树立了令人震惊的先例”。&lt;/p>;&lt;p>;“飓风贝里尔造成了重大影响WMO 在一份情况报告中表示：“以爆炸性速度加剧对加勒比地区的社区构成威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/02/45999b64-e5b8-4f97-bc0e-182b9c4e1e1b_4a615d52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫星图像显示飓风 Beryl周一在加勒比海上空。图片来源：CSU/CIRA/NOAA 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴巴多斯似乎没有遭受最严重的风暴袭击，但仍然遭受狂风和倾盆大雨的袭击，尽管官方报告称到目前为止没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长威尔弗雷德·亚伯拉罕斯在在线视频中表示，该国“躲过一劫”，但尽管如此，“阵风仍在袭来，风暴级强风仍在袭来。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一些地区的房屋和企业被洪水淹没，首府布里奇敦的渔船被损坏。&lt;/p>;&lt;p>;风暴导致几个岛屿周一取消了课程，而本次会议加勒比地区集团加勒比共同体格林纳达的一周被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼加共和国南海岸也发布了热带风暴警报，当局将那里的两个省份置于红色警戒状态。&lt;/p>;&lt;p >;萨菲尔-辛普森级 3 级或以上被视为重大飓风。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家海洋和大气管理局 5 月下旬表示，预计今年将是一个“非同寻常”的飓风季节，多达七场 3 级或更高级别的风暴。&lt;/p>;&lt;p>;该机构指出，大西洋温暖的气温和与太平洋拉尼娜天气现象相关的条件是预计风暴数量增加的原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and Russian troops hold joint drill targeting cross-border terrorism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268894/chinese-and-russian-troops-hold-joint-drill-targeting-cross-border-terrorism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/a2b23aff-def5-4bc2-b1e9-37ac0c680798_ecaf3341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和俄罗斯同意加强防务合作。图片来源：微博/俄罗斯卫星通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着莫斯科对恐怖袭击的担忧日益加剧，中国和俄罗斯举行了针对跨境恐怖主义的联合军演。&lt;/p>;&lt;p>;据官方《解放军报》周二报道，此次演习于 6 月 25 日在连接俄罗斯城市布拉戈维申斯克和中国黑河市的黑龙江大桥附近的河流地区举行。&lt;/p>;&lt;p>;演习地点是邻国。这是自 2022 年初俄罗斯入侵乌克兰以来的首次联合反恐演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次演习是在 6 月 23 日俄罗斯南部达吉斯坦地区发生恐怖袭击几天后举行的，其中至少有两座犹太教堂、两座东正教教堂和一个警察哨所发生枪击事件，造成 22 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，莫斯科音乐厅发生袭击事件，造成 140 多人死亡，这是俄罗斯有史以来最致命的恐怖袭击将近二十年了。伊斯兰国声称对此负责，但莫斯科试图将乌克兰与此次袭击联系起来——乌克兰官员否认了这一说法。《解放军报》称，上周的联合演习模拟了“恐怖分子试图越境”实施袭击&lt;/p>;&lt;p>;演习期间，中俄两国军队通过空中侦察、海上拦截、陆上伏击等方式，拦截并抓获恐怖分子。&lt;/p>;&lt;p>;演习重点是加强情报共享和作战行动。报告称，此次协调和演习表明了两军采取有效措施打击一切形式恐怖主义、分裂主义和极端主义、共同保卫边境地区安全的“坚定决心”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还讨论了进一步深化边境合作。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是两国第一次举行反恐联合演习。 2019年，中国武警部队参加了与俄罗斯国民警卫队在俄罗斯举行的联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫重申两国在反恐方面持续合作，包括通过多边反恐合作据塔斯社报道，在四月份与中国外长王毅会面时，中国加强了自己的反恐和分裂主义行动，特别是在新疆，尽管北京方面表示，遥远的西部地区自 2017 年以来没有发生过恐怖袭击。当局被指控在安全镇压中侵犯新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族的人权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周的联合演习是在俄罗斯总统普京五月访问北京时，中俄两国领导人就加强执法和防务合作达成一致，包括扩大联合训练和演习。&lt;/p>;&lt;p>;中俄海警还签署了一份备忘录去年4月，中国和俄罗斯就海上执法合作达成了谅解。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯于3月与伊朗举行了以反海盗为重点的海上演习。去年7月，中国和俄罗斯还在日本海或东海举行了联合海空演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent boosts AI training efficiency without Nvidia’s most advanced chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268901/tencent-boosts-ai-training-efficiency-without-nvidias-most-advanced-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/704e8007-a640-49d9-81ee-2ffb057a69ef_4e5629f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯一直在寻找提高其人工训练效率的方法智能模型无需升级到最先进的芯片。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国科技巨头寻求提升大语言的方法，腾讯控股升级了其高性能计算 (HPC) 网络，提高了人工智能 (AI) 能力&lt;/p>;&lt;p>;腾讯智能高性能网络2.0版（中文称为星脉）将提高网络效率该公司的云部门周一表示，通信和法学硕士培训分别提高了 60% 和 20%。&lt;/p>;&lt;p>;性能提升之际，中国正在寻求通过限制先进芯片的访问来推进其人工智能雄心的方法由于美国严格的出口规定，英伟达无法提供该产品。中国最有价值的科技巨头通过优化现有设施实现了业绩提升，而不是试图在支出和尖端半导体方面与 OpenAI 等美国竞争对手正面竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;HPC 网络连接强大的图形处理单元 (GPU) 集群，以极快的速度处理数据和解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;在现有的 HPC 网络技术下，计算集群花费太多时间进行通信据腾讯称，与其他集群相比，很大一部分 GPU 容量处于闲置状态。因此，该公司升级了网络，以加快通信过程，同时降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，星脉网络可以支持具有超过 10 万个 GPU 的单个计算集群，规模是原来的两倍。该网络的初始版本于 2023 年发布。腾讯表示，性能的改进将发现问题所需的时间从之前的几天缩短到了几分钟。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯最近大力推动加强其技术在快速发展的人工智能领域。这家总部位于深圳的公司一直在推广其内部法学硕士供企业使用，并提供帮助其他公司建立自己的模型的服务。&lt;/p>;&lt;p>;生成式人工智能服务的迅速普及已引领中国人工智能行业陷入价格战，随着公司寻求将其技术实现更大程度的商业化，所有主要参与者都将价格大幅削减至远低于西方公司的报价。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，腾讯推出了精简版的其混源法学硕士是免费的，同时标准版本的价格也有折扣。此前，包括 TikTok 母公司字节跳动、百度和电子商务巨头阿里巴巴在内的竞争对手也采取了类似举措。阿里巴巴拥有《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;提高模型训练效率的竞赛是一个能源密集型且昂贵的过程，通过让运营商及其客户更负担得起技术，在价格战中至关重要。&lt; /p>;&lt;p>;百度创始人兼首席执行官李彦宏4月份表示，其旗舰Ernie LLM的培训效率在一年内提高了五倍多。他表示，该模型的推理性能提高了 105 倍，推理成本降低了 99%。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 还将 5 月份推出的 GPT-4o 模型定价大幅降低的原因归功于最近的效率提升。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man posing as woman living in Japan detained for hurling online insults at China and its people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262177/man-posing-woman-living-japan-detained-hurling-online-insults-china-and-its-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 20:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/8e0a50fe-c572-46f6-b9c9-78aaa6e9b528_a42e1fe6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名来自中国的失业男子在日本冒充女学生在网上辱骂中国人，被大陆警方拘留。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名自称大陆留日女学生并在X社交媒体平台侮辱中国及其人民的男子已被拘留&lt;/p>;&lt;p>;该男子化名 Avianca，自称住在东京南部的神奈川县。&lt;/p>;&lt;p>;他 5 月份在该平台上发布了一系列消息，揭露了“她”如何回到中国并在中国北部的山西省获得公务员职位。&lt;/p>;&lt;p>;这些包含针对中国人民的侮辱的帖子在大陆社交媒体上引发了强烈反对。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/67555bbb-9da3-4f52-b504- 2d1037ec14f0_669d981c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多中国学生前往日本留学是为了享受优质教育和文化交流的机会。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“让我向您介绍一下我最近的情况。我已经回到中国并加入了国家税务系统。从现在开始，我就吃‘皇家食品’了。嘿，你们最好好好纳税，”一篇帖子写道。&lt;/p>;&lt;p>;“太原的‘中国猪’质量太低了。看我一掌权，怎么宰了你们。”他在 5 月份的另一篇 X 帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;除了批评中国人、贬低中国的生活之外，还有对生活的反复赞美。 “她”住在日本时。&lt;/p>;&lt;p>;“我父亲的一位儿时朋友在省政府工作，来找我说，‘享受在日本的生活，尽量少回来。另一篇帖子写道：“这里经常太乱了。”&lt;/p>;&lt;p>;这番言论让网上观察人士质疑“她”是如何通过公务员政治审查并在那里找到工作的。&lt; /p>;&lt;p>;5月6日，根据网友举报，山西省省会太原市公安局万柏林分局立案侦查。&lt;/p>;&lt;p>;经查，该报道系由一名男子捏造，该男子现已被拘留，调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/10/aa91d03e-2a71-498c-89b2-a2e879a46480_24394880.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一边批评中国人，一边负面谈论中国的生活》中，人们对“她”在日本生活时的生活方式屡屡赞不绝口。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“经查，山西太原市一名姓石的男子，28岁，无业，多次在网上公开发表反华仇恨言论。” 5月7日警方报告称。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论引发了许多爱国人士的强烈反对，他们给他贴上“民族仇恨者”的标签，并呼吁对他采取严厉措施。&lt;/p>;&lt;p>;“请再拘留他几天。他喜欢日本国旗，不是吗？用国旗贴纸盖住他的身体，”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是我们控制这些民族仇恨者的时候了。他是一个失业的流浪者。”另一位说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: lawyer creates stir by suggesting court looks to mainland China legal precedent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268904/hong-kong-47-lawyer-creates-stir-suggesting-court-looks-mainland-china-legal-precedent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/ddb4be84-6e0e-4d03-b6b8-f88e02b0e344_135147fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法律诉讼期间，警员在西九龙法院外站岗。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名律师为45名被判串谋颠覆国家政权罪的香港反对派人士中的一名寻求宽大处理，建议法官以大陆为参考进行量刑，此举引起了人们的关注。中国法院先例。&lt;/p>;&lt;p>;该市最大的国家安全审判的第二次减刑程序于周二在西九龙法院开始，六名前区议员请求减轻处罚。&lt;/p>;&lt;p>;被告强调，他们的角色有限，而且与 2020 年非官方立法院初选有关的阴谋从未实现。&lt;/p>;&lt;p>;杨雪英的代表辩护律师张耀良表示，高等法院三名主审法官可以参考内地法律机关判刑。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，香港的国家安全法和内地刑法都是由同一个立法机构全国人民代表大会制定的，尽管后者在地方法院不具约束力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，李运堂法官表示，这一争议违反了最高法院去年做出的具有里程碑意义的决定，即在量刑时应放弃“不相关的内地立法”。国家安全犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们应该说，我们实际上对你们试图利用大陆当局来缓解影响感到惊讶，我们认为这不是一个非常明智的行动方针。李说。&lt;/p>;&lt;p>;大法官陈钟恒补充说，如果检方也被允许引用大陆法律来建议适当的建议，许多案件就会“断章取义”。 &lt;/p>;&lt;p>;律师随后要求法官“忽略”他的评论。&lt;/p>;&lt;p>;张在口头陈述中还强调了杨的“出色”公共服务和辩称她参加初选是出于更好地服务社会的良好动机。&lt;/p>;&lt;p>;南区区议会前副主席、戏剧社团联会主席陆冯陆-Paul Zimmermann- tak 是代表 Yeung 提交的缓解信中发现的 32 个名字之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/02/1e6e11e0-989d-4502-a261-482bf2cb2400_a02c4be1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告杨嘉丽是六名前区议员的辩护人之一以获得较轻的处罚。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位辩护律师吉嘉大律师表示，法律学者戴耀廷设计的通过非官方民意调查破坏政府的计划“非常严重”不太可能实现”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，一些初选候选人被选举当局取消了资格，但仍不确定那些符合资格的人如果当选，是否会不分青红皂白地投票反对政府预算并迫使首席候选人&lt;/p>;&lt;p>;“这里的犯罪行为是，他们试图让《基本法》[香港小宪法]中出现的一点权力合法化。这不是令人发指的罪行，”吉说。&lt;/p>;&lt;p>;高级律师敦促法官对他的当事人袁嘉慧“给予一些个人怜悯”，他将她描述为“ ”具有社会意识的年轻女性”，“因善良而入狱”。&lt;/p>;&lt;p>;Kat 还透露，他的当事人在拘留期间结婚了，现在希望在刑满释放后与丈夫重新开始。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;代表梁方威发言的资深大律师彭耀雄承认，他的当事人是这起犯罪活动的“积极参与者”，如果国安法不适用，他将被判处 3 至 10 年监禁。本案将适用量刑制度。&lt;/p>;&lt;p>;他进一步辩称，由于梁在国安法生效后所发挥的作用有限，而且缺乏被选举当局取消资格后的“B计划”。&lt;/p>;&lt;p>;庞援引梁振英的缓和信，表示这位前政客现在承认他的一些公开行为不成熟，并对他的亲人造成了伤害。&lt; /p>;&lt;p>;高级律师还试图说服法官，他的当事人参与起草一份题为“坚决抵抗，无悔落笔”的在线声明，只是对该计划的“补充”。&lt;/p>;&lt;p >;但法官陈庆伟强调，尽管国安法已颁布，但该宣言从未被撤回。&lt;/p>;&lt;p>;在声明中，初选候选人承诺受其结果的约束，并同意阻止政府的行动&lt;/p>;&lt;p>;法官补充，梁起草声明是因为他认为戴的计划“过于温和”。&lt;/p>;&lt;p>;达郑达雄和徐智的代理律师-kin 认为，由于他们的次要角色和在政治舞台上缺乏影响力，他们在该计划中罪责最小。&lt;/p>;&lt;p>;他们的律师表示，他们应该被判处不超过三年的监禁。&lt;/p>;&lt;p >;周三继续开庭审理时，法院将听取该批六名被告中的最后一名被告彭卓基的减刑请求。&lt;/p>;&lt;p>;北京实施的国安法规定了三项处罚措施：分级量刑框架，最严重的颠覆罪可判处至少 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines warned ‘US satellite-like’ status puts it under Putin’s nuclear cross hairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268895/philippines-warned-us-satellite-status-puts-it-under-putins-nuclear-cross-hairs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/3466f99c-9a36-448c-b02b-909adad012e4_837b15c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席圣彼得堡国际经济论坛俄罗斯圣彼得堡，6 月 7 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾反对派领导人警告称，小费迪南德·马科斯总统与美国的安全联盟正在将世界推向“边缘”在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告美国在这个东南亚国家的武器系统可能导致莫斯科在国外部署导弹之后，“核军备竞赛重新开始”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该联盟的支持者认为，这是对美国在东南亚国家的武器系统的必要回应。俄罗斯等国在菲律宾保卫领土问题上“不要插手”。&lt;/p>;&lt;p>;普京在电视讲话中呼吁恢复导弹生产。他还提出了在俄罗斯境外部署导弹的可能性，并指出美国已向其他国家发送了导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，众所周知，美国不仅生产这些导弹系统，而且已经带他们到欧洲、丹麦进行演习。最近，俄罗斯领导人宣布他们在菲律宾，”俄罗斯领导人在周五的电视讲话中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/92f9f72a-f8f4-47a3-a16b-d0d112bf488c_edd106b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国陆军的中程导弹发射系统“堤丰”，曾在 2024 年美国和菲律宾军队参加的“肩并肩”联合军事演习中使用。图片：美军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国“堤丰”武器系统，可发射SM-6防空导弹和“战斧”对地攻击导弹，射程超过240公里（150 英里）和 2,500 公里分别于 4 月份部署到菲律宾，用于与美国举行的年度“肩并肩”联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军方尚未确认“堤丰”是否仍部署在菲律宾小马科斯在其外交政策中拥抱了华盛顿，根据《增强防务合作协议》(EDCA)，美国可以进入另外四个菲律宾军事基地，该协议允许大规模军事行动。大规模联合军事演习、定期部队轮换以及预先部署相关国防材料、设备和补给。&lt;/p>;&lt;h3>;潜在核目标&lt;/h3>;&lt;p>;Bayan Muna 党名单的前议员卡洛斯·伊萨加尼·萨拉特 (Carlos Isagani Zarate)表示，小马科斯领导下的政府“美国卫星般的外交政策”“导致世界陷入新一轮核军备竞赛的边缘。”&lt;/p>;&lt;p>;总统与美国的安全联盟可能使菲律宾萨拉特认为，菲律宾是俄罗斯等国家核攻击的潜在目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求马科斯……政府遵守宪法法令，奉行独立的外交政策，使菲律宾没有核武器和外国势力。”部队，”他在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02 /8c610dc6-d2fc-41ca-a603-f81f5d408ec4_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯抵达位于公主港的菲律宾南海部队总部，巴拉望岛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了萨拉特之外，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特还指责他的继任者允许该国被美国“利用”来与北京进行地缘政治竞争.&lt;/p>;&lt;p>;在塔克洛班市举行的全国国庆抗议集会上，杜特尔特称中国国家主席习近平为“非常亲密的朋友”，他表示菲律宾的亲美政策是造成抗议的主要原因。西菲律宾海的紧张局势加剧——马尼拉对其专属经济区内的南中国海部分的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;“我们以前没有与中国交战。我们可以自由地进出该地区钓鱼，没有人打扰我们，也不存在领土问题。我们没有受到骚扰，我们是来钓鱼、谋生的。只有当领导人改变策略时才会发生这种情况，”杜特尔特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道我是否会讲述其背后的故事，但我相信你很清楚。菲律宾被美国利用，菲律宾也允许自己被利用。但事实就是如此，每个领导人都有不同的战略。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他是否认为美国在菲律宾部署导弹系统是一种导致全球军备竞赛的破坏稳定行为时，何塞·安东尼奥防务分析师兼印度-太平洋研究人员联盟研究员卡斯托迪奥表示，北京方面加大了侵略行动，促使马尼拉和华盛顿采取反制措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/b943fd38-5cb2-40e9-a35a-7bd937ac29e8_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2024 年在菲律宾巴拉望省圣维森特举行的“肩并肩”双边军事演习期间，一名菲律宾士兵正在守卫一艘美国军用气垫船。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国正在南海和西菲律宾海大力军事化。不仅如此，它还对台湾做出威胁性举动。与此同时，朝鲜继续利用其导弹和核能力破坏该地区的稳定，”库斯托迪奥在亚洲本周表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，马尼拉-华盛顿安全联盟的批评者“没有考虑到这一点” .&lt;/p>;&lt;p>;“他们总是指责美国和菲律宾针对中国侵略采取的防御行动，”库斯托迪奥补充道，他指的是包括杜特尔特在内的一些菲律宾政客的立场。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉是卡斯托迪奥表示，菲律宾面临着中国无端的领土掠夺。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾政府有责任捍卫国家主权，抵御中国发起的侵略。什么都不做就是投降，成为北京的附庸国。”库斯托迪奥说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;俄罗斯不应该“插手”&lt;/h3>;&lt;p>;参议院议长弗朗西斯·埃斯库德罗，说普京所指的台风系统很可能被用作菲律宾军事演习的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯不应该与我国拥有包括导弹系统在内的军事能力有任何关系。这是我们的，其他国家不应该干涉。”他对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，马尼拉和北京在南海陷入了日益激烈的领土争端，最近发生了小规模冲突6月17日，菲律宾海军和中国海岸警卫队在有争议的仁爱礁发生冲突。几名菲律宾水手在事件中受伤，其中一人拇指被切断。菲律宾方面正试图为驻扎在浅滩军事前哨的部队提供补给。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯政府迄今为止拒绝援引该国与美国的《共同防御条约》(MDT)，称马尼拉仍然更愿意援引该条约通过外交手段解决与中国的争端。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国受 1951 年签署的 MDT 约束，该协议规定双方有义务在任何一方受到外部势力攻击时互相帮助.&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国国防部长劳埃德·奥斯汀三世在电话交谈中向菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗重申了华盛顿保卫马尼拉的“铁定”承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese woman who died trying to stop attack on Japanese mother and child honoured for ‘selfless heroism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268837/chinese-woman-who-died-trying-stop-attack-japanese-mother-and-child-honoured-selfless-heroism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/656bf94b-69bf-4d15-b216-19a96518e731_283b731c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民众在胡友平事发现场附近留下悼念攻击。图片来源：微博/袁一陀&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在阻止日本校车持刀袭击事件中丧生的中国妇女胡友平，被当地政府授予“见义勇为”的称号&lt;/p>;&lt;p>;东部城市苏州市委书记刘小涛、市长吴庆文等领导在追悼会上向胡锦涛家属颁发了“无私英雄事迹”证书。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;帮助抓捕犯罪嫌疑人的三名平民还被当地政府授予“无私英雄”称号。&lt;/p>;&lt;p>;仪式上，胡锦涛的家人、朋友和地方当局回忆了她的善良和勇敢。面对危险，她的行为引起了中日两国民众的广泛敬佩和感谢。&lt;/p>;&lt;p>;“为弘扬无私英雄主义精神，苏州将设立‘胡友平无私英雄基金’ ”，为了更好地纪念英雄、致敬英雄，汲取善行力量，建设开放包容、充满互助的城市，”官方《苏州日报》报道。&lt;/p >;&lt;p>;胡于上周三死亡，两天前，她在苏州高科技制造中心的一个校车车站试图制止一名袭击者时被刺伤多次。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者首先针对的是一名日本母亲她和她的孩子在车站等候，然后试图上车，车上载着日本小学生。一名 52 岁失业男子因袭击事件被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;苏州警方称，胡的勇敢行为“避免了更多人受到伤害”。这位母亲告诉州新闻社新华社，胡已经阻止了袭击者，让她的儿子逃脱。&lt;/p>; &lt;p>;日本大使馆在北京大使馆周五在半桅杆上挥舞着旗帜，向HU和大使Kenji Kanasugi致敬发布了一段视频，代表日本政府和人民表示慰问。&lt;/p>; &lt;p>; hu的英勇在家中也受到了广泛的称赞，许多鲜花和慰问的信息在社区工作者和社区工作者和The之前留在了公交车站。警方要求公众将他们留在附近停放的汽车中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/07/02/eada38e5-5a52-45d9-d9-b881-6346c8e01ea8_62589995b.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;＃999;照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其中一条花束包括一条消息，上面写着：“中国人民的美德的守护者，包括良心，正义，人类，人性，同情，勇敢和专业精神- 愿你安息。来自普通的中国人。” &lt;/p>; &lt;p>;其他人提出要向她的家人捐款，但他们拒绝了这些提议，而是暗示人们向慈善机构捐款。他们说，他们补充说，他们只希望胡休息，并让家人尽快恢复和平生活。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些社交媒体用户通过表达极端民族主义和极端的民族主义和反日的观点，迫使在线平台删除此类评论并禁止促进仇恨和极端主义的帐户。 &lt;/p>; &lt;p>;在周五晚上发表的一份评论中，共产党人喉舌的日报说，政府将不接受任何形式的暴力或努力来煽动外国人，并补充说：“中国人的对与错具有相同的标准”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Norwegian arrested for alleged spying for China, report: ‘significant intelligence threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268896/norwegian-arrested-alleged-spying-china-report-significant-intelligence-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/02/a48ebe11-7b0f-411b-b0ff-273c72d9cffa_c9730ac5.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”当地媒体周二报道。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;挪威公民因涉嫌间谍而被捕，挪威NTB新闻社星期二报道说，斯堪的纳维亚国家的国内安全局。&lt;/p>; &lt;p>;根据NTB的报告，该人的身份未释放，周一因涉嫌“可能使中国受益”的间谍活动被捕，根据安全机构的信息，其挪威首字母缩写PST。&lt;/p>; &lt;/pst。 NTB说，P>;将于周二晚些时候在奥斯陆面对法院听证会的犯罪嫌疑人涉嫌严重的情报活动，涉及国家秘密。 PST无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人Marius Dietrichson告诉VG报纸，他的客户否认是中国的代理商。&lt;/p>; &lt;p>; Dietrichson，PST和中国人奥斯陆大使馆没有立即回复置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;在其年度威胁评估中，挪威国内安全局说，中国“将是2024年的重要情报威胁。” &lt;/p>; &lt;p >;“这尤其是由于中国与西方之间关系的恶化，中国对供应链的更多控制以及在北极的位置的渴望，” 2月份发表的评估说。 PST还表示，来自中国的情报威胁是“重要的”。&lt;/p>; &lt;p>;挪威揭露了该国其他可疑的外国情报活动。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，挪威逮捕特罗姆索北极大学的讲师，他以巴西公民的身份进入挪威，并涉嫌监视俄罗斯一家情报机构之一。何塞·阿西斯·贾马里亚 (Jose Assis Giammaria) 已确认自己的真名是米哈伊尔·米库申 (Mikhail Mikushin)，他于 2021 年抵达挪威，研究了北部地区和混合威胁。挪威与俄罗斯的北极边界长198公里（123英里）。&lt;/p>; &lt;p>;尚未设定Mikushin案的审判日期。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man in China fills parking spaces with son’s expensive toy cars, security guards trash them]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267164/man-china-fills-parking-spaces-sons-expensive-toy-cars-security-guards-trash-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/fabe1e39-c247-4962-968d-6758e56e756e75de_af26012b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他支付的空间，引发了与同胞居民进行艰苦的法律斗争。照片：SCMP复合/Shutterstock/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国东部省省的一个社区中，一个人决定使用三个停车位为儿子的昂贵玩具车使用三个停车位，引发了一场激烈的辩论。 &lt;/p>; &lt;p>; Zhao居住的男人在共享地下车库和他的公寓中购买了三个相邻的空间。赵购买了它们。&lt;/p>; &lt;p>;但是，随着社区的发展和停车位的稀缺，其他居民经常使用它们。&lt;/p>; &lt;p>;为了保护他的投资，赵提出了一个不寻常的想法。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/06/19/d942fb51-7c61-7c61-4051-ba47-ba47-c92e5c47-c92e5c491086ffb e 。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他将儿子的三辆限量版玩具车停在每个空间中。&lt;/p>; &lt;p>;居民向房地产管理公司抱怨的同胞Zhao的行为“自私”和“浪费”。&lt;/p>; &lt;p>;起初，管理层试图进行谈判，建议拆除玩具车为其他居民释放抢手的空间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;然而，赵站在他的立场上，坚持他使用他想要的任何方式使用他合法购买的地区的权利。&lt;/p>; &lt;p>;当房地产公司指示保安人员销毁和抛弃玩具车时，情况升级。 &lt;/p>; &lt;p>;一个愤怒的赵将保安人员带到法院并要求赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;他认为他们不是普通的玩具，而是昂贵的限量版模型。&lt;/p>; &lt;p>;法院裁定赞成赵，确定财产管理公司确实违反了法律并侵犯了他的财产权。 ，约有60,000元人民币（8,000美元），并裁定他可以使用停车位，而不会在将来干扰。&lt;/p>; &lt;p>;此外，法院建议该社区增加停车位的数量，以满足解决紧急需求其他居民。&lt;/p>; &lt;p>;该裁决在线引起混杂的反应。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/06/19/9ee4fdee-de33-4f3e-a044-a89d713b5893b5893_4caa52.jpg“ alt =”>;以他选择的任何方式使用他的停车位。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些人批评赵从获得适量薪水的保安人员那里寻求如此庞大的款项，而其他人则支持赵的立场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“必须维持购买的停车位的权利。一位在线观察员说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，是否应该允许无家可归的人占据别人的空置财产？”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;有些人指责居民没有停车位。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您不购买位置，只需将汽车停在外面，您甚至敢抱怨它是浪费资源吗？”另一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s bank branches, ATMs dwindle amid e-payments and cashless shift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268870/chinas-bank-branches-atms-dwindle-amid-e-payments-and-cashless-shift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/8CBA601E-DD3-4334-BCFE-862E353F3E33E33E3_1F45C7FA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她的智能手机。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曾经在中国大量分散以满足超过十亿人的银行需求，物理银行分支机构和自动取款机的银行需求，因为公众拥抱电子付款平台和金融机构削减了成本。&lt;/p>; &lt;p>;，由于大多数公众可以使用他们的电话进行银行和货币交易，因此封闭式已逐渐超过新设施。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的上半年总部位于上海的新闻媒体媒体媒体周一报道说，1,126个银行分支机构关闭，而仅968个新的分支机构被批准。它说，去年，当1,600个银行分支机构关闭而建立了850个银行分支机构。&lt;/p>; &lt;p>;中国的ATM数量在一年的第一季度下降了8,358，至837,100。 &lt;/p>; &lt;p>;在过去20年中，电子支付平台的兴起，大多数交易是无现金的，大部分衰退都在解释。他们说，这种趋势使银行能够削减物理财产和人员的成本。香港大学。他说，重新关注移动付款以及其他在线交易，“实际上已经有助于减少银行的面对面服务”。&lt;/p>; &lt;p>; ATMS的下降主要归功于归功于“无休止的渗透”凯利安新闻报道。 ，州广播电机闭路电视报道。政府的中国互联网网络信息中心在2023年下半年将全国渗透率降低了87.3％。&lt;/p>; &lt;p>;街道供应商和出租车司机以及中国最大的零售商接受移动支付。移动支付帐户以电子方式链接到用户的银行帐户，消除了访问现金储备的分支机构或自动取款机的任何需求。&lt;/p>; &lt;p>;一些银行客户被警告要撤回过多现金 - 例如，允许的每日限额一位分析师说，有20,000元人民币 - 没有预约以确保他们的分支机构拥有现金。和国有公司。但是，隐私问题和缺乏熟悉程度仍然阻碍了更广泛的推出。&lt;/p>; &lt;p>;物理分支机构的运营成本（同时）“不是低”，有些银行会考虑他们在决定命运时是否错过了业务目标凯利安媒体报道说，在他们的实体媒体中，银行分析师。&lt;/p>; &lt;p>;监管机构仍然鼓励银行建立新的分支机构或重塑旧分支机构，为“技术”中心，这是一个可能的理由。 &lt;/p>; &lt;p>;“考虑到银行业的合并，将来缩小银行分支机构的趋势将在未来继续进行。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boy, 7, drowns in Hong Kong hotel pool, police investigating possible neglect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268892/boy-7-drowns-hong-kong-hotel-pool-police-investigating-possible-neglect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 18:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/02CBB18-4ACD-47B8-85A2-BFD247499D12_E632558A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; Tuen Mun的黄金海岸酒店。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个七岁的男孩周一在香港一家酒店的游泳池中溺水死亡，促使警察调查是否有忽视儿童。 P>; &lt;p>;一位熟悉此案的消息人士周二表示，这个男孩和他的兄弟被他们的父亲49岁带到了Tuen Mun的黄金海岸酒店，在周一上午10点前不久进行游泳。&lt;/p>; &lt;p >;“大约在上午10.50，这个七岁的男孩被发现在酒店的游泳池里溺水。”消息人士说，他的父亲的水是救生员和一名医生的现场给予心肺复苏（CPR）的消息来源。然后，他被送往Tuen Mun医院，并在同一天下午2点后不久去世。警方在声明中说：“初步调查表明，男孩在游泳时意外溺水。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/c6355b2b2b-1e58-4dcd-4dcd-bbf5-7da9bdb4394394a_81b431b41b4c9f9.jpg9f9.jpg “颜色：＃999;”>;男孩被送往Tuen Mun医院，他在下午2点后不久去世。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;部队暂时将案件归类为对儿童的忽视，该案件可在城市监狱中最多处罚10年。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，Tuen Mun刑事调查部门的侦探正在处理此案。到目前为止，尚未逮捕任何人。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与酒店联系。&lt;/p>; &lt;p>;根据社会福利部的统计数据，该市记录了411份新的报道。在今年1月至3月之间的注册儿童保护案件，比2023年同期的347个案件增加了15％。&lt;/p>; &lt;p>;在今年第一季度报告的411例案件中美分与忽视有关，而39.9％涉及身体伤害。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>