<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea could take ‘years to rebuild’ spy networks after leak exposes undercover agents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273801/south-korea-could-take-years-rebuild-spy-networks-after-leak-exposes-undercover-agents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/84e25c51-589a-44d5-8836-4c8f1c0bade8_4b3e2987.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵沿着坡州的铁丝网巡逻，靠近与北方的边界。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份包含众多韩国卧底特工姓名和身份的名单被泄露给一名涉嫌朝鲜特工的人，引发了对首尔军事情报部门明显违反纪律的强烈批评据报道，这一事件迫使一些特工匆忙回国，他们担心自己的生命安全，并放弃了花了数年时间建立的海外情报网络。&lt;/p>;&lt;p>;这一漏洞是在南航时意外发现的。韩国黑客在一名韩裔中国公民的计算机上检测到该文件，据信该人是朝鲜情报机构的线人。&lt;/p>;&lt;p>;韩国当局后来将泄露源追溯到该笔记本电脑韩国国防情报司令部 (KDIC) 内一名文职官员的计算机。&lt;/p>;&lt;p>;国防部周四表示，这名未透露姓名的官员因间谍罪被移交给军事检察机关。&lt;/p>;&lt;p>;该人于上周被捕，被指控将卧底军事特工（当地称为“黑特工”）的个人信息传递给同一名韩裔中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;Yang Uk，高级研究员牙山政策研究所表示，KDIC 充当韩国的军事情报机构，而国家情报院 (NIS) 则扮演类似于美国中央情报局 (CIA) 的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“这一违规行为意味着韩国的崩溃杨在亚洲《本周》杂志上表示：“这是国家人类情报 [HUMINT] 能力的两大支柱之一。”&lt;/p>;&lt;p>;HUMINT 是指通过人类代理而不是窃听等电子方法收集情报。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“韩国可能需要很多年才能重建 KDIC 的海外情报网络，”杨补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长申元植 (Shin Won-sik) 周四道歉，但试图淡化此次泄露事件。&lt;/p>; &lt;p>;“情报活动没有受到严重干扰，KDIC 的大部分运营已恢复正常，”他告诉国民议会。&lt;/p>;&lt;p>;“立即采取了措施来保护暴露人员的安全该事件发生之际，KDIC 领导层内部分歧日益加深，最高指挥官、一名少将和一名准将之间发生了激烈争执，他们对 KDIC 提起了诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;申说：“我们将采取综合措施改革 KDIC。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨说，他正在“目瞪口呆”，如此敏感的信息竟然会被泄露。 “此次泄密事件危及身份已被泄露的韩国卧底特工的生命。这还有可能切断与许多海外线人的联系，这些线人现在可能拒绝与韩国人合作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家战略研究院高级研究员 Moon Seong-mook 表示，事件还显示，“内奸”在该国明显普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应加大力度，查出内奸，并重建在过去十年左右大幅削弱的反间谍系统， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 KDIC 第一次遭受如此严重的丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，一名高级官员因出售黑人的详细信息而被捕据《朝鲜日报》报道，一名特工前往中国和日本，每位特工获得 100 万韩元（727 美元）的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，一名陆军中尉因交出有关“斩首行动”的军事机密而被捕。旨在在战争中消除朝鲜领导地位的战略，以 4800 万韩元的价格向朝鲜特工提供。&lt;/p>;&lt;p>;一名印度尼西亚工程师因试图泄露与韩国 KF-相关技术而于 1 月份被捕。据《朝鲜日报》报道，目前正在开发 21 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;东亚日报周三在一篇社论中称，该事件对韩国情报收集能力造成了“毁灭性”损失。&lt; /p>;&lt;p>;它指出，KDIC 特工在朝鲜、中国、俄罗斯以及伊拉克和阿富汗等冲突地区开展活动。&lt;/p>;&lt;p>;“重建受损的情报网络将需要大量时间和资源，”社论称。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，鉴于 KDIC 指挥系统断裂，能否克服当前的危机值得怀疑。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Asean trade faces more barriers amid fears of overcapacity, imbalance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273756/chinas-asean-trade-faces-more-barriers-amid-fears-overcapacity-imbalance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/1afafe70-f77f-4aa4-8258-5852b90410c1_69a6036d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，印度已开始调查从中国进口的廉价钢铁，越南。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京重塑中国贸易格局以促进对东南亚出口的战略已受到该地区越来越多针对供应链转变的壁垒的考验。分析人士表示，这些限制措施也是在对十国集团的出口疲软之际实施的。&lt;/p>;&lt;p>;出于对工业产能过剩的担忧，中国正面临着大量的贸易限制——因为它生产的某些商品比它能够出售或使用 - 越南成为上个月末正式对来自中国和印度的某些类型热轧卷钢发起反倾销调查的最新国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;印度开始调查据路透社报道，在越南宣布这一消息的第二天，越南就从中国和越南进口廉价钢材，但尚未正式确认调查。&lt;/p>;&lt;p>;越南贸易部共宣布针对中国发起96项贸易壁垒调查1月至7月，已超过去年全年的63起。&lt;/p>;&lt;p>;至少有74起与反倾销有关，即产品出口价格低于其本国通常收取的价格市场——根据商务部下属的中国贸易救济信息平台的数据，越南正在进行的两起案件主要针对钢铁，泰国正在进行的一起针对铝的案件。&lt;/p>;&lt;p>;美国、印度和欧盟征收关税周三，中国证实 7 月份出口同比增长 7%，其中运往东南亚国家联盟亚洲国家（东盟）地区增速超过整体增速，上月增长12.15%，占外贸总额的15.8%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国对东盟地区出口仍较去年同期有所减弱。 6 月份增长了 15%。&lt;/p>;&lt;p>;东盟国家报告称，它们对中国的贸易逆差不断扩大（因为它们进口的商品和服务多于出口），从 2013 年的 448 亿美元扩大到 2013 年的 1,373 亿美元。 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;来自东盟国家集团的更多贸易壁垒似乎即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚贸易部本周宣布，将提出反倾销立法计划议会明年将保护行业免受“来自包括中国在内的国家的廉价进口商品大量涌入后的不公平贸易的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，印度尼西亚贸易部还宣布计划征收高达 200% 的关税对某些中国制造的产品征收关税，以保护其制造业免受西方国家与中国的贸易战引发的倾销行为。&lt;/p>;&lt;p>;中国邻国的举动表明，该地区认为更迫切需要重新平衡其某些产品与中国的贸易关系，因为越来越多的廉价中国进口产品可能会损害其国内产业。&lt;/p>;&lt;p>;越南、印度尼西亚和泰国等制造业和出口重的东盟经济体一直是中国出口和企业寻求出口的黄金地段。以避免中美贸易战的影响。&lt;/p>;&lt;p>;钢铁一直是备受关注的领域，今年上半年，越南占中国钢铁出口的11.9%。 &lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的人指责中国出口产能过剩，这一数字略有上升，这使中国面临更多潜在的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;“这一趋势是由贸易不平衡加剧和亚洲协会政策研究所亚洲经济事务主任兼外联主任谢伊·韦斯特 (Shay Wester) 表示：“这种不平衡是由于中国进口激增造成的，这些进口包括从低成本到低成本的进口产品。” &lt;/p>;&lt;p>;“这些进口产品给当地工业带来了相当大的压力，并引发了人们对过度依赖中国的担忧，特别是在东盟制造业严重依赖中国零部件的情况下。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韦斯特表示，东南亚国家的地缘政治考虑是中国可以“惩罚性”利用其经济杠杆。&lt;/p>;&lt;p>;中国对美国等发达经济体的出口份额在中美贸易战以及各国政府呼吁消除中国供应链风险的背景下，欧洲、日本和韩国的表现有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京官员一再宣扬中国与中美关系。东南亚国家和“一带一路”沿线国家蓬勃发展，2020年以来，东盟超越欧盟成为中国最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;与区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）贸易一起该协议于 2022 年 1 月生效，包括东盟集团以及澳大利亚、日本、韩国和新西兰。尽管“地缘政治环境存在不确定性”，北京仍宣称其与区域伙伴的贸易关系十分牢固。&lt;/p>; &lt;p>;辛里奇基金会贸易政策负责人 Deborah Elms 表示，全球贸易格局的变化代表了一系列问题，包括对新经济参与者依赖的转变、对未来可能出现的供应链中断的担忧、技术加速以及强劲的经济增长。主要经济参与者的偏离感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在，即使没有最低限度的理由，撤回各种保护主义工具也变得更加容易，”埃尔姆斯说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“如果允许甚至鼓励保护主义行为，那么更多的政府可能会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;“保持市场关闭的国内压力可能非常巨大，而开放的好处总是分散的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，包括墨西哥和土耳其在内的其他贸易伙伴已对中国征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;Elms 表示，虽然 RCEP 和其他贸易协定是抵制保护主义的有效手段冲动，“即使RCEP在某些情况下也允许保护”，因为不公平的做法应该被“调整”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果快速变化的贸易格局没有得到对现有政策的审查来适应，那将是奇怪的她说。&lt;/p>;&lt;p>;韦斯特还预计中国出口产品进入东盟市场的贸易壁垒将会上升，“但不会达到美国或欧盟的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;“东盟国家可能会采取细致入微的方法，有选择地保护关键产业，同时保持整体经济开放，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会越来越重视发展本地制造生态系统并培育与此同时，北京试图通过谈判所谓的东盟-中国自由贸易区 3.0 版（最新一轮）来深化与该地区的贸易关系。 &lt;/p>;&lt;p>;但法国投资银行Natixis亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗(Alicia Garcia-Herrero)“坦率地质疑”已签署协议升级的进展2002 年 11 月。&lt;/p>;&lt;p>;“世界正在变得非常保护主义，我认为北京在自由贸易协定中的所有这些目标，如果签署的话，将主要是为了像 RCEP 这样的品牌，”她&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI ‘coaching’ replacing human instructors at hi-tech Chinese driving school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3273752/ai-coaching-replacing-human-instructors-hi-tech-chinese-driving-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/ecad35bb-c889-4db8-8157-c3ae899134c6_eecb140a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;-&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A北京的驾驶学校正在使用新工具培训学生，包括具有人工智能 (AI) 辅导功能的自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;人工教练参与其中，但在中央控制室中远程监控多辆车辆。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI-driven data centre expansion tests Asia-Pacific’s renewable energy readiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3273760/ai-driven-data-centre-expansion-tests-asia-pacifics-renewable-energy-readiness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/ae22bca4-ac8b-49a2-a1ed-829cbc2f5095_0ca1460a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉宝员工在参观屋顶太阳能时摆出姿势拍照新加坡吉宝湾大厦办公楼的面板。 REUTERS/Edgar Su&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着亚太国家准备迎接人工智能热潮，随之而来的能源密集型数据中心的爆炸性增长引发了人们对该地区的担忧。清洁能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;从新加坡到印度，各国都在寻求将更多敏感数据保留在其境内，因为在充满地缘政治紧张局势的世界（包括世界最大的两个经济体美国和中国之间的紧张局势）中，风险比比皆是。 &lt;/p>;&lt;p>;推动国内存储和处理数据将增加对数据中心的需求，这对土地、水，特别是能源等资源造成巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;这就引出了一个问题：该地区的可再生能源产能能否迅速扩张，以满足不断增长的需求，并仍然实现净零排放目标？&lt;/p>;&lt;p>;根据穆迪上个月发布的报告，亚太地区的数据中心预计将增加一倍到 2028 年，新兴数据中心市场（包括印度、印度尼西亚、马来西亚、泰国和菲律宾）的容量将在 2025 年实现 29% 至 48% 的增长率，因为这些市场规模较小。报告称，现有能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/860e8529 -f049-43b9-b224-e8626cb07796_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚蒲种小型太阳能发电厂的鸟瞰图。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市场新进入者可能会利用不可再生能源来满足这些数据中心的巨大电力需求，从而引入新的碳转型层报告补充道，这存在风险。&lt;/p>;&lt;p>;对于一个仍然通过煤炭、天然气和柴油等化石燃料满足大部分能源需求的地区来说，这不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;一个明显的诱惑对于许多国家来说，可能会转向使用天然气等相对清洁的能源，但气候活动人士表示，这远非理想的解决方案，因为它们仍然会导致排放并长期依赖化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;因此有什么办法可以减轻这些数据驱动的排放吗？&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和新加坡等一些国家已规定新的数据中心容量必须遵守某些准则，以尽量减少排放。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡于 2022 年 1 月结束了数据中心的暂停，但表示其境内的数据中心必须符合能源效率准则，这可能会转化为对可再生能源的长期和更高的需求。&lt;/p>;&lt;p>;虽然数据本地化的步伐可能会加快各国的情况各不相同，该地区许多国家可能会效仿新加坡的做法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，挑战在于可再生能源本质上是间歇性的，这给数据中心带来了挑战需要源源不断的稳定可靠的能源。专家表示，该地区许多地区的电网尚未完全有能力整合大量可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，但包括储能技术在内的一系列创新解决方案有望缓解这一问题适用于可再生能源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/a1ce371e-1d73-42af -9b5a-3825f88c9545_69109cb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移动位于中国西南部贵州省的数据中心。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府还可以投资将可再生能源与化石燃料发电相结合的混合能源解决方案，并投资于电网现代化。&lt;/p>;&lt;p >;该地区拥有充足的阳光、风和漫长的海岸线，具有巨大的可再生能源潜力。&lt;/p>;&lt;p>;印度、中国、日本和澳大利亚一直在通过减少碳排放政策来不断扩大其可再生能源产能Rystad Energy 天然气和电力市场研究主管卡洛斯·托雷斯·迪亚兹 (Carlos Torres Diaz) 表示：“各国的情况各不相同，但总体而言，该地区的一些国家完全有能力实现这一目标。” &lt;/p>;&lt;p>;中国今年太阳能和风电产能的扩张预计将使其有可能开始取代部分煤炭发电，而印度随着电力需求的增长，短期内将继续对煤炭发电的依赖他补充道，“各国需要为可再生能源发电量制定明确的目标，并为开发商制定适当的激励措施”，他补充道，开发商需要明确的市场规则和机制，以确保项目盈利。&lt;/p>;&lt;p>;印度可再生能源公司 Avaada Group 董事长 Vineet Mittal 也对可再生能源在人工智能驱动技术产生的能源负担中承担更大份额表示乐观。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然由于能源密集型数据中心的扩张，化石燃料消耗有可能增加，但亚太地区也有整合更多可再生能源的重大机会，”米塔尔说。&lt;/p>;&lt;p >;人工智能有潜力推动从教育到金融服务等一系列日常活动，从而为偏远社区提供便利。但显然，它的使用必须与气候目标保持一致，否则治疗方法可能会变得比疾病更糟糕。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The world is indeed open to hearing about the real Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273549/world-indeed-open-hearing-about-real-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/6fb626d8-5c71-428c-bc0a-26ebf6e13b9a_0d9967fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在大国竞争的时代，香港必须小心谨慎驾驭不断变化的多极环境，保持其独特地位并继续繁荣。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;萨尔茨堡全球研讨会在两次毁灭性世界大战的废墟中诞生，成立于 1947 年夏天，当时正值国际秩序不断变化的关键时刻。该组织的创始人认识到需要加强国家之间的相互了解，因此设想建立一个跨境开放对话和交流的平台。&lt;/p>;&lt;p>;在一个民族主义抬头、意识形态两极分化和大国竞争的时代，特别是在大国之间中国和美国，这样的平台对于促进跨文化理解和探索解决全球问题的合作方法至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;今年6月21日至23日举行的萨尔茨堡全球周末的主题是“寻找东方：在不稳定的多极世界中面对东方和西方的假设和例外”。&lt;/p>;&lt;p>;随着权力和影响力在中国、美国、欧盟和新兴地区大国等主要参与者之间日益分散，香港香港必须谨慎应对不断变化的多极环境，以保持其独特地位并继续繁荣发展。&lt;/p>;&lt;p>;来自四大洲 21 个国家的近 100 名代表出席了此次活动。我发表了题为“驾驭新的多极格局：香港持久的相关性”的主题演讲。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，我了解到许多香港以外的人对这个城市有先入为主的看法他们的观点受到看似持久的、误导性的西方媒体负面叙述的影响和扭曲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/07/58f39ad1-529a-4136-8bbc-c1414e1d727f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自内地的游客拍摄6月1日在香港坚尼地城海滨拍照。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所以，为了澄清事实，我介绍了香港和内地的基本事实和明显区别中国，让一些观众感到惊讶和启发。这是向前迈出的积极一步。&lt;/p>;&lt;p>;例如，我提到，如果任何代表选择访问香港，他们只需要预订航班和酒店房间，因为来自大约 170 个国家的游客可以获得签证 -免费访问期限为 7 至 90 天。相比之下，只有来自中国大陆59个城市的中国公民可以申请最多7天的香港旅游签证。&lt;/p>;&lt;p>;观众惊讶地发现，相比之下，泰国却采取了对中国旅游采取更加开放的态度，为所有中国大陆公民提供免签证入境。许多观众质疑控制内地游客赴港的理由。&lt;/p>;&lt;p>;在问答环节，一位人士的批评非常激烈，理由是担心香港人民的安全。香港根据《基本法》实施第23条立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我指出该法例是根据普通法惯例制定的。公平正义原则保障人权。外国法官继续担任香港终审法院法官，这在其他国家并不常见，也与包括中国大陆在内的其他司法管辖区的法律制度不同。&lt;/p>;&lt;p>;我注意到，我们也有不同的法律制度，基于英国普通法和与美元挂钩的不同货币。其中一些听起来可能很基本，但可以帮助海外人士充分了解香港如何成为中国的一部分，但运作方式却截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;许多人还想知道为什么中国希望维持香港作为一个独立的体系，而不是将其完全整合。我解释了为什么只要香港能增加价值，这种安排就可以无限期地持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，习近平主席宣称“我们没有理由改变这么好的政策”，中国将“长期坚持”，强调中央政府致力于维护香港独特的管治模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我分享这一观点的目的是提供一个更全面的视角，对一个经常过于简单化或政治化的问题提出基于当地的观点。&lt;/p>;&lt;p>;我已经准备好面对观众中的许多怀疑论者，并且不一定期望改变他们的观点。然而，令我高兴的是，许多参与者事后感谢我提供了当地对情况的看法。我没想到他们会同意，但至少他们在做出判断之前有更全面的了解。&lt;/p>;&lt;p>;政府经常呼吁我们关注香港的好故事。然而，我们应该谈论的不仅仅是这些故事。我们还应该诚实地面对我们的挑战和缺点。保持真实是说服国际社会超越海外公众认知的最佳方式。&lt;/p>;&lt;p>;对香港的积极和消极现实进行平衡和细致的描述可以促进更加知情和建设性的对话。虽然有些观众可能心存怀疑，但许多参与者对当地、客观和诚实的观点表示感谢，这表明这种方法受到赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;最终，通过拥抱真实性和诚实性，我们可以更好地解决香港面临的复杂问题并与国际社会进行有意义的接触。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumer inflation beats expectations amid Beijing’s spending drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273792/chinas-consumer-inflation-beats-expectations-amid-beijings-spending-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/95115c87-6c63-4ac2-95fc-64f4903e4620_99136c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在邯郸市的一家超市购买水果和蔬菜中国北部的河北省。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国7月份消费者价格涨幅超出预期，但仍持续一年多的疲软状态，此时北京迫切需要消费者支出来提振经济。&lt;国家统计局数据显示，7月份居民消费价格指数（CPI）同比上涨0.5%，6月份涨幅为0.2%周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;该数据超出了中国金融数据提供商 Wind 调查的经济学家预测的 0.29% 的增长预期。&lt;/p>;&lt;p>;在整体经济放缓的情况下，中国消费者仍然不愿意由于房地产长期低迷和就业市场低迷，消费者支出自去年 4 月以来一直停滞在零附近。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国的生产者价格指数 (PPI) –衡量工厂门口的货物成本 – 上月下降 0.8%，连续 22 个月下降，6 月份也下降 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;该读数低于预期的 0.78 Wind 预计下降百分比。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing bankrolls science missions as conflict heats up waterway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270831/south-china-sea-beijing-bankrolls-science-missions-conflict-heats-waterway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/63f2cea7-c7c7-4fab-97b7-515211ed3c01_cb8e259d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近在菲律宾附近发现了中国的沈括科考船几个月。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国大力投资科学研究，在与其他声索国的紧张局势升级之际，为在该地区建立主权开辟了新战线.&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月出现了最明显的案例之一，中国的一项研究报告了菲律宾控制的珊瑚礁周围生态系统的退化。&lt;/p>;&lt;p>;该研究很快就出现了一项研究单独的对比研究描述了北京控制露头的“优秀”环境质量。&lt;/p>;&lt;h3>;调查在哪里进行？&lt;/h3>;&lt;p>;第一项研究是在四月至六月之间进行的仁爱礁，菲律宾海军于 1999 年在此搁浅了这艘军舰，作为前哨基地并巩固其对该地区的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;该浅滩一直是中国和菲律宾之间的冲突点，中国方面6 月，海岸警卫队拦截了菲律宾前往该浅滩的补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;中国自然资源部在 7 月 8 日发布的报告中得出结论，BRP 塞拉马德雷“严重损害了该浅滩的多样性、稳定性和可持续性” &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾外交部表示，“菲律宾应移除军舰并消除污染源，以避免对仁爱礁的珊瑚礁生态系统造成持续和累积的损害”。 &lt;/p>;&lt;p>;两天后，生态环境部发布了一次单独的海洋状况调查结果，发现该地区健康状况良好，造礁珊瑚种类丰富。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;调查使用了哪些船只？&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚具体派出哪些船只进行调查，但公开信息显示，两艘中国研究船4 月至 6 月期间，在南海发现了船只。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一是科考船沈括，以北宋（960-1127 年）中国地理学家和制图师的名字命名。该船于2018年投入使用，执行了包括世界最深点马里亚纳海沟在内的深海勘探任务。&lt;/p>;&lt;p>;该船于4月19日离开中国南部的广东，前往东部地区。据《马尼拉公报》和菲律宾武装部队报道，该鱼于 4 月 25 日在阿尔拜省拉普拉普岛附近海域被发现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次海上侦察飞行中，菲律宾空军拍到了该船放下不明设备的情况，“可能是为了科学研究”。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 28 日，菲律宾军方表示，它已经监测到该船“未经授权”的存在。沈括在菲律宾群岛东北边缘的一个岛屿卡坦杜内斯附近。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 1 日，该船还在该国最北端的省份巴丹群岛的巴斯科被发现。&lt;/p>;&lt;p>;此后直到5月20日，VesselFinder追踪器报告该船离开广东省深圳蛇口港，并最终于5月21日抵达香港和澳门之间的水域时，关于其去向的公开信息很少。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;关于另一艘船我们了解多少？&lt;/h3>;&lt;p>;4月21日，南风号从广州新洲码头起航，前往广州进行生物资源监测、调查和评估。 &lt;/p>;&lt;p>;水产科学研究院表示，“此次调查的目的是了解南海重点海域生物资源的构成和分布。”&lt;/p>;&lt; p>;斯坦福大学研究团队Sealight援引卫星图像称，7月26日起，中国科学考察船“科学三号”被发现在菲律宾巴拉望岛以西的珊瑚礁和浅滩进行勘察。&lt;/p>;&lt; p>;科学三号于2006年首次服役于中国科学院海洋研究所，并于去年9月进行了为期20天的维护保养。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3 >;中国还在开发哪些其他海事测量设备？&lt;/h3>;&lt;p>;中国一直在升级和开发深海勘探和海事测量中使用的技术。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，国家广播电台中央电视台表示西北工业大学的一个研究小组已经开发出软体并以类似的方式移动。&lt;/p>;&lt;p>;该小组开始监测南海物种的爆发，例如威胁珊瑚的棘冠海星今年早些时候，中国第一艘多功能科考考古船在广州正式停靠，据中国国家电视台 CGTN 4 月报道。&lt;/p>;&lt;p>;该船可进行深海科学考察和文物挖掘，并可在夏季利用双向破冰技术在极地海域开展科学研究。该船预计将于 2025 年初交付。&lt;/p>;&lt;p>;该船于去年 6 月开始建造，耗资约 8 亿元人民币（1.12 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 24 日，中国据中新社报道，首艘综合岛礁地质科考船“海洋地质26号”（海洋地质26号）在海南正式服役。&lt;/p>;&lt;p>;这艘多功能船配备了适合海南岛礁地质调查的作业支撑系统。 CNS表示，海洋工程勘探、海洋能源矿产研究、南海自然资源综合勘探。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘wolf warrior’ diplomat wife ridiculed over TCM treatment for terminal cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273705/china-wolf-warrior-diplomat-wife-ridiculed-over-tcm-treatment-terminal-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/316634a9-92b4-4889-8b35-53882f30672c_377bc117.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国“战狼”外交官赵立坚的妻子推迟了晚期乳腺癌接受手术，目前仅使用中药进行治疗。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国著名外交官的临终妻子透露，她“为了国家”推迟了乳腺癌手术，并在网上遭到嘲笑。只使用中药。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫赵立坚于 2020 年 2 月武汉 Covid-19 疫情期间担任中国外交部发言人，被称为中国的“战狼”外交官&lt;/p>;&lt;p>;针对西方国家关于病毒可能从武汉实验室泄露的指控，赵继续发起攻击。&lt;/p>;&lt;p>;他对国家的积极捍卫成为中国抗击疫情的象征。被称为战狼外交，为他赢得了大批追随者。&lt;/p>;&lt;p>;8月5日，赵的妻子唐天茹讲述了她与晚期乳腺癌作斗争的经历，并透露她选择依靠中医。 &lt;/p>;&lt;p>;唐在个人微博上表示，她于2023年6月被诊断出患有晚期乳腺癌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/294e2121-f4a0-464c-96c3-878abc4bae1c_2d35276f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;赵立坚和妻子唐天茹享受幸福时光。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管医生建议紧急手术，她还是决定推迟手术，“为了国家”继续工作。&lt;/p>;&lt;p >;“为了不留遗憾，为了我的国家和公司，我坚持完成了我的工作。我推迟了手术7-10天，前往巴基斯坦并完成与总理的签字仪式，然后返回中国接受治疗。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“在旅途中，我什至进行了静脉注射。我手里拿着插管，每晚靠安眠药只能睡两到四个小时。也许这就是所谓的“使命感”。&lt;/p>;&lt;p>;回国后，唐在北京一家公立医院接受了两轮手术。&lt;/p>;&lt;p>;她被告知即使接受化疗和放疗，她在未来六个月到两年内的生存机会也只有 50%。&lt;/p>;&lt;p>;唐随后决定放弃西医治疗，选择只依靠传统中医治疗&lt;/p>;&lt;p>;“我不想让我的丈夫看到我坐在轮椅上虚弱，每天陪我去医院，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到我的时间有限，我也许离开了，我选择了一些安慰。我尝试了四种传统的中药，直到找到一种在两天内开始起作用的方法，”唐补充道。&lt;/p>;&lt;p>;她的帖子引发了公众对她健康的强烈反应。&lt;/p>;&lt;p>;“中医怎么能短短两天就见效呢？很可能添加了某种激素来使效果变得明显。这很不靠谱。”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“希望你早日康复，但不要总说是为了国家。”你还没有达到那个水平。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位在线观察者表示同意：“不要高估你的角色。推迟10天手术，这只是经过深思熟虑的选择。普通人做手术甚至需要等待比这更长的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人则带着嘲讽的语气。&lt;/p>;&lt;p>;“癌症是西方编造的谎言，用来剥削人民。西医都是帝国主义的阴谋。所以请坚持中医治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“只要相信国家强大，癌症自然就会消失。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/dbd7ca1a-3208-4d1b-b06c-7ca003f3b8c9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;赵立坚于2023年1月在国际舞台上崭露头角。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是唐第一次引发争议&lt;/p>;&lt;p>;此前，她因公开秀恩爱、吹嘘丈夫的能力而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;唐多次在微博上发帖，称“他经常工作到深夜，不加班” ”。&lt;/p>;&lt;p>;她还声称，尽管遭到“来自国内外的一系列诽谤和咒骂”，但赵仍然完全忠于自己的职责。&lt;/p>;&lt;p>;1月份2023年，赵被调任低调部门，担任外交部边界海洋司副司长。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士认为，此举是唐频繁高调的直接结果。 -在线个人资料帖子。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s green-fuel transport hub vision needs policy support, investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3273748/hong-kongs-green-fuel-transport-hub-vision-needs-policy-support-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/2d55bfea-a841-4769-b43e-249fa9d039b2_bf1b2b48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港致力成为氢基绿色燃料供应地海运和空运枢纽。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，香港成为海运和空运氢燃料供应中心的雄心取决于确保供应的政策和战略投资。&lt;/p>;&lt;政府必须采取大胆措施，提供有利条件，创造需求，吸引拥有最佳技术的企业投资该市的试点项目和基础设施，以促进使用由可再生原料制成的零排放氢气、甲醇和氨中集安瑞科控股有限公司总经理杨晓虎表示。&lt;/p>;&lt;p>;这家香港上市公司建造了香港首个加氢站及相关基础设施，从而部署了氢燃料电池双层巴士。这是政府批准的 14 个试点项目之一，旨在展示氢气在各种情况下的有效性和安全性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要在香港开展更多氢气利用示范项目，”他说。 “我们需要政府和其他合作伙伴的更多支持来推广清洁燃料。”&lt;/p>;&lt;p>;这涉及的不仅仅是设备，因为政府和行业参与者都需要弄清楚绿色氢气的供应他补充道，成本、物流和法规。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 08/1d46e2dc-b365-4188-b73f-6f5394adda06_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中集安瑞科控股总经理杨晓虎。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两个月前，香港政府宣布了一项战略，通过完善法规、制定标准、支持人才培训和协助基础设施发展来促进氢气的使用。&lt; /p>;&lt;p>;此前，财政司司长陈茂波今年早些时候表示，政府将发布一项行动计划，推动香港发展成为绿色海上加油中心。政府还正在进行一项可行性研究，为本地和远洋船舶提供绿色甲醇。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，计划简化可持续航空燃料（SAF）运输和储存的审批程序，鼓励更多航空公司在香港使用SAF。&lt;/p>;&lt;p>;绿色甲醇和绿色氨源自绿色氢气，这是一种用可再生原料和能源生产的零排放燃料。&lt;/p>;&lt;p>;香港机场管理局将于今年第三季度完成咨询研究后，就SAF的政策措施和基础设施投资提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;如果能够确保该市有潜力成为SAF的供应中心德勤气候与可持续发展合伙人马修·瓦尔登表示，来自中国大陆或海外的原料充足。他就脱碳政策和投资方法向各国政府提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;香港和内地采用SAF的主要障碍是缺乏强制使用要求以及缺乏企业自愿采购机制。他指出，抵消了航空旅行的碳足迹。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡在 SAF 政策制定方面领先于香港，并拥有亚洲最大的 SAF 生产工厂。今年二月，这个东南亚国家发布了发展可持续航空枢纽的行动计划，包括设定国家 SAF 目标和征税、集中 SAF 采购以及支持国内和地区 SAF 生产。&lt;/p>;&lt;p>;SAF，可以可以将航空业的二氧化碳排放量减少高达80%，可以用废油、城市垃圾和非粮食作物生产。&lt;/p>;&lt;p>;中集集团的杨表示，如果香港政府和企业投资氢气生产&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿意与这里的合作伙伴合作，以满足香港的绿色燃料需求，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;中集安瑞科正在粤西湛江建设一座利用制浆造纸行业废弃物的绿色甲醇试点工厂。&lt;/p>;&lt;p>;预计下半年投产杨说，明年产能将达到5万吨/年，还计划再增加产能20万吨/年。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Hong Kong’s aviation hub ambitions hampered by Cathay’s pilot shortage, capacity issues?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273776/are-hong-kongs-aviation-hub-ambitions-hampered-cathays-pilot-shortage-capacity-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/6fbad4a2-94b6-4fef-8480-35c999802d1d_ccf887ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港机场管理局主席林天福上月初率团访问北京时，他的工作任务艰巨。&lt;/p>;&lt;p>;他必须实现香港国际机场 (HKIA) 的转变）成为世界级国际航空枢纽——中国最新的五年国家计划中阐述了这一愿景。&lt;/p>;&lt;p>;北京香港事务专家夏宝龙告诉他，机场运营当局将&lt;/p>;&lt;p>;新上任的林郑月娥承诺，将充分利用香港“一国两制”的独特优势，继续为国家发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;机场有望在今年年底前启用耗资 1,415 亿港元（180 亿美元）的三跑道系统，将运力增加一半，年旅客吞吐量1.2亿人次，货运量1000万吨。相比之下，新加坡樟宜机场目前每年可接待 8500 万名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者警告说，航空业的进步可能会因香港旗舰航空公司国泰航空的麻烦而受到拖累，因为该公司尚未取得成功。但由于持续的人员短缺，尤其是飞行员短缺，该公司已恢复到大流行前的业绩。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司已将其全面恢复大流行前运力的目标从年底推迟到 2025 年第一季度，延误尤其严重，因为新的三跑道系统将准备就绪并等待乘客和货物。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部长林世雄敦促航空公司尽最大努力加快恢复速度，香港可能不得不转向其他航空公司来承担新增运力。&lt;/p>;&lt;p>;批评者还指出，中国大陆机场的区域竞争日益激烈、一些外国航空公司的退出以及中美地缘政治紧张局势持续存在，这些都是困扰香港的挑战香港机场。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，为了保持领先地位，本地航空公司——尤其是本地唯一的优质航空公司国泰航空——必须通过提供更好的服务和更强大的连接来吸引客户。否则，香港可能会失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/ c972024c-6015-40de-a919-306632655de5_a64e7701.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空因持续的人员短缺（尤其是飞行员短缺）而陷入困境。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港小宪法《基本法》，政府必须确保香港的中心地位&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，随着疫情后的强劲复苏，机场似乎有望实现强劲增长，2023-24财年净利润反弹至16.1亿港元。连续三年亏损。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这远低于大流行前的水平，约为 2019-20 年报告的 58.6 亿港元的 27.5％。&lt;/p>;&lt;p>;机场处理了2023-24 年旅客吞吐量为 4520 万人次，低于 2019-20 年水平的四分之三。该机场平均每周处理 5,955 架次航班。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份连续发生的事故导致混乱，这也让机场的应急计划能力成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在一次事件中航班信息显示系统出现故障约九个小时，迫使机场工作人员在白板上写下出发时间和登机口号码。一些乘客错过了航班。&lt;/p>;&lt;p>;就在此前，一架货机在紧急着陆时两个轮胎爆裂，跑道被关闭八个多小时。这导致约 450 个航班延误。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，尽管香港去年恢复了全球最繁忙货运机场和亚太地区第四繁忙客运机场的地位，但此类事件损害了香港作为航空枢纽的声誉。樟宜机场、首尔仁川机场和曼谷机场。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，城市门口的竞争也明显加剧。&lt;/p>;&lt;p>;深圳宝安国际机场正在增设一个机场第三条跑道耗资123亿元人民币（17.6亿美元），预计将于明年竣工。预计到 2030 年，机场旅客吞吐量将达到 8000 万人次，货运量将达到 260 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;广州白云国际机场正在建设第四条和第五条跑道，预计明年竣工，使其成为全球第二大机场最大的单一机场，年旅客吞吐量超过1.2亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，已开通洛杉矶、罗马、巴黎等100多条国际和地区航线、伦敦、悉尼和莫尔兹比港，每周运营超过 1,000 个航班。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学航空政策研究中心高级顾问罗祥国表示，深圳和广州机场被北京指定为国际枢纽机场，这使得这座城市在机票价格方面处于劣势。&lt;/p>;&lt;p>;“现在香港、深圳和广州这三个机场有 6 个长途航班飞往阿姆斯特丹、迪拜、法兰克福、洛杉矶、巴黎和悉尼也有类似的短途航班。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果当地旅客认为城市机票太贵，他们可以直接从深圳飞往这些目的地。三个机场之间的竞争已经存在，未来的竞争将会更加激烈。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/b1ff0be4-0ccc-4417-aae4-2dedd6cf11ca_f11464c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空宣布作为投资计划的一部分，公司将在之前订购的 70 架飞机的基础上再购买 30 架飞机。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗表示，为了保持领先地位，香港当局必须与其他国家获得更多空中交通权，以扩大城市的连通性，本地航空公司也必须进行调整&lt;/p>;&lt;p>;“深圳最近开通了直飞墨西哥城的航班，而香港还没有直飞南美的航班。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他觉得区域竞争加剧有利于珠江三角洲的整体经济增长，不会损害香港的利益。&lt;/p>;&lt;p>;一位航空业内人士相信，北京将确保深圳和广州不会成为主要威胁&lt;/p>;&lt;p>;“北京不会允许深圳运营太多国际航线，因为许多航线都是亏损的，需要内地政府提供大量补贴，”消息人士称。 “毕竟，北京已指定香港扮演世界级航空枢纽的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;香港关键决策行政会议成员、立法会议员林建峰认为，深圳不是香港的对手。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，深圳与香港不是竞争对手，而是携手合作，促进连接香港、澳门和广东九个城市的大湾区的互联互通。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“深圳尚未成为国际航空枢纽，而香港应继续保持其全球航空枢纽的地位，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“两地应作为合作伙伴或他认为，香港必须采取更多措施，向国泰航空以外的航空公司扩大航权，以优化增加的运力。三跑道系统开始运营。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据航空分析公司 Cirium 的数据，2019 年 7 月，在 Covid-19 大流行带来国际航班之前，有 86 家航空公司在香港运营航班。航空旅行暂停。&lt;/p>;&lt;p>;如今，只有 71 家航空公司在该机场运营。在大流行期间停止服务且尚未恢复的 26 家航空公司包括美国航空、维珍航空、Aero Nomad 航空、华信航空、全日空航空、维珍澳大利亚航空、微笑泰国航空和首尔航空。&lt;/p>;&lt;p>;11 家航空公司已开始执飞香港的航班，包括大湾航空、长龙航空、星宇航空、海南航空及青岛航空。&lt;/p>;&lt;p>;为吸引尚未返航的航空公司或推动现有航空公司增加服务，机场管理局开始向开通每日新航线的航空公司提供每年高达700万港元的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;自6月1日该计划开始以来，已有五家航空公司总共增加了8个目的地。&lt;/p>;&lt; p>;承运商为香港快运航空、国泰航空、台湾星宇航空、中国南方航空、香港航空和韩国真航空。&lt;/p>;&lt;p>;新航线为飞往中国大陆的喀什、西宁和哈尔滨、台湾台北和台中、韩国首尔、越南岘港和菲律宾克拉克。&lt;/p>;&lt;p>;亚太航空协会总干事 Subhas Menon 表示，将有更多海外航空公司运营随着三跑道系统的开通，新的航线或服务将形成良性竞争，促进城市航空枢纽的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有更多的竞争和更多不同价格水平的目的地，对消费者来说更好因为他们有选择，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以从我们的角度来看，这是良性竞争。有了新跑道，航空公司可以拥有更多起降时刻，海外航空公司可以在香港竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到国泰航空在香港的主导地位，他认为国泰航空的利益不会受到损害。他表示：“国泰航空对于香港的经济健康非常重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/09/acc4d4fe-8cd3-4ca2-ae48-eff007bd9405_4f8e6ddc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场即将开业，售价 141.5 港元今年年底将建成第三条跑道。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空在回应《邮报》时表示，在经历了一些困难之后，公司经历了历史上最具挑战性的时期。疫情期间世界上最严格的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续发展我们的全球网络；今年到目前为止，国泰集团已经宣布了 10 个新目的地，其中 7 个已开通飞往宁波、利雅得和凯恩斯的航班，并将在未来几个月内开通。”集团宣布将在未来七年内进行一项超过 1000 亿港元（128 亿美元）的重大投资计划，实施一项“大胆的新战略”，旨在通过机场的三跑道系统加强香港作为国际航空枢纽的地位.&lt;/p>;&lt;p>;“作为本地航空公司，我们是国际航空枢纽未来成功的关键贡献者，”国泰集团主席帕特里克·希利 (Patrick Healy) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大量投资进一步表明我们坚定不移地致力于促进香港持续的经济发展。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司透露，作为投资活动的一部分，在之前订购的 70 架飞机的基础上，将购买 30 架飞机，使订单总数达到 100 多架。 &lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示欢迎竞争，并认识到活跃且充满活力的航空服务市场对于香港作为国际航空枢纽的成功至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司飞往全球超过80个目的地，占香港机场去年旅客吞吐量的一半以上，载客量超过2000万人次。与 2022 年相比，去年的货运量增加了五分之一，达到 138 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;有人指责国泰航空的缓慢复苏阻碍了机场的发展，称其人力危机是大流行期间误判的结果。&lt; /p>;&lt;p>;航空业内人士表示，国泰航空在2020年解雇了1000名飞行员，这是一个错误的举动，而没有考虑在全球航空业复苏和第三条跑道开通后如何让他们回来。&lt;/p>;&lt;p>;大幅减薪导致据代表国泰飞行员的香港空勤人员协会 (HKAOA) 称，未来几年将有 1,000 名飞行员辞职。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空必须再聘用 300 名飞行员，以实现其修订后的目标，即达到预聘期。明年初的抗疫能力。即使这个数字也将使总数达到 3,400 个，仍比 2020 年初减少 400 个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/09/97462dd8-f451-4f67-9065-fe10f06f7b3a_21b4928d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场在 2019 年接待了 4520 万名旅客2023-24。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，竞争对手新加坡航空恢复运力的速度更快，因为其大多数飞行员在疫情期间接受减薪而留下来。转而从事其他行业临时工作的机组人员也重返飞行。&lt;/p>;&lt;p>;HKAOA 主席 Paul Weatherilt 表示，国泰航空误判了永久减薪对前线员工的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“经验丰富的飞行员继续飞行辞职，但辞职率较低。这些经验丰富的飞行员在全球短缺的情况下在其他地方受到欢迎。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新员工必须接受培训，这也会影响航空公司，他强调。&lt;/p>;&lt;p>;“即使当它确实恢复到大流行前的运力时，该航空公司的规模将太小，无法支持政府对香港航空枢纽的目标。&lt;/p>;&lt;p>;旅行社 Goldjoy Group 和一家旅行社的执行董事 Frederick Yip政府航空发展及三跑道系统咨询委员会成员表示，尽管出现人力短缺等“小问题”，但香港机场仍有充足的增长空间。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港机场正在从一座城市转型通过严格扩展其核心客运和货运服务、多式联运区域连通性、零售、酒店和商业开发，将机场打造成“航空城”。&lt;/p>;&lt;p>;航空城愿景下的项目包括三跑道系统、大型综合设施、酒店、办公楼、物流中心、展览中心和交通基础设施将整合成一个商业地标。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是[疫情后]最后一个重新开放的地方我们正在迅速追赶。但给我们一点时间，我们将能够恢复全部容量。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，机场还热衷于加强其货运服务及其作为物流和运输枢纽的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“我对香港将提升其国际航空枢纽地位充满信心。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Myanmar junta holds out on elections, peace talks with rebels, could China rethink its support?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273745/myanmar-junta-holds-out-elections-peace-talks-rebels-could-china-rethink-its-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/e31fc828-9872-4623-ab76-ad2af21510d9_7fb1eec6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸国家行政会议主席敏高级上将昂莱在一月份在内比都举行的一次会议上。照片;缅甸新闻部/新华社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国可能越来越多地将缅甸军政府视为“主要问题”，这个饱受战争蹂躏的东南亚国家的将军们不愿意与抵抗力量举行会谈正如北京所敦促的那样。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，如果明年缅甸如承诺举行选举，选举很可能是不完整的并且“远非代表性”。&lt;/p>;&lt;p>;上周三，据官方媒体报道，缅甸军政府将紧急状态又延长了六个月，理由是这样可以让军政府有更多时间整理选民名单的人口数据。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 2 月政变以来，敏昂莱将军曾多次承诺举行选举，称 2020 年的选举充斥着广泛的选民欺诈行为。上个月，他承诺明年举行自由公正的选举。&lt;/p>;&lt;p>;夺取政权后，军方将该国置于紧急状态一年，并每六个月延长一次统治。与此同时，抗议运动已演变成武装叛乱，规模不断扩大，目前对政权构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;周一，军政府表示已与该市东北司令部指挥官失去联系。腊戍是该国东北部具有重要战略意义的军队总部，也是掸邦第二大城市。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所智囊团表示，这一决定是普遍预期的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/08/3067c49a-3408-452f-b828-cb7b722c7c43_1516350c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在 Kyaukme 的街头市场购买食物七月，缅甸北部掸邦。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“[这也是]敏昂莱几周前任命自己为总统的理由的一部分，”塔尔说，并补充道这位缅甸强人面临着越来越大的地区压力，尤其是来自中国的举行选举的压力。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，敏昂莱取代敏瑞担任代总统，后者正在病假中。&lt;/p>; &lt;p>;“中国认为选举可能是军方的一个出口，”塔尔说，并指出北京最近与退休改革派总统吴登盛的接触发出了强烈信号，表明中国希望敏昂莱“改变态度”。 &lt;/p>;&lt;p>;6月下旬，中国外交部长王毅在北京会见了2011年至2016年初执政的吴登盛。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是敏昂莱缺乏能力和能力。” “如果中国对政权施加更大的压力，他可能会这样做，但基于战场塔尔表示，目前还不清楚敏昂莱政权还能承受多少次六个月的延期。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，中国目前正在推动交战各方——军方和三兄弟联盟(3BHA) – 恢复 5 月份破裂的谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/08/a6ed136b-df84-400b-82e0-7784ce964fd8_f8d7b4c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;少数民族武装组织德昂民族解放组织成员七月，军队在缅甸北部掸邦皎美巡逻。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三兄弟联盟由若开军、缅甸民族民主联盟军、德昂民族解放军等少数民族武装团体组成。 &lt;/p>;&lt;p>;自10月底发动大规模攻势以来，联军已经占领了数十个军事哨所，并控制了北部靠近中国边境的几个城镇。&lt;/p>;&lt;p>;然而，塔尔表示，敏昂莱拒绝了会谈，并补充说，北京目前将军方视为“主要问题”，因为它不愿参加谈判，而且持续对中缅边境进行空袭，包括两次空中袭击。上周劳凯市造成 10 人死亡，军方在全国范围内的安全影响力不断减弱。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学东南亚研究员亨特·马斯顿 (Hunter Marston) 表示，虽然明年可能会举行选举，但可能是不完整的，并且远不能代表全体人口。&lt;/p>;&lt;p>;“军队将无法在该国大约一半的领土上进行选举，”马斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;民昂莱上周三表示，选举将首先在安全的地区举行，而他的政权则试图为其他冲突地区带来“稳定和安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;马斯顿指出，虽然选举结果不太可能得到缅甸人民和国际社会的认可，但对于敏昂莱来说，这可能“足以”为“得到中国和印度承认”的军政府铺平道路。 &lt;/p>;&lt;p>;“[此举还将]邀请先前被[前]全国民主联盟政府剥夺选举权的少数民族政党充分参与”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年选举期间，投票被取消由于不同程度的骚乱，在若开邦、掸邦、克钦邦、克伦邦和孟邦的部分地区发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸境内各派系的任何接受都可能分裂抵抗运动并延长军方对权力的控制 – Min昂莱的最终目标。”马斯顿补充道。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦奥胡斯大学名誉副教授米凯尔·格雷弗斯 (Mikael Gravers) 表示，中国可能希望敏昂莱同意组建临时政府，其中包括被废黜的民族团结政府和格雷弗斯说：“登盛可能被视为新选举前所有政党都可以达成一致的临时规则的潜在领导人。”他补充说，如果首都内比都受到攻击，包括前国务委员昂山素季在内的政治犯可能处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;格雷弗斯补充说，尽管战斗后来重新爆发，但中国在一月份帮助掸邦达成停火协议，格雷弗斯表示，中国外交官已经会见了吴登盛，表面上是敦促他们进行干预，因为北京担心边境安全并希望更好地保护其投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/08/c2590d76-78ab-4f3e-8e62-f0e7e520626f_6f475c88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸总统吴登盛抵达2016 年 1 月在内比都举行的和平会议上。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“六月，吴登盛——而不是敏昂莱——被邀请到北京，”格雷弗斯说，并补充道登盛回国后受到监视。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚科廷大学副教授 Htwe Htwe Thein 表示，军​​政府不太可能很快收复失地。 “该政权很可能会输得更多”。&lt;/p>;&lt;p>;“有关选举的言论与当地的实际情况不符，”她说，并补充说，随着领土落入抵抗运动手中”，“或者至少中国应该与哪一方加强谈判”。&lt;/p>;&lt;p>;Htwe Htwe Thein 还指出，需要综合协调一致国际社会为解决危机所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是该地区和世界各国政府为后军事政权缅甸以及国家重建和人道主义援助制定情景规划的时候了， “她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>