<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mainland China to hit Taiwan’s polycarbonate imports with anti-dumping measures, claims ‘concrete damage’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3231048/mainland-china-hit-taiwans-polycarbonate-imports-anti-dumping-measures-claims-concrete-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/ddae7eb6-dc77-4c6a-8adc-58ac3e61507c_fd6eb9c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将对进口电子用热塑性聚合物实施临时反倾销措施周二起对台湾生产商征收汽车、包装、医疗器械和安全防护。&lt;/p>;&lt;p>;商务部宣布周一将对聚碳酸酯产品征收 16.9% 至 22.4% 的保证金，这是台湾现行关税措施的第二天。 - 总统及主要总统竞选人赖清德在前往巴拉圭途中在纽约停留。&lt;/p>;&lt;p>;台塑化纤、台湾出光化学、奇美工业和奇林科技将收到约 17 美元的存款台湾经济部周一表示，正在准备回应。&lt;/p>;&lt; p>;聚碳酸酯是一种多功能材料，以其强度、可加工性和耐热耐冷性而闻名。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆将调查台湾影响 2,400 种产品的“贸易壁垒”&lt;/h3>;&lt;p>;中国发起反垄断调查- 三家大陆制造商一个月前代表行业提出调查请求后，于 11 月发起倾销调查。&lt;/p>;&lt;p>;周一的初步裁决称，台湾进口产品涉及倾销行为，造成“具体损害”倾销通常是指商品在正常贸易过程中以低于中国正常价格的价格进入一国市场。&lt;/p>;&lt;p>;倾销进口商品的绝对数量商务部补充说，从 2018 年 1 月开始到去年 6 月底，聚碳酸酯产品大幅增加。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、菲律宾、韩国最容易对台湾战争造成“巨大破坏”&lt;/h3 >;&lt;p>;2022年上半年数量同比增长17.13%。&lt;/p>;&lt;p>;台商有10天的时间提供书面反馈，也可以申请最终决定审查。如果最终调查没有发现倾销行为，则可以退还已支付的押金。&lt;/p>;&lt;p>;周日，北京猛烈抨击华盛顿接待了短暂进入纽约的黎智英，并谴责了台独分裂分子。&lt; /p>;&lt;p>;中国大陆将自治的台湾视为一个分裂领土，必须与大陆统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;“赖清德顽固地坚持台湾分裂主义立场独立。中国外交部发言人表示：“黎智英是一个彻头彻尾的麻烦制造者。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英预计将于周三在出席巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳就职典礼后回程经停旧金山。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国商务部在发起罕见的“贸易壁垒调查”后，于 4 月份誓言将对台湾对 2,400 多种中国大陆产品的进口限制措施进行调查，调查可能在 10 月份结束。&lt;/p>;&lt;p >;中国大陆长期以来一直是台湾最大的贸易伙伴和出口市场，但近年来两岸关系紧张，经济关系受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆对台商品出口下降24.5%中国海关数据显示，2023 年前 7 个月，中国进口额同比下降 10%，至 378 亿美元，而进口额大幅下降 22.8%，至 1,083 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Ralph Jennings 的补充报告&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese eco-warrior reporter Chai Jing back in the censorship spotlight with terrorism series]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231049/chinese-eco-warrior-reporter-chai-jing-back-censorship-spotlight-terrorism-series?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/4c6e3cc7-9b63-4d9a-8ba8-36ac8e206a2e_015470e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位前中国著名电视记者，发布后八年前就从公众视野中消失了一部关于中国空气污染的纪录片在海外重新出现，并推出了一个关于恐怖主义的新系列。&lt;/p>;&lt;p>;柴静在资助自己的制作之前，曾担任中央电视台记者，在中国家喻户晓。周日，他在多个中国社交媒体平台上发布了《陌生人——与圣战者对话》系列剧的预告片，重返新闻业。&lt;/p>;&lt;p>;但中文预告片和随其发布的一篇短文在数小时内就被审查机构删除。对于“不合格发布时事新闻”，指的是互联网监管机构中国国家互联网信息办公室于 2021 年 2 月发布的一项规定。&lt;/p>;&lt;p>;有关恐怖主义起源的六部分系列将于周四发布。 &lt;/p>;&lt;p>;文章中，Chai 表示她于 2017 年搬到了西班牙巴塞罗那，但没有说明为什么自 2015 年以来一直保持低调。&lt;/p>;&lt;p>;文章指向了一个个人频道YouTube 是一项在中国大陆被屏蔽的服务。&lt;/p>;&lt;p>;柴现年 47 岁，是众多离开国内受限新闻系统前往国外谋求职业生涯的中国记者之一。另一位前中央电视台记者王志安在 2020 年移居日本后开设了自己的 YouTube 频道。&lt;/p>;&lt;p>;柴在 2015 年的纪录片《空气污染》中采访了官员和研究人员，呼吁公众采取补救措施。 &lt;/p>;&lt;p>;它是在 3 月份全国人大年度会议前夕发布的，在《人民日报》等官方媒体的帮助下，两天内浏览量超过 2 亿次。&lt;/p>;&lt; p>;据报道，时任环保部部长的陈吉宁给柴静发了一条短信，感谢她对环境问题的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这部纪录片引起了广泛的公众争论，但未经审查就被删除了。解释。&lt;/p>;&lt;p>;也没有任何迹象表明它是如何设法逃脱中国严格审查的互联网制度并首先发布的。&lt;/p>;&lt;p>;此后柴就没有公开露面。&lt; /p>;&lt;p>;2001年至2013年，柴女士担任中央电视台记者和主持人，通过调查报道而出名，特别是在2003年非典疫情和2008年汶川地震期间。&lt;/p>;&lt;p>;新闻网站新浪新闻曾于 2014 年报道柴静当年离开中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;她的畅销回忆录《看见》于 2012 年在中国首次出版，下周将由纽约阿斯特拉出版社发行英文版。&lt; /p>;&lt;p>;Chai 的再次出现在社交媒体上引发了广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“看到 Chai 漂流多年但仍在工作，令人鼓舞，”一位评论者在一篇被 4000 多人转发的帖子中写道。 &lt;/p>;&lt;p>;Echo Xie 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore must be alert to China and US stepping up their ‘battle of narratives’: ex-diplomats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231035/singapore-must-be-alert-china-and-us-stepping-their-battle-narratives-ex-diplomats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 17:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/c3f0d1b7-7e9d-4c2e-97f8-ab773dc01a00_517535d8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡必须做好中美“叙事之战”加剧的准备两名资深外交官表示，他们试图影响这个城市国家的公众舆论。&lt;/p>;&lt;p>;外国干涉（尤其是中国的干涉）是讨论该国问题的小组提出的关键问题之一。新加坡外交政策的未来，作为政策研究所周一举行的纪念新加坡已故总理李光耀诞辰 100 周年会议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部长陈庆珠 (Chan Heng Chee) 在会议上发表讲话无任所大使提到《华盛顿邮报》最近的一篇报道，称北京正在寻求让这个岛国的观点转向北京在各种问题上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;该报告称，许多中国个人和实体旨在”新加坡“非常清楚这些活动，政府对所有国家的影响力代理人始终保持警惕”。她补充说，地方官员此前曾发现“针对我们人民、试图操纵情绪的黑匣子[活动]”。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，包括李显总理在内的新加坡领导人一直强调外国干涉活动Loon、法律和内政部长尚穆根 (K. Shanmugam)。然而，这些领导人没有点名此类活动背后有任何国家，尽管一些分析人士表示，中国是关键参与者。&lt;/p>;&lt;p>;曾任新加坡驻美国大使的陈表示，华盛顿高级官员很可能参与其中更认真地考虑有关中国影响力行动的报道。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，美国一些顶尖思想家认为，东南亚并不太担心中国在该地区的干涉活动，他们期望华盛顿采取更有力的行动反对北京。&lt;/p>;&lt;p>;陈说：“我们应该为一场愈演愈烈的叙事之战做好准备，这比目前明显的要激烈得多。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然她承认新加坡不能参与其中在两个超级大国争夺地区影响力的斗争中，城邦国家必须继续执行在竞争中产生的影响其他国家的关键问题上发表意见的政策。她补充说，这个城市国家不得在华盛顿和北京之间选边站，并在必要时坚决对任何一个政府说“不”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部前常务秘书比拉哈里·考斯坎 (Bilahari Kausikan) 同意这一观点。陈在会议上的讲话称，这是一个没有提供“最终”解决方案的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在两个庞然大物之间的战场上，“你只需要不断地修剪草坪，因为草会继续生长” ”，考斯坎说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一场靠高级领导人的几次演讲就能赢得胜利的战斗。这场斗争必须持续在基层进行，因为这就是问题所在，包括一些基层领导人。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;两位特使是在《华盛顿邮报》7 月 24 日的报道之后发表这番言论的。在新加坡及其他地区引发了相当大的争论。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国报纸表示，其与澳大利亚战略政策研究所进行的一项联合研究表明，《联合早报》“现在经常附和北京方面一些最尖锐的谎言”，包括“否认新疆侵犯人权的证据，并声称香港和中国大陆的抗议活动是由外国势力煽动的。报道还称，该报通常倾向于北京在中美竞争中的立场。&lt;/p>;&lt;p>;与新加坡建制派关系密切的《联合早报》驳斥了这些指控。现任新加坡驻美国大使吕德​​耀在一封信中告诉《华盛顿邮报》，“期望《早报》与《华盛顿邮报》类似，或者新加坡追随美国或中国的想法是错误的”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府于 2021 年通过了一项针对外国干涉活动的法律，部长们在议会中表示，居民需要防范影响力活动，无论其来源如何。&lt;/p>;&lt;p>;总理在去年的年度国家政策讲话中表示李警告公民“积极防范”包括社交媒体在内的外国影响力，并强调捍卫城市国家主权的重要性。他在普通话和英语演讲中就这个问题发表了讲话。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China parades daughter’s kindergarten teacher in public to humiliate her as revenge for affair with husband]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230756/woman-china-parades-daughters-kindergarten-teacher-public-humiliate-her-revenge-affair-husband?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/82a6ed2d-d447-4146-9698-1b4b5f44a90a_94619c00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华中地区一名幼儿园老师被强行游街示众以示羞辱一名学生的母亲因与丈夫有外遇而被曝光后，在大陆社交媒体上走红。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在湖南长沙街头拍摄的一段病毒视频中，可以看到一名年轻女子被另一名女子揪住头发、双手紧紧抓住，向路人大声喊道：“大家看！她是个小三”，万趣视频报道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不怕羞耻，因为我没有做过任何不光彩的事。他们应该感到羞耻。她和我丈夫在我们的新家睡觉，我在现场发现了他们。”妻子说。&lt;/p>;&lt;p>;“她是我女儿的班主任。她姓姜。她是教师界的败类。”&lt;/p>;&lt;p>;老师在视频中什么也没说，但后来显然是受到胁迫，在她的微信账户上发布了两次视频，证实了妻子对她的指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我是一个情妇。我和一个学生的父亲有染，在新家被他的妻子发现了。我无耻。恳求妻子的原谅。”老师坦言。&lt;/p>;&lt;p>;“请大家转发此帖子，以免我被社会排斥。”&lt;/p>;&lt;p>;幼儿园老师表示报道称，事件发生后，他已辞职。&lt;/p>;&lt;p>;据居民在线聊天群称，该老师的男友向警方举报了妻子对待女友的行为，但他并不相信这一外遇说法。目前警方尚未对此案发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;一位邻居称，妻子与丈夫育有三个孩子，一直忙于照顾住院的公公，而丈夫则忙于照顾住院的公公。 &lt;/p>;&lt;p>;该视频在微博上的浏览量达到了9600万次，大多数评论者都站在妻子一边。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么不拉着她的丈夫一起去游行呢？ ” ”一个人问道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个女人真不幸！另一位评论者表示：“我很同情她，但她在公共场合羞辱他人的行为仍然触犯了法律。”配偶出轨。&lt;/p>;&lt;p>;6月，中国北部河北省的一名妇女在与车内的情侣发生冲突后，看到她被拖走在路上，行人帮助拦住了丈夫的车。&lt;/p>; &lt;p>;去年，河北省的一群人为一位妻子欢呼，她在车里抓住了出轨的丈夫和他的情人，并用砖头砸碎了车窗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Travel chaos: Japan trains, flights cancelled as it braces for Typhoon Lan heading to western region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231040/travel-chaos-japan-trains-flights-cancelled-it-braces-typhoon-lan-heading-western-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/9a31ebea-cb40-4d23-9786-e85ef5d15124_4950ae62.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于强台风仍然存在，部分新干线子弹头列车服务和航班将被取消气象机构和运营商表示，该台风将于周二在日本西部太平洋沿岸登陆，在一年一度的盂兰盆节期间影响许多人。&lt;/p>;&lt;p>;日本正在为台风“兰”的到来做好准备，日本中部地区铁路公司表示，周二将取消名古屋站和新大阪站之间的东海道新干线的所有服务，以及新大阪站和冈山站之间的西日本铁路公司的子弹头列车服务。&lt;/p>;&lt;p>;JR中央车站表示，周二东京和名古屋站之间的新干线服务将大幅减少，子弹头列车将大部分在没有座位预订的情况下运行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管周一和周三没有计划暂停服务，但运营商警告乘客突然变化的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;随着旅行者关注“梦想假期”，日本计划在 2025 年打破旅游记录&lt;/h3>;&lt;p>;日本航空公司表示有 19 个航班，包括往返日本西部伊丹机场的航班周一已取消，周二也取消了 240 架航班，影响约 24,800 人。&lt;/p>;&lt;p>;全日空航空表示周二将取消 310 架航班，其中大部分往返伊丹机场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;与此同时，位于大阪的日本环球影城主题公园将于周二关闭，其运营商表示，并补充说，尽管该公园计划于周三开放，但开放时间可能会延迟。&lt;/p>;&lt;p>;下午5点，台风位于和歌山县盐岬东南约150公里处，并向西北方向移动。&lt;/p>;&lt;p>;日本气象厅称，台风气压为970百帕，风速高达每小时180公里。&lt; /p>;&lt;p>;台风的逼近恰逢盂兰盆节度假者返乡潮。&lt;/p>;&lt;p>;自从 Covid-19 被合法降级为与 2019 年相同的类别以来，许多人首次在重大节日期间出行。季节性流感。&lt;/p>;&lt;p>;周日，一些火车站、机场和道路出现拥堵，人们选择提前结束盂兰盆节假期回家。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No magic recovery for Hong Kong Disneyland as ‘labour shortage, slow flight resumption’ delay park’s post-pandemic revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231042/no-magic-recovery-hong-kong-disneyland-labour-shortage-slow-flight-resumption-slow-parks-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 18:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/01328217-032c-487d-b7f6-5e8f22172603_5487303b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;劳动力短缺和航班恢复缓慢仍然是香港迪士尼乐园的最大障碍该主题公园表示，Covid-19 大流行后已全面恢复，并寻求额外引进 500 名员工以提高竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;该度假村运营高级副总裁蒂姆·西普科 (Tim Sypko) 周一表示，今年早些时候香港重新向世界开放后，公园还与当地其他旅游部门竞争，争相引进更多员​​工。&lt;/p>;&lt;p>;香港迪士尼乐园 5 月份宣布净亏损 2.1 港元2022-2023 财年为 10 亿（2.68 亿美元）。虽然这一数字同比下降了 12%，但这也标志着当地度假村连续第八年未能实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;Sypko 周一表示，自开业以来，该公园已经雇佣了“数百人”年初，计划在下个季度再雇用 500 名员工，以缓解在持续恢复期间“加班”的压力。&lt;/p>;&lt;p>;还需要额外的员工来启动公园的“他补充说，“冰雪奇缘世界”专区，作为准备工作的一部分，公司定于下周四和周五举办招聘会。&lt;/p>;&lt;p>;“客房服务。这当然是我们继续关注的[招聘]领域。另一个是我们在公园里的保管人......烹饪角色可能很难雇用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公园会在全球候选人中寻找演员，但它会在当地招募其他角色一位发言人表示，就业岗位，特别是劳动力岗位。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论旅游业在疫情后复苏的进展时，Sypko 表示，这取决于更多航班的恢复，特别是往返大陆的航班中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会恢复所有通过机场入境的航班……正如你想象的那样，这对旅游业有直接影响，”他解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港旅游局局长表示“对迪士尼乐园有信心”，肯定对公园的支持&lt;/h3>;&lt;p>;但西普科表示，他“乐观但谨慎”，自香港二月份全面重新开放边界以来，该度假村取得了良好进展。&lt; /p>;&lt;p>;度假村高级副总裁指出，其三间酒店——迪士尼好莱坞酒店、香港迪士尼乐园酒店和迪士尼探索家度假酒店——在 7 月和 8 月的预订量已达到总预订量的 90% 以上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们对今年夏天所看到的情况非常乐观，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你只是走过我们的公园，你就能看到公园与去年相比的繁忙程度。”年。你可以听到世界各地的语言，所以你知道客人来自各个地方。”&lt;/p>;&lt;p>;Sypko 还表示，来到公园的游客数量“比我们的要多” ”，“选择香港迪士尼乐园并将其纳入行程的人数非常非常多”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港迪士尼乐园的未来取决于更多魔力&lt;/h3>;&lt; p>;据发言人称，公园游客的消费也增加了，在参观期间平均要吃两顿饭，并且在零食和商品上花费很大。&lt;/p>;&lt;p>;公园代表没有提供任何数字以增加现场消费。&lt;/p>;&lt;p>;度假村将于 11 月推出根据 2013 年热门迪士尼电影改编的“冰雪世界”。&lt;/p>;&lt;p>;Sypko 表示，施工工作正在进行中处于最后阶段，并强调新区域将提供完全身临其境的体验，感觉就像电影中挪威风格的场景。&lt;/p>;&lt;p>;“当你进入这片土地时......你会突然感觉自己身处其中电影。你正身处《冰雪奇缘》的世界。你在阿伦黛尔，”他说。 “建筑风格和建筑物，我们使用透视的方式，阿伦德尔山脉与大屿山山脉融合的方式 - 世界上没有迪士尼乐园可以做到这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian man arrested for using national flag as a dog’s scarf: ‘where’s the criminal element?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231033/indonesian-man-arrested-using-national-flag-dogs-scarf-wheres-criminal-element?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 18:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/dee7533e-5c8e-441c-af0f-3e434f4b1571_5f277922.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚警方逮捕了一名将国旗绑在狗上的男子，并已在 8 月 17 日该国独立日前夕，罗伯特·亨利·儿子 (Robert Herry Son) 被列为侮辱国旗荣誉嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯特·亨利·儿子 (Robert Herry Son) 在廖内省 Bengkalis 的一家工厂发生事件后，于周四被廖内省 Bengkalis 当局逮捕。据信他工作的棕榈油种植园。&lt;/p>;&lt;p>;据称，一名同事看到一只绑着印度尼西亚国旗的狗，向担任该种植园副园长的孙正义投诉，并要求它在该事件的视频在 TikTok 上疯传后，Bengkalis 警察局长 Setyo Bimo Anggoro 表示，该员工将被开除。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，孙正义最初认为该事件没有任何问题，并告诉该员工“把它留在那里” ，没问题，只是为了庆祝独立日”，尽管他后来为自己的行为道歉。&lt;/p>;&lt;p>;据称，孙正义购买了一些印度尼西亚的红旗和白旗，贴在他的摩托车和其他车辆上。然后，他决定将剩下的一根绑在狗的脖子上。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚在 8 月 17 日庆祝独立日，纪念该国从荷兰统治下独立。在节日前几周，办公室、车辆和家庭通常都会悬挂红白旗帜。&lt;/p>;&lt;p>;该国对国旗和其他国家标志有严格的法律。&lt;/p>;&lt;p>;根据2009 年关于印度尼西亚国旗、语言、国家象征和国歌的第 24 号法律规定：“任何人破坏、撕裂、践踏、焚烧或实施任何其他行为，意图玷污、侮辱或降低印度尼西亚的荣誉。国旗[……]将被判处最高五年监禁或最高 5 亿卢比（32,600 美元）罚款。”&lt;/p>;&lt;h3>;“藐视上帝”：印度尼西亚主人因 13,000 美元的狗婚礼而面临强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;但一些人质疑是否有必要惩罚孙正义，他被关押在警察局，尚未受到正式指控。&lt;/p>;&lt;p>;“犯罪因素在哪里？”印度尼西亚著名律师 Hotman Paris Hutapea 在 Instagram 上说道。 “看看几十年来庆祝独立以及水牛和赛马比赛，马车和水牛车上都绑着旗帜。它们没有绑在马或水牛身上，但有什么区别？”&lt;/p>;&lt;p>;在 X（以前称为 Twitter）上，用户分享了绑有印度尼西亚国旗的动物照片，其中包括一些照片警犬。&lt;/p>;&lt;p>;一位专门从事刑法的棉兰律师，由于案件的敏感性而不愿透露姓名，他表示，如果当局想起诉，就必须保持一致&lt;/p>;&lt;p>;“他们会逮捕任何曾经在动物上绑过旗帜的人吗？真正的问题是我们需要看看肇事者的意图。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是第一次有人因涉嫌亵渎印度尼西亚国旗而被捕。&lt;/p>;&lt; p>;2017 年，印度尼西亚当局逮捕了一名男子，原因是他在伊斯兰捍卫者阵线 (FPI) 举行的集会上悬挂一面印有阿拉伯文字的印度尼西亚国旗和两把交叉的剑。该组织现已在印度尼西亚被取缔。&lt;/p>;&lt;p>; 2013年，FPI抗议美国重金属乐队Metallica在梭罗市演出，并悬挂了一面印有“Metallica，Solo-Indonesia”字样的旗帜，他们认为这是亵渎了国旗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s defence chief Li Shangfu heads to Russia, Belarus on 6-day trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3231037/chinas-defence-chief-li-shangfu-heads-russia-belarus-6-day-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 17:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/e32335ef-d390-4bfb-84b6-344041dde973_54916882.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国防部长李尚福将军周一开始访问俄罗斯和白俄罗斯，尽管来自西方压力，北京和莫斯科继续加强军事关系。&lt;/p>;&lt;p>;据国防部发言人上校称，李克强将出席莫斯科国际安全会议，并在为期六天的访问中前往白俄罗斯吴谦。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，李克强将在莫斯科会议上发表讲话，并会见俄罗斯和其他国家的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;“在访问白俄罗斯期间，他将会见并会见俄罗斯和其他国家的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;”吴谦表示，“我将与白俄罗斯国家和军队领导人举行会谈，并参观白俄罗斯军队。”&lt;/p>;&lt;p>;这是李克强自今年3月就任国防部长以来第二次访问俄罗斯。他将第三次会见俄罗斯外长谢尔盖·绍伊古——他们四月份在莫斯科和新德里会晤了两次。&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科，李克强和绍伊古承诺促进两国武装部队之间的合作，包括军事技术，并支持各国的“核心利益”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强上个月还在北京会见了俄罗斯海军司令尼古拉·叶夫梅诺夫，讨论了两国之间的海军合作。&lt;/p>;&lt;p >;中国国防部长尚未正式会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;尽管华盛顿及其盟友因俄罗斯入侵乌克兰而施加压力，但北京和莫斯科仍保持着密切的军事关系。&lt;/p>;&lt;p >;自2012年以来的十年间，中国和俄罗斯至少举行了45次联合军事演习，这是迄今为止数量最多的。其中二十场是双边演习。&lt;/p>;&lt;p>;同时，李克强对白俄罗斯的访问是五年来中国国防部长的首次访问，也是俄罗斯去年二月开始侵略乌克兰以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在此之前，俄罗斯向白俄罗斯部署了核武器，而中国正试图在乌克兰冲突中发挥调解作用。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科表示，该国已开始采取行动在俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京三月份宣布莫斯科和明斯克已就在白俄罗斯部署此类武器达成一致后，俄罗斯交付了战术核武器。&lt;/p>;&lt;p>;这是俄罗斯第一次转移此类弹头 - 时间较短 -自苏联解体以来，射程较弱的核武器有可能在俄罗斯以外的战场上使用。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么俄罗斯希望在白俄罗斯拥有战术核武器&lt;/h3>;&lt;p>;评论今年3月，中国外交部发言人毛宁表示，“核战争打不赢、决不能打”，强调降低战略风险的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“当前形势下，各方都需要毛泽东说：“重点是通过外交努力和平解决乌克兰危机，并共同努力缓和局势。”&lt;/p>;&lt;p>;北京一直试图在战争中扮演和平调解人的角色。本月早些时候，北京派遣欧亚事务特使李辉前往沙特阿拉伯吉达，就和平解决冲突举行国际会谈。俄罗斯未被邀请，与会者一致认为，尊重乌克兰主权和领土完整应成为未来俄乌和谈的核心。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[iPhone maker Foxconn sees sales decline in 2023 as electronics demand weakens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231029/iphone-maker-foxconn-sees-sales-decline-2023-electronics-demand-weakens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 17:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/17652164-51fd-4c68-923e-a48d094262c4_1a074622.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;鸿海精密工业此前预测收入持平，现在预计 2023 年销售额将下降对其为苹果和其他全球公司生产的设备的需求发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;这家台湾公司表示，目前其本季度以及全年的销售额都在下降，其大部分主要产品都在下降。业务部门萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海周一报告净利润为新台币 330 亿元（10 亿美元），而分析师平均预期为新台币 259.3 亿元。其营业利润未达到预期。该公司早些时候公布，该期间收入下降了 14%，这是自 2021 年最后三个月以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海的业绩凸显了全球电子市场恶化的预期，因为消费者和企业都持有在经济低迷时期减少支出。从苹果公司到高通公司和台积电，科技行业的领头羊都警告称，疫情后出现的经济低迷可能会比最初预期的持续时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海的最大客户苹果公司于 8 月份致电其由于全球手机、电脑和平板电脑的需求下降，导致销量出现数十年来最长的下滑。中国是这些设备的全球最大市场，但陷入了经济恐慌，一些经济学家表示，这种情况可能会随着时间的推移而恶化。&lt;/p>;&lt;p>;苹果要求供应商今年生产约 8500 万部 iPhone 15，大约是彭博新闻社报道称，与前一年一致。尽管全球经济动荡且整个智能手机市场预计将下滑，但其目标还是保持出货量稳定。但此举可能会增加整体收入，因为苹果正在考虑提高 Pro 型号的价格。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海的收入可能会受到 2023 年 iPhone 增长乏力以及残留锁定影响带来的潜在利润压力的影响，更少-favourable economies of scale, and capacity relocations, according to Steven Tseng, analyst at loomberg Intelligence.&lt;/p>;&lt;p>;Yet substantial scale benefits and in-house component supplies could enable Hon Hai to cope with slower iPhone momentum and cost pressure better than peers, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Foxconn is now expanding a steady diversification from China to mitigate the risks of US economic and technology sanctions, a move that could initially impact margins. The Apple partner&#39;s preparing new spending for India north of US$1.2 billion, a big outlay for a Taiwanese company that traditionally assembles the vast majority of devices for Apple and other US brands from central and southern China.&lt;/p>;&lt;p>;Longer-term, Foxconn harbours EV ambitions though progress toward that goal has been choppy.与洛兹敦汽车公司 (Lordstown Motors) 的 1.7 亿美元合作伙伴关系因这家台湾公司威胁要扣留资金而破裂。 That incident underscored the challenges Foxconn faces as soaring costs erode already-thin margins in its labour-intensive electronics assembly business.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese security ministry attacks ‘selfish, hegemonic and disingenuous’ US over criticism of anti-spying law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231034/chinese-security-ministry-attacks-selfish-hegemonic-and-disingenuous-us-over-criticism-anti-spying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/0bdf92dc-5e78-4822-bbc1-3ad188aa705a_2f08e199.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s counter-intelligence ministry has defended a new anti-spying law in a rare commentary that directly singles out the United States for criticism.&lt;/p>;&lt;p>;“The US often uses national security to hype up the China threat,” the Ministry of State Security said in a post published on Monday on the social media platform WeChat.&lt;/p>;&lt;p>;“Recently, it again attacked the newly amended Counter-Espionage Law, distorting the truth and making up claims that China threatened the national security of the United States. This fully shows the selfish, hegemonic and disingenuous core of US national security.”&lt;/p>;&lt;p>;It also accused the US of double standards using a Chinese idiom that says: “Only the powerful can do what they like, but the common people are not allowed the slightest bit of freedom.”&lt;/p>;&lt;p>;The ministry has been on a publicity offensive to defend the new law, which took effect in July. It updates previous legislation that came into force in 2014 and expands the definition of spying to include cyberattacks against state agencies as well as vaguely defined bodies “involved with secrets”.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s anti-espionage chief urges stronger crackdown using legal tools&lt;/h3>;&lt;p>;The broad scope of the law also covers material that is not strictly classified and covers the unauthorised use of documents, data and information “related to national security and interests”, as well as broadening the investigative powers of law enforcement agencies.&lt;/p>;&lt;p>;The post was also published at a time when both Washington and Beijing ramp up their anti-espionage efforts against each other.&lt;/p>;&lt;p>;The WeChat commentary singled out the US and said it was using the “China threat” to try to unify the Republican and Democratic parties as domestic politics becomes more polarised.&lt;/p>;&lt;p>;“This kind of superficial work will only speed up the development of the unprecedented global changes not seen in a hundred years,” the ministry continued, using one of the Chinese government&#39;s favoured terms for the country&#39;s rise and the West&#39;s response.&lt;/p>;&lt;p>;“It cannot stop the great rejuvenation of the Chinese nation or lead to real national security in the United States.”&lt;/p>;&lt;p>;It also accused Washington of promoting “America-first” national security policies, citing its pervasive Prism surveillance programme, wars and arms sales.&lt;/p>;&lt;p>;The US National Security Agency programme collected communication data from US internet firms such as Google, Yahoo and Microsoft and came to light after Edward Snowden, a former subcontractor for the agency, leaked classified documents.&lt;/p>;&lt;p>;The ministry opened its first social media account on WeChat in July. Its first post called on everyday Chinese to fight against spies in the country as part of its campaign to promote the new anti-espionage law.&lt;/p>;&lt;h3>;China urges public to join &#39;grim and complex&#39; anti-espionage fight&lt;/h3>;&lt;p>;It has also been more aggressive in its communications since the law took effect.周五，该部在宣布逮捕一名涉嫌为美国从事间谍活动的中国国防公司雇员时，明确点名了中央情报局。 Previously, the ministry would have only used terms such as a “certain country” or “foreign agents”.&lt;/p>;&lt;p>;The US embassy in Beijing has been contacted for comment.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s property crisis at breaking point? Country Garden heads for debt workout while Sino-Ocean misses payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3230981/china-property-crisis-deepens-country-garden-shares-slide-bond-suspension-while-sino-ocean-misses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/7412ce15-5295-4bd5-ba23-f6890720a6e3_46381e7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s property crisis faces a reckoning as two of the country&#39;s best-known developers found themselves under the spotlight for their debt woes.&lt;/p>;&lt;p>;Shares of the developer Country Garden Holdings slumped to record lows after the company halted trading of almost a dozen onshore bonds, while state-backed developer Sino-Ocean conceded that it missed US$20.94 million in interest payments. The financial troubles reinforced fears that a hoped-for recovery in the struggling property sector – once an engine of China&#39;s economic growth – may prove to be a mirage.&lt;/p>;&lt;p>;“The suspension of onshore bonds by Country Garden implies a potential restructuring,” said Raymond Cheng, managing director of CGS-CIMB Securities. “Probably they suspended trading in case any sensitive or inside information might be disclosed, which would add to market speculation and thus impact on any restructuring.”&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s beleaguered developers have posted anaemic business in the past month, with contracted sales by the top 100 developers slumping 33.1 per cent in July to 350.43 billion yuan (US$48.4 billion), according to China property consultancy CRIC. Still, the contagion is not comparable to the 2021 crisis faced by China Evergrande Group, because 40 per cent of the market has already defaulted since then, JP Morgan said in an August 8 report.&lt;/p>;&lt;p>;After Country Garden missed bond coupon payments worth US$22.5 million last week, raising the risk of default if it cannot make the repayment within a 30-day grace-period, the once largest Chinese developer said it is facing the “biggest challenges since establishment” in a statement on Friday night.&lt;/p>;&lt;p>;Country Garden plunged more than 18 per cent to HK$0.80 in Monday trade in Hong Kong. A gauge tracking mainland developers listed in Hong Kong declined 4.5 per cent, extending a 10 per cent loss last week to hover around the lowest level since November 2022.&lt;/p>;&lt;h3>;Where are the white knights in China&#39;s US$1.7 trillion property sector?&lt;/h3>;&lt;p>;Country Garden may have absorbed the experiences of its peers, and is therefore no longer considering repaying one or two debts to survive its liquidity problems, said CGS-CIMB&#39;s Cheng. Instead, the suspension may offer a time window for the company to propose a comprehensive and long-term plan before opening debt-extension discussions with its onshore creditors, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Country Garden had 1.4 trillion yuan of liabilities in total as of December 2022, and expects to have a net loss ranging between 45 billion yuan and 55 billion yuan for the first half of 2023, a recent filing with the Hong Kong stock exchange showed.&lt;/p>;&lt;p>;It still faces about 35 billion yuan worth of bond coupons to repay through January, according to data compiled by JPMorgan.&lt;/p>;&lt;h3>;Is Evergrande too big to fail?&lt;/h3>;&lt;p>;Additionally, the credit distress from Country Garden is likely to spill over to the country&#39;s property and financial markets, analysts led by Kaven Tsang with rating agency Moody&#39;s said in a report on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;“While Country Garden&#39;s weakness in sales likely reflects the difficult operating conditions in China&#39;s lower-tier cities, the weakening of national sales over the past two to three months could indicate a lengthy recovery process for the sector amid lingering concerns over soft economic prospects, high unemployment and developers&#39; incompletion risk,” the report said.&lt;/p>;&lt;p>;These developments would likely drive potential homebuyers away from privately owned developers to state-owned developers in the near term, and could also “weaken effects of any potential supportive measures by the government to stabilise property sales”, it added.&lt;/p>;&lt;h3>;China property: how the world&#39;s biggest housing market emerged&lt;/h3>;&lt;p>;The rating agency downgraded Country Garden to Caa1 from B1 on Thursday, citing sizeable refinancing needs and still-constrained access to funding as reasons.&lt;/p>;&lt;p>;The liquidity crunch in the property sector continues to weigh on the wider market. A gauge tracking mainland developers listed in Hong Kong declined as much as 4.8 per cent on Monday before closing down 3.7 per cent, extending a 10 per cent loss last week.&lt;/p>;&lt;p>;Sino-Ocean suspended trading of 6 per cent guaranteed notes due in 2024 on the Hong Kong stock exchange due to non-payment of US$20.94 million in interest. The interest covers the period from and including January 30 to but excluding July 30 by August 13, according to a filing on Monday morning.&lt;/p>;&lt;p>;Sino-Ocean also said it is conducting a consent solicitation in relation to the notes and has received sufficient consent instructions to pass an extraordinary resolution at a meeting to be held on August 17.&lt;/p>;&lt;p>;Shares of Sino-Ocean fell 5.1 per cent to HK$0.37 on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Jiaxing Li&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>