<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China opposes UN Security Council meeting on North Korea rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231089/china-opposes-un-security-council-meeting-north-korea-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 05:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/b2667068-0233-462b-8ad0-37b79b7a3277_7cf1b552.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国反对联合国安理会计划就朝鲜侵犯人权问题举行会议，因为中国驻纽约联合国代表团发言人周一表示，这只会“加剧对抗和对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;美国、阿尔巴尼亚和日本要求举行这次会议，会议将于周四举行。这将是自 2017 年以来 15 名成员就该问题举行的首次正式公开会议。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩向部长展示导弹，朝鲜支持俄罗斯的“正义之战”&lt;/h3>;&lt;p>;“中国认为安理会召开这样的会议没有任何附加价值，因此将予以反对。”中国驻联合国代表团代表表示，并补充说，安理会的任务是“维护国际和平与安全，而不是人权。”&lt;/p>;&lt;发言人表示：“召开有关朝鲜人权问题的安理会会议不属于安理会职权范围，将人权问题政治化，只会加剧对抗和对抗。”他指的是该国的正式名称——朝鲜民主主义人民共和国（朝鲜）。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体朝中社周一表示，朝鲜领导人金正恩呼吁增加导弹产量，以帮助确保“压倒性的军事力量”并为战争做好准备。美国正在为年度军事演习做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚中国是否会在周四举行程序性投票，试图阻止安理会就侵犯人权问题举行会议，但一位美国高级官员表示他们有信心获得推进所需的至少九票。否决权不适用于程序问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对七国集团、欧盟：我们“严格”执行联合国对朝鲜的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜一再否认滥用权力的指控，并指责制裁是严峻的人道主义局势。自 2006 年以来，朝鲜一直因其弹道导弹和核计划而受到联合国制裁，但有援助豁免。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，美国指责中国试图通过阻止朝鲜的援助向世界隐瞒朝鲜的暴行。安理会成员就平壤侵犯人权指控举行的非正式会议进行网络直播。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，安理会每年就该问题举行正式会议，但都是闭门举行。 2014 年至 2017 年间，该委员会就朝鲜侵犯人权问题举行了年度公开会议。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年联合国关于朝鲜人权问题的具有里程碑意义的报告得出的结论是，朝鲜安全负责人——可能还有领导人金正恩本人——应该面临监督纳粹式暴行的国家控制系统的正义。美国于 2016 年因侵犯人权而对金正恩实施制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge in Trump’s hush-money case denies bias claim, will not step aside]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231085/judge-trumps-hush-money-case-denies-bias-claim-will-not-step-aside?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 03:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/4ee65668-63e7-4756-b109-9b8e288e8396_fba8a313.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普曼哈顿封口费刑事案的法官驳回了美国前总统的要求要求下台，否认辩方声称他对共和党领跑者有偏见，因为他向民主党人提供了现金，而且他的女儿是政党顾问。&lt;/p>;&lt;p>;纽约法官胡安·曼努埃尔·默尚(Juan Manuel Merchan)在裁决中承认周五晚些时候，他在 2020 年竞选期间为民主党事业提供了几笔小额捐款，包括向特朗普的民主党竞争对手总统乔·拜登捐款，但表示他确信自己“有能力做到公平和公正。”&lt;/p>;&lt;p>;删除默钦写道，他本人不参与此案“不符合公共利益”。他的六页裁决呼应了州法院道德小组最近的意见，该意见支持他继续参与特朗普案件。&lt;/p>;&lt;p>;回避的决定完全取决于默钦。去年，当特朗普的公司特朗普集团因税务欺诈受审时，他曾拒绝过类似的请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师苏珊·内谢勒斯拒绝置评。正在起诉此案的曼哈顿地区检察官办公室在法庭文件中表示，希望默钱继续参与此案，但也拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的封口费审判是三起悬而未决的刑事案件之一预计将于 3 月 25 日开始，与他寻求重返白宫的总统初选重叠。上个月，一名联邦法官拒绝了特朗普将案件从默钱州法庭转移到联邦法院的请求。特朗普正在对他未能满足变更管辖权的高法律门槛的裁决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 4 月份在曼哈顿对 34 项伪造商业记录的重罪表示不认罪。这些指控与 2016 年竞选期间支付的封口费有关，目的是掩盖有关他婚外性行为的指控。他否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;h3>;法院网站简要发布、删除了有关特朗普可能受到指控的文件&lt;/h3>;&lt;p>;另外，特朗普还被佛罗里达州联邦法院指控在其私人办公室非法囤积机密文件。 a-Lago 庄园并妨碍调查人员和华盛顿联邦法院，涉及推翻他在美国国会大厦的支持者发生暴力骚乱之前的 2020 年选举失败结果的努力。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普的律师希望默尚退出此案，部分原因是他的女儿洛伦(Loren)是一名政治顾问，其公司曾为特朗普的一些民主党竞争对手工作过，而且他们认为，默查去年为特朗普长期参与辩诉谈判的行为不当。时任财务主管艾伦·韦塞尔伯格。默查恩表示，他之前在被要求退出特朗普组织案件时拒绝了这一论点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师也对政治捐款表示担忧，要求默查恩解释他在他的办公室中为民主党事业提供的三笔捐款，总计 35 美元。 2020 年选举周期期间的名称。默查恩在裁决中表示，“有争议的捐款是不言而喻的，不需要进一步澄清”，并指出道德小组的结论，即这种小额捐款不需要回避。&lt;/p>;&lt;p>;“这些适度的捐款两年多前做出的政治捐款不能合理地在法官审理的案件中给人留下偏见或偏袒的印象，”专家组写道。&lt;/p>;&lt;p>;纽约州法院法官梅尔坎向法官寻求意见司法道德咨询委员会在特朗普 4 月 4 日受审后，新闻媒体开始报道他的政治贡献，而特朗普则指着女儿的工作抱怨说，他是“一名讨厌特朗普的法官”，家里充满了“特朗普仇恨者”。 &lt;/p>;&lt;p>;道德委员会在 5 月 4 日的意见中得出的结论是，处于 Merchan 情况的法官“可以继续主持此事，只要法官相信他/她能够公平和公正。”&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师于 5 月 31 日寻求默钦回避，在法庭文件中辩称，封口费案是“历史性的，重要的是纽约州和这个国家的人民对主持该案的法学家有信心”曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格(Alvin Bragg)的高级律师马修·科朗杰洛(Matthew Colangelo)反驳说，特朗普的回避动议是“全国各地毫无根据地指责州和联邦法官存在偏见的多产历史中的最新一起”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;默查的女儿洛伦 (Loren) 是一名政治顾问，其公司曾为拜登、副总统卡马拉·哈里斯、众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯和加州州长加文·纽瑟姆等知名民主党人开展竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;默查引用了道德小组的调查结果，即他女儿的工作对他的公正性没有影响，他在裁决中表示，特朗普的律师“未能证明存在适当的回避理由，更不用说回避了”基于这些理由需要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden administration urges universities to pursue racial diversity without affirmative action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231087/biden-administration-urges-universities-pursue-racial-diversity-without-affirmative-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/7fbe96a6-49fa-40fd-b496-3b1061a87578_924c1338.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府周一发布的新指南敦促大学采用一系列策略在最高法院驳回招生中的平权行动后，促进校园的种族多样性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，大学可以将招生重点放在少数民族地区，并采取措施留住已经在校园的有色人种学生，包括提供针对特定种族学生的亲和俱乐部。根据新指南，大学还可以考虑申请人的种族如何影响个人经历，如学生申请论文或推荐信中详细说明的那样。&lt;/p>;&lt;p>;它还鼓励他们考虑终止已知的限制种族的政策多样性，包括对传统学生和捐助者子女的偏好。&lt;/p>;&lt;p>;“确保来自不同背景的学生获得高等教育是我们为毕业生领导日益多元化的国家和地区做好准备的最有力工具之一。司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 在一份声明中表示：“实现我们国家为所有人提供机会的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;这份来自司法和教育部门的指导意见出台之际，全国各地的大学都在努力引领一个新时代。不采取平权行动的招生。学校正在努力促进种族多样性，同时不会引起平权行动反对者的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;学生公平入学组织通过针对哈佛大学和北卡罗来纳大学的诉讼将这一问题提交给最高法院， 7 月份致 150 所大学的一封信，称他们必须“立即采取措施，消除将种族作为录取因素的情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院坚决将种族作为大学录取的决定因素&lt;/h3 >;&lt;p>;在其指导中，拜登政府提供了一系列大学可以使用的政策，“以实现在包括种族和族裔在内的一系列因素上实现多元化的学生群体。”&lt;/p>;&lt;p>;它还提供了明确大学如何根据申请人的个人经历考虑种族。法院的裁决禁止大学将种族本身视为一个因素，但法院写道，没有任何内容禁止大学考虑“申请人关于种族如何影响申请人生活的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;如何处理这一问题对于大学来说，在新一波申请开始到来之前重新调整招生系统而不跨越这条线一直是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该指南提供了一些例子，说明大学如何“提供机会来评估申请人的表现”个人背景和属性 - 包括与种族相关的背景和属性。”&lt;/p>;&lt;p>;“大学可以考虑申请人对成为本市青年管弦乐团中第一位黑人小提琴手对他意味着什么的解释，或者考虑申请人对根据指导意见，当她转学到一所农村高中时，她是唯一的南亚裔学生，克服了偏见。&lt;/p>;&lt;p>;学校还可以考虑一封推荐信，描述学生如何“克服自己的感情”政府表示，作为一名拉丁裔学生，在一所白人占绝大多数的高中，加入辩论队是一种孤立的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;学生应该在申请过程中轻松地分享“他们的整个自我”。此前，许多学生对法院的判决是否阻止他们在论文和面试中讨论自己的种族表示困惑。&lt;/p>;&lt;p>;政府澄清说，大学在选择招生重点时不需要忽视种族。 。法院的裁决并没有禁止学校针对主要为有色人种学生或低收入学生服务的学校进行招生。&lt;/p>;&lt;p>;与学生公平招生委员会的指令相反，新指南称大学可以合法收集有关学生和申请者种族的数据，只要它不影响招生决定。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国法院对基于种族的大学招生的裁决临近，亚裔美国人出现分裂&lt;/h3>;&lt;p>;该指南呼应了美国总统乔·拜登此前的评论，敦促大学重新考虑倾向于偏向于富裕白人申请者的政策。该指南称：“该决定中没有任何内容阻止机构确定对传统学生或捐助者子女的偏好是否与促进所有学生机会平等的努力背道而驰。”&lt;/p>;&lt;p>;同时与此同时，司法和教育部门警告说，他们准备调查学校是否未能为所有种族的学生提供平等的入学机会，并补充说政府“将大力实施公民权利保护。”&lt;/p>;&lt;p>;指导意见已到达大学正在努力避免多样性下降，这种情况在一些先前结束平权行动的州（包括加利福尼亚州和密歇根州）已经出现过。这些州的精英大学的少数族裔学生入学率急剧下降，有些大学几十年来一直在努力恢复。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s kangaroos are still killed regularly even as global brands drop roo leather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3231065/australias-kangaroos-are-still-killed-regularly-even-global-brands-drop-roo-leather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/f8639e86-f001-457e-88fa-1f53bc020948_6c95cb4b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在澳大利亚一只袋鼠倒地之前，枪声在内陆回响。&lt; /p>;&lt;p>;一名男子将有袋动物拖到卡车上，并将其倒挂在装载区的一侧。&lt;/p>;&lt;p>;但它还没有死，并且一直四肢蠕动，所以猎人拿起刀砍了袋鼠。然后他开车穿过澳大利亚的风景。&lt;/p>;&lt;p>;这一令人不安的场景来自澳大利亚广播公司 ABC 发布的泄露给动物权利活动人士的视频。&lt;/p>;&lt;p>;这不是一个孤立的案例。尽管袋鼠是国家象征，但在澳大利亚，袋鼠经常被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;动物权利活动人士长期以来一直在反对时尚界的这种做法。标志性有袋动物的皮革在世界各地被用来制作时尚配饰和运动鞋。&lt;/p>;&lt;p>;生产商青睐这种皮革，因为它比其他动物皮更轻，而且更耐用。德国是“K-Leather”和袋鼠肉的主要进口国之一，尽管由于袋鼠被残忍杀害的方式，越来越多的公司正在抵制这种材料。&lt;/p>;&lt;p>;“袋鼠皮革的使用受到限制德国运动制造商 Puma 企业可持续发展高级主管 Stefan Seidel 表示：转换生产并从此用合成纯素皮革生产足球鞋。&lt;/p>;&lt;p>;耐克也宣布了类似的计划。 “耐克于 2021 年剥离了其唯一的袋鼠皮革供应商，并将于 2023 年停止使用袋鼠皮革生产任何产品，”这家美国公司在 3 月份的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“他们快要饿死了”：澳大利亚被告知要射杀多余的袋鼠&lt;/h3>;&lt;p>;美国立法者也在讨论禁止进口袋鼠产品 - 动物权利活动人士希望看到欧盟采取类似举措。&lt;/p>;&lt;p>;Pro Wildlife表示，欧盟的一些食品零售连锁店和宠物食品零售商已经停止销售袋鼠肉。&lt;/p>;&lt;p>;“商业猎人射杀的袋鼠中，几乎有一半是颈部或身体其他部位被击中，导致袋鼠缓慢生长。”动物福利组织 Peta 的竞选顾问 Mimi Bekhechi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;但在澳大利亚，任何持有执照的人都可以射杀袋鼠。&lt;/p>;&lt;p>;猎人通常会获得报酬。每公斤。这些尸体被用来制作肉类和皮革，出口到大约 70 个国家。该行业每年产生令人印象深刻的 2 亿澳元（1.32 亿美元）收入。&lt;/p>;&lt;p>;对于猎人和政府来说，大规模捕猎的意义不仅仅是金钱，因为袋鼠经常在农场附近制造混乱或吃掉庄稼。法律允许土地所有者宰杀动物，只要他们先申请许可证即可。&lt;/p>;&lt;p>;但屠宰可能并不残忍——正如视频所示。澳大利亚国家行为准则规定，射击者必须直接击中动物的头部。文件称：“头部被精确射击将导致立即失去知觉并迅速死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;问题在于，这一过程没有受到监控。除了可疑的枪法之外，活动人士还对处理这些幼小动物（称为袋鼠袋鼠）的方式感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“袋鼠妈妈被杀死后，仍在育儿袋中的袋鼠袋鼠可能会被击打到袋鼠身上而被屠杀。 Bekhechi 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;袋鼠杀死了 77 岁的澳大利亚男子，这是 86 年来首次致命袭击&lt;/h3>;&lt;p>;尽管批评越来越多，政府不仅允许狩猎可以说是澳大利亚最具标志性的有袋动物，而且还积极提供激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚首都堪培拉，6 月和 7 月的年度扑杀计划中，有 1,042 只袋鼠被杀死。当地政府表示，这是为了防止动物过多占用周边地区受威胁的草原，而这些草原对于其他动植物的生存至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;系统性捕杀的目的是为了控制袋鼠种群被广泛认为是一种滋扰。没有人确切知道澳大利亚有多少袋鼠，但估计可能有 5000 万只。政府称，其中 3650 万人生活在可被猎杀的五个州。&lt;/p>;&lt;p>;每年的枪击率因地区而异，但通常有 10% 至 17% 的人被杀。计算出 2022 年全国捕杀袋鼠数量为 440 万只的目标，但实际上有 120 万只袋鼠被射杀。&lt;/p>;&lt;p>;虽然活动人士的批评对袋鼠狩猎没有产生什么具体影响，但运动和时尚品牌对皮革的抵制却是崭露头角。&lt;/p>;&lt;p>;加工袋鼠产品的公司对未来感到担忧。袋鼠猎人加里·特林德尔 (Garry Trindall) 认为耐克和彪马的举措实际上适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;“如果由于皮革需求减少而导致袋鼠尸体价格下降，那么将不得不捕杀更多袋鼠保持相同的收入。”特林德尔告诉美国广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚的标志性建筑还面临着进一步的威胁，因为生态学家警告说，由于有利的天气，过去几年中这一数字大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但是，如果明年夏天如预期那样出现长期干旱，许多动物可能会挨饿。为了防止这种情况发生，大量人员将被枪杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 bodies found in freezers in violent Mexican state wracked by drug cartel-related violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3231088/13-bodies-found-freezers-violent-mexican-state-wracked-drug-cartel-related-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 05:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/91679c16-0cb3-4ea8-9db0-c6fb418084ba_863c59f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;墨西哥毒品泛滥地区的冰柜中发现了十几具尸体当局周一表示，这是与卡特尔相关的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥湾沿岸州首席检察官维罗尼卡·埃尔南德斯 (Veronica Hernandez) 表示，在东部韦拉克鲁斯州波萨里卡市发现可怕事件后，六名嫌疑人被拘留.&lt;/p>;&lt;p>;根据初步调查，“不幸的是，可能有超过 13 具尸体，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现是在周日警方追捕一名躲在建筑物中的嫌疑人时发现的。不愿透露姓名的官员告诉法新社，这里关押着三名绑架受害者。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥酒吧涉嫌纵火袭击，造成 11 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;警方随后在该地区开展行动，他们说，在其他地点发现了更多遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;由于敌对帮派之间为控制通往美国的利润丰厚的贩毒路线而进行斗争，韦拉克鲁斯州是墨西哥最暴力的地区之一。&lt;/p>;&lt;p>;自 2006 年发起有争议的军事禁毒攻势以来，这个拉丁美洲国家已记录了超过 40 万起谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>;自 1962 年以来，该国还记录了超过 11 万起失踪事件，其中大部分归因于犯罪组织。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential election: is there a better option than Biden or Trump for both America and China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230854/us-presidential-election-there-better-option-biden-or-trump-both-america-and-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/6dd0f694-4b95-4f6e-9f0f-3b90a9b28183_2c301dd3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着美国总统大选的临近，中国无疑正在密切关注华盛顿的事态发展。在乔·拜登和唐纳德·特朗普的领导下，中美关系发生了变化。但北京更喜欢谁？&lt;/p>;&lt;p>;中国挑战美国霸权、结束单极世界的愿望在奥巴马时代引起了更为批评的评估，但正是特朗普在 2016 年利用对中国日益增长的不满情绪，通过以下方式使局势升级：贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他对中国征收的关税也惩罚了美国生产商和消费者。特朗普被迫向美国农民提供数十亿美元的额外补贴，以减轻他们的损失。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普明年重返白宫，必须假设他将成为一个更大的对华鹰派，而共和党全力反对中国 — — 这是一个至关重要的发展，因为特朗普和共和党可能会兜售反华政策，即使这些政策损害美国的利益，只要这样做能满足他们的选民基础。&lt;/p>;&lt;特朗普的不可预测性很重要。他既不是空想家，也不是实用主义者。如果他一天早上起床决定断绝美国与北京的外交关系，有人会感到震惊吗？可能不会。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，在第二个任期内，无需担心进一步的选举，特朗普可能会变得完全精神错乱。人们还不能忘记，尽管他声称赢得了上次选举，但他还指责中国利用 Covid-19 大流行来阴谋反对他连任。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登并不是也是对中国最友好的总统。在竞选期间，他称中国国家主席习近平为“暴徒”，后来又称为“独裁者”。&lt;/p>;&lt;p>;他基本上维持了特朗普的关税政策，并对所使用的高科技计算机芯片和机器实施了进一步的出口限制。在中国生产半导体，从而使北京无法获得尖端科学研究、太空和军事技术所需的最先进芯片。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近几周，情况已经平静下来，尤其是因为美国高级官员与中国同行进行了看似建设性的会谈。财政部长珍妮特·耶伦甚至就美国在华投资的新规定向中国人发出警告，这是缓和但不幼稚的迹象。拜登政府也从脱钩转向“去风险”。&lt;/p>;&lt;h3>;称其为“脱钩”或“去风险”，美国对华政策的损害超越贸易&lt;/h3>;&lt;然而，与特朗普不同的是，拜登不必在初选时出价高于竞争对手并威胁中国。拜登与习近平的个人关系可以追溯到他担任副总统期间，与特朗普的不可预测性和狭隘性相比，北京肯定会更喜欢这种关系 — — 尽管围绕特朗普的北约承诺和对台湾的立场存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>;如果北京在美国总统选举中拥有发言权，它可能更愿意看到拜登继续掌权，并让特朗普再多呆四年。&lt;/p>;&lt;p>;但有一种情况，中国不必应对与任何一个人 - 如果民主党想保住白宫，他们应该认真考虑。&lt;/p>;&lt;p>;虽然选举结果是任何人的猜测，但最近的民意调查显示，美国不希望拜登或特朗普再次运行。尽管拜登取得了成功，但他的支持率仍然令人失望，而且令许多人惊讶的是，他在一场假设的复赛中与特朗普打成了平手。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在所有法律问题，特朗普仍可能重返白宫。据称，他煽动暴力叛乱以及对法治和民主的普遍蔑视，这是非常真实的。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人的担心是有道理的。但是，如果票上有拜登以外的人怎么办？虽然取消现任总统的提名（或要求他放弃提名）将是一个不寻常的决定，但情况可能需要采取不寻常的措施，特别是如果阻止特朗普再次成为总统是首要目标的话。&lt;/p>;&lt;p >;这个难题的答案可能是加州州长加文·纽瑟姆(Gavin Newsom)，他最近一直在为拜登竞选。他在国家舞台上的出现也引发了关于他可能挑战拜登的传言。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种情况似乎有些牵强，但纽森的出现，包括接受福克斯新闻的采访，并同意与共和党候选人进行假设的辩论罗恩·德桑蒂斯表示，他倾向于在加州以外的地方建立自己的形象。考虑到拜登的支持率低迷，这个时机也很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;纽瑟姆有充分的理由。他不仅是该党的未来，而且能够控制反特朗普联盟的选票，而这些选票是拜登努力赢得的，即独立人士和“绝不支持特朗普”的共和党人。&lt;/p>;&lt;p>;纽瑟姆，经济问题上的实用主义者将成为国际舞台上的新面孔。在某种程度上，他将能够重置过去八年来北京和华盛顿之间发生的事情。习近平和纽瑟姆之间没有历史，这可以让双方建立更积极、甚至蓬勃发展的关系。&lt;/p>;&lt;p>;此外，纽瑟姆对中国的立场基本上是积极的。作为旧金山市长，他赞扬了该市与中国的关系，并为此感到“自豪”，而作为州长，他主张加州与中国在气候变化和清洁能源方面加强联系。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，纽森的竞选可能因祸得福。而且，对于民主党人来说，这可能是再次抵御特朗普的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands protest in Bangladesh after jailed Islamist leader Delwar Hossain Sayedee dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231082/thousands-protest-bangladesh-after-jailed-islamist-leader-delwar-hossain-sayedee-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 02:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/d89c9c33-7c64-44dd-8750-6ed0f62a2a18_71ba9729.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，数千名愤怒的抗议者在孟加拉国游行，高呼反政府口号。官员称，被监禁的强大伊斯兰反对派领导人因心脏病去世，享年 83 岁。&lt;/p>;&lt;p>;反对派伊斯兰大会党副主席德尔瓦·侯赛因·赛义迪 (Delwar Hossain Sayedee) 于周一晚间早些时候在监狱医院去世。距离他被有争议的战争罪法庭定罪仅十多年，引发了该国历史上最致命的政治暴力。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德死后，数千名哀悼者和支持者在医院外集会，高呼“真主至大” ，或“上帝是最伟大的”，部署了大量警察。&lt;/p>;&lt;p>;支持者高喊“我们不会让赛义德的鲜血白流”，许多人指责谢赫·哈西娜总理的政府正在为定于 1 月份举行的重要大选做准备。&lt;/p>;&lt;p>;医院当局表示，Sayedee 于周日在首都达卡郊外的卡什普尔监狱心脏病发作后被送往医疗机构。&lt;/p>;&lt;p >;医院院长雷扎尔·拉赫曼准将告诉法新社：“今天（周一）下午 6 点 45 分，他再次心脏病发作，并于晚上 8 点 40 分去世。”并补充说，他的动脉已植入五个支架。&lt;/p>;&lt;p>;Jamaat- e-Islami 在其 Facebook 页面上宣布了 Sayedee 的死讯，并指责当局“在监狱中未经治疗而慢慢将他变成烈士”。&lt;/p>;&lt;p>;Sayedee 于 2013 年因战争罪被判处死刑法庭对谋杀、强奸和迫害印度教徒的八项指控进行了审理，引发了全国数千名支持者的致命抗议，导致 100 多人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国正在努力应对创纪录的致命登革热爆发&lt;/h3>;&lt; p>;该党表示，数以万计的支持者在随后的镇压中被捕，该党直到今年才能够再次举行公众抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，孟加拉国最高法院表示，赛义德应该花“赛义德在 1971 年与巴基斯坦的解放战争期间因犯罪而在监狱中度过了他的余生。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德开始在这个穆斯林占多数的国家的一些顶级清真寺传教后，在 20 世纪 80 年代声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德在 20 世纪 80 年代开始声名鹊起。 p>;&lt;p>;在他的鼎盛时期，他会吸引数十万人参加他的会议，他的演讲 CD 非常畅销。&lt;/p>;&lt;p>;甚至那些不支持 Jamaat 的人也参加了他的《古兰经》讲道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;伊斯兰大会党因其在战争期间支持巴基斯坦而在 1970 年代的大部分时间里被禁止，但到 1990 年代它已成为该国第三大政党和最大的伊斯兰组织。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家认为赛义德的讲道将党转变为主要力量。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mount Etna volcano erupts, closing Sicily’s troubled Catania airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231083/mount-etna-volcanic-eruption-closes-sicilys-troubled-catania-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/8d6635da-fd32-4892-8ee2-6535bcdcd9de_7b7691ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，西西里东部城市卡塔尼亚附近发生火山喷发，航班暂停地方当局表示，埃特纳火山给饱受危机困扰的意大利机场带来了新的旅行灾难。&lt;/p>;&lt;p>;这座 3,330 米（10,925 英尺）高的火山在一夜之间爆发，在地中海岛屿上空喷射熔岩和火山灰。熔岩流在黎明前消退，但火山灰仍在从其中一个火山口喷涌而出。&lt;/p>;&lt;p>;机场运营商在一份声明中表示，往返热门旅游目的地卡塔尼亚的航班将暂停至周二上午。 ，希望他们能够在周一晚上恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;建议乘客在周二前往机场之前先咨询航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;周一，进港航班被转移到西西里岛的其他机场。现在正值意大利暑假高峰期，周二是公共假期。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尼亚市长恩里科·特伦蒂诺 (Enrico Trantino) 在接下来的 48 小时内禁止在该市使用摩托车和自行车，因为许多街道被封锁由于路况打滑，卡塔尼亚机场最近取消了航班，该机场比该岛首府巴勒莫吸引了更多的入境旅客。 month after a fire at a terminal building led to weeks of disruptions for passengers.&lt;/p>;&lt;p>;The last major eruption of Etna was in 1992.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump: Georgia court website briefly publishes, then removes document about potential charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231081/trump-racketeering-conspiracy-false-statements-georgia-state-indictments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/15/8c3d6c28-4864-4067-8a71-e251505fac41_2c566bf4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The website for the Fulton County court in Georgia briefly posted a document on Monday listing several criminal charges against former US President Donald Trump that appeared related to his attempts to overturn his 2020 election defeat in the state, before taking the document down without explanation.&lt;/p>;&lt;p>;The Fulton County District Attorney&#39;s office said in a statement that no charges had been filed against Trump.&lt;/p>;&lt;p>;The document was dated August 14 and named Trump, citing the case as “open”, but is no longer available on the court&#39;s website. Reuters was not immediately able to determine why the item was posted or removed.&lt;/p>;&lt;p>;“The Reuters report that those charges were filed is inaccurate. Beyond that we cannot comment,” a spokesperson for the District Attorney&#39;s office said.&lt;/p>;&lt;p>;A Georgia prosecutor, District Attorney Fani Willis, has been investigating whether Trump and his allies illegally sought to overturn the state&#39;s 2020 election results and has been expected to seek an indictment from a grand jury this week.&lt;/p>;&lt;p>;If Trump is charged in Georgia, it would mark his fourth indictment in less than five months, and the second to arise from his efforts to overturn his loss to Joe Biden in the 2020 presidential election.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump swoops into Iowa Fair to scramble DeSantis&#39; effort to reboot campaign&lt;/h3>;&lt;p>;The Fulton County clerk&#39;s office could not immediately be reached for comment on the docket report. Representatives for the county and Trump also could not be immediately reached for comment.&lt;/p>;&lt;p>;The two-page document cites the “Violation Of The Georgia Rico (Racketeer Influenced And Corrupt Organisations) Act”, “Solicitation Of Violation Of Oath By Public Officer”, “Conspiracy To Commit False Statements and Writings” and “Conspiracy To Commit Forgery in the First Degree”, among other charges listed.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s morality police return even as more women ignore strict dress codes: ‘my own decision’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231039/irans-morality-police-return-even-more-women-ignore-strict-dress-codes-my-own-decision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/152d42ad-6a77-4982-b1e4-53052e263d49_eec0b54b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;It is scorching hot in Tehran, but a merciful breeze bathes the city nesting at the foot of the Elburz mountains, where numerous women can be seen in airy dresses, their hair uncovered.&lt;/p>;&lt;p>;A year ago, this would have been unthinkable in the Islamic Republic of Iran. After the uprisings in autumn, more women now ignore the strict dress codes, also as a sign of silent protest.&lt;/p>;&lt;p>;“In the beginning, I was afraid when I went outside without a headscarf for the first time. Not any more,” says Tehran resident Mina, who must nonetheless go by another name while commenting to a journalist.&lt;/p>;&lt;p>;On the day the notorious morality guards of the Iranian police returned, the 34-year-old and her friend were warned about the dress regulations for the first time in months. That was in July, and a sign that Iran&#39;s rulers are bracing for a showdown.&lt;/p>;&lt;p>;Triggered by the death on September 16, last year, of Mahsa Amini, a 22-year-old Kurdish woman arrested by the morality police for violating dress codes, Iran&#39;s biggest protests in decades erupted in the autumn of 2022.&lt;/p>;&lt;p>;The state took rigorous action and had seven demonstrators executed. Two female Iranian journalists who were among the first to report on Amini&#39;s death are now on trial again.&lt;/p>;&lt;h3>;As Iran&#39;s anti-hijab protests escalate, diaspora reflects on &#39;terrible memories&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Niloofar Hamedi and Elaheh Mohammadi stand accused by Iranian authorities of collaboration with foreign intelligence services and propaganda against the state, and they have been in prison for more than 300 days. A feared judge, Abolghassem Salawati, who handed down numerous death sentences to protesters in the past, is to pronounce the verdict, although it is still unclear when that will be.&lt;/p>;&lt;p>;But despite the persistent state repression, many women no longer want to be intimidated by the threat of consequences.&lt;/p>;&lt;p>;“They have understood that we are no longer afraid,” says Mina of the country&#39;s rulers. And it is not only Iranian women who are fighting for a self-determined life, as they did since last year.&lt;/p>;&lt;p>;Occasionally, men can be seen wearing shorts, which is also a violation of the Islamic dress code. Mina tells of acquaintances who would intervene decisively today if morality guards controlled women.&lt;/p>;&lt;p>;“Once a society starts moving, it doesn&#39;t take a step back,” says the 34-year-old.&lt;/p>;&lt;p>;In many shopping centres in affluent areas, the contrasts are more visible than ever.女性要么根本不戴头巾，要么她们把自己包裹得更严。像早期那样在后脑勺上佩戴宽松的头巾已经很少见了。 Away from the big cities and in traditional areas, the headscarf obligation is observed more.&lt;/p>;&lt;p>;After the force was reportedly suspended in the wake of the protests, many Iranians had expected the morality police to patrol again sooner or later. But the force, which used to take women with ill-fitting headscarves or conspicuous clothing to the police station, seems to be taking a much more cautious approach now.&lt;/p>;&lt;p>;At the same time, however, conservative hardliners have been pushing for months for stricter action against the numerous dress code violations.&lt;/p>;&lt;p>;The renowned reformist politician Abbas Abdi suspects that the return of the morality police is linked to the approaching anniversary of the protests. The intellectual says the state does not want to give in to social changes.&lt;/p>;&lt;p>;“If the number of women without hijab increases in the cities, it is a symbol against the government or the system,” says Abdi, noting that the headscarf is part of the Islamic nation&#39;s identity.&lt;/p>;&lt;p>;Mina goes one step further: “For the Islamic Republic, the headscarf is the most fundamental instrument of control.”&lt;/p>;&lt;p>;She lives alone, another thing that used to be considered unusual in traditional circles.作为一个事业有成的成功女性，她想要确定自己的人生道路。 “So obviously this means I also want to make my own decisions, including what I wear.”&lt;/p>;&lt;p>;As a result of the Islamic Revolution, the headscarf has been compulsory for women in Iran for more than 40 years. Mina, like many other women and men her age, grew up with much stricter social rules as children of the revolutionaries of the time.&lt;/p>;&lt;p>;They also look with admiration at the young generation that grew up with the internet and has no wish to be dictated to any more.&lt;/p>;&lt;p>;Kimia is 18 years old and belongs to Generation Z. She is picnicking with her friends in Tehran on a summer evening with a view of the city. None of them wears a headscarf or seems anxious at the news that the controls are now to be tightened again.&lt;/p>;&lt;p>;“Even if we see the police or morality guards on the streets, we do not put on a headscarf,” says Kimia. “We try to walk boldly past them because it is our natural right to dress how we want.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump looks set to be charged with racketeering, conspiracy and false statements by Georgia state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231081/trump-charged-racketeering-conspiracy-and-false-statements-georgia-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/8c3d6c28-4864-4067-8a71-e251505fac41_2c566bf4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国佐治亚州周一似乎将向唐纳德·特朗普提出各种指控根据富尔顿县法院网站上发布的两页纸的案卷报告，亚特兰大检察官一直在调查特朗普及其盟友是否非法干预 2020 年的总统大选。佐治亚州选举开始向大陪审团陈述案件。&lt;/p>;&lt;p>;对这位美国前总统的指控包括要求公职人员宣誓；串谋伪造；并违反了州 Rico（敲诈勒索影响和腐败组织）法。&lt;/p>;&lt;p>;被传唤在大陪审团面前作证的前民主党州参议员 Jen Jordan 于晚些时候离开富尔顿县法院时说道周一早上，她受到了大约 40 分钟的讯问。&lt;/p>;&lt;p>;新闻媒体报道称，前民主党州议员 Bee Nguyen 和国务卿办公室高级官员加布里埃尔·斯特林 (Gabriel Sterling) 早些时候抵达法院两年半以来，富尔顿县地方检察官法尼·威利斯一直在调查特朗普和其他人为推翻他在佐治亚州以微弱优势输给民主党人乔·拜登而采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;亚特兰大市中心法院周围的障碍和街道封闭，以及威利斯的声明，都表明向大陪审团的陈述可能于本周开始。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普突然介入爱荷华博览会扰乱德桑蒂斯重启竞选活动的努力&lt;/h3>;&lt;p>;阮和乔丹均出席了 2020 年 12 月的立法听证会，听证会上前纽约市长和特朗普律师鲁迪·朱利安尼等人对佐治亚州普遍存在的选举舞弊提出了虚假指控。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普律师约翰·伊士曼也至少出席了其中一次听证会，并表示选举的举行不符合佐治亚州法律，立法者应任命新的选举人名单。&lt;/p>;&lt;p >;斯特林和他的老板、佐治亚州国务卿布拉德·拉芬斯佩格（均为共和党人）强烈反驳了有关佐治亚州选举普遍存在问题的指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2021 年 1 月 2 日给拉芬斯佩格打电话，并建议该州最高层选举官员可以帮助“找到”特朗普击败拜登所需的选票。正是该电话录音的发布促使威利斯在大约一个月后开始调​​查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>