<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Germany rattled by violent attacks on politicians ahead of European elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261986/germany-rattled-violent-attacks-politicians-ahead-european-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/96258bfa-169b-4989-aee1-2e67e33724c1_76396bc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与者聚集在柏林举行反对极右翼的示威活动，并谴责对政客的攻击。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在柏林前市长在图书馆遭到袭击后，德国政界人士的进一步袭击震惊了整个国家，并再次激起了领导人的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;Franziska Giffey柏林社会民主党 (SPD) 领导人、现任经济部长，周二下午被重物击中头部，受轻伤，正在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在周二晚上的另一起袭击事件中，一名绿党理事会候选人在德累斯顿张贴竞选海报时遭到两名袭击者袭击并吐口水。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击是针对德国各地政客的一系列袭击中的最新一起。最近几天，该国的民主规范遭到损害，引发了愤怒和担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/09/8b455b52-0064-442d-abc7-d9c7f9fb0878_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柏林前市长 Franziska Giffey周二在图书馆遭到袭击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·舒尔茨谴责他们“无耻且懦弱”。&lt;/p>;&lt;p>;“那些参与其中的人值得尊重。暴力在民主辩论中没有立足之地，”肖尔茨在给 X 的帖子中写道。“正派和理性的人显然反对暴力——而且他们占多数！”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会选举将于6月6日至9日，许多候选人正忙于竞选和张贴海报。德国东部三个州将于 9 月举行地区议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;“在最初的震惊之后，我可以说我很好，”吉菲周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;但吉菲在 Instagram 帖子中表示，针对政客的暴力行为是没有道理的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生活在一个自由民主的国家，每个人都可以自由表达自己的意见，”吉菲写道。 “但是有一个明确的限制。这就是对持不同意见的人的暴力，无论出于何种原因，无论以何种形式。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen)，一位来自中右翼基督教民主党 (CDU) 的德国政治家，在柏林向她的政党发表讲话时，她谴责了这些袭击事件，并要求采取果断行动。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论对我们民主的威胁时，这不仅仅是立场和内容的问题。这也与人有关，”她说。 “如果这些人不再安全，那么我们的民主也不再安全。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/09/47949721-f712-41ee-b704-0f2bdc12a045_c052ed76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被残酷殴打的马蒂亚斯·埃克四名袭击者在张贴竞选海报时遭到袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，肇事者必须“感受到法律的全部力量”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保护所有挺身而出的人我们的民主社会和我们的国家免受攻击——无论他们属于哪个政党，无论是私下、在竞选期间还是在履行职责时，无论白天还是晚上，”冯德莱恩说。&lt;/p>;&lt;p>;柏林市长凯·韦格纳还“以最强烈的措辞”谴责了对吉菲的人身攻击，并对德国最近发生的一系列政治街头暴力表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;韦格纳宣布，该市的行政部门将讨论对此次袭击的应对措施吉菲，包括对攻击政客可能采取更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;在德累斯顿遭到袭击的绿党政客伊冯·莫斯勒 (Yvonne Mosler) 正在该市与另一位绿党候选人科尼利厄斯·斯特恩科普夫 (Cornelius Sternkopf) 一起竞选，当时她遭到推搡和侮辱并受到一名 34 岁男子的威胁，这名男子还撕毁了两张竞选海报。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，第二名嫌疑人是一名 24 岁的女性，他也参与了袭击并向这位政客吐口水。德累斯顿警方。两名嫌疑人当时都站在一群人中，据称他们还高喊着非法的纳粹口号。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯勒当时由德国国家广播公司德国之声和法兰克福汇报的记者陪同。周二晚上，警察在袭击发生地附近与两名嫌疑人对峙。&lt;/p>;&lt;p>;周五，同样在德累斯顿，欧洲议会社会民主党议员马蒂亚斯·埃克 (Matthias Ecke) 在站岗时遭到四名袭击者的残酷殴打。竞选海报。&lt;/p>;&lt;p>;袭击埃克的四名嫌疑人（年龄分别为 17 岁和 18 岁）现已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;柏林检察官周三宣布，他们已经确认了这名 74 岁嫌疑人的身份。警方表示，执法部门认识该男子，有理由怀疑其政治动机，但也有“精神疾病的迹象”。 &lt;/p>;&lt;p>;据柏林警方和当地检察官称，该男子突然“用一个装满硬物的袋子从后面袭击了她，击中了她的头部和颈部”，导致吉菲受伤。&lt;/p>;&lt;p >;袭击发生在柏林鲁多区的一家图书馆。警方称，吉菲“因头部和颈部疼痛短暂前往医院接受门诊治疗”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong businessman, son surrender to police over abduction of cryptocurrency investor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261990/hong-kong-businessman-son-turn-themselves-over-abduction-cryptocurrency-investor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/c1eece5e-f87b-4778-86b2-111774a03a2a_a34deb55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名商人和他的儿子向警方自首后被捕。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，一名香港商人和他的儿子因参与绑架加密货币投资者而向警方自首。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一位知情人士称，两人在律师的陪同下，于周三下午到大埔警署自首。&lt;/p>;&lt;p>;警方于 2019 年逮捕了这名 70 岁的男子和他 30 岁的儿子。据警方称，涉嫌非法拘禁和袭击。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四上午，两名嫌疑人仍在接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，两名嫌疑人并非绑架者。周二晚上8时45分左右，一名55岁的受害人在上水宝石湖路大楼岭村将她拖下车后，将她捆绑到一辆七座车里。大约一个小时后，她被释放。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，调查显示绑架中使用的汽车属于嫌疑人的家人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/19d8598b-cb5e-48ad-abc5-bfa41c3d18c1_0951a840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;知情人士称，该商人涉嫌通过受害人投资1500万港元虚拟货币。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，该商人据称在大约 18 个月前通过该女子投资了约 1500 万港元（190 万美元）的虚拟货币，而他是通过该女子认识的&lt;/p>;&lt;p>;他说，初步调查显示，这名商人无法拿到钱，而该女子有时也联系不上。&lt;/p>;&lt;p>;在绑架过程中，该女子 43 岁的丈夫遭到用棍子袭击。当他试图干预时，他们用电击枪进行了干预。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的伤势主要是四肢，他们被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四中午，警方仍在寻找绑架加密货币投资者并殴打她丈夫的四名绑架者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不排除这四名男子有报酬来执行这项工作，”消息人士称。&lt;/p>;&lt; p>;大埔警区重案组的侦探正在调查该市32小时内的第二起绑架案。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警方在马鞍山救出一名47岁女子，她被捆绑约六小时后中午左右，两名男子在香港繁华的尖沙咀购物区撞上一辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;警方在12小时内逮捕了两名年龄分别为34岁和39岁的男子以及一名53岁的女子。 &lt;/p>;&lt;p>;油尖警区重案组督察陈冠涛周二表示，案件与受害人与34岁男子之间的经济纠纷有关，涉及港币10万元。&lt; /p>;&lt;p>;他说，绑架发生大约六个小时后，39岁的嫌疑人据称试图用香和蜡烛烧受害者家的木门，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p >;去年警方处理了 10,122 起暴力犯罪举报，比 2022 年记录的 8,830 起案件增加了 14.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and Finnish team finds way to tune out the noise in quantum transfers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3261977/chinese-and-finnish-team-finds-way-tune-out-noise-quantum-transfers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/678dcf89-4cd0-4855-823c-d0d8ac9de826_1f1ba959.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粒子可以共享量子态，无论它们相距多远身体上。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中芬物理学家联合团队进行了一项实验，该实验可能对计算或通信等领域的量子信息传输有重要应用。&lt;/p>;&lt; p>;这一过程被称为量子隐形传态，可将量子粒子（或量子位）的状态从一个地方转移到另一个地方，而无需物理发送粒子本身。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员多年来一直致力于克服这一问题外部噪声和干扰引起的问题会显着降低隐形传态的质量。&lt;/p>;&lt;p>;该方法的关键是量子纠缠，这是量子力学世界中的一种奇怪现象，其中两个或多个粒子处于纠缠状态。无论它们在空间中相距多远，它们都相互连接并始终共享单个量子态。&lt;/p>;&lt;p>;团队尝试的转移需要各种量子资源，包括一对额外的量子位之间的纠缠。&lt;/p>; &lt;p>;在最新的研究中，来自安徽省中国科学技术大学的研究人员及其来自芬兰图尔库大学的合作者成功测试了一种克服该问题的创新方法。&lt;/p>;&lt;p >;该研究的合著者、来自中国大学的 Li Chuan-Feng 表示，这项工作基于利用光子或光粒子之间不同自由度之间的混合纠缠。&lt;/p>;&lt;p>;在量子力学中，自由度由系统可以占据的量子态数量决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/09/f60f646a-7043-4e54-8773-3fb1128f79f7_05d14264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员希望这项工作能够开放开辟新的研究途径。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他们的实验中，研究人员使用光子的不同自由度来编码其量子态，然后设计光子之间的相关性以创建混合纠缠状态。&lt;/p>;&lt;p>;“这使得噪声对协议的影响方式发生了重大变化，事实上，我们的发现扭转了噪声的作用，从对隐形传态有害变为有益，”Jyrki 说该研究的合著者、图尔库大学的科学家 Piilo 在一份新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据发表在同行评审期刊《科学进展》上的这项研究，该团队成功地传送了不同的物体。具有保真度的量子态（衡量隐形传态质量的指标）超过了经典物理学下实现的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“理论上，我们的方法可以完全消除退相干（信息从系统到环境中的丢失）该研究的第一作者、中国科学技术大学的刘招娣说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，该方法需要相对可控的环境，例如频率光子的数量可以被操纵。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果一个量子芯片包含 100 个量子位，但实际上只有少数几个量子位用于执行特定任务，而其他量子位会导致退相干，那么他们的发现可能会最小化甚至可能会导致退相干。他说，消除了这些额外量子位的退相干性。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰大学表示，这项研究为未来扩展该方法的工作开辟了“有趣的途径”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Cathay Pacific’s HK Express cheaper than regional rivals after baggage policy revamp?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261985/cathay-pacifics-hk-express-cheaper-regional-rivals-after-baggage-policy-revamp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 13:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/560f8721-cfcd-47b0-a908-d6d7036f069c_45fa8c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港快运航空推出全新四层票务系统，它的价格成为人们关注的焦点。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空旗下廉价航空公司香港快运航空推出了新的四级票务系统，使其价格和更广泛的竞争力成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt; p>;修改后的“Ultra Lite”、“Lite”、“Essential”和“Max”票价类别主要根据分配给每位乘客的随身行李和托运行李的数量进行区分，最便宜的机票仅允许携带一件个人物品可以放在座位下。&lt;/p>;&lt;p>;Lite 票价包括额外的手提物品，而 Essential 票价允许携带 20 公斤（44 磅）的托运行李，Max 将重量限制增加到 32 公斤。&lt;/p >;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了在引入新系统后该公司如何与其他支线航空公司（尤其是低成本航空公司）竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;日本&lt;/h3>;&lt;p>;日本可以说是成为香港人最受欢迎的度假胜地，尤其是在疫情后边境重新开放后，日元汇率已跌至新低。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 15 日至 22 日从香港至大阪的往返 Lite 机票据香港快运航空网站称，扣除税费和其他额外费用后，旅客将被收取 1,945 港元（249 美元）的费用。&lt;/p>;&lt;p>;同一日期搭乘廉价日本航空公司乐桃航空的航班，一趟航班的费用为 1,881 港元机票类别与 Lite 类似，乘客可携带两件随身行李，每件重量不超过 7 公斤，但不可托运行李。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/9ce4079a-5c04-42a2-b2cb-987daada287c_49c3e82e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在观景台上眺望东京麻布台山。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包含一件 20 公斤托运行李后，香港快运航空 (HK Express) 的价格跃升至港币 2,445 元，乐桃航空 (Peach) 的价格升至港币 2,581 元。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些喜欢的人在东京度假时，香港快运航空的精简版机票价格为 2,033 港元，相对于竞争对手香港航空的 2,273 港元“基本”票价，稍微便宜一些，如果加上 20 公斤托运行李，则分别升至 2,656 港元和 2,693 港元。&lt; /p>;&lt;h3>;泰国&lt;/h3>;&lt;p>;对于飞往曼谷的航班，泰国亚洲航空的票价为 1,288 港元，较香港快运航空 1,675 港元的 Lite 座位更优惠。&lt;/p>;&lt;p>;增加一件20公斤行李导致泰国亚洲航空的机票价格上涨至港币1,809元，香港快运航空的机票价格上涨至港币2,175元，乘坐前者的乘客还可以享受餐食。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾&lt;/h3>;&lt;p>;最实惠的一轮5月15日至22日往返香港和台北的航班属于新晋大湾航空。&lt;/p>;&lt;p>;其“Go Go”机票售价为港币1,196元，比香港快运航空的Lite便宜港币81元，两者均不含托运行李。 &lt;/p>;&lt;p>;但选择 20 公斤托运行李时，情况正好相反，香港快运航空的收费为 1,777 港元，而大湾航空的收费为 2,146 港元。&lt;/p>;&lt;p>;台湾航空公司长荣航空和中华航空也提供具有竞争力的价格同一路线的价格。长荣航空一个座位票价为港币 1,860 元，含 23 公斤托运行李及餐食。中华航空稍便宜一些，票价为 1,790 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /09/16853f1b-f999-4263-8bcc-3503eb26b5e2_1516350c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大湾航空 提供 从 香港 飞往 台北 最便宜的往返航班5月15日至22日，无托运行李。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;韩国&lt;/h3>;&lt;p>;香港快运航空在韩国的最大竞争对手是廉价航空公司德威航空。这家韩国航空公司提供三种机票等级：“活动票价”仅可携带 10 公斤随身行李，“智能票价”可携带 15 公斤托运行李，“正常票价”可将行李重量增加至 20 公斤。&lt;/p>; &lt;p>;截至周三，德威航空已售完《华盛顿邮报》日期从香港飞往首尔的往返机票。但在 5 月 22 日至 5 月 29 日这一周，活动票价为 1,198 港元，而香港快运航空的 Lite 机票为 1,738 港元，要便宜得多。&lt;/p>;&lt;p>;增加 20 公斤托运行李会改变情况，但是，香港快运航空的基本机票优于德威的同类“正常票价”，价格分别为 2,238 港元和 5,738 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲航空菲律宾分公司再次提供飞往马尼拉的所有类别的廉价航班.&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司 5 月 15 日至 22 日的入门级往返机票（不含托运行李）仅需 1,115 港元，而香港快运航空则为 1,401 港元。&lt;/p>;&lt;p>;亚航仍然是添加 20 公斤行李和机上餐食时，最便宜为港币 1,530 元，比基本票价港币 1,901 元（不含餐食）更实惠。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;酷航，新加坡旗舰航空公司的廉价航空是 5 月 15 日至 5 月 22 日期间从香港飞往狮城的乘客最便宜的选择，而香港快运航空目前没有飞往狮城的航班。&lt;/p>;&lt;p>;回程费用约为港币 1,900 元（不添加任何托运行李）。酷航通常提供比香港快运航空更宽松的随身行李政策，乘客可携带个人物品和总重量不超过 10 公斤的随身行李箱。&lt;/p>;&lt;p>;但是，选择托运行李的乘客必须20 公斤为最低可用容量，售价为 185 港元。总计约为 2,270 港元。&lt;/p>;&lt;p>;第二便宜的选择是大湾航空提供的。根据其“Go Go”机票，其飞往新加坡的最低往返票价为 2,074 港元，该机票限制乘客只能携带一件 7 公斤以下的随身行李。&lt;/p>;&lt;p>;想要额外托运行李 20 公斤的旅客 -托运行李的唯一选择 - 每段旅程需支付 300 港元，即总计 2,674 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong steps up border, transport measures as Taiwanese band Mayday plays last show in series after rain, equipment fire forced postponement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261975/hong-kong-steps-border-transport-measures-taiwanese-band-mayday-plays-last-show-series-after-rain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/b3b6987e-1233-48dd-a10c-0421b4942e32_330fbdb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月天在香港演出。五人组合已于4月30日至5月8日期间在中环海滨演出六场。图片：Facebook/Mayday&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港已在边境口岸采取交通措施，并将延长火车服务周四晚上，台湾乐队五月天结束了其系列音乐会，上周由于恶劣天气和大型 LED 球体装置着火而被迫推迟演出。&lt;/p>;&lt;p>;该摇滚乐队将在晚上 7 时 15 分，运输署宣布将加强服务，以应对预期的旅客增加。&lt;/p>;&lt;p>;“为了方便前往中环海滨的市民和游客疏散运输署周三表示，活动结束后，港铁东铁线最后一班前往罗湖的列车将于晚上11时32分从金钟站开出。&lt;/p>;&lt;p>;城巴及九巴将增设六辆特别巴士路线，可于会场附近搭乘，主要服务边境口岸及新界。&lt;/p>;&lt;p>;来往湾仔至落马洲或皇岗口岸的短途跨境巴士亦会在康诺口岸停靠中环道路。&lt;/p>;&lt;p>;有需要时，当局会在落马洲、皇岗及深圳湾口岸实施交通措施，区分不同类型车辆，并在午夜前后提供公共交通专用通道。&lt;/p >;&lt;p>;有关安排与该乐队早期系列音乐会的安排类似，音乐会于 4 月 30 日在中环海滨举行。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部表示，可通过香港出行易获取最新交通信息移动应用程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/bbe68e9b-9b13-442c -8862-d8b6570f269f_b52e861a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周五月天演唱会场地的一个巨大 LED 球体装置起火，导致演出不得不重新安排。图片来源：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月1日，即部分演出结束的第二天，一个巨大的LED球体装置起火，这支受欢迎的乐队不得不推迟在香港的第二场演出。由于天文台发布黄色暴雨警告，首场演出在倾盆大雨中改在网上和室内进行。&lt;/p>;&lt;p>;主办方 B&#39;in Music 在宣布推迟演出时提到了恶劣的天气和安全问题。&lt;/p>;&lt;p >;五人组合于4月30日至5月8日期间在中环海滨演出六场。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon apologises over wife’s Dior handbag, vows to improve livelihoods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3261978/south-koreas-yoon-apologises-over-wifes-dior-handbag-vows-improve-livelihoods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/3f32670b-dd11-498b-ac1e-367​​f36009e09_4eba7950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈在首尔出席新闻发布会星期四。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈就他的妻子在可疑情况下收到奢侈品手提包首次道歉，强调他在经历刺痛后为政府制定新方针所做的努力在议会选举中失败。&lt;/p>;&lt;p>;在大约两年来的第一次新闻发布会上，尹周四承诺改善民生并成立一个新的部门来提高该国的出生率，该国的出生率在世界上排名最低，并威胁到该国的出生率。 &lt;/p>;&lt;p>;他还列出了他剩余任期内的优先事项，其中包括抑制通货膨胀、促进私营部门主导的增长以及将老年人的基本养老金提高到 40 万韩元（美国）。 292 美元）一个月。由于尹计划提高出生率，与婴儿产品和服务相关的韩国公司股价飙升。&lt;/p>;&lt;p>;总统在上次选举后的五年任期的剩余时间内几乎没有回旋余地进步民主党领导的反对派集团在议会中获得多数席位的月份。&lt;/p>;&lt;p>;“未来三年，我们将认真倾听人民的声音，努力改善他们的生活，”尹说。总统表示，他的政府支持有利于商业的政策，但在某些领域表现不佳，但补充说，经济前景已“亮起绿灯”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，央行维持了关键利率不变连续第十次将利率定为3.5%，承诺继续重点应对通胀。第一季度经济增长速度是预期的两倍多，这主要归功于出口增长和建筑投资反弹。&lt;/p>;&lt;p>;总统寻求进一步加强与美国和日本的关系，这两个国家一直是美国和日本的重要合作伙伴。他的任期的标志。他表示，这将有助于确保该地区的安全，以应对朝鲜等国家的威胁并扩大经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;尹承诺在选举失败后对政府进行彻底改革，并与议会合作推进结构性改革劳动、教育、养老、医疗等系统。但他最紧迫的任务之一可能是试图阻止民主党进行可能让他的政府难堪的调查计划 - 包括有关第一夫人的调查。&lt;/p>;&lt;p>;民主党已寻求立法来开始调查尹的妻子金建熙几个月前秘密录制的视频曝光，据称显示她收到了迪奥手提包。尹和他的妻子否认有任何不当行为，总统表示，这个包是“政治策略”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我妻子的不明智行为引起公众的担忧表示歉意，”尹&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/0f8f4067- 455e-4b14-94f6-ad112388823d_2aac400c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国第一夫人金健熙。照片：Yonhap via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，尹任命一名前检察官为新任总统民政高级秘书，此前他以权力过大为由取消了这一职位它可以应用于政府机构，包括检察官办公室。尹表示此举是为了更好地听取公众意见，但反对派批评这一任命是为了控制检察官。&lt;/p>;&lt;p>;尹在以微弱优势获胜后上台，此后他的支持率下降韩国总统中最低的支持率之一，在 4 月份大选后每周进行的盖洛普韩国追踪民意调查中，支持率达到 23%。&lt;/p>;&lt;p>;选举结果破坏了尹恩惠推行有利于投资者的举措的计划，例如破坏资本利得税，这可能注定了他通过“企业价值提升”计划提高股票估值的旗舰政策。&lt;/p>;&lt;p>;民主党推动的政策包括一项 13 万亿韩元的扩大现金发放计划为家庭提供刺激疲弱消费需求的一种方式。尹拒绝了这个想法，称这会刺激通货膨胀并导致预算紧张。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上，尹承诺支持为出口驱动型经济提供动力的公司，特别是半导体制造商。他还呼吁反对党合作废除即将出台的金融所得税，称这将导致大量资金流出股市。&lt;/p>;&lt;p>;总统的主要外交政策举措包括加强安全合作。与美国和日本的关系，并对朝鲜采取强硬立场。尽管民主党主张与平壤和解并改善与北京的关系，但它在议会中几乎没有制定外交政策议程的权力。&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，韩国与莫斯科的关系因首尔和莫斯科的局势而紧张。华盛顿的盟友称，这些武器是从朝鲜运往俄罗斯，供乌克兰使用。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜出口进攻性武器不仅支持非法发动与乌克兰有关的战争，而且明显违反了联合国安全法尹表示，安理会与朝鲜核武器有关的制裁决议。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管因据称与朝鲜进行武器交易而与莫斯科关系紧张，尹表示他将与俄罗斯合作。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯是一个与我们长期保持良好关系的国家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于最近与乌克兰的战争，我们在向朝鲜引进武器问题上持不同立场， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“至于我们与俄罗斯的关系，我们将根据具体情况进行合作，根据立场的不同，我们可能会反对或持谨慎态度，但我们会处理好我们的关系。本月晚些时候，尹将在外交方面面临考验，届时首尔将主办自 2019 年以来首次由中国、日本和韩国领导人举行的三方峰会。还有猜测称，他可能会在 7 月与美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄进行正式讨论，以加强安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们绝不能错过这个重振经济、开辟新市场的机会。”外交途径，”尹说。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia builds surveillance bases near northern Japan. Is it ‘punishing’ Tokyo for supporting Ukraine?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261867/russia-builds-surveillance-bases-near-northern-japan-it-punishing-tokyo-supporting-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/07b87795-7762-4120-9ea2-909df0895465_14f23b67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏联国家创始人弗拉基米尔·列宁的半身像出现在前面位于国后岛南千岛群岛的俄罗斯东正教教堂，国后岛是俄罗斯称为南千岛群岛和日本称为北方四岛的四个岛屿之一。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯正在日本北部有争议的岛屿上建立一个监视基地网络，以增强其军事能力，尽管分析人士表示，这些增强在一定程度上是对日本的不加掩饰的警告关于其对乌克兰的持续支持。&lt;/p>;&lt;p>;新基地的监视设备与俄罗斯黑海舰队用于收集乌克兰信息的监视设备类似，包括跟踪来袭的无人机和识别地对地目标。据俄罗斯国家通讯社塔斯社报道，国防部长谢尔盖·绍伊古周五宣布了千岛群岛的新建设。这些岛屿最南端位于北海道的视野范围内，在第二次世界大战的最后几天被苏联军队占领。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，与乌克兰的联系是向东京发出的关于其支持的信息&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“俄罗斯正在寻找任何方式‘惩罚’支持国际制裁并向乌克兰提供支持的日本，例如禁止进口日本海鲜，”天普大学东京校区专门研究俄罗斯事务的国际关系教授詹姆斯·布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;“莫斯科希望向日本表明，支持乌克兰的行动是有代价的，而这些代价是“这不符合日本的最佳利益。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;削弱日本在乌克兰问题上的决心对俄罗斯来说将是一场政变，尽管这些岛屿对其在亚太地区的军事野心至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;“这些岛屿的重要性远远超出了在那里建立的任何军事基地的范围，”大东文化大学国际关系教授、军事问题专家加伦·穆洛伊 (Garren Mulloy) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些基地将是他说：“俄罗斯可以通过其雷达信号了解日本在做什么，进而了解其盟友美国也在做什么。” div>;&lt;p>;Mulloy 指出，由 56 个主要岛屿组成的岛屿链从日本北部的尖端一直延伸到堪察加半岛，绵延超过 1,150 公里（715 英里），有效地包围了鄂霍次克海。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯已经将鄂霍次克海视为自己的专属区域，这一点很重要，因为他们几乎可以保证该海没有任何其他国家的外国潜艇，并且是自己弹道导弹潜艇的堡垒。” &lt;/p>; &lt;p>;“整个区域都受到库里尔人的保护，他们想保持这种方式。由于美国潜艇在1970年代在俄克冈海洋海中秘密攻击苏联海底军事通讯电缆。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年2月，俄罗斯国防部声称已经发现了一艘美国弗吉尼亚州的潜艇，该部队的部队“ expellell&#39;expellell&#39;&#39;来自该地区。美国海军否认其中一艘船只在那里。 05/08/08/0688A86B-6B5F-45A1-BF84-4387ECA25F2B_AB5DE2D8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; iTurup岛上的Kurilsk镇。日本仍然声称俄罗斯正在建立新基地的岛屿，东京称之为北部地区。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新设施可能包括改进的空气监测系统，穆洛伊说，俄罗斯很可能会提高其在岛屿上的能力到1970年代，已逾期替换。&lt;/p>; &lt;p>;虽然新基地是一个问题，但它们并不是对日本的重大新威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“已经有报道关于部署武器的过去，例如2016年的新反舰队，但这对日本来说是积极的，因为这些是防御系统。如果俄罗斯在那儿提高进攻能力，那么日本将更加担心。 /IMAGES/CANVAS/2024/05/08/07B877795-7762-4120-9EA2-909DF0895465_BBBC11BBBB6.JPG“ ALT =”列宁在库纳希尔岛的尤扎·库里尔斯克（Yuzhno-Kurilsk）的一座俄罗斯东正教教堂前，是库纳希尔岛（Kunashir），这是四个岛屿之一，被称为俄罗斯南部库里尔斯（Southern Kurils）和日本的北部地区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本仍然声称俄罗斯正在建立新基地的岛屿，东京将其称为北部地区，而长期进行的争端已停止了两者政府签署和平条约以正式结束战争。&lt;/p>; &lt;p>;关于这些岛屿未来的间歇性谈判，包括俄罗斯返回一些领土的可能性，但莫斯科在日本支持之后坚强了立场大多数国际社会支持乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;一月份有建议，弗拉基米尔·普京总统将访问库里尔斯以强调莫斯科对该领土的承诺，尽管克里姆林宫尚未宣布任何计划。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“普京害怕飞行，当他旅行时非常小心，所以我不确定他是否真的会拜访。”或国防部长代替他，除非该地区军事局势发生重大变化，并且突然有一个很好的理由去。 rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China air, sea forces monitor USS Halsey’s Taiwan Strait transit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3261969/mainland-china-air-sea-forces-monitor-uss-halseys-taiwan-strait-transit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 12:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/09/3D9E6D0D-E276-448B-88CC-1987B5F74D94_8008F82B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;台湾海峡周三。照片：X/us7thfleet &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国军舰和飞机在周三通过台湾海峡监视了美国海军船只的过境PLA的东部剧院司令部发言人Li XI上校台北的总统就职典礼。 &lt;/p>; &lt;p>;“剧院里的部队始终保持高度警觉，并坚定地保护国家主权和安全以及地区和平与稳定。” &lt;/p>; &lt;p>;美国海军的第七舰队在一份声明中说，哈尔西号号航空母舰通过水域进行了常规的台湾海峡过境它说：&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;很难预测&#39;北京的&#39;随后，分析人士说，&lt;/h3>; &lt;p>;“国际社会的成员不应受到恐吓或强迫放弃自己的权利和自由。台湾国防部周四说，当美国船通过海峡向南航行并观察到没有异常的情况时。据该部称，飞机飞到台湾的彭古群岛附近，这是台湾大型空军基地的所在地。 ，愤怒的北京将岛视为其领土的一部分，最终将被带到大陆控制下。&lt;/p>; &lt;p>;大多数国家（包括美国）不承认该岛是一个独立国家，但华盛顿被反对对现状的任何单方面变化，并致力于武装台北。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; DPP在一月份被选举为前所未有的第三任期，随着总统的威廉·莱·奇（William Lai Ching）的就职典礼现任副总裁TE于5月20日举行。北京谴责Lai为“麻烦制造者”和“固执的分离主义者”。&lt;/p>; &lt;p>;在4月的新闻发布会上，莱（Lai）希望“他希望“他希望“台湾海峡两边的统治政党将负责任地开始健康的对话”，以与北京进行交流和合作，“在互惠和尊严的前提下”。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁北京对北京“有信心”面对“台湾人民委托的合法政府”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean DJ NewJeansNim faces calls for ban in Malaysia after performing in monk robe at dance club]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261950/south-korean-dj-newjeansnim-faces-calls-ban-malaysia-after-performing-monk-robe-dance-club?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 11:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/09/4D90AC8B-C904-4373-96D4-141FE8D6298A_1D974579.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 5月3日。照片：Facebook/wksbmenglish &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚议员Wee Ka Siong曾在吉隆坡舞蹈俱乐部表演，曾在吉隆坡舞蹈俱乐部表演，却责备了韩国DJ。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; wee说，当DJ Newjeansnim“伪装”成佛教僧侣并在俱乐部演出时，他激怒了马来西亚的佛教社区，这对佛教价值观和教义有了错误的看法。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”我同意马来西亚年轻的佛教协会（YBAM）和古山（Fo Guang Shan Malaysia），他们呼吁当局采取行动，以禁止韩国从吉隆坡的舞蹈俱乐部再次表演DJ，”他在一份声明中说。 。马来西亚中国协会主席说，行为损害了佛教社区的感情，佛教徒社区将在两周的时间内庆祝维萨克节（纪念佛陀的诞生，启蒙和死亡）。 &lt;/p>; &lt;p>;，在5月21日的马来西亚再次在马来西亚演出。外国艺术家的表演）为防止DJ进入马来西亚，以尊重佛教的神圣性并保留马来西亚的宗教和谐。他的表现并引起宗教敏感性并引起不必要的争议，佛教社区将无意阻止任何艺术家的表现。”认为DJ的表现“受到伤害和不尊重”佛教生活方式。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发表。</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: export growth beats expectations, expands by 1.5% in April]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3261960/china-trade-export-growth-beats-expectations-expands-15-april?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 11:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/09/ED27562D-9361-401B-9CBA-267F03618C2C_1F2A985D.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 4月2925亿美元。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的出口增长超过了4月的市场期望，这表明它可以恢复海外订单并实现其年度经济增长目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据周四发布的海关数据，从一年前的出口增长了1.5％，至4月的2925亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;读数比中国财务数据提供商风能调查的预期下跌0.1％。 &lt;/p>; &lt;p>;进口量比一年前增长了8.4％，而3月份的进口量增长了8.4％，而3月份的进口量要高出8.4％。 &lt;/div>; &lt;p>;在其他地方，四月的贸易盈余为724亿美元，而3月份为586亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;中国的出口去年跌落，因为海外需求跌倒，它的第一个整体总体上看到了七年来的增长下降，随着货物的下降4.6％。&lt;/p>; &lt;p>;国际机构期望今年中国和世界都有更有希望的贸易展望。&lt;/p>; &lt;p>;该组织对于上周的经济合作与发展，全球商品和服务贸易的增长今年可能会扩大到今年的2.3％，而2025年的增长比去年的1％增长。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中国]随着全球需求恢复，出口将再次接收，并且越来越多的中国商品在国际市场上变得更具竞争力。 2024年的速度为3％，2025年为3.3％。</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scratching your head over July 28’s hours of disruption on Hong Kong’s busy Kwun Tong MTR line? The Post is here to help you navigate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3261923/scratching-your-head-over-july-28s-hours-disruption-hong-kongs-busy-kwun-tong-mtr-line-post-here?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/08/61871B61-EEE4-43BF-92C3-A2F0B52906B3_F89A4E20.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;概述了7月在Kwun Tong系列上进行重大工作的电台关闭。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当MTR Corporation的Kwun Tong Railway Line的繁忙部门上的服务在7月28日暂停以允许在其上工作时，许多香港通勤者将不得不找到替代路线&lt;/p>; &lt;p>;第一个基础设施升级。 >; &lt;p>;铁路运营商告诉通勤者使用替代路线，并将在Yau Ma Tei和Whampoa之间提供两项免费的KMB巴士服务。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，该帖子更深入地介绍了悬架以及运输专家建议的建议。解决问题。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; MTR Corp在2022年发生了两起备受瞩目的事件后，审查了其铁路资产，并提出了650亿港元（83亿美元）计划在截至2028年的五年中投资和续签它们。&lt;/p>; &lt;p>;自从公司大约45年前首次亮相以来，某些设备尚未被替换。&lt;/p>; &lt;p>;最新的升级将涉及50在Kwun Tong线上携带电缆的老化衣架。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 7月28日，爱德华王子将成为Kwun Tong的唯一交换站线路通勤者前往香港岛上的香港岛。他们通常会换火车的蒙克·科克站（Mong Kok Station）将无法提供服务。&lt;/p>; &lt;p>; Kwun Tong Line将继续在Tiu Keng Leng和Edward Prince Stations之间以及Ho Man Tin和Whampoa之间继续运作，尽管乘客可能会在tsuen wan Line上添加一到两分钟的等待时间。 Tuen Ma Line将继续运营火车，因为它们不与Kwun Tong服务共享铁路轨道。&lt;/p>; &lt;p>;“那些错误地相信自己记得自己的路和最终迷路的人可能会感到生气和沮丧，” Michael Tien Puk-Sun说。 MTR Corp的经营和地铁部门负责人Cheris Lee Yuen-Ling说，乘客应提前计划自己的旅程，并使用MTR Mobile App上的Trip Planner进行导航。&lt;/p>; &lt;p>;她预测了大多数旅行者将在旅途中经历两到12分钟的延迟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/ 2024/05/08/2E5FF72A-EA00-4B76-9C4A-D890DE671B1D_11DBBBB3C2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从7月28日起28小时的服务，以允许在Kwun Tong系列上进行升级。照片：Sam tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;是由于Kwun Tong Line的Yau Ma Tei站的暂停服务的结果，从Whampoa到Tsim Sha Tsui的通勤者将不得不在Tuen Ma Line的Ho Man Tin站进行更改，在East Tsim Sha Tsui下车，步行到Tsim Sha Tsui站。&lt;/p>; &lt;p>;旅行计划者说，这次旅行预计将需要23分钟，几乎是两次通常的时间。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;从Sham Shui Po到Ho Man Tin Station旅行的人们将无法在Kwun Tong Line的Mong Kok站进行更改。&lt;/p>; &lt; P>;他们将不得不在爱德华王子站进行更改，到达Kwun Tong Line的九龙钳站，下车并在悬挂的Hom-BON-BON-BON-BON-BON-BOND EAST RAIL LINE上乘火车。&lt;/p>; &lt;p>;他们将不得不再次更改为Hung Hom Station的Ho Man Tin站的北部Tuen MA线。&lt;/p>; &lt;p>;这次旅程将更加复杂，预计与通常的11分钟相比将需要25分钟。&lt;/p >; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;悬架将意味着Yau Ma Tei和Whampoa站之间的服务差距。&lt;/p>; &lt;p>; MTR Corp已安排了两条KMB路线 -  8和30倍 - 以免费运行&lt;/p>; &lt;p>;之间的收费服务。公共交通研究团队发言人Kei，通勤关注小组。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>