<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Denmark’s Prime Minister Mette Frederiksen attacked in Copenhagen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265880/denmarks-prime-minister-mette-frederiksen-attacked-copenhagen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/50c3f1eb-d159-4d57-ba71-3822bee7adc1_cb57dfcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦首相梅特·弗雷德里克森 5 月在哥本哈根举行的活动中发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家通讯社 Ritzau 周五报道称，丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 在首都哥本哈根遭到一名男子袭击。&lt;/p>;&lt;p>;哥本哈根警方证实X（前身为 Twitter）称，一人在此案中被捕，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有关于袭击如何发生或 Frederiksen 是否受到任何伤害的消息。首相办公室告诉丹麦国家广播公司 DR，她对这起发生在首都广场的事件感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有提供更多细节，也不清楚袭击发生的背景。发生了，但该事件发生在周日欧盟议会选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;弗雷德里克森一直与社会民主党欧盟首席候选人克里斯特尔·沙德莫斯一起竞选。媒体报道称，这次袭击与竞选活动无关。&lt;/p>;&lt;p>;袭击事件的消息引起了这个斯堪的纳维亚小国国内外各政治派别政治家的震惊和谴责。&lt;/p>;&lt;p >;瑞典首相乌尔夫·克里斯特森表示，“对民主选举产生的领导人的攻击也是对我们民主的攻击”，而欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔则在 X 网站上谴责了他所说的“懦弱的侵略行为”。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs ‘honest brokers’ to tell its story]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265637/hong-kong-needs-honest-brokers-tell-its-story?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/bfe12742-ef53-4d0f-b058-0df4dd7ff84b_d86747b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在尖沙咀海滨欣赏海港景色5月15日。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在寻求重建香港声誉和恢复经济健康的过程中，我担心政府没有达到目标，没有抓住要点，甚至可能浪费数百万美元。 &lt;/p>;&lt;p>;世界不需要看到一个“幸福”或“有礼”的香港。它也不会被泰勒·斯威夫特的演唱会所吸引。最重要的是，它需要看到香港高效、有效和富有成效的证据。世界各地的企业都需要恢复信心，相信香港的经济在连接亚洲范围内的商业运营、促进中国与全球市场之间的贸易和投资流动方面发挥着不可或缺的作用。&lt;/p>;&lt;p>;矛盾的是，这种恢复无法实现必然依赖于通过主流国际媒体进行的“零售”传播，而是依赖于“批发”传播，其中大部分发生在公众视野之外，超出了温室政治的直接影响范围。&lt;/p>;&lt;p>;它必须被驱动而不是政府官员，但被认为是“诚实的经纪人”的人。香港面临的充满挑战的现实是，三十多年来，它一直在打一场艰苦的叙事战。整个 90 年代，我参加了数百次幕后会议以及与来访的智囊团和商业团体的讨论，他们往往对讲授比倾听更感兴趣，并且怀有根深蒂固的偏见。&lt;/p>;&lt;p>;有些人仍然保留着自己的观点。坚信中国军队将在 1997 年涌入边境吞并“活跃的小香港”。但许多人因与愿景 2047 基金会和香港更好基金会等“诚实经纪人”团体、当地企业和社区领袖的讨论以及对香港及其明显未稀释的自由的简单接触而受到影响。&lt;/p>;&lt; p>;当时和现在一样，面临的挑战是准确识别哪些声音将被视为“诚实的经纪人”，以及哪些组织可能是进行不带偏见的讨论和辩论的最有效渠道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/5b15a3d6-de6c-49b2-bbc7-94f7a390796a_a3ecd5ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 23 日，香港交易广场外，一名行人在显示股票价格的屏幕旁检查手机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;我今天的论点是，自 1997 年以来，我们的历届政府普遍未能识别或有效优先考虑这些声音和渠道。这导致数百万美元被浪费在无效且有时空洞的“声誉建设”举措上。它允许消息不灵通和恶意动机的声音将简单的偏见叙述强加于香港复杂而微妙的故事之上。美国和中国之间不断加剧的地缘政治紧张局势只会让问题变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;但是我们可以采取一些有效的措施。首先是确定并利用香港拥有席位的国际组织的活动。因为香港不是一个国家，很多重要的国际组织我们没有直接席位，或者只能以中国代表团的身份参加。&lt;/p>;&lt;p>;这使得最大限度地发挥作用就显得更加重要。我们在那些拥有自己独立席位的组织中存在。最明显的机会是世界贸易组织（WTO）和亚太经济合作组织（APEC）。我们没有理由不最大限度地发挥自己在这些组织中的影响力，这两个组织都坚定地支持香港核心的原则——自由贸易、投资、全球合作和多边解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;从时间上看迄今为止，财政司司长陈茂波和商务部长丘英华都在口头上支持这些原则，包括最近在阿布扎比举行的世贸组织第13届部长级会议和在阿雷基帕举行的亚太经合组织贸易部长级会议。但在这样的组织中，大声疾呼符合我们自己明确的经济利益，我们有责任超越自己的能力，提供富有远见的思想领导力，多年来我们所做的只是随波逐流。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/042d916a-77bc-4b8e-804b-63ce6026e081_c5b07b60 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 29 日，财政部长陈茂波在加州伯克利举行的湾对湾对话期间会见了加州州长加文·纽瑟姆。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们应该为全球经济合作的价值提供思想引领，利用多边渠道解决贸易争端，重建被美国前总统唐纳德故意破坏的世贸组织争端解决机构特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该向这些组织的成员展示我们如何解决管理补贴和供应链风险等挑战。这些将是重建我们的国际声誉的明显而有效的方法——显示出这座城市可以为我们解决当今关键贸易问题带来的智力影响。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，政府还可以为以下项目提供更好的资金：以政策为重点的高质量研究。有多少人了解或使用贸易发展局研究部门、团结香港基金会或中美交流基金会发表的宝贵见解？&lt;/p>;&lt;p>;有多少人了解贸易发展局研究部门、团结香港基金会或中美交流基金会的贸易政策研究成果？总部位于香港的亚洲全球研究所（亚太经合组织研究中心的所在地），或者是我们其他世界一流大学正在领导的具有全球意义的研究？&lt;/p>;&lt;p>;政府中谁考虑过提供资金来主办或以其他方式支持亚太经合组织范围内针对关键贸易政策挑战的研究举措？我们的政府中有谁意识到此类活动将建立一支由“诚实的经纪人”组成的庞大军队，他们愿意为香港的国际贡献的不可或缺的完整性发声？&lt;/p>;&lt;p>;我们经济的未来并不取决于是否出租车司机很有礼貌，或者如果有更多的内地游客把钱包打开一点，但受人尊敬的“诚实的经纪人”承认并谈论香港是亚洲之间高效、有效、富有成效和不可或缺的贸易和投资枢纽以及世界其他地区。这种方法可能不会引起全球媒体的喧闹头条新闻，但它肯定会为重建我们的全球声誉奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US woman Sarah Boone faces murder trial for leaving boyfriend to die in a suitcase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265879/us-woman-sarah-boone-faces-murder-trial-leaving-boyfriend-die-suitcase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/1bdb9335-cc85-4e07-b179-2f30d5d2b344_0da28d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告莎拉·布恩出席在佛罗里达州奥兰多举行的预审听证会， 在周五。照片：奥兰多前哨报，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名佛罗里达州妇女被控将男友装进家中的手提箱后任其死去，周五举行听证会后，该女子将于 10 月接受审判。&lt; /p>;&lt;p>;莎拉·布恩 (Sarah Boone) 被捕近四年后，在奥兰多州法院举行的法庭听证会上确定了 10 月 7 日的审判日期。 46 岁的布恩对二级谋杀指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;布恩最初告诉奥兰治县治安官办公室的侦探，她和男友豪尔赫·托雷斯 (Jorge Torres) 一直在玩捉迷藏。他们在佛罗里达州温特帕克共同居住，当时他们认为托雷斯进入手提箱会很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;他们一直在喝酒，她决定去睡觉，认为托雷斯可以出去根据逮捕报告，她告诉侦探们，她自己打开了手提箱。&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上，当她醒来时，她没有找到托雷斯，但随后想起他在手提箱里。逮捕报告称，她拉开手提箱，发现他没有反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/08/151152f0-fd6a-44ff-bf7e-b19c61d0fc75_b8648c5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告莎拉·布恩在预审期间离开法庭周五在佛罗里达州奥兰多举行听证会。照片：Orlando Sentinel via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，侦探们在布恩手机上发现托雷斯大喊他在手提箱中无法呼吸并大喊大叫的视频后，指控她谋杀。根据逮捕报告，布恩的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，这就是你掐死我时所做的事情，”据报告称，布恩在其中一个视频中回应道。&lt;/p>;&lt;p>;“哦，这就是你欺骗我时的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;尸检报告称，托雷斯的背部和颈部有划痕，肩膀、头骨和额头也有钝器挫伤造成的挫伤。自从她被捕以来，布恩已经找了几位律师，导致她的审判被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In UK election gaffe, PM Rishi Sunak skips main D-Day event for TV interview]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265877/uk-election-gaffe-pm-rishi-sunak-skips-main-d-day-event-tv-interview?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 02:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/d92ccc97-62c1-479d-aabc-482b17d32439_58c60f6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在访问期间与一个小女孩交谈周五，在威尔特郡的竞选活动中，他来到了想象力儿童保育中心。图片来源：PA via dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 周五为提前离开法国诺曼底登陆纪念活动并接受国内电视采访而道歉，这是他因口吃而自作自受的最新挫折大选竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;政治对手指责苏纳克周四缺席与世界领导人举行的重要国际仪式，“完全失职”，同时他也招致了保守党同事的批评。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;苏纳克在回国前参加了英国组织的纪念活动，并错过了在奥马哈海滩举行的主仪式，出席仪式的有法国总统埃马纽埃尔·马克龙、美国总统乔·拜登和乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基。&lt;/p>;&lt;p>;“英国在诺曼底的活动结束后，我回到了英国，”苏纳克在社交媒体网站 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“经过反思，没有在法国停留更长时间是一个错误 –我道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在民调中表现不佳，普遍认为他将在 7 月 4 日的大选中失败，但他派外交部长戴维·卡梅伦 (David Cameron) 出席此次活动，并与其他世界领导人一起合影。 &lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在选举中的主要对手工党领袖凯尔·斯塔默确实留下来，并被拍到与泽连斯基会面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/08/2be77a32-f93f-4a26-bb6e-c828b27ca96f_1be3addc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;英国工党领袖凯尔·斯塔默（右）周四在法国诺曼底的奥马哈海滩迎接乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默在 X 上发表的一篇文章中表示，他告诉乌克兰总统，如果他成为下一任英国，“英国对乌克兰的支持不会改变”正如预期的那样，成为总理。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默告诉记者，苏纳克“必须为自己的行为负责”，并补充道：“对我来说，我没有其他地方可以去。”&lt;/p>;&lt; p>;规模较小的自由民主党领袖埃德戴维表示，苏纳克给他的办公室“带来了耻辱”，并“让我们的国家失望”。&lt;/p>;&lt;p>;总理自己的退伍军人事务部长、前士兵约翰尼默瑟表示，他理解苏纳克行为所带来的“愤怒”，并表示他的老板犯了一个“重大错误”。&lt;/p>;&lt;p>;保守党领袖苏纳克在他的帖子中表示，周年纪念日“应该是关于那些做出了最终决定的人” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我最不希望的就是纪念活动被政治所掩盖，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常关心退伍军人，并感到荣幸过去两天代表英国参加在朴茨茅斯和法国举行的一系列活动，并会见那些英勇战斗的人们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;44 岁的苏纳克回国接受采访。在周四晚些时候发布的一段剪辑中，他被迫否认他愿意撒谎以继续掌权。工党指责他重复了一个说法，即斯塔默将在四年内为每个家庭增加 2,000 英镑（2,600 美元）的税收，这一说法受到了独立专家的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;诺曼底登陆仪式是为了纪念诺曼底登陆 80 周年。 1944 年 6 月 6 日，数万名盟军发起了“霸王行动”，袭击了法国北部的诺曼底海滩。这场大规模的军事行动为解放被占领的法国和结束对纳粹德国的战争铺平了道路。 /p>;&lt;p>;评论员认为，苏纳克决定错过宣扬士兵英勇的主要仪式，这表明他缺乏政治智慧。&lt;/p>;&lt;p>;“这对国家来说是一个非常重要的时刻。但这也是一个非常重要的时刻，表明你是首相。”卡梅伦的前顾问克雷格·奥利弗 (Craig Oliver) 告诉 BBC 电台。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月被保守党内部任命为首相的苏纳克 (Sunak) 称5 月 22 日，他在唐宁街发表了一场大雨中的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他参观了贝尔法斯特泰坦尼克号的建造地点，并将他的领导能力与一艘正在下沉的船的船长进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;苏纳克还因在威尔士未晋级的情况下询问威尔士人是否期待欧洲杯足球赛而受到嘲笑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin says Russia doesn’t need nuclear weapons to win in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265875/vladimir-putin-says-russia-doesnt-need-nuclear-weapons-win-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 01:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/9439131d-a412-4bc8-9b15-3c721cb22009_073a61d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席圣彼得堡国际会议全体会议周五在俄罗斯举行经济论坛。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五表示，没有必要使用核武器来为莫斯科在乌克兰取得胜利，这是克里姆林宫领导人迄今为止发出的最强烈信号，表明不会使用核武器核打击。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，普京的军队一直在乌克兰东部取得进展，他表示，他看不到使用此类武器的条件，并要求人们停止讨论核话题。&lt; /p>;&lt;p>;然而，领导世界最大核国家的普京表示，他不排除修改俄罗斯核理论的可能性，该理论规定了可以使用此类武器的条件。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，如果有必要，俄罗斯可以测试核武器，尽管他认为目前没有必要这样做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京的回应是针对谢尔盖·卡拉加诺夫（Sergei Karaganov）提出的问题。有影响力的俄罗斯分析人士询问普京是否应该在乌克兰问题上向西方国家“举起核手枪”。&lt;/p>;&lt;p>;“在特殊情况下使用核手枪是可能的——在主权受到威胁的情况下和国家领土完整。我认为这样的情况还没有发生。普京在圣彼得堡国际经济论坛上表示，没有这样的必要。&lt;/p>;&lt;p>;“但这一学说是一个活生生的工具，我们正在仔细观察我们周围世界正在发生的事情，并且不排除做出这一学说的一些变化。这也与核武器试验有关。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯公布的 2020 年核理论规定了俄罗斯总统考虑使用核武器的条件：广泛作为对使用核或核武器攻击的回应。其他大规模杀伤性武器，或“当国家的生存受到威胁时”对俄罗斯使用常规武器。&lt;/p>;&lt;p>;“如有必要，我们将进行试验。到目前为止，也没有必要这样做，因为我们的信息和计算机能力使我们能够以当前的形式生产一切。”&lt;/p>;&lt;p>;卡拉加诺夫去年提议对欧洲的一个北约成员国进行有限核打击，以迫使西方在乌克兰冲突中退缩，从而避免第三次世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登上周放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这促使莫斯科发出警告，称乌克兰可能会在俄罗斯境内使用美国武器。冲突危险升级。&lt;/p>;&lt;p>;普京周三表示，如果美国及其欧洲盟友允许乌克兰利用西方远程武器深入俄罗斯境内，他可以在美国及其欧洲盟友的攻击距离内部署常规导弹。他还表示，西方认为俄罗斯永远不会使用核武器的想法是错误的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[22 Chinese nationals jailed in Zambia over multinational cybercrimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265874/22-chinese-nationals-jailed-zambia-over-multinational-cybercrimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/c0c4fb0d-89e8-4d1c-a474-de8b704a1206_592d0021.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群中国公民在赞比亚卢萨卡法庭外出现， 在周五。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赞比亚法院周五以网络犯罪罪判处 22 名中国公民入狱，这些犯罪行为包括针对赞比亚人和来自新加坡、秘鲁和阿拉伯联合酋长国的其他人的网络欺诈和在线诈骗。&lt;/p >;&lt;p>;首都卢萨卡治安法院将他们判处 7 至 11 年不等的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在他们承认计算机指控后，法院还对他们处以 1,500 美元至 3,000 美元的罚款周三相关的虚假陈述、身份欺诈以及非法运营网络或服务。一名来自喀麦隆的男子也因同样的变化被判处监禁和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;他们是 77 人中的一员，其中大多数是赞比亚人，他们于 4 月份因警方所说的“复杂的网络欺诈”而被捕&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;缉毒委员会总干事纳森·班达 (Nason Banda) 表示，在当局注意到与网络相关的欺诈案件数量激增以及许多人受到影响后，调查开始了抱怨手机或银行账户莫名其妙地损失了钱。&lt;/p>;&lt;p>;委员会、警察、移民部门和反恐部门的官员于 4 月份突然袭击了位于纽约高档郊区的一家中国人经营的企业。卢萨卡逮捕了 77 人，其中包括周五被监禁的人。&lt;/p>;&lt;p>;当局在突袭中起获超过 13,000 张本地和外国手机 SIM 卡、两把枪和 78 发弹药。&lt;/p>;&lt;p>;名为 Golden Top Support Services 的企业雇佣了年龄在 20 至 25 岁之间“毫无戒心”的赞比亚人，使用 SIM 卡“通过 WhatsApp、Telegram、聊天室等各种平台，使用脚本与毫无戒心的移动用户进行欺骗性对话”。对话，”班达在四月份的突袭后说道。当地人已获保释。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU officials headed to China for human-rights dialogue as rare Tibet field visit planned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265872/eu-officials-headed-china-human-rights-dialogue-rare-tibet-field-visit-planned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/cf9b0e14-49b7-4431-9f8c-3be15d9f2755_6267a207.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西南昌都市的村民在盐田工作十月的中国西藏自治区。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在双边高度紧张的情况下，欧盟官员将于本月访问西藏，作为与中国年度人权对话的附带活动。&lt;/p>; &lt;p>;一位欧盟发言人证实，对话将于 6 月 16 日在重庆举行&lt;/p>;&lt;p>;据了解，布鲁塞尔方面已向北京方面提出了实地访问西藏自治区的要求，以调查那里的人权状况”欧盟外交事务发言人 Nabila Massrali 表示：“人权问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/07/4d1fc688-73ff-4a85-858f-935f10347faf_84dc7e0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长期运行的欧盟与中国的交流是多年来外交日历中的年度固定项目。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟团队将由欧盟外交使团亚洲事务部的二号人物保拉·潘帕洛尼 (Paola Pampaloni) 领导。&lt;/p>;&lt;p >;预计布鲁塞尔将提出对中国人权的许多担忧，包括西藏、新疆维吾尔自治区和香港的热点问题。&lt;/p>;&lt;p>;西藏之行肯定会引起人们的关注。眉毛。欧洲代表团获准进入这个僻静的地区是罕见的。多年来，布鲁塞尔一直抨击北京侵犯那里的人权。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在纪念人权日的一份声明中，欧盟指出包括“强制寄宿学校和 DNA 采样”在内的做法是“进一步的迹象” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟继续呼吁独立国际专家、外国记者和外交官有意义、不受限制和不受监督地进入西藏、新疆和中国其他地方，”声明阅读。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月发布的一份报告中，全球倡导组织人权观察表示，中国政府自 2016 年以来“大幅加速了西藏农村村民和牧民的搬迁”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织补充说，这些搬迁“通常是到数百公里外的地区”，被描述为北京自愿的，这证明了这些搬迁是为了改善民生和保护生态环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/08/26b4bb06-8113-40cf-ab61-c890868d1d39_41a117c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 12 日拍摄的无人机航拍照片显示，中国西北部新疆维吾尔自治区库尔勒市的机器正在收割棉花。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京否认所有针对西藏侵犯人权的指控。它长期以来一直否认限制该地区宗教自由的指控，同时强调藏传佛教应该适应中国国情。&lt;/p>;&lt;p>;新疆局势也将被列入重庆的议程。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年，欧盟在布鲁塞尔举行人权对话后发表的声明中，“提到了联合国人权事务高级专员发布的关于新疆人权状况的报告，强调了落实《人权宣言》的紧迫性”。据报道，在比利时首都举行的会议上，欧盟还提出了“香港和平集会和结社自由以及言论自由状况恶化”的问题。声明称，中国“关注欧盟境内难民和移民的处境和待遇，以及欧盟境内种族主义和仇外心理的表现”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;这种长期的交流一直是外交日历上的年度固定项目，直到 2020 年、2021 年和 2022 年冠状病毒大流行期间针锋相对的制裁闪电战将其搁置。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年中欧峰会上，承诺重启谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;制裁仍然存在，涉及中国政府一直在新疆维吾尔自治区的人权状况。被指控对中国西北部地区的维吾尔族和其他穆斯林群体进行广泛迫害。&lt;/p>;&lt;p>;此后，欧盟敲定了一项新法律，要求大公司为其境内的人权和环境侵犯行为负责。立法者表示，如果企业无法对供应商进行必要的尽职调查（就像在大多数西方审计机构不开展业务的新疆经常发生的情况一样），他们应该离开该地区&lt;/p>;&lt;p>;第二部法律，即禁止使用强迫劳动，是根据新疆的情况制定的。然而，为了遵守世界贸易组织的规则，欧盟禁止世界任何地方使用强迫劳动生产的产品进入欧盟市场。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务负责人2022年指责中国犯下“反人类罪”在一份轰动一时的报告中，北京反驳称，这些指控“基于反华势力编造的虚假信息和谎言，并出于有罪推定”。&lt;/p>;&lt;p>;人权这个问题往往是中欧关系中的一个棘手问题，但近年来已不再被列入议程，取而代之的是自 2022 年俄罗斯入侵乌克兰以来对中俄关系的地缘政治担忧。&lt;/p>;&lt;p>;经济担忧也有所上升欧盟定于下周对中国制造的电动汽车征收进口关税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s exports set to ‘defy’ tariffs: 5 takeaways from May trade data as shipments rose]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265811/chinas-exports-set-defy-tariffs-5-takeaways-may-trade-data-shipments-rose?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/ca2c56ca-da42-48a7-96ac-e58703534851_cf03b72f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国5月份出口同比增长7.6% ，而上个月进口增长了 1.8%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想看我们更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国出口超预期增长7.6% 5月份同比增长%，达到3024亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观分析师表示，中国出口额以2023年4月以来最快的同比增速增长，出口量也在回升。&lt;他们表示：“我们认为，尽管西方关税扩张，未来几个月出口仍将保持强劲。”&lt;/p>;&lt;p>;信用保险公司科法斯北亚地区经济学家 Junyu Tan表示，由于上年基数较低，中国 5 月份出口有所扩大，而汽车、船舶和电子产品的出货量“保持稳定”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;中国进口同比增长1.8%，而4月份增幅为8.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月进口量变化不大，但随着政府支出的增加，进口量可能很快就会上升凯投宏观分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;经济“显着”放缓的部分原因是全球能源价格疲软和基数较高，但各产品的混合趋势仍然暗示着科法斯的 Tan 表示，这是内需失衡的结果。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;5 月份中国对东南亚国家联盟 (ASEAN) 的出口大幅增长，达 22.5%，创月度最高增幅自2023年3月以来的增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;对美国的出口也出现三个月来首次同比增长，5月份增长了3.6％。&lt;/p>;&lt;p>;对俄罗斯的出口与此同时，继 4 月份两位数下降之后，5 月份同比下降 1.96%。&lt;/p>;&lt;p>;“出口的弹性不仅源于全球制造业活动和电子产品周期的改善，还源于科法斯的 Tan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对新兴经济体（特别是东盟）的出口增长反弹，缓解了美国和欧盟不断改善但仍然疲弱的需求。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;5月份中国贸易顺差为826亿美元，4月份为724亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易顺差”荷兰国际集团(ING)大中华区首席经济学家林恩·宋(Lynn Song)表示：“数据符合我们预期，出口反弹，进口放缓。” “虽然出口增长符合我们的预测，但进口弱于预期，导致本月贸易顺差好于预期。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，5 月份的数据对今年的经济增长起到了支撑作用。第二季度 GDP 增长，因为贸易平衡略强于预期。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观分析师预计，在以下因素的支持下，中国出口在未来几个月将保持强劲：实际有效汇率走软，他们预计今年出口量将实现两位数增长，这可能使整体经济增长 5.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“外国关税不太可能立即威胁出口；如果说有什么不同的话，那就是随着企业加快发货以抢在关税之前，它们可能会小幅提振出口，”他们表示。 “即使关税一旦生效，其影响也可以通过贸易路线调整和汇率调整来减轻。”&lt;/p>;&lt;p>;他们还预计，由于新一波的财政政策，未来几个月进口将会增加。野村证券分析师预计 6 月份出口增长将进一步上升，并可能在未来几个月保持高位。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American Sam’s Club in Shenzhen launches online shopping and delivery for Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265869/american-sams-club-shenzhen-launches-online-shopping-and-delivery-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/48b48712-e4b7-477b-87f8-76a0602555d9_a88404a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山姆会员店将自行经营送货服务，收费港币 30 元首 1 公斤物品，其后每 1 公斤港币 4.5 元。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳的美国连锁超市山姆会员店周五为香港人推出了在线购物和送货服务，向当地零售商发起猛烈攻击，而当地零售商则在居民出境寻找商品时陷入困境。 &lt;/p>;&lt;p>;证实了《华盛顿邮报》上个月的独家报道，这家连锁超市在其应用程序上宣布，除了广东顾客外，它最快将于第二天开始提供在线购物和送货服务服务。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，仓库式的山姆会员店深受香港人的欢迎，他们在山姆会员店购买从熟食到杂货再到电器的各种商品。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示将经营自己的送货服务，对前 1 公斤（2.2 磅）的物品收取 30 港元（3.8 美元）的费用，随后每 1 公斤收取 4.5 港元的费用。送货服务覆盖全港，包括离岛。&lt;/p>;&lt;p>;*48岁专业人士Mandy表示，她看过邮政报道后到深圳店申请成为会员，因此她最终可能会使用其送货服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢购买法国瓶装水和葡萄酒，在商店里便宜得多，但订购送货服务并不经济，”她说。 “所以我会订购一些较轻的商品，例如纸巾和零食，即使在支付运费后，这些商品也更物有所值。”&lt;/p>;&lt;p>;在竞争加剧的情况下，香港最大的连锁超市之一百佳表示它将推出一项服务，从世界各地采购购物者想要的任何商品。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，来自韩国、日本、欧洲和美国的热门商品都可以买到，并吹嘘“你想要的任何东西都可以买到”购买满港币 350 元或以上即可送货。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/07/1cc71a78-5201-4a86-97f2-cd0b5c0f6d5d_a64e7701.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港购物者涌入深圳山姆会员店。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;惠康连锁超市发言人表示，该公司已将采购网络扩展至80多个国家和地区，包括澳大利亚、中国大陆、日本和泰国.&lt;/p>;&lt;p>;它还升级了其在线商店，提供促销、独家优惠和店内提货服务。惠康与Foodpanda外卖服务合作，承诺45分钟内送达。&lt;/p>;&lt;p>;香港4月份零售额同比暴跌14.7%，是自2022年3月下跌16.8%以来最差表现，在跨境支出的压力下。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest woman after video shows girl being slapped in library]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265866/hong-kong-police-arrest-woman-after-video-shows-girl-being-slapped-library?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/10ebe4d6-2508-477a-a164-988716a676ed_82d14613.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频片段还显示该女子骂女孩并打她耳光在一栋大楼的后楼梯上。照片：Facebook /Boll Che Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名涉嫌在公共图书馆打女儿耳光的女子。&lt;/p>;&lt;p>;据称拍摄于周四的视频下午2时50分，在长沙湾保安道公共图书馆，一名女子坐在圆桌旁打一名女孩耳光，旁边坐着一名男孩。&lt;/p>;&lt;p>;该女子在圆桌旁打了一巴掌。&lt;/p>;&lt;p>;片段开头愤怒地斥责女孩复习进度太慢。&lt;/p>;&lt;p>;“已经三点了。”已经 50 分钟了，你还没说完，”她告诉女孩。 “我们出去吧。我会打败你，我告诉你。我再也受不了了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 07/9e701a84-fb8e-4dbe-8f73-286548aad181_8bc8cfad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女人还捏了捏女孩的脸颊。照片：Facebook/Boll Che Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这名女子后来捏了女孩的脸颊，然后对她大喊：“[你]什么都不知道。你去过学校了吗？你怎么了？你连数都不会？”&lt;/p>;&lt;p>;女孩背对着镜头，坐在一些书前，显然用右臂擦着眼泪，而男孩则在微笑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该女子将女孩从椅子上拖下来，并将她推开。&lt;/p>;&lt;p>;视频的后半部分是在一栋大楼的后楼梯处拍摄的。&lt;/p>;&lt;p >; 这名女子用双手扇了女孩几巴掌。女孩没有发出声音，只是用右手擦眼泪。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，他们已经逮捕了视频中女孩的母亲，但没有提供任何进一步的细节。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，他们已经逮捕了视频中女孩的母亲。 >;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong boarding school embroiled in HK$50 million fraud case to close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3265867/hong-kong-boarding-school-embroiled-hk50-million-fraud-case-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/b0f82df8-0949-440f-a2c7-c66109c81b11_06a24375.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在警方逮捕四人四个多月后，决定关闭其母组织基督教正声会董事涉嫌窃取港币5,000万捐款。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一所由基督教慈善机构经营的拥有数十年历史的香港寄宿学校卷入了一起价值 5,000 万港元（640 万美元）的欺诈案，将于下个月停止运营。&lt;/p >;&lt;p>;主管崔康湘周五证实，1985 年为帮助吸毒者而成立的基督教正生书院将于 7 月 7 日关闭。&lt;/p>;&lt;p>;警方在四个多月后做出了这一决定。逮捕其上级组织基督教正声会的四名董事，并追捕另外三名董事，罪名是涉嫌盗窃为支持该机构运作而筹集的 5,000 万港元捐款。&lt;/p>;&lt;p>;保安局早前从禁毒基金提供了 100 万港元以满足寄宿学校的紧急需要，帮助正在准备公开考试的学生。&lt;/p>;&lt;p>;崔世安表示，据了解，该校的银行账户还剩约10万港元，只能用于紧急情况，例如支付水电费和学生的伙食费。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，许多老师已经辞职，剩下的10名学生只剩下8名，但一些科目因人手不足而不得不取消。&lt; /p>;&lt;p>;主管早前表示大屿山学校已向其上级机构借款4,000万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/0b08a600-9f75-4efb-9f15-cc6647e5803b_d54a46e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学院校长 Alman Chan。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》看到的一封由该组织董事签署的信件显示，在警方冻结其银行账户和管理层无法再支付员工工资。&lt;/p>;&lt;p>;信中称，要求员工继续工作“不切实际”，董事会做出了停止运营的“艰难决定”。&lt;/p>; &lt;p>;教师将于 7 月 7 日停止工作，该非政府组织将尽快结清所有工资和遣散费。&lt;/p>;&lt;p>;警方因涉嫌逮捕该非营利组织的四名董事&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，这三人是大学校长陈少焯 (Alman Chan Siu-cheuk)，63 岁，创办人林​​熙声 (Lam Hay-sing，69 岁)， 62岁的陈友智已离开这座城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>