<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Deng Xiaoping: 120th anniversary of the man who changed China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/series/3275575/deng-xiaoping-120th-anniversary-man-who-changed-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 11:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/08 /23/dengxiaoping.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Raygun Olympic saga simmers over demand for answers from the top]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3275550/australias-raygun-olympic-saga-simmers-over-demand-answers-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/479c73cb-5e15-4047-bf37-6fd88396300e_bb2e4083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚选手 Rachael Gunn aka Raygun 参加女子霹雳舞循环赛8 月 9 日举行的巴黎 2024 年奥运会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚对弱势群体情有独钟。但当谈到今年奥运会霹雳舞首秀的非正统竞争者瑞秋·冈恩 (Rachael Gunn) 时，争议却让这种感情变得模糊。&lt;/p>;&lt;p>;雷冈 (Raygun) 在巴黎奥运会上非传统动作的片段在网上疯传，网上的仇恨情绪也同样如此。以及关于她是否是澳大利亚最好的女性霹雳舞者的阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;以免我们忘记，澳大利亚的男性选手 J Attack 或 Jeff Dunne 表现出色，但没有获得那么多的表情包（小报衡量名气的标准）-最大的雷贡争议涉及一份现已删除的在线请愿书，该请愿书声称她参加奥运会是一个圈套。在被撤回之前，该请愿书获得的签名数量比同一平台上的其他请愿书呼吁为难民提供签证或对性犯罪者进行更严厉的判决。&lt;/p>;&lt;p>;但自从澳大利亚奥委会（AOC）去年发出严厉警告以来，请愿书被撤回。一周后，大多数欺凌言论都停止了。但街角和晚宴上关于 Raygun 的议论却没有。&lt;/p>;&lt;p>;一提到 Raygun，我在悉尼一家披萨店采访过的一些足球爱好者就敞开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;他们对澳大利亚足球队如何必须经历多轮资格赛才能进入奥运会和其他比赛的分析会让经验丰富的评论员感到羞愧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/99952147-b00d-4bfc-a562-cc6fbdb4517b_da2de9db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;澳大利亚队 B-girl Raygun 于 8 月 9 日在协和城市公园参加 2024 年巴黎奥运会 B-girls 循环赛 - B 组比赛。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;面对从南美洲到亚洲的强队，澳大利亚足球运动员的日子并不轻松。但他们说，雷冈做到了。这没有道理。&lt;/p>;&lt;p>;对外行来说，澳大利亚痴迷于体育运动。这是民族自豪感。这是一周工作的核心。午饭时间跑步？标准。&lt;/p>;&lt;p>;困扰人们的不是 Raygun。负责维护澳大利亚体育声誉的看门人、机构和体育专家做到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;大众对 Raygun 没有意见 - 她完全符合资格并做了她所知道的事情。&lt;/p>;&lt;p>;他们存在缺乏问责制的问题。&lt;/p>;&lt;p>;当然，澳大利亚奥林匹克世界标准审核部门的某个人会检查 Raygun 的日常工作并说：“嗯，亲爱的，这不是完全达到了全球水平。喜欢袋鼠，漂亮的洒水器，但也许，加强风车或头旋转一点”。&lt;/p>;&lt;p>;当然，打破是主观的，但跳水或体操也是如此。那里看不到很多袋鼠或爬行的蛇。&lt;/p>;&lt;p>;然后还有好的主观和不太好的主观，大家都可以看到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/9f0b4bed-7b51-41fd-ad6a-860c1518dce9_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 25 日，在 2024 年巴黎奥运会澳大利亚和德国之间的女子 B 组足球比赛之前，澳大利亚球迷在马赛体育场内。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;当对公平和透明度的需求与民族自豪感和全球声誉交织在一起时，就会触动神经。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，澳大利亚是奥运会上人均金牌数最多的国家，总奖牌数为 53 枚，排名第四，但参赛人数只有 2600 万人，超过了第三名日本。&lt;/p>;&lt;p>;这两个国家都是本届奥运会奖牌榜前 10 名中唯一悬挂亚太旗帜的国家.&lt;/p>;&lt;p>;“这不是鳗鱼埃里克的例子，”我的披萨足球伙伴说，他指的是埃里克·穆桑巴尼（Eric Moussambani），他是典型的失败者，也是第一个代表他的国家赤道几内亚参加 2000 年游泳比赛的运动员悉尼奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;勉强完成自己的热身，他因拥抱奥林匹克参与精神而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;但这就是国际奥委会对世界的包容性标准；作为一个成功的体育国家，澳大利亚的标准不仅如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/23/d6184e80-31f1-4934-aa2b-1053f12b7068_bb664bee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚选手 Rachael Gunn（被称为 B-Girl Raygun）参加比赛8 月 9 日，巴黎 2024 年奥运会协和城市公园破门比赛循环赛期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对 Raygun 的残酷嘲笑应该停止，但不是关于评估她表现的人和组织的问题。&lt;/p>;&lt;p>;当 AOC 和体育老将告诉人们不要看向别处，而是专注于庆祝 Raygun 的“放手一搏”精神时，这让人有点这是对那些寻找答案的人的嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;这适用于一切。当某样东西发臭，而有权有势的人试图消除这种恶臭时，情况只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，失败者在澳大利亚仍然很受欢迎，电视网络和广告商正在利用 Raygun 的真人秀明星地位和广告商来赚钱。品牌力量。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会分散注意力，但并不能平息仍在酝酿的不满情绪。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ramps up mpox screenings at airports, border checkpoints amid global outbreak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275560/singapore-ramps-mpox-screenings-airports-border-checkpoints-amid-global-outbreak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 10:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/be17eaa3-372a-4a55-b4d7-254fbc5b752b_9cbdc254.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡加强了樟宜机场的 MPOX 监测。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡将在边境检查站筛查mpox症状，在该病毒爆发被宣布为全球卫生紧急状态后加强对该病毒的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;温度和视觉卫生部在一份声明中表示，该岛国的樟宜机场和实里达机场以及海上检查站将于周五开始对来自有流行性肺炎爆发风险地区的入境旅客和船员进行筛查。报告称，出现发烧、皮疹或与MPOX相关症状的旅客将被转介接受医疗评估。&lt;/p>;&lt;p>;中国、印度和巴基斯坦等亚洲国家最近加强了MPOX的监测。泰国成为亚洲第一个发现新变异病毒株 Ib 分支的国家。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四，“今年已发现 13 例 mpox 确诊病例，全部属于较轻的病例”卫生部表示，新加坡尚未发现第 I 型分支感染病例。&lt;/p>;&lt;p>;Ib 型分支检测呈阳性的患者是一名欧洲男性，上周从非洲抵达曼谷，据泰国卫生部疾病控制司称。当局已确定了这名 66 岁患者的 43 名密切接触者，并对他们进行了监测。&lt;/p>;&lt;p>;这名患有与 MPOX 相关疾病和症状的患者于 8 月 15 日入院，即抵达一天后在曼谷。泰国卫生部在一份声明中表示，周四的实验室测试证实该变异为 Ib 分支，泰国将向世界卫生组织报告结果。&lt;/p>;&lt;p>;依赖旅游业的泰国表示将加强监测和筛查措施包括曼谷素万那普机场在内的国际入境点。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球协议，来自 42 个发生 MPOX 疫情的国家的旅客必须在前往泰国之前在卫生部的在线申请中进行登记，并在抵达后接受健康检查。卫生部表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种新毒株的死亡率为 3%，已在多个非洲国家传播，据报道已导致民主党 500 多人死亡。刚果共和国。儿童和青少年也会患病，已知的死亡病例中 5 岁以下的患者超过 60%。&lt;/p>;&lt;p>;与 2022 年爆发并主要通过男男性行为者传播的早期较温和病毒株不同，目前产生含有液体病变的变种正在通过各种性活动和其他密切身体接触传播。&lt;/p>;&lt;p>;泰国表示，将隔离任何发现有MPOX症状的旅行者，来自疫情爆发国家的游客将被隔离。测量体温、检查是否有皮疹并询问旅行史。卫生部表示，政府还在准备一个有 60 个房间的检疫设施，以便在疫情大范围爆发时隔离患者。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家已报告约 800 例 MPOX clade II 变种病例自 2022 年以来，泰国一直致力于在旅游旺季到来之际遏制该病毒，预计将有数以百万计的度假者前往该国旅游。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业是泰国的关键产业之一，约占泰国旅游业的 20%就业机会，约占该国 5000 亿美元经济的 12%。截至 8 月 18 日，今年的外国游客数量比 2023 年同期增长了约 33%，达到超过 2250 万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Universities in China change course to meet government’s need for hi-tech workforce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3275503/universities-china-change-course-meet-governments-need-hi-tech-workforce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/496f490f-4e86-4d7c-9db1-f8195e994521_ee529f97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国寻求扩大其高科技劳动力，无论是工人还是工人数字和专业知识，作为技术自力更生和支撑创新驱动型经济的一部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十几所中国大学正在改革其工程技术专业，转向人工智能和大数据等高科技领域，以响应政府对更多人才的号召。&lt; /p>;&lt;p>;据新闻门户网站澎湃新闻周四援引自己的统计报道，截至 7 月 31 日，共有 19 所大学暂停或完全取消了 99 个专业。&lt;/p>;&lt;p>;例如，四川大学正在考虑报道称，取消动画、表演和应用物理等31个专业，并设立生物质科学与工程新专业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该大学表示，该专业将取代“轻化工”，希望它不仅能支持制革、造纸等传统产业，还能适应新兴生物质产业的未来需求。&lt;/p>;&lt;p>;此举是为了响应教育部“调整上个月，部委文件称，支持高校培养集成电路制造、人工智能等重点领域人才、量子技术、生命科学和能源。&lt;/p>;&lt;p>;根据武汉华中科技大学上个月的一篇研究论文，过去十年学术课程最大的变化是工程专业&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，2013年至2022年，全国高校工科专业数量增加7566人。还有96个新的研究领域，包括机器人、人工智能和大数据。&lt;/p>;&lt;p>;研究论文称，被删除的专业通常是传统工程行业，而新的专业——例如区块链、集成电路设计和网络安全——反映了新兴技术、政府战略和区域经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府和部委多次呼吁开发和培养科技人才。&lt;/p>;&lt;p>;8月2日，教育吴岩副部长呼吁中国的职业教育“更加适应行业发展”。吴在《政协报》的一篇文章中表示，教育部鼓励大学在最需要人才的地方开设课程。&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是自上而下发出的。近年来，习近平主席在与美国的竞争中推动创新驱动型经济，并在西方限制半导体准入的制裁下寻求自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;在六月，习近平表示中国需要“抢占制高点”。&lt;/p>;&lt;p>;“还存在一些短板和弱点”，同时敦促加强“国家战略科技力量”以支撑“基础研究，鼓励自由探索”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还启动了大数据、人工智能、智能制造、集成电路、数据安全等领域的数字化工程师、技术人员和工人培养计划根据最近的三年政府计划。&lt;/p>;&lt;p>;作为该计划的一部分，中国大学必须引进与数字经济相关的新专业并改善跨学科培训。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong children believed to be among 9 killed in Thailand plane crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275558/2-hong-kong-children-believed-be-among-9-killed-thailand-plane-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/50626dfd-dcdf-4578-8c3e-ebf03f0b588a_151c7bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在北柳红树林沼泽中发现严重破碎的身体部位。图片：北柳公关部来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据曼谷媒体报道，周四在泰国发生的一场空难中，九名乘客遇难，其中包括两名来自香港的儿童。&lt;/p>;&lt; p>;一架国内航班上的小型涡轮螺旋桨飞机从曼谷起飞 11 分钟后与空中交通管制中心失去无线电和雷达联系，机上所有 9 名乘客在北柳省坠机事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;一名泰国人政府发言人告诉当地媒体，五名乘客是来自香港的中国游客。&lt;/p>;&lt;p>;据泰国媒体报道，中国护照持有者中有两名儿童，年龄分别为 12 岁和 13 岁，出生于上海。&lt;/p>;&lt;p >;另外三名成年人，年龄在42至45岁之间，出生于浙江省和上海。&lt;/p>;&lt;p>;其余均为泰国人，其中包括两名女性机组人员、飞行员和副驾驶。&lt;/p>; &lt;p>;崩溃原因仍不清楚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/23/93f6b9fa-7ea9-4b8e-82b1-840e00d288a0_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飞机残骸。坠机原因仍不清楚。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事故发生在泰国飞行服务公司运营的塞斯纳大篷车 C208B 航班 TFT 209 于下午 2 点 46 分从曼谷素万那普机场起飞后不久。 &lt;/p>;&lt;p>;当飞机飞到机场东南约 35 公里（22 英里）处时，失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;飞机正飞往达叻府，这是距离泰国首都东南约 275 公里的沿海省份。 &lt;/p>;&lt;p>;救援人员在北柳的红树林沼泽中发现了严重破碎的身体部位。现场视频还显示，飞机碎片高度分散，位于树林中央的水中。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处发言人周五凌晨表示，他已立即试图了解情况&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充，截至目前，该部门尚未接获任何香港居民就飞机失事提出的求助请求。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump threatens huge tariffs on countries that don’t accept deported migrants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275553/trump-threatens-huge-tariffs-countries-dont-accept-deported-migrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 09:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/da920f91-663b-4d2a-8a52-3c51aa0c0565_78cafbfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总统唐纳德·特朗普在亚利桑那州美墨边境发表讲话8 月 22 日。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普威胁对不接受被驱逐移民的国家征收高额关税，这表明他的移民和贸易政策可能会紧密交织在一起如果他返回白宫。&lt;/p>;&lt;p>;“这些国家将接受他们回来，如果他们不接受他们回来，我们就不会与这些国家进行贸易，我们会对他们征收高额关税，”特朗普在周四在亚利桑那州蒙特苏马帕斯举行的一次活动中。&lt;/p>;&lt;p>;移民仍然是特朗普连任竞选的基石。他承诺完成整个边境墙的修建，并开展美国历史上最大规模的驱逐行动。民意调查显示，大多数美国人支持限制移民。&lt;/p>;&lt;p>;他还将对对手和盟友征收高额关税作为其经济政策的关键部分。他甚至表示，他希望从进口税中筹集足够的资金，以便大幅降低所得税，这对美国收入来源方式的重大变革，为政府提供资金，而政府将在消费品上产生广泛的成本。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周四访问了美墨边境，加强了对副总统卡马拉·哈里斯处理非法移民的攻击，这是他收复亚利桑那州的努力的一部分，他在 2020 年以略多于 10,000 票的微弱优势输掉了该州。&lt;/p >;&lt;p>;这是他自二月份以来的首次边境访问，与哈里斯在芝加哥民主党全国代表大会上发表主题演讲的同一天登陆——在她准备发表美国最重要的演讲之际，此举是为了转移人们对他对手的注意力。她的政治生涯。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对摇摆州进行了为期一周的访问，试图夺回在乔·拜登总统退出竞选后近几周失去的阵地。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，在拜登执政期间，进入大城市的无证移民和无家可归的移民数量增加，社会服务不堪重负，民主党人对此感到沮丧。民主党市长们对他们​​的城市正在努力应对人口涌入表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，哈里斯承诺重新提出一项两党边境安全法案，该法案此前在特朗普的敦促下被共和党人否决。拟议的立法将授权总统在移民数量超过一定阈值时关闭边境。&lt;/p>;&lt;p>;两党法案失败后，拜登宣布采取措施，如果每日过境人数超过 2,500 人，将限制边境的庇护申请。据美国海关和边境保护局称，继拜登下达指令后，7 月份逮捕的非法越境个人数量下降了 32%，为近四年来的最低数字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于预计特朗普将访问美墨边境，当地共和党人正在加大力度动员亚利桑那州科奇斯县乡村的支持者。科奇斯县共和党委员会的志愿者英加·麦考德 (Inga McCord) 在谢拉维斯塔办公室表示：“人们蜂拥而至。他们成群结队地前来领取标语和帽子。”&lt;/p>;&lt;p>;但麦考德表示，当地策略的重点是让共和党人投票，而不是让尚未做出决定的选民选择特朗普而不是哈里斯。 “这只是让人们出去投票，”她说。 “如果你脑子里有脑子，你就能分辨出它们之间的区别。”&lt;/p>;&lt;p>;在该县的民主党总部，志愿者帕特·史密斯表示，哈里斯引发了新的兴趣。她说，一名男子周三走进办公室，计划自 2016 年以来的第一次投票。“大家都很热情，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;塞拉维斯塔市市长克利·麦卡 (Clea McCaa)，他将党派从民主党改为民主党。保守派据点的独立人士表示，他的城镇需要资源。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的城镇有 45,000 人，我们在边境需要更多资源。边境巡逻就是我们所需要的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can a judge lead Macau? Sam Hou-fai’s lack of track record fuels doubts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275549/can-judge-lead-macau-sam-hou-fais-lack-track-record-fuels-doubts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/4cdef930-c321-40b2-b279-412d74d18ce4_c87b616b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;岑厚辉，澳门终审法院院长。表示他将竞选即将举行的澳门行政长官选举。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位出生于中国内地的大法官被广泛认为是澳门即将举行的行政长官选举的唯一候选人，他可能会成为该市第一位没有商业背景且缺乏强大社会影响力的领导人。观察人士称，网络和治理经验可能会妨碍他的领导能力。&lt;/p>;&lt;p>;澳门终审法院院长岑厚辉周四表示，他正在考虑在现任领导人何鸿燊之后参加 10 月份的选举。一成宣布不会寻求连任，理由是未具体说明健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;Sam 1962 年出生于广东省中山市，在前往葡萄牙学习法律之前，曾在大陆成为一名律师。他于1993年返回澳门，于1997年成为当地法官，并于1999年12月回归中国后被任命为澳门最高法院院长。&lt;/p>;&lt;p>;如果当选，Sam也将成为第一任领导人不是出生在澳门。何厚铧及其两位前任——何厚铧和崔世安——都出身于在香港根深蒂固的名门望族。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁出任最高职位，都将面临艰巨的任务。他。在最新的五年计划中，北京要求这个赌博中心实现经济基础多元化，并成为“世界级的旅游和休闲中心”。中央政府表示，澳门还应该转型成为服务中国与葡语国家商贸往来的文化交流基地和平台。&lt;/p>;&lt;p>;国家旅游局局长夏宝龙最近访问澳门时港澳事务办公室要求澳门最大限度发挥商业优势、经济基础和文化包容性，以促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;澳门大学社会科学系助理教授杨明宇表示萨姆的法律背景虽然广泛，但可能不足以让他有资格领导一个需要经济改革的城市。&lt;/p>;&lt;p>;“他在司法系统中的记录并不能表明他有能力处理经济重组、区域经济重组等问题。”合作，甚至是澳门与世界的桥梁。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/bcf56142-db1c-43a1-adcf-2fa477ff75a3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sam Hou-fai（左）于2023年访问北京。Sam 1962年出生于广东省中山市。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;山姆作为最高法官的角色阻碍了他建立一个有能力的政府的能力，这又成为一个问号该学者补充说，他无法建立强大的社交网络，以便日后挖掘人才。&lt;/p>;&lt;p>;在2020年法律年开幕仪式上，Sam提醒所有澳门司法人员与社会保持一定距离以避免出现被剥削甚至被怀疑损害独立性的情况。&lt;/p>;&lt;p>;被问到是否会有超过一名候选人参选时，杨说机会非常渺茫。&lt;/p>;&lt; p>;“澳门不是一个政治化的社会。北京没有必要允许两名候选人。所以我预计只会有一名候选人。”他补充说，无论谁被确认参选，都一定会得到中央政府的祝福。&lt;/p>;&lt;p>;国际葡语市场商业协会主席爱德华多·安布罗西奥 (Eduardo Ambrósio)，表示，Sam 能够说和读葡萄牙语（这是以前的澳门领导人不具备的技能），这可能有助于未来加强该市与葡萄牙、巴西和其他葡语国家的联系。&lt;/p>;&lt;p>;安布罗西奥还预计当前的经济部长李伟农将被重新任命，以确保与六家赌场运营商打交道的连续性。这六家赌场运营商承诺投资以促进非博彩业务，并于 2022 年 12 月将其优惠期限再延长 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;前任反对党议员吴国昌表示，在被取消 2021 年选举资格之前，他在 29 年的立法生涯中与 Sam 合作不多。鉴于他在法官席上的角色，法官无法表达他对关键政策的看法，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们并不是在一场试图赢得公众选票的竞选中。当然，如果他们是这样，他们就必须做好充分准备，并向公众通报他们的经营技巧，但他们并没有参与这种系统。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京他补充说，中国也可能会改变对澳门的态度，更喜欢一位能够实施良好治理的领导人，而不是在当地精英中享有威望的领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/c03ac8db-b750-4ad8-88b6-2b6b02971db6_a2db3b46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;澳门行政长官贺一诚宣布，他不会寻求连任，理由是健康问题。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴敦促400名选民组织一个公共论坛，潜在的未来领导人可以在论坛上解决关键问题，例如补贴住房和为年轻人创造就业机会。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林宇头表示，任何缺乏丰富政府经验的候选人在获得最高职位时都会面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，香港下一任领导人最重要的特质应该是愿意认真考虑公众舆论，而这正是现任政府所欠缺的。&lt;/p>;&lt;p>;何鸿燊不谋求连任的决定在社交媒体平台上受到了广泛欢迎，许多人质疑他对香港人的任命香港出生的儿子何建堂 (Jason Ho Kin-tong) 将在一个负责监管科技发展基金的委员会任职。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体周四报道称，何建堂已辞去该职务。&lt;/p>;&lt;p >;澳门将于10月13日举行第六届行政长官选举，提名期为8月29日至9月12日。候选人需获得400人选举委员会至少66项提名才有资格。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，2024年第一季度澳门经济同比实质增长25.7%。经济规模恢复至2019年初疫情扰乱旅游业之前的87.2%。&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 09:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Feminist Japan TV anchor fired for raising stink over ‘hard to endure’ men’s body odour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3275405/feminist-japan-tv-anchor-fired-raising-stink-over-hard-endure-mens-body-odour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 09:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/1acb0d13-f4d5-40e8-8efa-b7674b51abf4_cdb00b32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本一名女权主义新闻主播因发表评论而被解雇关于男性体味“难以忍受”的本质。图片：南华早报composite/Shutterstock/X.com@funifuniyuri&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名日本电视新闻主播因发表争议性帖子声称男性体味而被解雇，并在网上遭到强烈反对“难以忍受”，并建议她们多洗澡。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的东京 Yuri Kawaguchi 是一位自由播音员，以其女权主义观点而闻名，同时也是骚扰预防培训的讲师。 &lt;/p>;&lt;p>;8月8日，她在拥有约1.3万名粉丝的X社交平台上表达了对男性夏季卫生的不满，建议他们使用除臭剂、洗澡以保持清洁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果有个人情况的话，我真的很抱歉，但是夏天的男人气味或不卫生的人的体味太难受了，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要为了保持干净，所以我每天洗几次澡，使用清新湿巾，并全年使用汗抑制剂。我认为更多的男性应该这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;川口的帖子被认为是专门针对男性的，深深冒犯了许多人，并导致了性别歧视的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/b3e4a4ca-3ea8-4f33-b442-1eb941dc06cb_a702d59f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;川口尤里在X社交媒体平台上发表了有关臭男人的评论。图片来源：微信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“只指责男性是令人愤怒的，无疑是歧视。女性，尤其是老年女性，也会有狐臭。我真的对此感到不舒服。”一位男性网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;她的帖子还引发了人们对她的私生活的审视，包括她的离婚，还有一些人进一步给她贴上了“与挣扎脱节的物质主义女人”的标签。 ”&lt;/p>;&lt;p>;随着争议不断升级，川口于8月11日公开道歉并删除了该帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次，因为我的不小心言论，很多人都受到了伤害。心烦意乱和受伤。对此我将进行深刻反思。今后我会努力不让自己的言论伤害到任何人。我真的很抱歉，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，后果很严重。&lt;/p>;&lt;p>;随着争议的扩大，她的经纪公司VOICE决定终止她的合同，并以“诽谤”为由决定终止她的合同。 &lt;/p>;&lt;p>;VOICE在8月16日发布的声明中表示，已收到大量投诉和电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示这违反了公司原则对于一个以语言为生的专业人士来说，使用语言会伤害他人并给许多人带来不适。&lt;/p>;&lt;p>;另一家聘请川口作为骚扰预防教育讲师的公司也解雇了她&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们的下意识反应随后被日本网友批评为“过于极端”，甚至引发了抗议川口解雇的X话题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/239488a1-9743-4dad-a249-1fb3dbe8f236_a3b37123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新闻主播为自己的言论道歉，但仍面临严重后果。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“女人要求男人保持整洁、保持礼貌，但却引发了愤怒。这只是说明日本已经是一个男性主导的社会太久了。一名网友写道：“无论男人多脏，女人只要一抱怨，他们就会惩罚她。”&lt;/p>;&lt;p>;中国网友也绝大多数表达了同情和理解。&lt;/p>;&lt;p>;“那些批评她的人，恐怕本身就是臭男人。我是一个男人，我无法忍受其他男人的恶臭——这太恶心了，”一位评论者指出。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不臭，为什么会因为这个帖子而感到冒犯呢？如果你是干净的，就没有什么可捍卫的，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么日本男人如此敏感？他们无法承受一点批评。人们期望女性毫无怨言地保持美丽、清洁和健康，但男性却没有这样的期望。如果这不是性别偏见，那什么才是？”第三个人问道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 09:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Widodo faces lawsuit over hijab-removing controversy at Independence Day ceremonies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275529/indonesias-widodo-faces-lawsuit-over-hijab-removing-controversy-independence-day-ceremonies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/bff95bbc-ba77-4127-9619-7cac65d4b74b_34d690c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统维多多因独立期间摘除头巾的争议而面临诉讼日礼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚即将卸任的总统佐科·维多多(Joko Widodo)发现自己处于诉讼的中心，数十名学生在独立日仪式上被迫摘掉头巾，以保持该国著名国旗的统一 - 加强小队。&lt;/p>; &lt;p>;随后启示之后的骚动也使公立学校和公立办公室的歧视性规则置于新的关注点，这些规则要求包括非穆斯林在内的所有妇女在学习，工作时掩盖自己的头脑&lt;/p>; &lt;p>; 8月17日举行的年度独立日仪式，今年在努桑塔拉（Nusantara）和雅加达（Jakarta）的新首都举行，要求数十名高中生参加Paskibraka（ &lt;/p>; &lt;p>;国旗吊起部队。他们的家人和学校。但是，今年，对团队的自豪感被一项新规则染色，其中有些人认为“伤害了多样性”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/d8/images/canvas/2024/08/22/d42b3750-cfe4-4b-aa2c-aa2c-a161e326b360_9af03af03afe.jpg“ alt =”旗手在仪式上表演，以纪念印度尼西亚独立日成立79周年。照片：组织旗手施加的epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家的Paskibraka委员会（PPI）说，悬挂旗帜的小队说，有18名学生在与Widodo的一场活动中删除了他们的头巾8月13日在雅加达的州宫殿。为什么[女孩]统一不使用头巾？这不是伤害多样性本身吗？” PPI主席Gousta Feriza在8月14日发表的声明中问&lt;/p>; &lt;p>;盖头规则还导致了团队的人员变动：西苏马底拉的一名学生戴着盖头的Maulia Maulia Permata Putri，是最初被分配在小队中携带国旗托盘，然后她被来自东加利曼丹（East Kalimantan）的Livenia Evelyn Kurniawan取代，后者不戴头巾。&lt;/p>; &lt;p>; 8月14日（BPIP）自2022年以来一直监督Paskibraka的（BPIP）否认了其迫使学生删除头巾的指控。&lt;/p>; &lt;p>;今年，旗帜施加的所有学生都同意遵循规定， Yudian告诉记者，由BPIP展示“履行州职责时统一的服装和态度”。&lt;/p>; &lt;p>; BPIP的回应引发了愤怒，有些人呼吁Widodo解雇Yudian。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“极端的是，需要一名穆斯林妇女在印度尼西亚删除她的头巾。这种粗鲁和对伊斯兰教的仇恨太多了。在美国，如果有一个机构命令您删除头巾，可以起诉他们。印度尼西亚监督，控制和执法机构与Megabintang基金会公民组织一起在中央Java City Solo的一个法院提交。&lt;/p>; &lt;p>;他们要求他们要求2亿卢比（12,800美元），以支付“ 12,800美元）”恢复成本”的Paskibraka成员在就职典礼期间删除头巾。他们还希望Widodo在全国范围内在电视和在线上播出公共道歉，并希望Widodo以BPIP的负责人解雇Yudian。部队在随后在Nusantara和Jakarta举行的独立日仪式中穿上头巾。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/canvas /2024/08/22/8794D351-DE31-4E89-91BF-000B71A10EC7_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; headscarves是印度尼西亚女性的标准。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在印度尼西亚，世界上人口最多的穆斯林多数国家，头巾稳步成为穆斯林妇女的常态，尤其是自从1998年独裁者苏哈托的辞职，他在执政时压抑伊斯兰教。今天很常见看到孩子，甚至婴儿，都在公共场合戴头巾，尽管世界其他地区的穆斯林妇女通常在青春期后开始戴头巾。&lt;/p>; &lt;p>; rina tiarawaty，雅加达的妇女权利激进主义者说，她在这个问题上“被撕裂”，因为印度尼西亚的许多学生被他们的学校强迫戴头巾。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管在全国范围&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要问学生，当BPIP要求她们删除头巾时，他们是否会感到放心和舒适。 &lt;/p>; &lt;p>;“盖头问题不仅与宗教有关。戴头巾的义务是控制和驯化女性的工具。她说：&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，人​​权观察，[义务义务女性要穿的经文]戴头巾[在伊斯兰教中]有多种解释。 （HRW）表示，自2001年以来，有60多个歧视性的地方，区域和省级章程为在该国实施的妇女和女童执行着着装规范。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/22/22/77c2d87c-5146-43cf-9e7d-cd2a946b46b46b4b4e8b_b0ac522c8.jpg样式=“颜色：＃999;”>;印尼穆斯林妇女有望在公共场合戴头巾。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;非政府组织的报告发现，印尼妇女不戴头巾，或者不戴上不戴的印尼妇女方式受到欺凌，骚扰和心理困扰。对于那些多年的戴上头巾的人来说，欺凌行为更加明显，正如最近在卡米莉亚·莱蒂蒂亚·阿扎拉（Camillia Laetitia Azzahra）的情况下所看到的。 /p>; &lt;p>;在4月，这位20岁的年轻人宣布了她决定在Instagram上的一篇文章中删除盖头，因为她“想以自己的方式开始寻找信仰”。在她最近的一篇文章中，一位评论者要求她“立即悔改”并掩盖她的身体部位。可怜的丈夫会承受你的罪过。她说，严格的穆斯林家庭，她从八岁起就让她戴头巾。在大学中，梅里达（Merida）主修哲学，讲师要求学生“基于各自的信仰剖析伊斯兰经文”。她说。但是我质疑为什么[规则]由一个人发行？这是关于妇女的身体。女人会因穿长裙而感到热火，她们会感到骑摩托车或自行车或参加运动时，穿着阿巴亚（长裙）会感到多么不舒服。 &lt;p>;她终于决定在2017年删除她的头巾，一年后，她改变了宗教，嫁给了基督教男友。在印度尼西亚，禁止信仰婚姻。她的穆斯林家庭谴责了这一决定。&lt;/p>; &lt;p>;“我的父亲和父亲不同意我的决定。我母亲从来没有为我感到骄傲，因为她把我视为失败。就在今天，我妈妈说：“当我怀孕时，我经历了一个艰难的时光，并生下了你，但是你结果是这样的。”在一个专注于人权的非政府组织中，“从小就开始在社会上灌输在印度尼西亚的同伴压力”。&lt;/p>; &lt;p>;“当您怀孕时，社会期望您立即穿着盖头。她说。许多人会将其解释为该国穆斯林人数减少的标志。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，印度尼西亚的穆斯林仍然非常注重人数。当有些人说盖头不是强制性的[在伊斯兰教中]时，许多穆斯林立即担心妇女会脱下头巾并离开伊斯兰教。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba swaps its listing status in Hong Kong, clears the way for mainland investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3275548/alibaba-swaps-its-listing-status-hong-kong-clears-way-mainland-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.23 08:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/23/227CE03E-650C-48EB-8FB-8FB5-828566988456_6EE78A94.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北京于2021年8月10日。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团控股公司表示，它将在香港切换其上市状态，以技术举动使技术庞然大物有资格将股票出售给中国的股票2.2亿股票投资者。&lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于杭州的公司，其股票自2014年以来已在纽约上市，自2019年以来就在香港上市，将转换为香港证券交易所的双主要上市状态根据周五的一份声明，从8月28日开始。&lt;/p>; &lt;p>;新名称将使阿里巴巴的股票与深！ 9月5日，审查该计划中要添加的内容。阿里巴巴是中国最大的技术庞然大物之一，其香港上市价值1.58万亿港元（2027亿美元），很可能会裁员，为大陆投资者提供途径 - 至少有500,000美元的元（7089美元） ）资产 - 在9月9日最早拿走他们的第一股股票。上海Huichen Asset Management的基金经理。 “在是否可以通过股票连接进行股票交易方面，确实有很大的不同。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/23/e3cfac36-cc5c-4397-9284-266b1c9b4d39_2e7741b9le7741b9.jpg“ alt =” 2019年11月26日在香港举行的集团持有，该公司当时的首席执行官Daniel Zhang Yong（中心）出席了会议。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前往纽约和回到中国家门口的旅程比十年来的十年远了10天。阿里巴巴的创始人长期以来一直在说明从中国赚取大部分收入的公司无法与美国股票投资者军团分享其资本收益的事实。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续进行双重的主要原因主要清单是因为我们想利用股票连接计划的南行资本流程。阿里巴巴拥有该职位。&lt;/p>; &lt;p>;这对于一家受虐的公司来说，这也是一个好消息，该公司自2020年10月达到其纪录高高以来损失了超过70％的市值。包含在Connect方案中可能会吸引我们根据摩根士丹利（Morgan Stanley）的预测，在六个月内向该股票进行了120亿美元的投资。&lt;/p>; &lt;p>;此举还将加深大陆投资者在香港5万亿美元的股票市场中的作用约有三分之一的日常营业额。据估计，中国资本将持有约2万亿港元的股票，其中包括游戏出版商腾讯控股，汇丰银行和中国移动设备等票据。&lt;/p>; &lt;p>;成功地名称开关。在上海的一家汽车维护公司Tuhu Car的股票在4月份加入股票Connect后一个月跃升了26％。 Shandong Hi-Speed Holdings在3月份的资格后的随后一个月中提高了16％。&lt;/p>; &lt;p>; Connect计划于2014年引入，并已发展成为寻求多样化其国内投资的中国投资者的流行渠道。全球投资者还可以通过该计划的所谓北行渠道降低中国8.2万亿美元的股票市场。&lt;/p>; &lt;p>;中国的零售股票投资者，其数字超过了共产党的会员资格访问许多中国公司的股票，直到将其纳入Connect计划为止。除阿里巴巴外，在线零售商JD.com和搜索引擎百度尚未加入Connect。腾讯，送货巨头Meituan和设备对智能手机制造商小米已经可以通过该计划来访问。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴今年在香港上升了8％，占腾讯（Tencent）29％的29％的收益，占一小部分部分原因是家庭市场投资者缺乏支持。阿里巴巴的股票也更便宜，与Tencent的15.8次多重倍数相比，估计收益的交易价格为9.7倍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;上升的阿里巴巴股票也可以提升香港市场，因为该股票是第三大的组成部分由82名成员的Hang Seng Index（以8.1％的重量加重），落后于汇丰银行和腾讯。彭博社的数据显示，其美国存托收据的价值相当于香港上市。 2020年，受到多年政府对技术行业的打击和来自竞争对手（例如预算电子商务平台运营商PDD Holdings）等竞争对手的竞争。截至6月的季度收入降至同比的4％，核心电子商务部门记录了1％的下降，强调其最大的业务改组旨在恢复增长，尚未证明成功。&lt;/p >; &lt;p>;阿里巴巴努力进入股票连接的努力表明，该公司在其650亿美元的股票回购计划以外的股东的回报率翻了一番。在深圳。 “这将提高流动性并作为股票的新催化剂。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manhunt on for Ronald Lee Syvrud, who threatened to kill Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275547/manhunt-ronald-lee-syvrud-who-threatened-kill-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.23 07:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/23/1A3A53B9-145F-4CEF-B1AD-2A63DC84F3D7_106515BF.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>; Arizona Man Ronald Lee syvrud，有多个出色的杰出授权，威斯康星州。照片：科奇斯县警长办公室通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在社交媒体上威胁要杀害前美国总统唐纳德·特朗普之后，一名亚利桑那州的男子被通缉。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;特朗普是总统的共和党提名人，他在科奇斯县（Cochise County）访问了与墨西哥接壤的竞选活动的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;男子，现年66岁的罗纳德·李·赛夫鲁德（Ronald Lee Syvrud），来自66岁威斯康星州警长办公室说。&lt;/p>; &lt;p>;“不，我没有听说过，但我并不感到惊讶，原因是因为我想做对坏人非常不好的事情，”特朗普说当被问及在亚利桑那州对他的威胁时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是11月5日大选之前对候选人的一系列威胁中的最新威胁。&lt;/p>; &lt;p>; 8月初，一名弗吉尼亚州男子被控威胁美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），特朗普的民主党竞争对手，一名新罕布什尔州男子因威胁要杀害共和党总统候选人而被捕。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，特朗普，特朗普，特朗普，被枪杀的被暗杀枪杀，造成另外两个人受伤，一名男子死亡。&lt;/p>; &lt;p>;枪击事件发生后，美国特勤局受到了广泛的审查。这导致了该机构董事的辞职。&lt;/p>; &lt;p>;尽管这一和新的威胁，特朗普说，他对特勤局和“他们所做的工作”“非常尊重”，同时补充说，他们犯了错误他们会学习。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>