<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iran’s Raisi tells Putin in Moscow that West backs Gaza ‘genocide’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244292/irans-raisi-tells-putin-moscow-west-backs-gaza-genocide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，伊朗总统易卜拉欣·莱西在会谈开始时指责西方支持以色列对加沙巴勒斯坦人的“种族灭绝”莫斯科与弗拉基米尔·普京总统。&lt;/p>;&lt;p>;作为一系列关注中东问题的会议的一部分，普京在访问阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯一天后在克里姆林宫会见了莱西，他在沙特阿拉伯讨论了中东战争加沙和乌克兰以及俄罗斯和欧佩克为提振油价所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在电视直播的开场白中，两位领导人都没有提到两国日益加强的军事合作 — — 这引起了美国的担忧，美国称伊朗是向俄罗斯提供用于对抗乌克兰的武器。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;普京表示，讨论中东局势，特别是巴勒斯坦领土的局势非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;莱西通过翻译回应：“巴勒斯坦和加沙发生的事情当然是种族灭绝，是针对巴勒斯坦人的犯罪。”人性。”他说，“更可悲的是”这得到了美国和西方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持加沙统治当局巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列的战争。俄罗斯与该地区所有主要参与者都有关系，包括哈马斯和以色列，俄罗斯十月份在莫斯科接待哈马斯代表团，激怒了以色列。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这场冲突分散了世界对战争的注意力，从而帮助了俄罗斯。乌克兰，并使莫斯科能够与发展中国家结盟，声援巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;普京曾表示，看到加沙受苦和流血的儿童“让人热泪盈眶”，但西方政府却这样表示当普京的军队在乌克兰杀害了数千名平民时，这些评论是虚伪的。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯将总统选举定于 3 月 17 日进行，普京正在考虑第五次连任&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯和阿拉伯国家称西方是支持以色列轰炸和围困加沙，同时指责俄罗斯犯有战争罪，这显示了双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;以色列此前曾表示，种族灭绝指控令人遗憾，其行动针对的是哈马斯，而不是平民。&lt;/p>;&lt;p >;就像朝鲜领导人金正恩九月在俄罗斯远东会见普京一样，伊朗是美国公开的敌人，可以为莫斯科提供用于乌克兰战争的军事硬件，俄罗斯在乌克兰广泛使用了伊朗无人机.&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫上个月表示，俄罗斯和伊朗正在发展关系，“包括在军事技术合作领域”，但拒绝对白宫关于伊朗可能考虑向俄罗斯提供援助的建议发表评论弹道导弹。&lt;/p>;&lt;h3>;英国、美国因俄罗斯联邦安全局网络间谍活动而制裁俄罗斯黑客&lt;/h3>;&lt;p>;白宫发言人约翰·柯比周三将不断发展的防务关系描述为“令人担忧”。&lt;/p>;&lt; p>;伊朗当局表示，与俄罗斯的军事合作正在日益扩大。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗上个月表示，已敲定俄罗斯向其提供 Su-35 战斗机、Mi-28 攻击直升机和 Yak 的安排。 -130 架飞行员训练机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古以及普京的石油问题副总理亚历山大·诺瓦克出席了周四的会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain complained that agents linked to US embassy had ‘bribed Spanish agents for secrets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244293/spain-complained-agents-linked-us-embassy-had-bribed-spanish-agents-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 03:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙国防部长玛格丽塔·罗伯斯周四表示，西班牙政府在发现西班牙情报人员据称，该案向美国泄露了秘密信息。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯斯表示，“当时已转达西班牙的投诉”，但她坚称，该案并未“影响两国关系的根本核心”。盟友和朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，罗伯斯证实，马德里法官已对西班牙国家情报中心特工涉嫌向美国泄露秘密信息展开调查。&lt;/p>;&lt; p>;她说情报中心本身已向马德里省法院提出申诉。&lt;/p>;&lt;h3>;前西班牙外交部长表示，欧盟需要更好地了解中国&lt;/h3>;&lt;p>;罗伯斯周四拒绝了提供任何进一步的信息，并称此案已根据司法禁言令进行。&lt;/p>;&lt;p>;她是在西班牙主要报纸《国家报》报道美国驻西班牙大使今年早些时候被传唤与国防部长会面后发表上述言论的。外交部长还通过电话向大使投诉。&lt;/p>;&lt;p>;据《国家报》报道，西班牙谨慎地驱逐了两名派驻马德里大使馆的美国情报人员，因为他们涉嫌试图贿赂西班牙官员以获取机密。&lt; /p>;&lt;p>;美联社无法独立证实该报道。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯斯没有具体提及《国家报》的报道。美国驻马德里大使馆和西班牙外交部拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;西班牙总理访问加沙边境，谴责“不分青红皂白”杀害巴勒斯坦人&lt;/h3>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文在一次会议上被问及白宫周一就此事举行简报，但拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙国家通讯社埃菲社称，其中一名西班牙特工仍被拘留，而另一名西班牙特工已被有条件释放。&lt;/p>;&lt;p>;总理佩德罗·桑切斯在本周早些时候与外国记者的非正式对话中表示，虽然此案首次发现时华盛顿方面感到不安，但现在情况已经得到解决。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Final Pentagon budget bill features Taiwan, Aukus and counters to China’s influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244291/final-pentagon-budget-bill-features-taiwan-aukus-and-counters-chinas-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 02:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚间，美国国会发布了 2024 财年国防授权法案的最终版本，为这项全面的立法扫清了障碍——加强台湾训练、奥库斯联盟和对抗中国影响力——以获得参议院和众议院的全面投票。&lt;/p>;&lt;p>;与往年一样，8,724亿美元的两院妥协方案省略了草案中最具争议的条款版本。预计该法案将在参众两院获得通过，并于本月晚些时候提交总统乔·拜登签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;该法案制定了五角大楼的最高预算并指导了下一个财政年度的政策，这是一项“必须通过”的法案，因为该法案的颁布是军人按时领取工资和福利所必需的。因此，与国防没有严格联系的条款经常被纳入立法中。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍猜测中国国家主席习近平已命令中国人民解放军做好在 2027 年之前武力占领台湾的准备，自治岛屿是该法案的一个特点。&lt;/p>;&lt;h3>;蔡英文总统表示，美国防务法案对台湾安全“至关重要”&lt;/h3>;&lt;p>;首次将防务政策纳入该法案呼吁与台湾进行网络安全合作，以“保卫军事网络、基础设施和系统”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还呼吁国防部长与台湾军队制定一项培训、咨询和机构能力建设计划 -与去年《国防授权法案》中加强与台湾安全合作的全面努力一致。&lt;/p>;&lt;p>;但与去年相比，该法案在保卫台湾方面的新内容相对较少，而是要求对先前制定的计划进行监督。 &lt;/p>;&lt;p>;与往年一样，该法案避免了明确挑战美国一个中国政策的措施，其中华盛顿承认北京关于台湾是中国一部分的立场。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为一个流氓省份，如果台湾最终必须通过武力与大陆统一，必要的。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项被削减的条款将禁止五角大楼资助任何描绘“台湾、金门[又称金门]、马祖、澎湖、乌措、绿岛或兰花岛作为其一部分的地图”草案中其他涉台条款被删除，包括要求五角大楼维持台湾非战斗人员撤离计划、邀请台湾参加的条款美国领导的环太平洋军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;虽然像大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但它依法承诺支持台湾的军事防御能力 — — 北京方面的强烈立场反对。&lt;/p>;&lt;p>;该立法包括多项加强 Aukus 的措施，Aukus 是美国于 2021 年与澳大利亚和英国建立的安全伙伴关系，被广泛视为在印度-太平洋地区对抗中国的联盟。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;NDAA 完全授权三边协议，这将允许美国和英国帮助澳大利亚发展自己的核动力潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求五角大楼和国务院在乌克兰和台湾之后优先考虑澳大利亚和英国的武器销售处理。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还包括旨在对抗中国在美国影响力的多项措施。&lt;/p>;&lt;p>;法案颁布后，任何接受国防部资助的学校都必须承诺在 2026 年之前关闭孔子学院。北京资助的文化和语言中心– 留在美国的人不到五人 – 因缺乏透明度以及成为监视和中国影响力的潜在工具而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，目前接受五角大楼资助的机构没有一家拥有这样的机构中心。该法案还修改了孔子学院的定义，将“由[中国政府]资助的任何文化机构”包括在内。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的孔子学院正在从美国校园中消失&lt;/h3>;&lt;p>;NDAA 还禁止国防部通过支持已经遵守或“可能遵守”中国政府审查要求的娱乐项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;中国在芬太尼贩运中的作用是美中关系中的一个优先话题，也发现了其在芬太尼贩运中所扮演的角色。方式进入账单。其中一项条款要求国防部长确定北京是否协助或批准向墨西哥转让芬太尼前体或产品。&lt;/p>;&lt;p>;NDAA 要求对国防部向中国研究实验室提供的资金进行审计。它还禁止五角大楼向在美国运营的中国军事公司采购。&lt;/p>;&lt;p>;但草案中忽略了一项要求，即要求五角大楼资助的研究人员披露国籍和教育背景等个人信息。白宫指出，这样的条款将过于繁重。&lt;/p>;&lt;p>;同样，该法案也省略了一项禁止从中国采购计算机和打印机的条款。&lt;/p>;&lt; h3>;针对中国人工智能的美国法案，香港办事处明确众议院关键小组&lt;/h3>;&lt;p>;其他备受瞩目的与中国相关的措施并未纳入该法案的最终版本。&lt;/p>;&lt;p>;有人会根据拜登 8 月份的行政命令，限制对中国的对外投资。该条款将要求美国企业在中国、俄罗斯和其他“受关注国家”进行涉及军事应用技术的交易之前通知财政部。&lt;/p>;&lt;p>;北卡罗来纳州共和党众议员、美国商业银行董事长帕特里克·麦克亨利 (Patrick McHenry)众议院金融服务委员会敦促废除这项措施，该措施得到了两党的支持。麦克亨利长期以来一直认为，让美国公司进行投资可以让他们控制并深入了解外国公司的国家安全和技术能力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;太平洋岛屿的资助计划也未能通过，尽管立法者正试图通过其他途径推动该计划。今年早些时候，拜登政府完成了《自由联合契约》（COFA）的谈判，这是一系列协议，向三个太平洋岛屿国家提供经济援助和移民权，以换取独家军事准入。但这些项目的资金尚未找到来源，这导致人们担心北京可能会找到利用这种情况的方法。&lt;/p>;&lt;p>;该法案包括短期延长外国情报监视第 702 条的规定1978 年法案。该计划将于 12 月 31 日到期，允许美国政府在美国人与外国人互动时进行未经授权的电子监视。一些亚裔美国人团体反对重新授权，声称该法案被以歧视性方式用于与国家安全无关的目的。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的通过将把第 702 条延长至 4 月，从而使国会有更多时间提出一个可以通过参众两院的妥协方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seychelles in state of emergency after blast at explosives depot comes hours after deadly flooding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244290/seychelles-state-emergency-after-blast-explosives-depot-comes-hours-after-deadly-flooding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 01:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度洋小岛国塞舌尔周四在致命洪水袭击后炸药库发生巨大爆炸后宣布进入紧急状态该国其他地区。总统说，三人在洪水中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;普罗维登斯工业区发生爆炸，造成 100 多人受伤，该工业区位于塞舌尔首都维多利亚东南约 7 公里（4.3 英里）处。马埃岛主岛。爆炸摧毁了附近的建筑物并夷平了树木。国家电视台显示，爆炸后医院和诊所的人们受伤流血。据报道，爆炸没有造成人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;爆炸发生在当地时间周四凌晨 2 点左右，周三深夜发生大雨和洪水，大部分袭击了马埃岛北部地区。房屋被淹，部分道路被冲毁，部分地区洪水引发山体滑坡。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，在洪水中丧生的两人被困在家中。&lt;/p>;&lt;p>;瓦维尔·拉姆卡拉万总统在其办公室的一份声明中宣布进入紧急状态，命令在这个人口略多于 10 万的国家关闭学校，让人们呆在家里，为紧急服务人员和其他重要工作人员提供完成工作的空间。紧急服务人员正在爆炸现场。&lt;/p>;&lt;p>;总统办公室的声明称，爆炸造成了“巨大损失”，洪水造成了“重大破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆卡拉万告诉周四晚些时候，记者获悉三人在大雨和洪水中丧生。他说，普罗维登斯的爆炸造成 125 人受伤，其中大部分是轻伤，已前往医疗中心接受治疗。许多建筑物被爆炸部分或完全摧毁，留下了一个大弹坑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;“损失巨大，出于安全原因，许多家庭已经搬出家园，”拉姆卡拉万说。他说，他对普罗维登斯及周边地区的后果感到震惊。 “这就像我们经历了一场战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，爆炸是由四个集装箱的爆炸物引起的，将调查存放爆炸物的建筑公司是否带走了爆炸物。适当的存储预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;“目前我们真的不知道发生了什么，”参观爆炸现场的政府部长让-弗朗索瓦·费拉里 (Jean-Francois Ferrari) 说。 “商业区发生了巨大的爆炸。”&lt;/p>;&lt;p>;“爆炸是如此、如此之大、如此之大，”他说。 “我们尚未记录到此次爆炸造成任何死亡。总而言之，这是一场灾难，但一切都在控制之中。”&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫誓言要保持现状，并通过岛屿建设来应对不断上涨的潮汐&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示，国际机场和渡轮服务之间的在紧急状态期间，岛屿仍在运营，允许人们在必要时出行。&lt;/p>;&lt;p>;塞舌尔是一个主要的旅游目的地，是非洲东海岸附近的一个群岛。它是非洲大陆面积和人口最小的国家，人口最多的马埃岛长约 26 公里（16 英里），宽约 17 公里（10 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;东非大部分地区近期遭受强降雨和致命洪水袭击。自十月下旬开始降雨以来，该地区已有数百人死亡，数百万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;埃塞俄比亚、肯尼亚、索马里和南苏丹都经历了肆虐的洪水，厄尔尼诺现象使情况变得更加严重。埃塞俄比亚、肯尼亚和索马里已有 130 多人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 01:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joe Biden impeachment inquiry set for House vote next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244289/joe-biden-impeachment-inquiry-set-house-vote-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院共和党人周四迈出了一步，正式授权对美国总统乔·拜登进行与其家族商业交易有关的弹劾调查。&lt;/ p>;&lt;p>;预计将于下周进行的投票将要求所有众议院议员公开支持或反对保守派共和党数月来一直在追求的弹劾调查。&lt;/p>;&lt;p>;这一举动是值得关注的。 18 名共和党人代表拜登在 2020 年获胜的地区，而其他人可能不愿意这样做。然而，议长迈克·约翰逊表示，他认为投票是必要的，部分原因是为了反驳持续调查在法律上不合法的论点。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;司法委员会主席吉姆乔丹本周早些时候表示，他预计他的小组可以在明年初开始正式听证会。&lt;/p>;&lt;p>;该决议，由北达科他州司法委员会成员凯利·阿姆斯特朗发起，呼吁司法、监督和筹款小组确定“是否存在足够的理由”弹劾 81 岁的拜登。共和党领导的小组调查了总统是否从他儿子的行为中受益。外国商业往来或滥用职权。&lt;/p>;&lt;p>;该决议没有详细说明任何具体的潜在弹劾条款。&lt;/p>;&lt;p>;白宫没有立即回应。众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 谴责了此举。&lt;/p>;&lt;p>;“下周我们将浪费时间对拜登总统进行非法弹劾调查，”杰弗里斯告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;亨特·拜登提出在众议院共和党的弹劾调查中公开作证&lt;/h3>;&lt;p>;至少一位众议院共和党人、科罗拉多州国会议员肯·巴克表示，他将投票反对该决议。巴克将在本届国会结束时退休。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊和他的副手只能吸收三名共和党人的叛逃，才能使授权投票获得成功，而民主党人可能会联合起来反对。&lt;/p>;&lt; p>;约翰逊表示，他有信心该决议将获得通过。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU-China summit: Brussels ratchets up pressure on Beijing over Russia and trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244287/eu-china-summit-brussels-ratchets-pressure-beijing-over-russia-and-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 23:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，欧盟敦促中国领导层阻止其企业向俄罗斯军方出售受制裁商品，这是欧盟在双方四年来首次面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔官员向同行提供了中国公司销售欧洲制造的军民两用产品（具有商业和军事用途）的详细信息，莫斯科，从而规避了旨在阻碍俄罗斯在乌克兰发动战争的全面制裁。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔、欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩和其他欧盟领导人罕见地与中国国家主席习近平会面，李强总理强行解决这个问题，并含蓄地警告说，如果不采取行动，其成员将不会有好感。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已经确定了一份涉嫌规避制裁的公司名单，我们有机会在准备本次峰会时明确表明这一点米歇尔在北京举行的新闻发布会上表示：“我们希望今天我们的意见得到倾听，然后中国将采取适当的行动。”他补充说，“成员国将来决定采取进一步行动”。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔的预期是，如果北京不采取行动停止这种做法，欧洲目前正在立法的一揽子制裁措施中将增加 13 家中国企业。议会 - 《华盛顿邮报》早些时候报道称，此举将造成比商业损害更大的声誉损失。&lt;/p>;&lt;p>;对俄罗斯的销售是一天会谈中涉及的一系列棘手问题之一，会谈的全部内容是欧盟与中国关系。按照惯例，米歇尔和冯德莱恩敦促东道主采取更多措施来帮助结束乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟支持与北京有联系的公司在全球网关中发挥咨询作用&lt;/h3>;&lt;p>; “我们回顾了中国需要利用其对俄罗斯的全部影响力来制止这场侵略战争并参与乌克兰的和平方案。我们还重申，不要向俄罗斯提供致命装备，并防止俄罗斯试图破坏制裁的影响。”冯德莱恩表示。&lt;/p>;&lt;p>;同时，他们为合作敞开了大门。在人工智能和气候治理等领域。&lt;/p>;&lt;p>;在这方面，欧盟官员欢迎中国在正在进行的 COP 28 峰会上签署甲烷排放承诺，但也要求北京采取更多措施禁止燃煤发电。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国已经启动了全球人工智能治理倡议，欧盟目前正在敲定其第一个人工智能法案，以确保人工智能符合我们的基本权利和价值观。因此，即使我们的治理模式不同，我们也同意应该寻求全球范围内的人工智能合作。”冯德莱恩说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;峰会在微妙的背景下举行。一天前，有消息称意大利决定退出“一带一路”倡议，导致习近平旗舰基础设施建设项目中没有任何七国集团成员。习近平告诉两位欧盟领导人，“一带一路”倡议与他们自己的全球门户替代方案兼容——尽管布鲁塞尔公开宣称它们不兼容。&lt;/p>;&lt;p>;“俗话说，赠人玫瑰，自留香”徘徊在你的手上。习近平表示，中国将继续推动高质量“一带一路”合作，包括将“一带一路”倡议与欧盟全球门户对接，帮助发展中国家更快发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人敦促欧盟官方通报称，“通过建设性对话增进理解，妥善处理分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应因制度不同而视对方为竞争对手，因存在竞争而减少合作，因习近平表示：“因为存在分歧，所以会发生对抗。”&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟议员要求回答中国与欧盟对“一带一路”的回应之间的联系&lt;/h3>;&lt;p>;习近平指出，在全球问题上开展工作是共同的责任，“指出当今世界正经历百年未有之大变局”——呼应俄罗斯领导人普京今年3月访问莫斯科时的著名言论。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲方面则斥责” 冯德莱恩表示，“从政治上讲，欧洲领导人将无法容忍我们的工业基础受到不公平竞争的破坏”，他发起了一项补贴调查今年早些时候，中国在电动汽车领域取得了重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持单一市场内的公平竞争，因此，我们也坚持进入我们单一市场的公司的公平竞争，我很高兴我们同意习主席的观点，即我们两国之间的贸易应该保持平衡。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;他们告诉同行，他们不想与中国经济脱钩，而是遵循北京通过自力更生和双循环政策开辟的去风险之路。&lt;/p>; &lt;p>;“我想向欧洲明确表示，不想与中国脱钩。我们看到欧洲与俄罗斯脱钩是有充分理由的。我们不希望与中国脱钩。我们想要的是降低风险。”von der Leyen 说道。&lt;/p>;&lt;p>;米歇尔同时表示，中国对关键矿产的出口限制证明了此类政策的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“石墨是人类发展的基础。国防工业。中国决定限制石墨出口，这对我们的主权和战略自主权产生了影响。这个例子显示了欧盟面临的利害关系 - 我们必须更好地保护我们的利益。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国加强对稀土出口和主要商品进口的控制&lt;/h3>;&lt;p>;在欧洲，在自 2019 年以来的第一次面对面峰会之前，人们的期望很低。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些人来说，举行峰会本身就是一个可交付成果，而欧盟拒绝了签署一系列技术协议的机会，这些协议这是在今年八次部长级访华期间商定的。&lt;/p>;&lt;p>;双方同意重启“民间对话”——这是北京多年来的要求，甚至在新冠疫情封锁期间也是如此。但在很大程度上，布鲁塞尔更倾向于举行“政治峰会”，一位高级官员在活动前表示，并将把范围狭窄的协议留给更多初级官员签署。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》看到的议程草案没有提及台湾或人权等棘手问题，但欧盟领导人都提出了。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;“我们反对任何单方面以武力改变现状的企图。欧盟维持一个对华政策，我相信中国充分意识到这一地区任何升级的严重后果，”米歇尔对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;比利时人表示，他提出了“新疆侵犯人权的问题”和西藏”，并赞扬中国二月份就该主题重新召开年度对话。尽管活动人士抗议称对话“毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟与中国政府的人权对话已成为毫无意义的勾选练习，”人权观察组织主席蒂拉纳·哈桑表示在峰会前的一份简报中。&lt;/p>;&lt;p>;“在人权方面，欧盟的行动和雄心水平与中国政府构成的威胁的紧迫性或严重程度不匹配。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Denmark adopts law banning Koran burnings that sparked anger among Muslims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244283/denmark-adopts-law-banning-koran-burnings-sparked-anger-among-muslims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦议会周四通过了一项法律，将“不当对待”宗教文本定为刑事犯罪，在发生一系列亵渎古兰经事件后，有效禁止焚烧古兰经。整个夏天，伊斯兰教的圣书在穆斯林国家引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;该法案禁止“对公认的宗教团体具有重大宗教重要性的著作进行不当处理”，该法案以 94 票赞成、77 票反对获得通过。在 179 个席位的 Folketing 中。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，禁止公开焚烧、撕毁或以其他方式玷污圣书或在旨在广泛传播的视频中。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;违法者将面临罚款或最高两年的监禁。&lt;司法部长彼得·胡默尔加德 (Peter Hummelgaard) 在去年的议会听证会上表示，该法律的范围比最初提议的范围要窄，主要目的是“保护丹麦人的安全”，同时仍然为批评宗教提供“充足的机会”整个夏天，丹麦和邻国瑞典在发生一系列涉及焚烧和亵渎《古兰经》的抗议活动后，成为多个穆斯林国家愤怒的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;近千名抗议者7 月下旬，在煽动者穆克塔达·萨德尔 (Moqtada Sadr) 的呼吁下，试图向位于巴格达戒备森严的绿区的丹麦大使馆游行。&lt;/p>;&lt;h3>;瑞典焚烧古兰经激怒了穆斯林世界&lt;/h3>;&lt;p>;为了应对日益恶化的局势出于安全形势的考虑，这个斯堪的纳维亚国家暂时收紧了边境管制，但在8月22日恢复正常。&lt;/p>;&lt;p>;据国家警察称，今年7月21日至10月24日期间，丹麦共发生了483起焚烧书籍或焚烧国旗事件。丹麦安全和情报局恐怖主义分析负责人迈克尔·哈曼上个月表示，该法案得到了包括阿拉伯联盟和中东外交部长在内的国际参与者的“积极响应”。反对党批评此举屈服于伊斯兰势力的压力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;该法案最初于 8 月底宣布，但因批评其初稿限制言论自由且难以执行而进行了修订。&lt;/p>;&lt;p>;最初计划涵盖具有重要意义的对象。 &lt;/p>;&lt;p>;该法案的初稿受到了一些人的批评——包括政治家、艺术家、媒体和言论自由专家——他们认为这是对丹麦于 2017 年废除的亵渎法的回归。&lt; /p>;&lt;p>;彭博社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s foresight on EV minerals gives it a big edge over US, as ‘every country needs copper’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244261/why-chinas-foresight-ev-minerals-gives-it-big-edge-over-us-every-country-needs-copper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国希望在稀土金属供应链中保持竞争力，但现在是时候开始担心几种主要矿物了，中国矿业公司 Ferro Resources 警告称。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上有足够的稀土。世界上也有足够的钴。事实上，我更关心的是铜和镍。”Ferro Resources 的创始人兼总经理 Dario Pong 说道。Ferro Resources 是一家香港公司，在中国大陆的上海和武汉生产和出口汽车铁氧体磁铁和氧化铁。&lt;/p>; &lt;p>;“这些都是大件物品，而不是所谓的次要材料，中国也担心铜和镍的供应不足。这就是为什么中国正在与世界合作以确保这一点，”Pong 在周四 FII 优先香港会议上的供应链小组讨论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 的担忧已传达给政策制定者和商界领袖。沙特阿拉伯主权财富基金公共投资基金智库分支机构管理着超过 7000 亿美元的资产，出席为期两天的会议开幕式。&lt;/p>;&lt;h3>;供应链头条中国-美国争夺影响力之际越南进行谈判&lt;/h3>;&lt;p>;这次会议的主题是“塑造人类的大趋势”，是与香港政府和香港证券交易所运营商香港交易及结算所合作举办的。&lt;/p >;&lt;p>;在中美竞争关系日益激烈的背景下，西方国家一直在努力追赶中国在电池和清洁能源技术行业的全球主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;为了响应全球清洁能源转型的呼声，各国政府更加重视确保关键材料（包括稀土、钴、镍和铜）供应链的安全，这些材料对于高科技生产至关重要，从太阳能电池板到&lt;/p>;&lt;p>;Pong 表示，随着世界转向更清洁的能源，中国比西方更早开始规划，从而巩固了其在此类材料生产方面的竞争地位。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，在美国和欧洲，如果他们决定大规模扩大当地的电动汽车市场和产业，他们将需要建设更多的电网”，这将需要大量的铜，Pong 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p >;&lt;p>;“因此，当美国和欧洲试图扩大当地电动汽车生产[并开发]所需的基础设施时，将会引起抢购潮，并且全球范围内将出现必要材料的短缺，”Pong 补充道。&lt;/ p>;&lt;p>;Pong 指出，中国的铜资源稀缺，主要局限于云南和江西省，并且一直依赖从拉丁美洲（包括智利和秘鲁）以及哈萨克斯坦、蒙古和中非的进口。&lt;/p >;&lt;p>;“但这些国家与中国友好，中国一直在努力发展这些贸易关系，”庞说。 “每个国家都需要铜，而过去几年铜供应有限。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对此有所规划，并在这些拥有大量铜矿资源的国家进行了大量投资。”&lt;/p>; &lt;h3>;中国最高间谍机构发誓要在全球竞争中保护关键矿产&lt;/h3>;&lt;p>;“西方在过去几十年里忽视了他们的制造业，而中国则计划在国家层面上战略性地保护这些材料， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 指出，美国已经恢复了位于加利福尼亚州帕斯山的曾经是世界上最大的稀土加工设施的采矿和精炼作业。但他表示，那里的运营成本将比中国的生产高出至少50%。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，如果美国因为地缘政治而愿意付出这样的代价，而不是优先考虑经济考虑，当然他们仍然可以生产，”Pong 说。 “但对市场和消费者的影响将是巨大的。”&lt;/p>;&lt;p>;2018年帕斯山工厂恢复生产符合华盛顿关于供应链多元化和降低风险的呼吁，被认为是中国还采取了措施来保护其关键材料，例如自 12 月以来对石墨（一种关键的电动汽车电池材料）实施更严格的出口管制1.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain summons Russian ambassador over years-long ‘Cold River’ cyberspying campaign against top politicians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244279/britain-summons-russian-ambassador-over-years-long-cold-river-cyberspying-campaign-against-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府已召见俄罗斯大使并对两人实施制裁，称其为持续但失败的干涉政治企图。俄罗斯网络间谍。&lt;/p>;&lt;p>;一个被网络安全研究人员称为“冷河”的黑客组织，代表俄罗斯联邦安全局 (FSB) 工作，在一段时间内针对英国政界人士、记者和非营利组织外交部表示，已经有好几年了。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天可以确认，俄罗斯联邦安全局 (FSB) 一直在幕后黑手，持续干预我们的民主进程，”外交部副部长利奥·多切蒂 (Leo Docherty) 在向立法者发表的声明。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;没有立即莫斯科经常将网络间谍指控视为西方的虚假抹黑。俄罗斯外交部此前驳斥了路透社关于冷河的报道，称其为反俄罗斯宣传。&lt;/p>;&lt;p>;该组织也被称为“木卫四”或“星暴雪”，首次出现在情报专业人员的雷达上是在它于 2016 年针对英国外交部。它也是 2022 年英国前间谍头目理查德·迪尔洛夫 (Richard Dearlove) 的私人电子邮件泄露的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，路透社独家报道，冷河公司针对了三项核研究该报告借鉴了互联网记录和五位网络安全专家的研究，显示 Cold River 使用的大部分数字基础设施是由一位 36 岁的 IT 人员建立的俄罗斯北部城市瑟克特夫卡尔的一名名叫安德烈·科里涅茨 (Andrey Korinet) 的工人。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜黑客“入侵了俄罗斯顶级导弹制造商”&lt;/h3>;&lt;p>;我们通过电话联系到了科里涅茨，他是两名被攻击者之一。周四受到英国制裁的科里内茨告诉路透社，他不知道有任何针对他的措施，也不知道为什么会启动此类制裁。&lt;/p>;&lt;p>;Korinets 拒绝回答路透社的进一步问题和电话。&lt;/p>;&lt; p>;Cold River 位于 FSB 的“Centre 18”内，这是该情报机构两个已知的网络间谍单位之一。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的西方官员表示，该组织仍然非常活跃，并且是莫斯科“主动措施”情报收集生态系统的一部分，这是冷战时期苏联用来描述秘密政治虚假信息活动的术语。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的目标是高调邮箱中的个人电子邮件路透社发现，受害者包括至少三名前英国情报官员。&lt;/p>;&lt;p>;“由于英国对乌克兰的支持，我们与俄罗斯处于‘灰色战争’状态；”英国秘密情报局（军情六处）前负责人理查德·迪尔洛夫（Richard Dearlove）对路透社表示：“俄罗斯人将使用一切可以利用的手段来攻击英国的利益，除非发生公开冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;冷河的许多目标公开批评俄罗斯及其在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;h3>;联邦调查局表示，它已经禁用了俄罗斯精英间谍创建的黑客工具&lt;/h3>;&lt;p>;英国议员斯图尔特·麦克唐纳公开支持基辅和多年来一直反对俄罗斯干涉的他在二月份表示，他的私人电子邮件遭到该组织的黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯军事情报部门 GRU 在与选举相关的活动方面受到了最大程度的关注考虑到他们在美国和法国发生过严重事件的历史，这是很自然的，但随着选举的临近，这个演员是值得密切关注的人，”谷歌 Mandiant Intelligence 威胁分析负责人 John Hultquist 表示。&lt;/p>;&lt;p >;“金融稳定委员会显然对政治干预感兴趣，而被黑的电子邮件是一个强大的工具，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping to visit Vietnam for first time in 6 years as China and US compete for influence in Southeast Asian nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244275/xi-jinping-visit-vietnam-first-time-6-years-china-and-us-compete-influence-southeast-asian-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部周四证实，习近平主席将于下周访问越南。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的访问周二开始的访问将是习近平六年来首次访问这个南方邻国，因为美国和中国正在争夺在这个东南亚国家的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，习近平和越南领导人将讨论升级双边关系，外交部发言人汪文斌表示，重点讨论包括海洋问题在内的六个议题。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登9月访问越南期间，河内将与华盛顿的关系提升至“全面战略伙伴关系”的水平，与北京享有平等的外交地位。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国争夺影响力，供应链成为中越会谈的焦点&lt;/h3>;&lt;p>;两周前，越南也将与日本的关系提升到了同样的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国和越南都是社会主义国家，都在推进适合各自国情的改革创新，”王周四在北京举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道加强团结友谊、深化合作符合双方共同利益，“有利于维护地区乃至世界的和平、稳定与繁荣”。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，据外交部称，习近平将会见越南共产党总书记阮富仲、国家主席武文上、总理范明正和国会主席王廷惠。&lt;/p>;&lt;p>;除了海事之外习近平的议程将集中在政治、安全、务实和多边领域合作以及改善民意等方面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅上周访问河内，为习近平的访问铺平道路。王文涛与越南同行同意升级跨境铁路，改善贸易联系。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部部长王文涛也于11月下旬访问越南，推动“经贸关系更高质量发展” .&lt;/p>;&lt;p>;中国是越南第一大贸易伙伴和主要外国投资者。在中美贸易紧张和地缘政治竞争的背景下，包括中国公司在内的许多国际制造商已将部分供应链转移到东南亚国家。&lt;/p>;&lt;h3>;北京在南海问题上几乎没有选择戴维营峰会&lt;/h3>;&lt;p>;越南被认为是美国印太战略的重要组成部分，旨在对抗中国在该地区日益增长的影响力。拜登对越南的访问包括讨论双边安全合作。他还宣布了半导体和稀土矿产交易，这是华盛顿与北京关系恶化的核心。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国和越南之间的经济关系不断增强，两国执政的共产党之间的关系也日益友好，但两国也两国在南海问题上存在悬而未决的争端。&lt;/p>;&lt;p>;两国于 1974 年因西沙群岛爆发了一场短暂战争，并于 1988 年在南沙群岛爆发了另一场军事冲突。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一次冲突争端发生在5月，当时一艘中国调查船及其护航舰被指控侵犯越南专属经济区。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinians seek safety as Israel battles Hamas in ‘apocalyptic’ south Gaza; UN pushes for ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244272/palestinians-seek-safety-israel-battles-hamas-apocalyptic-south-gaza-un-pushes-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周四在加沙最大的城市与哈马斯武装分子作战，并表示袭击了数十个目标，导致巴勒斯坦人在困境中挣扎求生联合国称其为“世界末日”。&lt;/p>;&lt;p>;加沙人涌入与埃及接壤的邻国拉法，因为以色列的传单和信息称他们在该城市会很安全。但据拉法卫生官员称，周三以色列对当地一所房屋的袭击造成 15 人死亡，他们仍然感到恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周四表示，在加沙南部最大城市汗尤尼斯打死了多名枪手包括两名武装分子，他们在以色列军队进入市中心的第二天从隧道中开枪。哈马斯武装组织卡萨姆旅早些时候表示，战斗非常激烈。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员表示，以色列隔夜空袭导致加沙地带中部努塞拉特难民营一所房屋内有四人死亡，周四早上的另一次空袭导致汗尤尼斯有两人死亡。&lt;/p>;&lt; p>;北部加沙城的居民报告称，中心以东的谢贾亚和更北的贾比利亚难民营发生了通宵轰炸和激烈枪战，另一个地区萨布拉也发生了爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示袭击了贾比利亚的哈马斯大院，杀死了几名枪手，并找到了一个隧道网络、一个训练区和一个武器储藏处。&lt;/p>;&lt;p>;在汗尤尼斯，以色列军队包围了哈马斯领导人叶海亚·阿尔的房屋- 辛瓦尔，总理本杰明·内塔尼亚胡周三晚间表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他的家可能不是他的城堡，他可以逃脱，但我们抓到他只是时间问题，”他在一份声明中说道。视频声明。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Khan Younis 居民称以色列坦克已经接近辛瓦尔的家，但不知道他是否在那里。以色列表示，相信许多哈马斯领导人和战士都躲在地下隧道中。&lt;/p>;&lt;p>;以色列战机还轰炸了人口稠密的沿海地带的目标，这是这场为期两个月的战争最激烈的阶段之一。巴勒斯坦官方通讯社 WAFA 周三晚间表示，以色列对加沙中部马加齐的一所房屋进行空袭，造成至少 17 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于卡塔尔的半岛电视台媒体网络称，以色列对加沙中部马加齐的一所房屋进行了空袭。加沙北部的贾巴利亚营地杀害了加沙记者穆阿门·沙拉菲 (Moamen Al-Sharafi) 的 22 名亲属。&lt;/p>;&lt;p>;在日内瓦，联合国人权事务负责人表示，加沙的局势是“世界末日”，存在严重侵犯人权行为的风险&lt;/p>;&lt;h3>;以加战争：两个月过去了，有多少巴勒斯坦人死亡？&lt;/h3>;&lt;p>;战争期间加沙北部无家可归的数十万人正在拼命寻求庇护。联合国人道主义办公室周三表示，位于汗尤尼斯以南约 13 公里（8 英里）处的拉法，大多数无家可归者正在睡觉。尽管联合国已设法分发了数百个帐篷，但由于缺乏帐篷，情况仍很艰难。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些援助物资已从埃及通过拉法过境点进入加沙，但自为期一周的休战以来，敌对行动的激增在 2019 年崩溃了。联合国报告称，12 月 1 日阻碍了其分发。&lt;/p>;&lt;p>;流离失所的平民也逃往加沙南部地中海沿岸的 Al Mawasi 荒凉地区，以色列称该地区是安全的。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国共和党参议员因移民问题阻止乌克兰和以色列援助&lt;/h3>;&lt;p>;据难民组织称，这个前贝都因村庄缺乏住所、食物和其他必需品。&lt;/p>;&lt;p>;“没有浴室。如果我们想祈祷，我们甚至不能洗澡，”流离失所的巴勒斯坦人埃纳斯·莫斯莱告诉半岛电视台。 “这是一个完全偏远的地区。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名逃到马瓦西的巴勒斯坦人易卜拉欣·马赫拉姆 (Ibrahim Mahram) 说，有五个家庭共用一个帐篷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们遭受了炮战之苦。并逃脱了它，进入了饥饿战争，”他告诉网络。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将一个西红柿分给我们所有人。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列发动军事行动，以应对 10 月 7 日哈马斯武装分子的突然入侵。根据以色列的统计，该部队在以色列城镇中肆虐，造成 1,200 人死亡，240 名人质被劫持。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，迄今为止，已有 87 名士兵在加沙的战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部的数据显示，加沙的死亡人数为 16,015 人，其中一家医院周二报告的死亡人数为 43 人，周三另一家医院报告的死亡人数为 73 人。但由于自周一以来，该部尚未公布整个加沙的伤亡数字，因此尚不清楚该数字是否全面，该部和联合国表示，废墟下有数百人下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，以色列在很大程度上控制了加沙北部后，扩大了攻击范围，巴勒斯坦医生表示，加沙的医院里已经挤满了死伤者，其中许多是妇女和儿童，物资也已经告罄。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国表示，北部地区现在只有两家医院正在收治患者，比之前的 24 家医院有所减少战争。&lt;/p>;&lt;p>;包括以色列亲密盟友美国在内的七国集团领导人呼吁进一步实现人道主义休战，“以解决加沙不断恶化的人道主义危机并尽量减少平民伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会周三收到了阿联酋起草的一项决议，要求“立即人道主义停火”，并寻求周五进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;一名哈马斯高级官员告诉路透社，调解员仍在探索停火和停火的机会。重申要求以色列停止袭击。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周三援引很少使用的《联合国宪章》第九十九条来警告“人道主义系统崩溃的严重风险”在致安理会的信中要求停火。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>