<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korean politician hailed after clash with armed soldier during martial law protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289310/south-korean-politician-hailed-after-clash-armed-soldier-during-martial-law-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 16:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/9c3ace48-7c9c-4c00-945d-2c0e8c3b562e_80bb70e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安桂玲周二在首尔与一名韩国士兵发生争执。照片：X/youlu_v0v&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名韩国政客在抗议总统尹锡烈短暂实施戒严令的大规模抗议活动中大胆与武装士兵对峙，被誉为“铁女人”。使国家陷入混乱，并导致要求弹劾他的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;尹在周二发布了该法令，“以保护自由的韩国免受朝鲜的威胁” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但周三早些时候，由于数千名抗议者涌入首尔街道并聚集在议会外，议员们投票反对该宣言，他很快就撤销了这一命令。 .&lt;/p>;&lt;p>;示威者中有一位直言不讳地批评尹某的安贵岭，他与一名士兵发生扭打，并试图抢走他的步枪。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频社交媒体上疯传的对峙显示，反对党民主党成员大喊“你们不为自己感到羞耻吗？”士兵拒绝了她夺取武器的请求。&lt;/p>;&lt;p>;当士兵用枪指着安时，争斗结束，促使他的同事把他带走并迫使她撤退。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/0c8ae755-d523-4118-bdc3-d7440612ee25_0de544f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国政治家安贵岭。照片：Instagram/anngwirung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该事件的片段获得了超过800万次观看，社交媒体用户称赞她的行为，称其为“勇气和斗争的典范”一位用户说：“我没有听到这位勇敢的女王发抖。”另一位用户写道：“即使枪瞄准她，她也无所畏惧。” 。真正的勇气！”&lt;/p>;&lt;p>;有人说安哲秀适合领导国家。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该选举她为下一任总统。一位评论者说：“那是一位勇敢的女人，保卫着她的人民和国家。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人则赞赏这名士兵表现出克制，没有扣动扳机。&lt;/p>;&lt;p>;“如果那是的话在美国，她就死了。我很高兴他没有开枪射杀她。”一位用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;安是一名广播记者，后来转型为政治家，他强烈批评尹的政策和第一夫人金建熙，后者面临一系列指控，包括逃税和操纵股价。&lt;/p>;&lt;p>;周三，总统戒严令的政治影响仍在继续，反对党向国民议会提出弹劾总统的动议。&lt;/p>;&lt;p>;流程，将被提出周五或周六投票，需要三分之二多数票才能成功。&lt;/p>;&lt;p>;公民和劳工团体要求尹辞职的抗议集会也将在全国各地举行。&lt;/p>;&lt; p>;民主党党首李在明警告说，尹恩惠可能会再次尝试授权戒严，这有激怒朝鲜的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他会毫不犹豫地“牺牲人民的生命”韩联社援引李明博的话说，如果这项措施还不足以保住权力的话。&lt;/p>;&lt;p>;韩国最高将领金明洙命令他的部队保持坚定的战备态势，应对来自平壤的潜在威胁，以便“朝鲜”不会做出错误的判断”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must keep security tight, cannot ‘forget pain’ despite stability: Beijing envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289314/hong-kong-must-keep-security-tight-cannot-forget-pain-despite-stability-beijing-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 16:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/27874f7a-c08a-4764-9ddd-7653775add75_f9a8698e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;举行升旗仪式纪念宪法 天。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港必须时刻保持高度安全，不能忘记过去的痛苦，不能“做一个一厢情愿的好人”北京驻香港特别行政区高级特使表示，这对社会稳定至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄周三在纪念第一个国家宪法日的研讨会上发出上述呼吁自该市颁布国内&lt;/p>;&lt;p>;他表示，过去一年，香港在经济和社会方面发生了许多积极变化，例如在菲沙研究所2024年排名中重新夺得全球最自由经济体的桂冠，尽管香港面临着地缘政治动荡持续，“不利因素”较多。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，香港仍处于“关键时期”，必须“把握好安全与发展的辩证关系”。 “从混乱过渡到秩序和繁荣的新时代”，指的是 2019 年的反政府抗议活动，导致北京在 2020 年颁布了国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远不能伤疤痊愈后就忘记痛苦，也不能做一个一厢情愿的好人。 “任何时候、任何情况下，我们都要坚持法治精神，保持安全高水平，以创新精神推动高质量发展。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;“只有坚决维护宪法和基本法确立的宪制秩序，坚决维护国家安全，推进依法施政，香港改革创新就有足够信心。”&lt;/p>;&lt;香港实施维护国家安全今年3月颁布的《保安条例》，履行香港小宪法《基本法》第23条规定的义务。&lt;/p>;&lt;p>;该条例针对五类罪行：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/ c09aeb64-0ce0-40a3-8338-1a14a428a50d_f0b4650b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，官员们在仪式上登台。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京市还必须以改革创新的思维不断完善法制体系，确保法治与发展同步。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超表示，“一国两制”施政原则赋予香港的独特优势，源于国家宪法第31条，允许北京设立特别行政区。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们必须充分认识和准确把握香港在新时代国家改革开放中的定位，抓住机遇，培育新优势，发挥新作用。&lt;/p>;&lt;p>;“这是香港宪法和香港发展的动力，香港各界必须坚持一国原则，用好两种制度之利，发挥香港独特优势。”&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了向公众进行宪法教育，并表示只有牢固树立尊重和遵守法治的文化，改革才能稳步推进。&lt;/p>;&lt;p>;在当天早些时候举行的另一场升旗仪式上，正义林定国部长表示，宪法意识应从小培养，加强青少年宪法教育是本市的重要使命。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，市民应当好宪法守护者。并充分利用宪法的一切城市独特的优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia, Singapore postpone Johor special economic zone deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289303/malaysia-singapore-postpone-johor-special-economic-zone-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/177d31a7-b329-4708-83e2-660f172c1a28_248e2bcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（右）在六月的会议前与新加坡总理黄循财（左）握手。图片：马来西亚新闻部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周三表示，马来西亚和新加坡将推迟计划签署的柔佛经济特区正式协议。&lt;/p>;&lt;安瓦尔表示，在总理黄循财感染Covid-19后，马来西亚被要求将与新加坡的年度领导人会议重新安排到一月。马来西亚原定主办领导人务虚会，经济特区协议原本应该在那时签署。&lt;/p>;&lt;p>;黄“昨晚告诉我，他感染了新冠病毒，我们需要将签署推迟到一月” ，”安瓦尔在吉隆坡告诉参议院。 “他不想将感染传染给我和我的妻子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/12/04/012f35b2-0572-4106-8eb7-a52ee6213135_e23ce481.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚新山市，黄昏时分，新柔长堤上交通繁忙。图片：Getty Images/iStockphoto&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚和新加坡今年1月签署了发展经济区的备忘录，旨在实现货物和人员在资源地之间的自由流动富裕的柔佛州和土地有限的新加坡。该协议的签署现已被推迟两次。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡总理办公室没有立即回应置评请求。马来西亚和新加坡就经济区谈判已经一年多了。柔佛州官员曾希望效仿中国深圳的成功经验，深圳在过去三十年里凭借毗邻香港的优势而迅速发展。&lt;/p>;&lt;p>;协议最初定于 9 月签署，但后来错过了11 月目标。安瓦尔和黄之间的年度领导人务虚会最终定于周一举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai army holds first Trooping the Colour parade in 16 years for king’s birthday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289297/thai-army-holds-first-trooping-colour-parade-16-years-kings-birthday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/85ff43bc-3ce9-493b-8181-d649054b3ac1_131f998f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国军队举行阅兵式庆祝国王72岁生日的游行。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国军队周三举行了皇家军队阅兵式，庆祝国王玛哈·哇集拉隆功 72 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动非常引人注目，因为这是第一次16 年来的同类就职典礼以及君主统治期间的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;它在曼谷皇家广场举行，展示了皇家卫队的游行以及宣誓仪式效忠仪式。来自不同部队的部队参加了比赛，国王的第四任妻子苏蒂达王后主持了整个过程。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s martial law sends brief tremors through Chinese tourists, firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289294/south-koreas-martial-law-sends-brief-tremors-through-chinese-tourists-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/88614502-7620-4bf5-ad5a-432952b380c9_bc2f74ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国政治动荡引发了中国游客和企业对危机的下游影响的思考。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统出人意料地实施戒严令，该国立法机构在几小时内就撤销了这一行动，这可能会对中国游客产生一些影响，并导致公司高管和分析师表示，短期的货币波动不会对北京和首尔之间的贸易和投资产生持久影响，但预计不会对北京和首尔之间的贸易和投资产生持久影响。的觉醒“危机”，中国亮点首席执行官史蒂文·赵说。 “我预计会有一些影响，但很快就会过去，”桂林在线旅行社的创始人补充道。 “[恐惧]只是一个阶段。”&lt;/p>;&lt;p>;尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 在周二晚上短暂实施戒严——这是该国 1987 年民主化以来的第一次戒严——暂停了抗议活动和其他公民权利，包括政治集会。后来根据韩国法律，该法案被国民议会一致投票推翻。&lt;/p>;&lt;p>;与任何旅行一样，安全是中国游客最关心的问题。鉴于目前情况，中国驻韩国大使馆已敦促公民采取预防措施保护自身安全，包括减少不必要的外出。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的社交媒体趋势工具中，我们看到戒严问题已经旅游营销和技术公司 China Trading 的首席执行官 Subramania Bhatt 表示： &lt;/p>;&lt;p>;“虽然全面影响需要一段时间才能确定，但​​社交媒体上有人议论要谨慎行事，并推迟不必要的韩国旅行。短期内，潜在游客将等待更好地了解情况，并放慢计划前往韩国的行程。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据韩国旅游公社的统计， 1月至9月，中国赴韩国旅游人数达318万人次，同比增长147%。根据旅游分析公司 ForwardKeys 的数据，韩国去年成为继日本之后最受中国游客欢迎的第二大外国市场。&lt;/p>;&lt;p>;另一个担忧是韩元突然贬值。周三凌晨，韩国货币兑美元汇率触及今年以来的低点，随后部分回升。&lt;/p>;&lt;p>;一位在首尔生活了二十多年的中国商界领袖周三上午表示，他预计韩元贬值将对当地经济产生短期负面影响，这可能会抑制韩国的消费情绪。由于公司政策原因，他要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士预计，对双边贸易和投资的长期影响很小或根本不存在。&lt;/p>;&lt;p>;研究员王子晨总部位于北京的中国与全球化智库表示，有序、迅速的解决方案可能会迅速恢复人们对货币、贸易和投资的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“首尔事件引起了中国的高度关注，近邻，观察员就在那里困惑和担忧。到目前为止，尽管发生了不幸的事情，韩国机构似乎仍表现出韧性。”王说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在战略伙伴关系框架下，韩国是中国的第三大贸易国伴侣，双向旅行是司空见惯的事情。去年，双边贸易额超过3100亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库亚洲首席经济学家尼克·马罗表示，最近发生的事件会产生一些直接影响，但重大不稳定的威胁目前已经过去。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们尚未看到，也不预期中韩贸易或投资流会受到任何重大冲击。我们预计当地企业运营或与韩国经济相关的供应链不会受到任何重大干扰。”Marro 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位驻首尔的商界领袖表示，货币贬值可能会促进韩国经济的积极发展。中韩贸易。&lt;/p>;&lt;p>;“话虽如此，就双边关系本身而言，我认为没有太大的直接影响——当前的大部分危机已经得到解决，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;丁爽，大中华区首席经济学家渣打银行驻香港分行的分析师与其他人一致认为，这场政治闹剧不会产生太大影响。他表示，如果发生总统更迭，不太可能扰乱与中国的贸易、投资或旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;“只要政治局势稳定，就不会赚太多钱。”的影响，”丁说。 “生意必须继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;ING 韩国和日本高级经济学家 Min Joo Kang 在周三的一份研究报告中表示，最终的经济结果将取决于形势的发展。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“上次总统弹劾之后，消费者和商业信心受到重大打击，经济活动放缓。”&lt;/p>;&lt;p>;Daisy Wu 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China creates ghost radar, big-brained early hominid sparks debate: 7 science highlights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3289265/china-creates-ghost-radar-big-brained-early-hominid-sparks-debate-7-science-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/196f191e-40a3-4cba-a305-fe0d2e3ca86a_38dc7242.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家发明的新型雷达技术将有助于潜艇探测，还可以协助水面舰艇和潜艇之间的通信。图片：QQ&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们整理了过去两周的科学报道故事，以帮助您了解最新情况。如果您想看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国科学家利用高能在空中成功制造射电发射源，在潜艇探测方面取得突破-能量微波合成技术。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;越来越多的顶尖学者在转向中国机构时受到西方国家的诱惑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;科学家们提出了他们的理由将 12 万年前生活在中国北方的一个已灭绝群体归类为一个单独的物种。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/375a7920-a12c-4e56-8426-cfea265a7749_105620a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自几个人的骨头碎片中国的徐家窑遗址正在挑战长期以来对该地区化石记录的假设。摄影：吴秀杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在地缘政治紧张和限制的情况下，在香港的外国海洋科学研究人员正在努力与中国大陆的科学家交流专业知识并建立合作伙伴关系在南海等敏感水域进行实地考察。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国已开发出一种能够以令人难以置信的速度在空中和水中携带武器的发动机科学家。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04 /418b8ce0-1754-468d-93a1-0266be81cb27_a2fdcf27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;毕达哥拉斯定理早在欧几里得数百年前就被一位中国古代数学家证明了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早在希腊学者提出勾股定理证明的数百年前，中国古代学者仅用 17 个字符就证明了这一点，一位著名的中国数学家在最近的讲座。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国芯片制造商英伟达的负责人承诺，尽管地缘政治紧张局势加剧，仍将维持该公司在中国大陆的业务，同时也强调了中国的独特优势利用人工智能 (AI) 和颠覆从医学到机器人等行业的趋势。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is the leader of Syria’s shock insurgency?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289295/who-leader-syrias-shock-insurgency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/04/c5c07f10-5ffd-47da-83fe-60e0deaea8bc_95e71587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在阿勒颇的一张损坏的海报。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的十几年里，叙利亚武装领导人阿布·穆罕默德·戈拉尼一直致力于重塑自己的公众形象和他指挥的叛乱组织，并放弃了与基地组织的长期联系并在走出阴影之前巩固权力。&lt;/p>;&lt;p>;现在，42 岁的 al-Golani 试图再次抓住时机，带领他的战士们发起一场惊人的攻势，使他们控制了叙利亚最大的城市，重新点燃了该国的长期内战，并对巴沙尔·阿萨德总统的权力提出了新的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;增兵和戈拉尼在其中的领导地位证明了一场非凡的转变。戈拉尼在战场上取得成功之前，他多年来在极端主义组织中周旋，同时消灭了竞争对手和前盟友。&lt;/p>;&lt;p>;在此过程中，他开始与基地组织保持距离，抛光自己的形象和极端主义组织事实上的形象。 “救世政府”，试图赢得国际政府以及该国宗教和少数民族的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/31cfe7ea-6cd1-469b-b2e3-78597cac4510_fcad364d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武装组织在2016 年，阿布·穆罕默德·戈拉尼（右二）在叙利亚阿勒颇与指挥官讨论战场细节。资料图片：激进的 UGC（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;al-Golani 将自己定位为多元化和宽容的捍卫者，其品牌重塑努力旨在扩大其组织的公众支持和合法性。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，驻扎在该国西北部的叙利亚反对派武装在针对阿萨德的军事行动上取得了实质性进展，这已经过去了很多年了。叙利亚总统政府在伊朗和俄罗斯的支持下，维持了对该国约 70% 地区的控制，陷入僵局，导致戈拉尼和他的圣战组织沙姆解放组织 (HTS) 不再受到关注。 .&lt;/p>;&lt;p>;但叛军向阿勒颇及附近城镇发起进攻，并与土耳其支持的叙利亚国民军武装组织联盟一起动摇了叙利亚的政权。紧张局势缓和，让这个饱受战争蹂躏的国家的邻国约旦、伊拉克和黎巴嫩担心局势会蔓延。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;戈拉尼与基地组织的关系可以追溯到很久以前2003年，他加入了在伊拉克与美军作战的极端分子。这位叙利亚人曾多次被美军拘留，但仍留在伊拉克。在此期间，基地组织篡夺了志同道合的团体，成立了由阿布·贝克尔·巴格达迪领导的极端主义伊拉克伊斯兰国。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，反对叙利亚阿萨德的民众起义引发了政府的残酷镇压。并导致全面战争。当巴格达迪派遣戈拉尼前往叙利亚建立基地组织分支“努斯拉阵线”后，戈拉尼的声望进一步提升。&lt;/p>;&lt;p>;美国将这个新组织列为恐怖组织。这一指定仍然有效，美国政府已悬赏 1000 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/4caf464a-1887-42e4-80b1-61e55a863eb4_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武装人员在叙利亚阿勒颇的纳拉布军用机场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2013 年，随着叙利亚内战愈演愈烈，戈拉尼的野心也愈演愈烈。他无视巴格达迪解散努斯拉阵线并将其与基地组织在伊拉克的行动合并的呼吁，组建伊拉克和叙利亚伊斯兰国，或称“伊斯兰国”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，戈拉尼仍宣誓效忠基地组织，后来与伊斯兰国脱离关系。努斯拉阵线与“伊斯兰国”作战，并消除了与阿萨德的叙利亚武装反对派之间的大部分竞争。&lt;/p>;&lt;p>;在 2014 年的第一次采访中，al-Golani 蒙着脸，告诉卡塔尔半岛电视台记者他拒绝在日内瓦举行政治会谈以结束冲突。他说，他的目标是让叙利亚受到伊斯兰法的统治，并明确表示该国没有阿拉维派、什叶派、德鲁兹派和基督教少数派的生存空间。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2016 年，戈拉尼在一段视频消息中首次向公众展示了自己的面孔，宣布他的组织将更名为 Jabhat Fateh al-Sham，并切断与基地组织。&lt;/p>;&lt;p>;“这个新组织与任何外部实体没有任何隶属关系，”他在视频中说道，视频拍摄时身穿军装，头戴头巾。&lt;/p>;&lt;p>;此举铺平了道路戈拉尼完全控制分裂的激进组织。一年后，随着各组织合并，他的联盟再次更名为 HTS，巩固了戈拉尼在叙利亚西北部伊德利卜省的权力。&lt;/p>;&lt;p>;随后，HTS 与反对合并的独立伊斯兰武装分子发生冲突，进一步助长了戈拉尼的气焰。他的集团是叙利亚西北部的主导力量，能够用铁拳进行统治。&lt;/p>;&lt;p>;随着权力的巩固，戈拉尼发起了一场变革，很少有人能想象到。他用衬衫和裤子取代了军装，开始呼吁宗教宽容和多元化。&lt;/p>;&lt;p>;他向努斯拉阵线此前针对的伊德利卜德鲁兹社区发出呼吁，并探望了库尔德人的家庭。被土耳其支持的民兵杀害。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，al-Golani 在 PBS 上首次接受美国记者采访。这位现在说话更加温和的 HTS 领导人身穿西装外套，短发向后盘起，表示他的组织对西方没有构成威胁，对其实施的制裁是不公正的。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我们有批评西方政策，”他说。 “但从叙利亚对美国或欧洲发动战争，事实并非如此。我们没有说我们想打架。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, Yoon’s ‘reckless’ martial law bid evokes its dark history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289290/south-korea-yoons-reckless-martial-law-bid-evokes-its-dark-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/498a9df7-94b0-46f6-a123-8fa99cd63c2c_18426ee7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要反对党民主党成员参加周三在首尔国民议会举行反对韩国总统尹锡烈的集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈的戒严申请失败被归咎于他的冲动、准备不足以及低估了公民捍卫其硬实力的意愿。赢得了民主。&lt;/p>;&lt;p>;韩国人，尤其是老一辈人，对戒严法的幽灵并不陌生。&lt;/p>;&lt;p>;该国过去的独裁政权，例如朴槿惠1970 年代正熙的有信独裁统治和全斗焕对 1980 年光州起义的残酷镇压，在国民心理上留下了持久的伤痕。一旦他下令戒严，军队和警察部队之间的计划和协调就会很差。&lt;/p>;&lt;p>;“尹经常因为他的行为而受到批评冲动、固执、无法听取建议，”资深记者廉周永 (Yeom Joo-young) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将自己的政治前途押在这场鲁莽的赌博上，他惨败了。他低估了韩国人民的韧性和他们对民主的承诺。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，Yeon 表示，该事件最终可能有一线希望。&lt;/p>;&lt;p>; “具有讽刺意味的是，这场危机可能成为结束尹总统任期内长期政治不稳定的转折点，并为比预期更早恢复秩序铺平道路。”&lt;/p>;&lt;p>;这场拙劣的政变在周二达到了顶峰。夜晚，如260名全副武装的特种部队冲进国会，试图阻止国会议员废除戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;装备自动步枪和夜视装备的部队遭到激烈抵抗。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;议员及其助手用路障封锁走廊，并喷洒灭火器以阻止前进的士兵。&lt;/p>;&lt;p>;尽管展示了武力，但议会一致投票决定解除戒严令，尹留下在强大的国际压力下，包括华盛顿要求和平解决的呼吁，别无选择，只能遵守。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士指出，戒严部队缺乏承诺。&lt;/p>; &lt;p>;“光州的记忆给这些士兵带来了沉重的负担，”廉说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在关键时刻犹豫不决，可能担心此类行为会产生历史影响。我认为动员更多部队的计划失败了，部队要么被推迟，要么故意避免参与。”&lt;/p>;&lt;p>;反对党重建韩国党议员金俊亨将这次政变描述为“仓促酝酿、执行不力” .&lt;/p>;&lt;p>;他强调了戒严令必须得到内阁批准的要求，尹绕过了这一步骤，分析人士称此举违宪。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个涉及总统、国防部长金容炫和戒严司令，”金告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/2db2467b-d736-4a13-a483-cb30406da488_d75d49ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们正在拆除用于韩国总统尹锡烈宣布戒严令后，韩国在国民议会设置了针对军队的路障。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《中央日报》表示：“我们感到震惊和震惊。尹总统的无耻戒严令已经走上了不归路……弹劾总统的讨论已不可避免。”发行量最大的《朝鲜日报》在社论中称，该事件是“这是世界十大民主国家的耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;“尹总统必须向人民回答，他将如何对这种情况承担责任”。&lt;/p>;&lt;p>;Choi首尔 64 岁的服装店老板 Kyung-hee 还记得 20 世纪 60 年代至 80 年代韩国军事独裁时期实施的戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;国家能否正常运转？”她告诉《亚洲周刊》，并补充说韩国“不仅仅是一家街角商店。这是国际上的尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;政治影响很快。&lt;/p>;&lt;p>;反对党计划最早在周三提出一项法案，启动针对尹的弹劾程序。反对派议员表示，即使是执政的保守派人民力量党成员也预计会支持这项动议，因为他们支持废除戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;全南国立大学教授尹成淑 (Yoon Sung-suk) 将政变企图描述为“冲动且笨拙”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/3186e465-3411-4b56-89f0-a62a4255d0f9_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故军队的剪纸独裁者朴正熙和他的妻子玉英秀在韩国龟尾朴正熙的出生地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“韩国民主的韧性太强，不会被这种鲁莽的行为所推翻，尤其是被缺乏公众支持的总统所推翻，”他补充道。 “下一波要求他辞职或弹劾的抗议活动只会变得更加强烈。”战略与国际研究中心（CSIS）韩国主席车维克多（Victor Cha）和他的同事表示，尽管解除了戒严令周三早些时候发布的声明显示，尹恩惠的政治生存目前还不确定。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然尹恩惠的本意是为预防政治动荡而采取的强有力而果断的行动，但立法机构迅速动员起来推翻了戒严令声明他们在 CSIS 网站上表示，针对支持率为 10% 的总统的街头抗议可能会导致尹氏下台。&lt;/p>;&lt;p>;总统领导研究所所长 Choi Jin 表示Yoon面临着日益严重的政治孤立。 &lt;/p>; &lt;p>;控制议会的反对党上个月通过的反对党在上个月通过了第三项法案，要求对股市的操纵指控和选举干涉Yoon的妻子Kim Keon-Hee，但他的妻子Kim Keon-hee于上个月通过了第三项法案，这是一项第三项法案。 Yoon反复拒绝了这样的举动。 Yoon还面临对议会和地方政府选举中的权力滥用和干预的指控。&lt;/p>; &lt;p>;随着韩国驾驶后果，戒严事件强调了其民主机构的持久力量，公众的无所事事是保护他们的决心。 ，根据Choi。&lt;/p>; &lt;p>; Seong Hyeon Choi &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China funeral parlour accused of disrespect for using stew pots as urns for cremated remains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3289002/china-funeral-parlour-accused-disrespect-using-stew-pots-urns-cremated-remains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/12/02/02/53e2a2e3-f320-4c9f-b19f-b15f-b15f-9ad3e705764a_08a98a98a98177777.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男人批评一个中国葬礼厅为了不尊重他，他将炖锅作为火化遗体的ur。照片：SCMP复合/TAOBAO/WIKIPEDIA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国南部的一个男人在针对fun仪馆投诉的情况下，因向他提供炖锅而作为一个urn肉，以持有火化的遗体。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;据报道，这场争议是由广东省Deqing县的一家fun仪馆引起的。那死于他的妻子诱发了劳动。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉the仪馆工作人员，由于婴儿的大小，他想要一个较小的ur。我没有打扰ur骨，而只是拿走了他们给我的东西。” ，不给urn施加额外费用。&lt;/p>; &lt;p>; chen将urn放在家里，最初没有注意到任何不寻常的东西。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/02/7EB64050-0FC6-478C-8CE3-8CE3-AD6AD105E6105E615E65E65E65E_B79AFB71.JPGGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;陈更加惊讶地找到标签在炖锅的底部，清楚地显示了其品牌名称。照片：Jimu News &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，几周后，当他去医院时，他在家里发现了“ ur”与含有营养汤的锅之间的相似之处&lt;/p>; &lt;p>;许多人带来了他们的病人。这个品牌的锅被出售&lt;/p>; &lt;p>; Chen表示，他暴露了fun仪馆不寻求赔偿，而是为了解释。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;监督葬礼部门的民事事务管理局提到所有葬礼都是通过“法律渠道”购买的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有一些类型的urns供客户选择，”这位官员说。 “在收到陈的投诉后，我们进行了调查，发现了4至5种类似产品。我们指示fun仪馆停止出售它们。 /02/058175F3-044F-43F8-8822-8951D49BB25D_7D593D23.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;观察者认为，墓地中的中国传统ur在文化上很重要，不应替换，因为它们会尊重祖先。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该事件引发了中国大陆的大量在线讨论，尽管互联网用户在使用烹饪用户的适当性上划分了含有火化的遗体。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我认为没关系，因为两者都是由相同的材料制成的 - 陶瓷，”一个人评论说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个网民呼应：“我看不出任何问题。如果炖锅是几元的，而urn的价格为数百或数千人，我更喜欢前一个。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是，另一个人不同意，说：“他们不应该这样做。对于死者来说，这太不合适和不尊重。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China physics prodigy part of Swiss quantum team’s mechanical qubit breakthrough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289108/china-physics-prodigy-part-swiss-quantum-teams-mechanical-qubit-breakthrough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/12/12/03/f5db182b-e766-4253-b84f-ae97a97a97a9388198198198198_402b42b42b42b42b42b42b42b42 b42b4269.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;瑞士研究人员开发的超导Q Qubit部分。照片：由中国出生的物理学家Chu Yiwen和她的博士生Yan-Yu领导的瑞士的Eth Zurich &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;瑞士的研究人员开发了世界上第一个机械量子 - 为存储，操纵和操纵和操纵和操纵和应用量子信息。&lt;/p>; &lt;p>;来自Zurich的团队在物理对象中使用微小的声音振动来表示量子位的两态基本单元，而不是更典型的电力，光或捕获原子 - 成就&lt;/p>; &lt;p>;在《科学杂志》上发表的一份报告中，研究人员说，机械量子不仅可能更稳定且健壮，还可以用来解决物理学中的主要未解决问题。 /p>; &lt;p>;突破使得有可能意识到力量，质量或温度的微小变化，并研究量子力学和重力之间的界面。&lt;/p>; &lt;p>; chu，他在美国长大并在完成本科学习后在哈佛获得了量子光学的博士学位在麻省理工学院，正在监督杨，他是中国科学技术大学（USTC）的有天赋的年轻学校的毕业生。&lt;/p>; &lt;p>; USTC计划以培养出色的才华而闻名AS 14并为他们赋予了科学和数学的严格基础。&lt;/p>; &lt;p>;在北京报纸科学日报周四发表的一次采访中，杨说，实验结果“与理论模拟密切相匹配，证实系统可以作为一个。为了克服这一挑战，团队设计了两个组件系统。&lt;/p>; &lt;p>;首先，他们将一个微小的氮化铝圆顶沉积到蓝宝石晶体400微米厚的蓝色铝圆顶上，以形成机械谐振器，以在特定频率上振动 - 类似的频率 - 相似到吉他字符串。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/ed4729f3-d747-47-4e78-9a8-9a8d-345fd-345fddd11a0fd11a0f4f4f4f4f4f4f4f4f4f_afa981bd.jpd.jpd.jpd.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>;左：杨Yu，Matteo Fadel，Chu Yiwen和IgorKladarić。照片：科学每日科学。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;接下来，研究人员将超导量子置于第二个蓝宝石晶体上，并将两个晶体堆叠在一起。这使得超导量子的振荡电流可激发机械谐振器中的振动。&lt;/p>; &lt;p>;通过仔细调整超导量子Qubit的频率与谐振器的频率略有不同。 &lt;/p>; &lt;p>;系统诱导的偏离为谐波振荡器，使研究人员能够将两个特定的能级分离为机械的0和1状态根据这项研究，Qubit。根据杨的说法，尽管取得了突破，但团队的工作仍处于起步阶段。他说：“这项成就远非实用的量子计算，”超导量子系统具有近30年的研究历史。&lt;/p>; &lt;p>;“相比之下，机械量子系统仍然像孩子。我们需要继续努力工作，改善相关参数，并提出更聪明的想法以帮助其增长更快。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/22a17d22222222222222222222222222222222222222222222222222222222222AN-44B6-95C0-E602AA8A8A3E3EB1_26E3EB1_26095556A7.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;瑞士研究人员开发的量子设备由蓝宝石芯片组成，并在另一个用作机械振荡器的顶部具有超导量子，被视为右侧的微弱点。照片：Zurich Eth &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Yang说，该项目反映了多年的协作努力，将Chu的愿景与他的动手实验技能相结合。他说，与国际同行的“开放，诚实的交流”是他们进步的关键。该政策要求对博士和硕士申请人，访问研究人员以及新员工进行安全筛查。&lt;/p>; &lt;p>;该大学表示，该政策旨在最大程度地减少双重使用技术的风险 - 对平民和军事应用的研究 - &lt;/p>; &lt;p>;批评家谴责该政策是歧视性的，并且偏离了瑞士长期以来的政治中立原则。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tolls for private cars at Hong Kong’s Tai Lam Tunnel to drop by up to 70% from May 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289286/tolls-private-cars-hong-kongs-tai-lam-tunnel-drop-70-may-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/04/052f1f43-63a2-458f-987a-087a-0d54444409cfed22222_55732_jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港的太极拳隧道。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当政府明年5月政府收回对其的控制权时，使用香港的Tai Lam隧道的私人汽车通行费最多可降低70％运输当局周三表示，要在高峰时段支付港元45美元（6美元）。&lt;/p>; &lt;p>;揭示了实施时变费用的计划，周三表示，在高峰时段，驾车者将最多收取45港元的费用西北新地区的3.8公里（2.4英里）隧道的工作日和星期六。&lt;/p>; &lt;p>;驾驶员将在正常的时间段内向30港元，在周一和周六之间的非峰值时间内收取30港元的费用。他们将在周日和公共假期全天支付18港元。&lt;/p>; &lt;p>;正常时间插槽在上午9.45和5.15pm之间，而非高峰时间为从晚上7点到7.15am。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/61770bbc-2c21-4bc4-4bc4-8bfa-8bfa-1bfa-1b23af6deeef_4444444444dce1c.jpg a alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;太极拳隧道为3.8公里 长的。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与当前售价58元的损失相比，当局表示，降低率在22％至69％之间。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信对太极隧道的通行费进行适当的下降调整，可以将部分交通转移到Tuen Mun Road和Tolo Highway到Tai Lam隧道，从而改善了两个高速公路和宽松的公众的交通状况一位发言人说。 >;根据该提案，出租车司机将全天支付28港元，比目前的通行费降低52％。&lt;/p>; &lt;p>;包括公共汽车在内的商用车将被收取全天统一的统一费用，该费用为43 hk $ 43 “效率第一”原则，与当前的通行费相比，降低率在33％至80％之间。&lt;/p>; &lt;p>;政府表示，调整还将吸引商用车使用隧道，这是“有利于“有利于物流行业的运营和发展”。 31下一个年。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>