<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[French riots an unwelcome, perilous crisis for Emmanuel Macron]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226266/french-riots-unwelcome-perilous-crisis-emmanuel-macron?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/eeb832ad-ea54-427a-af77-fbb9848bfd12_140fdb6c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国因警察杀害一名青少年而引发的骚乱代表了一种非常不受欢迎和对于总统埃马纽埃尔·马克龙来说，这是一场危险的危机，正当他寻求推进他的第二个任期时。&lt;/p>;&lt;p>;就在马克龙最终平息了长达半年的针对他备受争议的养老金改革的抗议活动后，暴力事件爆发。今年大部分时间的国内议程。&lt;/p>;&lt;p>;但是，全国各地商店被洗劫、公共汽车被烧毁的景象也有可能损害马克龙的国际地位，而此时他希望在结束俄罗斯对乌克兰的入侵中发挥重要作用。并被视为欧洲第一大权力掮客。&lt;/p>;&lt;h3>;法国骚乱仍在继续，数百名哀悼者聚集在一起为被警察杀害的青少年举行葬礼&lt;/h3>;&lt;p>;对于马克龙来说，骚乱的发展极为尴尬迫使他取消了原定于本周末开始的对德国的国事访问，这也是法国国家元首 23 年来首次进行此类访问。&lt;/p>;&lt;p>;推迟对法国来说是双重尴尬。由于经常发生暴力养老金抗议活动，马克龙领导的爱丽舍宫今年早些时候推迟了英国国王查理三世计划进行的国事访问，这将是他作为君主的首次出访。&lt;/p>;&lt;p>;他还削减了本周他缩短了出席布鲁塞尔欧盟峰会的时间，直接赶回巴黎主持危机会议，但没有举行新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;在以打击反政府黄背心抗议活动为主的第一任期结束后然后是 Covid-19 大流行，这位中间派的第二个任期再次面临着解决问题而不是实施政策的风险。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱“对总统来说是非常坏的消息”，他一直希望一切顺利巴黎政治大学政治研究中心研究员布鲁诺·考特雷斯表示，进入夏季后，内阁将进行改组，以重振政府活力并摆脱养老金危机。&lt;/p>;&lt;p>;“人们很惊讶地看到我们的国家如何面对一个接一个的紧张局势、暴力和危机，”他补充道，并警告说：“任何领导人都不能冒几个月内再次发生这样的大火的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;本周爆发骚乱，当时马克龙正在结束对南部城市马赛为期三天的重要访问，他试图在那里推动解决法国最贫困地区城市问题的议程。&lt;/p>;&lt;p>;他还受到外国媒体的嘲笑，指责他周三在巴黎参加了埃尔顿·约翰的告别演唱会，而几天前一些最严重的骚乱爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;“随着新冠病毒的爆发，黄背心和一位与马克龙关系密切、不愿透露姓名的消息人士表示：“在乌克兰战争中，没有什么能幸免。”&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的执政党在 2022 年立法选举中失去了议会的绝对多数席位，他需要在国内小心行事。&lt;/p>;&lt;p>;他敏锐地意识到极右翼领袖马琳·勒庞(Marine Le Pen)的目标是在2027年的选举中入主爱丽舍宫 — — 即使他无法在这些民意调查中站稳脚跟，这也会破坏他的政治遗产 — —并在安全问题上推动政府向右转。&lt;/p>;&lt;p>;全世界的目光——惊讶地看到在巴黎和里昂等旅游城市外拍摄的近乎世界末日的图像——也在巴黎准备好时投向法国在短短一年多的时间里举办奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;在处理骚乱时，马克龙一直急于平衡对警察杀戮的愤怒（他称之为“不可原谅”）和严厉呼吁维持秩序，包括恳求家长让他们的孩子待在家里。&lt;/p>;&lt;p>;“人们将根据他缓解紧张局势的能力来评判他。对他来说，危险在于显得软弱和优柔寡断。”专门研究政治史的历史学家让·加里格斯 (Jean Garrigues) 说。&lt;/p>;&lt;h3>;法国骚乱：青少年被杀如何将愤怒集中在警察策略上&lt;/h3>;&lt;p>;但是迄今为止，马克龙尚未按照右翼的敦促，宣布受影响地区进入紧急状态，这将赋予警察更大的权力。&lt;/p>;&lt;p>;《世界报》称，他已试图“阻止恶性循环”通过大幅加强[警察使用的]手段和政治沟通来遏制城市暴力，同时不宣布进入紧急状态”。&lt;/p>;&lt;p>;对2005年爆发的城市骚乱采取强硬立场两名被警察追捕的年轻人的死亡被证明对时任内政部长尼古拉·萨科齐（Nicolas Sarkozy）大有裨益，后者后来登上了总统宝座。&lt;/p>;&lt;p>;“坚定的政策也可以为埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）带来回报， ”加里格斯说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retail property segment cashes in as mainland Chinese tourists return to spend on luxury, dining out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226097/hong-kong-retail-property-segment-cashes-mainland-chinese-tourists-return-spend-luxury-dining-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/e4d66e56-d745-4b25-9498-273fc4a766b4_c9dc0424.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港零售地产板块从中国大陆游客回归中获益最多分析师表示，品牌和食品和饮料运营商抢购了商业街和豪华购物中心的商店。&lt;/p>;&lt;p>;香港的零售额增长了五分之一以上，达到 137 港元。根据官方数据，今年前四个月的入境旅游收入增长了 50 亿（175.6 亿美元），而在此期间，入境旅游同比增长了 451 倍以上，达到 730 万人次。超过四分之三的游客来自中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;游客回归和零售销售的改善已经使第一季度黄金商业街地段和主要购物中心的租金上涨了 3.9%，根据咨询公司第一太平戴维斯 (Savills) 的数据，分别增长了 5%，比 2019 年至 2022 年记录的 2.1% 至 33.2% 的年度跌幅有了巨大改善。&lt;/p>;&lt;p>;“在所有不同的房地产领域，复苏都在高力香港研究主管凯西·李 (Kathy Lee) 表示：“零售业最快。” “它的表现优于所有其他房地产领域。”&lt;/p>;&lt;p>;自今年早些时候重新开放与中国大陆的边境以来，“游客返回城市正在推动零售市场的增长”，李说。 。 “全年，我们预计高街商铺租金将上涨 8%。上半年增长了3％，因此今年下半年的复苏将有所加快。”&lt;/p>;&lt;p>;零售部分租金的增长非常显着，因为它与写字楼形成鲜明对比高纬环球 (Cushman and Wakefield) 的数据显示，该细分市场的租金在 2023 年第一季度较去年第四季度下降了 1.1%。此外，今年早些时候住宅市场最初的热情也已经消退，根据政府指数，二手房价格在 5 月份下跌了 0.7%，而在一手市场，开发商在高位徘徊的情况下一直在将价格降至 2018 年的水平。利率和不断增加的库存。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港上市的德视佳将在罗素街开设首家诊所&lt;/h3>;&lt;p>;内地游客是香港零售业的命脉。据咨询公司奥纬咨询 (Oliver Wyman) 的数据，在 2019 年抗议活动和冠状病毒大流行之前，他们贡献了该市奢侈品零售额的约 70%。&lt;/p>;&lt;p>;他们回归后完成了 108 笔租赁交易，据高力国际统计，截至 6 月，铜锣湾、中环、旺角和尖沙咀等核心购物区的交易数量很可能超过 2022 年全年的 147 笔交易。&lt;/p>;&lt;公司的扩张计划也提振了零售房地产领域的乐观前景。例如，在香港上市的中国运动服饰品牌特步国际宣布，计划最晚于明年初在香港为其 2019 年以 2.6 亿美元收购的美国品牌盖世威 (K-Swiss) 开设旗舰店。&lt;/p >;&lt;p>;其他企业也迅速采取行动，抢占香港传统购物区的黄金地段。中国证券公司富途控股以每月约 70 万港元的价格在尖沙咀弥敦道 96 号租用了 4,437 平方英尺的零售单位，包括地面和一楼，成为富途在尖沙咀的第一家分行。&lt;/p>;&lt;p >;法国奢侈品牌Chanel已在铜锣湾国会大厦中心租用18,000平方英尺的空间，月租在250万至400万港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在中环，澳大利亚快时尚品牌Cotton On 已从前德己立街迁往皇后大道中。 Swatch 还在中环租用了 8,735 平方英尺的空间，月租为 100 万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;瑞士画廊 Hauser &amp; Wirth 在中环租用了 10,000 平方英尺的“无障碍”空间&lt;/h3>;&lt;p>;在尖沙咀，新港中心一间占地75,000平方尺的零售单位，包括地面、一楼及二楼，已以每月约500万港元租给新港中心一间餐饮及娱乐集团。预计现场将开设一家动漫主题餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡休闲时尚品牌Love, Bonito继中环和旺角开设两家店后，即将在新城开设最新店本月沙田的广场。据高力集团称，该公司还在铜锣湾皇室堡购物中心买下了约8,000平方英尺的面积，月租约为32万港元。&lt;/p>;&lt;p>;在附近的Fashion Walk，受欢迎的美国三明治连锁店Eggslut有吸引了饥饿的购物者排队，而经营咖啡烘焙店 Cupping Room 等餐厅的 Caffeination Group 在利园 3 号开设了一家北欧风格的 Aroma Wine Bistro。&lt;/p>;&lt;p>;“在在 Covid-19 大流行期间，我们能够与房东达成有利的租赁协议。”Caffeination Group 首席执行官 Teddy Pun 说道。 “利园地区是一个优质且价格实惠的葡萄酒餐厅服务不足的市场，特别是考虑到它靠近甲级写字楼和高端购物中心。”&lt;/p>;&lt;p>;由于该公司“谨慎乐观”， Pun表示正在评估几种扩张前景。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度，Midland IC&amp;I在热门购物区录得10笔主要商铺租赁交易。其中包括日本和本地药店、手表品牌、化妆品店和火锅店等零售商的交易，面积介乎2,600平方英尺至12,000平方英尺，月租介乎55万至150万港元。&lt; /p>;&lt;h3>;由于疫情影响房地产收入，香港九龙仓预计 2022 年利润大幅下降&lt;/h3>;&lt;p>;4 月至 5 月期间，主要零售租赁交易数量增加了一倍多，达到 22 笔——主要由中国人完成米德兰表示，与今年前三个月相比，餐馆的情况有所改善。租出的空间介乎300平方尺至17,000平方尺，月租介乎41,300港元至748,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;“香港正走上复苏之路，[甚至在]游客到来之前[返回] ] 到 2019 年大流行前的水平，”世邦魏理仕香港零售咨询和交易服务高级总监 Lawrence Wan 表示。 “我们相信，随着内地游客数量预计将增长，零售市场将继续改善。”&lt;/p>;&lt;p>;今年零售物业租金可能会上涨 5% 至 10%，万说仲量联行驻香港零售业务主管 Oliver Tong 表示，尽管已经退出香港的品牌不太可能很快回归，但今年新品牌可能会进入香港.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing stokes opposition to US bases in Japan’s Okinawa as it seeks to ‘win hearts and minds’ amid Taiwan tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226123/china-stokes-opposition-us-bases-japans-okinawa-it-seeks-win-hearts-and-minds-amid-taiwan-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/e73998cb-8621-4fdf-87ec-d2bfab172ad5_c877a1c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最近关于该国与日本南部一系列岛屿的密切关系的言论尚未确定分析人士称，这是北京“扰乱民意”的又一次尝试，同时也激起了人们对美国在该地区建立军事基地的反对，以便在台海爆发冲突时加大对日本的压力。&lt;/p>;&lt;p >; 6月初，中国国家主席习近平在视察国家档案馆时表示，他在担任国家主席期间了解了包括日本冲绳县在内的琉球群岛与中国南方省份福建省之间的“深厚”关系。 &lt;/p>;&lt;p>;琉球在 1879 年被日本吞并之前是一个拥有独特文化和语言的独立王国，在明朝时期以向中国进贡的君主制进行统治。&lt;/p>;&lt;p >;习近平在琉球问题上的讲话是他上任以来首次就这一问题发表讲话，被广泛解读为试图向东京施压，要求其不要插手与台湾有关的问题，因为北京认为台湾问题是内部事务。&lt;/p>;&lt;p>;Ryo东京大学国际关系助理教授山口日向表示，习近平的言论表明中国再次试图在冲绳“扰乱舆论”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]部分显示了中国的心理和认知他说，这不仅会激化日本南部县与东京之间的关系，还会扰乱涉及冲绳岛和驻该岛美军的防御计划。&lt;/p>;&lt; p>;习近平发表此番言论之前，中国民族主义小报《环球时报》四月份发表社论，称冲绳县议员向日本政府提交的一项决议“在东京显然被忽视和忽视”。&lt;/p>;&lt;p>;该决议称日本避免在冲绳或其他琉球群岛部署导弹或其他军事手段，以增强其军事实力并试图实现威慑。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将在日本各地部署配备导弹的海军陆战队&lt;/h3>;&lt;p>;《环球时报》社论指责日本和美国在冲绳的军事部署威胁和平与稳定，并接着问道：“这是企图永久限制冲绳吗？ 】 战争阴影的噩梦？东京真的关心冲绳人民的焦虑和愤怒吗？”&lt;/p>;&lt;p>;多年来，冲绳居民一直对美国在冲绳岛存在军事基地表示不满，而冲绳岛居民仅占冲绳人口的 0.6%。日本列岛的领土，但拥有 70% 的美军基地用地，以及 5 万名驻军的一半以上。和平活动人士长期以来一直呼吁从冲绳撤走所有美国军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;除了被视为不成比例的负担之外，美国基地的事故和污染也是冲绳 150 万居民持续不满的根源日本国际事务研究所高级研究员乔纳森·伯克希尔·米勒 (Jonathan Berkshire Miller) 表示，中国多年来一直在“玩影响力游戏”，但显然正在以“更具冒险精神的方式”加大在冲绳的宣传力度。米勒表示，“[这是通过]质疑其他国家对与中国有‘历史联系’的土地的主张来实现的。”他补充说，如果台湾紧张局势升级，北京将“向东京施压，使其采取更加和解的语气”。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦奥胡斯大学全球研究副教授雷蒙德·山本 (Raymond Yamamoto) 表示，习近平的言论应该结合 2013 年共产党喉舌《人民日报》上的一篇文章来理解。文章发表几天后，中国人民解放军两星上将罗援插话道：“我我并不是说所有前朝贡国都属于中国，但我们可以肯定地说，琉球群岛不属于日本。”&lt;/p>;&lt;p>;山本说，这一信息“在东京并没有得到很好的接受”，并指出这篇文章的“攻击性语气”在日本引起了强烈反应，随后中国官员试图“与内容保持距离”。&lt;/p>;&lt;p>;最近，北京反而试图“赢得人心”冲绳人通过构建一个叙事，将中国描绘成“与岛屿关系密切的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国似乎]关心冲绳人的苦难，而东京却忽视了这一点，”山本说，并补充说，“公开表达对反美基地运动的同情”是“明智之举”。山本说：“如果成功，习近平试图进行的魅力攻势可能会迫使东京对冲绳民众的关切做出更大让步，从而影响军方”&lt;/p>;&lt;p>;3 月，冲绳县知事丹尼·玉木前往华盛顿游说减少美国在该县的驻军，而 5 月 13 日，2,000 人参加了游行，呼吁军队&lt;/p>;&lt;p>;随着近几个月台湾海峡紧张局势加剧，军事观察人士表示，中国对这个自治岛屿的攻击可能会受到以美国为首的联盟的反击，并得到日本和日本的关键支持。美国军队驻扎在冲绳岛，距台湾以东仅一小时航程。&lt;/p>;&lt;p>;驻美国、对外交政策感兴趣的历史学家 AA Bastian 指出，任何新基地和潜在的战争都将是冲绳人“再次受到创伤”，并补充说，现在最重要的是倾听他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然外人可能相信不会发生战争，但冲绳人必须依靠这一点来生活。”这是真的，这在这场游戏中是更大的赌注。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;玉木预计本月将访问中国，以加强贸易和民间联系，特别是与福建省的贸易和民间联系，并促进冲绳驻华盛顿代表处主任中里一之表示，玉木将习近平的言论视为“发展未来交流的意愿”，并补充道，县政府将继续建立友好关系冲绳和平联盟主席罗伯特·梶原表示，西方和日本媒体忽视了琉球（冲绳人对日本“琉球”的称呼）的历史。和平、繁荣和独立的国家，与中国、韩国和东南亚关系密切。&lt;/p>;&lt;h3>;日本将在中国威胁下扩大冲绳地面部队&lt;/h3>;&lt;p>;该联盟是一个由千禧一代领导的非营利组织陆川人的目的是促进陆川的历史、文化、语言和独立。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平只是承认陆川丰富的历史和文化，而美国和日本长期践踏这些历史和文化，”梶原说。 “我认为这完全没有问题。”&lt;/p>;&lt;p>;京都立命馆大学的琉球学者特拉维斯·塞夫曼 (Travis Seifman) 表示，“Luchu”更接近冲绳本土语言的发音，而“Ryukyu”则反映了标准的日语发音。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，它符合世界其他地方的土著和身份运动，推动语言的非殖民化和重新采用土著人民自己的名字或为了他们的家园，”塞夫曼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Very human and cute’: bathhouse in China offers ‘rent-a-dad’ service to keep boys out of facilities reserved for women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3225921/very-human-and-cute-bathhouse-china-offers-rent-dad-service-keep-boys-out-facilities-reserved-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/3f5275ed-abaa-4eb7-9564-9022b56aa9ae_3f79bd02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一家澡堂推出了新的“租爸爸”服务– 如果从社交媒体上的反应来看，它看起来肯定会大受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该服务为带着年幼儿子的女性客人提供帮助，以防止男孩接近女性 – &lt;/p>;&lt;p>;红星新闻报道了中国东北辽宁省沉阳市澡堂的一张宣传海报，宣传这项新服务，并在网上分享。&lt;/p>;&lt; p>;“这对有儿子的妈妈和单身女性来说真的很贴心，所以我拍了一张照片。”分享者说。&lt;/p>;&lt;p>;在报道中，澡堂解释了这项服务是如何运作的：“如果一个女人带着儿子来这里，我们可以帮他换衣服，给他洗澡，然后引导他到指定区域寻找母亲。这项服务是免费的。”&lt;/p>;&lt;p>;报告中并不清楚男性服务员是否经过筛查或接受过特殊培训，也没有提及男孩的年龄限制。&lt;/p>;&lt;p>;中文浴室通常设有男女分开的区域，以及男女皆宜的休息区，供客人在沐浴后享用食物、饮料、按摩、娱乐和其他设施。&lt;/p>;&lt;p>;新服务允许年轻男孩分开洗澡，同时仍确保母亲和儿子可以在休息室共度美好时光。&lt;/p>;&lt;p>;大多数在大陆社交媒体上评论的人似乎对这个想法很热情。&lt;/p>;&lt;p>;“很人性化，很可爱。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该在全国范围内推广。另一位网友写道：“女浴区再也见不到小男孩了，连厕所里都不想看到男孩。”&lt;/p>;&lt;p>;“沉阳名副其实的‘沐浴’首都&#39;。他们真的想得很清楚了。这样，妈妈们就可以一边吃饭，一边和孩子们在沐浴中心玩耍。多么美妙！”另一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有人提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;一位妈妈写道：“它确实提供了一种更人性化、更方便的选择。但是，作为一个母亲，我不会选择把这么小的孩子交给别人照顾。如果出现任何问题，澡堂可能会承担责任。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is Hong Kong missing out on Taylor Swift and other big stars? Industry blames lack of large concert venues and slow reopening after Covid-19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226237/why-hong-kong-missing-out-taylor-swift-and-other-big-stars-industry-blames-lack-large-concert-venues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/b7f7c53e-53df-4ee2-ab61-23350f02c38d_0f015d26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港仍然是国际艺术家举办音乐会的有吸引力的目的地，但缺乏业内人士表示，大型场地可能会阻止一些知名人士前来。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)、酷玩乐队 (Coldplay) 和 The 1975 等巨星没有前往这座城市进行世界巡演，其中包括日本、新加坡等地、台湾、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和泰国。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，这座城市错过的原因还包括在 Covid-19 大流行后很晚才重新向世界开放。&lt;/p>;&lt;p >;资深制作人萧朝舜表示，明星们在计划世界巡演时可能无法考虑香港，因为香港严格的疫情限制一直持续到今年年初。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他地方相比在亚洲地区，香港或多或少是最后一个向世界开放的。” “香港重新开放后，预订场地可能已经太晚了。”&lt;/p>;&lt;p>;香港去年 12 月取消了所有入境限制，并于 2 月全面重新开放与中国大陆的边境。&lt;/p>;&lt;p>;演唱会及音乐节组织者陈宜静表示，习惯于在数万名歌迷面前表演的国际巨星在香港无法做到这一点，因为香港没有足够大的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是这些艺人在香港举办一场只有1万人左右的演唱会，票价却与5万人的演唱会相近，这是不合理的。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港歌迷几分钟内就抢购了14,000张免费门票Harbour Chill Carnival&lt;/h3>;&lt;p>;业界希望启德新体育馆可容纳五万人，吸引大型表演。预计今年或明年完成。&lt;/p>;&lt;p>;美国歌手泰勒·斯威夫特宣布了明年世界巡演的多个日期，包括二月和三月的日本和新加坡。她决定只在两个亚洲国家停留，这让包括香港在内的整个非洲大陆的歌迷感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;英国乐队酷玩乐队将于 11 月至 2 月在日本、台湾、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和泰国演出，而英国乐队 The 1975 的世界巡演将于 7 月前往新加坡、马来西亚、印度尼西亚和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;Kpop 女子组合 Twice 将于 9 月和 10 月在新加坡、泰国和菲律宾演出。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;演艺业协会主席许秉心表示，预计未来会有更多头条表演在香港演出。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，过去，香港体育馆红磡可容纳12,500名观众，在亚洲处于领先地位，其他城市没有如此大的场馆。但由于必须提前一年预订，所以主要由本地艺术家使用。&lt;/p>;&lt;p>;此后，深圳、澳门、新加坡等地赶上了更大的场地，现在香港也赶上了她说，缺乏举办大型演出的音乐会场地。&lt;/p>;&lt;p>;香港主要的室内音乐会场地目前包括位于赤鱲角的亚洲国际博览馆，可容纳多达 14,000 人，以及位于九龙湾的星光厅，可容纳 3,600 人，以及位于湾仔的香港会议展览中心，可容纳 8,000 个座位。&lt;/p>;&lt;p>;中环海滨活动空间提供近 36,000 平方米（387,500 平方英尺）的户外空间。&lt;/p>;&lt;p>;许和萧表示，香港仍然具有竞争力，自今年重新开放以来，Blackpink、五月天和周杰伦等艺人都曾在香港演出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港明星陈奕迅与内地音乐会主办方断绝关系&lt;/h3 >;&lt;p>;Wellfit Productions Limited主席萧先生表示，艺人在决定演出地点时会考虑日程安排、场地供应情况以及当地市场等因素。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港有地理优势。 ”大型音乐会的场地选择很多。&lt;/p>;&lt;p>;“如果亚洲国际博览馆没有可用的日期，大牌将无法在香港演出，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港孔体育场可容纳4万名观众，但由于靠近住宅区，不适合举办音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，音乐会主办方喜欢靠近赌场的场地，这些场地通常会为客户占用一定数量的门票， &lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港场馆现时缺乏此类设施，希望明年在亚洲国际博览馆旁开设一个占地35万平方米的零售综合体，有助于&lt;/p>;&lt;p>;Natixis企业与投资银行高级经济学家Gary Ng Cheuk-yan表示，与香港不同，新加坡从10年前就开始大力发展活动旅游.&lt;/p>;&lt;p>;“香港在旅游业方面没有具体的策略，政府只是想吸引尽可能多的游客，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港必须进一步发展活动或以音乐会为基础的旅游业，因为它可以为游客提供来到这座城市的理由，从而促进航空和酒店业、餐馆和其他消费。”&lt;/p>;&lt;p>;Ng Kang-chung 和 Wynna 的补充报道黄&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tackling ‘bad faith’ trademark hoarding, squatting rules to protect IP, be more attractive to investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226147/china-tackling-bad-faith-trademark-hoarding-squatting-rules-protect-ip-be-more-attractive-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/61162510-eda0-472e-b622-8d825df326bd_9efeb8f1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将打击“恶意”行为并刺激投资，并提出建议修改《商标法》，旨在加强知识产权保护并解决企业的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，美国表示中国仍然是世界上假冒产品的最大来源地，据华盛顿国会估计，中国的知识产权盗窃每年仅给美国经济造成 2250 亿美元至 6000 亿美元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员已提议今年更新法律以控制商标抢注以及针对大公司的囤积行为和其他打击，在冠状病毒大流行后经济复苏低于预期的情况下，中国比以往任何时候都更渴望吸引投资。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，北京还希望保护国内企业提振受中美贸易战和全球供应链脱钩影响的中国经济。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在从知识产权大国向知识产权强国迈进，但“我们现在正处于大与强之间，”北京Gen律师事务所创始人、专门从事知识产权问题的前美国专利律师何晶表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将把知识产权与知识产权挂钩。国家安全。”&lt;/p>;&lt;p>;着眼于国际竞争，中国认为保护知识产权（包括商标、专利和版权）“对创新至关重要”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;抢注涉及注册美国称中国在打击版权侵权、知识产权盗版方面失败&lt;/h3>;&lt;p>;香港西蒙知识产权服务公司的合伙人乔·西蒙 (Joe Simone) 表示，通过互联网搜索新的但流行的外国品牌，商标“盗版者”可以在中国申请在国内使用其名称的权利。&lt;/p >;&lt;p>;西蒙补充道，原所有者必须支付 10 万美元到 100 万美元才能获得该商标，然后才能在中国开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;苹果在 2016 年因使用该商标而输掉了一场商标官司。 2010年，苹果公司在中国注册其智能手机品牌的三年前，该供应商获得了该商标，之后在中国销售的手袋上使用“IPHONE”名称。&lt;/p>;&lt;p>;抢注的做法“损害了一些真正的品牌所有者” ”，Simone 说，考虑到中国的先申请制度。&lt;/p>;&lt;p>;对中国《商标法》的拟议修改将禁止单一所有者重复申请，并限制每个申请人的商标数量。他们还将禁止对现有已知商标的模仿或翻译。&lt;/p>;&lt;p>;中国《商标法》自 1983 年生效以来已经进行了四次修订，今年正在进行第五次修订，部分原因是来自外贸团体的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“总体感觉这是朝着正确方向迈出的一步，因为它进一步澄清了有关法律的模糊概念，因此更容易在案件或审判情况下进行解释， ”专业服务公司 Dezan Shira &amp; Associates 驻深圳的国际商业咨询经理 Guilherme Campos 说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家知识产权局的数据，截至 2022 年，中国拥有超过 420 万项专利，国内媒体声称中国是第一个注册量超过300万的国家。&lt;/p>;&lt;p>;二十年前，外国政府、跨国公司和行业团体经常要求中国官员对违规行为进行更严厉的惩罚。&lt;/p>;&lt;p >;盗版软件和 DVD 经常公开出售，外国公司抱怨提起知识产权诉讼存在障碍。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，中国已经解决了许多问题，国务院 2019 年发布的指导方针呼吁克服了高昂的诉讼费用、法院判给的小额赔偿以及提供违法行为法律证据方面的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;外国公司可以在中国自由提起诉讼，但跨国公司可能愿意接受“更多的程序”北京Gen律师事务所的何先生补充道，与中国同行相比，中国法院的表现更为出色。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表 (USTR) 于 4 月份指责中国“恶意商标”以及假冒和网络盗版行为。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国针对商标侵权行为，但不太可能满足美国的要求&lt;/h3>;&lt;p>;美国贸易代表办公室在其关于知识产权保护和执法的年度特别301报告中引用了去年对三项知识产权法的修正案但表示“改革的步伐”已经放缓。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙说，美国贸易代表办公室体现了那些不敢自行挺身而出的美国公司的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;官员们正在关注分析师表示，中国公司主要出于国内原因。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿大学曼斯菲尔德中心中国事务主任德克斯特·罗伯茨表示，中国“产生了大量知识产权”。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯茨说：“最近的一个变化是，中国为所有东西申请专利，甚至是你想不到的东西。”知识产权诉讼变得越来越普遍，大约 85% 是由中国公司提起的，HG .org法律资源网站估计。&lt;/p>;&lt;p>;据称，2010年之后出现了数千起知识产权案件，而且数量正在“呈指数级增长”。&lt;/p>;&lt;p>;在2017年的一个具有里程碑意义的案件中，中国一家法院责令三名鞋制造商向运动鞋设计师 New Balance 支付超过 1000 万元人民币的赔偿金，理由是其侵犯了其标志性的倾斜“N”标志。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国仍然受到国际社会的关注，因为许多中国公民国际律师事务所 Baker &amp; McKenzie 驻香港的合伙人 Tan Loke-khoon 表示，不认为复制是违法行为，并认为应该共享受法律保护的材料。&lt;/p>;&lt;p>;国家知识产权局确实这么做了没有回应对中国商标法最新修改的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但在一月份，它表示拟议的商标法修改将“促进社会主义市场经济的高质量发展”。&lt; /p>;&lt;p>;“这些变化的最终目的是通过加强注册商标的合法性来改善消费者体验，并通过消除反竞争商标行为来改善商业环境，”专业服务公司 Dezan Shira &amp; Associates 在二月份表示。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eye on AI as US-China rivalry enters new frontier with Unesco policymaking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225957/eye-ai-us-china-rivalry-enters-new-frontier-unesco-policymaking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/2df04d2a-b169-46a3-864f-f2237dba4a58_7e59377a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿已获准重新加入联合国教科文组织遗产、文化和科学机构预计此举将引发美中竞争的又一个战线——这一次是围绕人工智能 (AI) 全球规则的制定。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，美国将反击中国日益加大的努力塑造联合国教科文组织关于新兴技术的政策制定，这对于制定全球法规很重要。&lt;/p>;&lt;p>;美国重新加入该机构的提案于周五获得通过，193 个成员国中的“绝大多数”投票通过据联合国教科文组织新闻稿称，“随着这次回归，联合国教科文组织将处于更强有力的地位来履行其使命，”总干事奥黛丽·阿祖莱说道。&lt;/p>;&lt; p>;中国是投票反对该动议的 10 个成员国之一，另外还有俄罗斯、朝鲜、白俄罗斯、伊朗、厄立特里亚、印度尼西亚、尼加拉瓜、叙利亚和巴勒斯坦代表，而 132 个成员国投了赞成票。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府于 6 月 8 日提交了重新加入联合国教科文组织的正式申请，距时任总统唐纳德·特朗普下令退出大约五年。&lt;/p>;&lt;p>;美国将提供相当于巴黎联合国教科文组织 22% 的资金周五的新闻稿称，该机构的常规预算，并逐步偿还估计拖欠的 6.19 亿美元。联合国教科文组织年度运营预算为 5.34 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;“和平而非分裂”：美国重新获得联合国教科文组织席位，中国警告不要发生冲突&lt;/h3>;&lt;p>;美国负责管理事务的副国务卿约翰·巴斯”，三月份表示，缺席联合国教科文组织正在损害美国与中国的竞争，中国在联合国组织中投入了大量资金。&lt;/p>;&lt;p>;“[如果美国]真的认真对待与中国的数字时代竞争中国……我们不能再缺席了”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国在美国退出后迅速成为联合国最大的捐助国，早些时候批评了华盛顿的回归，称国际组织应该加拿大亚太基金会杰出研究员巴特·埃德斯 (Bart Édes) 表示，“华盛顿正在重新夺回联合国教科文组织的席位，因为它在关于人工智能的建议尤其受到美国的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国教科文组织在引领全球对话、发表概念论文和向政府提供技术建议方面发挥着关键作用，并有望塑造人工智能的国际讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;6月初，它发布了一份制定人工智能道德规范的政策文件，以解决全球对缺乏监管标准的担忧，特别是在 OpenAI 的 ChatGPT 席卷全球之际。&lt;/p>;&lt;p>;联合国政策文件仅仅是建议性的，它们通常在塑造全球规范和价值观方面具有很大的影响力，并为决策过程提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;艾德斯表示，参与联合国教科文组织、参与规则制定和资源分配为中国提供了机会&lt;/p>;&lt;p>;2017年美国宣布脱欧后，中国迅速加大捐助力度，并于次年成为最大捐助国。同样是在 2018 年，它成功支持中国外交官曲星担任联合国教科文组织副总干事，在该组织中排名第二。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化是在中国寻求在全球人工智能规则制定方面寻求更大发言权之际发生的。 2019年，它与联合国教科文组织在北京共同主办了人工智能与教育国际会议，来自120多个成员国的重要人物齐聚一堂，共同探讨人工智能促进数字化转型的战略。&lt;/p>;&lt;p>;联合国教科文组织和中国政府称赞《北京共识》政策文件是本次会议的一项重要成果，该会议连续三年由中国首都主办。&lt;/p>;&lt;p>;《北京共识》向成员国概述了人工智能相关建议，推动“ “整个政府”致力于人工智能监管，并在人工智能融资中“特别优先考虑非洲”。&lt;/p>;&lt;p>;成为非洲重要的政治和经济参与者已成为中国近期全球议程的重要议题。中国还依靠联合国教科文组织的平台来发布和推广其科学议程，例如“中国制造2025”——一项促进技术自力更生并推动制造商与美国技术供应商脱钩的战略计划。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心（CSIS）下属的瓦德瓦尼人工智能和先进技术中心的高级研究员迈克尔·弗兰克（Michael Frank）表示，阻止中国制定人工智能标准并限制其人工智能能力对美国有着浓厚的兴趣。美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直积极参与为从人工智能到5G等各种新兴技术制定标准的国际组织，联合国也越来越被视为北京实现其全球野心的平台。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，他表示，如果美国能够引导其他主要经济体远离联合国系统，中国引导联合国教科文组织等联盟为其利益服务的目标可能会面临障碍。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能成为中国新浪潮的“驱动力”，影响生产生活&lt;/h3>;&lt;p>;美国可以为七国集团、印太经济框架、四国集团等民主国家制定标准，以及美国-欧盟贸易和技术理事会——中国无法使用的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;弗兰克表示，美国认识到，即使在房间里，它也会更有效地阻止中国推动其人工智能他指出，联合国教科文组织在人工智能规则制定方面的作用相对有限。 “我怀疑联合国教科文组织能否在解决人工智能最重要的国际问题上发挥重要作用，例如知识产权、武器开发和生存风险。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，中国政府为其候选人王先生进行游说。宾英领导联合国制定规则的世界知识产权组织，该组织负责处理该问题的更关键方面。但他最终被美国支持的候选人击败。&lt;/p>;&lt;p>;在美国竞争​​加剧和新冠疫情后经济复苏缓慢的背景下，中国发誓要加倍释放人工智能的力量，希望它能改变行业弗兰克警告说：“中国从根本上错误地估计了自己开发世界领先人工智能的能力。”自从 ChatGPT 病毒式传播以来，许多中国科技公司也推出了自己的聊天机器人，但它们必须遵守国家审查规则。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高互联网监管机构要求人工智能公司使用“维护社会主义核心价值观”的算法，这施加了重大的技术限制，这将使中国弗兰克表示，人工智能公司落后于国外同行。&lt;/p>;&lt;p>;“努力开发国内自给自足的人工智能生态系统，然后在确定对中国友好的标准后将人工智能产品和服务出口到世界各地，这是行不通的。” ，”他预测。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能生态系统实在是太复杂了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-Trump video shared by DeSantis campaign is homophobic, says conservative LGBTQ group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226264/anti-trump-video-shared-desantis-campaign-homophobic-says-conservative-lgbtq-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/9494e024-b963-42cf-ac83-646891ba066e_31fe14a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;代表 LGBTQ 保守派的著名团体表示罗恩·德桑蒂斯总统竞选团队分享的视频猛烈抨击竞争对手唐纳德·特朗普过去支持同性恋和跨性别者，“冒险进入仇视同性恋的领域”。&lt;/p>;&lt;p>;“德桑蒂斯作战室”Twitter 帐户于周五（六月 LGBTQ 骄傲月的最后一天）分享了这段视频– 其中收录了美国前总统在 2016 年共和党全国代表大会上表示，他将“尽我所能保护我们的 LGBTQ 公民。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在恐怖袭击发生几周后就一直承诺提供保护。佛罗里达州奥兰多市的同性恋夜总会 Pulse 夜总会发生枪击事件，这是当时美国历史上最致命的大规模枪击事件。&lt;/p>;&lt;p>;该视频还重点介绍了前总统的商店出售的“LGBTQ for Trump”T 恤。竞选活动以及他过去的评论称，他愿意让凯特琳·詹纳（Caitlyn Jenner）——前奥运会十项全能运动员，在 2015 年以变性女性身份出柜——使用特朗普大厦的任何一间浴室，也可以接受变性女性有一天参加环球小姐选美比赛。 &lt;/p>;&lt;p>;视频突然转向另一个方向，伴随着黑暗、震撼的音乐和佛罗里达州州长德桑蒂斯的图像，德桑蒂斯在民调中大幅落后于特朗普。 2024 年共和党总统提名。&lt;/p>;&lt;p>;它宣传了德桑蒂斯签署“现代历史上最极端的反跨性别法律”和“严厉的反跨性别卫生间法案”的头条新闻。这些图像与肌肉发达、赤裸上身的男人和几位好莱坞演员的镜头拼接在一起，其中包括布拉德·皮特，他们戴着电影《特洛伊》中的皮革面具。&lt;/p>;&lt;p>;“为了结束“骄傲月”，让我们听听来自德桑蒂斯竞选团队在推特上写道：“这位政治家在庆祝这一点上比任何其他共和党人都做得更多。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普抱怨福克斯新闻使用了他的“可怕”照片&lt;/h3>;&lt;p>;该视频立即引起了人们的关注。著名 LGBTQ 共和党人的批评，其中包括 Log Cabin 共和党人，该共和党自称是美国“致力于代表 LGBT 保守派的最大共和党组织”。&lt;/p>;&lt;p>;“德桑蒂斯竞选作战室今天发出的信息是分裂和绝望的。共和党人和其他常识性保守派都知道罗恩·德桑蒂斯疏远了摇摆州和年轻选民，”该组织在一条推文中表示，并补充说德桑蒂斯的“极端言论刚刚进入了恐同领域。&lt;/p>;&lt;p>;该组织说他的“言论将失去在全国关键竞选中来之不易的成果。这个老剧本过去曾被尝试过，但都失败了——一次又一次。”该帖子称德桑蒂斯“幼稚的政策立场是危险的，在政治上是愚蠢的。”&lt;/p>;&lt;p>;詹纳指责德桑蒂斯的竞选活动使用了“可怕的分裂策略！”&lt;/p>;&lt;p>;“德桑蒂斯已经创下了新低，”詹纳在推特上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;唐纳德·特朗普因审判后强奸指控而起诉原告诽谤&lt;/h3>;&lt;p>;德桑蒂斯竞选团队的代表周六没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;这段视频发布之际，共和党人已经涉足日益敌对的反 LGBTQ 领域，攻击骄傲月庆祝活动，试图禁止展示彩虹骄傲旗帜，并通过立法限制变装表演，同时广泛攻击变性人权利.&lt;/p>;&lt;p>;这种言论已经渗透到共和党总统竞选中，发挥了在最近的竞争性初选中所没有的突出作用，包括 2016 年，当时纽约真人秀电视明星特朗普通常将自己描述为LGBTQ 权利的支持者。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在准备参加 2024 年白宫竞选时，倾向于反 LGBTQ 立法。他签署了立法，禁止在所有年份进行有关性取向和性别认同的课堂教学，禁止对未成年人进行性别肯定护理，有针对性的变装表演，限制在学校讨论人称代词，并强迫人们使用与出生时指定性别相符的浴室。 &lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯还对美国总统乔·拜登上个月在白宫显着地展示骄傲旗帜进行了攻击。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本人在周五的一次演讲中承诺，如果当选，他将他在上任第一天就签署行政命令，削减对任何宣扬“跨性别疯狂”的学校的联邦资金，并指示联邦机构“停止在任何年龄促进性行为或性别转变”。他说，为未成年人提供性别肯定护理的医院和医疗保健提供者应被视为违反联邦健康和安全标准，并失去联邦资金。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和德桑蒂斯都还反对跨性别女性接受参加女子体育运动，并将对未成年人的性别肯定照顾称为“残害”。&lt;/p>;&lt;p>;周六，在南卡罗来纳州皮肯斯举行的特朗普集会上，人群对国会女议员马乔里·泰勒·格林提及骄傲月表示嘘声：“彩虹属于上帝，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普和德桑蒂斯之间的竞争在竞选活动中加深&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这种言论吸引了党内的保守派基础，但它有可能疏远更多的人温和派和摇摆不定的选民通常决定大选的结果。&lt;/p>;&lt;p>;该视频最初由支持德桑蒂斯的“@ProudElephantUS”帐户发布，在最高法院保守派多数裁定基督教图片后数小时被分享想要设计婚礼网站的艺术家可以拒绝与同性伴侣合作。&lt;/p>;&lt;p>;该决定标志着同性恋权利的重大失败，法院的一位自由派法官在一份异议中写道，该决定的影响将是“将同性恋者标记为二等地位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European telescope launched on a quest for clues to universe’s darkest secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226262/european-telescope-launched-quest-clues-universes-darkest-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/7ee2cf95-3392-48e3-892f-0c2f56fda552_90cdafe9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧洲太空望远镜于周六升空，旨在探索神秘和不可见的事物&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 将欧洲航天局的欧几里得天文台发射到 150 万公里（930,000 英里）外的最终目的地，即韦伯太空望远镜附近。需要一个月的时间才能到达那里，再过两个月才能在今年秋天开始其雄心勃勃的为期六年的调查。&lt;/p>;&lt;p>;以古代希腊数学家的名字命名的欧几里得将搜索数十亿个星系，覆盖三分之一以上的星系。天空。&lt;/p>;&lt;p>;通过精确定位 100 亿光年之外的星系的位置和形状——几乎可以追溯到宇宙创造的大爆炸——科学家们希望深入了解暗能量和暗物质构成了宇宙的大部分，并使其不断膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;科学家只了解宇宙的 5%：恒星、行星和我们。欧洲航天局科学主任卡罗尔·蒙代尔 (Carole Mundell) 在发射前表示，其余部分“仍然是一个谜，是现代物理学的一个巨大前沿，我们希望这次任务将真正有助于推动这一前沿”。&lt;/p >;&lt;p>;该望远镜备受期待的 3D 宇宙地图将跨越空间和时间，以解释黑暗宇宙如何演化以及其膨胀为何加速。&lt;/p>;&lt;p>;美国首席科学家耗资 15 亿美元的任务（14 亿美元）表示，欧几里德将以前所未有的精度测量暗能量和暗物质。&lt;/p>;&lt;h3>;维珍银河将其第一批付费客户带入太空&lt;/h3>;&lt;p>;“它不仅仅是一个太空望远镜，欧几里得。它确实是一个暗能量探测器。”Rene Laureijs 指出。&lt;/p>;&lt;p>;Euclid 高 15 英尺（4.7 米），几乎同样宽，拥有一台 4 英尺（1.2 米）的望远镜和两台能够观测的科学仪器可见光和近红外波段的宇宙。&lt;/p>;&lt;p>;一个巨大的遮阳罩旨在将敏感系统保持在适当的寒冷温度。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家航空航天局（NASA）为欧几里德红外探测器提供了帮助，它自己的任务即将到来，以更好地了解暗能量和暗物质：罗马太空望远镜预计将于 2027 年发射。官员们表示，美欧韦伯望远镜也可以加入这一任务。&lt;/p>;&lt;p>;欧几里得是预计将由俄罗斯火箭从欧洲主要太空港南美洲的法属圭亚那发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;去年入侵乌克兰后，欧洲和俄罗斯航天机构断绝了联系，该望远镜转而由 SpaceX 搭乘卡纳维拉尔角。&lt;/p>;&lt;p>;项目经理朱塞佩·拉卡 (Giuseppe Racca) 表示，等待欧洲下一代尚未升空的阿丽亚娜火箭将意味着两年多的延迟。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Twitter limiting number of tweets users can read per day, Musk says, as thousands report problems with site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226263/twitter-limiting-number-tweets-users-can-read-day-musk-says-thousands-report-problems-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 02:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/764dcfe7-e50a-4178-a24a-cc0c03247a09_​​5968107d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克宣布 Twitter 暂时限制人们可以阅读的推文数量一天，数千名用户报告访问该网站时出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在 10 月份斥资 440 亿美元收购 Twitter 后接管了该公司，他于周六宣布，经过验证的帐户每天只能阅读 6,000 条帖子。一天。&lt;/p>;&lt;p>;他说，未经验证的帐户每天只能阅读 600 个帖子，新​​的未经验证的帐户每天只能阅读 300 个帖子。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉和 SpaceX 的首席执行官表示，Twitter 已强制规定据 DownDetector 网站称，在英国，周六下午 4 点 12 分，最多有 5,126 人抱怨访问该网站出现问题。该网站指出，截至当地时间下午 4 点 15 分，在美国，约有 7,461 人抱怨了问题。&lt;/p>;&lt;p>;#Twitterdown 和 RIP Twitter 开始成为沮丧用户的热门趋势收到一条消息说“超出了速率限制。请稍等片刻，然后重试”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch king apologises for his country’s role in slavery on 150th anniversary of abolition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226260/dutch-king-apologises-his-countrys-role-slavery-150th-anniversary-abolition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/12a3a476-cf83-463c-aa93-7821e39af1ea_75bc0933.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;荷兰国王威廉-亚历山大周六为其国家在奴隶制中所扮演的角色道歉，并要求在纪念废除奴隶制周年的活动中，国王发表了一场历史性的演讲，赢得了欢呼声和欢呼声。&lt;/p>;&lt;p>;在国王发表讲话之前，荷兰首相马克·吕特去年年底就该国在奴隶制问题上所扮演的角色进行了道歉。贸易和奴隶制。这是近年来在“黑人生命也是命”运动的推动下，对西方殖民历史进行更广泛反思的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;威廉-亚历山大在一次激动人心的演讲中回顾了他的道歉。一群受邀嘉宾和围观者：“今天我站在你们面前。今天，作为你们的国王和政府成员，我亲自道歉。我感受到这些话在我心中和灵魂中的分量。”&lt;/p>;&lt;p>;国王表示，他已委托进行一项研究，调查奥兰治-拿骚王室在荷兰奴隶制中的确切作用。&lt; /p>;&lt;p>;“但是今天，在这个纪念日，我请求原谅我们在面对这一反人类罪时明显未能采取行动，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;威廉-亚历山大的声音出现了当他完成演讲，然后向位于阿姆斯特丹公园的国家奴隶制纪念碑敬献花圈时，他激动不已。&lt;/p>;&lt;p>;有些人希望采取行动来支持他的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“老实说， ，我感觉很好，但我仍然期待着不仅仅是道歉的东西。例如，赔偿，”28 岁的 Doelja Refos 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不觉得我们已经完成了。我们肯定还没有到那一步。”Refos 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;前议员约翰·莱尔丹 (John Leerdam) 告诉荷兰广播公司 NOS，当国王道歉时，他感到泪水从脸颊上流下来。 “这是一个历史性的时刻，我们必须认识到这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在荷兰采取行动限制芯片设备出口后，中国猛烈抨击美国的“胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;奴隶制于1863 年 7 月 1 日，苏里南和荷兰在加勒比海的殖民地，但大多数被奴役的劳工被迫继续在种植园工作 10 年。周六的纪念活动和演讲标志着纪念 1873 年 7 月 1 日 150 周年的一年活动的开始。&lt;/p>;&lt;p>;上个月发表的研究显示，国王的祖先赚取了相当于现代 5.45 亿美元（美国）的收入。 5.95 亿美元）来自奴隶制，包括实际上作为礼物送给他们的股票利润。&lt;/p>;&lt;p>;当吕特在 12 月道歉时，他没有向被奴役者的后代提供赔偿。&lt;/p>;&lt;p >;相反，政府正在设立一项 2 亿（2.17 亿美元）基金，用于解决荷兰及其前殖民地奴隶制遗留问题并改善有关该问题的教育的举措。&lt;/p>;&lt;p>;这还不够。对于荷兰的一些人来说。黑人宣言和黑人档案馆这两个团体在周六国王演讲前组织了抗议游行，打着“没有赔偿就没有治愈”的旗帜。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人，包括我自己、我的团体黑人组织档案和黑人宣言表示，道歉是不够的。道歉应该与某种形式的修复和赔偿正义或赔偿联系在一起，”黑人档案馆主任米切尔·埃萨哈斯说。&lt;/p>;&lt;p>;在苏里南庆祝废除奴隶制的活动中，游行者穿着色彩缤纷的传统服装。组织者表示，被奴役的人们被禁止穿鞋子和色彩鲜艳的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;“就像我们在这一天纪念我们的祖先一样，我们也感到自由，我们可以穿我们想要的衣服，我们可以展示其余的东西我们是自由的世界。” 72 岁的雷吉娜·贝内西亚-范·温特 (Regina Benescia-van Windt) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在美国明尼阿波利斯市黑人乔治·弗洛伊德被杀之后，荷兰残酷的殖民历史再次受到严格审视。 2020 年 5 月 25 日，以及“黑人生命也是命”运动。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和荷兰准备以一两拳打击中国芯片制造商&lt;/h3>;&lt;p>;2021 年在国家博物馆举办的开创性展览艺术和历史坚定地审视了荷兰殖民地的奴隶制。同年，一份报告将荷兰参与奴隶制描述为危害人类罪，并将其与该报告所描述的荷兰持续存在的制度性种族主义联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰人首先参与了跨大西洋奴隶制1500 年代末进行贸易，1600 年代中期成为主要贸易商。荷兰殖民历史专家、莱顿大学助理教授卡万·法塔赫-布莱克表示，最终，荷兰西印度公司成为最大的跨大西洋奴隶贸易商。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰当局并不是唯一这样做的人。对历史性的虐待行为表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，丹麦向17世纪中叶至19世纪中叶殖民的加纳道歉。比利时国王菲利普对刚果的虐待行为表示“最深切的遗憾”。 1992年，教皇约翰·保罗二世为教会在奴隶制中所扮演的角色道歉。美国人因拆除南方奴隶主雕像而产生了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;p>;四月，英国国王查尔斯在一份显示祖先的文件显示后，首次表示支持对英国君主制与奴隶制关系的研究白金汉宫发言人表示，他拥有一家奴隶贸易公司的股份。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯和他的长子威廉王子表达了对奴隶制的悲伤，但没有承认王室与奴隶贸易的联系。&lt; /p>;&lt;p>;在两年前巴巴多斯成为共和国的仪式上，查尔斯提到“我们过去最黑暗的日子和令人震惊的奴隶制暴行，它们永远玷污了我们的历史。”英国殖民者利用非洲奴隶将这座岛屿变成了富裕的蔗糖殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;威廉-亚历山大承认，并非所有荷兰人都支持道歉，但呼吁团结。&lt;/p>;&lt;p>;“没有治愈、和解和恢复进程的蓝图，”他说。 “我们一起处于未知领域。因此，让我们互相支持和指导。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>