<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[France declares state of emergency, bans TikTok in New Caledonia amid deadly riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262838/france-declares-state-emergency-bans-tiktok-new-caledonia-amid-deadly-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 04:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/aedad3a2-d135-4f7b-9c02-1f972d57c313_267559db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新喀里多尼亚努美阿骚乱中冒出浓烟，周二反对允许更多人参加法国统治领土地方选举的计划。图片来源：Djelyna Lebonwacalie viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，在三名年轻的土著卡纳克人和一名警察被拘禁后，法国宣布太平洋岛屿新喀里多尼亚进入紧急状态，并禁止使用 TikTok 短视频应用程序。在选举改革引发的骚乱中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;紧急状态于当地时间凌晨 5 点生效，赋予当局额外权力，禁止集会并禁止人们在法国统治的岛屿周围走动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在骚乱者焚烧车辆和企业并抢劫商店后，岛上通常有 1,800 名警察，增派了 500 名警察增援。学校已经关闭，首都已经实行宵禁。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎立法者周二通过的一项新法案引发了骚乱，该法案将允许在新喀里多尼亚居住了 10 年的法国居民年在省级选举中投票——一些地方领导人担心此举会削弱卡纳克人的选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/16/b9773cb1-a101-4133-b1bb-b9c9d96a7362_0b6248b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在汽车经销商处拍摄的被烧毁的汽车周二，努美阿马真塔区的一家商店。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理加布里埃尔·阿塔尔表示，“不会容忍任何暴力”，并补充说，紧急状态“将使我们能够采取大规模手段来恢复秩序” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他随后签署了一项法令，宣布进入为期 12 天的紧急状态，并宣布将动用法国士兵保卫新喀里多尼亚的主要港口和机场。&lt;/p>;&lt;p>;当局还决定禁止 TikTok，去年夏天法国大陆发生骚乱时，政府称 TikTok 帮助骚乱者组织并扩大了混乱，吸引了麻烦制造者走上街头。无法立即联系到 TikTok 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，新喀里多尼亚总统路易斯·马普的发言人表示，三名年轻的土著卡纳克人在骚乱中丧生。法国政府后来表示，一名 24 岁的警察因枪伤身亡。&lt;/p>;&lt;p>;“他摘下头盔（与居民交谈），结果头部中弹，”内政部部长杰拉尔德·达马宁 (Gerald Darmanin) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;努美阿居民 Yoan Fleurot 在 Zoom 采访中表示，他呆在家里是出于对夜间宵禁的尊重，并且为家人感到非常害怕。弗勒罗说：“我不知道我的国家在这之后如何才能恢复”，并补充说，他白天出去拍摄他称之为“恐怖分子”的骚乱者时会携带枪支。&lt;/p>;&lt;p>;警察人数寡不敌众当地人说，是抗议者造成的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/1c51d0bc- 6bf4-4215-a85d-d674f8ff38de_b3f1c26c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一辆宪兵装甲车驶过努美阿 Promenade Pierre Vernier 设置的过滤路障。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举改革是法国在这个矿产丰富的岛屿上的角色长达数十年的争论中的最新导火索，该岛位于西南太平洋，距离约1,500公里位于澳大利亚东部（930 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;法国于 1853 年吞并该岛，并于 1946 年给予该殖民地海外领土地位。该岛长期以来一直受到支持独立运动的震动。&lt;/p>;&lt;p >;新喀里多尼亚是世界第三大镍矿生产国，居民受到该行业危机的打击，五分之一的人生活在贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;“政治家负有巨大的责任，”说30 岁的亨利，在努美阿的一家酒店工作。&lt;/p>;&lt;p>;“作为殖民主义者后裔的保皇派政客说殖民化已经结束，但卡纳克政客并不同意。经济差距巨大。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拒绝透露全名的亨利表示，发生了严重的抢劫事件，夜间情况最为危险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/8cd66b2d-5ef5-4a47-93f7-396c12da5f54_74d961d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，努美阿汽车池区 Tuband 入口处，居民在路障附近设置了路障，附近的购物车中放置着射弹和临时武器。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国政府表示需要改变投票规则，以便选举民主。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示不会着急召集议会两院特别会议对该法案进行橡皮图章，并邀请支持和反对独立阵营在巴黎就该岛的未来进行会谈，为可能暂停该法案打开了大门。&lt;/支持独立的主要政治团体卡纳克社会主义民族解放阵线（卡纳克民阵）谴责了暴力事件，表示将接受对话提议，并愿意努力达成一项协议，“让新的喀里多尼亚走上解放之路”。&lt;/p>;&lt;p>;大多数居民都呆在室内。&lt;/p>;&lt;p>;目击者加里多·纳瓦罗·凯拉奇 (Garrido Navarro Kherachi) 说，她在八岁时搬到了新喀里多尼亚，并且从未去过新喀里多尼亚。回到法国。尽管根据新规则有资格投票，但她说她不会“出于对卡纳克人民的尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我对喀里多尼亚的历史和卡纳克人的斗争了解不够。卡纳克人民允许我投票，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 05:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House committee moves quickly to approve bill limiting business with Chinese biotech firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262839/us-house-committee-moves-quickly-approve-bill-limiting-business-chinese-biotech-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/bf6e6034-49a2-44be-bb87-bce3fdc543a0_1763fd1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;药物研发集团药明康德和其他四家中国生物科技公司众议院委员会周三以 40 比 1 通过的新立法的目标。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，众议院委员会批准了限制美国与世界领先的中国生物技术公司及其子公司开展业务的两党立法。&lt;/p>;&lt;p>;众议院监督和问责委员会以 40 票对 1 票通过了该法案。要成为法律，该法案必须在参众两院获得全体通过，然后由总统签署。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于周五提出，将阻止联邦机构与五家中国生物技术公司——华大基因集团、 MGI、Complete Genomics、药明康德和药明生物及其客户，并建立一个机构间流程来识别更多公司。&lt;/p>;&lt;p>;该立法旨在推动美国公司减少对中国制造的依赖该法案由俄亥俄州共和党众议员布拉德·温斯特鲁普 (Brad Wenstrup) 发起，并得到了众议院中国问题特别委员会共和党和民主党最高领导人约翰 (John) 的支持。密歇根州的 Moolenaar 和伊利诺伊州的 Raja Krishnamoorthi。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16 /d6132ccd-348d-4386-8b5d-1ba18b797659_6cb917c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院中国特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar)，是该法案的支持者。照片：CNP via Zuma Press Wire/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国纳税人的钱不应该资助那些积极与[中国共产党]和人民解放军合作的中国生物技术公司陆军可能会收集美国人的基因组数据和知识产权，并利用这些数据来推进他们的独裁目标，”克里希纳莫尔蒂周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;克里希纳莫尔蒂指责基因组公司 BGI 使用来自世界各地数百万人的 DNA未经他们同意就中国军方进行的基因组项目进行。他还声称，制药和医疗器械公司无锡药明康德窃取了美国公司的知识产权，并与中国军方合作运营基因检测中心。&lt;/p>;&lt;p>;目标公司表示，该法案是基于误导性和虚假指控会限制竞争。&lt;/p>;&lt;p>;美国对于其中几家公司来说是一个重要市场。根据其年度报告，药明生物在 2023 年被数据分析公司 Statista 按收入列为全球前五名的药物开发商和制造商，约 47% 的销售额来自北美。根据年度报告，到 2023 年，药明康德近三分之二的收入来自美国。&lt;/p>;&lt;p>;国会对药明康德的审查尤其令美国制药行业感到震惊，该行业已经在普遍短缺的情况下苦苦挣扎。该公司深深嵌入美国药品生态系统，生物技术高管们争先恐后地向立法者表明，快节奏的脱钩可能会导致一些药物从多年来的研发管线中消失。&lt;/p>;&lt;p>;温斯特鲁普的法案是一项法案的修订版。众议院早些时候的法案规定，美国实体在 2032 年 1 月之前终止与与其签订现有合同的中国公司的合作。&lt;/p>;&lt;p>;参议院国土安全和政府事务委员会于 3 月份批准了类似的立法。该法案是旧众议院法案的配套法案，规定在相关联邦机构发布指导意见后，美国实体只能在 60 至 180 天的时间内断绝关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/4a91474f-ad54-47a7-bfe8-330b785b9bd5_f9ad1a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;无锡生物总部位于中国。图片：药明生物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两党、两院对限制中国生物科技公司提案的支持，引发香港和中国大陆药明康德和华大基因相关股票的抛售资本市场，尽管修订法案的消息本周提振了可能受影响的香港中国公司的股价。&lt;/p>;&lt;p>;新法案与早期版本类似，允许豁免和例外，例如规定众议院监督和问责委员会主席、肯塔基州共和党众议员詹姆斯·科默表示：“这项法案在不扰乱医疗供应链的情况下解决了……国家安全风险。” >;&lt;p>;“在这些公司进一步融入美国经济、大学系统和联邦合同基础之前，这项法案是保护美国敏感医疗数据免受中共侵害的必要步骤，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 05:20:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US billionaire Frank McCourt says he’s readying bid to buy TikTok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262835/us-billionaire-frank-mccourt-says-hes-readying-bid-buy-tiktok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/cc9b62f5-eb4b-43a5-aaed-74ba00d01c38_b8bfb655.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商人弗兰克·麦考特在法国甲级联赛足球比赛中观看2016 年 10 月，法国巴黎，巴黎圣日耳曼和马赛之间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁兼房地产大亨弗兰克·麦考特 (Frank McCourt) 表示，他正在组建一个财团收购 TikTok 的美国业务，希望从一项新联邦法律中受益的投资者数量，该法律要求 TikTok 的中国母公司出售这个受欢迎的平台，否则将面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的前所有者表示，该公告于周三发布。洛杉矶道奇队正在与投资银行古根海姆证券协商后组织此次竞标，“目标是将人员和数据赋权置于平台设计和目的的中心”。&lt;/p>;&lt;p>;如果发生出售，McCourt表示他将计划重组 TikTok，并通过将该平台迁移到可提高透明度的开源协议，为人们“管理其数字身份和数据”提供更多代理权。&lt;/p>;&lt;p>;其他投资者，包括前美国投资者美国财政部长史蒂文·姆努钦 (Steven Mnuchin) 表达了收购 TikTok 的愿望。不过，母公司字节跳动已表示不打算出售该平台。中国政府也不太可能批准出售——尤其是包含为用户提要中的视频提供支持的推荐引擎的出售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，字节跳动和 TikTok 提交了一份文件对美国政府提起诉讼，以阻止该法律生效。周二，八名 TikTok 创建者提出了自己的挑战，认为该法律侵犯了他们的第一修正案言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还一直在蒙大拿州发起一场法律战，以阻止一项禁止 TikTok 的州法律。视频共享平台。&lt;/p>;&lt;p>;周二，TikTok、蒙大拿州用户和蒙大拿州同意暂缓提起质疑蒙大拿州首个全国禁令合宪性的诉讼，而联邦诉讼正在审理中决定。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿州的法律在 1 月 1 日生效之前被暂时冻结，如果一家不位于被指定为外国对手的国家/地区的公司收购 TikTok，该法律将无效。&lt;/p>; &lt;p>;据《福布斯》报道，麦考特的身价为 14 亿美元。 2012年，他以20亿美元的价格将道奇队卖给了古根海姆棒球管理公司。 2016年，他收购了法国马赛足球俱乐部。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky cancels foreign trips amid Russian gains around Kharkiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262834/ukraines-volodymyr-zelensky-cancels-foreign-trips-amid-russian-gains-around-kharkiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 02:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/09260115-9fbe-4e9a-882f-bf77da2f1fb9_80b1c806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基抵达与美国国务卿会面周二，安东尼·布林肯在基辅。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基发言人谢尔盖·尼基福罗夫周三表示，鉴于俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势，乌克兰总统泽连斯基取消了未来几天的所有出国旅行。&lt;/p>; &lt;p>;泽连斯基将于本周末访问西班牙和葡萄牙。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯上周开始对乌克兰东北部第二城市哈尔科夫及其周边地区进行地面和空中攻击。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士称，这是基辅战争中最危险的时刻之一，莫斯科军队在继续用导弹轰炸哈尔科夫的同时，已经占领了几个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;令人担忧的是越来越多的人认为俄罗斯正在利用对该城市的一波攻击可能为占领哈尔科夫奠定基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/16/1438ef98-515c-49d3-86ff-b36d5651a9c2_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损的住宅楼周二，哈尔科夫发生俄罗斯炮击事件。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅的军事领导层因缺乏武器、弹药和士兵而苦苦挣扎，周三早些时候表示，部队正在从哈尔科夫的一些阵地撤军。&lt; /p>;&lt;p>;“由于敌人的战斗和进攻行动，我军在卢基扬齐和沃夫昌斯克地区的某些路段进行了机动，并转移到更有利的位置，以挽救我军士兵的生命和安全。”乌克兰总参谋部连夜在 Facebook 上宣布。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军方周三晚些时候表示，已夺回乌克兰东南部的 Robotyne 村。&lt;/p>;&lt;p>;“第聂伯河部队莫斯科国防部在最新情况报告中表示，集团军群已经完全解放了扎波罗热地区的 Robotyne 村。&lt;/p>;&lt;p>;基辅尚未对 Robotyne 据称损失事件发表评论。无法独立核实这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰后不久，Robotyne 首次被莫斯科盟军俘获。&lt;/p>;&lt;p>;该村庄仅存废墟，但对乌克兰具有重大象征意义。在 2023 年基辅夏季攻势最终失败期间，Roboyne 是乌克兰人能够解放前线的唯一村庄&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/884dd4e3-f55b-4146-99b0-0a9a1365b6d9_43336c10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周三，美国国务卿安东尼·布林肯（右）和乌克兰外长德米特罗·库莱巴在基辅观看俄乌战争中阵亡乌克兰捍卫者纪念墙上的肖像。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈尔科夫周围的戏剧性局势发生在美国国务卿安东尼·布林肯访问的同时，布林肯周三在基辅宣布美国向乌克兰再提供20亿美元军事援助，用于防御俄罗斯入侵。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是布林肯自2022年2月战争爆发以来第四次访问，也是自美国国会批准以来的首次访问4 月份拖延已久的 610 亿美元援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏武器、弹药和士兵，乌克兰几个月来一直处于守势。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与此同时，他呼吁在对乌克兰战争两年多后大幅加快武器生产步伐。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须朝这个方向加倍和三倍努力，”他周三在会上表示。与国防工业代表举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;只有尽快引进最先进的武器系统，俄罗斯才能在战争中领先乌克兰一步，他说。&lt;莫斯科国防部周三上午表示，俄罗斯防空系统连夜在被吞并的黑海克里米亚半岛上空击落了 10 枚美制 ATACMS 导弹。无法独立核实这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;国防部还报告说，有 17 架乌克兰无人机和其他射弹在别尔哥罗德、库尔斯克和布良斯克的俄罗斯边境地区被击落。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and Donald Trump agree to US presidential debates in June and September: ‘Make my day’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262833/joe-biden-and-donald-trump-agree-us-presidential-debates-june-and-september-make-my-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 01:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/5bfcc01d-cace-4658-a5d9-2a62d74bd24d_7706705a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和共和党挑战者唐纳德·特朗普之间的协议结束几个月来，关于候选人是否会进行辩论的不确定性。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登和唐纳德·特朗普周三同意在六月和九月举行总统辩论，此前民主党现任总统挑战他的对手“让我开心”，丑闻缠身的共和党人回应道他已经准备好“隆隆”了。&lt;/p>;&lt;p>;新闻频道CNN宣布将于6月27日在佐治亚州亚特兰大举行第一场辩论。特朗普和拜登均表示，他们已同意于 9 月 10 日在 ABC 网络上进行第二次辩论。&lt;/p>;&lt;p>;该协议结束了数月来候选人是否会辩论的不确定性，民主党和共和党都看到了这一点避开自 1988 年以来一直进行辩论的传统委员会。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登制定了自己的条件，包括没有演播室观众，试图避免在 2020 年与政治表演者特朗普重复经常混乱的辩论&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;77 岁的特朗普接受了这些日期，尽管他提出了一个截然不同的愿景，即为“激动人心的目的”提供更大的场地，而他的竞选团队则呼吁在 7 月增加辩论以及奥古斯特。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普在 2020 年输给了我两场辩论。从那以后，他就没有参加过辩论。现在他表现得好像他想再次与我辩论。好吧，让我高兴一下，朋友，”拜登在 X（该平台以前称为 Twitter 的平台）上的一段视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至会做两次。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登还就特朗普在纽约正在进行的刑事封口费审判进行了嘲讽，该审判以周中休息为特色，并补充道：“我听说你周三有空。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在宣布他已接受美国广播公司的邀请时补充道：“特朗普说他会自己安排交通。我也带上我的飞机。我计划再保留四年。”&lt;/p>;&lt;p>;CNN 证实辩论不会有观众，并表示这将“确保候选人能够最大限度地利用分配的时间”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的辩论辩论提议似乎表明，他在 11 月大选之前冒着经过计算的风险，将特朗普带回美国客厅，希望这能扭转共和党在一系列关键州的民调领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选团队越来越多地支持特朗普。一直试图提醒选民，他们所说的这位在 2020 年落选的反复无常的总统的真面目，他们担心的是特朗普的“怀旧情绪”——尽管这位共和党人详细阐述了他在下一秒内引入前所未有的总统权力的鲜明愿景任期并受到“报复”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普此前曾表示，他将“随时随地”与他的对手辩论，因为他试图将拜登描绘成一个年老且无能力的人。拜登的挑战之后，今年避免与共和党总统提名对手进行任何辩论的特朗普表示，他“准备好大吼大叫了！！！”拟议的 6 月和 9 月辩论。&lt;/p>;&lt;p>;他将拜登描述为“我遇到过的最糟糕的辩手”，并补充道：“我强烈建议进行两场以上的辩论，并且为了刺激目的，需要一个非常大的场地，尽管据说拜登害怕人群。”&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人之间的 2020 年辩论充满紧张气氛，拜登厉声说道：“伙计，你能闭嘴吗？”正如特朗普一再谈论他一样。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，拜登竞选团队似乎不留任何机会。&lt;/p>;&lt;p>;法国通讯社获得的一封致美国两党选举辩论委员会的信中—— Presse，竞选负责人 Jen O&#39;Malley Dillon 表示，他们不会参加预定于 9 月和 10 月举行的三场辩论，而是通过新闻机构进行。&lt;/p>;&lt;p>;辩论应仅由候选人和一名主持人参加，她说，避免观众中出现“喧闹或破坏性的党派”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/16/8a3aea43-7ef2-444c-aff4-0254b0022301_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普在反对的第一场总统辩论中发表讲话民主党候选人乔·拜登于 2020 年 9 月在俄亥俄州克利夫兰。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;候选人在超出规定时间时也应关闭麦克风——这是一项规定她说，委员会在 2020 年“无法或不愿意执行”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，也没有第三位候选人的位置，排除了独立挑战者小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 的出现。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;肯尼迪在 X 的一份声明中指责特朗普和拜登“合谋让美国陷入一场 70% 的人表示不希望的正面对决”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们试图将我排除在辩论之外，因为他们担心我会获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，拜登竞选团队表示，较晚的辩论时间表将错过早期选民，而他们最近对民主党的希望至关重要。选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is the US uneasy about China’s troubled US$3.6 billion port project in Peru?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262831/why-us-uneasy-about-chinas-troubled-us36-billion-dollar-port-project-peru?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/cfd6513c-05b5-4ccb-9fbb-3d918d80277a_00b92560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对秘鲁钱凯港的印象。照片：中远海运&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对秘鲁巨型港口进行的一项雄心勃勃的数十亿美元投资，该项目将为关键矿产和其他战略性南美商品通往亚洲开辟一条通道，但在计划于 2019 年开业之前可能会失败。 11 月，由于关于其开发商将获得多少控制权的法律纠纷而陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;随着纠纷的展开，来自华盛顿的政治压力也越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;美国对北京与中国的关系不断加深感到震惊。美国南方司令部司令劳拉·理查森将军表示，该地区的主要关注点是它可能被转变为军事用途，以及如何保护通过大规模行动的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“就我们的国家安全而言理查森上周说道，同时敦促拉丁美洲国家为此类项目采用更安全的商业“替代方案”。&lt;/p>;&lt;p>;利马已被锁定就一份授予北京支持的中远海运子公司独家经营权的合同展开法律诉讼——距离中国国家主席习近平预计将出席该港口落成典礼和秘鲁亚太经合组织峰会的几个月。&lt;/p>;&lt;p>;钱凯海港距离利马 72 公里（44 英里），正在通过中国“一带一路”倡议提供融资，耗资 36 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该港口于 2019 年投入使用。巨型港口被设想为拉丁美洲首个此类港口：一个服务于亚洲的大型太平洋沿岸物流中心，通过减少巴拿马运河或合恩角的过境需求来节省宝贵的运输时间。&lt;/p>;&lt;p>;它不仅服务于秘鲁，还将成为厄瓜多尔、智利、哥伦比亚和巴西货物运往中国的主要连接点。去年，这五个国家向这个亚洲经济巨人出口了约 1,350 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该港口将成为重要商品的运输枢纽，例如锂（电动汽车电池的重要元素）以及大豆、玉米、石油、铁和混凝土。它将为中国制成品进口到南美提供一个门户。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻利马大使梁宇多次接受当地媒体采访时表示，钱凯市有潜力成为“南美的上海”。一些分析人士表示，这些预测是有道理的。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁天主教大学教授、秘鲁贸易和旅游部前亚太经合组织法律顾问鲁宾·唐 (Rubén Tang) 表示，该国希望成为“贸易超级大国” ”。&lt;/p>;&lt;p>;唐补充道，该项目将促进出口，开辟新的经济机会，并通过降低秘鲁市场和全球的物流成本来帮助满足不断增长的港口需求，理由是其“战略位置”和可用的足够的土地。&lt;/p>;&lt;p>;然而，争议使北京认为对刺激与南美贸易至关重要的大型基础设施项目陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;这一僵局突显了利马动荡的政治环境，在过去八年里，中国已经历了六届政府的轮换，在华盛顿的注视下，中国努力增加稀土和农产品的供应。&lt;/p>;&lt;p>;北京同意为该港口的建设提供资金，但有一项谅解：中远海运港口，中国国有企业同名集团在香港上市的子公司，将获得独家经营权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/15/cfd6513c-05b5-4ccb-9fbb-3d918d80277a_65ff9012.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对秘鲁钱凯港的印象。图片来源：中远海运&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后，经过多年的设计工作和现场旧设施的拆除，秘鲁公共交通基础设施投资监管机构于三月正式成立被称为 Ositran 的公司报告了合同中的违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;最值得注意的是，该公共机构表示，合同的秘鲁签署方国家港务局 (NPA) 缺乏授予独家经营权的法律权力。&lt; /p>;&lt;p>;Ositran 随后将此案移交给一个评估秘鲁法律竞争事务的独立机构。由于Ositran的行动，NPA宣布打算取消中远的独家经营权。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中远致函秘鲁经济部，表示在六个月内解决此事。该公司明确表示，如果未能达成协议，将将此案提交国际法院仲裁。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的通知……是由于明显不公平和不公平的待遇以及其他违反协议的行为而产生的，中远集团在信中写道：“国家一直在反对我们的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;信中将矛头指向了“交通运输部、Ositran 等各个执行机构以及国家港务局的新组成”。&lt; /p>;&lt;p>;“剥夺中远集团对该港口的独家经营权相当于征用，”该公司补充道。 “奥西特兰不能将钱凯港视为公共港口。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;4 月份，秘鲁经济部长何塞·阿里斯塔 (Jose Arista) 在接受当地一家广播电台采访时证实，他已收到中远的信。阿里斯塔表示，他“确信”秘鲁和中远集团“会在”需要诉诸仲裁法庭之前“达成协议”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，利马提出了一项修改该国国家港口系统法的法案。秘鲁国会于 4 月份以 72 票对 32 票通过了拟议的修正案，为中远集团重新申请独家经营权创造了可能性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，秘鲁司法机构将如何决定仍不确定。目前，此事正在利马行政诉讼特别法庭审理，尚未给出裁决期限。&lt;/p>;&lt;p>;北京中远集团和中国驻利马大使馆均未回应《华盛顿邮报》的要求。对此项目发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;唐表示，取消独家协议的呼声“造成了许多逆转，并对外国投资在该国的安全产生了负面影响……也显示出国家之间缺乏协调和效率低下” &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他相信秘鲁国会和中央政府采取的修改港口活动立法的措施将导致中国公司保留其经营权。&lt;/p>;&lt;p >;“通过这一立法解决方案，[国会]确保了钱凯港能够在 11 月 APEC 峰会期间顺利开放，”唐补充道。&lt;/p>;&lt;p>;即使秘鲁政府解决所有法律问题在港口计划落成之前，它还必须解决另一个障碍：华盛顿的一再抱怨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/15/87dd3789-a634-4bcf-8fac-7ada4eac979f_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳拉·理查森将军是美国南方司令部和该项目的直言不讳的批评者。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位美国官员三月份接受英国《金融时报》采访时表示，秘鲁政府没有足够重视分析该项目的收益和风险。 &lt;/p>;&lt;p>;同月，美国南方司令部的理查森在华盛顿众议院军事委员会作证，称该港口对华盛顿在该地区的利益构成重大风险。&lt;/p>;&lt;p>;她美国外交关系委员会在几周前发表报告，将其确定为中国支持的可转变为军事目的的海事项目后，对位于美国“20码线”上的一个中国经营的港口表示不安。&lt;/p>;&lt;的确，该项目的反对者抓住了秘鲁政府与Cosco之间签署的协议的事实，并未明确规定这种conversion依。&lt;/p>; &lt;p>;上周在迈阿密的一次会议上，理查森重新审视了该协议。特别是围绕港口的辩论。 。理查森回忆起结构。&lt;/p>; &lt;p>;在指出南美丰富的资源时，指挥官说，一个中国经营的港口“进一步使中国人更容易提取[所有]”，“应该就有关”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/15/3054EFE2-2-2286-4AE7-4AE7-AE7-AE7-AE7- 93e2-fba424e55720_33b8bb6a.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;鸟瞰图，显示了2023年8月22日在Chancay的建筑作品>; &lt;/div>; &lt;p>;“货物的港口和状态 - 货物的100％和100％的货物 - 谁在做扫描仪？”理查森继续说道。 “谁会拥有所有这些信息？谁将拥有所有这些数据？它将是PRC解决方案吗？” &lt;/p>; &lt;p>;“这是PRC端口。 &lt;/p>; &lt;p>;理查森（Richardson）承认缺乏美国对她所引用的挑战的解决方案，但在与我们与美国协调的民主国家合作时，仍然认为可行的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;具体来说。由于中国在该地区的影响并不意味着超过支出，而是要确保有“志趣相投的民主替代方案”可以选择。美国企业或美国公司，合作伙伴，外出并寻求论坛……要说：“我们必须在那里竞争，必须穿上球衣，我们必须在现场上”。经济安全是国家安全。 >; &lt;p>;，但他承认官僚障碍有时可能会限制白宫的行动，因为秘鲁和该地区其他国家寻求财务伙伴的项目。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有国会，国会通过了法律。在某些情况下，这可能会限制我们提供的援助类型。”埃里克森说。 “这超出了任何特定的项目，但这是我认为我们肯定会更加深入的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jockey Club and Institute of Philanthropy collaborate with the Palace Museum to promote Chinese culture and nurture arts tech talent in Hong Kong and the Mainland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/chinese-arts-and-culture/article/3262419/jockey-club-and-institute-philanthropy-collaborate-palace-museum-promote-chinese-culture-and-nurture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/d8/images/2024/2024/055 /13/3/p3_20240510_hkjc_bjpm.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;凯文·杨（Kevin Yeung），hksar政府的文化，体育和旅游秘书（左第6位）； Xu Li，第二级局官员是香港和澳门CPC中央委员会工作办公室的官员（左第5位）；文化与旅游部的香港，澳门和台湾事务部副总监（第六右）；文化与旅游部党党领导小组及宫殿博物馆主任王Xudong博士（左7位）；俱乐部主席迈克尔·李（Michael Lee）（第七右）；俱乐部副主席马丁·洛（Martin Liao）（第五右）和慈善研究所的五个董事会和其他客人在宫殿博物馆宫殿博物馆的牌匾旁边的其他客人旁边。&lt;/div>; &lt;/small>; &lt;p &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;香港骑师俱乐部和慈善研究所（“ IOP”）是由俱乐部及其慈善机构信托基金会建立的慈善组织，很高兴于上周五（5月10日）宣布签署与宫殿博物馆合作的备忘录，其中包括在北京建立香港文化交流中心的宫殿。根据备忘录，IoP将捐赠约4.4亿港元（人民币3.7亿元），用于在香港、内地及全球推广中华文化和价值观，并支持艺术科技和文化领域的人才发展计划。 &lt;/p>; &lt;p>;合作的备忘录，即“促进大陆和香港的中国文化和艺术技术人才的发展”，由俱乐部主席迈克尔·李（Michael Lee）和王·Xudong博士（Wang Xudong）博士，成员，党的领导力小组成员，文化和旅游部以及宫殿博物馆的主任。香港特别行政区政府文化体育及旅游局局长杨润雄出席签约仪式；徐力，中共中央港澳工作办公室二级正局级官员；文化和旅游部港澳台事务司副司长孔伦。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/styles/660w/660w/public/public/d8/images/2024/05/05/13/p1_20240510510510_hkjc_bjpgggg？ itok = pe-uarxj“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;合作备忘录由俱乐部主席迈克尔·李（Michael Lee）（右）和党员，党员，党员王·Xudong博士签署文化和旅游部领导小组和宫殿博物馆主任。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>;在签署仪式上讲话时，俱乐部主席迈克尔·李（Michael Lee）说，五年的项目借鉴了北京宫殿博物馆的宝贵文化资源，将整合艺术和启动许多文化交流，展览，人才能力建设和教育计划的技术。内地和香港市民特别是年轻人将能够更深入地了解中国历史和文化。 &lt;/p>; &lt;p>;文化与旅游部党党领导小组的成员王Xudong博士，宫殿博物馆主任说，宫殿博物馆的使命是保护和推动传统的中国传统文化。此次与香港赛马会的合作，是对“十四五”规划中将香港发展成为东西方国际文化交流中心的重要贡献。它还反映了宫殿博物馆对以开放和文化交流精神与新伴侣建立与新伴侣建立关系的承诺。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/styles/660w/660w/public/d8/images/2024/05/05/13/p2_20240510510_hkjc_bjpggggg？ itok = driblaya“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;俱乐部主席迈克尔·李（Michael Lee）在签署仪式上发表演讲。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>;俱乐部首席执行官兼慈善事业研究所Winfried Engelbrecht-Bresges的董事说，IOP的目的是成为中国的全球“思维资金”坦克和亚洲。特别是促进东西方之间的慈善对话。值得注意的是，第十届中国慈善年会将IoP的成立确定为去年中国最重要的慈善发展之一。 &lt;/p>; &lt;p>;合作的备忘录包括以下提议的项目：&lt;/p>; &lt;p>;与宫殿博物馆的合作强调了俱乐部促进中国文化的承诺，以支持中央政府发展洪恩的愿景正如全国第14五年计划中概述的那样，孔进入了一个东方 - 西方国际文化交流中心。值得注意的是，香港宫博物馆由俱乐部的慈善机构信托基金（Club&#39;s Charities Trust）捐赠的35亿港元（迄今为止最大的单一慈善机构捐赠）资助，该博物馆迄今为止最大的慈善机构捐赠 - 在俱乐部的支持下组织了一系列展览和教育计划。 &lt;/p>; &lt;p>;该合作还反映了俱乐部对建立包容性，创造性和充满活力的香港的承诺，在这里可以通过艺术改善每个人的生活。与所有捐款一样，这一切都是通过俱乐部独特的综合商业模式实现的，通过该模式，赛马和博彩为社区带来税收贡献、慈善支持和就业机会。态多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s new PM Lawrence Wong vows to ‘never settle for status quo’ in inaugural speech as country’s leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262826/singapores-new-pm-lawrence-wong-vows-never-settle-status-quo-inaugural-speech-countrys-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/bd177a0c-be46-499b-82be-902f3cfeb6e8_74541830.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新总理黄循财在宣誓就职当天发表讲话周三在总统府就任该国第四任总理。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理黄循财在周三晚宣誓就职后发表的就职演说中誓言新加坡“永不满足于现状”。这是这个城市国家自独立以来的第三次领导层更迭，他表达了开辟自己道路的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;在总统府草坪上的宣誓就职仪式上承诺尽最大努力凭借政治权力，黄对这个岛国的未来充满希望，他列出了这个岛国的团结优势、优良的基础设施和教育体系以及充满活力的经济。&lt;/p>;&lt;p>;但他承诺不会被自满。 “我们不能随波逐流，”他说，并指出新加坡如何随着先进的技术和老龄化社会而发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须进行试验，发现新的解决方案并开辟新的道路。会有声音怀疑我们是否有能力走得更远。这种怀疑从一开始就伴随着我们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /15/58bc2c2e-62e0-439e-9d38-59247c23f271_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄循财（左）宣誓就任新加坡总理，旁边是总统尚达曼 (Tharman Shanmugaratnam) 和首席大法官孙达雷什·梅农 (Sundaresh Menon) 周三在总统府。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现年 51 岁的前政府经济学家黄从 72 岁的李显龙手中接过接力棒，李显龙在任职 20 年后辞职。李的辞职标志着该国独立后历史上首次没有李氏家族成员执掌办公室或伺机而动。李光耀仍然在黄之锋的内阁中担任高级部长。&lt;/p>;&lt;p>;他的父亲、已故的李光耀是新加坡的开国总理，领导国家 31 年，将这座城市从第三世界的前哨基地转变为一个开放的城市。 &lt;/p>;&lt;p>;与组成执政党人民行动党 (PAP) 所谓的第四代领导层（或当地的 4G）的大多数同事一样，黄是第一位出生于新加坡的新加坡总理。新加坡独立后的岁月。&lt;/p>;&lt;p>;自 1959 年以来，人民行动党不间断地统治新加坡 65 年，并以推行精英、多种族、反对腐败的制度而自豪。&lt;/p>;&lt;p>;承认鉴于这些价值观以及良好领导、政治稳定和长期规划的重要性，黄明确表示，即使他之前承诺过连续性，他的团队的治理风格也会有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将以我们自己的方式引领。我们将继续想得大胆、想得远。我们知道还有很多工作要做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄先生首次正式向新加坡人展示了他的优先事项，他的目光不仅集中在国内的挑战上，而且&lt;/p>;&lt;p>;他说，新加坡正在努力应对一个“更混乱、更危险、更暴力的世界”，并指出大国如何竞相塑造一个新的、但尚未明确的全球秩序，而转型过程则充满了各种因素。地缘政治紧张局势、保护主义和猖獗的民族主义。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望美中关系稳定，并将继续与两国接触，即使它们之间不可避免地会出现问题。我们将加强远近伙伴关系；并推进新加坡的利益，以便更好地为我们自己和世界塑造结果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，分析人士指出，黄的外交政策试金石将继续优先考虑稳定、增强军事能力、和经济增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/b7a94c0a-e6c2- 436f-ae7b-9fdd801900ef_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）国务资政张志贤、副总理王瑞杰、副总理颜金杨勇和国务资政李显龙周三在新加坡总统府宣誓就职。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，他表示在成为总理后将继续担任财政部长，而共和国多国议会联合主席颜金勇则表示，他将继续担任财政部长。他表示，这是为了“避免任何干扰”，并补充说，部长们将保留目前的职位，直到任期结束。选举定于 2025 年 11 月举行，这将是他第一次领导人民行动党。&lt;/p>;&lt;p>;李在致总统尚达曼的信中写道，尽管他计划在 70 岁时放弃权力，“这个时间表被 Covid-19 大流行打乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“大流行之后，我们进行了选择我的继任者的程序……现在，两年过去了，他已准备好领导新加坡，”他在谈到黄时写道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/269228c7-5104-4deb-a0de -15d5a168d873_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新任总理黄循财（左）和前任李显龙在总统府举行的宣誓就职仪式上微笑周三。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在宣誓就职演说中对李光耀深表感谢，形容他“竭尽全力为国家和人民服务” .&lt;/p>;&lt;p>;“李先生经常谈到保持新加坡卓越的必要性。他本人非常出色，他的奉献精神、无私精神和奉献精神。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李先生见证了该国从贸易和制造港口转变为创新和创业中心，并经历了2008-09 年金融危机和 Covid-19 大流行等重大危机。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的国内生产总值从当年的 1,940 亿新元（1,420 亿美元）飙升至超过 6,000 亿新元（439 美元）亿）。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡居民的月总收入中位数也增加了一倍多，从约 2,300 新元增至 5,100 新元，而基尼系数（衡量不平等的指标）在政府转移支付和税收从0.42 至 0.37。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三的仪式上，黄呼吁 30 多岁和 40 多岁的年轻新加坡人加入准备投票的执政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“帮助我为新加坡人提供他们应得的政府。让我们有所作为，共同为国家服务。”&lt;/p>;&lt;p>;在国家名人和各行各业的新加坡人的掌声中，黄结束了他的演讲：“我的使命是明确：继续克服困难，维持这个名为新加坡的奇迹。”&lt;/p>;&lt;p>;在黄的选区油池，一群兴奋的人群聚集在一起观看宣誓就职的现场直播，支持者爆发了。在主持人透露新任总理将到访后的欢呼声中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/15/ed1dd847-6dcb-431e-900b-afdc575150a3_0cacd984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡中央商务区。去年，该国的国内生产总值飙升至超过 6000 亿新元（4390 亿美元）。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然黄的讲话基本上是可以预见的，但它“很好地认可了年轻的新加坡人超越物质福利的愿望” ”，南洋理工大学政治学助理教授 Walid Jumblatt Abdullah 说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位分析师补充说，重点是连续性而不是彻底的变化。&lt;/p>;&lt;p>;Wong，比如人民行动党的其他 4G 成员将在经济和社会政策以外的问题上面临严酷的审判，因为“他们都没有领导过负责外交政策、安全或国防部的部门，而这是他们必须领导的领域”新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 指出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/15/f83c7b57-07ec-465d-82d6-ee85832ee4f8_5faf465b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄循财宣誓就职周三在总统府举行的仪式上就任新加坡第四任总理。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国家电视台不久后播出的一部纪录片中，黄谈到了他的人生故事，贯穿了独立以来过去六十年的“奇迹” .&lt;/p>;&lt;p>;“我的一生见证了新加坡令人惊叹的快速发展，”他回忆起自己的成长岁月，他的父亲是一名教师，父亲是一名销售主管，住在一个公共住宅区，经常去一个社区。学校。他凭借政府奖学金前往美国学习经济学。&lt;/p>;&lt;p>;“我的故事是一个充满可能性的故事，”黄说，他被视为最高职位的黑马竞争者，但最终晋升到了最高层2022 年，在管理该国大流行应对工作方面表现出色之后。在被指定的继任者 Heng 排除自己的位置后，他被 19 名同行中的 14 人选中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/15/8a332800-4d27-4d14-b7a1-d9cba8baa99a_e18e39c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳伦斯·王看着他的妻子旁边周三，他在总统府宣誓就任新加坡第四任总理。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在本周接受当地媒体采访时表示，“两个甚至三个反对党走到一起，组成一个联盟，如果人民行动党无法兑现承诺，就在下次选举中“管理政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们今天政治局势的现实。它不再是一个占主导地位的制度，一党制。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着该党进入下一次大选，生活成本上升、商品和服务税上调以及住房税被视为一些热点问题，同时对一位执政党前坚定支持者的腐败审判迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党赢得了 14 次大选。目前的议会在其86名当选成员中有8位反对派议员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Melinda French Gates leaves the Gates Foundation, will she double down on gender equity?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262827/melinda-french-gates-leaves-gates-foundation-will-she-double-down-gender-equity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/73c5d0a7-0e9d-4679-b6f6-ce5f267b21b0_2b2c7243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Melinda French Gates 通过她的组织 Pivotal Ventures 开展工作，该组织是一家有限责任公司，还管理营利性企业的投资。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;梅琳达·法兰西·盖茨 (Melinda French Gates) 已经是美国性别平等最大的慈善支持者之一，现在准备再投入 125 亿美元解决诸如关闭性别薪酬等棘手问题受资助者希望，缩小差距并提高妇女的政治参与度。&lt;/p>;&lt;p>;在获得额外资金之际，法国盖茨周一宣布，她将辞去盖茨基金会联合主席的职务，该基金会是她与前夫共同创立的20多年前的比尔·盖茨。盖茨将提供 125 亿美元，作为他们 2021 年离婚时达成的协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法国盖茨表示，Paid Leave For All 等组织成立于 2019 年，旨在协调通过联邦带薪休假立法的宣传活动。多年来的稳定支持以及她对强调这一问题的倡导，抵消了其他资助者迟迟不支持像他们这样挑战薪酬和福利中性别歧视的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你只愿意投资“在一件你认为肯定会在短期内获胜的事情上，那么你就不会产生太大的影响，”带薪休假创始人道恩·哈克尔布里奇 (Dawn Huckelbridge) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/99cb5c7f-476b-49af-a778-e73425c6e6f0_b713e158.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于西雅图的比尔及梅琳达·盖茨基金会园区。比尔及梅琳达·盖茨基金会将更名为盖茨基金会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然没有人确切知道法国盖茨的未来计划是什么，但哈克尔布里奇的组织和其他受资助者预计她将利用这些资金作为其重点倡导和慈善事业的一部分支持提高女性的权力和影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“即使只有标准的 5% 抽奖，投入到某个领域的资金也将非常巨大，”Teresa Younger 说道女士基金会总裁兼首席执行官，该基金会支持美国的妇女运动和性别平等运动。&lt;/p>;&lt;p>;女士基金会的研究记录了支持美国妇女运动和性别平等运动的慈善资金数量少得不成比例。由有色人种女性领导或特别支持黑人妇女和女孩的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;在周一宣布辞职的帖子中，弗伦奇·盖茨表示，她计划将这些资金用于代表女性的工作和家人，并补充道，“我将在不久的将来分享更多有关这方面的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;French Gates 通过她的组织 Pivotal Ventures 开展工作，该公司是一家有限责任公司，还管理着对营利性企业的投资。结果，关于其赠款或管理资产的公共信息很少。 Pivotal Ventures 的发言人在被要求对她未来的慈善计划发表评论时，提到了法国盖茨周一的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/15/332bdcda-7b48-4f51-8811-6052dfe9a68c_eef6af0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梅琳达法国大门她将辞去盖茨基金会联合主席的职务，该基金会是她 20 多年前与前夫比尔·盖茨共同创立的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将更名为盖茨基金会的比尔及梅琳达·盖茨基金会是全球最大的慈善组织之一。截至去年12月，得益于盖茨和亿万富翁投资者沃伦·巴菲特的捐赠，其捐赠总额为752亿美元。虽然它致力于解决许多问题，但全球健康仍然是其最大的工作领域，其大部分资金旨在解决国际问题，而不是美国国内的问题&lt;/p>;&lt;p>;Pivotal Ventures 已瞄准了多种途径来提高女性的健康经济和政治参与和权力，例如缩小工资差距、补偿通常由妇女承担的护理工作以及鼓励妇女竞选政治职位。&lt;/p>;&lt;p>;美联社在非洲新闻报道方面获得来自比尔及梅琳达·盖茨基金会以及 Pivotal Ventures 对职场女性和州政府的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;Debbie Walsh，罗格斯大学伊格尔顿政治学院美国妇女与政治中心主任，她说，至少早在 2018 年就开始与 French Gates 合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不说，如果我可以这么说的话，他们是最体贴的资助者之一，因为他们提供了沃尔什说：“我们为一般性支持提供资金，只要求我们能够尽早提供指导和建议。”她还称赞法国盖茨有能力给予并关注性别平等，这是其他单一资助者或基金会无法提供的。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔什拒绝透露 Pivotal Ventures 向她的组织提供了多少资金，但表示资金支持她们在多个领域的研究，包括政治中种族和性别的交叉点，以及女性政治捐助者如何利用她们的影响力和声音发挥更大的作用。她说，她的中心还能够资助其他机构的教师和研究生的研究，这有助于向这些学校传达他们的研究受到重视的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得在 40 多年之后在这个领域工作的过程中，我在很多方面都从未想过会发生这样的事情，那就是会有人优先考虑性别和性别平等，有能力进行可能带来变革的投资，”沃尔什说。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovakia’s PM Robert Fico in life-threatening condition after being shot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262824/slovakias-pm-robert-fico-life-threatening-condition-after-being-shot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/8de7e513-ea73-4eda-9408-aee687f6100c_6c1b65a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科抵达该镇参加内阁会议汉德洛娃。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克政府办公室在一份电子邮件声明中表示，斯洛伐克总理罗伯特·菲科在周三的一次政府会议后腹部中弹，目前处于生命危险中，并补充说，他正被直升机送往班斯卡比斯特里察医院。&lt;/p>;&lt;p>;一名路透社目击者在首都布拉迪斯拉发东北部的汉德洛瓦举行会议后听到几声枪响。目击者称，警方拘留了一名男子，安全官员将某人推入汽车并开走。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克通讯社 TASR 援引议会副主席卢博斯·布拉哈 (Lubos Blaha) 的话说，菲科中枪受伤。 TA3 广播公司报道称，共开了四枪，其中一枪击中 59 岁的 Fico 腹部。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门表示，在收到消息称汉德洛瓦一名 59 岁的男子已被送往医院后，已派出一架直升机前往营救。拍摄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/19bd7970-30fc-4e5f- a396-d1454b97f2e5_791bcfef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在汉德洛瓦镇内阁会议前会见民众。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 谴责了她所说的对菲柯的卑鄙攻击。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫肖尔茨对周三斯洛伐克总理罗伯特·菲科遭枪击事件表示震惊，他表示暴力在欧洲政治中没有立足之地。&lt;/p>;&lt;p>;“斯洛伐克总理菲科遭到胆怯的暗杀企图的消息让我深感震惊。暴力在欧洲政治中绝无容身之所。”肖尔茨在社交媒体平台 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克政府在布拉迪斯拉发东北 190 公里（118 英里）处的汉德洛瓦举行会议，这是该国访问的一部分。去年年底上台后，菲科第四次重返中欧国家，担任欧盟和北约成员国总理。 &lt;/p>;&lt;p>;在三年的职业生涯中，菲科在亲欧洲主流立场和反对欧盟和美国政策的民族主义立场之间摇摆不定。他还表现出了根据公众舆论或改变的政治现实改变路线的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;枪击事件发生后，斯洛伐克最大的反对党取消了原定于周三晚上举行的针对政府公共广播公司改革的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to send US delegation to Taiwan for inauguration of William Lai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262712/biden-send-us-delegation-taiwan-inauguration-william-lai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/740131ca-4d8e-4901-afbc-cb8​​7dc79764f_52c3b78a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赖清德将于 5 月 20 日就任台湾总统其中包括美国总统乔·拜登派出的美国代表团。资料图片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级政府官员表示，美国总统乔·拜登将派遣一个由前政府官员组成的代表团参加下周台湾当选总统赖清德的就职典礼，以表达对候选人和政党的支持，这引发了北京的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;代表团成员包括拜登前高级经济顾问布莱恩·迪斯(Brian Deese)和副国务卿理查德·阿米蒂奇(Richard Armitage)。这位官员称，该计划是前总统乔治·W·布什(George W. Bush)的一次访问，他将该计划称为“一个长期的先例”，符合华盛顿的一个中国政策。&lt;/p>;&lt;p>;这将是拜登政府第二次访问台湾。自选举以来。赖一月当选两天后，他派遣了由前布什国家安全顾问斯蒂芬·哈德利和奥巴马政府前副国务卿詹姆斯·斯坦伯格率领的团队前往台北，以表示对这个自治岛屿民主进程的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;2016年，时任总统奥巴马派乔治·W·布什时期的副国务卿约翰·内格罗蓬特出席蔡英文总统第一个任期的就职典礼。尼葛洛庞帝与美国前贸易代表罗恩·柯克率领代表团。时任美国在台协会 (AIT)（实际上是美国驻台湾大使馆）主席的雷蒙德·伯格哈特 (Raymond Burghardt) 等人也出席了会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赖智的下一届任期，现任总统蔡英文上台八年多后，倾向独立的民进党 (DPP) 上台，开启了台海局势更加紧张的时代。&lt;/p>;&lt;p>;拜登官员解释说，过去一年华盛顿和北京之间“加强外交”的目的是“消除误解，并明确美国的一个中国政策——这意味着什么，不意味着什么”。&lt;/p >;&lt;p>;上个月，美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长董军上将进行了通话，这是两年多以来与中国国防部长的首次此类沟通，也是自董军去年 12 月上任以来的首次此类沟通。直接的军方对军方（也称为“mil-mil”）谈判陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;不到两周后，国务卿安东尼·布林肯在北京会见了中国国家主席习近平和外交部长王毅。布林肯和王花了近六个小时讨论他们的分歧，包括台湾海峡和南中国海的紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/15/9f8b9cc8-46bc-4d51-a369-d3a7b698ce78_224d855b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长4月26日，王毅（右）在北京钓鱼台国宾馆与美国国务卿安东尼·布林肯会面。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;询问拜登官员角色的详细信息” 与中国大陆同行的会面对台湾大选起到了重要作用，该官员还称赞美国国家安全顾问杰克·沙利文和王毅一月份在泰国进行的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，这些会谈非常关键“为了确保我们不会意外陷入冲突，在军队方面，双方在某些情况下的反应都是明确和解释的”。该官员声称，沙利文的努力以及中美会谈使美中对话“处于比一年前稍微稳定的位置”。&lt;/p>;&lt;p>;由迪斯和阿米蒂奇率领的代表团还包括现任 AIT 主席劳拉·罗森伯格 (Laura Rosenberger) 以及 AIT 前任主席、现任华盛顿布鲁金斯学会高级研究员的理查德·布什 (Richard Bush)。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，奥巴马派出了一个类似组成的代表团由斯坦伯格领导，为台湾时任总统马英九举行就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;台湾蔡英文于 2020 年举行第二任期的就职典礼发生在 Covid-19 疫情的早期阶段，这阻止了蔡英文的就职典礼。禁止时任总统唐纳德·特朗普派出美国代表团。&lt;/p>;&lt;p>;北京将英文的副总统赖智和他的竞选搭档萧美琴视为危险的“分裂分子”和“麻烦制造者”。 &lt;/p>;&lt;p>;无论谁在台北掌权，北京都将台湾视为中国的一部分，最终将实现统一，必要时可以使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并仍然致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>