<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rainbow smoke, silver fireworks to dazzle at Hong Kong New Year’s Eve countdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290050/rainbow-smoke-silver-fireworks-dazzle-hong-kong-new-years-eve-countdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/2ddc3c1b-03ca-4529-91bb-64a88af551a3_d81d3884.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对即将推出的新品的印象除夕倒计时显示，烟花表演将持续 12 分钟。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港除夕夜烟花汇演的主办方首次将彩虹色烟雾与银色烟火相结合，让观众眼花缭乱。&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游发展局周一表示，倒计时盛典将像去年一样，从午夜开始持续 12 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;节目将以庆祝生命的意义开始。通过对自然元素的诠释，如茂盛的树木、动态的瀑布和光芒四射的彩虹云，呼应今年的主题“幸福交响曲”。&lt;/p>;&lt;p>;烟花表演导演刘琳2008年北京奥运会，将连续第二年在香港编排该节目。&lt;/p>;&lt;p>;在烟花表演期间，观众将见证首次在香港的表演在“祥云”环节将彩虹色的烟雾与银色烟花融为一体。&lt;/p>;&lt;p>;红、绿、黄、蓝、紫、橙烟雾的鲜艳色彩在闪闪发光的银色烟花的衬托下更加绚丽，预示着董事会表示，这是一场无与伦比的夜间奇观。&lt;/p>;&lt;p>;“盛开的花朵”部分的另一个突出效果将展示五层独特配方色调的烟花，例如天蓝色、粉色、柠檬黄和橙色。&lt;/p>;&lt;p>;董事会表示，各层将同时在不同高度启动，打造一个充满活力、多层次的展览，象征着美丽的家园。&lt;/p>;&lt;p>;董事会表示晚上11点开始，每15分钟在港岛三座地标建筑上燃放四场“流星”。&lt;/p>;&lt;p>;“烟火象征着爱、健康、幸福和财富，欢迎所有观众共同参与。”董事会发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“香港会议展览中心墙上悬挂的巨型倒数时钟将让观众一起倒数到午夜，将热闹气氛带入香港会议展览中心。”高潮。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/ba56d430-8ce7-450a-8320-5b3d93dce0ab_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游局推荐了八个最佳观赏地点。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;委员会表示，从西九龙至尖沙咀东海滨，观众可清晰欣赏九龙半岛的烟花表演。在香港岛，从中环到北角都可以看到该显示屏。&lt;/p>;&lt;p>;委员会推荐了八个最佳观赏地点：中环海滨、金紫荆广场、湾仔临时海滨花园、东海岸公园区、西九文化区、香港文化中心、星光大道及尖沙咀海滨花园。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rallies world’s economic groups, decries protectionism at ‘1+10’ dialogue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290044/china-rallies-worlds-economic-groups-decries-protectionism-110-dialogue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/06901764-6fba-4959-8ce1-93be52ca4384_62f91c4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强总理（中）新开发银行行长迪尔玛·罗塞夫（左）与联合国贸易和发展会议秘书长丽贝卡·格林斯潘（右）出席“1+10”凝聚发展共识对话会全球共同繁荣周一在北京举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，在北京主办的一次由主要国际经济组织参加的高调会议上，中国总理誓言在保护主义和多边主义抬头的情况下坚持全球化和多边主义原则。全球不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;中国第二号政治人物李强的信息是在北京决策者预见到日益严峻的挑战 — — 包括地缘政治紧张局势和华盛顿潜在的保护主义措施 — — 对世界经济构成威胁之际发出的。 &lt;/p>;&lt;p>;在会见世界银行、国际货币基金组织、世界贸易组织等10个主要国际组织负责人时，李克强强调要注重创造和平稳定发展据新华社报道，他呼吁共同努力完善全球经济治理，维护全球供应链，培育新的增长动能。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，世界经济增长低迷，经济增长乏力。”全球化和多边主义正在受到挑战。”他在这次被称为“凝聚发展共识、促进全球共同繁荣的“1+10”对话会”上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿与各方共同努力维护国际关系基本准则和多边贸易体制。”&lt;/p>;&lt;p>;在阐述世界第二大经济体如何坚定不移推进高水平对外开放时，李克强表示：“我们将推出更多自主知识产权、这次会议是2016年启动的1+6圆桌机制的更新，恰逢中国最高决策机构政治局召开会议， &lt;/p>;&lt;p>;中国领导人在政治局会议上决定实施“更加积极主动”的财政政策和“适度宽松”的货币政策——这一术语最后一次使用是在这2009年和2010年是后国际金融危机时期。&lt;/p>;&lt;p>;双方承诺采取更加积极主动的宏观政策，全面扩大内需，应对外部冲击。&lt;/p>;&lt;p>;在1+10对话会上李克强向国际组织负责人保证，北京将全力扩大内需，提振消费，推动经济强劲复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济向好的基本面没有改变，中国经济向好的基本面没有改变。”有利于人民的原则世界，”他补充道。 “这是中国为世界经济注入的最大确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;自2009年以来，中国每年对全球经济增长的贡献率约为30%。&lt;/p>;&lt;p>;邮报独家报道上个月，周一的对话成为讨论世界面临的共同挑战的平台。&lt;/p>;&lt;p>;与会者建议重振全球多边贸易体系，加强国际组织之间的有效合作，同时深化自身改革。财政部副部长廖敏在对话结束后于周一晚上的新闻发布会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“面对日益严峻的全球性挑战，中国从未袖手旁观，一直积极参与全球经济发展廖说。&lt;/p>;&lt;p>;对话机制的四个最新成员是联合国贸易和发展会议；亚洲基础设施投资银行；国际清算银行； &lt;/p>;&lt;p>;北京作为全球化的主要受益者，在多边场合日益成为自由贸易的捍卫者和单边主义的反对者，这与一直奉行更多自由贸易的美国形成鲜明对比。保护主义政策。&lt;/p>;&lt;p>;在保护主义抬头​​和地缘政治紧张局势加剧的背景下，对中美平行全球治理体系的担忧日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;对话参与者承认，尽管廖说，尽管增长放缓，中国宏观经济政策仍有很大的运用空间。他们建议中国应加大力度促进经济增长，采取更加有效的措施促进消费和就业。&lt;/p>;&lt;p>;廖表示，共识是有必要加强国际宏观政策协调，主要经济体必须重视宏观政策的溢出效应，这对维护全球经济金融稳定至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;此外，坚决反对保护主义，坚定不移推动经济全球化，促进经济全球化。贸易和投资推动自由化改革，维护全球产业链供应链稳定畅通。&lt;/p>;&lt;p>;并强调共同营造和平稳定的发展环境。廖表示，通过对话协商可以化解分歧，应对全球性挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Monkey King on a motorbike: Beijing cracks down on deepfake AI remakes of classic dramas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3290023/monkey-king-motorbike-beijing-cracks-down-deepfake-ai-remakes-classic-dramas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/95856ef5-30cf-40d3-b137-7f6d647fd12c_1dd78439.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国热门视频游戏的屏幕截图《黑神话：悟空》。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家广电总局已敦促短视频平台——包括字节跳动旗下的抖音、国内版TikTok和快手科技——清理任何经典作品的“特殊改编”国家广电总局在周末发布的通知中称，部分人工智能视频改编自古代作品，例如正如16世纪小说《西游记》中的文学和宗教人物孙悟空骑着摩托车那样，“违背了经典的原创精神，涉嫌侵犯了他们的权利”。&lt;/p>;&lt;p>;猴子King，又名悟空，是流行电子游戏《黑神话：悟空》中的主角。悟空陪唐僧取经的故事已被改编成许多影视作品。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能生成内容的另一个例子中，唐僧亲吻了女人，这是违背佛教戒律的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/800b2e94-7aaa-4b16-82a6-777eeabc2ea5_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动旗下的标志抖音及其海外版 TikTok。图片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NRTA 要求视频平台在周二之前识别并删除此类剪辑，并报告工作进度。它还要求平台“严格遵守审查生成人工智能内容的要求”，并“如果是GenAI，则明确标记[内容]”。&lt;/p>;&lt;p>;此次打击行动是北京方面为规范人工智能使用而采取的最新举措。短视频平台充斥着人工智能生成的视频。与此同时，抖音母公司字节跳动和快手运营商快手科技都推出了自己的人工智能视频生成器。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动推出了极萌AI、Seaweed和PixelDance。快手是中国第一家在 6 月推出人工智能视频生成平台 Kling 的大型科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国在寻求监管人工智能的国家中处于领先地位。已发布规则来限制使用深度造假技术，这些技术利用深度学习和增强现实来生成文本、图像、音频和视频，以创建模仿现实生活中的人和事物的虚拟场景。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，中国《GenAI服务管理暂行办法》生效，要求所有GenAI公司恪守“社会主义价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;今年3月，北京发起了一场新的运动清理“未标记且可能具有误导性”人工智能生成内容，并要求在线平台“删除使用计算机生成技术传播谣言、营销或炒作的账户”。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在努力确保人工智能在国内的应用，特别是内容生成应用程序不会产生政府认为“不健康或不需要的”文本或视频。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Philippines gambling crackdown, TCM training scheme: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3290025/china-philippines-gambling-crackdown-tcm-training-scheme-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/09/910bafaa-74ff-416b-b98a-bad0aa15bc18_e7380dff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些质疑在其他国家培训人员的必要性的在线评论者表示，中国的中医研究正在减弱。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 11 月份消费者价格增长低于预期，触及五个月低点，反映出经济持续疲软，尽管近期货币政策宽松。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/10cc4429-edbe-4419-a490-3c8b700aff9d_492fdbe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子看着珠海体育中心外留下的蜡烛一天前，珠海一辆汽车冲过该地点，造成数十人死亡。照片：Amber Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方珠海市的政府和公安负责人已被撤换，这是对上个月造成人员伤亡的汽车袭击事件负责的官员进行排挤的一部分至少35人，震惊全国。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方新华社称，将支持科技与产业融合发展，稳定房地产和股市机构。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国定于本周召开的年度定调经济工作会议预计将评估日益严峻的挑战，并发出加强政策支持的信号，因为政策制定者力求稳定经济分析人士表示，在国内压力和外部不确定性的情况下，中国的增长面临着国内压力和外部不确定性。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国计划在未来三年内为一带一路国家培训 1,300 名海外卫生工作者进行中医药 (TCM) 培训，在一个驱动扩大其用途。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/09/a5d2b2c2-e5ba-4aa3-aaef-313083eabc2d_afe3af2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;NEO技术已成功植入三名患者，并计划于明年进行更大规模的临床试验。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据上海市政府社交媒体账户上的一份报告称，中国研究人员计划明年对将大脑与电子设备直接连接的技术进行一项大型临床试验.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾当局驱逐了一批与离岸赌博有关的 190 名中国公民，这是两国地缘政治紧张局势加剧之际双边合作的里程碑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾当局驱逐了一批与离岸赌博有关的中国公民。 >;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin grants Syria’s Assad asylum in Russia, Kremlin confirms, amid regional power shifts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290047/putin-grants-syrias-assad-asylum-russia-kremlin-confirms-amid-regional-power-shifts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/589bd401-8180-4b6f-ad96-96dc74e3593b_12112cbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔7月24日，普京（右）在莫斯科克里姆林宫与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德会面时握手。图片来源：Pool/Sputnik&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周一表示，总统弗拉基米尔·普京已决定向因闪电事件而被赶下台的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德提供俄罗斯庇护。叛军攻势。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德的倒台对伊朗和俄罗斯来说是一个沉重打击，伊朗和俄罗斯不顾西方的要求，干预了叙利亚长达13年的内战，试图巩固他的统治俄罗斯新闻机构周日援引一位未透露姓名的克里姆林宫消息人士的话说，阿萨德与家人在莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;“没有国家元首，就无法做出此类决定。这是他的决定。”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫对记者表示，但没有透露有关阿萨德动向的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德的离开消除了伊朗和俄罗斯在中东地区行使权力的堡垒。阿萨德的父亲哈菲兹·阿萨德站在苏联一边，试图与美国支持的以色列平起平坐。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示，叙利亚面临“极度不稳定”，现在谈论这个问题还为时过早。佩斯科夫说：“我们正在与安卡拉和其他地区国家进行对话，包括叙利亚事务。”&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，叙利亚由于不稳定，现在将经历一个非常困难的时期。当然，在这里与所有地区国家保持对话也非常重要。我们决心这样做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前还不清楚领导叛乱分子的前基地组织成员哈亚特·塔里尔·沙姆 (Hayat Tahrir al-Sham) 是如何做到这一点的。下一步，我们将参观俄罗斯在叙利亚的军事设施——拉塔基亚省的赫梅米姆空军基地和沿海塔尔图斯的海军设施。&lt;/p>;&lt;p>;“现在谈论这个还为时过早，”佩斯科夫说。 “这都是与叙利亚掌权者讨论的话题。”&lt;/p>;&lt;p>;“当然，现在正在做一切必要的事情和一切可能的事情，以便与叙利亚人取得联系。那些能够处理安全问题的人。当然，我们的军队也在采取一切必要的预防措施。”佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;塔尔图斯设施是俄罗斯唯一的地中海维修和补给中心，莫斯科已将叙利亚作为运送军事承包商的中转站&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科自冷战初期以来一直支持叙利亚，并于 1944 年大马士革寻求摆脱法国殖民统治时承认其独立。西方将叙利亚视为苏联的卫星。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到乌克兰周围的局势，我们看到这方面有许多矛盾的言论，我们看到其他地区的冲突潜力日益增加，可以说燃烧的中东，”佩斯科夫说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new culture minister vows to turn industrial spaces into arts venues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290048/hong-kongs-new-culture-minister-vows-turn-industrial-spaces-arts-venues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/5a4dae91-aa5e-47d9-ba6c-08ec2656fd7b_4d2b2f5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“艺术应该能够适合所有人新任文化部长 Rosanna Law 表示。如果有更多的人参与进来，这对行业、政府和公众来说将是一个多赢的局面。”图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新任文化部长罗淑佩承诺“扫清障碍”，协助业主将工商业楼宇改建为表演场地，提升香港艺坛。&lt; /p>;&lt;p>;周一，罗致光以文化体育及旅游局局长身份首次在立法会露面，向立法会议员介绍其前任杨润雄在两周前发布的文化体育旅游蓝图。长的&lt;/p>;&lt;p>;《文化艺术创意产业发展蓝图》明确了弘扬中华文化、发展多元创意产业、搭建国际文化交流平台、完善创意生态圈四个重点方向。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员梁毓伟表示有需要增加表演场地数量，并建议将厂房单位改建为黑匣子剧场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道有一些与火灾相关的限制安全、建筑结构和土地使用，”劳说。 “我们一直在努力消除障碍。对于商业场所来说，只要稍作改造，我们也可以将其用作表演场所。&lt;/p>;&lt;p>;“艺术应该能够满足所有人的口味。如果更多人参与，对业界、政府和市民来说，将是三赢。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陆颂雄呼吁在繁忙地区更改分区该市允许经过认证的街头艺人表演，这也可以促进旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;但罗表示附近居民可能担心噪音。&lt;/p>;&lt;p>;市领导人李家超接替了杨上周四与劳说她即将上任的交通部长陈美宝表现出了“改革思维”和执行政策的热情。&lt;/p>;&lt;p>;10月，李在其年度施政报告中点名杨杨延迟提交蓝图，该蓝图的目的是打造香港成为“东西方交汇”的国际文化交流中心。&lt;/p>;&lt;p>;政府预计，到2034年，艺术、文化及创意产业的增加值将增至2,000亿港元，从2022年耗资1,221亿港元，聘用约264,000名员工，而2022年则为221,280人。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的会议上，立法会议员亦听取康乐及文化事务署博物馆发展计划的简介。&lt;/p>;&lt;p >;他们被告知正在规划或建设八个新博物馆，其中包括一个流行文化中心和一个展示流行文化发展和成就的博物馆中国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Help for 5,000 in Hong Kong traditional Chinese medicine mental health project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290049/help-5000-hong-kong-traditional-chinese-medicine-mental-health-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/4b4e1d52-6914-42d8-8e68-8f6c7a240eaa_5fe4e3bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中医检查舌苔，参与者的肤色和脉搏，以及他或她的身体特征。图片：&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一所大学将在为期三年的项目中为5,000名患有抑郁症、焦虑症或失眠症的人士提供免费中医治疗，目标是制定相关方案浸会大学周一表示，已与新生精神康复中心合作启动了该市第一个大型社区项目，推广中医药治疗心理健康问题。 &lt;/p>;&lt;p>;赛马会中医心理健康项目首席研究员卞兆祥教授表示，数据显示，只有1.8%的城市人口因心理健康问题向中医咨询。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“由于精神健康问题在香港日益普遍，而中医在这方面具有良好的有效性和安全性，我们希望通过这个项目，建立一个以中医为基础的治疗方法的试验平台。改善心理边说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望制定一套中医改善心理健康的临床方案，供不同组织使用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/340aa752-9044-4542-a4f3-5c8d254afc85_503b16d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浸会大学最后推出该计划 年。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卞，同时也是该大学临床中医副校长，他补充说，他们还希望开发一种基于证据的方法来评估该项目于 2023 年 7 月开始，已招募了 800 多名年龄在 18 岁至 65 岁之间、患有轻度至中度失眠、焦虑或抑郁症的参与者。抑郁症截至今年11月15日。获香港赛马会慈善信托基金捐赠近7100万港元。&lt;/p>;&lt;p>;中医师为参加者进行心理健康症状、体征、消化系统等方面的临床评估-相关问题和睡眠相关问题。治疗师会检查舌苔、面色和脉搏，以及参与者的身体特征。&lt;/p>;&lt;p>;参与者需要填写一份自我评估问卷，了解他们的抑郁、焦虑或失眠的严重程度。&lt;/p>;&lt; p>;在三级治疗方案下，病情较轻的患者会根据症状开出凉茶，每天两次，持续六周。&lt;/p>;&lt;p>;病情较重的患者会开中药治疗 -也需采取两次一天一次，持续六周——根据症状和身体情况而定。&lt;/p>;&lt;p>;二级治疗后没有好转的人会接受八周的中医治疗和八周的咨询服务，包括八次单独治疗和六次治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;该大学中医学院常务副院长杨军军教授表示，参与者的睡眠质量和心理健康状况都有显着改善。&lt;/p>;&lt;p>;他说从业者会找出参与者状况的根本因素从他们的实践角度来看。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，中医可能认为某些抑郁症的原因是肝气（或气血）的运行受阻，我们有一定的把握。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“焦虑的原因可能是心肝血不足，或者是气虚。”&lt;/p>;&lt;p>;Cindy Yiu协会会长 颜仪专业服务，表示咨询课程重点关注参与者的身体、心理和精神健康，而不是他们的医疗需求。&lt;/p>;&lt;p>;“身体、思想和精神是相互交织、相互关联的。它们相互影响。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“要改善心理健康，我们可以打破恶性循环，从身、心、灵各个方面解决问题，构建新的循环。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她说，他们还结合了中医的四诊方法——望、闻、问、切，创造了一种新的咨询练习。&lt;/p>;&lt;p>;“它要求参与者观察自己的个人情况。”生活密切相关，比如他们生活中发生的事情……听“无论他们是否喜欢当前的周期，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“问问自己当前的人生旅程、价值观、目标和行动是否相互一致。”&lt; /p>;&lt;p>;她补充说，参与者还应该制定一个可持续的计划来改善他们的身体、思想和精神，这可以帮助他们应对未来的挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s envoy warns of ‘not a pretty day’ if Gaza hostages not released before inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290038/trumps-envoy-warns-not-pretty-day-if-gaza-hostages-not-released-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/7f5d44c0-c630-4dff-adc3-4db43f32f6ce_5f1560a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在抗议 Prime 时高喊口号11 月 16 日，以色列特拉维夫，本杰明·内塔尼亚胡部长领导的政府并呼吁释放哈马斯激进组织在加沙地带扣押的人质。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的中间东方特使周一在访问该地区期间警告说，如果在美国候任总统的讲话之前不释放被扣押在加沙的人质，那“将不会是美好的一天”。就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;史蒂夫·威特科夫(Steve Witkoff)将在特朗普政府开始后正式上任，他表示，他希望并祈祷巴勒斯坦激进组织哈马斯和以色列在特朗普1月20日上任之前在加沙实现停火。 .&lt;/p>;&lt;p>;“你听到了总统所说的话，最好释放他们，”他指的是特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“听听总统要说的话。如果它们没有被释放，那可不是美好的一天，”Witkoff 在阿联酋首都阿布扎比举行的比特币会议间隙回答问题时补充道。&lt;/p>;&lt;p>;当选总统特朗普上周在社交媒体上表示如果在他就职前不释放人质，将会“付出惨重的代价”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/7e5d3a88-b79e-4e84-8b7b-fd2797341066_81cda068.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商人 Steve Witkoff 站立11 月 3 日，在佐治亚州梅肯举行的竞选集会上，与唐纳德·特朗普一起登上舞台。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长吉迪恩表示，以色列现在对加沙可能达成的人质协议更加乐观萨尔周一表示，有报道称哈马斯已要求提供巴勒斯坦飞地武装组织仍扣押的所有人质名单。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，关于归还约 100 名人质的间接谈判正在进行中，并且，当它现在确定前景是否有所改善还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以比以前更加乐观，但我们还没有到那一步。我希望我们能够在那里，”萨尔在耶路撒冷举行的新闻发布会上说道，并重申了以色列的立场，即在以色列同意结束战斗之前，必须归还仍被扣押在加沙的人质。&lt;/p>;&lt;p>;“不会有一名了解调解工作的巴勒斯坦官员表示，哈马斯已要求加沙其他派别开始将以色列和外国人质的名字列入他们的名单中。监护权，是否该官员没有透露调解工作的更多细节，但表示在美国的支持下，调解人已加强与以色列和哈马斯的接触。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯官员拒绝立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;与哈马斯结盟的激进组织的一名官员表示希望谈判能够达成协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/4017de9e-2a46-4caa-97fa-ad5972151e98_3d22f16f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Edan Alexander，一名以色列裔美国人质在 2023 年 10 月 7 日的致命袭击中被绑架的他恳求美国当选总统唐纳德·特朗普确保他获释。哈马斯军事部门/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，哈马斯武装分子于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列，造成约 1,200 人死亡，随后将 250 名人质带回加沙以色列统计。加沙卫生当局表示，超过 44,700 名巴勒斯坦人在以色列随后对加沙的攻势中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;一些人质家庭在周日会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡后表达了谨慎乐观的态度。人质和失踪家庭论坛表示，内塔尼亚胡告诉他们，现在是达成人质协议的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;双方都指责对方阻碍达成协议，但萨尔表示，哈马斯之前的立场“可能”最近一段时间发生了变化”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果双方都对达成协议感兴趣，那么达成该协议的机会就更大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对加沙的袭击持续过夜并医生说，周一。他们说，飞地北部边缘的贾比利亚营地附近的一次袭击造成至少四人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在靠近加沙南部与埃及边境的拉法，卫生官员表示救援队已找到至少 11 具尸体一夜之间，在以色列的空袭中丧生的巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; al-maghazi营地的居民在加沙地带中部说，一些以色列坦克于周一早些时候推入了营地的东部地区，迫使一些居民迫使一些居民前往逃跑他们的家。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” color：橙色“ target =” _ blank>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US must target Big Food and insurance industry to fix its healthcare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289988/us-must-target-big-food-and-insurance-industry-fix-its-healthcare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.09 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/09/e2b76020-a486-486-41c7-a6e7-a6e-a6e-a6e-a6e-a6e-334faa2812815f1 f1 f1 f1_5f1_5f7522a43.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们经过希尔顿外海报美国联合健康公司首席执行官布莱恩·汤普森（Brian Thompson）于12月5日在纽约的曼哈顿中城被枪杀。关于医疗保健数十年。像大多数其他人一样，多年来的这场辩论变得越来越痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;随着UnitedHealthcare首席执行官Brian Thompson的射击，据报道，他使用刻有“延迟”一词的套管被子弹枪杀了。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;无论射击者的行为都应受到谴责，无论健康保险行业对射击者有多严重，都应谴责射击者的行为 - 汤普森是可能只有一个好处：关于为什么世界上最富有国家的医疗保健仍然如此问题的全国性对话。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然大多数国家都在努力维护至少为每个人提供基本治疗的医疗保健系统，但美国是在驾驶健康保险范围的变幻莫测所需的决心方面，尤其是对于那些被称为“中产阶级”的大类所需的决心。括号，关于健康保险索赔的恐怖故事几乎可以保证，任何社交环境都可以通过令人发指的“延迟”和“拒绝”策略来阐明一轮一轮言论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/09/fb4cdd37-6e43-43-43-4f23-a80f-a80f-27258aea37deaa37d1 d1 d1_f6949494949218.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;纽约警察发布了这张照片说是“与这项调查有关的人”，与杀害UnitedHealthCare的首席执行官Brian Thompson有关。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;没有人知道发生事故和急诊室的旅行的事实 - 更不用说化学疗法或其他更先进的，更先进的，有针对性的可以挽救生命的治疗方法 - 表明保险公司已经摆脱了其他行业能够管理的东西。他们享受着一定程度的定价不透明度，使客户比借贷鲨鱼更容易受到伤害。&lt;/p>; &lt;p>;，除非美国健康保险公司加强他们已经强大的游说能力，否则汤普森的杀戮将强调有多少工人级的美国人 - 一个 - 批判性投票人群 - 对他们的延误和否认。这也将使这些公司更加困难地维持对客户的不对称优势，这些客户对成本却留在黑暗中。&lt;/p>; &lt;p>;，但是无论美国保险公司都可能被迫解决什么变化，以解决丑闻，在另一个行业（大食品）面对与1970年代和1980年代烟草行业相似的估计之后，国家的医疗保健负担能力问题才能解决。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;使用高高的使用率上升近几十年以来，大众市场食品生产商的果糖玉米糖浆和其他添加剂也发生在美国肥胖，糖尿病和其他代谢疾病的发生率的增加。这些成分为食品制造商提供了利润 - 更不用说销售商品的零售商以及掩盖其危险的营销庞然大物 - 因为它们延长了产品货架的寿命。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，研究继续引起人们对它们在代谢疾病中同时峰值中的作用的担忧。例如，最近发表在《养分》杂志上的一位发表在韩国149名肥胖青少年和儿童中的超级加工食物的消费与代谢疾病（例如胰岛素抵抗和肝病）之间存在关联。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;美国已成为一个非常不健康的国家，并且对许多已广泛疾病的治疗费用超出了个人或任何类型的单一付款人制度，并受税收收入支持的任何一种。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;这就是为什么负担得起的护理法案（通常称为“奥巴马医改”）使保险公司成为其核心目标的中心：确保大多数美国人拥有健康覆盖范围的选择，至少可以防止疾病破坏家庭的财富。作为避免这种结果的唯一选择，这种对公司友好的安全网将美国的医疗保健在很大程度上掌握在保险和医疗保健集团手中，他们的利益不是要降低成本或迫使大食物更改。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/09/7aafc621-4380-4380-4587-9484-ba3e94ba3e94ba3e94ba3e94c8e94c8e4c8e4c8e4f4f4_d13e6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高果糖玉米糖浆被列为一罐苏打水上的成分。糖的替代品被指责为美国和其他国家肥胖率上升的原因之一。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府机构，尽管效率可能不佳，它是唯一具有要求两者的能力的机构 - 但前提在工业上。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的签名通货膨胀降低法案是第一个允许遵循这些路线的事情，但范围有限。它使Medicare可以就该计划所涵盖的一些最昂贵的药物进行谈判，从而为6600万人提供了医疗保险的救济 - 尽管较低的价格直到2026年才生效。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当前情况，粮食供应量充满了成分，这些成分使数百万不健康的健康保险行业利用了他们对疾病的保护需求的利用，还有很多人可能同情汤普森的人射手。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _空白”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong banks to study heavy cheque users with eye on phase-out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3290039/hong-kong-banks-study-heavy-cheque-users-eye-phase-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.09 20:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/09/5c979a2222-18b9-4dc3-4dc3-abd7-abd7-abd7-728f5d5d5d51d51_30b68715.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; arthur yuen kwok-hang，香港货币管理局（左）的副首席执行官和香港银行协会主席卢安·林（Luanne Lim）在2024年12月9日在中央格洛斯特塔的HKAB办公室的媒体简报中发表讲话。照片：Enoch Yiu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港银行协会（HKAB）正在研究仍依靠支票的10个行业，旨在了解他们使用电子付款的障碍，以便在逐步淘汰阶段纸仪器。&lt;/p>; &lt;p>;股票经纪人，慈善机构，房地产管理公司以及中小型企业（中小型企业）是使用最多的物理检查的10个行业之一，HKAB主席Luanne是林在该协会年度最终会议后的周一在媒体简报上说。其他高使用部门包括法律，审计和保险。&lt;/p>; &lt;p>;“使用支票的使用一直在下降，预计每年以10％至20％的速度下降，”她她说。英国，澳大利亚和新加坡等其他市场也在试图减少支票的使用。&lt;/p>; &lt;p>; lim在一月份公布了HKAB计划“咨询该行业并开发了一个过渡路线图，以使其灭亡支票”。&lt;/p>; &lt;p>; 11月的支票付款数量下降了27％，至433万，而2021年11月为590万，而价值下降了22％同期每月4685.4亿港元。在同一范围内，使用更快的支付系统的电子付款数量增加了一倍以上，每月增加了6521万，价值上升了3次，每月6007.1亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;股票经纪人已经开始转移到电子证券交易商学院名誉主席汤姆·陈·巴克（Tom Chan Pak-Lam）表示，&lt;/p>; &lt;p>;“最近在台风期间开放市场的规则变更意味着经纪人和投资者需要使用电子产品解决付款而不是支票的方法。”他说。 “这只是支票将被各种电子付款完全取代的时间问题。” &lt;/p>; &lt;p>; lim说，没有设置支票的截止日期。她说：“转移到电子付款是一段长期的旅程，我们不会急于决定支票的未来。” “任何更改只有在咨询后进行。” &lt;/p>; &lt;p>; HKAB在银行家和香港货币管理局副首席执行官Arthur Yuen Kwok-hang之间的会议上也涉及了许多问题包括中小企业贷款，对削减利率的不确定性的上升和不确定性。&lt;/p>; &lt;p>; 200多个中小型企业自HKMA和13个银行成立了该工作队以来，已经解决了与银行有关信用额度的争议八月份的中小企业贷款以帮助中小型企业克服挑战，他们面临经济放缓的贷款。与前线银行业人员有关某些银行政策的误解有关。” Yuen说。从两年前0.6％。 Yuen说，这种情况仍然可以管理。&lt;/p>; &lt;p>;“整体银行盈利能力和风险管理系统仍然有抵御能力，而坏债务水平的长期平均水平仍在2％的长期范围内。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; HKMA上周引入了一次一次性计划，该计划将抵押贷款的贷款比率增加到2021年至2023年之间未完成的房地产的人的80％。 Yuen说，购房者将从该政策中受益。&lt;/p>; &lt;p>;香港银行发行的贷款在2024年的头10个月份降低了3.2％，Yuen表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大陆的利率仍低于香港的1.5到2个百分点，大陆公司宁愿在大陆而不是在香港借贷。”他说。 “明年趋势可能会持续下去。但是在最初的10个月中，存款增长了5.8％，因此市场仍然充满流动性。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India to boost defence ties with ‘trusted partner’ Russia amid efforts to diversify arms imports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290040/india-boost-defence-ties-trusted-partner-russia-amid-efforts-diversify-arms-imports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.09 20:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/09/7b9e78d3-399d-45b9-45b9-89c9c9c9c9c9c9c9c9c9c9-48 ed &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯制造的士兵T-90坦克在仪式上经过，庆祝印度在新德里的陆军日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的国防部长周一开始对俄罗斯进行正式访问，旨在维持数十年历史的武器伙伴关系，即使新德里继续向俄罗斯武器转移到俄罗斯武器方向上，国防部长拉杰纳特·辛格（Rajnath Singh）和他的对手安德烈·贝洛索夫（Andrey Belousov）更加依赖西方供应商。辛格（Singh）为期三天的访问期间的技术合作。&lt;/p>; &lt;p>;会议是在传统上是印度 - 俄罗斯伙伴关系的主要支柱的国防纽带的时候就来了。分析人士说，这是因为印度 - 世界上最大的武器进口商 - 近年来一直在稳步降低其对俄罗斯武器的依赖，这标志着其武器贸易政策的重大转变。国防部的副研究员斯瓦斯蒂·劳（Swasti Rao）说，这对俄罗斯的这种依赖，他们一直在努力多样化……这是一个努力。德里的部门支持的研究小组。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/12/09/09/ CE03E476-CBFC-4D78-AC65-BF36A90EC5D3_D943B73B.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度国防部长拉杰纳特·辛格（Rajnath Singh）。照片：通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据独立智囊团国际和平研究所的三月报告，印度从俄罗斯进口的武器与其他国家的武器的百分比稳步下降，在过去的十年中，从2009  -  2013年的76％到2019  -  2023年的36％。&lt;/p>; &lt;p>;虽然俄罗斯仍然是印度的主要武器供应商，但此期间是自从以来的第一次。 1960年，从俄罗斯交付的不到印度总武器进口的一半。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年来交付俄罗斯国防设备的延误，这在很大程度上归因于乌克兰的冲突，也引起了德里的担忧观察家说。&lt;/p>; &lt;p>;辛格有望在最初于2019年签署的最后两个S-400防空系统的推迟交付时间表，现在从今年重新安排2026年，在莫斯科访问期间，根据印度印度新闻媒体的一份报告。&lt;/p>; &lt;p>;上周，印度高级官员要求匿名的高级官员告诉彭博社，印度和俄罗斯之间计划共同开发和制造直升机和高级战斗机&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此外，另外一项单独的提议是向俄罗斯租用核动力潜艇培训印度船员的单独提议，也不太可能继续进行，印度专注于建造自己的房屋 - 种船舶。&lt;/p>; &lt;p>;虽然印度正在积极增强其防御能力，但在未来十年中，武器命令近1000亿美元，但分析师表示，其努力减少对俄罗斯武器的依赖的努力表明，战略性转移了对依赖的战略转变莫斯科在乌克兰战争之前就开始了很久。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而是印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi来自美国的技术法国作为莫迪（Modi）的“印度制造”计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“与美国最惊人的关系是，这是因为直到10年前，我们几乎没有从美国获得任何国防设备饶说。 “与中国的边界危机在很大程度上助长了这种融合。” &lt;/p>; &lt;p>;在2020年僵局之后，印度和中国之间的地缘政治紧张局势在其有争议的边界上升级，其中包括致命的冲突，这导致了导致导致的致命冲突数十名士兵的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;在莫迪去年访问白宫期间，美国总统乔·拜登（Joe Biden）签署了一项具有里程碑意义的交易，允许通用电气在印度为其战斗机生产引擎，这是美国第一个这样的美国这样双方都宣布了在包括空战和情报在内的各个领域的“快速轨道”技术合作和联合制作的计划。&lt;/p>; &lt;p>;双方的特许权。自2008年以来，印度的美国国会研究服务局的一份报告已签署了价值近200亿美元的美国制造国防产品的合同。&lt;/p>; &lt;p>;法国也已成为印度第二大武器的第二大出口商，仅次于俄罗斯，有33根据三月的斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，过去五年中总进口的百分比。美国以13％排名第三。 /F05E7CA4-4B8E-43FA-9940-59D71FF9BFC0_741AC6FF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一辆油轮火车在古瓦哈蒂（Guwahati）的炼油厂附近通过。印度仍然是俄罗斯石油最大的购买者之一。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;分析师表明，莫迪面临着微妙的平衡行为，因为印度承认能源出口的意义来自俄罗斯。印度仍然是俄罗斯石油的最大购买者之一，受益于较低的西方制裁，这使莫斯科限制了莫斯科的原油收费。&lt;/p>; &lt;p>;，但这也是“俄罗斯和中国之间的战略性加深”分析师Rao说，在西方对莫斯科的制裁施加了强调印度对国防进口的推动的推动，他指出，这种关系对德里提出了重大的“安全关注”。&lt;/p>; &lt;p>;“在最长的时间里，有一个印度的理解俄罗斯是一个值得信赖的伙伴，可以平衡印度对中国的利益。”饶说，并指出，尽管印度与俄罗斯的交往，但印度仍在专注于多样化。&lt;/p>; &lt;p>;北京和莫斯科并不是近距离Rao说。战略信任以来2020年。” FAF2-49AE-A36A-91E0E2C02082_B04747450F.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一架印度空军阵风飞机从梅里尼亚克空军基地起飞。法国已成为印度第二大武器的第二大出口国。图片：达索航空/法新社/小规模&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫斯科的印度专家Aleksei Zakharov表示，尽管俄罗斯和印度之间的国防关系仍然至关重要，但乌克兰战争和转移地缘政治景观却一直很重要Zakharov说，&lt;/p>; &lt;p>;促使“对这种合作伙伴关系进行重新评估”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，它将通过技术专长的转移来维持其在印度国防市场的存在。 ,他补充说，“莫斯科和北京在印度太平洋地区的战略利益的一致性可能会限制印度和俄罗斯之间军事联系的范围，并可能影响整体关系。”它与俄罗斯的关系，尤其是在贸易方面，作为阻止莫斯科与北京太接近的策略。&lt;/p>; &lt;p>;辛格本周对俄罗斯的访问表明，双方仍在进行国防参与。当地报道称，德里将签署一项40亿美元的国防协议，以获取高级远程雷达系统。&lt;/p>; &lt;p>;双方在印度继续共同制造步枪和导弹，莫斯科仍然是德里最大的军事硬件的供应商，尽管大部分进口是要确保遗产设备保持正常运作。&lt;/p>; &lt;p>;最终，印度的目标是与西方和其他地方的多个合作伙伴发展国防贸易。 ，包括以色列，韩国，她说：“德国和西班牙。 “印度的目标是尝试尽可能地自力更生，也要多样化。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site.-site” style =“ color：橙子” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>