<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-US talks in Bangkok yield ‘useful’ discussions on Taiwan, other issues: Sullivan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250399/china-us-talks-bangkok-yield-useful-discussions-taiwan-other-issues-sullivan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/39423706-7a3d-4675-a898-a771c7452fbe_b1fb48af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（左）和美国杰克·沙利文这位美国官员表示，国家安全顾问在曼谷举行了“非常有用的直接会谈”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿最高国家安全官员晚间表示，美国和中国上周在泰国就负责任地使用人工智能问题在“春季”启动对话取得了进展周二。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，他与中国外交部长王毅进行的九个小时的会谈还包括就台湾问题进行“非常有用的直接”会谈，以及就红海和乌克兰的不稳定问题进行坦率讨论。战争和朝鲜半岛。&lt;/p>;&lt;p>;周五和周六的曼谷会谈是自习近平主席和乔·拜登国家主席 11 月在加州会晤以来这两个谨慎的巨人之间的首次高层会晤。&lt;/p>;&lt;沙利文在加州大学圣地亚哥分校和理事会主办的一次会议上表示：“我们离开时都感觉我们在所有事情上都没有达成一致或看法一致，但还有很多工作需要推进。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们双方都同意，我们将向我们的领导人汇报，并且我们会尽快给他们打电话，”他补充道，但没有提供具体日期。&lt;/p>; &lt;h3>;中美关系：大使们预见近期竞争对手之间的未来将更加温暖&lt;/h3>;&lt;p>;在会议上回顾中美关系时，沙利文表示，华盛顿准备制裁北京，因为北京不断增加对美国的非致命性支持莫斯科，包括乌克兰战争中使用的重型卡车和其他设备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备采取措施应对此类活动，因为我们相信俄罗斯的国防工业基础基本上正在建立，可以继续支持欧洲的帝国征服战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是美国的根本国家安全利益。我在与同行的谈话中毫不掩饰这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;12 月底签署的一项行政命令加强了美国对那些支持俄罗斯战争努力的人的制裁权力，赋予拜登更大的法律权力。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是针对[中国]。这对于支持俄罗斯国防工业基础的国家来说是普遍的，”他说。 “但它在这方面为我们提供了工具。”&lt;/p>;&lt;p>;沙利文补充说，华盛顿将很快发布另一轮出口限制，暗示这可能会在秋季实施。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰特使提出在北京会谈中支持一个中国原则&lt;/h3>;&lt;p>;第一批被认为对中国军事进步有用的美国受限制物项，包括高端半导体，已于 2022 年 10 月发布，并于去年 10 月推出了更新清单年。&lt;/p>;&lt;p>;“世界可以期待这将成为未来进程的一部分，因为随着技术的发展，我们的控制也必须发展，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的会议上沙利文表示，他向王明确表示，美国继续坚持一个中国政策、《与台湾关系法》、六项保证以及美中在台湾问题上谅解的其他支柱。&lt;/p>;&lt;p >;“很明显，我们仍然对[台湾]海峡周围侵略性军事活动的加剧感到担忧，”他补充道。 “我们不认为这有利于和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以通过武力将其置于大陆控制之下。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿与台北保持着牢固的非官方关系，反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于向其提供武器 ​​-激怒北京的立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国多次抨击美国的人权和高科技制裁，将其描述为“冷战思维”和遏制中国发展的证据。&lt;/p>;&lt; p>;沙利文表示，拜登政府一直谨慎地向北京传达其政策，解释其意图，并明确表示这些政策旨在保护美国国家利益，而不是削弱中国或使两国经济脱钩。&lt;/p>;&lt;h3>;美国-中国关系不应被台湾问题“绑架”：北京顾问&lt;/h3>;&lt;p>;但他在曼谷与王毅讨论经济与国家利益之间的界限时也提出了反击，他说。&lt;/p>; &lt;p>;“认识到这一点非常重要，长期以来，[中国]以国家安全为明确理由采取了对美国工人、美国企业和美国经济产生不利影响的措施。因此，这不可能是一条单向的对话。”&lt;/p>;&lt;p>;沙利文表示，华盛顿、北京和台北都在努力缓解台湾最近选举及其周边地区的紧张局势，这次选举是在习拜登于 11 月达成协议之后进行的。恢复军队间的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是，即使面对未来的动荡，这种情况是否会继续下去。就我们而言，我们将继续证明军队之间的沟通在任何时候都至关重要，尤其是在紧张时期。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙利文，他在大学期间曾在外交关系委员会实习，利用这个机会更广泛地审视美中政策 — — 并获得了一点胜利。&lt;/p>;&lt;p>;当拜登政府开始执政时他在会议上表示，它正在对抗中国所宣扬的东方正在崛起、西方正在不可避免地衰落、其联盟混乱、其工业基础正在衰退的说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府沙利文表示，前总统唐纳德·特朗普正确评估了重塑战略的必要性，但它从未开发出有效的工具，而且经常具有对抗性。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府此后制定了“投资、协调、竞争”的方法他说，同时专注于解决美国问题并投资于美国基础设施和工业复兴。&lt;/p>;&lt;h3>;美国访问证实了刘建超将成为中国下一任外交部长的猜测&lt;/h3>;&lt;p>;根据沙利文的说法，投资于半导体和清洁能源增长了 20 倍，建筑支出增加了一倍，《芯片和科学法案》和其他立法释放了估计 3.5 万亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“此时此刻的美国再次展示了它的实力”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员在提问时巧妙地回避了这个话题，但他没有明言与中国经济进行任何公开的比较，中国经济的青年失业率急剧上升，经济增长经济放缓，房地产业低迷。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文承认，美国已经放弃了几十年来其能够塑造或改变中国的错误信念。&lt;/p>;&lt;p>;他认为改善关系的关键是自一年前中国气球飞越美国大陆并被击落以来，中美两国一直采取顽强、顽固的外交政策，破坏了为巩固两国关系所做的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Moscow, Kyiv exchange hundreds of POWs, a week after a military plane crashed carrying Ukrainian soldiers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250479/ukraine-war-moscow-kyiv-exchange-hundreds-pows-week-after-military-plane-crashed-carrying-ukrainian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/f3fe47be-24bb-4975-afaa-fea99c23ea77_15b52afd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在别尔哥罗德地区坠毁的俄罗斯军用运输机残骸俄罗斯与乌克兰边境附近。照片：俄罗斯调查委员会，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，俄罗斯和乌克兰交换了数百名战俘，就在一周前，莫斯科称基辅击落了一架载有数十名被俘乌克兰士兵的飞机。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，207 人（包括士兵和平民）已返回乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的人民回来了。其中 207 个。无论如何，我们都会让他们回家，”泽连斯基在社交媒体帖子中说道，并声称这是迄今为止规模最大的交换之一。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，近 200 名士兵已获释。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“1月31日，通过谈判进程，195名被囚禁的处于生命危险的俄罗斯军人从基辅政权控制的领土上返回。作为回报，乌克兰武装部队中的 195 名囚犯被移交，”俄罗斯国防部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/31/87cf0601-d3b1-4cd8-b2b7-f55f42614286_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名调查员走在俄罗斯别尔哥罗德地区一架俄罗斯军用运输机坠毁的田野里。图片来源：美联社俄罗斯调查委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;RIA国家通讯社援引该消息称，阿拉伯联合酋长国在促成这笔交易中发挥了作用。&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯国防部表示，其士兵将被飞往莫斯科接受医疗和心理治疗。&lt;/p>;&lt;p>;上周坠机事件的情况仍然存在不确定性，一架俄罗斯 Il-76 军用货机被击落周三，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，美国使用爱国者导弹击落了这架运输机。&lt;/p>;&lt;p>;“这架飞机是普京在电视露面中表示：“这架飞机是被美国爱国者系统击落的，这已经确定了。”&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机于 1 月 24 日被击落，俄罗斯当局称 65 名乌克兰战俘被击落。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯指责乌克兰击落飞机杀死了 65 名本国战俘&lt;/h3>;&lt;p>;基辅和华盛顿没有对普京的言论立即做出回应。&lt;/p>;&lt;p >;在之前的声明和评论中，乌克兰官员并未完全否认俄罗斯对事件的说法，但质疑这架飞机是否真的载有乌克兰战俘，并呼吁莫斯科公布他们的尸体照片或提供其他证据来支持其说法。&lt; /p>;&lt;p>;普京还表示，俄罗斯“坚持”对飞机坠落事件进行国际调查，但表示“没有国际组织愿意”参与。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基还呼吁要求进行国际调查，但表示，由于俄罗斯完全控制了坠机地点的进入，调查可能会受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;爱国者是制导地对空导弹，可用于瞄准飞机或防御性攻击消灭来袭导弹。&lt;/p>;&lt;p>;经过基辅数月的请求，美国同意于 2022 年底向乌克兰派遣爱国者导弹系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/a6f0af75-2ca8-44b3-84bf-e48652f96092_f61f9062.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 3 日，乌克兰士兵在与俄罗斯交换战俘期间被释放。照片：讲义/乌克兰总统新闻服务/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;飞机被击落使人们对双方交换囚犯的未来产生了疑问。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，周三的交换是自 2022 年 2 月俄罗斯入侵以来双方进行的第 50 次交换。&lt;/p>;&lt;p >;自近两年前战争开始以来，两国一直通过中间人定期进行囚犯交换，尽管自冲突爆发的最初几个月以来两国之间没有进行任何和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;最新和最大的交换1月3日，在阿联酋的调解下，他们总共交易了478名俘虏。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance CEO berates staff for reacting too slowly to ChatGPT, new tech trends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250462/bytedance-ceo-berates-staff-reacting-too-slowly-chatgpt-new-tech-trends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/0997cfc4-b00e-4823-b975-b9d9637b2f3d_ad55f3d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动位于中国上海的办公室。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有 TikTok 及其大陆兄弟抖音的字节跳动首席执行官斥责员工对 ChatGPT 等新技术的出现“不够敏感”。&lt;/ p>;&lt;p>;根据字节跳动周三在各社交媒体平台上发布的演讲节选，首席执行官梁如波在周二的内部会议上表示，员工到 2023 年才开始讨论 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;美国开始-up OpenAI于2022年11月30日发布了ChatGPT，引发了人们对生成人工智能（AI）和大语言模型（LLM）的广泛兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“一直表现不错的LLM初创企业基本都成立了2018 年至 2020 年间”，在创始人张一鸣于 2021 年卸任后接任字节跳动首席执行官的梁先生说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/1eeaa908-a75c-4d72-804c-8b01a6fd047a_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张一鸣（左）和梁如波（右）。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动于 2023 年下半年推出了聊天机器人豆宝和 Cici AI，此前竞争对手百度和阿里巴巴集团已于 3 月和 4 月推出了服务。分别。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;据《南华早报》早些时候报道，在周二的全体会议上，梁还批评这家中国最有价值科技初创公司的员工缺乏“危机感”星期。他表示，公司今年的首要任务之一是保持“永远第一”，指的是这家总部位于北京的独角兽公司的创业精神。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的内容推荐系统，可以根据用户的需求向用户提供个性化内容。根据他们的兴趣和观看活动，长期以来一直被业界视为人工智能的成功用例。&lt;/p>;&lt;p>;该技术帮助 Musical.ly 转型，该公司于 2017 年被字节跳动收购，交易价值高达 100 万美元10 亿美元，与当时默默无闻的 TikTok 合并，成为由一家中国公司支持的世界上最受欢迎的社交媒体应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;梁表示，字节跳动对新技术趋势的反应比一些初创企业慢，“立即在 GitHub 上发现新项目，然后购买或与它们合作”。&lt;/p>;&lt;p>;这位曾在字节跳动负责人力资源的首席执行官补充说，该公司将继续“扩大高层和底层之间的激励差距” ”以留住优秀人才。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，该公司更新了薪资政策，将年度奖金标准化为相当于三个月的工资。这一变化将影响数千名习惯于领取较高奖金的员工，例如产品设计和优化人员，他们的奖金已达到六个月工资的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了抵消影响，该公司已承诺给产品经理加薪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong eye scan for cryptocurrency scheme probed by city’s privacy watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250480/hong-kong-eye-scan-cryptocurrency-scheme-probed-citys-privacy-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/f96f6695-2f3d-4199-8c45-d4607c7fa7b0_9bfdd817.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数字 ID 和加密货币公司 Worldcoin 使用的扫描仪类型，正在接受该市隐私监管机构的调查。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港隐私监管机构突击搜查了与一家加密货币公司有关的六处场所，该公司要求客户进行眼部扫描以进行身份​​识别。&lt;/p>;&lt;p>;数据保护机构表示周三，它担心 Worldcoin 的城市用户虹膜扫描可能会导致人们的个人信息受到损害。Worldcoin 是由 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 联合创立的，他是全球人工智能行业的领军人物。监管机构采取高调行动之前，其他司法管辖区的数据监管机构也启动了类似的调查，其中一些调查将生物识别数据收集方法（即拍摄虹膜图像后向人们提供加密货币）标记为有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署高级个人资料主任卢迪芬表示：“办公室担心世界币在香港的运营会对个人资料隐私构成严重风险。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/fb625134-b1b7-4e61-8906-c65c3f047181_1746f570.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 私隐专员公署高级个人资料主任罗迪芬及助理私隐专员(投诉及刑事调查)关比利个人数据讨论针对加密货币公司 Worldcoin 采取的行动。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Worldcoin 声称在全球拥有超过 320 万注册用户，要求用户通过名为 Orb 的扫描仪收集虹膜信息作为交换&lt;/p>;&lt;p>;Lo 补充说，Worldcoin 收集和处理信息的方式可能违反《个人资料（私隐）条例》的规定。&lt;/p>;&lt;p>; “为了保护公众的个人资料隐私，虽然我们没有收到任何有关该项目的投诉，但办公室已按照既定程序主动对世界币展开调查，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;周三，持有搜查令的官员突击搜查了该项目位于油麻地、观塘、湾仔、数码港、中环和铜锣湾的六个场所。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划在货币交易中监管加密货币交易——洗钱警报&lt;/h3>;&lt;p>;专员办公室表示，一些地点被用来对服务使用者进行虹膜扫描。&lt;/p>;&lt;p>;罗解释说，调查将重点查明有多少人接受了洗钱服务。参与香港项目的信息、世界币背后领导人的身份以及用户是否同意向数字货币公司提供生物识别信息。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士表示，该办公室将调查世界币是否“真正”获得香港的同意，并且是否使用了参与者同意的任何身份验证。&lt;/p>;&lt;p>;用户在周三获得 25 个世界币，每个价值约 19.55 港元（2.50 美元）。虹膜被扫描。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须解决加密货币兑换者的洗钱风险：海关局长&lt;/h3>;&lt;p>;这家总部位于开曼群岛的公司已吸引英国等地海外数据监管机构的审查去年 7 月，世界币在油麻地上海街设立了第一家商店，供用户扫描虹膜。完成注册过程。&lt;/p>;&lt;p>;隐私监管机构表示，仅去年 12 月，它就注意到 Worldcoin 开设了另外四个场所。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还呼吁公众在参与活动时保持警惕。 &lt;/p>;&lt;p>;专员办公室表示，无权暂停世界币在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港资讯科技联会名誉会长方宝侨表示，虹膜识别是一种比指纹或面部识别较少使用的生物识别方法。&lt;/p>;&lt;p>;“问题的关键现在的问题是如何使用这种独特的生物识别信息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“目前还不清楚。你不能只是要求人们向你提供虹膜信息以换取你的数字代币，而不告诉他们你将如何使用扫描结果。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系 Worldcoin 征求意见。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s changes to civil flight path near Taiwan Strait median line likely to ‘squeeze’ island’s air defence capacity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250431/beijings-changes-civil-flight-path-near-taiwan-strait-median-line-likely-squeeze-islands-air-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/a1b61317-7367-48ca-93fd-3488edf87ac0_140a335e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绕台湾飞行情报区的民航航线变更北京表示，这是满足日益增长的航空运输需求所必需的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京调整了台湾海峡敏感中线附近的民航航线，此举预计将进一步“挤压”台北控制的空域。&lt;/p>;&lt; p>;这些变化是在没有与台湾协商的情况下宣布的，并于周四生效。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告称，此举不仅将大幅削减台湾的防空纵深，还会缩短台湾的反应时间。台湾空军在发生两岸袭击时应采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚间，北京中国民用航空局（CAAC）在一份简短声明中表示，将取消针对台湾南向航班的“抵消措施” M503 航线。&lt;/p>;&lt;p>;该航线位于海峡中线以西，即自治台湾与中国大陆之间的概念中点。&lt;/p>;&lt;p>;中国民航局表示，该航线也将启动两条支线 W122 和 W123 的东行运营，连接 M503 与福建省福州市和厦门市。所有受影响的航线均位于上海飞行情报区内。&lt;/p>;&lt;p>;中国民航局的公告是在台湾选民选举民进党副总统赖清德为台湾下一任总统几周后发布的。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，北京将赖清德描述为“顽固的分裂分子”，并警告他会给台湾带来战争风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。 >;&lt;p>;包括台湾非正式盟友和最大武器供应国美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;北京的台湾事务负责处理两岸事务的办公室（TAO）将航线变更描述为“例行操作”，以缓解航班压力，确保飞行安全并满足该地区不断增长的航空运输需求。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，这些变化“有利于改善两岸航班运行，进一步便利两岸人员往来，符合两岸同胞的共同利益”。&lt;/p>;&lt;p>;航空局（CAA）对其所谓的北京方面的“单方面调整”表示“深切遗憾”和“强烈抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;“[CAA最新]措施公然违背了双方沟通的结果。在北京宣布这一消息后不久，民航局表示，“双方于 2015 年就开通 M503 航线进行了合作”。&lt;/p>;&lt;p>;CAA 补充说，它将与有关当局合作，评估并公布该航线的潜在影响。台湾和国际航班运营的变化。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部、外交部以及大陆委员会周三也谴责北京的举动。&lt;/p>;&lt;p>;北京在 2015 年单方面宣布 M503该航线绕过台北飞行情报区，引发了台湾对其飞行路线安全性和完整性的严重担忧。&lt;/p>;&lt;p>;北京后来同意将其移至台北以西六海里（11公里）处。规划的路径，以减少在邻近的繁忙的上海和台北飞行情报区发生空中交通危险的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，取消了六海里“ “抵消措施”表明北京正试图进一步挤入台湾领空，以便在未来任何冲突中促进战机交叉。&lt;/p>;&lt;p>;台湾主要智囊机构国家政策基金会的高级分析师 Chieh Chung反对党国民党指出，M503 航线距离最近点的中线仅 7.8 公里（5 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;“它也靠近我们空军设立的禁飞区Chieh 说，取消“抵消措施”将导致该岛失去防空纵深。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人民解放军 (PLA) 对台湾发动空袭。”&lt;/p>;&lt;p>;这一变化意味着台湾的国防军必须“时刻保持警惕，监视和应对来自大陆的任何越境”，Chieh说。 “这也会进一步消耗我们空军飞行员的精力，并增加发生意外事件的可能性。”台北政府智库国防安全研究所所长沈明实表示。再加上解放军战机时不时地越过中线，“大陆民用飞机的越过只会进一步掩盖中线的存在”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾大选后，解放军恢复了近年来，解放军增加了越过媒体界限的战机数量，否认非官方屏障的存在，试图迫使台北接受一个中国原则，蔡英文总统在两届任期内拒绝这样做。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士还称，这一调整是继赖智民在 1 月 13 日选举中获胜后北京采取的又一项惩罚性措施。&lt;/p>;&lt;p >;“显然，这是中国对台湾总统选举结果的回应，”沉说，并补充说，他预计北京会采取更多类似行动。&lt;/p>;&lt;p>;倾向独立的赖智民当选，他将接替蔡英文当选总统。五月，激怒了北京。作为回应，台湾在投票两天后敦促台湾仅存的盟友之一瑙鲁断交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾国防部周三猛烈抨击了飞行路线的改变，称这是单方面的行为调整将加剧台海紧张局势。外交部称这是不负责任的行为，会破坏飞行安全，要求北京立即停止行动并与台北进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;负责规划台湾两岸政策的陆委会表示，北京方面表示据称，旨在缓解航班增加压力的变化是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，在Covid-19大流行之后，大陆方面尚未完全恢复其国际航班运营，”它说。 “[北京]故意利用民航来包装其不正当的政治和军事企图，以潜在改变台海现状”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何影响两岸关系的严重后果，大陆方面将承担。”如果它顽固坚持其举动，就会断绝关系”。&lt;/p>;&lt;p>;北京的国台办回应称，台湾是中国不可分割的一部分，称“不存在所谓的中间线”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾是中国不可分割的一部分。 >;&lt;p>;自去年以来，两岸直飞航班已恢复至每周 500 班，往返大陆 14 个城市。&lt;/p>;&lt;p>;TAO 还呼吁蔡英文执政的民进党迅速取消“不合理的限制” ” 两岸直飞航班。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US vow closer cooperation in fighting America’s fentanyl crisis as drugs group begins its work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250435/china-and-us-vow-closer-cooperation-fighting-americas-fentanyl-crisis-drugs-group-begins-its-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/528aba27-370f-40ac-aec0-5ef3eca51076_badbf4d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬太尼等合成阿片类药物导致数万人死亡每年在美国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美两国承诺加大力度打击芬太尼等非法药物，作为稳定关系的最新努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;由副国土安全顾问珍·达斯卡尔 (Jen Daskal) 率领的美国跨机构代表团周二前往北京，与中国同行进行为期两天的会谈，并成立了一个禁毒工作组。&lt;/p>;&lt;p>;“希望双方据报道，中国公安部部长王晓红在工作组首次会议上表示：“我们将……不断拓展各领域合作，为中美关系稳定、健康、可持续发展注入更多正能量。”官方通讯社新华社。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，双方同意更好地协调执法工作，以阻断芬太尼及其前体化学品的流动，解决跨国网络非法融资问题，并改善信息共享。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一系列很好的讨论，”白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比周二对媒体表示。 “这是一个好的开始，但这只是一个开始。还有很多工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的目标是采取具体和可衡量的行动，减少这些再次导致许多美国人死亡的前体化学品的供应。 ”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿将该工作组描述为两个月前乔·拜登总统和习近平总统在加利福尼亚州会晤时的“突破性协议之一”。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员一再施压北京于 2022 年 8 月冻结禁毒合作，以报复时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾，认为此次访问严重侵犯了其主权，之后北京将就芬太尼问题采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者批评解除制裁以获得中国在芬太尼问题上的帮助&lt;/h3>;&lt;p>;美国还将中国列为用于制造芬太尼和芬太尼相关物质的原料的“主要来源”，这些物质主要由墨西哥卡特尔非法带入美国，但北京长期以来否认与美国致命的阿片类药物危机有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;习拜登峰会后，美国将分析和监测毒品的中国法医学研究所从黑名单中删除。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;公安部实验室于 2020 年因涉嫌在新疆侵犯人权而受到制裁，中国强烈否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国禁毒委员会警告公司和个人不要出售设备和可用于在海外生产阿片类药物的前体化学物质，当局还承诺针对“芬太尼型物质的走私和贩运”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/64ab8430-4b60-4b60-4871-4871-9fa9-28a5dc847630_b9fa47630_b9fa4a4a888888888.jpg &lt;jpg“ alt =” ：＃999;“>;中国公共安全部长王小港在北京的会谈之前向我们迎接我们的国土安全顾问詹·达斯卡尔（Jen Daskal）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿片类药物过量在2021年在美国造成80,000多人丧生。&lt;/p>; &lt;p >;这些死亡中有近88％涉及低成本且高度有效的合成阿片类药物，例如芬太尼。&lt;/p>; &lt;p>;在11月对美国旧金山的美国商业领袖的讲话中，XI说中国“与人深深地同情。美国人民，尤其是芬太尼造成的痛苦。中国外交部长&lt;/h3>; &lt;p>; XI和BIDEN致力于增强信任，美国和中国也正在加强在其他领域的合作，包括气候变化和农业 -  XI-Biden峰会，尽管两只军队之间的高级交流，而佩洛西的另一次伤亡也访问了台湾。 。美国与大多数国家的共同点不承认台湾是独立的，而是反对现状的任何强迫变化。&lt;/p>; &lt;p>;金融工作组也在开会，两国正在计划就人工智能进行谈判并在接下来的几周内举行新的商业工作组的第一次会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top fabless chip firms estimate big 2023 losses despite push for greater self-sufficiency in semiconductors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250465/chinas-top-fabless-chip-firms-estimate-big-2023-losses-despite-push-greater-self-sufficiency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/1228b3bd-e85c-40f7-a698-2f8ca23d6a11_a5777777a3dc.jpg“ alt =”>;阻碍国内芯片开发。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国领先的芯片公司，从隆森技术到剑桥技术，尽管北京推动了更大的半导体自给自足，但仍希望为2023年登记巨大的损失。 。根据周二的收入发布，它还预计将有2023年的收入约为5.08亿元，同比下降31％。 （AI）加速器预计将全年亏损高达9.24亿元，由于成本削减的工作，这将比2022年的损失窄40％。根据周二的收益预测，预计2023年收入比2022年的7.22亿元略微下降。 2023年的表现较弱。剑桥并未详细说明其弱势效果的原因。两家公司都在美国商务部的贸易黑名单上，该公司限制了他们购买高级美国 - 原始技术并向某些客户出售的能力。 >; &lt;p>;自2022年10月以来，美国更严格的制裁进一步限制了英特尔和Nvidia等全球半导体公司可以向中国客户出售的东西。尽管北京正在推动国内替代方案的发展，但似乎进步很慢。&lt;/p>; &lt;p>;行业专业人士和分析师说，中国公司严格的制裁和有限的产品目录正在阻碍这一家庭发展，以及一个更艰难的环境在2023年。&lt;/p>; &lt;p>;“不仅是他们[Loongson和Cambricon]，去年每个人都在挣扎，” Ensultancy Intralink Electronics和Embedded Software的主管Stewart Randall说。 “许多像Loongson和Cambricon这样的公司，他们并没有真正销售到大众市场，这就是半导体公司赚钱的地方。” &lt;/p>; &lt;p>; Randall指出，这些公司的政府采购缺乏数量和规模经济来支撑其业务，再加上美国的制裁，影响了他们获得全球铸造厂服务的访问。&lt;/p>; &lt;p>;中国服务器和互联网装备公司H3C的工程师Loongsoon的本地建筑的敏感性是利基市场，其芯片的性能相对于同行而言不佳，这意味着在服务器市场中采用较少。&lt;/p>; &lt;p>; loongson已经开发了几个面向服务器的中央加工单元（包括3C5000和3D5000），而剑桥已经推出了面向云的AI芯片，以用于培训和参考目的。 2022年下半年，新的全球AI竞赛，公司争夺生产大参数模型和杀手级应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;计算能力是赢得此AI游戏的关键，因为它有助于缩短培训大语言模型的时间该技术基于并提高了参考速度和引用速度。中国科技公司拥有Baidu，Tencent Holdings，Alibaba Group Holding和Bontedance等深层口袋，在制裁启动之前，是NVIDIA最新GPU的大买家。&lt;/p>; &lt;p>;北京制定了一项计划，以促进该国的总体计算能力。到2025年，到去年6月底，中国的总计算能力达到了197 eflops，每秒等于1千万亿千万千万的浮点操作，这是计算机的速度。&lt;/p，超过50％。 >;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: 2023 campaign wraps up after raising HK$14.9 million to improve lives of 11,000 Hongkongers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250478/operation-santa-claus-2023-campaign-wraps-after-raising-hk149-million-improve-lives-11000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/BF19DFC0-CB50-411D-961B-73EF4B21A546_50F6A840.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999； Ho，Evan Li，David Wallis，Vincent Lee，邮政编辑Tammy Tam，Mary Lam，Yen Lee，Rebecca Marans和Grace Yen。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;年度筹款活动圣诞老人（OSC）在过去两个月中筹集了1,490万港元（190万美元），以改善各种慈善事业的11,000多个香港人的生活组。大流行后的2023年，OSC强烈卷土重来。随着两个媒体组织的联合起来，它为香港的慷慨精神提供了一个很好的平台。今年的“魔术时刻”主题，我们为香港有需要的人带来了欢乐和温暖，并对他们的生活产生了影响。” img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/31/afc90403-87ea-4d56-4d56-ab66-ab66-ab66-ab66-0105490f2b58_8dd7f2b57f2b57f24f24f2.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;与会者在今年的竞选活动的闭幕式上聚集了一张小组照片。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在仪式期间，RTHK，The Post，以及捐助者和受益人的代表共同宣布已筹集了1490万港元。&lt;/p>; &lt;p>;根据组织者的说法，这笔钱将分配在16名受益人中，以改善全市11,000多名个人的生活。儿童和青少年，支持当地社区，保护环境，提供医疗保健服务，协助老年人，并赋予身体和精神障碍的个人。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的肖恩基金会与Santa Claus行动的慈善活动团队组成&lt;/h3>; &lt;p>;邮政总编辑塔米·塔姆（Tammy Tam）说：“在过去的36年中，圣诞老人行动一直在传播爱与关怀，支持有需要的社区，从而产生出色的社会影响。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我们要对今年的所有捐助者表示深刻的感谢，他们为第36 OSC的成功做出了慷慨贡献，包括公司，组织，学校和个人。” &lt;/p>; &lt;p>;六个组织&lt;/p>; &lt;p>;连续第八年被评为顶级公司筹款活动，而是顶级学校筹款活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港迪斯尼乐园度假胜地被评为最具创意的公司，筹款活动，捐赠了六个独家手工制作的Duffy和Linabell Plush玩具，以及销售其假期祝福的所有收益慈善明信片将前往OSC。 /h3>; &lt;p>;与此同时，韩国国际学校为聚集父母，老师和学生庆祝多样性的努力赢得了大多数创意学校筹款活动的头衔。&lt;/p>; &lt;p>;获得了受人尊敬的圣诞老人助手奖，为了表彰其在2013年以来组织签名白人圣诞节街展览会上的奉献精神。&lt;/p>; &lt;p>;，在与OSC的首次合作中，在White Christmas Street Fair与Swire Properties合作，以提供礼品的形式爪机。该倡议为他们赢得了新的圣诞老人助手奖。&lt;/p>; &lt;p>;在他的演讲中，摩根士丹利（Morgan Stanley）的亚太地区主管戴维·沃利斯（David Wallis）和香港慈善委员会主席戴维·沃利斯（David Wallis）表示感谢OSC对OSC表示感谢他们的同事是一个共同的目标，即做好并提供一个出色的平台，使回馈更容易。&lt;/p>; &lt;p>;辛迪·坦（Cindy Tsang），首席执行官，也代表今年所有受益人传达了她的赞赏和感激之情。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;她说，OSC为基金会提供了一个宝贵的机会，以提高人们对脊柱神经系统问题及其对儿童成长的影响的认识。&lt;/p>; &lt;p>;自1988年成立以来，通过353个慈善项目，已经筹集了超过3.83亿港元，以支持香港社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;有关今年受益人的更多信息，请单击。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump and Taiwan: unclear how a second term might handle cross-strait issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3250457/trump-and-taiwan-unclear-how-second-term-might-handle-cross-strait-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/93228147-8e88-419b-b875-8575-8573dddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddddd51b193883.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）是确保共和党提名美国总统提名的主要候选人，他引发了一场新的辩论，几个月大的评论台湾在社交媒体上进行巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;在记录的剪辑中七月，前总统拒绝阐明美国是否会在第二任期内为捍卫台湾辩护，即使这意味着要与北京进行战争。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普 - 他们经常以协议为准。制造商 - 说直接的答案将使他处于“非常糟糕的谈判职位”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普将台湾卡保持在他的胸口附近 - 与现任美国总统乔·拜登（Joe Biden）不同，他说美国会说美国会说美国会如果北京入侵，请参与其中 - 但他对岛上的成功表示不满，成为地球领先的半导体制造商。&lt;/p>; &lt;p>;“他们把我们的业务带走了，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该停止他们。我们应该对他们征税。特朗普补充说。 D8/Images/Canvas/2024/01/31/2C469BEF-32D7-4123-B6D4-4EC95EF8AB57_9652F5A4.JPG“ 1月23日，在新罕布什尔州纳舒厄的新罕布什尔州总统初选夜间观看派对上在新罕布什尔州初选中赢得了另一场胜利，并在南卡罗来纳州的所有民意测验中领先于联合国大使尼基·海利（Nikki Haley）的最后一场挑战者，这是2月24日的下一个民意调查。民主党在11月5日大选中的推定提名人似乎得到了保证。&lt;/p>; &lt;p>;许多美国人都不喜欢竞争者，这可能是拜登击败特朗普的2020年大选的续集。根据最新的路透社/IPSOS民意调查，特朗普领导拜登（Biden）的6个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;当然，当他竞选连任时，特朗普仍然被严重的法律麻烦所掩盖。在四起刑事案件中，他面临91项重罪，其中两个在联邦法院，两名在州法院中。然后，在纽约有民事案件，这是一项州欺诈诉讼，州检察长正在寻求3.7亿美元，而联邦诽谤诉讼中，陪审团周五授予原告E. Jean Carroll，8330万美元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;由于涉嫌支持2021年1月6日起义的支持，多个州的选民也寻求特朗普的选票资格。预计美国最高法院将很快就这些挑战进行裁决。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，特朗普重新进入白宫将带来混乱，这是他在椭圆形办公室中四年的混乱，从而造成不确定性华盛顿与世界其他地区的关系。&lt;/p>; &lt;p>;最受期待的特朗普在台湾的未来地位类似的不可预测性，称他在第一次政府期间建议他这一问题对他而言并不是当务之急。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;的确，特朗普广告系列网站发布了46篇职位论文，可以追溯到2022年：没有那么多台湾。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普测试可能会证明对台湾的下一任总统&lt;/h3>; &lt;p>;可能是最艰巨的挑战。&lt;/h3>; &lt;p>;新加坡亚洲研究所的Kishore Mahbubani警告说：“我认为特朗普2.0将不仅对美国，而且对于全世界都是混乱的，”强调预测特朗普的议程是多么困难。&lt;/p>; &lt;p>; mahbubani &lt;/p>; &lt;p>;他从2001年至2002年担任联合国安理会主席，他称特朗普根本不在乎台湾，并表示，如果他的冷漠持续了第二任期，那将是对北京的“主要地缘政治礼物”。他认为，特朗普缺乏长期的愿景，对“感性”的关系不感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为流氓省，最终与大陆联合 - 如有必要。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿并致力于武装的企图。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国德国马歇尔基金会的邦妮·格拉瑟（Bonnie Glaser）还说，特朗普并不认为台湾是主要的外国政策优先事项。她说：“但是我们只是不知道特朗普是否会改变自己的观点。”她说，但是，重要的是要注意，特朗普“从来没有出来并说他不会捍卫台湾”。战争，特朗普对“付款平衡而不是权力平衡”仍然更感兴趣，因为他倾向于将所有问题减少到“经济问题，他当然对中国所做的经济问题”。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在宣誓就职之前特朗普接受了台湾总统的电话，泰尔·韦恩（Tsai-wen）的电话向他表示祝贺，他在2016年11月的胜利中表示祝贺他的胜利。北京承认台湾是“一个中国”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当北京对呼吁发表愤怒时，特朗普反驳说他不会被“责备”。后来被问及有关打破协议的问题时，他告诉福克斯新闻，他不明白为什么美国“受到”尊重单中国政策的承诺“除非我们与中国达成协议必须与其他事物（包括贸易在内）达成协议” 。随着中国总统习近平的希望，希望北京减少双边贸易赤字。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为类似于Tsai的电话可能以前发生了，但从未公布过。华盛顿保守的智囊团卡托研究所的埃里克·戈麦斯（Eric Gomez）说。戈麦斯补充说，特朗普对台湾的态度“似乎在变得巨大”。 p>;“他又对此进行了骚扰。也许他要回到这个问题，就像“你们没有交付您的承诺”。高级筹码，首先投资于在亚利桑那州建立生产设施。由于缺乏熟练的劳动力和当地反对台湾工人的反对，该项目因延迟而受到损害。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/01/31/2D5556B65-BAF8-468-468-84D6-29839C92E337_8BC467B5.JPG“位于亚利桑那州凤凰城的TSMC设施，然后在2022年仍在建造中。仅在2020年，美国向台湾的军事销售总额为50亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;他在11月共同撰写的一篇论文表明，就武器和维护的整体销售而言，特朗普宣布总计183亿美元与拜登（Biden）的44亿美元相比，与台湾打交道。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，台湾海峡的紧张局势在拜登（Biden）下才增加。 2022年8月，北京在美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）在台北会面后，在空域和台湾周围的水域进行了一系列军事演习。去年四月，中国军方在海峡进行了进一步的演习，反对齐（Tsai）与加利福尼亚州佩洛西（Pelosi）的继任者凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）会面。总裁DPP候选人William Lai。上周，台北报道了18架中国空军飞机与中国军舰进行“联合战斗准备巡逻”。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普总统期间，美国海军船只在2020年向水道透露13次，而不是三倍巴拉克·奥巴马（Barack Obama）政府的一年。美国有线电视新闻网报道，美国海军和海岸警卫队在拜登的带领下于2023年在2023年对海峡进行了11次过渡。 P>;对特朗普有利观点的分析师认为，他比拜登在与台湾打交道方面更加活跃，并将努力避免任何冲突，因为大多数共和党选民反对美国都在军事冲突中参与外国冲突，以专注于国内问题。 /p>; &lt;p>;芝加哥全球事务理事会于11月进行的一项调查显示，有超过50％的受访者反对派遣美军帮助台湾政府为北京辩护。然而，大多数美国人都支持向岛上出售武器。&lt;/p>; &lt;p>;田纳西州孟菲斯罗德斯学院的名誉国际关系教授约翰·铜（John Copper）说：“共和党人期望特朗普会迅速行动并尝试&lt;/p>; &lt;p>;克莱奥·帕斯卡尔（Cleo Paskal）是印度太平洋分析师。使美国合作伙伴在军队上花费更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/01/31 /9DCA100D-1C59-4553-83E5-AF57936431D5_2DB04D17.JPG“ ALT =”>; HSIAO BI-KHIM（右）和1月13日在台北的支持者。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在采访中，Paskal说，这个想法是与“盟友一起获得的想法他们要走上盘子”。 &lt;/p>; &lt;p>;美国于去年与台湾签署了第一份贸易协定。正在进行进一步的谈判以扩大交易，但是拜登政府排除了与面向出口岛的任何自由市场协议。 &lt;/h3>; &lt;p>;帕斯卡尔指出，即使在离开任职后，一些“特朗普政府的前高级官员”仍与台湾订婚。&lt;/p>; &lt;p>;迈克·庞培（Mike Pompeo从2018  -  2021年开始，2022年3月访问了台湾，敦促华盛顿承认该岛是“主权国家”。在特朗普在2020年失去总统大选之前，他被考虑了第二任期。&lt;/p>; &lt;p>;帕斯卡尔认为，这些互动暗示着特朗普“非常关注台湾，并且一直在订婚，并且您知道您知道，在冲突时期建立必要的关系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran threatens to ‘decisively respond’ to any US strikes as Biden weighs response to Jordan attack that killed 3 troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250474/iran-threatens-decisively-respond-any-us-strikes-biden-weighs-response-jordan-attack-killed-3-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/4607941E-6E-4A68-8771-D197F7B0EF9A_E7B04C95.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;与约旦和美国国旗的军事工具， 2022年9月14日在约旦的扎尔卡。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗周三威胁要“果断地回应”美国对伊斯兰共和国的任何袭击事件，此后&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周日无人机袭击发生后，美国已经准备进行报复罢工，在约旦的军事基地中杀害了三名美国士兵。在约旦东北部的秘密基础对于美国在邻国叙利亚的存在至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;然而，仍然担心，任何其他美国罢工都可能进一步煽动以色列在加沙地带和哈马斯的持续战争已经激起的地区也门的胡塞叛军正在进行的袭击在红海中发货。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/31/F1EFD5AC-145E-41FE-9B40-FEE348D5FD4C_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在乔·拜登（Joe Biden）将德黑兰与约旦军事基地杀害三名美国士兵的联系之后，对美国任何罢工的决定性反应”。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周二下旬，霍蒂斯发射的一艘反舰船巡航导弹击落的美国海军驱逐舰击落了一枚反军舰巡航导弹，这是针对美军巡逻的最新袭击官员说，贸易路线。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗警告首先来自伊朗驻纽约联合国大使Amir Saeid Iravani。根据国有国际局经营的IRNA新闻社的说法，他在周二晚些时候向伊朗记者进行了简报。 ” IRNA援引伊拉瓦尼的话说。他将任何可能的伊朗报复描述为“强有力的回应”，而无需详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗对联合国的使命没有回应周三在Iravani的言论中发表评论或阐述。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>; Iravani还否认，伊朗和美国在过去几天（通过中介机构或直接交换）交换了任何消息。总部位于卡塔尔并由卡塔尔资助的泛阿拉伯卫星频道半岛电视台早些时候报道称，已经进行了此类通信。卡塔尔经常是华盛顿和德黑兰之间的中介。&lt;/p>; &lt;p>;“尚未交换此类信息，” Iravani说。&lt;/p>; &lt;p>;，但伊朗的政府注意到了美国对报复的威胁，要求&lt;/p>; &lt;p>;对基地的袭击。“有时候，我们的敌人提出了威胁，如今，我们在美国官员之间听到了一些威胁，”革命卫队指挥官霍斯辛·萨拉米（Hossein Salami）将军仅回答至高无上领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）在周三的一次活动中说。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/ 01/31/9D1DC757-6BA7-4B4E-ABA7-A08D159598B1_BB7A64B6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他们在叙利亚边界附近的约旦的基地。从左至右为专家肯尼迪·桑德斯、中士威廉·杰罗姆·里弗斯和专家布雷娜·亚历克森德里亚·莫菲特。照片：肖恩·桑德斯（Shawn Sanders）/美国陆军通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们告诉他们您已经体验了我们，我们彼此认识。我们不会在没有答案的情况下留下任何威胁。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们不是战后，但我们不惧怕战争，”他补充说，他说。&lt;/p>; &lt;p>;星期六，负责伊朗防空的将军将其描述为“最高防御准备”。这也引发了对穿越伊朗的商业航空的担忧。在美国无人机罢工在2020年杀死了一名最高将军之后，伊朗空气防御措施错误地击倒了乌克兰的乘客飞机，杀死了所有176人。后面的胡塞叛军继续在红海，最近以美国军舰为目标。美国军方中央司令部在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“没有受伤或损害，这是周二晚上发射的。 。国家。” &lt;/p>; &lt;p>;纱丽声称霍蒂斯发射了“几枚”导弹，这是美国海军未承认的。 Houthi声称过去曾被夸大，其导弹有时在陆地上崩溃而无法达到目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /Files/D8/Images/Canvas/2024/01/31/8b7263c9-c2c5-434e-afde-050381daaf00_1126e908.jpg“ alt =”官员和专家说，寻求对约旦对美国军队的致命袭击的回应，这足以阻止伊朗及其代理人，而不会引发与伊斯兰共和国的直接战争。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，胡塞人没有证据，将刘易斯·B·普勒（Lewis B.美国表示没有袭击。&lt;/p>; &lt;p>;自11月以来，叛军一再将红海的船只瞄准，而不是以色列对加沙的哈马斯的进攻。但是，它们经常针对与以色列有微弱或没有明确联系的船只，在亚洲，中东和欧洲之间的全球贸易途径中损害了运输。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;霍蒂斯撞上了一艘商业船只，并带有导弹星期五，引发了一场燃烧几个小时的大火。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yoon warns Pyongyang may use ‘fake news, cyberattacks’ to influence South Korea election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250473/yoon-warns-pyongyang-may-use-fake-news-cyberattacks-influence-south-korea-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 21:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/c30c76f3-247e-4f11-833f-61b61b6d7ffd31f_c60fde92.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999>; 1月31日在首尔举行会议。照片：Yonhap通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol周三呼吁军方加强国防准备据总统称，挑衅不仅包括军事行动，而且还包括网络攻击和假新闻，挑衅可能包括挑衅的人数。 /p>; &lt;p>;“今年，韩国将举行重要的选举，这是自由民主的政治核心，” Yoon在涉及军事，警察，政府和公众的年度中央综合国防委员会会议上说。 &lt;/p>; &lt;p>;“在过去的70年中，朝鲜政权一直在不懈地降低我们的自由民主制度，并且在重要的政治事件中，它不断地进行社会骚乱，心理战争和挑衅，挑衅， “ 他说。 “今年，边境地区的挑衅，无人机渗透，虚假新闻，网络攻击和其他挑衅将影响选举。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/544A1206-4851-451-454A-B2F8-E2F7773E47A2E_BE2BBBC3B.JPG.JPG.JPG. >;朝鲜领导人金正恩最近将南方描述为他国家的“顶级敌人”。照片：法新社通过Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周三，周日和星期二进行了一系列巡航导弹测试，似乎构成了针对韩国的威胁。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;韩国情报部门警告说，北方的网络攻击风险不断增加，例如使用Deepfake Technologies对选举当局进行黑客攻击，假新闻和宣传。关闭政府职能并破坏人民的日常生活的潜力。我们必须讨论措施，以防止该国关键基础设施上的网络攻击并阻止假新闻和宣传。 , the North has staged various types of provocations before major elections in South Korea, including the 2010 sinking of the ROKS Cheonan, which took place three months before the local polls.&lt;/p>;&lt;p>;Due to this historical pattern, South Korea has braced for the so-called “North Wind”, a term widely used until the late 1990s referring to the strategy where conservatives in the South leverage provocations from the North to influence the sense of security among the South Korean people, aiming to persuade them to choose a conservative candidate.&lt;/p>;&lt;p>;In a separate press conference on Wednesday, the main opposition Democratic Party&#39;s Chairman Lee Jae-myung claimed that the Yoon administration&#39;s North Korea policy was only escalating the risks of war by mentioning the term North Wind.&lt;/p>;&lt;p>;“If, by any chance, the Yoon administration attempts to play a war game for political gains like the North Wind, it should stop immediately,” Lee said.&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;During the defence meeting, Yoon said the North Korean regime was “the only irrational group in the world that has legalised the pre-emptive use of nuclear weapons”.&lt;/p >;&lt;p>;“A rational regime will abandon its nuclear weapons and look for ways to save its people, but the North Korean regime is doing everything it can only to maintain its hereditary, totalitarian rule,” Yoon said.&lt;/p>;&lt; p>;“Also, the regime is now trading weapons with Russia, blatantly neglecting international laws and United Nations Security Council resolutions. This is a very threatening provocation to the security of not only the Korean peninsula but also the international community.”&lt;/p>;&lt;p>;This is the second time that Yoon presided over the annual central integrated defence council meeting. The presidential office said Yoon had opted to take part in the meeting due to the increasingly serious security environment, prompted by Pyongyang&#39;s recent rhetoric characterising inter-Korean relations as those of hostile nations and issuing threats to annihilate Seoul.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump could cut &#39;reckless&#39; North Korea deal if he wins US election: John Bolton&lt;/h3>;&lt;p>;North Korean leader Kim Jong-un recently called for a revision of his country&#39;s constitution to define the South as a “primary foe and invariable principal enemy”.&lt;/p>;&lt;p>;“Such actions are antinational and anti-unification, and provocations and threats that run counter to our history,” Yoon said.&lt;/p>;&lt;p>;In the meeting, the government conducted risk assessments and examined response measures, focusing on scenarios involving North Korea&#39;s potential provocations using long-range artillery. Each ministry and agency presented updates on the present security situation, civil defence preparedness, and the assessment of the integrated defence posture.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>