<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin says nuclear-capable F-16 fighter jets won’t change things on battlefield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257023/ukraine-war-russias-putin-says-nuclear-capable-f-16-fighter-jets-wont-change-things-battlefield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/e72b913f-6661-4b01-b842-fa9ef7e9bc98_9a7d072c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）访问国家部署中心3月27日，俄罗斯国防部在特维尔州托尔若克对飞行人员进行再培训。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果西方国家向乌克兰提供F-16战斗机，飞机不会改变俄罗斯新闻机构援引总统弗拉基米尔·普京周三对军事飞行员的话说，关于战场上的情况。&lt;/p>;&lt;p>;但据他所说，战斗机可以携带核武器，莫斯科必须考虑到这一点&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们供应 F-16，并且他们正在谈论此事，并且显然是在训练飞行员，这不会改变战场局势，”塔斯社援引普京在莫斯科西北部的一次集会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将摧毁这架飞机，就像我们今天摧毁坦克、装甲车和其他设备，包括多管火箭发射器一样。”&lt;/p>;&lt;p>;普京指出，战斗机有能力携带核武器，“我们在组织事务的方式上也必须考虑到这一点”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰无人机对俄罗斯炼油厂的袭击标志着战争的新阶段&lt;/h3>;&lt;p>;他说，F-16 战斗机将成为合法目标，无论它们在哪里。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，如果它们从第三国的机场使用，那么它们就成为我们的合法目标，无论它们在哪里引述他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;普京发表此番言论之前，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴(Dmytro Kuleba)当天早些时候表示，这架飞机应在未来几个月内抵达乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰与俄罗斯的全面战争已经过去两年多，几个月来一直在寻求 F-16。&lt;/p>;&lt;p>;比利时、丹麦、挪威和荷兰等国家已承诺捐赠 F-16 。一个国家联盟已承诺帮助培训乌克兰飞行员如何使用它们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，乌克兰当局表示，东北部城市哈尔科夫周三遭到制导炸弹袭击，造成 10 人死亡。自两年多前战争开始以来，该市首次遭受此类袭击，造成至少一人受伤，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰第二大城市一栋公寓楼遭到袭击，造成至少 19 人受伤，地区州长 Oleh Synehubov 在 Telegram 上说道。州长表示，这种直径 30 厘米的导弹射程可达 90 公里（56 英里），其爆炸力“介于航空炸弹和导弹之间”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔泽伦斯基当时正在俄罗斯边境附近的苏梅地区前线巡视，他呼吁增加爱国者导弹电池用于防空。&lt;/p>;&lt;p>;“没有合理的解释为什么爱国者导弹系统数量众多，泽伦斯基说：“世界各地的飞机仍然无法覆盖哈尔科夫以及其他遭受俄罗斯恐怖分子袭击的城市和社区的天空。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/a1f9e260-2bfa-498a-ab63-332fa392b893_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 3 月 27 日，救援人员在一栋因俄罗斯袭击哈尔科夫而受损的住宅楼外工作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队越来越多地部署从战斗机投下的制导炸弹猛烈攻击前线的乌克兰阵地，有效地摧毁了克里姆林宫军队今年夺取的阿夫季夫卡等城市的部分地区，以削弱防御力量。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 2 月发起的入侵初期，克里姆林宫军队逼近了哈尔科夫，但未能夺取它。这座战前人口超过 100 万的城市，在上周五的导弹袭击后，本周初仍面临水、暖气和电力短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon invests US$2.75 billion more in OpenAI rival Anthropic to boost generative AI efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257013/amazon-invests-us275-billion-more-openai-rival-anthropic-boost-generative-ai-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/c54da979-4293-4e0f-9a42-d750802207a8_7625511c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚马逊又向生成式人工智能初创公司 Anthropic 投资 27.5 亿美元，使其对公司的总投资达到40亿美元。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊表示，将向 Anthropic 追加投资 27.5 亿美元，完成去年为支持这家人工智能 (AI) 初创企业和扩张而达成的交易&lt;/p>;&lt;p>;继 9 月份宣布投资之后，此次注资使亚马逊对 Anthropic 的总投资达到 40 亿美元。Anthropic 是一家享有盛誉的能够生成文本和分析的人工智能工具制造商。作为该交易的一部分，亚马逊有权以可转换票据的形式提供额外资金，前提是它在 3 月底之前这样做。&lt;/p>;&lt;p>;作为合作的一部分，Anthropic 已还同意使用亚马逊网络服务数据中心为其部分业务提供支持，并使用亚马逊定制的计算机芯片。总部位于旧金山的 Anthropic 还承诺使用另一个密切合作伙伴 Alphabet 旗下谷歌的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;Anthropic 与多家大型科技公司合作，其中包括谷歌，后者参与了 4.5 亿美元的融资去年5月，由Spark Capital领投。谷歌和亚马逊网络服务都是 Anthropic 的云计算合作伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;OpenAI 的 Sora 给中国的人工智能梦想泼了“冷水”&lt;/h3>;&lt;p>;Anthropic 于 2021 年由 OpenAI 前员工创立，其中包括 Daniela Amodei 和她的兄弟达里奥（Dario）担任首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已成为 OpenAI 最强大的竞争对手之一，筹集了数十亿美元的资金。其大多数客户都是企业，从搜索引擎 DuckDuckGo 到旅行指南出版商 Lonely Planet。&lt;/p>;&lt;p>;该公司提供名为 Claude 的聊天机器人，强调安全、负责任地开发人工智能。 3 月初，它推出了聊天机器人的新软件，据说该软件将能够更好地执行复杂的指令，并且不太容易编造事情。&lt;/p>;&lt;p>;能够模仿人类对话的聊天机器人已成为 Silicon 日益关注的焦点硅谷公司——技术的快速进步助长了投资狂潮。&lt;/p>;&lt;p>;聊天机器人本身并不是什么新鲜事，但为 Claude 和竞争对手的机器人提供动力的技术是一种更强大的工具，称为大型语言模型，它是在互联网上进行大量训练以生成文本，例如问题或诗歌的答案。此类工具是生成人工智能的应用，该系统考虑文本提示等输入并使用它来输出新内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand hopes to avoid China economic blowback as it mulls joining Aukus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3257017/new-zealand-hopes-avoid-china-economic-blowback-it-mulls-joining-aukus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/71a24be6-c06e-4980-bea8-fbd0a00f80e0_b79a234a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘澳大利亚海军潜艇参加在达尔文举行的两年一次的海上演习， 澳大利亚。照片：澳大利亚国防军/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰希望中国在探索加入澳大利亚、美国和英国之间的奥库斯安全协定时尊重其独立外交政策的权利，外交部长温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京对惠灵顿加入 Aukus 表示担忧，但彼得斯表示，他预计新西兰最大出口客户不会受到任何限制贸易的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他周三晚间在惠灵顿接受采访时表示：“我不认为他们向我承诺我们有权做的事情会受到经济胁迫——表明我们自己的独立外交政策。” “我们得到了他们的承诺，他们会尊重这一点。我对中国的回应是，你说你尊重它，我相信你也会尊重它。”&lt;/p>;&lt;p>;同时担任新西兰新中右翼政府副总理的彼得斯正在推动该国向自己的目标迈进。美国等传统西方伙伴。与此同时，他希望与新西兰牛奶和原木出口的最大买家中国保持牢固的关系，并避免澳大利亚在激怒北京时遭受的贸易报复。&lt;/p>;&lt;h3>;奥库斯有缓解压力的选择澳大利亚对美国潜艇供应削减的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;Aukus旨在对抗中国在印度-太平洋地区日益增长的影响力，伦敦和华盛顿帮助堪培拉部署一支核动力潜艇舰队。新西兰奉行无核政策，只对该协议的第二支柱感兴趣，即涉及量子计算和人工智能等战略敏感领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;彼得斯和国防部长朱迪思·柯林斯重申了新西兰的立场2 月份对该协议产生了兴趣，此后澳大利亚官员一直在惠灵顿进行进一步讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“Aukus 的目的是照顾我们自己的防御，发挥我们的作用，”彼得斯说。 “这是我们的事。”&lt;/p>;&lt;p>;彼得斯认为，新西兰将其西方合作伙伴视为理所当然，并意识到五眼信息共享联盟成员对前政府在某些问题上不愿批评中国感到沮丧的分歧。他希望更加敏感和果断。&lt;/p>;&lt;p>;本周，惠灵顿与美国和英国协调指责中国支持对民主机构的恶意网络攻击，这种做法就得到了体现。据称，一名与中国有联系的演员在 2021 年入侵了部分议会系统，中国驻惠灵顿大使馆驳斥了这一说法，称其为通过“扩音器外交”提出的“毫无根据和不负责任的指控”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国知道新西兰是“一个信奉两件事的国家：民主和法治，尤其是国家间的法治，”彼得斯说。 “他们会从我们的立场中知道，我们保留表达我们的想法和感受的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;这包括重申惠灵顿对南海领土争端的担忧，这些争端可能对主要贸易路线构成风险&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经向中国明确表示，我们希望他们尊重《联合国海洋法公约》，”彼得斯说，他指的是《联合国海洋法公约》。 “这一直是我们的立场，也是我们与很多国家持有相同观点的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;彼得斯最近在惠灵顿接待了中国外长王毅，他表示与中国约会有着特殊的联系回溯到新西兰早年支持加入世界贸易组织，并于 2008 年成为第一个与其签署自由贸易协定的发达国家。&lt;/p>;&lt;p>;但新西兰自始至终强调其独立自主外交政策，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们说得很清楚，”彼得斯说。 “我们还希望有一个明确的认识，即我们尊重周围的小岛屿国家，将其视为与我们平等，并且我们希望得到世界各地大国的同等对待。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚“购买美国霸权” ”，前总理在抨击堪培拉的对华政策时说道&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，随着中国增加在该地区的投资和外交联系，新西兰与其南太平洋邻国的特殊关系得到了凸显。&lt;/p>; &lt;p>;彼得斯表示，中国填补了美国和其他西方国家忽视太平洋地区留下的空白，但欢迎美国最近为扩大其影响力而采取的更多措施。&lt;/p>;&lt;p>;彼得斯热衷于促进与美国建立进一步的联系，但不会提及他希望谁赢得即将到来的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;“任何回答这个问题的外交部长都不值得他或她自己的分量，”他说.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What inspires today’s explorers to venture ever farther, higher, and deeper to the ends of the Earth?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/people-culture/environment/topics/preservers-our-natural-world/article/3256857/what-inspires-todays-explorers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/94aaec26-e065-409d-bba7-1c993cbe68b6_d4190c0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家地理学会与特里布万大学合作，领导一支国际团队一群科学家和探险家登上珠穆朗玛峰进行科学旅行，这被认为是历史上最全面的单次珠穆朗玛峰科学考察。照片：国家地理学会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;待重定向...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egg-cited for Easter? Hong Kong offers carnivals, markets and a dash of culture over the holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256985/egg-cited-easter-hong-kong-offers-carnivals-markets-and-dash-culture-over-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/145e3a4c-9b72-497b-b36c-399a9c283c36_25739ffd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;狂欢者可以在以下位置欣赏“连续”展览的景点：复活节假期期间的维多利亚港。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将于本周的耶稣受难日开始延长复活节周末，提供寻蛋活动、嘉年华和集市，同时还要应对恶劣天气。&lt;/p >;&lt;p>;今年的假期来得较早，恰逢政府新推出的“艺术三月”活动期间举办的一系列艺术活动，其中包括引人注目的装置、有趣的活动和文化之旅。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》列出了狂欢者在假期期间可以在香港做什么。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;作为该活动的一部分，香港本月推出了十几场备受瞩目的艺术和文化活动，安装了巨型维多利亚港上发光的蛋形物体，以及举办艺术博览会以吸引成千上万的游客。&lt;/p>;&lt;p>;阵容包括 Art Central 将于周四至周日重返中环海滨，并在香港举办第九届活动来自 90 多家亚洲最具创新精神的画廊的艺术品。&lt;/p>;&lt;p>;广受欢迎的用餐露台将在此次活动中回归，提供由 Black Sheep 酒店集团组织的美食和饮料。&lt;/p>;&lt;p>;巴塞尔艺术展将于湾仔香港会议展览中心举行。活动将于周四至周六举行，共有来自40个国家和地区的240多家画廊参与。&lt;/p>;&lt;p>;前往金钟添马公园附近海滨的游客还可以欣赏到200个灯火通明的蛋形物体的景色。 “连续”艺术装置的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27 /2120c931-84d4-4766-97d1-f2d1f5afcccf_8f56be22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为艺术游行的一部分，游客可以报名参加旅游局组织的游船之旅。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些作品每件高三五米，是康乐及文化事务署与日本跨学科品牌teamLab合作的成果一群艺术家于 2001 年在东京成立。&lt;/p>;&lt;p>;狂欢者可以看到这个装置散布在陆地和港口水域，同时见证这些作品在触摸时会改变颜色并发出不同的声音。&lt;/p>;&lt;p>;活动免费向公众开放，每天下午 6 点 30 分至晚上 11 点开放，直至 6 月 2 日。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些热衷于充分利用海港时间的游客，可以乘坐渡轮前往尖沙咀，欣赏来自著名艺术家文森特·梵高在钟楼每小时敲响时将投影投射到钟楼上。&lt;/p>;&lt;p>;多感官的“梵高之旅”装置将展示《星夜》等著名作品，并伴有当地艺术家创作的音乐。活动于周四开始至5月31日结束。&lt;/p>;&lt;p>;旅游发展局亦举办“艺术游香港维港之旅”，参观维港不同的艺术活动，并由艺术人员陪同导游并乘坐中国垃圾船“鸭灵号”。&lt;/p>;&lt;p>;游客可以在尖沙咀天星码头的游客中心免费登记。&lt;/p>;&lt;h3>;香港预计将有 1100 万个过境旅客在复活节和清明节&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港还举办一系列节庆活动，包括周末集市、嘉年华和传统的复活节彩蛋搜寻活动。&lt;/p>;&lt;p>;采集者可以前往大白湾海滩，参加愉景湾一年一度的寻彩蛋活动，并举办嘉年华，提供充气城堡和游戏摊位。&lt;/p>;&lt;p>;在湾仔，酒店公司 Pirata Group 将在湾仔星街举办街区派对周六柴。游客可以享用早午餐、寻找鸡蛋、画画，还可以与复活节兔子合影。&lt;/p>;&lt;p>;新修复的长洲电影院将在周末举办自己的节日市场，而新都会广场葵芳设有一个集市，出售奶茶和当地小吃等美食。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区正在为家庭举办自己的“FunFest”表演艺术节，在周围提供室内和室外活动艺术公园、自由空间和戏曲中心。&lt;/p>;&lt;p>;活动设有互动多媒体儿童剧场、互动舞会、工作坊以及受九龙城泰国社区生活启发的名为“永远的小泰国”的表演。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/76f70dbc-d231-491c-ae3b- 9803525a0702_48e801e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在愉景湾参加寻找复活节彩蛋活动。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港天文台预计假期天气潮湿，狂欢人士应携带雨伞。&lt;/p>; &lt;p>;预计周五天气晴朗，有阵雨，周末预计会有更多降雨和局部雷暴。该市的相对湿度可能会达到 95% 的高位。&lt;/p>;&lt;p>;据天文台称，周五至周一的气温将降至 23 至 28 摄氏度（73.4 至 82.4 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;港铁公司将于周四至4月6日增加更多往返西九龙总站至深圳福田站的高铁服务。&lt;/p>;&lt;p>;额外增加12对列车将在车站之间运行，每日班次增加至超过100班次。&lt;/p>;&lt;p>;香港铁路运营商还将在同一时间增加港岛线和荃湾线的服务班次，从下午5点至晚上11点&lt;/p>;&lt;p>;周五至周一，通勤者还可以在南岛和迪士尼乐园度假区线路上享受更短的等待时间。&lt;/p>;&lt;h3>;宠物肖像？寻蛋？今年复活节香港有早午餐&lt;/h3>;&lt;p>;运输公司城巴早前宣布加强其机场巴士服务，将A21和A23等热门路线在高峰时段的等待时间缩短至八分钟。 &lt;/p>;&lt;p>;前往赤柱及山顶的路线亦会增加班次。&lt;/p>;&lt;p>;连接乘客前往边境口岸的巴士班次将会增加，城巴将缩短 B7 及 B8 号线的等候时间，连接上城水、大围往香园围口岸，高峰时段五分钟一班。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man shot by police after wild 8km car chase in 2021 sues force over injuries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256991/hong-kong-man-shot-police-after-wild-8km-car-chase-2021-sues-force-over-injuries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 10:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/d8d6b5de-1363-418a-9518-c8de42953626_52d27c01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪俊杰被困后驾车冲撞数辆车在交通中试图逃避警察的追捕。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三年前，一名在一场戏剧性的汽车追逐中被香港警察射杀的男子向警方提起诉讼，声称他的受伤是警察的疏忽造成的。&lt; /p>;&lt;p>;原告洪俊杰周三就2021年4月8日沙田区枪击事件向高等法院提出人身伤害申索。&lt;/p>;&lt;p>;警方开枪射中洪俊杰的肩膀。一场长达 8 公里的狂野汽车追逐。警方早些时候在发现他的驾照过期后拦下了他的车，但他在警察的追赶下驾车逃跑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;洪在他的声明中说，他向他的车开枪。洪先生“完全鲁莽且严重疏忽”，并要求法院判给他损害赔偿金，以反映警方对他造成的“严重和严重的身体伤害”。&lt;/p>;&lt;p>;洪先生要求赔偿的金额法庭文件中没有显示。&lt;/p>;&lt;p>;洪当时 45 岁，据报道，在右肩取出一颗子弹的手术后，情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;警方已发现自己的汽车驾照已于 2015 年过期后，洪先生在马料水附近的吐露港公路拦下。&lt;/p>;&lt;h3>;香港疯狂汽车追逐后警察开枪的戏剧性片段&lt;/h3>;&lt;p>;一段在网上广为流传的视频时间追踪了追捕的过程，显示两名警察拔出了枪，洪先生被困在交通中后，他的车来回撞向其他车辆。&lt;/p>;&lt;p>;一名警察 - 视频中没有出现他的脸– 开枪，而他的同事在汽车左侧用枪指着并用警棍砸碎窗户。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月，洪承认五项危险驾驶指控，并因三项罪名入狱年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists plan surface-to-air missile with 2,000km range]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256914/chinese-scientists-plan-surface-air-missile-2000km-range?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/673fa07f-d43c-46ae-b5cd-5fa93f3bdd1d_750bdacf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的新导弹设计似乎是基于飞天一号高超音速飞行器，在 2022 年成功试射前拍摄。照片：西北工业大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员表示，他们已经设计出一种地对空导弹，将远远超过其竞争对手，根据《中国图形学杂志》发表的一篇同行评审论文，其杀伤范围超过 2,000 公里（1,240 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;超远程防空被认为是不可行的，因为地面-防空导弹的射程通常为数十公里，最快的可达数百公里。&lt;/p>;&lt;p>;由西北工业大学副研究员苏华领导的研究小组表示，这种武器将是能够击落预警机和轰炸机，防止其介入可能发生的地区冲突。&lt;/p>;&lt;p>;据该报称，解放军将向任何目标飞机的原籍国发出警告，只有在出现问题时才会开火未能回头。该技术“对于维护地区和全球的和平与稳定具有重要意义”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军的简介是一种生产成本低、也便于日常作战的武器，最大射程为10米（33英尺）论文称，其长度不超过4吨，适合车载移动发射。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏和他的团队超出了预期，设计了一个超长的- 导弹射程仅为 8 米（26 英尺），质量为 2.5 吨。固体火箭发动机将为垂直发射提供巨大的推力，然后由冲压喷气发动机在高层大气中推动导弹。&lt;/p>;&lt;p>;该论文没有详细说明导弹的外观，但设计参数表明它可能是与飞天一号高超声速飞行器类似，飞天一号高超声速飞行器具有类似的两级推进系统，并于两年前通过大学的成功测试。&lt;/p>;&lt;p>;飞天一号是世界上第一个以高超声速飞行器为燃料的高超声速飞行器廉价且安全的煤油。其翼身融合设计使其能够在大气层内连续飞行，从而显着扩展了其射程。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们表示，来自侦察卫星的实时数据将为新型导弹提供引导，然后再切换到自己的状态。中国已经建立了强大的全球卫星监测网络，使传统的隐形技术——美国的 B-2 和 B-2 所使用的技术成为可能。 B-21 轰炸机 – 无用。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局发布的一段视频显示，世界上最大的地球观测卫星星座“吉林一号”能够跟踪一架 F-22 隐形战斗机。喷气式飞机实时穿过云层。&lt;/p>;&lt;h3>;受美国制裁的中国大学宣布高超音速飞行取得成功&lt;/h3>;&lt;p>;大型飞机（例如加油机、预警机和轰炸机）速度较慢。苏和他的团队表示，它们的独特特征一旦出现在跑道上，就可以通过人工智能卫星进行视觉识别和跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;这些卫星是中国“反介入/区域拒止”的一部分中国一直在发展反介入/区域拒止能力，以应对台湾海峡和南中国海等热点地区潜在的军事冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京誓言，如果出现以下情况，将通过武力将台湾置于大陆控制之下：必要的。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿，但反对任何单方面改变现状的企图，并致力于保卫该岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;南海是主权主张相互竞争的主题&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最初将高超音速武器视为一种补充手段在发生冲突时突破美国导弹防御系统并攻击美国境内的固定目标。&lt;/p>;&lt;p>;近年来这些武器的技术进步和性能改进促使中国科学家和工程师提出增加它们的应用数量众多。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括用一系列高超音速反舰导弹攻击移动中的航空母舰群的可能性，以及发射从近太空俯冲而下的空对空导弹进行交战的可能性美国隐形轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;解放军的常规弹道导弹和高超音速武器已经覆盖第一岛链（从日本列岛到婆罗洲）的所有美军基地，包括韩国、日本和菲律宾。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还在南海和西太平洋部署了高密度海底观测网，用于探测美国核潜艇并在必要时发动攻击。&lt;/p>;&lt; p>;美军已逐步将其兵力重新部署到第二岛链，包括其在关岛的基地，该基地距台湾约 2,600 公里（1,620 英里），距中国大陆约 3,000 公里（1,860 英里）。&lt;/p>;&lt;p >;一旦台海发生冲突，美国的一项关键战略是从关岛派遣轰炸机群瞄准中国舰队和沿海基础设施，并阻止解放军登陆台湾海峡。&lt;/p>;&lt;h3>;新美国印太战略包括在东南亚加强存在&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，美国空军在关岛附近测试了从 B-52 轰炸机发射的高超音速导弹，一些军事专家称这是一场表演针对中国的力量和能力。&lt;/p>;&lt;p>;据其开发商称，AGM-183A 空射快速反应武器将能够从约 1,600 公里（994 英里）的距离以超过 7 马赫的速度攻击地面目标- 以前被认为是安全距离。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国会担心，美国空军仍计划购买数百枚此类导弹，这些导弹也能够从最新的 B-21 隐形轰炸机上发射，价格约为 15 美元&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国增加印太预算，美国国防向中国发起攻击&lt;/h3>;&lt;p>;西北工业大学是中国研发尖端武器的重要机构，长期以来受到美国的全面制裁。&lt;/p>;&lt;p>;飞天一号于2022年在中国西北部戈壁沙漠的军事基地成功试飞两个月后，中国政府指责美国国家安全局（NSA）发射针对大学的网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;与之前对攻击者和使用的技术含糊其辞的声明不同，中国政府公布了有关此次行动的具体细节。一些网络安全专家将中国的回应解读为异常严厉的警告。&lt;/p>;&lt;h3>;奇虎360称美国国家安全局是窃取中国数据的黑客组织&lt;/h3>;&lt;p>;中国声称美国国家安全局定制访问运营办公室TAO使用超过40种隐蔽而强大的网络武器侵入大学内部网络并获取机密信息。&lt;/p>;&lt;p>;为了隐瞒真实身份，TAO竟然攻击其盟友的网络基础设施据中国政府称，包括日本和韩国在内的其他国家将其作为垫脚石。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府在涉嫌网络攻击后的声明中披露的其他细节包括该行动负责人的身份和个人信息例如他就读于哪所高中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s fastest roller coaster closed for good over safety concerns, reports of broken bones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3257001/japans-fastest-roller-coaster-closed-good-over-safety-concerns-reports-broken-bones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/40026224-5c96-4420-8761-ddc1320cf75a_b1b3c73a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富士急乐园的 Do-Dodonpa 钢制过山车日本山梨县富士吉田市。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;打破纪录的日本过山车也因让寻求刺激的人骨折而臭名昭著，现已永久关闭。&lt;/p>;&lt;p>;Do-Dodonpa自 2021 年 8 月以来，山梨县富士急高原主题公园的游乐设施已暂停，交通运输部官员正在调查当地政府报告的一系列受伤事件，包括骑手颈部和胸部骨折。&lt;/p>; &lt;p>;公园运营商一直在寻找 Do-Dodonpa 问题的解决方案，但在 3 月 13 日宣布，安全问题压倒了恢复游乐设施的呼声。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/b3749fbe-1eb6-48dd-86ac-f54f78f0c360_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本山梨县富士急乐园的 Do-Dodonpa 骑行。 2020 年 12 月至 2021 年 8 月期间，Do-Dodonpa 上有 18 名乘客报告受伤。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“经过与制造商反复讨论，我们得出的结论是，目前还没有具体的方法可以完全杜绝过山车倒退或停车时受伤的风险。”该公司在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“为了履行我们作为主题公园对社会的义务，并将安全作为首要任务，我们决定永久停止运营Do-Dodonpa。”&lt;/p>;&lt;p>;公园官员向呼吁重新开放游乐设施的人们以及受伤的个人道歉。&lt;/p>;&lt;p>;第一次受伤报告于 2007 年，当时一个塑料部件脱落并击中了一名乘客的腿，尽管受伤程度很轻。绝大多数投诉是在2017年进行了重大升级后发生的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/03/28/C559B271-1E4F-49F0-A9E1-902DBCF15DBCF15D89_1915CE01.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;在2004年日本的Fuji-Q高地主题公园上2001年12月，它被称为世界上最快的，从骑行开始后1.8秒内达到172kph的最高速度。 2017年的升级增加了49米的垂直环路，并从发射开始时将最高速度提高到1.56秒。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年12月至2021年8月之间，有18名车手报告了DODODONPA上的受伤，其中包括9次受伤骨折。据信，造成伤害的原因是过山车发射时产生的强烈重力，乘客承受的重力为 3.75G，比宇航员在发射时承受的重力还要大，与喷气式战斗机飞行员从飞机上发射时所承受的 4G 重力相差不远。 &lt;/p>; &lt;p>;航空母舰的名称是在过山车体验开始时鼓声的拟声词。乘客登上汽车，汽车通过一条又长又直的隧道上升到发射台，该隧道采用类似于枪管的线膛设计，同时播放模仿乘客心跳的缓慢撞击节拍，声音变得越来越大、越来越快，直到发出声音。大声喊道“发射时间到！”并开始了三秒钟的倒计时。&lt;/p>; &lt;p>;由压缩空气提供动力，汽车以180kph的速度向下驶下水平管，在垂直循环之前，经历了短暂的倾斜和宽曲线，左侧是一个柔和的库，向左，左侧是一个柔和的库以较慢的速度掉头，然后快速减速到站。整个1,244米的旅程仅持续了55秒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多社交媒体用户批评决定关闭DODODONPA的决定，并在Abema Times网站上有一条消息说：“由于投诉者，日本很快就会用完滚筒！人们应该能够自担风险。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个补充说：“这是一种耻辱J-Cast News网站补充说：“这次旅行已经结束，因为一些不幸的人受伤引起了骚动，因为他们没有遵循规定的安全措施。我希望他们意识到他们已经为许多遵守规则而享受自己的人带来了乐趣。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Divers retrieve 2 bodies from harbour after Baltimore bridge collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257008/divers-retrieve-2-bodies-harbour-after-baltimore-bridge-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 10:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/28/f5f78323-a499-45d6-90bb-923b6bae2b15_eb002e81.jpg“ alt =”>;弗朗西斯·斯科特（Francis Scott）钥匙桥（Francis Scott Key Bridge）于3月26日在巴尔的摩登陆桥。照片：马里兰州国民警卫队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;潜水员周三收回了失踪的六名工人中的两名的遗体，因为他们从高速公路桥扔进了巴尔的摩港口，该桥在步履蹒跚时倒塌到运输车道官员周三表示，货运货船撞入了结构。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;巨大的集装箱船失去了动力和机动的能力，在耕作支撑塔之前，尸体被从帕塔普斯科河口拉出。弗朗西斯·斯科特（Francis Scott）钥匙桥（Francis Scott Key Bridge），将大部分撞到下面的水中。&lt;/p>; &lt;p>;马里兰州州警察上校罗兰·巴特勒（Roland Butler）上校说，一辆装有这两个男子尸体的红色皮卡车在约762万（25英尺）中发现&lt;/p>; &lt;p>;他还说，当局暂停了努力从深处找到和取回更多尸体，因为残骸 - 斯特鲁河的危险条件越来越多。巴特勒说，声纳图像显示，在倒下的桥碎片和上层建筑中“包裹”了其他淹没的车辆，使其难以到达。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三回收了尸体的两个男人被确定为Alejandro Hernandez Fuentes，35岁的Alejandro Hernandez Fuentes。巴尔的摩是墨西哥本地人，以及附近邓多克（Dundalk）的26岁的多利安·罗纳尔·卡斯蒂略·卡布雷拉是在桥路表面上填充坑洼的船员的一部分，仍然缺失并假定死亡。官员说，六名工人还包括来自洪都拉斯和萨尔瓦多的移民。这是整个港口的主要高速公路动脉，迫使巴尔的摩港口无限期地关闭，这是美国东部沿海地区最繁忙的港口之一，比该国其他任何人都处理更多的汽车和农用设备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候，一组联邦调查人员登上了闲置的货轮，仍然固定在港口频道中，一部分被拖曳的桥梁在其船首上张开，开始采访该船的22名机组人员，他们仍在船上。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在周二晚上晚些时候对船上的首次登机访问中，国家运输安全委员会（NTSB）人员收回了他们希望将事故的精确时间表拼凑出来的关键证据 - 该船的“黑匣子”数据录音机。&lt;/p>; &lt;p>;新的细节在周三出现了，这是在钢桥倒塌前的几分钟内的巨大努力，从当局对货运船达利（Dali朝向钥匙桥的失控。&lt;/p>; &lt;p>;“在钥匙桥上保持所有流量。有一艘船刚刚失去了转向。听到讨论下一步，包括警告任何工作人员离开桥梁，一个人突破说：“整座桥都掉下来了！”音频是由Broadcastify携带的，这是一项开源音频流服务。&lt;/p>; &lt;p>;录音瞥见了当局在坠机事故发生前当局如何争先恐后地派遣了六个桥梁修复工人在夜间转移到他们的死亡中，转向他们的死亡。寒冷的港口水域。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡冠军达利（Dali桥上的道路交通，可能会阻止更大的生命损失。&lt;/p>; &lt;p>;除了停止端口操作外，桥梁崩溃还为巴尔的摩和周围人口稠密的地区创造了交通质量。分析人士说，事故可能使保险公司花费数十亿美元的索赔，其中一项成本高达40亿美元，这将使悲剧成为创纪录的运输保险损失。&lt;/p>; &lt;p>; ntsb主席詹妮弗·霍斯尼（Jennifer Homendy）说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她说她团队还开始采访幸存者和紧急响应者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/ 28/6182E4D8-A7FA-412E-A2D6-D22C0B8A1A7C_9FF62D56.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们看着倒下的弗朗西斯·斯科特（Francs Scott） 3月27日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国海岸警卫队的优先事项是恢复运输的水路，稳定船只并解脱它，副校长彼得·高迪尔（Peter Gautier）在白宫说新闻简报。他说，桥梁的废墟需要在船只被移动之前清除。&lt;/p>; &lt;p>;残骸提出了有关该船以前的行动的疑问，但高蒂尔说，该船的安全记录相当不错。他说。”事故发生时，有两个集装箱落入海中，但里面没有危险物质。高迪尔补充说，这艘船载有超过150万燃料油。&lt;/p>; &lt;p>;记录事故将涉及拍摄船和47年历史的桥并收集电子原木。 HOMENDY说，NTSB还将检查被污染的燃料是否在该船的电力损失中起作用。端口数据，以及从糖到煤炭的容器和散装货物。尽管如此，经济学家和后勤专家怀疑港口关闭是否会释放美国重大供应链危机或商品价格的主要飙升，这是由于东部沿海竞争对手枢纽的富含容量。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Imagine a world free from the oppression of a US-led global order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/china-opinion/article/3256677/imagine-world-free-oppression-us-led-global-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/B9BBCD23-94C0-467B-A0EF-0782AC18F5A7_50BEB003.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>;幽灵困扰着华盛顿。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）最近将其描述为“中国恐惧症”。正如一些神经质的人在宽敞的日光中看到鬼魂一样，美国政客们以怀疑和忧虑看着中国的一切举动。他们将中国产品（例如5G设备，港口起重机和汽车）视为特洛伊木马，并正在努力为在国家安全场上禁止蒂克托克（Tiktok它认为打算破坏“基于规则的国际秩序”。该系统对华盛顿意味着什么？由华盛顿及其西方盟友发明和永久的所谓基于规则的国际秩序使美国能够将其意志强加于国际社会。&lt;/p>; &lt;p>;如果上升，它可能会结束美国的能力像最近的联合国安理会对巴勒斯坦 - 以色列冲突的决议一样，一方面阻止了国际组织的决定，以及世界贸易组织争端解决制度的工作，在美国阻碍任命法官向上诉人的任命后，瘫痪了据报道，尸体连续60次在世贸组织会议上进行。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿还发现很难在世界银行和国际货币基金会上打电话。在这两个机构中，对实质性问题的投票需要85％的批准。美国在世界银行的投票股份超过15％，在国际货币基金组织拥有16.5％的股份，拥有有效的否决权。&lt;/p>; &lt;p>;世界银行总统传统上是美国人。但是，如果机构设置发生了重大变化，则该职位更有可能被亚洲，非洲人或拉丁美洲人占据，而不是根据能力而不是国籍选择。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/56ca2028-74e2-478a-a6f2-573e28181016c1_1126e908.908.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;世界银行总裁阿贾伊·班加（Ajay Banga）于去年10月11日在摩洛哥市马拉喀什举行的年度世界银行/IMF会议上参加了年度世界银行/IMF会议。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，华盛顿以其自己形象塑造其他国家的能力将严重侵蚀。华盛顿似乎是习惯于通过实施制裁并以人权和民主的名义施加制裁并激发民事冲突，就像利比亚和叙利亚一样。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿。数十年来试图塑造中国。然而，正如美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）最近承认的那样，它的努力无济于事。随着华盛顿心爱的国际秩序的消失，这种“失败”将越来越多。正如美国前总统吉米·卡特（Jimmy Carter）在2019年所说，作为“世界历史上最具战斗的国家”美国将不再有信心在联合国安理会上挥舞一小瓶粉末，使世界相信入侵另一个主权国家是合理的。人权违规将成为与华盛顿以其地理战略目标方式发动战争的可恶借口。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/26/C466EDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD-227-A027-66E0CD105760_63D51B86.JPG当时的美国国务卿柯林·鲍威尔（Colin Powell）举起一只小瓶，展示了伊拉克生物武器的炭疽茶匙，伊拉克被指控开发，就像他在2003年2月5日在纽约在联合国安理会致辞时一样。不久之后，美国入侵了伊拉克。没有发现大规模杀伤性武器。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国也将失去对全球金融体系的坚定控制。一旦美元成为全球主要储备货币的地位，华盛顿将不再能够将其经济危机的负担转移到其他国家，就像在2008年的金融危机中一样。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它希望通过改变其货币政策来“羊毛”其他国家。此外，它可能难以削减其他国家/地区的国际支付系统的访问权限，即迅速（全球银行间财务电信协会的缩写）或其他方式。&lt;/p>; &lt;p>;上升“基于规则的国际秩序”将意味着失去美国例外主义。在美国，联邦法律可以优先于国际法律，众所周知，其法院拒绝申请国际法。去年，中国商务部的一份报告发现，美国与WTO裁决的案件数量最多。&lt;/p>; &lt;h3>;美国是基于规则的全球经济秩序的破坏力&lt;/h3>; &lt; P>;在其心爱的国际秩序中崩溃的情况下，美国将不得不浪费其每个人但我的方法，并像其他国家一样遵守国际规则。它也可能被迫尊重其他国家的意见，以便每个国家在国际法之前都是平等的。&lt;/p>; &lt;p>;显然，这种转变对华盛顿来说将是非常痛苦的。但是，华盛顿的损失不会成为发展中国家的收益吗？它与全球南方的基本利益背道而驰，全球南方的基本利益，他们渴望获得更公平的国际秩序，而不是旨在维持西方根深蒂固的特权。这不可避免地使华盛顿与发展中国家的碰撞课程。它推动了人类共同的未来，没有任何国家都留下来，并努力建立一个多极世界，每个国家（大小都有大小）都有发言权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;重要的是，北京一次又一次地强调它无意取代美国。取而代之的是，它寻求和平的共存，合作和相互利益。但是中国的话似乎在华盛顿失去了。&lt;/p>; &lt;p>;那些接受“获胜者全部宗旨”教育的人相信，就像美国国务卿安东尼·眨眼一样，您要么坐在桌子旁，要么最终放在菜单上。每个人都在餐桌上坐下的想法超出了自己的想象。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国对世界未来的愿望似乎与其他发展中国家的愿望保持一致，这证明了受欢迎程度的日益普及和金砖四国的动态，由中国支持的分组。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host about 100 masterpieces from the Palace of Versailles as part of Beijing, Paris 60th anniversary of diplomatic relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3256982/hong-kong-host-about-100-masterpieces-palace-versailles-part-beijing-paris-60th-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/27/4DED7066-9E56-46D4-99B9-0149D9A1388E_554692F0.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;>; versailles of versailles of Paris in Paris in Paris。该博物馆馆长表示，自疫情爆发以来，该馆的中国游客比例有所下降。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在北京举行的展示厅之后，今年12月将在香港展出大约100件杰作，以纪念60周年，以纪念60周年。 versailles国家宫殿国家博物馆馆长劳伦特·萨洛姆（Laurent Salome）说，将展览带到中国对中国的观众以及为什么参观法国宫殿很重要。和Trianon。萨洛姆（Salome）在周二在香港国际文化峰会上的小组讨论中说：&lt;/p>; &lt;p>;“通过来这里并与我们的同事们在博物馆中进行展览，我们看到了反应，因此它可以帮助我们拥有一个反应他说：“当他们来到凡尔赛时，真正的交流。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/27/cab51113-348c-412d-89f3-d2897e231267_dddd1854b9.jpggg gpg“ 999;“>;礼拜艺术是法国的重要外交工具，很可能是在17和18世纪开始的。 Kong Palace博物馆说，作为Franco-Chinese年的文化旅游年的一部分，将展出大约80至100件作品。&lt;/p>; &lt;p>;北京版本的展览将有近150幅作品，以说明法国与法国之间的交流。中国在凡尔赛和北京的宫殿博物馆的17和18世纪中，该节目将于4月1日从4月1日举行。&lt;/p>; &lt;p>;香港将举办北京节目的重新设计版本。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;询问来自凡尔赛带来的展览是否被用作中国的魅力攻势，萨洛姆说这样的交流是建立更紧密联系的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要更近地了解每个其他更好的是，因为我们生活在一个可能非常恐怖的世界中。我们彼此之间的朋友越多，一起玩得开心，越好。他补充说，几个世纪。&lt;/p>; &lt;p>;它也反映了这个国家作为一个重要的文化国家。&lt;/p>; &lt;h3>;在Macau &lt;/p>; “法国一直对建立这些链接非常感兴趣。我们将所有这些项目与阿布扎比（Abu Dhabi）一起，这对中东的法国至关重要。当然，我们与中国的关系非常重要。外交关系周年纪念日。&lt;/p>; &lt;p>;自2018年以来，该宫殿组织了一个题为“ Versailly Versailles”的巡回展览，为游客提供了三维基础的重建。&lt;/p>; &lt;h3>; Art Central，回到它的中央港口侯爵夫人在去年的香港举行了一场演出&lt;/h3>; &lt;p>;“几乎是凡尔赛”。它也是在上海，澳门和新加坡，将于5月在杭州开业。&lt;/p>; &lt;p>;凡尔赛和西九龙文化区之间的合作是谅解备忘录的结果，是21个香港的纪念品之一。艺术中心作为本周早些时候举行的为期三天的国际文化峰会的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;峰会于周二结束，并汲取了来自美国，英国，英国，英国，英国，英国的文化机构的顶级黄铜法国，西班牙，卡塔尔，澳大利亚，哥伦比亚，日本，新加坡，泰国，中国大陆等。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>