<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza war: Spain joins South Africa’s case at top UN court accusing Israel of genocide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265629/gaza-war-spain-joins-south-africas-case-top-un-court-accusing-israel-genocide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 17:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/f5238785-d176-419c-821f-88ad66061aa1_8013e8f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;西班牙周四表示，将在联合国最高法院加入南非的案件，比勒陀利亚在该案件中指控以色列在加沙地带实施“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的唯一目标是结束外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯在新闻发布会上表示：“战争并在应用两国解决方案的道路上取得进展”。&lt;/p>;&lt;p>;他的声明是在西班牙、爱尔兰和挪威承认一周后发表的。巴勒斯坦国，引发了以色列的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;南非去年向国际法院提起诉讼，声称以色列为报复哈马斯对以色列发动的前所未有的袭击而发动的加沙攻势违反了1948 年《联合国种族灭绝公约》。&lt;/p>;&lt;p>;以色列强烈否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;二战后成立的国际法院位于海牙，负责处理国家之间的争端。&lt;/p>;&lt;p >;国际法院周五命令以色列确保联合国授权的调查人员“不受阻碍地进入”调查种族灭绝指控。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 26 日的裁决中，国际法院还命令以色列尽其所能防止在加沙军事行动期间发生种族灭绝行为。&lt;/p>;&lt;p>;但南非此后多次返回国际法院，认为该领土严峻的人道主义局势迫使法院采取进一步的新紧急措施。&lt; /p>;&lt;p>;5月24日，法院命令以色列“立即”停止对拉法市的军事攻势，并保持那里的主要过境点开放，以“不受阻碍”地提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;还呼吁“无条件”释放巴勒斯坦激进组织哈马斯在 10 月 7 日发动袭击并引发战争期间劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院的裁决具有法律约束力，但法院没有具体手段来执行这些裁决。例如，它命令俄罗斯停止入侵乌克兰，但没有效果。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Brics chair Russia will deepen cooperation in expanded bloc]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3265345/how-brics-chair-russia-will-deepen-cooperation-expanded-bloc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/f223728d-bdc7-4646-9989-b53b89a1496d_2134332e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦、中国总统8月23日，国家主席习近平、南非总统拉马福萨、印度总理莫迪和俄罗斯外长拉夫罗夫出席在约翰内斯堡举行的最后一次金砖国家峰会。图片来源：德新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;6月10日和6月10日11日，金砖国家外长将齐聚俄罗斯下诺夫哥罗德市举行年度会议。该活动由俄罗斯主办，俄罗斯于 1 月份担任该组织主席国，计划举办 250 多场活动。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，金砖四国新增了五个国家：埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国加入了巴西、俄罗斯、印度、中国和南非的行列。&lt;/p>;&lt;p>;这表明该赛事的国际知名度不断提高。扩大后的集团无疑将在全球事务中发挥更加突出的作用，让发展中国家的声音更响亮、更清晰。下诺夫哥罗德还将在此次活动中欢迎全球南部和东部几个国家的外交部长，以及受邀参加由金砖国家主持的单独会议的区域合作模式主席国。&lt;/p>;&lt;p>;结构性转变正在导致新兴经济体的出现一个更加公正的多极世界秩序。几个世纪以来，单极模式一直服务于所谓的“集体西方”的利益，并以牺牲其他国家的利益为代价助长了它们的过度消费，现在这种模式正在消退。&lt;/p>;&lt;p>;新的权力中心正在亚洲崛起，拉丁美洲、非洲和中东努力让自己的国家独立自力更生，同时行使选择发展道路的主权。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家正在竭尽全力维护自己的统治地位，包括强加自己发明的“规则”让世界其他国家遵循，在基于集团的对抗逻辑中制造分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/1cac9801-fef8-436f-beeb-adaa4dc51cb7_881a232b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;去年 8 月 24 日在约翰内斯堡举行的第十五次金砖国家峰会上，金砖国家领导人出席金砖国家领导人之友对话会并发表讲话。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国以非法单边制裁为强制工具，以美元为武器，以实现政治目标。西方忽视了市场经济和私有财产不可侵犯的基本原则，同时通过不受控制的排放和无担保债务的积累采取了不负责任的宏观经济方针。结果，我们看到全球经济放缓、失业率上升、原材料短缺以及粮食和能源安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会对西方精英的压力和新殖民主义举止越来越感到厌倦。越来越多的国家越来越多地维护其国家利益和身份，以追求真正的战略独立，包括通过减少对美元的依赖和转向替代金融工具。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国主张真正的多边主义。经过共同努力，双方形成了平等对话、尊重彼此发展道路、照顾彼此核心利益、求同存异的对话文化。它为世界提供了创造性的举措，以实现可持续发展目标，确保所有人的粮食和能源安全以及健康的全球经济增长，并应对气候变化，包括通过公正的能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家的国内生产总值合计按购买力平价计算，约占世界GDP的三分之一，超过七国集团，并将进一步增加。成员国在全球经济中所占的份额合计为58.9万亿美元。金砖国家占地球陆地面积的 36%、世界人口的 45%、石油产量的 40% 以上、其他资源的生产量巨大以及世界出口量的约四分之一。&lt;/p>; &lt;p>;作为金砖国家主席国，俄罗斯寻求通过继承其前任南非和其他伙伴的努力来确保连续性，以促进三个关键领域的合作：政治与安全、经济与金融、以及文化和人道主义接触。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们正在采取措施维护金砖国家的传统并保证新参与者的融入。目前约有30个国家希望加入金砖国家大家庭，我们正在制定新的金砖伙伴国类别模式，并积极利用外联和金砖+对话机制与非金砖伙伴互动。&lt;/p>;&lt;金砖国家成员正在加强在关键全球问题上的协调，包括在联合国、二十国集团和世界贸易组织等多边论坛上的协调。反恐、反腐败、反毒品走私、国际信息安全等领域合作也在不断加强。&lt;/p>;&lt;p>;通过强化供应链、发展金融服务等方式，推动落实《金砖国家经济伙伴关系2025战略》。数字经济、支持中小企业、刺激游客流动、交通物流合作等。&lt;/p>;&lt;p>;我们鼓励成立金砖国家气候变化和可持续发展联络小组，挖掘潜力落实新开发银行与金砖国家应急储备安排，完善支付机制，扩大各国货币相互支付作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;遥感合作正在采取措施推广俄罗斯制定的人工智能道德准则，并基于iBRICS创新网络促进两国科技园区和企业孵化器之间的联系。我们有兴趣扩大学术和科学中心、高等教育机构之间的联系，包括通过金砖国家网络大学。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯寻求与金砖国家伙伴密切合作，深化数字经济、信息和通信技术领域的合作和创新，发展数字贸易、人工智能、大数据和物联网，帮助组织科技初创企业。其他重要轨道包括预防大规模传染病风险，包括通过金砖国家疫苗研发中心的工作、推进核医学以及最终建立金砖国家医学协会。&lt;/p>;&lt;p>;举办青年论坛和青年论坛夏令营、青年外交官论坛、金砖国家国际市政论坛、友好城市论坛等将有利于促进文化、体育、青年交流、民间社会等领域合作。我们期待运动员广泛参与本月晚些时候在俄罗斯喀山市举行的金砖国家运动会。&lt;/p>;&lt;p>;我们“观看”的高潮将是十月份在喀山举行的金砖国家峰会。我们相信，这次会议将确定金砖国家未来几年的主要优先事项，并成为战略伙伴关系的又一个里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent’s WeChat requires disclosure of AI-generated content to combat misinformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265623/tencents-wechat-requires-disclosure-ai-generated-content-combat-misinformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/edea6659-06ad-4901-880a-6340b228ffd8_4d7e992d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信通过显示来帮助识别平台上人工智能生成的内容已发布帖子底部的相关标签。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯控股旗下无处不在的超级应用程序微信现在要求该平台上的所有创作者披露已发布的帖子是否是使用人工智能 (AI) 技术生成的，而几个月前，中国的互联网监管机构对此类“未标记且可能具有误导性”的内容进行了严厉打击。&lt;/p>;&lt;p>;“如果内容是人工智能生成的，则必须对其进行标记，”微信周三通过其内容安全帐户“珊瑚”表示。中文意思是“珊瑚”。&lt;/p>;&lt;p>;这款超级应用程序在大陆以微信的名称进行营销，它将通过在已发布帖子的底部显示相关标签来帮助识别平台上的人工智能生成内容 (AIGC) &lt;/p>;&lt;p>;微信用户还需要说明所发布的内容是否为虚构作品，并在信息涉及“国内外时事、公众人物”时披露来源，包括权威媒体或专业实体。政策和社会事件”。该平台表示不赞成一切产生在线流量的不道德行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/06/edea6659-06ad-4901-880a-6340b228ffd8_da8d5ff9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信，在大陆销售为Weixin，有助于识别人工通过在已发布帖子的底部显示相关标签，在平台上生成情报生成的内容。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;微信更新的内容审核政策是更广泛的行业努力的一部分，旨在提高 AIGC 的透明度，同时保护互联网用户免受在线滥用、诈骗和错误信息的侵害.&lt;/p>;&lt;p>;主要的国内外社交媒体运营商——包括哔哩哔哩、字节跳动旗下的抖音和 TikTok、谷歌的 YouTube 和 Facebook 所有者的 Meta Platforms——都在 AIGC 上实施了类似的措施。&lt;/p>;&lt;p>;全球热门上个月，短视频平台 TikTok 与内容来源和真实性联盟以及 Adob​​e 领导的内容真实性倡议合作，对 AIGC 帖子的标签进行了自动化。一年前，中国抖音推出了 AIGC 水印工具。 TikTok 紧随其后，于 2023 年 9 月推出了 AIGC 披露标签。&lt;/p>;&lt;p>;同样在上个月，中国当局启动了一项建立人工智能标准的行动计划。根据中央网信办、工业和信息化部、国家工商总局发布的一份文件，将加强大语言模型和生成人工智能领域的“通用、基础、伦理、安全和隐私标准”工作。市场监管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/b76ea166-b3f7-48a3 -a47b-100f909df8b9_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯控股上个月报告称，第三季度微信和微信的月活跃用户总数达到约 14 亿。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，中国国家互联网信息办公室承诺在其最新的行动中清理“未标记且可能具有误导性”的AIGC。监管机构要求网络平台删除“利用计算机生成技术传播谣言、营销或炒作”的账户。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局于 2023 年 5 月发布了《生成人工智能服务管理暂行办法》 。这些措施鼓励生成式人工智能在各行业的应用，同时防范违法违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;今年2月，广州互联网法院判决一家中国人工智能公司侵犯其知识产权。日本公司圆谷制作公司（Tsuburaya Productions）是广受欢迎的超级英雄系列的版权所有者，该公司向原告上海角色许可管理有限公司授予了在中国的独家许可。在一个重要的法律先例中，法院认定这家中国人工智能公司违反了 2023 年人工智能措施，产生相同的内容。或与奥特曼系列基本相似的图像。&lt;/p>;&lt;p>;微信的 AIGC 审核政策也恰逢其推动了该应用的短视频和直播功能频道的推广。频道直接与抖音和快手科技的服务竞争。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯上个月报告称，第一季度用户在频道上花费的总时间同比增长超过80%。渠道已成为腾讯广告业务的主要推动力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘king of judicial reviews’ arrested for alleged fraud in seeking government welfare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265620/hong-kongs-king-judicial-reviews-arrested-alleged-fraud-seeking-government-welfare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/323db679-b678-43e0-b8c5-b2d3dc67404b_cc7b42a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诉讼人郭卓坚，85岁，涉嫌保安政府虚假陈述补贴和社会福利。相片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港退休公务员郭卓坚因挑战公共政策而被称为“司法复核之王”的连环诉讼人，因涉嫌据《华盛顿邮报》获悉，警方以欺诈手段获取政府补贴和社会福利。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，警方东九龙总区总部经过彻底调查后，于周四在长洲逮捕了 85 岁的郭某。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;涉嫌通过虚假陈述、提供虚假信息隐瞒个人收入和资产，获取政府补贴和社会福利。&lt;/p>;&lt;p>;郭曾在公租房等领域寻求公共救助警方表示，从2013年至2022年，他将获得保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，他于2013年至2022年期间获准保释，等待进一步调查。 ，根据《盗窃罪条例》，串谋诈骗可判处最高 14 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Business park near Singapore airport rapidly emptying out, hurting its regional hub ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265607/business-park-near-singapore-airport-rapidly-emptying-out-hurting-its-regional-hub-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/1db5e79b-0e1a-481c-9d50-82242c6d4dcd_bce41014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。该城市国家机场附近的一个商业园区正在努力吸引租户。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在全球经济低迷时期，新加坡的商业房地产市场一直表现突出，但有一个重大例外。&lt;/p>;&lt;p>;仅 14 公里（九英里）在该国中央商务区鳞次栉比的摩天大楼中，坐落着一座占地 71 公顷（175 英亩）、耗资数十亿美元的城市国家努力创建替代商业中心的典范。被称为“东方中央商务区”的樟宜商业园对国际商业机器公司和超微半导体公司等科技巨头具有巨大的吸引力。摩根大通公司和花旗集团等全球银行也将其后端落户于此。 &lt;/p>;&lt;p>;商业园区现在正在迅速空置，这对新加坡政府精心的城市规划以及吸引外国企业扩大在这个东南亚岛国的区域业务的努力造成了打击。房地产咨询公司高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 追踪的 10 个商业地产的总体空置率在过去三年中增加了一倍多，达到近 40%。&lt;/p>;&lt;p>;该开发项目的困境表明，全球科技和金融裁员、再加上自大流行以来在家工作的推动，甚至压倒了在世界上最令人向往的金融中心之一获得政府强有力支持的项目。樟宜的困境与新加坡拥挤的市中心形成鲜明对比，今年早些时候，那里的优质写字楼租金飙升至 15 年来的最高水平，建筑物几乎已满。&lt;/p>;&lt;p>;IBM 在樟宜占据了两座同名建筑，总共 12 层据知情人士透露，该公司已将其办公面积减少到两层楼，但因讨论私人事务而要求匿名。瑞银集团 (UBS Group AG) 已将其占用的超过 110,000 平方英尺（10,220 平方米）的空间削减了一半以上。根据房产清单，渣打银行在园区内拥有两栋大楼，一直在寻求出租两层至少 58,000 平方英尺的办公空间。&lt;/p>;&lt;p>;在最近访问樟宜期间，几栋建筑的现代玻璃幕墙外都贴有“出租”标志，其中包括 IBM 以前占用的空间，该空间归政府机构 JTC Corp 所有。Hansapoint 是一栋七层高的开发项目，设有景观花园和健身房，出租率仅为 36.5%瑞银集团裁员后于 2023 年底入驻。之前已经接近满了。这家瑞士银行拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;Hansapoint 隶属于新加坡最大的商业业主之一凯德腾飞房地产投资信托基金 (CapitaLand Ascendas REIT)。到 2023 年底，该房地产投资信托公园内超过 230 万平方英尺的可出租空间的总体占用率已从四年前的近 94% 降至约 76%。据知情人士透露，其在樟宜和其他地方的一些表现不佳的商业园区单位正在以“三买二”的价格出售——这意味着租户如果签订新的三年租约，可以免收一年的租金。房地产投资信托基金的一位发言人表示，它正在与樟宜商业园的潜在客户进行讨论，并采取了广泛的激励措施来与潜在客户和现有租户互动。该发言人表示，该公司的整体业务空间和生命科学投资组合占用率超过了该国的行业平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡仍然是渣打银行的重要全球中心，超过 80% 的员工都采用了英国银行发言人表示，工作安排灵活。他说，该银行在樟宜商业园和市中心的滨海湾金融中心保留着重要的业务。 IBM 还保留了 MBFC 的三层楼，该公司表示，它仍然致力于本地业务，近年来对樟宜机场空间的“优化”在一定程度上是由其混合工作模式和托管基础设施的分拆所决定的。服务业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/12a5c23f-9e0d-4eb9 -b2e1-e1d5bf73ee62_c6eb87fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡滨海湾金融中心的商业塔楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然新加坡商业园区业主面临的挑战与世界其他地区的情况相似，但也存在一些独特的本地问题，使得房地产营销成为一项艰巨的任务&lt;/p>;&lt;p>;樟宜商业园的构想于 20 世纪 90 年代初提出，是当局长达数十年的权力下放计划的一部分，其中包括在该岛西部开发新的中央商务区的计划。该园区位于世界上最繁忙的机场之一——樟宜机场和该国最大的展览场馆之间。&lt;/p>;&lt;p>;但对于喜欢呆在中心区的新加坡白领来说，商业园仍然是一个不错的选择。位置极其偏远。一位不愿透露姓名的银行员工表示，她乘坐公共交通工具单程至少需要 90 分钟，票价约为 2 美元。她补充说，乘坐出租车或叫车服务所需的时间不到一半，但高峰时段的费用高达 45 美元。&lt;/p>;&lt;p>;为了让通勤更方便，渣打银行等公司已经安排了用于将员工从市中心或地铁站运送到樟宜的班车。新加坡正在修建一条新的地下地铁线，以缩短从岛一端到另一端的旅行时间，但距离竣工还需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;樟宜商业园也成为缓解公民焦虑的避雷针。关于该城市国家吸引外国劳动力以满足商业需求的情况。那里的技术业务占主导地位，导致一位部长曾经说过，印度外籍工人“集中”，一些当地人称该地区为“金奈商业园”或“昌加洛尔”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡当局已收紧监管近年来的移民政策，例如提高工作签证持有者的最低工资门槛。这推高了企业的招聘成本，使他们考虑将其区域后端员工设在成本较低的国家，例如邻国马来西亚。一位熟悉租金续签讨论的人士表示，一些银行正在利用搬迁到那里的威胁作为谈判策略，让房东削减商业空间的租金。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，新的供应将面临进一步的挑战市场。榜鹅数码区是裕廊集团在新加坡东北部开发的一个占地 50 公顷的商业园区，将于今年晚些时候开始分阶段开放。一位参与樟宜地产营销的人士将新空间的效果形容为杀死一名已经垂死的病人。&lt;/p>;&lt;p>;裕廊集团表示，榜鹅项目是其努力保持商业园区吸引力的一个例子。该机构表示：“虽然老旧地产的空置率似乎有所增加，但我们并不认为这反映了任何特定行业的固有弱点。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡商业园区的总体空置率升至约 22 个根据房地产咨询公司高力国际集团 (Colliers International Group Inc.) 编制的政府数据，第一季度的增长率为十多年来的最高水平。谷歌母公司 Alphabet Inc. 放弃了丰树商业城 (Mapletree Business City) 商业园约 60,000 平方英尺的空间位于市中心的边缘。谷歌发言人表示，该公司正在努力确保其房地产投资符合其混合劳动力当前和未来的需求。&lt;/p>;&lt;p>;投资者的信心受到了打击。知情人士透露，自去年以来，另一家房地产投资信托基金——丰树工业信托公司一直在寻求剥离其价值 5.33 亿新元（合 3.96 亿美元）的新加坡商业园资产中的三项，其中包括樟宜一栋名为 The Signature 的九层建筑。说。该房地产投资信托基金由国家投资者淡马锡控股私人有限公司 (Temasek Holdings Pte) 支持，其发言人拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;本地开发商 Frasers Property Ltd. 最近达成一项协议，出售位于市中心的一处服务式公寓和酒店综合体。首席执行官 Panote Sirivadhanabhakdi 将其部分归因于工业和商业园区目前面临的“结构性挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，樟宜机场最近取得了一些成功。瑞士宝盛集团有限公司 (Julius Baer Group Ltd.) 今年 4 月表示，已将近 700 名员工从丰树商业城迁至商业园内面积超过 75,000 平方英尺的更大空间。这家瑞士财富管理公司还在新加坡滨海湾地区设有办事处。&lt;/p>;&lt;p>;对于剩余的空置区域，我们仍在继续寻找租户。 IBM 大楼曾经被占用的楼层已经一片寂静。一层楼挂着一个布满灰尘的标牌，要求员工在 2022 年底前搬出，而另一层楼仍然有隔间和家具，但没有人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Tsing Ma Bridge lends name to list of typhoons in regional waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265628/hong-kongs-tsing-ma-bridge-lends-name-list-typhoons-regional-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/27962ade-90b1-4bb8-9f9c-2b37b5759fb5_1ea09137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青马大桥于1997年首次通车。 图片：陈柱铭&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一座著名桥梁的名称是周四选出的九个活跃在北太平洋西部和南中国海的台风新名称之一。&lt;/p >;&lt;p>;“青马”以连接青衣和马湾的吊桥命名，是世界气象组织和联合国亚洲及太平洋经济社会委员会成立的台风委员会认可的名称之一.&lt;/p>;&lt;p>;青马大桥因其连接的两个岛屿而得名，仅在 1997 年 7 月香港回归中国主权前两个月建成通车。&lt;/p>;&lt;p>;这座吊桥是青马大桥之一世界上最长的机场，后来开始作为赤鱲角香港国际机场的枢纽，该机场于 1998 年启用，并接管了启德机场。&lt;/p>;&lt;p>;列表中添加的其他名称据该委员会称，这些名字包括韩语中的“蜻蜓”Jamjari、越南水生植物 Luc-Binh 以及菲律宾的 Amuyao 山。&lt;/p>;&lt;p>;从名单中删除的旧名字包括 Conson，它是用于 2021 年袭击菲律宾的严重热带风暴，造成 20 人死亡、33 人受伤、4 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;委员会表示，另一个被停用的名称是 Malakas，因为它“被认为包含不适当的含义”在其他语言中”。&lt;/p>;&lt;p>;Malakas 在他加禄语中的意思是“强大”或“强大”，但在希腊语中是亵渎的意思。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam tycoon sentenced to death over US$12 billion fraud faces money laundering charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265599/vietnam-tycoon-sentenced-death-over-us12-billion-fraud-faces-money-laundering-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/0cacb200-e527-4fc8-b2d0-2bc03d5ef7b0_e43a2f30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南大亨张美兰在胡志明市出席审判在四月份。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南警方寻求以涉嫌洗钱罪起诉房地产大亨张美兰 (Truong My Lan)，此前她在价值 120 亿美元的诈骗案中被判处死刑近两个月后，Tuoi Tre据报纸报道。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，Lan 和其他 33 人应因涉嫌挪用资产、洗钱以及非法跨境运输与房地产公司 Van Thinh Phat Holdings Group 和 Saigon Commercial 有关的货币而受到起诉据该报援引公安部的信息报道，该银行或SCB。&lt;/p>;&lt;p>;公安部网站上的一份声明详细说明了指控，但没有提供兰的名字。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻网站 VnExpress 报道，警方指控 Lan 及其同伙从 2012 年 10 月开始的 10 年间非法跨境运输约 45 亿美元。此外，报告称，调查人员还指控他们通过贪污 SCB 资产和发行债券洗钱 445.75 万亿越南盾（175 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lan 曾担任Van Thinh Phat Holdings 和检察官表示，她通过向 27 名个人和实体支付费用来收购该机构的股份，从而非法控制了 SCB 90％以上的股份。 2022 年 10 月，67 岁的兰被捕，导致渣打银行发生挤兑。央行最终接管了该机构。&lt;/p>;&lt;p>;兰被判犯有贿赂政府官员、违反银行贷款规则和挪用资金等罪名，目前正在对四月份判处的死刑提出上诉。涉案的其他五十名被告也提出上诉，寻求减刑。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese local official dies in alleged stabbing after housing dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265606/chinese-local-official-dies-alleged-stabbing-after-housing-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/37363876-f9cb-4adb-b572-2ff35b629ed7_52ee080f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山西省沁县政协主席郭建宇周一去世。当地警方称，一名与他的死亡有关的人已被逮捕。照片：微博/通银平海子网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名曾负责中国北方住房事务的县级官员据称被一名政府称非法占用国有资产的男子刺死。&lt;/p>; &lt;p>;周三，山西省沁县政府网站发布讣告称，沁县政协书记、主席郭建宇，58岁，周一上午7点左右在执勤时不幸身亡。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;讣告称，郭某负责处理非法占用国有住房问题，犯罪嫌疑人为非法占用者。它没有详细说明纠纷的细节。&lt;/p>;&lt;p>;不过，内地法律媒体《Fadulaw》援引匿名消息人士的话说，该事件据信与郭先生任期内引发的住房纠纷有关。担任乡镇领导。&lt;/p>;&lt;p>;郭在2006年至2011年期间担任沁县定昌镇镇长。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当地警方报告称，一处住宅区发生了持刀伤人事件沁县，造成1人死亡。犯罪嫌疑人安耀红于当天晚上7点45分被捕。&lt;/p>;&lt;p>;郭于2011年担任沁县副县长，这个职位通常处理包括住房在内的市政问题，他还担任了县委书记。 2016年沁县政协。&lt;/p>;&lt;p>;由于规则模糊和多变，地方政府与居民之间的住房纠纷在中国并不罕见，且多起未解决的纠纷演变为刑事案件的案例。&lt;/p>; &lt;p>;然而，针对官员的直接暴力仍然很少见。&lt;/p>;&lt;p>;。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails truck driver who left for Malaysia after fatal hit-and-run accident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265612/singapore-jails-truck-driver-who-left-malaysia-after-fatal-hit-and-run-accident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 16:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/0ce370da-d2d9-4fea-ba78-b11ff71708cb_606c73d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的鱼尾狮雕像。这个城市国家因撞到行人后没有停车而将一名卡车司机监禁，然后一路开车前往马来西亚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;35岁的Safuan Tehda在新加坡撞到行人后没有停车，而是继续驶向大士检查站并越过边境。该行人后来在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;萨福安被马来西亚警方逮捕并引渡到新加坡六个多月后，法律才追上他。&lt;/p>;&lt;p>;在国家法院出庭周三，通过视频链接，Safuan 被判处 23 个月监禁，并被取消八年内持有或获得所有类别驾驶执照的资格。&lt;/p>;&lt;p>;这位前卡车司机已承认三项指控。第一项指控是在道路上驾驶机动车没有应有的谨慎和注意，导致死亡，第二项指控是发生事故后未能停车，最后一项指控是妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时还考虑了其​​他三项类似指控。&lt;/p>;&lt;p>;Safuan 的判决可以追溯到 3 月 15 日，当时他第一次还押。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，Safuan 受雇于一名2022年9月至2023年8月期间，他担任马来西亚公司The Vanguard Logistics的司机。&lt;/p>;&lt;p>;2023年8月24日晚，他从位于槟城峇都加湾的一家制造工厂收集医疗用品，并将物品放在&lt;/p>;&lt;p>;第二天，Safuan于早上7点27分左右驾驶卡车进入新加坡，将医疗用品运送到武林街7号的一个物流设施，然后驶向企业路支路进入裕廊西大道完成任务后，2号。&lt;/p>;&lt;p>;但在途中，在Bulim大道的斑马线上，Safuan遇到了57岁的受害者Goh Eng Loo，后者于上午9.24左右过马路。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法庭文件显示，Goh 刚刚去参加工作面试。&lt;/p>;&lt;p>;Safuan 没有在斑马线前停下来，而是驾驶卡车冲撞了 Goh，导致他受重伤。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/dcc1b531-7fef-44a4-bc63-71a1f5cc5089_0ac9807b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡车司机 Safuan Tehda 在撞到行人后没有停下来，而是继续越过边境进入马来西亚。图片来源：法新社/file&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，Safuan并没有停下来提供帮助，尽管他意识到卡车已经撞上了Goh，因为他感觉到周围有冲击力法院听说后轮胎。&lt;/p>; &lt;p>;一名公众还目睹了萨夫恩在Goh越过时未能停止卡车，而固定车辆的车内录像也捕获了事故。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; GOH在碰撞后是有意识的，并且能够与事故证人交谈，后来要求另一位公众打电话给警察。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说Goh是被发现通过救护车带到国立大学医院，并被发现在其下腹部周围遭受了“脱失的伤害”。&lt;/p>; &lt;p>; degloving是指严重的伤害，皮肤和组织的顶层被撕裂一个多小时后，医院的肌肉和结缔组织。&lt;/p>; &lt;p>; GOH在医院被宣布死亡，健康科学管理局的尸检报告说，他的死亡原因是多重伤害，与维持的人一致。道路交通事故。&lt;/p>; &lt;p>; Safuan继续开车驶向Tuas检查站，并于上午10.28左右离开新加坡前往马来西亚。&lt;/p>; &lt;p>;几个小时后，他告知&lt;/p>; &lt;p>;他的主管说他已经在斑马穿越卡车的斑马穿越。&lt;/p>; &lt;p>;他在事故发生后的第二天停止为公司工作。法院文件没有说明萨夫恩是否辞去了他的前任或被放开。&lt;/p>; &lt;p>;他在2024年3月14日在马来西亚帕汉市的马来西亚皇家警察逮捕了他，并被引渡到新加坡第二天。&lt;/p>; &lt;p>;检方要求判处24至32个月监禁，并因持有Safuan罪行的驾驶执照而取消了八年的判决。&lt;/p>; &lt;p>;副副检察官加布里埃尔·李（Gabriel Lee）强调了那个萨夫恩（Safuan）碰到了受害者，受害者在驾驶重型车辆时在斑马穿越时拥有通行权。这要求Safuan行使更大的护理，他没有做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他知道自己已经严重伤害了行人，但他没有对男人提供任何帮助，而是留下了新加坡Lee添加了大约六个半月的时间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06 /06/BDA90470-948E-44AE-8ED3-8892ECBCCA13_072CA839.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡州州法院的主要入口。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;男人的律师，穆斯林阿尔巴克里和丽贝卡·亨州寻求更轻度的20个月徒刑，并辩称Safuan的进攻是粗心的，没有保持适当的监视&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，萨夫安立即返回马来西亚是“膝盖的反应”，因为他回到雇主身后，第二天告诉他的事故主管。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。穆斯林补充说，/p>; &lt;p>;当他在很大一段时间内逃避了当局，但没有证据或行动掩盖他参与事故的事件。并说他的委托人对他的行为“衷心re悔”，尤其是对受害者的家人造成的痛苦和损失，这是自事故以来“困扰”他的，并且很可能会在他的余生中。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;驾驶机动车而没有适当的照顾和引起死亡的注意，该男子可能被判入狱三年，或者被罚款高达10,000新元（7,400美元），或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;不要在造成严重伤害或死亡的道路事故中提供帮助，最多可以被判入狱12个月，也可以被罚款3,000新元或面临两次惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;正义可以被判入狱长达七年，被罚款或两者。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Modi’s election setback end investors’ love of India?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265567/will-modis-election-setback-end-investors-love-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/06/68CE419D-E2E5-4772-AB8E-4C0DAC55A625_1FD1A0C1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 6月3日在印度孟买建造。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;金融市场众所周知，在准确评估和定价政治风险方面很糟糕。在周二宣布的印度大选成绩之前的几天中，基准的Nifty 50股市指数达到了创纪录的高度。&lt;/p>; &lt;p>;退出民意测验指出，总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党（ BJP）及其较小的区域盟友，为自19009年大流行以来一直在看涨的情绪中提供了一种挑剔。&lt;/p>; &lt;p>;出现时，BJP领导的联盟的胜利不仅比预测，而且不仅比预测狭窄得多人民党本身失去了议会多数席位，迫使其依靠盟友来管理，股票市场暴跌。 Nifty 50 指数下跌近 6%，创四年多来最大单日跌幅。一笔惊人的3860亿美元被抹去了印度股票的价值。&lt;/p>; &lt;p>;震惊的结果是投票者的牙齿。对于市场来说，这提醒人们，自满可能会付出高昂的代价。然而，外国机构投资者（其看涨的看法负责增加印度在基准MSCI新兴市场指数中的权重从2020年3月的不到8％降至今天的18％），在当选前已经变得更加谨慎，出售股票。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;去年，海外投资者购买了价值217亿美元的印度股票，占亚洲不包括日本股票的外国股票购买的55％，这是汇丰银行的数据。然而，今年他们却成为印度股票的净卖家。在过去的两个月中，大量流出使该国股市外国所有权的比率降低到不到18％，这是自2012年以来的最低水平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;外部因素正在起作用，最重要的是外国投资者认为已经达到了“峰值印度”。这将使股市越来越难以胜过。美国沉重的市场。鉴于收益率高，全球领先经济体之间最快的扩张率，巨大的追赶潜力和地缘政治甜地点印度近年来占据了崇高的估值，这是合理的。&lt;/p>; &lt;p>;，一切都是相对的。&lt;/p>; &lt;p>; ，尤其是在市场中。印度的吸引力因对中国情绪的急剧恶化而加剧。 “印度为[新兴市场]投资者提供了希望，因为大多数大型[发展中国]国家的增长前景变得令人沮丧，” Societe Generale指出。尽管许多外国投资者仍然坚决看空中国，但其他投资者今年变得更加乐观。摩根士丹利表示，虽然中国“仍然面临结构性挑战”，但在印度经济及其企业业绩面临压力之际，中国正在“周期性企稳”。预计在中国，今年的收入增长将稍强。现在，以完美定价的市场看起来更脆弱。许多尚未解决的投资者的风险 - 昂贵的估值，对政治稳定和政策连续性的威胁以及不足以实施关键改革以应对该国的严重就业危机 - 突然变得更加敏锐。来自印度股票市场的外国资本的净流出是对即将发生的事情的味道？没那么快。尽管去年外国流入的激增增强了看涨的叙述，但他们掩盖了国内流动性繁荣，这是世界第五大股票市场的更重要的驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;自今年年初以来，当地的机构投资者已经拥有购买了价值250亿美元的印度股票，延长了几乎不间断的流入。然而，推动涨势的是散户投资者。虽然外国基金在衍生品市场中的净定位在选举前的记录下达到了最看跌的水平，但根据彭博社的数据，个人投资者变成了有史以来最看涨的看跌。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是印度相互迅速增长的涡轮增压股市的基金行业。根据Societe Generale的数据，每月通过“系统投资计划”支付给共同基金的资金使资金的资产膨胀到6000亿美元，其中三分之二是在股票中。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Bharatiya Janata派对的支持者在6月4日在新德里举行的选举结果之外等待聚会的总部。 >; &lt;p>;同样重要的是，共同基金正在从其他类别的投资者中获得市场份额，并且在巨大的销售压力期间是印度股票市场的稳定力量。尽管零售投资者对较小股票的过度猜测可能会引起监管机构的愤怒，但国内投资者正在支撑印度的牛市。 。莫迪的权威受到损害，他的部分经济议程也被发现存在缺陷。选民将印度的弱点和脆弱性提高了。&lt;/p>; &lt;p>;但是，亚洲第三大经济体的投资案例仍然令人信服。令人羡慕的强大的周期性和结构性逆风，基础设施繁荣，世界领先的信息技术和服务部门以及连续八年的股票市场增长是一种有力的组合。&lt;/p>; &lt;p>;外国投资者是正确的，要在前谨慎行事。选举，但国内投资者将决定印度的公牛奔跑是否持续。由于几乎可以确保了广泛的政策连续性，强大的基本原理仍然完好无损，并且对政府创造更多工作的政治压力更加乐观。多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails restaurant worker for using hidden phone to film woman in toilet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265590/singapore-jails-restaurant-worker-using-hidden-phone-film-woman-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 14:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/b624efd1-ebd8-4dae-98A9-AF19076AFCB2_C7256925.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;试图用隐藏的手机在他的工作场所厕所里拍摄一名餐厅。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;掩盖了他试图用隐藏的手机在他的工作场所厕所里拍摄女人的尝试&lt;/p>; &lt;p>; Mohamad Norhakim Mohd Ishkandar随后对警察撒谎说他已经向电话开火。&lt;/p>; &lt;p>; 26岁的马来西亚人在周三认罪。每种偷窥狂和阻碍了正义的过程。&lt;/p>; &lt;p>;他被判入狱七个月零四个星期。他的刑期已被判决至4月18日。&lt;/p>; &lt;p>;另外两项指控，其中一次是损害储物柜的恶作剧，一个是侵入女性厕所的罪名。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;他的行为是由客户发现的，他们在使用餐厅的厕所时发现了该设备。&lt;/p>; &lt;p>;由于法院命令保护了她的身份，因此无法公布受害者的名称。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;法院获悉，诺哈基姆是一名助理经理，在他的罪行时，诺哈基姆（Norhakim）在位于新加坡植物园的Cluny Park的车库餐厅工作。&lt;/p>; &lt;p>; 9月22日晚上。&lt;/p>; &lt;p>; ，2023年下午6.56左右（当地时间），诺哈基姆（Norhakim &lt;/p>; &lt;p>;他将黑色iPhone 10放在卫生箱和花盆之间的一个小隔间中，并调整了相机的位置，以便它可以捕获厕所用户。然后，他打开了电话的视频记录功能。&lt;/p>; &lt;p>;晚上8点左右，受害者 - 餐厅用餐的客户 - 与她的小儿子一起进入女厕所。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;隔间，她注意到了电话，发现视频录制已经进行了约48分钟。&lt;/p>; &lt;p>;她立即拿起电话，并向一名女性餐馆工作人员报告了此事，后者将设备带来保管员。&lt;/p>; &lt;p>;工作人员向诺哈基姆通报了事件，他指示她将手机放在礼宾部，这是餐厅的指定“迷失和发现”的角落。&lt;/p>; &lt;p >;相反，工作人员将电话放在一个员工储物柜中，因为她和她的同事随后对诺哈基姆感到怀疑。法院文件没有说明其怀疑的原因。&lt;/p>; &lt;p>;诺哈基姆的班次在午夜左右结束后，他是餐厅中唯一剩下的人。意识到他的手机已被转移到员工储物柜中，他用针强迫打开了三个储物柜。&lt;/p>; &lt;p>;这三个人在此过程中损坏了，无法重新锁定。诺哈基姆（Norhakim）设法取回了他的电话，并在他的家中预订了一辆私人租用。&lt;/p>; &lt;p>;在公共住宅区的游乐场地区，法院文件说，诺哈基姆（Norhakim并引起凹痕，这使手机严重受损。&lt;/p>; &lt;p>;然后他将手机放入绿色垃圾箱中。但是，在警方调查中，诺哈基姆在9月24日首次告诉警方，他用香火垃圾桶点燃了火，并将受损的电话丢在里面。&lt;/p>; &lt;p>;第二天警察访问他的房屋时，诺哈基姆撤回了并承认他没有燃烧电话，而是在学校对面的一个住房街区的绿色公共垃圾箱中放置了电话。警察无法检索电话。&lt;/p>; &lt;p>;诺哈基姆进一步承认，这不是他的第一个偷窥行为，但是无法确定他的其他受害者，无法确定他的犯罪程度检察官约瑟夫·格维（Joseph Gwee）告诉法院。&lt;/p>; &lt;p>;对于偷窥狂，诺哈基姆本可以被判入狱长达两年，被罐头或罚款，或面对这种惩罚的任何组合。&lt;/p>; &lt;p>;阻碍了司法的判决最多可以入狱七年。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版。</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>