<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[With China’s EV sector at top speed, Beijing eyes ‘economical’ hydrogen-power vehicles amid green energy transition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259633/chinas-ev-sector-top-speed-beijing-eyes-economical-hydrogen-power-vehicles-amid-green-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/50ef285d-e14b-47ad-928b-a7cba917e534_dae7bf19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;使用氢作为燃料的燃料电池汽车的销售情况继去年销量同比增长 72% 至 5,800 辆之后，中国预计到 2024 年销量将突破 10,000 辆。图片来源：界面&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国电动汽车行业的迅速崛起，北京正在押注氢动力汽车，因为它有可能成为全球新清洁能源的领导者。&lt; /p>;&lt;p>;中央和地方的政策制定者推出了各种激励措施，并试图利用中国庞大的国内市场创造新的业务应用。&lt;/p>;&lt;p>;西南省份四川省本周表示，考虑取消氢动力汽车高速公路通行费，同时考虑取消氢动力卡车城内通行限制。&lt;/p>;&lt;p>;还计划建设加氢站，同时按照氢能标准给予补贴充电站。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，山东省东部省份在未来两年内免收高速公路上氢动力汽车的通行费。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国还进行了首次长距离充电站建设。 - 两辆氢动力重型卡车的长途测试，从北京到上海，历时两天。&lt;/p>;&lt;p>;此次操作行程 1,500 公里（932 英里），穿越六个省市，并在七个加氢站加氢，中国石油化工股份有限公司（也称为中国石化）周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[四川的举措]将使氢动力汽车的使用成为[与柴油卡车相比]的经济选择，”国泰君安证券分析师庞俊文表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的石油和天然气生产商表示，已建成 11 个氢燃料供应中心和 128 个加氢站。&lt;/p>; &lt;p>;氢是一种碳中性能源，具有快速加氢的优点，非常适合大型商用车。&lt;/p>;&lt;p>;庞预计中国使用氢作为燃料的燃料电池汽车的销量去年销量同比增长 72% 至 5,800 辆，到 2024 年将突破 10,000 辆。&lt;/p>;&lt;p>;中国已成为电动汽车、锂电池和太阳能电池的主要生产国，北京看好氢能作为培育新兴技术和产业的新途径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它可以成为强大的经济增长引擎，同时还可以解决中国在地缘政治不确定性下对石油进口的依赖，以及&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国起步较晚，韩国于 2000 年开发出首款氢动力汽车，而日本则于 2014 年推出了首款量产氢燃料电池汽车。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京的雄心壮志在一定程度上受到了其在电动汽车领域的成功的鼓舞，中国是世界上最大的生产国和消费国，也是绿色能源转型的全球领导者。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的氢能希望列车试验旨在让绿色议程步入正轨&lt;/h3>;&lt;p>;有关部门于 2022 年公布了中国第一个国家级氢能发展规划，设想到 2025 年更广泛地使用火车、汽车、卡车和船舶，以及年产10万吨至20万吨可再生能源“绿色氢能源”。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经测试了第一列氢动力旅客列车，据称该列车能够行驶至少1000公里。 &lt;/p>;&lt;p>;国有火车制造商中车表示，每天运行 500 公里的氢动力通勤列车每年可减少二氧化碳排放量超过 10,000 公斤（22,000 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;中国的氢能据中国氢能联盟称，到2025年，能源行业产值预计将达到1000亿元人民币（138亿美元），到2050年需求量将接近6000万吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Chinese giant pandas destined for San Francisco next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259674/2-chinese-giant-pandas-destined-san-francisco-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/5240ee0a-3b05-4f58-8085-1589ca1ec23b_39d634ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两只大熊猫预计明年抵达旧金山。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在旧金山市市长伦敦·布里德(London Breed)访问旧金山后，一个中国保护组织周五表示，中国将于明年向旧金山派遣一对大熊猫。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国国务卿安东尼·布林肯预计下周访问中国之前，这一宣布显然是一种善意姿态。&lt;/p>;&lt;p>;布里德和中国野生动物保护协会确认了双方就未来的合作达成的协议。这是自华盛顿和北京建立外交关系以来美国科技中心首次正式租赁大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;布里德在 X 上表示，这两只大熊猫将“尊重我们深厚的文化联系以及我们的中国人和[亚裔美国人”和太平洋岛民]遗产”。&lt;/p>;&lt;p>;她感谢该协会和中国国家林业和草原局帮助实现该协议，并表示这是“需要数月协调和倡导的共同努力”。&lt;/p >;&lt;p>;亚特兰大动物园是美国唯一仍在饲养大熊猫的设施，但该计划将于今年年底失效，届时四只大熊猫预计将返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国签署了今年早些时候，与圣地亚哥动物园签订了大熊猫租赁协议，并与华盛顿国家动物园进行了类似的谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布里德的中国之行于周六开始，其中包括香港、深圳、广州、北京、上海。她将于周日返回旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;根据她的社交媒体帖子，布里德会见了深圳市市长秦伟忠、广州市市长孙志扬以及美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯。&lt;/p>;&lt;p >;她还会见了副主席韩正和外交部副部长马朝旭。&lt;/p>;&lt;p>;此外，布里德周五在北京会见了中共外交负责人刘建超。&lt;/p>;&lt;p>;注意到11月中国国家主席习近平与美国总统拜登在旧金山会晤时，刘鹤表示，中美应加强“贸易投资、科技、文化和旅游、人文交流”等领域合作据中国外交部称。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与旧金山的密切关系是中美利益紧密交融的生动写照，”刘说。&lt;/p>;&lt;p >;布里德表示，旧金山将加强与中国在各个领域的合作，包括备受争议的人工智能和电动汽车领域。&lt;/p>;&lt;h3>;熊猫作为中国的“友谊使者”回到美国&lt;/h3>;&lt;p >;布里德的访问是近几个月两国之间一系列高调交流中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，习近平和拜登在美国财政部长珍妮特访华之前通了电话耶伦以及中国人民银行行长潘功胜和美联储主席杰罗姆·鲍威尔本周在华盛顿举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，布林肯将于下周前往中国，中国外交部称此行外交部表示“北京欢迎”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu’s self-driving project swerves to profit-chasing after burning cash for years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259682/baidus-self-driving-project-swerves-profit-chasing-after-burning-cash-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/b2aff19d-1578-4535-8628-6a198f8f984f_8bdc43bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百度自动驾驶汽车项目寻求投资后赚钱多年的发展。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着这家中国互联网搜索巨头转向生成式人工智能，百度亏损的自动驾驶项目 Apollo 在经过七年的测试阶段后将专注于创造收入和利润（ AI），根据该部门负责人撰写的一封内部信。&lt;/p>;&lt;p>;虽然百度是中国自动驾驶汽车技术领域的领先企业之一，但它尚未将其发明转化为有利可图的产品。&lt;/p>;&lt;p>;百度智能驾驶事业群（IDG）负责人王云鹏在一份报告中写道：“经过1亿公里的测试和试验，我们的下一个目标是收入1亿元、利润1亿元。”周五，《华盛顿邮报》看到了这封信，并得到了该部门一名员工的核实。&lt;/p>;&lt;p>;尽管实现这一目标有多么困难，王表示，Waymo（Alphabet 旗下的自动驾驶企业）正在迅速扩张——以及特斯拉对机器人出租车的投资，表明该行业的希望已在眼前。&lt;/p>;&lt;p>;百度周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >; 自去年推出 Ernie Bot（对微软支持的 OpenAI 的 ChatGPT 的回应）以来，这家总部位于北京的公司已将大部分重点转向生成式人工智能。本周早些时候，在中国南方科技中心深圳举行的百度人工智能开发者大会上，Ernie 取得的进展成为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;百度于 2017 年 4 月正式成立了内部自动驾驶解决方案部门。之后它开始开发相关技术。多年来，该项目一直被创始人兼首席执行官李彦宏视为百度最重要的项目之一。该公司运营着中国最大的机器人出租车车队之一，横跨北京和武汉等多个城市。&lt;/p>;&lt;p>;然而，迄今为止，技术和监管障碍阻碍了该公司将其产品货币化。虽然百度尚未透露 Apollo 项目的财务细节，但许多行业观察人士将其视为该公司最大的烧钱项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;Apollo 前负责人李振宇在 2020 年表示，百度的自动驾驶汽车业务已经经历了七年没有赚钱，但该公司仍然致力于在该领域投资至少七年。&lt;/p>;&lt;p>;百度首席执行官李还表示，Robotaxi 客户的订单总数为比收入更重要，而且该公司并不急于从合资企业中获利。&lt;/p>;&lt;p>;与中国大多数机器人出租车服务一样，阿波罗汽车仅在某些交通限制区域运营。为了提高使用量，百度向这些车辆的乘客收取的费用仅为常规乘车服务费用的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;在湖北省中部省会武汉，百度首次推出了机器人出租车，该服务弥补了IDG首席执行官王先生在信中表示，电动汽车占该市每日网约车订单的1%，而且需求正在快速增长。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着电动汽车成为主流，中国的时机已经成熟。拥抱更多智能汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/5e290ea4-3743 -440a-a6ec-ff7b65eaf63f_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;配备百度阿波罗自动驾驶平台的车辆原型，在该公司位于北京的阿波罗公园看到，中国。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，大多数自动驾驶公司一直在努力取得成功，因为完全自动驾驶汽车仍然是一个遥远的现实，部分原因是监管障碍。&lt;/p >;&lt;p>;根据国家报告，不包括首次公开募股，2022 年中国出现了 128 笔与自动驾驶相关的投资交易，筹集资金总额为 240 亿元人民币（33 亿美元），大约是 2021 年筹集金额的四分之一新华社&lt;/p>;&lt;p>;随着中国经济低迷，资金枯竭，许多公司面临着通过与乘用车制造商合作赚钱的压力，而由于竞争激烈，这条路变得越来越困难。&lt;/p>; &lt;p>;去年，全球销量最大的电动汽车制造商比亚迪放弃了为其汽车配备百度无人驾驶技术的协议，对后者的自动驾驶雄心造成沉重打击。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Minister K Shanmugam rebuts ‘sneering’ article from UK’s Economist on country’s political succession]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259700/singapores-minister-k-shanmugam-rebuts-sneering-article-uks-economist-countrys-political-succession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/53288d07-966c-4fcd-8318-dc3702393b7a_c3a4c29d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡律政部长尚穆根 (K Shanmugam) 回击《经济学人》他们发表了有关该国政治继承的文章。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法律和内政部长尚穆根周五批评了英国出版物《经济学人》的一篇评论，他说该评论无法抗拒对新加坡政治领导层交接的“嘲笑”。&lt;/p >;&lt;p>;该周报周四发表的评论指出，新加坡在其 59 年来“仅”有三位领导人，而下一任总理黄循财“在新加坡人中仍然相对不为人知”。&lt;/p>;&lt;p >;该出版物称：“他不是 4G [第四代领导人]的首选。”并指出副总理王瑞杰已退出 2021 年总理职位的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该文章认为，执政的人民行动党（PAP）将因其“强大的组织、对反对派的无情攻击、温顺的媒体”等因素而在即将到来的大选中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;对于周五在 Facebook 上发表的回应，尚穆根表示，该刊物“无法抗拒”对新加坡的嘲笑，因为“英国评论界的无意识中”有一种本能。&lt;/p>;&lt;p>;英国是新加坡的殖民统治者超过一年一个世纪。&lt;/p>;&lt;p>;“他们无法忍受他们习惯于说教的人民现在在各方面都比他们做得更好，”尚穆根说，然后概述了他说国家已经在哪些领域&lt;/p>;&lt;p>;副总理兼财政部长黄之锋将于 5 月 15 日接替李显龙，成为 59 年来第四位总理，而英国的里什·苏纳克 (Rishi Sunak) 则在他说，这是 4.9 年来的第四任总理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 19/efa358d5-8d00-4cd9-b632-c208575f7d26_c6826f02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡内政和法律部长 K Shanmugam 对最近的一篇文章不满意由《经济学人》发表，批评该国的政治继任计划。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国脱欧公投后的英国政治动荡时期，苏纳克的上任者是莉兹·特拉斯，但她只任职了几个月。她取代了继特蕾莎·梅之后的鲍里斯·约翰逊。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，新加坡的人均国内生产总值超过 109,000 新元（80,000 美元），按购买力平价计算排名第五，“嗯尚穆根补充道：“领先于英国”。&lt;/p>;&lt;p>;关于媒体，他反驳道：“[《经济学人》]显然更喜欢英国那样的情况，一个人可以控制主要媒体，并让政客付钱。尚穆根说，新加坡为其人民提供“更好的医疗保健、住房和教育”，无论阶级和种族如何.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新加坡在公共安全和社会凝聚力方面也表现更好。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的黄和中国的李同意促进“互利合作”&lt;/h3>; &lt;p>;尚穆根强调，例如，英格兰和威尔士报告的所有犯罪案件中，85% 的犯罪案件均在没有任何嫌疑人被抓获的情况下结案，而在 100 多个社区，报告的汽车盗窃案“0%”得到解决。英格兰和威尔士是英国的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，这种情况在新加坡是“不可想象和不可接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根还引用了一位英国政治捐助者的例子。最近发表了种族主义言论，但没有造成任何后果，而新加坡的某人可能会因发表类似言论而被法庭指控。&lt;/p>;&lt;p>;“你的冷笑要付出什么代价？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;《经济学人》的 740 字文章称黄是“妥协候选人”，他不是 4G 领导者中的首选。它补充说，他是一位“非常有能力的前技术官僚”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，它认为，黄在即将到来的民意调查中“保证获得多数票，从而成为许多其他国家的领导人” ”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他和该党获胜的机会很大，但该文章表示，在即将到来的选举中，“更多的事情处于危险之中”。&lt;/p>;&lt;p>;“处于危险之中”对于黄先生来说，当他前往该国时，这不是他[和4G]的正式授权，而是道德合法性，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为有多少年轻的新加坡人不再评判它认为，该党强调其“传统上强调实现经济增长”，但要求增长“更加公平”和“更具参与性”的政治。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/0af48e12-6189-4059-ba9b-146424c8d366_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡财政部长兼副总理黄循财将于 5 月 15 日接任现任李显龙。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;评论如何尽管领导层发生了变化，但预计仍会保持连续性，《经济学人》的文章强调“至少有一位保守派的关键成员”尚穆根将继续留在内阁。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章认为黄， “在东海岸住宅区长大的弹吉他的书呆子”，“比大多数执政精英”更能与新加坡人产生共鸣，并且一开始就带有一定程度的善意。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即将到来的民意调查将是他的关键考验。&lt;/p>;&lt;p>;“如果反对派获得的席位远多于其目前拥有的 87 个选举席位中的 10 个，那么变革候选人将开始处于不利地位，”它写道。&lt; /p>;&lt;p>;《今日报》已联系《经济学人》征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fans of Hong Kong boy band Mirror upset after Malaysia show cancelled, despite Singapore ticket exchange and compensation offers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259689/fans-hong-kong-boy-band-mirror-upset-after-malaysia-show-cancelled-despite-ticket-exchange-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/8a317616-51f1-4fa6-becf-953a38f3d110_91785c9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港男子组合Mirror的经纪公司表示对取消感到“失望”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管主办方提出换取新加坡站门票并补偿路费，但马来西亚演唱会被取消，香港男孩乐队Mirror的歌迷仍表达了愤怒和失望。 &lt;/p>;&lt;p>;周五，这个流行乐队的不满粉丝在 Unusual Entertainment 的社交媒体账户上表达了他们的沮丧，一天前，组织者因“不可预见的情况”提前 10 天取消了乐队的吉隆坡演唱会。&lt; /p>;&lt;p>;“对你们公司非常失望……你们认为这对你们来说是个笑话吗？赔偿？退款？你认为它确实可以弥补我们在精神上和[经济上]方面的预期，”一位粉​​丝在 Instagram 上问道。&lt;/p>;&lt;p>;Unusual Entertainment 表示，该演出的门票持有者原定于4月28日在亚通体育馆举行的演唱会，将有资格获得全额退款，或者可以选择参加5月1日的新加坡演唱会。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，海外歌迷可以申请赔偿。&lt;/p>; &lt;h3>;香港《镜报》告诉歌迷，自 2022 年以来，他们将在首场演唱会中“继续唱歌”&lt;/h3>;&lt;p>;“[他们]将能够为宣布演出之前发生的费用申请固定金额的旅行费用补偿”该公司表示，“在向主办方提供相关证明文件后，演唱会被取消”。&lt;/p>;&lt;p>;但粉丝们对这样的安排并不满意。&lt;/p>;&lt;p>;“我等了这么久，并不是所有人都等了。”有钱去新加坡看演唱会。当我听说他们要来马来西亚时，我多么渴望见到他们。”一位评论者说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他社交媒体用户表示，组织者最多提供 600 林吉特（125 美元）的捐款，他们指出，这几乎无法弥补旅行费用。&lt;/p>;&lt;p>;《镜报》成员 Edan Lui Cheuk-on 周五在他的 Threads 帐户上向马来西亚粉丝发出了一条友好的信息，他在该国的粉丝俱乐部回复了说很多人等这部剧五年了，感觉好像“从天堂跌到了地狱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/b9ca24a9-247b-4da4-ad66-f8c23e8db5b9_9a90b3ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Mirror 于 1 月份推出了一系列新的音乐会，在香港举行的 16 场演出全部售罄，随后在国际上也举办了演出。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名粉丝也表示失望，称她已经订好了机票、住宿和当地交通，无法重新安排年假去新加坡参加演出.&lt;/p>;&lt;p>;乐队的管理公司 MakerVille 周四表示，对取消感到“失望”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将努力让 Mirror 能够在未来与全球歌迷见面。 ”，它说。&lt;/p>;&lt;p>;Mirror 于 1 月份开始了他们的新系列音乐会，在香港举行的 16 场演出全部售罄，随后进行了国际巡演，足迹遍及伦敦、洛杉矶、多伦多和新加坡。&lt; /p>;&lt;p>;该男子乐队于2018年通过ViuTV真人选秀节目《晚安秀-造王者》一举成名，吸引了各界粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;乐队进入为期两个月的演出由于其中一场演出发生事故，一名舞者严重受伤，该公司于 2022 年暂停。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Germany has little choice but to continue to cosy up to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3259323/why-germany-has-little-choice-continue-cosy-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/27f76562-025d-4c5e-a2c9-39f0600df6d9_7226714e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;过去几年，柏林是否会收回与北京的经济关系一直是激烈争论的话题。然而，德国总理奥拉夫·肖尔茨本周对中国的访问表明，即使在德国，现实主义和自我生存本能继续战胜地缘政治中的理想主义。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨周二以一次私人会议结束了为期三天的访问。与习近平主席在北京会面。此前，肖尔茨表示，有很多事情需要讨论，特别是习近平如何“为乌克兰的公正和平做出更多贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯侵略乌克兰的战争和俄罗斯的重新军备已经产生了非常重大的负面影响。” ” 肖尔茨在钓鱼台国宾馆举行的会议上表示。 “它们直接影响我们的核心利益。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主要重复的是众所周知的短语。 “我们可以共同为世界带来更多的稳定和安全，”他对总理说，并表示中国没有卷入乌克兰危机。&lt;/p>;&lt;p>;但此行的真正信息有些不同。尽管德国去年发布了对华战略 — — 其中北京被定义为合作伙伴、竞争对手和系统性竞争对手 — — 尽管公众在台湾和人权问题上批评北京，并谈论“去风险化”，但德国与德国仍保持着富有成效的经济关系中国一直是、现在仍然是德国的主要关注点。&lt;/p>;&lt;p>;习近平关于中德合作不是风险而是机遇的言论对肖尔茨来说是美妙的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;考虑到他的政策实际上是安格拉·默克尔(Angela Merkel)在16年执政期间所倡导的务实对华政策的延续，这一政策尤其如此，尽管德国和布鲁塞尔都提出了批评，但仍为双方带来了巨大的繁荣。&lt; /p>;&lt;p>;如果对肖尔茨倾向于维持现状还有任何疑问，那么现在已经不复存在了。他的访问证实了经济优先 — — 事实证明，他在中国呆了三天，这是他上任以来最长的双边访问。&lt;/p>;&lt;p>;他从重庆开始，重庆是世界上人口最多的城市之一3200 万德国人，然后前往上海，最后在北京与习近平会面。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，德国商界高层领导人与肖尔茨一起出访，此外还有农业部长、环境部长和交通部长 — — 但没有外交部长。肖尔茨还明确表示，“没有兴趣与中国经济脱钩”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，向北京传达的信息很明确：德国总理将在三天内率领代表团前往三个不同的城市。在与习近平讨论其他一些关键问题之前，重点讨论了经济问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/17/9fe27997-d5d4-402a-8a2a-f67992ae5b67_3ef68025.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨在北京会见中国国家主席习近平4月16日，北京钓鱼台国宾馆。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尚不清楚肖尔茨在访问期间是否提出了人权问题。那么，柏林是如何从上次竞选期间乃至过去一年中对中国的严厉态度（其中包括“基于价值观”的外交政策等术语）转变为一切照旧的做法的呢？&lt;/p >;&lt;p>;最简单的答案是，尽管柏林有各种理想主义思想，但如果没有中国，全球挑战就无法解决。这适用于应对气候变化、减免全球南方的债务、解决乌克兰战争以及中东危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但肖尔茨做法背后的主要理由是自我保护。大联合政府的民意调查结果非常糟糕。据 Politico 报道，肖尔茨领导的社会民主党发现自己的支持率低至 15%，落后于极右翼的德国另类选择党 (18%) 和德国基督教民主联盟 (30%)。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨的支持率同样糟糕。在 Statistica 1 月份的一项民意调查中，询问德国人他担任总理的表现如何，67% 的人表示“很糟糕”。两年前，71% 的人认为他做得“很好”。如果明天举行选举，肖尔茨很可能不再担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数工业化国家一样，德国的选举主要取决于经济状况和领导人的形象。令肖尔茨沮丧的是，德国经济已经陷入危机四年了。上个月，该国主要经济机构不得不修正今年的增长预测：从 1.3% 下调至仅 0.1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Scholz 喜欢将此归咎于其他人– 主要是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，他在乌克兰的战争造成了经济冲击。虽然这可能确实合理，但这并不是一个有效的借口。其他国家也受到了影响，但它们的经济复苏得更快。&lt;/p>;&lt;p>;丑陋的事实是，德国经济的力量与其与中国的商业关系密切相关。 2019年，德国对华出口占欧盟对华出口总额的48.5%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，与日本或美国同行不同，德国企业继续大力投资中国，投资额超过11美元仅在过去一年就实现了 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管有“降低风险”的言论，但肖尔茨领导下的德国并没有放弃中国&lt;/h3>;&lt;p>;如果没有这种便利联盟，德国经济将发现自己陷入困境这是一场真正的危机，在下一次选举之前无法缓解，肖尔茨和他之前的默克尔一样知道这一点。&lt;/p>;&lt;p>;德国的亲华态度或许最能说明局势的严重性这与布鲁塞尔和美国的做法形成鲜明对比。特别是美国总统拜登一直在努力组建针对北京的统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;但德国不会参与其中。随着严峻的经济现实的打击，肖尔茨被迫放弃任何理想主义观点，转而支持现实政治——为了国家和他自己。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s PLA accuses US of ‘militarising space’ with Elon Musk’s Starshield satellite network]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3259677/chinas-pla-accuses-us-militarising-space-elon-musks-starshield-satellite-network?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/d613fcac-dfe6-431c-b7ae-b50565cbca0b_99184c1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;规划中的星盾网络“不仅升级了安全通信能力据《解放军报》报道，“星链卫星互联网系统”“但进一步扩展了其对地观测和有效载荷能力”。图片来源：SpaceX&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军方的官方报纸指责美国与埃隆·马斯克(Elon Musk)的SpaceX建立复杂的间谍卫星网络，将太空“军事化”，对信息和安全造成“巨大挑战”。据报道，美国企业家太空业务的星盾部门正在开发一个由数百颗近地轨道卫星组成的星座，这将使美国政府和军方能够“快速发现据路透社报道，Starshield 和管理间谍卫星的华盛顿情报机构国家侦察办公室于 2021 年签署了一份价值 18 亿美元的机密合同。&lt;/p>; &lt;p>;在乌克兰和加沙战争中，先进的卫星互联网和通信提供了军事优势，为美中科技竞争开辟了新的舞台。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家如何使智能手机上的卫星通话成为可能&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;军事喉舌《解放军日报》周五发表评论称，这样的卫星网络有可能“预警和拦截导弹，远程控制无人作战平台”，并可能“在战场上发挥极其重要的作用”。&lt;/评论称，计划中的星盾网络“不仅升级了星链卫星互联网系统的安全通信能力”，“还进一步扩大了其地球观测和有效载荷能力”。&lt;/p>;&lt;p>;卫星在低地球轨道（高度为 2,000 公里（1,200 英里）或更低）中，可提供更好的信号和更短的延迟。卫星上可挂载转发器、成像传感器、空间环境监测仪等有效载荷。&lt;/p>;&lt;p>;《解放军报》在评论中批评美国日益“将低轨卫星转型发展军事化”通过与民用和商业实体合作，它表示“凸显了美国夺取轨道资源和追求太空霸权的野心”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;将星盾用于此类军事目的的计划也评论称，“对其他国家的信息和太空资产安全构成巨大挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;“在近期地区军事冲突中，美国依靠其太空军事能力对其他国家进行干预，提供&lt;/p>;&lt;p>;“此类行动给维护地区和平与稳定带来了巨大挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 一直在提供其自战争初期以来，就向乌克兰提供以民用为主的星链卫星互联网服务。自2023年6月以来，华盛顿的费用已被华盛顿支付。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，Starlink还获得了在以色列和加沙地带的一部分的许可。&lt;/p>; &lt;p>;中国国有国有的企业正在为马斯克的Starlink开发竞争对手，例如G60 Starlink和Guo Wang项目。 2022年，北京推出了一项为期五年的太空计划，其中包括建立“卫星遥感系统”的目标。还在争夺将卫星放在非常低地球轨道（300公里以下的高度）中，该卫星的成本较低，并且可以提供更高的分辨率图像。但是，由于此类设备更靠近地球，因此需要更多的卫星来覆盖特定区域，使网络更加复杂。&lt;/p>; &lt;p>; PLA也在扩大其太空战能力，在战略支持力下运作&lt;/p>; &lt;p>;，它的任务是监督军队的太空部队并协调新兴平民创新对未来的“情报战”。&lt;/p>;，该公司于2015年直接建立。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[580 Hong Kong squatter village families set to bid farewell to Ngau Chi Wan this year, as it makes way for public housing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259681/580-hong-kong-squatter-village-families-set-bid-farewell-ngau-chi-wan-year-it-makes-way-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 19:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/3355AC16-9121-463E-B3CF-2AB01CA1CA1CA150_BE24A9C1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ngau chi wan是大约900人和30个商业和30人。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大约有580个家庭将告别香港最后一个城市棚户区村庄之一，政府计划在该地点。&lt;/p>; &lt;p>;开发局周五表示，当局将在Wong Tai Sin的Ngau Chi Wan拆除约950个建筑物，主要是棚户小屋，为新住房铺路。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它估计约有580个家庭，包括900个人，居住在2.2公顷（5.4英亩）地点，以及30个企业。&lt;/p>; &lt;p>;该计划将涉及取回0.6公顷的私人土地，根据提交给立法机关的局文件，政府于去年2月通知居民和企业将在2024年或2025年下半年搬出优惠，土地部已逐步安排现金补偿。 /d8/images/canvas/2024/04/19/f62faefa-7a8a-4ec4-88bf-f38e819f1f1f1f1f1f47_08f272e1.jpg“ alt =” Chi Wan。该网站在2019年被确定进行重建。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;符合条件的家庭可以搬入公共租赁公寓或重新设置庄园，而其他人则可以在满足某些要求。&lt;/p>; &lt;p>; ngau chi wan是香港剩下的少数剩下的城市棚户区之一，并在2019年被确定为重建以及九龙的两个类似地点。&lt;/p>; &lt;p>;局局。&lt;/p>; &lt;p>;在2031年底准备就绪，&lt;/p>; &lt;p>;说，现场形成和基础设施工作需要大约1.063亿港元（1,360万美元）。两年后完成。&lt;/p>; &lt;p>;政府计划在现场建造一个社区大厅并提供公共开放空间和零售设施，同时还通过努力来改善可及性，例如扩展道路和人行道以与附近的联系市场和体育中心。&lt;/p>; &lt;p>; Man Fat Nunnery将保留在现场的三年级历史结构。 ：ura &lt;/h3>; &lt;p>;当局说，建造者将采取缓解措施，例如在遗产周围保留不少于10米（33英尺）的缓冲区。&lt;/p>; &lt;p>; Frankie Ngan Man-代表九龙东议员的议员说，他并不担心居民的出发安排，因为当局给了他们提早通知。&lt;/p>; &lt;p>;，但他指出了几个项目，例如改善交通拥堵的主要道路工作，大约在同一时间附近举行，他说需要进行彻底的计划，以避免给居民带来不便。&lt;/p>; &lt;p>; ngan还举例说明了计划重建的例子&lt;/p>; &lt;p>;“擅自占地区相对，这将花费大约15年的时间。</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s drought-hit Yunnan braced for ‘worst case scenario’ as key grain, power, aluminium hub faces worst dry spell in 60 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259628/chinas-drought-hit-yunnan-braced-worst-case-scenario-key-grain-power-aluminium-hub-faces-worst-dry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/2FB5F10A-FC52-4F8E-A9E8-B534780CE9FE_F8E20DA6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”由于干旱的长期，其农业和能源系统的挑战持续了挑战。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的主要西南省云南省在六十年内面临最严重的干旱，威胁着当地谷物，水力发电和铝的生产。&lt;/p>; &lt;p>;水。&lt;/p>; &lt;p>;资源估计，与今年的正常水平相比，该省降雨量下降了42.3％，本周早些时但是，由于干旱的长期干旱，它面临着对农业和能源系统的持续挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须为最坏的情况做好准备，并准备防止长期且广泛的干旱，”李&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;h3>; 6件事要了解中国的通用粮食进度，因为其粮食安全推动&lt;/h3>; &lt;p>;该部表示，干旱将在该省某些地区继续发展，并推出了其第四级紧急协议 - 上个月的四层系统中最低的。&lt;/p>; &lt;p>;还要求地方政府确保居民的水安全，同时还满足牲畜和农作物的水需求。&lt;/p>; &lt;p>;据丽江市当地政府称，干旱已导致7,775头大型牲畜饮水短缺，并影响了659.13公顷（1,629英亩）农作物，造成该地区经济损失达691.54万元（955,130美元）到4月初。&lt;/p>; &lt;p>; Yunnan在发电能力方面是中国十大水力发电厂的六个所在地，并且是中国广东省最高制造中心的主要电力供应商。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/canvas/2024/04/19/1f85f407-80a4-80a4-41-41-41-41-41-93-93-93e7-0bab00fde281_0fe281_0fe5598d.pgg.jpg.jpg.jpg.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;水资源部长李·盖伊宁（Li Guoying）本周早些时候进行了为期三天的云南省。照片：中华人民共和国水资源部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，持续的干旱导致该省水力发电的一年下降10.9％根据国家统计局的数据，第一季度。 &lt;/p>; &lt;p>;响应水资源短缺，云南一直在探索替代能源，而热电发电量在第一季度的一年增加了13.5％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;中国的外观阻止了波纹效应，因为西南与干旱斗争&lt;/h3>; &lt;p>;风和光伏发电也分别飙升了61.2％和163.7％，导致6.9％的年份云南在第一季度的整体发电公司的一年增加。&lt;/p>; &lt;p>; Yunnan也是能源密集型铝的主要生产国，这是一种广泛用于飞机，船舶，汽车，工业布线和建筑材料的材料。公司。&lt;/p>; &lt;h3>;云南省警告危机可能会继续下去，在一年的前两个月，冶炼到应对&lt;/h3>; &lt;p>;，云南铝业企业的运营率约为79％。该公司本月早些时候表示，在去年的干旱期间，这一数字在去年的干旱中降至60％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预计干旱将加剧&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国国家气象中心说，干旱也将对该省的油菜强奸和冬小麦的产量产生不利影响，降水将继续下降。周。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei’s new Pura 70 series smartphone poses a threat to iPhone sales in China, say analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259655/huaweis-new-pura-70-series-smartphone-poses-threat-iphone-sales-china-say-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/f2cd4abe-df80-4132-a401-6c165be9d6ae_013728f1.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;型号将于2024年4月18日在北京发售。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术的新Pura 70系列正在对苹果公司在世界上最大的智能手机市场中构成进一步的威胁，因为分析师说，与该公司以前的P60系列相比，Pura 70系列有望在今年的本垒打中排名第一的中国科技巨人眼睛。根据TechInsights周四的一份报告，去年仅发货了180万台和伴侣60 Pro系列，该系列在中国售出了620万。&lt;/p>; &lt;p>; Pura 70系列将是iPhone的关键竞争对手之一。 Techinsights分析师Linda Sui在报告中写道，2024年的15和16系列在苹果的旗舰模型在今年的第一季度发布了两位数的年度下降。今年将在中国发货超过5000万张智能手机，使其能够以19％的市场份额重新获得1号头寸，从2023年的12％。&lt;/p>; &lt;h3>;苹果首席执行官蒂姆·库克·穆尔斯（Tim Cook Mulls）在印度尼西亚的首次制造工厂&lt;/h3>; &lt;p>;华为的Pura 70 Pro和Pura 70 Ultra在周四正式上架，价格高达10,999元（1,400美元），用于Ultra版本。经过数周的猜测和预订安排的猜测，在销售开始后不久，在线渠道耗尽了库存，并且在公司的实体商店中有很长的人排队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;华为在该公司的基地深圳的旗舰商店看到了顾客排队只是为了预订，而无法保证他们何时可以收到手机。根据周五的一家商店代表的说法，成功预订的客户将收到一条短信，并在以后的几天内通知他们。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/baba96ee-a422-454b-ac333333db97205926_1eb85603.jpg“ ;“>;人们在深圳的华为旗舰店排队等候，第一天，新的华为Pura 70系列智能手机开始出售，2024年4月18日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div P>; Pura 70系列已经看到了“良好的初始需求”，这并不奇怪IDC亚太地区。&lt;/p>; &lt;p>; Mate和Pura系列的旗舰模型（以前称为P系列）将在2024年在中国智能手机市场进一步发展，此前它在市场上排名第四。根据Wong的说法，去年的第四季度。 Wong说。 Kirin 9000年代使用中国制造的处理器引起了全世界的关注。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，尽管美国出口限制试图限制中国高级的出口限制，但据报道，7纳米的Kirin 9000是由Semiciconductor Manufacturing International Corp制造的。芯片制造能力。&lt;/p>; &lt;p>;尽管华为并未透露Pura 70系列的处理器的细节，但分析师认为新系列将使用公司自己的Kirin芯片。一些科技审稿人还在社交媒体上发布了测试结果，显示该系列中的高端模型使用了Kirin 9010芯片。要跳过一些计划的产品发布，严重招募了曾经充满活力的手机业务。&lt;/p>; &lt;h3>;美国立法者在华为揭幕笔记本电脑上带有新英特尔芯片&lt;/h3>; &lt;p>;去年8月，这家科技巨头悄悄发行了它是三年来的第一个5G手机，这是在中国非常受欢迎的Mate 60 Pro，它成为了克服美国试图遏制其地缘政治竞争对手的技术进步的爱国象征。根据研究公司Counterpoint的一份报告，这种动力帮助华为在今年的前两周重新夺回了国内智能手机市场的第一名在2023年生产的限制中，部分是由于围绕高级Kirin 9000s处理器的保密。&lt;/p>; &lt;p>; Pura 70系列有望面临一些供应限制，但Huawei一直在做准备以减轻这些供应，以减轻这些供应。 IDC的黄。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Filipino workers killed during historic United Arab Emirates floods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259685/three-filipinos-workers-killed-during-historic-uae-floods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 19:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/9DF78B58-6026-484A-9C38-1E44A7D3103B_650C4F72.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;星期四。菲律宾官员宣布，照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的三名工人死于阿拉伯联合酋长国的大洪水。 >; &lt;p>;菲律宾移民工人在一份声明中说，两名妇女在洪水泛滥期间窒息了车内，一名男子死亡。该部门的媒体官员说，该城市的第一次确认死亡。该男子在沙迦死亡。被扫除在他在Ras al-Khaimah的车辆中，这是石油丰富的海湾州的七个阿联酋之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/19/e2739dac-d51e-4d97-a22c-911f62262226ac7e_c2dedb39.jpg“ alt =”迪拜大雨后淹没了道路。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“两位女性在洪水期间因窒息而丧生，”移民工人部门周四发表的说法。&lt;/p>; &lt;p>;“第三名受害者在洪水高峰时掉入污水坑时因事故造成的重大伤害而丧生。据官方媒体报道，阿曼的滑坡至少有21人死亡，包括几个学童。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/04/19/6b4a2ac8-c62c-4fb5-adb9-d5916e1d50f7e_5d5887c2.jpg“ alt =”迪拜大雨后，在洪水泛滥的住宅综合体中的皮划艇。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;迪拜中东金融中心受到降雨的严重打击，这是自75年前开始的记录以来最重的。&lt;/p>; &lt;p>;迪拜机场，迪拜机场发言人发言人说，全球最繁忙的国际旅行者，已经取消了1000多个航班，道路在周五被洪水泛滥，并在周五被废弃的汽车乱扔。星期五。&lt;/p>; &lt;p>;“由于持续的中断……DXB暂时限制了4月19日下午12:00的入站航班数量，持续48小时，”发言人说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/发言人补充说，div>; &lt;p>;“出发将继续运作。迪拜机场在周五的早期声明中说，“由于资源限制，面临着背积压的行李。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们一直在为受影响的客人提供必要的帮助和便利，但由于路线障碍。 &lt;/p>; &lt;p>;迪拜机场首席执行官保罗·格里菲斯（Paul Griffiths）周四表示，他希望在24小时内恢复“接近正常的事情”。&lt;/p>; &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>