<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Apple’s China sales fall 13% in December quarter amid weak iPhone demand, increased competition from Huawei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250778/apples-china-sales-fall-13-december-quarter-amid-weak-iphone-demand-increased-competition-huawei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/3c023e61-c23b-4f8c-89b1-dfa81edc1946_7f6fd3b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管 iPhone 销量缓慢，但苹果仍位居中国大陆智能手机市场首位根据研究公司 IDC 的数据，第四季度和 2023 年全年。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果报告称，去年第四季度大中华区收入下降了近 13%，但首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 对这家美国科技巨头的全球整体业绩表现不以为然。增长及其对全球最大智能手机市场的长期坚定信心。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司周四表示，截至 12 月 30 日的三个月全球收入总计 1,196 亿美元，同比增长 2 %由于其他运营地区的销售额有所增长，该公司的销售额较上年同期的 1,171 亿美元增加了 50%。这标志着苹果公司一年来首次实现季度收入增长。&lt;/p>;&lt;p>;大中华区（涵盖大陆、香港、澳门和台湾）本季度收入达到 208 亿美元，低于一年前的 239 亿美元&lt;/p>;&lt;p>;库克表示，按固定汇率计算，iPhone 在中国大陆的销量出现“中个位数”下降，但对苹果在全球第二大经济体的长期前景表示乐观。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/89904bd7-aaf6-4fea-8d22- 5ae71a957b3f_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 2 日，北京一家 Apple Store 零售店内的购物者。中国仍然是 Apple 的重要市场，其销售额约为其销售额的五分之一是在那里。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从长远来看，我对中国仍然非常乐观，”库克在财报公布后与分析师举行的电话会议上表示。 “我对达到新的安装基数和高水位感到高兴，并且对本季度升级用户的同比增长感到非常满意。”来自国内智能手机厂商的竞争，尤其是华为技术有限公司。这家受到美国制裁的公司于 8 月底在高端 5G 手机领域出人意料地卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;苹果上个月罕见地向中国消费者提供了一系列高达 800 元（113 美元）的折扣。在农历新年之前推出从 iPhone 到 MacBook 等各种产品，以抵御竞争。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，1 月份第一周，大陆 iPhone 销量同比下降 30%杰富瑞 (Jefferies) 于 1 月 7 日发布的研究报告。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果通过大幅 iPhone 折扣进一步卷入中国智能手机价格战&lt;/h3>;&lt;p>;“下滑的主要原因是华为的回归，以及事实以对苹果业务准确评估而闻名的天风国际证券分析师郭明池在周二发布的一份研究报告中表示，“折叠屏手机已逐渐成为中国市场高端用户的首选”。 p>;&lt;p>;中国疫情后经济复苏不稳定，导致 iPhone 需求疲软，郭预计这种情况将持续到今年。&lt;/p>;&lt;p>;大陆的这种“结构性挑战”将导致重大郭表示，2024 年全球 iPhone 出货量将下降高达 15%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月对智能手机需求疲软的担忧导致苹果股价下跌，使微软公司在结束1 月 12 日美国交易时段高于 iPhone 制造商。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果以 3,830 亿美元的股价领涨科技股，扭转了 2023 年的涨势&lt;/h3>;&lt;p>;尽管 iPhone 销售缓慢，但苹果仍领先中国大陆根据科技研究公司IDC的报告，去年第四季度和全年智能手机市场的表现。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该公司以创纪录的17.3位居大陆第一。 % 的市场份额，尽管其国内出货量小幅下降 2.2%，与竞争对手相比，出货量下降幅度较小。&lt;/p>;&lt;p>;“苹果实现这一目标得益于第三方的及时降价促销IDC 中国客户端系统研究部高级研究分析师郭亚瑟在报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，去年中国大陆智能手机出货量较 2022 年下降了 5% IDC 数据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s northeast is finally turning ice and snow into silver and gold – with some help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250574/chinas-northeast-finally-turning-ice-and-snow-silver-and-gold-some-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/1e73be69-def4-4893-9db0-c4d13778f070_b7182673.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名广东儿童在抚远市的一个市场里拿着一条鱼， 1月29日，在中国东北的黑龙江省，富源正在接待一群来自南方省份的孩子们，与当地孩子们一起寒假游学。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个冬天，中国人可以分为三类：在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人、在哈尔滨的人。正在前往哈尔滨的路上的人；哈尔滨以外的人们上网关注这座城市和东北地区的最新消息。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨，中国东北黑龙江省的冰城，无疑是最热门的地方今年冬天，不仅吸引了中国其他地区的游客，还吸引了海外游客。&lt;/p>;&lt;p>;“哈尔滨现象”甚至引发了连锁反应。这座城市的受欢迎程度引起了其他两个东北省份吉林省和辽宁省的关注。 &lt;/p>;&lt;p>;作为一个中国人，尤其是在中国东北出生并生活了18年的人（我的家乡离哈尔滨不远），我不禁表示对于这个奇妙的地区正在发生的事情，我有着复杂的感情和自豪感。&lt;/p>;&lt;p>;中国的东北地区，或者中文的东北，一直都是独一无二的。它不仅是地理意义上的地区，也是文化意义上的地区。它由三个省和内蒙古东北部组成，居住在那里的人们有很强的自我认同感，并认为该地区是一个集体整体。&lt;/p>;&lt;p>;如果你问一个东北人他或他在哪里她来自哪里，答案可能不是家乡的具体省份。他或她很可能会告诉你，“我是东北人”。&lt;/p>;&lt;p>;东北人以慷慨、好客、幽默感和浓重的方言而闻名，以至于——据说——没有人能幸免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有这些特征在对访客的接待中都显而易见。在社交媒体上，人们纷纷分享游客在哈尔滨等东北城市经历的感人瞬间。感谢当地人的善良和温暖。&lt;/p>;&lt;p>;我最喜欢这个比喻：东北作为中华人民共和国的“长子”，正在拥抱它的弟弟妹妹，并给予他们所能的一切就像几十年前一样。&lt;/p>;&lt;p>;在一个家庭中，长子在保障家庭的未来方面肩负着更多的责任。这正是东北在新中国成立前三十年的发展中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;现代中国的开国元勋毛泽东称东北为长子。 1950年，中华人民共和国主席视察哈尔滨。&lt;/p>;&lt;p>;东北是中国工业化的发源地，也曾是国家工业发展的骄傲。东北地区长期以来是我国粮食、重要原材料、装备制造、重化工生产基地。在计划经济体制下，其石油、煤炭、木材、食品、机械设备等分布全国或低价销售。&lt;/p>;&lt;p>;该地区曾有过鼎盛时期，但随着时间的流逝而走向衰落。 20世纪90年代以来，东北经历了一场剧烈的经济变革。以重工业为主的资源消耗型发展战略已经过时，新兴产业发展滞后。该地区很难适应结构性改革和国家经济转型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/01/8d90659a-b677-4220-91a2-46524849702b_c45d236c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;盘锦日出时看到的油田， 1月1日，中国东北的辽宁省。东北地区是中国工业化的发祥地，也曾是国家工业发展的骄傲。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国南方地区特别是沿海地区随着改革开放步入了快速发展轨道。&lt;/p>;&lt;p>;东北地区也面临着人口流失和劳动力短缺的问题，许多年轻人离开家乡寻找更好的机会。 2020年，东北三省总人口为9851万，比10年前减少1100万。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国长子并没有放弃。东北地区因其地理位置和历史地位，在维护国家国防和粮食、能源、工业安全方面继续发挥着不可替代的作用。尽管发展不平衡，但该地区仍然拥有雄厚的工农业基础。&lt;/p>;&lt;p>;2003年，中国发布了该地区的振兴规划，希望实现经济多元化、改善环境保护和国家体制改革。拥有企业等目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人多次访问该地区。习近平主席2016年考察黑龙江时指出，冰雪就像绿水青山一样，金银一样珍贵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在冰雪确实变成了银和金。据悉，2023年冰雪节以来，黑龙江接待游客人数和旅游收入分别增长332.5%和898.3%，多项数据点破纪录。&lt;/p>;&lt;p>;今年元旦假期，吉林省接待国内游客超过600万人次，实现旅游收入53亿元人民币（7.37亿美元），同比分别增长406.69%和659.06%。同一个假期，辽宁接待游客超过700万人次，收入近52亿元，分别增长157.6%和203.8%。&lt;/p>;&lt;p>;网络上有一条感人的评论说：以前是哥哥养家糊口，现在轮到他感受弟弟妹妹的赡养了。&lt;/p>;&lt;p>;我打心底里希望今年哈尔滨的冬天可以成为东北未来的希望之泉。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK teens to face sentencing for killing trans girl in ‘frenzied, ferocious’ knife attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250779/uk-teens-face-sentencing-killing-trans-girl-frenzied-ferocious-knife-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 19:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/0a8e7c78-d563-4467-94c4-31008df2b2f3_67d24551.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;16 岁的 Brianna Ghey 头部被刺 28 刀，颈部、背部和胸部。她的尸体是在公园里被遛狗者发现的。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一名英国法官罕见地取消了两名青少年在法庭上辨认身份的禁令，因为这两名青少年被判谋杀一名 16 岁跨性别女孩。疯狂而凶猛的持刀袭击。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，16 岁的斯嘉丽·詹金森和埃迪·拉特克利夫在英格兰西北部沃灵顿杀害了布莱恩娜·盖伊，这起案件因年纪轻轻而震惊全国。 &lt;/p>;&lt;p>;受害者的头部、颈部、背部和胸部被刺了 28 刀。她的尸体是在公园里被遛狗者发现的。&lt;/p>;&lt;p>;詹金森和拉特克利夫当时只有 15 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在英国受审的 18 岁以下青少年通常会匿名，尽管如果最严重的案件被定罪，媒体可以质疑这一限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/02/30acf584-7bc4-4dce-bc35-966bd168b1de_c7542f6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯嘉丽·詹金森和埃迪·拉特克利夫。去年，在英格兰西北部杀害跨性别青少年布里安娜·盖伊的 16 名凶手在法官取消了报告其身份的禁令后，在法庭上被点名。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官叶曼达同意在审判结束时取消匿名令，裁定他们的名字可以在周五的量刑听证会上公布。&lt;/p>; &lt;p>;在曼彻斯特皇家法院经过四个星期的审判后，由七名男性和五名女性组成的陪审团经过近五个小时的审议，判定詹金森和拉特克利夫有罪。&lt;/p>;&lt;p>;在这两人被送回监狱之前对​​他们发表了讲话。量刑时，法官告诉他们，她必须对他们的定罪判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须决定的是，在考虑释放你们之前，你们需要服刑的最短时间，”她说，并补充说，在做出决定之前，她会考虑这两方面的报告。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，法院听取了詹金森和拉特克利夫如何讨论在盖伊去世前几天或几周内杀死她的问题。&lt;/p>; &lt;p>;陪审员获悉詹金森（在审判期间被称为“女孩 X”）下载了一款互联网浏览器应用程序，该应用程序使她能够观看“暗网”上“红屋”中酷刑和谋杀真人的视频。&lt;/ p>;&lt;h3>;随着跨性别囚犯政策的审查，苏格兰推出了新措施&lt;/h3>;&lt;p>;法院称，她对连环杀手产生了兴趣，记录了他们的方法，并承认享受关于杀戮和酷刑的“黑暗幻想”被告知。&lt;/p>;&lt;p>;两人后来制定了一份“杀戮名单”，列出了他们打算伤害的另外四名年轻人，直到盖伊“不幸”与詹金森成为朋友，詹金森对她“着迷”，据检察官称。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团获悉，盖伊在社交媒体平台 TikTok 上拥有数千名粉丝，但她本人是一个性格孤僻、害羞且焦虑的青少年，她与抑郁症作斗争，很少离开家。&lt;/p >;&lt;p>;副首席检察官乌苏拉·多伊尔 (Ursula Doyle) 在判决后表示，此案是她处理过的“最令人痛苦的案件之一”。&lt;/p>;&lt;p>;“策划、暴力和年龄凶手令人难以置信，”她指出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong community babysitters on government-funded scheme to get more than 3 times the training hours in wake of alleged abuse case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250776/hong-kong-community-babysitters-government-funded-scheme-get-more-3-times-training-hours-wake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/3e2a44c5-0909-4eb4-a72f-31a9904b2b63_b953f218.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府资助的社区保姆计划的保姆将获得额外的补贴据称袭击婴儿后进行的训练。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名保姆因涉嫌虐待九个月大的婴儿而被捕，香港社区保姆的培训时间从四小时增加到了三倍多至十四小时福利部门表示，是女孩。&lt;/p>;&lt;p>;但社会福利署署长李佩诗周五坚称，额外聘请保姆的要求是在婴儿受伤前就计划好的。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这一变化是去年施政报告中宣布的更广泛计划的一部分，该计划的重点是“加强家庭托儿服务”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将加强对社区保姆的培训，而不是加强对社区保姆的培训。” “因为[滥用]案件，但随着奖励金的增加和服务的扩展，整个奖励的一部分，”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/ccd2dee9-088c-4915-9c4a-f09585281cd0_05dd98ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;(左起) 社会福利署副署长（服务）黄力雄、社会福利署署长李佘诗曼及社会福利署副署长（行政）黄贤仪概述改善计划保姆培训。照片：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，早在涉嫌的袭击事件公布之前，服务运营商就已获悉这些变化。&lt;/p>;&lt;p>;33 年的服务-上周，一名在政府资助的儿童保育计划中工作的老保姆在婴儿被送往医院并发现脑部有血块后被捕。女孩伤势仍然严重。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引发了公众对该市1,756名社区保姆培训情况的关注，而不同服务提供商的培训情况各不相同。&lt;/p>;&lt;p>;政府在去年的施政报告承诺将照顾 3 岁至 9 岁儿童的人每小时收费从 25 港元（3.20 美元）增加到 40 港元，照顾 3 岁以下幼儿或有特殊教育需要的人则增加到 60 港元。&lt;/ p>;&lt;p>;服务名额也将增加一倍，惠及2万名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;政府目前只要求四个小时的培训，但对于在场承担育儿职责的人来说，可以有一定的灵活性。&lt; /p>;&lt;p>;但是，根据将于今年第四季度推出的两级培训框架，所有保姆都必须完成14小时的基础课程。&lt;/p>;&lt;p>;那些有爱心的人有特殊需要的儿童需要额外完成四个小时的课程，以确保他们能够满足角色的要求。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在保姆涉嫌虐待婴儿后审查儿童保育计划&lt;/h3 >;&lt;p>;他们还必须接受评估以获得资格并定期接受进修培训。&lt;/p>;&lt;p>;当局还将进行抽查，以监督培训的实施情况。&lt;/p>;&lt;p >;“过去，经营者会根据社区的需求、保姆的能力或他们照顾的孩子来决定具体的培训内容，但现在情况将不再是这样，”李解释道。 &lt;/p>;&lt;p>;“培训框架将由我们标准化。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，改进后的培训将使保姆具备照顾儿童身心需求、识别潜在虐待儿童的技能&lt;/p>;&lt;p>;李承认，所需的培训时间较长可能会影响保姆的招聘。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，政府需要确保其服务质量和所有学员在课程期间每小时工资为港币40元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望保姆把这当作一份工作，因为最重要的是他们对孩子的善意，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保姆因涉嫌虐待婴儿被捕后获准保释&lt;/h3>;&lt;p>;她补充说，该部门还将采取措施帮助老年人。&lt;/p>;&lt;p>;李表示社区照顾队将于下个月开始家访，识别有需要的长者和照顾者，并转介给福利部门。&lt;/p>;&lt;p>;先导计划将在荃湾及南区推行。&lt;/p>; &lt;p>;过去一周，该市记录了两起涉及老年人护理人员的自杀事件，其中包括一名 84 岁的男子，他正在照顾患有痴呆症的残疾妻子。&lt;/p>;&lt;p>;一名 73 岁的男子多年照顾生病的妻子后患上抑郁症的老人也被认为自杀了。&lt;/p>;&lt;p>;李呼吁护理人员在需要时寻求政府帮助，尽管她说许多人都感到不舒服寻求暂托服务，尽管最近有所扩张，但仍未得到充分利用。&lt;/p>;&lt;p>;“一些护理人员担心服务提供者无法妥善照顾他们的家人，而更喜欢自己照顾……这是一种心理障碍她说。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 补充说，自去年 9 月推出以来，专门为护理人员提供的 24 小时护理支持热线已接听了 10,000 多个电话。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Pakistan’s election bring political stability, and improve ties with India, despite facing a ‘polycrisis at home’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250754/can-pakistans-election-bring-political-stability-and-improve-ties-india-despite-facing-polycrisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/bc56bdf4-105c-4cd0-9157-9fb8356457b3_eaa5b6c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在将选票箱分派到投票站之前对其进行分类巴基斯坦2018年大选。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦将于下周四举行投票选举新政府，但选举结果预计将进一步增强其军事领导机构的权力分析人士表示，由于强硬派将军将继续掌权，巴基斯坦和印度关系正常化的可能性很小，因为前者正在处理一场“国内多重危机”，包括与塔利班的紧张关系和不断上升的叛乱暴力。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举是在一场短暂的竞选活动之后举行的，该竞选活动因军方阻止被监禁的前总理伊姆兰·汗重新掌权而受到损害。&lt; /p>;&lt;p>;尽管汗因有争议的指控而入狱，但他领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 预计将与领跑者巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 党展开竞争。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/4b3ab8e1-5da6-4ec5-a43b-a6ebfc665516_8927f505。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，被赶下台的巴基斯坦总理伊姆兰·汗因泄露国家机密被判处 10 年监禁。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但民调观察人士的共识是，没有任何一个政党能够在 2 月 8 日的国民议会中赢得多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦巴基斯坦前大使、现任巴基斯坦国家研究中心高级研究员侯赛因·哈卡尼 (Husain Haqani) 表示，建制派“往往更喜欢结盟，如果正如报道所言，它像以前一样管理这些选举，我们可能会看到另一个联盟从这些选举中出现”。阿布扎比的安瓦尔·加尔加什外交学院。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1.28 亿巴基斯坦人有资格为竞选国民议会和该国四个省议会之一的候选人投票。&lt;/p>;&lt;p>;然而，总体结果将取决于东部旁遮普省的选举结果，该省拥有全国略多于一半的人口，并拥有相应数量的国民议会席位。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦努力争取国际货币基金组织的支持军事干预抬头时的救助&lt;/h3>;&lt;p>;旁遮普省也是汗的家乡，也是另一位前总理纳瓦兹·谢里夫的家乡，也是军队的主要招募地。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦遭受苦难前参议员阿弗拉西亚布·卡塔克 (Afrasiab Khattak) 表示，“在总共四个联邦单位中，其中一个联邦单位的人口数量比其他三个单位要多”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，赢得旁遮普邦的政党很大程度上取决于 PTI 通过社交媒体动员其支持者的能力，因为巴基斯坦选举委员会去年 12 月剥夺了该党的标志——板球棒。未能举行可信的内部民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;这迫使其候选人以独立人士身份参加大选，每个人都分配了不同的符号，使许多 PTI 选民难以识别其政党的候选人。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/5e5c52eb-d625-4bfb-962a-c2909769a059_2c0a1d51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳瓦兹·谢里夫正在寻求第四次成为巴基斯坦总理。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，因此，2008 年、2013 年和 2018 年全国民意调查中的平均选民投票率约为 50%，分析人士表示，投票率可能偏低。&lt; /p>;&lt;p>;这使得组建另一个由PML-N首席谢里夫领导的软弱多党联合政府成为最有可能的结果。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫史无前例地第四次竞选巴基斯坦总理，此前曾于 1990 年、1997 年和 2013 年当选。&lt;/p>;&lt;p>;每一次，他都被军方领导的建制派推翻，并两次因腐败指控入狱，但最终未能坚持下去 – 最近一次是2018 年 6 月，即汗和 PTI 上台的选举前一个月。&lt;/p>;&lt;p>;随着形势的逆转，巴基斯坦 2 月 8 日选举及其预计将产生的摇摇欲坠的联合政府的可信度已经下降&lt;/p>;&lt;p>;“国家司法和行政机关被用来确保 PTI 无法赢得选举的方式，选举将出现可信度问题，”卡塔克说。是民族民主运动的高级成员，该运动是一个普什图族民族主义政党，反对巴基斯坦军队的政治统治。&lt;/p>;&lt;p>;“只有代表民众愿望的可信选举才能带来稳定，”他说，并补充道分析人士表示，“操纵选举导致不稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这一预期结果将进一步增强巴基斯坦当权派的权力，而稳定看不到。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦之前 11 次大选中的每一次“哈卡尼说，“已经陷入争议，定于 2 月 8 日举行的第 12 次会议也不例外。”他也是《重塑巴基斯坦：转变功能失调的核国家》一书的作者。&lt;/p>;&lt;p>;直到所有巴基斯坦政治参与者“都同意”在政治游戏规则上，不稳定是不可避免的”，他说，并补充道：“将会有一个执政党或联盟，也会有一个受屈的政党试图将其拉倒”。&lt;/p>;&lt;p>;“添加哈卡尼说，“从现在到 2026 年，将有 780 亿美元的外债到期，恐怖主义对巴基斯坦的威胁重新抬头，“预期不确定性的原因变得显而易见”。&lt;/p>;&lt;p>;哈卡尼说，巴基斯坦经历了一场“悄然发生的政变”，从 2014 年开始，到 2018 年达到高潮，导致在通常所说的“混合体制”下出现了一个由军方主导的民选政府。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦、伊朗军事首长联合起来‘根除恐怖主义”，制止武装分子&lt;/h3>;&lt;p>;巴基斯坦的民主被穆斯林联盟领导的联合政府“进一步军事化”，该联盟在汗在 2022 年 4 月的不信任投票中被免职后取代了汗。&lt;/p>;&lt; p>;“所以现在它是一个混合加系统，”哈塔克说，他预测在巴基斯坦下一届政府任期内将出现“另一轮军民争吵”。&lt;/p>;&lt;p>;随着军事强人的掌权，分析人士认为表示选举后巴基斯坦和印度关系正常化的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计，印度总理纳伦德拉·莫迪领导的印度教民族主义印度人民党将在四月份印度投票时继续掌权，这种可能性就更大了&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的美国和平研究所智囊团南亚高级专家萨米尔·拉尔瓦尼 (Sameer Lalwani) 表示，“双边关系短期内不太可能出现任何进展”。&lt; /p>;&lt;p>;“由于巴基斯坦和印度在有争议的克什米尔地区实现了相对持久的”三年停火，继 2022 年 5 月那里发生冲突后，新德里一直将注意力集中在与中国的北部边境。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，巴基斯坦“正忙于应对国内的多重危机”，这与其与阿富汗塔利班领导的政权的紧张关系以及巴基斯坦塔利班和少数民族恐怖主义活动的加剧有关。他说，俾路支叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦和印度即将举行的选举“意味着两国将在今年上半年忙于政治巩固和治理规划”。&lt;/p>;&lt;p>;在拉尔瓦尼推测，到 2024 年下半年，“我们可能会看到两国关系出现一些解冻”，包括外交关系、贸易和旅游走廊。&lt;/p>;&lt;p>;哈卡尼表示，印度将在选举后“继续经济增长”，而巴基斯坦将“继续深陷政治和意识形态争斗”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，巴基斯坦和印度选举的预期结果预计不会改变南亚地缘政治格局。&lt;/p>;&lt;p >;哈卡尼表示，美国将继续将印度视为一个经济机会，并将巴基斯坦视为“一个需要管理的问题”，而由于中国与印度的竞争日益激烈，中国将“仍然是巴基斯坦的最后支持者”。&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden probes foiled attack on Israeli embassy as potential ‘terrorist crime’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250775/sweden-probes-foiled-attack-israeli-embassy-potential-terrorist-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 19:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/91c51fc7-0ffc-442f-943d-5f951f10f455_dd70546f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列驻斯德哥尔摩大使馆外有警察。周三，在大使馆内发现“危险物品”后，警方接到报警前往大使馆。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典情报部门周五表示，对本周以色列驻斯德哥尔摩大使馆遭挫败的袭击事件的调查正在作为潜在的“恐怖犯罪”进行调查。&lt;/p>;&lt; p>;周三，在大使馆内发现了一个“危险物体”后，警方被叫到大使馆，国家拆弹小组在确定它是“活体”后将其销毁。&lt;/p>;&lt;p>;警方拒绝就事件的内容发表评论。物体是，但媒体报道这是一枚手榴弹。&lt;/p>;&lt;p>;“在以色列驻斯德哥尔摩大使馆发现危险物品后，瑞典警察局于 1 月 31 日启动了初步调查，该部门在一份声明中表示，该部门已被瑞典安全部门接管。&lt;/p>;&lt;p>;“与此相关，犯罪分类已更改为恐怖犯罪，”它补充道。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/9e7ae67e-22fd-46fa-aade-8a6aaea15441_9efc54b0.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆警车出现在以色列驻斯德哥尔摩大使馆外。警方拒绝评论该物体是什么，但媒体报道称这是一枚手榴弹。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典小报《Aftonbladet》称，它被扔过使团周围的栅栏，落在建筑物附近的地面上。&lt;/p>;&lt;p>;以色列驻瑞典大使齐夫·内沃·库尔曼 (Ziv Nevo Kulman) 在发给 X 的帖子中表示，大使馆“遭到了未遂袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会被恐怖吓倒，”库尔曼补充道。&lt;/p>;&lt; P>;瑞典政府在10月下旬承诺在以色列加沙战争之后的反犹太主义加剧之后，在犹太机构和会众中提高了犹太机构和会众的安全性。&lt;/p>; &lt;p>; 12月初，Prime的反犹太主义。&lt;/p>; &lt;p>;乌尔夫·克里斯特里斯森（Ulf Kristersesson）部长参加了斯德哥尔摩的反犹太主义。在10月7日对以色列袭击以色列之后，根据基于官方人物的AFP统计，大约有1,160人死亡，大部分是平民，其军方发起了枯萎的空中，陆地和海上进攻。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据该地区的卫生部，它在加沙至少杀死了至少27,019人，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military: provincial heads in unusual flurry of visits to Eastern Theatre Command to support war planning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3250764/chinese-military-provincial-heads-unusual-flurry-visits-eastern-theatre-command-support-war-planning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 18:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/d4bfbedd-3885-462f-aa46-Ed065b9cd2ee_5105d083.jpg“ alt =” a>;据当地报纸说，向东部剧院司令部的特别旅行，该司令部对各省的军事力量行使权威。照片：PLA Easterth Theatre Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆省长的异常流行访问了人民解放军的东部剧院司令部，该剧院的司令部负责台湾，因为他们承诺要全力以赴，以备受准备。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在过去的一个月中，三名省级党秘书对剧院司令部进行了特别的旅行，该律师对省份的军事力量行使权力。在那里，省级官员遇到了林Xiangyang将军，后者负责东部剧院司令部。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管访问不是前所未有的，但在这么短的时间内很少有很多。在北京对台湾问题的密切关注和回应中，他们在敏感的时期来了，因为自统治的岛屿于1月13日举行了总统和立法选举。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在访问东部剧院的器官期间汉顿（Han Jun）的指挥官汉·朱尼（Han Jun）周二遇见了林将军，并说该省将“完全支持该司令部的部队培训和战斗就绪”，据当地的Anhui日报报道。&lt;/p。 >; &lt;p>;林的命令负责东中国和台湾。&lt;/p>; &lt;h3>; xi jinping赞扬军事部门对台湾的压力保持压力&lt;/h3>; &lt;p>;这是在Zhou Zhou Zuyi派对之后的第二天中国沿海福建省省秘书会见了林。周在会议上说，他希望该命令“对统一的重大理由做出更大的贡献”，指的是北京与台湾团聚的目标。&lt;/p>; &lt;p>;北京将北京视为台湾作为中国的一部分，由武力团聚如果需要的话。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>; &lt;p>;，1月9日，江西党秘书尹洪也对东部剧院司令部进行了类似的访问，并发誓他的省“专注于部队为准备和赢得战斗所需的东西”。&lt;/p>; &lt;p>; yin从他的省开始旅行根据《江西每日》的说法，江苏的南京，江苏。&lt;/p>; &lt;p>;该命令的管辖权包括其头部访问的三个省 -  anhui，fujian和jiangxi，以及江苏和江苏和Zhejiang省和shejiang省份。以军事，地方平民和地方政府之间建立紧密纽带和团结的主题，这种关系可以追溯到1940年代。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最新的会议上例如，尹说，他的江西省政府将稳步致力于“国防动员”“军事斗争”，并将实施使士兵受益的政策。&lt;/p>; &lt;p>;中国总统习近平上一次访问了东部剧院司令部7月，当他说他确认司令部所做的重大贡献并呼吁提高其战斗和获胜的能力。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年8月以来 - 当时的美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问了台湾，触发了PLA在岛上进行了前所未有的军事演习 - 东部剧院司令部在继续在岛附近继续定期演习以“增强威慑”。台湾防空&lt;/h3>; &lt;p>;省级党最近访问“军事局部关系”的访问被认为是北京最近从中部到台湾选举的北京消息传递的一部分。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他们还召集了习近平呼吁“加强军事与当地之间的协调”，以促进PLA的高质量发展。该岛大选的总统上个月。北京台湾事务办公室回答说，结果“不会阻碍中国统一的必然趋势”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong teachers struck off register in 2023 for watching or accidentally broadcasting porn in class]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3250767/2-hong-kong-teachers-struck-register-2023-watching-or-accidentally-broadcasting-porn-class?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 18:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/4478AD2C-7263-4D0F-9837-2F33301CE6AE_89DF57CD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2022年，一名男老师在观看课堂上观看色情视频并意外地将内容暴露给学生后辞去了女子学校的辞职。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名香港学校老师在课程期间被击中了观看或意外广播色情内容，而其他三个案件涉及与与学生关系有关的不当行为。&lt;/p >; &lt;p>;教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-lin）周五告诉立法委员会小组会议，去年有47名教师被放弃了。四十一个被定罪违反法律，而其他六个案件与专业不当行为有关。说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/02/02/9be5d1f2-f2-f2-f2-f390-4e2d-dd-d-d-dd-d- BCC4-84417CA740FD_A84B4B4EF7.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;教育部长克里斯汀·乔伊（Christine Choi）说，去年有47位老师被放弃了。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;秘书揭示了其中三个涉及教师关系，另外两个在课程期间不小心观看或播放了一个色情视频，而最后一个涉及在社交媒体上发表不适当的帖子。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，在库旺·汤（Kwun Tong）的女孩学校Leung Shek Chee College的一位男老师辞职后，在课堂上观看了色情视频，并无意间将他的学生暴露于镜头上。在电子屏幕上。&lt;/p>; &lt;p>;学校说，它已经为学生提供了咨询，并向父母介绍了这一事件。&lt;/p>; &lt;p>;教育局的发言人说，它无法确认是否确认是否确认老师是两名取消资格的人之一。&lt;/p>; &lt;h3>;香港学校，在第二次教育博览会上吸引更多大陆学生&lt;/h3>; &lt;p>;该局早些时候表示，案件的上升可能归因于实施在2021-22学年的措施，包括每三年对注册和允许教师的犯罪记录检查。&lt;/p>; &lt;p>; Choi表示，该局在今年的练习中检查了160,000多名注册和允许的教师。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;根据局案，大多数参与人员已经离开了该行业，当局将跟进这些案件，以防止他们的行为涉及严重的非法行为或专业不当行为。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; H3>; 47个香港老师在2023年因专业不当行为而进行了检查&lt;/h3>; &lt;p>;议员Lam Chun-Shing询问该局是否考虑过让那些被取消资格的老师登记为老师。&lt;/p>; &lt;p>;林姆说。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们仍在探索这个话题，但没有人被要求再次成为老师，” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了签署外，该局在报纸上说，去年已发出69条书面警告，这是一年前43。其他动作包括发出谴责，书面建议和口头提醒或制作记录以备将来参考。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong appeal court quashes murder conviction of university professor found guilty of strangling wife and orders retrial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250768/hong-kong-appeal-court-quashes-murder-conviction-university-professor-found-guilty-strangling-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 18:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/dbaa49AC-9B10-4830-8B16-09007767D108_D02BADD2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Cheung Kie-chung 2018年8月在2018年8月被捕。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港上诉法院已撤销了一名大学教授的定罪，罪名是六年前谋杀了妻子并下令重审。&lt;/p>; &lt;p>; 59岁，在2020年被定罪，因其两个孩子的母亲用电缆扼杀了他的尸体，并将她的尸体藏在一个自制的木制盒中，他于2018年8月在他的校园办公室里存放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在强制性终身监禁的香港机械工程教授曾对他的谋杀罪定罪提出上诉，他在他最初的高等法院审判中辩称，法官误导了陪审团。&lt;/p>; &lt;p>;周五，三个法院，三个法院上诉法官 - 大法官安德鲁·麦克雷（Andrew Macrae），大法官凯文·兹沃斯（Kevin Zervos）和玛格·波恩（Maggie Poon）夫人 - 在听到Cheung的提交意见后授予上诉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/3abbbbb92c-e60d-483d-bba0-36fcfe947f34_08c12851.jpg“该尸体是在香港大学的庆孔办公室中发现的。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院听说张因挑衅而承认了他妻子蒂娜·陈·瓦曼的过失杀人罪，但这被拒绝了主持审判的检察官。 。张在上诉中妨碍警察&lt;/h3>; &lt;p>;，庆祝说杀戮是在他的精神状态的影响下犯下的，对责任减少的辩护将是将指控从谋杀到过失杀人杀人的法律上的。 。在张解释说这瓶酒被他们的女儿南希（Nancy）买来后，她在肮脏的厕所上与母亲没有解决的争论。&lt;/p>; &lt;p>;他还解释说，他当时很生气，因为陈据称他对他的羞辱了他低收入，并告诉他离开并把他踢出床。&lt;/p>; &lt;h3>;香港检察官在癌症补救措施中对妇女无罪释放案件&lt;/h3>; &lt;p>;临床心理心理学家Sammy Cheng Kin-Wing博士辩方发现，张因妻子造成的长期心理虐待而尤其容易受到情感控制的严重问题，并且特别容易遭受失去。脑海，但坚持认为还有其他动机，包括经济原因，导致张谋杀。&lt;/p>; &lt;p>;陪审团以5-2的多数票达成了有罪的判决。&lt;/p>; &lt;p>;在重审之前已被还押。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China social media moved by loving relationship between couple and landlord who cooks for them, cares for newborn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3249690/china-social-media-moved-loving-relationship-between-couple-and-landlord-who-cooks-them-cares?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/25/ee59A3B0-92A1-49B4-B51A-C71F56CC1E3_A22D9838.JPG“ alt =”>;大陆社交媒体成为他年轻租户的婴儿的事实上的祖父之后。照片：SCMP综合/Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的社交媒体受到了一对年轻的中国夫妇和他们71岁的房东之间的家庭式关系。&lt;/p>; &lt;p >;关于蒂克托克（Tiktok）大陆版的杜林（Douyin），数以百万计的人看着老人与这对夫妇的孩子互动的视频片段，好像他是亲生的祖父。&lt;/p>; &lt;p>;婴儿的父亲姓，他的妻子说，他的妻子说她从大学毕业并搬到上海上班后，于2017年在老人的公寓里租了一个房间。&lt;/p>; &lt;p>;当她开始与未来的丈夫约会时，她的房东就在她身边。 ，当夫妻俩在2022年昵称Ximi的孩子时。&lt;/p>; &lt;p>;善良的老人甚至在她只有一天大的时候将女儿带到医院到家里。&lt;/p>; &lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/25/e4c5c976-a15d-4efd-a9e2-b227383d206d_64149c6a.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;老人房东拿着女婴，好像她是他自己的孙女一样。照片：scmp/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;康说，他建议他们在结婚后搬出去，但他的妻子担心可能会让老年w夫孤独。&lt;/p>; &lt;p >;相反，Kang搬进去，从那以后他们一直像血亲戚一样生活。&lt;/p>; &lt;p>;康说，他们的房东像他的家人一样对待他们。&lt;/p>; &lt;p>;他煮了他们的饭菜，并照顾他们。 ximi夫妻俩忙于工作。他还在节日期间和生日那天给婴儿红包装。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是家人，”康说。&lt;/p>; &lt;p>;他说他们很喜欢房东，因为他的支持给了两个年轻人移民工人有机会为美好的未来工作。&lt;/p>; &lt;p>;“家庭不是被鲜血束缚，而是由爱纽带，”一个人在微博上说。&lt;/p>; &lt;p>;善良，作为回报，他们缓解了他的孤独。这三个人可以互相关注真是太好了。俗话说：“与刚出生的婴儿相比，死去的人更好”起源于中国农村。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/25/25/3BB2D4BE-A99C-4996-8B19-886A70949F77_BCF4B77777777777777.jpg“喂养婴儿，甚至在她出生后的第二天将她的家从医院带回家。照片：scmp/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;信念是，一个死在房子里的人会留下自己的财富，但是在房子里出生的人会带走家庭的运气。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，租户和房东之间的密切关系会定期在社交媒体上温暖心脏。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，中国东部省会省的一个人被誉为“最美丽的房东”每月给他的房客的租金折扣20％，以便她可以为孩子们购买更好的食物。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aid to Gaza must resume amid UN probe into workers’ role over Hamas attack, no reason to ‘punish’ Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250731/aid-gaza-must-resume-amid-un-probe-workers-role-over-hamas-attack-no-reason-punish-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/02/1373E5FC-E221-42AC-BA45-BBE4B4B4448C780_DA787169.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月1日，南加沙地带，南加沙地带。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;主要捐助者暂停了向联合国主要救济机构暂停援助，帮助加沙居民在以色列加沙战争中应立即举起由于没有理由“惩罚巴勒斯坦其他地区”，因此全球非营利组织亚洲社会的新主席已经说过。&lt;/p>; &lt;p>; Kang Kyung-Wha的评论，他在在以色列称，以色列指控13名UNFRWA雇员参与加沙战争的袭击事件之后，联合国追随美国，欧盟和至少15个其他国家，暂停了联合国救济和工程局（UNRWA）的资金。 &lt;/p>; &lt;p>;自那以后，一些UNFA雇员被解雇了，联合国已经对这些指控进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>;康（以前曾担任韩国外交大臣）本周周四在亚洲表示。 ：“很糟糕的是，他们的一些[近外]工人可能参与了10月7日的恐怖袭击。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /Files/D8/Images/canvas/2024/02/02/8406A20A-7A7D-4B63-BAE7-A87071647023_9BEFC795.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>;协会和前韩国外交大臣康王 - 瓦。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然参与袭击的人应“彻底调查”，但康强调说，在过去的二十年中，近外近东救济工层挽救了许多生命。她补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;等战争受害者，例如加沙人已经遭受了不可思议的后果”，人道主义工作应该继续。说。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列针对哈马斯的军事进攻摧毁了加沙地带的大部分地区，并杀死了26,000多人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 >;联合国单独说，这场战争已经取代了近85​​％的加沙人口，停止了经济活动并加剧了贫困。该地区的粮食供应也很少，加深了巴勒斯坦人的痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;康还对在以色列加沙对伊朗 - 加沙战争的报复性袭击中的升级，对红海的升级暴力表示关注。支持的胡塞武装分子和随之而来的反攻击是美国支持的盟友。红海的冲突破坏了全球运输，导致了海洋运输成本的激增。&lt;/p>; &lt;h3>;作为Houthis Target的目标“以色列与以色列连接的”船，也门的Sri Lankans害怕REPRISAL &lt;/h3>; &lt;p>;她说。我认为东盟成员国必须找到一种方法来为和平带来一些动力，即使冲突在缅甸仍在继续。”民主选举的政府，四面楚歌的政府警告说，它将采取“任何需要”粉碎反对派对其统治的行为。近几个月来，军事统治者在与族裔武装团体的冲突中遭受了几次失败，失去了与中国接壤的地区。&lt;/p>; &lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·格雷斯（Antonio Guerres）呼吁结束暴力和a军事保险周年纪念日返回缅甸民主。根据当地监督组织的说法，自政变以来，军方对持不同政见者的镇压和25,000多人被捕。&lt;/p>; &lt;p>;” ，在[平壤]导弹的挑衅和领导人[Kim Jong-un]宣布他不再认为他不再认为我们是一个友好的兄弟国家以外的兄弟邻国的情况下，紧张局势每天都在加剧。 >; &lt;h3>;穆斯林和克里斯蒂安·菲律宾人对加沙的鸿沟不仅仅是信仰&lt;/h3>; &lt;h3>;少女和平&lt;/h3>; &lt;p>;康也强调了亚洲地区民主价值观的丧失。她补充说，在选举之前，现任领导人削弱了法院等机构，沉默的记者并压制了反对派。 ，孟加拉国和巴基斯坦。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，孟加拉国总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）连续第四任任期。同时，前巴基斯坦总理伊姆兰·汗（Imran Khan）于周三因腐败罪被判处14年徒刑，对他希望重返议会选举的权力造成了打击。可汗声称对他的指控是出于政治动机。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有机构规则，就无法维持国家的长期繁荣与和平。 /div>; &lt;p>;“我只是吸引所有领导人说，我们将失去整个全球社区和整个人类的可持续性，”她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦您输掉了和平，很难重返和平。我们在加沙和乌克兰看到了这一点。她说。康说，解决持续的冲突。</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>