<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why we must follow Pacific Islands’ lead on climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3278868/why-we-must-follow-pacific-islands-lead-climate-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/fb381fcf-4e1e-4044-83f5-d42abe277942_d8e55352.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 11 日，图瓦卢富纳富提的涨潮冲上岸。随着气候变化导致海平面上升和更严重的自然灾害，图瓦卢和其他地势低洼的太平洋岛国面临着日益严重的洪水威胁。照片：图瓦卢气象局/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;太平洋岛屿经常被描绘成风景如画的海滩和日落，但在这些天堂景象的背后却隐藏着气候变化带来的危险威胁。&lt;/p >;&lt;p>;2021 年，图瓦卢外交部长西蒙·科菲 (Simon Kofe) 在 COP26 联合国气候峰会上在深至大腿的水中发表演讲。他直接对世界说：“我们正在下沉”。尽管迫切呼吁采取行动，但一个约 11,000 人口的岛国的声音很容易迷失在传统的权力殿堂中。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这并不是图瓦卢像太平洋那样独自行走的旅程。共同努力应对共同挑战的光荣历史。自 1971 年成立以来，太平洋岛屿论坛一直是其 18 个成员国之间政治和经济合作的基石。&lt;/p>;&lt;p>;上个月举行的第 53 届太平洋岛屿领导人论坛公报强调了“团结互助的重要性”。面临诸多挑战”。对于太平洋领导人来说，他们的行动、邻国的行动以及气候变化对其行动能力的影响之间不可避免地存在重叠。&lt;/p>;&lt;p>;作为地球表面近 20% 的守护者，太平洋地区岛屿是多元文化和独特生态系统的家园。尽管该地区国家对全球温室气体排放的贡献微乎其微，但它们却因气候变化的一些最严重影响而面临着不成比例的沉重负担。其中包括海平面上升以及日益频繁和严重的自然灾害，这些国家地势低洼，加剧了这些灾害的损害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;太平洋岛屿论坛继续领导该地区的应对行动面对这些逆境，官方发展援助的流动为经济发展、抗灾能力和整体福祉提供了至关重要的生命线。上个月的会议强调了论坛在确保太平洋地区可持续和繁荣的未来方面发挥的关键作用，正如其《2050年蓝色太平洋大陆战略》所设想的那样。今年的主题是“变革性的、有弹性的太平洋岛民：现在建设得更好”，呼吁采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;论坛准备超越政策讨论，转向在获得气候融资、区域能力建设等领域的实际实施、协调私营部门的参与、数据收集并利用所有这些来寻求创新解决方案。这不仅仅是一种官僚行为；而且是一种官僚行为。这是“蓝色太平洋”中生存和繁荣的必要战略。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋岛屿论坛的意义远远超出了太平洋范围。太平洋岛屿地理位置优越，是亚洲和美洲之间重要的海上航线和贸易门户。&lt;/p>;&lt;p>;因此，该地区的战略重要性是明确的（以务实考虑为基础）：来自世界其他地区的援助。这超出了国际社会维持并加强其支持的道义要求。如果不这样做，将产生深远的后果，加剧全球环境和经济挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，太平洋岛屿不仅仅是援助的受益者。他们可以为世界提供很多东西，成为韧性和主动适应的典范。他们领导太平洋复原力基金等倡议以及太平洋岛屿论坛继续与美国、欧盟和其他主要参与者建立的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;这些战略和伙伴关系解决了当前的区域需求以及在推动全球应对气候变化的努力中发挥着关键作用。国际社会将从论坛所倡导的方法以及积极寻求与太平洋岛国合作的机会中获益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;根据洛伊研究所的 2023 年太平洋援助地图，太平洋岛国获得的援助超过美国2008 年至 2021 年官方发展融资达 400 亿美元。这笔资金在太平洋地区比在世界任何其他地区发挥着更重要的作用，因为它占该地区政府收入的很大一部分。除巴布亚新几内亚外，太平洋国家的官方发展融资平均占其 GDP 的 33% 左右，这凸显了其不可或缺性。&lt;/p>;&lt;p>;但是，还有很多工作要做。虽然多年来此类资金随着更有针对性的优先事项有所增加——例如澳大利亚太平洋基础设施融资基金和美国国际开发署增强救灾能力的现场准备赠款——但仍然存在一些差距。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/e1c36d23-65ef-4997-9dd3-2052f54703b7_e425c12b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 2 日，在汤加努库阿洛法举行的第 53 届太平洋岛屿论坛领导人会议上，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞乘坐澳大利亚空军 C130 抵达领导人休养地。太平洋地区的捐助者，约占官方发展资金总额的 40%。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中最重要的是气候发展融资以及卫生、粮食安全和教育等其他关键部门的资金严重短缺。这一点尤其重要，因为发展中小岛国一般不利于可大规模资本化的经济多元化。此外，在缺乏可用赠款的情况下，对贷款的依赖日益增加，引发了人们对债务可持续性的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在一个地缘政治摩擦的时代，世界可以从太平洋岛屿论坛学到很多东西。该论坛体现了区域合作如何超越国界，有效应对共同挑战。它展示了集体行动的力量以及强有力的政治领导对于推动太平洋地区人民变革的重要性。随着论坛继续以身作则，其影响将远远超出太平洋范围。&lt;/p>;&lt;p>;正如太平洋之路一样，太平洋岛屿正在踏上新的航程。当他们已经踏上旅程时，我们跳上独木舟并开始与他们一起划桨还为时不晚。这是我们不容错过的旅程。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Manila says it has a plan if Beijing takes over Sabina Shoal. What is it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278997/south-china-sea-manila-says-it-has-plan-if-beijing-takes-over-sabina-shoal-what-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/90d3bb28-6d14-404c-8cf3-51c0ea9dc054_347adec1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从菲律宾海岸警卫队船只上看到一艘中国海警船8 月 26 日，BRP 卡布拉号执行萨宾娜浅滩补给任务。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果北京试图控制华南萨宾娜浅滩，菲律宾正在权衡几种应对方案分析人士表示，包括重新考虑美国提出的为其补给任务护航的提议。&lt;/p>;&lt;p>;他们的评论是针对菲律宾海军宣布计划对浅滩的潜在接管企图做出回应的，该企图已被近几个月来菲律宾和中国船只发生两起相撞事故的地点。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的新闻发布会上，海军发言人罗伊·文森特·特立尼达少将告诉记者，“我不想猜测可能的安全影响中国控制萨宾娜浅滩。尽管如此，我们已经做好了准备，并制定了应急计划。”&lt;/p>;&lt;p>;他的声明是在菲律宾周末离开萨比纳浅滩后不久发表的，理由是天气恶劣、物资耗尽以及需要疏散需要医疗护理的人员.&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队船只已在距离巴拉望岛 146 公里、距离中国大陆约 1,200 公里的浅滩部署了五个月，以阻止中国在该地区进行填海造岛活动。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特立尼达指出，甚至在 BRP Teresa Magbanua 被召回之前，就已观察到 65 艘中国船只在萨宾娜浅滩周围聚集，而在该海域总共约有 157 艘中国船只受到监控。西菲律宾海 – 马尼拉对位于其专属经济区内的南海部分的称呼 – 9 月 10 日至 16 日。&lt;/p>;&lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill)，国际研究系政治分析师兼讲师德拉萨尔大学的教授表示，中国确实有可能尝试接管萨宾娜浅滩，就像他们在 2012 年控制黄岩岛（西菲律宾海的另一个有争议的地物）一样。&lt;/p>;&lt; p>;“他们会包围它。然后他们会将其转变为进攻性军事能力的基地。”吉尔说。&lt;/p>;&lt;p>;中国在整个南中国海的人工岛屿上进行了广泛的填海造岛活动，并建立了军事基地——包括渚碧岛、美济礁和永暑礁 - 增强其投射力量和主张领土主张的能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆声称对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和台湾地区声称拥有主权的部分地区。越南。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，海牙仲裁庭作出有利于菲律宾在南海的领土主张的裁决，驳斥了中国对南海海域的广泛主张，称其没有法律依据。北京一贯拒绝并谴责该裁决非法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /18/1ab8c588-31b9-4267-9bb0-1739dfbba7c2_584f563f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队船只 BRP Teresa Magbanua 抵达巴拉望岛港口被从萨宾娜浅滩召回。图片：法新社/菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;护航提议&lt;/h3>;&lt;p>;德拉萨尔大学政治学教授舍温·奥纳(Sherwin Ona)表示，菲律宾将短期内，菲律宾可能会利用海军维持在萨比纳浅滩的存在，因为中国船只多次撞击和损坏其船只的事件削弱了其海岸警卫队的能力。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，奥纳建议马尼拉可能会采取行动美国之前提出让其部队护送菲律宾任务，为其驻扎在西菲律宾海前哨基地的人员提供补给。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是最好的选择，因为它不需要启动共同防御条约 (MDT)，”奥纳说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国于 1951 年签署的 MDT，要求任何一方在发生外国侵略时保护另一方。上个月，美国印太司令部司令萨姆·帕帕罗上将在访问马尼拉期间表示，美国船只可以护送菲律宾船只前往其位于仁爱礁的前哨基地执行补给任务。 &lt;/p>;&lt;p>;作为回应，菲律宾军事总司令小罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 表示，除非无法向驻扎在前哨基地的人员提供关键物资，否则马尼拉不会接受这一提议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;鉴于中国阻止其人员补给，菲律宾从萨宾娜浅滩撤回了“特蕾莎·马格巴努阿”号，奥纳表示，马尼拉可能会重新考虑美国的护航提议。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示菲律宾不应仅仅依靠美国的援助来应对潜在的接管威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/18/012969db-8448-4924-98b6-33c43a81f1b3_c030d1c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨宾娜浅滩的卫星图像，也称为埃斯科达浅滩，位于南沙群岛。照片：Gallo Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与此同时，该国现在可能会发起外交和法律攻势。就撞船事件对中国提起诉讼，与国际和当地媒体接触，并通过创建和整合数字内容来反制虚假信息。”奥纳解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“作为外交和军事手段的一部分，菲律宾还可以要求其他盟友与我国海军和海岸警卫队进行联合巡逻。这样做的目的是显示团结并间接执行 2016 年仲裁裁决。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;威慑或外交&lt;/h3>;&lt;p>;吉尔同意马尼拉可以通过快速追踪来应对接管企图谈判、加强与盟友的伙伴关系以及通过不同的外交渠道。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的做法是对我们主权的巨大侵犯。我们在浅滩上放置的不仅仅是船只。这是菲律宾主权的延伸。我认为菲律宾军方应该采取强有力的措施，”吉尔告诉《本周亚洲》。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾在与中国打交道时一直保持耐心。我们必须明白，马尼拉并没有质疑对中国采取更强硬的反应。因此，如果中国继续考验我们的耐心，即使是像我们这样的中等强国也有局限性。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，吉尔表示，MDT 可能只会在极端情况下启动，例如菲律宾水手小费迪南德·马科斯总统此前曾表示，这将是一条红线。&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生这种情况，我认为我们不会采取任何行动。当然，我们会加快与美国的多边多边条约谈判进程。我认为我们不会轻视它。”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;他还解释说，调用 MDT 并不像打开和关闭电灯开关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/1dda6e3f-ae54-4af5-b631-8b55a70e892e_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀、美国国务卿安东尼·布林肯、菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉举行联合新闻发布会后携手并进7 月 30 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这需要美国国务院和外交部之间的双边磋商。他们将决定采取什么正确步骤，特别是当有关各方认为这是对主权和生存的挑衅时。”吉尔解释道。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾协会主席卢西奥·布兰科·皮特洛三世 (Lucio Blanco Pitlo III)亚太进步之路中国研究和研究员表示，多学科对话是一种选择，但认为美国不愿意卷入涉及中国和菲律宾的争端。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有特权如果我们发现我们威慑中国的行动不起作用，就会调用多方对话。但我认为我们不会达到援引它的地步。这只是我们的最后手段，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国方面也对南海局势感到担忧。通过与中国的沟通渠道，他们将努力解决问题。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;皮特洛指出，美国国家安全顾问杰克·沙利文上个月访问了中国，他在会上强调了“与中国保持密切联系”的重要性。与习近平主席的外交”。&lt;/p>;&lt;p>;“最近发生的事件确实令人担忧。但另一方面，外交也非常重要。我认为美国将用尽一切沟通手段，更不用说政治渠道了。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China relations ‘a top priority’, Vietnamese leader To Lam tells new Beijing envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278989/china-relations-top-priority-vietnamese-leader-lam-tells-new-beijing-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/023b8c3f-2471-441f-a152-053d9a3c6b8c_f1e3e7cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南最高领导人苏林接受中国新任命的特使贺先生递交国书周二伟。图片来源：中华人民共和国驻越南大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南最高领导人苏林表示，发展对华关系是河内市外交政策的“战略选择和重中之重”。据国有越南通讯社报道，林郑月娥周二在接受中国新任大使何伟递交的国书时表示。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥强调了传统友谊和越南与中国全面战略合作伙伴关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥强调了传统友谊和越南与中国全面战略合作伙伴关系的重要性。 >;&lt;p>;他补充说，两国最高领导人最近的访问，包括他上个月的中国之行和习近平主席12月对河内的国事访问，“为双边关系确立了新的定位……有助于实现务实合作”该机构表示，“这对两国有利，维护地区和世界的和平、稳定与发展”。&lt;/p>;&lt;p>;上周抵达河内的他“承诺为加强定期高层对话做出贡献”。越南通讯社报道称，“通过高层交往，增强政治互信，扩大防务安全领域的实质性合作，提升经济社会文化合作水平，促进民间友好交流……共同管控和更好地解决海上分歧”。&lt;/ p>;&lt;p>;中国外交部在声明中没有提及南海争端，但表示希望“友谊之船”“行稳致远”。&lt;/p>;&lt;p>;他接替了熊薄熙来在任职近六年后于上月底离开河内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管华南局势持续紧张，两个邻国仍希望加强经济和政治关系海。北京在争议海域的广泛主张受到了越南的挑战，近几个月来，越南在南沙群岛（中国称为南沙群岛）的几个有争议的岛礁上大幅加速了填海造地。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，越南海岸警卫队越南在南海东南沿海海域举行了罕见的以应对“新形势下”安全威胁为主题的实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;在务实的“竹子外交”下，河内升级了去年，林郑月娥与美国和日本建立了全面战略伙伴关系，这是该国外交关系的最高级别。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥预计将于下周前往美国，出席联合国年度会议联合国大会将于周二开幕。&lt;/p>;&lt;p>;中越两国领导人和高级官员多次承诺将双边关系作为外交优先方向并管控海上分歧。&lt;/p>;&lt;p>;抵达后上周在河内，他呼吁双方保持“耐心”来处理分歧。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督全面反腐败行动的越南前最高警察局长林郑月娥在一系列一系列事件后于 5 月被任命为总统上个月，在被任命为越南共产党总书记两周后，林郑月娥以最高领导人身份首次出访中国。访问期间，他会见了习近平，并分别与权力强大的政治局常务委员会成员举行了会面。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google, Facebook meetings rumoured for Vietnam party chief’s US agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278995/google-facebook-meetings-rumoured-vietnam-party-chiefs-us-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/4d7796ef-15e8-4efa-876b-c4ac18295bfe_8488debd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南总统苏林计划会见 Google 和 Meta 的代表这是他自八月初就任总统以来首次访问美国。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南国家主席兼执政党共产党总书记苏林将于下周访问美国期间会见包括谷歌和 Meta 在内的多家美国公司的代表。两名了解该计划的人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 的 Facebook 在这个拥有 1 亿人口的国家拥有全球最大的用户群之一，而谷歌则通过供应商在那里生产智能手机，并计划建立一个大型数据中心，据上个月的报道。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥自 8 月初被任命为该国最有权势的党魁以来首次访问美国，他计划会见谷歌和 Meta 的代表两人表示，其中一人指出，每家公司都将与他举行单独的会议。两人都没有透露将讨论什么内容。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名知情人士表示，林郑月娥还将出席周一与其他美国企业代表举行的商业论坛。&lt;/p>;&lt;p>;所有四位消息人士均拒绝透露由于信息未公开而被识别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18 /2b5edb69-d6bb-4821-92ae-b96b198d926d_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 通过供应商在越南生产智能手机，并计划在那里建立一个大型数据中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为 9 月 23 日活动的组织者之一，美国-东盟商业理事会 (USABC) 拒绝透露参与者名单。&lt;/ p>;&lt;p>;谷歌和 Facebook 没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;过去 18 个月，USABC 游说团体在越南组织了两次大型美国商业代表团，邀请了数十家美国顶尖企业包括国防公司、能源和科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;参加最近两次访问越南的公司包括电力公司 AES、航空巨头波音、支付公司万事达卡和亚马逊（包括其云计算子公司亚马逊网络服务），根据参与者名单。&lt;/p>;&lt;p>;美国公司将越南视为其产品的制造中心和市场。苹果的供应商在那里完成该公司的许多产品，英特尔拥有大型芯片组装工厂，国防公司一直在就向河内出售安全设备进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥的美国之行尚未正式确定。宣布了这一消息，但官员们表示，他将于周六前往那里，在联合国大会上发表讲话，全球领导人将在 9 月 22 日至 23 日举行年度聚会。他将于本周晚些时候飞往古巴，这是他此行的最后一站。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学已宣布周一在纽约与林郑月娥举行活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;美国和越南去年加强了外交关系，因为华盛顿将这个东南亚国家视为减少对中国制造业依赖的战略伙伴。美国还寻求与河内在海底电缆等敏感行业建立更紧密的联系。&lt;/p>;&lt;p>;不过，目前尚不清楚林郑月娥是否会见美国总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府发言人白宫拒绝就林郑月娥发表评论，但表示拜登计划在联合国会见几位外国领导人。&lt;/p>;&lt;p>;越南外交部和总统办公室未能立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，林郑月娥在就任党总书记后首次出国访问时会见了中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;一位官员表示，林郑月娥还计划于 10 月初对法国进行国事访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian police arrest dozens after infiltrating encrypted messaging app Ghost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3278998/australian-police-arrest-dozens-after-infiltrating-encrypted-messaging-app-ghost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/63a2bf1d-d915-4441-b371-534a1624ab24_05aca101.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名澳大利亚联邦警察逮捕了一名涉嫌参与 Ghost 的嫌疑人，一款加密消息应用程序，被世界各地的犯罪分子用来在未知地点进行毒品交易和下令杀人。图片：法新社/澳大利亚联邦警察 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚警方周三表示，他们已经渗透到为犯罪分子开发的加密全球通讯应用程序 Ghost，导致数十人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序的所谓管理员 Jay Je Yoon Jung，32 岁，周三在悉尼一家法院出庭，罪名包括支持犯罪组织和从犯罪收益中受益。&lt;/p>;&lt;p>;Jung 没有提出抗辩或申请释放。保释期间。他将继续被关押，直至案件于 11 月返回法庭。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚警方最近几天在四个州的突击行动中逮捕了 38 名嫌疑人，执法机构也在加拿大、瑞典、爱尔兰和意大利逮捕了嫌疑人”，澳大利亚联邦警察副局长伊恩·麦卡特尼 (Ian McCartney) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们指控包括意大利有组织犯罪、摩托车团伙成员、中东有组织犯罪和韩国有组织犯罪在内的数百名犯罪分子在澳大利亚和海外使用 Ghost 进口非法物品。毒品和命令杀人，”麦卡特尼告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 18/b4d3ccfa-450f-4f83-81e9-88d5bee069ef_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚警方破解加密后，在车辆的隐蔽隔间中发现毒品为犯罪分子开发的全球通讯应用程序“Ghost”，导致数十人被捕。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;助理警长 Kirsty Schofield 表示，自 3 月份以来，澳大利亚警方通过监控 125,000 条信息和 120 个视频通话中的威胁，防止了 50 人被杀害、绑架或严重伤害。 .&lt;/p>;&lt;p>;警方称，Jung 在 2017 年开发了专门用于犯罪用途的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚于 2022 年加入了欧洲刑警组织领导的针对 Ghost 的全球特别工作组。&lt;/p>;&lt;p>;法国内政部国家网络指挥技术部门负责人弗洛里安·马内 (Florian Manet) 在澳大利亚警方发表的一份声明中表示，他的官员多年来向特别工作组提供了技术资源，帮助解密了通信内容。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼表示法国人为澳大利亚警方解密“幽灵”通信“提供了一步”。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼说，澳大利亚警察技术人员能够修改管理员定期推出的软件更新。&lt;/p>; &lt;p>;“实际上，我们感染了这些设备，使我们能够访问澳大利亚设备上的内容，”麦卡特尼说，并补充说，被指控的管理员住在他父母的悉尼家中，没有警方记录。&lt;/p>;&lt;p >;Jung 于周二在家中被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，Jung 利用经销商网络向世界各地的犯罪分子提供专用手机。&lt;/p>;&lt;p>;改装后的智能手机售价为 2,350 澳元（ 1,590 美元），其中包括六个月的 Ghost 订阅和技术支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Mossad planted explosives in 5,000 pagers imported by Lebanon’s Hezbollah: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278999/israels-mossad-planted-explosives-5000-pagers-imported-lebanons-hezbollah-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 16:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/c4929932-5b6d-43d5-89e6-d4a2c6e60cff_fe9d6169.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在爆炸后摔倒在地（左）周二，贝鲁特的一个室内菜市场。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩高级安全部门消息人士和另一位消息人士告诉路透社，以色列摩萨德间谍机构在周二爆炸发生前几个月，在黎巴嫩真主党进口的 5,000 个寻呼机中安放了炸药。&lt;/p>;&lt;p >; 这次行动是真主党史无前例的安全漏洞，黎巴嫩各地数千台寻呼机被引爆，造成 9 人死亡、近 3,000 人受伤，其中包括该组织的战士和伊朗驻贝鲁特特使。据报道，叙利亚大马士革也发生了爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩安全部门消息人士称，这些寻呼机来自台湾的 Gold Apollo，但该公司在一份声明中表示，该设备并非自己制造。据称，这些产品是由一家名为 BAC 的布达佩斯公司制造的，该公司拥有使用其品牌的许可。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的真主党发誓要对以色列进行报复，以色列军方拒绝对爆炸事件发表评论。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党在周三的一份声明中表示，“像任何其他日子一样，今天的抵抗活动将继续进行，其行动旨在支持加沙、其人民及其抵抗运动，这是一条与加沙不同的道路。该组织称，犯罪敌人（以色列）应该等待对周二大屠杀的严厉惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉将于周四下午 5 点发表此前未安排的讲话。&lt;/p>;&lt;几位消息人士告诉路透社，这一阴谋似乎已经酝酿了好几个月。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩高级安全消息人士称，该组织已从 Gold Apollo 订购了 5,000 部传呼机，几位消息人士称，这些传呼机已被带入&lt;/p>;&lt;p>;然而，这家台湾公司周三表示，真主党使用的 AR-924 寻呼机是由位于匈牙利首都的 BAC Consulting KFT 制造的。&lt;/p>;&lt;p>;“根据Gold Apollo声明中写道：“根据合作协议，我们授权BAC在指定地区使用我们的品牌商标进行产品销售，但产品的设计和制造完全由BAC负责。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/b0913879-0e2c-4963-ac67-861a6ee2c845_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据说是 BAC Consulting KFT 注册的大楼，位于匈牙利布达佩斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gold Apollo 创始人兼总裁许景光周三早些时候向记者透露，他的公司在过去三年里一直与 BAC 签订了授权协议。&lt; /p>;&lt;p>;“这家公司与我们合作并代理了我们的许多产品，”许在位于台湾北部城市新北的公司办公室告诉记者。 “他们还想制造寻呼机，并问我是否可以使用我们公司的品牌名称。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，爆炸涉及的产品是由 BAC 设计的。&lt;/p>;&lt;p>;真主党武装分子两位熟悉该组织运作的消息人士今年告诉路透社，该组织一直使用寻呼机作为一种低技术通信手段，试图逃避以色列的位置跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;但黎巴嫩高级消息人士表示，这些设备已被以色列人使用。以色列间谍部门“在生产级别”进行了修改。&lt;/p>;&lt;p>;“摩萨德在设备内部注入了一块含有爆炸材料的电路板，可以接收代码。通过任何手段都很难检测到它。即使使用任何设备或扫描仪，”该消息人士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/18/3e80dd55-f9a0-4b4b-8a27-c6b32969b9c1_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩贝鲁特贝鲁特美国大学医学中心外的场景。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，当向 3,000 个寻呼机发送编码信息时，3,000 个寻呼机发生爆炸，同时激活了爆炸物。&lt;/p>;&lt;p>;另一安全消息来源告诉路透社，新传呼机中隐藏了多达三克的炸药，真主党几个月来“没有发现”。&lt;/p>;&lt;p>;Hsu 表示，他不知道传呼机是如何被操纵爆炸的。&lt; /p>;&lt;p>;路透社分析的被毁寻呼机的图像显示，其背面的格式和贴纸与 Gold Apollo 制造的寻呼机一致。&lt;/p>;&lt;p>;真主党因这次袭击而感到震惊，这让战士和其他人感到震惊。流血、住院或死亡。一位真主党官员在不愿透露姓名的情况下说，爆炸是自10月7日以色列和真主党艾莉·哈马斯（Hezbollah Ally Hamas）之间的加沙冲突以来该组织的“最大安全违规”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;真主党几十年来的反情报失败。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/18/379857CF-758D-4E444444-B374-C6434B0BA3A1_AE37834E.JPG ;“>;在周二发生了一系列的Pager爆炸之后，贝鲁特的黎巴嫩军队士兵。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2月，真主党制定了一项战争计划，旨在解决该集团情报基础设施中的差距。大约有170名战斗机已经在黎巴嫩有针对性的以色列罢工中被杀，其中包括一名高级指挥官和贝鲁特的一名顶级哈马斯官员。&lt;/p>; &lt;p>;在2月13日的电视演讲中他们的手机比以色列间谍更危险，说他们应该打破，埋葬或将其锁在铁盒中。&lt;/p>; &lt;p>;相反，该小组选择向整个分支机构（从战斗机）向真主党成员分发Pagers。根据路透社评论的医院的录像，爆炸使许多真主党成员致残。受伤的男子的脸受伤的程度不同，手指缺失，臀部可能会戴上打印机的伤口。直接了解该小组对爆炸的调查。&lt;/p>; &lt;p>;寻呼机爆炸是在对以色列和真主党之间的紧张局势越来越担心的时候，自从去年10月爆发加沙冲突以来一直从事跨境战争。 。美国和伊朗。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日之后的第二天，真主党的一枚导弹弹弹片开始了最新的冲突阶段，从那时起，每天都有火箭，炮兵火和导弹的每日交流，以色列喷气机队深深地袭击了以色列的喷气机黎巴嫩领土。&lt;/p>; &lt;p>;真主党表示，它不会寻求更广泛的战争，但如果以色列发动了战争，这会打架。&lt;/p>; &lt;p>;以色列国防部长Yoav Gallant在周一告诉美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）窗口正在关闭外交解决方案，以解决黎巴嫩南部的伊朗支持的真主党运动。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，专家们说，他们没有看到Pager爆炸是以色列地面的进攻的标志迫在眉睫。 ，美国情报界的28年资深人士，主要是在中央情报局。</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia cracks down on unruly tourists to preserve Bali’s culture and charm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3279000/indonesia-cracks-down-unruly-tourists-preserve-balis-culture-and-charm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 16:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/18/8836766B0-46B6B05C-9EB3F0123DC5_012B4593.JPG“ alt =”>;巴厘岛。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚对巴厘岛的不守规矩的外国游客采取了强烈的立场，以维护岛上的文化并促进高质量的旅游业，通过对麻烦制造商进行大量驱逐，大量驱逐他们，并坚持不懈地驱逐出境，并坚持非法活动，例如吸毒和裸体，将不容容忍。&lt;/p>; &lt;p>;协调海事事务和投资部长卢胡特·潘迪丹（Luhut Pandjaitan）表示，抑制错误旅行者的努力表明该国对违规者的强硬立场，并且该运动不会&lt;/p>; &lt;p>;卢胡特（Luhut）说，如果没有从事不法活动的客人，也激怒了巴厘岛社区的行为的客人，该省会更好。&lt;/p>; &lt;p>;，该省会更好。&lt;/p>; &lt;p>;去年，巴厘岛官员在一系列事件之后发起了执法驾驶，包括不雅曝光和不尊重当地习俗。&lt;/p>; &lt;p>;根据巴厘岛法律和人权部地区办公室的说法，驱逐了157名外交商一年中的头八个月从岛上出发，而有194人暂时在移民拘留中心等待驱逐出境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/b64c8e70-9c9c-4c53-4c53-9e1c-8176199700E6_337D1ADC.JPG.JPG.JPG， >;两名泰国人和两名印尼嫌疑人因毒品指控而被捕，面临巴厘岛的死刑。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多被认为犯有违反住宿条件的罪名，包括来自俄罗斯，尼日利亚，中国和澳大利亚。必须对他们的活动更加警惕。对印度尼西亚。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们希望看到巴厘岛的光环和美丽的文化。 …我们不想看到稻田转变为裸俱乐部或餐馆。”今年1月至七月，相比之下，在2023年同一时期为290万。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;旅游委员会于6月发表了一项咨询，敦促度假者在宗教场所“适当地着装”，避免屈服于神圣的地点，避免爬上圣树。&lt;/p>; &lt;p>;巴厘岛还部署了旅游公务员警察局，以帮助游客并执行10美元的税收以保护其文化和环境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，德国游客在乌布​​（Ubud）的寺庙撞上了一场舞蹈表演，在赤裸裸的舞台上行走，而一名丹麦妇女因在公共场所暴露了她的生殖区而被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;去年，一名俄罗斯男子也被驱逐出境。 &lt;/p>; &lt;p>;巴厘岛印度教徒（Balinese Hindus）在一座神圣的山上分享自己半裸的照片，占该岛人口的近90％，将其山崇拜为神灵和祖先的住所。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong freshwater fish farms log 30% drop in business amid outbreak of deadly infection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278992/hong-kong-freshwater-fish-farms-log-30-drop-business-amid-outbreak-deadly-infection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 16:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/5299BD0C-8628-42FF-84DD-DD6A666977013_89ECC459.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;卫生当局还与中国大陆的官员接触爆发。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一些香港海鲜供应商的业务下降了30％，因为担心与生淡水鱼有关的潜在致命细菌感染，一位行业领导人说，一位行业领导人说&lt;/p>; &lt;p>;卫生当局表示，他们正在与中国大陆的官员接触，&lt;/p>; &lt;p>;疫情是该市淡水鱼的来源之一，关于爆发。政府仍在调查B组链球菌感染，该感染在上周至周一之间从27例增长到40例，只有消费者受到影响，而不是鱼贩。&lt;/p>; &lt;p>; kwok chi-yau，副总裁香港农业协会的联合会表示，周三，食客在听到感染的消息后很快改变了饮食习惯。&lt;/p>; &lt;p>;“香港居民非常敏感。一旦听到某种食物的问题或对此有疑问，他们将改变食物的选择，因为还有更多选择。当地养鱼场的商业活动已经“安静”一周，因为湿市场摊位和餐馆正在订购订单。&lt;/p>; &lt;p>;“总的来说，我们的业务下降了30％，” /p>; &lt;p>;当局发布了警告并发起了调查，该市报告了称为ST283或血清型III序列283的菌株爆发后，该菌株与与Raw Freshwater Fish的接触有关。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;两名受感染的患者均患有潜在的疾病。 /09/18/457FBA02-D90F-4B2E-9ECE-C2159EC29B32_55D67C8A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”农业协会说，他对当地淡水鱼供应的安全充满信心。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有40名患者都是消费者，但没有鱼贩或在养鱼中工作。&lt;/p>; &lt;p>;卫生官员说，一项初步调查表明， 31例患者在症状发作之前一直与生淡水鱼接触，而另有6例可能会消耗未煮熟的淡水鱼。&lt;/p>; &lt;p>; kwok，他在Mai Po附近拥有一个叫Kwok的养鱼场Yuen家禽和渔业说，他的公司每月赚取约90万港元（115,500美元），预计收入会下降。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他担心在已经紧张的经济环境中会对业务产生长时间的影响。他补充说，农业，渔业和保护部还在鱼池进行了定期检查。在周三清晨提供市场和餐馆之后，诸如Flathead Gray Mullet之类的鱼类。&lt;/p>; &lt;p>; kwok怀疑感染可能起源于城市以外的城市，因为参与调查的卫生当局收集了Cheung Sha Wan Wan Wholesale Food Food Market的样品他说，从大陆和海外的进口鱼，例如东南亚国家。&lt;/p>; &lt;p>;来自香港的淡水鱼和一些大陆的淡水鱼在Yuen Long的私人市场上进行了处理。&lt;/ p>; &lt;p>;在周二对该帖子的答复中，粮食和环境卫生部表示，淡水鱼是在当地提供的，并从各个地方进口。&lt;/p>; &lt;p>;“我们一直在与相关方面联系&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该部门已经检查了所有销售淡水鱼的鱼摊和许可的插座，提供卫生教育，并要求工作人员保持工作场所清洁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/a2d01661-9369-48f8-94f0-89172b3b3956_6333f47b.jpg&quot; alt=&quot; “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;卫生部表示正在研究爆发，并且对样本进行了实验室分析。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还说，该部门每天在公共市场上进行彻底清洁，并会特别注意淡水鱼摊的条件。&lt;/p>; &lt;p >;卫生部表示，正在调查群集和对从张瓦批批发食品市场淡水鱼区收集的鱼类和环境样本的实验室分析。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它补充说，它已为大陆卫生提供了信息。集群的当局。&lt;/p>; &lt;p>;香港医学协会传染病咨询委员会联合主席约瑟夫·坦·凯（Joseph Tsang Kay-Yan）说，消费者可能比穿着保护性服装的鱼贩更容易受到病毒的影响。在处理海鲜时的手套。 ”他在周三的广播节目中说。&lt;/p>; &lt;p>;“对于家庭主妇，厨师或公众成员：购买海鲜时戴上手套，不要用裸身的手触摸它们。 &lt;/p>; &lt;p>; tsang敦促那些手上受伤的人在处理海鲜时戴上手套，并立即寻求医疗救助，如果他们怀疑自己暴露于病毒时。 /p>; &lt;p>; B组链球菌是一种在肠道，尿和生殖道中通常看到的细菌。&lt;/p>; &lt;p>;通常不有害，不会导致任何症状，但可能会引起血液感染，骨骼，肺或保护膜覆盖大脑和脊髓。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年10月，在城市中记录了至少80例B组链球菌感染的病例，有两个人在32个群集中&lt;/p>; &lt;p>;政府说，香港在2021年夏天记录了50例ST283案例，这也与与原始淡水鱼的接触或消耗未煮熟的淡水鱼的食用有关。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Lo Hoi-Ying和Elizabeth Cheung &lt;/p>;的其他报道</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic strategy is change by a thousand adjustments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278951/chinas-economic-strategy-change-thousand-adjustments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/6eded8b6-3c02-4728-88dc-fe262852303d_14d895cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人沿着外滩步行，陆家嘴金融大厦对面8 月 14 日，上海新区。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国退出零新冠战略后，政府认识到需要解决不仅来自于以下方面的经济风险供应冲击，但来自总需求减弱。要做到这一点，就需要改变宏观经济政策，而此前的政策重点是供给侧。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在审视了房地产行业的金融风险和环境成本后，中国领导人加倍下注他们致力于实现结构转型的长期目标。因此，政策制定者正在寻求增加资源流向新兴技术等生产力更高的部门。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，政府已经实施了一系列政策来刺激内需。但该计划比 2009 年的激进刺激措施更加温和，反映出中国决策者面临的困境：如何在不进一步吹大房地产泡沫的情况下鼓励家庭和企业支出？&lt;/p>;&lt;p>;中国政府显然不会允许动荡房地产市场陷入系统性危机，反而会出台更多支持措施来帮助稳定市场。但更重要的是，房地产行业的低迷提醒我们，中国必须紧急建立长效机制，以确保房地产市场更加强劲。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会促使中国加快实体经济转型。 &lt;/p>;&lt;p>;回顾过去十年，中国经济已经发生了相当大的结构性变化，是官方努力向更高质量转型的一部分生长。除了大流行带来的损害之外，经济格局的大​​部分也发生了根本性的变化。习惯了稳定和轻松获利的部门和个人越来越发现自己处于一个不太确定和更陌生的环境中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此期间，中国政府一直在评估经济面临的挑战和系统地改变发展政策以促进结构调整。政策制定者就放弃大规模刺激政策抑制资产泡沫、努力在宏观层面保持相对稳定的货币环境以提振实体经济达成了共识。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么中国一贯坚持赞成采取“跨周期”的宏观经济管理方式，这意味着采取行动要早、小步、着眼长远。&lt;/p>;&lt;p>;正如中国人民银行前行长易纲在一份报告中指出的那样2023年4月讲话中，中国的利率政策在疫情之前就已发生转变，央行坚持储蓄率金科玉律和衰减原则，在不确定的情况下需要保持谨慎。避免利率波动或过高对于抑制泡沫和为平衡增长创造条件至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，维持积极的实际利率环境并非没有短期成本。但中国躲过了资产泡沫积累可能带来的巨大冲击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/18/739e8c80-7c03-42c3-bfa4-f5b52d1187b6_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四川成都，一名骑自行车的人经过居民楼8月19日，省政府。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，尽管出现短期挫折，政府似乎总是强调升级政策以促进长期经济发展。在试图理解中国当前的许多经济现象时，记住这一点很重要。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，中国在过去三十年里没有遭受萧条，很大程度上是因为中国领导层对可能出现的经济衰退保持高度警惕。经济快速增长带来的系统性风险。出于保护既得利益的目的，政府也对承担巨大风险持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，中国在追求经济增长的过程中遇到了无数挑战，但政府通过不断鼓励市场主体基本上克服了这些挑战去适应和调整。例如，中国2001年加入世界贸易组织并没有像一些人预期的那样造成大规模失业。相反，对“狼来了”的担忧促使中国经济的许多领域变得更加强大和更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;从这个角度来看，中国政府坚持扩大内需与供给相结合，侧面结构性改革并不令人意外。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 15:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Who helped Alice Guo escape? Unnamed Philippine police chief blamed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3278977/who-helped-alice-guo-escape-unnamed-philippine-police-chief-blamed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 14:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/ebce3645-c68a-4fab-a903-e9207116b02a_cbcce7cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AliceGuo，又名中国国民郭华萍出席9月9日，菲律宾参议院举行听证会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据参议院调查，菲律宾前警察局长据称收受贿赂，帮助被解职的市长郭爱丽逃离菲律宾游戏监管机构 Pagcor 安全和监控集群的高级副总裁劳尔·维拉纽瓦 (Raul Villanueva) 表示，情报报告显示，移民和警察官员在协助郭和&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道她的名字，”他对由议员 Risa Hontiveros 领导的参议院小组说，Risa Hontiveros 是调查的带头人。 “情报界有一些传言称，他是菲律宾国家警察的前任局长”。&lt;/p>;&lt;p>;“情报界仍在确认这一点，”维拉纽瓦周二表示，进一步表明，前警察局长可能在郭的工资单上，尽管这一信息尚未得到证实。&lt;/p>;&lt;p>;郭和她的两个兄弟姐妹在菲律宾近海遭到突袭后展开调查，经马来西亚和新加坡逃往印度尼西亚。位于打拉省班班的博彩运营商（Pogo）大院，她曾担任该省的市长。这次突袭行动解救了数百名被贩运的工人，并查获了用于诈骗的设备——这些诈骗活动是在郭部分拥有的土地上进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前市长，本月早些时候在印度尼西亚被捕，随后返回马尼拉，她坚称自己是菲律宾公民。然而，国家调查局表示，她的指纹与一名青少年时期进入菲律宾的中国公民的指纹相符。&lt;/p>;&lt;p>;郭的妹妹 Shiela 上个月在印度尼西亚被捕，并被驱逐回马尼拉。与此同时，移民局局长诺曼·坦辛科(Norman Tansingco)透露，郭文贵的另一个兄弟韦斯利(Wesley)可能已经前往香港。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的参议院听证会上，参议员兼前警察局长罗纳德·德拉·罗莎(Ronald dela Rosa)询问郭文贵是否是维拉纽瓦证词中提到的高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;“我很担心，因为我是前菲国警局长。也许稍后会有一个脚本说我正在接受你的钱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，郭对此回应称“没有发生过类似的事情”，并坚称他们从未见过面。菲律宾每日询问者报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/1df8708a -eb67-448a-8d46-bc7675e4f6a1_bb7faa01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗纳尔多·德拉·罗莎摄于2017年。前菲律宾国家警察局长质问郭以洗清罪名在劳尔·维拉纽瓦作证后。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维拉纽瓦还为德拉罗莎洗清了罪名，并向他保证，“我没有任何证实，但我确信你不是那个人。”&lt; /p>;&lt;p>;雪上加霜的是，洪蒂维罗斯参议员透露，一名高级移民官员据称收受郭文贵 2 亿比索（360 万美元）的贿赂，以帮助她离开。&lt;/p>;&lt;p>;福尔图纳托·马纳汉 (Fortunato Manahan)，移民局局长移民部情报部门通知参议员们，他们正在积极调查这些指控，如果发现共谋证据，将提起刑事指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ninth member of Malaysian cult-linked group charged in child sex abuse scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278979/ninth-member-malaysian-cult-linked-group-charged-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/f68c17d6-7124-4135-a63f-174d462f7da4_d911234c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球 Ikhwan Service and Business Holdings (GISB) 成员9 月 18 日，他在马来西亚普特拉贾亚的一家法院受到指控后，在警察的护送下看到了他的脸。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第九名涉嫌与邪教有联系的团体成员正在接受调查周三，马来西亚当局冻结了许多银行账户，以扩大调查范围，以调查有史以来规模最大的此类丑闻，随后，儿童性虐待指控被指控恐吓证人。&lt;/p>;&lt;p>;上周马来西亚警方从雪兰莪州和森美兰州据称由 Global Ikhwan Services and Business Holdings (GISBH) 经营的福利院救出了 402 名年龄在 1 岁至 17 岁之间的男孩和女孩，据称这些儿童是那里遭受性虐待和身体虐待的受害者GISBH 否认了这些指控，并于上周表示，它并不管理这些避难所，并且是未具名团体发起的一场运动的受害者，该运动的目的是“降低其形象” &lt;/p>;&lt;p>;周三，检察官指控 39 岁的 Mohamad Riza Makar 犯有刑事恐吓罪，因为他涉嫌对一名向警方举报 GISBH 的妇女发出威胁。&lt;/p>;&lt;p>;根据指控单《亚洲周刊》看到，穆罕默德·里扎被指控在举报人拒绝撤回警方报告后告诉举报人，“我们知道你的房子、丈夫和家人在哪里”。&lt;/p>;&lt;p>;他可能面临两年监禁，罚款，或者如果罪名成立，两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·里扎（Mohamad Riza）以 10,000 林吉特（2,350 美元）保释金获释，他不知道警方的报告，也不认识所谓的受害者据他的律师 Zulfikri Ulul Azmin 称。&lt;/p>;&lt;p>;“他不是 GISBH 的成员，”Zulfikri 在联系《亚洲周刊》时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/b4161186-4655-496e-baa0-b69396eff04e_c158d97b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市场由 Global Ikhwan 拥有，该集团是一个与被禁止的宗教邪教有联系的伊斯兰商业集团。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;GISBH 是上周发起的大规模多机构行动的中心，该行动旨在瓦解当局认为有史以来最严重的系统性虐待儿童案件之一周二，马来西亚当局冻结了 GISBH 的近 100 个银行账户，GISBH 是一家跨国集团，据信在至少 7 个国家拥有资产，价值估计为 3.25 亿林吉特（7,660 万美元），据当地媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;据分享账户的前 GISBH 成员称，受害者据称与家人失散，家人不被允许照顾孩子，因为担心会损害他们对组织的忠诚度上个月与玻璃市州神职人员阿斯里·再努·阿比丁 (Asri Zainul Abidin) 发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这些孩子们被家庭看护者“教导鸡奸”，并遭到表面上的看护者的性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的首席执行官纳西鲁丁·阿里称警方的指控“令人作呕”，但承认该公司违反了一些未具体说明的法律，并承认“一两起鸡奸案件”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/e2e8469a-4890-4233-ab49-be299103a016_2abc13b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;全球 Ikhwan 服务和商业 (GISB) 总部位于吉隆坡郊外的万挠。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指控引发了人们对 GISBH 的愤怒，促使数千名马来西亚人在社交媒体上要求为儿童伸张正义并要求关闭该组织。&lt;/p>; &lt;p>;“我们也对少数仍然同情 GISBH 的人感到厌恶。努尔·阿齐赞 (Noor Azizan) 在 Facebook 上发表了一条评论。&lt;/p>;&lt;p>;这些孩子，包括 201 名男孩和 201 名女孩，在 9 月 11 日黎明的一系列突袭中被救出，并被带到了收容所。吉隆坡警察培训学院进行健康检查，警察局长拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Husain) 表示，这可能需要长达两周的时间。&lt;/p>;&lt;p>;该组织被当局贴上邪教标签，近年来因大力提倡一夫多妻制而成为头条新闻以及“顺从妻子俱乐部”，该俱乐部鼓励妻子们表现得像“一流妓女”，以防止她们的丈夫出轨。&lt;/p>;&lt;p>;在一段企业视频中，该公司表示，它拥有 5,000 多名员工和一个网络1,656 个家庭，其中 465 个实行一夫多妻制。&lt;/p>;&lt;p>;GISBH 被认为与 Al Arqam 教派有密切联系，该教派因行为异常而于 1994 年被马来西亚宗教当局取缔。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>