<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU sanctions on Chinese firms ‘will have little impact on Russia’s war in Ukraine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3252480/eu-sanctions-chinese-firms-will-have-little-impact-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/073aaed7-faf6-4576-b465-273229519dfc_3b426d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一直否认支持俄罗斯在乌克兰的战争。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典智库负责人表示，欧盟提议对涉嫌与俄罗斯军方有联系的中国公司实施制裁，这不太可能对莫斯科对乌克兰的战争产生太大影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“就目前的证据来看，对中国公司的制裁对俄罗斯几乎没有影响，”斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）所长丹·史密斯在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我认为这是对中国某种程度的敌意的表达，但没有起到有效的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“目前没有证据表明中国已经完全转移了武器系统”，如果欧盟和其他国家能够认识到制裁是一种低效的政策工具，他们可能会开始研究外交、合作和务实关系如何帮助实现其目标。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，当然，接下来的问题是中国领导层是否愿意接受讨论和说服，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰没有足够的炮弹。 Avdiivka的退出表明&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，欧盟已要求将20多家公司列入黑名单，其中包括3家来自中国大陆和1家来自香港的公司，以规避欧盟对俄罗斯的制裁并为俄罗斯的军事发展做出贡献。&lt; /p>;&lt;p>;如果获得批准，被列入黑名单的公司（主要是科技和电子公司）将被禁止与 27 个成员国进行贸易和开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;这是该集团首次针对自俄罗斯入侵乌克兰以来，中国大陆企业。欧盟此前曾对 600 多家公司实施类似禁令，其中包括 3 家总部位于香港的公司。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，两国之间的贸易与西方和莫斯科之间的贸易没有什么不同。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，两国之间的贸易与西方和莫斯科之间的贸易没有什么不同。 >;&lt;p>;“当然，其中一些为俄罗斯的军事努力做出了贡献，这并不奇怪，因为为了进行这场战争，普京总统的政府已将俄罗斯变成了一个军火经济体，”说史密斯。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果你与俄罗斯进行贸易，那么你确实在为军火经济做出贡献。尽管受到制裁，西方仍然与俄罗斯进行大量贸易。所以我内心的一部分不太明白欧盟为什么要这么做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/19/5e56d464-092b-4ad8-94c7-f395c295d1ec_5a1e6da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹·史密斯，斯德哥尔摩国际董事和平研究所。照片：SIPRI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争爆发以来，北京和莫斯科的关系越来越密切，但中国一直否认提供军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高层外交官王毅上周在慕尼黑安全会议上表示，两国关系“不结盟，不对抗，不针对任何第三方”。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯补充说，如果中国愿意调解它需要达成一项和平协议，以明确其“对俄罗斯的冷淡态度以及对俄罗斯夺取乌克兰领土的决定的不满”。&lt;/p>;&lt;h3>;“永恒的荣耀”：普京赞扬俄罗斯在乌克兰阿夫季夫卡取得的“重要胜利”&lt;/h3 >;&lt;p>;“目前，我认为乌克兰很难完全认真对待中国作为谈判的调停者或推动者，就像俄罗斯在谈判中很难认真对待欧盟或美国一样。”史密斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为，如果中国想扮演这个角色——如果能做到的话将非常有用——那么它需要与俄罗斯保持更远的距离，对俄罗斯在乌克兰的行动提出明确的批评。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Exclusive Taylor Swift deal? Hong Kong must be ‘relentless’ in luring music stars, John Lee says amid reports of Singapore concert arrangement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252530/exclusive-taylor-swift-deal-hong-kong-must-be-relentless-luring-music-stars-john-lee-says-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/1fb55b11-eb5b-450f-b43e-3aa7940fe444_04a4a8a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国音乐明星泰勒·斯威夫特本月在澳大利亚墨尔本表演。她没有前往香港参加 Eras 巡演，并将于三月份在新加坡演出六场门票全部售完的演出。图片来源：EPA-EFA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在有报道称新加坡已寻求举办音乐会后，香港领导人李家超表示，香港必须“不懈地”努力吸引全球音乐明星举办音乐会。将歌手泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 与东南亚独家演出协议联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及香港是否会考虑类似安排时，行政长官周二表示，当局将确保公共资金用得其所，并补充说，他知道大型演唱会的激烈竞争和潜在的巨大经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港与其他自力更生的城市竞争激烈的情况下，我们必须坚持不懈地努力吸引大型活动，包括比赛、体育赛事和文化活动，”他在关键决策行政会议每周例行会议之前表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们深知它们将带来巨大的经济效益，并有助于提升香港的形象和吸引力。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人李家超表示需要付出巨大努力吸引明星人才来到香港&lt;/h3>;&lt;p>;李没有解释其政府的策略，称其努力将根据“实际情况而有所不同” ”。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)、酷玩乐队 (Coldplay) 和 The 1975 等巨星都曾跳过这座城市前往日本、新加坡、台湾、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和泰国等地进行巡演。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;全球新闻媒体周日透露了所谓的独家协议，援引泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 的话说，斯威夫特音乐会发起人安舒茨娱乐集团 (Anschutz Entertainment Group) 通知他，该公司与新加坡政府。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该协议规定这位美国创作型歌手将无法在新加坡以外的任何东盟国家演出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/05703767-3c72-4cfc-815f-a446f6c2a2f9_ca686b58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官约翰·李没有解释他的政府吸引明星的策略，称努力将取决于“实际情况”。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港不是东南亚国家联盟（东盟）10个成员国贸易集团的成员。&lt;/p>;&lt;p>;流行偶像斯威夫特作为 Eras 巡演的一部分，她将于下个月在新加坡拥有 55,000 个座位的国家体育场举行六场售罄的演出。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府一直在大力宣传香港的大型活动经济，商务局局长和经济发展部长邱英华周一表示，预计到今年年底将超过疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;但最近政府支持的大型活动陷入了争议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本月早些时候，阿根廷足球明星梅西缺席了在香港举行的一场比赛，令数万名球迷感到愤怒和困惑。&lt;/p>;&lt;p>;主办方已申请1600万港元（美元） 200万美元）的政府赞助，但后来因梅西未能参加比赛引发争议而撤回申请。&lt;/p>;&lt;h3>;香港吸引更多顶级艺人，如泰勒·斯威夫特、碧昂斯：旅游局局长&lt;/h3>;&lt;p >;周一，这位足球传奇人物在中国大陆社交媒体上发布了一段两分钟的视频，称有关政治的猜测完全没有根据，他希望再次与中国球迷见面。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候上周，政府透露，它捐赠了约 780 万港元（997,285 美元）用于在全市展示巨型心形气球的露天艺术装置，引发了要求提高透明度以确保纳税人的钱用得其所的呼声。&lt;/p >;&lt;p>;李周二表示，本月农历新年假期前后的八天内，香港迎来了 140 万名游客，其中 87% 来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;他预计游客数量将增长今年将继续，承诺通过解决运输、航空和餐饮方面的瓶颈来提高旅游业的容量。&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，近期香港人出境旅游的数量“正常”农历新年假期期间游客数量将超过入境旅游量，这归因于后疫情时期的“报复性”旅游以及城市与内地的融合加深。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[71 election workers died from exhaustion in Indonesia amid last week’s polls, while some 4,000 fell sick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252524/71-election-workers-died-exhaustion-indonesia-amid-last-weeks-polls-while-some-4000-fell-sick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/e7a4f550-6657-43ff-ab62-0f3a40691c9f_a30ac978.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚大选委员会 (KPU) 后勤部门的工作人员本月早些时候，他们骑摩托车向楠榜省的偏远投票站运送选举材料。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据政府称，上周印度尼西亚举行了世界上最大规模的单日选举，迄今已有 71 人因精疲力尽而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一些周一，国家民意调查机构主席 Hasyim Asy&#39;ari 在雅加达举行的新闻发布会上表示，2 月 14 日至 2 月 18 日期间，另有 4,000 人因帮助进行 2 月 14 日选举后疲劳而生病。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府对志愿者设定了年龄上限，并在 2019 年投票后有 500 多名投票站工作人员死亡，并强制要求进行健康检查，但最近的选举仍然夺去了数十人的生命。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/1444ac8e-5ffe-4e1f-b35a-15cf6236cf5b_6f0780ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在 2 月 14 日选举之前，骑摩托车的选举工作人员向印度尼西亚马罗斯偏远村庄的投票站分发投票箱和其他选举用具。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周的投票持续了大约六个小时，有五百万付费志愿者在全国 80 万个投票站工作。超过 2 亿公民登记投票，选举国家和地方各级的总统、副总统和立法委员。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，运行投票程序需要全天候工作来分发、计票并报告数百张纸质选票，这些选票在投票站关闭后可能会持续超过 12 小时。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 援引多次快速计票的非官方结果，宣布在总统竞选中获胜。正式结果将于3月20日前公布。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Haiti judge charges widow, ex-PM over 2021 assassination of president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3252528/haiti-judge-charges-widow-ex-pm-over-2021-assassination-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/7bf27edf-d0fa-43cc-b436-f13a4aee4e1a_7369984f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年暗杀后海地首都太子港的场景总统若弗内尔·莫伊兹。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，负责调查2021年加勒比国家最后一任总统遇刺事件的海地法官已对约50人提出指控，其中包括他的遗孀和一名前总理一份泄露给当地媒体的文件。&lt;/p>;&lt;p>;根据 AyiboPost 公开的法官沃尔特·韦瑟·伏尔泰 (Walther Wesser Voltaire) 长达 122 页的文件，总统遗孀马丁·莫伊兹 (Martine Moise) 与前总理克洛德·约瑟夫 (Claude Joseph) 合谋刺杀总统，以期刺杀总统。 &lt;/p>;&lt;p>;2021 年 7 月 7 日晚上，武装人员闯入总统若弗内尔·莫伊兹 (Jovenel Moise) 位于太子港的卧室，他被枪杀，这次突袭导致前第一夫人受伤。&lt; /p>;&lt;p>;法官的命令要求逮捕并审判被指控的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/20/19491b73-f101-4ee4-98ee-eec61191f5db_4afeae24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海地总统若弗内尔·莫伊兹和他的妻子2017 年的马丁。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前第一夫人没有立即回应路透社的置评请求，约瑟夫也没有。莫伊塞在社交媒体上批评了她所谓的不公正逮捕和政治迫害。&lt;/p>;&lt;p>;约瑟夫同时告诉《迈阿密先驱报》，总统事实上的继任者、总理阿里尔·亨利是主要受益者，现在正在“将海地人武器化”亨利办公室发言人表示，法官是独立的，并且“根据法律和良心自由发布命令”。&lt;/p>;&lt;p>;在暗杀事件发生前几天，亨利被任命接替约瑟夫，后者现在领导着反对党。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺举行选举，但无限期推迟，理由是发生了毁灭性地震，而且全副武装的犯罪团伙势力不断增强，他为此寻求外国援助。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，这些团伙现在控制了首都的大部分地区，肯尼亚正准备领导一支联合国批准的国际部队来支持海地警察，尽管外国使团之前的虐待行为和对亨利政府的指控使各国对志愿支持持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;关于莫伊塞被杀的另一起案件正在迈阿密受审，11 名被告中有 6 人承认密谋派遣哥伦比亚雇佣兵绑架莫伊兹，该计划在最后时刻变成了密谋谋杀他。&lt;/p>;&lt;p>;共谋者根据美国的指控，曾试图用海地裔美国牧师克里斯蒂安·伊曼纽尔·萨农 (Christian Emmanuel Sanon) 取代莫伊兹。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s nickel sector gets funding lifeline amid stiff Indonesian competition, global price plunge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3252465/australias-nickel-sector-gets-funding-lifeline-amid-stiff-indonesian-competition-global-price-plunge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/a93d4022-943e-43a0-a659-6ebee79a7843_69b5d2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆卡车装载着镍矿石，准备进行太阳能干燥BH Billiton 位于澳大利亚北部汤斯维尔附近的 QNI Yabulu 炼油厂。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚为其镍生产行业提供了救助资金，这表明其矿商在全球价格暴跌的情况下所面临的困境有多深。&lt;/p>;&lt;p>;为了保护镍生产行业堪培拉周五做出了一项非常规决定，将镍列入其关键矿产清单，以便该国的镍公司可以获得专门用于这些矿产的数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉已预留资金对于锂和稀土等被定义为关键行业的发展。这些矿物是电动汽车 (EV) 电池等推动能源转型的技术中使用的投入。&lt;/p>;&lt;p>;镍虽然对电动汽车电池也很关键，但之前并未出现在清单中，而是被列入“战略性矿物”清单。材料清单”作为一个更成熟的行业。&lt;/p>;&lt;p>;全球金属价格的急剧下跌导致澳大利亚近几个月的矿山关闭，威胁到采矿业的就业机会。由于供应过剩，尤其是印度尼西亚等低成本生产国，其价格在过去一年下跌了近 40%。&lt;/p>;&lt;h3>;“只是做好自己的工作”：澳大利亚总理对阿桑奇的自由做出了迄今为止最坚决的呼吁&lt;/p>;&lt;h3>;“只是做好他的工作” h3>;&lt;p>;澳大利亚资源部长马德琳·金 (Madeleine King) 周五在一份声明中表示，她已行使酌处权，将镍纳入关键矿产清单，以便生产商能够从 40 亿澳元（26 亿美元）的关键矿产基金和其他赠款中获得资金.&lt;/p>;&lt;p>;关键矿物清单通常至少每三年审查一次，最近一次更新是在 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚镍工业面临“无法一蹴而就的重大结构性挑战”， King 表示。&lt;/p>;&lt;p>;King 补充道：“预计到 2024 年，国际镍价将保持相对较低的水平，并且可能会持续几年，直到市场上的镍过剩得到纠正。” “与此同时，这使澳大利亚的进一步镍业务面临风险。”&lt;/p>;&lt;p>;King 表示，自去年更新名单以来，六家运营中的镍工厂要么宣布减少运营，要么进入保养和维护阶段。 &lt;/p>;&lt;h3>;由于食品价格居高不下，越来越多的澳大利亚人转向商店行窃&lt;/h3>;&lt;p>;上周，主要矿商必和必拓表示正在考虑关闭其在西澳大利亚的镍业务，这将导致 3,000 个工作岗位面临风险。&lt; /p>;&lt;p>;采矿业是澳大利亚最大的收入来源，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 表示，澳大利亚政府将继续以“明智、有针对性和有时限”的政策支持该行业。&lt;/p>; &lt;p>;“镍对于西方来说是一个至关重要的行业，对于我们的国家利益也是如此。我们决心以实际的方式进行干预，以产生影响。”周末访问西澳大利亚后，他在接受当地采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;镍并不是唯一受到影响的金属。全球价格暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Trading Economics 的数据，锂、钴、铑和钯等电池金属的价格在过去一年下跌了近 80%。澳大利亚是其中许多金属的主要生产国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /19/4190ec61-2742-4231-92d0-70e17a84f312_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆电动汽车正在日本木更津的充电站充电。 2 月 13 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师称，电池金属供过于求的原因不仅是生产激增，而且是全球电动汽车销量增长慢于预期。&lt;全球电动汽车需求数据库 EV-Volumes 表示，虽然去年销量有所增长，但消费者对电动汽车的偏好程度较低。全球最大的电动汽车生产商中国 1 月份的产量也比 12 月份下降了 33%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;全球分析师 S&amp;P Global Commodity Insights 表示，存在进一步关闭的风险鉴于全球供应过剩约 2160 亿吨，澳大利亚和其他镍市场的镍矿和产量受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;其镍研究分析师 Jason Sappor 表示，他认为供应过剩不会减少，预计价格将进一步下跌今年将上涨 26%。&lt;/p>;&lt;p>;与锂类似，标准普尔全球商品洞察高级金属分析师 Alice Yu 表示，价格还有“进一步下跌的空间”。&lt;/p>;&lt;p>;这只能意味着更多的产量Yu 表示，由于迄今为止宣布的矿山关闭“不足以平衡市场并扭转价格下跌”，因此不得不削减开支。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么澳大利亚政府的举措可能会吓跑外国人购房&lt;/h3>;&lt;澳大利亚矿业公司 Core Lithium 上个月暂停了其位于达尔文附近的 Finniss 项目的运营，该项目裁员了 300 个工作岗位中的一半，而位于西澳大利亚的全球和澳大利亚最大的硬岩锂矿 Greenbushes 也计划减产。近几个月来，许多澳大利亚锂矿商的股价均暴跌至历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚采矿业强烈感受到印度尼西亚低成本生产商带来的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚由于中国的大量投资，生产商拥有更便宜的劳动力和更低的资本成本。尽管电动汽车制造商希望使用不含镍的磷酸铁锂 (LFP) 电池，但印度尼西亚候任总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 仍预计将继续推进该国的镍生产，这场竞争将持续下去。&lt;/p>; &lt;p>;但澳大利亚矿商在一个领域比印度尼西亚竞争对手更具优势：更清洁的金属。&lt;/p>;&lt;p>;“工业在这里拥有的一大优势是，我们的镍生产过程的排放强度远低于印度尼西亚，阿尔巴尼斯周一在珀斯举行的新闻发布会上表示，“因此我们在那里拥有竞争优势。”&lt;/p>;&lt;h3>;在中国的担忧下，橄榄球拉近了澳大利亚和巴布亚新几内亚的距离&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚矿工采取务实的态度，表示从长远来看，鉴于全球为实现碳排放目标而展开的竞争，对镍和锂的需求将继续上升，而价格下降最终将逆转。&lt;/p>;&lt;p>;引用国际镍业协会的数据能源署矿商 Stavely Minerals 上周在 RIU 勘探者会议上表示，即使印度尼西亚镍产量预期增加，实现净零排放目标也意味着从长远来看，全球对镍的需求将超过供应。&lt;/p>;&lt;p>;Argorsy Minerals上周在一次会议上表示，与之前的调整一样，矿山将继续关闭，直到供应过剩得到纠正。&lt;/p>;&lt;p>;“锂的长期需求在结构上仍然良好，”它表示。&lt;/p>; &lt;p>;格里菲斯大学政策分析师 Teesta Prakash 在上周的分析中表示，澳大利亚镍行业过去一周的发展表明，该行业不再具有与印度尼西亚的主导地位相比的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“在至少短期来看，中国与印度尼西亚的经济伙伴关系已被证明是有益的……对于澳大利亚来说，现在是时候实现其关键矿产战略多元化并重新考虑其关键矿产合作伙伴关系了。”普拉卡什说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia unveils US$7 billion plan to more than double size of its naval fleet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252514/australia-unveils-us7-billion-plan-more-double-size-its-naval-fleet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/817f261e-a7a3-482a-abc5-c8689eb1ae73_4c8af9d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚皇家海军图文巴号舰艇（右）进行补给- 2014 年的海上演习。澳大利亚目前的舰队是该国海军有史以来最古老的舰队。照片：澳大利亚国防部/EPA 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周二概述了一项为期十年的计划，旨在将其主要战舰数量增加一倍，并在未来几年内增加国防开支 70 亿美元面对日益加剧的亚太军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，澳大利亚海军将拥有 26 艘主要水面战舰，而目前只有 11 艘。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最大的国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 表示：“我们将拥有自第二次世界大战结束以来我们将拥有的舰队。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/20/f561dc0a-1eef-40af-897f-54f567b9310d_edd106b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘美国军舰发射了2017年的战斧对地攻击导弹。至少有一些澳大利亚新舰艇将配备这种导弹，这些导弹能够深入敌方领土进行远程打击。图片来源：美联社美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚将建造6艘猎人级护卫舰、11艘通用护卫舰和6艘不需要的最先进水面战舰至少有一些舰队将配备战斧导弹，能够对敌方领土深处的目标进行远程远程打击——这是一种主要的威慑能力。&lt;/p>; &lt;p>;Marles 周二表示，澳大利亚政府将在 5 月份的预算中，在未来 10 年增加 111 亿澳元（73 亿美元）的军事经费，总计 540 亿澳元。其目的是提供一支规模更大、杀伤力更强的舰队，以补充计划中的常规武装核动力潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国实力的增长，澳大利亚将在国防改革中加强远程打击&lt;/h3 >;&lt;p>;这一声明是在中国和俄罗斯大规模集结火力之后发布的，而且美国领导的盟友和日益好战的独裁政府之间的对抗日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚，一个开放的贸易岛屿这个濒临太平洋和印度洋的国家依赖安全的海上航线进出货物，船队的检修反映了随着中国的崛起，该地区的竞争日益激烈。目前的舰队是澳大利亚有史以来最古老的海军，去年的一项分析呼吁立即采取行动，增强该部队的防空、远程打击、存在和反潜作战能力。&lt;/p>;&lt;p>;周二的声明制作已经快一年了。 2023 年 4 月，中左翼工党政府公布了对澳大利亚军队进行的一项重大审查的结果，发现该国的国防军“不完全适合目标”。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府对澳大利亚军队的回应的一部分根据调查结果，马勒斯宣布对由前美国海军上将威廉·H·希拉里德斯 (William H. Hilarides) 领导的澳大利亚水面舰队进行“简短而尖锐的审查”，这是他的调查结果和政府于周二发布的初步回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;BAE系统公司提供的猎人级护卫舰是此次审查的特别焦点，澳大利亚广播公司报道称，这些舰艇的多次延误和设计问题导致首艘舰的交付推迟到了2030年代。&lt;/p>;&lt; p>;与此同时，澳大利亚正在与美国和英国政府合作，为堪培拉建造和装备一支核动力潜艇舰队，最早可能在 2030 年代投入使用，这是 2021 年签署的奥库斯协议的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;2023 年国防审查建议更加重视国内制造，Marles 周二加强了该计划中概述的未来几十年的持续造船计划。南澳大利亚州和西澳大利亚州将成为船舶建造的中心，后者的重点是亨德森海军辖区。&lt;/p>;&lt;p>;西澳大利亚州，包括首府珀斯，是工党政府的重要政治战场。目前在议会下院仅拥有两个席位的多数席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/20/97b68581-63fe-4b20-99f7-129b07648ba1_cde602f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯准备与周二，媒体在悉尼的澳大利亚海军舰艇堪培拉号上接受采访。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府周二强调，不仅扩大了舰队规模，还提前了时间表。第一艘猎人级护卫舰仍将于 2032 年交付，最后一艘将在 2043 年交付，但澳大利亚还将购买 11 艘“现成”通用护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;其中第一艘将在本十年内交付为了确保速度、质量和最佳成本，前三个将在国外建造，其余在珀斯建造。西班牙、德国、韩国和日本正在考虑四种选择，预计明年做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的现代社会和经济依赖于公海通道、进出口贸易路线、 Marles 说：“澳大利亚皇家海军必须能够确保我们海上交通线和贸易路线的安全。” 。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚希望为 Aukus 提供日本的“尖端”技术 - 但现在还不是&lt;/h3>;&lt;p>;总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 政府在上台后不久就委托对国家国防军进行审查，面对印太地区日益紧张的战略局势、中国军力建设的迅速加速以及对澳大利亚国防部一再拖延和短缺的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将使澳大利亚增加国防开支占国内生产总值的 2.4%，高于北约盟国设定的 2% 目标。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian helicopter pilot who defected to Ukraine shot dead in Spain: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252521/russian-helicopter-pilot-who-defected-ukraine-shot-dead-spain-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/f2d66fed-1ce4-4350-beb0-01a010217fa5_b468b1a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯飞行员马克西姆·库兹米诺夫，去年叛逃到乌克兰。照片：乌克兰国防情报通过 YouTube &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名去年随直升机叛逃到乌克兰的俄罗斯飞行员上周被发现死在西班牙的一个地下车库里，他的尸体布满了子弹，乌克兰人西班牙媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙国家通讯社埃菲社周一报道称，2月13日在西班牙南部阿利坎特附近的维拉霍约萨镇发现一具尸体，属于在乌克兰降落的飞行员马克西姆·库兹米诺夫。去年八月，他驾驶装备齐全的 Mi-8 直升机。&lt;/p>;&lt;p>;降落在乌克兰军用机场后，另外两名机组人员在逃跑时被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰 GUR 军方发言人情报机构向路透社证实，库兹米诺夫已在西班牙死亡，但没有具体说明死因。乌克兰《乌克兰真理报》也报道称他被发现被枪杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/20/165cb8e6-0796-4d39-9f20-bb5858df743e_7b75e656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架俄罗斯 Mi-8 军用直升机，与那架类似用于飞行员叛逃到乌克兰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙警方证实在该镇发现了一名枪击受害者的尸体，但没有透露受害者的身份。西班牙瓜迪亚民警部队的一位消息人士告诉路透社，受害者可能以假身份生活。&lt;/p>;&lt;p>;最先报道这起枪击事件的西班牙《信息报》表示，调查人员正在搜寻两名逃跑的嫌疑人。据《卫报》报道，警方最初认为这起死亡事件可能与帮派有关。&lt;/p>;&lt;p>;库兹米诺夫叛逃到乌克兰的事实被提出。去年，基辅发生了一场重大政变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰官员当时表示，这次叛逃是一项名为“Titmouse”的为期六个月的特别行动的一部分，其中 28-一名 2 岁飞行员的家人在叛逃前已从俄罗斯迁往乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这名俄罗斯人因叛逃并将直升机交给乌克兰军方而从基辅收到了相当于约 496,000 美元的资金。&lt;/p>; &lt;p>;9月份，飞行员表示他叛逃是因为他不想参与犯下战争罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰一定会赢得这场战争，只是因为人民非常团结，”库兹米诺夫说。 “全世界都在提供帮助，因为它明白人的生命必须受到重视。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科国家电视台去年秋天报道称，俄罗斯特工部门已收到杀死这名男子的命令，莫斯科认为该男子是叛徒。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰自2022年2月以来一直在抵御俄罗斯的全面入侵，并为2022年4月移交给基辅的功能性俄罗斯军事装备设定了奖励。&lt;/p>;&lt;p>;交出一架战斗机的俄罗斯叛逃者将获得相当于超过 99 万美元的最高奖励。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、德新社和商业内幕&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin-Kim bromance gets a boost as Russian president gifts car to North Korean leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252505/putin-kim-bromance-gets-boost-russian-president-gifts-car-north-korean-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/cd898e6f-1d72-4471-bdd0-0e59eda8459b_ffff1089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京与朝鲜领导人金正恩握手去年，他们在俄罗斯远东地区的东方航天发射场举行了会议。图片来源：KCNA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周二报道，朝鲜领导人金正恩收到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京赠送的一辆汽车作为“供他个人使用”的礼物。可能违反莫斯科加入的针对平壤的联合国禁令。&lt;/p>;&lt;p>;自金正恩和普京九月会面以来，两国建立了更密切的关系，并承诺随着两国国际孤立的加深，促进所有领域的交流朝鲜官方通讯社朝中社称，俄罗斯方面于周日将这辆俄罗斯制造的汽车交付给金正恩的高级助手。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/2716cb09-9593-4c0c-bd4d-1f936017596e_a1beca57.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年拍摄的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的 Aurus Senat 总统国车。目前尚不清楚普京送给金正恩的是什么车，但这位朝鲜领导人是据了解，他去年曾检查过俄罗斯总统的豪华轿车。图片来源：克里姆林宫/人造卫星通讯社 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩的妹妹“礼貌地向俄罗斯方面转达了金正恩对普京的感谢，称这份礼物是一个明确的展示朝中社表示：“这体现了最高领导人之间的特殊个人关系。”&lt;/p>;&lt;p>;该报道没有描述这辆车或它是如何从俄罗斯运来的。据信金正恩是一位狂热的汽车爱好者，并拥有大量据信是走私进来的外国豪华汽车。&lt;/p>;&lt;p>;9月，在参观俄罗斯远东的航天发射站时，金正恩视察了普京总统的奥鲁斯汽车。俄罗斯领导人邀请他坐上后座。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士警告说，警惕俄罗斯在中国家门口“浑水”的举动&lt;/h3>;&lt;p>;金正恩亲自驾车前往现场乘坐一辆迈巴赫豪华轿车登上了他从平壤出发的专列。&lt;/p>;&lt;p>;他乘坐的那辆车和其他车辆包括几辆梅赛德斯豪华轿车、一辆劳斯莱斯幻影和一辆雷克萨斯运动型多功能车属于联合国安理会决议禁止向朝鲜出口的奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的交流日益活跃，据信朝鲜正在向俄罗斯提供火炮、火箭和弹道导弹供其使用在对乌克兰的战争中。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫没有否认也没有证实其使用朝鲜制造的武器。朝鲜否认向俄罗斯运送武器的指控，这也违反了联合国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;周二，朝中社单独报道称，一个朝鲜执政党官员代表团和三个代表代表团从俄罗斯回国信息技术、渔业和体育，启程前往俄罗斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uproar in India as Hindu group files court case over lion named after Muslim emperor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3252507/uproar-india-hindu-group-files-court-case-over-lion-named-after-muslim-emperor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 10:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/d50efd74-2a36-4a7e-a​​4c0-cf72c5c87f82_433df761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头狮子在捷克共和国的动物园里休息。印度教强硬派猛烈抨击印度西孟加拉邦的一家动物园，因为该动物园将一头以印度教神灵命名的母狮与一头与穆斯林皇帝同名的狮子放在同一个围栏内。照片：Slavek Ruta/ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度一起离奇的法庭案件引发了争议，该案件涉及一头以印度教神灵命名的母狮和一头以 16 世纪穆斯林皇帝名字命名的狮子人们担心强硬的印度教团体越来越不宽容，他们对任何被视为宗教轻视的行为都犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于这些印度教团体的支持者来说，Vishwa Hindu Parishad (VHP) 向法院提交的请愿书是合理的——因为印度教团体当局多年来一直就涉嫌亵渎的事件安抚该国的穆斯林社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;VHP 猛烈抨击了西孟加拉邦的一家动物园，因为该动物园将这头以印度教神西塔 (Sita) 命名的母狮与狮子阿克巴 (Akbar) 放在同一个围栏内，与统治时间从 1556 年持续到 1605 年的莫卧儿皇帝同名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加尔各答高等法院将于周二审理请愿书。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 是其中之一几个印度教民族主义团体厌恶与莫卧儿人有任何关系，在英国人到来之前，莫卧儿人统治了印度次大陆的大片地区几个世纪，并被强硬派视为奴役了大多数印度教。&lt;/p>;&lt; p>;自印度总理纳伦德拉·莫迪和他的印度教民族主义者印度人民党 (BJP) 于 2014 年上台以来，这些团体就越来越大胆地要求禁止任何他们声称伤害印度教宗教或文化情感的事物。&lt;/p>; &lt;h3>;印度两只以印度教神灵和穆斯林皇帝命名的狮子引发法庭请愿&lt;/h3>;&lt;p>;与莫迪执政的印度人民党有联系的 VHP 在请愿书中要求对西里古鲁的北孟加拉野生动物公园采取行动西孟加拉邦。&lt;/p>;&lt;p>;“西塔不能和莫卧儿皇帝阿克巴在一起，”VHP 领导人阿努普·蒙达尔 (Anup Mondal) 周日在加尔各答告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 也反对以母狮的名字命名。印度教女神。 VHP 的另一位官员杜拉尔·钱德拉·罗伊 (Dulal Chandra Roy) 表示：“这种以宗教神的名字来命名动物的做法是非常亵渎的，无异于亵渎。”&lt;/p>;&lt;p>;动物园官员对抗议感到震惊，将两只狮子分开，并把它们带走。将它们转移到该国东北部特里普拉动物园的一个公园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/21756aae-68ac-40c5-afae-9b238a132789_348acace.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教强硬派在展示印度教神的海报前高喊口号拉姆在印度阿萨姆邦高哈蒂举行的一场针对宗教轻视行为的抗议活动中。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评人士称，此案是莫迪政府在印度这个印度教占多数的国家日益加剧的宗教不宽容和挑衅性的审查要求的又一个例子拥有世界上最多的穆斯林少数民族人口，约 2 亿。&lt;/p>;&lt;p>;“执政党成员经常谈论莫卧儿统治下的印度教奴隶制，并对任何与穆斯林文化有关的事情表示厌恶。资深专栏作家 Parsa Venkateshwar Rao Jnr 在接受《亚洲本周》采访时表示：“这鼓励了印度教极端分子继续煽动愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，Netflix 被迫将影片《Annapoorani：食物女神》下架。右翼印度教团体对一名来自婆罗门种姓（印度社会分层体系中地位最高的社会群体）的妇女的描述感到愤怒，该妇女通常是素食主义者，做饭和吃肉。他们还对西塔的丈夫受人尊敬的印度教神罗摩可能吃过肉的暗示表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，Netflix 因改编维克拉姆·塞斯的小说《A》而面临印度教团体的抵制。合适的男孩，在指责这家流媒体巨头正在宣传“爱情圣战”的情况下，强硬派用这个术语来描述穆斯林男人和印度教女人之间的任何关系。&lt;/p>;&lt;h3>;爱情圣战：印度各州的穆斯林妖怪”跨宗教婚姻法&lt;/h3>;&lt;p>;由于印度长期以来存在印度教徒与穆斯林之间的仇恨和宗派暴力，该国制定了许多法律，针对那些引起对“宗教感情”的愤怒或煽动“不同群体之间的敌意”的行为。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;强硬的印度教团体经常迅速援引这些法律并向警方提出投诉，作为删除他们不喜欢的任何内容的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林喜剧演员穆纳瓦尔·法鲁基 (Munawar Faruqui) 在 2021 年成为此类活动的受害者，当时有几个人向警方投诉他，他在中央邦的监狱里度过了 25 天。&lt;/p>;&lt;p>;这位 32 岁的年轻人经常在他的演出中和网上受到印度教激进分子的质问，他们在没有证据的情况下指控他侮辱他们的神灵。由于暴力威胁，组织者多次取消他​​的演出，他最终被迫放弃喜剧演员的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我受够了……仇恨赢了”，在获得平均评分后，他在 Instagram 上宣布。每天 50 个威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/130b2f9f- c6aa-4622-8d4e-0a9c103cf4ba_10241338.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨尔曼·拉什迪于 2019 年在奥地利的一次活动中合影。2012 年，穆斯林团体要求一名作家因其有争议的著作《撒旦诗篇》而被印度拒绝入境。照片：APA/AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及此类事件时，一些印度教极端主义团体表示，他们借鉴了他们所谓的“穆斯林手册”——提到印度在 1988 年禁止萨尔曼·拉什迪 (Salman Rushdie) 的《撒旦诗篇》，因为作者被指控亵渎伊斯兰教。&lt;/p>;&lt;p>;“当时的政府非常同情穆斯林的情绪，所以这本书立即被禁。现在轮到我们保护我们的宗教了，”北方邦勒克瑙 VHP 同情者 42 岁的 Sudhir Narang 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Narang 补充说，当 Rushdie 计划参加一个活动时2012年斋浦尔文学节期间，穆斯林团体曾要求印度当局拒绝给他发放签证。最后，作者决定不参加，而是通过视频链接发言。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，随着印度教流行音乐的兴起，反穆斯林仇恨的合唱越来越响亮&lt;/h3>;&lt;p>;“作为我记得，没有自由派或左派人士公开反对这一要求的不合理性，但不知何故，印度教的要求总是极端主义的，”纳朗说。&lt;/p>;&lt;p>;由于印度教极端主义团体和个人发起的这些运动，印度的创意人士越来越多的人选择自我审查自己的作品，以避免任何潜在的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的相对知名的宝莱坞导演告诉《亚洲周刊》，最终陷入困境的可能性这些群体的头发很可怕。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是一个 20 秒的场景，一两句话，如果必须撤回，那将是两年的工作付诸东流。 [对抗激进的印度教团体]是不值得的，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How US sanctions could push China and Russia closer together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252416/how-us-sanctions-could-push-china-and-russia-closer-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/0e36999c-aaf2-4bb0-9013-a37718986f17_bd8df8db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年乌克兰发动反攻，将俄罗斯军队赶出该国南部地区，但没有结果，此后，美国政府采取了一系列措施，主要加大对非西方商业利益的压力，其中包括中国大陆和香港的一些商业利益。因俄罗斯入侵乌克兰而规避经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯经济的反弹，制裁力度不断加大。国际货币基金组织预计 2023 年经济增长 3%，高于预期，预计 2024 年经济增长 2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;新一波制裁始于 12 月，当时白宫对中国实施限制以及其他非美国金融机构为俄罗斯不断扩张的战时经济提供支持。新规定对那些为与俄罗斯军工联合体有业务联系的组织和个人进行重大交易的国际金融机构实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;新规定似乎具有域外效力，但不要求任何此类金融机构交易与美国法律管辖权有联系。美国财政部长珍妮特·耶伦宣布，该机构“将毫不犹豫地利用该机构提供的新工具，对为俄罗斯战争机器提供便利的金融机构采取果断的外科手术式行动”。&lt;/p>;&lt;p>;关键除了更广泛的制造和建筑行业外，国际金融支持的目标行业还包括技术、航空航天、国防和相关材料。如果交易违反规定，美国当局可以实施全面制裁，以阻止任何金融机构与美国组织或个人提供服务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行因担心制裁而“克制”与俄罗斯打交道&lt;/h3 >;&lt;p>;自新规定出台以来，美国财政部已与中国银行、中国工商银行和交通银行等中国主要国有银行以及招商永隆银行等香港金融机构举行了会议.&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，会谈是在合作气氛中进行的，讨论主要集中在防止间接便利有利于俄罗斯军火工业的金融交易。据彭博社报道，此次会谈的一个主要成果是中国国有银行同意限制与俄罗斯军工基地的联系。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，美国财政部对 150 多家公司和个人实施了制裁，包括多家中国大陆和香港实体。这些措施凸显了俄罗斯利用第三国“为其战时经济获取急需的技术和设备”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在大西洋理事会去年 11 月发布一份报告，描述中国如何帮助俄罗斯绕开美国之后&lt;/p>;&lt;p>;它指出：“开源贸易数据表明，具有重要军事用途的中国制造商品的进口激增对俄罗斯加强其在乌克兰领土上的防御能力发挥了关键作用……甚至随着武器和弹药从北约国家涌入乌克兰，它们正在被中国进口所抵消——不是武器，而是对俄罗斯维持其继续顽固地保住乌克兰领土的能力至关重要的材料。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;报告指出，俄罗斯扩大从中国采购集成电路、大型挖掘车辆和滚珠轴承等关键战略装备，这些装备可直接用于军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;大西洋月刊安理会报告还声称俄罗斯安全部队在乌克兰冲突中使用了中国生产的无人机。与此同时，乌克兰 KSE 研究所报告称，2023 年的大部分时间里，俄罗斯约三分之二的非致命战场和关键物资均来自中国生产商。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府对制裁的反应十分激烈。商务部要求“美方立即纠正错误做法，停止对中国企业的无理打压”，进一步指责华盛顿“单边霸凌”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟尚未出台制裁措施针对中国企业，它已向中国领导人提出了这个问题。其中包括去年12月中欧领导人会晤期间，习近平主席接待了欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩一行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/9219d5c9-6d11-4621-a6ee-a8e394e9582a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;12月，习近平主席（右二）在北京钓鱼台国宾馆会见欧盟委员会主席冯德莱恩（左三）和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔（左四） 2023 年 7 月 7 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;米歇尔向习近平转达了欧盟计划讨论制裁向俄罗斯供应军民两用产品的中国公司名单。预计几家中国公司很快就会受到制裁，从而阻止他们将来与欧洲公司开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，习近平没有直接回应与欧盟领导人讨论的制裁提议，只是表示双方不应“因为有分歧而进行对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近北京方面反对制裁的言论有所升级。也许中国新任国防部长董军与俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古之间的视频会议最明显地体现了中国对西方压力日益增长的不安。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 31 日的通话中，董军说：“尽管美国和欧洲不断向中方施压，但我们在乌克兰问题上还是支持你的。”&lt;/p>;&lt;p>;董的使用“支持”一词引起了一些意外。这与北京在乌克兰问题上保持中立并寻求政治解决危机的既定政策背道而驰——外交部发言人汪文斌随后重申了这一点，并补充说，“这一立场没有改变”。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，随着西方对中国及其针对俄罗斯的措施效果不佳越来越感到沮丧，制裁的稳步增加可能在某种程度上与台湾和整个亚太地区安全紧张局势的加剧混为一谈。这可能会推动中国进一步深化与俄罗斯的经济关系以及军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Millions in China inspired by drastic  transformation of actress Jia Ling swoon over uplifting theme song of her box office hit ‘You Only Live Once’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3252447/millions-china-inspired-drastic-transformation-actress-jia-ling-swoon-over-uplifting-theme-song-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/d4017c15-650c-45b6-93e3-bfb3345c18a0_76256138.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地著名女演员兼导演贾玲，激励了中国数百万人她在最近的电影中经历了令人惊叹的身体转变，她自己创作的电影主题曲的发布再次让她的粉丝惊叹不已。图片来源：南华早报综合/微博/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国著名导演、演员贾玲从活泼丰满的性格转变为苗条性感的偶像，结合发布的她的热门电影主题曲让内地公众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;贾樟柯的最新电影《热拉枪唐》于2月10日首映，票房收入达28亿元人民币(据极目新闻报道，内地票房为 3.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这使其成为中国春节八天假期中票房最高的电影。&lt;/p>;&lt;p>;据中国电影局称，节日期间全国电影总票房突破80亿元，吸引全国影院观众1.63亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;在这部讲述失业和失业问题的电影拍摄期间，肥胖女子开始拳击后“找到了真实的自己”，贾跃亭先增重20公斤，一年内瘦身50公斤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/b9d5a3d5-9235-4b8b-b3a9-a68a2a38f93f_bb7427b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;贾玲在电影《只活一次》中与曾经传奇般的自己合唱。图片来源：索尼影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月18日，贾樟柯在微博发布了电影主题曲《凡事还有时间》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是第一部我写歌词的歌曲。这也说了我一直想说的话，凡事还有时间，记得爱自己。”贾说。&lt;/p>;&lt;p>;在她的歌曲MTV中，她与以前的自己对唱。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在做什么都太晚了。毕竟我的人生已经过了一半的时间表了。我无法做出任何改变，也许直到下辈子”，之前版本的贾在歌曲开头唱道。&lt;/p>;&lt;p>;接下来是全新的贾唱：“有还有时间做一切事情。你是世界上最美丽的。不要试图让自己适应那些所谓的规则。不要想着改变什么。”&lt;/p>;&lt;p>;歌曲最后，两位贾人合唱：“世界一直都在爱着你。你应该珍惜自己的未来，从现在开始爱自己。”&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在内地社交媒体上非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;微博上的点赞数已达50万，超过抖音200万。&lt;/p>;&lt;p>;“姐姐，我是你的死忠粉。”从相声演员到电影演员，再到导演和词曲作者，你太有才华了！”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到穿着黄色晚礼服、留着长卷发的贾玲时，我感动得流下了眼泪。她很漂亮！”另一个人补充道：“我知道你在过去的一年里非常努力。我真的爱你。你的笑容治愈了我。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在你不需要模仿别人了。另一位网友写道：“你是最棒的女主角。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《综艺》杂志的报道，贾樟柯是世界上票房收入最高的女电影导演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/1238bf24-e3b6-4e96-81e0-49833d678bcf_85c5ec65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;这位女演员兼导演因在电影中的角色而减重50公斤，令国内外粉丝惊叹不已。照片：索尼影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的第一部电影《嗨，妈妈》也在2021年农历新年假期期间登陆大银幕，票房收入50亿元人民币（7亿美元） ）在票房。 《雷霆万钧》是贾樟柯作为导演的第二部电影。&lt;/p>;&lt;p>;贾樟柯凭借乐观的性格和与人相处的能力，在中国拥有庞大的粉丝群。观众将她之前传奇般的外貌形容为“可爱”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>