<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China offers to conduct military drills with Philippines amid tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229123/china-offers-conduct-military-drills-philippines-amid-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 17:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/fe966fc5-2ed0-4192-9951-77adceae884f_fa82dd87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据当地媒体周四报道，中国已提出与菲律宾举行联合军演”，引用马尼拉军事首长的话。&lt;/p>;&lt;p>;据 CNN 菲律宾和国营 PTV 报道，菲律宾武装部队参谋长罗密欧·布劳纳将研究中国驻马尼拉大使向他提出的提议。&lt;/p>;&lt; p>;“他们说他们提交了一些白皮书，我们必须研究，”布劳纳在 CNN 菲律宾公司在消息平台 X（以前称为 Twitter）上发布的视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;布劳纳没有立即发表评论，但军方发言人梅德尔·阿吉拉尔表示，他确实看到了布劳纳采访的视频，并重申他与中国外交官的对话是“非正式的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道我们是否已经配备了白色的论文，”阿奎拉尔说。阿奎拉尔说，布劳纳在中国驻马尼拉大使主办的纪念中国人民解放军周年纪念活动间隙对记者发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们试图与世界各地的军队、武装部队建立关系。这是我们防止战争的一种方式。”布劳纳说。&lt;/p>;&lt;p>;北京提出与菲律宾进行联合军事演习之际，两国之间的紧张局势因马尼拉所称的中国“侵略性行为”而加剧。 ”在南海的活动。&lt;/p>;&lt;p>;中国与包括菲律宾在内的该地区多个国家在南海存在长期领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;没有其他细节菲律宾表示正在制定针对可能发生的台湾冲突的应急计划&lt;/h3>;&lt;p>;一位前陆军参谋长布劳纳本月接任武装部队总司令，接替被菲律宾总统小费迪南德·马科斯任命为南海问题顾问的安德烈斯·琴蒂诺。&lt;/p>;&lt;p>;寻求与华盛顿建立更密切关系的马科斯重申在周一的年度讲话中，他将保护国家的主权权利和领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;中国不接受仲裁庭 2016 年的裁决，该裁决认为北京对几乎整个海域的主张无效。&lt;/p>;&lt;p>;中国不接受仲裁庭的裁决。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must ‘co-create’ talent pipeline as AI plays greater in workplace, CUHK’s Rocky Tuan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229126/hong-kong-must-co-create-talent-pipeline-ai-plays-greater-workplace-cuhks-rocky-tuan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 17:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/a6f06438-8e81-487e-9118-8cee90722e51_05890281.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港中文大学（中大）校长呼吁本地持份者随着人工智能 (AI) 在工作场所发挥更大作用，保护和培养人才，确保城市也能应对持续的人才流失。&lt;/p>;&lt;p>;该大学副校长兼校长段崇智教授周四，他还在《南华早报》2023 年未来工作峰会上表示，香港需要为工作场所和教育领域的技术变革做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会的特色是与来自不同行业的专家进行小组讨论和技术领域，他们预测生成式人工智能将无法替代人类员工，但强调了从法律上定义软件局限性的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“塑造未来工作的大趋势，包括人工智能、更大的灵活性和远程工作，以及零工经济的兴起，正在摆在我们面前，我们必须做好准备。”段在大学主办的活动的开场白中说道。&lt;/p>;&lt;p>;大学校长引用最近的一份报告，该报告“令人震惊”地指出，香港等全球经济体在使用人工智能实现劳动力自动化方面面临着最高风险。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁地方当局、企业、大学和其他利益相关者“确保强大的人才管道，共同创造一个有利于提高技能和适应全球趋势的环境”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》首席执行官 Catherine So 表示，“在实现可持续增长的过程中，拥抱技术是不容谈判的” &lt;/p>;&lt;p>;LinkedIn 香港总经理吴美美 (Ng Mei-mei) 在一个小组中引用了以商业和就业为主导的社交媒体平台编制的数据，表示该市的数据科学领域正在遭受人才流失。&lt; /p>;&lt;p>;虽然吴没有透露更多的数字细节，但她指出该平台拥有 200 万香港用户和 6300 万家全球公司。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人强调人才驱动，称 2023 年人口将进一步下降&lt;/h3>;&lt;p>;“我可以告诉你的是，对于所有离开香港的人来说，他们带走的最重要的技能是数据科学，”她说。 “因此，这在某种程度上可能会阻碍香港未来的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;受影响最严重的行业是专业服务、信息技术和媒体，但某些行业的人才也在谨慎地返回香港。吴补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到一些人才回到香港，但主要是在金融行业。科技行业还没有。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在 6 月份表示，近年来约有 20 万人永久离开了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;在北京决定于 2020 年对香港实施国家安全法后，英国、加拿大和澳大利亚都为香港人提供了申请永久居留权的途径。&lt;/p>;&lt;p>;在同一小组中，港铁实验室董事总经理 Michael Chan Ting-bond 和 Fano Labs 首席执行官兼联合创始人文文贵（Miles Wen）对人工智能可能取代人类工人的担忧不予理睬。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司技术部门负责人表示，此类软件是用于分析的“出色工具”大量数据并产生洞察力，但在将这些信息情境化方面，人类比人工智能更胜一筹。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我有一个洞察力，我必须在业务环境中构建它。我什至必须根据与我交谈的老板的不同，扭转这个故事并以一种非常不同的方式进行宣传，”陈说。 “我相信这些是机器无法复制的。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港“应该成为法律培训中心”以支持仲裁中心计划&lt;/h3>;&lt;p>;温家宝表示人工智能将不可避免地成为工作的一部分环境，并呼吁该市的法律体系跟上最新技术进步的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让机器人承担法律责任……我们必须在我们的法律框架之外尝试和开发技术，”他说。 “我认为这将是社会的未来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia unveils 10-year plan to reboot economy, create high-paying jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229116/malaysia-unveils-10-year-plan-reboot-economy-create-high-paying-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/b6e2ee98-4a51-4d1e-a0e8-601d0a132b74_db603b32.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周四公布了一项重置东南亚经济增长的计划该计划旨在吸引那些通过税收减免为当地人创造高收入就业机会的公司安瓦尔在吉隆坡就十年计划发表讲话时表示，要振兴制造业并实施改革，以使其股票市场具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;他的主要目标是：实现财政赤字为 3%国内生产总值的百分之一或更低，使马来西亚跻身全球经济体前 30 名，并将其人类发展指数排名提升至前 25 名。&lt;/p>;&lt;p>;“我近期的首要任务是重建国家的财政能力。我们都知道国家债务状况，”安瓦尔说，他指的是政府债务占GDP的60%以上。 “如果不进行任何改革，我们将面临非常严重的危机，这无疑会影响国家的结构。”&lt;/p>;&lt;h3>;令吉疲软对马来西亚经济和总理安瓦尔在州民意调查中意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;六个主要州属将于 8 月 12 日进行投票，经济状况一直是一个主要主题。通胀上升、令吉疲软、工资停滞和增长放缓可能会影响安瓦尔的胜算，因为他面临着上任以来最大的一次公众信任投票11 月分裂的大选后上台。&lt;/p>;&lt;p>;根据标准普尔全球评级公司的数据，政治稳定是持续缩小预算赤字以及将政府净债务降至 GDP 60% 以下的关键。上个月重申了马来西亚的“A-”投资级信用评分。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的多种族团结政府必须在与保守的马来联邦反对派联盟的竞争中赢得六个有投票权的州中的至少三个。任何更糟糕的情况都可能促使安瓦尔的新盟友重新评估他们的支持，这可能会危及他削减补贴和财政赤字的努力。&lt;/p>;&lt;p>;除了缩小财政缺口，安瓦尔的目标是在 2020 年将经济增长率提高至 6%。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着民意调查的临近，年轻的马来人涌向伊斯兰伊斯兰党。 TikTok 是原因吗？&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚央行表示，近几个月来，由于外部需求放缓拖累了出口，马来西亚经济扩张速度更为温和。政府预计 2023 年经济增速将在 4% 至 5% 之间，与去年成为亚洲增长最快经济体的情况相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们满意的话安瓦尔说：“在目前的情况下，经济将继续保持4%至5%的增长。” “但是，如果我们努力工作并实施改革，我们可以实现5.5%的增长，事实上我相信我们在短期内实现6%的增长也不是不可能的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s growing awareness of gender identity complexities brings confusion and worry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229004/hong-kongs-growing-awareness-gender-identity-complexities-brings-confusion-and-worry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/370418c1-9393-4519-be13-ea13901e6d48_23514258.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;近年来，性别认同变得越来越重要，人们对跨性别问题的认识不断增强越来越多的人公开谈论自己的性别身份。&lt;/p>;&lt;p>;那些不遵守传统二元性别惯例的人的观点、理解和接受程度在不同代际、社会群体和个人之间存在巨大差异。人们的观点往往反映了当地文化，这在一些西方文化中尤其明显，因为这些文化对 LGBTQ 的理解和接受更为根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，性别与新生儿的性别直接相关。 – 即男性或女性 – 并且倾向于将“性别”和“社会性别”作为同义词使用。尽管有联系，但它们是不同的概念。尽管如此，性别仍反映了一个人身份的不同方面，这对大多数人来说并不关心，因为他们倾向于安逸地生活在男性或女性的刻板印象中。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道增加，主要是通过互联网，例如通过社交媒体媒体将性别讨论推向中心舞台，使人们更加认识和理解性别是一个比许多人以前想象的要复杂得多的主题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在香港，它从未被视为一个问题对许多人来说高度优先，因为他们认为这与他们或与他们关系密切的人没有直接关系。但是，正如我们开始意识到的那样，个人的身体、个人和社会维度之间的关系并不总是直接的。&lt;/p>;&lt;p>;在不断发展的 LGBTQ 群体中，性别认同是非常个人化和至关重要的，并且可能或可能与出生时指定的生物性别不一致。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，我在香港采访过的许多人，尤其是父母和老一辈人，都发现性别认同这个日益增长的话题非常令人困惑，并担心它可能会影响到性别认同。破坏传统和宗教价值观。他们担心孩子的安全，尤其是年幼的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;英国塔维斯托克性别诊所发生了一个令人担忧的例子，该诊所被视为该领域的先驱，但最终被关闭丑闻发生后，该诊所向 1,000 多名儿童（其中许多人还不到 16 岁）提供青春期阻断药物，有时甚至只需要一次咨询，就造成了难以估量的损失。这是在这些孩子质疑他们的性别认同之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;该诊所的行为被认为是故意未能保护他们所照顾的孩子的福祉，而这一传奇故事随后在书中被揭露。英国广播公司 (BBC) 著名记者题为“思考时间：塔维斯托克儿童性别服务崩溃的内幕”。&lt;/p>;&lt;p>;体育中的性别认同是另一个有争议且复杂的领域。争论的焦点在于公平、包容和歧视。核心问题是，是否应该允许运动员根据其性别认同和可能获得的优势，而不是其生物性别参加体育比赛。&lt;/p>;&lt;p>;与国际奥委会关于公平、包容的框架形成鲜明对比。和非歧视，其中规定“运动员不会仅仅因为跨性别身份或性别差异而被排除在外”，世界橄榄球协会认为“跨性别女性目前不得参加女子橄榄球比赛”。&lt;/p>;&lt;p>;英国体育委员会审查了有关跨性别包容的问题，但无法找到“能够解决所有已确定问题或令所有利益相关者满意的单一解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;我们正在成为性别认同讨论的一个方面更熟悉的是代词的使用，特别是在促进多样性和包容性方面。这在致力于创造一个安全和包容的环境来满足和支持所有学生的需求的教育机构中变得更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;我们的许多国际学校都采取了这样的政策。本地学生和家长很快意识到，许多海外大学的申请中已经提供了更多的代词选择，例如美国大学的通用应用程序和英国的大学和学院招生服务。&lt;/p>;&lt;p>;无意识的偏见也在我们如何看待性别认同方面发挥着作用。它在每个社会中都不同程度地存在。有时我们没有意识到，在我们的判断和决定中，我们可能没有充分考虑讨论的各个方面，这最终可能导致偏见和歧视。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 16:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China pledges to boost imports, encourage firms to invest in Turkey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229098/china-pledges-boost-imports-encourage-firms-invest-turkey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/eba43452-ad3a-47a6-bd09-e0368b2c14b2_405c73ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国表示“愿意从土耳其进口更多优质产品”并且支持两国企业使用本币进行贸易结算。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长王毅还向土耳其外长哈坎·菲丹表示，北京将鼓励更多中国企业到土耳其投资，作为“一带一路”的一部分&lt;/p>;&lt;p>;周三在土耳其首都安卡拉举行的会议上，王毅强调了两国作为发展中国家和新兴市场国家的相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应利用好双边合作机制王毅表示，中土政府间合作委员会等合作机制，推动“一带一路”倡议与土耳其“中间走廊”计划对接，持续推进能源、教育、文化等领域合作。外交部声明。&lt;/p>;&lt;p>;在秦刚被免职且没有任何解释的情况下，兼任中国外交部长的王毅于周二重新担任外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;正在加倍实施“一带一路”基础设施计划，以填补俄罗斯因入侵乌克兰而受到西方制裁后留下的经济真空。&lt;/p>;&lt;p>;价值数万亿美元的“一带一路”计划于 2013 年启动旨在将亚洲、欧洲和非洲的数十个经济体连接成一个以中国为中心的贸易网络​​。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其正在努力配合该计划，推进自己的贸易路线“中间走廊”，该路线也寻求通过铁路和公路经哈萨克斯坦、里海、阿塞拜疆、格鲁吉亚和土耳其连接东亚和欧洲，复兴古代丝绸之路。&lt;/p>;&lt;p>;横跨欧洲和亚洲的土耳其发挥了重要作用尽管受到通货膨胀失控和货币崩溃的打击，中国仍然是中东最强大的经济体之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国是土耳其的主要贸易伙伴，其总价值去年中国对华出口额达340.3亿美元。根据中国官方数据，2022年土耳其对中国的进口额仅为45.2亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;王告诉Fidan，中国“愿意与土耳其政府共同努力，增进战略互信，加强战略协调”深化各领域合作，坚定支持彼此维护核心利益和国家安全稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁双方“为两国发展开辟新前景、注入新动力”。据中方声明，菲丹表示，土耳其认为“一带一路”计划具有战略意义，安方愿与中方共同努力，充分发挥政府间委员会的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;他呼吁各国携手共建“一带一路”，加强经贸、能源、航空、旅游合作，共同应对全球性挑战，推动世界多极化建立。声明称。&lt;/p>;&lt;p>;王毅周三还会见了土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安。据报道，5月再次当选总统并于上个月宣誓就职第三个任期的埃尔多安告诉王说，“土耳其和中国都是具有全球影响力的国家，两国合作的重要性超出了双边范围”向中国外交部通报。&lt;/p>;&lt;p>;中国和土耳其自 2010 年以来一直是战略伙伴，但北京涉嫌侵犯新疆地区以穆斯林为主的维吾尔族少数民族的人权，紧张局势持续存在。据估计约有 5 万维吾尔族人居住在土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其也是跨大西洋安全联盟北约的成员，俄罗斯在乌克兰的战争增加了其对中国的地缘政治重要性。&lt;/p>;&lt;p>;周三，埃尔多安对王毅表示：“土方不支持北约加强在亚太地区的活动，愿与中方在乌克兰等国际和地区问题上保持沟通协调。”&lt;/p >;&lt;p>;中国国家主席习近平和埃尔多安九月份土耳其领导人在北京时同意提升两国战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其驻北京大使馆在周一的一份声明中称推动合作“迈上新台阶”。声明表示，双方可以在核能、高科技和基础设施等“改变游戏规则”的领域开展合作，实现“一带一路”和“中间走廊”计划之间的“互联互通”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lockheed Martin picked to build US nuclear-powered spacecraft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229111/lockheed-martin-picked-build-us-nuclear-powered-spacecraft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 16:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/70b816a0-15e0-4ead-a43a-2f826882bc41_9dd60bf0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国防部机构和美国宇航局选择洛克希德·马丁公司设计和开发第一个在太空进行测试的核热火箭发动机，这是 DRACO 计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;通过周三与联邦研究与开发组织 DARPA 签订的合同，洛克希德·马丁公司将设计和建造核热火箭发动机-推进发动机以及名为 X-NTRV 的实验航天器。目标是在 2027 年发射搭载核发动机的航天器。&lt;/p>;&lt;p>;合同总价值约为 5 亿美元，其中 NASA 承诺投入约 2.5 亿美元，DARPA 贡献其余资金。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;航天局主要致力于为发动机开发提供资金，而 DARPA 将处理与发射相关的核监管要求和环境协议。美国太空军将为 X-NTRV 运载火箭提供运载火箭和发射台。&lt;/p>;&lt;p>;核热推进的想法长期以来一直被认为是一种缩短载人火星任务的方法。此类发动机可以产生高推力，但比传统的化学动力火箭发动机更高效且复杂性更低。&lt;/p>;&lt;p>;核动力火箭发动机的工作原理是将反应堆中的热量传递给氢推进剂。随着氢气升温，它会膨胀并从喷嘴中流出，产生推力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国正在开发新的核系统为月球基地提供动力&lt;/h3>;&lt;p>;尽管洛克希德·马丁公司将制造发动机总部位于弗吉尼亚州的 BWX Technologies 将为该发动机建造核裂变反应堆。能源部还将为该反应堆提供高含量低浓缩铀（HALEU）燃料。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，尚未进行核热推进的太空演示。在 20 世纪 60 年代和 70 年代，美国宇航局开展了一项名为 NERVA 的计划，旨在开发一种用于深空任务的核动力火箭发动机，尽管从未在太空中飞行过。&lt;/p>;&lt;p>;通过该计划，科学家们开发了 23热核反应堆和发动机。一月份，美国宇航局和 DARPA 宣布计划在 DRACO 上进行合作，进行该技术的太空演示。&lt;/p>;&lt;p>;DARPA 指出，目前不可能在地面上测试该发动机。 DARPA DRACO 项目经理塔比莎·多德森 (Tabitha Dodson) 在新闻发布会上表示：“没有设施可以容纳使反应堆达到足够高功率水平所需的各种实验。”她还指出，旧的 NERVA 测试场无法使用，因为它已被封存，并且自使用该场以来政策也发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;发射期间或太空中的操作故障可能会带来放射性物质扩散的风险。洛克希德·马丁公司在一份声明中表示：“在航天器到达核安全轨道之前，反应堆不会启动，”这使得该系统“非常安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“从未启动过的反应堆冷酷而友善，”多德森说。 “你可以把手伸进核心并触摸燃料，就像触摸任何其他重金属一样。”&lt;/p>;&lt;p>;根据多德森的说法，DRACO 的轨道将在 700 至 2,000 公里（435 至 1,243 英里）之间。 ，引用了“核安全”的国际标准。演示应持续几个月，然后航天器可能会在轨道上停留数百年甚至数千年，具体取决于 DARPA 和 NASA 决定的高度。&lt;/p>;&lt;p>;围绕 DRACO 的一个主要安全问题是可能性发射失败导致航天器坠入海洋，因为水可能与反应堆混合并导致其严重故障。&lt;/p>;&lt;p>;BWX Technologies 的代表表示，他们将安装“毒线和毒系统”，以防止发射失败。可以防止反应堆遇到水时成为重大危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: ‘2 more ex-Demosisto members’ arrested over funds support for Nathan Law, total number of suspects at 7]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229094/hong-kong-national-security-law-2-more-ex-demosisto-members-arrested-over-funds-support-nathan-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/b599c7b9-7b60-4fc2-b773-473a763eec34_cb862f3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察周四又拘捕两名解散反对党众志成员据《华盛顿邮报》获悉，涉嫌为逃亡的前立法会议员罗冠中进行筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;上午的最新逮捕行动使该案中的前众志嫌疑人总数达到七人。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，他们逮捕了一名 29 岁的男子和一名女子，但没有透露嫌疑人的名字。他们涉嫌勾结外国或外部势力，危害国家安全并实施煽动性行为。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港警方突击搜查反对党众志前议员家&lt;/h3>;&lt;p>;“经调查，两名被捕人士涉嫌与7月5日被捕的一批人有联系，”警方表示。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周四下午，两人仍被拘留接受审讯。&lt;/p>;&lt;p>;7月5日，部队国家安全部门的官员逮捕了一名前香港众志领导人和三名成员。他们被指控参与为罗先生筹集资金，罗先生目前居住在英国，是根据国安法列入通缉名单的八人之一，每人悬赏 100 万港元以逮捕他们。&lt;/p>;&lt;p>;这四人早前被捕的人包括前众志领袖林朗贤及三名前众志成员廖伟廉、李启正及钟展九。&lt;/p>;&lt;p>;翌日，警方拘捕另一位前香港众志成员朱彦浩 (Calvin Chu-Yan-ho) 与此案有关。&lt;/p>;&lt;p>;五名嫌疑人已被保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;h3>;4 名前香港众志成员香港众志因“黄圈”筹款被捕&lt;/h3>;&lt;p>;法律于 2020 年 6 月 27 日离开香港，就在国家安全法颁布前几天。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称悬赏通知书《Law 30》据称呼吁外国在 2020 年 7 月至 2022 年 11 月期间对国家和香港实施制裁或从事敌对活动。&lt;/p>;&lt;p>;Law 是香港反对派和香港的主要声音。 2014 年占领抗议期间的学生领袖。 2016年，他与他人共同创立了地方党众志，并担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;23岁时，他当选为立法会议员，成为香港历史上最年轻的立法会议员。当局对他首次出席立法会时所作的颇具争议的宣誓提出质疑，导致他于 2017 年 7 月被取消资格。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coroner’s inquest into Hong Kong’s Lamma IV disaster must expose systemic issues, reveal ‘full story’ of ferry crash, victims’ families say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229095/coroners-inquest-hong-kongs-lamma-iv-disaster-must-expose-systemic-issues-reveal-full-story-ferry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/3032cdb3-b254-465a-b68d-33f397eb987d_1ef09b99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;迟来的验尸官对香港最严重的海难之一的调查必须有助于揭露真相受害者家属在法院驳回了早些时候拒绝其调查请求的决定一天后表示，该事件造成了 39 人死亡，并揭露了造成 39 人死亡的渡轮碰撞事故背后的真相。&lt;/p>;&lt;p>;但前立法会议员涂谨申-一直在帮助这些家庭的孙周四表示，只有政府向公众发布两份未公开的调查报告，正义才能得到伸张。&lt;/p>;&lt;p>;周三，上诉法院推翻了法官早先的裁决，该裁决要求进行调查没有必要对 2012 年 10 月 1 日两艘渡轮在南丫岛附近海域相撞造成的死亡事件进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;在高等法院作出裁决后，涂先生表示，他预计将进行研讯以确定海事处是否未能确保相关船厂遵守安全规定，也未能解决警方和调查委员会两份报告之间的不一致问题。&lt;/p>;&lt;p>;Philip Chiu Ping-chuen 在悲剧中失去了妹妹，表示他希望调查能够解释为什么其中一艘船只沉没得这么快。&lt;/p>;&lt;p>;“应该有人承担责任，但完整的故事出来对我们来说是最重要的，”他在周四的一个电台节目。&lt;/p>;&lt;h3>;2012 年南丫岛四号沉没的阴影终于能消除吗？&lt;/h3>;&lt;p>;当局发布了一份由政府指定的独立机构进行的报告的执行摘要调查委员会于2014年进行了调查，但警方和运输及物流局编制的另外两份资料尚未向公众披露。当时他们只是在一次闭门会议上向立法者提出。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 表示，法院的裁决为受害者家属“打开了一扇门”，他们在十多年后仍在努力寻找答案。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会报告的执行摘要称，这场灾难与“涉嫌犯罪”有关，17 名未透露姓名的官员被指控行为不当。委员会还发现，港灯旗下的南丫四号由于没有水密舱壁门，在 112 秒内沉没。&lt;/p>;&lt;p>;杜涛表示，他已阅读该委员会的完整报告，其中指出 Sea Smooth、撞上南丫岛四号的港九渡轮是由金属而非木材制成的。立法者表示，这可能是导致沉没如此之快的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，报告摘要中从未明确说明这一点，受害者家属对为什么会这样有很多疑问他们的亲属在碰撞后很快就去世了。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院下令验尸官对 2012 年南丫岛渡轮事故进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;梁淑玲和徐志成的家人两名受害者表示，他们知道这些年来一些证据可能已经丢失，一些目击者可能已经去世。&lt;/p>;&lt;p>;“谜题可能不会完成，但调查肯定会揭示更多的证据梁告诉另一电台节目。&lt;/p>;&lt;p>;原讼法庭最初于 2020 年驳回了家属的调查请求，法官称上诉不符合公共利益。&lt; /p>;&lt;p>;去年有媒体报道称警方曾在2015年调查期间建议进行研讯，因此去年向死因裁判法庭提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;周三运输及物流局和港灯表示将全力配合调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tests ultra-thin flexible solar wing as it prepares satellite megaconstellation to rival Elon Musk’s Starlink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228943/china-tests-ultra-thin-flexible-solar-wing-it-prepares-satellite-megaconstellation-rival-elon-musks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/f2003e77-f68c-44c0-9493-dcb9405698b6_0de4829b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国发射首颗搭载超薄柔性太阳翼的通信卫星测试该国计划在近地轨道由 13,000 颗卫星组成的宽带巨型星座的技术，以与 SpaceX 的星链相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;由北京初创企业银河航天开发的灵犀三号从太原卫星发射中心升空周日上午 10 点 50 分，在中国中部山西省的长征二号丁运载火箭顶部。&lt;/p>;&lt;p>;灵犀一号的可弯曲太阳能电池板厚度约为 1 毫米，类似于信用卡，仅为信用卡的 5%。据国家电视台中央电视台报道，传统太阳能电池板的厚度。当折叠在火箭内时，太阳能电池阵列厚 5 厘米（2 英寸），一旦在轨道上运行，它就会膨胀至 9 米长、2.5 米宽（29.5 英尺 x 8.2 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国据央视周日报道，该公司仅使用此类太阳能电池板为其天宫空间站供电。&lt;/p>;&lt;p>;“这些太阳能翼体积小、重量轻且易于存放。它们比传统太阳能电池板吸收更多的太阳能，特别适合大规模可堆叠卫星发射。”银河航天首席技术官朱正贤周二告诉《中国科学报》。&lt;/p>;&lt;p>;灵犀03号是朱说，这也是我国第一颗具有一体化主体结构的卫星。他说，该卫星平台的灵感来自汽车底盘，得益于尖端的压铸技术，适合后续批量生产。&lt;/p>;&lt;p>;灵犀三号搭载的数字有效载荷可处理数十个卫星总指挥胡钊告诉中央电视台，每秒传输千兆字节数据，并将验证下一代低轨宽带通信、主动热控制和可堆叠卫星释放等相关技术。&lt;/p>;&lt;p>;“它综合了地面站的多种功能，可以分析大量用户信息。”胡说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在快速卫星发射方面面临落后于中国的风险：报告&lt;/h3>;&lt;p>;灵犀- 03号采用开放式框架设计，这意味着所有仪器都直接附着在卫星外部，暴露在恶劣的太空环境中。胡说，这需要灵犀三号上的电子设备具有出色的辐射防护和温度控制能力。&lt;/p>;&lt;p>;银河空间成立于 2018 年，是中国第一家致力于卫星互联网服务的公司。据报道，该公司在 9 月份筹集了资金，使其估值达到 15.8 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月，GalaxySpace 向近地轨道发射了六颗通信卫星，用于一个绰号为“迷你蜘蛛星座”的实验网络，并进行了5G网络测试取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;朱总表示，公司将加快星机直连相控阵天线等核心技术研究，与产业链合作伙伴合作，助力推进5G网络建设。据《SpaceNews》3 月份报道，今年晚些时候，中国将发射第一批“国网”卫星。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国有超过 4,500 颗星链卫星天文学家乔纳森·麦克道尔（Jonathan McDowell）在其网站上跟踪发射情况，他表示：“中国科学家正在开发人工智能算法来躲避太空垃圾，”星链卫星的数量可能在 10 年内达到 42,000 颗。 。加上中国和其他西方公司提出的巨型星座计划，卫星总数可能轻松超过 60,000 颗，使近地轨道变得更加拥挤，并可能更加危险。&lt;/p>;&lt;p>;周日的发射还包括三颗遥感卫星机载卫星：Skysight AS-01、AS-02 和 AS-03。这三台卫星均属于北京天视科技有限公司所有，是该公司在雷达、光学和红外波段观测地球的商业星座的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are the odds? Hong Kong woman has iPhone 14 Pro stolen by taxi driver, encounters same car with new cabby days later]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3228766/what-are-odds-hong-kong-woman-has-iphone-14-pro-stolen-taxi-driver-encounters-same-car-new-cabby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/25/7be60f4e-b978-4954-85f1-6887d018e229_e83d7084.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管困难重重，一名幸运的香港女子在一周多时间里却遇到了同一辆出租车将价值 10,000 港元（1,300 美元）的 iPhone 14 Pro 留在里面。&lt;/p>;&lt;p>;这名名叫 Tung Tung 的女士在香港失物招领 Facebook 群组中发帖称，她将 iPhone 落在锦田的出租车里HK01新闻网站报道了7月7日在该市北部地区新界的情况。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她刚下车就发现手机还在车里，但她声称司机见她示意停车，加速开走。&lt;/p>;&lt;p>;童童称，五分钟后，她拨打她的电话时，手机已经关机。&lt;/p>; &lt;p>;童童在丢失手机的同一天发帖称，她给司机发信息，恳求他归还手机，里面有重要内容。&lt;/p>;&lt;p>;一个多星期后，童童给了司机再次看到她的手机。 7 月 16 日，当她​​在确切位置叫了一辆出租车时，她找到了与她放置手机相同的车辆，但驾驶者是不同的司机。&lt;/p>;&lt;p>;出租车司机说，之前和她一起离开的司机那天他的手机正在接班。&lt;/p>;&lt;p>;他给童童的第一位司机打电话，发现他已经以 600 元（85 美元）的价格将她的手机卖给了中国大陆的一家商店，但提出愿意付款1,000港元（128美元）赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;童童表示，她录下了这段对话，并要求第一位司机归还手机，否则她会报警。&lt;/p>;&lt;p>;该男子惊慌失措，答应找回她的手机，并在下周归还给她。&lt;/p>;&lt;p>;童童说，不诚实的司机告诉她，他每次找到手机都把手机卖给同一家商店，他可以询问失主在取回手机之前不要卖掉她的手机。&lt;/p>;&lt;p>;“他本来可以向我索要 1,000 港元，但他却以 600 元的价格出售了它，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，很多读童童帖子的人都不相信司机按照他声称的价格卖掉了手机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然HK01报道她说第二位司机在她应该拿到手机的那天联系了她回来后称歹徒已将她的手机带回香港，她更新帖子称仍未收到手机，已向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我无法找回我的手机电话，我不想看到另一个人成为他的受害者，”她在更新的帖子中写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea backs Moscow’s ‘battle for justice’ as Kim Jong-un shows off banned missiles to Russian minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229085/north-korea-backs-moscows-battle-justice-kim-jong-un-shows-banned-missiles-russian-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/52266f73-17df-4e0d-838f-57f5d7a7ab2a_bd035350.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯国防部长陪同朝鲜领导人金正恩参加国防展览，其中包括朝鲜官方媒体周四报道，平壤禁止弹道导弹，因为邻国承诺加强关系。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯部长谢尔盖·绍伊古和一个包括一名政治局成员在内的中国代表团本周抵达朝鲜，参加朝鲜核试验。朝鲜将朝鲜战争结束 70 周年庆祝为“胜利日”。&lt;/p>;&lt;p>;根据在俄罗斯和中国的支持下通过的联合国安理会决议，这些导弹被禁止，但本周它们为朝鲜的“胜利日”提供了引人注目的背景。这是三个国家因与美国竞争而联合起来的团结表现。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古是自苏联解体以来俄罗斯国防部长首次访问朝鲜。&lt;/p>;&lt;p >;对于朝鲜来说，俄罗斯和中国代表团的到来标志着自冠状病毒大流行以来该国首次向世界开放。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不会“鼓励”朝鲜，即使它着眼于在朝鲜半岛局势中加深联系。据朝鲜媒体报道，绍伊古向金正恩递交了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的信。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩感谢普京派出绍伊古率领的军事代表团，称此次访问加深了朝鲜与俄罗斯的关系。朝鲜和俄罗斯之间的“战略和传统”关系。&lt;/p>;&lt;p>;“[金正恩]从最高层就维护两国主权、发展和利益的斗争中共同关心的问题发表了看法。朝鲜媒体称：“他多次表示相信，俄罗斯军队和人民将在建立一个独立国家的斗争中取得巨大成功。”朝鲜中央通讯社没有提及乌克兰战争，但据报道，朝鲜国防部长康顺南表示，朝鲜完全支持俄罗斯的“正义之战”，并希望保护其主权。&lt;/p>;&lt;p>;朝中社称，金正恩带领绍伊古参观了新武器和军事装备展览。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体照片显示金正恩和他的客人参观了一些新武器和军事装备的展览。朝鲜弹道导弹的多轴运输发射器。另一张图片显示了分析师所说的似乎是一架新型无人机。&lt;/p>;&lt;p>;一位分析师表示，绍伊古对朝鲜导弹访问的检查表明俄罗斯接受朝鲜的核计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”美国卡内基国际和平基金会的安吉特·潘达 (Ankit Panda) 表示，与朝鲜在俄罗斯和中国的高级外国政要到访时避免展示其核能力相比，已经发生了很大变化。他称这次访问“非常了不起”。 &lt;/p>;&lt;p>;“绍伊古的个人访问——以及绍伊古愿意在访问过程中与金正恩合影——证明莫斯科对朝鲜正在进行的核现代化感到自满，”他说。&lt;/p>; &lt;h3>;朝鲜可能声称美国士兵“从帝国主义美国叛逃”&lt;/h3>;&lt;p>;据朝鲜媒体报道，金正恩还会见了中国共产党政治局委员李鸿忠进行会谈，并收到了中国国家主席习近平的一封信&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜国家通讯社朝中社援引金正恩的话说，李克强代表团的访问表明了习近平“高度重视朝中友谊”的承诺。其正式名称为朝鲜民主主义人民共和国。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，俄罗斯的访问增加了对朝鲜提供更公开支持的可能性，特别是在莫斯科因入侵乌克兰而被西方孤立的情况下。 p>;&lt;p>;“虽然俄罗斯与朝鲜的官方军事合作一直有限，但所谓后冷战秩序的任何真正破裂都可能导致俄罗斯更愿意公开违反制裁，特别是考虑到他们对朝鲜的制裁态度相对宽松。去年朝鲜核地位的转变，”中朝智库韩俄关系专家安东尼·林纳 (Anthony Rinna) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;去年，朝鲜制定了一项内容广泛的新核法，宣布其核武器国家的地位“不可逆转”。&lt;/p>;&lt;p>;本月，中国威胁要对美国展示武力进行核报复，称在朝鲜半岛附近部署战略军事资产可能符合标准白宫国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 表示，俄罗斯向朝鲜示好是在克里姆林宫努力采购武器之际。&lt;/p>;&lt;p>;“这已经不是什么秘密了……先生普京正在向其他国家寻求帮助和支持，以支持他在乌克兰的战争。我们知道，这包括与朝鲜进行一些接触。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜在与乌克兰的战争中支持克里姆林宫，并运送了包括步兵火箭和导弹在内的武器来支持俄罗斯的战争，白宫已表示。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜和俄罗斯否认进行过武器交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>