<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New Palestinian government sworn in, cabinet includes both Gazans and women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257399/new-palestinian-government-sworn-cabinet-includes-both-gazans-and-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/437af0b2-c556-4dab-bc81-042d54ff97fa_a1a4b43b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新任命的巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法在摆出姿势时挥手致意周日，在占领约旦河西岸的拉马拉举行的宣誓就职仪式上，与其他部长合影。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由加沙人和四名妇女组成的巴勒斯坦新政府于周日宣誓就职，但已经面临本国人民的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构马哈茂德·阿巴斯领导的巴勒斯坦权力机构面临来自华盛顿的压力，要求准备在加沙战争后填补缺口并进行改革。&lt;/p>;&lt;p>;新任命的总理穆罕默德·穆斯塔法表示，他的政府的“国家首要任务”正在结束他命名新团队时提到了战争。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他的内阁“将致力于制定统一机构的愿景，包括承担对加沙的责任”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/a6b3eb26-f359-4ef1-acb2-435608f362f3_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯周日在被占领的约旦河西岸拉马拉举行的新任命部长宣誓就职仪式上挥手致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;88岁的阿巴斯总统正在美国的推动下，动摇摇摇欲坠的权威，以便能够将被占领的约旦河西岸和饱受摧残的加沙重新统一在一个单一的政权之下。战后的统治。&lt;/p>;&lt;p>;自从哈马斯 2007 年从阿巴斯的法塔赫党手中掌权以来，巴勒斯坦权力机构对加沙几乎没有任何影响力。&lt;/p>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯敦促阿巴斯两人一月份会面时进行了“行政改革”。&lt;/p>;&lt;p>;阿巴斯的拉马拉政府因以色列几十年来对约旦河西岸的占领以及他本人的不受欢迎而陷入困境。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列袭击加沙帐篷营地造成两名巴勒斯坦人死亡，记者受伤&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家、阿巴斯长期顾问穆斯塔法表示，“重建”巴勒斯坦领土是他的主要目标，加沙在以色列袭击后已成为废墟。以色列对 10 月 7 日袭击进行了六个月的轰炸报复。&lt;/p>;&lt;p>;他的新内阁由 23 名部长组成，其中包括 4 名女性部长和来自加沙的 6 名部长，其中包括前加沙市市长 Maged Abu Ramadan。被授予卫生部门职务。&lt;/p>;&lt;p>;新的女性面孔中包括瓦尔森·阿加贝基安 (Varsen Aghabekian)，她是一位巴勒斯坦裔亚美尼亚学者，将与穆斯塔法一起在外交部工作，他也控制着外交部。&lt;/p>;&lt;p>;曾在世界银行工作过的总理表示，以色列吞并的东耶路撒冷这一棘手问题与“反腐败斗争”一样也是首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;但许多人怀疑巴勒斯坦权力机构 — —一直受到分裂、腐败丑闻和年迈领导人独裁倾向的困扰 - 在任何未来的交易中都可以成为可靠的参与者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里·贾巴维 (Ali Jarbawi)，前巴勒斯坦权力机构部长和政治家科学家表示，它在各方面都面临着巨大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“它已经破产，负债累累，无法支付工资，因此需要立即的财务支持，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;它需要得到巴勒斯坦两派——控制西岸的法塔赫和加沙的哈马斯——的接受。&lt;/p>;&lt;p>;“第三，它需要国际社会的政治视野，以及对两国的承诺。 -国家解决方案，”贾巴维说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，除非“以色列政府、军队和西岸的定居者减轻”对巴勒斯坦人的压力，否则这一切都不会发生。&lt;/p>;&lt; h3>;世界法院命令以色列采取行动解决加沙饥荒&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯高级成员巴塞姆·纳伊姆批评阿巴斯的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“他劫持了巴勒斯坦统一决策”对巴勒斯坦人来说是危险的他告诉法新社：“我们的事业正处于我们人民历史上这个非常关键的阶段。”&lt;/p>;&lt;p>;他说哈马斯“提议坐下来进行全国对话并重建政治体系……但是阿巴斯阻止了所有这些企图。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯、伊斯兰圣战组织和马克思主义解放巴勒斯坦人民阵线本月早些时候发表联合声明，宣称穆斯塔法的任命只会加深巴勒斯坦分裂。&lt;/p>;&lt; p>;当局所在的拉马拉街头的人们同样持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“改变政府不会解决任何问题，因为对我们的改变仅来自外部，”56 岁的苏莱曼·纳萨尔 (Suleiman Nassar) 说。 .&lt;/p>;&lt;p>;他说，“我们非常清楚，没有美国或以色列的批准，任何部长或任何巴勒斯坦政府都不会进入”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China can best counter the US-Japan-South Korea alliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3256981/how-china-can-best-counter-us-japan-south-korea-alliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/98b7f645-7adb-411d-b787-a984f518c72a_090e636b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;北京如果想有效对抗美国日韩同盟，确保中国与美国平起平坐的超级大国地位，就必须首先了解美国能够与日本、韩国结盟的四个主要因素。 &lt;/p>;&lt;p>;首先，俄罗斯于2022年2月入侵乌克兰，加剧了地缘政治极化，分裂了世界并引发了激烈的军事竞争。中国在冲突爆发前宣布与俄罗斯建立“无限制”友谊，以及此后的中俄军事演习和加强安全合作，成为美国在亚洲发展三边联盟的催化剂。&lt;/ p>;&lt;p>;第二，由于地缘政治极化，美国主动推动自由民主国家建立基于规则的国际秩序，目的是遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;第三，北方韩国再次发出武装挑衅威胁，引发美国、韩国和日本之间加强安全合作。面对共同的可怕军事威胁，日本和韩国正在抛开历史对抗，寻求战略合作。&lt;/p>;&lt;p>;第四，北京对台湾和东海其他地区的强硬政策有所加强。紧张局势并改变了韩国和日本的威胁认知。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国希望实现其战略目标并成为受全球尊重的世界强国，这些问题必须得到解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;首先，北京可以在解决俄罗斯-乌克兰冲突中发挥积极作用，成为公正的调解人，将双方聚集在一起，说服他们实施持久停火并通过谈判实现和平。&lt;/p>;&lt;如此大胆的举动将提升中国的形象，有助于中国成为国际社会受尊重的大国。让战争拖延下去只会加剧全球两极分化，并继续影响中国的经济和安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;第二，为了对抗美国总统乔·拜登倡导的基于规则的秩序，中国必须建立基于规则的可信外交政策。习近平主席去年在旧金山发表的讲话强调了这一指导原则对中国经济发展的重要意义。外交政策——相互尊重、和平共处、合作共赢。这些核心价值观应该成为连贯外交政策的基础，帮助习近平共同建设一个“持久和平、普遍安全、共同繁荣”的世界。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，如果中国的外交政策要可信，全球文明倡议和习近平旧金山讲话所阐述的原则需要体现在中国的国内政策中。正如前苏联领导人戈尔巴乔夫曾经指出的那样，外交政策是国内政策的延续，而国内政策又是意识形态的体现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，金正恩激进去年朝鲜改变了对韩国的政策，将韩国重新列为朝鲜的主要敌人，并威胁使用核武器来征服和整合韩国。金正恩威胁进行核攻击的次数越多，三边联盟就会越加强。&lt;/p>;&lt;p>;中国是唯一对朝鲜拥有足够经济和政治影响力的国家，可以推动朝鲜实现无核化并在朝鲜半岛建立永久和平与稳定。朝鲜半岛。为了完成这项协议，北京必须与首尔建立战略伙伴关系，共同向平壤提出一个它无法拒绝的提议，为其提供一个在没有核武器的情况下明显更好的生存机会。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何斡旋和平朝鲜半岛协议将惠及所有人&lt;/h3>;&lt;p>;这样的协议必须包括安全保障、解除制裁、朝韩两国之间的和平条约以及为朝鲜经济现代化提供足够的资金。&lt;/p>;&lt;作为回报，金氏政权必须修正自力更生的主体思想，进行市场化改革，实现经济持续、充满活力的发展，从而为半岛和平与经济繁荣做出贡献。这将导致美军从韩国撤出，因为他们的存在不再有理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/98e30154-056c-46bd-b37b-50584445e54a_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走路3 月 25 日，朝鲜平壤凯旋门附近的一条街道。作为安全保障和解除制裁的回报，必须说服金正恩政权进行市场化改革，实现持续、充满活力的经济发展。朝鲜的发展。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第四，台湾统一需要有利的政治和经济环境。北京必须寻求经济一体化，然后是和平政治一体化，从而赢得台湾人民的心。&lt;/p>;&lt;p>;如果北京试图通过武力实现一体化，朝鲜很可能会效仿，这不仅会导致这不仅会导致严重的不稳定，而且也违背了中国在全球文明倡议中阐述的外交政策的核心原则。&lt;/p>;&lt;p>;如果习近平能够抓住机遇，21世纪将属于中国。中国在短短40年里使8亿人摆脱了极端贫困。 2008年至2022年，中国人均国内生产总值增长267%，拉动全球人均收入增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自“一带一路”倡议提出以来，中国人均国内生产总值增长了267%。 2013年，中国在140多个国家基础设施投资超过1万亿美元。这些成功为中国经济模式作为其他发展中国家的基础提供了可信度。不幸的是，这种巨大的经济成功并没有转化为战略杠杆。&lt;/p>;&lt;p>;如果北京希望实现其战略目标，增强其影响力并对抗美日韩联盟，其外交政策必须坚定不移习近平有机会通过推动乌克兰冲突的结束和朝鲜半岛无核化来留下最好的遗产，同时实现中国的经济和政治目标目标。这样的成就必将确保他作为受人尊敬的政治家的全球地位。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu to undergo hernia surgery as protesters in Jerusalem march against Israeli PM’s government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257398/netanyahu-undergo-hernia-surgery-protesters-jerusalem-march-against-israeli-pms-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 03:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/c4aacd3e-6903-4dc8-838f-39961c7a4a04_adddd3eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察拖走一名抗议以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的人，周日在以色列耶路撒冷。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡将于周日接受疝气手术，他的办公室表示，当时他正在加沙对哈马斯发动战争，不到在他安装起搏器一年后。&lt;/p>;&lt;p>;“周六晚上，在对总理本杰明·内塔尼亚胡进行例行检查时，发现了疝气，”他的办公室在一份声明中表示，并补充说，74-周日晚些时候，内塔尼亚胡将在手术期间接受全身麻醉。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在手术前举行了新闻发布会，表示他的病情并不严重。&lt;/p>;&lt;p>;“我向你保证我将成功度过这次治疗并很快恢复行动。”内塔尼亚胡告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/01/d481de93-08cc-4a1f-88ad-91967967bf05_4df9de2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡去年7月安装了心脏起搏器，当时以色列陷入了数十年来最严重的国内危机，人们普遍抗议其极右翼政府的司法改革&lt;/p>;&lt;p>;这些抗议活动于 10 月 7 日停止，当时巴勒斯坦伊斯兰哈马斯组织对以色列南部发动了令人震惊的袭击，造成 1,200 人死亡，并将 250 多名人质带回加沙。&lt;/p>;&lt;p>;这是以色列死亡人数最多的一天，也是自大屠杀以来对犹太人最严重的袭击。随后，以色列对加沙发动了空中、海上和地面攻势，宣称其目标是结束哈马斯在那里的统治并瓦解其军事能力。&lt;/p>;&lt;p>;超过 32,000 名巴勒斯坦人在战争中丧生，以色列面临着由于加沙的死亡人数和严重的人道主义危机，国际社会施加的压力越来越大。&lt;/p>;&lt;h3>;“借口已经结束”：随着加沙人质抗议活动的扩大，内塔尼亚胡的压力越来越大&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡的受欢迎程度已经自战争以来，他的地位因司法危机而进一步削弱，连续的民意调查显示，人们对他的领导能力缺乏信心，如果举行选举，他会被更多中间派竞争对手击败。&lt;/p>;&lt;p>;大约 130 名人质仍在加沙，由于内塔尼亚胡政府未能让他们回家，人们一直在抗议。政府正面临一场关于豁免极端正统犹太男子服兵役的新危机，这个问题在总理自己的内阁内部存在意见分歧。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡现已进入第六个任期，是以色列任期最长的总统。服务领导者。他也是该国第一位因腐败被起诉的现任总理。对他的审判仍在进行中，他否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长亚里夫·莱文 (Yariv Levin) 的办公室表示，他将在周日的行动中代替内塔尼亚胡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;周日，数万人在耶路撒冷示威，反对内塔尼亚胡政府，并反对给予极端正统犹太男子服兵役的豁免，其场景让人想起去年的大规模街头抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;抗议团体，包括一些领导了 2023 年震惊以色列的大规模示威活动的人在议会外组织了集会，呼吁举行新的选举来取代政府。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者还希望更平等地分担以色列的负担。服兵役对大多数以色列人都有约束力。自 10 月 7 日以及随后的加沙战争以来，迄今已有约 600 名士兵丧生，这是多年来军方伤亡人数最高的一次。&lt;/p>;&lt;p>;以色列 N12 新闻称，这似乎是战争开始以来最大规模的示威活动。 《国土报》和 Ynet 新闻网站称，它吸引了数万人。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡内阁因安全问题而面临广泛批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/bdf2be4f-3852-4619-aff0-4900678f5b77_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，人们在耶路撒冷参加针对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的抗议活动。照片：Zuma Press Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个政府是彻底的失败，”74 岁的努里特·罗宾逊 (Nurit Robinson) 在集会上说道。 “他们将把我们带入深渊。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列在巴勒斯坦飞地的战争加剧了长期存在的社会摩擦根源，这也让内塔尼亚胡联合政府感到不安——给予极端正统犹太神学院的豁免&lt;/p>;&lt;p>;随着 3 月 31 日最后期限的临近，政府必须制定立法以解决该问题长达数十年的僵局，内塔尼亚胡在最后一刻提交了申请上周向最高法院提交了申请，或者推迟了 30 天。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院要求政府官员在 4 月 30 日之前提交更多论点，这显然是一种妥协。但是，在一项临时裁决中，它还下令从周一开始暂停对神学院学生的国家资助，这些学生将有义务征兵。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列内塔尼亚胡“在未来几天内”批准与哈马斯进行新的加沙停火谈判&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;抗议者挥舞着蓝色和白色的以色列国旗，并高呼“现在就选举”。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷举行的新闻发布会上，内塔尼亚胡表示，他有信心找到解决方案。他还表示，在战争最激烈的时候举行选举，当他说以色列如此接近胜利时，将使该国陷入瘫痪数月。&lt;/p>;&lt;p>;在特拉维夫，一些人质家属及其支持者被封锁一条主要高速公路，抗议他们所说的内塔尼亚胡未能送回亲人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia demands Ukraine hand over security service chief, others connected with terrorist acts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257397/russia-demands-ukraine-hand-over-security-service-chief-others-connected-terrorist-acts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 02:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/bc430593-3036-4a98-8d77-e21c737b8911_1bfc0289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰国家安全局局长 Vasyl Maliuk 被通缉俄罗斯与恐怖主义行为有关。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交部周日表示，俄罗斯要求乌克兰交出与在俄罗斯境内实施的恐怖行为有关的所有人员，包括该国 SBU 安全局局长。&lt;/ p>;&lt;p>;一份外交部声明列出了自克里姆林宫军队于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来俄罗斯发生的暴力事件，其中包括导致一位著名民族主义者和战争博主的女儿丧生的爆炸事件，以及另一起导致一名作家严重受伤的事件。受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对乌克兰能源基础设施发动袭击，导致 1 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯表示，对这些事件的调查表明，“这些犯罪的痕迹通向乌克兰”。&lt;/p>;&lt;声明称：“俄罗斯已向乌克兰当局提出其要求……立即逮捕并引渡所有与相关恐怖行为有关的人。”&lt;/p>;&lt;p>;该部声明称，将向乌克兰当局移交这些要求。其中包括 SBU 负责人瓦西里·马柳克 (Vasyl Maliuk)，他承认自克里姆林宫 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，他的部队参与了对连接克里米亚和俄罗斯大陆的桥梁的袭击。俄罗斯于2014年控制了克里米亚；该桥是在该地区被吞并后修建的。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯方面要求基辅政权立即停止对恐怖活动的一切支持，引渡有罪者并赔偿受害者损失，”它说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“乌克兰违反反恐公约规定的义务将导致其根据国际法律条款承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;该声明提到了本月在音乐厅发生的大规模枪击事件莫斯科郊外，造成 144 人死亡，但只是间接意义上的死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊斯兰国声称对此次袭击负责，美国官员表示，他们掌握的情报显示，此次袭击是由该网络的阿富汗分支“伊斯兰国呼罗珊”或“Isis-K”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查人员上周表示，他们发现了音乐厅枪手与“乌克兰民族主义者”有联系的证据。基辅否认与这起袭击事件有任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯新闻机构周日援引俄罗斯调查委员会（该国最重要的刑事调查机构）主席亚历山大·巴斯特里金（Alexander Bastrykin）的话称，正在开展工作以确定幕后黑手。乌克兰 SBU 周日驳回了俄罗斯的要求，称其“毫无意义”，并表示莫斯科“忘记”了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京是国际逮捕令的对象。&lt;/p>;&lt;p>;“来自恐怖主义国家本身的有关恐怖主义的言论听起来特别愤世嫉俗，”SBU 在一份声明中表示。 “因此，俄罗斯外交部的任何言论都是毫无意义的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan says experts met in China to ease concerns over discharge of treated radioactive Fukushima water]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257396/japan-says-experts-met-china-ease-concerns-over-discharge-treated-radioactive-fukushima-water?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/04ddeea1-f020-4b39-a54d-517af9ea82b0_73b9bb14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本东北部福岛第一核电站的鸟瞰图。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本周日表示，其专家已与中国同行进行了会谈，试图缓解北京方面对受损福岛第一核电站排放经过处理的放射性废水的担忧这些排放物遭到了渔业组织和邻国的反对，特别是中国，中国禁止进口所有日本海鲜。中国的举动在很大程度上影响了日本扇贝种植者和对华出口商。&lt;/p>;&lt;p>;周六在中国东北城市大连举行的会谈期间，日本官员对如何安全排放提供了“科学依据”的解释据日本外务省称，按计划进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/01/83a0feea-605f-43ab-803a-adfe37b73715_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（左）与中国国家主席习近平握手11 月，习近平在旧金山举行的亚太经济合作论坛上。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年的地震和海啸破坏了福岛核电站的供电和反应堆冷却功能，引发三座反应堆熔毁并导致大量放射性废水积聚。经过十多年的水箱储存，占据了该综合体的大量空间后，该工厂在至少一次处理后开始排放水，并于 8 月 24 日用海水稀释，开始了一个预计需要数十年的过程。&lt;/p >;&lt;p>;日本首相岸田文雄和中国国家主席习近平在11月的峰会上同意举行专家科学会谈，此后两国举行了多次非正式会议。日本外务省周日发表的声明是其首次公开承认此次会谈。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省官员表示，由于问题的敏感性，专家们就涉及排放的“技术问题”交换了意见。问题。在强调透明度的重要性的同时，该官员拒绝透露任何其他细节，包括中方的说法以及双方的分歧是否已经缩小。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺 (Rafael Mariano) 会见之后举行的。 Rafael 于 3 月中旬视察该工厂，确认持续排放已按计划安全进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Palestinians, journalists injured in Israeli air strike on Gaza hospital tent camp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257395/2-palestinians-journalists-injured-israeli-air-strike-gaza-hospital-tent-camp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 00:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/04d5c95d-7c6f-4314-a4c7-b2e261a3ce4a_83b3e2bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名受伤的巴勒斯坦男子躺在医院走廊的担架上周日，加沙中部的阿克萨烈士医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列空袭袭击了加沙中部一家拥挤的医院院子里的帐篷营地，造成两名巴勒斯坦人死亡，另有 15 人受伤，其中包括在附近工作的记者。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一名美联社记者在代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院拍摄了这次罢工及其后果，数千名逃离饱受战争蹂躏地区其他地方家园的人在此避难。包括妇女和儿童在内的人们四散并大声喊叫。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，袭击了伊斯兰圣战武装组织的指挥中心，并声称医院的运作没有受到影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/f463c39e-54b5-44c3-bb5d-9e15aeaf5de1_fcd779c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，巴勒斯坦人在加沙中部代尔巴拉赫阿克萨烈士医院前的流离失所者临时营地检查受损情况。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自近六个月前战争爆发以来，数万人在加沙的医院寻求庇护，认为这些医院相对安全，不会受到空袭。以色列指责哈马斯和其他武装分子在医疗设施内及其周围活动，军队袭击了多家医院。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队袭击加沙最大的希法医院近两周，并表示他们在医疗院内和周围与武装分子进行了激烈的战斗。军方表示，已杀死数十名武装分子，其中包括哈马斯高级特工。它周日表示，发现那里藏有大量武器。&lt;/p>;&lt;p>;加沙只有三分之一的医院甚至部分运转，而以色列的袭击每天都会造成数十人死伤。医生表示，他们经常被迫在医院楼层治疗病人，因为所有床位都被占满了，而且在没有麻醉剂和其他重要医疗用品的情况下进行手术。&lt;/p>;&lt;p>;周日罢工中的伤者躺在阿克萨烈士医院。一个人在接受治疗时趴在地板上喘着粗气，其中一个人抓着担架的底部，担架上还载着另一个人。&lt;/p>;&lt;p>;最近访问该医院的一个国际医生小组表示，他们对战争对巴勒斯坦儿童造成的可怕影响感到震惊。世界卫生组织总干事谭德塞表示，约 9,000 名患者迫切需要撤离国外接受救生护理。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及媒体称，加沙停火谈判将在开罗恢复&lt;/h3>;&lt;在距离加沙城的希法医院不远的地方，数十名巴勒斯坦基督徒聚集在圣家教堂庆祝复活节，这座罕见的未受战争影响的建筑中飘荡着焚香。 “我们怀着悲伤来到这里，”与会者温妮·塔拉齐说。约 600 人在该院落避难。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子冲过边境，横扫以色列南部，造成约 1,200 人死亡，约 250 名人质被带回加沙，战争由此开始。去年，以色列释放了 100 多名俘虏，以换取释放被以色列囚禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以近代历史上最致命、最具破坏性的军事行动之一来回应这次袭击，这场军事行动已导致以色列四面八方。加沙 230 万人口中的 80% 离开家园。目前，一半以上的人口在南部城市拉法避难，尽管盟国和人道主义团体警告称会发生灾难，但以色列仍计划对当地发动地面进攻。&lt;/p>;&lt;p>;联合国及其合作伙伴警告称，可能会发生饥荒早在本月，就发生在饱受摧残、基本上与世隔绝的加沙北部。人道主义官员表示，通过海运和空运运送的物资还不够，以色列必须允许通过公路提供更多援助。埃及表示，数千辆卡车正在等待。联合国最高法院已命令以色列开放更多陆路过境点并采取其他措施来应对危机。&lt;/p>;&lt;p>;世界粮食计划署负责人辛迪·麦凯恩周日告诉哥伦比亚广播公司，粮食计划署能够公正地解决这一问题。周六有九辆卡车进入加沙。 “没什么。我们不能继续这样下去，”她说道，并呼吁不受限制地进入。 “否则人们就会死去，而且他们已经在死去了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙卫生部周日表示，自战争开始以来，至少有 32,782 名巴勒斯坦人被杀害，其中 77 具尸体在过去 24 小时内被送往医院。该部的统计并没有区分平民和武装分子，但它表示，妇女和儿童约占死亡人数的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，超过三分之一的死者是武装分子。它没有提供证据支持这一点，并指责哈马斯造成平民伤亡，因为该组织在居民区活动。加沙卫生官员一再否认以色列关于武装分子在医院活动的说法。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及自一月份以来一直试图促成另一次停火和释放人质。周日，停火谈判在开罗恢复，几乎没有取得任何突破的希望。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯要求任何此类协议都能结束战争并撤出所有以色列军队。&lt;/p>;&lt; h3>;“借口已经结束”：随着加沙人质抗议活动扩大，内塔尼亚胡面临的压力越来越大&lt;/h3>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡拒绝了这些要求，并表示以色列将继续战斗，直到摧毁哈马斯的军事和治理能力。但人质家属要求他达成协议的压力越来越大，其中一些人参加了大规模示威活动，要求提前举行选举以取代他。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上，人质家属表示，每周的抗议活动将持续一段时间。从现在开始走上以色列街头。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey race on for key cities amid elections in test of Erdogan’s popularity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3257394/turkey-race-key-cities-amid-elections-test-erdogans-popularity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/289f1d6f-247f-4206-a09b-594eb963688d_2ad8eaec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安离开投票站时与支持者合影周日车站。照片：路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，在全国各地举行市政投票后，土耳其的投票站于周日关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“投票过程在没有任何批准的情况下最终确定最高选举委员会主席艾哈迈德·耶纳 (Ahmet Yener) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其正在举行地方选举，将决定谁将控制伊斯坦布尔和其他主要城市。这次投票也是土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安受欢迎程度的晴雨表，因为他寻求夺回五年前输给反对派的主要城市地区的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;主要战场是该国的经济中心伊斯坦布尔以及首都安卡拉，埃尔多安在 2019 年输掉了这两座城市，粉碎了他所向无敌的光环。&lt;/p>;&lt;p>;这位 70 岁的土耳其总统将目光投向了夺回伊斯坦布尔这座拥有 1600 万人口的城市。他出生和长大的人，以及他于1994年开始担任市长的政治生涯。&lt;/p>; &lt;p>;对埃尔多安（Erdogan）统治的伊斯兰统治司法和发展党（AKP）的强烈表现，可能会使他的决心更加坚定。分析师说。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/9F78A131-8ED4-48D9-BC53-0E38391B49AD_E08F0B9C.JPG.JPG“ “>;在周日在伊斯坦布尔举行的地方选举中，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）和他的妻子埃米（Emine）投票。照片：通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对反对派，在去年的总统和议会选举中失败后分裂和士气低落，保持伊斯坦布尔和安卡拉将是一个重大的提升，并有助于支持支持者的支持者支持者。&lt;/p>; &lt;p>;“过去存在政治分歧。我们曾对一些不公平的情况表示担忧。我们已经在今天没有任何重大事件的情况下完成了，”主要反对派领导人Ozgur Ozel在投票后说。&lt;/p>; &lt;p>;这显然是指埃尔多安和政府官员使用他们在办公室及其媒体上的优势。竞选期间的统治地位。&lt;/p>; &lt;p>;埃尔多安说，他希望选举在总统和议会选举后的一年不到一年的时间举行，他将预示“新时代和新世纪的开始”。土耳其是去年共和国成立一百周年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;约有6100万人，包括超过一百万的初次选民，有资格为所有大都市市，城镇和地区市长颁发选票以及邻里政府。&lt;/p>; &lt;h3>;请愿，抗议，埃尔多安总统：关于杀害流浪猫&lt;/h3>; &lt;p>;的土耳其人传统上在土耳其的投票率很高，但是这次投票是在投票的背景下生活成本的危机。观察家说，幻灭的反对派支持者可以选择待在家里，怀疑选举是否会改变事情。许多努力支付食品，公用事业和租金的费用。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其当局表示，大约有594,000名安全人员将在全国范围内出任，以确保投票顺利进行。尽管如此，在迪亚巴基尔市，有一个人被杀，还有11人受伤，在迪亚尔巴基尔市，关于邻里管理员的选举的争议变成了暴力。&lt;/p>; &lt;p>;也至少有六人， &lt;/p>; &lt;p>;民意测验在附近省附近的省爆发的战斗中受伤。 AKP的候选人穆拉特·库鲁姆（Murat Kurum）是前城市化和环境部长。&lt;/p>; &lt;h3>;机组人员与第一土耳其宇航员一起在飞往航天站的飞行中&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，伊玛莫格鲁（Imamoglu），这是一个受欢迎的人物，这是一个可能的未来，埃尔多安（Erdogan）的挑战者正在竞选，没有一些帮助他在2019年取得胜利的政党的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;亲库尔德人的平等与民主党和民族主义IYI党都在主持自己的候选人在比赛中，可能会从imamoglu中投票。&lt;/p>; &lt;p>;在去年大选中未能驱逐Erdogan之后，由CHP率领的六方反对派联盟无法利用经济危机和政府的资本最初对去年毁灭53,000多人的毁灭性地震的反应很差。&lt;/p>; &lt;p>;哈米什·金纳尔（Hamish Kinnear）是中东和北非高级危险情报公司Verisk Maplecroft的分析师Verisk Maplecroft，他说，如果Imamoglu挂在伊斯坦布尔，“他将很适合统一易碎的反对派并在2028年提出总统职位。 /d8/images/canvas/2024/03/31/14b1fe11-29ff-4e7f-a2a2-69bd95c589e4_595595de0ff.jpg.jpg.jpg“ alt =” Kinnear说，他在2023年2月在土耳其发生地震后倒塌了家。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，一个新的宗教保守党，新的福利党或YRP吸引了那些因埃尔多安（Erdogan）对经济处理而幻灭的选民，并有望从候选人中抽出一些选票。 &lt;/p>; &lt;p>;在安卡拉（Ankara），现任市长曼苏尔·亚瓦斯（Mansur Yavas），也被视为埃尔多安（Erdogan）的未来挑战者，预计将保留他的职位。&lt;/p>; &lt;p>;他的挑战者Turgut Altinok，他AKP候选人和安卡拉的Kecioren区的市长，未能激起支持者的兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;在土耳其的主要是库尔德人人口稠密的东南部，预计Dem Party将赢得许多市政府，但还不清楚它是否尚不清楚&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几年中，埃尔多安的政府将当选的亲库尔德市市长从办公室中撤职，以涉嫌与库尔德激进分子的联系，并将其替换为国家任命的受托人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;埃尔多安（Erdogan）主持土耳其超过二十年（自2003年以来担任总理，自2014年以来担任总统）一直在倡导一项新的宪法，该宪法将把家庭价值置于最前沿。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;他现在没有足够的选票来制定新的宪法，但是强烈的表现可以使他从反对派营中以所需的三分之二多数的方式吸引一些保守派，民族主义或伊斯兰立法者。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯坦布尔萨班奇大学政治科学副教授伯克·埃森（Berk Esen）表示，埃尔多安（Erdogan）正在推动“比当前版本更保守的新宪法”来扩展和定义他的遗产。&lt;/p>; &lt;p>;这是地方选举进来。“这将是埃尔多安（Erdogan）离开政治烙印的巨大机会。</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Hong Kong waste disposal charging scheme trial starts on Monday; homes, restaurants and shopping centres among those taking part]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257393/new-hong-kong-waste-disposal-charging-scheme-trial-starts-monday-homes-restaurants-and-shopping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 22:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/31/4992731B-DC8D-4DAF-890F-B82148B2CF69_3AB99624.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”固体废物充电计划试验。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港正在为周一在十多个场所进行长期延迟的市政固体废物收费计划的试验，但一些公众和一些公众餐馆老板说，他们仍然不清楚这些规则。&lt;/p>; &lt;p>;试验运行涵盖了14个不同的部门，包括公共和私人住房，政府办公室，购物中心，护理院和餐馆，当局提供当局提供批准的垃圾袋免费与政府一起收集信息，以衡量8月的正式开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Chai Wan的Lin Tsui Estate，一个大约280户家庭的单个街区公共住房，约有280个家庭，周日，大多数家庭已经从建筑物的接待处收集了30升15升的政府垃圾袋。&lt;/p>; &lt;p>;他们也被允许选择常规的白色垃圾袋，而不是政府提供的绿色垃圾袋。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/31/5635FE11-59A7-59A7-45F8 。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但有些人说他们不相信该计划是一个实用的主张。&lt;/p>; &lt;p>;“我不确定该方案是否确定三十多岁的詹妮弗·坦（Jennifer Tsang &lt;/p>; &lt;p>;他的三十多岁的另一位居民，他只用姓黄（Sunname Wong）认同自己，他仍然不清楚新规则&lt;/p>; &lt;p>;“如果政府发现垃圾没有包裹在指定的袋子中，他们怎么能找出谁对此负责？”他问。 “我认为该计划不起作用。” &lt;/p>; &lt;p>; Wong说，除非在建筑物中张贴海报，&lt;/p>; &lt;p>;“我至少现在不会打扰它。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;庄园的物业管理公司Creative Enterprise Holdings的Stephen Poon Kin-Leung告诉City Media，他们将为审判部署一个额外的清洁工。&lt;/p>; &lt;h3>; hong他说，在第一年的一年级&lt;/h3>; &lt;p>;中，普通的废物收费计划预计将赚取17.9亿港元，他说，清洁团队将有助于将垃圾包裹在政府指定的袋中，然后将垃圾丢弃。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;柴恩区议员斯坦利·霍恩·卡姆（Stanley Ho Ngai-Kam）表示，他担心审判中的参与率，这并不要求所有居民参加。&lt;/p>; &lt;p>;“参与率需要他说。 。 p>; &lt;p>;“考虑到劳动力短缺，我们需要做更多的事情，尤其是在确保垃圾的数量不会达到无法根据需要绑住袋子的地步，但我们的员工总是很忙，”经理Odi Chan Fung-Yee说。 - 指定的工业大小的袋子由240升和660升容量，预计将持续两个星期。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人“未准备陈表示，他们预计每天至少使用五个袋子 -  240升的三个袋子和660升容量中的两个。&lt;/p>; &lt;p>;，该计划在该计划获得其后每天约为200 hk $ 200 8月的正式发布。 P>; &lt;p>;负责该计划的部门间工作组的副首席秘书华纳·切克·林格（Warner Cheuk Wing-Hing）周日表示，当局将评估审判的结果，然后再决定下一步。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Cheuk说：“ Cheuk说：“我们有很多方面可以监视，例如人们的参与，他们对计划的理解和接受以及垃圾和可回收物的数量。&lt;/p>; &lt;p>;审判的信息将是进行了分析，下一步将在6月之前决定。&lt;/p>; &lt;p>;该计划的发布起初是在4月1日定于4月1日，但在首席执行官John Lee Ka-chiu决定需要推迟后，已延迟到八月。在公众混乱中更好地促进该计划。&lt;/p>; &lt;p>; Oscar Liu &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Dutch software company that could shape EU-China relations for decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257108/dutch-software-company-could-shape-eu-china-relations-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/9D3BF611-5AE1-45E3-9CE9-EC35CE273D11_907F919B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”荷兰软件公司中国有望提供帮助。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在包裹在棕色砖块上的旧印刷品中，坐落在荷兰城市Eindhoven的寿司上方，是您可能从未听说过的最重要的欧洲公司。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; datenna  - “数据”和“天线”的港口 - 出售软件。如果员工区的桌上足球桌没有放弃其业务范围，那么肯定会散布在装有五颜六色酒瓶的酒吧区域中的低级家庭音乐。&lt;/p>; &lt;p>;，但是这个特定的软件具有&lt;/p>; &lt;p>; datenna使用开源情报（OSINT）为政府提供他们需要的数据来对中国做出政策决定。&lt;/p>; &lt;p>;公司不咨询或建议，也不与私人企业合作。它仅为国家参与者提供有关世界第二大经济体业务，行政和技术景观的不可思议的细节。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/03/03/0840af10-5aea-4fa1-b79e-6190798cf963_deb5b5b132.jpg“执行Jaap van Etten说，他的公司Datenna为中国的技术经济景观提供了“必不可少的见解”。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，并且随着政府寻求制定旨在遏制或赶上中国进步的经济安全政策，而北京都在限制官方数据的访问时 - 首席执行官Jaap van Etten告诉，信息的信息&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;首席执行官Jaap Van Etten告诉南方中国晨报在罕见的采访中。&lt;/p>; &lt;p>;购买该软件作为服务的政府可以像使用搜索引擎那样拖网，以帮助他们决定中国公司还是组织&lt;/p>; &lt;p>;在欧洲进行投资 - 或接受欧洲投资。范·埃滕（Van Etten）说。&lt;/p>; &lt;p>;在欧洲，数据的话题几乎通过中国的每一次对话都在渗透。如果Ursula von der Leyen于6月在欧盟委员会的顶部封印了另一个任期，则将成为未来五年的定义问题。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲企业抱怨中国对数据传输的规则对于需要做出全球决策的公司而言，是否过于模糊和“构成严重的运营和合规性挑战”。&lt;/p>; &lt;h3>;欧盟公司在中国的数据法规中想要更多的“清晰度”，但它们会得到吗？&lt;/h3>; &lt;p>;国家首都的官员烦恼中国公司收获的数据可以被北京的权力访问，指出了整个非洲大陆机场的Nuctech扫描仪，以及欧盟内部的1.34亿Short Video App Tiktok的用户作为例子。 P>; &lt;p>;“这些电动汽车收获了大量的工业数据……您可能认为您只是在开车，但中国正在建造一个庞大的数据库。我们不知道这会带来什么优势。向冯·德莱恩（Von der Leyen）的计划（一年前3月的最后一天宣布），以降低与中国的关系。 >; von der Leyen的经济安全战略要求27个成员国将出站投资筛选为中国经济敏感部门。它还推动欧盟范围的出口控制权制度阻止敏感技术落入人民解放军的手中。&lt;/p>; &lt;p>;宣布后的第二天，在布鲁塞尔的一家咖啡馆里，一位高级官员抱怨欧盟，是否有能力制定这样的雄心勃勃的计划：“我们如何跟踪私人公司在中国的投资，更不用说控制它们了？” &lt;/p>; &lt;p>;官方，对制定有效政策所需的数据水平感到紧张各国指出：“美国已经花费了五年时间来进行出站投资筛查，但仍然没有计划”。明天准备。但是，如果您想要一项功能性政策，那将需要数年的时间。一月份，欧盟发布了有关该包装的更多详细信息，并宣布会员首都之间的咨询和风险评估将需要一年以上的时间。&lt;/p>; &lt;p>;当时，欧洲贸易局长瓦尔迪斯（Valdis）负责人瓦尔迪斯（Valdis） &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是，很明显，我们没有太多信息，因为欧盟和成员国实际上都不是他说：“监视出站投资并对可能最终成为敏感技术的投资进行风险评估。”他补充说，数据收集将开始。&lt;/p>; &lt;h3>;长期的欧盟贸易集团长期以来，欧盟贸易集团酋长占据了有关投资的混合信息&lt;/h3>; &lt;p>; van etten同情决策者的困境。他说，在他在北京的科学技术工作的10年中 - 其中的大部分是荷兰大使馆的外交附件 - 他每天都遇到类似的问题，导致达登纳的建立。&lt;/p>; &lt;p>;”我观察到中国作为经济和创新强国的迅速上升，这在全球范围内在很大程度上没有引起人们的注意。对我来说，很明显，迫切需要了解这种转变及其地缘政治影响。他说：“尤其是关于中国在大学，公司和研发方面的进步”。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为政府争先恐后地建立投资流向中国的全面图景，拿到纳可以说是唯一的资本化。&lt;/p>; &lt;p>;“我们早在2014年就认识到中国的重大影响准备对全球经济和技术部门进行。但是，直到2018年，市场才完全理解。 &lt;p>;欧盟为制定这些政策的早期努力困扰着内斗和领土主义。成员国指责布鲁塞尔试图夺取通常居住在首都的权力，并将国家安全问题与经济问题混为一谈。&lt;/p>; &lt;h3>;欧洲不是一个人的附庸。 H3>; &lt;p>;“这将非常困难，”战略和国际研究中心欧洲经济安全格局专家Francesca Ghiretti说。&lt;/p>; &lt;p>;“大多数成员国不仅不仅脱颖而出有这些数据，但他们不知道如何收集该数据。 &lt;/p>; &lt;p>;，他们几乎没有能力收集有关入站投资的数据。&lt;/p>; &lt;p>;，但访问数据只是问题的一部分。首都也不愿在欧盟成员之间共享敏感的商业信息，这也在经济上相互竞争。&lt;/p>; &lt;p>;也存在安全问题。吉雷蒂说，最终在布鲁塞尔分享的信息最终向媒体泄漏，而匈牙利（中国的亲密盟友）的存在使一些政府暂停了思想。习近平的主要贸易伙伴告诉欧盟领导人&lt;/h3>; &lt;p>;尽管欧盟级别上有早期出现问题，但经济安全并没有消失。&lt;/p>; &lt;p>;“世界并不是突然发生的一切为了变得更加安全，世界变得越来越复杂。另一个高级欧盟资料来源。&lt;/p>; &lt;p>; van etten说：“眼睛和思想将更加专注于这些问题。尤其是在实施出口控制以及管理站点和入站投资时”。挑战是规模。他说，数据收集的费用为Datenna和其他提供商带来了巨大的市场机会。一个类比，当您需要写字母时，您不会创建新的文字处理软件，而是使用Microsoft Word或Apple页面（例如Apple Pages）的现有工具。同样，在浏览中国复杂的经济格局时，专业软件的使用变得必不可少。经济和安全政策。 >; &lt;p>;“更好的数据可以带来更好的情报……这是中国通过其赶上并在某些领域领导的历史的教训，这是一个典范，而西方越来越欣赏。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China asserts claim to Indian-held Arunachal Pradesh in latest list of place names]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257387/china-asserts-claim-indian-held-arunachal-pradesh-latest-list-place-names?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 22:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/31/3F027DA4-EAB5-4D92-AE3B-88A85D85924F_C8B0F74E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”西藏南部。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在与印度的一个有争议的边境地区重命名了30个位置中国民事事务部为中国称为Zangnan的Arunachal Pradesh的地方发表了该国最新的“标准化”名称，并说是藏族自治区的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;重命名的11个住宅区，涵盖了11个住宅区， 12个山，四条河流，一个湖泊，一条山通道和一片土地，全部以汉字和拼音为中文，是罗马字母的普通话。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;行政部门的建立和命名，还包括详细的纬度和经度以及高分辨率地图。我们与相关部门结合了中国Zangnan的某些地理名称，”该部说。几年。他们甚至都无法就位置的位置达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;目前阿鲁纳恰尔邦和西藏之间的边界是基于中国从未接受的英国殖民地麦克马洪系列的。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，中国抗议印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）访问该领土。印度对申诉做出了回应，称中国对该领土的要求是“荒谬的”。&lt;/p>; &lt;p>;美国已支持印度的立场，国务院最近表示，它“承认阿鲁纳恰尔邦为印度领土”和“强烈反对“改变立场的任何努力。国际社会清楚地看到了这一点。双方具有通过对话和咨询来正确处理边界问题的能力和意愿。&lt;/p>; &lt;p>;，他还拒绝了印度的领土权，说：自古以来的领土，所谓的“阿鲁纳恰尔邦”来自哪里？ p>;中国的声明说：“双方同意……尽快达成双方都可以接受的解决方案，并促进边境状况过渡到正常化的控制和管理阶段。”会议。&lt;/p>; &lt;p>;两国在西部也有长期的边境争端，在中国持有的阿克西·下巴和印度控制的克什米尔和拉达克之间，这导致了四年的致命冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;中国也一直在努力改善与印度邻国的关系。除了其“铁兄弟”巴基斯坦，它还试图与马尔代夫，尼泊尔和斯里兰卡建立联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese solar power industry urged to stay united in face of US pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257388/chinese-solar-power-industry-urged-stay-united-face-us-pressure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 21:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/31/5365AC54-1EF7-4603-B2E5-EA8C3FCCEBA2_E16A64DD.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”行业。彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个中国太阳能机构警告说，面对美国的努力以目标过剩的努力，不要“恶性”内部竞争。&lt;/p>; &lt;p>;海外贸易根据中国商会的进口和出口机械和电子产品的进口和出口，障碍已经对中国太阳能电池板制造商面临巨大的挑战，这是北京的半官方组织，但它担心情况会变得更糟。&lt;/p>; &lt;/p>;商会在周六发布的报告中说，&lt;p>;中国太阳能行业在2023年经历了激烈的竞争，导致产能过剩和产品价格急剧下降。行业内。政府和商协会应推动行业自律合规、可持续发展。”报告说。&lt;/p>; &lt;p>;“由于国内分期付款和海外股票的高度，该行业现在处于压力下。” &lt;/p>; &lt;p>;最近美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen同行”要采取必要的步骤来解决生产能力问题并为美国企业创建一个公平的竞争环境。根据商会的数据，中国的光伏产品出口在2023年达到475.9亿美元，同比下降了4.9％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;销售量的光伏单元的销售额增加了36.6％，但他们的价值下降了5.8％。同时，太阳能电池发货跃升了69.4％，但销售价值仅上涨了5.2％&lt;/p>; &lt;p>;太阳能电池已被誉为中国最大的增长引擎之一，对欧盟的出口价值19.2美元。根据中国海关数据，去年十亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，向美国出口面临关税。根据商会的数据，中国太阳能电池向美国的出口年份下降了6.7％至去年的330万美元，占该国太阳能电池出口的0.1％。&lt;/p>; &lt;p>;中国人贸易商会警告说，可能会以“人权”，“低碳认证”和“能源效率认证”的理由施加其他贸易障碍，并敦促政府提供有关如何应对这些“新形式贸易障碍”的建议。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国的风能和太阳能发电能力在2024年超过煤炭&lt;/h3>; &lt;p>;中国公司在海外签署了180个新的光伏电力项目，总计171.6亿美元，主要是亚洲。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;商会预测，亚太地区，欧洲和美洲将是2024年新设施的主要市场，预计中国将增加约172吉瓦，占全球总数的三分之一以上。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>