<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Gibran gets grilled by rivals on new capital, hits back with acronyms in debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246102/indonesia-election-2024-gibran-gets-grilled-rivals-new-capital-hits-back-acronyms-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/d7d70ead-3f89-4127-bfc2-3bab949a71e8_77eb71cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚副总统候选人吉布兰·拉卡布明参加选举辩论12 月 22 日在雅加达。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚周五举行的第二场总统辩论中，现任总统佐科·维多多的长子、领先者普拉博沃·苏比安托的竞选搭档吉布兰·拉卡布明 (Gibran Rakabuming) 成功稳住阵脚因为他受到了他的竞争对手副总统候选人的围攻，问题涉及从他父亲的新资本项目到他自己短暂的政治记录等问题。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦，36 岁的梭罗市市长。中爪哇省也发起了台上攻势，质询他的竞争对手——政治、法律和安全事务协调部长、前中爪哇省省长甘贾·普拉诺沃的竞选伙伴穆罕默德·马福和民族觉醒党（PKB）主席穆海明·伊斯坎达尔。前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 的竞选伙伴在气候和经济政策上使用了行话和缩写，分析人士称这些术语和缩写是为了迷惑他的老竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;这场辩论向印度尼西亚副总统候选人提出了以下问题：他们对经济、金融、贸易和基础设施问题的了解。纪伯伦首先强调了他和国防部长普拉博沃的经济政策，其中包括继续维多多禁止出口关键矿物原料并将其扩大到农业和渔业产品，以及在婆罗洲建设新首都。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚的三位总统候选人正在推行哪些政策？&lt;/h3>;&lt;p>;代表执政的民主党斗争党 (PDIP) 的马福德表示，他们将把根除腐败作为优先事项，同时实现每人七名的雄心勃勃的目标分经济增长。穆海明表示，他和阿尼斯将对印度尼西亚最富有的 100 人征收重税，并投入 150 万亿卢比（97 亿美元）来提高印度尼西亚年轻人的技能。&lt;/p>;&lt;p>;虽然辩论开始时平静，但在纪伯伦之后，候选人们开始变得尖酸刻薄。小组成员询问，如果他和普拉博沃被授权领导东南亚最大的经济体，他的发展重点是基础设施还是印度尼西亚工人的质量。&lt;/p>;&lt;p>;“两者都很重要。我们真的不需要国家预算来建设[基础设施和我们工人的素质]。例如，我们的新首都[位于东加里曼丹]。许多人不明白，它的发展不会 100% 来自国家预算，只有 20%。其余的将由私人和外国投资覆盖，”纪伯伦在谈到这个耗资 300 亿美元的项目时说道。&lt; /p>;&lt;p>;马福德回应道：“我知道我们必须建设新首都，因为这是佐科威的遗产，但据我所知，到目前为止还没有任何外国投资进入。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Muhaimin 插话道，用于建设新首都的资金中只有一小部分可以用于在加里曼丹等欠发达省份修建学校和道路。 Anies-Muhaimin 夫妇一直直言不讳地拒绝这个雄心勃勃的项目。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦随后建议宪法学教授马福德“在谷歌上搜索”他所声称的一系列投资进入新首都。&lt;/p>;&lt;p>;“已有大量投资进入。可能会有更多投资，也许在总统选举之后。 [投资者]肯定会观望，看看印度尼西亚的政治稳定[状况]。”纪伯伦补充道。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦还指出穆海明的前后矛盾，因为他“曾经支持新首都，但现在自从你加入了支持[政府]变革的阿尼斯之后你就不支持了。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚默多克大学政治学高级讲师伊恩·威尔逊质疑为什么没有一个候选人问纪伯伦关于新首都如何实现印度尼西亚的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;“对于新首都的争论，房间里的大象是建设一座耗资巨大的新首都将如何有助于减少地区之间的不平等。没有专门建立的资本实现这一目标的例子，最重要的是导致经济和政治重新集权，”他在 X（以前称为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;“政治厌女症”：为什么佐科维的妻子被塑造为恶棍儿子竞选副总统？&lt;/h3>;&lt;h3>;Jab fest&lt;/h3>;&lt;p>;纪伯伦作为梭罗市市长的记录，是他自 2021 年初以来担任的第一个政治职位，也受到了关注。 Muhaimin 向他寻求有关雅加达资助的基础设施项目的“秘诀和窍门”。&lt;/p>;&lt;p>;Muhaimin 表示，过去两年梭罗的发展速度比邻国更快，这至少要归功于纪伯伦担任市长期间引进了 32 个国家资助项目。维多多的批评者认为，这些举措表明了裙带关系，并试图促进他儿子的政治成功。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦声称，政府信任梭罗来主办这些项目，因为该市表现出“准备好”满足投资者的要求，例如搬迁居民以腾出土地供投资者使用。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦整夜几乎没有处于守势。他后来问 66 岁的马福德，他计划如何监管碳捕获和封存市场。 Mahfud 表示，在制定法规之前，他会先阅读有关该主题的学术手稿。&lt;/p>;&lt;p>;“我的问题尚未得到解答，你们对碳捕获封存有何规定？请根据问题作答。没必要[模棱两可]，”纪伯伦告诉马福。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的 Anies Baswedan 在选举策略中针对佐科威的 Nusantara 计划&lt;/h3>;&lt;p>;纪伯伦还成功地迷惑了 PKB 的 Muhaimin，后者是一位伊斯兰倾向的政治人物该党得到了印度尼西亚最大的温和穆斯林团体 Nahdlatul Ulama 的许多成员的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“既然你是 PKB 的主席，我相信你真的明白这一点。您将采取哪些措施来提升印度尼西亚在 SGIE 中的排名？” ”纪伯伦说道。&lt;/p>;&lt;p>;Muhaimin 浪费了两分钟的回答时间，向纪伯伦询问了 SGIE（代表全球伊斯兰经济状况）的含义。许多观众指出，纪伯伦效仿了维多多在2019年总统选举中的策略，使用“独角兽”等流行语来迷惑普拉博沃，而普拉博沃曾是该政客的两届竞选对手和最高批评者，后来成为了他的忠实拥护者之一。&lt;/ p>;&lt;p>;“坦率地说，这不是一个公平的问题，因为这不是 Jeopardy 游戏。但这对于戳穿穆海明作为伊斯兰运动人物的形象相当有效。”西爪哇艾哈迈德亚尼大学政治与安全讲师约翰内斯·苏莱曼 (Yohanes Sulaiman) 在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“纪伯伦很好-有准备且聪明。遗憾的是，Muhaimin 和 Mahfud 在这场辩论中看起来都没有做好准备，尽管 Muhaimin 的表现比 Mahfud 差得多。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/23/0b0943a9-cd0d-4f46-b36e-b6c5eca52a00_f54d8214.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统候选人 Anies巴斯韦丹。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;默多克大学的威尔逊表示，纪伯伦“通过使用晦涩的英语缩写词进行了一次乏味的陷阱尝试”，而另一位 X 用户写道，“纪伯伦掌握了它，这是明显的，因为非常完整的准备和练习。” 最新的民意调查显示，普拉博沃对他的竞争对手总统候选人保持着强劲的领先优势，自从他任命纪伯伦作为他的竞选搭档以来，这一优势不断扩大，尽管这一决定在那些指责维多多滥用权力以确保儿子能够参选的人中引起了争议。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚总统选举将于 2 月 14 日举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil servants sharing opinions on government policies privately do not have ‘get-out-of-jail-free’ card, official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246107/hong-kong-civil-servants-sharing-opinions-government-policies-privately-do-not-have-get-out-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/4e987eb1-0861-40a1-84b8-dab94df64cc9_f8a591cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟政府办公室附近的人们。这位公务员负责人表示，政府工作人员不会被禁止表达对官方政策或服务的看法。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港官员表示，公务员不应将私下分享对政府政策的看法误认为是一张“免狱”卡，并补充道谨言慎行历来是“中国人的美德”。&lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨何佩恩周六表示，政府工作人员在个人生活和网络上作为议员必须谨言慎行公众可能会将他们的评论与他们的官方角色联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都应该小心他们所说的话的后果及其传播方式，”她在广播节目中说。 “如果有人以私人身份发言，就可以获得‘免狱’卡，这是不对的。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们的同事发表意见时，他们有小心谈话的场合和对象。如果他们在私人圈子里分享的内容被泄露，他们将被追究责任。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员“可能因代码大修而删除社交媒体帐户”&lt;/h3>;&lt;p>;上周，政府透露了对公务员行为准则的拟议修改。&lt;/p>;&lt;p>;根据修正案，香港18万名公务员如果在公务中批评政府政策或支持“其他政党的反对意见”，将受到纪律处分。一位政府消息人士此前告诉《华盛顿邮报》，如果公务员在社交媒体上表达反政府观点或参加针对当局的抗议活动，即使他们声称自己&lt;/p>;&lt;p>;他们还有义务维护12项核心价值观之一的“政治中立”，并不得因个人信仰而有选择地拒绝执行政策或推迟执行政策.&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超去年首次发表施政报告时，要求公务员事务局修订规例。此举被视为加强政府对公务员的控制，因为一些人在 2019 年的社会动荡期间帮助组织抗议或发表批评当局的言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/885eb03f-a960-4cca-a6da-808e8053bc30_9bb177dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;公务员事务局局长杨慧琼在新闻发布会上。行政长官要求公务员事务局修改行为守则。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨表示公务员级别越高，公众越容易将个人言论与官方立场联系起来。&lt;/ p>;&lt;p>;“级别较高的公务员应该更加谨慎，”她说。 “他们[表达意见]的空间可能会更小。”&lt;/p>;&lt;p>;杨指出，无论是在现实生活中还是在网上，所有级别都应该小心自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我总说谨慎说话是中国人的美德，”她说。 “每个人都必须谨慎说话。”&lt;/p>;&lt;p>;她澄清说，公务员并没有被禁止对政府政策或服务发表意见。&lt;/p>;&lt;h3>;拟议的新规则禁止香港公务员批评杨说，政策&lt;/h3>;&lt;p>;但他们有维护国家安全的宪法责任。&lt;/p>;&lt;p>;“公务员从事的不是普通工作，”她说。 “我们不仅仅是员工。我们受雇于香港特别行政区政府，香港特区政府是国家的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有责任维护香港的宪制秩序和国家安全。”&lt;/p>;&lt; p>;杨补充说，所有居民都应该有这种责任感，这就是为什么拟议的行为守则修改是“正确和必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;修订后的守则还规定政府工作人员应该“绝不直接或间接组织或参与任何阻碍政策实施的活动。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，当局注意到一些公务员过去曾阻碍政策实施。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港公务员“在区议会选举中投票是义不容辞的”&lt;/h3>;&lt;p>;“当然，如果他们只是简单地对某些政府服务发表意见，则不会被视为妨碍政策执行的行为， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们认为公务员作为政府团队的一部分和遵守法治的居民，不适合做出一些极端的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;回应针对公务员工会的担忧，杨表示，政府雇员倡导更好的薪酬、福利、服务条件和职业安全的活动是可以接受的，只要他们不使用“极端方法”或“破坏社会和谐”。&lt;/ p>;&lt;p>;一些工会成员和公务员表示，拟议的修正案可能会迫使更多的同事删除他们的社交媒体帐户，以避免违反规则。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prosecutors appeal self-proclaimed doctor’s acquittal after court ruled remedies given to 3 cancer patients not covered by regulations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246108/hong-kong-prosecutors-appeal-self-proclaimed-doctors-acquittal-after-court-ruled-remedies-given-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/4f543526-44ef-4870-acfd-3d01df57609d_3b268eed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院早些时候听说美容中心负责人 Rita Chiu 已获得获得特克斯和凯科斯群岛圣克莱门茨大学博士学位。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港检方已就法院判决无牌自称行医医生无罪释放的决定提起上诉，因为她的癌症替代疗法不属于相关法律范围。 &lt;/p>;&lt;p>;司法部周五晚间表示，已对地方法院 12 月 12 日起的裁决提出质疑，该裁决裁定 63 岁的赵淑仪 (Rita Chiu Suk-yee) 犯有三项行医罪名不成立。 &lt;/p>;&lt;p>;这些费用包括 Chiu 在 2013 年至 2016 年间为三名癌症患者提供的治疗，这些患者已支付了 70 万港元（89,600 美元）的治疗费用，包括使用氧气机、特殊饮食和在他们的身上放置磁铁。&lt;/p>;&lt;p>;三名患者中的两名在报名接受治疗几个月后死于癌症。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/ae2a79fc-bc46-424b-802a-9e27d6e1205b_786bd087.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;倡导组织“香港患者之声”主席林俊杰早些时候对法院判决无罪释放一名自称持有执照的执业医生的决定表示担忧。相片：黄永信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钟伟强法官当时的判例，主要以该疗法不能被定义为西医为论点，即不属于西医范畴。 &lt;/p>;&lt;p>;倡导团体“香港病人之声”主席林志佑早些时候对这一决定以及缺乏讨论表示担忧。关于治疗是否得到医学科学支持或构成任何风险的程序。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，法院获悉Chiu从特克斯和凯科斯群岛的一所名为圣克莱门茨大学的机构获得了博士学位。 &lt;/p>;&lt;p>;这位自称医生的人在她的美容中心Painting International Limited 提供“红外线治疗”。手术过程包括躺在一张加热床上，据说可以模仿发烧的效果。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院宣判为 3 名癌症患者提供自然疗法的治疗师无罪&lt;/h3>;&lt;p>;Chiu 还声称，这种方法，加上在病人身上放置磁铁并使用她出售的制氧机，可以杀死癌细胞。&lt;/p>;&lt;p>;卫生署首席医疗及卫生主任龚建行医生证实，这些治疗方法不属于甚至与西医相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;但卫生官员承认他没有检查美容中心，这是根据处理疑似无证行医病例的内部指南建议采取的行动。&lt; /p>;&lt;p>;钟法官在12月初也承认邱曾告诉病人她的治疗不属于西药。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医生在11万港元诈骗​​案中认罪后获准保释&lt;/h3 >;&lt;p>;他质疑三人中唯一幸存的患者的记忆，她说自称医生的人要求她停止服用处方药，转而服用豆类提取物补充剂。&lt;/p>;&lt;p>;案件中所列的三名晚期癌症患者之一的女儿作证说，她的父亲当时被告知不要服用任何西药或中药，并且在放弃自己后，他在与癌症的斗争中失败了。 &lt;/p>;&lt;p>;钟表示，检方没有适当讯问孔，也未能毫无合理怀疑地证明案件，裁定赵无罪。&lt;/p>;&lt;p>;聆讯日期尚未确定将于上诉法庭审理。&lt;/p>;&lt;h3>;“掌掴治疗师”肖宏驰因妇女死亡被控过失杀人&lt;/h3>;&lt;p>;香港中文大学临床肿瘤学系陈林教授说，如果患者倾向于寻求替代疗法而不是医院治疗，医生只能为患者提供“效益风险比”评估。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，他个人建议患者研究这些疗法是否是证据- &lt;/p>;&lt;p>;他强调，他并不反对无证从业者推荐补充剂，但警告公众不要提供身体侵入性治疗。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US woman with rare double uterus gives birth to twin girls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246101/us-woman-rare-double-uterus-gives-birth-twin-girls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/63b39ba4-8282-4244-871a-7be421ed7eba_f909e549.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯尔西·海切尔和她刚出生的双胞胎女儿。照片：Instagram/doubleuhatchlings&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名来自阿拉巴马州的 32 岁妇女周五宣布，她出生时有两个子宫，并在两个子宫中怀孕，并在不同的日子生下了双胞胎女孩。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的奇迹宝宝诞生了！”凯尔西·哈切尔 (Kelsey Hatcher) 在她的 Instagram 帐户“doubleuhatchlings”上记录了她的故事，她在一篇帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这些女孩“认为她们在统计上非常罕见，所以她们应该继续拥有自己的”生日也”。&lt;/p>;&lt;p>;第一个孩子名叫 Roxi Layla，于周二晚上 7:49（当地时间）出生。周三早上 6:09，Rebel Laken 与她会合。&lt;/p>;&lt;h3>;在虚拟现实的帮助下，连体双胞胎在 27 小时的手术中分离&lt;/h3>;&lt;p>;医生预计圣诞节预产期，但姐妹们及时赶到，与兄弟姐妹一起回家过节。&lt;/p>;&lt;p>;母女俩已经出院，哈彻承诺将来会分享有关分娩的细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Hatcher 从 17 岁起就知道自己患有“双子宫”，这是一种罕见的先天性疾病，据认为约 0.3% 的女性出生时会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;这是在为期八周的常规治疗期间在五月份的超声波检查中，按摩治疗师和当时的三个孩子的母亲得知她这次不仅怀上了双胞胎，而且她的每个子宫中都存在一个胎儿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;阿拉巴马大学伯明翰妇婴中心的妇产科医生 Shweta Patel 表示，两个子宫同时怀孕的情况非常罕见。&lt;/p>;&lt;p>;Hatcher 说她被告知了这种可能性。比例为五千万分之一——孟加拉国最后一个广为人知的病例是在 2019 年，当时 20 岁的阿里法·苏丹娜 (Arifa Sultana) 生下了相隔 27 天的健康双胞胎。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists find first genetic evidence of multiracial population in ancient China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246014/scientists-find-first-genetic-evidence-multiracial-population-ancient-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/e6212878-b34f-490a-a099-8d3431e3a20f_89f9b5e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;敦煌，位于中国甘肃省，是一座古城。科学家们现在在丝绸之路上发现了早在公元 220 年就有混血人口的证据。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家在研究丝绸之路重要交汇处遗骸的 DNA 后，发现了中国古代多种族人口的第一个遗传证据。&lt;/p>;&lt; p>;利用古基因组学方法，科学家们在研究敦煌古城墓地的遗骸时证实，他们发现了两个具有东西方混合特征的人类——当来自遗传上可区分的群体的个体产生后代时就会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p >;一个生活在曹魏时期（公元220-265年）的人，拥有西欧亚基因成分高达30%，而另一个生活在唐朝（公元618-907年）的人，拥有西欧亚基因成分。欧亚裔遗传成分高达一半。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果显示，两起案件中，该人的母亲均来自西方，这与学术界此前的假设不同。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着这两个人很可能是当地男性和来自西方的“异国”女性（中国古典文学中称为“胡姬”）的后代。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学副教授温少卿该研究的一位作者、上海人表示，根据现有的基因组信息，他们无法确定“西方”的确切位置，“西方”在现代术语中通常指的是欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;所以对于这项研究来说，他们使用的范围更广，西方主要指欧亚大陆中亚以西的地区，而东方则指东亚地区。&lt;/p>;&lt;h3>;中国考古学家在《五角星》中发现了五角星与音乐的联系。古代文献&lt;/h3>;&lt;p>;敦煌位于今甘肃省西部，是河西走廊的一部分，河西走廊是黄河鄂尔多斯河套以西一条 1,000 公里（620 英里）的狭窄通道。&lt;/p >;&lt;p>;它是中国西北古代丝绸之路的重要组成部分，数千年来一直是东西方交往的十字路口。&lt;/p>;&lt;p>;河西走廊沿线的跨大陆物质和文化交流文献记载丰富，包括东亚小米和彩陶、西亚小麦和大麦、青铜冶金和驯养动物，但人们对那里的人口动态知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项有趣的研究，充满了知识差距。”中国基因组研究中心BGl-Research精准健康研究所副所长金鑫说。金没有参与这项研究。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究于 12 月 16 日发表在同行评审期刊《科学通报》上，是由中国复旦大学、厦门大学和甘肃省研究人员联合开展的项目文物考古研究所。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，“丝绸之路的繁荣不仅促进了东西方的经济文化交流，也促进了跨国人口流动的增长。”&lt;/p>;&lt;文从研究生时期就开始研究中国西北地区人群的遗传史。 2014年左右，他开始将古基因组学应用于考古学，旨在直接从出土墓葬遗骸中提取DNA信息，以反映人群的遗传进化。他和他的同事从2018年开始了这项研究。&lt;/p>;&lt;p>;“河西走廊处于当时中国与世界文明互动的最前沿，所以很自然地，我希望回答一些科学问题，比如什么时候发生的？”人口混杂发生在那里？” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究团队分析了河西走廊不同地区发现的汉代以前、汉代以来三个时期的30个个体的人类基因组数据。 &lt;/p>;&lt;p>;其中 17 个来自河西走廊中部，可追溯至汉代（公元前 202 年至公元 220 年），另外 13 个来自西部地区，可追溯至汉代。曹魏至唐代，敦煌佛爷庙湾墓地出土。那里就是发现这两个多种族人的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以通过一种称为放射性碳测年的技术来​​确定古代骨骼的年龄信息，如果我们能够获得它们所携带的DNA信息，我们就可以进一步了解它们“这些基因组如何随时间变化，这可以帮助我们检查某些历史事件与这些基因变化之间的联系，”温说。&lt;/p>;&lt;p>;温说，欧亚混血在某种程度上“并不令人惊讶”，因为敦煌是一个国际中心，这一点的证据已经在敦煌石窟艺术中看到，其中展示了来自西方的商人。&lt;/p>;&lt;p>;但这项研究就是证明。文说，通过观察这两个多种族个体的X染色体，研究小组可以看到他们的母亲来自欧亚大陆西部，这也表明他们的母亲是“胡姬”。&lt;/p>;&lt;p>;此外通过对现代人群的DNA分析，研究小组发现今天河西走廊的居民普遍具有包括西欧亚大陆在内的基因构成，其中祖先成分约占5-20%。&lt;/p>;&lt;p >;现在的河西走廊包括甘肃汉族、东乡族、保安族、维吾尔族等民族。&lt;/p>;&lt;p>;科学家推测，距今600-1000年前后，曾发生过一次大规模的人口混杂。最重大的历史事件是蒙古帝国的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;当时，大量军民从西方迁徙到河西走廊。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian party filled with semi-naked celebrities accused of breaking anti-LGBTQ law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246100/russian-party-filled-semi-naked-celebrities-accused-breaking-anti-lgbtq-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/3af7b902-19cb-43b5-9d86-2dacd6b3158d_94182ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该派对由俄罗斯影响者 Anastasia Ivleeva 在莫斯科一家夜总会举办。照片：Instagram/agentgirl&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《The》报道，莫斯科举行的一场以半裸名人为主角的化装舞会引发了俄罗斯政界人士和活动人士的尖酸刻薄，他们希望讨好总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)。 《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，这场备受争议的活动本周在 Mutabor 夜总会由颇受欢迎的俄罗斯影响者阿纳斯塔西娅·伊夫列娃 (Anastasia Ivleeva) 主办，门票价格约为 11,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;据社交媒体帖子称，嘉宾包括流行歌星和模特，以及电视名人、影响者和普京的批评者克塞尼亚·索布恰克(Ksenia Sobchak)。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动的主题是“裸体幻觉”。伊夫列耶夫佩戴了一条价值 25 万美元的钻石身体链，而其他嘉宾则穿着肤色的网布和内衣。据《华盛顿邮报》报道，俄罗斯说唱歌手瓦西奥只穿了一只袜子。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员和正统活动人士此后呼吁对活动组织者和参加者进行法律制裁，突显了俄罗斯在普京领导下的保守主义转变。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;俄罗斯禁止“LGBTQ 运动”，引发对新镇压的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;电视宣传人员和政治活动人士表示，随着俄罗斯与乌克兰的战争接近第三个年头，这一盛大的活动“充耳不闻”，并估计俄罗斯据该媒体报道，伤亡人数已超过 30 万人。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，该党的批评者还把矛头指向了他们所说的活动中公开表达的非异性恋取向和关系。&lt;/p>; &lt;p>;据《莫斯科时报》报道，警方在聚会第二天突袭了聚会，并在短暂拖延后允许聚会继续进行。然而，报告称，客人们比前一天“衣着更加整洁”。&lt;/p>;&lt;p>;叶卡捷琳娜·米祖利纳 (Yekaterina Mizulina) 是一个与克里姆林宫有联系的组织的负责人，呼吁加强对网络言论的控制，并为反 LGBT 法律开展活动。要求抵制那些参加聚会的人。&lt;/p>;&lt;p>;“这种聚会是对国家所推行的整个政策的一记猛击，”Mizulina 在 Telegram 帖子中写道。 “[参加聚会的人]生活在与该国其他地区不同的世界。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些人应该在州一级受到抵制，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，一个名为“人民呼唤”的激进基督教团体直接向总检察长办公室请愿，要求对该党的行为进行刑事调查，声称活动中存在“接吻男人”和吸毒行为。&lt;/据该媒体报道，伊维莱耶娃的批评者呼吁因该派对而关闭她的商业机会，并暗示她将面临巨额罚款并对其财务状况进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;但她似乎在《华盛顿邮报》看到的一篇已被删除的 Telegram 帖子中坚持自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是值得的，我喜欢在我的每次聚会之后人们写下评论说这是放荡、某种恶魔崇拜和撒旦崇拜，尽管只是穿着漂亮服装的人。”她写道。&lt;/p>;&lt;h3>;LGBTQ 俄罗斯人逃往阿根廷寻求庇护，以避免歧视和战争&lt;/h3>;&lt;p>;《商业内幕》已联系 Iveleeva 征求意见。&lt; /p>;&lt;p>;社会对该党的愤怒反应与俄罗斯官员（包括普京本人）曾经支持的语气不同，俄罗斯官员在战争初期试图说服公民，乌克兰的战斗不会有什么结果。近年来，普京在俄罗斯加强了反 LGBT 言论和立法，甚至禁止宣传和赞扬同性关系。 &lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New discovery suggests first Austronesian people, famous for maritime migration from 7,500 years ago, inhabited area beyond Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245983/new-discovery-suggests-first-austronesian-people-famous-maritime-migration-7500-years-ago-inhabited?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/3611284c-e28e-4c44-b5c8-6d1cd2aec6cd_a89a9c5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考古学家在平潭岛上发现了7300年的文明，表明它可能是一次重大历史性海上移民的源头。图片来源：南华早报综合报道/中国国家文物局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国考古学家在中国东南部福建省沿海的平潭岛上发现了具有7300年历史的文明，这表明该岛可能存在一些科学家认为这是人类历史上最大规模的海上迁徙的起源地。&lt;/p>;&lt;p>;考古学家在 11 月底宣布，据国家称，从 3,000 到 7,500 年前，该岛显然居住着南岛人。媒体媒体每天每天。&lt;/p>; &lt;p>;澳洲人是一个庞大的族裔，住在一个巨大的地理区域，起源于台湾，到达智利的复活节岛。人口涵盖了东南亚，密克罗尼西亚，波利尼西亚，新西兰和美国夏威夷州的大部分地区。&lt;/p>; &lt;p>;今天，大约有4亿人被认为是早期的奥地利人部落的后代。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该项目始于2021年，揭示了第一批居民大约在7500年前到达该岛。考古学家还发现证据表明，在5,000至6,500年前，该社会已经发展成为一个复杂的社会，该社会拥有用于手工艺品的住宅和建筑物，废物清除和食品加工。&lt;/p>; &lt;p>;此外，科学家发现了最早的科学家中国沿海岛屿上种植水稻的已知证据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/c2718bd3-ad0c-46cd-8fd2-6bc5baffb18f_a6198764.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;考古学家发现了在彭坦岛上一个地点为社区聚会和仪式设计的公共空间的证据，其历史可以追溯到3,000至4,200年前。照片：中国文化遗产部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在彭坦岛的一个单独地点，其历史可追溯到3,000至4200年前，考古学家发现了为社区聚会和仪式设计的公共空间的证据。 &lt;/p>; &lt;p>;通过测试，考古学家确定骨头是与南方人民的遗传匹配。台湾海峡在那段时间内。人口大幅增长后，开始迁移，到达公元前2200年左右。人们将在200年后开始使用帆，迅速提高其迁移的速度和距离。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/22/22/3bc7540f-193a-4069-ae75-f861178eb726_4e7906a0.jpg“ alt =”富士pingtan岛的Donghuaqiu遗址。照片：中国文化遗产部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苏联移民持续了5，000年，从6，000年前开始，大约在1000年前结束。&lt;/p>; &lt;p>; Pingtan岛上的遗址是另一个证据，表明第一个南方人民本来可以起源于一个地理区域，而不是台湾岛，也居住在中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的十年中，多个地点根据《中国日报》的报道，福建省及其周围的遗传学追溯到了南方种族。他们被认为是最古老的南方人民的例子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore remittance clampdown: innocent funds caught in China’s anti-money-laundering crusade, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246098/singapore-remittance-clampdown-innocent-funds-caught-chinas-anti-money-laundering-crusade-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 14:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/23/92CFB10B-D3FA-42DC-9322-58C91B6C1F6C1F61_8DE77716C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;中国Yuan Banknotes。从1月1日开始，新加坡已经对中国的非银行货币转移了3个月的限制跨境支付专家说，在岛上使用非银行定居点渠道的暂停使用的金钱处理。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时从1月1日开始，在城市州的消费者（主要是中国国民）将其大陆账户冻结在中国官员中。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡的汇款或汇款业务冻结了大陆账户，从1月1日开始向中国汇款三个月。现在只能使用已知中国卡网络的银行或运营商，例如工会付款代表客户将现金转移到中国。&lt;/p>; &lt;p>;跨境支付专家说，新加坡的无辜货币汇款可能被抓住了在北京越来越普遍的洗钱突袭中，将中国账户作为调查的一部分。他们说。他们有时会被称为，全球犯罪分子使用，通常是通过未发现的小额存款并从合法的银行帐户中转移的。但是，许多汇款企业也使用mu子来“转让”资金。&lt;/p>; &lt;p>;用于汇款业务，mu子（其中一些拥有当地许可证本身）比官方银行处理服务便宜，从而为大量的外币节省了多大的外币。消费者。他们还遇到了跨境支付障碍，例如中国对50,000元或更多资本转移的控制权。&lt;/p>; &lt;p>;中国的“地下”银行网络非常复杂。新加坡金融科技公司Aleta Planet的联合创始人通过众所周知的卡网络促进了全球付款。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆网络也延伸到香港，新加坡和各种东南亚国家。 p>; &lt;p>;“这是一个精心安排的网络……但是因为它是一个网络，如果您在网络中找到一个聚会，它可能会导致其他所有人。” &lt;/p>; &lt;p>;“自2011年以来，自2011年以来中国当局一直在积极执行不同的政策来淘汰这些m子帐户。但这不是数千个帐户，而是数百万个帐户……中国的货币交换业务与银行业一样古老。默认/文件/d8/images/canvas/2023/23/23/6a2c7889-7cdd-493e-8896-24896-2488885b39b39b6_229b555a7.jpg“在新加坡的货币兑换者面前。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;麦克说，中国当局一直在向涉及小型企业和个人（例如汇款客户）的大笔交易中的大笔交易迈进。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;中国当局不仅会冻结一个可疑的m子帐户，而且Mule一直向Mule汇款并从中拿走钱的所有帐户。 ，为了确保流入和流出中国的资金必须是合法的。”她补充说，这些努力与北京的目标相关。 ），城市州的中央银行和美国警察部队说，在最新的Imbroglio中，三家汇款业务 -  Hanshan Money Express，Samlit Moneychanger和Zhongguo汇款以及39个客户。迄今为止，警方收到了670多个报告，称汇款被冻结，总计1300万新元（980万美元），但表示这是“通过汇款公司通过汇款公司的总汇款交易的一小部分”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;约430在涉及Samlit Moneychanger的报告中，MAS和警察说。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡的13亿美元调查暴露了中国罪犯的付费护照&lt;/h3>; &lt;p>;这些业务中的一些有助于挫败骗子的骗局。根据当地媒体的说法，过去，但它们也与最近的洗钱案件有关。&lt;/p>; &lt;p>;这些公司可能很难为客户收回资金，因为他们也已经支付了资金，这是合规专家在不想被命名的新加坡付款服务中，金融科技在本周在亚洲表示。他补充说，可能需要很长时间的受害者拿回钱。 >; &lt;p>;“ [我怀疑]取回这笔钱的最快方法是带上收据，警察报告，纪录片证明并去中国，并要求当局释放资金。&lt;/p>; &lt;p>;“这超出了合规专家说。 /p>; &lt;h3>;澳大利亚突袭“在“普通景点”中运行的“复杂的”中国犯罪戒指&lt;/h3>; &lt;p>;货币连锁店的创始人是澳大利亚最大的独立货币汇款业务之一，他没有说没有看到来自该国中国转移的任何红旗。&lt;/p>; &lt;p>;，他说，中国冻结的帐户可能与对非法活动的调查有关，任何类型的外汇交易都太好了，无法真实地是他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我认为许多人都像平台一样使用这些第三方，而不仅仅是中国，他们在印度，巴基斯坦，马来西亚，菲律宾，到处都是，” &lt;他说。 /p>; &lt;p>;澳大利亚政府金融情报机构的代表，负责监测金融交易以识别洗钱和其他金融犯罪的代表，本周在亚洲表示，它已经与中国当局与中国当局有关相互金融犯罪威胁，但无法评论“特定的运营事务”。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡的最新暂停是在八月份的当局破解了全国最大的洗钱案件，涉及28亿新元（13亿美元）的资产。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China prepares to commemorate Mao Zedong, hints of what Xi Jinping may have planned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246044/china-prepares-commemorate-mao-zedong-hints-what-xi-jinping-may-have-planned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 14:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/3AB27210-0A62-4703-9AA6-7807F0B44957_E1B3C01E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，当习近平总统预计将为已故领导人的政治教义和成就回味时。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;每10年，中国领导人举行活动，以纪念已故主席毛泽东的诞生，后者于1893年12月26日出生。呼吁团结一致并集结国家以应对挑战，同时反思伟大的汉尔姆斯曼的遗产。国家总统习近平吉平（Xi Jinping）有望在本周早些时候与西方的紧张局势和在家中的经济问题紧张局势和经济问题。他的防腐尸体所在的天安门广场（Tiananmen Square）宣布了一个不寻常的临时关闭。&lt;/p>; &lt;p>;根据周一在该设施的官方微信账户上发布的公告，陵墓将从周日到“工作要求”关闭周二早上。州媒体报告说&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; XI&#39;亲自指导中国的改革过程，&lt;/h3>; &lt;p>;该设施的常规开放时间的变化暗示了可能的高级活动这可能包括中国高级领导人。&lt;/p>; &lt;p>;十年前，习近平领导了共产党的政治局常务委员会，中国的最高决策机构，向毛致敬，在已故董事长的大理石前鞠躬三遍雕像。&lt;/p>; &lt;p>;当天晚些时候，XI刚刚开始了他的第一个总统任期几个月，他发表了演讲，以纪念毛泽东，并密切关注毛泽东，以了解他在领导下的新方向。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2013年的演讲中，由国家新闻社新华社发表，习近平呼吁该党从毛泽东的政治思想中学习，这些思想一直在指导政党教义以确保其规则继续。&lt;/p >; &lt;p>;他还称赞毛的信念，即中国必须专注于“保持独立和自主”，从不依靠“外部力量”来实现其复兴，这与他当今的自​​力更生做出了回应，以应对战略竞争对手（例如美国，尤其是在贸易和获得尖端技术方面。&lt;/p>; &lt;p>;自上台以来，XI经常指出毛泽东的政治教义。 2020年，领导中央政治局常委会召开抗美援朝战争70周年纪念活动。这场战争持续了1950年至1953年，在中国正式被称为“抵抗美国侵略和韩国的战争”。他在他的国家传播其“朝鲜战争”精神，并敦促公民“保持最终胜利的信仰”。&lt;/p>; &lt;p>;在美国蒙蔽的镜头中，他说，在朝鲜战争期间锻造的精神将激发他们“胜过所有敌人”。&lt;/p>; &lt;p>;本月，在全国范围内举行了一系列纪念毛泽东的国家支持的事件。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;在本月的一篇文章中，旨在纪念毛泽东的遗产Qiushi（主要的理论期刊）也称赞了该国所谓的“好运”，将XI再次成为“党的核心和人民领袖”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;国家经营的电视一直在播放电视节目和电影，并在派对学说之后年轻时描绘了毛泽东，并带领它取得了胜利，例如由Chiang Kai-Shek领导的Kuomintang击败。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;北京大学和中国科学院等领先机构的马克思主义学校也加入了努力，通过举办学术会议来庆祝这一场合，以反思毛泽东的遗产，并讨论中国的“重新焕发青春”的道路。&lt;/p >; &lt;h3>;探索XI Jinping（中国共产党的内部圈子&lt;/h3>; &lt;p>;）近年来，XI反复赞扬一种社会管理方法，称为“富兰克经验”，这是对Mao的教导，该方法没有&lt;/p>; &lt;p>;该机制旨在动员普通百姓在基层层面解决社会冲突，以减少较高法律机构的工作量。&lt;/p>; &lt;p>;在XI下，&lt;/p>; &lt;p>;享受普及。&lt;/p>; &lt;p>;领导力，中国当局还加剧了对共产党的非官方历史记载，尤其是关于毛泽东的案例的镇压，这增加了人们对因其在民族独立中的角色而受到称赞的领导人的遗产的长期官方歧义，但因错误而受到批评在后来的几年中，包括文化大革命，十年的社会和政治动荡仅在毛泽东于1976年去世后才结束。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取更获取更“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian jailed for making false bomb threat on Singapore-Perth Scoot flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246095/australian-jailed-making-false-bomb-threat-singapore-perth-scoot-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 13:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/23/E16742E0-9B10-46F4-8690-1CAC97A34777777777777773_A3DFBD52.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在从新加坡飞往珀斯的航班上造成虚假的炸弹威胁。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;希望被捕，以避免他的精神分裂症复发所表现出的社会问题，这是一个30岁的男子，一名30岁的男子在从新加坡飞往新加坡的航班上撒谎珀斯说他的口袋里有一枚炸弹。&lt;/p>; &lt;p>;凯文·弗朗西斯·霍金斯（Kevin Francis Hawkins）在周五因根据《联合国法案》造成虚假的炸弹威胁后，于周五被判处六个月徒刑。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;新加坡心理健康研究所（IMH）的一份报告显示，在事件发生之前，霍金斯在他在泰国普吉岛的假期期间经历了精神分裂症的复发。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;地方法官埃​​尔顿·谭（Elton Tan）说，霍金斯的精神分裂症复发有助于他对局势的理解，这种理解引起了毫无根据的感觉并损害了他的判断。&lt;/p>; &lt;p>;副检察官（DPP）格雷斯·库亚（DPP）格雷斯·库（DPP）格雷斯·库（Grace Chua）在10月10月份告诉法院。 12年12月，霍金斯和他的妻子是TR16船上的乘客。&lt;/p>; &lt;p>;他们正从普吉岛通过新加坡从普吉岛前往珀斯。&lt;/p>; &lt;p>;这次飞行于4.12pm出发从樟宜机场出发（当地时间）总共有11名机组人员和363名乘客。&lt;/p>; &lt;h3>;踏板车在4.30pm左右，试图与其他人打击澳大利亚人，试图与其他人打架&lt;/h3>; &lt;p>;安全带标牌被关闭，霍金斯从座位上站起来，走到飞机经济舱的“寂静”区域，位于飞机前部。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司驾驶员穆罕默德·穆罕默德·努尔·苏菲克25岁的Haroon发现了Hawkins，问他是否需要任何帮助。&lt;/p>; &lt;p>;霍金斯靠近Syafiq，以一种无情的语气轻声说：“我有炸弹。” &lt;/p>; &lt;p>;被震惊了。霍金斯（Hawkins）的言论，Syafiq问澳大利亚人是否可以重复他说的话，但霍金斯（Hawkins）忽略了他，回到了他的座位上。&lt;/p>; &lt;p>; syafiq迅速跟随他，并要求霍金斯（Hawkins）澄清他所说的话。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;霍金斯随后以相同的语气轻轻地重复了“我有炸弹”，并用手势模仿了爆炸。&lt;/p>; &lt;p>; syafiq立即提醒了52岁的塞琳·冯（Celine Fong），现年52岁，他是那个小屋船员的负责人&lt;/p>; &lt;p>;她随后走近霍金斯（Hawkins）澄清了他的评论。&lt;/p>; &lt;p>;他然后重复了他告诉Syafiq的东西，并指着他的左裤子口袋。&lt;/p>; &lt;p>; fong问该物品是什么，霍金斯从他的口袋里拿出了鼻腔吸入器。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚人面对新加坡监狱的10年，因为霍金斯根据方的指示在Flight Flight &lt;/h3>; &lt;p>;上造成炸弹威胁，她发现这似乎是一种普通的鼻塞吸入器。&lt;/p>; &lt;p>;她问他是否知道他的后果是什么后果，指控他有炸弹，他回答他知道后果。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在这一点DPP Chua说，他想在飞机降落在珀斯以避免“他的社会问题”之后被捕。鉴于目前尚不清楚霍金斯在随身携带或登机手袋中是否有炸药。&lt;/p>; &lt;p>;根据既定的协议事件的中心是飞行将回到新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;下午4.54，Scoot的安全专家Xu Haishan，现年35岁，通知了机场警察局。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡两个新加坡共和国空军战斗机被激活为乘飞机TR16在其余的返回樟宜机场的旅程中。&lt;/p>; &lt;p>;该航班于6.26pm降落在机场内的偏远位置。&lt;/p>; &lt;h3>;曼谷在人大喊大叫的妻子之后，飞机试图在火上放毯子&lt;/h3>; &lt;p>;许多机场工作人员和警务人员被动员起来对此做出回应，该地区被封锁了，当时该地区的特种行动司令部K-9单位进行安全检查。&lt;/p>; &lt;p>;还激活了机场紧急服务的一组官员。&lt;/p>; &lt;p>;所有手携带和登机行李，包括霍金斯和他的妻子的个人财产，进行了安全检查，但找不到任何罪名。&lt;/p>; &lt;p>;霍金斯随后被护送出飞机，并于晚上9.10下午被捕。&lt;/p>; &lt;p>;所有机组人员所有机组人员，其余的乘客仅被允许重新登机这架飞机于10.44pm，飞机最终于11.41pm离开新加坡。 DPP Chua辩称，当他造成虚假的炸弹威胁时。在一个恐怖主义幽灵既存在又是真实的时代，炸弹骗局特别有害，因为通常很难确定威胁是真实的还是错误的。 ，不可避免地会花费大量的公共资源来解决所感知的威胁。 >;她补充说，霍金斯的炸弹威胁也是在飞机上制造的，这很难从执法部门获得帮助。 &lt;/p>; &lt;p>;根据《联合国法案》制造虚假的炸弹威胁，霍金斯可能被判入狱10年或罚款到500,000新元（377,472美元），或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;本文首次发布</description><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: US says Iran ‘deeply involved’ in Houthi ship attacks in Red Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246093/israel-gaza-war-us-says-iran-deeply-involved-houthi-ship-attacks-red-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 13:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/23/EDDB505F-00DA-4AC4-9639-2EF8A9D6173D_222223D1EE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，埃及，12月22日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周五被指控伊朗与也门的Houthi Rebels密切参与了对商业船只的袭击，随着华盛顿的考虑，加快了基调&lt;/p>; &lt;p>;白宫公开释放了美国情报，因为伊朗有联系的也门叛乱分子与他们说与巴勒斯坦人在加沙地带的巴勒斯坦人保持一致，以色列与哈马斯武装分子作斗争，因此，白宫公开释放了美国情报。 &lt;/p>; &lt;p>;白宫说，德黑兰的文书状态为胡希斯和战术情报提供了无人机和导弹。&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道，伊朗深深地参与了针对商业计划的行动国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森（Adrienne Watson）说。 &lt;h3>;现在有20多个国家/地区领导的红海联盟的一部分：五角大楼&lt;/h3>; &lt;p>;霍蒂斯（Houthis）控制着阿拉伯半岛最贫穷国家（包括首都萨那）的大部分地区，已发起了100多个无人机和根据五角大楼的说法，针对10艘商船的导弹袭击。&lt;/p>; &lt;p>;随着商业交通的越来越多的破坏，美国最近宣布了一支由20多个国家的跨国海军工作组，以保护经过红海的船只。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在一场武力的展示中，美国航空母舰达维特·D·D·艾森豪威尔（Dwight D. Eisenhower）进入了亚丁湾，并有一系列新闻报道说，总统乔·拜登（Joe Biden）的政府将在船舶袭击中持续进行军事罢工。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;叛军领导人Abdel-Malek al-Houthi周三警告说，如果袭击他们，叛军将反对“美国战舰，美国利益和美国航行。” &lt;/p>; &lt;p>;白宫说美国的视觉分析发现了伊朗的KAS-04无人机与霍西（Houthis）发射的无人车辆之间几乎相同的特征，以及伊朗和胡塞（Houthi）导弹之间的一致特征。&lt;/p>; &lt;p>;霍西斯（Houthis）也依赖于伊朗人提供的。白宫说，海上监测系统。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管白宫提出了发现，但在美国和同盟决策者中，霍西斯是否按照伊朗的要求行事。&lt;/p>; &lt;p>;跟随该地区的美国盟友的外交官指出，黎巴嫩的真主党与伊朗有更紧密的联系 - 面对美国的警告，包括在东地中海的海军表演时受到了相对限制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “在伊朗在该地区的代理人，胡希斯与德黑兰的联系最弱。外交官在匿名条件下说。 &lt;/p>; &lt;p>;自2022年4月以来，霍蒂斯和沙特支持的政府有效地维持了一场未经促进的休战，停止了一场毁灭性的战争，这引发了人道主义危机，这在这场战争中一直有效地维持了一场人道主义危机人口依赖援助。&lt;/p>; &lt;h3>;食物还是战斗？在红海攻击&lt;/h3>; &lt;p>;中，亚洲的供应链处于危险之中，在最近的一份研究论文中，华盛顿近东政策研究所的研究员迈克尔·奈特斯（Michael Knights 。 P>; &lt;p>;伊朗的宗教领袖公开支持哈马斯，哈马斯的枪手在10月7日闯入了加沙的军事边界，在以色列大多数平民中杀死了约1,140人，大约有250人被绑架。 /p>; &lt;p>;美国官员说，他们没有证据表明德黑兰以前有知识或直接计划袭击。&lt;/p>; &lt;p>;以色列发誓要摧毁哈马斯。哈马斯当局说，它不懈的轰炸和对加沙的地面入侵杀死了20,000多人，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>