<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Most Hongkongers in waste-charging trial run say scheme is ‘nuisance’, environment chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259740/most-hongkongers-waste-charging-trial-run-say-scheme-nuisance-environment-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/20/d5d25a86-a62a-4045-b0e7-0119bda5bc89_d58fcf6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当局于 2005 年首次提出废物收费计划。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环境局局长表示，大多数参与有争议的按量付费计划试运行的居民都认为该政策“令人讨厌”，只有少数人认识到减少废物的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云也在周六播出的电视节目中表示，该计划试运行的参与率低于20%没有物业管理委员会的私人住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尚未进行正式调查，但试运行地点的居民的早期反馈表明，他们没有动力选择加入。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的观点存在相当大的分歧，”谢说。 “他们中的一些人认为我们对垃圾进行分类并减少浪费是一件好事。但我们看到大多数人觉得这很麻烦，也许是因为他们需要购买[指定]包包并做其他事情。”&lt;/p>;&lt;p>;试点运行于本月初启动，覆盖 14 个场所，包括私人场所和公共场所。公共住宅区、餐馆、零售商和疗养院。&lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在评估该市对该计划于 8 月份在全市范围内推出的准备情况。&lt;/p>;&lt;p>;环境部长还表示，参与管理的私人住宅小区的比例超过 50%，企业的比例超过了这一比例。&lt;/p>;&lt;p>;当局最初计划于去年 12 月推出更广泛的计划，但在清洁服务行业发出警告后选择推迟节日期间可能会产生废物。&lt;/p>;&lt;p>;由于人们越来越担心该计划是否已有效向公众推广，4月1日启动的计划后来被修改。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/bc2631a4-7563-40f9-afdd-681f9b6139f2_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环境生态局局长谢展云表示，废物收费的建议在十年前的公众参与活动中获得广泛支持。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六的节目中，谢表示当局将在查看五月或六月左右试运行的反馈后决定如何进行。&lt;/p>;&lt; p>;当局在试运行期间收到参与护理院的投诉后，政府发放的垃圾袋也可能会进行调整。&lt;/p>;&lt;p>;按扔付费计划最初是在 2005 年时任领导人唐纳德 (Donald) 期间提出的。曾荫权政府，但一项法案在多次拖延后才于 2021 年在立法会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;前环境部长黄锦星本月早些时候敦促公众支持该计划，“面对”。&lt;/p>;&lt;p>;谢告诉电视节目，虽然当局会努力应对促进回收和减少废物的挑战，但“我们不会违背公众的意见”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;“智能”食物垃圾桶计划可能会从六月开始覆盖较小的香港私人庄园&lt;/h3>;&lt;p>;但部长还指出，引入垃圾收费的提议在十年来举行的公众参与活动中获得了广泛支持&lt;/p>;&lt;p>;“我相信当人们谈论一个想法时，每个人都会同意它。当我们谈论环保时，人们支持环保。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“但当它真正成为强制性法律并即将实施时，人们的感受可能会有所不同。我认为造成这种情况的因素有很多。”&lt;/p>;&lt;p>;谢还表示，当局不太可能在 8 月之前在所有住宅楼安装足够的食物垃圾箱，并指出公众可能需要步行一段时间才能处理食物垃圾。他们的剩菜。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Was the US-South Korea-Japan drill just about North Korea? China might beg to differ]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259311/was-us-south-korea-japan-drill-just-about-north-korea-china-might-beg-differ?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/73e6b77f-1ca2-4c13-aa3a-7579d57f01d7_eea469c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国海军上周表示，与韩国海军进行了联合海军演习美国和日本在济州岛以南的国际水域“提高针对朝鲜核和导弹威胁的联合行动能力”。照片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿与首尔和东京的军事合作可能主要针对朝鲜，但也可能让中国感到不安，为北京和平壤之间的“交易”关系增添动力。据分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;上周，韩国海军表示，已与美国和日本在济州岛以南的国际水域进行联合海军演习，以“提高针对朝鲜核和导弹威胁的联合作战能力” .&lt;/p>;&lt;p>;此次演习共有六艘军舰——西奥多·罗斯福号航空母舰、三艘阿利伯克级导弹驱逐舰以及韩国和日本的两艘宙斯盾驱逐舰。&lt;/p>;&lt;p>;“这韩国国防部表示，此次训练是为了落实韩国、美国和日本国防部去年根据《戴维营协议》共同制定的多年期三方训练计划。&lt;/p >;&lt;h3>;不断发展的俄罗斯与朝鲜关系如何挑战东北亚的稳定&lt;/h3>;&lt;p>;韩国海军表示，部队的重点是反潜战训练和应对朝鲜水下威胁的能力，潜艇、潜射弹道导弹等。&lt;/p>;&lt;p>;三国还开展了海上拦截大规模杀伤性武器走私训练以及搜救训练。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月戴维营峰会以来，华盛顿一直在加强与首尔和东京的军事关系，峰会上领导人承诺“规范防御演习，有助于加强三边应对措施”，应对朝鲜威胁。&lt;/p>;&lt;p>;上周的演习是在海军演习之后进行的。三国海军演习将于 1 月举行，一艘美国航母位于东海济州岛以南的类似地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“三边海军演习旨在回应华盛顿智库布鲁金斯学会高级研究员兼 SK-Korea 基金会韩国研究主席安德鲁·杨 (Andrew Yeo) 表示： p>;韩国国家统一研究所高级研究员 Cho Han-bum 表示，济州岛以南和台湾以北的水域对北京具有战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国可能担心这些韩美日海上安全演习可能会影响到中国，特别是在台海问题上。赵说：“这也是可能担心扩大针对台湾的安全反制措施的地区。”&lt;/p>;&lt;p>;“从美国的角度来看，济州岛南部是对朝鲜的牵制，但而且由于其地缘政治特征，也可以对中国起到一定的牵制作用。”&lt;/p>;&lt;p>;首尔峨山政策研究所研究员杨旭表示，虽然演习显示韩国和美国在应对朝鲜威胁方面进行了系统性合作，但这也会给中国带来“不便”。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，针对中国的应对是通过美国之间的合作进行的”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“但现在，韩国参加美日联合训练最终导致中国认为三边关系是针对自己的。”&lt;/p>;&lt;p>;杨称济州岛以南的东海地区对中国来说是一个“战略要地”，因为中国海军必须经过该岛和日本列岛附近才能进入太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;Kang Jun-young，首尔韩国外国语大学的一位中国研究教授表示，首尔和北京之间对演习可能存在“看法差异”，从而导致两国之间出现更多摩擦。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么北方韩国在美国大选前加大试射导弹力度&lt;/h3>;&lt;p>;“从中国的角度来看，朝核问题并不是什么新鲜事，而三个国家一起训练的事实意味着他们试图保持康说。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习是在中国三号人物赵乐际对平壤进行为期三天的访问，并于周六会见朝鲜领导人金正恩以纪念就职 75 周年之际进行的。 &lt;/p>;&lt;p>;国家主席赵立坚是自中国国家主席习近平于 2019 年访问平壤以及朝鲜于 2020 年在新冠疫情期间关闭边境以来访问朝鲜的中国级别最高官员。 -19 大流行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，朝鲜一直在加强与俄罗斯的关系，金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 9 月会面。还有人怀疑平壤与莫斯科交换武器是为了支持俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“[赵访问]具有进一步加强与朝鲜关系的双重效果，从而使朝俄关系受到制约。”另一方面，中国现在对韩美联合演习或韩美日三方训练表现出一种警告。&lt;/p>;&lt;p>;北京“不想输”康补充道，“中国在与朝鲜和俄罗斯的关系中处于领先地位，也在与美国的竞争中处于领先地位”，这促使其继续向朝鲜提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;然而，杨表示，北京与平壤加强的关系将继续是“交易性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着美国加强与其盟友的关系，北京有动力在国际舞台上支持平壤， ”杨说。 “但鉴于朝鲜的贱民地位和缺乏透明度，中朝关系将受到更大的限制，看起来更具交易性。”杨说，北京对平壤的态度是“非常聪明的做法”，重点关注政治和外交合作，以遏制华盛顿的三边合作，而不冒任何军事后果的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，中国通过公开与朝鲜进行军事接触没有任何好处，特别是，它可能看起来是在支持朝鲜杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在政治上，当然，双方之间的关系由来已久，尤其是现在，它对于回应韩国、朝鲜和韩国之间的三边合作可能具有一定意义。”美国和日本。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may extend 6-month grace period for plastics ban that starts Monday: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259741/hong-kong-may-extend-6-month-grace-period-plastics-ban-starts-monday-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 15:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/20/02a1b18d-7e36-49e7-9bc3-2f137032901f_b232c01e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第一阶段禁令将涵盖聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性餐具外卖店也将不再向堂食顾客提供一次性塑料杯和盒子。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港或将延长一次性塑料杯和盒子的宽限期一位部长在该政策第一阶段于周一生效前几天表示，将实施六个月以上的塑料禁令，以允许餐馆和供应商清理库存。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段将涵盖聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性餐具，例如外卖店提供的餐具和吸管。一次性塑料杯和盒子也将不再提供给顾客就餐。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周六在电视节目中表示，当局愿意延长宽限期。 &lt;/p>;&lt;p>;“有些人还问我六个月的[宽限期]是否是一个硬性期限，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的总体方法是希望帮助行业消除塑料。因此，如果我们真的认为六个月后有任何延期的理由，我们很乐意考虑。”&lt;/p>;&lt;p>;但部长表示，他认为六个月的时间足以让餐馆清理掉最后的单张。 - 使用塑料制品，而批发商可以将剩余库存出售给海外企业。&lt;/p>;&lt;p>;谢强调，法律不会禁止旅客携带一次性塑料制品供个人使用，这给公众留下了“一些”灵活性”。&lt;/p>;&lt;p>;在另一次电视节目中，他还为采用纸和木头制成的一次性餐具进行了辩护。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的塑料禁令将使酒店承担额外成本：行业大佬&lt;/h3>;&lt;p>;“以前我们使用一次性塑料餐具时，那些叉子根本无法刺穿任何东西。它怎么能切开牛排呢？我们现在的木叉比那些更好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现塑料刀不太好用。我都试过了，如果用力太大，它们就会断裂。相反，木刀更坚固，不易折断。我认为可用性没有太大差异。”&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，政策生效后，餐馆及其顾客将逐渐适应新的餐具选择。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk postpones India trip due to ‘very heavy obligations’ at Tesla]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3259738/elon-musk-postpones-india-trip-due-very-heavy-obligations-tesla?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 14:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/20/902682e4-c4a3-4d91-a8c3-84428d1676fa_b93bcab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 和他的儿子参观该公司在德国的超级工厂3 月 13 日。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 推迟了原计划前往印度会见总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的行程，理由是特斯拉汽车制造商的义务，并表示他打算重新安排访问时间今年晚些时候。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，特斯拉的繁重义务要求推迟对印度的访问，但我非常期待今年晚些时候的访问，”马斯克在他的 X 社交媒体平台上发帖称.&lt;/p>;&lt;p>;记者周六援引四位知情人士的话报道了推迟的消息。此行的目的是宣布这家电动汽车 (EV) 制造商进军南亚市场的计划。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官和总理都处于关键时刻。&lt;/p>;&lt;p >;在经历了数月股价下跌以及 4 月 15 日传出将裁员全球 10% 以上员工的消息后，特斯拉本可以利用印度公告来安抚投资者。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的电动汽车制造商降价，在特斯拉进入市场之前提振需求&lt;/h3>;&lt;p>;当特斯拉周二公布季度业绩时，马斯克预计将面临分析师的严厉质疑，这些问题涉及销量下降、来自中国电动汽车制造商的竞争加剧以及关键未来的命运特斯拉产品。&lt;/p>;&lt;p>;路透社 4 月 5 日报道称，特斯拉已停止开发其期待已久的平价电动汽车（通常称为 Model 2）。马斯克在报道后发帖称“路透社在撒谎”，但没有指出任何不准确之处。 。他没有进一步谈论该模型，这让投资者强烈要求澄清。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉公共政策主管罗汉·帕特尔(Rohan Patel)据消息人士称，他是该公司进入印度计划的负责人之一，他也因此辞职。周。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克将于周日抵达，即印度全国大选开始两天后，预计莫迪将赢得罕见的第三个任期。莫迪希望强调在实现印度成为全球制造中心的承诺方面取得的进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社 4 月 10 日报道马斯克的印度之行计划后，他在 X 上发帖表示，他“期待着未来”去印度会见总理纳伦德拉·莫迪！”&lt;/p>;&lt;p>;在新德里，印度政府宣布，马斯克预计将宣布投资 20 亿美元至 30 亿美元，主要用于在印度建一座工厂如果公司在当地投资，将制定降低进口汽车高关税的政策。&lt;/p>;&lt;p>;预计他还将与新德里几家太空初创企业的高管会面。马斯克正在等待印度政府监管部门的批准，以便开始在世界上人口最多的国家提供星链卫星宽带服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 14:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military strategy tested as Iran-Israel’s shadow warfare becomes more direct]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259735/us-military-strategy-tested-iran-israels-shadow-warfare-becomes-more-direct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 13:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/20/a7469c7b-0f16-465e-a7ee-5943685228bb_02b6b5f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗导弹在国家建军日阅兵仪式上展示德黑兰，4 月 17 日。图片：WANA，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方上周末成功帮助以色列阻止伊朗大规模导弹和无人机浪潮，这可能表明华盛顿已为接下来发生的任何情况做好了充分的军事准备。伊朗和以色列从影子战争转向直接对抗。&lt;/p>;&lt;p>;但现任和前任美国官员表示，美国军队不适合应对一场重大、持续的中东冲突，五角大楼可能不得不重新审视有关中东军事需求的假设。如果危机加深，我们将向该地区提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，如果以色列与伊朗之间发生直接战争，我们没有足够的力量来支持以色列，”前以色列国防军司令迈克尔·马尔罗伊 (Michael Mulroy) 表示。特朗普政府负责中东事务的副助理国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管德黑兰表示没有计划对以色列周五的明显袭击进行报复，但针锋相对的袭击引发了人们的担忧美国力图阻止一场不可预测的地区战争。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列的内塔尼亚胡左右为难，要么打击伊朗，要么听从盟友的意见&lt;/h3>;&lt;p>;自从哈马斯武装分子对以色列的袭击引发了一场加沙战争引发了整个中东的动荡，美国已将数千名美国军人紧急送往该地区，而该地区多年来美国的军事存在不断下降。&lt;/p>;&lt;p>;但这些新的美军中有许多是进出该地区的军舰和飞机上，并且只是临时部署。现在，伊朗和以色列已经打破了彼此公开军事打击的禁忌，美国依赖增兵部队的战略可能会受到考验。&lt;/p>;&lt;p>;“这对美军意味着我认为我们必须重新审视“我们必须在该地区维持必要的、可持续的[军事]能力。”曾在中东领导美军的退役四星陆军上将约瑟夫·沃特尔说。&lt;/p>;&lt;p>;沃特尔和其他前官员表示，美国军方上周六成功击落伊朗的无人机和导弹，想必得益于美国详细的情报，这些情报使五角大楼能够预测伊朗袭击的时间和目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为更令人担忧的是我们在持续一段时间内做出反应的能力。”沃特尔说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员表示，伊朗似乎并不希望与以色列发生全面战争，德黑兰淡化了周五的罢工。尽管如此，专家警告说，情况是不可预测的，特别是在以色列与加沙战争仍在继续的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;现任中央司令部司令、美国陆军上将迈克尔“埃里克”库里拉上个月告诉立法者，他已经库里拉在向众议院军事委员会提交的书面证词中表示，要求的部队数量超过五角大楼向其所在地区派遣的部队数量，而乔·拜登总统的政府表示，这比来自中国的挑战的优先级要低。&lt;/p>;&lt;p>;库里拉在向众议院军事委员会提交的书面证词中表示，美国情报资产的危险短缺，以专业知识和语言学家为目标，“导致我们发现和破坏阴谋的能力存在差距和漏洞，增加了暴力极端主义组织的行动自由”。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡表示，以色列将捍卫西方呼吁克制&lt;/h3>;&lt;p>;尽管库里拉的评论似乎更关注阿富汗，但自加沙战争爆发以来，一些情报缺陷已经影响了美国的战略。&lt;/p>;&lt;p>;例如，官员们表示，在伊朗支持的胡塞武装开始攻击红海商业航运之前，由于缺乏关于胡塞武装武器库存的详细信息，因此很难确定数月的袭击对该组织的导弹和无人机武器库的影响。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，官员们表示，从长远来看，向中东派遣更多美军并加强情报资产可能会很困难。&lt;/p>;&lt;p>;“军队分布在欧洲各地，[而]那些没有部署的部队将前往中东。”一位不愿透露姓名的美国官员表示：“亚洲应该是焦点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/28d8816a-fa18-40ba-b137-4cec967b3345_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗人庆祝德黑兰上周对以色列发动导弹和无人机袭击。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位官员表示，尽管紧张局势加剧，但目前尚不清楚美军是否准备从亚洲或欧洲撤军。 &lt;/p>;&lt;p>;十月之前，美国上一次向中东增派数千名军队是在前总统唐纳德·特朗普的领导下，当时采取了一系列升级行动，最终导致美国杀死了伊朗高级将领并发射了报复性导弹德黑兰袭击了美国驻伊拉克基地。&lt;/p>;&lt;p>;第一位美国官员指出，2019 年和 2020 年增兵是可能的，因为与今天不同，华盛顿不必投入如此多的人员和资源来欧洲——俄罗斯 2022 年入侵乌克兰后的新现实。&lt;/p>;&lt;p>;马尔罗伊表示，美国应该加强其在中东的地位，同时不要放弃中国优先的重点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要根据当前威胁环境部署力量。目前的趋势……显然有可能在中东引发更广泛的国家间冲突。”马尔罗伊说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Gifted’ China cat killer rejected by  top university despite getting top marks in nuclear science entrance exam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3258336/gifted-china-cat-killer-rejected-top-university-despite-getting-top-marks-nuclear-science-entrance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/57ae3918-bea7-4351-a72f-100880007eb9_2f0abaa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位学术天才被顶尖大学拒绝录取因为他有虐待猫的历史而在中国。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/Wikipedia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名有教育天赋的男子因极端虐待猫的历史而被内地著名大学拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;该男子徐姓同学在江苏南京大学物理学院核物理专业高考中取得第一名。&lt;/p>;&lt;p>;学校年底公布录取成绩据《潇湘晨报》报道，3月份的时候透露，他没有通过第二次测试。&lt;/p>;&lt;p>;物理学院没有解释徐失败的原因，但一位官员表示，他们收到了很多关于徐失败的投诉。他虐待猫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/d98c0e58-eb5b- 4085-af3b-196a4f408d9e_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;准核物理学家折磨和杀死猫的病毒帖子决定了他的命运。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据大学的招生指南，申请者的“道德和政治素质”会被考虑在内，达不到要求的学生可能不会被录取。 &lt;/p>;&lt;p>;“学校对虐猫事件高度重视。该负责人表示：“他的行为可能影响了录取结果。”&lt;/p>;&lt;p>;3月初，南京东南大学四年级学生徐某因在社交媒体上上传一系列内容而被曝光。网上有视频显示他在宿舍虐待和杀害猫。&lt;/p>;&lt;p>;在一个视频中，可以看到该学生将一只猫放入桶中，并反复踩踏它的头。&lt;/p>;&lt;p>;在他实施虐待之后网上疯传，南京警方介入调查。警察对徐和他的父母进行了教育，但没有受到任何处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“徐说他承认了自己的错误。警方的一份声明称，他写了一封道歉信，并承诺不会再这样做。&lt;/p>;&lt;p>;在被南京大学拒绝后，徐申请了另一所顶尖学校——中国西北部的兰州大学，并被录取。提出面对面采访。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝了大陆新闻媒体红星新闻的采访要求。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我和你说太多，可能会引起网络上又掀起一阵轩然大波。我现在不适合回应这些事情。”徐说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/09/66f5aa66-4343-4e74-aeae-6df1097a3ce0_f9f39e3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐的在线视频显示他踩在他把猫头放在桶里。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不了解公众舆论，我不确定我对媒体的回应结果对我来说是好是坏，”他补充道&lt;/p>;&lt;p>;徐的故事在大陆社交媒体上引发了一波声讨。&lt;/p>;&lt;p>;“每个生命都是平等的。如果虐猫可以被原谅，那么杀人也可以被原谅。”一位网友在百度上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他必须为自己的行为付出沉重的代价。他是一个危险的人。”另一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;但也有人持不同的观点：“培养一名科学研究人员并不容易。一只猫不如天赋重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s first social media PM: can Lawrence Wong win Gen Z votes or will he become ‘just a meme’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259666/singapores-first-social-media-pm-can-lawrence-wong-win-gen-z-votes-or-will-he-become-just-meme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/20/11554029-0746-40e0-afe4-1695608404e8_a017d9b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳伦斯·黄参加摩托车拉力赛。黄先生将于 5 月 15 日成为新加坡第四任总理。照片：Facebook/Lawrence Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黄先生于 2020 年 6 月首次涉足 TikTok，发布了一段他穿着白领衬衫的 51 秒视频祝网友中秋节快乐，字体几乎难以辨认，背景也没有流行歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;对于大多数 Z 世代来说，这段视频打破了社交媒体的多项规则。没有音乐？嗯。没有有趣的东西或有趣的表情符号？双咩。拖了将近一分钟？三重嗯。这些数字显示了他们的冷漠，只有 600 多个点赞和 8 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;但将其归因于菜鸟错误。从那时起，新加坡副总理黄的 TikTok 几乎完全改变了——有流畅的过渡和节奏感强的流行歌曲，其中大部分时长不超过 30 秒。他拥有近 12 万粉丝，平均每个 TikTok 视频都有数千个赞。&lt;/p>;&lt;p>;如果黄希望在即将到来的大选（最早可能在今年举行）中赢得年轻人的支持，他需要做出裁决据分析师称，社交媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的劳伦斯·黄是谁？从政治失败者到下一任总理&lt;/h3>;&lt;p>;这位 51 岁的总理不仅是新加坡独立后时期出生的第一位总理，而且是一位政治优势曾经并将继续依赖于严重依赖社交媒体的狂野世界。&lt;/p>;&lt;p>;执政的人民行动党 (PAP) 知道这一点，并在过去二十年里一直试图征服各种平台。政府定期通过社交媒体和主流渠道发布重大公告。&lt;/p>;&lt;p>;例如，72 岁的总理李显龙周一通过一份声明宣布，他决定于 5 月 15 日将权力移交给黄。社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“对于任何国家来说，领导层换届都是一个重要时刻。劳伦斯和 4G [第四代]团队努力工作，赢得了人们的信任，尤其是在大流行期间。”李在 Facebook 帖子中写道，敦促新加坡人给予黄和他的团队全力支持。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;黄也做了同样的事情，在他的社交媒体平台上发布了一段 1 1/2 分钟的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在 2011 年受邀从政时，我同意了，因为我想为新加坡故事做出贡献。我没想到会被邀请担任新加坡下一任总理。” “我怀着谦逊和强烈的责任感接受这一责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种做法已成为新加坡政治官员的常态。&lt;/p>;&lt;p>; 2022 年 4 月，当李宣布黄被选为 4G 团队的领导者并成为他指定的继任者时，李在他的社交媒体页面上发布了一条帖子。&lt;/p>;&lt;p>;黄很快跟进，发布了一条帖子新闻发布会的片段，他谈到了他对球队的计划。 “在我们不足的地方，我们将努力学习和改进，并继续做得更好。所以这就是新加坡人对我和我的团队的期望。”他在 44 秒的剪辑中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该视频的效果可能不如他的其他一些视频弹吉他或骑摩托车做慈善，但总的来说，社交媒体专家表示，政治官员必须迅速掌握游戏规则，否则就有可能被前往投票站的年轻选民贴上“畏缩”的标签。&lt;/p>;&lt;p >;政府也已成长为该国最大的广告商之一。根据通信和信息部的估计，2019 财年 (FY) 的广告支出总额在 1.5 亿新元（1.1 亿美元）至 1.75 亿新元之间。由于与 Covid 相关的公告，该金额在 2020 财年和 2021 财年增加了 30% 至 50%。&lt;/p>;&lt;h3>;Lawrence Wong 将于 5 月 15 日出任新加坡总理&lt;/h3>;&lt;p>;高级官员 Tracy Loh新加坡管理大学传播管理讲师表示，虽然传统媒体仍然是政治家的重要平台，但社交媒体对于“补充”他们的传播策略是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，Wong 的数字形象非常具有代表性。他似乎渴望成为那种类型的领导者——更平易近人、更容易产生共鸣。 “他展示了他喜欢的东西，我认为当我们把他视为动物爱好者或通过他的音乐时，这会引起很多人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能会就政策问题投票，但不会每个人都这样投票。有些人根据个性投票，[DPM] 黄循财是网上非常活跃的人民行动党候选人之一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/decf7e27-1e6a-46ef-bd14-9f217a6bda1f_747c7fe5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡4 月 19 日，副总理兼财政部长黄循财在新加坡与苹果首席执行官蒂姆·库克握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;董事总经理 Joel Lim 也有类似的想法数字媒体公司Zyrup Media说，Wong的社交媒体展示了“相关性，真实性和可访问性”的形象，并使用了“对话内容，趋势视频和咬合大小的信息视频”。&lt;/p>; &lt;p>;“他通过这些不同的视频“流派”获得了成功，这表明社交媒体空间欢迎他采用的各种内容类型。”洛说，Z Z语或保龄球可能会在一些初次选民中有所不同。最后一届2020年大选发生在新加坡处于“青年峰”状态时，据报道年龄在25岁和35岁的人口中，有很大一部分人口金字塔。&lt;/p>; &lt;h3>; shanmugam驳斥了新加坡政治上的经济学家的嘲笑根据2020年政策研究研究所Commons评论说，继任&lt;/h3>; &lt;p>;选民在20多岁和30多岁的选民中占合格选民的三分之一，而第21至24岁之间的首次选民约占10％。上一次大流行时间大选。&lt;/p>; &lt;p>; loh估计，有30％的选民是摇摆的选民，并期望新加坡政治鸿沟的双方努力争取赢得他们的胜利。&lt;/p>; &lt;p >;但是，与PAP最强大的政治竞争对手，工人党（WP）并不是一件容易的事。 >; &lt;p>;“在2015年，WP所做的非常令人印象深刻，对候选人的介绍非常有风度。 2020年大选也是如此，我认为我们将在下一次选举中再次看到它。社交媒体将发挥更大的作用。更“透明，互动，也许对公众情感更敏感”。 2024/04/19/19/306C92B1-7C60-4D4A-97B8-70D7305BF29B_CE20B_CE20B582.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;威菲。照片：Facebook/Lawrence Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我确实认为他的英超可能会看到与社交媒体上与公众更直接和个性化的交流的转变，这实际上是一个扩展并继续如何利用社交媒体来沟通他担任副总理兼财务部长的工作，”他说。 Loh说，&lt;/p>; &lt;p>; Wong到目前为止的表现都很好，但赢得精通互联网的Z网络并保持它们并不容易。心情可以在网上迅速改变，意见可能会变得善变。它很容易进入脆弱和令人反感的事情，然后您成为模因。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong children at greater risk of flu due to low vaccination rate, expert warns as world pays ‘immunity debt’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259733/hong-kong-children-greater-risk-flu-due-low-vaccination-rate-expert-warns-world-pays-immunity-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 13:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024 /04/20/8BE6263B-3384-4033-9C1F-4ABE4CDE0A57_F80C401F.JPG“ alt =”>;在19日大流行之后，全世界都以“免疫债务”斗争。一位领先的医学专家警告说，照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的低流感疫苗接种率正在使他们面临更大的感染风险。在COVID-19大流行之后，免疫此类疾病的免疫力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;迈克·夸恩·瓦赫博士是香港大学儿科和青少年医学系的名誉副教授，周六敦促公众获得公众&lt;/p>; &lt;p>; jabs在增加的情况下。我们之所以称其为“免疫债务”，是因为我们在Covid-19大流行期间一直没有与这些病毒接触过，”他告诉广播节目。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是为什么我们已经去过这些病毒很容易攻击。这是一个全球趋势。在上一周。&lt;/p>; &lt;p>;该城市从4月7日开始在10天的成年人中记录了36例与流感相关的死亡，而一个8个月大的婴儿患有脑病，一个8岁的婴儿和一个8岁的孩子&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“阻止感染的最佳方法是接种流感和covid-19，戴上口罩并保持良好的卫生习惯，例如，诸如洗涤他说。不要过分依赖医生，因为即使有时他们也无法处理严重的并发症，例如脑部病变。 >; &lt;p>;他还强调了让孩子戳戳的重要性，并指出自去年8月以来患有严重流感病例的39名儿童中有31个未接种疫苗。&lt;/p>; &lt;p>; kwan说，年龄较大的孩子的流感疫苗接种率6个月至12岁之间的不令人满意，徘徊在约40％至60％。分。他说：“只有40％或60％的接种率，很难阻止大流行在整个社区中传播。鼻疫苗作为可注射疫苗的替代品，如果他们担心注射疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;“父母不应固执地让孩子接种疫苗。它确实可以预防脑部病变等严重并发症。在为时已晚之前不要后悔。几个流感疫苗接种计划涵盖了住宅护理院的老年人和工作人员，以及针对儿童的计划，患有慢性病，医务人员和其他高危人群的计划。&lt;/p>; &lt;p>;早期儿童教育者协会主席Rosa Chow Wai -Chun说，政府计划提供了鼻和可注射疫苗，有90％的父母选择前者。他们在小学确保更多的孩子受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines wants US, Japan to build rail network after dropping Beijing as ties sour over South China Sea frictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259731/philippines-wants-us-japan-build-rail-network-after-dropping-beijing-ties-sour-over-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 13:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/20/23694B7B-DF63-4757-AB57-9E02C602B437_0C7141EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾货运铁路项目可能是在美国和日本的支持下建造的。中国。&lt;/p>; &lt;p>;将把前美国军事基地变成商业枢纽的500亿比索（8.68亿美元）的苏比利克铁路（Subic-Clark Railway）构成了吕宋岛经济走廊的一部分，上周在其领导人的第一次三边峰会上孵化的美国，日本和菲律宾之间经济合作的计划展示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“希望他们把它带到这里，并在这里投资，”德尔芬·洛伦扎纳主持基地转换和发展局的主席，他在周五的一次采访中说，指的是美国和日本。该机构负责监督以前军事基地的发展。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我感到受伤了：菲律宾第一夫人在与副总统&lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾去年表示不会，这不会，这不会由于缺乏中国方面的进展，因此更长的贷款贷款资助了三个项目，包括71公里（44英里）的Subic-Clark铁路。马尼拉的举动是在菲律宾和中国之间在南中国海竞争的海上主张的酸又发生的。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden），日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）和菲律宾总统费迪尼德·马科斯·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）发起了卢松的经济走廊。他们的4月11日会议和促进该项目投资的三边活动正在计划在5月在马尼拉举行的美国领导的印度太平洋商业论坛。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾表示希望产生约1000亿美元在华盛顿峰会之后的未来五到十年的投资中。&lt;/p>; &lt;p>;该项目旨在提高该国主要吕宋岛的Subic Bay和Clark，Manila和Batangas省之间的连通性，并加快对基础设施项目的投资，包括铁路，港口，清洁能源，半导体供应链和农业综合企业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们没有放弃Subic-Clark Railway项目，” Lorenzana说。洛伦扎纳（Lorenzana）是前国防部长洛伦扎纳（Lorenzana）说，如果美国和日本接管该项目，他会“更加自在”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果不是他们，也许是韩国，或其他对我们友好的国家”，”他说。他补充说，政府还正在考虑寻求世界银行和亚洲发展银行的资金。耗资约1.74亿美元，占地64公顷（158英亩）的克拉克国家粮食码头枢纽，该中心旨在使东南亚国家成为该地区领先的农业资源中心。据估计，食品码头的耗资价格为1.52亿美元。&lt;/p>; &lt;h3>;中国制造的船上为菲律宾的“ Balikatan Drills”下沉船，“不是故意的” &lt;/h3>; &lt;p>; Subic和Clark是“非常战略的”地点他说，可以在物流到制造业的行业。 “我们有可以训练完成这项工作的现成人力。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong education authorities publish first patriotic materials for English classes at schools]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3259730/hong-kong-education-authorities-publish-first-patriotic-materials-english-classes-schools?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 12:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/20/00260BA7-3AFA-44D9-BEDA-EAE440447FC2_F345F0FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Gertrude Simon Lutheran College在Gertrude Simon Lutheran College举行的学生参加了旗帜本周早些时候的国家安全教育日。照片：KY Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港教育当局建议学生使用涵盖国家安全和该国成就的课程材料来帮助他们学习英语，此前政府发布了其首个教学工具包，将其带来主题&lt;/p>; &lt;p>;，但资深的英语老师说，尽管教育局材料提供的资源可以使学生更多地接触该语言，但内容却没有考虑到该目的，并可能导致学生失去兴趣。教育日。但是当局尚未对教育工作者进行强制性的强制性。&lt;/p>; &lt;p>;该公告标志着该局首次发布有关国家安全教育的教学和学习材料，以在该市的学校中用于英语课程。&lt;/p>; &lt;p>;内容涵盖了文化，生态，食物，外太空，人工智能和资源等领域的安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;“资源材料旨在说明如何有机地整合国家安全教育的要素&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“英语教师可以选择包括多模式资源在内的相关材料，并设计各种学习和教学活动以增强相关材料，以增强学生对他们日常生活与国家安全之间的关系以及以整合方式发展语言之间的关系。维护国家安全的重要性，并培养爱国主义。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“帆布/2024/04/20/7AB91A82-9304-4FBB-AC64-CA38793CA783CA783_DC9D43F7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”国家安全教育日。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鼓励学生认为他们可以在日常生活中帮助保护国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;新内容包括阅读通过中央政府政策以及维护国家安全的最新成就和发展。&lt;/p>; &lt;p>;材料还要求学生或要求他们讨论英语课程中的内容，此外还涵盖了语法等主题和句子模式。&lt;/p>; &lt;p>;一个部分促使学生讨论为什么依靠进口是对“我们国家的粮食安全”的潜在威胁，可能的答案包括不足的风险增加。&lt;/p>; &lt;p>;小学生的另一部分问：“您对我们国家在太空探索中的成就有何看法？最让您印象深刻的？ ，同时赞扬该国在前者中的领导作用。领域，”它说。&lt;/p>; &lt;p>;英语老师Pauline Chow lo-sai说，学生应接触到广泛的阅读材料，包括涵盖艺术和科学的材料。&lt;/p>; &lt;p>;她同意国家安全作为一个话题可以用来教英语，但表示关注的话题可能难以使学生有兴趣。&lt;/p>; &lt;h3>;香港学生听到有关XI的安全重点的信息，《意识日》第23条&lt;/h3>; &lt;p>;“这些材料面向科学和认真，对于较低的英语水平的学生可能很难处理。”她说，虽然材料可以很好地掌握学生的讲话和听力技巧，但内容并不是为教英语而量身定制的。&lt;/p>; &lt;p>;经验丰富的老师很少使用官方的英语教学材料，而是使用了自己的教师。 ，表达担忧的是，一些教育者可能会因学校管理人员的压力而开始切换。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Southern California cancels director Jon M. Chu’s speech amid valedictorian row over Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259726/university-southern-california-cancels-director-jon-m-chus-speech-amid-valedictorian-row-over-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 11:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/20/c9314662-91BC-4A12-8993-F16426EDD212_4D194D194C7A.JPG“ ALT =”>;电影院奖，于4月11日在拉斯维加斯举行的Cinemacon 2024年奖杯。电影制片人乔恩·M·朱（Jon M. Chu）的主题演讲仅几天后，就在争议的选择之后几天，不允许学生演讲。出于安全考虑，举行仪式。塔巴苏姆是穆斯林，她在正在进行的以色列-加沙战争中表达了对巴勒斯坦人的支持，大学官员表示，人们对她被选为告别演说者的反应“令人震惊”。他们没有引用任何特定的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;该大学的决定得到了亲以色列组织的赞美，但言论自由组织和美国伊斯兰关系理事会的谴责。学生和教职员工于周四在校园中游行，对大学的决定进行无声抗议。&lt;/p>; &lt;p>;现在，大学官员说他们正在“重新设计”整个启动计划。&lt;/p>; &lt;h3>;我们阻止了联合国的认可通过会员资格&lt;/h3>; &lt;p>;“鉴于我们的主要阶段开学计划的高度宣传情况，大学领导层决定最好释放我们的外部演讲者和获奖者参加今年的仪式，”该大学说。 &lt;/p>; &lt;p>;在未签名的声明中。计划在5月10日的仪式上发表主题演讲。他是2003年毕业于大学的毕业生，此后，他执导了“疯狂的富人亚洲人”和“ Wicked”等电影，这是对百老汇音乐剧《今年上映》的改编。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/20/b0f03652-429a-4594-a2b6-a2b6-64dd74fa74fa74fa74029_5959595de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>; USC表示，由于安全问题，它正在取消5月10日仪式上的演讲。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预计有超过65,000人将在校园里聚集，包括19,000名毕业生。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管这应该是一段时间Tabassum在一份声明中说： 。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/04/04/20/0d230e62-78e7-48e7-484c-a331-96afn1-96af97f97f8699999999999995_f869999995_f86999995_f8699995_f8699995_f869995_f464402b。 JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Pro-Palestinian学生和活动家于4月19日在纽约哥伦比亚大学露营。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>;在哥伦比亚大学周四，纽约警察撤走了亲巴勒斯坦抗议营地，并逮捕了100多名示威者。他们中的大多数人被控在常春藤联盟机构侵入。&lt;/p>; &lt;p>;参与抗议活动的几名学生说，他们也被停职于哥伦比亚和附近的巴纳德学院。学校表示，它仍在确定参与抗议活动的学生，并增加了更多的停学。 ”纽约市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）说，他说，大学官员要求这座城市撤下营地。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>