<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel says 8 soldiers killed in Hezbollah clash, in deadliest losses on Lebanon front]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280855/israel-says-8-soldiers-killed-hezbollah-clash-deadliest-losses-lebanon-front?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/167c0ab4-f062-46c2-a9ed-008b7897987b_e7105ef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭贝鲁特现场冒出浓烟，黎巴嫩，周三。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周三表示，在黎巴嫩南部的战斗中，以色列军队在打击真主党武装组织的战役中向北部邻国推进，有八名士兵丧生。&lt;/p>; &lt;p>;这是过去一年以色列与其伊朗支持的黎巴嫩敌人之间的边境地区冲突中，以色列军队在黎巴嫩前线遭受的最惨重的损失。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，其战斗人员正在与以色列交战周三，黎巴嫩境内的部队报告了自以色列军队越过边界以来首次发生地面冲突。真主党表示，他们在边境城镇马龙埃尔拉斯附近用火箭摧毁了三辆以色列梅卡瓦坦克。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在哀悼视频中表示：“我们正处于一场艰难战争的最激烈阶段反对想要摧毁我们的伊朗邪恶轴心。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会发生，因为我们将站在一起，在上帝的帮助下，我们将共同获胜，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，在伊朗向以色列发射了 180 多枚导弹的第二天，常规步兵和装甲部队正在加入其在黎巴嫩的地面行动，这一连串袭击引发了人们的担忧，即产油中东可能会陷入更广泛的冲突。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周三表示，其导弹袭击——其对以色列有史以来最大规模的攻击——已经结束，禁止进一步挑衅，但以色列和美国承诺将予以严厉反击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;周三，一名来自加沙的 38 岁巴勒斯坦人被埋葬，这是伊朗袭击以色列的唯一已知死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;Sameh Khadr Hassan Al-Asali 一直留在巴勒斯坦安全部队周二的袭击中，他被坠落的导弹碎片炸死，以色列称这次袭击很大程度上被其防空系统挫败。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，他们已经击退了几个边境城镇附近的以色列军队，并开枪射击以色列境内的军事哨所遭到火箭弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;准军事组织媒体负责人穆罕默德·阿菲夫表示，这些战斗只是“第一轮”，真主党有足够的战士、武器和弹药来击退以色列。&lt;/p>; &lt;p>;以色列增加了第 36 师的步兵和装甲部队，包括戈拉尼旅、第 188 装甲旅和第 6 步兵旅，这表明行动可能会扩大到有限的突击队袭击之外。&lt;/p>;&lt;p>;军方已表示其入侵主要是为了摧毁边境的隧道和其他基础设施，并且没有计划针对北部的黎巴嫩首都贝鲁特或南部的主要城市进行更广泛的行动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，它还是发布了针对南部边境约两打城镇的新疏散令，指示居民前往阿瓦利河以北，该河在以色列边境以北约 60 公里（37 英里）处由东向西流淌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/ef1df459-bd07-43b2-81b2-936a7a44acb3_d221a99f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，伊朗德黑兰的一栋建筑上挂着已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉照片的标牌。图片来源：WANA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三早些时候，以色列再次对真主党总部所在的贝鲁特南郊进行轰炸，对据称的目标进行了十几次空袭。叙利亚官方媒体周三报道，以色列还对叙利亚首都大马士革西部梅扎郊区的一栋住宅楼进行了空袭，造成三名平民死亡、三人受伤。多年来，以色列一直在叙利亚境内对与伊朗有关的目标进行打击。&lt;/p>;&lt;p>;在黎巴嫩近一年的跨境战斗中，已造成 1,900 多人死亡、9,000 多人受伤，其中大部分是根据黎巴嫩政府统计，过去两周发生了死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;看守总理纳吉布·米卡提表示，约 120 万黎巴嫩人因以色列袭击而流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;Malika Joumaa，来自苏丹与丈夫和两个孩子被迫离开黎巴嫩南部沿海西顿附近的家，被迫在贝鲁特的圣约瑟夫教堂避难。&lt;/p>;&lt;p>;“教会提供了帮助，这很好。我们打算留在街上；我们会去哪里？我们在桥下[躲藏]，不安全。如果我们回家，那就不安全，他们到处发动袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗称周二的导弹袭击是对以色列杀害包括真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉在内的激进领导人、在黎巴嫩袭击伊朗伊斯兰革命卫队的回应。伊朗武装部队总参谋部表示，以色列的任何反应都将遭到“巨大破坏”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/9cde10c7-01ec-4c9c-a09c-3dd498f9b3c1_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在约旦河西岸城市杰里科的一处设施中可以看到伊朗袭击以色列期间发射的火箭的一部分。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国新闻网站Axios周三援引以色列官员的话称，以色列将在几天内对伊朗的袭击发动“重大报复”，袭击可能会袭击伊朗境内的石油生产设施和其他战略地点。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府正在寻求与亲密盟友以色列在对伊朗袭击的任何潜在反应上保持立场一致，但也认识到中东正处于“刀锋”和更广泛的范围内。美国副国务卿库尔特·坎贝尔周三在华盛顿智囊团主办的一次活动中表示，升级可能会危及以色列和美国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三加入了与七国集团主要国家领导人的电话会议，以协调白宫表示，七国集团领导人对中东危机表示“强烈关注”，但表示外交解决方案仍然可行，并且不会出现地区范围的冲突。一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，伊朗人对以色列的报复行动感到担忧，并表示过去的战争，例如 20 世纪 80 年代与伊拉克长达八年的冲突，造成约 100 万人死亡，带来更多苦难。&lt;/p>;&lt;p>;“几代人的毁灭、年轻人的炮灰、将军和精英的暴富、极端分子的赋权？非政府组织工作人员尼玛·莫赫塔里安 (Nima Mokhtarian) 表示：“领导人不会为将伊朗拖入战争付出代价。”&lt;/p>;&lt;p>;一些伊朗人认为，他们的政府别无选择，只能向以色列发射数十枚导弹，但担心会发生什么接下来，该地区最强大、最先进的以色列军队准备反击。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[CIA boosts online recruiting efforts in China, Iran and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3280854/cia-boosts-online-recruiting-efforts-china-iran-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/e25b55a1-951a-44bc-8389-9bcd5c60aee5_bf52dd66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局印章位于弗吉尼亚州兰利市的该机构总部，2008 年 8 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央情报局周三启动了一项新的行动，在中国、伊朗和朝鲜招募线人，这为它所说的招募线人的成功努力增添了新的内容俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央情报局发言人表示，美国主要间谍机构在其 X、Facebook、Instagram、Telegram、LinkedIn 和暗网帐户上以普通话、波斯语和韩语发布了如何安全联系的说明在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这方面的努力在俄罗斯取得了成功，我们希望确保其他独裁政权的个人知道我们是开放的，”发言人说，并补充说中央情报局正在适应国家镇压和全球监视的加强。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 上发布的普通话视频仅包含书面说明，建议个人使用受信任的加密虚拟专用网络 (VPN) 通过其官方网站与中央情报局联系或 TOR 网络。&lt;/p>;&lt;p>;“您的安全和福祉是我们的首要考虑，”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它要求提供个人的姓名、位置和信息与他们的真实身份无关的联系方式，以及中央情报局可能感兴趣的信息，并警告说，回应并不能得到保证，而且可能需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国扩大合作，中央情报局对情报的渴求与日俱增。与俄罗斯和伊朗合作，展示其地区军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在美国情报界被称为“硬目标”，即政府难以渗透的国家。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国还在努力应对伊朗与以色列的冲突、其核计划、与俄罗斯日益密切的联系以及对激进代理人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的核武器计划是美国的另一个情报目标，此外，美国官员称平壤向莫斯科提供武器用于对乌克兰的战争，莫斯科和平壤均否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和中国驻华盛顿大使馆以及伊朗驻联合国代表团没有立即回应要求&lt;/p>;&lt;p>;中央情报局于 2022 年开始招募俄罗斯人，在其社交媒体帐户上发布俄语文本，介绍如何安全地联系该机构，随后于 2023 年发布视频。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Hongkongers evacuated from Lebanon as Israel intensifies military operations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280851/3-hongkongers-evacuated-lebanon-israel-intensifies-military-operations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 00:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/0cf2aab8-d9e5-4dfb-abe8-caee5fd8d182_da60d8be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭黎巴嫩边境附近后浓烟滚滚。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局透露，在中国大使馆的帮助下，三名香港人已从黎巴嫩撤离。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处周三表示，撤离行动发言人表示，他们已与外交部驻贝鲁特办事处和中国驻贝鲁特大使馆协调。&lt;/p>;&lt;p>;发言人称，他们已被船只安全运送，并已安排航班。&lt;/p>;&lt;p>;中东局势不断升级，以色列加强了在其北部邻国黎巴嫩的军事行动，增加了该地区爆发全面战争的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周三表示，它已经进行了“有针对性的军事行动”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府周一将黎巴嫩的外游警示级别调至黑色。它建议居民避免前往该国的所有旅行，并敦促已经在那里的人优先考虑安全并立即离开。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，200多名中国公民及其外国家庭成员也被疏散据驻贝鲁特大使馆消息，入境事务处表示会与办事处及大使馆密切监察情况。&lt;/p>;&lt;p>;请在黎巴嫩的香港居民注意保持警惕，留意当地政府公告，如有需要请联系使馆或有关部门。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门为居民提供了多种寻求帮助的渠道，包括24小时热线电话、手机应用程序、在线服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why did Shenzhen’s National Day drone show go ahead but not Hong Kong’s?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280850/why-did-shenzhens-national-day-drone-show-go-ahead-not-hong-kongs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/94e6c2ac-b146-4bf3-afa0-c30f9bbf8c2d_cd63f3ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示深圳国庆无人机表演的镜头截图。图片来源：深圳​​卫视&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳由于时间灵活，在大气干扰下仍能顺利进行国庆无人机表演，而香港由于烟花表演必须严格遵守时间表这两场活动背后的技术团队表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港被迫取消了周二的无人机展和前一天的另一场无人机展，组织者称太阳活动导致 GPS 信号不佳。但跨境展示仍如期进行，但时断时续。&lt;/p>;&lt;p>;深圳市大摩达智能控制技术有限公司董事会办公室主任杨俊宇周三表示：“无人机表演只是展会的开胃菜。 [香港]烟花汇演。所以时间是固定的，我们必须提前15分钟决定是否要执行最初的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“至于深圳展，我们可以提前或推迟。这样我们就可以根据实时气象数据来决定何时可以安全地驾驶无人机。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司负责处理周二的香港无人机展，以及周一在西九龙文化区举行的活动由另一家运营商监督。&lt;/p>;&lt;p>;国庆节演出在原定开始前几分钟被取消，组织者表示，由于维多利亚港上空的“电离层闪烁”，设备无法接收强卫星定位信号。 &lt;/p>;&lt;p>;与太阳相关的现象可能会阻止关键的实时运动定位技术接收无人机飞行所需的卫星信号。&lt;/p>;&lt;p>;针对取消航班，文化体育及旅游局局长杨润雄表示，此类事件非政府所能控制，已及时向公众通报。&lt;/p>;&lt;p>;当局会研究如何改善向公众通报演出突然更改的程序他补充说，这是由于天气或其他大气条件造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们会更加关注影响表演的气象因素。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;他说香港作为旅游目的地的吸引力不会因两次取消而受到影响，因为国庆庆祝活动受到公众的热烈欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几周前推迟的无人机表演周三晚上7时成功上演，约1,275架无人机在东区小西湾运动场上空飞行，创造出熊猫、电车等形状。&lt;/p>;&lt;p>;15分钟的表演以无人机开始。变身龙追球，再变身宇航员登上月球，庆祝国家的科学成就。&lt;/p>;&lt;p>;Droneology首席运营官Kalie Chan Ka-ming表示，虽然检测到电离层闪烁，它并没有影响无人机的 GPS 信号。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每小时监测降雨、风和电离层的水平，并根据数据确定节目是否可以继续，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;陈详细说明了闪烁是否受到地点或时间的影响，并补充说操作员很幸运，条件有利。&lt;/p>;&lt;p>;无人机表演是由东区民政事务处庆祝国庆。原定于9月22日举行，但因大雨而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;2000名观众中，有一位75岁的小西湾黄姓居民，她表示感觉特别有意义。与中华人民共和国同龄。&lt;/p>;&lt;p>;“我最喜欢电车的设计，因为它是香港独有的，港岛独有的，”她说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/67d85cd5-577e-4d55-9d6f-0a2e6ecaeb7f_b6989e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东区上空的无人机表演以宇航员和龙的描绘让观众惊叹不已。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨家俊表示，虽然周三的天气比早些时候好，但深圳当局决定缩减国庆“黄金周”晚上的演出规模&lt;/p>;&lt;p>;深圳市文化广电旅游体育局下午发布的通知称，周三在龙岗（本周参与的五个区之一）举行的无人机表演-长表演，将被取消。&lt;/p>;&lt;p>;当天其他地区表演中使用的无人机数量将从每场活动 2,000 架减少到 400 架。&lt;/p>;&lt;p>;“由于局方表示，由于大风天气、电离层变化等不可抗力气象因素，今天全市无人机表演将作如下调整。&lt;/p>;&lt;p>;周三其余无人机表演同时举行&lt;/p>;&lt;p>;周二在深圳的两场演出于晚上8点准时开始，另外三场推迟到晚上9.30。&lt;/p>;&lt;p>;本周剩余时间的无人机表演目前将照常进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong gives key companies more time to report critical cybersecurity lapses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280848/hong-kong-gives-key-companies-more-time-report-critical-cybersecurity-lapses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/d44783f1-8be1-4651-98f9-cc1f51d7a703_6f0a863a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网络安全法应于 2026 年初生效，安全部局已表示。图片：Shutterstock 图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港关键基础设施的运营商将有更长的时间就任何严重的安全漏洞通知当局。安全局发言人周三还谈到了对将设立的专员办公室监督新法律实施的权力的担忧，称该办公室只会在以下设备上连接设备或安装程序&lt;/p>;&lt;p>;在向立法会提交的一份咨询报告中，该局表示，提供商将有 12 小时的时间报告严重的网络安全事件，而不是之前建议的两个小时。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们考虑了实际困难并参考了其他司法管辖区，”发言人表示。 “我们认为可以将时间限制延长至 12 小时。”&lt;/p>;&lt;p>;咨询期间收到的许多意见都引起了人们的担忧，即在员工同时试图解决安全问题的同时，两个小时的时间不足以联系当局他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该局于 8 月结束了为期一个月的《保护关键基础设施（计算机系统）法案》咨询工作，并收到了 53 份意见书。&lt;/p>;&lt;p>;该法案旨在规范“关键基础设施”被认为对社会运作至关重要的部门，包括能源、信息技术、银行、通信、海事、医疗服务以及陆地和航空运输。&lt;/p>;&lt;p>;其他基础设施运营商，例如那些管理大型体育、演出场馆、研发园区等也被纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>;运营者必须制定计算机系统安全管理计划，并在出现问题时通知专员办公室。不遵守法律可能会被处以最高 500 万港元（643,200 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/02/ae77c341-f10f-4a73-8b7d-7d7c4ba40591_100f2804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新办公室将出于安全考虑并避免暴露所涉公司的身份，不要求其提交执法工作年度报告。照片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司还有 48 小时（而不是 24 小时）报告其他不太严重的安全漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;他们仍然需要报告其他不严重的安全漏洞。该发言人补充说，即使他们已经回应了专员办公室有关威胁的询问，我们也不会向当局提出网络安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计，当公司回应我们的询问时，这意味着事件将得到解决。”他说。 “但是，我们不会排除更复杂的情况，即我们可能会询问一件事，而运营商正在处理另一件事 - 这需要报告。”该局还试图缓解对权力的担忧专员办公室可以通过连接设备或在被视为关键的受监管系统上安装程序来直接干预公司的运营。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们提供了书面指南或要求，但公司不愿意遵守或无法遵守后续行动，我们将向地方法官申请法院命令，并让独立法官决定是否需要干预。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室将不需要就以下事项提交年度报告：他说，出于安全考虑并避免暴露所涉公司的身份，其执法工作受到限制，并补充说运营商可以自由披露他们是否属于新立法的范围。&lt;/p>;&lt;p>;当局将发言人表示，该局将提供合同条款指南，以确保运营商能够与分包商明确责任并保护他们的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;他估计新法律应在 2026 年初生效，因为该局需要一年的时间才能设立专员办公室，并在设立后还需要六个月的时间才能列出提供者名单分阶段制定。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s PM Keir Starmer visits Brussels for first talks on EU reset]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280844/uks-pm-keir-starmer-visits-brussels-first-talks-eu-reset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/916782bb-e834-4bd4-b444-8cf41db7f1d3_dc322a38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默（左）和欧盟委员会主席乌苏拉冯德莱恩在布鲁塞尔欧盟委员会总部向新闻界发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相基尔·斯塔默周三会见了欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩，这是他推动与欧盟重新调整的一部分，也是第一次有机会讨论贸易、与布鲁塞尔的安全和青年流动性。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默领导的工党在 7 月赢得了选举，他表示，他的政府不会寻求就 2020 年英国脱欧协议进行大规模谈判。&lt; /p>;&lt;p>;但他正在寻求在一系列领域调整两国关系。欧盟与他一样渴望达成一项联合安全协议，但有关货物和人员流动障碍的谈判可能会更加棘手。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚信英国公众希望回归务实、明智的领导地位“在与我们最近的邻居打交道时，”斯塔默抵达布鲁塞尔后说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/02/3ac75294-fd81-4e66-bb84-cb6b9700ae77_53d14d91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默（左）在罗马接受媒体采访。斯塔默已经访问了柏林、巴黎、罗马和都柏林，为与欧盟的重启奠定基础。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自大选以来，斯塔默已经访问了柏林、巴黎、罗马和都柏林，为重置奠定基础。除冯德莱恩外，斯塔默周三还将与欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔和欧洲议会主席罗伯塔·梅措拉举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会发言人周一将与冯德莱恩的会面描述为“对话的开始”，讨论英国与欧盟之间的关系如何发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在全球事务上的一致为我们的双边关系奠定了良好的基础，”冯德莱恩在问候斯塔默后说道，强调欧盟与英国在欧洲安全关切和气候变化问题上的坚定一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该探索更多合作的范围，同时重点关注全面、忠实执行脱欧协议。”&lt; /p>;&lt;p>;斯塔默排除了重返欧盟单一市场、关税同盟或行动自由安排的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他已承诺寻找新的兽医协议旨在减少边境检查，并希望相互承认某些专业资格，并为巡回演出的艺术家更容易进入欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;虽然斯塔默的温暖语气受到了欧盟领导人的欢迎，但双方都认识到即使英国脱欧协议的主要原则没有受到影响，关系实质上的变化也将需要经过艰难的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;例如，斯塔默表示，目前没有青年流动计划的计划，拒绝欧盟关于允许 18 至 30 岁欧盟公民在英国居住以及英国年轻人在欧盟居留最长四年的提议。&lt;/p>;&lt;p>;青年流动性是欧盟的一项关键要求，也是伦敦的一项重要要求。接受，也许是以淡化的形式，可能是在英国的愿望清单上前进的一个条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s military jets find favour in arms markets dominated by US, Russia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280789/can-chinas-military-jets-find-favour-arms-markets-dominated-us-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/63e12f38-a943-4f85-9de3-e9a4eb590fff_709b0b89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫在 JF-17C 的正式展示会上（Block-III）多用途战斗机，由中国和巴基斯坦共同研制。照片：Facebook/Ilham Aliyev&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;向阿塞拜疆交付JF-17战斗机使这个前苏联共和国成为第四个运营中巴军机的国家，代表着中国不断进军市场分析人士称，主要由美国和俄罗斯主导。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦军方上周宣布交付了第一批 JF-17 Block III 战斗机，这是 2 月份达成的 16 亿美元协议的一部分，其中包括飞机、训练和弹药——阿塞拜疆在巴库举行的国际防务展览会期间。&lt;/p>;&lt;p>;根据公告，阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫表示，巴基斯坦的支持“将大有帮助”，以巩固两国之间现有的军事合作。&lt; /p>;&lt;p>;4.5代多用途战斗机由巴基斯坦航空综合体和中国成都航天集团公司共同开发，已被缅甸、尼日利亚和伊拉克采用。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦军方表示 JF-17 战斗机能够执行“广泛的作战任务”，并提供“当代空中力量……选项”，以加强阿塞拜疆的“国家安全范式”。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦，大约有 60 架战斗机占中国武器出口的 %，其空军拥有 161 架 JF-17 飞机和约 20 架 J-10C——中国制造的 4.5 代战机，可与美国 F-16 进行比较。&lt;/p>;&lt;p >;伦敦皇家联合军种研究所空中力量和技术高级研究员贾斯汀·布朗克（Justin Bronk）观察到，阿塞拜疆选择不选择 MiG-29 或 Su-30 系列的现代化衍生型。&lt;/p>;&lt;p >;巴库历来是俄罗斯国防工业的客户，其空军拥有 14 架 MiG-29 战斗机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿塞拜疆决定转而订购中国 JF-17 的原因是“布朗克说：“这无疑表明了过去 10 年来俄罗斯战斗机工业与中国相比的衰落”。“即使在西方入侵乌克兰、苏霍伊和俄罗斯后实施制裁之前，尤其是米高扬产品正在逐渐失去与最新型中国战斗机的竞争力。制裁只是加速了一个已经存在的进程。”&lt;/p>;&lt;p>;布朗克指出，JF-17“可以使用各种现代空对空和空对地武器，并且现代驾驶舱界面。在大多数其他方面，它是一种不起眼但实用的轻型战斗机设计”。&lt;/p>;&lt;p>;“J-10C 是一种不同级别的飞机，其最新型号可直接与最新的 F-16 和鹰狮战斗机相媲美布朗克说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，它仍然不打算或无法与台风、阵风、F-15EX、苏等更昂贵的重型战斗机直接竞争。 -35 或 J-16 的航程、有效载荷和混合战斗载荷性能。”&lt;/p>;&lt;p>;全球军事情报公司 Janes 任务系统和情报主管科斯塔斯·蒂格科斯 (Kostas Tigkos) 表示，阿塞拜疆很难获得西方战斗机设计，例如法国的“阵风”、美国的 F-16 和瑞典的“鹰狮”。&lt;/p>;&lt;p>;“[阿塞拜疆]与中国的战略关系也日益加强，[并且]与巴基斯坦有着传统上牢固的战略关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这架飞机是在巴基斯坦生产的，零部件来自中国，并且可能使用土耳其的武器或其他电子产品，因此它是来自友好国家的更安全的供应链，不太可能受到干扰任何……西方武器禁运。”&lt;/p>;&lt;p>;Tigkos 表示，中国“处于有利地位”，可以利用其不断增长的技术能力，在战斗机市场与美国和其他北约国家以及俄罗斯竞争.&lt;/p>;&lt;p>;“然而，他们更有可能在某些无法获得最新西方设计的国家取代俄罗斯竞争对手[或]设计，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/566c311a-7509-4421-ab5f-61bdbb9a8693_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦空军拥有约20架中国制造的J-10C战斗机。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰战争前，俄罗斯是世界第二大武器出口国。国际社会对俄罗斯国防工业的制裁迫使其许多客户寻求替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国一直在努力扩大其 4.5 代战斗机的海外销售，中国武器承包商特别关注中东，与西方同行直接竞争。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，埃及已于 8 月向中国 J-10C 4.5 代喷气机下了第一笔订单，但尚未正式确认该合同或来自开罗或北京的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;由于华盛顿以涉嫌侵犯人权为由限制武器销售，埃及一直在努力更换其老化的美制 F-16 战斗机机队（这些战斗机于 20 世纪 80 年代首次引进） .&lt;/p>;&lt;p>;在九月份的首届埃及国际航展上，中国首次在非洲展示了歼10。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年还有报道称阿拉伯联合酋长国正在考虑购买中国的第五代J-20隐形战斗机，此前阿联酋高级军事官员于4月访问北京。&lt;/p>; &lt;p>;阿布扎比同意购买50 f-35s  - 美国隐身战机 - 在唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任总统期间，以与以色列建立外交联系。自乔·拜登（Joe Biden）总统于2021年上台以来，这项耗资234亿美元的武器交易已陷入僵局。&lt;/p>; &lt;p>;美国对中国与阿拉伯联合酋长国之间的技术联系感到担忧，而阿布扎比则引用了“技术要求” ，主权运营限制和成本效益分析”，以重新评估交易。&lt;/p>; &lt;p>;与许多武器购买者一起，与美国和俄罗斯的选择都与我们和俄罗斯的选择，法国的Rafale Multole Fighige成为最大的竞争者之一到埃及和阿联酋的中国制造的战机。用12亿欧元（30亿美元）的12架阵阵飞机代替其MIG-29舰队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Richard Aboulafia，来自航空航天和国防管理咨询咨询咨询，观察到阿塞拜疆有Azerbaijan曾经“从来没有成为战斗机市场”，只拥有“苏联时代的少数剩余战士”。他说。除了巴基斯坦或“完全边缘市场”以外，“被所有人都忽略”。&lt;/p>; &lt;p>;根据阿布拉菲亚的说法，一个“复杂性”是中东战斗机市场“现在有点安静”。&lt;/p>; &lt;p>;“大部分需求的高潮都在远东和欧洲。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“中国的喷气机看起来很吸引人，并且与西方类型具有竞争力。但是问题在于，选择战斗机的一个关键原因是与卖方建立战略关系。与[中国]的战略关系。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” color：橙色target =“ _blank”>; https：// https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Tesla driver arrested for allegedly molesting woman after Lan Kwai Fong lift offer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280843/hong-kong-tesla-driver-arrested-allegedly-molesting-woman-after-lan-kwai-fong-lift-offer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 21:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/02/3B53B9AD-077A-486F-8FE7-D96CCAC08313_D0082D7A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Kwai fong。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方逮捕了一名化学家然后对她进行了性侵犯。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的性攻击促使警方提醒居民保持警惕，避免与陌生人一起上车。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，这是48年 - 老嫌疑人是一家公立医院的化学家，他在星期三下班午餐时被捕。&lt;/p>; &lt;p>;截至周三晚上，当地居民，该男子仍被警方拘留。&lt;/p>; &lt;p>;这位女士是一名上班族，在周日凌晨4点左右在与中央朋友喝酒后返回她的Wan Chai家。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;据称，犯罪嫌疑人在他的特斯拉（Tesla）接近受害者，并被带回家。他声称这是在途中，并邀请她上车。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Images/canvas/2024/10/02/92DF68F7-A6F6-4821-856F-CD08911CDECC_E195FCE7.JPG“不要和陌生人一起乘坐汽车。照片：Facebook/香港警察部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说男人开车去了山顶，据称骚扰了试图阻止他的女人。&lt;/p>; &lt;p>;“ a”初步调查表明，受害人最初是在车上提供白葡萄酒的，但她拒绝了这一提议。”他说。 “当她被给她一杯威士忌时，她服用了一两口。” &lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，该男子涉嫌利用受害者的醉酒来对她进行性侵犯。涉嫌袭击后，受害人被驱车到她的万柴家中。&lt;/p>; &lt;p>;该妇女周一向警方报告了此案。在检查了监视摄像机的录像后，警察周三将该男子逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人因涉嫌in亵殴打而被拘留 - 犯罪 - 可处以最高10年的监禁。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;中央地区犯罪小队的检查员Yiu oi-yau说，嫌疑人将举重作为借口吸引受害者，该受害者在他的汽车中表现出陶醉的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;“首先，我们敦促公众要保持警惕，避免与陌生人一起驶上汽车。 &lt;/p>; &lt;p>;警方正在调查嫌疑人是否参与了类似案件。&lt;/p>; &lt;p>;在今年1月至7月之间，警方处理了671次在整个城市的in亵袭击的报告，比652个案例在2023年同一时期登录。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[65 Taiwanese air force officers to train in the US as island awaits latest F-16V jets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280717/65-taiwanese-air-force-officers-train-us-island-awaits-latest-f-16v-jets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/26D76CE6-4BAA-46EC-85D2-E0FD7018864D_22064AF7.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”喷气机驶向F-16V，以更好地匹配PLA的J-20隐身战斗机。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾空军的目标是将65名军官派往美国一年，以在F-16V战斗机上进行专门的战术培训。&lt;/p>; &lt;p>;该岛的国防部上周在预算提案中向立法机关揭示了该计划，此前预计今年将提供其第一个US制造的F-16V块70/72喷气式飞机。&lt;/p>; &lt;p>;培训旨在扩大泳池第四代战机的讲师飞行员的飞行员，台湾希望这将加强其战斗舰队，因为人民解放军（PLA）加强了跨界活动。&lt;/p>; &lt;p>;该岛也升级了其141 F-16A/ &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; b块20喷气机至F-16V，以更好地与PLA的第五代J-20隐形战斗机相匹配。该部称，该活动已分配了3664万美元（120万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; 12月完成培训后，官员将担任空军的讲师。 P>;台湾立法机关在2019年批准了66辆F-16V战斗猎鹰喷气机的资金，预计将于2026年进行全面交付。&lt;/p>; &lt;p>;该部提案还显示，有54名空军官员已被派往战术上过去三年的培训。部署以前尚未正式宣布。&lt;/p>; &lt;p>;它已授予另外154万美元的NT $ 154万美元，派遣五名空军官员到美国接受F-16培训，旨在使他们熟悉MS-1110的操作和维护台湾&lt;/p>; &lt;p>;多光谱空降侦察豆荚在2021年签署了一项合同，以收购六个美国MS-110系统，以提高其F-16V的侦察能力。这些吊舱价值新台币 93.6 亿元，可以远距离捕捉高分辨率图像和情报。他们计划在2029年之前交付。&lt;/p>; &lt;p>;台湾和美国之间的军事交流曾经谨慎地进行，以避免公开引起北京，这一直警告华盛顿与岛上的官方军事和外交接触。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾作为中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。与大多数国家一样>; &lt;p>;在唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2017年上任之后，美国与台北的关系越来越近。与此同时，华盛顿和北京之间的关系急剧恶化，特朗普取消了长期的内部限制，对与台北的某些官方交流，包括高级会议，包括官员。乔·拜登（Joe Biden）总统在2021年接替特朗普的总统领导下继续进行。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，台湾 - 美国军事交流已变得更加公开，报道了台湾军官参加了美国的军事活动和在美国训练，以及美国讲师被派往台湾，以帮助训练其部队。&lt;/p>; &lt;p>;约瑟夫·塞拉（Joseph Cella &lt;/p>; &lt;p>;美国政府以前尚未确认台湾军队在格雷林营地的存在。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，台湾国防部长Chiu ku-cheng证实了报道，除了观察该岛的年度汉库战争运动的美国军事人员外，美国“绿色贝雷帽”特种部队还驻扎在台湾北部的Quemoy岛上的指挥中心，也称为Kinmen和Penghu。 Chiu说，/p>; &lt;p>;美国台湾军事交流是在“定期”的情况下进行的，没有提供详细信息。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，台湾当时的台湾领导人Tsai ing-wen承认我们承认美国军事人员驻扎在岛上，尽管她说他们“不像人们想象的那么多”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s tourists, wary of visa rule changes, make more bookings under the wire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280800/chinas-tourists-wary-visa-rule-changes-make-more-bookings-under-wire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/02/287C1395-B193-4910-A6FD-7EAF94A8A95B_0210C3C3.PG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的出站游客比以前的几年制定了计划主要是由于签证和入境规则的快速变化。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“惊人”的大多数中国旅行者正在出发的一个月内预订旅行 - 通常是后来的 - 反映了对移民规则突然变化的担忧，这些规则可能会出现早期保留，这是一种偏离的保留地行业组织说。&lt;/p>; &lt;p>;在中国交易台对1,500人的调查中，有73％的人说，尽管价格更高的可能性更高，但他们的行程相对较晚，据创始人兼首席执行官Subramania Bhatt表示，他们的行程很晚。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“他们需要介意旅行规则更改。”巴特说，自大流行以来，中国大陆以外的规则，最近的预订人比2023年初报道的65％的预订者百分比。&lt;/p>; &lt;p>;旅行计划时间平均在10到12周之前，在Covid-19说。大流行和不可预测的地缘政治变化引发了对签证规则的众多变化，有些使旅行更容易且有些复杂的事情。在今年的第一季度 - 去年大流行限制后，从中国当局转向旅游业。在2020年12月，该国共产党成员可能前往美国的中国官员签证期限。该国最大的在线旅行社。&lt;/p>; &lt;p>;中国家庭去年进行了1.01亿次跨境旅行，占2019年数字的60％。中国旅游学院预计今年将有1.3亿次出站旅行。&lt;/p >; &lt;p>; Bhatt补充说，人们担心东南亚和北美等地区的安全性也可以激励潜在的旅行者保持计划的不断变化，直到以后的小时比以前的典型旅行。&lt;/p>; &lt;p>;中国旅行者巴特说，较晚预订的价格往往会上涨。 “他们只是放弃了，说&#39;好吧，这就是价格。&#39;&lt;/p>; &lt;p>;调查结果的摘要说，趋势“强调了向自发性转变，并且偏爱最后一刻计划，反映了旅行决策的潜在不确定性。巴特说，诸如本周的国庆日休息时间。摘要文件说，随着旅行者偏爱“熟悉的目的地而不是未知的领土”。&lt;/p>; &lt;p>;，但超过80％的旅行者喜欢“更长的”持续持续5到15天，摘要文件说：“反映了对更多信息的渴望 - 深入和扩展的旅行体验”。调查发现，这使目的地和品牌有机会为“延长，经验丰富的旅程”进行改造。&lt;/p>; &lt;p>;独立旅行也在上升，随着游客寻求文化，烹饪和“奢侈品”总部位于中国的旅行平台Fliggy在一份夏季旅行报告中说，有组织团体的经验不太可能提供。 Fliggy说，&lt;/p>; &lt;p>;作为这一趋势的证据，与2023年的同一时期相比，国际巡游的交易量增加了7月和8月的20倍以上，而汽车租金的数量增加了五次。该平台说，&lt;/p>; &lt;p>;埃及，法国，俄罗斯，塞尔维亚和土耳其是这些旅行者的流行目的地，该平台的预订是从一月到八月逐年倍增的那些国家的预订。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese start-up Numemory claims memory chip breakthrough amid US tech sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3280828/chinese-start-numemory-claims-memory-chip-breakthrough-amid-us-tech-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/02/dfac8d1a-42f7-4784-bedddddd006b5222403_cc4672ab.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; Newmory的新产品如何继续推动中国的记忆筹码，继续推动中国的记忆筹码，在技​​术方面，尽管我们进行了制裁。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国半导体启动NumeMory已启动了它在其大陆设计和生产的类别中最大的容量记忆芯片，声称这是一个突破性的突破在扼杀美国政府制裁的情况下，该国的技术自给自足努力。&lt;/p>; &lt;p>; NumeMory，正式称为Xincun Technology（Wuhan）Co，最近将其引入国内市场，其64 gigabyte nm101，一种存储式班级，一种根据政府经营的湖北日报周三的一份报告，“预计将打破该领域的国际巨人的长期垄断”的记忆（SCM）芯片，而无需提供详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;该报告称，类似市场中的类似产品仅提供兆字节范围的容量，该报告指出了该芯片的潜力“显着降低该国对外国记忆技术的依赖”。&lt;/p>; &lt;p>; scm是一种记忆和存储技术结合了在智能手机和其他消费电子设备中发现的动态随机记忆（DRAM）和传统NAND闪存存储中发现的功能。 SCM有时被称为持续内存，为数据中心的服务器和存储系统中使用的处理器提供了快速的非易失性内存。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/10/02/e9c3008e-53a9-4855-4855-8309-2b555555c1f0c42e_dc261ac1.jpg“启动数字的新NM101内存芯片。照片：张贴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据报纸报告，配备了SCM芯片的硬盘驱动器仅需一秒钟即可存储10GB高清膜。&lt;/p>; &lt;p >; NumeMory  - 成立于2022年7月，在湖北部中部首都武汉（Wuhan）表示，使用SCM技术构建的固态驱动器可以为数据中心和云计算服务提供商提供一个具有较高容量，高密度，高带宽和低延迟的存储解决方案。 &lt;/p>; &lt;p>; NM101的备受瞩目的国内发布显示了大陆记忆芯片公司如何继续推动技术的进步，尽管美国政府的制裁扼杀了中国的半导体行业发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周二发表的博客文章中，NumeMory说，NM101是多年“独立和自主研究与开发”的结果。&lt;/p>; &lt;p>; 3D XPoint，由英特尔和Micron Technology共同开发，是SCM的著名SCM技术，但它在2022年停产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国闪存巨型长扬兹内存技术公司（YMTC）最近在芯片设计体系结构（称为Xtacking4）方面取得了飞跃。 0，根据加拿大研究公司TechInsights的拆卸报告，它与芯片制造工具的国内供应商的联系。&lt;/p>; &lt;p>; YMTC的512GB的512GB三级细胞记忆芯片，发现了新建筑的三级记忆芯片根据TechInsights的报告，在中国公司的消费者品牌Zhitai Tiplus的固态驱动器中。&lt;/p>; &lt;p>;芯片制造商表示，它看到对闪存产品的需求激增，尤其是来自从事政府和军事相关项目的当地企业。去年，YMTC被TechInsights归功于制造“世界上最先进的” 3D NAND记忆芯片。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国上个月的工业和信息技术部上个月强调了两台国内制造的芯片制造石刻机器说取得了重大进步。但是，分析师表明这些机器仍然无法制作高级芯片。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>