<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Blinken urges halt to Middle East conflict as Israel bombs historic Lebanese city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283578/blinken-urges-halt-middle-east-conflict-israel-bombs-historic-lebanese-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/617acd2a-2bfc-4c61-b0a8-218ca7c9935b_7317254d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们站在被联合国教科文组织列为世界遗产的港口城市上空，烟雾滚滚。以色列袭击后轮胎。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周三敦促以色列与激进组织哈马斯和真主党停止战斗，但以色列对黎巴嫩一座历史悠久的大型港口城市的猛烈空袭表明”逃离中部地区。&lt;/p>;&lt;p>;随着以色列加紧摧毁黎巴嫩真主党和加沙哈马斯的行动，数万人已经逃离提尔，这两个组织都是其中东宿敌伊朗的亲密盟友。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该港口通常是南方的一个繁华中心——渔民、游客，甚至是在边境附近部署休息的联合国维和人员都在海边度过时光。但以色列本周的疏散令首次涵盖了提尔的大片地区，一直到其古老的城堡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/23/f4d51d89-51bb-4d2a-8306-3f625c9f2203_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾从黎巴嫩提尔市的建筑物在以色列空袭中被击中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们最好有尊严地死去，而不是流落街头，”25 岁的巴图姆·扎尔古特 (Batoum Zalghout) 说，他逃离了最新的疏散区，前往该地区的另一部分。城市。她说，随着以色列在黎巴嫩扩大打击范围，她和两个孩子已经五次流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;提尔市市长哈桑·达布克表示，该市的历史古迹没有受到袭击。文化部长穆罕默德·穆尔塔达表示，该部正在与联合国教科文组织联系，呼吁保护该市的人民和遗产地。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙，以色列加强了对加沙地带北部边缘的攻击。自上周杀害哈马斯领导人以来，卫生当局报告称，至少有 20 人在以色列新的袭击中丧生，其中大多数在北部。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿呼吁其盟友以色列采取更多措施帮助加沙人。美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，如果加沙的人道主义局势得不到解决，可能会滋生更多的叛乱分子。以色列否认阻止来自战区的援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争爆发以来，布林肯定期前往中东，这是以色列杀害哈马斯领导人后的首次访问叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 是其头号通缉敌人，华盛顿希望他的死能够为和平提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;此行也是美国在 11 月 5 日总统大选之前最后一次重大和平推动，副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 与他对决前总统唐纳德·特朗普，这可能会扰乱美国在该地区的政策。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的目标是阻止冲突进一步扩大，因为预计以色列将对伊朗 10 月 1 日的导弹袭击进行报复，德黑兰声援伊朗发动了导弹袭击与真主党和哈马斯的合作。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周三表示，以色列的报复行动不应导致局势进一步升级。布林肯离开以色列后，国防部长约夫·加兰特参观了一个军事基地，并告诉部队，一旦以色列攻击伊朗，每个人都会了解他们的实力。&lt;/p>;&lt;p>;在与包括总理本雅明·内塔尼亚胡在内的以色列官员会面后，布林肯前往地区大国沙特阿拉伯，他在那里会见了事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼。美国国务院表示，他们讨论了结束加沙战争和停止黎巴嫩战斗的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/23/75057add-c3cf-42b7-a8a5-6fe27fc82084_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯 (左）在利雅得会见沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼，讨论了结束加沙战争和停止黎巴嫩战斗的努力。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在黎巴嫩，以色列军方表示，过去 48 小时内在南部杀死了 3 名真主党指挥官和约 70 名武装分子。一天前，以色列证实已杀死哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 于 9 月 27 日以色列空袭中丧生后，该激进组织的继承人明显领导人哈希姆·萨菲丁 (Hashem Safieddine)。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对黎巴嫩一个月的猛烈袭击几乎杀死了整个领导层真主党的袭击，在以色列与该组织的四十年战斗中史无前例的一连串打击。上周杀死辛瓦尔对加沙的哈马斯造成了重大打击。布林肯表示，现在是以色列将其军事胜利转化为“持久的战略成功”的时候了。&lt;/p>;&lt;p>; “重点是让人质回家，结束这场战争，并为接下来的事情制定明确的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;自辛瓦尔指挥的武装分子在以色列城镇肆虐以来的一年里，杀死了 1,200 人并俘虏了更多人超过 250 名人质，以色列为铲除哈马斯而将加沙变成一片废墟，杀害了近 43,000 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的一个月里，以色列还急剧加剧了黎巴嫩针对真主党的战争，伊朗最强大的代理人力量，一直在猛烈攻击以色列以支持巴勒斯坦人。大约 120 万黎巴嫩人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;美国将辛瓦尔的垮台视为带来和平的机会，认为内塔尼亚胡和他的极右翼政府现在可以更容易地辩称，黎巴嫩的主要目标已经实现。加沙。&lt;/p>;&lt;p>;但加沙居民表示，自从辛瓦尔死后，以色列只是加强了对北部地区的攻击，以色列称哈马斯武装分子正在那里重新集结。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的医院已经停止运作，并且为死者准备的棺材和裹尸布已经用完了。在一名加沙婴儿 25 年来首次因脊髓灰质炎瘫痪后，联合国支持的紧急脊髓灰质炎疫苗接种运动被叫停。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁未能提供保护的世界加沙卫生部在一份声明中表示，无法为我们的人民提供食物和药品，也无法为阵亡者提供裹尸布。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over 100,000 Hong Kong households eye subsidised homes in revamped scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283574/over-100000-hong-kong-households-eye-subsidised-homes-revamped-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/96af8075-fdae-4cd2-bfc1-7d7237148e6b_9931ead5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年，将提供 7,132 个资助单位，每单位 30 元比市场价值有百分之的折扣。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;初步数据显示，自改革计划优先考虑有新生儿的家庭以来，超过10万个香港家庭正在关注首批资助住房。&lt;/p >;&lt;p>;房委会于周三晚间公布了截至下午 5 点（即截止时间前两小时）收到的居者有其屋计划申请的最新情况。这些数字意味着大约有 14 户家庭将竞购每套单位。&lt;/p>;&lt;p>;今年，共有 7,132 套资助单位以比市价低 30% 的价格出售。&lt;/p>;&lt;p>;约有 172,000 名申请者去年，该市参与抽签，共售出了 9,154 套房屋，售价为市场价格的 62%，超过 18 名申请者竞相争夺一套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;作为提高该市出生率的努力的一部分，40% 的房屋被出售。今年的 2,900 套公寓，即预留给有新生儿的家庭和有老人的家庭。这些群体在选屋时也将获得优先考虑。&lt;/p>;&lt;p>;最新资助房屋的售价介乎143万港元（183,960美元）至467万港元，面积介乎186平方尺至510平方尺ft.&lt;/p>;&lt;p>;分布于启德、油塘、观塘、东涌及屯门的五个屋村。&lt;/p>;&lt;p>;根据计划，公屋租户可申请资助单位属于“绿色表格”类别，但必须在购买时交出现有房屋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/23/19c8ee8e-bc4d-42f0-8afc-a96e872c71c4_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最新资助房屋售价港币1.43元起万元至 467 万港元。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“白表”申请人一般居住在私人市场，没有住房补贴，因此受到收入和资产要求的限制。&lt;/p >;&lt;p>;两人或以上家庭的入息上限为港币6万元，资产上限为港币123万元，单人家庭的门槛则减半。&lt;/p>;&lt;p>;部分申请者亦会受到限制。根据行政长官李家超上周在施政报告中建议的措施，在下一次居者有其屋计划销售中将有更好的机会。&lt;/p>;&lt;p>;他说，过去两年未能购买房屋的申请人连续销售，无论年龄大小，都将在平抽中获得额外的选票号。&lt;/p>;&lt;p>;市领导还承诺，为40岁以下的“白表”身份的家庭和单身申请人提供额外的选票帮助年轻一代在下一轮销售中实现置业梦想。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Canton Fair, barometer of foreign trade, shows US, EU buyers may lose interest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283530/chinas-canton-fair-barometer-foreign-trade-shows-us-eu-buyers-may-lose-interest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/0f3b5c9f-5760-4b16-9722-a72a2adaf5a9_77c85d9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广交会被普遍视为中国外贸的晴雨表。展会分为三个阶段，以吸引不同类型的买家。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国历史最悠久、规模最大的秋季贸易博览会上周开幕时，许多中国出口商不禁注意到欧洲和北美人在熙熙攘攘的人群中较少出现。每年两次的展会上都有大量买家参加。&lt;/p>;&lt;p>;因此，人们越来越担心订单可能会低于出口商的预期，并且远低于 4 月份会议期间的情况。第136届中国进出口商品交易会（俗称广交会）将于11月4日闭幕。&lt;/p>;&lt;p>;一些人还对来自俄罗斯和中东富裕地区的买家数量减少表示沮丧。&lt; /p>;&lt;p>;“买家数量比四月份少了，”生产门铃、太阳能灯和摄像头的广东柔乐电子有限公司销售经理梁琼说。 “客户的购买意愿似乎没有我们预期的那么强烈。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管邀请了来自沙特阿拉伯、以色列、阿联酋和迪拜的中东客户，但梁表示，很多人都没有到场。她猜测，该地区的地缘政治冲突可能会影响他们参加这一备受关注的盛会。&lt;/p>;&lt;p>;广交会通常被视为中国对外贸易的晴雨表。展会分为三个阶段，以吸引不同类型的买家。&lt;/p>;&lt;p>;春季展会吸引了创纪录的 246,000 名国际参观者，其中超过 50,000 名（20%）来自欧洲和北美以及超过16万（65%）来自中国“一带一路”沿线国家。&lt;/p>;&lt;p>;本届展会预登记海外买家总数约13万，但更多来自第二阶段和第三阶段。根据主办方的数据，欧美买家的比例下降了 18.1%，而来自“一带一路”国家的买家则占 69.7%。&lt;/p>;&lt;p>;浙江省西迪特能源公司出口总监 Jason Xu表示，俄罗斯领空的关闭和关税的不确定性可能会影响许多欧美客户。同时，他还指出一些来自中东的买家未能如期到场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出口商对贸易状况的实地评估是在中国之后进行的公布的 9 月份出口数据令人失望，显示同比增速已从 8 月份的 8.7% 放缓至 2.4%，而进口增长 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;更多的欧美买家通常意味着更高的利润率，这就是出口商所说的他们所希望的。&lt;/p>;&lt;p>;但广交会上接受《华盛顿邮报》采访的人士表示，他们不得不接受新兴市场对于中小企业的生存变得越来越重要的现实。规模较大的中国出口商——尽管这可能意味着利润减少和支付风险增加。&lt;/p>;&lt;p>;2018-23年，中国对东盟、中东和拉丁美洲主要贸易伙伴的出口保持了高增长率根据德勤和 WorldFirst 8 月份发布的贸易报告，年复合增长率普遍超过 10%。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，对沙特阿拉伯的出口年复合增长率为 19.7%，而对欧盟和美国的出口分别仅增长4.2%和0.9%。&lt;/p>;&lt;p>;广东豪马电器国际营销中心产品部部长曹耀新表示，拉丁美洲可能会成为今年表现最好的市场，中东和非洲也出现了显着增长。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，他的公司每年生产 1300 万台家用电器，已与七个国家的当地工厂合作，应对关税和地缘政治风险。&lt;/p>;&lt;p>;一家生产照明产品的公司的出口商表示，该公司在展会上建立了约 50 个新联系人，“全部来自非西方国家”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，“我对他们的消费能力表示怀疑，”他补充道，但他拒绝透露姓名。 “可能远低于美国和欧洲的普通客户。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fresh tension grips Bangladesh as student protesters demand president’s resignation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283569/fresh-tension-grips-bangladesh-student-protesters-demand-presidents-resignation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/141d37c6-4a10-459b-b6fa-14f1677a5f2c_dc88122a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安人员在 Bangabhaban、住宅和达卡总统穆罕默德·沙哈布丁的工作场所。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，孟加拉国的政治紧张局势加剧，此前一个主要学生团体呼吁该国名义总统辞职，因为他发表的言论似乎对前总理谢赫·哈西娜的言论提出了质疑。八月辞职。&lt;/p>;&lt;p>;临时政府预计将于周四召开内阁会议讨论这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;学生团体，即反歧视学生运动，制定了一项总统穆罕默德·沙哈布丁下台的最后期限是两天。周二，数百名抗议者在首都达卡集会，另有数百人试图冲进总统府 Bangabhaban。&lt;/p>;&lt;p>;警方和目击者称，安全官员用警棍向抗议者冲锋，并使用眩晕手榴弹驱散人群。周二晚些时候。媒体报道称，至少两名抗议者被子弹打伤。&lt;/p>;&lt;p>;沙哈布丁本周早些时候对一家孟加拉语报纸表示，哈西娜八月份逃往印度时，他没有看到她的辞职信，由此引发了新的政治动乱。在学生领导的起义中。 8 月 5 日哈西娜下台后，诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府上台并组建政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/23/e2b98aee-c3e0-490f-ab40-fd0b0c4a5a94_d5a0a35d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安人员站Bangabhaban 前的警卫，这里是穆罕默德·沙哈布丁总统的住所和工作场所。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙哈布丁在接受《Manab Zamin》日报采访时表示，他只听说过哈西娜辞职的消息，但没有看到实际的信函，这一声明激怒了尤努斯派——领导政府和学生活动人士，促使他们要求他辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“我多次尝试[收集辞职信]但失败了，”总统向新闻媒体讲述了事件的经过。 8 月 5 日。“也许她没有时间。”&lt;/p>;&lt;p>;当数千名抗议者走向她的官邸时，哈西娜逃离了该国。&lt;/p>;&lt;p>;Shahabuddin，在早些时候向全国发表的讲话中8 月 5 日，哈西娜向总统提交了辞职信，总统已收到。&lt;/p>;&lt;p>;该国法律顾问阿西夫·纳兹鲁尔 (Asif Nazrul) 最近指责沙哈布丁散布谎言，并质疑他是否适合继续留任。作为国家元首。&lt;/p>;&lt;p>;根据孟加拉国宪法，当选总理必须向总统提交书面辞呈。哈西娜在 1 月份的选举中连续第四个任期当选总理后，沙哈布丁被议会任命为总统。&lt;/p>;&lt;p>;沙哈布丁在临时政府于 8 月 8 日掌权之前解散了议会。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/acf6485b-31bc-4aa0-b9eb-a1e0c31ee8a8_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;军队人员在路障后站岗，一名学生在孟加拉国总统萨哈布丁·楚普官邸外的抗议活动中高喊口号。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，约200名学生抗议者在达卡的一座纪念碑前举行抗议，并将沙哈布丁描述为哈西娜“法西斯”政权的合作者。&lt;/p>;&lt;p >;另外，周二晚间，数百名抗议者试图突破安全路障进入总统府。抗议活动一直持续到周三午夜。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，总统辞职或罢免可能会造成宪法真空。根据宪法，只有议会才能因不当行为或其他无能而弹劾总统。&lt;/p>;&lt;p>;由哈西娜的主要竞争对手、前总理卡莉达·齐亚领导的孟加拉国民族主义党的一位高级领导人周三会见了尤努斯.&lt;/p>;&lt;p>;“如果垮台独裁政权的同伙试图制造任何宪法和政治危机，亲民主和煽动性的政党和不同组织将联合应对，”常设委员会纳兹鲁尔·伊斯兰·汗(Nazrul Islam Khan)该党成员告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜现在在印度，但尤努斯领导的政府已表示将寻求将她遣返国外，以涉嫌危害人类罪对她进行审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Vietnam keep ‘nuanced’ China policy amid report of radar system on disputed island?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283570/will-vietnam-keep-nuanced-china-policy-amid-report-radar-system-disputed-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/1386ed52-fd36-42e3-9d99-df25e69bf15f_eb924ec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停泊在越南近海李山岛港口的渔船，位于南海有争议的西沙群岛附近。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国可能在有争议的西沙群岛的特里顿岛安装了新的雷达系统，分析人士称此举可能会遏制越南在该地区的行动，尽管河内旨在维持其在该地区的军事行动。在处理海上紧张局势时对北京采取“细致入微”的态度。&lt;/p>;&lt;p>;英国智库查塔姆研究所的一份报告称，中国在海卫一上的雷达系统（如卫星图像所示）可以让北京调查一个延伸的区域越南国际关系讲师 Huynh Tam Sang 表示，海南岛到南沙群岛的渚碧礁。&lt;/p>;&lt;p>;由于海卫一距离越南大陆海岸仅 130 海里（240 公里），事态发展令人担忧胡志明市国立大学。&lt;/p>;&lt;p>;“新雷达系统使中国能够监控越南中部沿海地区，那里是其战略军事基地，”他说。他补充说，这还将使中国能够增强其电子战和情报能力。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国还可以利用该系统改善对越南在西沙群岛附近的任何石油和天然气勘探作业的监控， Huynh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚尤索夫伊萨研究所 (ISEAS Yusof Ishak Institute) 研究员、澳大利亚国立大学博士生潘宣勇 (Phan Xu Dung) 向《亚洲周刊》表示，中国可能获得对争议地区的“事实上的控制”通过其系统检测越南活动的能力来覆盖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/23/b5699aad-1cf3-4345-b825-509cb3a55b1e_84b100e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有争议的西沙群岛礁石上的一座中国灯塔。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“越南面临的问题是如何在避免海上冲突的同时维护其主权，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经管理了自 1974 年与当时的南越军队发生冲突后，中国就开始监视西沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级研究员 Collin Koh 表示，中国的雷达系统海卫一反映了“日益增长的军事不对称”以及北京相对于越南等南海竞争对手的优势。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 在《亚洲周刊》上表示，该系统将显着增强中国人民解放军在争议水域的监视能力。他补充说，它可能被证明“在冲突时期至关重要，特别是在探测、跟踪和瞄准其远程打击能力方面”。&lt;/p>;&lt;p>;南海海军事务专家补充说，该系统是更广泛的监视网络的一部分，旨在对抗有争议地区的美国军事资产，特别是诺斯罗普 B-2 幽灵号，也就是众所周知的隐形轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;美国意识到中国的监视Koh 说，正如时任美国众议院议长南希·佩洛西 2022 年绕过争议水域飞往台湾时所看到的那样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/ba602c9f-40c3-477f-bc7b-90c4b6c47b68_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年在广东珠海举行的中国航展上展出的中国情报雷达系统。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;高说，尽管南海对手之间的军事力量存在“不对称”，但越南在之前的几起海上事件中表明，它可以对抗中国的行动。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了紧张的局势2014 年，中国在中立岛附近建造了一座石油钻井平台，2019 年，越南在南沙群岛占领的前哨基地万安滩也发生了类似事件，由此引发了对峙。&lt;/p>;&lt;p>;在这两起事件中，越南都没有高说，它在对抗更大的对手时表现出了勇气。 “我相信中国人（2014 年）注意到了这一事件……（并且）对他们的越南竞争对手有了一些新的尊重，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的规划者不会轻视这一事件。 Koh说：“越南在冲突时会受到威胁，因此必须采取相应的适应性措施来应对后者的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在海上争端，越南将继续寻求与中国的稳定关系并利用沟通观察人士称，领导人之间有私下解决分歧的渠道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/23/3267ff45-105e-4933-92a6-d5b3423ac7df_e0f64643.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南海有争议的南沙群岛的珊瑚礁景观。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘指出，尽管河内谴责最近发生的袭击事件，但在中国总理李强本月早些时候对河内进行国事访问期间，两国签署了 10 项协议，以促进更密切的合作。中国海警针对越南渔民。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，潘说，中国在海卫一上安装雷达系统可能会迫使越南加快军事现代化进程，以应对中国监视能力的增强。&lt;/p>;&lt;p >;黄表示，鉴于中国对此类活动的“温和”反应，越南可能会继续在南海进行垃圾填埋作业，并通过与美国、日本、澳大利亚和菲律宾合作扩大其威慑力。&lt;/p>;&lt; p>;横须贺亚太研究委员会研究员 Hanh Nguyen 表示，Triton 的开发并不是双边关系的“突破时刻”，因为河内将维持其长期以来对北京的态度。&lt;/p>;&lt;p>; “越南制定了一种微妙的方法，微妙地平衡了抵制中国对南海的侵犯......越南也不回避与其他大国深化经济和安全合作以及加强其武装力量，”她说。 /p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s space programme targeted by ‘audacity’ of foreign agents, anti-spy agency warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283525/chinas-space-programme-targeted-audacity-foreign-agents-anti-spy-agency-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/2da800f8-fdb9-4cfb-8608-6f262ed7c81f_55ff59eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;神舟十九号飞船和长征二号F运载火箭周二转移到发射平台。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高反间谍机构警告称，外国特工一直试图窃取中国太空科学家的信息，并补充说，中国已加强反间谍工作。&lt; /p>;&lt;p>;周三，国家安全部在其微信公众号上发表文章称，一些国家试图利用“渗透和间谍活动”，例如诱导或胁迫研究人员获取中国的最新成果。 &lt;/p>;&lt;p>;在没有指明具体国家或透露细节的情况下，国安部表示，国家安全机构已经调查处理了一些案件，“有效打击了外国间谍机构对中国进行情报活动的大胆行为”。&lt; /p>;&lt;p>;国安部补充说，海外间谍机构最近利用高精度遥感卫星进行监视和窃取信息。&lt;/p>;&lt;p>;太空安全是国家安全的“重要支柱和重要组成部分”该机构表示，安全至关重要，并补充说，保护国家的太空资产、权利和轨道环境免受自然条件和人类活动的威胁至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“维护太空安全已成为各国的一项关键战略。决定一个国家未来的生存和发展”。&lt;/p>;&lt;p>;在近年来实现了多个里程碑之后，中国的太空计划上周公布了雄心勃勃的路线图，旨在超越美国，成为太空科学领域的世界领先者该机构在文章中表示，到 2050 年，太空越来越被视为“经济增长、军事冲突和国家安全的新领域”，并补充说“主要和中等强国优先考虑太空发展，领先太空安全紧张局势加剧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;挑战包括对太空资源的竞争加剧，因为废弃的卫星和火箭碎片增加了与航天器相撞的风险。&lt;/p>; >;&lt;p>;国安部还再次指责“一些西方国家”加剧太空军备竞赛，但没有点名。&lt;/p>;&lt;p>;文章称，未点名的国家已经建立了太空军，中国被视为“太空作战力量”。一个重要的竞争对手。该机构表示，他们鼓吹太空霸权，“不遗余力地遏制和打压我们，这对太空的和平环境构成了威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;太空是大国尤其是大国之间不断升级的外交导火索。美国、俄罗斯和中国。华盛顿指责北京和莫斯科将太空军事化。&lt;/p>;&lt;p>;北京多次表示致力于和平利用太空，同时指责华盛顿建立太空军引发竞争。&lt;/p>;&lt;p>;文章中，国安部强调，太空安全是国家安全向新领域的拓展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;太空安全是“维护国家战略利益、体现国家安全的重要领域”声明称，“中国拥有强大的能力，对捍卫主权、安全和发展利益具有重大而深远的战略意义和全局性意义。”自去年 8 月推出微信账户提升其社交媒体形象以来，为了提高国家安全意识，国家安全部经常发布有关外国间谍威胁的警报。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国国防部在其微信公众号上推出了一部外国间谍追捕中国科学家的连续剧。该剧以一名航空航天材料科学家为目标，外国间谍破坏了他的汽车，这一情节的灵感可能来自一名军事科学家死于车祸的真实案例。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France mulls law changes to include consent as mass rape case shakes nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283566/france-mulls-law-changes-include-consent-mass-rape-case-shakes-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/81dbf4d9-17b4-4015-8634-61139e3f0315_9f1662c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gisele Pelicot（中）在律师的护送下离开阿维尼翁刑事法庭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一场大规模强奸案审判震动了整个国家、挑战了现有立法的局限性并促使一些人领导政界人士呼吁变革。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 承认对妻子下药，并在她昏迷不醒的情况下在网上招募了数十名男子强奸她，还有 50 名男子与他一起面临审判。&lt;/p>;&lt;p >;尽管有视频证据对他们不利，但至少 35 名被告否认强奸指控，声称多米尼克·佩利科特欺骗他们相信他们正在参加性游戏，或者吉赛尔·佩利科特假装睡觉。&lt;/p>;&lt;p >;此案在法国引发了深刻的反省，而同意是问题的核心。&lt;/p>;&lt;p>;法国新任司法部长迪迪埃·米戈最近表示，他支持更新法律，总统埃马纽埃尔·马克龙也是如此。法国于 2023 年阻止将基于同意的强奸定义纳入欧洲指令。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，我们的同胞拒绝将同意纳入强奸的定义是无法理解的，”Migaud本月早些时候告诉立法者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/81dbf4d9- 17b4-4015-8634-61139e3f0315_666a4367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gisele Pelicot（中）在律师的护送下离开阿维尼翁刑事法庭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国主要民意调查机构之一 IFOP 在 2023 年进行的一项调查发现，十分之九的受访者希望法国支持欧盟指令。&lt; /p>;&lt;p>;瑞典、德国、西班牙、英国和其他十几个欧洲国家已经存在基于同意的强奸法，自 2017 年以来，随着女权主义 #MeToo 运动的兴起，推动了一些司法管辖区的立法改革。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，法国刑法将强奸定义为使用“暴力、胁迫、威胁或突然”对某人实施的插入行为或口交行为。五位法律专家告诉路透社，它没有明确提及需要得到伴侣的同意，检察官必须证明强奸的意图才能获得有罪判决。&lt;/p>;&lt;p>;法国一直不愿放弃这一定义，并且这是一个备受争议的问题。一些法律专家和女权活动人士表示，同意会审查受害者的行为和言论，而不是被告，并且一个人可以在不情愿的情况下说“是”。&lt;/p>;&lt;p>;“暴力、胁迫、威胁或法学教授夏洛特·杜波依斯 (Charlotte Dubois) 表示，她不相信改变法律会让起诉变得更容易。全国各地成千上万的抗议者走上街头支持吉赛尔·佩利科特，这次审判重新激发了变革的动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/f5ff4d93-89fd-4f56-8244-7e82a960145c_3c36bb98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”一名行人走过阿维尼翁法院附近的一幅壁画，上面写着“吉赛尔，女人谢谢你”，马赞强奸案正在那里进行审判。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;议会妇女权利代表团是一个由 36 名议员组成的跨党派工作组，已重新启动一项法案的工作，该法案将重新定义强奸的法律定义，两名其成员告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;绿党议员兼该组织副主席玛丽-夏洛特·加林 (Marie-Charlotte Garin) 表示，她希望国民议会最早能在跨党派的支持下于 2025 年 3 月通过该法案支持。&lt;/p>;&lt;p>;左翼法国不屈服党的莎拉·勒格兰 (Sarah Legrain) 表示，这次审判为在现有的四项标准中添加同意的概念提供了动力。 “社会和法庭对强奸的定义存在差异，”她说。 “在公众的压力下，事情可能会发生变化。”&lt;/p>;&lt;p>;阿维尼翁的审判让这个问题得到了尖锐的解决，法庭上播放了一名被告在吉赛尔·佩利科睡着时与她发生性关系的视频。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她的律师安托万·加缪（Antoine Camus）询问该男子当时是否意识到“强奸罪的意图是刺入一个明知无法表达同意的身体”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/c20d304d-1920-49d1-a921-9e39e89e5f64_aeb1e6c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者在阿维尼翁法院等待吉赛尔·佩利科特前伴侣多米尼克·佩利科特的审判，她被指控给她下药近十年并邀请陌生人强奸她在他们位于马赞的家中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被告律师立即插话：“这就是你的解释。”他说，法院必须决定不征求同意是否构成犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究性暴力的法学教授卡罗尔·哈杜安-勒戈夫 (Carole Hardouin-Le Goff) 表示，审判揭露了一种法律行为。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在法律中写入一个人必须确保其伴侣同意的规定，那么这 50 名男子就无法为这 50 名男子辩护，”她说，尽管任何更改都不会追溯适用于本次审判.&lt;/p>;&lt;p>;根据公共政策研究所今年发布的一项研究，在法国，只有 14% 的强奸投诉会得到正式调查，检察官往往无法找到足够的证据证明肇事者曾实施过强奸行为。使用暴力、威胁、胁迫或突然袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么我们不能成功定罪？第一个原因是法律，”法律专家 Catherine Le Magueresse 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“法律的规定是受害者必须遵守‘好受害者’和‘真正的强奸’的刻板印象。 ：身份不明的攻击者、使用暴力以及受害者的抵抗。但这仅适用于少数强奸案。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Prabowo’s cabinet choices could affect Indonesia’s growth targets, economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3283567/how-prabowos-cabinet-choices-could-affect-indonesias-growth-targets-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/fdc4645e-5160-49bf-a294-dd6abdc69352_2628ef32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名街头小贩在班达亚齐的服装市场等待顾客，印度尼西亚。新总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 设定了五年内经济增长 8% 的目标。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚新总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)通过保留前任政府的关键经济部长来表明其连续性和稳定性，但分析人士警告说，内阁内部不和可能会破坏他雄心勃勃的增长东南亚最大经济体的目标。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃再次任命斯里·穆利亚尼·英德拉瓦蒂 (Sri Mulyani Indrawati) 为财政部长，她自 2016 年（前总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 第一任期两年后）起担任该职务，此前曾于 2005 年至 2010 年在苏西洛·班邦 (Susilo Bambang) 领导下担任该职务尤多约诺。&lt;/p>;&lt;p>;她加入普拉博沃的“红白内阁”被视为向市场保证新总统“将继续实施健全的财政管理并优先考虑稳定”的举措，Siwage Dharma Negara 表示。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃选择斯里·穆利亚尼是因为他需要一个在管理国家预算方面拥有良好记录并能够保持市场对国家预算管理的信心的人。” Siwage 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借她的经验，Sri Mulyani 有望帮助新政府与各种跨国金融机构打交道，以支持印度尼西亚的融资需求。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/ec496826-dc36-4a51-bfef-fac6a5aa7bd4_745a9e66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚新任命的财政部长 Sri Mulyani Indrawati 周一在雅加达总统府举行了新内阁部长的宣誓就职仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前世界银行董事总经理斯里·穆利亚尼 (Sri Mulyani) 因在 Covid-19 大流行期间保护印度尼西亚 1.3 万亿美元的经济并谨慎管理预算而受到广泛赞誉。灵活性有限。&lt;/p>;&lt;p>;与她一起的还有三名副部长：她的长期助手苏阿哈西尔·纳扎拉 (Suahasil Nazara)；她的长期助手苏阿哈西尔·纳扎拉 (Suahasil Nazara)；托马斯·吉万多诺 (Thomas Djiwandono)，普拉博沃的侄子； &lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，斯里·穆利亚尼现在将直接向普拉博沃汇报，而不是向经济事务协调部汇报。&lt;/p>;&lt; p>;Sri Mulyani 的加入也突显了普拉博沃的财政担忧，因为经济学家表示，这个东南亚国家需要偿还明年到期的约 800 万亿卢比（511 亿美元）债务，外加 550 万亿卢比的利息。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃保留的其他部长包括担任经济事务协调部长的艾尔朗加·哈塔托 (Airlangga Hartarto) 和担任国有企业部长的埃里克·托希尔 (Erick Thohir)。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士担心，保留大部分维多多的经济团队可以复制他执政期间出现的缺点，例如对中国的依赖和年增长率约 5% 的低迷。&lt;/p>;&lt;p>;Bhima Yudhistira，雅加达智库经济与发展中心执行董事Law Studies 表示，重新任命为能源和矿产资源部长的 Bahlil Lahadalia 等人物以对中国友好的政策而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;维多多负责与北京接触的首席部长卢胡特·潘查伊坦 (Luhut Pandjaitan) 也回来了作为新成立的国家经济委员会主席，普拉博沃的经济顾问团队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/23/8bc546cd-78b1-4e11-9994-20be35c059a1_b3f1c26c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托保留了主要经济部长他的前任政府。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[普拉博沃政府]将继续在[采矿]和基础设施方面向中国提供让步。未来五年，在同一个人的领导下，各个经济领域的经济政策仍将是亲中国的。几乎没有重大变化。”Bhima 表示。&lt;/p>;&lt;p>;Bhima 认为 Sri Mulyani 的重新加入是西方国家压力的结果，因为印尼需要将投资来源多元化到中国以外。根据政府数据，今年上半年，中国仍然是印尼第二大外国投资者，实际投资额为 39 亿美元，仅次于新加坡的 88 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“她的重新进入意味着Bhima 表示：“这将是西方和中国在印度尼西亚的影响力平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;经济组合的任务是帮助普拉博沃实现五年内经济增长 8% 的目标，这是一个崇高的目标在债务与 GDP 比率上升、中产阶级减少、中国经济放缓以及地缘政治紧张局势加剧的情况下实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚国家财政法规定，预算赤字不得超过 GDP 的 3%。去年的赤字仅占GDP的1.65%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚大学经济与商业学院讲师Fithra Faisal表示，赤字可能会扩大由于作为印尼经济引擎的中产阶级购买力下降，税收收入下降，明年将至少占 GDP 的 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“Sri Mulyani 已经做好准备，明年将会有不断扩大的赤字必须通过发行更多债券来弥补。她在明年的国家预算中设定了 7% 的债券收益率，”Fithra 说。 “我预测明年的赤字部分可能会接近 [GDP] 的 3%。”&lt;/p>;&lt;p>;Bhima 表示，政府还可以将增值税从目前的 11% 提高到 12%，但这会增加中产阶级的经济负担。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[Sri Mulyani]使用相同的[策略]来维持印度尼西亚的偿债能力，它将牺牲国内家庭消费，”​​Bhima说。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;时事通讯《Reformasi Weekly》的作者 Kevin O&#39;Rourke 表示，保留相同的经济部长也有积极的一面，包括在正在进行的自由贸易谈判中取得进展专注于印度尼西亚的政策和政治。&lt;/p>;&lt;p>;“[Sri Mulyani] 和 [Airlangga] 一直是推动印度尼西亚最终加入经济合作与发展组织以及达成全面经济伙伴关系协议的倡导者与欧盟和加拿大。因此，他们的重新加入内阁保留了取得进一步进展的一些潜力。”O&#39;Rourke 在 10 月 18 日通讯中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/7e7c5777-82e5-4334-bb8f-69c6ab2241b1_8aaa8a9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;印度尼西亚经济事务协调部长 Airlangga Hartarto（右）与法律、人权、移民和监狱事务协调部长 Yusril Ihza Mahendra。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，奥罗克认为，他们的立场“不稳定”，尤其是斯里·穆利亚尼的立场，因为她加入新内阁“似乎是”。&lt;/p>;&lt;p>;在维多多第二任期内担任国防部长的普拉博沃此前表示，由于有限的预算阻碍了他购买新的国防设备，他在疫情期间与斯里·穆利亚尼发生了争执。&lt; /p>;&lt;p>;“如果普拉博沃 (Prabowo) 拒绝资助她可能认为浪费或鲁莽的奢侈支出项目，她的团队可能会对 [Sri Mulyani] 感到不耐烦，”奥罗克写道。&lt;/p>;&lt;p>;奥罗克说。如果斯里·穆利亚尼失去新总统的支持，普拉博沃可能会重新考虑创建国家税务机构的计划，并将他的盟友提升到关键职位。在 Sri Mulyani 拒绝后，该计划暂时被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Bhima 的说法，财政部的许多人担心，如果不再负责管理国家收入，财政部将“瘫痪” .&lt;/p>;&lt;p>;“与 Sri Mulyani 发生冲突是有风险的，因为市场会对这个问题做出负面反应。普拉博沃将优先保留她（而不是其他部长），因为她作为财政部长是印度尼西亚经济的代表，”Fithra 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone giant Oppo enters tech pact with top EV maker BYD, acquires AI start-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283554/chinese-smartphone-giant-oppo-enters-tech-pact-top-ev-maker-byd-acquires-ai-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/65b8a5e3-6687-4969-bbd6-67f302017aaa_6a73b218.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OPPO 预计将向 5000 万用户推出生成式人工智能功能到今年年底智能手机用户数量。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能手机巨头 Oppo 和中国领先的电动汽车 (EV) 制造商比亚迪已达成战略技术合作，以推动先进手机和智能汽车之间的互操作性。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据联合声明，两家公司已同意合作开发一系列技术，使 Oppo 的 Android 智能手机能够解锁和控制比亚迪的电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的首次合作中，Oppo 的最新旗舰 5G 手机系列 Find X8 使用无线连接来控制深圳比亚迪最近推出的腾势 Z9 GT 智能轿车。&lt;/p>;&lt;p>;此外，Oppo 还在收购人工智能 (根据界面周二的一份报告，界面是一家隶属于国家背景的上海联合传媒集团的中国数字媒体，它是人工智能）初创公司 AIWaves。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/ed3b291f-680d-482e-8b0c-714784130321_5eaa1d99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oppo 全新旗舰 5G 智能手机系列 Find X8。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继电信设备制造商华为技术有限公司的类似努力之后，Oppo 的最新举措表明了其多元化并将其业务扩展到智能手机行业之外的雄心。涉足人工智能、半导体设计、云计算服务和智能汽车供应链。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司 IDC 的数据，总部位于东莞的 Oppo 在第三季度被评为全球第四大智能手机供应商。三星电子、苹果和小米。&lt;/p>;&lt;p>;通过收购 AIWaves，Oppo 预计将在其设备中集成一系列生成式人工智能 (GenAI) 应用程序。 AIWaves 成立于 2023 年 3 月，今年早些时候发布了其自主开发的大语言模型——ChatGPT 等 GenAI 服务的基础技术——称为“Weaver”。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 预计将向其 5000 万部智能手机推出 GenAI 功能到今年年底用户数。 Oppo 人工智能产品总经理 Nicole Zhang 在 6 月份表示，这些功能将在从平价手机到高端机型的整个产品组合中推出，作为让所有人都能使用人工智能战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;Oppo 拒绝置评，而总部位于杭州的 AI Waves 周三没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/4f214b6e-78ff-4eaf-a70a-8bc34cccac9c_34e1b52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oppo 是根据研究公司 IDC 的数据，第三季度华为排名全球第四大智能手机供应商。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;AIWaves 的创始人将在收购完成后加入 Oppo。据界面报道援引未透露姓名的消息人士称，该项目已完成。收购价格并未透露。&lt;/p>;&lt;p>;AIWaves 的旗舰产品是 Wawawriting，英文名为 Frogwriting，这是一款辅助一系列写作任务的工具，包括营销文案和小说。据这家初创公司称，它还能够在 10 分钟内生成 10 万个中文单词。&lt;/p>;&lt;p>;其他主要的中国 Android 智能手机制造商，包括 Vivo、华为和小米，此前也公布了提供 GenAI 功能的类似计划。进入他们的手机，以帮助记电话、写短信和增强摄影能力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 human traffickers plead guilty after tricking 5 Hongkongers into forced labour overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283562/2-human-traffickers-plead-guilty-after-tricking-5-hongkongers-forced-labour-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/472eaf11-f7c5-44a0-8e44-099443ca3ce1_232b309c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名受害者飞往柬埔寨，并被带到西哈努克港由于主要由中国黑手党集团控制的诈骗企业泛滥，这座城市已成为半无法无天的地区。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名人口贩子承认诱骗五名香港人前往东南亚，他们在那里被关押并被迫在网上诈骗他人，这是涉及居民的最严重案件之一&lt;/p>;&lt;p>;周三，32岁的马哲厚和25岁的张文华分别在区域法院承认串谋诈骗的指控。由于证据不足，对第三名被告岑梦诗（29 岁）犯同样罪行的罪名在审讯前被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;两名被定罪男子欺骗五名现年 20 至 32 岁的男子进入监狱。 2021 年和 2022 年以赚取快钱、收取奖金或发展海外商机为借口前往柬埔寨或泰国。&lt;/p>;&lt;p>;两名受害者飞往柬埔寨，并被带到西哈努克城，这是一个港口城市，由于主要由中国黑手党集团控制的诈骗业务激增，该地区成为半无法无天的地区。&lt;/p>;&lt;p>;另外三人前往泰国，并被陆路带到邻国缅甸，在 KK Park 工作，这是一家中国-经营欺诈工厂，据信有数千名强迫劳工被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;一名受害者，29 岁的吴锡明 (Ng Sik-ming) 告诉法庭，他在拒绝工作后多次受到身体虐待。法庭获悉，他说，在 2022 年 7 月开始的长达一个月的折磨中，他被铐在床上或杆子上，遭到袭击，被电击枪电死，还一度被锁在笼子里四天。&lt;/p>;&lt;p >;他的亲戚向该诈骗团伙的经营者支付了加密货币赎金后，他才被释放。&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的苏嘉伟 (So Ka-wai) 告诉法庭，他于 2022 年 8 月被拘留了两周，并被打了一巴掌。一名中国男子在告诉他还没有拿到赎金后，两次打脸他。当他的女友支付赎金后，他最终被释放，其中大部分兑换成港元并存入马云的汇丰银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;受害者邝锦辉，32岁，陈伟恒，23岁，分别于 2022 年 2 月和 12 月被柬埔寨警方从西哈努克城的一个大院救出。&lt;/p>;&lt;p>;陈于 9 月抵达这个东南亚国家，被拘留了近 15 个月，是五人中拘留时间最长的。 2021年。&lt;/p>;&lt;p>;他还回忆起受到马的威胁，马声称如果他拒绝服从，陈在香港的家人就会受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;但是抵达柬埔寨的邝2022 年 1 月，他表示尽管被骗了，但仍自愿留在该处所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/23/34867f8d-278c-4006-8ca2-92ce76fce02c_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对第三名被告的指控因证据不足而在审判前被撤销。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名受害者龙子华，25岁，在缅甸镇压强迫劳动后，在缅甸呆了不到一个月就被“允许离开” &lt;/p>;&lt;p>;马云是一名失业者，曾与黑社会有联系，被发现与他的同谋者定期沟通，讨论如何引诱受害者落入陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;他他在一条短信中表示，他需要“表演”来说服他的“客户”“愿意过河”，显然指的是KK公园所在的缅甸和泰国边境的莫伊河。&lt;/p>; &lt;p>;马告诉警方，在一名中国大陆男子邀请他帮助贩卖人口之前，他一直在一家中国人经营的柬埔寨赌场担任“助手”，每月赚取 5,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;马称他因欺骗多达六名男子到海外强迫劳动而获得了价值 4,000 美元至 6,000 美元的加密货币作为奖励。&lt;/p>;&lt;p>;安排吴飞往泰国的航班的张在接受警方采访时声称他最初并没有意识到自己参与了人口贩卖计划。&lt;/p>;&lt;p>;但他周三证实，当他提出帮助吴更新护照并带他去机场时，他有必要的欺骗意图。&lt; /p>;&lt;p>;法官林伟权将两人的羁押期限延长至11月1日宣判。&lt;/p>;&lt;p>;区域法院串谋诈骗最高可判处七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers trim discounts at new Kai Tak project as confidence rebounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3283563/hong-kong-developers-trim-discounts-new-kai-tak-project-confidence-rebounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/ea78029d-5733-4e10-ac34-cd8962925e6b_df9a55e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月份在香港向客户介绍房产2024年。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一系列支持措施的推动下，香港开发商对香港的市场前景表现出更大的信心。在买家成群结队返回后，包括会德丰地产和新世界发展在内的财团为其启德的新单位提供较小的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;在双海岸一期，这两家开发商及其合作伙伴中国海外和新世界发展首78个单位平均售价为每平方尺17,899港元。这比启德 Twin Victoria 项目上个月推出时的平均水平低约 3%。&lt;/p>;&lt;p>;该市推出的新房通常为买家提供 13% 至 20% 的折扣，据美联物业称。&lt;/p>;&lt;p>;“会德丰地产主席梁志坚表示，第一份价单仍然是香港前机场跑道所在地启德的“最保守”。 “未来价格还有上涨空间。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府推出更积极的措施振兴房地产市场后，买家在最近周末抢购了大部分出售的单位。在他的最后一周，首席执行官将利率降至 2009 年之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;购房者现在可以获得高达 70% 的融资，无论房产的价值或用途如何。偿债比率已从 40% 提高至 50%，从而标准化了住宅和非住宅物业的水平。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局和商业银行上个月也采取了这一举措。 &lt;/p>;&lt;p>;即便如此，启德双海岸一期的价格仍然有些低迷。新世界发展7月售出柏傲林60个单位，每平方英尺17,188港元，创八年新低。&lt;/p>;&lt;p>;兼任香港地产建设商会主席的梁振英预计房价将会上涨由于政策顺风带来的市场情绪改善，到今年年底价格将上涨 5% 至 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“价格战已经结束，”首席执行官 Sammy Po Siu-ming 表示。美联地产的住宅部门。 “开发商并不急于清理库存，他们对未来前景充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;Double Coast I 的 78 套单位包括 9 套开放式单间公寓、20 套一居室公寓、45 套两居室公寓以及据开发商称，有四套三居室公寓。最高折扣12%后，售价为422万至1,270万港元。&lt;/p>;&lt;p>;双海岸一期将提供361个单位，再加上两期，总数将达到1,590个&lt;/p>;&lt;p>;莱坊大中华区研究主管Martin Wong表示，由于启德的新单位供应充足，定价仍然具有竞争力。地产商仍持保守态度，优先考虑现金流和销量，而非试图在短期内争取最大收益。&lt;/p>;&lt;p>;自李先生于10月16日发表年度施政报告以来，一级市场已录得747笔成交，共计747宗成交。据米德兰称，116 亿美元。较前一周分别上涨 19.5% 和 64.5%。&lt;/p>;&lt;p>;Midland 预计新房推出将主导该市的房地产交易，10 月份一手成交量为 3,000 套。这大约是 9 月份记录数量的四倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>