<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India election: Modi’s BJP wants 400 seats – with an eye on country’s secular constitution?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263135/india-election-modis-bjp-wants-400-seats-eye-indias-secular-constitution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/4a5c8027-e001-468d-a1fc-f2f74d66f64b_015880dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在周一的选举路演期间向支持者致意在印度最神圣的城市之一瓦拉纳西集结印度教信徒的选票。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着印度大选已过半，一个有争议的问题是纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 处于守势：反对派声称，如果他赢得大选，他的执政党印度教民族主义政党将修改宪法。第三次担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;“举行这次选举是为了拯救国家宪法，”主要反对党国大党的拉胡尔·甘地 5 月 6 日在中央邦的一次集会上说。“印度人民党， RSS 想要改变它，但国大党和印度联盟正在努力拯救它。”&lt;/p>;&lt;p>;莫迪领导的印度人民党及其意识形态源头、右翼准军事组织国家人民联盟拥护所谓的“印度人民党”。多元文化印度的印度教议程——庆祝在被夷为平地的清真寺遗址上为印度教神罗摩建造一座寺庙的政治胜利；穆斯林移民无法获得公民身份；以及撤销该国唯一一个穆斯林占多数地区的半自治权。&lt;/p>;&lt;p>;但政治观察家表示，相当大一部分印度人口“完全被印度人民党宣扬的社区两极分化的说法所吓倒”——国大党及其印度联盟中的 28 个地区政党希望利用这种不满情绪。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的政党需要印度议会下院 Lok Sabha 543 个席位中的 272 个席位来组建政府，并获得了 303 个席位在 2019 年的上一次选举中。但这一次，他领导的印度人民党将目标定为 370 个席位，如果将其领导的保守派全国民主联盟中的盟友包括在内，这一席位将增至 400 个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/254bcf2e-c033-49c9-8eb4-819f06a104ad_cee081a0.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，莫迪（中）与内政部长阿米特·沙阿（右二）以及印度人民党及其民族民主联盟政府的其他领导人在瓦拉纳西散步。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国会和其他反对派成员声称，印度人民党希望在议会中获得三分之二多数来修改宪法，这样就可以删除所有涉及该文件中的世俗主义并正式将印度转变为印度教国家。其他人则表示，该党希望放弃对弱势群体的平权行动。莫迪和其他印度人民党领导人强烈否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理上个月在一次选举集会上表示，“他们散布谎言，称我们将改变宪法”，并强调“莫迪和印度人民党......可以改变这部宪法”，并形容印度人民党自首任总理、该党联合创始人阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊吉 (Atal Bihari Vajpayeeji) 上任以来本质上是“和平的”。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党资深人士拉杰纳特·辛格 (Rajnath Singh)，72 岁，曾担任印度总理自 2019 年起担任国防部长并在 RSS 开始他的政治生涯，他在 5 月 5 日接受印度报业托拉斯通讯社采访时坚称，“印度人民党永远不会改变宪法”，指责国会试图“通过灌输&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然法律学者和最高法院的裁决认为，印度自 1950 年通过宪法以来一直是世俗的，但“世俗”一词实际上并不是直到 1976 年，时任国会总理英迪拉·甘地 (Indira Gandhi) 使用紧急权力才将其添加到该文件的序言中。做出此类修正案通常需要三分之二多数票。&lt;/p>;&lt;p>;去年，印度原始宪法的书法副本分发给议会成员后，国会领​​导人提出了抱怨，其序言中不包含“世俗”字样”或“社会主义”，因为这些是在后来的修正案中添加的。&lt;/p>;&lt;p>;“宪法确实面临危险，”高级律师兼印度非营利人权法律网络创始人科林·贡萨尔维斯 (Colin Gonsalves) 表示。 “如果他们（莫迪和印度人民党）赢得选举，几乎可以肯定他们将走向建立印度教 rashtra（国家）。”&lt;/p>;&lt;p>;少数群体成员“在现任政府领导下一直没有安全感”随着时间的推移，他们感到更加不安全。”贡萨尔维斯在《亚洲周刊》上表示。对印度教民族主义政策特别感兴趣的作家兼记者 Nilanjan Mukhopadhyay 表示，选举“但会有一些修正案，从而改变精神”。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了 2019 年一项有争议的法律的例子，该法律是印度教民族主义政策的一部分。印度人民党已开始实施向来自巴基斯坦、孟加拉国和阿富汗的非穆斯林移民提供公民身份的政策。周三，第一批 300 多人根据新的《公民身份修正案》获得了公民证书。&lt;/p>;&lt;p>;“印度现在的状态并不是世俗的，”政治评论员阿普尔瓦南德 (Apoorvanand) 说。德里大学印地语教授，他只用一个名字——特指“国家机器”，同时强调在社会层面上“印度许多地方仍然存在宽容”。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称莫迪的政府作为优先考虑印度占多数的印度教徒利益的领导人的声誉，只是因为最近在选举集会上使用反穆斯林言论的演讲而美化了，这些演讲引起了该国约 2 亿穆斯林的不安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/1ed153a4-d560-4ef1-a0ec-8caeff852195_c69ae63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月11日，穆斯林在新德里一座清真寺祈祷。穆斯林约占印度人口的14%，但在议会席位中只占4.6%。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二，莫迪在瓦拉纳西选区告诉 CNN-News18，他发誓不会利用“印度教与穆斯林之间的分歧”当他在上个月的一次集会演讲中提到“那些有更多孩子的人”时，人们以为他在谈论穆斯林，他对此感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是贫穷的印度教家庭也有这个问题，”他告诉媒体广播员，用印地语讲话。 “我既没有点名印度教徒，也没有点名穆斯林”&lt;/p>;&lt;p>;莫迪四月份在西部拉贾斯坦邦的一次集会上说，当国会最后一次掌权时，“他们说穆斯林对资源拥有优先权。他们会收集你所有的财富，并将其分配给那些有更多孩子的人。他们会将其分发给渗透者。”后来，国会主席 Mallikarjun Kharge 指控他使用“仇恨言论”。&lt;/p>;&lt;p>;总理指责国会散布谎言，以转移人们对其在贫困问题上不良记录的注意力，并声称他的政府已帮助了近 250 名贫困人口。过去九年里，数百万印度人摆脱了极端贫困——引用了在他领导下成立的政府智囊团的数据。在莫迪的领导下，印度的贫困率无疑大幅下降，尽管一些经济学家对具体数字提出质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/17/cc7ca572-fc5a-4d77-a98d-e7884ecb1a84_3c20d085.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名穆斯林妇女在铸造后离开周一，印度第四阶段选举在海得拉巴的一个投票站进行投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个问题是印度被称为“保留”的平权行动制度，旨在为历史上处于弱势的群体提供教育、就业、政府计划、奖学金方面的代表权和政治。 ”宗教言论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不真正关心对穆斯林的保留，但我们希望保持和平，”距离阿约提亚拉姆寺仅一箭之遥的金属加工店老板雷汗·艾哈迈德 (Rehan Ahmed) 说他和两个儿子一起经营。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道如何照顾自己，但印度教和穆斯林之间的问题只会播下不信任的种子，”他说，并抱怨成本上升让每个人的生活都变得悲惨。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Amethi 居民穆罕默德·沙基尔 (Mohammed Shakeel) 表示，他对保留的言论感到困惑，因为“每个人都应该有权享受​​一切福利，特别是如果你很穷的话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;观察人士称，与 2014 年不同的是，当时莫迪所在的政党承诺提供廉洁政府，赢得了当年的民意调查；2019 年，克什米尔发生致命自杀式爆炸事件后，针对巴基斯坦武装分子的跨境打击激发了选民的积极性印度人民党在这次选举中缺乏强有力的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;“它已经回到了经过时间考验的分裂策略来吸引印度教徒多数。印度人民党对选举结果感到不安”政治评论员 Mukhopadhyay 指出，今年选民投票率有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多印度人完全被这种说法吓倒了公共两极分化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/e6dcf2b3-641b -4577-add1-186f745cf6af_3eb24b20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 在北方邦坎瑙季 (Kannauj) 举行的竞选集会上持有印度宪法副本。 5 月 10 日。甘地表示，今年的选举“是为了拯救国家宪法”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国大党曾经是印度政坛的主导政党，但在过去十年里，在印度人民党的领导下，国大党一直在努力夺回其昔日的影响力。但有迹象表明，它、其名义领袖拉胡尔·甘地及其领导的印度反对派联盟正开始向厌倦宗派政治的印度选民发起进攻。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，反对派已经能够扩大规模它的选举叙事，”穆霍帕迪耶说。 “他们的工作相当值得称赞，并对莫迪和印度人民党构成了非常严峻的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;甘地承诺，如果国会赢得选举，将进行种姓普查和其他调查以确定收入，目标是为传统边缘群体提供更多资源。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次，印度人民党没有制定议程，”印度西部城市浦那火焰大学国际研究助理教授桑贾尔·沙斯特里 (Sanjal Shastri) 说。表示这次选举中的许多话题都与“国会宣言中的想法有关，例如财富调查和种姓普查”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/a95e00d0-3d1c-4305-aca1-7ab03952271c_e04aed47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;5 月 10 日，国大党支持者在瓦拉纳西举行的竞选集会上挥舞着党旗。国大党的竞选活动并非没有争议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“印度人民党已经抓住了这些，”他说，并补充说执政党看起来比前几年更加脆弱。&lt;/p>;&lt;p >;但沙斯特里说，国大党竞选活动并非没有争议——他指的是山姆·皮特罗达(Sam Pitroda)的例子。本月早些时候，皮特罗达因在美国播客上发表的言论被指控存在种族主义而辞去了该党海外部门主席的职务。 &lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上广泛流传的一篇采访中，居住在芝加哥的皮特罗达笨拙地评论了印度的多样性：“东方人看起来像中国人，西方人看起来像阿拉伯人” ，北方的人看起来像白人，南方的人看起来像非洲人。不要紧。我们都是兄弟姐妹。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;去年年底，莫迪所在的政党在邦民意调查中取得了巨大胜利，原本有望在今年的全国选举中大获全胜，但印度人民党却以压倒性优势获胜。巨头似乎不再那么不可阻挡。&lt;/p>;&lt;p>;印度主要股指的波动可以看出不确定性的一个迹象，追踪孟买证券交易所的基准 Sensex 指数在 2019 年下跌了 1,000 多点。本月早些时候的一天，由于广泛的抛售压力，印度人民党陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;但即使印度人民党远远低于其 400 个席位的目标，分析师仍然预计它将组建印度下一届政府 — — 特别是在盟友的支持下政党 - 并继续其印度教民族主义议程，批评者指责随着意识形态变得更加主流，它模糊了宗教与国家之间的界限。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道印度人民党的政治是基于印度教多数主义，贾米亚·米利亚伊斯兰大学国际研究教授阿贾伊·达尔尚·贝赫拉 (Ajay Darshan Behera) 说：“RSS 的政治目标是印度教议会。” “咄咄逼人的印度教主义政治……在穆斯林中传播了恐惧和不安全感。”&lt;/p>;&lt;p>;随着宗教不宽容的加剧，强硬派分子的攻击变得更加大胆，“最高政治领导层保持沉默，给人留下这样的印象：这种策略有他们的默许支持，”他说。 “他们至少应该发表一些声明来缓和局势。”&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党坚称，它不歧视少数群体，并公正地分配政府援助和福利，指责国会及其盟友迎合少数群体穆斯林和其他群体组成的“选票银行”。&lt;/p>;&lt;p>;但对于许多年轻的印度人来说，他们的主要动机是更光明的未来，无论哪个政党获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“我不” “不管是印度人民党还是国大党上台，”22 岁的德里达克辛普里 (Dakshinpuri) 社区居民尼尔说，他只透露了自己的名字，并渴望参军。 “重要的是党是否会推动发展并让我们的生活变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的奇拉格德里地区，30 岁的萨米尔·迪克西特 (Sameer Dixit) 没有时间参与社区冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的许多穆斯林兄弟为国家牺牲了生命，”他说。 “我们完全尊重这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s high-speed railway in Indonesia is adding trips – but debt could hold back the gravy train]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263108/chinas-high-speed-railway-indonesia-adding-trips-debt-could-hold-back-gravy-train?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/6384d504-d8bc-4106-bbc1-fc8bc9eae1bd_cead3023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国承建的印尼高铁前六个月已经看到了普及和扩张，但该项目的长期生存能力仍不清楚。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国通往印尼的高铁线路是东南亚大国的首条高铁线路，开通半年来已吸引了足够的乘客，扩大了服务范围之前，但分析师警告称，客流量最终可能会放缓，并延长该项目融资债务的偿还时间。&lt;/p>;&lt;p>;4 月中旬，雅加达-万隆高铁开通六个月后，其移动速度为 2.56据中国国有的新华社报道，该系统运送了 10 万名乘客，进行了 7,050 趟航班，行驶了 126 万公里（783,000 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;该报告援引了系统建造商和运营商 PT Kereta Cepat Indonesia-China 的消息，该公司是与据《雅加达环球报》报道，在对客流量趋势进行审查后，本月列车的正常班次从每天 44 趟增加到 48 趟。服务开始时每天只有 14 趟车次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这条名为“Whoosh”的铁路——其红色和银色列车的行驶速度可达 350 公里/小时——预计将继续吸引旅客居住在四个车站附近，其中一个位于首都雅加达郊外，一个位于东南 158 公里（98 英里）的旅游城市万隆附近。&lt;/p>;&lt;p>;但过去六个月的乘客量无法预测该铁路的受欢迎程度是否会持续下去。分析人士表示，该列车必须具有可持续性且范围广泛，足以扭亏为盈。&lt;/p>;&lt;p>;“乘客有可能失去兴奋感，他们会停止使用这趟列车，回到原来的通勤方式。”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Siwage Dharma Negara。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度尼西亚将这条铁路视为双边关系和更广泛的“一带一路”倡议的象征，这是北京 11 年来提出的建设区域基础设施和顺畅跨境贸易的运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/17/34436654-f3b4-4cf4-bcc5-1ded336181e9_3cdac2eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多（左）在开幕式上与官员交谈2023 年 10 月，东南亚第一条高铁在印度尼西亚雅加达哈利姆站举行仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这条铁路非常引人注目，印度尼西亚总统佐科·维多多也出席了仪式预计 10 月份启动价值 73 亿美元的项目。&lt;/p>;&lt;p>;这条铁路从始至终的行驶时间为 40 分钟，而普通火车或公路的行驶时间为 3 至 4 小时。 15万印尼盾至60万印尼盾（9.4美元至38美元）之间的票价对于中产阶级来说是可以承受的，乘客们表示，在不太受欢迎的季节，价格有时会下降。较慢的火车票价可低至 80,000 卢比。&lt;/p>;&lt;p>;随着雅加达和万隆道路拥堵的加剧，高铁可能会变得更具吸引力，Negara 说。雅加达有超过 1100 万人口，万隆有 270 万人口。&lt;/p>;&lt;p>;由于疫情导致的延误和预算超支 12 亿美元，该项目花了七年时间才建成。&lt;/p>;&lt;p>;万隆亚洲中心研究所顾问委员会成员努基拉·埃万蒂 (Nukila Evanty) 表示，现在作为雅加达人的度假胜地，这里更具吸引力。这位雅加达居民表示，高铁吸引了那些“想要享受时光”的人。&lt;/p>;&lt;p>;“它让我们的一切都变得轻松，”37 岁的尼泊尔游客 Shreemanjari Tamrakar 说道。四月份坐过铁路。 “门票可以在网上购买。车站干净、系统，工作人员非常乐于助人，火车也很准时。”观察人士表示，这条铁路已经提升了公众对中国技术的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚智库 CSIS 国际关系部研究员穆罕默德·哈比卜·阿比扬·扎克万 (Muhammad Habib Abiyan Dzakwan) 表示：“在印尼人中，我们对中国技术抱有一定的负面看法，比如它绝对便宜，但很容易被破解。” “但现在中国可以与日本竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，总旅行时间可能比大数据显示的更复杂。距离雅加达和万隆最近的车站位于郊区，乘客需要从内城区乘坐支线火车、公共汽车或小型货车，而后两种选择在离开雅加达市区时将面临众所周知的交通拥堵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;另一个可能的弱点：许多旅行者，包括一些住在万隆但工作日在雅加达工作的旅行者，已经习惯了小型货车和慢速火车，这两种方式对印度尼西亚众多低收入旅行者来说收取更实惠的票价。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已经有足够的从雅加达到万隆的交通，”雅加达比纳努桑塔拉大学国际关系讲师罗塞诺·阿吉·阿凡迪 (Roseno Aji Affandi) 说。&lt;/p>;&lt;p>;阿凡迪已经乘坐了好几次高铁。根据个人经验估计，有时客流量仅达到 20%。 “一开始很忙，但今天我们可能会发现这在经济上是不可行的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;阿凡迪描述他的 Whoosh 旅行（主要是为了商务）“令人满意”，质量“足够”且稳定”。但他说，调度和定价使得速度较慢的火车或穿梭巴士（停在他家和工作场所附近）“成为满足我需求的更好选择”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《雅加达邮报》称即使通过门票销售赚取了近 2 万亿卢比，第一年的债务也将达到 3.15 万亿卢比（1,977 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;国家政府表示，不断增加的债务将给支持该项目的国有投资者带来负担特别是印度尼西亚国家铁路公司 Kereta Api Indonesia。&lt;/p>;&lt;p>;中国提供的贷款覆盖了该项目 75% 的建设，贷款期限为 40 年，还有 10 年宽限期。 Negara 表示，可能还需要银行贷款来清除 3.15 万亿卢比的进一步债务。&lt;/p>;&lt;p>;Dzakwan 表示，一些印度尼西亚人已经对所欠金额的规模感到“担忧”。&lt;/p>;&lt;p>; 10月，印尼媒体援引PT Kereta Cepat印尼-中国总裁董事的话说，Whoosh将在不到40年的时间内实现盈利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司没有回答多个问题分析师表示，为了吸引乘客，运营商可能会利用营销手段，并在线路两端安排更多的支线运输，一些雅加达居民预测房地产开发商将在郊区车站周围建造住房这样乘客就可以住在附近。&lt;/p>;&lt;p>;助理教授丹·普鲁德霍姆 (Dan Prud&#39;homme) 表示，依赖世界各地的郊区火车站“可以成为预测不断扩大的城市化需求的一种前瞻性方式”佛罗里达国际大学商学院的教授。&lt;/p>;&lt;p>;Negara 表示，运营商将通过准时运行火车、保证铁路安全以及“营销”让人们了解来吸引乘客。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;上个月，印度尼西亚请求中国支持将Whoosh的142.3公里单线向东延伸至主要贸易港口泗水。两市相距411公里。阿凡迪说，如果泗水是停靠点之一，Whoosh 将会吸引更多乘客。&lt;/p>;&lt;p>;帕拉米唐鲁姆 (Paramitangrum) 是 Bina Nusantara 大学的国际关系讲师，尽管住在雅加达，但他并不乘坐 Whoosh。她说，前往万隆的小型货车“在整个城镇都有停靠”。但如果扩建的话，她会乘坐高铁前往泗水。 “这确实可以节省时间。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临重重障碍，中国很可能对迄今为止的项目感到满意。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚对这条铁路线的热情——通过资本支出表现出来北京大学国际研究教授查道炯表示，推广该列车的努力及其扩建愿景尚未在许多国家复制。&lt;/p>;&lt;p>;中国支持的马来西亚东海岸铁路线已在项目遇到了一些困难——延误、成本超支以及一个村庄意外流离失所。菲律宾交通部长去年表示，中国已失去对三个铁路项目提供资金的兴趣。北京和马尼拉陷入紧张的海上主权争端。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为印度尼西亚的铁路可以作为其他社会的典范，”查说。 “许多其他社会还没有准备好。”&lt;/p>;&lt;p>;类似的高铁系统，例如日本和台湾的高铁系统，一直在与债务作斗争，但仍维持运营——有时还得到政府补贴以保持价格可承受。 &lt;/p>;&lt;p>;2015年，中国在印尼铁路建设项目上击败日本。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是从中国的工业能力还是在国际竞争中的能力来看，印尼的铁路项目预计都是成功的。竞争，”Prud&#39;homme 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not a positive thing’: Finland wary of China’s growing Russia trade ties amid Ukraine war, EU de-risking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263110/not-positive-thing-finland-wary-chinas-growing-russia-trade-ties-amid-ukraine-war-eu-de-risking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/f0a50ba4-cb2e-422c-b288-5aab7ccccaa4_48fb6bac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国和俄罗斯加强贸易关系，芬兰贸易部长警告北京注意俄罗斯投资风险。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰一位部长告诉《华盛顿邮报》，芬兰尊重中国与俄罗斯进一步接触的选择，但两国之间密切的商业关系并不被视为“积极的事情” &lt;/p>;&lt;p>;周四在多哈接受独家采访时，芬兰发展合作和外贸部长维尔·塔维奥 (Ville Tavio) 表示，尽管布鲁塞尔采取了消除来自欧盟的风险的举措，欧盟与中国之间的关系“只会变得更好”。北京，但中国领导人需要与欧盟商业实体建立信任。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望中国利用其对俄罗斯的影响力，[要求]俄罗斯停止侵略。因此，我自然希望看到中国与俄罗斯就这场非法战争进行建设性对话。”塔维奥说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国能够发挥调解人的作用，我不反对，但当然，谈判是有必要的。”困难……无论如何，谈判将在俄罗斯和乌克兰两方之间进行。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/17/2656694f-8c39-4965-8a6f-0d174ba575b2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰人维尔·塔维奥图为 11 月在布鲁塞尔举行的欧盟贸易部长会议之前的发展合作和外贸部长。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次采访正值中国国家主席习近平欢迎弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 来到北京，这是他连任俄罗斯总统后首次出访。&lt;/p>; &lt;p>;在会晤中，习近平重申北京愿意为和平“发挥建设性作用”，并补充说北京和莫斯科都同意“政治解决乌克兰危机是正确方向”。习近平表示，北京将“尊重所有国家的主权和领土完整以及各方的合理安全关切”。&lt;/p>;&lt;p>;自入侵以来，中国与俄罗斯的牢固贸易关系受到西方领导人的​​密切关注质疑北京宣称的中立立场。&lt;/p>;&lt;p>;中俄贸易额在 2023 年达到创纪录的 2400 亿美元，是 2020 年达到的 1080 亿美元的两倍多，这主要是由中国进口俄罗斯石油和出口推动的汽车、电子产品和工业设备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对俄罗斯实施了制裁，因为他们对国际法和《联合国宪章》有先入为主的判断。当然，[对中国来说]做同样的事情在法律和道义上都是正确的，”塔维奥说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我自然不高兴中国继续与俄罗斯做生意......从我们的角度来看，这不是一件积极的事情。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临着美国和欧盟指责中国在新能源领域“产能过剩”充斥市场的压力。塔维奥表示，他不会将产能过剩视为“对中国的负面影响”，而是将其视为“贸易的自然流动”。&lt;/p>;&lt;p>; “中国人已经获得了完全不同的立场。中国一年比一年富裕。中国有钱去世界各地投资。因此，中国当然是积极的，也是这些新兴市场的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然他预计中欧贸易关系将会改善，但他补充说，双方都要求在贸易谈判中“平等”。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟对中国的贸易逆差至少有十年之久——2022年的最高水平为3970亿欧元（4310亿美元）。2023年赤字降至2910亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年芬兰对中国的贸易逆差为 34 亿欧元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着布鲁塞尔继续呼吁减少对中国供应链的依赖，塔维奥表示芬兰将效仿欧盟的共同贸易政策“毫无疑问”，因为投资者在遭遇俄罗斯地缘政治转变后对中国的未来感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“整个去风险讨论也来自企业本身。我[认为]俄罗斯在这里更多地应该受到指责……我向中国人传达的信息是，当芬兰在俄罗斯投资，而我们由于俄罗斯的行为而失去了这些投资时，我认为中国自然只会获得保留塔维奥补充说，作为北极科学探索的主要参与者，芬兰愿意在北极理事会框架下与中国保持合作，但中国与俄罗斯日益密切的关系将成为一个障碍&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国决定基本上与俄罗斯携手并进，这可能会让[中国]合作变得困难，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的中俄联合声明中，北京和莫斯科同意进一步在北极合作，发展基础设施，增加北极航道的商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;“双方主张北极地区应继续存在声明称，这是一个和平、稳定、建设性对话和互利合作的地方，不应在该地区造成军事政治紧张局势。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why should scam victims have to pay for someone else’s crime?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3262719/why-should-scam-victims-have-pay-someone-elses-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/eb825388-da32-4d1c-85ad-b231a81ece90_4471845d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对于许多诈骗受害者来说，在漫长的等待过程中，挫败感开始累积发现诈骗后，请拨打银行客户服务热线。资金追回的过程往往是艰难、漫长且充满失望的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平均而言，香港每 13 分钟就会有人陷入诈骗，损失金额可能从几千美元到数百万美元不等，这并不是因为他们运气不好或愚蠢。相反，他们会因犯罪创新而措手不及，不幸的是，没有任何机构或银行对允许发生的事情负责。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗猖獗，所使用的伎俩在不断演变。上个月初，当我点击一条看似官方短信的手机钓鱼信息并授权以 4.70 港元购买一件商品后，我的花旗银行奖励信用卡被扣除了 11,984.90 港元。 /p>;&lt;p>;我后来才知道骗子可以为一次购买设定两个价格。因此，买家可能会在商家网站上看到一个价格，但在授权购买后发现他们被收取了高得多的费用。就我而言，没有发送任何警报来警告价格差异。&lt;/p>;&lt;p>;交易完成后，争议过程可能会很艰难且漫长，收取费用的可能性很小。 &lt;/p>;&lt;p>;目前，诈骗受害者唯一的途径就是向银行和警方举报。不过，立法会议员吴杰庄则主张建立一个联合平台，需要金融、资讯科技和电讯界的合作，为诈骗受害者提供坚实的支持，并从源头上减少欺诈交易。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多诈骗受害者，包括我自己，在诈骗被发现后，在漫长的等待拨打银行客户服务热线的过程中常常会感到沮丧。一线工作人员有时会给出相互矛盾的指示，从而导致受害者对有问题的交易提出异议的请求可能会失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/7a1b09bd-2b37-4ba9-b9fa-38ef85da0461_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网络安全及科技罪案调查科总督察邓国轩（左）与署理高级警司陈舜正于2月22日举行的记者会上，揭晓智能手机应用程式Scameter的最新功能，以识别诈骗摄影：May Tse。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在银行拒绝给予豁免后，由于没有明确的上诉途径，我不得不拨打一系列电话以升级案件。我首先与消费者委员会交谈。然后，我被转交给了香港货币管理局，该管理局最终分享了花旗银行投诉部门的一个号码，该号码在银行的官方网站上找不到。&lt;/p>; &lt;p>;，即使那样，我的辛勤工作还是部分得到了回报。花旗银行的投诉部暂时同意上个月末删除交易，理由是对购买的产品进行了未交付。&lt;/p>; &lt;p>;，但这远非终点，因为第三方将进行内部调查 - 在此中进行内部调查案例，卡协会 - 六到八个星期，如果上诉不保留上诉，则可以将交易放回信用卡上。&lt;/p>; &lt;p>;回应我的查询，花旗银行表示已经处理了交易根据既定程序的争议。&lt;/p>; &lt;p>;系统因银行而异，有些人可能不足以防止黑客入侵。 p>;花旗银行说，现在可以更好地提醒客户欺诈意识消息，并且大多数电信服务提供商都注册了验证方案，该方案显示了可信赖的发送者身份证明中的＃前缀。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;&lt;/div>; &lt; p>;银行补充说，“主要需要身份验证”在卡片 - 诺（Card-Not）交易期间，并向客户发送了一次密码。此外，对于已入学的移动银行申请的客户，该银行已增强了该系统以支持应用内身份验证并减轻SMS妥协的风险。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的说法，尽管该市仅记录了该市474个案件在一年中的474例案件，年份减少21％，损失遭受了三倍，达到7.89亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;在去年总共报道的90,276次犯罪中，有近40,000次犯罪。欺骗。这些欺诈案件涉及超过90亿港元，其中约70％是在线骗局。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一方面，有些人发现基金恢复的过程过于复杂和令人生畏，另一方面，众所周知，银行说他们提醒客户有关可疑链接，或者相关购买的购买已经被“授权”，从而推迟了骗局受害者，从不介意该卡持有人被欺骗允许购买。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;同时，空中仍有大量类似案件，受害者可能会发现自己不得不吞下不可能的信用卡账单。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada ‘looking carefully’ at slapping higher tariffs on Chinese EVs, trade minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263171/canada-looking-carefully-slapping-higher-tariffs-chinese-evs-trade-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 09:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/18/0E7A34DC-8176-4F20-BF71-0F71F7F47047047048_1D558533.JPG“ ALT =”>; 。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大正在研究是否需要在白宫宣布对他们的主要新征税后需要提高中国制造的电动汽车的关税，贸易部长玛丽·诺格（Mary Ng）说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们非常仔细地研究了这一点，我们与美国合作伙伴进行了公开对话，” NG在秘鲁的电话采访中说，她正在参加亚太经济合作论坛的会议。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府本周宣布针对中国的新关税，以半导体，太阳能电池和其他产品为目标。美国对中国制造的电动汽车的新关税将于今年生效，最终关税率为102.5％，高于27.5％。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大征收约6％中国车辆。当被问及是否需要使自己的关税与美国保持一致时，政府再次与美国官员谈论这项政策：“我们绝对正在考虑这一点。” &lt;/p>; &lt;p>; ng强调，加拿大的主要主要重点是国内生产电动汽车。她指出，总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）政府已与本田汽车公司（Honda Motor Co.与美国汽车制造商高度融合；零件和成品汽车和卡车在安大略省和美国关键制造州（如密歇根州和俄亥俄州）之间的边界很容易流动。&lt;/p>; &lt;p>;中国工厂在加拿大汽车市场中占有很小在上海生产的中国制造的特斯拉公司的进口激增。&lt;/p>; &lt;p>;去年从中国到达的汽车数量超过五倍，达到了约44,400，在Elon Musk的汽车制造商开始之后从那里运输Y型车辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vicious Vietnam kindergarten teacher pins student, 5, to ground, hits face, forces him to eat oranges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3261846/vicious-vietnam-kindergarten-teacher-pins-student-5-ground-hits-face-forces-him-eat-oranges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/08/4744D8F6-A030-47F7-81D9-083DDBCB8F27_C026475D.JPG“ ALT =” Alt =“>;拍摄的是将一个五岁的学生钉在地上，撞到男孩，迫使他吃橙子。照片：SCMP Composite/163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南的一位幼儿园老师在坐在一个五岁的男孩身上，将他放下并强迫他吃橘子后引起了愤怒。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;老师林·蒂·巴赫（Lam Thi Bach Nga）是胡志明市的ti bo幼儿园的所有者。男孩在强迫他通过将他推到地面并坐在他身上的水果之前，新闻媒体Bodu365.cn报道。伤心。当我看到视频剪辑时，我颤抖着。 >;“他经常在睡眠中哭泣，” /05/08/38DE81CF-2AED-48D0-9605-68355EE1734B_62185307.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他打破玩具后。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“幼儿园的管理层曾经确保我们这里的老师从不击败孩子。我从没想到我的孩子会被他的老师虐待。 &lt;p>;视频还显示了老师将另一个男孩推到教室的角落。她拍了拍他的脸，用一个塑料物体撞到他的头，显然是为了惩罚他摧毁玩具。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当地当局命令幼儿园在丑闻揭露后暂停其行动。它还建议父母将孩子转移到另一个托儿所。 &lt;p>;报告说，老师试图向这个五岁男孩的家庭提供赔偿，但没有达成协议。 /p>; &lt;p>;去年，越南南部的北奈省的一位幼儿园老师因在午休时间拍打了一个两岁的男孩的脸颊和额头而被停赛。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当局建议父母在事件发生后将孩子搬到其他学校。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;托儿所的虐待儿童案件也经常在大陆社交媒体上暴露在去年10月，幼儿园东北狮子省的老师因强迫孩子吃呕吐而被解雇。&lt;/p>; &lt;p>;山东省东部托儿所的一名老师在2021年被行政拘留，因为他们用粘合剂遮住了男孩的嘴&lt;/p>; &lt;p>;在午睡期间。“这些老师不是人类。他们应该受到严厉的惩罚，”一位大陆在线观察员说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[TikTok tests 60-minute videos, expanding into YouTube’s territory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263096/tiktok-tests-60-minute-videos-expanding-youtubes-territory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/17/46C85277-ED47-4BCB-B89B-627C4F0E668B_2370B_2370B_2370B6CF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。 &lt;/p>; &lt;p>;该功能首先由英国的社交媒体顾问马特·纳瓦拉（Matt Navarra）公开共享，这项功能允许用户从移动应用和桌面上传，这项功能是对这项功能的挑战。周四，在元平台的线程上。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok和中国所有者bytedance均不立即回应周五的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，该功能可用于有限的功能根据在线媒体TechCrunch的说法，某些市场中的一组用户没有正式发布的计划。&lt;/p>; &lt;h3>;少量派遣者任命Moonton的新首席执行官，因为它巩固了视频游戏业务&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; TechCrunch报道说，增加的时间限制使创建者可以灵活地尝试新的或扩展的内容类型，并引用Tiktok。美国的逆风和竞争压力是其主要市场之一。上个月，美国总统乔·拜登签署一项法案，规定字节跳动有 270 天的时间剥离 TikTok 在美国的业务，否则将被禁止进入应用商店。该公司和一些创作者已将此案提交法院撤销该决定。&lt;/p>; &lt;p>;建立的视频和社交媒体平台（例如YouTube和Instagram）已将自己的产品推出了竞争对手Tiktok。根据数据公司 Sensor Tower 3 月份的一份报告，近 94% 的美国 TikTok 用户在过去 90 天内还浏览过 YouTube，80% 的用户使用过 Instagram，68% 的用户浏览过 Facebook，两者均属于 Meta Platforms。 。 Sensor Tower的高级见解分析师Abraham Yousef说，可行的短形式视频替代品分别为短裤和卷轴。当字节跳动于 2018 年收购 Musical.ly 并将其合并到新生的 TikTok 应用程序时，它的视频录制时间限制为 15 秒，上传时间限制为 1 分钟。上载限制在2021年将上传限制延长至三分钟，不到一年后的10分钟。&lt;/p>; &lt;p>;在今年1月，该平台开始测试上传30分钟视频的能力，TechCrunch报告说时间。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，国内版Douyin允许上传长达15分钟的视频。对于长形式的内容，它操作另一个名为Xigua视频的平台，该视频没有时间限制。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feffx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Calls to fix Hong Kong’s free dental service, where patients wait 10 hours just to register to see a dentist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263155/calls-fix-hong-kongs-free-dental-service-where-patients-wait-10-hours-just-register-see-dentist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/4A8715C3-450F-4677-BD6A-0CA69ADBECF3_131596BB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; TSUEN WAN牙科诊所。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港退休人员Lau Ka-Chuen，83岁，牙痛不好，准备失去他的最后两颗牙齿之一。&lt;/p>; &lt;p>;为了免费提取它，他于周四下午2点去了Tsuen Wan的一家政府牙科诊所加入队列以注册。&lt;/p>; &lt;p>;他排名第二，但现在不得不等待10个小时诊所工作人员将在午夜开始注册患者。他实际上只有在星期五才会看到牙医。&lt;/p>; &lt;p>;由于患者忍受了较长的等待时间，香港政府牙科诊所的注册系统最近受到了抨击，并呼吁缓解他们的困境。&lt;/p>; &lt;p>;在过去两年中经历了几次乏味的过程，劳说他已经习惯了。&lt;/p>; &lt;p>;“我去过这里超过10次，去除了牙齿，”他告诉邮报。 “我没有收入。私人诊所的费用为每颗牙齿 800 港元 [102 美元] 至 2,000 港元。我负担不起。 &lt;/p>; &lt;p>; TSUEN WAN诊所每周开放两次，每次最多42名患者。这是为新领土西部服务的三个牙科诊所之一，该诊所人口近200万。文件/d8/images/canvas/2024/05/17/0804664f-6f-6f5e-4171-bc1b-93be5e37ec6e_cb3073ec.jpg“ alt =” Tsuen Wan牙科诊所的服务。 2018-19 财年至 2022-23 财年期间，该市 11 家公立诊所的牙科预约数量下降了约 50%。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;肯尼迪镇社区综合诊所，这是香港岛上唯一向公众提供紧急牙科服务的政府经营的牙科诊所，也开放每周两次，并有相同的配额。&lt;/p>; &lt;p>;排队等候有一个妇女居住在81岁的陈，她说她需要卸下九颗腐烂的牙齿，这次访问是去除第四次。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“牙医告诉我，每次访问都会提取多颗牙齿对他人不公平。这意味着我必须多次返回，”她说。 “我仍然必须卸下大约四到五颗牙齿，如果我去私人牙医，这将花费我10,000港元。” &lt;/p>; &lt;p>;她说她不介意多次访问和漫长的等待时间，因为&lt;/p>; &lt;p>;“您可以用10,000港元的10,000港元去百胜纪念，”她指的是她最喜欢的点心餐。 “您知道我们老年人宁愿将我们的钱花在食物上。” &lt;/p>; &lt;p>; 2022年引入的午夜注册系统上个月受到审计委员会的批评，因为他们强迫患者等待数小时。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;作为回应，卫生部允许患者在晚上8点而不是午夜进行预检查。&lt;/p>; &lt;p>;尽管刘和陈表示了调整，但他们希望延长的等待时间只要每日持续配额保持不变。&lt;/p>; &lt;p>;委员会还批评了一个事实，即该市11个公共诊所的牙科约会数量从2018-19的财政年度的40,322下降了约50％，至2022-23的20,337 。 &lt;/p>; &lt;p>;至于漫长的等待时间。排队。而且这种情况将一直持续到2040年。&lt;/p>; &lt;p>;政府还计划补贴访问边境牙医的老年居民。它将将老年医疗保健凭证计划的使用扩展到最早的第三季度中国大陆城市的七家医院和牙科诊所。&lt;/p>; &lt;p>;它也正在寻找接受非 - 当地牙医，支持更多当地人作为牙科卫生员和治疗师培训，并为更多的非政府组织提供资金。 ，说明第二天他看不到牙医，他会去深圳接受治疗。他说，这是最便宜的港元1,650澳元，不包括X射线费，” &lt;/p>; &lt;p>;“有一句话，&#39;牙痛比严重疾病还差。”我很穷。我别无选择。对夜间队列的具体批评。&lt;/p>; &lt;p>;“根问题是人力紧缩。当局计划采取的一系列措施不会在一两年内产生结果。 &lt;p>;指的是83岁的患者Lau经历了什么，他问：“当劳提取了第一颗牙齿时，牙医是否可以安排其他10颗腐烂的牙齿约会，使他无法加入排队10次？ ？” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[TikTok and US seek to fast-track suit on divest-or-ban law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263169/tiktok-and-us-seek-fast-track-suit-divest-or-ban-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 07:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/18/162C4D83-65A3-4C14-BB4C-35E2329549BB_9E478A00.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;可以在美国禁止该应用程序，称其对美国生活产生了深远的影响。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国司法部和Tiktok周五要求美国上诉法院设定快速赛程，以考虑对一项新法律的法律挑战蒂克托克（Tiktok）在1月19日之前的美国资产或面临禁令。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok，Bontedance和一群Tiktok内容创作者与司法部与司法部联系，要求美国上诉法院哥伦比亚特区在12月6日之前统治为了在美国截止日期之前的需要时能够从最高法院寻求审查。&lt;/p>; &lt;p>;周二，一群蒂克托克创作者提起诉讼，以阻止法律，该法律可以禁止1.7亿美国人使用的应用程序，说它对美国生活产生了深远的影响。修订自由言论保护。美国司法部和蒂克托克请愿人说。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok说，按照快速的时间表，它认为可以解决法律挑战，而无需要求紧急的初步禁令救济。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于4月24日签署的法律将派遣到1月19日，直到1月19日出售Tiktok或面临禁令。白宫表示，希望看到中国的所有权以国家安全为由而结束，但不禁止对蒂克托克的禁令。&lt;/p>; &lt;p>;当事方要求法院在此期间尽快对口头辩论设置案件。 9月案例日历。司法部表示，它可能会提交分类的材料，以支持法院秘密支持国家安全辩护。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时&lt;/p>; &lt;p>;该法律禁止苹果和Alphabet的Google这样的应用商店提供Tiktok和Bars Internet托管服务，除非Bydedance tiktok剥离Tiktok。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国立法者中担心中国可以访问美国人的数据或通过该应用程序监视他们的数据，该措施在被引入后仅在国会中得到了压倒性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Writer Ma Boyong blends Chinese history and imagination to transport modern readers to ancient dynasties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263128/writer-ma-boyong-blends-chinese-history-and-imagination-transport-modern-readers-ancient-dynasties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/17/3BC2F1E3-992D-4AEC-ACE-ACE0-E23D5C613341_26523D4A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;p>;在过去的一个世纪中，中国的大多数顶级文学杰出人物通过讲述现代故事并批评该国的过去。&lt;/p>; &lt;p>;在共和党时代和毛泽东统治期间例如Lu Xun批评传统的封建社会。&lt;/p>; &lt;p>;从1980年代开始，诺贝尔奖获得者Gao Xingjian等作者在现代经济改革的背景下写了关于社会变革的文章，而包括Mo Yan和Wang Xiaobo在内的另一个团体&lt;/p>; &lt;p>;，反映在文化大革命及其在中国社会上留下的疤痕。但是，新一代作家正在超越中国遥远的过去的记忆来寻求灵感。他们将中国的古代王朝视为值得庆祝的事物 - 这种态度与年轻的中国人的民族和文化骄傲相吻合。&lt;/p>; &lt;p>;作者马·博恩（Ma Boyong - 中国顶级文学奖之一 -  2010年，该奖项确保了他在当代文学中的最高数字中。他的情节令人着迷，但合理，并充满了事实检查的细节。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ma是中国最热门的小说作家之一，也是其最多产的。这位 43 岁的作家出版了 20 多本书，包括历史小说、散文和纪实作品。畅销书已被改编成电视剧和电影。&lt;/p>; &lt;p>;他拥抱中国的文化遗产，同时将历史与现代元素融合在一起。&lt;/p>; &lt;p>;“各种小说，甚至是历史性的小说，都是关于马云说。法国能源公司Schneider Electric的销售已有十年了。他毕业于新西兰怀卡托大学的营销学位。&lt;/p>; &lt;p>;在销售期间，他与各行各业的人的互动给了他灵感，并深入了解了当代中国人的想法以及什么他们关心。&lt;/p>; &lt;p>; ma使用永恒的通用主题来帮助读者与历史人物和叙述联系。&lt;/p>; &lt;p>;“从过去到现在，焦虑和控制资源分配从未改变，”玛解释说，他补充说，过去的许多冲突和权力斗争与当代世界的冲突和权力斗争相似。他的主人公通常是普通百姓 - 主流历史书籍中很少有记录的类型。&lt;/p>; &lt;p>;他上个月出版的新书《向南的新书之旅》是在西汉王朝（206BC-9AD）期间设定的。它的官员是“躺着躺着”的官员 - 现代s语，以付出最低限度的努力 - 同时浏览南约王国的复杂政治，或者今天的广东和广西省。&lt;/p>; &lt;p>;角色遵循线索遵循线索。与南部地区著名的美食有关 - 从椰子水和朱朱伯粥到蒸的鱼和烧烤 - 调查一系列阴谋。现在，大多数现代人都想躺在平坦的地方，休息一下。”马云解释说，他如何帮助当代观众与历史故事联系在一起。&lt;/p>; &lt;p>;“古代和现代时代之间的同理心在这里”，他说。 “现在的&#39;工资从属&#39;与过去没有什么不同。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/05/17/4D4F8DD9-AB9E-4986-89D2-C44B85EFC1FE_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;作家 - 也是其最多产的最多的书之一，有20多本书出版。照片：Sina &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着古董的欺骗，2012年获得了广泛的流行，该欺骗描述了一个小型古董店老板的冒险经历，这些小店主卷入阴谋和阴谋中。这本书产生了三本续集，特许经营的巨大成功导致了三部电视连续剧和一部独立的电影。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，马萨诸塞州出版了他著名的小说《在长》中的著名小说，被改编成2019年以流行歌星杰克逊·伊（Jackson Yee）为特色的电视连续剧。这部充满动感的戏剧赢得了几个“观众最爱”奖项以及两个中国最负盛名的电视荣誉。&lt;/p>; &lt;p>;他比较了他的历史小说方法到一个三明治。顶层由主要历史事实和人物组成。例如，在长&#39;的最长一天，他描述了唐兴皇帝统治时期的真正官员和地方，他从713到756统治了中国。&lt;/p>; &lt;p>;夹三明治的底层被组成了关于历史事实和日常生活的细节，例如在此期间的妇女化妆，城市地图，传统的灯笼制作实践，普通话的举止和通过的正式仪式。&lt;/p>; &lt;p>;中间层 - 三明治的“填充”是MA填充虚构内容的地方。例如，在长度最长的一天，他编织了一个充满扭曲的情节，讲述了一个被谴责的囚犯，该囚犯设法拯救了唐朝首都，从大规模叛乱中挽救了唐纳的首都，这都是一天的一天。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“这个故事可能是虚构的，可以发明角色，但是他们的坐着，站立和行走的方式都符合当时的生活方式，”马云说。 “这就是我努力做的事情。 &lt;/p>; &lt;p>;这部小说及其屏幕改编是在年轻的中国人开始对自己的文化根源表现出更大的信心，这一趋势是吉色（Guochao）或“这种趋势”以“吉色（Guochao）或”的趋势“” &lt;/p>; &lt;p>;创造了既令人兴奋又合理的故事。中国的情绪。 Guochao浪潮反映了中国Z世代之间的民族主义的日益增长，并导致了本土品牌，流行的电影和电视连续剧的泛滥。西安（如朝民） - 以前是长（Changan） - 卢阳（Luoyang）和凯芬（Kaifeng），在那里可以穿着传统的中国服装打扮年轻的游客，或者摆姿势拍照。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ma小说被称为“历史可能性小说”，它通过虚构的故事情节和人物探索历史的可能性，而不会从更广泛的历史背景中脱颖而出。绝对真理。也就是说，这一事件实际上可能没有发生，但是这个人能够在历史上采取此类行动。 &lt;/p>; &lt;p>;参观博物馆和历史遗迹。 “通常，只有这样做，您才能真正理解古代人的感受。” 220-280），马看到一块砖块，上面刻有“天上的上帝死了”。它表明，叛乱的哭声在全国引起了共鸣，因为新领导人赢得了雕刻这些词的梅森等普通百姓的支持。马云说。他收集了有关沿着大运河生活的人们的主要消息来源，这是一条与中国北部和南部相连几个世纪的人造水道，以了解“ Qinhuai河的薄雾河，掩盖的月亮和充满活力的旅馆”。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他在书中包含了细节，其中讲述了王子在成为皇帝之前从南京逃到北京的故事。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在墨西哥大流行期间参加了有关传染病的课程，从收藏家和拍卖中收集了材料，并于2022年发布了两卷系列的《伟大的医生》。这部小说基于他对上海前华山医院的研究，围绕着清朝健康危机的中心。马萨诸塞州的中国微博网站上的790万追随者于1909年开业。他的社交媒体在场使他能够直接与读者互动，分享见解并讨论文学和文化主题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然他的故事着重于中国传统和历史，但他的写作风格借鉴了来自世界各地的灵感。 &lt;/p>; &lt;p>; Ma以前曾列举过作家Herman Wouk和Frederick Forsyth的影响力，以及以中国作家的描述而闻名的中国作家。&lt;/p>; &lt;p>;批评家表示，玛丽的作品受到了启发。各种各样的媒体，包括动漫和视频游戏，美国和日本戏剧，流行文化，中国古典小说，当代文学和最近的学术论文。&lt;/p>; &lt;p>;，在一个以简短的视频和社交媒体为主导的时代，马对阅读能力保持坚定不移的信念。 “那些喜欢阅读的人都会找到一种阅读的方法。” &lt;/p>; &lt;p>;他指出，现代多媒体的多样性实际上使更多的非阅读者暴露于书籍上，从而培养了他们对阅读的兴趣。&lt;/p >; &lt;p>;“当我们清楚地看到世界时，我们可以放开许多事情，”马马说。 “最重要的是能够在现实中为您的行为找到一些基础，找到一些借口并找到一些舒缓的空间。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s Samuel Alito under fire over inverted American flag – a symbol linked to Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263168/us-supreme-courts-samuel-alito-under-fire-over-inverted-american-flag-symbol-linked-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 06:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/18/9A249D82-F879-4F70-9BFA-B4714B374BE7_47F0838A.JPG“ ALT =”>;阿里托（Alito），在2018年2月在美国国会大厦大楼圆形大厅的棺材的棺材上表示敬意。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国最高法院的正义在周五面临的呼吁从唐纳德·特朗普（Donald Trump）的案件中，倒置的美国国旗（美国前总统的虚假选举欺诈主张的象征）被逃出了他的家外。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年1月的一张2021年1月在亚历山大（Alexandria）以外的颠倒旗帜的照片《纽约时报》周四出版了弗吉尼亚拱门保守主​​义法官塞缪尔·阿利托（Samuel Alito）。&lt;/p>; &lt;p>;该报告加强了对保守派统治的国家的最高法院的审查，因为它准备统治前前的范围president&#39;s immunity from prosecution.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement to the newspaper, the 74-year-old Alito said he “had no involvement whatsoever in the flying of the flag”, which was displayed in the weeks following the January 6, 2021 storming of the US Capitol by Trump supporters.&lt;/p>;&lt;p>;Alito, who was appointed by former Republican US president George W. Bush, said the flag was “briefly” flown by his wife “in response to a neighbour&#39;s use of objectionable and personally insulting language on yard signs”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/e0f92e00-5e49-444f-a419-fabfbfb0ba85_6f071035.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Crowds gather as US President Donald Trump speaks to supporters near the White House on January 6, 2021. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Another staunch conservative justice, Clarence Thomas, has also been the target of recusal demands because of his wife&#39;s involvement with efforts to block Democrat Joe Biden&#39;s 2020 election victory.&lt;/p>;&lt;p>;Thomas, 75, the longest-serving justice on the court, has refused to step aside from Trump-related cases and recently described the nation&#39;s capital as an “awful place” full of “nastiness” and “lies”.&lt;/p>;&lt;p>;Democratic Senator Dick Durbin, chairman of the Senate Judiciary Committee, said Alito should “recuse himself immediately from cases related to the 2020 election and the January 6 insurrection”.&lt; /p>;&lt;p>;“Flying an upside-down American flag – a symbol of the so-called &#39;Stop the Steal&#39; movement – clearly creates the appearance of bias,” Durbin said.&lt;/p>;&lt;p>;“The court is in an ethical crisis of its own making, and Justice Alito and the rest of the court should be doing everything in their power to regain public trust,” Durbin said.&lt;/p>;&lt;p>;“Supreme Court justices should be held to the highest ethical standards, not the lowest.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Another Democratic senator, Richard Blumenthal of New Jersey, told MSNBC the flag report left him “beyond disturbed”.&lt;/p>; &lt;p>;Blumenthal said Chief Justice John Roberts “has to tell these two justices that they have no business sitting on” Trump cases.&lt;/p>;&lt;p>;Asked about the Alito controversy, White House Press Secretary Karine Jean-Pierre said “ we should be respecting that flag”.&lt;/p>;&lt;p>;“I cannot speak to if he should recuse himself,” Jean-Pierre added. “That is for the court to decide.”&lt;/p>;&lt;p>;The Supreme Court heard Trump&#39;s claim on April 25 that as a former president, he is immune from criminal prosecution.&lt;/p>;&lt;p>;Trump had been scheduled to go on trial in Washington on March 4 on charges of seeking to overturn the 2020 election, but the case has been on hold pending a ruling by the Supreme Court on the immunity question.&lt;/p>;&lt;p>;A ruling is expected by the end of June or early July but it is unlikely a trial can take place before November, when the 77-year-old Trump is expected to take on the 81-year-old Biden in a rematch of their 2020 White House race.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/430f133c-1480-40c0-8384-6fcf5c699b78_f3d38857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Associate Justice Clarence Thomas poses for a photo at the US Supreme Court building in October 2022. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Supreme Court adopted an ethics code in November of last year following a series of scandals over lavish gifts and luxury holidays received by Thomas and Alito, both of whom have denied any impropriety.&lt;/p>;&lt;p>;The nine members of the court, three of whom were appointed by Trump, are the only federal judges not explicitly subject to ethical oversight, and pressure had been mounting from Senate Democrats for them to accept a set of standards.&lt;/p>;&lt;p>;The nine-page Code of Conduct, which was signed by all of the justices, requires them to “uphold the integrity and independence of the judiciary” and “avoid impropriety and the appearance of impropriety in all activities”.&lt;/p>;&lt;p>;Supreme Court justices are nominated by the president, confirmed by the Senate, and serve for life.&lt;/p>;&lt;p>;The court&#39;s popularity is near historic lows, with a recent Gallup poll finding that only 41 per cent of Americans approve of the job it is doing.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>