<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rights groups slam South Korean adult festival featuring Japanese porn stars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3255555/rights-groups-slam-south-korean-adult-festival-featuring-japanese-porn-stars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/c7b2ae25-91e2-4119-bcb0-1c2c13bd577e_74264ac0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆“Host Club”的宣传车穿过歌舞伎町东京。日本拥有蓬勃发展的价值数十亿美元的成人产业，近年来，有关女性被迫在电影中违背自己意愿进行性行为的指控震惊了该产业。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国举办的由日本色情女演员主演的“成人节”正面临女权组织的反对，她们指责该活动宣扬性剥削。&lt;/p>; &lt;p>;组织者预计下个月将有数千名经过年龄验证的粉丝涌入水原参加第二届“2024 K-XF The Fashion”活动，水原位于首尔以南约 30 公里（18.6 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;展览还设有一场内衣秀，活动人士称这场秀将女性身体物化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈谴责 2024 K-XF The Fashion，因为它将女性身体和性活动商业化，”来自十多个社会和团体的成员表示。 &lt;/p>;&lt;h3>;韩国试图粉碎新的“N号房”，尽管进行了改革，但性犯罪仍在飙升&lt;/h3>;&lt;p>;“[这个节日]只是一个活动，一名参与者说：“男性通过卖淫和性剥削女性来满足性欲是很自然的事情。”他们呼吁当局“立即”取消这项活动，因为顾客可以在活动中获得签名水原市政府官员表示，去年有 1,000 人参加了在京畿道光明举行的首届电影节。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是今年预计将有 10 万名参观者。”该官员表示，并补充说，当地政府无法介入取消该展会，因为该展会是在私人展览馆举行。&lt;/p>;&lt;p>;但当局敦促居民“不要参加，因为据《韩国中央日报》报道，我们还看到这会对青少年教育产生负面影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在韩国，为女性提供娱乐的重男轻女的习俗可以被视为一种重男轻女的观念。追溯到二世纪的妓生文化，其中来自被排斥者或奴隶家庭的妇女被训练为妓女，为上层阶级男性提供艺术娱乐和交谈。&lt;/p>;&lt;p>;该国于 2004 年颁布了反卖淫法对于任何被定罪买卖性行为的人，最高可判处一年监禁和 300 万韩元（2,251 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该立法似乎对性交易的影响有限。色情行业，2017 年的一份政府报告显示，超过一半的韩国男性一生中至少有过一次付费性服务。&lt;/p>;&lt;p>;日本拥有蓬勃发展的价值数十亿美元的成人产业，近年来该产业一直在蓬勃发展。一些女演员指责制片公司强迫她们在没有保护的情况下发生性行为，甚至在拍摄过程中遭到轮奸。&lt;/p>;&lt;p>;一些女演员指责制片公司强迫她们在没有保护的情况下发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: Hong Kong’s Apple Daily approved use of Margaret Thatcher photo for global campaign backing 2019 social unrest, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255540/jimmy-lai-trial-apple-daily-approved-use-margaret-thatcher-photo-activists-campaign-backing-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/519e1793-b500-4c95-af38-a60e2d7fd79a_d5971e05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;报摊上的《苹果日报》副本。这家现已关闭的小报批准使用玛格丽特·撒切尔夫人的照片进行活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;媒体大亨黎智英表示，《苹果日报》批准在活动中使用英国前首相玛格丽特·撒切尔的照片，以争取全球对香港 2019 年反政府抗议活动的支持志英的国家安全审判于周五举行。&lt;/p>;&lt;p>;被拘留的活动人士李宇轩解释了 2019 年 7 月一场运动后鼓励英国对香港政府采取行动背后的理由一个月前在 20 国集团峰会上吸引世界领导人“相当成功”。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉西九龙法院，这项由驻英国的香港活动人士刘祖迪 (Finn Lau Cho-dik) 领导的倡议，强调中国大陆涉嫌违反 1984 年《中英联合声明》，要求香港在 2047 年之前保持高度自治。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港黎智英资助全球支持 2019 年抗议活动”&lt;/ h3>;&lt;p>;法庭获悉，刘和在英国的助手打算使用撒切尔夫人与中国官员握手的照片进行宣传。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他们已获得《苹果日报》的许可，可以在在第一次竞选活动中将李嘉诚与一位匿名金融家联系起来的韦兰·陈子华 (Wayland Chan Tsz-wah) 与现已关闭的小报创始人黎智英共进晚餐后，使用了其受版权保护的图像。&lt;/p>;&lt;p>;“所以至少从从那次事件开始，我意识到 [Chan] 可以与黎先生同桌，”李说，但他补充说，他当时仍然不确定其财务支持者的真实身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/b8e85f4e-2a95-4778-b8f5-571c286b2774_c5f9b8b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Finn Lau 和那些在英国帮助他的人打算使用一张撒切尔夫人与中国官员握手的照片来进行宣传。照片：Facebook @Finn Lau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;76 岁的黎智英根据北京颁布的国家安全法面临两项与外国势力勾结的共谋指控，以及第三项共谋根据殖民时代的立法印刷和分发煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;李是 2020 年被中国大陆当局逮捕的 12 名香港人中最知名的人物，他在承认串谋串通罪后同意为检方作证。三年前，外国势力入侵。&lt;/p>;&lt;p>;这位 IT 程序员转型为激进分子，早些时候表示，他在 2019 年 6 月通过众筹筹集了总计 673 万港元（860,370 美元），用于支持在 13 个国家和社交媒体上发布政治广告。媒体引发国际社会对市政府镇压 2019 年社会骚乱的反应。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港活动人士周庭，参与全球反政府活动的团体”&lt;/h3>;&lt;p>;他告诉《纽约时报》周五法庭裁定，盈余港币16万元已捐赠给现已关闭的612人道主义救援基金。李补充说，该组织向面临法律诉讼的抗议者提供经济援助是“完全合法的”。&lt;/p>;&lt;p>;检方的安东尼·周天行 (Anthony Chau Tin-hang) 辩称，该基金的目的是“支持抗议期间的抗议活动”。 2019年反[《逃犯条例》修例法案]运动”，但这种描述遭到了酒吧桌另一方的质疑，认为它“不准确”。&lt;/p>;&lt;p>;李说，第一次运动的一位匿名参与者向他介绍了他刘先生在热门的LIHKG论坛上使用别名“相互毁灭兄弟”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他最初被邀请使用他的银行账户在英国接受捐款，然后该组织转向杰克亨利Hazelwood（《苹果日报》撰稿人）帮助满足众筹平台的管理要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 17:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can South Korea’s star shine on international stage as it seeks to join space race?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255508/can-south-koreas-star-shine-international-stage-it-seeks-join-space-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/1b1a0b17-2df8-49a6-afec-c6404abe57b7_2ae83357.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国本土太空火箭 Nuri 从 Naro Space 升空中心，2023 年 5 月 25 日。资料图片：YNA/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国依靠航空航天技术来推动其未来的增长，正在实现梦想，但观察人士表示，政府有自己的想法到 2045 年，要开发一个能够在国际上竞争的行业和人才库。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 周三称赞航空航天业是“未来的增长引擎”，有潜力成为下一个继芯片制造之后的经济“奇迹”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国到 2022 年将在全球半导体市场中占据 17.7% 的份额，该国希望在 20 年内占据国际太空领域 10% 的份额.&lt;/p>;&lt;p>;尹在东南部城市泗川市启动计划中的太空集群时表示，“太空技术主要用于安全目的的日子已经一去不复返了”，该集群最终将有多达 1,000 家公司落户.&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要更加努力地向太空迈进，那里有无限的机会和巨大的市场，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/1190bf75-12da-4797-bfd4-3aa163814a0a_c7cd3e3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（左二）3 月 13 日在访问位于泗川的国营韩国航空航天工业公司期间视察轨道环境实验室。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;该集群由三个中心组成：一个位于泗川，专注于卫星；一个位于南部城镇高兴，负责开发运载火箭；一个位于南部城市大田，专注于研究。&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;政府计划到 2027 年将其太空开发年度预算增加一倍，达到 1.5 万亿韩元（11.2 亿美元），用于基础设施、私营公司的火箭发射场和太空环境测试设施。&lt;/p>;&lt; p>;据 Yoon 称，新预算预计将为到 2045 年吸引价值 100 万亿韩元（751 亿美元）的私人投资奠定基础，从而创造 25 万个高质量就业机会。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国推出国内- 随着竞争对手朝鲜准备间谍卫星而发展火箭&lt;/h3>;&lt;p>;同时，政府还将发射国家航天机构韩国航天局 (KASA)，力求在 2032 年将国产航天器登陆月球并到达月球表面2045 年登陆火星。&lt;/p>;&lt;p>;KASA 将于 5 月在泗川建成，将负责国内外的太空开发计划和全行业合作。&lt;/p>;&lt;p>;它将雇用 300 名员工– 200 名研究人员和 100 名行政官员 – 但有人担心该机构位于首尔东南 296 公里的偏远位置，会阻碍年轻的研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;韩国空间技术促进协会的数据显示，截至 2022 年，该国有 10,125 名与太空相关的人员，但其中约四分之三受雇于私营公司。&lt;/p>;&lt;p>;政府还面临着 KASA 能否与商业企业提供的工资相匹配的问题， 《韩国时报》上个月报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了太空集群项目之外，韩国正在开展一项耗资 16 亿美元的项目，旨在建造下一代运载火箭，该运载火箭具有增强的运输能力，以取代它的 Nuri 太空火箭。&lt;/p>;&lt;p>;这款新车预计将在 2030 年、2031 年和 2032 年进行三次发射，其中第三次发射的目的是将着陆器送上月球。&lt;/p>;&lt;p>;新型火箭的强度将是韩国第一枚国产 Nuri 火箭的三倍，这表明该国有能力通过 2022 年和 2023 年的成功发射将一颗重一吨的卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;Omkar Nikam法国太空和国防专家表示，韩国需要制定一个平衡的计划来发展国内太空市场和国际合作，以发展主权太空能力，因为外包成本很高，而国内市场能力可能仍然很低。&lt;/p >;&lt;p>;“韩国面临的主要挑战之一……是开发大量人才库，以加速上游航天市场的发展并扩大国内能力，”尼卡姆在亚洲《本周》杂志上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，像韩华这样的公司已经瞄准了上游卫星市场，韩国可以预期上游和下游航天市场的机会将“逐步增长”。&lt;/p>;&lt;p>;上游项目的重点是将物体送入太空，而下游工作则涉及太空物体产生的应用程序和服务。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然在如此快速的市场发展中可能面临多种挑战，但韩国需要挖掘国内市场的需求方尼卡姆说：“这将有助于该国掌握关键的太空市场专业知识，从而相应地扩大其在国际市场的影响力。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;亚洲太空竞赛：韩国竞争、美国联盟将地缘政治带入轨道&lt;/h3>;&lt;p>;智库韩国防务网络分析师李一宇表示，韩国需要长期保持国际竞争力术语，从月球和太空获取稀土和用于聚变能源的氦 3 气等资源。&lt;/p>;&lt;p>;“对韩国来说，最现实的选择是通过参与国际合作项目开始，例如李说：“因此，美国需要开发主权技术，以增强其在此类国际合作项目中的影响力和存在感。”张永根表示，全球大国一直出于安全和“政治噱头”而开发太空，除了美国之外，包括俄罗斯、中国和欧洲国家在内的其他国家在使其航天工业商业化方面面临困难。韩国航空航天大学前教授。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于韩国目前的航天技术水平，我相当怀疑它能否在十年左右的时间内使其航天工业具有商业竞争力，”他告诉 This亚洲周。 “在太空开发中，不仅资金很重要，技术也很重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 17:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sends first envoy to Palestine and Israel in direct push for Gaza war ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255548/china-sends-first-envoy-palestine-and-israel-direct-push-gaza-war-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/72409286-f202-44e7-9f5e-bb4dffbedd73_5ad2eba5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部特使王克俭会见巴勒斯坦民族权力机构外长周三，里亚德·马利基在约旦河西岸的拉马拉。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙战争爆发以来，中国向巴勒斯坦和以色列派遣了首位外交官，再次呼吁立即停火和“两国”解决方案作为政治解决方案。 &lt;/p>;&lt;p>;外交部特使王克俭周三访问约旦河西岸的拉马拉，会见了巴勒斯坦权力机构外交部长里亚德·马利基。&lt;/p>;&lt;p>;王告诉马利基，中国“深感关切”关于加沙持续冲突和极其严峻的人道局势，表示北京已“尽最大努力”实现停火并保护平民。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将继续与国际社会合作，制止中国外交部援引他的话说：“我们将尽快战斗起来，为推动在‘两国方案’基础上全面、公正、持久解决巴勒斯坦问题作出不懈努力。” >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据联合国称，自从以色列针对哈马斯 10 月 7 日的袭击而在加沙发动军事行动以来，加沙 85% 的人口（190 万平民）被迫流离失所。&lt; /p>;&lt;p>;巴勒斯坦官方瓦法通讯社援引马利基的话说，他赞赏中国通过国际论坛“持续努力”支持巴勒斯坦国的建立，特别是向国际法院提交的文件）。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部条约法律司司长马新民上个月在国际法院听证会上表示，北京支持巴勒斯坦的自决权，并补充说“许多[联合国大会] 决议承认通过一切可用手段进行斗争的合法性，包括武装斗争”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对这一声明提出抗议，称其可能被解读为支持 10 月 7 日的袭击，而哈马斯则表示赞赏“ &lt;/p>;&lt;p>;周四，他还前往特拉维夫，与以色列外交部亚太局局长哈盖·沙格里尔和以色列外交部亚太局局长雷切尔·范梅塞尔举行会谈。 &lt;/p>;&lt;p>;王重申了中国要求加沙立即停火的呼吁，同时敦促保护平民和人道主义准入。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和以色列是创新和全面的合作伙伴，双边关系近年来发展良好。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部没有就这次会议发表声明。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国警告加沙“迫在眉睫”的饥荒，因为一些人诉诸吃动物饲料&lt;/h3>;&lt;p>;中国多次呼吁在冲突中停火，但自冲突开始以来与巴勒斯坦人和以色列人的直接接触有限。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅十月份，他曾与以色列和巴勒斯坦外长通电话，而王克俭是当时第一位访问该领土的北京高级特使。&lt;/p>;&lt;p>;但北京在其他地方一直在发声。&lt;/p>;&lt;p>;上周在北京举行的年度立法会议上，王毅表示，中国支持巴勒斯坦争取成为联合国正式会员国的努力，呼吁“安理会个别成员不要为其设置障碍”——这是对美国的暗讽。 /p>;&lt;p>;巴勒斯坦12年前成为非会员观察员国，今年正在寻求成为联合国正式会员国。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的会议上，马利基感谢中国对这一行动的支持。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，巴勒斯坦赞赏中国向联合国难民救济和工程处“向巴勒斯坦人民提供援助和支持以及财政支持”，该机构拥有其资金在部分工作人员被指控参与 10 月份哈马斯袭击后，王毅被裁。&lt;/p>;&lt;p>;在避免直接批评以色列的同时，王毅上周还呼吁释放所有“被拘留者”，提及哈马斯劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国负责冲突中性暴力问题的秘书长特别代表办公室的说法，“有合理的理由相信，与冲突有关的性暴力发生在10 月 7 日加沙周边多个地点发生袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的联合国通报会上，中国驻联合国特使耿爽表示，中国谴责“针对妇女的一切形式的性暴力”，但补充道随着斋月临近，加沙的巴勒斯坦妇女也遭受饥饿和流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 17:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia and Iran stage navy drills aimed at fighting pirates as Red Sea attacks escalate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255531/china-russia-and-iran-stage-navy-drills-aimed-fighting-pirates-red-sea-attacks-escalate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/c8bb6a71-6f1d-49fc-810f-bf1075d2668e_2381a6d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在“在阿曼湾举行的“海上安全带——2024”演习。图片：法新社/伊朗国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国官方军事报纸报道，中国与伊朗和俄罗斯举行了联合海军演习，重点是射击和反海盗救援行动。&lt;/p>; &lt;p>;《解放军报》周四报道称，三国将于3月11日至15日在伊朗南部恰巴哈尔港附近的印度洋阿曼湾举行名为“海上安全带-2024”的联合演习。 &lt;/p>;&lt;p>;为期五天的联合演习包括海上射击训练和解救被劫持商船的行动。&lt;/p>;&lt;p>;周二，三国海军针对伊朗一艘设置的目标进行了射击训练。军舰，中方担任航向指挥。晚上，演练继续进行夜间射击和灯光通讯演练。&lt;/p>;&lt;p>;周三，联合演练的重点是反海盗行动。三个国家的军舰组成两支编队，对以伊朗船只为代表的两艘商船进行演习。&lt;/p>;&lt;h3>;红海袭击加剧，中俄伊三国举行军事演习&lt;/h3>;&lt;p>;在中国海军第45批护航编队乌鲁木齐号导弹驱逐舰指挥下，解放军和伊朗海军6艘舰艇进行机动侦察活动。其中包括收集证据和识别海盗及其活动。&lt;/p>;&lt;p>;此次反海盗演习由来自中国和伊朗的特种作战小组组成，他们秘密登上被劫持的船只制服海盗并搜查船舱以营救人质。 &lt;/p>;&lt;p>;导弹护卫舰临沂舰和综合补给舰东平湖号也参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部表示，此次演习旨在“共同维护地区海上安全”。 &lt;/p>;&lt;p>;这次联合演习正值红海对抗日益加剧之际，此前以美国为首的联军对也门与伊朗结盟的胡塞武装分子发动了反击，这些武装分子在加沙战争中袭击了支持巴勒斯坦人的国际和商业航运。 &lt;/p>;&lt;p>;中国将军舰驻扎在红海附近的吉布提海军基地，但尚未正式谴责胡塞武装的袭击。但据路透社报道，北京已敦促德黑兰遏制对红海船只的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周四，俄罗斯卫星通讯社报道称，胡塞武装声称他们已“成功”进行了一次试飞。具有高破坏力的高超音速导弹，并“准备将这些导弹添加到其军事武库中”，尽管报告没有提供任何证据支持这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对中国的依赖，其他国家“有潜力” ”：美国高级官员&lt;/h3>;&lt;p>;中国、俄罗斯和伊朗去年 3 月进行了类似的演习。&lt;/p>;&lt;p>;诺丁汉大学马来西亚校区副教授本杰明·巴顿 (Benjamin Barton) 表示通过反复的军事演习加强三边合作意味着这些演习“正在成为三个国家之间持续海上互动不断增长的循环的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;巴顿表示，这些演习是在三个国家之间建立更紧密关系的一种方式。通常被认为是“国际贱民”和“破坏者”——即俄罗斯和伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;“正如有充分证据表明的那样，伊朗正在为俄罗斯在乌克兰的战争提供相当多的军事支持，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“演习的另一个原因是展示自从胡塞叛军开始不分青红皂白地瞄准苏伊士运河上或下游航行的商船以来，该水域已成为新战场的存在。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，演习还有一个技术要素，因为演习的目的是“微调海上作战行动”，以防一个或多个国家需要向该地区部署船只。&lt;/p>;&lt;p >;“在我的书中加入反盗版只是一种转移人们对演习的注意力和负面新闻的机制。毕竟，打击海盗的斗争几乎得到了国际社会的普遍合法化，”巴顿说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，它很少引起人们的注意……因此，将这次演习贴上反海盗演习的标签是一个聪明的做法。一项营销活动，旨在消除此次活动此时可能产生的噪音。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 16:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s Hong Kong mobile app and self-order kiosks break down; customers told to order at counters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255532/mcdonalds-hong-kong-mobile-app-and-self-order-kiosks-break-down-customers-told-order-counters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/57a330d6-0e57-45fe-b2db-8e2ef54a6de7_272096aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客滚动浏览天后麦当劳自助点餐机。该公司表示，该快餐连锁店的应用程序和商店内的售货亭正在发生故障。图片：Edmond So &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;快餐连锁店麦当劳香港的移动应用程序和自助点餐机于周五出现故障，迫使顾客改为在柜台下订单。&lt;/p>;&lt;p>;这家快餐巨头对其网站和 Facebook 页面上遇到的任何问题表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;“由于计算机系统故障，移动点餐和自助点餐亭无法运行，”该公司在 2.30 写道。周五下午。 “请直接在餐厅柜台点餐。给您带来的不便，敬请谅解。”&lt;/p>;&lt;p>;一位顾客表示，周四晚上，约旦一家麦当劳分店除了一个电子售货亭外，所有电子售货亭都停止工作，导致排起了长队。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，问题似乎是在昨晚 9 点左右开始的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/15/057f9101-deb5-40f5-98ae-e4458fc5364b_a6e95480.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔24小时营业的麦当劳分店。这家快餐巨头在其网站和 Facebook 上对此次停电造成的不便表示歉意。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港并不是唯一受到这家汉堡巨头系统故障影响的司法管辖区。&lt;/p>;&lt;p>;麦当劳日本公司在 X 上表示，前 Twitter 周五下午表示，它也遭遇了系统故障。&lt;/p>;&lt;p>;“对于由此可能造成的任何不便，我们深表歉意，并请您耐心等待，直到服务恢复。”&lt;/p>; &lt;p>;台湾麦当劳的外卖网站也显示，由于系统维护，在线和电话订餐服务暂停。&lt;/p>;&lt;p>;据海外媒体报道，澳大利亚、新西兰等国家也出现了类似的中断情况。&lt; /p>;&lt;p>;已联系快餐连锁店征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 16:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is this the era of middle powers? Yes and no]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3255194/era-middle-powers-yes-and-no?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/6aee2fb1-6600-418b-a93d-b874d3b9fe44_557dc0e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东南亚国家领导人及顾问出席领导人非正式会议3 月 6 日，在墨尔本举行的东盟-澳大利亚特别峰会期间，在总督府举行的会议。世界中等强国正在利用其日益增长的全球影响力，组建自己的联盟​​，要求更大的影响力，并迫使超级大国节制自己的行为。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中等强国占据头条新闻。他们让超级大国卷入战争。他们的友好合作机会吸引了跨国公司。他们挑战不公平的贸易行为，敦促减缓气候变化，并寻求纠正人道主义错误。&lt;/p>;&lt;p>;他们的领导人焦急地互相拉拢，通过联盟来积累权力。他们对关键资源的垄断扰乱了全球经济。一些人迫使前所未有的移民离开自己的土地，而另一些人则为侨民提供庇护。&lt;/p>;&lt;p>;这一系列事件向印度尼西亚外交政策界主席迪诺·帕蒂·贾拉尔（Dino Patti Djalal）表明，“世界秩序将被塑造” ......通过中等强国的扩散”，这些国家太小而无法成为超级大国，但足够强大，足以超越其实力。习近平主席自 2012 年上台以来对中等强国的多次访问证明了这些国家的经济和战略重要性，“一带一路”倡议也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;自从意大利北部城邦出现以来，类似的主张也不断出现文艺复兴时期，特别是第一次世界大战以来，全球权力变得更加分散。在超级大国的阴影下，中等强国是恢复平衡的平衡者，拥王者将天平倾斜到一个超级大国的利益，而马基雅维利主义者则为了自己的利益而一边倒地对抗另一方。&lt;/p>;&lt;p>;但这是否是中等强国的时代？从某些方面来说，是的；在其他方面则不然。&lt;/p>;&lt;p>;中等强国是在民族国家崛起过程中出现的。大国利用中等强国作为棋子、安全警戒线或附庸，获取收入、军队、港口和资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在两次世界大战后的和平谈判中，中等强国被认为是随着边界被重新划定以促进自决，这是更稳定的世界秩序的组成部分。其结果是东欧、中欧以及非洲和亚洲的民族国家拼凑而成。时至今日，这些边界的争夺仍在继续，俄罗斯入侵乌克兰引发的战争就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;定量衡量标准将中等强国列为中等强国，但界定成员资格的界限既任意又模糊。除了认为它们的地位低于美国、中国、欧洲和俄罗斯但高于发展中国家的观点之外，除了它们不同于超级大国和贫穷国家之外，几乎没有什么可以普遍定义它们并为广泛共识提供基础。 &lt;/p>;&lt;h3>;印度可以在亚太地区领导对中国的中等强国反应&lt;/h3>;&lt;p>;通常，它们处于南北或东西方分歧的对立阵营。有些国家高度发达，例如丹麦，但另一些国家则拥有世界上最多的贫困人口，例如印度和尼日利亚。&lt;/p>;&lt;p>;虽然将日本、印度、加拿大等不同国家归为一类似乎是一种学术伎俩将巴西、埃及和墨西哥归为同一类别，意味着根深蒂固的联系将它们团结在一起，它们之间存在使大国外交政策复杂化和妥协的趋势。北京、华盛顿、布鲁塞尔和莫斯科很难忽视他们的声音。&lt;/p>;&lt;p>;随着新发现的财富和利润丰厚的市场，中等强国急于维护自己的独立性和实力，正如印度总理纳伦德拉·莫迪在最近对阿拉伯联合酋长国进行了访问，这是他自 2015 年以来第七次访问。他签署了投资承诺并开设了一座印度教寺庙，利用这次访问在全国选举之前加强国内支持，而全国选举很可能为他赢得连续第三个任期。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/98802669-52d5-48d4-a543-8e379878427b_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月，印度总理纳伦德拉·莫迪出席阿布扎比 BAPS 印度教寺庙的落成典礼，这是该市第一个传统印度教礼拜场所14. 照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为世界上增长最快的经济体之一，印度是一个重要的市场，也是令人垂涎的软件开发商的来源地，微软的致力于对 100,000 名开发人员进行人工智能技术教育。俄罗斯、中国和欧洲加强了关系，并向世界上最大的军事装备进口国提供了武器。&lt;/p>;&lt;p>;更远的地方，澳大利亚正在展示中等强国如何在其超级大国盟友的鼓励下增强其影响力。今年 2 月，总理安东尼·阿尔巴内塞宣布计划斥资超过 70 亿美元建设二战以来最大规模的海军。然而，堪培拉已与南海紧张局势保持距离，以避免与中国发生直接冲突。&lt;/p>;&lt;p>;南非向国际法院提交了一份简报，声称以色列对加沙地带的轰炸是一种行为种族灭绝。支持请愿书的是由 57 个国家组成的伊斯兰合作组织，这展示了中等强国如何在他们创建的论坛中合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/f63c404a-3ce6-4091-9c17-6f34bab71e66_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;“>;南非外交部长纳利迪·潘多（Naledi Pandor）和南非大使驻荷兰荷兰·弗西米岛·麦德蒙斯拉（Vusimuzi Madonsela）在国际法院对以色列采取的紧急措施的统治之日发表讲话，南非指控以色列的以色列军事行动是一项以色列的军事行动1月26日在荷兰海牙的种族灭绝。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在世界贸易组织（WTO）最近的谈判中在陷入困扰组织的争端解决过程中的进步。在另一个领域，印度放弃了反对暂停的反对，阻止世贸组织监管电子商务。会谈的主持人，阿拉伯联合酋长国，向印度施加压力。组织可以做。没有什么比2月下旬在2月下旬的否决权表明，该否决权结束了联合国安理会向以色列在加沙的战争中停火之前的提案。&lt;/p>; &lt;h3>;贸易改革席卷地毯下的贸易改革，如WTO会议。在过去的二十年中，几乎没有成就&lt;/h3>; &lt;p>;，有更多频繁的中等力量的例子，以采取独立行动，减轻超级大国的反对意见，在全球市场上以贵金属和能源资源的影响力，追求核武器能力，积极地提出核武器的能力提出他们的需求，并迫使北京，华盛顿和布鲁塞尔更多地获取技术知识，军备和国内市场。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些都认为，中等大国正在塑造国际关系中的新时代。但是，只要大国可以通过单方面行动或通过否决权忽略它们，权力政治的核心就很少发生变化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 16:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysians deride minister’s idea to rebrand palm oil workers as ‘specialised harvesters’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255537/malaysians-deride-ministers-idea-rebrand-palm-oil-workers-specialised-harvesters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 16:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/8FF91805-0FF9-479A-A74D-C9E375BBBBB00A5_9BD1F470.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2022年6月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;低工资意味着马来西亚仍然不太可能填补主要的棕榈油部门的慢性劳动力短缺，尽管部长试图将品牌的种植园工作人员重新品牌为“专业收割机”来吸引&lt;/p>; &lt;p>;周四，种植园和商品部长乔哈里·阿卜杜勒·加尼（Johari Abdul Ghani）被问及在种植园行业中使用机械化和技术来减轻其对外国劳动的依赖时，在议会中提出了这个想法。 /p>; &lt;p>;用来爬树的设备以拔出有价值的水果 - 从肥皂到食物的所有物品中都比人类慢。这位部长说：“他们是专业收割机。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/32675/32675A6F-EEE9A-4F38-A7B4-A7B4-7A4DE2B2B2B25EC0_F60200C9.JPGGGGG“ ＃999;“>;工人于2022年1月11日在马来西亚雪兰莪的一家种植园的卡车上加载收获的棕榈油水果束。公众广泛地倾斜，许多人指出，由于薪水差，当地人一直在回避该部门。&lt;/p>; &lt;p>;“职务不是问题，但薪水必须值得，” Facebook用户穆罕默德·法里德（Muhammad Farid）表示，&lt;/p>; &lt;p>;棕榈油是马来西亚的主要经济作物，占其农业土地的70％以上，并贡献了360亿个林吉特（76亿美元） 。工人，有80％的移民主要来自印度尼西亚，印度，尼泊尔和孟加拉国。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚削减移民的劳动力，孟加拉国的工作骗局危机&lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚最近宣布将关闭它它向移民工人的大门说，该国已经有255万工人的外国劳动力已经有255万工人，因为它试图进一步退出外国劳动力，直到未来十年。&lt;/p>; &lt;p>;这是不安的增加移民工人在持续的经济放缓期间将马来西亚人视为竞争。&lt;/p>; &lt;p>;种植园工人的短缺，尤其是在库维德19日大流行期间，他们中的许多人离开了该国或被送回家后政府要弄清楚如何吸引当地人进入一个领域，许多人认为是马来西亚公民的阶层。 &lt;/p>; &lt;p>;行业对外国劳动的依赖程度。“大多数外国工人已经与庄园合作了很长时间，他们了解了庄园的运作方式，” MPOCC的Amni Syazana Azahar说。她说：“没有他们的遗产，运营就中断了。”这还表明，如今的年轻工人无法容忍棕榈油种植园的工作环境。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚公司在外国工人发现被遗弃的&lt;/h3>; &lt;p>;西姆·达比种植园（Sime Darby Plantation）（世界上的世界）中进行了调查。最大的棕榈油种植园公司在马来西亚拥有超过340,000公顷的土地，自2023年以来开始向雇员支付3,000多名林吉特的雇员（638美元），以吸引当地工人。&lt;/p>; &lt;p>;这在马来西亚的中间工资以上是&lt;/p>; &lt;p>; 2,600名林吉特（Ringgit）和国家最低工资设定为1,500。 2020年，美国海关和边境保护局将西姆·达比（Sime Darby）和马来西亚的其他主要种植园FGV与其他几家公司一起，以使用强迫劳动为由进行了两年的进口禁令。&lt;/p>; &lt;p>;该机构取消了其禁令去年2月，在Sime Darby上，FGV的目标是在今年年底之前获得限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /FILES/d8/images/canvas/2024/03/15/ffca8b22-713f-456d-456d-167cf29782dc_32afda76.jpg“美国海关和边境保护局以使用强迫劳动为由进行了两年的进口禁令。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年10月，政府因建议在所谓的3D部门提供难民工作而受到批评：肮脏，危险和困难。&lt;/p>; &lt;亚洲商学院的经济学家Melati Nungsari共同撰写了有关东南亚难民和寻求庇护者面临的问题的论文，他说，这个问题不是与工作的性质，而是与如何对待员工的。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“没有任何工作本质上是&#39;贬低&#39;或&#39;不好的&#39;，但是雇主为雇员提供和执行的条件使他们对工人有害。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 16:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beak power: how a toy that stumped Einstein is inspiring Chinese scientists to search for cleaner energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255527/beak-power-how-toy-stumped-einstein-inspired-chinese-scientists-search-cleaner-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 16:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/d3fc854e-43c5-43c5-4dea-bdc5-2081d83175e2_6ee1529e.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;使用简单热力学的水玻璃导致研究人员迈向新的可再生能源来源。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自香港和中国大陆的一组科学家团队创造了一种设备，可以为新的清洁能源铺平道路 - 一种可以通过水蒸发过程。&lt;/p>; &lt;p>;该设备可以在100ml（3.4盎司）的水作为燃料上运行50小时，并产生高达100伏的能量，这比以前的研究要多得多该小组在周四在同行评审期刊设备上发表的一篇文章中写道，收获蒸发能量。 >; &lt;p>;“使用[发电机]的原型，我们为使用水作为燃料的环境条件下的20个液晶显示器（LCD），温度传感器和计算器供电。” &lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/03/15/819028da-1fd8-47a3-86999999999- =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国大陆的科学家创造了一种发动机，可以从蒸发中为小型电子设备供电，为新的清洁能源铺平了道路。照片：Wu Zheng Qin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员来自广州南部中国技术大学，香港理工大学和香港城市大学。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该团队的灵感来自“喝酒鸟”，这是经典的科学玩具，戴着顶帽，得益于热力学原理，它不断地浸入一杯水中。该设备是由美国化学家迈尔斯·沙利文（Miles Sullivan）在1940年代发明的。&lt;/p>; &lt;p>;艾伯特·爱因斯坦（Albert Einstein）据报道了3½个月的研究，但无济于事。现在，已经利用了一种新的能源能力来源的老式玩具背后的机制。&lt;/p>; &lt;p>;饮用鸟由玻璃管体组成，两端都有玻璃灯泡。该管延伸到底部灯泡中，其中包含一个液体，其沸点为40摄氏度（104华氏度）。顶部灯泡或头部覆盖有毡状吸收材料。鸟在固定在支架上的杆上振荡。&lt;/p>; &lt;p>;开始饮酒，鸟喙被浸入一杯水中。与布接触的水开始蒸发，使头部凉爽比底部更冷。&lt;/p>; &lt;p>;随着鸟的头部冷却，腔室内液体中的蒸气，导致降低内部压力与底座相比，头部的压力差会促使底部的流体朝着头部上升。随着顶部变得越来越重，它将其倒入水玻璃杯中。&lt;/p>; &lt;p>;向前倾斜后，液体向后流动，鸟返回直立的位置。随着蒸发的头脑的持续，鸟不断挥舞和饮料。古老的好奇心，研究小组决定通过在鸟两侧收集机械能来将发明提升到另一个层次。为此，他们在任一端安装了两个Triboelectric纳米生成器模块。&lt;/p>; &lt;p>;“我们使用由饮用的鸟玩具启发的天然，蒸发驱动的热发动机，以将蒸发的潜在热热转化为慢速运动的潜在热量然后通过专业的摩擦电纳米生成器将机械能量转换为电力。”从概念上讲，团队希望开发可以更有效地将水蒸发转换为电能的设备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们可以在数十个3D打印的微型饮酒鸟王子说。他说&lt;/p>; &lt;p>;“这样，我们可以将轻能转化为电力，”阳光蒸发时，阳光的热量使内部液体蒸发时朝向头部升高，促使鸟类降低。”王说。 “因为液体在管子内部，因此在此过程中不会失去大气。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，团队还可以将先前开发的结构应用于鸟类管以加快速度液体产生更多的电力。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean ‘Squid Game’ star, O Yeong-su, found guilty of sexual misconduct]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255525/south-korean-squid-game-star-o-yeong-su-found-guilty-sexual-misconduct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 16:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/fba84e40-70f3-4d5d-9a32-f4c041742123_d108fee3.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当地法院不当行为在周五说，他在2017年被指控殴打一名妇女后说。照片：Instagram/ohyoung_so &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的鱿鱼游戏演员o yeong-su被判有罪当地法院在周五说，性行为不端行为不当，他在2017年被指控殴打一名妇女后。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年的79岁年轻人成为第一个获得金球奖最佳支持的韩国人演员在一系列的演员中表现出了一个看似脆弱的老人，在大型杀伤力的Netflix反乌托邦惊悚片中。&lt;/p>; &lt;p>;演员被判处八个月徒刑，被判处八个月，被暂停了两年，Suwon的Suwon分支法院补充说，地方法院说。&lt;/p>; &lt;p>;他还被命令完成40个小时的性暴力课程。 &lt;p>;受害者自己的袭击记录和她的主张“一致……并且似乎是没有实际经历的陈述，” >; o在2022年被起诉没有拘留的指控，罪名是两次尚未确定的妇女。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发生了事件发生时，当O在农村地区居住在农村地区以进行剧院表演根据苏旺地区法院的说法，2017年，在受害人的住所前和在受害者的住所前面。儿童游戏在Netflix上很快获得了广泛的知名度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2021年发行后不到四个星期之内，它吸引了1.11亿观众。&lt;/p>; &lt;p>;该节目的成功扩大了韩国对全球流行文化的越来越大的影响力，此后由K-Pop Band BTS和奥斯卡获奖电影赢得的全球名望。&lt;/p>; &lt;p>;韩国电影业的多个数字 - 包括已故的电影制片人Kim Ki-duk和演员Cho Jae-hyun  - 已面临性侵犯指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fine in Italy and national security review in Canada add to TikTok’s growing woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3255515/fine-italy-and-national-security-review-canada-add-tiktoks-growing-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 15:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/1C52999D-AECF-48F1-ABA5-E886A932EBEA_FA214E03.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，加利福尼亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利竞争主管机构周四对 TikTok 处以 1000 万欧元（近 1100 万美元）的罚款，称这款广受欢迎的视频应用未能充分保护未成年人。&lt;/p>;&lt;p >; AGCM 监管机构在一份声明中表示：“该公司未能实施适当的机制来监控平台上发布的内容，特别是那些可能威胁未成年人和弱势群体安全的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;“此外，通过算法分析，这些内容会被系统地重新推荐给用户，从而刺激社交网络的使用不断增加。”&lt;/p>;&lt;p>;中国字节跳动的三个部门，即爱尔兰的 TikTok Technology，都被处以罚款。 、TikTok Information Technologies UK 和 TikTok Italy。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;监管机构表示，TikTok 没有完全遵守其宣传的指导方针，以向消费者保证该应用程序是一个“安全”空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“事实上，这些指南的应用没有充分考虑青少年的具体脆弱性，其特点是特殊的认知机制，例如，难以区分现实与虚构以及模仿群体行为的倾向， ”它说。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，“潜在危险”的内容是通过 TikTok 的推荐系统进行推广的。&lt;/p>;&lt;p>;它强调了“法国伤疤挑战”，即孩子们用力捏自己的脸颊，以制造出“法国疤痕挑战”。 TikTok 上的大量教程解释了这种现象，引起了教育和卫生部门的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在一份声明中表示，不同意监管机构的决定。&lt;/p>;&lt;p>;在 AGCM 去年宣布调查之前，意大利平均每天只有 100 次搜索所谓的“法国伤痕”内容，”它表示。&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，我们一直限制这一内容的可见性。满足18岁以下的内容，并在“ For You” feed中获得了不合格。 D8/Images/CANVAS/2024/03/15/0C699168-262F-4368-8CC0-B31256822437_8286A34A.JPG“星期四在华盛顿。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，加拿大工业部周四表示，该国下令对 TikTok 扩大短视频应用业务的提案进行国家安全审查&lt;/p>;&lt;p>;审查的潜在结果可能包括加拿大要求 TikTok 采取缓解措施，甚至阻止扩张，这可能会加剧该公司日益严重的困境。&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国众议院通过了一项法案，迫使字节跳动剥离该应用程序的美国资产，否则将面临禁令。该措施是华盛顿一系列举动的最新措施，以应对美国对中国的国家安全问题，从互联车辆到高级人工智能筹码再到美国港口的起重机。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大审查仅针对工信部的一份声明称，TikTok 的投资计划不太可能导致像美国提议的那样全面禁止。&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院以压倒性多数通过法案，迫使字节跳动剥离 TikTok&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“我们的政府正在密切关注与美国立法者提出的法案相关的进展，”政府发言人表示。该发言人拒绝就加拿大审查的具体内容发表评论，但补充说，这与美国的法案无关。&lt;/p>;&lt;p>;根据加拿大法律，政府可以评估 TikTok 提案等外国投资对国家安全的潜在风险。该法律禁止政府透露此类投资的细节。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大去年禁止 TikTok 在政府发行的设备上使用，称其对隐私和安全构成了“不可接受”的风险。加拿大隐私专员也在调查 TikTok 收集、使用和披露个人信息的情况。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 发言人在声明中表示，该公司正在配合国家安全审查。&lt;/p>;&lt;p>;我们“发言人说：&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>