<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Homebuyers snapping up flats because of discounts, market has too much stock for price increases, analysts warn Hong Kong developers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3260829/homebuyers-snapping-flats-because-discounts-market-has-too-much-stock-price-increases-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/dafa6a36-e8a6-40c2-b420-9be647b363b9_4cf72b4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港地产开发商鹰君集团位于香港何鸿燊的安曼田项目文田一带。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鹰君集团宣布其安曼田项目另外150个单位的新更高价单后，分析人士表示，由于开发商新推出的房屋价格上涨，香港人买房的意愿降低&lt;/p>;&lt;p>;开发商在周六的第一轮销售中售出了该项目位于何文田地铁站上盖的全部 260 个单位。新名单上的单位范围从一房到三房，面积从340平方英尺到783平方英尺不等，售价从701万港元（895,618美元）到1,940万港元，即每平方英尺18,597港元到28,350港元，折扣后。&lt;/p>;&lt;p>;新价目表比第一份价目表中发布的每平方英尺折扣价高出约 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“购房者购买的主要原因也是唯一的原因香港仲量联行董事长曾祖钊表示，最近推出的项目中所有单位都被抢购一空，这是开发商提供的折扣价。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦开发商提高后续单位的价格，销售就会放缓，”曾说。 “[这是]因为市场上的库存太多。”&lt;/p>;&lt;p>;买家有很多选择，因此对价格上涨的接受程度较低，他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着香港新房推出量创七年来新高，分析师称需求放缓&lt;/h3>;&lt;p>;香港上个月新房供应预期连续第二个季度升至历史新高。截至3月底，未来三至四年一手私人住宅供应量预计将达到11.2万套，较预期的10.9万套环比增加3,000套，增幅2.7%根据房屋局上周五公布的数据，截至去年12月底。&lt;/p>;&lt;p>;Onmantin第一批单位的价格范围比附近的In One便宜25％以上上述住宅项目是华懋集团去年5月推出的。这也是该社区自 2016 年以来的最低价，当时嘉里建设以每平方英尺 19,000 港元的平均价格推出文田高原开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;香港大亨李嘉诚的旗舰开发商长实集团 (CK Asset Holdings)，在 4 月初的第一轮销售中，黄竹坑 Blue Coast 项目的 422 个单位中的 98% 已售出，该项目的定价低于 Southside 住宅区所有已竣工项目的价格。&lt; /p>;&lt;h3>;限售措施取消后，香港房价11个月来首次上涨&lt;/h3>;&lt;p>;这些单位的售价比成本低20%以上，这意味着长实集团将在此方面蒙受重大损失第一批。&lt;/p>;&lt;p>;开发商随后将后续单位的价目表上调最多 10%。在 4 月 13 日的第二轮销售中，该公司售出了 130 套，占待售单位的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;同样，香港开发商会德丰地产 (Wheelock Properties) 对其 Seasons Place 住宅的第一批 130 套进行了定价。将军澳项目处于该地区五年来的最低水平。截至上月底，该公司已售出全部 366 套待售单位。随后，开发商将第二批 282 套单位的价格提高了 1%，并售出约 60%，即 170 套。&lt;/p>;&lt;p>;市场是否接受提价还取决于所在地区，Martin 表示莱坊董事兼大中华区研究及咨询部主管黄先生。&lt;/p>;&lt;p>;“启德、元朗、屯门等供应相对较多的地区，将面临较大的价格上涨挑战。” &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Longer visas for Hong Kong visits a ‘catalyst’ for producing world-class science and tech hubs, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260835/longer-visas-hong-kong-visits-catalyst-producing-world-class-science-and-tech-hubs-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/6e42bff2-d661-4e40-b4bf-a9bff19402ba_b02e5097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;签证变更可以帮助香港作为经商地点受益内地和海外各方的会议。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在让中国内地研究人员更容易在香港停留更长时间的新措施将成为推动北京、上海和大湾区的“有效催化剂”观察人士称，湾区将成为有影响力的科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;北京和上海在科技、创新和教育领域的杰出研究人员将受益于国家移民管理局宣布的政策旨在促进跨境合作的周日。&lt;/p>;&lt;p>;从 5 月 6 日起，他们可以申请一年至五年的多次入境签证，在香港和澳门各停留最多 30 天时间，比其他类型出境签注的正常7天期限更长。&lt;/p>;&lt;h3>;大陆人士的香港、澳门商务签证长度增加一倍，达到每次旅行2周&lt;/h3>;&lt;p>;多次入境去年2月实施的签证试点计划仅适用于湾区的人才，这是中央政府的蓝图，旨在将香港、澳门和邻近的广东省九个城市打造成高科技和经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学资深工程学者、立法会议员黄锦辉表示，北京和上海的首次申请者可能需要两到三个月的时间才能完成工作单位和地方当局所需的程序。获得为期7天的香港商务签证。&lt;/p>;&lt;p>;“政策变化将大大简化流程，激励内地顶尖学者更频繁地前往香港，”他周一表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这将成为增强中国主要创新集群之间互联互通的有效催化剂。”&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于日内瓦的世界知识产权组织去年9月发布的全球创新指数，中国拥有五个最大的科技集群中的三个。&lt;/p>;&lt;p>;东京以南的日本城市横滨拥有最大的集群，其次是大湾区、首尔、北京和上海-苏州。&lt; /p>;&lt;h3>;香港将与进博会一起举办全球人才高峰会&lt;/h3>;&lt;p>;兼任香港科技创新联盟副主席的黄先生表示，他预计随着时间的推移， ，加强合作将推动中国三大集群发展成为有影响力的世界级科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;北京和上海拥有包括北京大学、清华大学和复旦大学在内的精英院校，这些大学已经拥有数十所重点大学国家实验室。这两个城市也是中国顶尖独角兽公司总部的所在地，字节跳动位于北京，小红书位于上海。&lt;/p>;&lt;p>;京港学术交流中心主席许海山表示，政策将鼓励本地大学邀请大陆学者进行较长时间的教学，并加深参与当地的联合研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;许和黄当时在北京参加一年一度的中关村论坛，这是一个专注于面向未来的产业和创新生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;许先生表示，最近参观北京东北部的怀柔科学城给他留下了深刻的印象，那里拥有跨学科研究机构和创新初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;许先生说他和访问北京的香港学者认识到加强国家创新生态系统内的合作对于保持国际竞争力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“香港不能埋头苦干。我们必须加强与首都的联系，以帮助中国技术走向海外。”许说。他的组织组织研讨会并为海外交流提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;周日宣布的一系列措施中的另一个亮点是延期内地商务签证持有者前往香港、澳门的停留期限。单次入境最长7天期限将增加一倍，达到14天。&lt;/p>;&lt;p>;内地人员即将可在全国3400个公安机关管理机构的指定柜台办理一次性入境商务签证申请。国家，而不是通过他们居住的当地办事处。他们还可以通过这些站点的“智能签证设施”申请多次入境签证。&lt;/p>;&lt;h3>;港珠澳大桥自通车以来已有1000万辆汽车通行：新华社&lt;/h3>;&lt;p>;关于周一，入境事务处无法提供过去五年来香港的内地商务签证持有者人数的最新数据。但其公布的早期数据显示，2015 年至 2019 年间，这一数字在 110 万至 130 万之间。&lt;/p>;&lt;p>;香港中华厂商联合会会长卢永高表示，将停留期限加倍将鼓励与海外有联系的内地公司在香港举行商务会议。&lt;/p>;&lt;p>;“对于难以获得进入内地签证的海外商人来说，他们现在可能有更多动力要求内地同行在香港举行会议&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会行政总裁杨伟添表示，这项措施有效地满足了商界的需求和时机。香港将于 5 月 7 日至 8 日举办全球人才峰会，可谓恰逢其时。&lt;/p>;&lt;p>;“任何促进包括人力资本在内的资源顺畅流动的改进措施，无疑对香港经济有利，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, rare Yoon-opposition meet offers hopes of bridging political divide: ‘better than nothing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260836/south-korea-rare-yoon-opposition-meet-offers-hopes-bridging-political-divide-better-nothing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 08:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/cf8d96c6-f8a0-4087-8816-25f094ee726b_735d809e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（右）摆出姿势周一在首尔青瓦台举行会谈之前，与主要反对党民主党党首李在明合影。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国保守派总统尹锡烈与该国最高反对派领导人之间的首次正式会晤被视为在经常动荡的政治格局中朝着更稳定关系迈出的重要一步.&lt;/p>;&lt;p>;虽然周一的会谈未能达成任何具体协议，但两位领导人都承认迫切需要进行医疗改革，并解决了最近因医生和教授的抗议而导致医疗服务中断的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;分析人士表示，尹恩惠与自由派反对党领袖李在明之间的会谈“有些令人鼓舞”，并表明他们试图弥合分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/62daf4f9-dbad-4d35-a891-7ef56b2fc4d6_f8f43aed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;尹石烈（右四）与李（左四）周一在首尔进行讨论。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 4 月 10 日的议会选举中取得巨大胜利后，李在镕周一敦促尹在使用总统否决权时保持克制。&lt; /p>;&lt;p>;该请求是在反对派控制的国民议会计划对尹政府内部潜在的滥用权力和腐败问题进行调查之前提出的。&lt;/p>;&lt;p>;李明博领导的朝鲜民主党 (DPK) 赢得了 175 票。在本月的选举中，国会获得了 300 个席位，而尹领导的执政保守派人民力量党则成功获得了 108 个席位，比防止反对党弹劾总统所需的 101 个席位多了 7 个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;讽刺或“虚假”消息&#39;？尹被指控在韩国大选前将两者混为一谈&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜发言人朴成俊 (Park Sung-joon) 援引李在镕的话说，在谈到长达 130 分钟的茶水讨论时，“我感到沮丧和失望”周一在青瓦台与尹先生会面。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这次会议的意义在于我们迈出了对话的第一步。”&lt;/p>;&lt;p>;李以 15 的语气开始了会议。分钟的现场电视讲话，呼吁调整政策，以减轻人民面临的经济困难，包括高通胀、利率上升和汇率波动。&lt;/p>;&lt;p>;李提到了2024年民主报告哥德堡大学民主多样性 (V-Dem) 研究所对尹 2022 年 5 月上任以来韩国的民主轨迹表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在生活在一个人们“他们担心如果说错话可能会被捕。”李说，并指责政府打压批评新闻媒体和记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/855925e5-7fbe-4e43-897e-79617e058835_5894c72a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;本月早些时候，从韩国坡州边境附近可以看到朝鲜军事哨所（上）。朝鲜紧张局势已列入会谈议程。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;讨论期间还提到了与朝鲜的紧张局势，李敦促尹寻求缓和局势的途径。&lt;/p>;&lt;p>;“人们李说，他们担心“互相倒刺会导致两个竞争对手之间“交换炸弹”，并敦促尹寻求缓和与朝鲜日益紧张的紧张局势的方法。&lt;/p>;&lt;p>;李还敦促尹允许特别检察官进行调查涉及多起有争议的事件，包括涉嫌掩盖一名海军陆战队员的死亡事件，这名海军陆战队员去年在强降雨期间进行的搜索行动中神秘死亡，以及 2022 年首尔万圣节人群拥挤事件导致 159 人死亡。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/9d12b77e-8677-4f2c-8bfe-e054ac75af1b_1a749090 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国的尹和他的妻子金建熙去年在日本走下飞机。金正恩因腐败指控而受到审查。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我也希望你能借此机会澄清围绕你的家人和其他人的各种怀疑，”李说，但没有透露尹的妻子金根的名字-hee，因腐败指控而受到审查。尹先生表情紧张，没有做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;李在镕换了话题，以领土争端和历史恩怨为由，主张优先考虑国家利益的外交立场，特别是在日本方面。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;朝鲜民主主义人民党发言人表示，李在镕致开幕词后，会谈转为闭门会议，尹在会上“以 85 比 15 的比例”主导了对话。&lt;/p>;&lt;p>;关于对于会谈结果，青瓦台发言人李道云表示，两位领导人未能达成任何正式协议，但鉴于罢工对医疗服务造成严重干扰，他们确实同意医疗改革的必要性。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;二月份，数千名年轻医生举行罢工，以响应政府大幅增加医学院入学人数的提议。大量医学教授加入，导致各大医院的外科手术和紧急救治被延误。&lt;/p>;&lt;p>;总统领导力研究所所长崔进表示，这次会议是首次自尹两年前就任总统以来，两人之间的合作一直受到许多人的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其令人失望的是，在改善民生这一关键问题上没有达成切实的协议，”崔在《本周》杂志上表示。亚洲，并补充道，由于没有事先协商确定议程，这次会议注定会失败。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，两人同意再次会面，这在某种程度上令人鼓舞，”崔说，并指出尹和执政党领导人此前曾拒绝会见李在镕，并称他为涉嫌在担任城南市市长期间与金融交易有关的腐败行为的嫌疑人，正在等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;李已否认了这些指控，称这些指控是出于政治动机。 &lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚尹李下次会议的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/29/3d006f87-6e07-49f5-80bc-d831be474b48_f7ce931c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党领袖李抵达上周二，他在首尔中央地方法院出席了有关他担任城南市市长期间腐败指控的听证会。照片：EPA-EFE/韩联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仁川国立大学政治学教授李俊汉表示，这次会议证实尹恩惠不太可能改变其行动方针并进行调整尽管最近的选举结果被视为对他领导力的谴责，但他顽固的治理风格。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，这“总比没有好”，因为这次遭遇至少是一次“弥合问题的尝试”。独立《韩民族报》前执行主编郑锡求表示，这次会议让尹在党派紧张气氛中与反对派接触。&lt;/p>;&lt;p>;选举失败。&lt;/p>;&lt;p>;“主要反对党将面临来自活动人士和改革韩国党的越来越大的压力，要求他们加强针对尹的运动，”郑说，他指的是一个新的激进反对党，该党已成为该国的第三个政党- 出人意料地在议会中获得 14 个席位后成为最大的政治实体。&lt;/p>;&lt;p>;“执政派与反对党之间的紧张关系将进一步升级，引发激烈的对抗，”荣格告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump and DeSantis meet to make peace and discuss fundraising for ex-president’s campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260848/trump-and-desantis-meet-make-peace-and-discuss-fundraising-ex-presidents-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/14b0365e-99cf-4aa3-be80-ac3f2af7440e_9ebdc65f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（左）和美国前总统唐纳德·特朗普。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周末与佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯举行私人会面，标志着这两位前竞争对手在经历了充满侮辱的残酷共和党初选后关系解冻据三名知情人士透露，他们的自尊心受到了伤害。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位知情人士称，这次会议持续了三个小时，目的是帮助这些人冰释前嫌，并讨论潜在的联合筹款活动。与其他人一样，他也要求匿名，以分享私人聚会的细节。&lt;/p>;&lt;p>;州长在谈话中承诺帮助特朗普，因为他将在大选中面对美国总统乔·拜登”该人士说道。另一位表示，最终以两人握手结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /30/c1e5f3c6-8f88-4983-99eb-c38717886481_01676240.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年唐纳德·特朗普和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。照片：坦帕湾时报/ TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次会议由《华盛顿邮报》首先报道，由佛罗里达州房地产投资者史蒂夫·威特科夫 (Steve Witkoff) 精心策划，在他位于好莱坞的贝壳湾俱乐部 (Shell Bay Club) 举行，佛罗里达州。&lt;/p>;&lt;p>;威特科夫没有立即回应通过他的办公室发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;周一，特朗​​普表示两人“昨天进行了一次精彩的会面”，并且他“非常高兴得到佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯的全力和热情支持”。&lt;/p>;&lt;p>;“谈话主要涉及我们如何密切合作，让美国再次伟大。还讨论了佛罗里达州的未来，这太棒了！”他在自己的社交媒体网站上写道。 “我非常感谢罗恩支持从美国历史上最糟糕的总统手中夺回我们的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在竞选州长和总统期间拥有深厚的捐助者网络。他为竞选白宫积累了巨额资金，以银行存款 1.3 亿美元参加竞选。&lt;/p>;&lt;h3>;作为和解协议的一部分，迪士尼获准暂停针对佛罗里达州州长的联邦诉讼&lt;/h3>;&lt;尽管德桑蒂斯在一段视频中因未能获得关注而放弃竞选 2024 年共和党提名时对特朗普表示支持，但他尚未代表特朗普进行竞选或筹款。相反，他有时会针刺特朗普，包括回应佛罗里达州立法机构中一些共和党人希望帮助资助特朗普法律法案的新闻报道：“但不是挥舞否决笔的佛罗里达州共和党人……”&lt;/p >;&lt;p>;共和党初选的特点是这两个人曾经是盟友之间的激烈竞争。特朗普痛斥德桑蒂斯不忠诚，并给他起了个绰号“罗恩”“DeSanctimonious”，而德桑蒂斯暗示特朗普将在 11 月再次失败，并表示多年来他“快球失去了拉链”。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯的盟友相信如果佛罗里达州州长想要再次竞选总统，他有明确的途径。但由于一个绝大多数支持前总统的政党中挥之不去的敌意，这条道路可能会变得复杂，特别是如果他在 11 月获胜的话。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war protesters arrested at University of Texas, Columbia University activists defy order to disband]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260847/israel-gaza-war-protesters-arrested-university-texas-columbia-university-demands-activists-leave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 07:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/c3e9563d-b3b9-4d6e-bccb-9ef61f5ff18c_dd0015f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名亲巴勒斯坦抗议者在德克萨斯州警察局被捕周一，德克萨斯大学奥斯汀分校。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着警方在德克萨斯大学和哥伦比亚大学逮捕更多人，周一，美国各地的大学恳求亲巴勒斯坦学生抗议者清理帐篷营地，其紧迫性越来越高表示将开始让那些违抗最后通牒的学生在下午截止日期前离开营地。&lt;/p>;&lt;p>;周一返回德克萨斯大学奥斯汀分校的抗议者很快受到了数十名警察的欢迎，其中许多人是警察。穿着防暴装备。六名抗议者很快被捕，其他人也一一被拘留。一群抗议者封锁了一辆载着被捕示威者的警车的道路后，警察使用了胡椒喷雾。人群后退，但继续封锁校园出口。随后，警察使用两枚闪光弹清理出一条道路，以便面包车可以离开。&lt;/p>;&lt;p>;共和党州长格雷格·阿博特在社交媒体上转发了警察抵达拥有 50,000 名学生的校园的视频。 “不允许露营。相反，正在实施逮捕。”阿博特说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /30/fe8738cc-822b-4ba3-9a1a-c7a7ed00abe1_b1ec4e32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名亲巴勒斯坦抗议者走过德克萨斯大学的德克萨斯州警察周一在奥斯汀。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在上周，数百名警察——其中一些骑在马背上并手持警棍——冲进大学里的抗议者，导致一些人跌倒在街上。据州公共安全部称，警方在大学和雅培的要求下逮捕了 34 人。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，由于活动人士违反了下午 2 点的最后通牒期限，哥伦比亚大学开始让学生停学。向学校发言人 Ben Chang 致信。&lt;/p>;&lt;p>;相反，学生们在 300 多人的营地中继续高喊口号、鼓掌和击鼓。似乎没有任何官员进入营地，截止日期过后，至少有 120 个帐篷尚未打开。&lt;/p>;&lt;p>;数百名抗议者在广场周围游行，在成堆的用于毕业典礼的临时地板和绿色地毯周围游行。少数反示威者挥舞着以色列国旗，其中一人举着标语，上面写着：“反哈马斯的口号在哪里？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/d6dda53e-d825-4099-9462-a05dceec6411_171584ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，纽约警察密切关注哥伦比亚大学外抗议的学生。图片来源：纽约每日新闻/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼哈顿常春藤盟校发出的通知称，如果抗议者在截止日期前离开并签署一份承诺遵守大学政策的表格到 2025 年 6 月或更早毕业，他们可以以良好的信誉完成本学期。信中称，如果没有，他们将被停职，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;“大学代表与组织者进行了真诚的对话，并维持这种对话，”张说。 “当学生抗议者无法就所讨论的问题达成共识时，我们充满希望，但我们感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学的早期抗议活动，示威者在校园中心搭起帐篷，引发了全国各地爆发亲巴勒斯坦示威活动。学生和其他人一直就以色列-加沙战争及其不断上升的死亡人数发生争执。许多学生要求他们的大学切断与以色列的经济联系。全国校园被捕人数接近1000人。抗议活动甚至蔓延到了欧洲，在亲巴勒斯坦抗议者占领索邦大学主庭院后，法国警方将数十名学生从索邦大学驱逐出。&lt;/p>;&lt;p>;大学课程即将结束，各校园正在为开学做准备。毕业典礼，给学校清理营地的额外动力。南加州大学取消了主要的毕业典礼。&lt;/p>;&lt;p>;但在一些知名大学，学生们仍坚持己见，哈佛大学、宾夕法尼亚大学、耶鲁大学等大学的对峙也在继续。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国大学因以色列-加沙战争抗议而紧张&lt;/h3>;&lt;p>;耶鲁大学在周一的一份声明中表示，虽然它支持和平抗议和言论自由，但它不会容忍诸如此类的违反政策的行为作为营地。学校官员表示，抗议活动发生在住宿学院附近，许多学生正在那里准备期末考试，团体在校园内举办活动和搭建建筑必须获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;在罕见的情况下，西北大学该大学表示，它与代表芝加哥附近校园内大多数抗议者的学生和教职人员达成协议。它允许和平示威，直到 6 月 1 日春季课程结束，要求拆除除援助帐篷外的所有帐篷，并限制示威区域仅允许学生、教职员工进入，除非大学另有批准。&lt;/p>;&lt;p>;并且在罗德岛州布朗大学，学校校长克里斯蒂娜·H·帕克斯顿 (Christina H Paxton) 向抗议领袖提供了与官员会面的机会，讨论他们关于从与以色列有联系的公司撤资以换取结束营地的论点。&lt;/p>;&lt;p>;在给学生的信中在哥伦比亚大学的抗议者面前，学校官员指出考试即将开始，毕业即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促你们拆除营地，这样我们就不会剥夺你们的同学、他们的家人和朋友享受这一重要时刻的机会，信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;根据信中规定的条款，离开营地的学生将受到纪律处分，直至 2025 年 6 月。已经受到纪律处分或面临骚扰或歧视指控的学生对于营地内的活动，不符合优惠资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/fbc56d94-1b7e-4eed-a8ad-bc2258cc5e80_caa076f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名德克萨斯州士兵在亲巴勒斯坦抗议者附近站岗周一，德克萨斯大学奥斯汀分校。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哥伦比亚对抗议活动的处理引发了联邦投诉。&lt;/p>;&lt;p>;代表犹太学生的集体诉讼指控其违反合同哥伦比亚大学声称，尽管有政策和承诺，但该大学未能维持安全的学习环境。它还对取消面对面授课的做法提出质疑，并寻求迅速向法院采取行动，要求哥伦比亚大学为学生提供安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，代表亲巴勒斯坦学生的法律团体正在敦促美国教育部采取民事措施权利办公室调查哥伦比亚大学是否遵守 1964 年《民权法案》以及他们所受到的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;大学发言人拒绝对这些投诉发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;被捕已成为抗议活动的核心部分，学生和越来越多的教师要求特赦抗议者。问题在于停学和法律记录是否会伴随学生度过他们的成年生活。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 25 dead in Peru after bus plunges into ravine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3260846/least-25-dead-peru-after-bus-plunges-ravine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/6808d4ff-5015-4873-9086-ebef83920531_676853e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名打扮成平民的警察正在检查一辆公共汽车的残骸，周一，秘鲁卡哈马卡安第斯地区的山路坠入峡谷，造成至少 25 人死亡。图片来源：Policia Nacional del Peru / 法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地政府表示，一辆巴士从秘鲁北部山路坠入峡谷，造成至少 25 人死亡、十几人受伤。周一。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员奥尔加·博巴迪拉 (Olga Bobadilla) 告诉 RPP 电台，周日晚间的事件发生在卡哈马卡安第斯地区的一条坑洼不平的土路上，“巴士坠入深渊”约 200 米（约 650 英尺）深。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，通行费从最初的 23 人更新为 25 人。&lt;/p>;&lt;p>;载有 50 多名乘客的巴士最终停在河边，部分乘客市政官员 Jaime Herrera 表示，船上人员被水冲走。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/30/4e15fddc-3c84-4dc8-bd00-568eba7f06a1_ee7294e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察检查坠落巴士的残骸周一，从秘鲁卡哈马卡安第斯地区的一条山路进入峡谷。照片：秘鲁国家警察局/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;救援人员和消防员正在事故现场，伤者已被疏散至医院。&lt;/p>;&lt;p >;塞伦丁市政府宣布哀悼 48 小时，数十人聚集在事故现场附近的警察局，许多人哭泣，迫切需要亲人的消息。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁道路上事故频发，原因是超速行驶、路况恶劣、缺乏标志以及交通规则执行不力。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该国登记的交通事故死亡人数超过 3,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在调查公交车是否适合上路。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Made in China 2025: China meets most targets in manufacturing plan, proving US tariffs and sanctions ineffective]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260307/made-china-2025-china-meets-most-targets-manufacturing-plan-proving-us-tariffs-and-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/d27e9580-667f-4c23-9678-685bb6cf9d6a_85e27650.jpg“ alt =”>; >; &lt;p>; 2015年，中国制定了一项雄心勃勃的10年计划，被称为“中国制造”，以在10年内实现制造业的自力更生，创新和实力。&lt;/p>; &lt;p>;但在此期间，与美国的贸易战已尽最大努力阻止中国实现其目标清单。现在，只有八个月的时间距离2025年，《南方晨报完全由美国波音公司或欧洲空中客车制造的飞机。如果没有进口机床，许多中国工厂就无法运转。电脑和手机中的芯片、操作系统和软件大部分来自美国。即使是银行使用的数据库也依靠跨国公司来进行编码和维护。&lt;/p>; &lt;p>;当时，中国站在全球工业价值链的低端，生产大部分便宜且在技术上落后的产品。在中国制造的2025年试图改变这种改变，使中国制造，通过科学和技术进步生产高质量，高科技和高价值产品。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，当时的总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）试图通过发起贸易战来破坏中国的计划。美国政府制裁中国高科技企业，征收高额关税，并对与中国合作的科学家进行全国范围的调查。乔·拜登（Joe Biden）于2021年接任美国领导人之后，他采取了诸如中国筹码禁令之类的措施。&lt;/p>; &lt;p>;自贸易战爆发以来，中国政府避免公开讨论中国制造的2025年计划以及许多相关材料已从其网站上删除。&lt;/p>; &lt;p>;，但根据十年前出版的官方书籍和其他权威来源，该帖子已经编制了260多个先前提出的目标。计划。这些目标涵盖了10个关键领域，其中许多涉及高度专业化和复杂的技术。&lt;/p>; &lt;p>;和分析证实，已经实现了超过86％的目标，其中一些可能在今年晚些时候完成或下一个。同时，某些目标，例如电动汽车（EV）和可再生能源生产，已经超过了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;直接结果是持续和进步中国2025年的计划，中国社会发生了深刻的变化：中国消费者购买的电动汽车数量已经超过了化石燃料汽车，最受欢迎的是当地品牌。中国制造的C919客机已开始执飞一些最繁忙的航线； 5G技术的广泛应用，让中国铁路乘客即使在穿越隧道时也能享受高速网络；中国拥有比任何国家都多的智能工厂和自动化终端；采用国产芯片和操作系统的高端手机畅销；而且中国造船厂的生产能力超过了200倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;一些目标仍然无法实现，包括用于电路制造，洲际乘客和宽带的高级光刻技术互联网卫星网络。今年，中国政府提出了另一个雄心勃勃的计划来发展“新生产力”，这被视为中国制造计划的延续。&lt;/p>; &lt;p>;现在面临高质量和低质量来自中国的高科技产品，尤其是在光伏，大型风力涡轮机和电动汽车上，西方正在考虑发起新的贸易战和制裁。&lt;/p>; &lt;p>; 。查看西方已经采取的限制措施，事实证明，他们的有效性有限 - 有时甚至适得其反。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/25/2433ebe2-0f63-4e48-48-a87c-0472af254499_a351a087.jpg“ >;十年前，波音和空中客车统治了中国天空，但现在中国制造的C919正在沿着一些最繁忙的路线。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国面临最多障碍的领域之一是信息技术行业。&lt;/p>; &lt;p>;美国及其盟友仅防止中国公司访问先进的芯片技术，但它们也使中国生产的电信产品（例如5G基站）很难进入欧美市场。不可避免地减少收入又给科学和技术研发带来了压力。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有挑战，中国已经实现了整合电路，通信设备，操作系统，工业软件和智能的大多数目标制造业。中国企业现在可以生产高价值产品，包括服务器、台式CPU、固态硬盘、高速光纤、工业操作系统和大数据系统。其中一些产品已捕获了相当大的市场份额。&lt;/p>; &lt;p>; AI手机在去年的CES（消费电子展览会）上成为一个热门话题，但最早在2015年，中国已经在AI-Enhanced Mobile Chipsets中包括它的计划。如今，具有AI功能的中国智能手机具有很高的竞争力，并且已成为买家的备受追捧的功能。&lt;/p>; &lt;p>;在光刻技术领域，华为技术已经实现了高端芯片的双重或多重曝光过程制造业。但是，中国尚未实现最先进的EUV光刻技术的工业化，因此该目标尚未完全实现。&lt;/p>; &lt;p>;也尚未实现自动测量和检测设备的目标，部分原因是那里是因为那里在这一领域的美国制裁减少了。根据最新的行业数据，中国市场上使用的大多数智能电表和在线组成分析设备仍然是外国品牌。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/04/25/169e6bb5-c45b-45b-4d2f-b13f-b13f-b1342b271a8f2_2739aaa41.jpg习近平总统和美国总统乔·拜登。两国之间正在进行的贸易战是由前总统唐纳德·特朗普发起的，但由拜登继续进行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在电动汽车世界中，全球消费者一直在寻求中国生产的技术先进的汽车，促使中国超越日本，成为世界上最大的汽车出口商去年。他们已成为美国和一些欧洲国家的新一轮制裁和关税的主要目标对电动汽车的需求。根据中国制造2025年的目标，明年EV年销售额应达到300万，但中国汽车制造商去年售出了近1000万，仅BYD Automotive就超过300万。&lt;/p>; &lt;p>;中国电气车辆不仅具有价格竞争力，而且还领先于竞争对手。早在十年前，中国政府就将发展低成本、高性能的车载激光雷达作为国家目标。这使中国汽车制造商能够开发出比不使用LiDAR的竞争对手这样的竞争对手。十年前还计划了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;当然，某些目标设定得太乐观。例如，汽车电池的能量密度要求为400瓦时/公斤，但目前市场主流产品的能量密度仅为200瓦时/公斤多一点。在这一点上，到明年明年实现完全自主驾驶的目标似乎也很远。定位率目标。但是，一些内部人士认为，与今年相比，在电动汽车中使用中国高端芯片将大大增加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/25/380C569D-DA54-41DD-B08E-DD78A546FB0E_5A4847776.JPG“在2015年制定的中国2025年制造计划中。照片：www.gov.cn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;航空航天是中国最长的批准部门之一。中国的卫星和火箭不能使用美国的芯片、零部件或技术。使用美国技术的非西方卫星不能在中国发射。法律也禁止NASA科学家与中国同行的任何交流。&lt;/p>; &lt;p>;严格的规则意味着中国科学家和工程师必须纯粹依靠自己的努力 - 这已经得到了回报。他们实现了几乎所有目标，包括火星着陆勘探，全球Beidou卫星导航系统，空间站，降落在月球远端，并建立了世界上最大的地球观测网络。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;几家中国太空公司还计划在今年晚些时候或下一年发射可重复使用的火箭，以便可以按时实现目标。&lt;/p>; &lt;p>;，建立一个巨大的互联网卫星星座以与Starlink竞争的速度比预期的要慢。此外，原定于2023年推出的小行星勘探计划已推迟到2025年。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，根据《邮报》的调查，在中国的电力设备技术领域，中国制造的2025年计划已经看到了该国&lt;/p>; &lt;p>;中国科学家和工程师从追随者转变为领导者。反应堆，钠冷的快速反应堆和基于or的熔融盐反应堆。&lt;/p>; &lt;p>;他们还创造了世界上最强大的水力发电单元，最有效的太阳能电台，最强大的风力涡轮机，最先进的，最大尺度的长距离传输和分配网络。&lt;/p>; &lt;p>;这些进步具有连锁反应，改善了中国整个制造业的全球竞争力，也可能影响未来的人工智能（AI）竞争，因为AI的高能消耗。&lt;/p>; &lt;p>;该行业的未满足目标包括超高的燃气轮机发电设备和2吉瓦的核压水反应堆。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在机器人技术，农业设备，生物制药和海洋工程领域，已经实现了所有目标。 5特斯拉的场，比计划的目标高70％。它的价格仅占类似西方产品的十分之一，大大降低了需要MRIS的中国患者的医院检查费用。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司开发的反癌药物已经开始进入美国市场，价格为&lt;/p>; &lt;p>;技术进步也大大提高了中国的农业产量。尽管耕地有限，但由于使用了无人机，自动播种机和生物技术，中国仍可生产一半以上的世界蔬菜。&lt;/p>; &lt;p>;诸如中国公司制造的机器人狗之类的产品也以领先的性能和领先的性能和领先的竞争者击败了国际竞争对手低价。&lt;/p>; &lt;p>;另外，中国现在已成为地球上最大的造船厂，能够生产各种类型的民用和军事船只，大多数关键设备都是自力更生的。&lt;/p>; &lt;p>;中国制造最低的行业2025完成率是新材料，现在仅为75％。&lt;/p>; &lt;p>;待处理的目标包括大尺寸的深硫化物非线性晶体的工业化，低成本钛合金粉，某些特殊的超导材料，可以使锂离子电池驱动的汽车范围两倍的石墨烯电极材料以及一些特殊的化学材料。&lt;/p>; &lt;p>;“中国基本上已经实现了10年前的视觉Zang Jiyuan认为，专门研究中国工程学院（CAE）的中国制造业战略研究的学者。韦斯特一直在加快中国实现技术自力更生的努力。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多其他国家已经制定了类似的计划来加强其制造业。德国于 2013 年 4 月推出的“工业 4.0”重点关注生产流程中的供应、制造和销售数据的数字化。美国大约在同一时间推出了“工业互联网革命”，旨在通过物联网和大数据技术来改善工业流程。&lt;/p>; &lt;p>; 2015年5月，日本经济，贸易和行业部发起了制造业数字升级的计划。法国还启动了其“新工业法国”计划，以适应数字化和智能技术。&lt;/p>; &lt;p>;自2012年以来，CAE研究人员领导的一支团队一直在开发一个评分系统，以衡量制造业的绩效和力量在九个主要国家。结果表明，中国在过去十年中取得了重大进展。&lt;/p>; &lt;p>;虽然总产出很重要，但该指数还衡量了诸如制造业的经济效率，创新和工业结构之类的维度。例如，如果一个国家的制造业在全球公认的品牌，更高的研发投资强度和更高的产品盈利能力中，它将在系统中获得更高的分数。&lt;/p>; &lt;p>; 2012年，中国获得了89分，将其得分。世界第四，美国（156），日本（126）和德国（119）占前三名。&lt;/p>; &lt;p>;根据12月底发布的最新年度报告。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国在2022年仍排在第四位，但其得分与其他三个国家的分数之间的差距缩小，美国，德国，日本和中国分别得分182、133、126、126和124。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;仅通过该指数就可以保持相对稳定的速度，而美国正在迅速发展，并且领先于其他国家。&lt;/p>; &lt;p>;“美国仍然是无可争议的制造业领域的世界领导者，尤其是军事技术和航空航天等行业。” Zang说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russell Brand says baptism is ‘opportunity to leave past behind’ amid sex assault allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260844/russell-brand-says-baptism-opportunity-leave-past-behind-amid-sex-assault-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 06:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/027FE6D8-345E-4B2D-95DC-5BB5B5B7BA6101_CD4E928F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;英国喜剧演员周一说，他在周末受洗。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国喜剧演员罗素·布兰德（Russell Brand）面临多个女性的强奸和性侵犯指控，在周末对基督教的承诺加倍。&lt;/p>; &lt;p>;演员以他在R级喜剧中的工作而闻名，包括忘记莎拉·马歇尔（Sarah Marshall）并把他带到希腊语，并透露他在周日在泰晤士河上受洗。这位48岁的演员在周一分享的Instagram视频中说，他发现这件事是“令人难以置信的，深刻的体验”。&lt;/p>; &lt;p>;品牌 - 坐在地板上坐在地板上，穿着几种项链，包括一个有耶稣受难像的人说 - 他的毒品使用史使他对“宁静，和平，甚至超越”的愿望未实现。布兰德（Brand）在周日的洗礼后数小时说，他已经感到“改变，过渡”。&lt;/p>; &lt;p>;“我正在学习，我会犯错，但这是我的道路，”他补充说。 “我已经感到非常幸运，放心，滋养，举行。” &lt;/p>; &lt;h3>;法国演员杰拉德·帕达迪（Gerard DePardieu）将于10月在10月份进行性侵犯&lt;/h3>; &lt;p>;品牌，他远离表演并重新调整了自己作为一名反建制评论员，在许多妇女声称自己在2006年至2013年之间遭到他的性侵犯后，他的受洗几个月后分享了他的洗礼。该指控首先在9月的《时报报》和英国频道4的派遣新闻计划的联合调查中浮出水面。 。然后对此透明。几乎太透明了，而我现在变得透明了。看到透明度转移到我绝对否认的犯罪分子中，这让我提出了疑问：在发挥作用吗？英国广播公司（BBC）在11月份报告说，它收到了五项关于这位演员的投诉，该演员是2006年至2008年的英国广播公司（BBC美联社报道的罪行。他说，他了解到这是“死亡并重生的机会”。 “那么您可以像一个开明和觉醒的人一样生活。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rivalries aside, it’s vital for US and Chinese navies to keep talking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260751/rivalries-aside-its-vital-us-and-chinese-navies-keep-talking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/0578D849-F3DB-468D-A0EF-7918A65A65A65A4EC3_A5310A99.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>; 4月23日是中国人民解放军（PLA）海军75周年，以各种活动庆祝其成就，能力和对国防和海上安全的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;以及多个沿海地区的活动为游客提供了登上PLA海军船只的城市，重点关注于4月21日至24日举行的青岛第19届西太平洋海军研讨会的开始。&lt;/p>; &lt;p>;主题为“共享未来的海洋”，以这次两年一次的会议由来自29个国家的180多名外国海军官员召开，他们投票通过了最新版本的《海上意外相遇规则》和更新后的灾难应对指南。此外，它是军事外交的一个阶段，并在4月23日在华盛顿举行的美国海军秘书卡洛斯·德尔·托罗（Carlos del Toro）的演讲中，密切观察到中国与美国之间参与的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;在传统和非传统安全领域中，两国海军之间的参与度都提高。他强调了与中国发展可持续军事关系的重要性。即使他已经承认，最近涉及美国，日本和菲律宾的三边峰会是出于对中国海上主张的担忧引起的。&lt;/p>; &lt;p>;在中国美国海军竞争的讨论中，人们引起了人们的关注，这引起关于美国的主要造船延误。甚至有人将航运业视为中美贸易战的新战场。此外，人们担心中国新兴的造船业和PLA海军的扩大能力，可能在冲突中为北京提供战略优势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;越来越多的电话提倡美国海军迅速发展和部署其他功能，以及解决船舶设计，生产，维护，维修和人力资源的问题。德尔·托罗（Del Toro）表示，美国将向日本和韩国的造船厂开放，组装一些军舰以增加产量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /FILES/images/canvas/2024/04/29/69a91761-3e2c-4533-99bb-bb-0dc675cb4f04_c077b666.jpg“舰队指挥官斯蒂芬·科勒（Stephen Koehler）于4月22日参加了山东省宁多的西太平洋海军研讨会。以及最近在菲律宾吕宋岛北部的中距离能力导弹系统（也称为Typhon武器系统）的部署，在海上安全问题上促进了海军之间的对话增加至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国太平洋舰队指挥官斯蒂芬·科勒（Stephen Koehler）参加了最新的西太平洋海军研讨会 - 在4月初在夏威夷举行的美国和中国军事代表之间的首次面对面会议之后，这意味着共同的政治意愿应对海上安全挑战。例如，PLA Navy与美国合作打击了盗版，特别是在索马里沿海。&lt;/p>; &lt;p>;超过15年，PLA海军已经执行了数百项护送任务以保护国际贸易路线。鉴于当前在红海的危机，中国和美国海军在共同护送商业船只的合作压力越来越大。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/29/3878DC5F-9C8E-4D60-9831-20DFA27DC48C_BC_BC81C81C81C81C81C81C81C8A4.JPGGGGG“ ;“>;来自苏丹的巴基斯坦撤离者于2023年4月29日从PLA海军供应船上到达沙特阿拉伯的吉达。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和中国已经合作了海事执法事务，包括努力打击非法捕鱼和走私。两国都是国际渔业公约和协议的当事方。&lt;/p>; &lt;p>;这些协议旨在促进鱼类种群的保护，从蓝鳍金枪鱼和波洛克到濒临灭绝的野生动物动物和植物。最新的之一是在中央北极海洋中防止不受管制的高海渔业的协议，该海洋旨在实施预防性的保护和管理措施。自然灾害和人道主义危机。这包括部署海军船只，飞机和人员来提供援助，进行医疗撤离并支持救援工作。&lt;/p>; &lt;p>;美国 - 中国关于海上安全问题的对话，例如军事海事协商协议（MMCA），作为&lt;/p>; &lt;p>;在本月初在檀香山进行的为期两天的讨论标志着MMCA工作组的恢复，这是一系列年度运营安全对话。美国和中国之间的军事对话一直被停职，直到去年11月在旧金山举行高级会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在檀香山的讨论中，来自两国的军事官员审查了最近的安全 - 该地区的相关事件，并讨论了维持专业精神，海上和空中运营安全的策略。&lt;/p>; &lt;p>;虽然海上安全方面的合作仍然是可能的，但美国 - 中国的整体竞争和地缘政治紧张局势仍然掩盖了它。将来，预计这两个国家都将在各个领域的战略竞争中持续存在，包括军事能力，技术发展，造船能能力以及在地区和全球事务中的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这种竞争可能会导致在战略意义的领域中增加了军事存在以及练习和部署。因此，在促进这个重要领域的美国 - 中国合作方面，有效地管理差异，促进信任并遵守国际规范和规则是关键的挑战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/83402143-271E-4970-4970-8D1A-C50D68ACCCD9_1AEDC2A8.JPGGGGGGGE ：＃999;>;美国海军秘书卡洛斯·德尔·托罗（Carlos del Toro）在2023年7月22日在澳大利亚悉尼堪培拉号堪培拉号的委托仪式上发表讲话。DelToro发表讲话，支持与中国建立可持续的军事关系。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通过各种渠道（例如能力建设和培训）改善初级海军官员之间的沟通也可能有助于建立海军至纽约的关系。&lt;/p >; &lt;p>;此外，无论他们是在国际水域还是在有争议的地区航行，两位海军都应继续参与多边论坛和旨在提高航行安全性和安全性的计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海军研讨会提供了一个很好的例子，讲述了包括美国和中国在内的不同国家的海军官员之间对话与合作的论坛。</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato chief chides members as Ukraine’s allies say slow arms deliveries have helped Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260842/nato-chief-chides-members-ukraines-allies-say-slow-arms-deliveries-have-helped-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 05:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/30/f563949b-fc34-4bf0-abd1-dde8af531fbe_cdc7b633.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;斯托尔滕贝格（Stoltenberg）周一在乌克兰基辅（Kyiv）离开。照片：乌克兰总统新闻服务/通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北约国家没有及时向乌克兰承诺的东西，同盟酋长周一表示，俄罗斯可以在基夫（Kyiv）耗尽时施加优势北约秘书长詹斯·斯托尔滕贝格（Jens Jens Stoltenberg Volodymyr Zelensky。&lt;/p>; &lt;p>;超过了乌克兰的部队努力抵御战场上的俄罗斯进步。乌克兰陆军参谋长周日表示，他们最近被迫从东部的三个村庄进行战术撤退，克里姆林宫的军队在这些村庄一直在取得进展。俄罗斯国防部周一声称，其部队还占领了Semenivka村。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/04/30/EE0D9405-7365-41D5-92B9-7E209B296DF5_6DEAAC00.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周一，乌克兰基辅的Zelensky。照片：乌克兰总统新闻服务/讲义通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“缺乏弹药使俄罗斯人沿着前线前进。缺乏防空使更多的俄罗斯导弹达到了目标，缺乏深层罢工能力使俄罗斯人有可能集中更多的力量。一再发誓要与乌克兰站在一起。但由于华盛顿的政治分歧，美国重要的军事援助被推迟了六个月，而欧洲的军事硬件生产也跟不上需求。乌克兰自己对重型武器的制造直到现在才开始引起关注。&lt;/p>; &lt;p>;现在，乌克兰及其西方伙伴正在竞争关键的新军事援助，可以帮助检查慢慢而昂贵但稳定的俄罗斯进步&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky说，新西部供应已经开始到达，但缓慢。他在与斯托尔滕贝格的新闻发布会上说：“这一过程必须加快。最近的几周已经进展了，尤其是在顿涅茨克地区，数字和大量火力曾经用来抨击防守阵容。&lt;/p>; &lt;h3>;公爵夫人索菲（Sophie）自从战争开始以来，英国皇家（British Royal）在第一次旅行中访问了乌克兰&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;俄罗斯还继续在乌克兰的城市发射导弹，无人机和炸弹。周一，周一，乌克兰港口城市奥德萨（Odesa）的俄罗斯导弹罢工中至少有27人在俄罗斯导弹罢工中受伤。 >;罢工后在火焰中看到了一座被炮制的哥特式式建筑，当地被称为“哈利·波特城堡”。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯比乌克兰更大的国家，拥有更多的资源。美国政府说，它还得到了伊朗和朝鲜的武器支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;吸引了乌克兰动员更多部队的努力，而迟来的战场防御工事也破坏了乌克兰战争的努力，这是其他因素军事分析师说。&lt;/p>; &lt;p>;尼克·雷诺兹（Nick Reynolds）是伦敦皇家联合服务学院（Royal United Services Institute）的土地战研究员尼克·雷诺兹（Nick Reynolds），他说，战争“仍然是一场大炮对决”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他没想到在短期内会看到前线的重大运动，但是“为了确定哪个方面的条件在前线具有军事优势。目前，俄罗斯军方处于更好的位置。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰军队负责人警告前线压力，因为力量等待我们援助&lt;/h3>; &lt;p>;“当我们看到一侧或另一侧时在某个阶段，机动将被恢复到战场上。未来几周内不会，甚至几个月内也可能不会。但这将会发生。”他告诉美联社。&lt;/p>; &lt;p>;五角大楼发言人萨布丽娜·辛格（Sabrina Singh）在周一与记者的简报上也承认，俄罗斯最近的战场收益率，并指出国会批准延迟了其他支出“设定”设定的“设定”但是，乌克兰人都回来了”。&lt;/p>; &lt;p>;斯托尔滕贝格说，乌克兰的更多武器和弹药正在路上，包括爱国者导弹系统，以防御重重的俄罗斯弹幕，这些俄罗斯袭击将其撞向电网和城市地区。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰官员说，俄罗斯正在为夏季的重大进攻组装部队，即使其部队目前只取得渐进率。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯部队仍然不太可能保持战争研究所在周日的评估中说：&lt;/p>; &lt;p>;，克里姆林宫的部队在战略上重要的山顶上也正在关闭，为了在短期内实现更深层次的操作渗透。 Chasiv Yar镇，其被俘虏将是进入顿涅茨克地区的重要一步。&lt;/p>; &lt;p>;顿涅茨克和卢汉斯（Donetsk）和卢汉斯克（Luhansk被定为俄罗斯入侵的首要目标。 2022年9月</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Duchess Sophie visits Ukraine in first trip by a British royal since start of war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260841/duchess-sophie-visits-ukraine-first-trip-british-royal-start-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 04:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/30/6173C396-9AC1-4C87-8479-291C85269DDE_A411FC97.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; （人口基金）周一在乌克兰基辅的办公室。照片：路透社的游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国爱丁堡公爵夫人索菲（Sophie）访问了乌克兰，与俄罗斯的冲突以来，英国皇家（British Royal）在该国的第一次旅行中与总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）和他的妻子会面。白金汉宫（Buckingham Palace）周一说。&lt;/p>; &lt;p>;现年59岁的索菲（Sophie）是查尔斯国王最小的兄弟爱德华王子的妻子。公主在访问期间的讲话中说：“使用强奸，就人的成本而言，当他们受到影响的方式时，他们可以用作战争武器。”她补充说。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/30/f9ad5b9c-a8af-4a7a-a889bf26c2755555555555555757af68c.jpg.jpg gpg“ >;周一，英国的索菲，爱丁堡公爵夫人和乌克兰的第一夫人奥莱娜·泽伦斯卡（Olena Zelenska）在乌克兰基辅的圣索菲亚大教堂举行。照片：路透社的游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外交部说，索菲尊重那些在基辅附近的小镇布恰（Bucha）丧生的人，俄罗斯军队被指控犯有战争罪including executions and rapes before it was recaptured two years ago.&lt;/p>;&lt;p>;She met survivors of conflict-related sexual violence and survivors of torture, the ministry said, and children who had been returned to Ukraine after being separated from their families and taken to Russia.&lt;/p>;&lt;p>;She also met female volunteers who have helped their communities cope with the aftermath of attacks with mental health activities for children.&lt;/p>;&lt;p>;Britain has been one of the most vocal and active backers of Ukraine since Russia invaded, and has pledged more than £4.7 billion (US$5.91 billion) in non-military support.&lt;/p>;&lt;h3>;German police arrest Russian man over fatal stabbings of 2 Ukrainians&lt;/h3 >;&lt;p>;Sophie&#39;s trip to Ukraine follows previous visits she has made to countries including Kosovo, Sierra Leone, South Sudan, the Democratic Republic of the Congo and Colombia to hear first-hand testimonies from victims of conflict-related sexual violence.&lt;/ p>;&lt;p>;“I&#39;ve met so many wonderful Ukrainians … in the United Kingdom, who have found a home over there,” she said, before adding, “their hearts remain here.”&lt;/p>;&lt;p>;“ They would like to return home one day, and hopefully that will happen,” she said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/30/8fad19d9-fc27-4f92-a4be-3996914e2166_298e77af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ukraine&#39;s President Volodymyr Zelensky, left, and Nato Secretary General Jens Stoltenberg in Kyiv, Ukraine on Monday. Photo: Handout / Ukrainian Presidential Press Service / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Also on Monday, Nato chief Jens Stoltenberg said it was “not too late” for Ukraine to win the war, despite its outmanned and outgunned military struggling in the face of Russian advances while waiting for stalled weapons deliveries from allies.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian forces have been on the defensive for months, while Russia&#39;s troops have steadily inched forward along the front line.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday Russia claimed to have captured a second village in as many days in eastern Ukraine, while a missile strike on the Black Sea port of Odesa killed at least four people and wounded 27.&lt;/p>;&lt;p>;Moscow has for weeks pressed its advantage at the front, an effort it has accelerated in recent days before crucial US weapons reach Kyiv&#39;s exhausted frontline forces.&lt;/p>;&lt;p>;“Ukraine has been outgunned for months, forced to ration its ammunition … But it&#39;s not too late for Ukraine to prevail,” the Nato secretary general said at a press conference with Zelensky.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine army chief warns of front line pressure, as forces wait for US aid&lt;/h3>;&lt;p>;He said months-long delays in US military aid to Ukraine had “serious consequences on the battlefield”.&lt;/p>;&lt;p>;But Stoltenberg insisted that “more support is on the way”.&lt;/p>;&lt;p>;“Our allies are looking into what more they can do and I expect new announcements soon. So we are working hard to meet Ukraine&#39;s urgent needs,” he promised.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine has been dependent on Western military aid to counter Russia&#39;s larger and more powerful army.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>