<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s AI integration ‘advancing rapidly’ as it plays catch-up with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277783/chinas-ai-integration-advancing-rapidly-it-plays-catch-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/71a8b431-cba3-4e5b-9b91-5544950ecb9f_9a51a0b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加第24届中国国际投资贸易洽谈会（CIFIT） ）周日在福建省厦门市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国在人工智能技术创新和投资方面保持领先，但中国凭借其庞大的市场、丰富的数据资源和据中国官员和观察人士称，人工智能与中国广阔的工业格局的融合使中国在两国之间日益激烈的竞争中从传统制造向智能制造转型具有独特的优势。他们周日在中国东部厦门市举行的一个贸易博览会期间的一个论坛上表示，人工智能已成为一个关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;“美国在技术活动方面明显领先于中国，但我们也领先于中国”中国国际金融公司（中金公司）首席经济学家彭文胜在第24届中国国际投资贸易洽谈会新兴领域讨论中表示。&lt;/p>;&lt;p>;做出这一评估的背景是，中国日益寻求技术驱动的增长，并表现出对生成人工智能的雄心，这具有深远的经济影响，包括提高生产率和节省成本。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界科技竞争的升级作为两个最大的经济体，中国在 2021 年将人工智能列为要发展的七大“前沿技术”之一，并于 7 月在上海举办了最大的人工智能会议，展出了 1,500 多个人工智能相关产品和系统。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部副部长凌吉指出，中国拥有全球约三分之一的独角兽人工智能公司和约36%的大型人工智能模型，他表示，中国庞大的人口和庞大的数据资源为中国人工智能发展提供了坚实的基础。 /p>;&lt;p>;“从应用场景来看，中国在制造、医疗、教育、家政、零售、社会治理等行业处于领先地位，人工智能融合正在快速推进，”凌在周日由中国主办的论坛上表示。投资公司和中金公司。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济学家彭表示，中国需要更多的风险资本和投资来支持该行业的增长，因为自 2018 年以来，中国在这方面落后于美国。&lt;/p>;中金公司研究部的数据显示，2017年，中国人工智能风险投资绝对金额为256亿美元，占风险投资总额的比例约为29%，均位居全球第一。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但此后，中国风险投资对人工智能的热情迅速减弱，美国在 2018 年超越了它，此后差距不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;彭说，虽然两国都拥有相当多的人工智能专业人才，但尽管中国取得了进步，但美国在顶级人才方面仍然遥遥领先。&lt;/p>;&lt;p>;在博士持有者中排名前 20%他表示，根据中金公司研究部的一份研究报告，在2022年选择留在美国工作的美国大学毕业生中，有38%来自中国，这一比例高于当地学生。总部位于芝加哥的智库MacroPolo。&lt;/p>;&lt;p>;私募股权咨询公司Apax Partners大中华区业务主管Richard Zhang也认为，中国在通用人工智能模型领域取得领导地位的机会“有限”，但表示该国已经技术应用潜力巨大。&lt;/p>;&lt;p>;“中国数据量大、人口多、业务场景丰富……很多新概念可能会在中国诞生，比如人工智能+教育、人工智能+金融、 “税收、人工智能加新能源、人工智能加医疗保健。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了发挥优势，他呼吁将更多资金投入到与应用相关的企业，而不是大型模型，目前大型模型吸收了 80% 的资金。中国的人工智能投资占 10%，而美国为 40%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s brand new space port damaged by Super Typhoon Yagi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277822/chinas-brand-new-space-port-damaged-super-typhoon-yagi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 20:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/b2a06dbf-7dcd-495b-93c9-dccfaeefda2c_6f6d8844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文昌航天港已于今年早些时候竣工。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超强台风八木——今年世界第二强的热带气旋——摧毁了中国南部岛屿海南省新建的航天港。&lt;/p>;&lt;p >;周五，八木在其中心附近的风速约为 245 公里/小时（152 英里/小时），在文昌登陆，这座城市拥有多个航天设施，包括中国第一个国际商业航天发射中心、文昌航天超级计算中心。&lt;/该站点有两座发射塔，一座专门为该州的长征八号火箭提供服务，而另一座则为公共和私人火箭提供服务，其中包括将于今年晚些时候首次发射的长征十二号火箭。 &lt;/p>;&lt;p>;周六，该市副市长魏波表示，台风对商业航天中心的设施和设备构成“严重威胁”，但紧急恢复工作正在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;发射中心发言人告诉《华盛顿邮报》，该市大部分地区正在经历洪水和停电，但大部分设备和设施完好无损。&lt;/p>;&lt;p>;然而，文昌航天超算的一名员工不愿透露姓名的中心表示，一些电子设备因洪水而损坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，运营公司海南国际商业航天发射有限公司周日发表的一篇文章现场称，该设施部分门窗已破损，主控室进水，电脑和显示屏严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;不过，文章称，长征十二号火箭在现场没有受到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;HICAL董事长杨天亮周日告诉国家广播公司中央电视台，专为长征八号火箭服务而设计的一号发射塔仍然完好无损，但表示需要进行详细检查&lt;/p>;&lt;p>;他说，长征八号A最近完成了一次试射，并在台风来袭之前被放回仓库。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，工作人员“真的很忙”台风逼近时“边缘”，但该场地的设计是为了应对这种极端天气。&lt;/p>;&lt;p>;商业发射中心占地约 54 公顷（133 英亩），将在中国的发射中心中发挥关键作用努力建设自己的卫星星座，相当于该地点的建设工作于 2022 年 7 月开始，不到两年就完成了。该网站于 7 月宣布投入运营，并计划于今年晚些时候执行首次任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/09/365711df-3e25-44f1-9046-dba31d4feafd_9e34d50b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超强台风八木周五在海南登陆。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨表示，预计台风不会对运营造成重大影响，首次火箭发射将在未来两个月内进行。&lt;/ p>;&lt;p>;台风已在中国造成至少 4 人死亡，在越南造成 59 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese, Russian navy, air forces to hold joint drills again in Sea of Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277816/chinese-russian-navy-air-forces-hold-joint-drills-again-sea-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/67893fd1-baca-4f04-888a-23b4942612b4_4581410e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中俄承诺“深化军事互信与合作” ”通过扩大联合军演规模、定期开展海空联合巡逻等方式。图片：中国人民解放军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯海空军将于本月晚些时候与中国军队一起在日本海、东海和鄂霍次克海举行演习，以应对紧张局势北京和东京之间的紧张局势正在酝酿。&lt;/p>;&lt;p>;“北方/互动-2024”演习旨在“深化中俄两军战略协作水平，增强共同应对安全威胁的能力”，中国国防部周一宣布。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据国防部称，中俄海军编队将在太平洋举行第五次联合巡逻，中国将参加俄罗斯“海洋2024”战略演习声明，但没有提及任何演习的日期。&lt;/p>;&lt;p>;Northern/Interaction-2024 标志着俄罗斯海军和空军第二次与中国同行在附近战略海域参加例行演习日本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，中国从东部青岛港派出5艘​​军舰和4架舰载直升机与俄罗斯军队会合，参加“北方/互动-2023”演习7月20日至23日举行。&lt;/p>;&lt;p>;参演舰艇为齐齐哈尔舰、贵阳舰、枣庄舰、日照舰、太湖舰综合补给舰。&lt;/p>;&lt;p>;中国空军派出舰艇运20大型运输机、KJ-500预警机、歼16战斗机、直20直升机等多型固定翼飞机和直升机参加演练。&lt;/p>;&lt;p>;今年的北方/互动活动是在两国海军在南海进行代号为“联合海-2024”的演习两个月后举行的。为期五天的演习于七月在中国南部广东省的一个军港开始，包括地图军事模拟和战术协调演习。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中俄双方都强调了两国战略伙伴关系旨在对抗美国的影响。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京五月访问北京后发表的联合声明表示，双方将通过扩大军事合作“进一步加深军事互信与合作”。联合军事演习的规模，定期进行海上和空中联合巡逻，并加强双边和多边框架下的协调。&lt;/p>;&lt;p>;最新的演习是在地缘政治紧张局势更广泛、中国两国军事演习不断增加之际举行的东京将北京视为日益增长的威胁，因此加深了与华盛顿和其他盟国的防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，中国外交部长王毅警告称，中日关系正处于“关键阶段”，除了历史恩怨和东海长期存在的领土争端之外，日本越来越多地支持美国对中国施压，包括限制其获取先进技术，这也激怒了北京。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本报告过去几个月中国在其海岸附近的军事演习有所增加，最近一次是在 8 月 31 日，当时日本外务省称中国海军进行了调查船只进入日本南部附近的吐噶喇海峡。&lt;/p>;&lt;p>;观察家将这次航行解读为中国测试美国及其在该地区盟友防御能力的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本的防御部队一直在与该地区的其他参与者进行一系列联合演习。 7月，日本与德国、法国和西班牙空军举行了首次联合演习。日本防卫省称此次演习旨在深化与三个欧洲国家的合作，以“实现‘自由开放的印度-太平洋’”。&lt;/p>;&lt;p>;“本月，我们还与这三个欧洲国家进行了双边演习。日本周边海域的土耳其海军、荷兰皇家海军和印度海军。这些国家武装部队连续访问印太地区，证明了各国参与该地区事务的意愿和能力。”防卫大臣木原实6月25日表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Iran says no proof of Tehran’s missile transfer to Russia, as Kremlin remains coy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277820/ukraine-war-iran-says-no-proof-tehrans-missile-transfer-russia-kremlin-remains-coy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/46304c7b-1505-4bd7-82f7-a744ef9c58ae_5761c0dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在乌克兰紧张局势日益加剧之际，伊朗否认向俄罗斯发射导弹。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗媒体周一表示，伊朗革命卫队高级指挥官否认了有关伊朗正在向俄罗斯转让导弹的报道，原因是西方担心这些导弹可能会部署在伊朗战争中。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;美国有线电视新闻网 (CNN) 和《华尔街日报》上周援引身份不明的消息来源报道称，伊朗已向俄罗斯转让短程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗副司令法兹洛拉·诺扎里 (Fazlollah Nozari) 准将伊朗劳工通讯社援引 Khatam al-Anbia 中央总部的话说：“没有向俄罗斯发送导弹，这种说法是一种心理战。”&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗不支持任何诺扎里说。&lt;/p>;&lt;p>;据称，在俄罗斯对乌克兰的 2.5 年战争期间，伊朗向俄罗斯提供了数百架无人机，但弹道导弹的转让标志着更深入地参与莫斯科的战争。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗常驻联合国代表团在一份声明中表示，该国对“乌克兰冲突”的立场保持不变，并且不会向参战各方提供军事帮助&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗认为向冲突各方提供军事帮助是不人道的，这会导致人员伤亡增加、基础设施遭到破坏，并远离停火谈判。” “因此，伊朗不仅自己不采取此类行动，而且还呼吁其他国家停止向冲突各方供应武器。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/98dd9210-ffe4-49cf-9337-88cc62b2f33b_9e430643.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗否认向俄罗斯转让导弹，称其为心理战。德黑兰在乌克兰冲突中保持中立，敦促其他国家停止武器供应。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周一被问及相关报道时，克里姆林宫表示，伊朗是俄罗斯的合作伙伴，两国正在各个领域开展对话。&lt;/p>;&lt; p>;“我们看到了这个报道，并不是每次这样的信息都是真实的。伊朗是我们的重要合作伙伴，我们正在发展我们的贸易和经济关系，我们正在所有可能的领域，包括最敏感的领域，发展我们的合作与对话，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰最后表示周表示，德黑兰和莫斯科之间深化的军事合作对乌克兰、欧洲和中东构成威胁，并呼吁国际社会加大对伊朗和俄罗斯的压力。&lt;/p>;&lt;p>;任何伊朗向俄罗斯转让弹道导弹的行为美国周五表示，这将标志着乌克兰战争急剧升级。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月下令向乌克兰派遣数万名士兵并由伊朗提供 Shahed 无人机以来，德黑兰和莫斯科的关系越来越近俄罗斯军方。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、法新社、彭博社的报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, US vow to work together on climate issues, but American election may alter path]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277813/china-us-vow-work-together-climate-issues-american-election-may-alter-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 18:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/aeba4d0a-51e4-494f-b4f2-c7003324263b_c6cb61a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在北京会见美国气候特使波德斯塔9月6日，王表示，气候对话“向外界发出了积极信号”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京举行新一轮会谈后，中美气候特使承诺共同努力缩小在气候融资和非二氧化碳排放等关键问题上的分歧在美国总统选举的不确定性中。&lt;/p>;&lt;p>;尽管缺乏突破，美国气候特使约翰·波德斯塔周五结束了首次中国之行，表示他与中国同行刘振民进行了“出色的讨论”和中国最高外交官王毅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在双方周日分别发布但措辞相似的声明中，北京和华盛顿“重申有意共同主办”一次解决甲烷问题的峰会11 月，在阿塞拜疆巴库举行的 Cop29 联合国气候谈判上，波德斯塔和刘还同意“进一步加强对话、合作努力”，以帮助 Cop29 取得成功，并“声明称，执行各自禁止非法进口的法律，促进全球森林保护和可持续管理。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所（ASPI）中国气候中心主任李硕表示尽管世界上两个最大的温室气体排放国之间的气候对话很重要，但人们对这次访问的期望很低，这主要是因为美国大选。 11 月，美国人将前往投票站投票选出下一任总统。&lt;/p>;&lt;p>;“正如预期的那样，立场没有发生重大转变，但在金融和非二氧化碳气体[排放]方面达成了一些共识，”他说。 “总体感觉是积极的，双方都希望保持气候接触。”&lt;/p>;&lt;p>;身兼 ASPI 中国分析中心高级研究员的李表示，这对双方，尤其是中国来说都很难。考虑到唐纳德·特朗普可能重返白宫，在大选前做出重大承诺。&lt;/p>;&lt;p>;前总统特朗普称气候变化为“骗局”，使美国退出 2015 年《巴黎协定》并于2017年暂停了与中国的气候谈判。&lt;/p>;&lt;p>;李指出，北京和华盛顿将在美国大选和1月份美国新政府就职期间进行一系列重要的气候交流，包括在第29次缔约方会议和今年晚些时候举行的 20 国集团峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“从这个意义上说，波德斯塔的访问将有助于双方考虑他们在 11 月份面临的选择，这是一个特别敏感的时期，需要做出重要的气候决策。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么，由于选举的高度投机性，当 11 月份的民意调查仍处于领先地位时，很难指望北京会谈取得任何实质性结果。空气。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/a40a1acb-963c-40fc -913c-00fcbcd02d82_1dc65148.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国气候特使约翰·波德斯塔谈到美国和中国时说，“我们可以找到为了共同利益而合作的地方我们的人民和我们的气候”。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波德斯塔没有像他的前任约翰·克里那样在北京会见中国最高领导人，克里还会见了国务院总理李强和国家副主席韩正这是他去年 7 月最后一次访华。&lt;/p>;&lt;p>;周五，外交部长王毅在与波德斯塔会面时表示，北京对美国大选对双边关系、特别是气候谈判可能产生的影响表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“希望美方保持政策稳定性，切实尊重中方合理关切，避免保护主义和泛安全化，与中方共同应对全球挑战，”他在一份声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;王重申北京方面承诺兑现其气候目标，并表示气候对话“向外界发出了积极信号，即作为两个大国，中美不仅需要合作，但确实可以共同努力”。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔承认，双方在气候融资和碳排放等关键问题上仍存在“一些分歧”。据气候观察人士称，北京拒绝加快减少国内煤炭消耗和海外燃煤电厂建设的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们的双边关系存在一些摩擦，但我们可以找到解决问题的方法。”为了我们人民和气候的利益而合作。”波德斯塔周五对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;相反，双方选择专注于解决甲烷问题，这是将全球变暖限制在 1.5 以内的全球行动的关键部分摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;“它们受到的关注较少，但它们却是导致全球变暖的原因的一半，”波德斯塔说。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国还参加了“去年在迪拜举行的第 28 届缔约方会议上，北京并未签署一项全球承诺，即到 2030 年将全球甲烷排放量在 2020 年的基础上减少至少 30%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;根据中国气候中心的一项研究，为了帮助将全球变暖控制在 1.5 度之内，中国需要立即达到排放峰值，并到 2035 年将整个经济的排放量减少至少 30%。&lt;/p>; &lt;p>;国有小报《环球时报》表示，在气候危机和美中不和不断加深的情况下，北京对华盛顿在气候问题上的参与表示不信任。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的评论中，该报表示，尽管波德斯塔访华，但以美国为首的西方国家炒作产能过剩问题，对中国新能源领域征收惩罚性关税，实际上破坏了全球绿色合作。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，它试图破坏中国应对全球气候危机的努力。” “他们对中国的战略打压，实际上是为了遏制中国在这一领域的领先地位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong activist takes prison bosses to court over long trousers rule for female inmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277819/hong-kong-activist-takes-prison-service-court-over-long-trousers-rule-female-inmates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/949fc3eb-ffea-4ec3-85a7-86e3b9bdf4b4_fa048ea2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现行监狱规定要求女囚犯白天必须穿长裤年，无一例外。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名根据国家安全法被拘留的香港活动人士已将监狱当局告上法庭，指控监狱当局因“明显武断”的规定女囚犯必须穿长裤而受到性别歧视。 &lt;/p>;&lt;p>;周恒东的法律团队表示，根据惩教署的政策，与男同事相比，周恒东受到的待遇较差，据称该政策是考虑到年龄差异而实施的周一，《华盛顿邮报》看到的司法审查书面申请还认为，该规则对于执行拘留纪律没有任何作用，并且缺乏对最近极端天气的考虑与全球变暖有关。&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的 Chow 是第二个对专门针对女性囚犯的规则提出质疑的人，此前曾于 2021 年 8 月提出过类似的申请，尽管高等法院允许申请人开始诉讼程序。&lt;/p>;&lt;p>;这位由大律师转行的活动人士目前被还押在大榄妇女惩教所等待审判，罪名是煽动颠覆她作为现已解散的香港联谊会前副主席的角色。支持中国爱国民主运动，该组织是一年一度的天安门广场守夜活动的组织。&lt;/p>;&lt;p>;该令状称，根据监狱规定，无论天气如何，女囚犯在白天必须穿长裤，而她们的男性囚犯在夏天可以穿短裤。&lt;/p>;&lt;p>;该文件称，女性囚犯被“故意”要求在夜间活动和体能训练期间穿短裤。&lt;/p>;&lt;p>;该令状称，周首先询问了今年 7 月 26 日，她提出穿短裤的可能性，但两名福利官员拒绝了这一请求。&lt;/p>;&lt;p>;六天后，她向另一名官员重复了她的要求，后者在咨询了她的长辈后告诉她，所有女囚犯被要求穿长裤，“因为他们的年龄各不相同，而且有些人有皮肤过敏”。&lt;/p>;&lt;p>;周说，她曾建议该部门为有特殊需要的人破例，但据该部门称，该建议被忽视了法庭文件。&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士的律师辩称，歧视性政策完全是基于性别刻板印象而制定的。&lt;/p>;&lt;p>;她的法律团队表示，福利官员提供的理由“凸显了该政策的荒谬性” ”.&lt;/p>;&lt;p>;“从逻辑上讲，实行差别待遇不会产生任何社会效益。相反，申请人和其他女性[囚犯]的平等权和健康权被牺牲了，”该文件称。&lt;/p>;&lt;p>;“对申请人和/或其他女性[囚犯]穿长裤的限制在夏天，这显然是任意的，并且不考虑对个别囚犯的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/09/739033eb-b644-4109-b3c4-d69f383d4493_9e0e110c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东正在等待审判她被指控煽动颠覆她作为现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟前副主席的角色。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该令状还指出，已经有超过 50 个“酷热日”，即最高气温达到 33 摄氏度（91.4 华氏度）或以上的日子。 2021年至2023年，香港每年都会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，该部门没有履行保持女囚犯身体健康的义务，要求她们在气温上升和空气不足的情况下穿过多的衣服几乎所有当地监狱都进行了条件限制。&lt;/p>;&lt;p>;最新的法律请求是周在两个月内寻求的第二次司法审查，之前的申请涉及监狱禁止某些出版物。&lt;/p>;&lt;p>; 2020年，前反对派议员“长发”梁国雄在终审法院裁定监狱要求所有男囚犯留短发具有歧视性后赢得了司法复核。&lt;/p>;&lt;p>;但部门没有放松对男性囚犯的规定，而是决定要求女性囚犯也剪掉头发。&lt;/p>;&lt;p>;梁在根据北京实施的国家安全法被还押期间，剪掉了他标志性的头发。等待因在 2020 年 7 月举行的非正式立法初选中所扮演的角色而被判刑。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: sanctioned Russian plant delivering gas to Asia, defying US restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277809/ukraine-war-sanctioned-russian-plant-delivering-gas-asia-defying-us-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/7b8a56f4-8f91-4879-9c68-9e45df7fa4ba_289d010b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯北极液化天然气 2 出口设施正在向亚洲发送第一批货物，应对美国制裁和北极风险，凸显莫斯科致力于扩大其液化天然气市场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受制裁的俄罗斯液化天然气出口设施首次向亚洲运送货物，莫斯科继续寻找愿意接受该燃料并规避美国限制的客户。 &lt;/p>;&lt;p>;根据彭博社汇编的船舶跟踪数据，珠穆朗玛峰能源公司周末从俄罗斯东北部的北极液化天然气 2 工厂接收了一批货物，目前正在通过北海航线运往亚洲。该船建于 2003 年，上个月还因与涉嫌黑暗舰队有联系而受到美国制裁，并于上周被帕劳永久吊销其航运证书。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿最近实施了额外制裁因俄罗斯与乌克兰的战争而针对俄罗斯，包括针对北极液化天然气 2 号项目，这是克里姆林宫推动俄罗斯在 2030 年至 2035 年间将全球液化天然气市场份额提高到五分之一的重要设施。&lt;/p>;&lt;p>;这是极不寻常的，而且对于没有破冰能力的传统液化天然气船来说，穿越北极贸易路线可能会很危险，因为北半球冬季北极贸易路线会完全结冰。这表明，面对美国对该工厂及其配套船只的限制，俄罗斯将竭尽全力扩大天然气输送，试图阻止该设施的建设。&lt;/p>;&lt;p>;Everest Energy 的最终目的地尚不清楚。该船可以将天然气输送到堪察加半岛的 Koryak 燃料储存装置或亚洲的进口码头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Arctic LNG 2 工厂于 12 月开始生产，但美国的制裁与之相关俄罗斯入侵乌克兰导致出口延迟数月。该设施于 8 月份开始通过所有权不透明的船只进行运输，这些船只隐藏了自己的位置，这是用来规避西方限制的黑暗船队的典型特征。&lt;/p>;&lt;p>;北极液化天然气 2 项目，诺瓦泰克 (Novatek) 拥有 60% 的股份，还因俄罗斯与乌克兰的冲突而受到西方制裁。该项目原计划成为俄罗斯最大的液化天然气工厂，最终产量为每年 1,980 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;据数据公司 Kpler 称，Everest Energy 此前曾从 Arctic LNG 2 工厂接收货物，该公司表示，该船于8月25日装船，并于8月29日在俄罗斯北部摩尔曼斯克的一个浮动储存装置卸货。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China’s chip industry becomes key breeding ground for unicorns, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3277756/tech-war-chinas-chip-industry-becomes-key-breeding-ground-unicorns-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/8542f993-0228-4b5d-8200-f0695ab596b4_f39d1ba8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国半导体产业是全球领先的独角兽培育地根据一份新报告，该国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去三年，尽管本土初创企业面临的融资压力越来越大，但中国集成电路（IC）行业创造的独角兽数量超过了该国其他任何行业，一份新报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;随着初创企业的融资变得越来越具有挑战性，中国新融资的独角兽企业（估值超过 10 亿美元的初创企业）数量从高峰期开始下降。根据长城战略顾问周日发布的《中国独角兽企业发展追踪报告》，2021 年的 192 家将增加到 2022 年的 137 家，去年将进一步增加到 106 家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然融资总额有所减少，但初创企业能够吸引投资者，平均获得比前几年更多的支持。其中大部分来自人民币基金。该报告称，去年，美国价值仅占所有筹款交易的28％，而2022年为35.5％，2021年为50％。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。该报告称，在硬技术行业（例如ICS和新能源车辆）的独角兽中，中国政府旨在减少对外国技术的依赖，尤其是来自美国的自力更生战略的一倍。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;报告显示，P>;中国工业心脏地带和半导体生产基地的长江三角洲是2023年所有中国独角兽的40％所在地。在过去的几年中，更多的独角兽在北京，上海，深圳，广州和杭州等一级城市外建立。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/09/7657D298-4FC7-4CD7-B2E5-A37AB088427D_3D6B5DC8.JPG独角兽不再仅集中在上海等一流城市中。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国独角兽景观的变化发生了，因为美国对技术部门的压力加剧了对国家安全至关重要的压力。华盛顿去年引入了限制美国风险投资和私募股权投资的限制在北京和华盛顿的审查中，从投资中国初创企业进行投资，阻止了美国互联网行业的主要资金来源。&lt;/p>; &lt;p>;，中国的独角兽数量几乎是三倍2016年和2023年从131到375，在2021年至2023年之间，到达首次公开发行的人从31到19。&lt;/p>; &lt;p>;与中国更加成熟的美国风险投资市场相比，中国全球企业家网络的创始人兼总裁乔纳森·奥尔特曼斯（Jonathan Ortmans）在周日在上海的Pujiang Innovation论坛举行的一场演讲中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;由国家支持的投资工作的例子包括北京综合巡回行业投资基金，该基金由国有的中冈开发小组于8月以85亿元人民币建立。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，中国建立了第三阶段的第三阶段中国综合巡回行业投资基金，被称为大型基金，注册资本为3440亿元。&lt;/p>; &lt;p>;独角兽被认为是推动中国技术创新和私人经济的关键力量。 5月，习近平总统在与企业家的一次会议上质疑新独角兽的出现后最近放缓。&lt;/p>; &lt;p>;根据赫伦研究学院的2024年2024年全球独角兽指数，美国仍然以700多个领导着世界。全球总数为1,453，而中国为340。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boy falls to death from public housing block in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277810/boy-5-falls-death-public-housing-block-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.09 18:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/09/a7bbf152-8eb4-4b5d-83d7-5ebe942242424244_20872360.jpg“下午5.25左右在大兰岛岛的钟。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察周一对一个男孩的死亡进行了调查根据警方的报道女发言人说，这名非中国受害者在现场被认证。&lt;/p>; &lt;p>;她说，警方正在现场进行询问。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No rise in Chinese visitors arrested in Singapore since start of visa-free travel: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277812/no-rise-chinese-visitors-arrested-singapore-start-visa-free-travel-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.09 18:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/09/7C5B1D81-B4D3-4621-974C-9D8075BE576_53370C86.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”新加坡于2023年5月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡自从两国之间实施无签证旅行以来，新加坡在城市州被捕的中国游客没有增加。 &lt;/p>; &lt;p>;上个月，三名中国国民被认为与外国联合组织有关，在城市州被起诉，涉及私人住宅遗产中的一系列室内破户案件。警方说，他们正在与中国当局合作，找到与离开新加坡的案件有关的14名中国国民。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人被认为是短暂的旅行者，他们以访问通行证持有人的身份进入新加坡，通常是一到两个犯罪之前的几天。犯罪后，他们将离开现场并试图尽快离开该国以避免发现。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从签证要求中最多逗留30天。内政部和社会与家庭发展部长表示，自签证豁免以来，此类访客的数量或百分比没有增加。&lt;/p>; &lt;p>;“即使14个中国国民考虑到，在新加坡被捕的中国游客百分比将低于去年的相应百分比。阻止他们在新加坡犯罪。关闭边界会阻止坏演员，“但是这样做会破坏新加坡的经济。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/09/09/A28BCB8C-FDF6-49E6-826F-4A93E9AB5A4DA4D_E625DC38.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 2023年9月。旅游业平均为2014年至2023年的新加坡国内生产总值贡献了3％，不包括大流行年。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;太阳指出，旅游业去年的收入贡献了272亿新元（208亿美元），截至2023年12月。从2014年到2023年，由于1920年至2022年，由于1920年至2022年，部门还为新加坡国内生产总值的3％贡献。孙子说，包括签证豁免，增加飞行频率以及吸引中国旅行者的文化和娱乐经验，包括&lt;/p>; &lt;p>;“在此背景下，我们必须采取步骤来维持我们的吸引力，以维持我们的吸引力。 Sun说，这并不意味着我们允许外国人不受限制地进入。自动化车道使用生物识别技术，即使在尝试使用不同的身份进入新加坡犯罪的人也可以被标记。决定 - 安全，犯罪和移民风险是可以管理的，并且经济和双边福利将是巨大的，总的来说，与中国建立这种安排是符合新加坡的利益。” &lt;/p>; &lt;p。 >; Leong强调，他的政党进步新加坡党不是因为将新加坡关闭给外国人。但是，鉴于已经发现中国人在新加坡犯了罪行，包括骗局和洗钱，伦恩质疑是否需要对外国演员采取更多威慑措施。指出，多年来，当局一直在修改法律，以加强针对跨国犯罪的措施。&lt;/p>; &lt;p>;“我以隆先生的观点，随着访客数量的增加，不仅如此，不仅如此，越来越多地利用技术来越来越多地使用技术犯下跨国犯罪，我们必须始终监视和审查我们的法律，以确保它们考虑犯罪的不断发展的性质。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/9aa84389-3740-3740-403c-a88888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888- ＃999;“>;一辆保时捷911塔尔加车辆在2023年10月在新加坡的28亿新元犯罪嫌疑人的住所中抓住的塔加汽车。照片：彭博>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/ Div>; &lt;p>; 6月，新加坡法院处理了源自中国福建省的10个洗钱者中的最后一位。该小组参与了一个非法在线赌博戒指，该戒指在东南亚拥有基地，并利用自己的无礼收益购买了高端物品，包括在独家高尔夫球俱乐部，豪华车，物业，珠宝和设计师商品中的会员资格。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;一个月后，新加坡进行了立法更改，以加强其反罚款制度，包括增加公司服务提供商错误的罚款以及对公司中提名董事的严格限制。据报道，在6月1日至8月4日之间，报告了10起敞开的造成房屋，其中大多数发生在铁路走廊和武吉塔马路周围的私人住宅庄园中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;价值约136万新元，价值136万新元 - 在10个案件中，总计385万新元 - 到目前为止已收回。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s top court orders protesting doctors to resume work amid outcry over Kolkata rape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277803/indias-top-court-orders-protesting-doctors-resume-work-amid-outcry-over-kolkata-rape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.09 17:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/09/928C6078-DEF3-41B0-AACC-A897320161E3_930BFDF4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度最高法院命令抗议医生返回工作，威胁工作，威胁性，威胁性，威胁性，威胁性，威胁“””不利动作”如果他们不遵守。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的最高法院上个月下令所有医生抗议强奸和谋杀一名女医生在周二之前恢复工作，警告他们可能会面临“不利行动”遵守截止日期。&lt;/p>; &lt;p>;全国数百名医生一直脱离工作，因为他们要求为这名妇女伸张正义，该妇女的尸体于8月9日在RG KAR医学院的教室和加尔各答的医院的教室中发现，西孟加拉邦的东部州，她是一名实习生。&lt;/p>; &lt;p>;一名警察志愿者因犯罪而被捕，联邦警察上周表示，该学院的前校长也因涉嫌嫁接而被捕。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;医生还要求在政府运营的医院中更好地设施，他们说缺乏安全性和基本基础设施，例如为员工休息的空间。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院周一说，没有任何不利行动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“居民医生不能忽略他们打算服务的一般社区的需求，”首席大法官Dy Chandrachud说，法院的三名法官法官。&lt;/p>; &lt;p>;法院还指示西孟加拉邦政府采取措施向医生确定他们的担忧，包括通过为男性和女性人员提供单独的职责室和厕所，以及安装闭路电视摄像机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周末，在印度的边界以外的袭击示威，因为成千上万的侨民印第安人在25个国家/地区的130多个城市中抗议，包括日本，澳大利亚，澳大利亚，澳大利亚，澳大利亚，包括欧洲和美国对事件发生愤怒之后自行处理问题的法院早些时候成立了医院安全工作队，以建议确保医疗人员安全的步骤。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;妇女权利活动家说，这一事件强调了妇女如何继续在印度面临性暴力，尽管在2012年的帮派强奸和谋杀一名妇女在德里的一辆公共汽车上谋杀了更严格的法律。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>