<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s waste woes can’t wait for next charging scheme attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264290/hong-kongs-waste-woes-cant-wait-next-charging-scheme-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/6195c623-2229-4a0d-814f-03502b8eecea_5b454666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港的都市固体废物处理问题由来已久，不会很快消失。经过几十年的拖延和关注不足，这座城市已经到了紧要关头。决定性的解决方案再一次被回避，问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，我与综合废物管理行动小组中的相关人士和知识渊博的人士一起工作。我们分析了政府在2013年资源可持续利用蓝图中提出的建议，得出的结论是，依靠一个大型焚烧炉和垃圾减量无法达到目标。&lt;/p>;&lt;p>;小组提出了B计划。首先，它强调主要目标应该是将进入垃圾填埋场或焚化炉的废物量降至最低，从而减少扩大城市垃圾填埋场的需要。&lt;/p>;&lt;p>;其次，四个区域性填埋场（不需要开垦）应该采用完全综合的废物管理设施。第三，所有城市垃圾在进入垃圾发电厂或垃圾填埋场之前都应通过高容量的机械垃圾分类厂进行处理。&lt;/p>;&lt;p>;最后，作为最后的手段，小型垃圾发电厂– 应在其中一些场地内提供焚烧炉或气化厂，以减少进入垃圾填埋场的城市垃圾数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府蓝图的主要问题是还取决于减少进入垃圾填埋场的废物。根据该蓝图的预测，到2022年，垃圾回收将占55%，焚烧占23%，填埋处理仅占22%。该市尚未实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;该小组向立法会和城市规划委员会提交了 B 计划，但政府的 A 计划似乎在官僚程序中根深蒂固，任何替代方案都无法实现。根本没有考虑。&lt;/p>;&lt;p>;废物收费计划尚未实施，废物水平也没有减少。回收情况正在改善，但远未达到预期水平。焚烧厂尚未完工，预计最快明年才能投入使用。每天只会处理3,000吨废物，但到2022年，每天将有超过11,000吨废物被送往堆填区。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，政府向立法会告知，屯区堆填区的剩余容量门和打鼓岭将在2026年耗尽。现在情况危急，任何关于垃圾收费的讨论都必须在时间已经耗尽的背景下进行。迄今为止，所有努力均未见成效，本届政府面临着一些艰难的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月27日，政府就废物收费计划试验向立法会提供意见四月运行。此次试点主要针对对实施关注度较高的群体和场所类型。换句话说，他们没有选择容易的，而是选择了可能有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的数据，该计划对购物中心扔出的垃圾量几乎没有影响。和大多数住宅楼，而餐馆、疗养院和政府场所则减少了 10% 至 20%。餐馆和政府大楼大多完全遵守使用指定袋子的要求，而购物中心的这一比例约为 70%，家庭的比例在 20% 至 50% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;这些报告的减少率表明，在以下方面取得了一些积极成果：困难的背景。总体减少量足以证明推进废物收费提案是合理的，尽管应用时可能具有一定的敏感性。超过一半的家庭使用指定垃圾袋，这一点意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;自 2005 年政策出台以来，政府就非常重视垃圾收费计划的成功实施。要求社区接受适应该计划并改变其行为的必要性。公众提出的投诉是可以预料的——例如涉及的额外时间和成本以及人们不确定该计划如何运作——以及所需的所有行为改变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/c290e07b-a6b1-4a70-945e-fe662bb8f60d_671e2485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月26日，新蒲岗新光宴会厅的工作人员使用香港城市垃圾收费计划指定的袋子。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;“用户付费”原则对于废物处理来说是公平的，特别是因为整个社区都面临着不必要的废物产生的成本。为了减少产生的废物，所涉及的成本和时间是必要的。这一过程是“减少、再利用和回收”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;垃圾收费计划即将到来，加上政府正在扩大 Green@Community 回收商店和收集点网络，增加了回收垃圾的途径。人们回收。这些商店为人们回收提供激励，同时获得适度的奖励。在线社区也让人们更容易赠送或交换不需要的物品，而不是把它们送到垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，香港政府周一宣布，垃圾收费计划将8月1日起将被搁置，而不是全面实施。同时，政府将在6月至11月期间开始每月向公屋住户派发垃圾袋，这将产生相反的收费效果，意味着用户不可以使用垃圾袋。不幸的是，现在没有真正的替代方案来阻止大量废物运往香港的垃圾填埋场。仍必须尽快实行垃圾收费，以开始减少进入垃圾填埋场的垃圾。 2026 年，当我们的垃圾填埋场已满时，会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，我们必须认真重新思考如何增加回收设施的可用性。香港必须考虑在其他地方使用高容量机械分类和回收。也许 2013 年的 B 计划仍然是可行的方法。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Western travellers avoiding Hong Kong over fears of ‘political dangers’? City’s tourism drive faces many hurdles: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264479/are-western-travellers-avoiding-hong-kong-over-fears-political-dangers-citys-tourism-drive-faces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/1048e805-17c1-44c2-9865-7acd253f1d51_9e220440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;今年早些时候，美国人凯拉·卢卡斯 (Kayla Lukas) 和亚伦·卢卡斯 (Aaron Lukas) 离开加利福尼亚州的家，前往全球各地进行为期 9 个月的背包旅行。&lt;/p>;&lt;p>;冒险两个月后，这对 31 岁的已婚夫妇去了印度尼西亚、新加坡、马来西亚和泰国。他们五月下旬前往欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中国大陆没有列入他们的旅行计划。&lt;/p>;&lt;p>;护士Kayla表示，香港的历史很吸引人，他们希望有一天想去参观，但他们现在对去那里有点紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“政治局势让我们有点担心，”她说。 “许多美国人担心中国并不总是最安全或最容易旅行的。&lt;/p>;&lt;p>;“显然香港与中国大陆有很大不同，但仍然存在一些保留。”&lt;/p>;&lt; p>;香港当局在调整城市旅游策略的过程中必须应对游客形象的变化，尤其是高消费内地游客的下降。&lt;/p>;&lt;p>;北美和欧洲游客已自去年取消 Covid-19 大流行限制以来，这种情况恢复缓慢，专家认为原因可能与香港在政治和国际关系方面的形象有关。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局数据显示，有 594,752 名游客去年，来自美国的游客数量约为 2019 年游客数量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧洲游客，包括来自法国、德国和荷兰的游客，返回游客数量仅为 2019 年的一半。来自英国的游客情况更糟，只有五分之二的游客到访。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月的情况稍好一些，来自美国的游客数量徘徊在 2019 年游客数量的 50% 至 70% 之间旅游局执行董事郑定逸表示，表现不佳主要是由于当地货币与美元挂钩，导致旅游成本更高。 &lt;/p>;&lt;p>;业内人士也认为，长途旅客回程时间较长是正常现象，因为行程需要额外规划。&lt;/p>;&lt;p >;但这样的解释与新加坡的经验并不相符，新加坡的物价与香港一样昂贵，距离欧洲和北美也同样遥远。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美元坚挺，但这个城市国家已经自夸十足了。今年前三个月，来自同一市场的游客数量有所回升，其中一些甚至超过了大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;因此，如果距离和价格对新加坡来说都不是问题，那么还有什么可以让欧洲、英国和北美游客离开香港？&lt;/p>;&lt;p>;“有几个因素，”香港上海大酒店有限公司首席执行官郭景文说，该公司经营尖沙咀地标性半岛酒店。 “海外媒体对香港进行了一些负面报道，导致人们缺乏信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/29/3d5eda0e-cd72-4f12-9f45-0f0966a00a82_3c0df852.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观山顶一睹香港标志性的天际线。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;半岛2024年第一季度入住率较去年同期上升7个百分点，达46%，但这已经是很多了低于 2019 年前三个月 70% 的入住率。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，他认为香港人需要采取更多措施来宣传他们的城市，如果香港希望吸引更远的游客回来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;例如，他说，当地人有必要提醒游客，香港犯罪率低，游览安全。&lt;/p>;&lt;p>;酒店方面派出了一个代表团与国泰航空和其他豪华旅游品牌合作的美国高级旅行社。&lt;/p>;&lt;p>;这个由 26 人组成的团队管理着超过 10,000 名旅行顾问，接受了为期五天的培训与香港旅游局合作的旅行是他们计划的亮点，包括参观M+和故宫博物院，以及远足和游艇出游。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，他希望这将为酒店带来更多业务。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在北京于 2020 年实施国家安全法以及香港最近通过国内国家安全法案后，多个西方国家发出了旅行警告，香港的魅力攻势任务艰巨。 &lt;/p>;&lt;p>;美国发布“2级”旅游警示，建议美国人前往香港“更加谨慎”。它发布了“3级”警报，告诉公民“重新考虑”前往中国大陆和澳门的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的旅行咨询网站告诉加拿大人在访问香港时要“高度谨慎”，“因为即使在机场过境，也存在任意执行当地法律的风险。&lt;/p>;&lt;p>;英国警告其公民：“根据 2020 年国家安全法，你可能会因某些罪行而被拘留或遣送回中国大陆。该法律可以进行广泛的解释，有些罪行最高可判处终身监禁。”&lt;/p>;&lt;p>;娱乐业大亨、香港政府旅游顾问盛智文 (Allan Zeman) 对这些警告嗤之以鼻，称他经常收到这样的警告。海外朋友打来电话问他：“你还好吗？你为什么还在那里？”&lt;/p>;&lt;p>;他对他们的回应？ “真的，这比你在自己国家的地方安全得多，因为今天很多西方国家都不安全。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/3d7bd061-5e39-4f4f-b892-efa363b8ba4b_19653e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一位商界领袖表示，香港陷入了西方和北京之间的地缘政治紧张局势，并且对香港的“一个国家，两种制度”的治理原则缺乏了解。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;盛智文表示，世界各地的人们对香港仍然存在“误解”，需要时间通过口耳相传来纠正。&lt;/p>; &lt;p>;“眼见为实”，他说，游客必须回家分享他们的积极经历。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港陷入了西方和北京之间的地缘政治紧张局势，缺乏经济学家李少波表示，香港也可能正在经历疫情期间一些办事处撤离香港的影响。香港中文大学学者指出，香港严格的零新冠政策是企业失去信心的主要原因。有些人还选择将部分业务转移到网上。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为政府在处理新冠疫情方面犯了一些错误，”他回忆起自己两年前前往曼谷时的经历。&lt;/p>; >;&lt;p>;由于政府政策导致航班取消，他无法返回香港，最终前往新加坡搭乘另一趟航班回国。&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多商务旅客都记得他们的艰难时光疫情期间，他们在香港工作，更愿意在他们认为更稳定的其他地点开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;“要从这样的错误中扭转过来并不容易，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李说新加坡可能受益于商务旅客带来的额外现金，因为他们倾向于在公司开支上花费更多，而香港则有更多休闲游客可能选择低成本航空公司和廉价酒店。&lt;/p>;&lt; p>;根据旅游发展局的数据，去年过夜商务旅客在香港旅行期间平均每人花费 9,301 港元（1,191 美元），而过夜休闲旅客则花费 6,939 港元。&lt;/p>;&lt;p>;资深立法会议员杰弗里 (Jeffrey)政府最高咨询机构行政会议非官方成员、香港总商会委员会成员林建锋表示对企业最终会回归充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持与新加坡相比，我们有一个巨大的优势，那就是我们进入大湾区乃至整个中国大陆的通道，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司仍然希望通过我们进入中国市场，并且政府正在为他们来这里或回来提供很多激励措施。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着北部大都市的发展，政府正在靠近边境的地方建设一个新技术和商业中心有了深圳，更多的公司将开始回归这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他还从搬到新加坡的人那里听说，这个城市国家已经变得“非常昂贵”，留下来的吸引力也降低了.&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的一些人的孩子还剩一个学期要上学，或者有其他事情需要解决……但我知道他们中的许多人从未想过离开，并且非常渴望回来，”林说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/d8947646-8c0a-40b4-b337 -849b45b0a277_7ea44599.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些专家指出，尽管新加坡货币坚挺，但它仍设法恢复了游客数量。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》采访的所有专家都一致认为，航班运力吸引了来自香港的长途游客，现在，所有人的目光都集中在香港的旗舰航空公司上，国泰航空。泽曼说：“不幸的是，在新冠疫情期间，他们决定解雇大约 40% 的飞行员。”他补充说，考虑到香港的严酷环境，这可能并不完全是国泰航空的错。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然国泰航空正在努力恢复失去的人力，但航班的缺乏意味着与新加坡航空和其他航空公司相比，机票价格仍然“非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于人们来说， “从北美出来，非常贵……夫妻和两个孩子要花很多钱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉航空业的消息人士称，一些北美航空公司的直飞航班频率由于乌克兰与俄罗斯的战争仍在继续，尚未恢复到疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引更多游客，政府于 5 月宣布下半年将举办 100 多项大型活动，希望他们能帮助全年吸引 170 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;40 多岁的伦敦建筑师卡尔·詹森 (Karl Jensen) 今年早些时候来香港参加朋友的婚礼，他说：“这座城市已经抵达机场后，我感受到了一种不可否认的能量。&lt;/p>;&lt;p>;“在我旅行之前，很多朋友，甚至是来自香港的朋友，都警告我要为‘危险’做好准备，但是我不认为这是什么大问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为正是这个过渡时期，没有什么是明确的，这让人们感到害怕。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anger as China couple let daughter urinate near Thai palace, follows case of ‘Chinese tourists, please keep clean’ sign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262746/anger-china-couple-let-daughter-urinate-near-thai-palace-follows-case-chinese-tourists-please-keep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/3b2aac34-2098-4018-91bf-aa17010fb02a_8c373120.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对来自中国的夫妇允许他们的女儿在圣地附近小便泰国的网站引发了人们对大陆游客海外行为的愤怒和争论。图片：南华早报composite/Shutterstock/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一张两名游客允许自己的孩子在泰国一处圣地附近的小路上小便的照片引发了网上争论。&lt;/p>; &lt;p>;Chakri Maha Prasat 王座大厅是曼谷皇家大皇宫的一部分，曾是泰国皇室的住所，现在经常用于举行仪式和国家活动。&lt;/p>;&lt;p>;它是其中之一该国最受欢迎和最重要的旅游景点。&lt;/p>;&lt;p>;这张图片在抖音、Facebook 和 TikTok 上疯传，图片显示一个大约四五岁的小女孩蹲在一个&lt;/p>;&lt;p>;她的父母紧紧地站在她身后，父亲背着一个带有中国智能手机品牌小米标志的背包。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/aaf66372-af0a-4aa6-9098-e929f757088d_ab6b1167.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩在宫殿内大小便时，在父母的注视下。图片来源：Siambird&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据泰国晨报TV3报道，摄影师认为这家人来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是这个国家的本质。我去那里的时候看到了。让孩子像狗一样在路边撒尿”。&lt;/p>;&lt;p>;5月8日，新上任的旅游和体育部长Sermsak Pongpanit形容所发生的事情“不恰当”。&lt; /p>;&lt;p>;此前，一名24岁的当地男子因在曼谷玉佛寺墙壁上喷漆而被捕。他后来被指控犯有两项罪行。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项罪行是违反《清洁法》，最高可判处一个月监禁和/或罚款 10,000 泰铢（270 美元）。另一项是根据《古代古迹法》，该法可判处最高七年的监禁和/或最高 700,000 泰铢（19,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者表示，该家庭的行为可能会导致也将受到泰国刑法第 112 条的惩罚，该条规定，任何被定罪侮辱君主制的人都可能被判处 3 至 15 年监禁。泰国寺庙厕所。&lt;/p>;&lt;p>;标牌上用泰文和英文写着：“请保持清洁”，但中文版写着：“中国游客，请保持清洁”。&lt;/p>;&lt;p>;一些网上观察者认为这是歧视性的，而另一些人则表示理解具体措辞的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个中国人，我也鄙视我们一些不冲厕所、随地吐痰、说话的游客。”大声喧哗，到处乱扔垃圾。”一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15 /2b63eaac-35d7-4ec6-b377-942340e16bf9_4c729ae0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小便争议是在早前针对敦促中国游客的标牌引发的“种族主义”争议之后发生的。保持物品清洁。图片来源：8world.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国游客在国外因行为粗俗而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;3月中旬，发生了一起中国游客被打伤的事件。在大英博物馆用旧水瓶换新的纪念品水瓶，在中国社交媒体上引起了一些人的反感。&lt;/p>;&lt;p>;中国游客也被指控在泰国旅游景点踢古钟听声音，吐口水据泰国新闻媒体2015年报道，中国外交部多次发布通知，提醒公民出境旅游注意礼仪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World first: living cancer patient in China receives pig’s liver transplant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264247/world-first-living-cancer-patient-china-receives-pigs-liver-transplant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/ce04834f-a81f-4bba-b1d3-c125398699e1_1072e0c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国医生在动物移植人体器官方面取得了里程碑式的进展移植研究。图片来源：安徽医科大学第一附属医院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国医生表示，他们将基因编辑的猪肝脏移植到活体患者体内，这是世界首创，这是创纪录的一年中的最新里程碑周五，即手术后 7 天，安徽医科大学第一附属医院在其微信账户上发帖称，一名 71 岁的患者一名患有严重肝癌的男子于5月17日接受了器官移植。&lt;/p>;&lt;p>;截至5月24日，“患者能够自由行走，未发现超急性或急性排斥反应，凝血系统未受损，肝功能已恢复正常”，该大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;继三月份的另一项突破之后，空军军医大学的一个中国团队将首个基因编辑猪肝脏移植到患者体内脑死亡。&lt;/p>;&lt;p>;同样在三月，美国的一名患者成为世界上第一个接受转基因猪肾移植的患者，这种手术以前只对临床死亡的患者进行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该患者患有终末期肾衰竭，于本月初突然死亡。进行手术的波士顿马萨诸塞州总医院表示，“没有迹象表明”他的死亡是由于移植造成的。&lt;/p>;&lt;p>;第二位美国患者接受了基因编辑的猪肾。安徽医科大学表示，April 仍然活着，“为从猪到人类的异种移植的发展带来了希望”。&lt;/p>;&lt;p>;但是肝脏的复杂性 - 在新陈代谢和新陈代谢等主要身体功能中发挥着重要作用。安徽医科大学表示，免疫力——比肾脏和心脏提出了更大的挑战，导致美国研究人员认为其功能对于异种移植来说“太强大了”。&lt;/p>;&lt;p>;最新的壮举表明“中国科学家的异种移植技术已经达到世界前列，将成为医学领域最重要的突破之一”。&lt;/p>;&lt;p>;中国器官移植伦理委员会批准了这项研究，因为患者右叶肿瘤很大他的肝脏对其他治疗没有反应，并存在破裂风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/27/c5c315be-0ace-4915-8693-ee7c8233b8df_53e6c225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;71岁癌症患者（第三位） （左起，特征模糊）在手术后与医疗团队在一起，这使他成为第一个接受转基因猪肝脏的活着的患者。图片：安徽医科大学第一附属医院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;514克（18盎司）的猪肝含有10个基因编辑，可防止器官排斥和功能障碍，被移植到医生确认患者的肝脏左叶无法自行提供足够的功能。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，移植的猪肝每天会分泌约200毫升（近7液量盎司）的金胆汁，”据《人民日报》报道，该院院长孙北成表示。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，扫描结果证实“移植猪肝的肝动脉、门静脉和肝静脉血流完全正常”手术后一周。&lt;/p>;&lt;p>;校方表示，本次手术的成功将使“猪肝异种移植进入临床”成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;近期成功中国和美国的研究人员寄希望于，猪的基因编辑器官移植可以解决全球器官短缺的问题，而人体器官的需求大于供应。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管近年来异种移植取得了进展。 ，围绕这种做法仍然存在伦理问题，包括器官排斥的可能性和疾病传播的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines urged to tap South China Sea reserves to ease energy costs despite Beijing tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3264463/philippines-urged-tap-south-china-sea-reserves-ease-energy-costs-despite-beijing-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/7959593a-6444-4f09-9991-4af931604fe5_630aae16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;服务员准备在加油站给顾客的车辆加油马尼拉车站。支持者认为，如果菲律宾开发自己的南海能源储备，就可以补贴燃油价格。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在颇具影响力的亿万富翁拉蒙·昂敦促政府利用未开发的石油和天然气储备来帮助降低能源价格后，关于菲律宾在南海的能源选择的争论再次浮出水面。苦苦挣扎的菲律宾人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为现在是“快速开发”该海域资源的最佳时机，但其他人警告说，鉴于马尼拉与北京的领土争端以及菲律宾的领土争端，必须考虑“政治考虑”。先前的联合能源协议失败。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚石油公司 Petron 的所有者兼菲律宾销售额最大的企业集团 Top Frontier Investment Holdings, Inc. 的总裁 Ang 周一表示，邻国的油价更便宜&lt;/p>;&lt;p>;例如，马来西亚能够补贴石油价格，因为它有“自己的石油生产”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个非常大的国家位于西菲律宾海的保护区。这就是为什么他们对菲律宾非常感兴趣。所以我们不要放弃它。我们应该保护我们的领土。”洪说，似乎指的是中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/28/ba7f914d-9edb-4104-ae88-98d9389c4f7e_f2a49946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾亿万富翁拉蒙·昂呼吁菲律宾保护其领土南海能源储量“非常大”。图片来源：Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国不仅与菲律宾在南海存在主权争议，还与马来西亚、文莱和越南存在争议。西菲律宾海是马尼拉对其专属经济区内有争议水道的一部分的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;Ang 指出，马尼拉的石油生产能力与邻国相比相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的石油生产能力相形见绌。”他说：“我们自己的石油产量仅为每天 6,000 桶，而我们邻国的平均产量为每天 100 万桶。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果你在平等的基础上看，我们的价格没有补贴和不含税甚至低于印度尼西亚、马来西亚和泰国。权力也是如此。我们的发电量较低，但是我们对电力部门和燃料征税，并且我们不给予电力补贴。这就是为什么我们的电价更高。”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉圣贝达法学院政治分析家和政治学教授埃德蒙·塔亚奥 (Edmund Tayao) 表示，虽然扩大能源生产可能面临经济压力在西菲律宾海，还有其他风险因素需要考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一个经济和商业问题。由于可疑来源位于有争议的地区，因此必须考虑到政治因素，这使其成为一个具有挑战性的情况，”Tayao 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，前最高法院副法官 Antonio Carpio 告诉 ABS-第一财经新闻称，如果获得美国的帮助以防止中国海警的骚扰，菲律宾可以在南沙群岛东北部的励乐滩勘探石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;美国能源情报署2023年3月报告称，礼乐滩可容纳多达100亿桶石油产品和6.7万亿立方英尺液化天然气。一旦开发出来，这将有助于降低菲律宾的燃料价格和电力成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“要做到这一点，我们必须遵循印度尼西亚和马来西亚采用的公式。当马来西亚派出调查船时，美国和澳大利亚进行了海军演习，因此中国海警无法在中国的威胁下采取行动，”卡皮奥说。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚[也]派出了他们的调查船和他们的海军，而&lt;/p>;&lt;p>;卡皮奥表示，马尼拉有必要与美国进行联合海上巡逻，以防止中国在能源勘探过程中进行骚扰。&lt; /p>;&lt;p>;“公式是派出我们的调查船，进行联合巡逻。就马来西亚和印度尼西亚而言，没有正式的巡逻公告。美国和澳大利亚进行了幕后策划的海军巡逻。由于我们与美国签订了共同防御条约，我们可以宣布巡逻。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;1951年签署的美菲条约呼吁两国在外部困难时期互相援助侵略。五角大楼已表示，如果在其他国家的威胁下援引该条约，它准备向马尼拉提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智囊团主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 在《本周》杂志上表示”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉必须优化并优先考虑在我们的内水和专属经济区内勘探和开发我们的海洋能源，现在拥有强大的经济支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/0a356937-1f9c-45cd-a308-081b7b5023ca_206d80f1.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012 年在南海拍摄的中国深水钻井平台。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卡皮奥表示，马尼拉和北京已于 2018 年达成一份协议备忘录，旨在建立西菲律宾海潜在能源合作政府间联合指导委员会。&lt;/p>;&lt;p>;但是他说，中国对“清除词组的要求，说明菲律宾的石油和天然气，菲律宾将处理服务合同”，导致该协议终止。&lt;/p>; &lt;p>;总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos Jnr）今年早些时候，他愿意接受与北京合作合作的想法，但强调，如果政府要恢复与中国的任何联合勘探协议，则必须考虑菲律宾的主权权利和领土管辖权。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“在任何时候，我们都不能损害菲律宾的领土完整性，” Marcos JNR说。 “这是我们可能进行的任何谈判背后的指导原则。” &lt;/p>; &lt;p>;鉴于西菲律宾海的海上争端，卡巴尔扎建议不要共同探索和与中国共同探索和开发资源，因为这可能会导致未来冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“马尼拉应该独自站立。随着菲律宾经济的持续发展，对石油和天然气的需求很高。 Tayao表示，任何此类协议都意味着认识到，在我们的边界内使用和提取我们的自然资源是务实的。中国相互竞争的主张。&lt;/p>; &lt;p>;“似乎已经忽略了一个劣势。可能会考虑与中国公司的合资企业，但不考虑联合勘探，尤其是与中国作为一个国家的合资企业。</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is more entrepreneurial, open and diverse than Singapore, finance chief Paul Chan tells US businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3264487/hong-kong-more-entrepreneurial-open-and-diverse-singapore-finance-chief-paul-chan-tells-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.29 09:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/29/8EEB08F5-3C79-4DC5-81A3-F035B12524AC_40C5CCAD.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;作为进入大陆和亚洲市场的“跳板”。照片：Natalie Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港比新加坡更具创业，开放和多样性，该市的财务负责人在访问该国时告诉美国商业领袖，他希望诱使他们着眼于扩张公司，他们着眼于扩张公司&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫普（Paul Chan Mo-Po）也见证了香港政府部门致力于吸引投资与美国商业协会的协议，以促进双边贸易之间的交易在周二的午餐中，在城市和旧金山湾区之间。&lt;/p>; &lt;p>; chan在访问旧金山时向与会者保证了与会者的第一个职能”和“在香港警察在两个月前颁布的国内国家安全法中首次逮捕他们的第一次逮捕后数小时。他说：“香港更加企业家。当谈到创业精神和创新时，我想你会发现它更有趣......香港也更加开放和多元化。在生活方式上，香港也更有趣。&lt;/p>; &lt;p>;“来和我们谈谈。根据投资的规模，运营规模，您带来的技术的阶段，我们可以为您量身定制特定的包裹。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，这座城市是理想的目的地对于计划扩展到北亚和大陆的企业，其连通性允许旅客在五个小时的飞行时间内到达世界一半以上的人口。&lt;/p>; &lt;p>; chan也强调了香港的股票优势市场，吹捧其比新加坡的优势，他称其为“在深度和广度方面没有比较”。&lt;/p>; &lt;p>;与香港证券交易所上市公司的市值相比，在32.11万亿美元中列出的公司市值新加坡的Bourse 7.4万亿港元。但是城市州的经济更大，被认为更加多样化。&lt;/p>; &lt;p>;午餐活动是由旧金山的香港经济和贸易办公室共同组织的与300多家会员公司的关联。它在旧金山市中心的一家豪华酒店的餐厅举行。&lt;/p>; &lt;p>;与会者包括来自加利福尼亚的企业，初创企业和贸易协会的约100名代表，但没有美国官员在场。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在他的演讲中，标题为“香港的新章节：通过创新和可持续性赋予增长”，香港仍然很有吸引力，作为进入大陆和亚洲市场的“跳板”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “来到香港，一方面，你会很方便，有时甚至可以优先进入内地，”他说。 “与此同时，从那里开始，你的国际性格和国际面貌将得到保留。人才，商品和数据是可移动的。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/29/00f38089-fc86-426-4268-a7b1-a7b1-a6ba-a6ba14e90a90a90a90a90a33333_701e1e3aa alt alt ant alt =” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;签署理解备忘录后的官员（从左起）：财务总监Paul Chan，Investhk Investment Promistion促进总监Alpha Lau；湾区委员会首席运营官约翰·格鲁布（John Grubb）、湾区委员会中国倡议委员会联席主席徐凯文（Kevin Xu）。照片：Natalie Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;旧金山和伯克利是有史以来第一个联合代表团的最后目的地在大湾地区，北京计划将香港，澳门和九个广东城市变成高科技的经济强国，到2025年。&lt;/p>; &lt;p>;联合代表团，在巴黎进行了为期四天的访问在前往美国之前，将留在加利福尼亚，直到星期五参加美国 - 中国高级赛事的气候行动。预计它将与加利福尼亚企业参加海湾对话活动。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问是Chan于去年11月参加亚太经济合作峰会之后的六个月内第二次获得旧金山的比赛。一年代表城市领导人约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）。习近平总统在峰会上遇到了他的美国同行乔·拜登（Joe Biden），双方都同意共同努力，以合作人工智能带来的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在开会前，加利福尼亚州州长加文·新闻社（Gavin Newsom）访问了大陆和大陆和据他的办公室说，作为去年10月为期一周的旅行的一部分，在香港停留了一段时间，部分是为了“提前气候行动”。技术创新，对于总部设在那里的大量技术巨头来说，包括苹果，Google和Facebook。&lt;/p>; &lt;p>;香港代表团的游说工作就来了由于业务市场低迷而受到弱业务信心的阻碍。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s rich turn to alternative assets for diversification, returns after stocks and property underperform: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264408/hong-kongs-rich-turn-alternative-assets-diversification-returns-after-stocks-and-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/1055dfc9-6c9c-43b3-9aab-450a7d25edcd_93c2a36d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环中心大楼外的公牛雕像， 2024年5月17日。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港近90%的高净值投资者打算增加另类资产配置，以追求更大的多元化和回报Endowus 的一项调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;在美联储 2022 年至 2023 年加息 11 次之后，投资者“重新确立”了债券是多元化或创收投资组合重要组成部分的观点，这家数字财富顾问在周三发布的首份《私人财富洞察》报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找替代方案，特别是私人市场和对冲基金的倾向非常非常高，”该公司首席执行官 Gregory Van 表示。 Endowus在接受采访时说道。 “投资者希望增加对不同回报来源的投资。有大量公司只能在私人市场才能进入。”&lt;/p>;&lt;p>;在对大致分布在香港和新加坡的 492 名富有投资者进行的调查中，87% 的香港受访者打算增加投资他们对另类资产类别的配置，包括私募股权、私人债务、对冲基金、私人房地产和基础设施。相比之下，新加坡的这一比例为 58%。&lt;/p>;&lt;p>;打算增加债券和股票等公开市场配置的投资者分别占香港和新加坡受访者的 30% 和 42% .&lt;/p>;&lt;p>;对私募市场的日益重视是由香港富裕投资者最关心的财务问题驱动的：他们的投资组合需要更加多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，香港香港投资者从集中度中受益。”范说，他指的是房地产、香港股市和中国投资。但他表示，这种做法在过去几年“效果并不理想”。&lt;/p>;&lt;p>;受新冠疫情影响，过去三年香港股市缩水逾 31%，至 5.3 万亿美元-19 大流行病、地缘政治紧张局势、利率上升和中国经济波动。&lt;/p>;&lt;p>;Van 补充说，投资者可以使传统的 60/40 股票/债券投资组合多样化，以稳定预期回报，同时减少波动性。根据晨星公司的数据，股票和债券之间的相关性从零利率政策时代到 2022 年 2 月的负值 0.24 升至 2023 年 12 月的 0.64。报告称，2022 年，股市整体基准下跌 19%，债券下跌 13%，60/40 组合将遭遇 2008 年全球金融危机以来最糟糕的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“多元化在当今的‘疫情后新常态’中至关重要，其特点是通货紧缩、地缘政治不稳定、技术颠覆、气候变化和供应链转型。”莱佛士家族办公室集团副首席执行官 William Chow 表示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/ea0c25c9-6b8d-465b-b0ce-88ee13d68661_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Endowus 首席执行官 Gregory Van，于 2022 年 11 月 15 日在香港湾仔 Konnect 合影。照片：Dickson Lee&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，将投资分散到不同的资产类别可以“帮助平衡风险、优化回报、增强弹性并管理波动性”。例如，莱佛士战略性地将其全权委托投资组合的 10% 分配给私人信贷投资。它还关注人工智能、半导体、可再生能源、教育和医疗保健等领域的私募股权机会。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，在投资私募市场和对冲基金时，香港人最关心的是锁定”Chow 说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些策略提供了更高回报和多元化的潜力，但认识到风险至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;私募市场资产通常是与公开市场资产相比，流动性较差，锁定期更长。锁定期是一段规定的时间，在此期间投资者不得赎回或出售特定投资的股票。&lt;/p>;&lt;p>;因此，基金的“常青结构”变得流行，尤其是在支付费用的富人中。范表示，密切关注流动性。此类基金也称为半流动性或开放式基金，在第一天就被完全调用和部署，并且定期提供要约收购。&lt;/p>;&lt;p>;同时使用封闭式和开放式基金来迎合周表示，考虑到家庭的不同偏好，“大多数人倾向于半流动性开放式私人信贷基金，因为它为投资者的进入和退出提供了更多的流动性和灵活性”。&lt;/p>;&lt;p>;在其他调查中调查结果显示，57% 的香港富裕投资者更喜欢使用数字平台进入私人市场和对冲基金，而 28% 的人选择私人或优先银行业务的客户经理。&lt;/p>;&lt;p>;对数字化的偏好比可能的要强烈。预计各个年龄段的人都会选择数字平台，45 至 54 岁群体中有 40% 选择数字平台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已开始利用数字投资平台来简化流程、提高效率并获取更多机会更广泛的投资机会，”Topaz Family Office 首席营销官 Derek Cheung 表示。不过，他补充说，个人关系和客户关系经理的专业知识可能会带来“独家投资机会”和“量身定制的建议”。&lt;/p>;&lt;p>;Endowus 调查的受访者拥有至少 1200 万港元（1.5 美元）的个人可投资资产百万），金融资产达600万港元或以上，或年收入至少180万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong crypto exchange licence applicants with ties to mainland China withdraw from city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3264451/hong-kong-crypto-exchange-licence-applicants-ties-mainland-china-withdraw-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/3c3cdc49-0d5b-4889-86ba-0131afe317b3_dc153a14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的行人走过一则展示比特币加密货币代币的广告2022 年 2 月 15 日。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;严格的监管要求和无法服务内地投资者正在将全球加密货币交易所赶出香港，几家主要公司已撤回牌照申请一年前，他们在旨在将这座城市转变为虚拟资产中心的新法规出台之前争先恐后地开设商店。&lt;/p>;&lt;p>;与中国大陆相关的主要加密货币交易所的当地分支机构——包括 OKX、Gate.io、KuCoin据证券及期货事务监察委员会 (SFC) 网站称，币安和 HTX（前身为火币）均已撤回过去几个月提交的香港虚拟资产交易平台 (VATP) 牌照申请。&lt;/p >;&lt;p>;这些公司起步于中国，但现在已在全球范围内开展业务，是最大的加密货币行业参与者之一，他们对去年 6 月开始的香港新虚拟资产监管制度表现出了兴趣，该制度要求交易所在香港获得许可。城市。那些已经存在的企业获得了一年的宽限期，但那些撤回申请的企业现在必须关闭其香港业务。&lt;/p>;&lt;p>;证监会的严格要求似乎促成了原来的 24 名申请者中有 7 名退出。然而，无法为大陆客户提供服务可能是另一个主要原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一份通知中，提醒交易所运营商必须在 6 月 1 日之前“被视为获得许可”才能继续证监会表示，在香港运营的 VATP 必须“遵守所有适用的法律和法规，包括……防止中国内地居民访问其任何虚拟资产相关服务”。&lt;/p>;&lt;p>;有关内地投资者的规则是一位不愿透露姓名的知情人士表示，这些要求被列入直接向申请人发出的要求清单中，这削弱了在香港经营的热情。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，中国人民银行警告称，向中国大陆人民提供加密货币服务将违反法律。区块链研究高级政策顾问 Angela Ang 表示，设法找到解决办法的中国加密货币投资者对于许多已转移到海外的交易所来说仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;其他牌照申请人可能已直接收到证监会的指示退出。 TRM Labs 公司。&lt;/p>;&lt;p>;“企业不会在许可流程中投入时间和金钱，只是为了退出，”Ang 说。 “对于那些已经在运营的企业来说，风险特别高，因为退出意味着他们需要关闭。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们通常只会在明确无法达到批准标准的情况下才会退出，也许她补充道：“就像监管机构直接告知的一样清楚。”&lt;/p>;&lt;p>;证监会拒绝就撤资一事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;部分已撤资的交易所包括与海外有关联的本地业务加密货币公司，包括币安附属公司 HKVAEX 和使用 HTX 旧名的 Huobi HK。币安和 HTX 均表示这些交易所独立运营。&lt;/p>;&lt;p>;只有 HashKey Exchange 和 OSL 已获准为香港散户投资者提供服务。目前证监会的官方名单上还剩 18 家 VATP 申请人，其中最大的包括 Crypto.com、Bullish 和另一家在内地成立的交易所 Bybit。&lt;/p>;&lt;p>;本月，证监会迎来了新的牌照申请人一个名为“bitcoinworld”的平台，根据谷歌搜索结果和网站的源代码，该平台使用了 HTX 的徽标作为自己的徽标。 HTX 表示，该公司既不是“子公司，也不是关联公司”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们将调查该问题，并对滥用 HTX 徽标的行为保留[采取行动]的合法权利”，一位公司代表说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着决定谁可以继续在香港经营交易所的最后期限即将到来，一些人认为留下的申请者数量表明了香港在成为香港交易所方面所取得的进展。虚拟资产中心。&lt;/p>;&lt;p>;“这些提款应被视为证监会监管预期以及他们希望成为的加密货币中心类型的晴雨表，”Ang 说。&lt;/p>;&lt;p>;其他马特·霍尔丹报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says not changing Israel policy despite ‘horrific’ Rafah strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264486/us-says-not-changing-israel-policy-despite-horrific-rafah-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/d60b2a90-6503-4d16-b28d-98f8a5c2bba3_c30f45b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，一名男子在旁观巴勒斯坦人检查受损的帐篷营地以色列对拉法的袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周二谴责以色列空袭拉法造成数十名平民丧生，但表示不打算改变任何政策，因为国家安全发言人约翰·柯比告诉记者，以色列没有违反美国总统乔·拜登关于阻止未来进攻性武器转让的“红线”，因为它没有这样做，而且在美国看来它不会对加沙南部的城市发动全面的地面入侵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所看到的一切都告诉我们，他们不会进入该中心人口中心的主要地面行动拉法，”柯比说。大多数在周日空袭中丧生的人都躲在帐篷里。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，空袭中发生了“悲剧性事故”，这加剧了以色列面临的国际批评。加沙战争，甚至其最亲密的盟友也对平民死亡表示愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/29/02c38c60-dc3e-48ad-8e3e-255c30621c4b_fc8fe423.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在巴黎市中心游行时举着巴勒斯坦国旗周二在以色列对拉法发动致命袭击后表示对巴勒斯坦人的支持。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登及其高级顾问多次警告以色列，如果没有确保无辜平民安全的计划，不要在拉法开展大规模行动。但政府明确表示，不会采取行动 — — 至少不会立即 — — 因这次袭击而减少对以色列的任何支持。&lt;/p>;&lt;p>;但其他全球领导人的谴责更为尖锐。&lt;/p>; &lt;p>;总统埃马纽埃尔·马克龙利用社交媒体表示“这些行动必须停止”。德国外交部称这次袭击的画面“令人难以忍受”，并表示“平民最终必须得到更好的保护”。卡塔尔是试图确保停火和释放哈马斯扣押人质的关键调解人，他表示拉法的袭击可能会使谈判“复杂化”。&lt;/p>;&lt;p>;该事件发生在国际法院下令两天后以色列将结束在拉法的军事攻势，本月早些时候以色列入侵之前，加沙 230 万人口中的一半以上已在拉法寻求庇护。数万人仍留在该地区，而其他许多人已经逃离。&lt;/p>;&lt;p>;柯比表示，拜登“不会根据这里或世界各地的受欢迎程度或民意调查做出决定”，但他承认事实并非如此符合美国的利益，或者“我们的以色列伙伴的利益，让他们在世界舞台上变得更加孤立”。&lt;/p>;&lt;p>;他称生命的损失“令人心碎”和“可怕”，并表示“我们当然谴责这里有生命损失。”他补充说，美国正在监测以色列对这次袭击的调查结果，调查结果表明，平民死亡是对两名哈马斯特工进行成功袭击后发生二次爆炸的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解，这罢工确实杀死了两个直接负责攻击的高级哈马斯负责人。”柯比说。 “我们也多次说过，以色列必须采取一切可能的预防措施，采取更多措施保护无辜生命。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/29/911351c3-72ff-455c-8835-3503cd94002d_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白宫国家安全发言人约翰·柯比周二在白宫举行新闻发布会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒(Matthew Miller)告诉记者，以色列在拉法持续数周的攻势与以色列军队对其他地区发动的袭击相比，规模仍然“大不相同”。在针对哈马斯的七个月战争初期，加沙的一些城市。美国敦促以色列不要重复早些时候在拉法发生的袭击，因为那里挤满了易受伤害的平民。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，他不直接了解周二现场目击者关于以色列坦克已进入拉法的说法。并指出，以色列否认对周二以色列在拉法外的新一轮袭击负责，加沙卫生官员称此次袭击造成 20 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及这次袭击是否会导致美国政策发生任何变化时，柯比说，“我没有政策变化可谈。”&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼副新闻秘书萨布丽娜·辛格表示，她不知道周日致命袭击中使用的武器是否是美国提供的，导致一名流离失所者营地内有数十名平民。 “我不知道那次空袭使用了什么类型的弹药，”辛格说。 “我必须请你向以色列人询问此事。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列人表示，他们在袭击中使用了小直径精确弹药，并暗示二次爆炸导致了许多平民死亡。辛格表示，袭击发生后，美国并未暂停向以色列发货。辛格说：“安全援助仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，柯比表示，这一事件反映出在拉法等人口稠密地区开展军事行动的挑战，拜登及其高级顾问曾多次向他提出这一担忧。以色列人。&lt;/p>;&lt;p>;“将会进行调查。他们已经说过这是一个悲剧性的错误，”他补充道。 “他们正在调查此事。他们过去能够进行自我调查并追究人们的责任。我们在这里看到他们做什么。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: China aims to introduce nationwide corporate ESG disclosure standards by 2030]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3264437/climate-change-china-aims-introduce-nationwide-corporate-esg-disclosure-standards-2030?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/4b3d2d58-f276-49ab-bb41-9a8f8d64c290_731b8a83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;目前中国企业可持续信息披露大多是财政部表示：“这是自愿的，而且他们依赖的标准不一致。”图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国计划到2030年建立企业可持续发展信息披露国家标准，作为提高经济可持续性、应对气候变化并在可持续发展方面赶上全球同行的努力的一部分环境、社会和治理（ESG）报告。&lt;/p>;&lt;p>;据一家公司称，财政部已开始就一系列指南草案征求公众意见，旨在监督公司的此类披露并推动中国的 ESG 发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“目前，我国企业的可持续信息披露大多是自愿性的，所依赖的标准不一致，不利于核查、评级和监管过程，不利于企业可持续发展信息的披露。”支持可持续发展信息披露在投资决策和经济发展中的作用，”该部在周一发布的一份声明中写道，解释了指南草案的背景。&lt;/p>;&lt;p>;根据该提案，中国将出台基本法规到2027年制定企业可持续发展信息披露和气候相关信息披露，目标是到2030年建立全国标准。&lt;/p>;&lt;p>;该措施草案在希腊举行的国际证券委员会组织年会上发布香港公共政策智库 Civic Exchange 助理经理 Bon Cheung 表示，本周向全球投资者发出了一个强烈信息，即中国致力于与国际报告标准保持一致并认真对待 ESG 问题。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;二月，北京、上海和深圳证券交易所发布了首份气候和可持续发展披露指引。这些规定要求约 400 家占中国交易所市值一半以上的上市公司必须在 2026 年之前发布涵盖其排放和脱碳计划的可持续发展报告。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司必须报告其排放和脱碳计划的影响。活动对环境的影响以及环境因素对其业务的风险和影响，即所谓的双重重要性。还鼓励它们披露其价值链中的间接碳排放量，即范围 3 排放量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然针对的是上市公司，但这些指南可能会对中国的私营企业产生连锁反应，因为分析师认为，这将促使他们制定脱碳计划并改进 ESG 工作。&lt;/p>;&lt;p>;北京的袁媛表示，旨在在中国引入统一披露标准的指导方针将“改变游戏规则”绿色和平东亚分部的气候和能源活动家。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论雄心、责任，甚至气候领导力时，透明度是这一切的核心，”她说。 “中国金融机构经常声称，企业披露缺乏统一标准以及数据可用性较差，阻碍了他们评估气候变化风险的能力。这甚至成为制定过渡计划的障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;周一发布的一套拟议指南是迄今为止中国可持续发展披露方面的最高级别文件。张表示，它采用了国际可持续发展标准委员会制定的全球披露基准的原则和结构，同时根据自身情况进行了调整。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，该草案避免了一刀切的做法。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部的说法，周一的指导方针将逐步从上市公司扩大到私营企业，从大型企业扩大到小型企业&lt;/p>;&lt;p>;据中科协统计，截至2023年末，我国境内股票市场上市公司数量为5,346家。上市公司（CAPCO）是市场监管机构中国证监会下属的非营利组织。根据 CAPCO 的数据，其中 2,115 家公司（约 40%）发布了可持续发展报告，比 2022 年增加了近 300 家公司。&lt;/p>;&lt;p>;金融行业发布可持续发展报告的公司比例最高根据 CAPCO 的数据，中国大陆的可持续发展基金去年的比例超过 90%，而大多数其他行业的比例约为 40%。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的可持续发展基金数量增加了两倍，达到 246 个根据美国金融服务公司晨星的数据，截至去年 6 月 30 日，这一数字从截至 2020 年 12 月的 78 家增至 78 家。2020 年，全球最大的温室气体排放国宣布了其双重碳目标，即到 2030 年达到排放峰值，到 2060 年实现净零排放。晨星表示，尽管中国股市充满挑战，但这些基金在 2023 年上半年仍净流入 317 亿元人民币（43.8 亿美元），同比增长 6%，同时指出在披露要求和教育投资者方面还有更多工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;“认识到这一点，香港应抓住机遇，利用其丰富的经验和ESG咨询服务，加速中国采用可持续发展报告标准”，Civic Exchange 的 Cheung 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Hong Kong scams using bogus online customer service staff cheat people out of HK$190 million in less than 5 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264438/new-hong-kong-scams-using-bogus-online-customer-service-staff-cheat-people-out-hk190-million-less-5?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/386ebdf9-ed50-424d-ab4d-3a05bbfedaad_8e87a842.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 69 岁男子，在被骗后损失港币 440,000 元从虚假的在线客户服务骗局中摔下来的人讲述了他的磨难。摄影：Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1 月份以来，冒充在线服务平台客户支持人员的诈骗者已骗取香港人约 1.9 亿港元（2,430 万美元），警方表示，他们发现诈骗金额有所增加。 &lt;/p>;&lt;p>;警队反诈骗协调中心总督察尹佩仪表示，截至5月中，警队共接获583宗诈骗客户支援电话案件，单宗最大单宗损失达416万港元。 .&lt;/p>;&lt;p>;“警方注意到过去几个月假冒客户服务诈骗的趋势有所增加，”她警告说。 “这是我们发现的新诈骗伎俩。&lt;/p>;&lt;p>;“他们声称受害人错误地购买了收费服务，如果受害人没有立即按照指示取消相关服务，他们将被收取费用警方称，1月至4月期间报告的468起案件中，受害者被告知他们购买了“VIP”网上购物网站的“会员”，包括中国大陆的淘宝网及其衍生的天猫。&lt;/p>;&lt;p>;香港淘宝目前没有高级会员计划，但人们可以在大陆版本上使用该服务。&lt;/p>;&lt;p>;香港淘宝网目前没有高级会员计划。 >;&lt;p>;2024年第一季度的客户服务诈骗总损失达1.57亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗者从5月份开始冒充微信、阿里巴巴等支付应用程序的客户服务人员集团旗下的支付宝，以及 TikTok 和抖音等社交媒体平台，以及电信公司。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有淘宝、天猫、支付宝和南华早报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/b5d083de-807e-4c5b-b207-dd83d8f77370_8bf5af67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起)总督察尹佩仪及高级督察郭丽仪。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，诈骗受害者年龄在16岁至87岁之间，其中一半在40岁至60岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;每人约30人百分之二十的人年龄超过 60 岁。近 20% 是退休人士，其他包括家庭主妇、专业人士、学生和失业者。&lt;/p>;&lt;p>;他们的损失从 1,000 港元到 416 万港元不等，其中超过 60% 的受害者被骗金额超过10万港元。&lt;/p>;&lt;p>;一名化名马某的69岁男子表示，他被骗了44万港元。&lt;/p>;&lt;p>;马接到大陆打来的电话，自称天猫客服人员，说他申请了五年VIP会员，年费港币400元。&lt;/p>;&lt;p>;他被告知必须去一趟调解中心一小时内取消会员资格，否则将被罚款五年费用。&lt;/p>;&lt;p>;马云没能如愿，接到了一个西装男的视频电话自称是银行工作人员，并要求他透露自己的银行账户和信用卡详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗者声称，由于马云提供的信息不完整，他的银行账户将被封锁。&lt;/p>;&lt; p>;受害者被要求开设一个虚拟银行账户，并反复将钱转入一个虚拟银行账户，以解锁他原来的账户。&lt;/p>;&lt;p>;“经过数十次转账，我的精神几近崩溃，”马说。 “我从下午4点到半夜一直不停地转账。&lt;/p>;&lt;p>;“那个人一直说不成功，让我一次又一次地转账。&lt;/p>;&lt;p>;“没有给我一个休息或停下来的机会，因为他一直催促我这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管承诺退款，马云却始终没有拿回他的钱，直到他收到钱后才意识到自己被骗了。几天后，他的银行发来一封信。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，一名70岁的保险代理人女子在类似的骗局中被骗。&lt;/p>;&lt;p>;她损失了416万港元1 月份的一天内，其中包括 291 万港元的储蓄和 125 万港元的信用卡透支。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，警方已逮捕与诈骗案有关的“一些银行账户持有人”，并表示更多详情稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;同样来自反诈骗中心的高级督察郭丽仪表示，诈骗者通常会在周末致电受害人，因此他们无法轻易要求银行核实。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他们还会要求受害者连续几个小时进行视频通话，以便他们能够跟踪受害者的一举一动，让他们很难冷静下来或寻求帮助，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;“一开始，他们会要求受害者转一小笔钱，然后立即偿还。结果，受害人就会放松警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;郭补充，犯罪分子还使用心理手段，例如短期服从、威胁、假装提供帮助等来引导受害人。 &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，一些骗子看起来“非常专业”，并出示了一张逼真的员工身份证以获取信任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/1ca50623-f660-4531-aca4-c4b1a017b987_7759693a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;诈骗者通常在周末打电话给受害者，这样他们就无法轻易要求银行进行验证 图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wan 呼吁公众留下来提醒类似电话，并补充说，客户服务人员通常不会要求客户通过非官方平台付款、退款或收款。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，他们也没有将电话转接到受害者的银行或要求客户提供账户详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;万说，银行官员绝不会要求客户转账以证明他们是账户持有人。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促那些怀疑自己接到虚假电话的人前往银行分行或相关商店核实来电者的身份，不应仅仅因为他们出示了看似真实的员工身份证而相信他们。&lt;/p>;&lt;p>;Chan Chi-kin，香港和澳门的天猫淘宝世界谴责了利用人们对平台的信任的骗子。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，付款和退款通常通过淘宝手机应用程序进行。该公司只会在应用程序中或通过位于香港的三个官方客户服务号码收集付款信息 - 2571 8031、2571 8089 和 3018 3610。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果人们对付款或退款流程有任何疑问，他们应该通过该应用程序联系合法的客户服务人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>