<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan, US near deal to jointly develop high-power microwave weapons to prevent drone attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270832/japan-us-near-deal-jointly-develop-high-power-microwave-weapons-prevent-drone-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/6cac93eb-fbed-41b8-8f0a-7d1b7dc9a696_db79f9d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架中国军用无人机在日本冲绳群岛附近被发现日本防卫省于 2023 年元旦拍摄的宫古岛。图片：日本防卫省&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本和美国即将签署联合开发高功率微波武器的协议，旨在保护军事人员和装备免受无人机攻击&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，鉴于在俄罗斯-乌克兰战争等冲突中部署的无人机取得了巨大成功，东京特别热衷于制定针对成群无人机的反制措施，这一协议并不令人意外。伴随着日本南部地区涉及中国军队的任何突发事件。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机现在被用作武器以及情报收集、监视和通信角色，可以公平地说，从现在开始东京大学科技政策教授 Kazuto Suzuki 表示：“没有无人机，就没有战争。”&lt;/p>;&lt;p>;“它们已经被证明在战场上非常有用、非常有效，而且使用无人机有很多好处，包括不会造成用户伤亡，以及拥有相对便宜的无人机能够瞄准并摧毁价值数百万美元的敌方武器系统，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/923ea77a-11aa-45ef-be90-0dc5235bdcfd_554c14e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月，乌克兰哈尔科夫地区，一名乌克兰军人发射了一架中程侦察型无人机，飞越俄罗斯军队阵地。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰发生的事件以及2023年底亚美尼亚和阿塞拜疆之间因纳戈尔诺-卡拉巴赫地区长期冲突而短暂爆发的敌对行动，让世界各地的军事规划者认识到无人机的重要性以及制定对策的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;微波武器旨在产生可能导致无人机内部电子元件发生故障的电磁波。这项技术并不新鲜，微波炉几十年来一直是世界各地厨房的必备品，但电磁波武器化是最近的发展。&lt;/p>;&lt;p>;微波武器的优势在于它们能够“全面覆盖”分析人士表示，这是无人机入境的区域，而常规弹药和防空导弹则是更为精确的武器。微波武器对于对付小型无人机也同样有效，因为小型无人机可能会逃避雷达或人类视觉的检测，就像大型无人机一样。&lt;/p>;&lt;p>;只要有电源，微波武器就可以保持恒定的功率。波浪的弹幕而不必重新加载。这也使它们成为一种更便宜的防御形式。&lt;/p>;&lt;p>;“许多国家现在正在研究如何对抗无人机，日本早在 2015 年左右就在时任首相安倍晋三的领导下开始研究。”大东文化大学国际关系教授、军事问题专家 Garren Mulloy 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/17/9f3dd1ff-3992-4aa2-9dee-8a72f5cc7d35_7959f08c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和安全人员在附近进行调查2015 年 4 月 22 日，在东京首相安倍晋三官邸的屋顶上发现了一架身份不明的无人机（覆盖在纸板下）。照片：Reuters/Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; 2015 年 4 月 22 日，东京市中心首相官邸屋顶上发现了一架无人机，这引发了人们对开发反无人机能力的突然兴趣。一名反核运动人士驾驶的车辆载有一个小袋子，里面装着来自福岛县（2011 年 3 月发生核灾难的地点）的轻度放射性沙子。&lt;/p>;&lt;p>;东京还担心在推迟的东京奥运会期间可能发生使用无人机的袭击。 2020 年奥运会，但事实证明使用网捕获无人机是一种无效的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在乌克兰看到，一架 100 美元的无人机可以摧毁价值数百万美元的武器系统，所以现在的挑战是Mulloy 说：“开发一种以同样便宜的方式对抗无人机的非对称方式。”&lt;/p>;&lt;p>;关于日本和美国计划进行的联合研究的信息很少，但 Mulloy 预计它将重点关注研究减少微波武器有效所需能量的方法，制造便携式小型化版本，并在小型灵活的车辆上安装稍微更强大的系统。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国和日本正在研究在该项目上进行合作时，每个人都有自己的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的一个主要问题是朝鲜在群体攻击中使用大量无人机，并且已经有大量证据表明平壤正在使用其新的安全系统东京大学的铃木说：“我们知道朝鲜使用无人侦察机，但这可能会扩大到攻击海上船只或韩国边境上空的民用目标，例如核电站。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;铃木指出，中国是先进民用无人机的最大制造商，可以发生冲突时用于军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本，我们知道中国正在使用无人机对台湾执行监视任务，并且人们严重担心北京如果选择使用大量无人机”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Mulloy 的说法，日本对乌克兰在黑海袭击俄罗斯军舰的行为印象深刻，并且也热衷于开发水下无人机和在水面上运行的无人驾驶车辆。&lt; /p>;&lt;p>;“无人机变得更加重要，其速度比许多军事分析家认为的要快得多。它们已经成为战场上的标准配置，就像迫击炮在第一次世界大战中是新技术一样，但很快就被地面部队部署到各地，”穆洛伊说。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机在很多方面都是完美的，因为它们不会暴露士兵们可以开火，他们可以作为军队的眼睛来观察敌人的动向，也可以进行攻击。在过去 15 年里，战场上的藏身之处已经大大缩小，现在我们需要找到对抗提供情报的无人机的方法。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden tests positive for Covid-19, scraps Las Vegas event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270872/joe-biden-tests-positive-covid-19-white-house-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 06:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/96df679d-5693-4ad1-9358-f2c35c2a0a00_152c5442.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周二在拉斯维加斯举行的活动上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫表示，美国总统乔·拜登周三在拉斯维加斯旅行时检测出 Covid-19 呈阳性，并且正在出现感染的“轻微症状”。&lt;/p >;&lt;p>;新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，拜登将飞往特拉华州的家中，在那里他将“自我隔离，并将在此期间继续充分履行所有职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>; “我感觉很好，”81 岁的拜登说，在登上空军一号前往里霍博斯海滩的家之前，他从被称为“野兽”的豪华轿车中探出身子，向记者竖起了大拇指。&lt;/p>;&lt;p >;这一消息发布之际，拜登面临着越来越大的压力，要求他放弃与唐纳德·特朗普的连任竞选，此前一场灾难性的辩论表现引发了人们对他年龄和健康状况的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息首先由 Unidos 美国总统和首席执行官珍妮特·穆尔吉亚 (Janet Murguia) 在拉斯维加斯举行的该组织大会上对来宾表示，总统已表示遗憾，但由于病毒检测呈阳性而无法出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/590abe2c-e997-4b69-b0e7-2bc658d488cb_4180c622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;周三，美国总统乔·拜登和拜登总统拉丁裔顾问玛丽莎·罗德里格斯在拉斯维加斯停留期间，在琳达·米却肯墨西哥餐厅向顾客致意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博士。总统的医生凯文·奥康纳在一份报告中表示，拜登“今天下午出现上呼吸道症状，包括鼻漏[流鼻涕]和干咳，并伴有全身不适”。&lt;/p>;&lt;p>;之后奥康纳说，在 Covid-19 检测呈阳性后，拜登被开了抗病毒药物 Paxlovid，并已服用第一剂。&lt;/p>;&lt;p>;拜登定于周三下午在拉斯维加斯举行的 Unidos 活动上发表讲话，这是努力在 11 月大选前团结拉美裔选民。&lt;/p>;&lt;p>;总统此前曾在拉斯维加斯的 Original Lindo Michoacan 餐厅向食客致意，并计划接受 Univision 的采访。&lt; /p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong investors reluctant to abandon  cash even as economic outlook brightens: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/markets-investing/article/3270820/hong-kong-investors-reluctant-abandon-cash-even-economic-outlook-brightens-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/0bca9d32-7006-4528-b51d-13f0451d7463_5dfea3a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过一半的受访者优先考虑“定期收集利息”作为他们的首要投资目标。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一项行业调查发现，尽管香港的散户投资者对经济前景变得更加乐观，但他们对于撤出现金仍犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;代表国际基金公司本地单位的香港投资基金公会（HKIFA）的调查显示，只有当利率降至2.5%或以下时，本地投资者才会考虑从现金和存款重新配置到投资产品。目前，该市主要贷款利率为5.75%，为2007年12月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的受访者将“定期收取利息”作为首要投资目标，其次是资本增值和投资。超过通货膨胀。与此同时，55%的接受调查的散户投资者对未来12个月的全球经济前景表示乐观，52%的人对香港和中国大陆的经济前景持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人仍然对未来12个月的全球经济前景持乐观态度。”尽管他们预见到良好的经济前景，但他们似乎不愿意将更多现金分配给投资，”HKIFA单位信托小组委员会联席主席Nelson Chow表示。 “目前市场情绪肯定仍处于防御状态。”&lt;/p>;&lt;p>;货币市场基金和固定收益基金是今年前三个月最受散户投资者欢迎的产品，因为它们他表示，稳定的收益率可能继续占第二季度零售基金销售总额的一半以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该调查由 NielsenIQ 于 5 月份针对代表HKIFA，有500名香港投资者参与。这些受访者年龄在 25 岁至 64 岁之间，是当前或潜在的零售基金投资者，年收入超过 30 万港元（38,426 美元），流动资产超过 20 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，本地投资者强烈的“本土市场偏好”——其中72%的人明年主要有兴趣投资香港市场，而63%的人选择了中国大陆。不到一半的受访者会选择北美或日本。&lt;/p>;&lt;p>;“这两个市场的估值仍然相对较低，这可能是部分原因。不过，香港投资者的‘本土偏好’明显高于其他地区。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“更多地了解全球市场对于构建平衡的投资组合并降低风险非常重要。”&lt; HKIFA援引晨星数据表示，专注于中国内地和香港股市的基金是今年全球表现最差的基金之一，平均回报率为3.4%至5.9%。表现最好的基金类别是欧洲、印度和台湾股票，回报率为 16.9% 至 18.4%。&lt;/p>;&lt;p>;从行业来看，本地投资者最受人工智能、医疗保健、绿色或 ESG 相关行业的吸引调查发现，还有银行和金融业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese state media touts Xi Jinping’s commitment to private sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270852/chinese-state-media-touts-xi-jinpings-commitment-private-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/f6fb1789-83bd-4139-be02-14f49a67197a_bef260ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平被官方媒体誉为“真正的改革者” ” 与邓小平齐名。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体正在加紧努力，将习近平主席描绘成邓小平的真正接班人，同时尖锐地回应国际社会对其改革计划的一些担忧。&lt;/p >;&lt;p>;随着共产党精英本周召开三中全会——这是一次决定国家未来五到十年发展战略的重要会议——国家通讯社新华社发布了一份仅在其海外服务上发布的习近平简介.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一发表的文章称赞习近平是一位与邓平齐的“真正的改革家”，邓小平被广泛认为是现代历史上最伟大的改革计划的缔造者。&lt; /p>;&lt;p>;它说：“他们肩负着同样的使命：使中国现代化，但他们面临着不同的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;但西方批评习近平的人仍然对他改革经济的承诺持怀疑态度。 。他们指出，过去十年中国的增长率显着放缓，而北京似乎仍然优先考虑国有企业，而不是私营部门和外国投资者。&lt;/p>;&lt;p>;新华社试图解决这些担忧，但没有直接提及批评称，他必须应对许多复杂的结构性问题和“难啃的硬骨头”，例如中国私营部门和国际投资者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据称，当他第一次就任国家主席时2012年底，中共总书记上任后，由于西方金融危机，中国经济增长率自1999年以来首次跌破8%。&lt;/p>;&lt;p>;“改革中容易的部分已经完成……但习近平拒绝了”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/17/8a4c6088-9e34-48b4-88f7-fd93cae455b4_0b0b3ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓小平被广泛视为父亲现代历史上最伟大的经济改革计划。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文章称，过去十年中国推出了2000多项改革措施，经济规模扩大了一倍多。&lt;/p>;&lt;p >; 它还将中国领导人描述为私营部门和外国投资者的坚定支持者，并表示：“习近平始终牢记私营企业的需求。他经常痛斥私营企业必须忍受的‘山门’（不公平的负担和繁文缛节）。&lt;/p>;&lt;p>;“当习近平担任党委书记时，距离我们在 1992 年第一次说‘中国需要建立社会主义市场经济。然而，许多私营企业拿不到牌照。”&lt;/p>;&lt;p>;指出，他在1985年担任福建省厦门市副市长时创办了中国第一家合资银行，后来成为” [在中国]增加了四倍多。 [私营企业]占经济实体总量的比重从约79%上升到92%以上。”&lt;/p>;&lt;p>;接着说，习近平向民间资本开放了更多限制领域，并补充道： 2017年，中国联通成为首家向社会资本开放的国有电信企业。腾讯、百度、京东、阿里巴巴（拥有《南华早报》）等都参与其中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“第一家私人银行、第一家私人铁路，甚至是第一家私营航天公司都成立了。”&lt;/p>;&lt;p>;文章还赞扬了他对外国投资者的支持，称世界银行已将他领导下的中国列为全球十大经济体之一。营商环境改善幅度最大。&lt;/p>;&lt;p>;“以美国特斯拉公司为例，该公司就是从这些改革中受益匪浅的公司之一”。&lt;/p>;&lt;p>;“2013年，习近平指导在上海设立中国第一个自由贸易试验区（PFTZ）。自贸试验区数量已增至22个，海南全境已成为自由贸易港。&lt;/p>;&lt;p>;“他还策划了许多国家级的交易会和展览，以展示他的贸易自由化和全球化愿景”&lt;/p>;&lt;p>;新华社发表这篇文章之际，人们对中国私人投资步履蹒跚的担忧日益加剧，并且在三年严格的新冠疫情管控之后，私营部门的悲观情绪日益高涨。&lt;/p>;&lt;p>;据国家统计局报道统计局数据显示，今年前六个月私营部门固定资产投资仅增长 0.1%，而总体投资增长 3.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/f3ad0a41-9f70-4a42-8d84-0be75134c346_4114446b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，习近平与来访的美国代表团（包括企业代表）合影。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年民间投资也下降了0.4%，而国有部门投资则增长了4.9%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，2024年前5个月外国直接投资同比下降28.2%。&lt;/p>;&lt;p>;许多私营企业抱怨政策不确定性和过度管制，而海外批评人士则质疑北京是否正在背弃政策关于私营部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s patience run out as security threats and provocations pile up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270759/will-chinas-patience-run-out-security-threats-and-provocations-pile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/df20338c-39bc-4a01-b2db-a4e4feaa52b3_30c81255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军海军导弹驱逐舰南宁号停泊在军港7月15日，广东湛江。中国和俄罗斯舰队周一从湛江起航，开始为期三天的海上联合演习。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京上周正式确认与俄罗斯在广东省湛江附近举行联合海军演习，距离莫斯科宣布巡逻近一周。这次演习是第四次此类演习，包括反潜、防空演习以及海上搜救措施。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习是根据双边协议举行的，旨在深化两国战略合作。伙伴关系并解决“海上安全威胁”。在解放军海军山东舰被发现正在前往其首次远海演习的途中后，这也引起了该地区一些国家的焦虑，特别是菲律宾和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;日本定义了重复的联合演习在其最新的国防白皮书中，中国和俄罗斯在日本附近的出动被称为“明显是为了展示武力”和“从国家安全的角度来看是严重关切”。中国对该报告进行了攻击，称其“粗暴干涉中国内政”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，韩国对俄罗斯与朝鲜日益密切的关系表示担忧。北京和莫斯科的联合巡逻队经过济州岛附近，似乎穿越了首尔、东京和华盛顿上个月进行“自由边缘”联合演习的同一海域。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认了任何有关其在其中发挥作用的说法。该地区紧张局势加剧。与此同时，不可否认的是，最新的中俄联合演习是在北京视为挑衅的几起事件发生之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，以美国为首的 29 国环太平洋演习于上个月开始，在开放水域对抗大型且受保护的对手的目标。虽然从未明确提及中国，但自 2018 年以来，中国就没有被邀请参加环太平洋演习，而且显然中国似乎是预定目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/4d30da2b-671c-443f-892f-d03532719b1e_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海军7 月 3 日，在夏威夷珍珠港-希卡姆联合基地举行的环太平洋军事演习期间，从日本海上自卫队运输机 JS Kunisaki 上看到的船只。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的北约峰会通过的《华盛顿峰会宣言》将中国定义为欧洲大西洋安全的“系统性挑战”以及俄罗斯入侵乌克兰的“决定性推动者”。中国对此声明予以强烈回应，称不会接受“毫无根据的指控”。&lt;/p>;&lt;p>;从中国的角度来看，华盛顿继续向台湾出售武器和军售，加剧了这些军事领域事件所构成的威胁。美国和欧盟最近采取了一系列措施，以应对他们认为的中国生产过剩和外贸逃税行为。尽管中国商务部认为这些关税是“象征性的”，但分析人士表示，这些关税将损害北京和华盛顿的利益，同时扰乱全球贸易流动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国对该地区担忧的核心问题是日益恶化与菲律宾的关系。许多中国人将此归咎于美国，称华盛顿对马尼拉的支持是美国在该地区军事存在正常化的借口。一篇中国评论指责美国对菲律宾的“底线”支持，导致北京和马尼拉之间发生暴力冲突，导致一名菲律宾士兵失去一根手指。&lt;/p>;&lt;p>;对许多中国人来说，这一事件进一步证明了华盛顿利用马尼拉作为对抗北京的代理人，以及菲律宾总统小费迪南德·马科斯寻求与美国建立更密切关系而“放狼入室”的后果。虽然美国从菲律宾撤出“堤丰”中程导弹系统受到中国热烈欢迎，但马尼拉和东京最近达成的互惠访问协议却被大陆观察人士视为遏制中国的又一举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;中国许多人在某种程度上仍然对地缘政治局势持积极态度。 《昆仑报》的一篇评论声称，俄罗斯入侵乌克兰和以色列在加沙发动战争损害了华盛顿的形象，“自然凸显了中国的影响力”。这种观点得到了进一步支持，即中国仍然是有利的发展伙伴，尤其是传统上仍受美国影响的太平洋岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;还有评论甚至断言，美国试图通过包围北京来煽动冲突，以遏制北京的发展。阻碍其发展，并为自己放弃乌克兰提供借口。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国分析称，菲律宾对北京日益“傲慢”的原因是多方面的，其中最重要的是担心如果不听从华盛顿的命令，可能会遭到华盛顿的报复。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国对俄罗斯仍抱有一定程度的怀疑态度。许多中国专家建议北京不要将两国战略伙伴关系转变为全面联盟，因为俄罗斯不会接受对中国的屈从地位，而且无法保证其支持北京对抗华盛顿。同样，新华社的一篇评论指出，中俄关系有“内在的发展逻辑”，建立正式联盟将违背这一逻辑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论是缩小规模还是中国和俄罗斯联合演习的舰队规模以及行动宣布的延迟表明北京方面采取了更加谨慎的态度。这是由于一种更加焦虑的安全前景，这种前景要求强大但有计划的威慑力，但也考虑到其海军的局限性。尽管中国海军的快速现代化使其在战力舰艇方面领先于美国，但其大多数舰艇仍未经过战争考验，并且专注于捍卫国家主权，而不是领导遥远的蓝水行动。&lt; /p>;&lt;p>;此外，中国观察家越来越一致地认为，华盛顿正试图将中国推向一场战争，以破坏其发展进程，而北京绝不能落入这个陷阱。&lt;/p>;&lt;p >;可悲的是，这种趋势使人们不再关注气候变化导致的海平面上升和海洋污染等紧迫问题，而这些问题需要各方立即采取坚定的合作。威慑似乎是中国目前首选的方法，但其耐心的耗尽可能会带来危险的结果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks space supremacy and to exploit it ‘to our detriment’: US intelligence head]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3270871/china-seeks-space-supremacy-and-exploit-it-our-detriment-us-intelligence-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/17caee96-1ffd-4cd8-a474-dbfabf9b0b50_a70733fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国士兵坐在神舟十八号飞船顶上走过2024 年 4 月 24 日，长征火箭在中国西北部酒泉卫星发射中心的发射台上着陆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国看到中国“使用反制手段的意图增强”美国国防情报局局长周三表示，“当你谈论国家安全时，中国的目标是取代美国成为全球太空领导者并开发太空这对我们不利，”杰弗里·克鲁斯中将表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这依赖于他们认为美国对太空的过度依赖，并且打算让这种能力处于危险之中， “他在年度阿斯本安全论坛太空与国家安全小组讨论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁斯指出了中国在定向能武器、电子战、反卫星能力以及在轨技术方面的进步军事应用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，随着卫星网络和相关技术的迅速扩张，中美太空竞争愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;北京多次表示对和平利用空间的承诺。它认为，华盛顿首先建立了太空军，煽动并推动了当前的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁斯表示，随着中国渴望成为“基础广泛、在经济和军事上都具备充分能力的太空强国”，美国应该考虑如何保卫太空。&lt;/p>;&lt;p>;国防情报局局长将中国描述为“比美国更拥有太空学说、太空战略、并且进行训练和演习的国家”太空和反太空能力的利用”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯和中国很早就将太空的利用，甚至在冲突发生之前，视为威慑或强迫行为的重要能力，”克鲁斯解释道。 “我们只需要做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;美国太空司令部司令斯蒂芬·怀廷将军在科罗拉多州的同一个小组上发表讲话时表示，作战司令部必须“帮助联合部队免受中国和俄罗斯的太空军队”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 18/85ef7799-7fc1-42ac-a899-50b5fa444515_aaafedeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯蒂芬·怀廷 (Stephen Whiting) 将军的屏幕截图，他于一月，周三在科罗拉多州阿斯彭安全论坛上发表讲话。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国正在建立一个杀伤网，如果你愿意的话，在太空中，量身定制的寻找、修复怀廷说：“跟踪、瞄准并帮助为整个印度-太平洋责任区针对美国及其盟军的超视距火力提供交战载体。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们在那里发挥着帮助防御的作用。”美国太空司令部司令还表示，中国应该“继续将负责任的行为纳入太空安全” .&lt;/p>;&lt;p>;“当他们将更多卫星送入轨道时，我们希望有一种方式与他们讨论太空安全……这样我们就可以有效运作，不会出现任何沟通不畅或导致误解的意外行为。 ”&lt;/p>;&lt;p>;克鲁斯认为太空可能是“可以与中国讨论”的国家安全领域之一，但警告商业领域太空技术的双重用途可能性。&lt;/p>; &lt;p>;“在某种程度上，我们应该与他们合作，或者至少了解他们在做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;克鲁斯说，中国在空间技术方面的努力涉及“应用和在轨制度”出于和平的太空承载原因，但随后进入我们可以设想的潜在用途”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What 4 things could make Joe Biden drop out of the White House race?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270870/what-4-things-could-make-joe-biden-drop-out-white-house-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/041f29a9-5c68-40f1-90e2-41ddb7bb60ff_4a8f5d67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在登上空军一号之前向记者挥手致意周一，马里兰州安德鲁斯联合基地。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登基本上无论你以何种方式问他，他都明确表示：他绝对、可以肯定地“千分百”留在总统竞选中。&lt;/但在过去几周回答记者提问时，这位四面楚歌的民主党总统给出了一些线索，说明什么可能会让他下台——尤其是在他自己的政党要求结束他的候选资格的呼声有增无减的情况下。 &lt;/p>; &lt;p>;这是拜登所引用的东西 - 有些是认真的，有些不是 - 这会让他重新考虑自己的跑步：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这是一个挑衅的答案拜登无意辍学。&lt;/p>; &lt;p>;在ABC新闻采访中，这是他对办公室健身的首次重大考验，主持人乔治·斯蒂芬诺普洛斯（George Stephanopoulos）问他81岁的拜登只有他才能击败共和党对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经说服了两件事，”拜登说。 “我是击败他的最合格的人，我知道如何完成事情。” &lt;/p>; &lt;p>; stephanopoulos进一步施压：“如果您可以确信您不能击败唐纳德·特朗普站下来？” &lt;/p>; &lt;p>;“这取决于，”拜登回答。 “我的意思是，如果全能勋爵出现并告诉我，我可能会那样做。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/18/a1142e0a-fd6c-446a-9852-ddeb5746c463_a6666666666c46.jpg“ alt =” alt =“哈里斯（Harris）在周日在白宫发表讲话时说，作为美国总统乔·拜登（Joe Biden）讲话。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;没有政治家曾经想过失去 - 如果他有数字证明他就是这样，拜登似乎愿意退出发生。他会反对特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的最初回答是“不”，但随后他阐述了。&lt;/p>; &lt;p>;“除非他们回来说，&#39;否则您不可能获胜。&#39;我，”他说。 “没有人这么说。没有民意调查。几项选民的民意调查给​​特朗普带来了轻微的优势，而其他人则没有表现出具有优势的候选人。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; biden并未直接问过这一假设，但无论如何他都在新的情况下抛弃了。 &lt;/p>; &lt;p>;作为娱乐网络综合大楼的一名主持人迅速的莫曼（Speedy Morman），上周在底特律（Detroit）对拜登（Biden）进行了采访，他对总统还有一个闭幕式：“我们将在您的1000％中 - 言语 - 今年11月在投票中见到您吗？发生，出于安全的关注。 9FB3597F-C2F0-4890-82BD-D29C79837281_BB64557A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden） 2023.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;拜登与BET记者埃德·戈登（Ed Gordon）进行了交谈，在周三晚上进行了采访。在谈话中，戈登问拜登是否有任何因素会让他重新评估他的候选资格。&lt;/p>; &lt;p>;他没有重复他以前列出的其他原因，而是浮出水面。 /p>; &lt;p>;“如果我出现了一些医疗状况，”拜登告诉戈登。 “如果医生来找我说，&#39;你遇到了这个问题，这个问题。&#39;&#39;&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）的健康状况是美国总统的最老人，在他的灾难性辩论表现之前就已经被审查了。 &lt;/p>; &lt;p>;总统凯文·奥康纳（Kevin O&#39;Connor）在2月份的最新身体后说，拜登（Biden奥康纳（O&#39;Connor）说，一个月前没有显示中风，多发性硬化症或帕金森氏病的迹象。医生还说，认知考试是不必要的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York councilwoman Susan Zhuang arrested for biting police chief at protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270869/new-york-councilwoman-susan-zhuang-arrested-biting-police-chief-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 04:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/18/e5D20ACD-A581-4E82-AE01-8A23F98E6E0E_6F2F2FAD0E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; brooklyn市议员苏珊·史尚（Susan Zhuang）周三，在巴斯比奇（Bath Beach）运输到纽约布鲁克林中央预订。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名布鲁克林市议员周三因咬纽约市警察局（NYPD）负责人被捕，这是在不守规矩的抗议中，反对在本森赫斯特建造一个无家可归的庇护所。警方说，&lt;/p>; &lt;p>;女议员苏珊·郑（Susan Zhuang）在凌晨6点抗议中被拘留，该抗议活动将约150个示威者吸引到第25大街附近的第86街。&lt;/p>; &lt;p>;。据该部门说，在手臂上留下了牙齿的印象。警方说，在激烈的抗议期间，其他几名示威者也被拘留。星期三傍晚。他说，当逮捕发生时，她正在“试图帮助一名老年妇女”。&lt;/p>; &lt;p>;“她正试图帮助一个被推入路障的女人。 >; &lt;p>;在工人出现在开始准备拆除现场建筑物以开始建设以开始在庇护所开始的道路之后，爆发了清晨的抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;显示警察赛车竞争，以阻止抗议者试图向建筑工地收费。 - 斯塔尔（Star）负责人，声称正在没有适当许可证的无家可归者庇护所。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“他们没有许可，”她说，目前尚不清楚她是否被指控咬人或其他高级纽约警察局官员。 “您不能只保护开发商，这不是公共保护。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhuang继续指控市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）批准没有适当许可证的庇护所的建造。 &lt;/p>; &lt;p>;“市长高于法律？”她问。&lt;/p>; &lt;p>;建筑部发言人安德鲁·鲁丹斯基（Andrew Rudansky）提出了Zhuang的主张，称该网站上有“有活跃的DOB发行的拆除许可证可以拆除现有建筑物”。&lt;/p>; &lt;p>;城市记录显示。去年10月，提出了申请，以建造庇护所，该庇护所将设有32个房间和居住的单身男子。鲁丹斯基说，该申请尚未获得批准。&lt;/p>; &lt;p>;市长办公室不会直接对郑国的逮捕发表评论，而是将庇护所吹捧为社区的“急需”补充，并指出包括医疗援助在内的各种服务&lt;/p>; &lt;p>;“每个社区都必须拥有支持他们最脆弱的邻居所需的资源，并且这个社区没有庇护所，”亚当斯发言人威廉·福勒（William Fowler）说。 “我们保持与社区的开放沟通，并继续致力于持续的参与以满足社区的需求。” &lt;/p>; &lt;p>;理事会发言人艾德里安·亚当斯（Adrienne Adams）的办公室没有立即退还置评请求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Democrat Adam Schiff calls on Joe Biden to exit US presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270868/top-democrat-adam-schiff-calls-joe-biden-exit-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 02:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/9C6F0131-4CF3-4077-8273-15EA0401B7_C2946364.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国国会议员Adam Schiff在1月在华盛顿州的Press in 1月在华盛顿讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国会议员亚当·希夫（Adam Schiff）周三成为迄今为止最重量级的民主党人，敦促我们敦促美国总统乔·拜登（Joe Biden）辞职，以使另一名候选人面对唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他呼吁他的盟友“通过火炬”。&lt;/p>; &lt;p>; Schiff是一位主要的国会权力经纪人，称赞了拜登，但他告诉《洛杉矶时报》，他怀疑这位81岁的现任现任人能否击败特朗普 - 对“我们民主国家的基础”的威胁。白宫。&lt;/p>; &lt;p>;他曾担任众议院情报小组主席，当时民主党在2019年获得多数席位，并在当时特朗普总统的首次弹each审判中以首席检察官的身份被枪杀。&lt;/p>; &lt;div>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在向《洛杉矶时报》的一份声明中，席夫（Schiff）播出了担心的党派，尽管通常是私人的，但对拜登（Biden）的年龄和健康的疑问会在11月的选举中注定他。&lt;/p>; &lt;p >;这些担忧在上个月与特朗普的电视辩论中表现不佳之后，这些担忧经常表现出色，通常看上去很困惑或无法表达。仍然是击败特朗普的最佳人选。民意测验显示了一场紧张的整体比赛，但特朗普在主要的挥杆国家领先。&lt;/p>; &lt;p>; schiff称拜登为“我们国家历史上最重要的总统之一”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，”第二任特朗普总统将破坏我们民主的基础，我对总统是否可以在11月击败唐纳德·特朗普感到非常担忧。 。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First suicide pod to be used ‘soon’ in Switzerland, assisted dying group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270867/first-suicide-pod-be-used-soon-switzerland-assisted-dying-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 02:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/F45985AB-C163-4751-B95E-213D79716DE5_3CED1CA0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sarco sarco自杀帽在苏黎世的媒体活动中都显示周三。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个辅助垂死的小组期望在瑞士首次使用新的便携式自杀式吊舱，以便在几个月内在没有医疗监督的情况下提供死亡。 p>; &lt;p>; 2019年首次亮相的空间年龄符号胶囊用氮代替了内部的氧气，导致缺氧死亡。&lt;/p>; &lt;p>;最近成立的组织是最后一个度假胜地说，它没有看到法律障碍在瑞士的使用中，法律通常允许自杀，如果该人本身进行致命行为。很快发生。但这就是我能说的。 ，”他加入。 -44A5-82D8-3D0D4484591C_686E78C9.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“”>;在周三在Zurich举行的新闻发布会上，在萨尔科辅助自杀帽中看到了氧气计。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;希望死的人必须首先通过精神科评估其心理能力 - 这是一个关键的法律要求。&lt;/p>; &lt;p>;该人攀登胶囊，关闭盖子，并被问到自动化问题，例如他们是谁，他们在哪里以及他们按下按钮时会发生什么。&lt;/p>; &lt;p>;“&#39;如果您想死亡&#39;，，安乐死活动家和萨尔科发明家菲利普·尼茨克（Philip Nitschke）说，声音在处理器中说：&lt;/p>; &lt;p>;他说，一旦按下按钮，空气中的氧气量从21％开始在不到30秒内到0.05％。至于最后一刻有人改变主意，尼茨克说：“一旦按下该按钮，就无法返回。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/a1ad48da-d7d4-d7b-4d7b-a33c-8571571571571571571571571593636_1177777710E.JPGGGGG“ 999;“>;最后一个度假胜地首席执行官兼副总裁Florian Willet和首席运营官以及顾问委员会的成员Fiona Stewart举行了新闻发布会，周三在苏黎世举行了Sarco Capsule。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在第一次死亡的时间，日期和地点或第一个用户可能是谁。&lt;/p>; &lt;p>;在活动结束后，此类细节将不会公开，因为“我们真的不希望一个人希望和平传递瑞士成为媒体马戏团。” /p>; &lt;p>;问是否第一次使用是今年，她回答：“我会说是”。&lt;/p>; &lt;p>;她说，用户唯一的费用是18瑞士法郎（20美元）对于氮。&lt;/p>; &lt;p>;，但胶囊的潜在用途在瑞士提出了许多法律和道德问题，重新激发了关于辅助垂死的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shogun and The Bear pile up nominations for TV’s Emmy awards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270866/shogun-and-bear-pile-nominations-tvs-emmy-awards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 01:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/18/d97c5c1b-74eb-4ae4-8AAC-09E499CB1611_B0D7F98E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”这位明星已被提名为主戏剧演员。照片：迪士尼+&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;历史戏剧幕府，《封建日本争取权力斗争》的全面故事，在周三获得了25项提名，领导今年的电视艾美奖奖的竞争者。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; FX Network系列的第一季将与Netflix的British Royal Saga The Crown一起争夺最佳戏剧，即最佳艾美奖奖杯。 Biting Restaurant Tale The Bear，获得了23项提名，这是一部喜剧的唱片。它将再次竞争最佳喜剧，这是在最后的艾美奖上赢得的类别。&lt;/p>; &lt;p>;其他喜剧提名人包括ABC的雅培小学，坐落在一所资金不足的费城学校中，以及HBO关于Septuagagenial Comedienne和千禧年的HACKS 。 -6738CFE86B1F_2BA58E94.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;熊的杰里米·艾伦·怀特（Jeremy Allen White）和阿约·埃德比里（Ayo Edebiri）将争夺最佳喜剧演员和女演员。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Netflix的婴儿驯鹿是一个由客户跟踪的调酒师的故事，被提名为最佳限量系列，这是其11个点头之一。创作者兼明星理查德·加德（Richard Gadd）表示，这个故事反映了一个真实的故事，尽管诽谤诉讼认为它对缠扰者的刻画被夸大了。&lt;/p>; &lt;p>;艾米斯的赢家是电视上最高的荣誉，但将在一个电视上宣布。 9月15日在沃尔特·迪斯尼（Walt Disney）的ABC上现场直播红色的仪式。&lt;/p>; &lt;p>;最后一个艾美奖是在六个月前举行的。 /p>; &lt;p>; Shogun设置为1600年的英语和日语对话，是1980年的电视迷你系列的翻拍。两者都是基于詹姆斯·克拉维尔（James Clavell）的1975年小说。&lt;/p>; &lt;p>;五名幕府将军的表演提名。其中包括日本演员Hiroyuki Sanada和Anna Sawai在主角演员和女演员类别中。&lt;/p>; &lt;p>;其他表演提名人包括熊明星杰里米·艾伦·怀特（Jeremy Allen White）和艾奥·埃德比里和女演员。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 01:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>