<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gunmen clash in Libya as fires erupt at a nearby oil refinery, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290900/gunmen-clash-libya-fires-erupt-nearby-oil-refinery-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/32c5512c-bc67-4b45-bd1c-44d3f87eb332_b2f51d67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理阿卜杜勒·哈米德德贝巴。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，利比亚西部城市武装团体周日爆发冲突，导致居民被困在家中，并导致该国第二大炼油厂起火。&lt;/p>; &lt;p>;据当地媒体报道，位于首都的黎波里以西约 47 公里（约 30 英里）的沿海城市扎维耶的战斗中，忠于 Shurafaa 部落的枪手与军阀穆罕默德·库斯哈夫展开战斗。库斯哈夫因涉嫌参与人口贩运而于 2018 年受到联合国安理会制裁。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚是什么引发了冲突，但冲突在利比亚西部并不罕见，该地区由一系列组织控制与总理阿卜杜勒·哈米德·德贝巴政府结盟的无法无天的民兵和武装团体。&lt;/p>;&lt;p>;石油资源丰富的利比亚多年来一直被东西方的敌对政府瓜分。 2011年起义演变为内战，推翻并随后杀害了长期独裁者穆阿迈尔·卡扎菲，之后该国陷入混乱。在混乱中，民兵的财富和权力不断增长，特别是在的黎波里和该国西部地区。&lt;/p>;&lt;p>;周日的战斗关闭了一条连接扎维耶和利比亚西部其他城市的主要沿海公路，班级也受到了影响。暂停。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家庭被困在家中。子弹不分皂白地发射，击中房屋和建筑物，”居民艾哈迈德·阿布·侯赛因在电话中说。他说，战斗发生在该市多个地区，包括人口稠密的地区，引起平民恐慌。&lt;/p>;&lt;p>;冲突还对利比亚扎维耶炼油厂的储罐造成“严重损坏”。国家石油公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，子弹击中油罐，导致“危险”的火灾，并补充说，随着周围冲突激烈，消防队员成功控制了火势和天然气泄漏。炼油厂。&lt;/p>;&lt;p>;这家经营利比亚石油工业的公司宣布进入紧急状态和不可抗力，这是一种法律手段，由于特殊情况而解除了其合同义务。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，发生冲突的黎波里两支全副武装的民兵之间发生冲突，造成至少 9 人死亡、16 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;利比亚目前由的黎波里的德贝巴政府和东部的奥萨马·哈马德总理政府管辖，与强大的军事指挥官 Khalifa Hifter 的部队结盟。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14 killed in France’s Mayotte devastated by Cyclone Chido]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290897/14-killed-frances-mayotte-devastated-cyclone-chido?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/f535a2af-0262-49f7-bec2-85c431738649_231f1f2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国士兵正在清除倒下的树木飓风“奇多”过后的马约特岛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局周日表示，一场猛烈的气旋袭击了法属印度洋领土，马约特岛至少有 14 人死亡，官员警告称，需要几天时间才能了解全部死亡人数.&lt;/p>;&lt;p>;救援人员和物资正在通过空中和海上紧急赶来，但他们的努力可能会因机场和电力供应受损而受到阻碍，该地区甚至连干净的饮用水都已经长期受到破坏。一名安全消息人士告诉记者，当局编制的临时名单中统计了 14 人的死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;有 9 人受重伤，正在医院里为生命而战。马约特岛首府马穆祖市长 Ambdilwahedou Soumaila 表示，另有 246 人受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;“医院遭到袭击，学校遭到袭击。房屋完全被毁。”他补充说，飓风“没有幸免”。&lt;/p>;&lt;p>;当气旋 Chido 袭击莫桑比克以东约 500 公里处的岛屿时，马约特岛的 32 万居民被勒令封锁。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;代理内政部长表示，每小时至少 226 公里的阵风“完全摧毁”了该地区的许多棚户区周六晚间，布鲁诺·雷特尔洛 (Bruno Retailleau) 在巴黎召开危机会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;电线杆被扔到地上，树木被连根拔起，金属板屋顶和墙壁被撕毁，至少有三分之一的人居住在临时搭建的建筑上。雷特尔洛表示，“需要几天的时间”才能确定完整的死亡人数，但“我们担心死亡人数会很重”，并补充说，穆斯林在死亡后一天内下葬的习俗可能会使计数复杂化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/8b3a4c65-0ae3 -4403-8183-61545ad93744_57e0029c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马约特岛气旋 Chido 聚集的碎片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据熟悉经济复苏情况的消息人士透露，来自封锁民众的信息在休克中、水电供应基本被切断的情况下，被过滤得很慢”努力说。&lt;/p>;&lt;p>;当地居民易卜拉欣(Ibrahim)在穿过主岛时向记者讲述了“世界末日般的场景”，他必须自己清理堵塞的道路。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至最大的公司都遭受了损失”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Retailleau 办公室表示，他的办公室表示，Retailleau 将于周一前往马约特岛，与 160 名士兵和消防员一起增援在风暴来临前已从法国大陆部署到该群岛的 110 名士兵和消防员。&lt;/p>;&lt;p >; 留尼旺县称，从周日开始，医疗人员和设备将通过空运和海运运送，留尼汪岛是另一个法属印度洋领土，距离印度洋另一边约 1,400 公里。马达加斯加。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各周日访问法属地中海岛屿科西嘉岛，敦促人们为马约特岛居民祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都被冲走了，一切都被夷为平地，”穆尼拉说，法国最大的棚户区 Mamoudzou 东部 Kaweni 区的一名妇女的房屋被毁。&lt;/p>;&lt;p>;代理环境部长表示，超过 15,000 户家庭断电Agnes-Pannier Runacher 表示，虽然即使拨打紧急电话，电话接入也受到严格限制。&lt;/p>;&lt;p>;代理交通部长弗朗索瓦·杜罗夫雷 (Francois Durovray) 在 X 上写道，马约特岛两个主要岛屿中较小的岛屿小特尔岛 (Petite-Terre) 上的帕曼兹 (Pamandzi) 机场， “遭受重大损害”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/b52d4ef4-ae0d-420d-a917-4acbeb9c185f_57e0029c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坐在路边一堆堆中的居民马约特岛飓风“奇多”过后的废墟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于马约特岛西北部的科摩罗群岛也受到袭击，其中一些岛屿自周五以来一直处于红色警戒状态，但只遭受了轻微损害。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;气旋“奇多”随后于周日早些时候袭击莫桑比克，气象服务机构称，它在北部城市彭巴以南约 40 公里处登陆，带来强风和大雨。 &lt;/p>;&lt;p>;“气旋已经以非常强的强度影响彭巴岛。国家气象研究所所长阿德里托·阿拉穆格 (Aderito Aramuge) 表示：“我们一直在监测局势，但从早上 7:00 起就与彭巴岛失去了联系。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国儿童基金会表示，他们正在现场帮助受风暴影响的人们，已经造成了一些损害。&lt;/p>;&lt;p>;“许多房屋、学校和医疗设施已部分或完全被毁，我们正在与政府密切合作，以确保基本服务的连续性，”它在一份声明中表示。声明。&lt;/p>;&lt;p>;据专家称，气旋“奇多”是全球范围内因气候变化而引发的一系列风暴中最新的一个。&lt;/p>;&lt;p>;特别温暖的印度洋加剧了这场“特殊”气旋。法国气象局气象学家弗朗索瓦·古朗 (Francois Gourand) 表示，该水域受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 周五表示，此次飓风的强度与气旋类似。 2022 年的“贡贝”飓风和 2023 年的“弗雷迪”飓风分别在莫桑比克造成 60 多人死亡和至少 86 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;它警告说，约 170 万人处于危险之中，并表示飓风的残余物也可能会倾倒。周一，邻国马拉维将出现“大雨”，可能引发山洪。&lt;/p>;&lt;p>;预计津巴布韦和赞比亚也将遭遇强降雨下雨了，它补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Girl, 11, rushed to hospital in Hong Kong after falling from third-storey flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290898/girl-11-rushed-hospital-hong-kong-after-falling-third-storey-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/162c3fd1-4123-4638-b1b8-5fcf4e63b401_541079fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在大约周日下午 5 点 50 分，事件发生在 Bisney Road 的 Regent Palisades。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，一名11岁女孩从香港南部大口环一栋住宅楼的三楼坠落，被送往医院。&lt;/p >;&lt;p>;警方于下午 5 点 50 分左右接到报案，立即赶往 Bisney Road 的 Regent Palisades。女童被送往薄扶林玛丽医院时意识清醒。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，女童在低层单位玩耍时从窗外堕下。&lt;/p>;&lt;p >;消息人士称，该公寓位于三楼。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，任何因虐待或忽视儿童而被定罪的人最高可被判入狱10年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong and Xinjiang could be the core of Kazakhstan’s China strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3290513/hong-kong-and-xinjiang-could-be-core-kazakhstans-china-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/29342c21-250c-4126-9317-2c3f3c569d23_f571b9ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈萨克斯坦的10 月 4 日，驻香港总领事馆 Almas Seitakynov 在中环与哈萨克斯坦国旗合影。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;传统上，与中国建立牢固的关系一直是哈萨克斯坦外交政策的重点之一。阿斯塔纳现在的目标不仅是加强与北京中央领导层的关系，还包括与香港的关系。&lt;/p>;&lt;p>;香港的战略位置、开放经济、自由贸易传统、创业便利性和众多税收优惠使其对世界各地的公司（包括哈萨克斯坦的公司）具有吸引力。 2016年，时任香港财政司司长曾俊华鼓励这个最大的中亚国家扩大与金融中心的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是世界上最适合做生意的地方之一商业。我们是一座全球化城市，我们高举自由贸易的旗帜。”他强调，并补充道，“我们拥有作为‘一带一路’经济体的融资和金融管理中心的经验、专业知识和人脉关系。”&lt;/事实上，哈萨克斯坦希望从香港获得经验。本月早些时候，哈萨克斯坦副总理朱曼加林在中国新疆维吾尔自治区首府乌鲁木齐会见了香港商务和经济发展局局长邱英华。据报道，朱曼加林邀请香港证券交易所代表来哈萨克斯坦分享经验。&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦寻求在阿斯塔纳国际金融中心与香港证券交易所之间建立更紧密的联系，这已不是什么秘密。&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦驻香港最高特使阿尔马斯·塞塔基诺夫 (Almas Seitakynov) 10 月 6 日接受《华盛顿邮报》采访时表示，哈萨克斯坦希望加强与香港的贸易联系，并建立联系哈萨克斯坦金融中心阿斯塔纳与香港证券交易所合作，同时推动加强“一带一路”倡议下的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这符合曾荫权对香港与哈萨克斯坦关系的愿景。阿斯塔纳国际交易所董事兼董事会主席蒂莫西·贝内特2020年接受《亚洲货币》采访时表示，哈萨克斯坦的长期计划是吸引香港投资者。当时，几位银行家表示，阿斯塔纳的长期战略是将这个能源丰富的中亚国家变成草原上的迪拜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/aafab10a-423b-4b3a-aab4-1088066127cf_719b9a42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈萨克斯坦投资公司代表9月11日，第九届一带一路高峰论坛在湾仔香港会议展览中心举行，与一家香港财富管理公司签署协议。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/为了实现这一目标，哈萨克斯坦必须大力发展其股票市场，这是一项说起来容易做起来难的任务。 2023年，哈萨克斯坦总统托卡耶夫强调，提振股市是该国的“首要任务”。他建议哈萨克斯坦证券交易所和阿斯塔纳国际交易所合并。&lt;/p>;&lt;p>;这样的合并将是加强哈萨克斯坦股票市场的关键一步。然而，合并尚未发生。美国对持有哈萨克斯坦证券交易所 13.1% 股份的莫斯科交易所实施的制裁是一个主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;由于合并仍处于搁置状态，可能会减缓金融合作的步伐，阿斯塔纳寻求与世界领先的金融和物流中心之一发展其他领域的合作伙伴关系。这个能源丰富的国家需要资金，这或许可以解释为什么哈萨克斯坦于 2023 年 4 月在香港举办投资机会商业论坛。&lt;/p>;&lt;p>;四个月后，哈萨克斯坦和香港签署了一份谅解备忘录，加强教育合作，这表明阿斯塔纳希望与亚洲国际城市建立更广泛的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/a26c75fe-e057-471f-a984-6d07fc4b80e6_264049f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位哈萨克人教学生如何2018年在香港浸会大学进行哈萨克族传统游戏。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们旨在进一步深化战略伙伴关系，高度重视合作发展哈萨克斯坦贸易和一体化部长阿尔曼·沙卡利耶夫 (Arman Shakkaliyev) 于 2023 年 9 月与香港行政长官李家超会面时表示： &lt;/p>;&lt;p>;不过，哈萨克斯坦在中国的主要合作伙伴是新疆维吾尔自治区，而不是香港。据报道，自治区几乎占双边贸易额的一半。&lt;/p>;&lt;p>;因此，前苏联共和国的高级官员出席与香港和新疆同行的会议也就不足为奇了。据报道，在最近一次乌鲁木齐峰会上，哈萨克斯坦和中国两个地区的领导人同意建立三边合作联合机制。 Zhumangarin 建议设立一个联合投资基金，总部设在乌鲁木齐或香港，为联合项目提供资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/a2084dbf-01fb-4e34-8fb6-56fde85d29cc_c3f540a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在边境口岸引导车辆过境7月15日，靠近哈萨克斯坦边境的新疆维吾尔自治区察布查尔锡伯族杜拉塔口岸。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿斯塔纳——旨在增加农产品供应产品销往香港和其他亚洲经济体 – 新疆发挥着哈萨克斯坦与中国其他地区之间的纽带作用。&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦正在寻求香港在农业领域的投资，希望香港的企业将启动可能支持对欧洲出口的联合生产项目。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于许多经济学家预计全球经济活动中心将继续从西方转向东方，加强与中国的经济联系，包括在毫无疑问，国家以下各级仍将是哈萨克斯坦的首要任务之一。&lt;/p>;&lt;p>;统计数据表明情况确实如此。根据哈萨克斯坦政府贸易统计数据，2023年1月至7月，香港与哈萨克斯坦之间的贸易额达4,590万美元，较2022年同期增长59.7%。与此同时，到2023年，哈萨克斯坦与中国大陆的贸易额将达到410亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;因此，阿斯塔纳在与北京保持良好关系的同时，预计将继续与香港和新疆维吾尔自治区发展更紧密的经济联系地区。这很可能是哈萨克斯坦对华战略的核心。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Bangladesh inquiry recommends feared police unit disbanded]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3290895/bangladesh-inquiry-recommends-feared-police-unit-disbanded?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/2ff0529f-4ad9-4f5f-88b5-6e5f9c2c0953_2c82526d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在达卡站岗， 孟加拉国。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名高级调查成员周日表示，孟加拉国委员会正在调查被推翻领导人谢赫·哈西娜统治期间的侵权行为，建议解散一支令人恐惧的武装警察部队。&lt;/p>; &lt;p>;8 月 5 日，学生领导的起义袭击了达卡总理府，77 岁的哈西娜乘直升机逃往邻国印度。&lt;/p>;&lt;p>;她的政府被指控广泛侵犯人权。侵犯权利，包括法外处决数百名政治对手以及非法绑架和失踪数百人。&lt;/p>;&lt;p>;看守政府设立的强迫失踪调查委员会表示，它发现了初步证据，表明哈西娜和其他前高级官员参与了据称由快速行动营 (RAB) 实施的强迫失踪事件。&lt;/p>;&lt;p>;RAB准军事警察部队及其七名高级警官于 2021 年受到美国制裁，以回应有关其在哈西娜 15 年统治期间犯下的一些最严重侵犯人权行为的报道。&lt;/p>;&lt;p>; “RAB 从未遵守法律，也很少对其暴行负责，其中包括强迫失踪、法外处决和绑架，”努尔该委员会成员汗·利顿 (Khan Liton) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会于周六晚间向临时政府领导人穆罕默德·尤努斯 (Muhammad Yunus) 提交了初步报告。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国民族主义党 (该国最大政党之一的 BNP 也呼吁废除 RAB。&lt;/p>;&lt;p>;BNP 高级领导人 M. Hafizuddin Ahmed 告诉记者，这支部队太腐烂了，无法废除。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据医学研究，当病人患有坏疽时，唯一的解决办法就是切除受影响的器官，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;精锐警察部队成立于2004 年，该部门被宣传为在司法系统缓慢出名的国家中提供快速结果的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;但该部门因法外处决而赢得了严峻的声誉，并被指控通过镇压来支持哈西娜的政治野心。通过绑架和谋杀来表达异议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panda poachers? Hong Kong police arrest visitor over theft of bear installation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290896/panda-poachers-hong-kong-police-arrest-visitor-over-theft-bear-installation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/c71ada5b-a73c-4255-953a-ce729ba9fd03_19e931f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;熊猫在城市展览重建局在观塘的“自由空间”，作为圣诞节庆祝活动的一部分。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名涉嫌从观塘装置偷窃熊猫模型的游客，警方仍在追捕另一名从该地点偷走第二只熊的嫌疑人.&lt;/p>;&lt;p>;这些模型是在观塘市区重建局“自由空间”展出的 80 件物品之一，高度从半米到三米（1.6 英尺到 9.8 英尺）不等，是市区重建局观塘“自由空间”的一部分。圣诞节庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;该机构董事总经理韦志成周日在其博客上表示，两只熊猫模型最近失踪。&lt;/p>;&lt;p>;该机构在检查安全后联系了警方。摄像机镜头显示窃贼已经带走了这对夫妇。韦没有详细说明丢失物品的详情。&lt;/p>;&lt;p>;“我想借此机会呼吁市民珍惜市区重建局为提升地区特色和发展而设立的展览和装置。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“请不要损坏或拿走这些物品供个人使用，以便让更多人享受节日的喜悦。”&lt;/p>;&lt;p>;警方收到了来自12月9日保安说部分场地内的熊猫装置失踪了。&lt;/p>;&lt;p>;三天后，场地再次致电报告类似物品失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/f664cfe3-800d-425e-8927-3ff3f2f08026_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些装饰是全市倡议的一部分为促进旅游业，恰逢两只大熊猫从大陆抵达。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名37岁的中国内地女子因涉嫌带走其中一个熊猫模型而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;她持有双向许可证，允许大陆人进入香港的旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人称，监控录像显示该女子在周三深夜拿走了该物品。&lt;/p>;&lt;p>;据一位知情人士透露，她说她已经为她的孩子们拿走了这件物品。消息来源。&lt;/p>;&lt;p>;观塘区调查队正跟进案件。该女子已获保释，必须在本月晚些时候回来报到。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，仍在调查是谁抢走了另一只熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;这些装饰品是全市倡议的一部分为促进旅游业，恰逢两只内地大熊猫抵港。&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局将前裕民广场暂时改建为多用途「自由空间」，以推广艺术、体育及文化。去年12月开业。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.网站&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinian rescuers see China’s Blue Sky amid the bomb blasts of Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290620/palestinian-rescuers-see-chinas-blue-sky-amid-bomb-blasts-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/1c7274af-0ee8-4017-b7b4-947520483470_f0d57164.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被毁坏的建筑巴勒斯坦，例如图中所示的努尔沙姆斯难民营，给搜救人员带来了独特的挑战。图片：明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在东部城市常熟，六名巴勒斯坦人接受了中国蓝天救援队为期两周的城市搜救训练。&lt;/p>;&lt;p >;他们被教导如何支撑倒塌的建筑物、切开墙壁、寻找受害者并安全疏散幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;距离以色列-加沙战争爆发已经过去一年多了，在这段时间里，超过 44,000巴勒斯坦人 — — 包括至少 88 名搜救队同事 — — 已被杀害。因此，当他们受邀派团来华培训时，他们抓住了这个机会，帮助拯救更多的生命。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦民防搜救队与中国蓝天救援队首次会面是在2月份。 2023 年，土耳其东部和叙利亚遭遇 7.8 级毁灭性地震，他们在土耳其马拉蒂亚的废墟中并肩努力寻找幸存者。中国派遣了 200 多名基层救援组织成员前往灾区救援。&lt;/p>;&lt;p>;这种共同的经验使得两支救援队之间的关系不断发展。&lt;/p>;&lt;p>; “中国拥有最善良、最热情好客的人民，”巴勒斯坦民防中央行动主任拉德·卡兹穆兹在拉马拉总部表示。 “我知道他们是有礼貌、有礼貌的人，但还没有到这种程度。”&lt;/p>;&lt;p>;受蓝天救援和常熟当地应急志愿者协会邀请，并得到联合国国际搜索救援咨询机构的协助集团（INSARAG）——巴勒斯坦官员在中国度过了从蓝天的知识中受益的时光。&lt;/p>;&lt;p>;“城市搜救行动有国际标准和指南，我们从中国学到了如何做到这一点， ” 卡兹穆兹&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/cfb3f953-a217-4a48- b9bb-1b22b22d2edc_4614041c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六名巴勒斯坦民防代表在常熟蓝天训练期间接受了各种搜救技术的指导。图片：明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蓝天救援成立于2007年，是中国最大的民间人道主义组织。它为中国国内外的自然灾害救援工作提供了重要帮助，包括 2008 年四川发生的 8 级大地震，造成 69,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;就自然灾害而言，地震救援工作与爆炸救援工作有着鲜明的相似之处。这两起事件都涉及被困在未知地点和条件下的幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列国防军的一份声明，自 2023 年 10 月 7 日战争开始以来，以色列军方已在被围困的加沙地带投掷了超过 85,000 吨炸弹。 11 月巴勒斯坦环境质量局。&lt;/p>;&lt;p>;凭借近二十年处理洪水、地震和台风的经验，蓝天指导巴勒斯坦团队在救援中使用传感器&lt;/p>;&lt;p>;“这些技术对于我们在任何攻击后的日常任务都非常有帮助，因为处理攻击后果的每次干预都需要我们至少 10 到 24 小时，”Qazmouz 说。 “我们对中国民防和民防的高超能力感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;对于协调这次交流的蓝天成员明来说，真正开启他自己六月巴勒斯坦之行的是他自己。关注搜救队正在那边处理的情况。他描述了他所看到的“人为地震”。&lt;/p>;&lt;p>;“我对正在发生战争的非常困难的情况做好了心理准备，在去了那里看到了难民营的情况后，这证实了我的信念，即他们需要国际帮助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是第一个承认巴勒斯坦作为一个国家和国家的国家。因此，这种关系，特别是在民事层面，补充了政府正在做的事情，我们正在利用我们的专业知识来帮助和装备我们在前线的朋友，以拯救更多的生命，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;卡兹穆兹第一次见到明是在去年土耳其地震之后。他说，明是一个“非常勇敢的人”，不顾他的警告，访问了被以色列袭击摧毁的地区。明最近协助联合国在黎巴嫩贝鲁特进行疏散工作，他坚信“行动胜于雄辩”。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉他，‘你去这里不安全；你可以去那里。’”这是一个非常危险的地区，”但他说，“我会去受影响的地区，”所以他是民防局的客人中第一个这样做的，”卡兹穆兹说。&lt;/p>;&lt;p>;“他去了在我们北部难民营的受影响地区，他走在被毁坏的街道上，他听到无人机的声音，他在倒塌的建筑物内 - 他看到了那里的一切。”&lt;/p>;&lt;p>;1967 年阿拉伯-以色列战争之后战争期间，以色列军事当局巩固了对巴勒斯坦被占领土上所有水资源和与水有关的基础设施的完全权力。以色列继续控制和限制巴勒斯坦人获得水源。&lt;/p>;&lt;p>;据卡兹穆兹称，消防车和水箱遭到以色列军队的射击，对水的供应特别是水的供应有着非常严格的控制。水箱上 – 对于消防和救援情况至关重要。更换零件的过程也充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“每次袭击发生后或袭击期间，除了消防和救援服务外，我们作为民防部门还负责向医院、关键设施提供水和人民，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡兹穆兹说，供水卡车是“迫切需要”，特别是在以色列切断供水时。他还强调需要挖掘机、推土机、切割机和消防救援车。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些被损坏，完全损坏；还有一些被损坏。”其中一些已被消耗并停止服务，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;卡兹穆兹补充说，通过西岸从捐助者和国际组织获得这些资源“没有问题”。&lt;/p>;&lt;p>;卡兹穆兹补充说，这些资源“没有问题”。 >;&lt;p>;目前，捐款直接来自蓝天救援成员本身，他们在巴勒斯坦的行动不向公众开放，但明注意到许多中国人对帮助抱有“强烈热情”，并表示将有机会为他们提供帮助。他们这样做是为了”明说。&lt;/p>;&lt;p>;“捐助者有强烈的捐款意愿 - 他们只是缺乏合适的渠道和平台来做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都向巴勒斯坦驻华大使馆捐款，他们一直在寻找能够看到直接影响的平台。”&lt;/p>;&lt;p>;为了结束为期两周的访问，代表团访问了附近的上海和杭州，这两个中国的两个城市最具风景和创新力的城市。对于巴勒斯坦代表来说，像沿着上海外滩或杭州西湖悠闲漫步这样简单的举动就是一种享受。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，这是一个非常安全的国家……无论走到哪里都是安全的， “卡兹穆兹说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomes 13% more mainland tourists after Shenzhen visa change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290893/hong-kong-welcomes-13pc-more-mainland-tourists-after-shenzhen-visa-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/5722ece5-039d-4dbb-9c8f-4e87ea8b2808_fc8d5bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海港城人潮聚集周日沙咀。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自恢复深圳居民多次入境签证计划以来，前往香港周末旅游的中国大陆游客数量猛增了13%，但行业领导者警告说，需要更多样化的景点来保持势头。&lt;/p>;&lt;p>;周日早上，数千名内地游客挤满了尖沙咀，摆姿势拍照，并沿着维多利亚港乘船游览，就像当地人一样企业试图跟上&lt;/p>;&lt;p>;提供乘船游览服务的黄美彤表示，由于对价格为 150 港元（19.3 美元）的 40 分钟行程的强烈需求，她前一天几乎没有休息。 &lt;/p>;&lt;p>;“我注意到大量深圳游客登机。我觉得很奇怪，因为他们中的许多人以前都曾参观过维多利亚港，所以乘坐观光船是很罕见的。”53岁的他说。&lt;/p>;&lt;p>;据入境事务处称， 12月7日至8日周末，该市接待了230,994名大陆游客，比11月23日至24日周末增加了13%。&lt;/p>;&lt;p>;签证计划允许深圳居民入境12月1日，中央政府通过了由以前的每周一趟安排改为一年内不限次数的入境安排，这是中央政府近期为提振香港经济而采取的多项措施之一。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/6fc8d548-d530-4d2c-8aae-03736d9e2c84_3c63e56d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆人与圣诞节合影海港城的装饰。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于边境沿线居民投诉大陆商人涌入他们的社区并购买急需的商品转售回国，该安排于2015年被搁置.&lt;/p>;&lt;p>;周日前往尖沙咀的人中有 23 岁的深圳毕业生 Locky Huang，这是自 Covid-19 疫情以来首次返回香港&lt;/p>;&lt;p>;“多次入境签证安排消除了频繁办理文书工作的麻烦。在签证获得批准后，我都准备了一年。我以前来过这里并且几乎看到了这一切。我将来只会度过一个冷静的一周或需要买东西的时候。&lt;/p>; &lt;p>;海伦·张（Helen Zhang周五与她的男朋友一起大流行，受到节日圣诞节气氛的吸引。我们有时间在12月25日。”张说。如果发生这种情况，我们无疑会更频繁地访问，因为香港的轻松氛围很好地满足了预算多样的旅行者。第一次与三个朋友一起同意放松签证规则将进一步吸引更多的大陆人来到这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;该小组于早上通过高速铁路到达西九龙车站。他们在TSIM SHA TSUI PROMENADE呆了两个小时，并在港口城外的圣诞节装饰品上拍照，然后乘坐一艘明星渡轮船Wan Chai参观了大会和展览中心和Golden Bauhinia Square。&lt;/p>; &lt;p>;他们希望他们能按照无所不能的大陆社交媒体平台Xiaohongshu的建议，乘坐电车去中心供应馄饨面，然后在晚上回家之前在商务区花费一些时间在商务区拍照。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/4ffd543e-fc6e-428c-a6db-a6db-bf91em.81 e8ca71 c_9b568e51.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Chen Raowa（左第二）前往香港是第一次与三个朋友一起，照片：Oscar Liu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;蒂莫西·楚迪·蓬（Timothy Chui ting-pong），香港旅游协会执行董事，欢迎这一提升数字，但说该市必须多样化其产品以维持签证计划的复兴。 “虽然多居签证对深圳的居民有一定的吸引力，但如今，中国大陆的消费者拥有强大的购买力，几乎没有任何东西必须来香港购买。” &lt;/p>; &lt;p>; chui敦促这样政府和行业领导人考虑增强香港旅游业吸引力的方法，例如加强促进独特的深入旅行行程，可以为大陆提供新颖的体验。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，还探索一夜之间诱惑一夜之间留在香港或他说。与去年同期相比满足政府的目标。&lt;/p>; &lt;p>;占整体数字的约23％的非曼兰访客的数量，在10个月中，每年增长了54％，达到830万。 &lt;/p>; &lt;p>;城市领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu住房。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _空白”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese entrepreneurs, wary of tariffs, tag along with investments in US visa bids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290718/chinese-entrepreneurs-wary-tariffs-tag-along-investments-us-visa-bids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/64d783d0-1848-448-449d-a827-a827-63491f1491f141d5541d541d541d541d541d41d41d41d4_cfecb82 alt” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在美国投资的中国国民是考虑到居住状况的变化，以保持其海外运营顺利进行。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;直到今年工作，在美国工作 - 在美国的生活更少 - 从未跨过丹尼尔·迈（Daniel Mai）的思想。&lt;/p>; &lt;p>;这个想法只有在他曾在加利福尼亚州的服装和一家跨境电子商务公司建立生产线，以在美国市场上建立立足点，以准备他认为不可避免的中国商品的关税。&lt;/p>; &lt;p>; MAI是一位经验丰富的商人，以前曾在广东省，在L-1A签证上经营美国业务。当美国雇主希望转移其外国办公室的雇员或符合某些条件的外国公司派遣经理建立一家卫星公司时。他说，利润率高于几个新兴市场 -  Mai决定开始使用EB-1C签证的申请过程。为管理人员和高管保留的永久工人身份将是获得绿卡并逐渐搬迁他的两个孩子的下一步。&lt;/p>; &lt;p>;“许多人反对我在美国建造植物的决定，包括我一家人，”迈说。他补充说：“但事实证明这是正确的选择，尤其是当唐纳德·特朗普（Donald Trump）的第二任期临近时。&lt;/p>; &lt;p>;“我从未在今年之前来到美国，也没有考虑过移民。但是现在，它在议程上。他想让该工厂及其100名员工忙碌，因为尽管他的业务分叉，但中国的国内市场仍然必不可少。&lt;/p>; &lt;p>; Mai并不是唯一一个突然需要新居住地的中国企业家。急剧的地缘政治变化和贸易障碍的急剧变化促使众多企业主考虑建立海外设施并移民以保持其运营不断嗡嗡作响。&lt;/p>; &lt;p>;即使是传统的移民人口统计学，就像富裕的中间人一样班级和熟练的工人 - 发现在海外建立自己的越来越困难，中国国民希望扎根及其投资变得越来越普遍。&lt;/p>; &lt;p>;根据香港贸易发展委员会进行的一项调查去年，几乎来自中国大陆的民意测验企业中有90％表示他们计划在未来三年内“全球”，而超过70％的人表示对新兴市场产生兴趣。许多涉及地区综合经济伙伴关系协议的国家和地区以及中国的腰带和道路倡议，因为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国有超过5200万微型，中小型企业，中国的中小型企业根据中国科技新闻媒体36KR的报告，根据该国的工业和信息技术部。今年A股份上市公司的半年度报告显示，近5300家公司的收入占其总收入的近65％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仅在广东今年在国外推出生产线或分支机构的20个企业主。&lt;/p>; &lt;p>;供应链顾问Mike Liu正在申请自己的专业签证，这是美国认为的候选人的EB-1A状态&#39;公民身份&lt;/p>; &lt;p>;在中学中有两个女儿，对希望获得签证的年轻学生的危险环境越来越危险的环境，成功的申请对于维护他的女儿的``维护他的女儿&#39;&#39;将是无价的，&lt;/p>; &lt;p>;在其领域拥有“非凡的能力”。未来。&lt;/p>; &lt;p>;“我直到今年晚些时候才考虑移民。但我在中国的资产价值大幅缩水，企业家信心低落，”他说。 “可能是时候探索美国的机会了。” &lt;/p>; &lt;p>;有些年轻人由于与搬到西方有关的障碍，将其投资带到东南亚的国家，在其他地方尝试长期居住。 。但是，即使这条路也可能会变得很困难。 “一些政策已经开始收紧，例如使中国人更难开设银行帐户或申请驾驶执照。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Feel the impact’: Hong Kong police show off pistol practice to lure recruits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290887/feel-impact-hong-kong-police-show-pistol-practice-lure-recruits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 19:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/fa9a7656-fe7656-fe7d-4723-b297-b297-04-04-04-04c793024838383838_6711f644.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名军官在警察学院的室内范围在Wong Chuk Hang。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在大规模招聘活动中举行了首届开火范围表演，以吸引更多申请人，让他们“感受到服务武器的影响” ，随着部队加强努力填补数千个职位空缺。&lt;/p>; &lt;p>;周日在Wong Chuk举行的活动的与会者能够看到一名军官使用该部队的大陆中国制造的手枪进行现场直播的目标练习。但是，访客没有机会在警察学院的室内范围内使用9mm CF98-A手枪。&lt;/p>; &lt;p>;高级警察校长Mike Kwok Ka-Chun的警察人力资源分支机构表示，他希望候选人能够启发候选人签署&lt;/p>; &lt;p>;“ [我们希望]让潜在的申请人在室内范围内听到真正的枪支的声音，在那里，新兵练习以感受到影响，并让他们了解新兵如何接收枪支培训。自2021年5月以来，这是为提高申请号的努力的一部分而被警方持有的第九名。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，警方一直在与人事短缺斗争，而在年轻的劳动人口下降的情况下招聘了下滑。近年来，该部队也未能达到招聘目标。 /12/15/b47b5ba7-82cf-4060-867d-27cf8675ae64_1eccc67f.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;候选人接受身体健身测试。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kwok说，该部队在4月至11月底之间收到了9,014份申请，比上一个财政年度同期增加了5.4％。 &lt;/p>; &lt;p>;他在今年同期雇用了116名检查员和573名警员。 3月份本财政年度结束之前，警员和大约240名检查员。&lt;/p>; &lt;p>;周日的活动中，数百名游客（主要是年轻人），由不同警察部门建立的巡回摊位，以介绍其工作并鼓励申请。 &lt;/p>; &lt;p>;游客还可以参加健身测试并参加面试研讨会。有希望的人能够进行笔试并立即接受采访。&lt;/p>; &lt;p>; 19岁的Shahid Mehmood告诉邮报&lt;/p>; &lt;p>;“我的朋友们说这可能很艰难，但是如果您没有经验并且不学习，那比在建筑行业中的工作要好，这可能是艰难的。&lt;/p>; &lt;p>;在香港好，”他&lt;/p>; &lt;p>;后端开发商36岁的后端开发商艾伯特·李（Albert Lee）说，他被警察工作的稳定所吸引，他说他担心将来会被人工智能所取代他的目前角色。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;李在2013年从大陆来到香港学习后成为永久居民，他说他也被电视剧中描绘的警察形象所吸引。&lt;/p>; &lt;div>; src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/34EF50D4-CB1B-1B-4361-8DE2-B901D74362A2A2A2A2A2A2A2_99C27C27C62.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个公众的成员在拍摄副本手枪。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我想申请检查员角色，但我担心我的英语不够好，所以我将申请警官首先，”他说，并补充说他已经在当天早些时候通过了健身测试。&lt;/p>; &lt;p>;安全局说，截至11月1日，部队仍然有6,612个职位空缺。&lt;/p>; &lt;p>;官方统计数据表明警察已经自2022年以来，该部队在6月30日起更新了各种入境要求和招聘过程的其他部分，以鼓励申请。&lt;/p>; &lt;p>;此类措施包括针对以前在公开考试中未能失败的候选人引入新的中国语言测试。&lt;/p>; &lt;p>;当局还缓解了身高和体重的要求，现在允许居住在城市中的永久居民少于七个&lt;/p>; &lt;p>;该部队还在香港以外推出了招募驱动器，吸引了在大陆或海外学习的城市的学生。&lt;/p>; &lt;p>; kwok说，部队已经收到了在过去的两个月中，与广东大陆和福建大陆省的招聘驱动器相关的510个申请，而上周由北京和上海公务员局领导的类似运动的申请，上周又获得了180次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;警员的工资是HK $ 28,000（3,580美元）。检查员赚取约50,000港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong unions sound alarm over domestic workers being underpaid, abused]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290884/hong-kong-unions-sound-alarm-over-domestic-workers-being-underpaid-abused?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 18:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/15/0dccf21a-16f2-498d-bf4d-bf4d-bf4d-97212121279f668e e_db038bdbda.jpgda.jpa &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在周日的一名家庭工人新闻发布会。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去两年中，至少有八个在香港工作的南亚家庭助手的薪水大大不足，最严重的案件没有收到任何钱几个月来，两个工会都说。&lt;/p>; &lt;p>;香港亚洲家庭工会联合会（FADW）和香港的尼泊尔家庭工人联盟（UNDW）也警告说，周日的情况严重不足报告并可能远&lt;/p>; &lt;p>;组织说，涉及的移民工人全都来自南亚，尽管违反了香港的就业条例，但他们的雇主很少面临任何法律后果。&lt;/p>; &lt;p>;“许多雇主都是FADW主席Phobsuk Gasing说。广东话，所以他们的雇主&lt;/p>; &lt;p>;两组说，向他们报告的最严重的案件涉及一个没有收到工资或休息日的帮助者四个月。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们说，这名妇女遭受了精神和身体虐待，包括被迫剪头发，在她逃跑之前，曾经有一次自杀。根据工会。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，其他家庭工人的薪水低于指定的合同或被迫长时间工作而没有得到足够的食物。&lt;/p>; &lt;p>;有些人被没收了护照，并被迫被迫根据非政府组织的说法，安排不足的睡眠安排。收到hk $ 4,870 （626美元）每个月根据合同。&lt;/p>; &lt;p>;，但她在与雇主在一起的半年中每月只能获得约1,000港元至1,900港元的$ 1,000她说，几个月。&lt;/p>; &lt;p>;“有时他们会要求我买食物，但指责我不做得正确，所以我不得不用自己的钱购买食物，” Sima说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们还会扣除我的薪水，说这是因为我犯了错误……几个月我没有得到报酬。” &lt;/p>; &lt;p>;半夜或告诉她应该每天24小时值班，除了被驱逐出境威胁或如果她抱怨或试图离开时被黑名单。&lt;/p>; &lt;p>; sima说她没有得到足够的食物，被迫在沙发上睡觉并带着她的护照她说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。西玛声称她被迫签署空白文件，并在文件上签署了她的签名，这些文件后来在劳工法庭上妥协了她的案件，在那里她最终定居了总索赔的15％。 - 主席莎拉·普普（Sarah Pun）说，西玛接受了小小的正如法官警告的金额，她可能需要支付所有法院费用，包括雇主的费用，如果她丢失了案件。&lt;/p>; &lt;p>;法官还告诉她，她在案件正在进行时将无法工作这可能需要几个月的时间。香港谋生，”她说的。 B2F6-0AB990BE4A6D_118CDA0E.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;劳动代表香港外国家庭工人的工会敦促当局提供更好的保护措施，以防止付费和虐待雇主。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;工会敦促当局采取措施更好地保护家庭助手 - 培训。每月$ 4,990从9月28日开始签署的合同。&lt;/p>; &lt;p>;劳工部还指出，雇主必须为其工人提供适当的住宿。当局说，与异性的成人或青少年共享一个房间是不合适的住宿的例子。&lt;/p>; &lt;p>;根据当地法规，雇主还必须免费提供食物或支付至少hk $ 1,236每月份。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与劳工部联系。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识某人，请提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，致电或文本988或在988自杀与危机生命线上聊天。&lt;/p>; &lt;p>;有关其他国家/地区的列表，。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>