<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Paris crowns champion waiters in one-of-a-kind ‘cafe race’ ahead of Olympics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256549/paris-crowns-champion-waiters-one-kind-cafe-race-ahead-olympics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 02:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/3f9b8974-7c4f-4c18-bae3-a194a64f766e_8c985cae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传统“咖啡馆课程”开始时的男女服务员”（咖啡馆竞赛），周日在法国巴黎市中心市政厅前举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，前往巴黎市中心的游客可以看到数百名系着围裙的服务员在中世纪的街道上涌动，进行一场旨在炫耀的独一无二的竞赛距离奥运会还有几个月，男子冠军 Samy Lamrous 和顶级女服务员 Pauline Van Wymeersch 分别用时 13 分 30 秒和 14 分 12 秒完成了 2 公里（1.2 英里）的路线。端着一个托盘，里面有羊角面包、浓缩咖啡和一杯水。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天这样做 12 个小时，包括周末和节假日，”在距酒店几百米的 Le Petit Pont 咖啡馆工作的 Van Wymeersch 说道。距法国首都市政厅数米。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉法新社，她获胜的秘诀是“20 年的工作经验和一双好腿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/64518592-e546-4855-b34c-8bbf3bab4537_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，法国巴黎，巴黎市长安妮·伊达尔戈（左二）在观看服务员准备参加服务员竞赛（Course des Cafes）。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赞助此次活动的巴黎水务局表示，除了奖牌之外，两位获奖者还将获得豪华酒店的住宿一晚.&lt;/p>;&lt;p>;“祝贺所有参与者，”尸体在 X（以前的 Twitter）上写道，并附上一段拉姆鲁斯冲破胶带时气喘吁吁的视频。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团正在终点线等待，以判断两位参赛者的时间以及他们的饮料可能有多少溢出到不平衡的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;数百名观众沿着路线排列，或者在路边的咖啡桌上为服务员鼓掌鼓掌。他们握紧拳头，驾驶着托盘穿过街道，试图保持珍贵的货物完好无损。&lt;/p>;&lt;p>;他们边走边开玩笑，有些人在从间隙超车时用托盘做出了杂技般的动作。&lt;/p>; &lt;p>;“我的大腿有点拉伤，但这主要是注意力问题，”Lamrous 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须在这么多人为你加油的情况下保持平衡。最终，我成功地后来居上，巴黎风格，”他在谈到自己的第一名胜利时补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;国际奥委会主席表示，只有 40 名俄罗斯运动员可以参加巴黎奥运会&lt;/h3>;&lt; p>;“咖啡馆服务员竞赛”于 1914 年首次举办，自 2011 年以来首次在周日举行，距离该市 7 月和 8 月举办奥运会还有四个月。&lt;/p>;&lt; p>;如今，轻蔑的“garcon”（“男孩”）很少用来指代服务员，今年的挑战被重新命名为“咖啡馆竞赛”或“咖啡馆竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;与与穿着莱卡的奥运选手一样，服务员穿着主办方提供的白衬衫、深色裤子和围裙。&lt;/p>;&lt;p>;200 名参赛者在塞纳河畔的市政厅开始和结束比赛，由市长安妮·伊达尔戈。&lt;/p>;&lt;h3>;奥运会排除了铁人三项运动员奥斯卡·科金斯的参赛资格，尽管教练给出了积极的更新&lt;/h3>;&lt;p>;“我昨天来这里是为了探查情况，”蒂埃里·佩蒂特说，他在担任铁人三项运动员 40 周年之际表示。比赛当天的巴黎服务员。&lt;/p>;&lt;p>;“在奥运年里与所有这些人一起庆祝今天，真的让我扬帆起航，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这“这是彰显我们城市文化的一种方式，”负责体育和奥运会的副市长皮埃尔·拉巴丹 (Pierre Rabadan) 说道，他本人也参加了比赛。&lt;/p>;&lt;p>;“咖啡馆或餐厅的服务员真的很强大。法国文化的象征”，他补充道，这是许多游客期待在今年夏天体验的体验。&lt;/p>;&lt;p>;所有奖牌获得者服务员将被邀请参加 7 月 26 日的奥运会开幕式。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 02:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Simon Harris confirmed leader of Ireland’s Fine Gael party, set to be country’s youngest premier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256550/simon-harris-confirmed-leader-irelands-fine-gael-party-set-be-countrys-youngest-premier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 02:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/67b1fb45-4dfb-4ab2-bbfa-d691d92379dd_46bce5a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱尔兰继续教育和高等教育部长西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 在演讲结束后向观众发表讲话周日在爱尔兰阿斯隆喜来登酒店被宣布为统一党新任领导人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 已被确认为爱尔兰执政党统一党 (Fine Gael) 的新领导人，这为他成为该国有史以来最年轻的总理铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;周日提名结束后，该党执行委员会主席威利·杰拉蒂 (Willie Geraghty) 在阿斯隆镇宣布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯， 37 岁的现任继续教育和高等教育部长将于 4 月复活节休会后正式当选为爱尔兰总理（或“爱尔兰总理”）。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 令人震惊地宣布他将辞职统一党领导人的职务被解除，一旦选出继任者，他将辞去爱尔兰总理职务。&lt;/p>;&lt;h3>;爱尔兰的利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 意外辞去总理职务&lt;/h3>;&lt;p>;哈里斯在经历一系列事件后于周四晚宣布参选。统一党议会党内的支持，以及一些高级同事表示他们不打算代表领导层。&lt;/p>;&lt;p>;他此前曾表示，他仍然完全致力于与联盟伙伴商定的政府计划共和党和绿党。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯并未排除今年爱尔兰举行大选的可能性，但坚称这样的民意调查不是他的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;即将离任的统一党领袖和总理瓦拉德卡周三宣布辞职，令政治机构中的许多人感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他辞职是出于“个人和政治原因”，并且“不再是担任这一职位的最佳人选”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis skips Palm Sunday homily at start of busy Holy Week that will test his health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256548/pope-francis-skips-palm-sunday-homily-start-busy-holy-week-will-test-his-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/5f8de345-8aa3-4ac3-8413-4e89501a361a_26677bf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在罗马梵蒂冈城圣彼得广场向红衣主教致意在棕枝主日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各在最后一刻决定跳过圣彼得广场圣枝主日弥撒期间的讲道，避免在繁忙的圣周开始时发表激烈的讲话，这将导致测试他日益虚弱的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;由于膝盖不好和持续的呼吸系统问题，方济各也没有参加弥撒开始时枢机主教围绕广场方尖碑的游行。相反，87岁的教宗祝福信徒从祭坛上抬下的棕榈叶和橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;方济各预计将在仪式进行到一半时发表讲道，准备好的文本已分发给记者。但当一名助手向方济各戴上眼镜并开始朗读时，教皇明确表示他不会发表讲话，让人群静静等待。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/7b45ee5b-071c-4375-ba10-d7841950f4a9_c6e7ebfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇方济各在罗马梵蒂冈城圣彼得广场举行的圣枝主日弥撒中挥手致意。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梵蒂冈官员没有立即解释原因。梵蒂冈新闻办公室后来表示，讲道被“默哀和祈祷的时刻”所取代。&lt;/p>;&lt;p>;方济各在整个仪式中确实进行了祈祷，并在弥撒结束时长期呼吁和平。他表示他正在为莫斯科郊区音乐厅发生的“不人道”袭击事件中遇难者的家人祈祷，并要求为“殉难的乌克兰”和加沙人民祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈官员估计约有 60,000 人参加了在阳光明媚、微风徐徐的春日下举行的弥撒。方济各花了几分钟时间从教皇专车上迎接他们，仪式结束时绕着广场转了几圈。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰就教皇的“白旗”言论召见梵蒂冈特使&lt;/h3>;&lt;p>;棕枝主日方济各忙碌的一周拉开了序幕，直到复活节周日，信徒们纪念基督的复活。周四，方济各预计将前往罗马女子监狱进行传统的洗脚仪式。周五，他将在罗马斗兽场主持点燃火把的十字路游行，重现基督受难的情景。&lt;/p>;&lt;p>;第二天是复活节守夜活动，期间方济各将主持庄严的夜间仪式&lt;/p>;&lt;p>;即使在最好的情况下，圣周的日程安排对教皇来说也是充满挑战的。但今年对于方济各来说尤其如此，他整个冬天都断断续续地与他和梵蒂冈所描述的流感、支气管炎或感冒作斗争。在过去的几周里，他偶尔会要求一名助手大声朗读他的演讲和教义问答课程，以减轻他的精力。&lt;/p>;&lt;p>;周日，没有替补人员被叫来，讲道也被跳过了。梵蒂冈官员表示，准备好的文本将被视为从未存在过。通常，教皇不会在复活节讲道，但他传统上会在棕枝主日进行反思。&lt;/p>;&lt;p>;即使没有生病，方济各也经常低声说话，似乎很容易上气不接下气。年轻时，他因呼吸道感染而切除了部分肺部。&lt;/p>;&lt;p>;去年这个时候，他因急性支气管炎住院了三天，但随后又奋起反抗通过圣周。他在教宗任职期间曾两次因腹部手术住院，其中一次是在 2021 年住院 10 天，切除了部分大肠。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰拒绝了教皇方济各呼吁与俄罗斯进行会谈的请求&lt;/h3 >;&lt;p>;弥撒结束时，教宗方济各为所有遭受战争之苦的人们祈祷，祈求和平，并祈求上主安慰莫斯科“卑鄙恐怖袭击”的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;方济各说：“愿他转变那些保护、组织和实施这些冒犯上帝的非人行为的人的心，上帝命令我们不要杀人。”&lt;/p>;&lt;p>;方济各并没有引用莫斯科的话，也要求信徒不要这样做。忘记乌克兰的苦难。他指出，由于“基础设施遭到猛烈袭击，许多乌克兰人现在没有电，这不仅带来死亡和痛苦，而且还带来更大范围的人道主义灾难的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“请不要不要忘记殉难的乌克兰，”他说。 “让我们也想想加沙，那里遭受了如此多的苦难，还有许多其他战争地点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/bdd47736-66a3-4045-8489-9d56c4a57025_22513a23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全周日，以色列东耶路撒冷的橄榄山上，基督徒在棕枝主日游行中，军队在站岗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，在以色列，随着整个地区的冲突激增，数千名基督徒信徒参加了在耶路撒冷神圣的橄榄山举行的棕枝主日庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;据《圣经》记载，耶稣进入耶路撒冷时，朝圣者在空中挥舞树枝和叶子，这些物品放在耶稣脚前，受到欢呼的人群的欢迎。周日早些时候，被尊为耶稣受难地点的耶路撒冷圣墓教堂也举行了仪式。&lt;/p>;&lt;p>;以色列与加沙的冲突似乎对游行影响不大，游行规模逐渐扩大规模与去年差不多。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有战争，但在我的印象中，我并没有感受到任何紧张。”来自意大利的朝圣者戴维·马尼尼(David Manini)说。&lt;/p>;&lt;p>;庆祝活动标志着基督教日历中最阴沉的一周的开始，这标志着耶稣在耶稣受难日被钉十字架，并在复活节星期日复活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/291b9081-9717-4f50-ba41-1c482d70d6f1_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;罗马天主教神职人员在圣枝主日游行期间在耶路撒冷的圣墓教堂举行游行，许多人认为这里是周日在耶路撒冷耶稣被钉十字架和埋葬的地方。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我来这里是因为我爱耶稣基督，”专程从美国赶来参加这次活动的詹妮弗·威登 (Jennifer Weedon) 说道。&lt;/p>;&lt;p >;自战争爆发以来，以色列旅游业大幅下滑。战争于 10 月 7 日开始，来自加沙的哈马斯武装分子入侵以色列南部，造成 1,200 人死亡，并劫持 250 人作为人质。据哈马斯统治地区卫生部称，以色列以空战和地面战作为回应，造成 32,000 多名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名朝圣者举着的标语牌上写着：“拯救我们”主。加沙圣波菲里乌斯教堂和圣家堂。”&lt;/p>;&lt;p>;10 月下旬，巴勒斯坦卫生官员表示，以色列袭击了加沙的一座希腊东正教圣波菲里乌斯教堂，那里是流离失所的巴勒斯坦人的避难所，造成 18 人死亡.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UNRWA says Israel will no longer approve its food convoys to northern Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256547/unrwa-says-israel-will-no-longer-approve-its-food-convoys-northern-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 00:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/59a7d8a5-46c5-4e0b-a564-bb592d802e19_09968c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人封锁了联合国主要提供援助的机构近东救济工程处的入口在加沙，耶路撒冷的抗议活动中。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民署（UNRWA）负责人周日表示，以色列已通知联合国，他们将不再批准近东救济工程处向加沙北部派遣粮食车队。&lt;/ p>;&lt;p>;“这是令人愤慨的，并且在人为饥荒期间故意阻碍拯救生命的援助。近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上表示：“这些限制必须取消。”以色列指控其 13,000 名工作人员参与了 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/25/fafc5231-54f9-46b7-9b43-f22961d576a5_e8fdd3e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Philippe Lazzarini，联合国专员周日，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）在埃及。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指控促使近东救济工程处最大的捐助国美国和其他一些国家暂停资助，使该机构的未来受到质疑。然而，加拿大、澳大利亚和瑞典等其他国家后来恢复了资助。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处和埃及上周表示，正在开罗访问的拉扎里尼被以色列当局拒绝进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“通过阻止近东救济工程处在加沙履行其职责，饥荒的时间将会加快，更多人将死于饥饿、脱水和缺乏住所，”拉扎里尼在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;拉扎里尼表示，他对华盛顿决定至少在 2025 年 3 月之前继续禁止美国向该机构提供资金的决定感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对华盛顿的决定感到非常遗憾，”瑞士报纸 Blick 周日援引拉扎里尼的话说。 “这是一个有限时期的暂停。明年，我们有可能再次施加压力，要求做出新的决定。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列指责其与武装分子有联系的加沙主要援助提供者近东救济工程处是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;联合国秘书长- 安东尼奥·古特雷斯将军周日表示，运往加沙的援助积压是一种道德愤慨。&lt;/p>;&lt;p>;运送重型货物以满足加沙人道主义需求的唯一有效且高效的方式是通过公路，并包括指数级增加古特雷斯说，商业交付。&lt;/p>;&lt;p>;在开罗会见埃及总统和外交部长后，古特雷斯还警告加沙战争对全球造成的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“每日新闻对巴勒斯坦人人类尊严的侵犯正在给国际社会造成信誉危机。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯正在访问埃及和约旦，这是每年一次穆斯林国家斋月声援之旅的一部分，并于周六前往埃及埃及与加沙的边境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然以色列和哈马斯之间五个多月的战争使加沙四分五裂，但埃及北部西奈半岛的援助物资却堆积如山，但送出的金额有限穿过埃及的拉法过境点和以色列的凯雷姆沙洛姆过境点。&lt;/p>;&lt;p>;随着穆斯林斋月期间加沙停战的希望破灭，沿海飞地发生饥荒的风险增加，联合国各国和其他国家已寻求使用空投和船只来运送援助。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，运送大量援助需要以色列消除剩余的救援障碍和瓶颈。&lt;/p>;&lt; “这需要更多的过境点和出入点，”他说。 “运输重型货物的唯一高效且有效的方式是通过公路。这需要商业物资呈指数级增长。”&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，联合国正在努力维持对近东救济工程处的资金支持，他称近东救济工程处是加沙境内人道主义援助的支柱。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greek government accused of manipulating train tragedy evidence, after crash killed 57]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256546/greek-government-accused-manipulating-train-tragedy-evidence-after-crash-killed-57?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/81f927d0-f7df-4790-a9b1-1f928e8d0833_06481154.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 2 月，希腊两列火车相撞，造成 57 人死亡。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;希腊反对党周日指责政府操纵证据来影响对该国最严重火车悲剧的看法，并誓言要提交不信任投票。&lt;/p>;&lt;三个主要的中左翼和左翼政党援引周日报纸的报道称，政府向友好媒体“分发”了火车工作人员编辑过的录音，以支持人为错误导致 2023 年 2 月那场导致 57 人死亡的碰撞事故的说法.&lt;/p>;&lt;p>;“只有一个办法：谴责动议，”泛希腊社会主义党主席尼科斯·安德鲁拉基斯(Nikos Androulakis)在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党激进左翼联盟呼吁总理部长基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 辞职，左翼小党 Nea Aristera 表示将支持这项谴责动议。&lt;/p>;&lt;p>;灾难发生时，一列载有 350 人（其中大部分是学生）的货运列车和客运列车在一处车站附近相撞。午夜前不久，拉里萨市中心外的隧道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日的《To Vima》周刊称，事故当晚泄露的列车工作人员录音当时由媒体播放，已被编辑以表明人为错误是全部责任。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯去年在表示“一切”都表明事故是由“人为错误”引起的，即使调查正在进行时也遭到了批评。&lt; /p>;&lt;p>;政府周日驳斥了该报告，称其“毫无根据”，并表示欢迎议会进行不信任投票。&lt;/p>;&lt;p>;“这种粗俗的尝试将会失败，”政府发言人帕夫洛斯·马里纳基斯 (Pavlos Marinakis) 表示。一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;政府在 300 个席位的议会中拥有 158 名议员的绝对多数，足以应对任何挑战。&lt;/p>;&lt;p>;反对党在过去一周已经愤怒了四次议会对这起事故进行了为期一个月的调查，最终没有将责任归咎于高级政客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/24/44200b09-aceb-4a11-bdde-58dee2dcca17_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员和救援人员在货车相撞后检查该地区2023 年 2 月，希腊中部的一列客运列车。照片：来自德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 30 名铁路员工和官员因 2023 年 2 月 28 日的灾难而面临指控，并接受审判预计将于 6 月启动。&lt;/p>;&lt;p>;希腊 2,552 公里（1,585 英里）的铁路网几十年来一直受到管理不善、维护不善和设备陈旧的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;一些遇难者亲属任命了自己的专家来处理此案，认为官方调查人员浪费了时间并忽视了重要证据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 00:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egg-shaped objects dot Hong Kong’s harbour in art installation opening to public on Monday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256545/egg-shaped-objects-dot-hong-kongs-harbour-art-installation-opening-public-monday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/f46a1b8b-0305-4e7c-bfbd-f971cad4b61c_6f2cf68f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此项目是康乐及文化事务署与日本品牌 teamLab 是一个跨学科艺术家团体，于 2001 年在东京成立。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港维多利亚港上有数百个巨型发光蛋形物体的艺术装置将于周一向公众开放，政府希望更好地利用香港维多利亚港的优势。周日预览期间参观该装置的居民大多对这一奇观感到满意，但一些人表示政府应该向游客收取入场费。该装置以及本地艺术家的另一项艺术项目均由纳税人的资金 5,000 万港元（640 万美元）资助。&lt;/p>;&lt;p>;金钟添马公园的“连续”将持续至 6 月 2 日，是其中的一部分政府的艺术@海港计划。其目标是将海港打造成城市的艺术品牌，吸引来自世界各地的游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/24/5800fdfd-04aa-4033-9b3e-d360cc512491_9860d5f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该装置将向公众开放下午 6.30 至晚上 11 点之间，免费入场。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;200 个蛋形物体，每个高三到五米（10 或 16.4 英尺），坐落在陆地或水上，变色并发出光芒触摸时发出不同的声音。&lt;/p>;&lt;p>;该项目是康乐及文化事务署与日本品牌 teamLab 的合作项目，teamLab 是一个于 2001 年在东京成立的跨学科艺术家团体。&lt;/p>;&lt;p>;该装置将于下午 6.30 至晚上 11 点之间向公众开放，无需门票，但只有在线预订的人才能进入可以与物体互动的封锁区域。&lt;/p>;&lt;p>;当局未透露具体门票名额，但表示本周两小时内已售出数万张观展门票。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“艺术三月”色彩缤纷“彩蛋”登场点亮海港&lt;/h3>;&lt;p>;teamLab 创始人 Toshiyuki Inoko 表示，该装置在香港的迭代是其创建的最大的一次，确保这些物体在强风中保持在水面上的稳定是他们面临的挑战之一&lt;/p>;&lt;p>;“当人们触碰这个卵形体时，它会倒下又升起，并且还会发出声音并改变颜色，而颜色会在整个空间中不断产生共鸣……这里的人，包括你自己，都是艺术品的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望创造一种体验，让人们可以享受连续性并从中发现美。”&lt;/p>;&lt;p>;三月份的所有提前时段已预订，但四月第一周的预订将于周一中午开放。该系统还将在每天下午 1 点开放当日预订时段。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的香港人、从事纺织和服装行业的 Mary Ng 在封锁线外参观了装置。和她丈夫在外地。她说政府应该向参观者收费，例如港币100元。&lt;/p>;&lt;p>;夫妇俩之前在日本参观过一些teamLab的艺术品，对他们与香港当局的合作感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“这是令人感动的是我们能在香港再次听到音乐并体验氛围。”吴说。 “这个活动应该能吸引不少游客。如果我们不收取任何费用，我们就是在浪费机会。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港“艺术三月”大型活动可能吸引400万顾客：市政府官员&lt;/h3>;&lt;p>;一名45岁女性一位不愿透露姓名的马女士同意政府应该收取入场费，尽管她发现与她在其他地方参观过的其他 teamLab 装置相比，该展览的沉浸感较差。&lt;/p>;&lt;p>;“当我“参观其他teamLab装置，大部分都在室内，但这个位于室外，整个旅程我们都难以脱离现实......它们对我来说只是发光装置。”从事社会服务行业的马说。&lt; /p>;&lt;p>;康乐及文化事务署副署长谭美仪表示，政府提供免费入场是因为香港仍处于恢复正常的初期阶段，他们希望吸引来自香港和其他地方的人士.&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候表示，预计将有超过 200 万人参观 Art@Harbour 计划的五个装置，其中两个位于香港岛，三个位于九龙。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 23:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing warns Philippines against ‘escalating situation’ after latest Second Thomas Shoal face-off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256528/south-china-sea-beijing-warns-philippines-against-escalating-situation-after-latest-second-thomas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/b5c9c041-4531-41dd-9331-ac3b26cc2f57_b2bc9a89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从菲律宾军方拍摄的航拍视频中抓取的帧显示中文海岸警卫队船只在仁爱礁附近对一艘菲律宾船只部署水炮。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国海警与一艘菲律宾补给船在南部有争议的浅滩附近发生最新冲突后，北京周日警告马尼拉停止挑衅，不要“使局势升级”中国海。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾指责其海岸警卫队在仁爱礁附近拦截一艘补给船并向其发射高压水枪后，中国国防部发出了新的警告。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，周六发生的持续时间较长的事件导致船员受伤，并对船只造成“严重损坏”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军方还发布了一段视频，显示一艘白色船只反复用水淹没另一艘在其旁边航行的船只。水炮。一段视频显示两艘白船同时向同一艘船开水。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和菲律宾就最近的南海碰撞事件相互指责&lt;/h3>;&lt;p>;中国国防部发言人吴谦表示，中方严正警告&lt;/p>;&lt;p>;“如果菲律宾一再挑战中方底线，中方将继续坚决果断采取行动”。 &lt;/p>;&lt;p>;外交部回应中国海警的声明，称菲律宾船队“不顾中方多次警告和航线管制，强行侵入该地区”。 ”。声明补充说，中方“依法实施了管控、阻挠和驱逐”。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，中国海警“坚决挫败了菲律宾向停泊在菲律宾海域的军舰运送物资的挑衅企图”。仁爱礁，该礁石的中文名称。&lt;/p>;&lt;p>;该事件“完全是菲律宾的挑衅造成的”，中方对此事件的处理是“合理、合法、专业的”。&lt; /p>;&lt;p>;菲律宾早些时候称中方的演习是“不负责任和挑衅性的”。&lt;/p>;&lt;p>;这是本月在南海发生的第二次此类遭遇，南海是战略、资源和战略要地。北京声称拥有广阔的领土主权。&lt;/p>;&lt;p>;去年，菲律宾船只前往仁爱礁执行补给任务时，发生了几次类似的对抗，马尼拉在一艘军舰上驻扎了少量部队它于 1999 年故意搁浅，以强化主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;该浅滩是南沙群岛（中文称为南沙群岛）的一部分，马尼拉和北京是南沙群岛的主权声索国。菲律宾在南沙群岛的九个岛礁上设有前哨基地，其中包括仁爱礁——菲律宾将其称为阿云金岛。&lt;/p>;&lt;p>;吴邦国表示，中方愿意通过对话谈判妥善解决与菲律宾的争端，但菲律宾菲律宾“背叛了自己的承诺”，并试图通过将军舰变成永久性设施来巩固其地位。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“中国绝不会袖手旁观”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;国家广播公司中国中央电视台（CCTV）周六在社交媒体上发布了这次遭遇的视频片段。视频显示，菲律宾船上的一个人挥舞着帖子所说的“白旗”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的行动是如此“彻底”和“果断”，以至于“菲律宾补给船上的人员甚至一位不愿透露姓名的“专家”告诉《环球时报》，这是一份隶属于执政共产党喉舌《人民日报》的中国民族主义报纸。&lt;/p>;&lt;p>;S.新加坡拉惹勒南国际研究学院表示，随着公众情绪高涨，北京试图推动菲律宾“投降”的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“（中国）方面希望辩称菲律宾人正在挥舞着投降的旗号。” &#39;白旗&#39;。在我看来，它只是挥舞着一块白色的布，也许是一件白衬衫，呼吁海警停止，”高说，指的是中国海警。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senegal votes in tightly contested presidential race after months of unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3256540/senegal-votes-tightly-contested-presidential-race-after-months-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/bba2aa2d-3f8b-4862-b25a-cd88e53a717b_d69d37fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民在济金绍尔的投票站外等待投票，塞内加尔，周日，总统选举期间。两位最受欢迎的候选人出现了：执政联盟前总理阿马杜·巴和反建制候选人巴西鲁·迪奥马耶·法耶。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;塞内加尔人周日在一场竞争激烈的总统竞选中排队投票，此前数月的不确定性和动乱已经考验了这个西非国家作为该地区稳定民主国家的声誉。近年来发生了一波政变。&lt;/p>;&lt;p>;总统麦基·萨尔(Macky Sall)试图将2月25日的投票推迟到年底，但未能成功，引发了暴力抗议。宪法禁止萨尔寻求第三次连任。因此，投票是在斋月期间进行的，斋月是虔诚的穆斯林从黎明到黄昏禁食的圣月。&lt;/p>;&lt;p>;首都达喀尔周围的投票站外排起了长队。道路上一片安静，全国精锐警察部队开着装甲车部署在城市各处，检查选民卡。正式结果预计将在下周公布，但在之前的选举中，候选人都是在投票当晚宣布他们的预测。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，超过 700 万登记选民的投票率似乎很高。上午，不过周日晚些时候将提供更准确的数据。塞内加尔民间社会观察员网络负责人巴巴卡尔·盖耶 (Babacar Gueye) 表示，参与对于赋予选举合法性非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;“在今天投票站开放时，我在过去 15 年里从未见过这么多人要去投票，”他告诉美联社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 24/45fcdc6b-f4fc-4458-8898-e30f2344a727_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宪法禁止塞内加尔总统麦基·萨尔寻求第三个任期。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周日选举前夕，反对党领袖奥斯曼·桑科(Ousmane Sonko)上周出狱，引发达喀尔街头欢腾的庆祝活动，并重新燃起兴奋之情&lt;/p>;&lt;p>;桑科因之前因诽谤罪被定罪而被禁止参选，他支持他的重要盟友巴西鲁·迪奥马耶·法耶（Bassirou Diomaye Faye），后者上周也出狱了。&lt;/p>;&lt;p>; 52 岁的厨师 Khodia Ndiayes 表示，她在投票中选择了 Faye，因为她希望 Sonko 获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪能够投票，”她说。 “我们需要一位新总统，因为生活成本高昂，经济不景气，我们需要更好的学校。”&lt;/p>;&lt;p>;许多塞内加尔选民最关心的是经济，该国经济受到高食品和食品的挤压。能源价格上涨的部分原因是乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;根据独立研究机构非洲晴雨表的数据，塞内加尔近三分之一的年轻人失业，迫使数千人冒着生命危险踏上危险的旅程，前往西方寻找工作。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“年轻人拥有硕士学位，但他们在街边卖咖啡或开摩托车出租车，没有工作，”60 岁的谢赫·奥马尔·施 (Cheikh Omar Sy) 说，他在达喀尔的一家国际开发机构工作。&lt;/p>;&lt;p>;塞内加尔在军方从马里、尼日尔和布基纳法索文职政府手中夺取权力的地区中脱颖而出。此次选举将是该国自 1960 年脱离法国独立以来的第四次民主权力移交。&lt;/p>;&lt;p>;尽管塞内加尔取得了不错的成绩，但过去一年的选举进程却因暴力和骚乱而受到损害，数百名选民反对派抗议者已被监禁。共有 19 名候选人参加竞选，其中包括一名女性，这是该国历史上人数最多的。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的行政人员 Mame Diarra Juey 表示，她在一次抗议活动中被捕，此前警方发现了手镯表明她是桑科领导的现已解散的政党的成员。她在监狱里呆了一个月，目前仍处于临时释放状态。&lt;/p>;&lt;h3>;塞内加尔总统麦基·萨勒在暴力骚乱后排除了竞选连任的可能性&lt;/h3>;&lt;p>;“这确实对我产生了影响，但我意识到有改变制度和政权的巨大需要。现在，我正在提高社区对投票重要性的认识。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，预计没有候选人会赢得超过 50% 的选票，这意味着决选是不可能的&lt;/p>;&lt;p>;与费耶一样，有抱负的人还包括前总理阿马杜·巴 (Amadou Ba)、与总统无关的达喀尔前市长哈利法·萨尔 (Khalifa Sall)，以及 2000 年代初的前总理伊德里萨·塞克 (Idrissa Seck)。 2019 年总统竞选中的亚军。&lt;/p>;&lt;p>;“当局原以为年轻人不会投票，但存在强大的影响力。妇女也在场。这将是一场彻底的胜利。”Sonko 在他的 YouTube 频道上说道，并预测 Faye 将获胜。&lt;/p>;&lt;p>;上周有两名候选人退出支持 Faye，这是建立联盟的开始的迹象，该联盟可能会据分析人士称，选举结果将由选举结果决定。&lt;/p>;&lt;p>;在距首都约 167 公里（104 英里）的法蒂克小镇，投票站外的沙地上排起了长队，其中大部分是妇女和老年人。军队负责确保首都以外的选举安全，选民的手指上沾满了红墨水，以确保没有人投票超过一次。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经完成了我的职责并投票了。我很自豪能够投票。”70 岁的 Fodé Ndour 拄着拐杖行走，说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong residents who repeatedly repost overseas online criticism of domestic national security law could breach provisions if they incite hatred of authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256533/hong-kong-residents-who-repeatedly-repost-overseas-online-criticism-domestic-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/9d334e15-2a28-451c-b5d6-5315d3e881ff_847abf52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超与立法会议员庆祝新的国内国家安全立法上周已通过。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港居民对海外网络批评新国安法表示同意、多次转发或评论，如果其行为被认为煽动仇恨，则可能违反该立法律政司司长警告当局。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的电视采访中，林定国概述了人们可能违反前一天生效的《维护国家安全条例》的情况&lt;/p>;&lt;p>;一是转发海外批评是否可以被视为煽动意图。煽动叛乱是法律规定的主要罪行之一，由香港小宪法《基本法》第23条规定。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人在网上反复转发这些内容，表示强烈同意并在下面添加评论，纯粹是为了煽动人们对香港和中央政府的仇恨，当然存在[违法]风险，”同为大律师的林说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/a49665ca-beff-4519-9636-ec5a58b1b6c3_c69ae63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林保罗周日抵达，就新的国内国家安全法接受电视采访。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[有些人]可能会在网上反复传播[批评]。这是出于对真理的追求、好奇心还是对解脱的渴望？在这一点上，我很难辨别犯罪意图。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，检察官将评估每个案件，以决定涉案个人是否意图危害国家安全。&lt;/p>;&lt; p>;美国、英国、澳大利亚、日本和加拿大，以及联合国和欧盟，在社交媒体上广泛传播的声明中表达了对香港法律宽泛定义的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;立法中将煽动意图定义为煽动对香港官员或中央机关驻港机构的仇恨或不满。&lt;/p>;&lt;p>;新法律扩大了现行煽动叛乱法的范围，将最高刑期从两年提高到七年，如果与外部势力勾结，可能会被判处十年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第23条法律生效后，潜逃者可能成为首要目标&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;提出的第二种情况是，如果言论导致对政府的仇恨，反复批评政府政策并希望其被撤销，是否会构成煽动叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥再次没有给出明确的说法回答。他说，这取决于个人是否有真正鼓励政府改进的意图。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个世界上，有些人坚持自己的信念......他们可能会重复自己10次，一百次，”他说。 “[我们]将审查内容，以及政府做出回应后是否会发生这种情况。举证责任在于我们。”&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强在同一节目中表示，除了某人的陈述外，还可以进行调查以收集任何支持证据，例如&lt;/p>;&lt;p>;还有人提出居民在家中保留涉嫌煽动性出版物作为纪念品是否违法的问题。&lt;/p>;&lt;p>;林说是否会被视为犯罪，取决于持有该出版物是否有合理理由。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，“只有一页具有煽动意图”的物品不足以构成&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条法律禁止国家安全罪犯提前释放&lt;/h3>;&lt;p>;但林郑月娥表示，如果有人被发现意图分发“一百份”街头可能“受到审查”的材料。&lt;/p>;&lt;p>;根据新法律，任何人在没有合理理由的情况下持有具有煽动意图的出版物都将构成犯罪，并面临最高三年的监禁&lt;/p>;&lt;p>;关键决策行政会议召集人叶刘淑仪在另一场合被问及是否在家中保留一份现已停刊的《苹果日报》作为纪念品将违反法律。&lt;/p>;&lt;p>;“在家床下放一张旧报纸本身并不构成犯罪。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有的犯罪行为都基于普通法的同一原则，要求有犯罪意图。只有意图煽动危害国家安全才被视为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;苹果日报创始人黎智英因串谋印刷和分发煽动性出版物以及与境外势力勾结。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Day of joy’: over 130 kidnapped Nigerian children released]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3256538/day-joy-over-130-kidnapped-nigerian-children-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/5bd239fd-ad2c-43e3-8ac1-55af803369ef_e3a1f2a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女为尼日利亚被绑架的儿童祈祷，拍摄于 3 月 7 日周日，官员称这些年轻人已被释放。国内还有很多人被抓。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员和军队表示，本月早些时候在尼日利亚西北部被枪手绑架的 130 多名学童已于周日获释，安然无恙。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚西北部发生的大规模绑架事件3 月 7 日，卡杜纳州库里加发生了多年来最大规模的学校袭击事件之一，引发了全国对不安全局势的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，人质在救援行动中于凌晨被释放。&lt; /p>;&lt;p>;发言人爱德华·布巴少将分享了公交车上穿着防尘制服的儿童的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“获救人质共计137名人质，其中包括76名女性和61名男性。他们在扎姆法拉州获救，并将被转移并移交给卡杜纳州政府采取进一步行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;教师和居民此前表示，大约 280 名 8 至 15 岁的学生被绑架当武装犯罪分子（在尼日利亚被称为土匪）骑着摩托车冲进学校时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/24/4a96c2d0-9996-4dcb-8228-485a3b93a754_5116c04e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男孩举着标语抗议绑架三月初，尼日利亚卡杜纳的学生遭到枪手袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于早期报告不明确以及逃离袭击时失踪人员的返回，被绑架和释放人数之间的差异在尼日利亚很常见。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但尚不清楚为什么这次数字相差如此之大。&lt;/p>;&lt;p>;布巴告诉法新社，“所有俘虏都已获救”。&lt;/p>; &lt;p>;他说没有士兵受伤，但没有进一步置评，并引用了他所说的“正在进行的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;博拉·艾哈迈德·蒂努布总统对这一消息以及那些提供帮助的人的“不懈奉献”表示欢迎确保儿童获释。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/2a1a1014-f24e -489c-948b-4df994e107c2_ca54d325.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 9 日，尼日利亚父母在卡杜纳州库里加等待有关被绑架孩子的消息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂努布去年上台时承诺解决尼日利亚的许多安全挑战，之后面临着越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“总统向尼日利亚人保证，他的政府正在部署详细的战略，以确保我们的学校仍然是安全的学习庇护所，而不是肆意绑架的巢穴，”他的发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;强盗团伙经常袭击社区，抢劫村庄，并在尼日利亚西北部和中北部。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙过去曾以学校和大学为目标，但在库里加绑架事件之前，这些袭击曾一度平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;部队一直在搜寻学生和亲属森林组织表示，绑匪索要大笔赎金，但蒂努布坚称他已命令安全部队不要支付赎金。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚的绑架受害者在与当局谈判后往往会获释，尽管 2022 年法律禁止向绑匪交钱，官员否认支付赎金。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对尼日利亚铁路的资助凸显了其对非洲增长的支持&lt;/h3>;&lt;p>;“被绑架的库里加学童安然无恙地获释，”卡杜纳州州长乌巴·萨尼 (Uba Sani) 在一份声明中表示，但没有具体说明他们是如何获释的。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是欢乐的一天，”他说，感谢“所有热切祈祷他们安全返回的尼日利亚人”。学童”。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚最近遭遇大规模绑架浪潮，全国各地许多受害者仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;上周末绑架者在两次袭击中劫持了 100 多人。周六，军方表示，在库里加袭击几天后，他们在西北部索科托的一所学校解救了被绑架的 16 名学生。&lt;/p>;&lt;p>;劫持人质已经发展成为一个全国性的行业，一些专家认为，由于绝望的尼日利亚人为了收入而转向犯罪，该国的经济危机正在导致绑架事件增加。&lt;/p>;&lt;h3>;在动荡的尼日利亚州，至少 50 名村民被枪杀&lt;/h3 >;&lt;p>;尼日利亚风险咨询公司 SBM Intelligence 表示，自去年 5 月蒂努布上任以来，已记录了 4,777 人被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;卡杜纳州和博尔诺州的大规模绑架事件发生在博科圣地近 10 年后2014 年，武装分子从东北部的奇博克绑架了 250 多名女学生，引发了国际社会的强烈抗议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are deep-sea ecosystems worth risking to mine metals for green tech?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/world-opinion/article/3256510/are-deep-sea-ecosystems-worth-risking-mine-metals-green-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/7478a75d-ac48-4cac-94b5-fac215e06628_a61d0cf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩尔礁上的珊瑚在贡甘吉海国 (Gunggandji Sea Country) 附近可见澳大利亚昆士兰州海岸。负责管理世界海底的联合国机构可以开放国际海底进行采矿，包括对绿色转型至关重要的材料。环保主义者担心生态系统会受到破坏。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;绿色和平组织的环保人士本周末面临着被赶出目前在牙买加举行的国际海底管理局（ISA）会议的前景。 ISA 秘书长迈克尔·洛奇 (Michael Lodge) 表示，他们围绕一艘勘探船的抗议活动“对海洋环境……构成了严重威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;这场争执是关于深海采矿的。被冒犯的一方是总部位于温哥华的金属公司（TMC），因为它游说当局允许开始开采土豆大小的多金属结核，这些结核在太平洋海底所谓的克拉里昂-克利珀顿地区散布着数百万颗，位于夏威夷和墨西哥之间。&lt;/p>;&lt;p>;TMC 抱怨称，绿色和平组织活动人士登上其船只时扰乱了其一项研究考察活动。绿色和平组织活动人士路易莎·卡森（Louisa Casson）感到愤慨：“如果迈克尔·洛奇（Michael Lodge）在适当审查深海采矿公司并确保谈判透明方面投入了与他追逐异议一样多的努力，那么原始生态系统将有机会保持不受干扰，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;对于某些人来说，这似乎只是小事一桩，但对于默默无闻的 ISA 和环保主义者来说，风险都很大。绿色和平组织称将于 3 月 29 日结束的牙买加会议是“海洋未来的关键时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;深海蕴藏着丰富的钴、镍、铜和镁矿床数百万年来，地表以下4公里至6公里的地面。仅克拉里昂-克利珀顿地区就占地 450 万平方公里，可能蕴藏着 210 亿吨多金属结核，其中钴和镍的含量比世界上所有陆地矿藏的总和还要多。据估计，这些深海资源的总价值在 8 万亿美元至 16 万亿美元之间。&lt;/p>;&lt;p>;TMC 等公司表示，绿色技术发展迫切需要这些资源，在减少碳排放方面发挥着关键作用&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们说，这些金属的陆地来源正在迅速耗尽，而且危险地集中在一小部分国家——刚果开采钴；刚果开采钴；以及刚果开采钴。印度尼西亚和菲律宾的镍；和智利的铜。世界银行的一份报告称，到 2050 年，对这些电池金属的需求可能会增加五倍。&lt;/p>;&lt;p>;但环保主义者正在抵制。深海平原覆盖了地球表面的 40%（陆地覆盖约 29%），为海底生态系统提供了基岩，而科学界对此仍知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;虽然矿业公司可能认为这些寒冷黑暗的深处没有生命，研究人员发现“在深层分类学水平上……存在大量未描述的生物多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;深海采矿的反对者表示，光是我们的无知就需要极度谨慎。他们认为，扰动海底和增加数吨沉积物最简单的情况就是会堵塞鱼鳃并窒息珊瑚。&lt;/p>;&lt;p>;它还可能将有毒和潜在放射性矿物质释放到公海中，扰乱大量的水库。储存二氧化碳。法国国家科学研究中心的 CNRS 新闻指出，“科学家们最担心的一个……是生态系统在被发现之前就会被消灭”。&lt;/p>;&lt;p>;即使是 TMC，也在证券交易中委员会在 2022 年提交的文件承认，作业“肯定会干扰作业区域的野生动物”，并补充道：“这些影响的性质和严重程度……预计会因物种而异，目前存在很大的不确定性。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它说，这种影响“可能永远不会被完全和明确地了解。 ......目前还不清楚如何通过缓解策略来消除或减少 CCZ 生物多样性丧失的风险，或者受干扰的海底区域需要多长时间才能自然恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;可能令人垂涎欲滴尽管对于 TMC 等矿业公司来说是机遇，但 ISA 面临的压力却持续增加。从中国、俄罗斯到韩国和印度，各国拥有 31 个勘探许可证，并且越来越不耐烦地等待管理深海采矿的规则。&lt;/p>;&lt;p>;ISA 紧张地意识到其确保世界国际水域的法定义务仍然是“人类的共同遗产”，而开发“应……为了全人类的利益而进行”——这些限制与探索太空或北极和南极的限制没有什么不同。一份长达 225 页的矿产资源开采法规工作草案已于 2 月份提交，并正在牙买加会议上进行讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国必须带头遏制深海采矿狂潮造成的损害&lt;/h3 >;&lt;p>;ISA 的问题是目前有 24 个国家要求暂停深海采矿。它计划在七月最终确定规则。在那之前，矿商可能不得不等待。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，在这些谈判中，美国并不在场。它没有签署国际安全局负责的《联合国海洋法公约》，因此没有发言权。然而，这并没有阻止美国安全机构施加越来越大的压力，以确保“有能力在创新领域采购关键矿产，以减少对外国对手资源的依赖”。目前，它仅限于关注其领海内的海底采矿。&lt;/p>;&lt;p>;当您阅读本文时，绿色和平组织可能已被踢出 ISA 谈判。然而，人们不禁会认为，对深海的威胁更多地存在于房间内部，而不是外部。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>