<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore offers one-time rebate up to 100% for homeowners to cushion impact of higher property taxes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243376/singapore-offers-one-time-rebate-100-homeowners-cushion-impact-higher-property-taxes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;业主自住房屋一次性房产税退税，范围从最小公屋的100%到15%财政部 (MOF) 表示，明年将针对私人房产提供退税，以抵消预期的财产税上涨。&lt;/p>;&lt;p>;这项退税是出于对生活成本的担忧，并将缓冲财产税的上涨新加坡税务局 (Iras) 周四在宣布这一举措时表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，从 2024 年 1 月 1 日起，房产税将提高，原因是大多数住宅的市场租金和年价值更高房地产，以及今年和明年实施的高价值私人住宅房产税率的提高。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡豪华房地产市场因洗钱调查而陷入停滞&lt;/h3>;&lt;p >;应缴纳的财产税金额是通过将财产税率乘以财产的年价值得出的，这是指如果出租财产的话，财产的估计年租金。&lt;/p>;&lt;p>;拥有一栋房屋的自住业主-住房和发展委员会（HDB）的一室和两室公寓将获得100％的财产税回扣。&lt;/p>;&lt;p>;“通过财产税回扣，所有一室和两室HDB业主- 到 2024 年，住户将继续免缴财产税。”财政部和爱尔兰税务局在联合声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些小型公寓的自住业主今年无需缴纳财产税，因为其年价值保持不变低于 8,000 新元（6,000 美元）。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;较大的公共公寓的回扣将逐步降低，行政组屋可享受 30% 的回扣。&lt;/p>;&lt;p>;私人房产的业主将获得 15% 的回扣，上限为 1,000 新元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;退税将自动抵消任何应付的财产税。&lt;/p>;&lt;p>;财政部和税务局表示，三居室或更大的公共公寓的业主预计需要多支付 1.50 至 6.30 新元的财产税考虑到退税后每月的税额。&lt;/p>;&lt;p>;“（按年价值计算）下半部分私人房产自住业主每月的房产税增幅将低于 15 新元，”财政部和财政部表示新加坡税务局。&lt;/p>;&lt;h3>;外国人需要获得批准才能购买新加坡混合商业、住宅房产&lt;/h3>;&lt;p>;“对于拥有较高价值房产的人来说，房产税的增幅将会更高。”&lt;/p>;&lt;p >;在 2022 年预算中，宣布增加财产税（新加坡对财富征税的主要手段），并于 2023 年和 2024 年分两步实施。&lt;/p>;&lt;p>;对于业主自住的住宅物业，财产税年价值超过 30,000 新元的部分将从 2022 年之前的 4% 至 16% 增加到 2024 年的 6% 至 32%。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长黄循财曾表示那么，当这些改革全面实施后，新加坡的财产税收入每年将增加约 3.8 亿新元（2.85 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到每年财产价值的不断上涨，《Today》向财政部和税务局询问了增加多少收入预期。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的公告中，他们表示将推出自住住宅物业回扣，以缓冲房产税上涨的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“退税是分级的，以确保我们的财产税制度保持累进，那些财力雄厚的人缴纳公平份额的税款，”该部和机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Stop medicalising mental health issues,’ new chairman of Hong Kong’s advisory committee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243368/stop-medicalising-mental-health-issues-new-chairman-hong-kongs-advisory-committee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;经过大规模调查，香港咨询委员会新任主席周四敦促公众停止将心理健康问题医疗化结果发现，近四分之一的儿童和青少年患有疾病。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》采访时，香港最高决策机构成员、资深儿科医生林正财博士证实，他已被任命为心理健康咨询委员会主席。他将接替前司法总监黄仁龙，黄仁龙的第三个两年任期已结束。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥的任命是在儿童和青少年自杀率飙升以及一系列家庭悲剧（其中一些家庭悲剧）的背景下做出的。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示社会应该停止将心理健康问题“医疗化”，这种看法很难解决。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数学生没有心理健康疾病，我们不应该说他们只是因为试图自杀而患有心理健康疾病，他们确实有情绪问题”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“第一道防线永远是他们的老师、同学、家人、朋友，甚至是他们在社交媒体上认识的朋友。媒体，他们的角色比医生重要得多。”&lt;/p>;&lt;h3>;过去一年香港儿童中有四分之一患有精神障碍：研究&lt;/h3>;&lt;p>;至少28名中小学生今年有学校自杀，而 2022 年有 25 所，2021 年有 25 所，2020 年有 21 所。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学进行的一项全市调查发现，近四分之一的儿童和青少年遭受过自杀事件过去一年至少患有一种精神障碍，超过8%的中学生有自杀念头。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示应对自杀率飙升将是其工作重点之一。&lt;/p>;&lt;p>;在三级自杀预防体系下对于当局来说，第一级和第二级分别侧重于提高普遍的心理健康意识和支持高危学生。&lt;/p>;&lt;p>;第三级是指示级，有心理健康问题的学生接受指定服务，包括&lt;/p>;&lt;h3>;小学生自杀率上升背后的后疫情挑战：香港教育局局长&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示，他希望在覆盖大多数学生的第一层和第二层加大力度，培养对心理健康问题采取更加接受和拥抱的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人在青春期都有过类似的经历，他们会在不确定的时期感到迷失，尤其是在Covid-19大流行期间，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是社会的一个缩影，如果我们能够解决并扭转这一趋势，我相信我们也可以采用类似的方法来处理其他问题。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥又表示，世界卫生组织早前宣布孤独症为紧迫的全球健康威胁，已深深影响&lt;/p>;&lt;p>;“但我们不必孤独，我们的学生也并非绝望，很多人愿意借钱给他们。”伸出援助之手，与他们同行……我们需要承认解决问题的独特性。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说学校和工作场所必须承认这样一个事实：这个问题非常严重。他们的一些学生和员工可能会遭受心理健康问题。&lt;/p>;&lt;h3>;“治疗可以帮助香港年轻人解决与父母争吵有关的心理问题”&lt;/h3>;&lt;p>;他们应该创造更多一个温馨的环境，欢迎他们表达自己的情感，而不是将其视为常态。&lt;/p>;&lt;p>;这位 62 岁的老人目前是非政府组织灵实基督教服务处的首席执行官&lt;/p>;&lt;p>;他还曾担任多个公职，包括行政会议非官方成员、碳中和及可持续发展委员会主席、前安老会主席佣金。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scandal over Japan’s ‘secret funds’ for Olympics deals fresh blow to unpopular Kishida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243316/scandal-over-japans-secret-funds-olympics-deals-fresh-blow-unpopular-kishida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;日本首相岸田文雄日益下滑的支持率再次受到打击，本周出现了新的腐败指控，涉及东京的“秘密资金”据称，这些处置被用来影响日本主办 2020 年奥运会的投票。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这些指控的重点是为东京提供无限资金，以赢得选择主办权的国际奥委会 (IOC) 成员的支持并花费 2,000 万日元（135,000 美元）为国际奥委会个人制作相册。&lt;/p>;&lt;p>;这些建议促使反对党周一在日本议会中就涉嫌的问题向岸田提出质询。丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，由于岸田的支持率已经因一系列其他挑战而下滑，因此对政府处理奥运会的方式重新发起攻击是岸田最不需要的。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;争议于 11 月 17 日出现，当时执政党前成员长谷浩 (Hiroshi Hase)现任石川县知事的自民党在一次演讲中表示，他在国际奥委会成员审议 2020 年主办城市时向他们提供了“礼物”。&lt;/p>;&lt;p>;投票时，东京与伊斯坦布尔和马德里进行了对抗。 2013 年 9 月在里约热内卢举行。担任东京申办委员会主席的长谷濑表示，他当时有权动用内阁秘书处持有的可自由支配资金，即所谓的“秘密资金”。&lt;/p>;&lt;据共同社报道，长谷说，当时的首相安倍晋三告诉他“确保我们获胜”，并且政府将给他“只要有秘密资金，你想要多少钱就给多少钱”。&lt;/p>;&lt;p >;前国家摔跤手哈斯表示，他安排制作了详细介绍约 100 名国际奥委会成员的体育和政治生涯的相册，并“走遍世界各地”递送礼物。他说，每张专辑的售价估计为 20 万日元（1,350 美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的岸田因执政党在特别选举中失利而遭受新的挫折&lt;/h3>;&lt;p>;内阁秘书处酌情行贿基金的存在是众所周知，尽管该基金的规模并不大，而且有关如何使用该基金的信息也非常不寻常。然而，如果向国际奥委会成员提供礼物，将违反该组织的道德准则。&lt;/p>;&lt;p>;就在演讲几天后，哈斯就他的言论发表了一份声明：“这些言论是不恰当的，可能会引起误解，所以我完全撤回。”&lt;/p>;&lt;p>;在国会，在野党要求岸田对长谷的言论进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我想在事后考虑具体的应对措施。岸田说：“仔细考虑撤回的情况。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;内阁官房长官松野博和试图压制这一问题，他表示，“为了维护国家机密，这些资金被用作不宜透露其用途的支出”。&lt;/p>;&lt;p>;网络媒体报道中的愤怒表达。 《产经新闻》周三就此事发表的一篇报道评论称：“无法澄清税金如何使用的内阁已经结束。这是一个根本不值得信任的内阁。我们不需要一个不能理解时代变化和这个社会的内阁。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友在网上评论中补充道：“国会议员可以拿走税款，想怎么花就怎么花。人们的税收只是被剥夺了。这是由不了解人民疾苦的世袭政客组成的制度造成的。太可怜了。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Yae Oon，家庭主妇”但组织者一直表示他们不会超出预算，而且一切进展顺利，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“直到为时已晚，我们才意识到告诉他们最初的预算太少了，纳税人将不得不帮助支付费用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至在奥运会结束后，我们发现对运动员服装的投标，广告、建筑和其他事情都是‘安排’的，组织者正在接受贿赂，”她说。 “我对此并不感到惊讶，如果出现其他问题，我也不会感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人似乎试图将整个代价高昂的传奇故事抛在脑后。&lt;/p>; &lt;p>;学者 Jun Oenoki 是反对东京举办奥运会的主要活动家之一，甚至在 2013 年做出决定之前，他也同意最新的指控“并不令人惊讶”，而且在相册上花费的金额“很多钱”，但得出的结论是：“能做什么？”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;可以说，最大的输家将是岸田，这可能被认为是不幸的，因为他没有参与此事。&lt;/p>;&lt;p>;“他有否认性，因为这一切都发生在他成为首相之前天普大学东京校区政治学教授村上弘美表示，“但在他无力承担的时候，这仍然可能在政治上对他造成伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;“这也将不可避免地影响札幌未来申办冬奥会。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北海道最大的城市札幌于 10 月中旬宣布撤回申办 2030 年冬奥会。市政府官员表示，他们希望在 2034 年或 2038 年申办这一赛事，尽管公众对申办过程的信心以及纳税人的钱花在哪里，可能会严重削弱对未来申办的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Turkmenistan vow to strengthen cooperation on energy and security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243356/china-turkmenistan-vow-strengthen-cooperation-energy-and-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和土库曼斯坦承诺扩大战略合作，包括能源和安全领域的合作，因为北京希望增强其在资源丰富地区的影响力中亚。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国国务院副总理丁薛祥在阿什哈巴德发表讲话时表示，土库曼斯坦总统别尔德穆哈梅多夫一月份访问北京，双边关系实现了“重大飞跃”，两国关系提升为“全面战略伙伴关系” ”。&lt;/p>;&lt;p>;丁在中土合作委员会会议上表示，两国优势互补、共同利益。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟不会将俄罗斯“赶出中亚”俄罗斯外长&lt;/h3>;&lt;p>;“中国是土库曼斯坦值得信赖的朋友和伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;“双方应发挥互补优势，挖掘合作潜力，继续深化和扩大重点领域合作，”执政的共产党中央政治局常委丁表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，双方应重点加强经贸和投资合作，并继续深化天然气合作。&lt;/p>;&lt;p>;副总理出访中亚（俄罗斯传统上占据主导地位的地区）是中国加强与该地区邻国关系努力的一部分。北京认为中亚对于国家的能源安全以及西部边境的社会稳定至关重要，特别是与哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦相邻的新疆地区。与此同时，中国正面临俄罗斯乌克兰战争以及美国领导的印太地区联盟的地缘政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;5月，习近平主席会见了中亚五国领导人在西安举行的首届中国-中亚峰会上，北京宣布提供价值 260 亿元人民币（37 亿美元）的发展支持。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上，习近平还承诺加快中亚天然气管道建设管道。该项目将从土库曼斯坦采购天然气，于 2014 年启动，但由于价格谈判以及穿越另外三个中亚国家铺设管道系统的技术困难而被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国和土库曼斯坦根据中国的一份声明，双方还同意“继续扩大安全合作，进一步深化反恐合作，共同打击‘三股势力’”。北京经常用“三股势力”来指代新疆维吾尔自治区和中亚地区的恐怖主义、分裂主义和宗教极端主义。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;天然气一直是中国与土库曼斯坦双边关系的重要议题。这个世界第二大经济体和第二大人口国家正在寻求能源供应链多元化，以努力实现雄心勃勃的气候变化目标并确保国家能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;土库曼斯坦 - 一个前内陆国家苏联国家——已探明天然气储量估计为 265 万亿立方英尺，是中国最大的天然气供应商。自 2009 年以来，该国已通过该地区的管道将 30% 的天然气输送到中国。&lt;/p>;&lt;p>;周三在土库曼斯坦举行的会议是根据双边合作承诺举行的第六次会议，会议由土库曼斯坦副总理共同主持。两国。第一次会议是在 2010 年。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，习近平的亲密助手、气候变化政策最高决策者丁先生还在阿斯塔纳共同主持了中哈合作会议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;丁俊晖会见了托卡耶夫总统等哈方高层领导人，双方同意加强贸易、能源、交通物流、科技、文化、环保、旅游、水资源管理等领域合作。&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan suspends its own Osprey flights after deadly US crash, asks US military ground aircraft following latest accident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243362/japan-suspends-its-own-osprey-flights-after-deadly-us-crash-asks-us-military-ground-aircraft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，在一架驻日本的美国空军鱼鹰在执行训练任务时坠海后，日本周四暂停了自己的鱼鹰飞行说。东京还要求美国军方停止在日本境内执行任务的所有鱼鹰飞机，但搜寻坠机遇难者的飞机除外。&lt;/p>;&lt;p>;防卫省高级官员大和太郎在议会听证会上表示，日本计划暂停航班暂时是鱼鹰。日本防卫省官员表示，原计划周四在日本南部佐贺县 Metabaru 军营进行的训练飞行被取消，这是部署在日本陆上自卫队基地的所有 14 架日本鱼鹰停飞计划的一部分。&lt;/p>;&lt;日本内阁官房长官松野博祖对记者表示，日本还要求美军停飞所有“鱼鹰”航班，除非是为了参加坠机现场正在进行的搜救行动，直到“确认其安全”。日本防卫官员称，坠机事件发生后，一架美国鱼鹰加入了救援行动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;美国鱼鹰周三在日本南部海岸坠毁，八名机组人员中至少一名丧生。目前尚不清楚坠机原因以及船上其他七人的状况。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队和日本军队彻夜搜寻，周四，海岸警卫队开始使用声纳进行搜索水下寻找可能沉入海底的破损飞机。&lt;/p>;&lt;p>;鱼鹰是一种混合动力飞机，可以像直升机一样起飞和降落，但可以向前旋转螺旋桨，并在飞行过程中像飞机一样更快地巡航.&lt;/p>;&lt;p>;鱼鹰发生过多次坠机事故，其中包括在日本，它们被用于美国和日本的军事基地。 5万名美军中约有一半驻扎在冲绳，州长丹尼·玉木曾表示，他将要求美军暂停在日本的所有鱼鹰飞行。&lt;/p>;&lt;h3>;美军飞机在日本附近坠毁，造成至少1人死亡1&lt;/h3>;&lt;p>;日本海岸警卫队发言人小川一夫表示，海岸警卫队周三下午接到屋久岛坠机地点附近一艘渔船的紧急呼叫。屋久岛是九州南部主岛鹿儿岛以南的一个岛屿。&lt;/p小川说，海岸警卫队飞机和巡逻艇发现了一名男性船员，后来被医生宣布死亡。他说，他们还在距屋久岛东海岸约 1 公里（0.6 英里）处发现了据信来自飞机的残骸和一个空的充气救生筏。&lt;/p>;&lt;p>;松野周三表示，鱼鹰从雷达上消失了。海岸警卫队接到紧急呼叫前几分钟。据 NHK 公共电视台和其他新闻媒体报道，这架飞机在从雷达上消失前约五分钟请求紧急降落在屋久岛机场。&lt;/p>;&lt;p>;NHK 援引一名屋久岛居民的话说，他看到飞机翻了个底朝天。 ，其中一个引擎起火，然后发生爆炸，然后坠入大海。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部官员周四拒绝证实事件的顺序或目击者的说法，理由是与美方进行了讨论。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军特种作战司令部表示， CV-22B“鱼鹰”来自横田空军基地，隶属于第 353 特种作战联队。&lt;/p>;&lt;p>;小川表示，这架飞机从山口县的美国海军陆战队岩国航空站起飞，在飞往嘉手纳航空的途中坠毁。冲绳基地。&lt;/p>;&lt;p>;横田空军基地是驻日美军和第五航空队的所在地。横田部署了 6 架 CV-22 鱼鹰，其中包括坠毁的一架。&lt;/p>;&lt;h3>;战争演习期间飞机失事，3 名美国海军陆战队人员在澳大利亚岛上丧生&lt;/h3>;&lt;p>;去年，空军特种部队在连续发生鱼鹰离合器滑动导致鱼鹰旋翼动力分配不均的安全事件后，作战司令部下令鱼鹰机队暂时停飞。&lt;/p>;&lt;p>;海军陆战队和海军也报告了类似情况离合器打滑，每个军种都在努力解决飞机上的这个问题，但是 2022 年美国海军陆战队鱼鹰坠机事故中也提到了离合器故障，导致 5 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据那次坠机事故的调查， “双硬离合器接合”导致发动机故障。&lt;/p>;&lt;p>;另外，8 月，一架载有 23 名海军陆战队员的美国海军陆战队鱼鹰在澳大利亚北部岛屿坠毁，造成 3 名海军陆战队员死亡，至少 5 名海军陆战队员重伤。在一次多国训练演习中登上飞机。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China launches high-orbit satellite internet that could challenge SpaceX’s Starlink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243351/china-launches-high-orbit-satellite-internet-could-challenge-spacexs-starlink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 16:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国宣布完成首个高轨卫星通信网络初步搭建，有望提供快速卫星通信服务一位驻北京的通信专家表示，中国的项目可能会成为 SpaceX 星链的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国航天科工据官方通讯社新华社周一报道，该卫星运营商的母公司科技公司表示，该网络将为航空、导航、应急服务和能源等行业提供互联网服务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家移动离卫星互联网、6G网络又近了一步&lt;/h3>;&lt;p>;该网络包括中星16号、19号、26号高通量卫星。据网络运营商介绍，这些卫星覆盖了中国以及俄罗斯、东南亚、蒙古的部分地区、印度以及印度洋和太平洋——涵盖“一带一路”倡议中的大部分地区，该倡议是北京加强亚洲、非洲和欧洲基础设施联系和互联互通的战略。&lt;/p>;&lt;p>;中国的总产能据报道，到 2025 年，高吞吐量卫星的传输速度将超过 500 Gbps。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，科技巨头华为推出了与类似高轨道卫星连接的 5G 手机，距离 36,000 公里，中国成为第一个提供具有卫星通话功能的智能手机的国家（22,369 英里）远。&lt;/p>;&lt;p>;由于高轨道卫星距地面距离较远，相对于与其连接的设备而言，高轨道卫星的位置相对固定，因此每颗卫星覆盖的区域比低轨道卫星覆盖的区域大得多。北京邮电大学信息与通信工程系副教授孙耀华表示，“轨道卫星”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孙将中国的高轨卫星网络与SpaceX的星链网络进行了比较，后者由量产的低轨卫星组成，称前者所需的卫星数量要少得多，而且没有解决连接设备在卫星之间切换时出现的问题，提供更高的稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;Starlink 网络由美国航天公司 SpaceX 开发，旨在提供高速、低成本的互联网卫星服务。目前，中国在近地轨道上拥有超过5000颗卫星，距离约550公里。&lt;/p>;&lt;p>;“低轨卫星具有通信速度快、传输时延低的优点，距离短，信号损失少。它们更适合在线高清视频和金融交易等业务。&lt;/p>;&lt;p>;“低轨道系统还拥有更具弹性的网络，不依赖于单个卫星，可以持续运行如果出现故障，则进行操作。但如果一颗高轨卫星坠落，将对整个网络产生极大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，单颗低轨卫星的成本要低得多，特别是 SpaceX 可以利用大规模卫星生产来加入星链星座。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在全球超高速6G竞赛中取得突破&lt;/h3>;&lt;p>;“但是，高低轨卫星的协调将是一个普遍问题孙说：“中国的高轨卫星系统相对更加成熟。”低轨卫星还在发展中，未来一定会强大起来。”&lt;/p>;&lt;p>;Sun表示，中国需要投资低轨卫星网络来部署6G技术并与星链卫星竞争在空间利用方面，卫星轨道和无线电频率是“先到先得”的资源。&lt;/p>;&lt;p>;“卫星系统的运行和管理非常复杂。孙说：“这个高轨卫星网络不仅可以方便中国人在‘一带一路’国家的通信，还可以为卫星系统的维护和运行提供经验。” 。这对于中国卫星互联网的未来发展具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HKEX and LME look to tap ‘incredible opportunities’, restore confidence after winning legal battle over nickel trades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3243346/hkex-and-lme-look-tap-incredible-opportunities-restore-confidence-after-winning-legal-battle-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦金属交易所及其母公司香港交易及结算所（HKEX）已做好准备，在去年，我们赢得了针对美国金融公司取消镍交易的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候展望未来的难以置信的机遇以及伦敦金属交易所将继续在镍定价中发挥的关键作用了。”香港交易所首席执行官尼古拉斯·阿古津 (Nicolas Aguzin) 在法院裁决后的一份声明中表示：“这种金属将塑造未来的产业和技术。”&lt;/p>;&lt;p>;两名伦敦高等法院法官周三裁定，伦敦金属交易所 (LME)可以在特殊情况下取消交易，并驳回美国对冲基金 Elliott Associates 和做市商 Jane Street Global Trading 对其提出的所有索赔。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决撤销了金融公司向 Elliott Associates 赔偿 4.72 亿美元的要求。去年 3 月，LME 取消了价值数十亿美元的镍交易，俄罗斯入侵乌克兰后，价格在短短三天内飙升了 270% 以上，达到每吨 10 万美元以上的创纪录水平。&lt;/p>;&lt;p >;价格的快速波动令数十家卖空者受到挤压，其中包括全球最大的不锈钢生产商中国青山控股集团。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿古津表示，该裁决证明伦敦金属交易所及其首席执行官马修·张伯伦“自始至终都以最大的诚信行事，将市场的整体利益放在首位” ”&lt;/p>;&lt;p>;香港经纪商相信，这一裁决将使香港交易所能够发展其大宗商品交易业务。&lt;/p>;&lt;p>;“在赢得这场法律诉讼后，香港交易所可以议员兼经纪公司Grand Capital Holdings首席执行官罗伯特·李伟旺表示，“我们将继续利用LME平台，进一步扩大大宗商品交易，并进一步发展亚洲时区的金属交易。”&lt;/p>;&lt; p>;“这将是香港整体资本发展的积极举措，将多元化发展到更多商品和金属贸易，并加强香港作为国际金融中心的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;张伯伦对法院的裁决表示欢迎，并表示表示LME已根据3月份宣布的行动计划进行了改革，以加强其市场基础设施并恢复投资者的信心。&lt;/p>;&lt;p>;该行动计划是根据管理咨询公司Oliver的建议制定的为期两年的计划怀曼关注镍争议。在这些措施中，LME 为其产品引入了永久性每日价格限制，其中铜和铝的指示性修订限制为 12%。&lt;/p>;&lt;p>;为了重建镍交易的流动性，LME 实施了快速通道上市制度和新镍品牌费用减免，以增加合约中的库存和流动性。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦金属交易所的新计划还将探索与香港交易所在中国大陆的子公司前海商品交易所（QME）的合作，以根据 3 月份的公告，开发硫酸镍和冰镍的现货市场产品。&lt;/p>;&lt;p>;“市场活力增强令人鼓舞 - LME 年初至今的日均交易量现已高于 2021 年的水平张伯伦在周四的一份电子邮件声明中告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的市场利益相关者的支持和指导对于确保我们的镍合约仍然是全球的关键参考至关重要，并且销量通过&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然致力于继续增强市场弹性和流动性，以造福我们的业务和全球金属界。”&lt;/p>;&lt;p>;该交易所将举办 2024 年年度 LME 亚洲周将于 6 月 27 日在香港中环 HKEX Connect Hall 举行，而年度 LME 金属研讨会将于明年 9 月 30 日在伦敦举行。&lt;/p>;&lt;p>;LME 始建于 1877 年，但其起源可追溯追溯到 1571 年，伦敦皇家交易所开业。 Hkex于2012年12月购买了伦敦金属交易所，这是世界上最大的金属交易所。 >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean farmers try to release canines, clash with police over dog meat ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243343/south-korean-farmers-try-release-canines-clash-police-over-dog-meat-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 15:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;大约200名韩国农民在周四在首都首尔的总统办公室附近举行集会，以繁殖和养狗以进行人类消费，要求政府取消一项计划，以禁止有争议的数百年历史的练习。&lt;/p>; &lt;p>;数十名农民，他们试图开车去总统办公室的街头，乘卡车和狗在笼子里，他们打算打算在现场释放，被警察拒绝了，警察检查了覆盖有毯子的货物。&lt;/p>; &lt;p>;总统Yoon Suk-Yeol的执政党已提出一项法案，以禁止繁殖和出售狗以供食用和销售派对成员说，现在是为了结束围绕食用狗肉的争议的时候，为被迫在三年的宽限期内关闭业务的人提供经济补偿。&lt;/p>; &lt;p>;反对党目前控制了议会，并得到了公众的广泛支持。&lt;/p>; &lt;p>;现在有超过600万韩国家庭将狗当作约5100万人的宠物，Yoon和Yoon和他的妻子金·基恩（Kim Keon-Hee）是六只狗的所有者，包括退休的导犬和一只救援犬。&lt;/p>; &lt;h3>;随着韩国计划禁令，农民威胁要释放200万很多犬&lt;/h3>; &lt;p >;去年的盖洛普韩国民意调查显示，将近三分之二的受访者反对吃狗肉，只有8％的人说他们在过去一年中吃过狗，低于2015年的27％。&lt;/p>; &lt;p>; ju代表一个行业团体并领导周四集会的宽邦说，政客无权关闭行业或决定人们选择吃什么。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能同意这样的想法是野蛮的，因为所有具有畜牧业传统的国家在某个时候都吃了狗，而且仍然有一些国家。尤文说，鉴于他们将失去生计，拟议中的经济补偿是完全不足的。&lt;/p>; &lt;p>;。 。组织者说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;虽然吃狗肉的习惯在受欢迎程度下降，但为肉类服务的农民和餐馆老板一直在努力保持其合法性。&lt;/p>; &lt;p>;农民指责第一夫人金（Kim）是对狗肉消费的声音批评家，他对政府和执政党进行禁令的压力不当。而且，在国家和国外，都有支持和共识，以及反对党。”总统办公室说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 women suspected of illegally injecting Botox into 800 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243336/hong-kong-police-arrest-2-women-suspected-illegally-injecting-botox-800-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 14:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了一名美容中心董事及其雇员，涉嫌非法对肉毒杆菌毒素注射至少800名客户。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;九龙西部地区犯罪部门的总监Alan Chung周三表示，嫌疑人不是医生，并补充说，肉毒杆菌毒素注射只能由注册的医生进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;普通的警察摆在顾客的摆姿势被部署在蒙克·科克（Mong Kok）的内森路（Nathan Road）的美容中心，以在警察下午突袭之前收集证据。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在手术过程中，官员抓住了肉毒杆菌毒素，类固醇，肾上腺素和增白剂，以及抗生素，睡药，虚假的文档和声称的当地医生邮票。 &lt;/p>; &lt;p>;这位36岁的董事和她34岁的雇员在中心被捕。&lt;/p>; &lt;p>;两名妇女因涉嫌非法执业医学而被拘留，拥有抗生素&lt;/p>; &lt;h3>;警察逮捕2 &lt;/p>; &lt;h3>; 15个香港人因脂肪去除注射而产生感染&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>;初步调查表明，虚假文件和邮票用于购买药物，根据总监的说法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信该中心在过去两年中至少为800名客户提供了肉毒杆菌毒素注射。”该帖子获悉，每个注射每次注射至少收取至少2,000港元（256美元）的费用。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说，地方当局尚未收到任何有关客户在中心治疗后感到不适的投诉。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名嫌疑人仍被拘留，以询问周四下午。&lt;/p>; &lt;p>;一位熟悉此案的消息人士说，董事是美容中心的前雇员，她没有接受任何与药品有关的教育。&lt;/p>; &lt;h3>;香港美容师治疗可以帮助因未注册的实践而被捕的怀孕&lt;/h3>; &lt;p>;在香港，未注册的医学实践可处以最高三年的监禁，使用伪造文件最高处罚14年。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;警方提醒公众，注册医生必须进行肉毒杆菌毒素注射的管理，消费者应与香港医学委员会检查有执照的医师清单，并询问其专业资格和专业资格和相关凭证。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong museums to open exhibition on China’s space programme featuring rare artefacts such as spacesuit, carrier rockets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243330/hong-kong-museums-open-exhibition-chinas-space-programme-featuring-rare-artefacts-such-spacesuit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 13:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;两个香港博物馆将在星期五庆祝中国太空计划的新展览会，该展览将以稀有的人工形象为特色&lt;/p>; &lt;p>;香港科学博物馆和历史博物馆将展示两部分的中国载人太空展览，该展览探讨了该国太空计划及其在其发展方面的技术和工程专长及其在该国的发展。过去的三十年。&lt;/p>; &lt;p>;在星期四在科学博物馆举行的开幕式上，中国载人太空局副局长林·西奇安格（Lin Xiqiang）表示，他希望这次展览能够帮助香港人更好地理解并参与&lt;/p>; &lt;p>;太空飞行工程。 。小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两部分展示柜将具有25个以上的显示屏，包括航天器返回胶囊，太空服和天气太空站的型号以及运输火箭（有助于将航天器从地球运输到外太空的发射车）从“长行程”系列中运送到外太空。&lt;/p>; &lt;p>;游客还将能够探索为未来船员的主要飞行组件的模型&lt;/p>; &lt;p>;首席秘书Eric Chan Kwok-ki说，领导的月亮着陆，例如新一代的航天器。 。&lt;/p>; &lt;p>;“香港支持其年轻人的愿望，”他说。在太空探索和实验中的能力，并最终建立自己的载人哨所。 ，当宇航员执行的宇航员（由访客代表团成员兼宇航员团长陈德（Chen Dong）领导时，宇航员帮助完成了天和空间站的建设。前哨基地的名称意为英文的“天空宫”。&lt;/p>; &lt;p>;全景照片显示该站的完整形式是首次发布，周二发布了代表团的访问。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; 14岁的香港学生Vincent Zheng Jun-Cheng被选为今年早些时候参加大陆上有抱负的宇航员的年度营地，他说，他感到倡议，例如展览和机会，并有机会亲自听到太空专业人士的声音。 &lt;/p>; &lt;h3>;年轻的香港人在月球上遇到脚踏实地的中国宇航员&lt;/h3>; &lt;p>;来访代表团成员，这是自2012年以来中国宇航员以中国宇航员为特征的，&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;年轻的香港人&lt;/p>; &lt;h3>;自周二到达城市以来，已经有一个挤满了行程。他们参加了与当地学生的对话，并在香港体育馆的表演。希望将来成为一名太空科学研究员。&lt;/p>; &lt;p>;展览将于周五向公众开放，并于明年2月18日开放，并免费入场。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harrowing stories emerge as Hamas frees more hostages taken from Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243331/harrowing-stories-emerge-hamas-frees-more-hostages-taken-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 13:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;所有故事都是相同的；所有的故事都不同。&lt;/p>; &lt;p>;他们被关在地下或地面上，与亲人或分开，与外界隔离开来，或者敏锐地意识到周围发生的灾难性战斗，在悲伤或不知道的在巴勒斯坦武装组织哈马斯开始在以色列临时休战中释放人质的近一周后，丈夫，一个母亲，一个孩子的命运。&lt;/p>; &lt;p>;战争爆发的加沙地带开始出现。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自上次以来总共发行了97一周，包括周三释放的16个 - 几乎所有妇女和儿童，其中大多数是以色列人，但其中一些是外国国民或双重公民。&lt;/p>; &lt;p>;作为交换，以色列已释放了180名巴勒斯坦囚犯。许多人被指控扔岩石或炸弹。医院接受医疗，心理支持和家庭访问。&lt;/p>; &lt;p>;最近几天，这些亲戚根据亲人告诉他们的苦难提供了公共帐户 - 尽管许多人承认这可能需要数周，几个月或几个月或几个月或多年以来，充实的事实就会出现，如果有的话。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周四早些时候到达以色列，他表示希望战斗中的中断 - 人质的释放 - 将继续&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;“我们希望看到暂停延长，因为它首先启用了它的最重要的是释放人质，回家，与家人团聚。” &lt;/p>; &lt;p>;对于那些被俘虏的人来说，日常的经历是不同的，有时是如此剧烈，但是由家庭延迟的叙述是由共同的主题束缚的 - 恐惧，饥饿，绝望，乏味。&lt;/p>; &lt;p>;他们睡在裸露的长凳上，垫子或椅子上。连续;他们要求允许使用厕所，有时等待几个小时才能这样做。一些人说，他们至少在最初收到了鸡肉和米饭等饭菜。其他人则主要存在于面包上，尤其是当饥饿陷入封锁的加沙时。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;时间似乎是弹性的。一名86岁的绑架者Yaffa Adar在被囚禁时保持着精确的踪迹，她的孙女自豪地关联了。&lt;/p>; &lt;p>;，但一个九岁的艾米丽·赫德（Emily Hand）的一个女孩后来对父亲小声说 - 托马斯·汉德（Thomas Hand）说，她仍然害怕按照正常的音量说话 - 她认为自己已经被关押了整整一年。&lt;/p>; &lt;p>;有时，一个家庭的救济因认识到多少伤害而迅速刺穿以色列军队说，被囚禁对亲人造成一周告诉他的姑姑黛博拉·科恩电视频道BFM说，在他被囚禁期间，男孩被迫观看哈马斯10月7日的跨境袭击的“恐怖视频”，以色列说，这至少有1200人死亡，其中大多数是平民。武装分子使用GoPro摄像机记录了家庭入侵和执行式杀人。&lt;/p>; &lt;p>;“难以想象”，科恩说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据位置，其中一些人可能会听到以色列轰炸的雷声 - 自从星期五停火以来停止了14,000和15,000名巴勒斯坦人，并且已经升级了加沙的巨大片段。&lt;/p>; &lt;p>;一个被释放的俘虏，罗尼·克里沃伊（Roni Krivoi） - 一个双俄罗斯 - 以色列国民罢工部分倒塌了他所在的建筑物，让他逃离。&lt;/p>; &lt;p>;他躲藏了四天，但发现他的加沙人将他转移到了哈马斯，他的姑姑埃琳娜·马吉德（Elena Magid）告诉以色列公共广播公司坎。她说，这位25岁的年轻人试图到达加沙边境，但“他没有能力了解自己在哪里，逃到哪里”。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我跳舞了：泰国妈妈在女儿从加拿大释放的女儿&lt;/h3>; &lt;p>;后哭泣着喜悦的眼泪，一些俘虏告诉他们的家人，他们在被关押时就接受了医疗救助。其他人没有。&lt;/p>; &lt;p>;“她没有得到所需的药物，”塔利·阿玛诺（Tali Amano）告诉记者，指的是她的84岁母亲埃尔玛·阿夫拉汉姆（Elma Avraham），后周日释放。 “从医学的角度来看，她被严重忽视了。”阿玛诺说。&lt;/p>; &lt;p>;在10月7日，被释放的被绑架者中的许多人目睹了杀害家人。 ;涉及人质初次接待的军事和医务人员被告知要轻轻推迟问题，尤其是失去了一个或两个父母的孩子。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;&lt;div>; =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被释放的妇女，许多左翼丈夫，伴侣或儿子被囚禁。被释放的人几乎没有一个可以回去的家；加沙附近的成千上万的以色列社区的居民被安置在酒店和其他临时住宿中。&lt;/p>; &lt;p>;热衷于个人家庭和以色列各地所经历的救济，公众欢欣鼓舞。家庭仍在以色列国防总部附近的特拉维夫广场聚集。那些已经被释放的人的许多亲戚每天继续去那里，以表达与等待的人的团结。 &lt;p>;在短短10个月大的时候，一个名叫Kfir Bibas的婴儿是已知已知的人中最小的一个，人们普遍期望他，他的母亲Shiri和他的4岁兄弟Ariel，Ariel， &lt;/p>; &lt;p>;将是根据当前协议发布的人之一，但哈马斯首先告诉中介人母亲和儿子由一个单独的武装组织持有，然后他们死了。以色列当局表示，他们正试图确定这个家庭的命运。&lt;/p>; &lt;p>;以色列官员承认，这是一个未知但大量数量的人，也许是在10月7日被命中的那些人可能已经死亡，要么被囚禁或最初杀害攻击，他们的尸体被指挥为潜在的讨价还价筹码。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >;上周，至少有两个人质的尸体 - 一名65岁的五岁母亲和一名年轻的以色列士兵 - 上周在加沙地区被入侵以色列部队，他们现在控制着飞地的大部分北半部。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;家庭聚会通常发生在闭门造车或受控的环境中 - 在医院的走廊，或者是从以色列军事直升机上下船的俘虏 - 但几乎总是被视频捕获，通常在社交媒体上发布在社交媒体上，因为该国的轰动是好消息。 &lt;/p>; &lt;p>;不过，令人难以置信的亲密时刻变成了眼镜。一名21岁的以色列妇女被枪杀并受伤，然后在加沙边境附近的一个音乐节上被俘虏，本周被释放时，她出现了，在拐杖上骑着拐杖，到了等待的红十字车辆。&lt;/p>; &lt;p>;但是后来，在与父母的录像院聚会中，她被遮挡了，这位年轻女子的声音抽泣声变成了狂野，无声的渴望。可以看到古尼附近的医院工作人员垂下眼睛，悄悄地退后，提供了一定的私密性。&lt;/p>; &lt;p>;在恐怖中，偶尔会有超现实的感觉。一名17岁的米娅·莱姆伯格（Mia Leimberg）被释放的少年可以在被蒙面枪手包围的照片中看到 - 同时抓着与她一起绑架的小蓬松狗。&lt;/p>; &lt;p>;如果被囚禁是令人痛苦的，自由在字面上还是形象上都是迷失的。现年72岁的阿迪娜·莫西（Adina Moshe）在本周被释放之前在近黑暗的隧道中举行，她的侄子艾尔·诺里（Eyal Nouri）告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“她不习惯日光，”他说。 “她必须调整。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>