<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s BTO public housing: homewrecker or dealmaker as some couples tie knot for flats?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3268471/singapores-bto-public-housing-homewrecker-or-dealmaker-some-couples-tie-knot-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/1a5dec1d-7e49-47f1-856a-21ca5750beb2_120468d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对夫妇在新加坡的公共房屋（HDB 公寓）中散步）在后台。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡人丽贝卡*与男友恋爱了大约四年，当时她决定是时候一起购买公屋了，这对大多数人来说都是成年礼渴望成为房主并安定下来的公民。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，新加坡的年轻夫妇在订婚之前就申请公共住房，只要他们登记结婚三个月即可在领取他们爱巢的钥匙之前，这是政府支持结婚的住房政策的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们领取公寓钥匙时才 24 岁，结婚时才 25 岁，”丽贝卡回忆道。 ，一位30岁的银行家。 “但是婚礼和领取钥匙之间发生了一些问题，我想取消它，但我没有，主要是因为公寓。”&lt;/p>;&lt;p>;现在正处于离婚之中，丽贝卡说她最大的遗憾尽管她意识到如果这对夫妇取消婚姻并没收公寓，她将在 25 岁时面临巨大的经济负担，但她一开始就对这段婚姻感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“这太麻烦了放松这个过程......并且涉及金钱处罚，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;对于丽贝卡来说，她为分手付出的代价是昂贵的，因为她已经签署了公寓协议并搬进去，这意味着她必须放弃财产并退还住房补助金以及其他费用，所有费用总计约 50,000 新元（36,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，传统的“你愿意嫁给我吗？”求婚早已被更务实但不那么浪漫的建议所取代，比如“你想和我一起申请一套公寓吗？”许多年轻夫妇通常要等待四年左右才能搬进公共住房。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/28/481ceafc-48b3-497e-81dd-d2512dbe4be0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对夫妇正在前往婚礼的路上。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据新加坡的按订单建造（BTO）公共住房计划，符合资格标准的年轻夫妇可以一起申请补贴公寓。&lt;/p >;&lt;p>;例如，符合条件的首次购房者可能有资格获得 5,000 新元至 80,000 新元的补助金，具体取决于其平均家庭月收入以及与父母住宅的距离等因素。&lt;/p>;&lt;p>;比较与转售等其他类型的公共公寓相比，BTO 公寓通常更便宜，并且以低于市场价值的价格出售。根据房地产科技公司 PropertyGuru 发布的数据，位于新加坡中部地区的东陵四房 BTO 公寓起价为 565,000 新元，而同一社区的四房转售 HDB 中位价为 897,000 新元.&lt;/p>;&lt;p>;情侣必须申请他们喜欢的BTO项目，由于此类公寓的受欢迎程度，可能需要多次尝试才能获得公寓。然后，他们必须在领取钥匙之前签署租赁协议。根据他们所处的申请阶段，如果发生分手，费用也会有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;一些买家选择 HDB 转售公寓，因为完成时间长且 BTO 竞争激烈。据当地大报《海峡时报》报道，2 月份，东陵的一个四居室 BTO 项目吸引了 1,078 名申请人申请 175 套公寓，尽管等待期已近五年，但据当地大报《海峡时报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;“结婚长期以来一直是一项要求新加坡管理大学心理学教授 Norman Li 表示：“买一套公寓是现代人生阶段的必需品，因此这两件事是密切相关的。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，高昂的租金，漫长的等待时间和诱人的补贴迫使一些人提前行动，导致混乱的分手，并被迫向住房发展委员会 (HDB) 返还数万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/a0c77d34-b0e8-4497-bbf4-a49479c227a7_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡住房和发展局拍摄的公共房屋图片，背景为新加坡港。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他有能力负担得起的人已决定完全退出BTO公寓的队列，以避免仅仅为了获得住房而被迫嫁给错误的人.&lt;/p>;&lt;p>;“我相信有时你必须与某人一起度过很长一段时间才能知道你是否想嫁给他们，”27 岁的银行家凯尔文 * 说。与女友约会三年的凯尔文表示，他计划以自己的名义购买一套公寓，而不是让 BTO 项目来决定他的计划时间表。&lt;/p>;&lt;p>;平均而言，一套公寓的成本超过根据新加坡财务规划平台 SmartWealth 的数据，为 1,950,000 新元。据该平台称，二十多岁的新加坡人月薪中位数为 3,000 新元至 4,600 新元，这使得公寓对于大多数年轻人来说遥不可及。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最近的一项题为“为爱情而结婚，还是为房子而结婚？”的研究，三名研究人员深入研究了结婚率和离婚率以及 BTO 公寓申请之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，2000 年之前， -2010年期间，20多岁女性的结婚率从45%上升到60%左右，而30岁出头的男性结婚率从22%上升到37%，与2010年同期一致。 BTO公寓的推出以及该计划随后的扩展。&lt;/p>;&lt;p>;五年后观察同一组受访者，离婚率相应上升，从4％上升到7％以上和3.5％女性和男性的离婚率分别超过 6%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“离婚率上升的一个可能解释是，BTO 计划可能会匆忙做出结婚决定，从而增加离婚率。”研究指出，“对于大多数年轻夫妇来说，结婚、拥有房子、生孩子以及职业生涯的发展是他们人生中的一个里程碑。新加坡国立大学房地产教授、该研究背后的研究人员之一 Sing Tien Foo 表示：“亚洲人的做法……或心态仍然相当根深蒂固。”&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的官方数据到 2022 年，新加坡的离婚率下降了近 10%，达到 7,107 起。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多人来说，在与伴侣约会后快速投票购买公寓已成为一条“常走的路”。社会学家 Tan Ern Ser 表示，这需要相当长的时间，但有些人已经看到了过于仓促结婚的弊端。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡的初婚年龄中位数正在上升，尤其是女性，”Tan 说。据官方统计，2022年，公民新郎和新娘初婚年龄中位数分别为30.5岁和28.8岁，较十年前的30.1岁和27.7岁略有上升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/5c38cc56-d1d1-4b0d-8579-1fec535de763_9367d83a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡莱佛士坊的办公室工作人员。多年来，新加坡人初婚的中位年龄有所上升。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，李说，其他人急于求婚并随后分手的警示故事不太可能动摇大多数情侣。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为人们不一定会让离婚率的小幅飙升——即使它被证明与更慷慨的住房政策直接相关——以任何方式改变它们。尽管更便宜的住房可能是一个因素，但这也不太可能是人们结婚的唯一原因，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到许多人对成为房主的重视以及购买房屋的高昂成本李补充说，大多数人在考虑结婚时都会考虑住房问题，这表明两者之间的相关性在新加坡人的心目中仍然很强。&lt;/p>;&lt;p>;对于 28 岁的约瑟夫*来说，他断绝了关系与他的前女友签订了一份单位的租约后，他与前女友建立了四年的关系，而这套公寓让“决定结束这段关系变得更加困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得以某种扭曲的方式，房屋所有权决定了结婚的决定。漫长的等待时间和对投票失败的恐惧“迫使”一对夫妇希望在合理且负责任的情况下尽早预订公寓。在等待公寓期间可能会发生很多事情，在某些情况下还会出现不可调和的分歧。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分手是一件麻烦事，可能是由于一系列其他原因造成的。谭指出，除了房子之外的因素，还列举了阶级、种族和宗教等其他可能的原因。&lt;/p>;&lt;p>;回顾她的上一段关系，在她与她一起寻找公寓的过程中，这段关系破裂了。前男友、27 岁的数字传播主管索菲亚*表示她并不后悔。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直认为我们很合适，习惯了和他一起生活，并没有然后想象自己和其他人安定下来，”她说。但心痛和烦恼并没有浇灭她的精神，她仍然希望自己能够再次实现自己的购房梦想和结婚梦想。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉自己，我会真心实意地做下去。”首先要了解一个人，比以前更加有眼光，不要因为合得来就尽快结婚。”&lt;/p>;&lt;p>;*受访者要求化名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s the state of China-India trade and investment?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3268472/whats-state-china-india-trade-and-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/bd1d4207-8a8c-4cb7-a8e5-10d0506a1cd2_b96ff671.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度商人说“风险和挑战不容忽视”来中国做生意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度商人表示，尽管双边贸易依然强劲，但与中国开展业务面临着“不可预见的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;投资者在接受采访时表示谈到了各种不确定性，包括缺乏直航、严格的监管环境、与当地企业的激烈竞争、地缘政治摩擦以及中国经济放缓。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，“印度企业对潜在的潜在风险感到担忧”印度家电公司 Usha International 亚太区副总裁 Deepak Khanna 表示，该公司在中国南方城市广州设有业务。&lt;/p>;&lt;p>;卡纳承认“印度商人对中国市场的投资情绪疲软，反之亦然”，但他警告说，“相关的风险和挑战不容忽视”。&lt;/p>;&lt;p>;“了解当地文化，及时了解监管动态他补充道：“变化并为不可预见的挑战做好准备对于成功至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;世界上两个人口最多的国家之间因边境争端和反倾销调查而关系持续紧张，引发了人们的担忧。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学国际研究教授古尔尚·萨赫德瓦 (Gulshan Sachdeva) 表示，两国之间的政治紧张局势以及更广泛的地缘政治气候对新印度“不太有利” &lt;/p>;&lt;p>;“只要边境紧张局势持续存在，反华情绪和言论就可能在国内政治中盛行，”他补充道。 “印度也希望利用西方对中国的强硬立场来吸引投资。”&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 在 5 月份的年度商业峰会上表示，企业应该逐步减少对中国的依赖根据该国商业和金融日报 Mint 的一份报告，印度与中国之间的联系一度积极，航空分析公司 Cirium 的信息显示，印度与中国的直接联系航班数量在 2019 年 12 月达到峰值，靛蓝航空、印度航空、中国南方航空、东航、中国国际航空和山东航空等航空公司运营的定期航班达到 539 架次。&lt;/p>;&lt;p>;“四个月后，航班被停飞，因为咨询公司 Dezan Shira &amp; Associates 的管理合伙人阿尔贝托·维托雷蒂 (Alberto Vettoretti) 表示：“疫情大流行升级。” “除了少数新冠撤侨航班外，其他航班尚未恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;Vettoretti 指出，印度对恢复直飞航班没有太大兴趣，除非边境紧张局势得到缓解。&lt;/p>;&lt; p>;“前往中国的旅客必须在香港或迪拜或新加坡等枢纽转机，香港与中国大陆有独立的航空监管机构和边境管制，”他解释道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;商务部最新发布的对华外商直接投资数据显示，2022年印度在华新设企业198家，略高于2021年的186家。&lt;/p>;&lt;p>;印度企业据 Dezan Shira &amp; Associates 称，在中国的企业通过代表处、外商独资企业或与中国公司合资等多种结构开展业务，涵盖制造和工程、IT 和软件、制药、贸易以及银行业等领域该咨询公司补充说，印度贸易群体主要集中在广州和深圳等主要港口城市，而其中大量留在中国的仓库和批发市场，如浙江省义乌市。其他人也在上海和北京设有办事处。&lt;/p>;&lt;p>;作为过去二十年生活在中国的印度侨民，卡纳表示，两国有必要在“相互依存”的环境中建立稳定的合作关系。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于印度企业来说，谨慎和消息灵通的方法对于应对中国市场的复杂性至关重要，”他补充道，并列举了审批程序、对外资所有权的限制等例子， &lt;/p>;&lt;p>;根据外交部公布的数据，中国在印度双边贸易中排名第一，双边贸易额估计为2023年将达到1362.2亿美元，同比增长1.5%。&lt;/p>;&lt;p>;专注于中印纺织品贸易的Stonetex创始人Stone Xie表示，印度人正在“积极”在印度采购产品。中国市场，然后销往世界其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;“印度现在是中国的再出口国，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Hong Kong students, 1 bus driver injured in 4-vehicle pile-up along expressway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268473/5-hong-kong-students-1-bus-driver-injured-4-vehicle-pile-along-expressway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/17ee62d9-2ec7-474c-a330-14e0f33756ba_862bb4bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事故现场没有逮捕任何人。图片：Facebook/Hugo Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五下午，港岛区高速公路上发生四车连环相撞事故，五名小学生和一名巴士司机受伤。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，下午2时28分，一辆私家车、一辆的士及两辆校车在北角东区走廊一段路段相撞。&lt;/p>;&lt;p>;伤者包括四名学生及第二辆巴士的司机，以及第一辆公共汽车上的另一名学生。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有在现场逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;受伤的司机报告感到胸痛，其中三人九岁及十岁学生被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>;六人报告口鼻受伤，并伴有头痛。&lt;/p>;&lt;p>;据报当地媒体报道称，两辆公交车在满载时相撞，其中一辆撞上了出租车，然后又撞上了私家车。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s Vision Pro launches in Hong Kong, drawing buyers from mainland China, Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268449/apples-vision-pro-launches-hong-kong-drawing-buyers-mainland-china-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/54c51892-7b8a-4bfc-907b-64558bea6abc_3584f27c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple Vision Pro 混合现实耳机周五在香港正式发布孔.图片：沉新梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果 Vision Pro 混合现实耳机周五在香港正式发售，吸引了本地客户以及来自该设备所在地区的中国大陆和其他地区的客户。要么更贵，要么缺货。&lt;/p>;&lt;p>;预购 Vision Pro 的买家可以在商店提货，该产品在香港的起售价为 27,999 港元（3,585 美元）。其他人可以在线购买或预订演示课程，然后从全市各地的 Apple Store 实体店购买。&lt;/p>;&lt;p>;过去，新款 iPhone 上架时会在城市里排起长队，但昂贵的 Vision Pro 却没有出现这种情况。周五早上吸引了一大群人。位于尖沙咀旅游中心广东道的苹果专卖店开业后的第一个小时内，只有少数预约演示或下订单的顾客。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 拒绝透露详情Vision Pro 在香港的预订数量。&lt;/p>;&lt;p>;上海博主 Jane 和软件开发人员 Arwen（一对只透露名字的已婚夫妇）表示，他们决定在香港购买该设备是因为与同日推出的中国大陆价格相比，它的价格更低。&lt;/p>;&lt;p>;Vision Pro 256GB 基本型在美国售价为 3,499 美元，售价为 29,999 元（内地的售价为 4,140 美元），比香港高出约 555 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Arwen 表示，他计划使用 Vision Pro 来开发与艺术相关的虚拟现实应用，因为它更轻、更准确。动作捕捉效果优于他使用过的其他耳机，包括中国无人机制造商 DJI 和 Facebook 所有者 Meta Platforms 的耳机。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自菲律宾的客户表示，他来这座城市购买 Vision Pro 是因为该设备不是买家表示，他希望将该设备用于工作，这样他就可以并排显示多个应用程序，也可以用于观看电影，并补充说他希望使用视频流应用程序Netflix 最终将支持 Vision Pro。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Netflix 尚未推出 Vision Pro 专用应用程序，但用户仍然可以在浏览器上观看其内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/95465dda-ba49-4cc5-8419-f0ebb6807ce5_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国大陆顾客在香港广东道 Apple Store 领取预购的 Vision Pro。摄影：沉欣梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Vision Pro引起了中国大陆科技爱好者的浓厚兴趣。一月份，南华早报所有者阿里巴巴集团旗下的当地热门在线跳蚤市场闲鱼上的一些商家提出以官方价格两倍的价格从美国运送该设备。&lt;/p>;&lt;p>; Vision Pro 在美国上市几周后，二月份开始提供出租服务。租赁费用从每小时 98 元到每天 1,500 元不等。&lt;/p>;&lt;p>;但高兴趣可能不会立即转化为强劲的销售，因为 Vision Pro 在中国的目标消费者很可能已经在官方渠道之外购买过，据研究公司 Counterpoint 称。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia 1MDB scandal: Jho Low, US reach secret deal to try to ‘forever’ resolve forfeiture case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268455/malaysia-1mdb-scandal-jho-low-us-reach-secret-deal-try-forever-resolve-forfeiture-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 16:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/edb2c506-38d7-4643-956e-ac12ecf231e3_7a4ac32c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃亡金融家刘特佐已与美国司法部签署秘密协议据 CNA 报道，“永远”结束与 1MDB 相关的没收案件。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部 (DOJ) 已与逃亡金融家刘特佐 (Jho Low) 达成一项保密协议，旨在达成全球和解 — — 也可能是最后一章 — —与一马发展有限公司（1MDB）腐败丑闻相关的长达数年的资产没收运动。&lt;/p>;&lt;p>;全球和解协议将“永远[解决]美国的民事、刑事和行政资产没收行动或程序根据记者查阅的文件，“与处置”与 1MDB 相关的资产有关。&lt;/p>;&lt;p>;根据文件和了解情况的高管，司法部于 6 月初与刘特佐的家人签署了一份保密协议律师及其财务受托人。&lt;/p>;&lt;p>;根据新的和解计划，将涉及交出当局先前确定的资产，以及世界各地检察机构先前未认领或扣押的资产。&lt;/p>;&lt;p >;这项协议可能会结束华盛顿持续时间最长的资产没收案件之一，美国前司法部长杰夫·赛辛斯 (Jeff Sessions) 称该案件为“最糟糕的盗贼统治”。&lt;/p>;&lt;p>;该协议旨在达成一项全球协议和解协议由司法部刑事司洗钱和资产追回科代理科长 Margaret A. Moeser、刘氏家族财务受托人的律师以及 Kasowitz Benson Torres 律师事务所的家庭律师 Robin Rathmell 签署。&lt;/p >;&lt;p>;这份尚未公开披露的机密协议与司法部周三宣布的有关解决两起民事没收案件的额外追回 1 亿美元的声明相关。&lt;/p>;&lt;p>;涉及的资产包括安迪·沃霍尔和克劳德·莫奈的艺术品，以及新加坡和其他国际地点的金融存款和房产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/753e59a5-0d41-4da6-838b-0b8eb1015088_752e27b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃亡金融家刘特佐被认为是丑闻缠身的国有主权基金 1MDB 的设计者之一。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;律师表示，双方于6月3日至4日签署的协议还涉及对美国政府的其他保密承诺，美国政府将与美国政府进行和解谈判其他交易对手，包括其他国际司法管辖区的政府，就导致前总理纳吉布·拉扎克入狱的灾难达成一项全球解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布和刘特佐是丑闻缠身的国有企业的缔造者主权基金 1MDB。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们所讨论的，这份和解书协议考虑到了你们对美国处理与马来西亚、新加坡、瑞士、法国和其他在中国拥有限制令的国家的谈判的偏好。并规定了清算和将净清算收益转移至马来西亚的程序，以及我们在解决下表 1 中提到的资产的任何潜在诉讼方面的共同利益，”该文件指出。&lt;/p>;&lt;p>;记者审阅的副本中对资产清单进行了编辑。&lt;/p>;&lt;p>;最新的和解协议是司法部与刘特佐之间的第二项资产没收协议，继 2019 年 10 月达成一项价值 7 亿美元的单独交易后。&lt;/p>;&lt;p>;1MDB 事件的冲击波继续在马来西亚蔓延，刘特佐仍然是该国头号通缉的犯罪嫌疑人之一。&lt;/p>;&lt;p>;首先，和解协议书中列出的详细条款与司法部周三发表的声明明显不同，司法部在声明中表示，它已经解决了两起针对涉嫌从 1MDB 挪用资金获得的资产的民事没收案件。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些案件源于美国检察官坚称是 2009 年至 2015 年间形式多样的阴谋的一部分，涉及挪用 1MDB 超过 45 亿美元的被盗资金。&lt;/ p>;&lt;p>;司法部指出，刘特佐以约 3500 万美元购买了沃霍尔和莫奈的艺术品，并将所交出的金融存款和房地产的估值定为约 6700 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;司法部还指出，刘特佐在纽约东区分别面临指控，罪名是涉嫌串谋洗钱从 1MDB 贪污的数十亿美元，以及串谋违反《反海外腐败法》，涉嫌向多位马来西亚和阿联酋官员行贿。&lt;/p>; &lt;p>;在哥伦比亚特区，他因涉嫌在 2012 年美国总统选举期间合谋提供和隐瞒外国及管道竞选捐款而面临指控。&lt;/p>;&lt;p>;司法部补充说，最新的和解协议“并未释放任何实体或个人免遭已提起或潜在的刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;刘特佐仍在逃，人们普遍认为他身在中国，我们无法联系到他置评。&lt;/p>;&lt;p>;刘特佐的律师拉斯梅尔也没有通过电子邮件回复置评请求。我们还向美国司法部和美国驻吉隆坡大使馆发出了置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;追踪 1MDB 事件的律师指出，刘特佐与美国司法部的法律纠纷是美国司法部针对广泛盗用行为发起的最后一个行动。 、洗钱和腐败。&lt;/p>;&lt;p>;该项目始于 2015 年，重点关注 1MDB 债券发行，总额达 60 亿美元，由投资银行高盛协调，分三期筹集。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/329b454d-e440-49bf-a372-a75b71bd1922_db3a3ba3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央通讯社报道称，美国司法部已与逃亡金融家刘特佐达成一项保密协议，以期就 1MDB 腐败丑闻达成全球和解。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高盛在2012年和2013年的两次债券发行中赚取了近6亿美元的费用，并向司法部支付了29亿美元的罚款和费用就其参与 1MDB 贿赂计划达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;在债券发行中发挥核心作用的高盛前东南亚主管蒂姆·莱斯纳 (Tim Leissner) 承认共谋洗钱和违反外国法的指控。 2018 年，他被新加坡金融管理局终身禁止在该岛国的金融部门开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;他的初级同事 Roger Ng 因洗钱被判处 10 年监禁2023 年 3 月受到指控，并于去年 10 月返回马来西亚，协助马来西亚政府对 1MDB 事件进行持续调查。&lt;/p>;&lt;p>;了解情况的律师和财务高管指出，刘特佐的律师于今年 2 月达成一次性和解。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划是承认美国所了解的资产，将之前未在新协议中涵盖的资产公之于众，”一位香港高级人士表示总部位于香港的财务高管熟悉谈判情况，并与刘特佐家族关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;该高管补充说，司法部在今年 5 月初就对该交易做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道是首次发布者 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Globalisation isn’t going away. It’s getting a multipolar makeover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268125/globalisation-isnt-going-away-its-getting-multipolar-makeover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/3ebd5544-2f68-4a7b-8d60-443f4a2c5901_37e0ac4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在检查打算从一家工厂出口的 LED 灯1月3日，江西省瑞昌市。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，全球化的威胁似乎无处不在。最近备受瞩目的争议发生在快速崛起的全球电动汽车（EV）市场。技术先进的中国电动汽车已成为关税和反倾销调查的目标。&lt;/p>;&lt;p>;关税上调将在欧盟生效，并可能在加拿大生效，可能会导致这些市场的消费者无法获得有竞争力的产品，尽管有迹象表明欧盟谈判代表渴望与中国谈判代表接触以找到解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该记住，20世纪80年代为保护美国汽车制造商免受日本竞争而做出的类似努力最终导致了日本汽车制造商的本地化美国境内生产。无论监管环境如何，创新产品都倾向于找到渴望的客户。&lt;/p>;&lt;p>;我们是否应该相信世界正在跌跌撞撞地走向“去全球化”的新时代，孤立主义、自给自足和经济脱钩推动各国分成相互竞争的经济集团？我不相信是这样。相反，有大量证据表明世界正在经历“再全球化”——一体化体系的改造，走向多极世界经济。&lt;/p>;&lt;p>;贸易和投资模式正在根据地理位置重新调整——主要围绕气候变化考虑和供应链弹性，以及地缘政治、国家安全和意识形态考虑。简而言之，这些趋势与近岸外包和友岸外包有关，它们将重新配置全球供应链和价值链，而不是消除它们。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，尽管在言辞和政策上努力减少对中国的依赖，但双边贸易仍有可能增长。变化的是，中国不再是美国最大的对外贸易伙伴。去年，该头衔重返墨西哥。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/ 458561ab-b90a-4135-b6ab-3dfab689e979_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统恩里克·佩纳、美国总统唐纳德·特朗普和加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席 USMCA 2018年11月30日在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的签字仪式。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥长期以来高度融入美国经济，特别是在北美自由贸易协定之后该协议于 1994 年生效，最近被美国-墨西哥-加拿大协议 (USMCA) 取代。&lt;/p>;&lt;p>;这一轨迹反映了中欧和东欧经济体的经验，这些经济体在加入欧盟后开始迅速融入欧盟。 20世纪90年代初共产主义垮台。前苏联结盟国家在 2000 年代连续几波加入欧盟，与西欧主要经济体相比，人均收入开始迅速趋同。&lt;/p>;&lt;p>;让我们仔细看看经济一体化的欧洲与中国的贸易关系。欧盟与中国的双边贸易数据确实显示从历史高位回落。但是，数据还表明欧盟 - 中国贸易可以正常化。&lt;/p>; &lt;p>;我希望，尽管我们目前听到的政治噪音，增长趋势仍会恢复。但是，欧洲和美国对中国电动汽车的关税远低于阻止中国电动汽车向欧盟出口所需的要求，这意味着将继续存在竞争压力和消费者选择。&lt;/p>; &lt;p>;此外，谈判确实可以导致中国公司在欧洲对制造业的开放，这将使他们的经济更加接近。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;超越商品，经济关系也在变化，因为全球贸易是全球贸易从商品转移到服务，思想，技术和数据等高价值资产。 USMCA专注于服务和知识产权贸易方面的贸易监管。&lt;/p>; &lt;p>;服务贸易和投资的作用进一步证明了我们仍在全球化，与以前不同。例如，印度服务出口的出口增长了约11％，去年增长了3400亿美元，因为中国服务出口约为10％。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;，自由贸易协定着重于服务的监管，我们应该应该期望这个行业在全球范围内发展。贸易保护主义的冲动是出于国内政治压力，经济韧性，气候变化甚至国家安全的原因，通常比服务更专注于商品。&lt;/p>; &lt;p>;最后，面对气候时，绿色过渡的动力和紧迫性变化也在加速重新浮动物。可持续能源的推出取决于核电中使用的锂，镍，铜和放射性同位素等关键材料。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/26/26/e99e3a67-a297-4297-4263-95bf-19bafb2e47f47f4_d301715.jpg“工人于2023年7月5日在津巴布韦Goromonzi的一家加工厂穿过锂填充的袋子即使是边境市场，几乎可以肯定的是旨在出口到西方市场以及中国和印度的新兴强国。&lt;/p>; &lt;p>;这些新的全球商品中的贸易动态肯定会受到强大的Friendshoring和近乎近亲的影响可预见的未来的趋势，创造挑战，也为可以稳固新的地缘政治格局导航的新兴市场的机遇。&lt;/p>; &lt;p>;的确，世界已经超过了华盛顿共识的全球化时代，这是由对经济经济无情追求的不懈追求所驱动的效率，但是这种新的全球化经济在高度联系而多极的世界中仍然可以在经济体之间带来增长和繁荣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient bronze bells, Han dynasty frog among 14 cultural relics returned to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268452/ancient-bronze-bells-han-dynasty-frog-among-14-cultural-relics-returned-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.28 16:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/28/9ABBFF5B-9B25-4A1D-B1EB-5D9CD08C9CC8_82CA0C38.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”保护文化遗产，中国驻阿根廷Wang Wei的大使说。照片：微博/CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿根廷已将14个文化遗物归还给中国，这是与文化遗产非法贩运的共同努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些文物可追溯到在770BC和AD589之间，在周四在布宜诺斯艾利斯大使馆举行的正式仪式上移交给了中国大使Wang Wei。 &lt;/p>; &lt;p>;它们包括古代春季和秋季时期（770BC-476BC）的七个青铜铃，以及三个粘土小雕像，两个粘土头和一个青铜头盔和青蛙 - 都可以追溯到汉朝（206BC-AD220）和南部和北部王朝（AD386-589）。中国国家媒体Xinhua报告的行动为代码为雅典娜。 06/28/FA0601EA-348E-446F-8B1C-D43662AACA17_19DDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD05.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;秋季。照片：微博/CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们的回报反映了中国和阿根廷保护文化遗产的决心，并提供了在各个领域进行进一步合作的课程，并在各个领域提供了教训。阿根廷首都。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷和中国于1972年建立了外交关系，并于2014年签署了一项全面的战略合作伙伴协议。八年后，阿根廷成为首位加入北京的南美主要经济体，加入北京的腰带和道路倡议跨大陆贸易，金融整合和基础设施网络。&lt;/p>; &lt;p>;，但是自从12月，极右翼经济学家贾维尔·米利（Javier Milei）自12月成为阿根廷总裁以来，这种联系存在一些不确定性。不久之后，他拒绝邀请加入中国主导的金砖国家集团，这一举动被广泛认为是远离北京的政治。根据战略和国际研究中心的分析。 ，尽管日期或议程尚未完成。阿根廷和阿根廷都是联合国遗产机构的1970年1970年反对文化财产的“非法进口，出口和转移”的大会。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷还致力于将非法贩运的人工制品返回其原籍国， 2003考古和古生物遗产保护法。 2A04A3EF-7124-4E73-BD70-31FC55376EFF_5026873E.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; han dynasty粘土小雕像之一。所有返回的物品都包含在国际博物馆理事会“红色名单”中，以供中国文化遗物，有非法交通的风险。照片：微博/CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;七年前，阿根廷警察抓住的物品被包括在国际博物馆理事会的“红色名单”中，这有助于识别文化文化文化&lt;/p>; &lt;p>;中国长期以来一直在寻求国际合作来检索失去的文化伪像的风险。自2012年以来，中国国家广播公司CCTV去年表示，它已经与包括美国和意大利在内的24个国家签署了双边协议，以合作进行遣返。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过300批文化文物，总计超过150,000个。 CCTV在4月份报道，自1949年成立中国共和国以来，损失在海外，通过执法合作，司法诉讼，谈判捐款和新兴收藏的项目返回中国。&lt;/p>; &lt;p>;报告。美国从人民币（1279-1368），明（1368-1644）和清（1644-1911）王朝返回了38件失落的文物。&lt;/p>; &lt;p>;大多数是西藏佛教的人物。纽约的总领事馆，根据2009年与中国文化财产非法进口有关的理解备忘录。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shenzhen-Zhongshan Link: Hongkongers snap up tour bookings for July 1 travel, sightseeing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268446/shenzhen-zhongshan-link-hongkongers-snap-tour-bookings-july-1-travel-sightseeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.28 15:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/28/4E17BBD5-21BA-4954-801C-F2F0293B2AAA5_0DFA4A88.JPG“ ALT =”>;大湾地区。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有600个香港人签署了访问中山并在珍珠河三角洲进行观光，此前当局宣布将在本周末开放新的道路链接。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Timothy Chui Ting-Pong是旅行社Eat Play Travel的总监，他说15天旅行小组已在7月1日星期日和星期一预订，这是7月1日的公共假期，当时香港庆祝其重返中国统治的27周年。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“深圳 -  Zhongshan Link是一个新的基础设施项目，许多人渴望体验它来探索广东的西部，包括Zhongshan，Zhuhai，Zhuhai，kaiping，Kaiping，Sanxiang和Shunde，以供休闲，” 。越野位于Humen Bridge以南30公里处，将连接中国大陆的珠河三角洲的两侧。&lt;/p>; &lt;p>;该链接设有两个桥梁和两个人工岛，以及一个连接中山和周山的海底隧道。随着东部和广东西部之间的珀尔河三角洲的旅程，这座城市和大陆将在2.5小时的时间内显着降低到半小时。&lt;/p>; &lt;p>;“香港居民可能有更多机会溅出他说：“在深圳以外的其他大陆城市，但更多的大陆游客也将借此机会来香港。 &lt;/p>; &lt;p>;香港广东边界交叉协会的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;菲尔曼·金·平（Freeman Keung Kim-Ping）表示，新链接预计将雕刻45分钟，从未来的Yantian区。由于Humen Bridge上的交通，在中山和香港之间的旅行时间有时需要3½小时。&lt;/p>; &lt;p>;由于较短的路线，单程巴士票价将从130港元到100港元。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们将调整路线和公共汽车站，以确保乘客能够通过深圳 -  Zhongshan链接体验快速有效的旅程，”张说。&lt;/p>; &lt;p>;香港和中山之间的每日巴士服务以及根据需求的增加将增加额外的旅行。大湾地区的主要联系，该计划旨在将香港，澳门和九个广东省城市变成一个经济强国，与其他全球大都市相媲美。&lt;/p>; &lt;p>;，但Baniel Cheung Tin-sau，兼职助理教授香港大学的商学院说，这条新路线不太可能帮助当地消费。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在新链接开始运营后，交通工具将继续改善，并且可能开发出跨境的新购物中心结果，建立更大，更集中的商业领域。 p>; &lt;p>;“如果有更多的人从香港到大湾地区旅行，而不是相反，那么如果我们花费的钱超过他们，我们一定会输掉（当地消费）。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Holidaying Taiwan woman kicks drunk Japan sex pest in groin, triggering hilarity online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268268/holidaying-taiwan-woman-kicks-drunk-japan-sex-pest-groin-triggering-hilarity-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.28 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/8C32867A-5ABE-4E7E-A959-DA1FE3CD64AD_7C9EDAC1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在日本度假时，在腹股沟里踢了一个醉酒的性害虫。照片：SCMP复合/shutterstock/ig@chihning &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的“最美丽的村长”在度假期间在腹股沟上踢了性骚扰者后，在日本变成了病毒感。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; 27岁的Ho Chihning在其Instagram帐户上有25,000名追随者 @Chihning2577，于2022年当选为台湾的居丘市负责人。&lt;/p>; &lt;p>;她在社交媒体上发布了她的遗嘱。今年6月15日，一个男人在访问东京时。&lt;/p>; &lt;p>;似乎喝醉了的那个人，手里拿着一罐酒精在大户火车站外面，用日本和日语和她交谈英语。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/06/06/27/81230349-1C2E-4676--4676- 9C56-86EF8F0F193A_E2437138.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; ho chihning在他在书店里碰到她后面后打开了男人。照片：Facebook/ho Chihning &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ho说他暗示他想和她发生性关系，她对他说“不”。&lt;/p >; &lt;p>;她不想透露她的酒店的位置，所以她去了附近的书店，以逃避男人不必要的关注。&lt;/p>; &lt;p>;他跟随胡子进入书店，她说助手注意到了她遇到了麻烦，但没有做任何帮助。&lt;/p>; &lt;p>;当胡离开商店时，男人两次抓住了她的背面。她的回应是将他踢在腹股沟上。&lt;/p>; &lt;p>;她的视频显示该男子弯腰尖叫着痛苦，同时仍在举起他的饮料。&lt;/p>; &lt;p>; ho向警方报告了这一事件。他在现场逮捕了该男子，以违反了《反税收条例》的罪行。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件在日本和中国广泛报道，在网上引起了娱乐性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“好工作。他应得的。”微博上的一个人说：&lt;/p>; &lt;p>;“即使被腹股沟踢了，他也不会放开罐子，”另一个人在YouTube上说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一些日本人为骚扰者的行为道歉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/06/27/F35599BC-D5A0-4E14-AC30-9CD741AE2D9E_F84A8502.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;处罚。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在日语中被称为chikan，性骚扰者在该国是个问题。&lt;/p>; &lt;p>;在日本的反纳利亚法律下，罪犯可以面对最高一年的监禁和最高100万日元（6,200美元）的罚款，但许多受害者没有向警察报告嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说她仍然喜欢日本，并将再次访问该国。&lt;/p>; &lt;p>; ho在竞选成为她村庄的负责人的同时在台湾越来越受欢迎。当她当选时，她被昵称为“ Hsinchu最美丽的村长”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ use of Canadian system to track Chinese ship signals Ottawa’s interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268429/philippines-use-canadian-system-track-chinese-ship-signals-ottawas-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.28 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/28/de62703f-063f-49c9-b4fb-58a1baefadb4_11270e9d.jpg“ alt =”>;在南中国海的第二个托马斯·浅滩（Thomas Shoal）附近，靠近第二个托马斯·浅滩（Thomas Shoal），当地被称为Ayungin Shoal。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的启示部署了加拿大卫星技术以检测中国船只的潜在海事入侵，这使渥太华的印度太平洋野心引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;观察者说，虽然西方的任何援助都可能被中国视为干预，并进一步加剧了南中国海的紧张局势，但菲律宾与菲律宾的“黑暗船只技术”共享，渥太华的战略贸易和保安利益，即使它不像该地区的其他西方国家一样参与。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，在马尼拉和渥太华在去年签署了一份谅解备忘录之后，卫星系统推动了菲律宾的谅解备忘录。能够追踪中国活动的能力，并且是维护马尼拉海上领域的关键在过去的10天中，海岸警卫队 - 被昵称为“怪物”。船只搬到了菲律宾岛的埃尔·尼多（El Nido）附近，菲律宾岛面对南中国海。塔里埃拉（Tarriela）说，随后在斯普拉特利群岛的菲律宾一侧发现了这艘船，并可能在继续航行之前，在包括马来西亚和布莱恩的独家经济区域。 >;菲律宾海岸警卫队说，该船继续穿越该地区，然后朝着埃尔尼多（El Nido）驶向其海岸线34海里的距离。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/28/74a6ef8e-0773-4b06-4b06-ab28-4e25f15f18eae119_9e0af750.jpg750.jpggg“ 999;“>;埃尔·尼多（El Nido）的菲律宾地区。照片：罗宾·埃斯罗克（Robin Esrock）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从那里开始，它快速转向Bajo de Masinloc [Scarborough Shoal]，在那里它加入了其他三艘中国海岸警卫队的船只区域。在浅滩上花了几个小时在浅滩闲逛后，船驶向海南。菲律宾和该地区在多年来都看到了关于主权和捕鱼权的高度相遇。包括菲律宾独家经济区的南中国海。它同意永久仲裁法院2016年的裁决，该裁决称北京的南中国海声称没有法律依据。中国（是UNCLOS的一方）拒绝了该裁决，坚持认为其对水道具有管辖权，如其所谓的九个扣线。&lt;/p>; &lt;p>;今年1月，菲律宾和加拿大签署了一个国防协议为军事教育，培训交流，信息共享，维持和平行动和灾难响应的倡议铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布（Abdul Rahman Yaacob）是洛伊研究所（Lowy Institute）的研究员在亚洲一周，中国可能会与加拿大的参与对抗。海上领土要求，Yaacob说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/06/06/06/28/28/fa04d55a2 -394a-41f2-a031-de1281f966f8_7622a859.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;China coastguard personnel appearing to wield bladed weapons during a clash with Philippine ships off Second Thomas Shoal in南海。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“允许马尼拉使用加拿大技术在这种情况下与加拿大在印度太平洋地区的利益保持一致。加拿大并不是唯一与菲律宾等东南亚国家共享情报的外部权力。美国和澳大利亚也确实与区域国家共享情报以增强其海上领域的意识。跟踪潜在的非法活动，” Yaacob说。&lt;/p>; &lt;p>;与美国类似，加拿大对印度太平洋地区的海事领域感兴趣，尤其是在确保航行自由和基于规则的命令方面。致Yaacob。&lt;/p>; &lt;p>;美国安全分析师雷蒙德·鲍威尔（Raymond Powell），也是密封式的总监 - 位于斯坦福大学的一个项目，旨在跟踪海上灰区活动 - 在另一次采访中说，加拿大是加拿大是一家海上国家，这是一个大量投资在过去八十年中盛行的基于规则的命令中。有利益。作为世界上最复杂的灰区运营商，北京在整个南中国海的各种形式的海上透明度所抗衡。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/28/e5168b84-9557-9557-4eee-4eee-9f9d-a7f295b295b25b25b25b25dc3_ce44b612.jpg gpg &lt;>; 999;“>;一名菲律宾士兵在5月1日在菲律宾巴拉望岛的圣维森特举行的年度“ Balikatan”双边军事演习中，将一名美国军事气垫船卫生。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;安全分析师切斯特·卡巴萨（Chester Cabalza卫星跟踪系统已经提高，可以帮助马尼拉对北京的威慑战略。&lt;/p>; &lt;p>;卡瓦尔扎补充说：“像许多西方国家一样，加拿大将印度太平洋地区视为世界的未来引擎，菲律宾恰好是&lt;/p>; &lt;p>;他还说，马尼拉对加拿大技术的使用可能刺激中国人使用较新的设备来对抗此类系统。&lt;/p>; &lt;p， >; 2022年11月，加拿大宣布了印度太平洋战略，强调了其致力于支持海洋法，投资军事行动，参与南中国海和台湾的训练演习以及与地区国家共享情报的承诺。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/德拉萨尔大学国际研究系的地缘政治分析师兼讲师P>; &lt;p>;唐·麦克林·吉尔（Don McLain Gill）在确保印度太平洋海上领域的和平与稳定方面表示，本周在加拿大亚洲在加拿大亚洲有很大的兴趣通过西太平洋水域与东南亚和东亚国家的一部分交易。因此，渥太华印度太平洋战略的一个主要方面在于为该地区的和平，安全和韧性做出贡献。到印度太平洋地区受到限制。尽管如此，它与菲律宾的国防伙伴关系不断增长，是增强其作为印度太平洋安全和稳定贡献者的作用的重要支柱。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$100 million haul of smuggled goods bound for Malaysia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268439/hong-kong-customs-seizes-hk100-million-haul-smuggled-goods-bound-malaysia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.28 15:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/28/407AF2A8-1B94-4DE5-B6A6-48764EF68B61_B8AD3BFA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;可疑图像。照片：Facebook/香港海关&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关已没收了价值1亿港元（1.28亿美元）的走私商品，包括手机，计算机组件和车辆，包括三个单独的&lt;/p>; &lt;p>;高级调查员林·楚兴（Lam Chun-Hhing）周五表示，他没有排除中国大陆可能是最终目的地的可能性，因为那里有对电子产品的需求。&lt;/p >; &lt;p>;“如果这些商品成功地被偷运到大陆，则可以逃避高达2000万港元的关税，”海关联合组织犯罪调查局的林说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 60年他补充说 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;被捕。&lt;/p>; &lt;p>;被捕。 &lt;/p>; &lt;p>; lam在监狱和200万港元的罚款。 >;他还说，海关将向马来西亚的同行寻求帮助，以调查该国的收货人。&lt;/p>; &lt;p>;在打击打算使用海洋船只走私违禁品的罪犯时发现了这三货物。根据海关和消费税。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/06/06/28/ F0F323CC-5BC6-489D-A0A2-E483E2009688_148F3556.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;习俗正在调查链接之间的三个独立的货物之间的链接。照片：Facebook/香港海关&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在6月10日，17日和23日在Kwai Chung集装箱终端加载到马来西亚绑定的船只之前，选择了三个容器进行检查。 X射线筛选显示了可疑图像。&lt;/p>; &lt;p>;“数百个包含走私商品的盒子和袋子被公然放置在容器内，没有任何隐藏或封面，”林说。 “走私者希望执法人员不会检查集装箱。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，扣押的物品包括巡回板，手机，平板电脑和车辆零件，并补充说，拖运的街道价值为1亿港元。 。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，海关将继续严格的执法行动来打击跨境走私活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>