<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Coronavirus: New Covid variant with ‘high number of mutations’ found in Britain, ‘significant community transmission’ likely]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231632/coronavirus-new-covid-variant-high-number-mutations-found-britain-significant-community-transmission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/7c81b137-29f3-4975-a334-3ee5620a1075_95abe66b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国检测到“大量突变”的新冠病毒变种.&lt;/p>;&lt;p>;英国卫生安全局表示，周五在英国发现了一个近期没有旅行史的人身上出现了 BA.2.86 突变。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着可能已经存在“重大突变”。该机构补充说，“英国人之间存在“社区传播”。&lt;/p>;&lt;p>;该菌株于 7 月 24 日在丹麦首次发现，并于 7 月 31 日在该国也被发现，同一天在以色列也发现了该菌株。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本月早些时候在美国发现了一个病例。&lt;/p>;&lt;p>;据说该变种与其可能的祖先 BA.2 变种（绰号“隐形 Omicron”）在基因学上相距甚远。&lt;/p>; &lt;p>;该变种之所以得此绰号，是因为它比最初的 Omicron 菌株更具传播性，后者起源于南部非洲，并于 2021 年底在英国首次发现。&lt;/p>;&lt;p>;UKHSA 表示，“ “没有足够的数据”来评估新病毒株的相对严重性，或者与其他当前流行的病毒株相比，它逃避疫苗提供保护的可能性有多大。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，将继续监测该病毒株的传播伦敦大学学院计算系统生物学教授兼伦敦大学学院遗传学研究所所长弗朗索瓦·巴卢克斯 (Francois Balloux) 表示，这种新菌株是“最引人注目的SARS-自从 Omicron 出现以来，全世界已经见证了 CoV-2 毒株，有 30 多种突变。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它不太可能引起新一波严重疾病和死亡，也不太可能对人们的日常生活造成新的限制，因为大多数人对这种疾病有一定的免疫力。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“即使在 BA.2.86 引发新一波重大病例的最坏情况下，我们预计也不会看到类似水平的病例与大流行早期 Alpha、Delta 或 Omicron 变种传播时相比，我们的疾病和死亡更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;“地球上的大多数人现在已经接种了疫苗和/或感染了该病毒。&lt;/p>;&lt; p>;“即使人们被 BA.2.86 再次感染，免疫记忆仍然会让他们的免疫系统启动并更有效地控制感染。&lt;/p>;&lt;p>;“BA 的一波感染仍然存在。 .2.86，或任何未来类似的变体，都将是一个不受欢迎的事件。”&lt;/p>;&lt;p>;教授补充说，该菌株很可能出现在免疫功能低下的人体内，后来又传播了它。&lt;/p>;&lt;p>; UKHSA 副主任 Meera Chand 博士表示：“基于国际传播和病毒基因组的显着突变，V-23AUG-01 于 2023 年 8 月 18 日被指定为变种。&lt;/p>;&lt;p>;“这一指定使我们能够通过我们的例行监测流程对其进行监测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解到英国有一例确诊病例。 UKHSA 目前正在进行详细评估，并将在适当的时候提供进一步的信息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smooth Hong Kong arrival for cruise ship as passengers use new transport set-up; tourism chief expects terminal operators to share costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231634/smooth-hong-kong-arrival-cruise-ship-passengers-use-new-transport-set-tourism-chief-expects-terminal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/b7dc983f-84b9-4849-a51f-d344f9cbdc65_e5685e7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过 4,500 名游轮乘客于周六早上顺利抵港新的运输和物流措施，旅游局局长表示，他预计费用将与码头运营商分摊。&lt;/p>;&lt;p>;海洋光谱号游轮于返回城市两周后于上午 7 点停靠在启德邮轮码头在缺席近两年之后。文化体育及旅游局局长杨润雄表示，早上的物流基本“顺利”，与本月早些时候该设施内巴士和的士站乘客超载的情况不同。&lt;/p>;&lt;p>;“随着政府高度重视，这次参与解决问题，我们吸取了这次经验，并将其嵌入到码头的日常运营中。我们将为运营商提供支持，并研究如何与他们分摊额外费用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据观察，数千名乘客零星地穿过航站楼，工作人员在场提供交通信息&lt;/p>;&lt;p>;城巴增设两条巴士路线20R及25R，载客往返邮轮码头至尖沙咀及观塘。早上前往启德港铁站的 22R 号巴士不太受乘客欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;截至上午 9 时，巴士站尚未发现排队情况。&lt;/p>;&lt;p>;游轮上一对加拿大夫妇预订了城市周边观光旅游。这位只透露姓名的丈夫表示，他已经了解到该船上次来访时的交通安排“混乱”，但他发现早上的经历“非常顺利”。这对夫妇花了大约 5 到 7 分钟才到达教练处。&lt;/p>;&lt;h3>;巡航控制？香港为避免邮轮码头挤塞而采取的措施&lt;/h3>;&lt;p>;一名不愿透露姓名的日本女子在邮轮旅行的第7天与父亲同行。她说她已经做了一些研究，并计划参观太平山顶。&lt;/p>;&lt;p>;“航站楼的布告牌……有助于[为我们指明正确的]方向，”她说。&lt;/p>; >;&lt;p>;自周五起，车站楼上也开设了一个出售本地品牌和特色纪念品的集市。&lt;/p>;&lt;p>;城巴商务总监吴牛顿表示，前往尖沙咀的服务从早上7点到上午10点左右，载客量超过1000人。公交车每八分钟一班。&lt;/p>;&lt;p>;当局还推出了 50 港元（6.40 美元）的汽油优惠券，以激励出租车前往终点站。&lt;/p>;&lt;p>;黄，最后一位司机由于前面有数十辆车，预计至少要等30分钟。他表示，航站楼没有显示等待时间的告示牌，这是一个“糟糕的安排”。&lt;/p>;&lt;p>;“既然我已经一路开车到这里了，离开只会是双输”，他说。说，增加汽油补贴不会有太大帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;免费巴士在香港邮轮码头减少排队，为乘客带来了变化&lt;/h3>;&lt;p>;杨早些时候表示，政府已经“吸取了教训”航站楼的交通选择挤满了数千名乘客，一片混乱。数百人被迫排队等候出租车或公共汽车，有时甚至长达 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;出现问题后，副秘书长卓永兴会见了旅游部门、交通官员和政府官员。航站楼运营商制定交通安排计划，包括分批旅客下机以及提前提供登机选择。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s ex-PM Thaksin Shinawatra to return from exile on Tuesday, same day as political stand-off vote: daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231630/thailands-ex-pm-thaksin-shinawatra-return-tuesday-same-day-political-stand-vote-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/2e9feb6d-dbe8-48aa-8c73-fcbf7ea32c54_d47db652.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国前总理他信·西那瓦将于周二返回王国，他女儿说，同一天，议会进行了一次关键投票，可能会结束政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;这位 74 岁的亿万富翁在 2006 年的军事政变中被赶下台，并在自我流放中度过了 15 年。&lt; /p>;&lt;p>;他信长期以来一直表示他希望回家，但面临多项刑事指控，他称这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月 22 日星期二上午 9 点，我将接我父亲他信在廊曼机场，”他的女儿 Paetongtarn Shinawatra（为泰党总理候选人之一）在 Instagram 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他的回归将与下午投票决定是否批准 Srettha Thavisin –他信的为泰党出任总理，结束自 5 月大选以来三个月的政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;要成为总理，Srettha 需要在由 500 名当选议员组成的下议院中获得多数席位，并且需要在 250 名议员中获得多数席位。参议院是由王国最后一个军政府亲自挑选的。&lt;/p>;&lt;p>;进步党（MFP）在选举中赢得了最多的议会席位，但军方主导的参议院阻止其领导人成为总理。 &lt;/p>;&lt;p>;他信支持的为泰党位居第二，并一直在试图组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;与他信有联系的政党自 2001 年以来一直主导泰国政坛，但在军事政变中失去了两任总理&lt;/p>;&lt;p>;他信是泰国亲军事和保皇派势力的忌讳，他信的回归有可能加剧本已紧张的政治局势。&lt;/p>;&lt;p>;他信在社交媒体上表示在五月选举前几天，他将在七月“我的生日之前”返回泰国，因为他已经老了，想与孙子们共度时光。&lt;/p>;&lt;h3>;“梦想回来”：二儿子泰国国王阔别 27 年后归来&lt;/h3>;&lt;p>;自 2008 年以来，他一直过着自我放逐的生活，主要在迪拜，但经常使用化名托尼·伍德索姆 (Tony Woodsome) 在 Clubhouse 社交媒体平台上向支持者发表讲话。&lt;/p>;&lt; p>;他信在国外期间因四起刑事案件被定罪，其中一桩现已超过诉讼时效。&lt;/p>;&lt;p>;他信对其他三起案件的刑期总计为 10 年，而另一起案件仍在接受调查他在五月份的致辞中表示，他已准备好接受正义。&lt;/p>;&lt;p>;他长期以来一直坚称这些案件是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;抵达后，他可能会被带到最高法院，然后被送往特别拘留中心，然后被送进监狱。&lt;/p>;&lt;p>;他此前原定于 8 月 10 日返回曼谷，但因医疗预约而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家 Yuttaporn Issarachai表示长期以来一直有关于他回归的传闻，但仍然不能保证这次会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“我给它 50-50 的机会，”Yuttaporn 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他的回归8 月 22 日，即总理在议会投票的同一天，可能会促进下议院议员对 Srettha 的投票，但可能会引起参议员的困扰。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China launches military drill near Taiwan in ‘severe warning to separatist forces’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231629/mainland-china-launches-military-drill-near-taiwan-severe-warning-separatist-forces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 11:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/af000e73-1336-4fe5-9858-0753328a54ee_dc14f9af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解放军在台湾附近举行军事演习，“对分裂分子发出严重警告”在北京就台湾副总统赖清德在美国过境发表愤怒言论后，“美国军队”遭到了攻击。&lt;/p>;&lt;p>;解放军东部战区司令部在台湾地区启动了空军和海军联合演习，以审查它在周六的一份声明中表示，它的作战能力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对台湾分裂分子与外国势力接触和挑衅的严重警告”。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习是在执政的民进党总统候选人赖智上周从巴拉圭进行敏感访问回国后的第二天发起的，其间他在纽约和旧金山“停留”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京谴责美国接待台湾“麻烦制造者”赖来此行激怒了北京。在中国外交部周五发布的声明中，发言人汪文斌表示，“过境”损害了北京的主权。&lt;/p>;&lt;p>;他指出赖以自称是“台独务实工作者”的言论。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“他这几天在美国的言行再次证明他是一个彻头彻尾的‘台独’分裂分子。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;王还重申，中国将采取“强有力的措施”捍卫其主权和领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责黎智英上周六在纽约过境后“制造麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾方面国防部对周六的军演予以谴责，并表示将以适当武力予以回应。&lt;/p>;&lt;p>;“此次军演不仅无助于台海和平稳定，而且凸显了[北京] ] 军国主义心态，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何强行改变现状的行为。&lt;/p>; &lt;p>;北京也在经济方面加大了对台湾的压力。&lt;/p>;&lt;p>;周四和周五，北京暗示北京和台湾签署了一项贸易协议，免除或削减了许多台湾出口商品的关税在北京对台湾对大陆商品征收关税展开调查后，可能会修改对大陆的关税。&lt;/p>;&lt;p>;调查将于 10 月结束，但可以延长三个月，直到 1 月台湾举行总统大选。选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese workers growing in numbers, contributing to Taiwan’s economy, as island seeks labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3231544/vietnamese-workers-growing-numbers-contributing-taiwans-economy-island-seeks-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/abdece2e-e9e5-46fa-a595-f5b702b0d607_667b31b9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;陈诗华十多年前与一名女子结婚后从越南移居台湾当地人。五个月前，她在台北夜市附近开了一家米粉店，突显越南人在台湾经济中发挥着更重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;这位 50 岁的女士在工作日午餐时间，会在餐厅里晃来晃去的三张米粉店。她说，这种越南粉丝面条被称为河粉，这种面条的受欢迎程度使她的餐厅能够与两个街区外的越南餐馆竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么要开这家餐厅？ “我喜欢做饭，而且我真的很忙。”陈诗华一边说，一边转身面对着 10 张桌子上两位数的午餐人群。&lt;/p>;&lt;p>;在附近公寓楼的巷子里，越南移民推着轮椅，为老人跑腿，还有数万人在台湾工厂的生产线上工作。它们还会出现在渔船和建筑工地。如果他们不拥有餐馆，他们可能会提供食物。&lt;/p>;&lt;p>;越南人在台湾的人数正在不断增加，与其他移民群体甚至台湾人相比，他们被认为接受了更广泛的工作&lt;/p>;&lt;p>;“台湾人不想做这项工作，”立法委员兼经济学家陈一新说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的孩子，他们的母亲、父亲和祖父母都巴结巴结。” ” &lt;/p>;&lt;h3>;随着绿色和平组织举报劳工违法行为，台湾外来务工人员的声誉受到打击&lt;/h3>;&lt;p>;本周，劳工部的一项调查显示到 10 月份，雇主将需要增加 52,000 名工人，以维持超过 8,200 亿美元经济的疫情后复苏。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份，台湾表示将努力在 10 月份吸引 40 万名外籍工人，其中大部分是白领。随着国内人口减少，未来十年将支持该岛的支柱产业，包括高科技。&lt;/p>;&lt;p>;与其他国家的移民不同，越南女性经常与当地男性结婚。婚姻为台湾公民提供了公民身份和获得各种就业机会的机会，包括有权在台湾各地开设众多越南餐馆以及岛上的许多美容院。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾有 24 万无公民身份的越南移民中国家移民局 6 月份的统计数据显示，超过 70% 的越南人从事制造业，其次是家政服务和建筑业。&lt;/p>;&lt;p>;七年前，岛上只有 171,000 名越南人居住，其中 133,000 人从事工厂工作。&lt; /p>;&lt;p>;“产业劳动力中，越南农民工占农民工比例最大，”身为马来西亚移民的执政党立委罗美玲说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是制造业，无论是渔业还是建筑业，越南人都为所有人做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是随着近年来高科技制造业的蓬勃发展，对基础工人的需求急剧增加，我们需要移民来填补这一缺口。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;为了寻找人才的新途径，台湾研究了亚洲第一个数字游牧签证&lt;/h3>;&lt;p>;台湾雇主正在依靠政府允许更多的海外移民工人。&lt;/p>;&lt; p>;台湾机械工业同业公会的一位发言人表示，该协会的 3,000 名会员中有一些希望在其工厂雇用更多外国工人，他们认为越南是一个可能的来源。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾较贫困地区的越南人东南亚国家，包括北部高地或湄公河三角洲，将台湾视为一个比在国内从事类似工作赚更多钱的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我们会超前并认为越南河内湄公河经济公司首席经济学家 Adam McCarty 表示：“台湾是另一只（亚洲）老虎，但它实际上仍在从农场转移到工厂。”从事旅游业的胡志明市女商人 Phuong Hong 表示，尽管白领工作仍然是一个障碍，但我们还是找到服务工作或拥有小企业。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们试图发展自己的业务时，这对我们来说是相当具有挑战性的。 ，“ 她说。 “小生意可以，但专业工作不行。”投资委员会发言人苏志云表示，开餐馆的越南人通常“对台湾有明确的了解”。&lt;/p>; &lt;p>;不过，台湾议员陈一欣补充道，有一种看法认为，如果其他雇主提供更多的钱，越南工人往往可以在没有通知的情况下换工作，即使这违反了他们的合同。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾的统计数据投资委员会显示，2023 年上半年，越南国民在 25 家企业投资了 366,000 新台币（11,460 美元），其中食品和饮料行业投资 150,000 新台币，零售和批发行业投资 121,000 新台币。&lt;/p>;&lt;p >;但这些数字并未涵盖大约 17 万台湾籍越南人。&lt;/p>;&lt;p>;在海外（包括台湾）工作的越南移民也成为祖国的“主要经济贡献者”，创造了 190 亿美元的收入。胡志明市 Infocus Mekong Research 咨询公司的创始人拉尔夫·马特哈斯 (Ralf Matthaes) 表示，去年收到的汇款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese NGO fixes eyes while helping state-owned companies build community ties overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231603/chinese-ngo-fixes-eyes-while-helping-state-owned-companies-build-community-ties-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/e6fa69e2-7fb4-4948-885e-4488237e94b7_4b6da5da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国人道主义组织GX基金会成立是为了提供白内障手术，但它没有还帮助提升了中国及其国有企业在发展中国家的形象。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的基金会已派出中国医生进行了 3,600 多例眼科手术，帮助清理了积压的眼科手术。柬埔寨、老挝、毛里塔尼亚和塞内加尔等国的白内障患者。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织 (NGO) 还在吉布提进行了数百例手术，自 2016 年北京建立军队以来，中国在吉布提的业务大幅增加东非国家的基地。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，国有中国交通建设公司 (CCCC) 的一家子公司将 20 名基金会的患者（阿法尔部落成员）从偏远社区运送到吉布提首都一家医院进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国交建的一项重要社区外展活动，该公司在阿法尔部落成员居住的阿萨尔湖（阿法尔部落成员居住的咸水火山口湖）拥有一个溴化钠项目。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;中国反腐败最高领导上半年拘留了数百名国有企业官员&lt;/h3>;&lt;p>;“与社区建立良好的关系始终符合在当地投资的中国企业的利益，”说GX 基金会首席执行官 Emily Chan Ying-yang。&lt;/p>;&lt;p>;“这与天然气或石油公司等其他跨国公司类似。当他们从事社会责任工作时，他们总是试图为社区做一些好事。”&lt;/p>;&lt;p>;“已经做到了，但从未如此有效，因为游牧的阿法尔人住得很远，他们不知道” “我们通常不会与外界的人交谈，甚至与自己国家的人交谈。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;陈女士是医疗人道救援领域的资深人士，她表示希望该组织能为志愿者提供机会，基金会不接受中国政府的任何资助，所有捐款均来自商界。&lt;/p>;&lt;p>;基金会不接受中国政府的任何资助，所有捐款均来自商界。&lt;/p>; &lt;p>;不过，其董事会的组成显示了其得到了北京和国有企业的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会的主席是中国人民政治协商会议副主席梁振英&lt;/p>;&lt;p>;其董事会由香港富豪以及来自中国医药集团、中国建筑等国有企业集团的高级官员组成。中国国家卫生健康委员会主任马晓伟也是董事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;GX 是“共享”的缩写，普通话的意思是“分享”，其目标之一是改善人们与-中国与其他国家之间的人员交流，特别是参与“一带一路”倡议、北京建设全球基础设施和贸易联系的战略的国家之间的人员交流。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会与中国大陆的省级政府合作，向海外派遣医疗队。其其他项目包括向伙伴国家发送登革热快速检测试剂盒。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，作为一家总部位于香港的非政府组织，该基金会享有中国政府派出的团队所没有的灵活性。例如，在Covid-19大流行期间，北京派出的团队通常必须停留在固定地点，并面临旅行限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“一带一路”倡议重获动力&lt;/h3>;&lt;p>;许多国际非政府组织减少了疫情期间的海外旅行，但陈说，GX 基金会决定继续进行旅行和眼部手术，尽管团队成员必须隔离。该组织还必须采取预防措施，确保医生和患者在手术期间不会感染 Covid-19。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，额外的努力是值得的，因为在大流行期间派人到现场有助于建立该组织的&lt;/p>;&lt;p>;基金会与国有企业的合作已经成为一种共生关系。这些公司希望为当地社区做出贡献并产生善意，但有时缺乏自己的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“连接心灵确实并不简单。你不能指望一家中国建筑公司或大型中国企业集团在那里拥有一支医疗队，”陈说。 “但我们在那里。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国国有企业可以为在非洲之角等恶劣环境中开展工作的医疗队提供关键支持。&lt;/p>;&lt;p>;在一次事件中，司机们因拒绝加班，在日落前将一辆充当移动眼科手术室的卡车倾倒在沙漠公路上。 CCCC 的一家子公司派来了起重机和设备来移动卡车，这样设备就不会在沙漠中被盗或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与其他国际非政府组织相比，该组织仍然相对较小，但陈认为它正在成为一个&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她也希望通过这个平台可以让香港的大学生尝试国际人道主义工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将自己视为一个平台，以便人们可以插入并开展相关工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s soaring elderly suicides spark calls to help isolated older men who are most at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231617/hong-kongs-soaring-elderly-suicides-spark-calls-help-isolated-older-men-who-are-most-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/4e315a55-2639-41a7-a9b8-524a8715605f_931ce93e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港需要为老年男性提供预防自杀服务，他们是香港最弱势的群体该市老年人自杀的统计数字飙升。&lt;/p>;&lt;p>;专家呼吁为社会上的老年男性提供针对性别的帮助，他们可能被孤立，不愿向他人敞开心扉，或难以应对健康状况不佳或孤独的情况.&lt;/p>;&lt;p>;去年有 282 起自杀事件涉及 70 岁及以上的人，其中男性人数比女性多 168 人，女性人数为 114 人。&lt;/p>;&lt;p>;在记录的 1,080 起自杀事件中，男性人数占四分之一以上，预防自杀组织香港撒玛利亚防止自杀会分析了死因裁判法庭的数据，该组织表示，这使得老年人的自杀趋势在过去十年中达到了历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;“传统上，男性喜欢表现得坚强，不要谈论他们的情绪。该组织执行董事曾展国 (Clarence Tsang Chin-kwok) 表示：“他们倾向于吞下压力，而不是敞开心扉。”&lt;/p>;&lt;p>;有自杀念头的男性更愿意拨打该组织的热线电话，而不是面对面地参加会议。他解释说，“面部咨询”。&lt;/p>;&lt;p>;曾先生表示，老年男性在努力适应退休后身体和精神能力的下降以及家庭角色的转变时，常常会感到失落和沮丧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他们通常是家庭的经济支柱，拥有最大的发言权，但当他们退休并不再有收入时，他们会感到地位的丧失，”他说。 “他们的能力有所下降，但他们的自尊心仍然很高。”&lt;/p>;&lt;h3>;到2032年，香港将面临6万套老年人住宅的短缺：仲量联行&lt;/h3>;&lt;p>;老年人自杀预防计划，包括社区探访老人家庭是该组织重点关注的领域，但曾表示，由于政府资金限制，该组织无法提供针对性别的服务。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港需要更多的教育，以消除围绕性别歧视的耻辱。男性的心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁年轻人对陷入困境的父母更加耐心，但他补充说，他希望男性学会敞开心扉。&lt;/p>;&lt;p>;去年的死亡总数为每10万人中有14.73人自杀，为2007年以来最高。&lt;/p>;&lt;p>;自杀人数为477人，涉及60岁及以上人群，为1973年以来最高。其中男性287人。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学自杀研究及预防中心主任叶兆辉教授表示，由于香港人口迅速老龄化和预期寿命较长，老年人口数量一直居高不下。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，该市的老年人受到了 Covid-19 大流行的影响，这让他们感到恐惧和脆弱，因为许多老年人生病并死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“人们的寿命越来越长，但不一定更健康，”叶说。 “他们在身体上遭受痛苦，在精神上受到忽视。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来年轻人的移民浪潮也导致了留守的年长家庭成员的孤独感，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Crystal社区组织协会的社区组织者袁淑恩表示，最脆弱的是那些独居或仅与配偶住在一起的人。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，老年男性与老年女性不同，不愿意询问&lt;/p>;&lt;p>;袁建议为男性提供更有针对性的社区服务和活动，因为戏剧和艺术课程等许多活动对女性更有吸引力。&lt;/p>;&lt; p>;她表示，SoCO已举办课程，教老年居民如何使用智能手机，让他们更容易在网上搜索信息和寻求帮助，并且该组织计划举办更多男性可能喜欢的科技相关活动。&lt;/ p>;&lt;p>;香港大学社会工作及社会行政学系临床心理学家黄伟正副教授也认为，提供更多针对性别的社区服务有助于更多地吸引男性参与。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你提供仅限男性的环境，他们会更愿意开放并接受服务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他建议改善外展服务，以探访“隐藏”的独居老年男性没有家庭和社区的支持，并表示宠物治疗也可以帮助孤立的老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能对结识新朋友不感兴趣，但狗的存在有时会触发童年记忆，让他们非常高兴，期待来访。”他解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老龄化速度快于预期，引发对未来医疗保健的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;专家和社工表示，现有的社区帮助太有限&lt;/p>;&lt;p>;社会福利立法会议员狄志远呼吁政府决策局、地区服务及社区关怀队、物业管理公司收集长者资料，提供情感支持和转介叶说，当局应该更加努力地寻找该市最弱势的群体，包括独居或没有社区网络支持的老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;“应该为老年人编织更密的安全网。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打 The Samaritans 或自杀预防服务。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发短信 988 或聊天 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家/地区的帮助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Malaysia’s Muda recover from ‘strategic mistake’ after humiliation at state polls?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231602/can-malaysias-muda-recover-strategic-mistake-after-humiliation-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/9e439d32-2e30-4506-8d37-e159347d2c4c_13040722.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;号称是马来西亚有害的旧政治的解毒剂，并受到泰国激进的年轻人的启发前进党、马来西亚联合民主联盟 (Muda) 的初衷是吸引年轻选民，但它却在上周末的州选举中惨遭羞辱，失去了所有竞选的 19 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;Muda 成立于 2020 年，从中汲取了灵感摘自“前进”，这是一场反对同样根深蒂固的权力的政治运动，在五月的选举中取得了压倒性的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;该党的目标是引导马来西亚政治远离长期主导该国政治的年老中坚分子。几十年来，人们一直在叙述并交换领导职位。&lt;/p>;&lt;p>;但是，上周六的选举惨败，970 万张选票中仅获得了 30,000 票，至少就目前而言，这让“新政治”的呼吁化为泡影。 Muda 的联合创始人兼海报人物赛义德·萨迪克·赛义德·阿卜杜勒·拉赫曼 (Syed Saddiq Syed Abdul Rahman)。&lt;/p>;&lt;p>;糟糕的表现也暴露了一场有缺陷的竞选活动，许多人批评这场竞选活动既业余又脱节。&lt;/p>;&lt;p>;选民反而这样做仍然忠于两个主要联盟的旧政治——多元文化的希盟 (PH) 和单一民族和伊斯兰主义的国民联盟 (PN)。&lt;/p>;&lt;p>;在槟城北赖 – 自 2008 年以来一直是希盟的据点– Muda 候选人 Vikneswary Harikrishnan 仅获得 253 票，是非独立候选人中最低的。该党极具魅力的信息主管卢克曼·朗 (Luqman Long) 在极度保守的登嘉楼州竞选，赢得的票数稍多一些，仅获得 372 票。&lt;/p>;&lt;p>;穆达在雪兰莪州斯里实达的候选人 Dobby Chew 表示，遭到城市多元文化选民和乡村保守派的拒绝。结果并不令人意外，称选举胜利对于一个相对未经考验的政党来说是一项“艰巨的任务”。&lt;/p>;&lt;p>;“我更加确信马来西亚可以从政治上更进步的力量中受益，”周说。 “但要由像慕达这样的政党来推动公众支持和动员，并说服公众支持政治替代方案。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;而反死刑活动人士周则竞选竞选活动的重点是社区的日常需求，而其他候选人则难以吸引所在地区的选民。&lt;/p>;&lt;p>;Abe Lim 在班达尔郊区席位开展了一场有关气候变化的竞选活动雪兰莪州的 Utama，让选民感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名选民，环境或气候问题并不是我首先想到的事情，”一位 TikTok 用户在她的竞选视频中评论道。&lt;/p>; &lt;p>;由于没有草根支持，该党还因反动和根据新闻中的热门问题改变竞选信息而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;在网上，穆达试图取代的老人们却四处奔波。在澳大利亚新南威尔士大学教授政治传播的社会学家 Mark Ba​​hnisch 表示，互联网时代的成功归结为“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多网民嘲笑 [Muda] 专注于清理垃圾，以及他们的活动看起来像学校或大学项目，”巴尼施说。 “相比之下，PN 则通过精心制作的内容来关注实际问题。”&lt;/p>;&lt;p>;与 Move Forward 对民主、非垄断和让泰国军队下台的“激光般的关注”相比，Bahnisch 表示 Muda 的信息“令人困惑和模糊”。&lt;/p>;&lt;h3>;从马来西亚到印度尼西亚，东南亚的伊斯兰主义者赢得了年轻选民&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;慕达介入选举也触动了希盟的神经最初支持这个初出茅庐的政党，并放弃了六个据点地区的参选，让慕达可以在2022年柔佛州选举中直接挑战国阵。慕达只赢得其中一个席位。&lt;/p>;&lt;p>;慕达瞄准与希盟相同的选民群体，宣传自己是对安瓦尔·易卜拉欣总理及其联盟失望的中间派和进步选民的“良心之声”。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚雪兰莪民意调查可能会推动对安瓦尔联合政府进行公投&lt;/h3>;&lt;p>;虽然希盟成功在三个州掌权，但民主行动党公共政策委员会成员依斯干达法里兹表示，慕达转移了其注意力，“本来可以用来减轻国盟的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;在与希盟断绝关系后，政治分析家詹姆士·钦 (James Chin) 表示，慕达未来的选择“更糟糕”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“穆达作为第三种力量犯了一个战略错误，”钦说，并补充说，在州选举中“第三种力量没有市场。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; Dobby Chew 仍然保持乐观。 ” ，一个明确的愿望和议程，人们可以想象并支持治理，”Chew说。&lt;/p>;&lt;p>;分析师哈里斯·扎努尔(Harris Zainul)同样看到了穆达州民意调查背后的一线希望，称这是一个“做一个机会”哈里斯在回应赛义德·萨迪克 (Syed Saddiq) 在 X 上的帖子时表示，“回到客厅，重新制定战略并确定 Muda 独特的销售主张和为国家政治增加的价值。” .&lt;/p>;&lt;p>;“年轻还不够，新政治的口号没有吸引力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar Ibrahim must revamp economy, defuse tensions in race to unite polarised nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3231562/malaysias-anwar-ibrahim-must-revamp-economy-defuse-tensions-race-unite-polarised-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2ff5afcb-918e-4f2f-bcda-b6ed3c63653a_3ac379a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚必须专注于改善经济，以增加安瓦尔·易卜拉欣总理团结的机会政府在四年后赢得第二个任期。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的执政联盟和反对派在上周的地区选举中各自保住了三个州的控制权。联合政府目前控制着 13 个州中的 9 个州的立法机构，这让它相信州级会有友好政党来执行雄心勃勃的国家经济议程。&lt;/p>;&lt;p>;现在时间至关重要。马来西亚是两极分化、愤怒和分裂的。选民们疲惫不堪，国民情绪低落，生活成本和其他经济困境也无济于事。马来人是该国最大的族群，在政治上存在分裂，并倾向右倾保守派和伊斯兰政党，这些政党大肆兜售种族政治，攻击安瓦尔执政九个月的政府。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的政治技巧将是对于马来西亚来说，扭转这一右倾趋势并化解充满种族歧视的政治至关重要。在11月大选无结果后，安瓦尔领导的联合政府不得不容纳声名狼藉的马来民族统一组织（巫统），安瓦尔是唯一具有国家信誉和政治资本的领导人。这才是他的精力最理想的用处。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔的联合政府花了不少时间勾勒出其经济路线图，并在州选举前几天才公布。&lt;/p>;&lt;该议程雄心勃勃，概述了关键承诺，例如将年增长率提高至 6%、提高停滞的实际工资以及减少不可持续的国家债务。安瓦尔政府还旨在通过提高税收和合理化补贴来提振公共财政，并打造绿色经济等新的增长引擎。&lt;/p>;&lt;p>;改善该地区的经济一体化，特别是与邻国新加坡的一体化，也是一个重要的目标&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，我们陷入了高成本、低工资、低利润和缺乏竞争力的恶性循环，”76 岁的安瓦尔上个月末在坦率的评估中说道。 &lt;/p>;&lt;h3>;安瓦尔警告说，如果不进行改革，马来西亚经济将面临“非常严重的危机”&lt;/h3>;&lt;p>;国际上，环境也充满不确定性。全球经济不稳定，政治四分五裂，而在新冠疫情之后，人们的情绪显然是内向的。中国作为马来西亚最大的贸易伙伴和第一大外国投资者，是一大未知数。全球供应链的重组实际上可能对马来西亚有利，但如果迅速执行经济改革，其理由就会更加充分。&lt;/p>;&lt;p>;过去五年政治危机带来的不确定性影响了国内信心投资者。这对吸引外国投资者的竞争产生了溢出效应，与马来西亚这样的全球一体化经济体相比，外国投资者更愿意在蓬勃发展的印度尼西亚和印度（这两个国家将于明年举行选举）冒险资本。&lt;/p>;&lt;p>;只有当投资者对安瓦尔联合政府正在实施承诺的改革感到满意时，利息才会增加；仅靠演讲是行不通的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔也是国家财政部长。他有充分的理由担任这一职务，因为他的党内没有人具备这样做的地位或经验。鉴于种族化的政治环境，这个角色必须留给占多数的马来族群。而巫统 — — 在上次大选中表现最差 — — 已经榨取了太多的内阁职位，以换取加入联合政府。&lt;/p>;&lt;p>;安华的经济团队聪明而雄心勃勃，但也年轻且缺乏经验。东姑扎夫鲁阿齐兹 (Tengku Zafrul Aziz) 是投资、贸易和工业部长，也是上届政府的财政部长。然而，这位 50 岁的巫统高级领袖的内阁经验总共还不到三年。&lt;/p>;&lt;p>;来自安瓦尔所在政党的拉菲兹南利 (Rafizi Ramli) 是一位 45 岁的首次部长，曾担任过内阁部长。重塑经济的艰巨任务。&lt;/p>;&lt;p>;安华本人在25年前也曾担任财政部长，但当时的马来西亚和全球经济确实非常不同。&lt;/p>;&lt;p>;现在支持安华的是一群由马来西亚能源巨头马来西亚国家石油公司 (Petronas) 前总裁兼首席执行官哈桑·马里坎 (Hassan Marican) 领导的杰出商业和经济领袖。尽管如此，这个团体只能充当善意的顾问，因为他们知道决定和执行政策的权力牢牢掌握在安瓦尔和他的内阁手中。&lt;/p>;&lt;h3>;什么衰退？马来西亚经济迎来22年来最佳增长&lt;/h3>;&lt;p>;鉴于政治动态，安瓦尔将在可预见的未来继续担任财政部长。但他总是可以选择一名副驾驶，并任命第二位财政部长，他可以推动经济议程，并为安瓦尔提供专注于政治的空间。这并不是一个新概念，因为他的前任马哈蒂尔·穆罕默德、阿卜杜拉·巴达维和纳吉布·拉扎克都拥有副驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;副驾驶不仅必须具有政治信誉，而且还必须具备推动国家发展的技能。公务员——可以说是政府的执行者和经济发言人，尤其是在执行需要花费政治资本的艰难改革时。&lt;/p>;&lt;p>;时间不在安瓦尔一边。下一次大选将在四年多后举行。为了下次赢得胜利，安瓦尔必须让马来西亚人感到经济强大和乐观。副驾驶可以帮助该国在下一次选举之前更快地到达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;哈桑·贾弗里 (Hasan Jafri) 是新加坡 HJ Advisory 的董事总经理，为全球客户提供有关亚洲政治风险的建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Malaysia to Indonesia, Islamists backed by young voters gaining clout in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231626/malaysia-indonesia-islamists-backed-young-voters-gaining-clout-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/7b122296-3474-46bf-9f3d-d6b0ef310e38_ad46ae7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;东南亚最大的穆斯林占多数国家的政治领导人上周收到了马来西亚的提醒在上周末的马来西亚省级选举中，另类右翼伊斯兰组织加强了对六个州中三个州的控制。抓住。虽然安瓦尔·易卜拉欣总理的多元文化联盟保留了其之前控制的三个州属，但伊斯兰主义者在雪兰莪州夺走了更多席位，雪兰莪州是仍受其统治的最富有的州属。&lt;/p>;&lt;p>;结果反映了该地区的政治现实：几十年来的收入增长因疫情和全球经济放缓而受到抑制。在邻国印度尼西亚，总统佐科·维多多(Joko Widodo)的政府不得不向在这个世界上人口最多的穆斯林国家影响力日益增强的宗教保守派做出政治让步。&lt;/p>;&lt;p>;7月，印度尼西亚最高法院迫于压力，实际上终止了国家对跨宗教婚姻的承认。来自保守派。去年12月，该国还通过了一项全面的法律，其中将婚外性行为定为犯罪，这是保守派影响国家政策权力的最大体现。总统佐科维 (Jokowi) 在 2019 年任命一名高级伊斯兰神职人员为副总统，这让进步人士担心这对政策的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚总统候选人甘贾尔 (Ganjar) 是否会利用韩国流行音乐粉丝作为“政治工具” ？&lt;/h3>;&lt;p>;“在我看来，我们是互补的：民族主义、宗教。我们的目标是所有印度尼西亚公民。”佐科威在宣布自己的竞选搭档时说道。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔和佐科威面临着日益严重的困境：保守派政治的崛起加大了政府的压力，要求政府以牺牲宗教信仰为代价。刺激商业和投资的经济政策。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 12 日州选举之前，安瓦尔政府取消了一场音乐节，因为英国乐队 1975 的成员在舞台上亲吻了同性。马来西亚还规定，拥有斯沃琪集团 (Swatch Group) 的一款彩虹手表，因其骄傲主题，最高可被判处三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，马来西亚伊斯兰党在选举中意外获胜后，马来西亚的博彩和酒类股票暴跌。党（PAS），拥护神权国家，是国民联盟（Perikatan Nasional）中最大的政党，国民联盟是由前总理穆希丁·亚辛（Muhyiddin Yassin）领导的保守党集团。在巴厘岛，官员们试图与一项全面的性法律保持距离，随着流行病限制的放松和国际旅行的增加，该法律可能会损害该岛依赖游客的经济。&lt;/p>;&lt;p>;全面执行宗教保守派的议程会带来经济风险负责欧亚集团东南亚业务的彼得·芒福德 (Peter Mumford) 表示，对于寻求增加外国直接投资的国家来说，“尤其是在投资者越来越关注 ESG 问题的情况下”。&lt;/p>;&lt;p>;“严厉的社会政策，例如宣布的政策最近在印度尼西亚，风险削弱了各国对外国直接投资的吸引力，”他说。 “在这些国家销售和生产的公司需要意识到社会趋势，因为它们影响消费者行为，以及在某些情况下的监管要求。”&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚，保守主义趋势的推动因素是22 岁的 Firdaus Mohd Din 等年轻选民热衷于基于信仰的政治理念。 Firdaus 记得安瓦尔的竞争对手、时任总理穆希丁在 Covid-19 最严重的时候举起双手祈祷上帝保护的电视广播给他留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“穆希丁是领导国家的最佳人选 -雪兰莪州的一名送餐司机菲尔道斯说：“他在疫情期间给了我们援助，我相信他比其他人更加伊斯兰化。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然穆希丁在全国选举中输给了安瓦尔，但他还是指望马来人像菲尔道斯这样依法属于穆斯林的选民最终将重新掌权。这些保守派团体对年轻选民的影响力日益扩大，可能会迫使安瓦尔调整旨在赢得他们支持的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在另类右翼在政治上取得进展的欧洲和美国，这种情况也会发生，安瓦尔周四在谈到宗教保守派时说道。 “我们的工作是让他们相信我们是真诚的。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的此类变化将受到投资者和评级机构的密切关注，以了解它是否会影响该地区最富有的新兴经济体的投资流入，因为该经济体正在上演从大流行引发的低迷中复苏。&lt;/p>;&lt;p>;随着对经济问题的焦虑日益加深，“这里的年轻选民似乎在右翼政党中找到了精神慰藉，并接受了他们的共同言论，”易卜拉欣说民意调查默迪卡中心主任苏菲安正确预测了选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;冠状病毒封锁期间产生的经济动荡和沮丧情绪——马来西亚菲尔道斯等零工经济工人受到的打击最为严重——给政治伊斯兰带来了新鲜感新加坡拉惹勒南大学的安全专家努尔·胡达·伊斯梅尔 (Noor Huda Ismail) 表示，反复出现的危机让年轻人难以接受“现代世界的模糊性和复杂性”。国际关系学院。他说：“保守主义——尤其是宗教领域的保守主义——可以提供这种稳定性，因为它说，如果你认真追随宗教，你的生活就会更轻松。”这在一定程度上与宗教教育有关，宗教教育在早期就开始了。印度尼西亚和马来西亚。早在 20 世纪 80 年代，伊党就在吉打州和登嘉楼州创办并经营伊斯兰幼儿园，伊斯兰党周六在这两个州获胜。据该党称，目前该组织在马来西亚经营着 2,497 所幼儿园，截至 2022 年，已招收 125,065 名 4 至 6 岁的学生。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚众多的国立、私立和国际宗教学校加剧了马来人的宗教保守主义，马来西亚智库 IMAN Research 联合创始人 Dina Zaman 表示。 “这种现象源于父母的苦恼，他们认为我们当地的教育体系辜负了他们的孩子，”她说，并补充说改善国立学校可以解决这个问题。&lt;/p>;&lt;h3>;为了击败马来西亚的“绿色浪潮”，安华总理必须为陷入困境的马来人做更多事情&lt;/h3>;&lt;p>;问题不是伊斯兰教本身，而是滥用宗教作为政治工具，以牺牲政策理念和国家建设为代价，将反对者描绘成“伊斯兰教的敌人”国民信任党 (National Trust Party) 是与安瓦尔结盟的伊党分支，其通讯总监哈立德·萨马德 (Khalid Samad) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，要反驳伊党“非常简单的 15 世纪信息”，即伊斯兰教正受到围攻，仍然是一个挑战。哈立德说，选举是穆斯林反击的一场战斗。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚和印度尼西亚领导人已发出警告，不要让以宗教为中心的政党获得过多权力。印度尼西亚总统经常批评“身份政治”。马来西亚领导人安瓦尔为当局逮捕利用宗教和种族散布异议的个人开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;“我不反对伊斯兰理想，甚至不反对政治上的伊斯兰教，”他在一份声明中说道。就任总理后不久于一月份接受采访。 “但我拒绝这种利用宗教”来“增强你的力量并滥用这一地位的想法。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Never a promise’: did Philippines ever agree to tow away grounded warship in South China Sea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231584/never-promise-did-philippines-ever-agree-tow-away-grounded-warship-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/7237c60c-8c55-493f-9e6d-78fd1c2a7a2d_0cbea833.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1999 年 11 月，即现在臭名昭著的菲律宾海军舰艇 BRP Sierra Madre 事件发生五个月后故意在有争议的南海仁爱礁搁浅，马尼拉又搁浅了另一艘海军舰艇 BRP Benguet，这次是在黄岩岛搁浅。&lt;/p>;&lt;p>;时任国防部长奥兰多·梅尔卡多 (Orlando Mercado) 告诉我们本周在亚洲，菲律宾时任海军中将路易斯托·费尔南德斯会见了他，并表示“任务完成”。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔卡多表示，他随后命令费尔南德斯“再寻找两到三艘登陆舰”坦克”在中国与五个东南亚国家的领土和海洋争端的核心地带的其他浅滩上搁浅。&lt;/p>;&lt;h3>;一艘生锈的旧菲律宾军舰为何卷入南海争端？&lt;/h3>; &lt;p>;从菲律宾的角度来看，这是其阻止中国“悄悄入侵”国际公约规定的马尼拉领海的一种方式。梅尔卡多说，费尔南德斯警告他，中国人没那么容易上当受骗。 “先生，中国人可能不相信我们，”梅尔卡多援引他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;1999 年马德雷山脉搁浅背后的情况在 8 月 5 日事件发生后的最近几周成为人们关注的焦点，当时中国的行动– 包括发射高压水枪 – 迫使为船上人员补给的两艘菲律宾船只中的一艘返回。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和包括美国在内的几个西方国家谴责中国的行为是“危险的” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国则表示，其在距离最近的陆地海南岛 1,000 公里处作业的海岸警卫队是“专业且克制的”，并敦促菲律宾移走该船。报告称，马尼拉（称该浅滩为阿云金）数十年来多次违背了这样做的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;当前的争论焦点在于菲律宾是否确实在 1999 年及其后做出了承诺，在总统约瑟夫·埃斯特拉达 (Joseph Estrada) 的领导下，放弃了浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;前参议员、马尼拉第一位常驻东盟代表梅尔卡多 (Mercado) 以及爱德华多·玛丽亚·桑托斯 (Eduardo Maria Santos) 等其他人的观点和评论当 BRP 塞雷马德雷搁浅时，他是海军参谋长 - 已被仔细解析。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 86 岁的埃斯特拉达尚未发表评论，但他的儿子、参议院国防委员会主席金戈伊本周发布了一份声明声明强调，梅尔卡多已确认“没有协议或承诺”移除该船。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，菲律宾确实故意搁浅这两艘船，作为其对第二托马斯号主权主张的一部分浅滩和黄岩岛均位于其专属经济区 (EEZ) 内。 BRP Benguet 在 1999 年 11 月搁浅后立即被拖走。&lt;/p>;&lt;p>;驻扎在二战时期摇摇欲坠的 BRP Sierra Madre 上的部队依靠补给任务来维护菲律宾的南中国海主权主张 - 这马尼拉表示，北京经常试图扰乱 - 为了在他们的远程驻地中生存。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队担心，如果军事分遣队离开，中国将寻求占领仁爱礁。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾参议院的背后是什么？两党支持更加强硬的对华政策？&lt;/h3>;&lt;p>;许多观察家担心南海争端是一个火药桶，任何误判或意外都可能引发军事冲突。&lt;/p>;&lt;p>;从马尼拉的角度来看事实上，BRP Sierra Madre 驻有其唯一的军事分队，保卫着石油和天然气资源丰富的礼乐滩，免遭中国的进一步入侵。 “阿云金岛距中国占领的美济礁仅 22 海里，”退役海军参谋长桑托斯告诉《亚洲周刊》。 “晚上，你可以[从马德雷山脉]看到庞加尼班的灯光，”现在已军事化并戒备森严。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国大使馆副团长周志勇在马尼拉的一个论坛上表示：“这是已经24年了，菲律宾方面仍未兑现承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国已要求现任总统小费迪南德·马科斯的政府“立即……拖走该船”，并进一步敦促马尼拉“周坚称，菲律宾政府早在1999年就同意撤走该船。“菲律宾方面也明确承诺这样做，”他说。 “这些陈述已被记录在案并有据可查。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，梅尔卡多向《亚洲周刊》断然否认任何此类协议的存在：“我们从未承诺过。没有这样的承诺。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管南海局势紧张，但菲律宾并未与北京处于“战备状态”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;通过采访和对事件的审查据报道，《亚洲本周》能够拼凑出到底发生了什么，导致中国相信马尼拉承诺撤走这艘军舰，但也给了梅尔卡多否认曾经做出过这样的承诺的回旋余地。&lt;/p>;&lt;p >;对于梅尔卡多来说，问题不是食言，而是针锋相对的反应。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，两艘船搁浅应该在中国突然扣押和扣押的背景下理解。 1995 年，菲德尔·拉莫斯 (Fidel Ramos) 担任总统期间，占领了庞加尼班礁 (Panganiban Reef)。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔卡多表示，尽管存在外交抗议，中国也不会让步，并坚称其只是在庞加尼班礁 (Panganiban Reef) 上修建渔民小屋，以便在风暴期间避难，中国称其为“明治”角。 “但很快他们就用水泥结构加固了它。”&lt;/p>;&lt;p>;“Binobola naman tayo, e de bolahan tayo”，直言不讳的梅尔卡多说，大致可以翻译为：“因为他们在欺骗或欺骗玩我们，那就让我们互相玩吧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保护我们的利益。我们不能允许他们占领我们的地区，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔卡多说，他当时可能发表的任何誓言都应该在这种背景下考虑。&lt;/p>;&lt;p>;无论是否他和其他官员做出的移除这些船只的承诺——无论是明确的还是其他的——仍存在争议。虽然梅尔卡多否认曾这样做，但他当时的言论表明了一定程度的文字游戏 — — 大概是为了让中国人陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在 1999 年 11 月的新闻发布会上，梅尔卡多被引述说： “我们正在尽最大努力修复搁浅的两艘船。此举将符合我们在该地区[不会建造]新建筑的政策”。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔卡多还表示，他向北京保证“已采取适当措施来评估船只受损程度[并且]将立即努力将船只从浅滩中解救出来”。&lt;/p>;&lt;p>;当时可能有梅尔卡多所属的埃斯特拉达政府的原因，暗示两艘船将立即被拖走。埃斯特拉达是当年东南亚国家联盟峰会的东道主，日本、韩国和中国的高级领导人（以时任总理朱镕基为代表）出席了此次峰会。拟议的南海行为准则是​​会谈的首要议题，而围绕船只的对峙可能会在会议上造成尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;谈判几乎没有取得任何进展。据当时的媒体报道，BRP Benguet 于 11 月 29 日，即峰会结束后的第二天被拖走。 BRP Sierra Madre 仍然留在原地。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学法律中心海洋事务和海洋法研究所所长 Jay Batongbacal 表示，废弃的 BRP Sierra Madre 至今仍继续存在。仁爱礁“是为了主张和保护专属经济区和大陆架，这需要在中国声称拥有主权的海域中存在”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，1999 年，马尼拉搁浅是“唯一可行的手段”在缺乏其他方法所需的海上能力和资源的情况下，可以尝试监视和阻止对菲律宾水域的进一步入侵。&lt;/p>;&lt;h3>;立法者敦促菲律宾需要新的贸易协议以远离中国&lt; /h3>;&lt;p>;前参议员安东尼奥·特里兰尼斯四世（当时是菲律宾海军中尉）表示，“据我所知，从未有过将 BRP Sierra Madre 号从阿云金撤走的命令”。&lt;/p >;&lt;p>;如果有的话，现任总统小马科斯上周表示他将废除该法案。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔卡多最近建议搁浅更多船只以监视浅滩。他还指出，由于 BRP Sierra Madre 仍然是一艘服役舰，“任何对其的攻击都会触发与美国的共同防御条约”。&lt;/p>;&lt;p>;但特里兰尼斯对这一策略是否仍然有效表示怀疑，因为“2023 年的中国（比 1999 年）更具侵略性和敌对性。因此，任何此类举动都应被视为对中国类似侵略行为的回应。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>