<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Where China’s top leaders discreetly go in summer: a brief history of Beidaihe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273601/where-chinas-top-leaders-discreetly-go-summer-brief-history-beidaihe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/301d8f07-9e72-4e75-823e-d727e81d9728_27d580c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;毛泽东早在1953年就开始了夏休会议的传统.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每年夏天，中国的高层领导人和专家都会聚集在海滨度假胜地北戴河。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东早在1953年就开始了避暑会面的传统。 ，中国国家主席习近平自上任以来削弱了年度静修的政治重要性。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China confirms the discovery of a major natural gas field in the South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3273626/china-confirms-discovery-major-natural-gas-field-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/e417481d-b4a3-45da-a228-448d6e992271_06882d98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国确认在南方发现大型气田据官方媒体报道，中国海。新华社称，该气田名为陵水36-1，估计天然气储量超过1000亿立方米，是世界上第一个“超深水超浅层气田”。照片：中国海洋石油总公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周三报道，中国已确认在南海发现了一个大型气田。&lt;/p>;&lt;p>;名为陵水36 -1，据中国官方新华社报道，该气田预计蕴藏超过 1000 亿立方米天然气，是世界上第一个“超深水超浅层气田”。&lt;/p>;&lt;p>;中国海洋石油总公司（中海油）于六月宣布了最新的“重大勘探突破”，该发现于周三由国家有关部门审查并登记。&lt;/p>;&lt;p>;报告没有具体说明具体位置&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个南海拥有“九段线”，而越南、菲律宾则声称该海域位于中国最南端的岛屿省份海南省东南部海域。 、马来西亚、文莱和台湾都有重叠的主张。由于彼此在有争议海域的石油和天然气勘探和开发尝试，争端和紧张局势经常加剧。&lt;/p>;&lt;p>;该油田增加了中国在资源丰富的南海和近海盆地已探明的天然气地质储量海南岛和珠江口，突破万亿立方米级别。&lt;/p>;&lt;p>;“陵水36-1气田位于南海西部，平均水深约1500米”中海油6月表示。&lt;/p>;&lt;p>;“主要含气层系为第四系乐东组，平均埋深210米。该气田经测试，每天可生产超过 1000 万立方米的露天天然气。”&lt;/p>;&lt;p>;中海油的声明还援引其总裁兼首席执行官周新怀的话说，“南海一直是公司天然气增储上产的重点区域。陵水36-1的成功测试，进一步扩大了南海万亿立方米气区开发的资源基础”。&lt;/p>;&lt;p>;“公司将继续加大勘探开发力度南海油气资源，增强能源供应能力。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的天然气进口国，2023年将花费约643亿美元购买1.2亿吨液化天然气和管道天然气发现大量储量将促进该国的能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在南海开发石油和天然气可能会面临来自竞争对手的外交和政治风险。 2014年，中海油的Ocean Oil-981石油钻井平台在西沙群岛附近有争议地区的作业引发了越南广泛的反华抗议。&lt;/p>;&lt;p>;北京还试图阻止中国南方的单边油气开发&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国海警船只扰乱了马来西亚天然气项目的运营，过去几年，中国和越南船只多次就河内在有争议的万安滩的石油钻探作业发生冲突。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Better pay, cheaper rent: inflation-squeezed New Zealanders leave for Australia in droves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3273646/better-pay-cheaper-rent-inflation-squeezed-new-zealanders-leave-australia-droves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/2a923639-9d81-490d-b7af-174d42653b26_9264ca3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年约有 44,534 名新西兰人离开澳大利亚生活。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个被战争和政治分裂的世界中，新西兰被视为避风港，自大流行以来吸引了创纪录数量的移民。&lt;/p>;&lt;p>;那么为什么新西兰人成群结队地前往澳大利亚？&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里的薪水要高得多，”康妮·瓦尔迪兹·加马林达 (Connie Valdez Gamalinda) 说，她与丈夫和年幼的女儿从惠灵顿附近的波里鲁阿搬到了墨尔本附近的吉朗。今年早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;这名幼儿工作者每小时的收入增加了 11 澳元（7.20 美元），并获得了约 17,000 澳元的搬迁方案。她的丈夫阿尔文（Alvin）从事心理健康支持工作，他的工资翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是工资，这里的租赁房产便宜得多，甚至水电费也比新西兰便宜得多。” Valdez Gamalinda 说。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年，约有 44,534 名新西兰人（几乎占全国 500 万人口的 1%）将离开澳大利亚生活。净移民损失，其中考虑了移居澳大利亚的澳大利亚人新西兰去年的人口数量为 27,011 人，比 2022 年增长了 85%，是 2013 年以来的最高增幅。&lt;/p>;&lt;p>;这两个经济体在应对大流行后的生活成本危机时采取了不同的道路。尽管澳大利亚央行在抗击通胀的过程中专注于实现经济软着陆，但新西兰却更积极地加息，导致双底衰退，而且今年似乎还将持续。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰第二季度失业率升至4.6%。相比之下，澳大利亚 6 月份的失业率上升至 4.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰经济非常疲软，而澳大利亚有很多机会，显然薪资对许多新西兰人来说具有真正的吸引力。 ”，奥克兰 Kiwibank 首席经济学家 Jarrod Kerr 说道。 “过去 18 个月里，这是一条相当漫长而艰难的道路，而且这种情况还在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的平均周收入为 1,888 澳元。相比之下，新西兰的 1,586 新西兰元相当于 1,453 澳元。这意味着新西兰人在澳大利亚的平均收入可高出近 30%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚长期以来一直是新西兰人的热门目的地。飞越塔斯曼海只需三个小时，新西兰公民无需签证即可开始工作。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 80 年代，大批新西兰人涌入澳大利亚，促使时任总理罗伯特·马尔登 (Robert Muldoon) 出任总理。讽刺的是，离开的新西兰人提高了两国的智商。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚今天正在开展积极的招聘活动，吸引新西兰人到医疗保健、幼儿教育、警察和监狱等行业工作，用更高的工资和搬迁方案。因此，新西兰人正在帮助解决澳大利亚的技能短缺问题，而新西兰的一些基本服务（例如医院）却长期人手不足。&lt;/p>;&lt;p>;政府支出削减也无济于事。自去年上任以来，新西兰新的中右翼联盟开始了裁员热潮，以控制债务并使预算恢复盈余。&lt;/p>;&lt;p>;公共部门已有 6,300 多个裁员计划根据公共广播公司新西兰广播电台的滚动统计，自 11 月政府上台以来失业人数不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰北岛法卡塔尼的三年级护理专业学生 Shannyn Bristowe 表示，在通货膨胀仍然居高不下和借贷成本高昂的情况下，毕业生很难找到工作，这迫使许多像她这样的人把目光投向国外。&lt;/p>;&lt;p>;“学生不确定他们是否能够找到工作，这是我们最关心的问题，”她说。 “目前澳大利亚提供的机会非常有益，而且非常有益。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然截至 2023 年 10 月的一年内，入境移民人数达到创纪录的 239,000 人，是出境人数 102,000 人的两倍多，但智库 Infometrics 主任加雷斯·基尔南 (Gareth Kiernan) 表示，数字并不能说明全部情况。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是，该国 25 至 44 岁的年轻人正在外流，而这些损失并没有因为人口流入而得到缓解。他说，“我们看到年轻人非常关注新西兰的生活成本压力，特别是住房成本。”说。 “与新西兰房地产市场没有联系，也可能与就业市场没有特别联系的年轻人，他们在澳大利亚看到了机会，这被证明是一张真正的吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;Valdez Gamalinda来自菲律宾，在新西兰生活了 15 年，她认为她的家人不会很快搬回来。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰给了我们很好的机会，但和其他国家不一样。更多，”她说。 “我们觉得其他一切都在上涨，但工资却没有上涨，所以我们必须考虑在哪里可以过上更好的生活。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How tense Israel is preparing for a possible attack by Iran and its allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273650/how-tense-israel-preparing-possible-attack-iran-and-its-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/1b9430c5-8d36-49bb-921c-61a5be785871_cb739628.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列海法的 Rambam 医院已准备好三层楼，用于治疗病人的加固地下设施。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的救护车服务已在一个戒备森严的地下中心储备了血液供应，工厂已运出危险材料，市政当局正在检查防空洞和供水，因为该国正在等待威胁&lt;/p>;&lt;p>;以色列几个月来一直在强化其后方，自去年 10 月加沙战争爆发以来，许多准备工作已经到位，当时数千名哈马斯领导的枪手实施了对以色列社区的毁灭性跨境袭击。&lt;/p>;&lt;p>;但过去 10 天，紧迫性急剧上升，因为黎巴嫩南部与伊朗支持的真主党运动的相对有限的冲突有可能升级为全面冲突。 -结束地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道以色列公民处于戒备状态，我要求你们一件事 - 保持耐心和冷静，”总理本杰明·内塔尼亚胡周三在会见新兵时说道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/88237e91-5328-4d40-a3d2 -57b4ec1f8fa7_ad22a806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海法海岸附近一艘以色列 Saar-6 护卫舰上的铁穹反导弹电池。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已做好防御和进攻的准备，我们正在打击我们的敌人，也决心保卫我们自己，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;以色列现在发现自己面临着多线战争的威胁，面临着一系列激进运动——哈马斯、真主党、也门胡塞武装，所有这些都得到了长期敌人伊朗的支持和资助。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和真主党誓言对上周哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰和真主党军事指挥官福阿德·舒克尔在贝鲁特被暗杀事件进行报复，预计未来几天将发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的警报和袭击4月份，数百枚伊朗导弹在以色列防空系统和国际盟友的帮助下受挫，以色列人已经习惯了这场危机。&lt;/p>;&lt;p>;数万人从真主党范围内的北部地区撤离战争开始时的火箭弹，许多边境地区现在有一种幽灵般的、废弃的空气。&lt;/p>;&lt;p>;但是，真主党火箭军火库的长期轰炸可能会深入该国，到达敏感目标，例如港口城市海法。 “我们正在等着看会发生什么。”医院发言人戴维·拉特纳 (David Ratner) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军方处于高度戒备状态，上周末加强了全国范围的空袭警报系统并广播警报，包括发送给目标区域居民的实时短信。&lt;/p>;&lt;p>;许多地方议会建议居民减少不必要的活动，留在保护区附近并避免大型集会。&lt;/p>;&lt;p>;海法市安全和紧急服务部门主任亚尔·齐尔伯曼 (Yair Zilberman) 表示，在海法，公共防空洞配备了数字系统，以便在袭击期间可以远程解锁。他们还配备了发电机。&lt;/p>;&lt;p>;Zilberman 说，许多地下停车场已被批准作为临时避难所，如果需要的话，这些停车场有足够的空间容纳数千名居民。&lt;/p>;&lt;p>;在该市在以色列中部拉姆拉，国家救护车服务红大卫盾会 (MDA) 一直在地下服务中心收集献血者，该中心设有超厚混凝土墙、防爆门和气闸。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经MDA 的 Aryeh Myers 表示：“我们受到了来自伊朗的威胁，我们也受到了真主党的威胁。” “大规模火箭袭击，对以色列国的巨大威胁，我们希望确保我们做好应对任何事情的准备。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周四，环境保护部举行了情况通报会评估，以决定如何最好地保护其库存的工厂，如果成为导弹袭击的目标，可能会产生危险，或者如何应对对含有石棉的建筑物的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;军方表示，后方司令部一直在进行评估。与工厂和地方当局不断保持联系，以保持“危险材料库存水平的完整情况”。&lt;/p>;&lt;p>;在海法运营东地中海最大炼油厂之一的 Bazan 集团告诉我们路透社称，它“正在努力维护能源安全和经济燃料供应的连续性。”&lt;/p>;&lt;p>;大规模现金提取是当局正在准备的另一种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“根据所有可见的预测，以色列银行和银行系统中的纸币和硬币将足够。”以色列银行表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trumpian treatment of China’s athletes hardly in keeping with Olympic spirit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3273523/trumpian-treatment-chinas-athletes-hardly-keeping-olympic-spirit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/02fdc7e1-ff81-48d2-9dbb-043340d33235_2756ccb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;如果奥运会是地缘政治的代表，那么它们通常也充满了对全球体育精神和相互尊重精神的赞歌。他们应该让每个人都发挥出最好的一面——显然，除了那些有问题的运动员是中国人的情况。&lt;/p>;&lt;p>;至少在一些西方圈子里，2024 年巴黎奥运会已经成为诽谤和不尊重的公开季节中国运动员。运动员、教练和球迷似乎从有意抨击中国的政治领导人那里得到了暗示。尽管如此，中国仍然不断赢得奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎，引人注目的是体育界本身公然的反华歧视。中国游泳运动员潘战乐在100米自由泳决赛中夺得金牌，并以看似不可能的0.4秒的成绩将自己的世界纪录缩短了，前澳大利亚奥运游泳运动员、现驻美国的教练布雷特·霍克对这一结果提出了质疑。 “听着，”霍克在 Instagram 视频中说道。 “我只是说实话。我对那次游泳很生气，我生气的原因有很多。”强烈暗示潘的壮举如果没有服用兴奋剂就不可能实现。&lt;/p>;&lt;p>;这些诽谤源于一份报告，称 2020 年东京奥运会前夕，23 名中国游泳运动员的违禁物质检测呈阳性。值得注意的是，潘并不在这些游泳运动员之中。此外，潘表示，他在创纪录的游泳之前和之后都接受了提高成绩的药物测试。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/07/233d15e9-a164-4fc0-bdfe-689887be869c_861880b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国选手潘战乐获胜后庆祝7 月 31 日，2024 年巴黎奥运会男子 100 米自由泳决赛。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，潘在男子最后一程游出了极快的成绩后4×100米混合泳接力中国队夺得金牌，美国一家广播公司的评论员认为有必要提到三年前该队的两名游泳运动员在违禁物质检测中呈阳性，尽管他也澄清潘没有检测出阳性&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，网上流传的一段视频显示，一名中国游泳教练向法国游泳名将利昂·马尔尚伸出了祝贺之手。然后，这名游泳运动员似乎冷落了教练，径直从他身边走过。据报道，在奥运会上获得四枚金牌的马尔尚在后来的交流中与中国游泳教练和好了。&lt;/p>;&lt;p>;反华情绪也蔓延到了网球场。以下是美国网球运动员艾玛·纳瓦罗 (Emma Navarro) 总结她在奥运会第三轮比赛中输给中国网球明星郑钦文后所说的话：“我只是告诉她，我不尊重她作为竞争对手。我认为她处理事情的方式相当残酷。”郑随后赢得了中国首枚单打网球金牌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/ff84559e-3b37-4f6f-95ed-cb464de9a7aa_558e48ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金牌得主郑沁文夺得女单冠军后与奖牌合影8 月 3 日在法国巴黎举行的比赛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据我个人经验所知，这些事件与几十年前的模式相呼应。作为 20 世纪 80 年代一名精英（尽管很难达到奥运会水准）的高中篮球运动员，作为一名亚裔美国球员，我是一个奇怪的人。我们的“地点”被认为是在化学实验室或微积分课上。参赛者和观众大喊：“你们应该去打乒乓球。”甚至我的教练也给我起了个绰号“中国人”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普政府让我这样的经历成为日常政治话语的一部分。现在，反华言论已成为民主党和共和党可以达成的共识。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统将 Covid-19 病毒称为“功夫流感”，并认为中国抄袭了美国。我不知道霍克和纳瓦罗在公共卫生和贸易政策上的立场，但我知道他们对中国运动员的态度是彻头彻尾的特朗普式的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/14ad9ebb-3543-4f68-ad5f-bf6e66442cd8_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 1 月 29 日，在德克萨斯州达拉斯举行的反对限制中国财产所有权法案的集会上，一个人举着写有“停止亚洲仇恨”的牌子。图片：达拉斯晨报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西方盛赞一种说法，即不应允许中国破坏所谓的基于规则的国际秩序。显然，这一众所周知的秩序也适用于奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;在中国高科技工业革命之前，北京通过提供大量廉价零部件、低技术产品和自然资源来服务西方的利益。在那段时期，似乎没有多少人担心中国在煤炭消耗和温室气体排放方面是金牌得主。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国在太阳能等领域要么正在缩小差距，要么正在超越西方、芯片制造和设计或者稀有金属提取，基调是不同的。美国总统乔·拜登希望通过制裁和威胁禁止TikTok来遏制和排斥中国。&lt;/p>;&lt;p>;在奥运会上，只要中国在乒乓球、羽毛球、跳水等传统以亚洲为中心或不起眼的比赛中获得奖牌和射击，西方并没有感到受到威胁。当中国开始在游泳和网球等项目上取得进步时，人们的态度似乎发生了变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，美国国会的一个两党团体威胁要扣留向世界反兴奋剂组织提供的资金该机构在东京奥运会前没有适​​当披露中国游泳运动员的阳性检测结果。预计未来几个月会有大量志同道合的努力来补充国会目前的其他反华立法。&lt;/p>;&lt;p>;这些煽动性的长篇大论会产生影响吗？当然，它们似乎并没有影响中国在巴黎的成绩，中国在奖牌数方面仅落后于美国。&lt;/p>;&lt;p>;经济领域也出现了类似的动态。以华为为例。这家曾被美国严厉制裁甚至列入黑名单的企业巨头，其移动操作系统已超越苹果，成为中国大陆第二大操作系统。&lt;/p>;&lt;p>;中国奥运选手的遭遇是这个国家韧性的一个缩影。中国运动员可能仍将是仇恨者的目标。但这些运动员更有可能在曾经由西方主导的赛事中登上领奖台。&lt;/p>;&lt;p>;“比赛结束了，”潘占乐在巴黎最后一次游泳后说道。 “我们是冠军。”他表示，如果有人不满意的话，那就不是中国。潘和整个中国一样，已经获得了说一点垃圾话的权利。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sheikh Hasina won’t return to Bangladesh, Pakistan and US stoked protests, son says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273642/sheikh-hasina-wont-return-bangladesh-pakistan-and-us-stoked-protests-son-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 08:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/3378e9ff-900f-474c-9a79-38a03404fd6e_bcf61e07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国民族主义党活动分子参加 8 月 7 日在达卡举行的集会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谢赫·哈西娜本周因反对其统治的激烈抗议而辞去总理职务并逃离孟加拉国，她没有计划返回她的家族数十年来塑造的国家。&lt;/ “她说她永远不会回到孟加拉国，”哈西娜的儿子、被驱逐的政府顾问萨吉布·瓦泽德在华盛顿接受电话采访时表示。 “事实上，坦白地说，她告诉我，我们一家人都不会再回到孟加拉国。”&lt;/p>;&lt;p>;她的辞职标志着一个统治孟加拉国大部分时间的家族时代的结束。现代史。哈西娜的父亲谢赫·穆吉布·拉赫曼 (Sheikh Mujibur Ra​​hman) 是该国第一任总统，领导了反对巴基斯坦的独立斗争，并于 1971 年创建了独立的孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜在该国留下的印记同样不可磨灭。她是孟加拉国任职时间最长的总理，自 2009 年以来连续赢得选举。在她的任期内，哈西娜通过服装出口、巧妙平衡与中国和印度的关系，使数百万人摆脱了贫困，并将伊斯兰主义者从世界上为数不多的孟加拉国之一的政坛中根除。穆斯林民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者表示，独裁冲动将孟加拉国拉向了更黑暗的方向，哈西娜通过在政府中注入效忠者并通过法律压力束缚对手来消除异议。这些挫败感在周日爆发，抗议者开始强行要求她辞职。&lt;/p>;&lt;p>;周一，哈西娜和她的妹妹登上了飞往印度的飞机。由于问题敏感而不愿透露姓名的印度官员表示，她已被转移到德里的一个秘密地点，只要她需要，她就会一直待下去。据官员称，包括印度在内的多个国家正在考虑采取更永久的举措。&lt;/p>;&lt;p>;S.印度外交部长苏杰生在议会表示，哈西娜从达卡前往德里的请求是“在非常短的时间内”提出的。该部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“至于她将住在哪里，尚未做出任何决定，”萨吉布说，但没有详细说明。他说，他的母亲到达德里后，他与她进行了交谈，她“身体状况良好，精神状态良好”，但对孟加拉国的动乱以及最近几周数百人被杀感到悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;萨吉布说，他的母亲已经计划在几年后第五任期结束时退休。他说：“她以这种方式被赶走，我的祖父、国父的记忆也以这种方式受到侮辱和亵渎，这让我们所有人都感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;萨吉布说哈西娜领导下的孟加拉国政府在连续15年的统治中犯了错误，但官员们“总是纠正错误。”&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么是完美的，”萨吉布说，并补充说，连续赢得选举的发展中国家的强有力领导人经常被不公平地称为独裁者。&lt;/p>;&lt;p>;这位前领导人的儿子指责巴基斯坦和美国煽动抗议活动，最终将哈西娜赶下台。示威活动最初是因为反对为特定群体保留政府职位的配额——许多人认为这项法律对哈西娜的盟友有利。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有任何干预的证据”，萨吉布说，“但我相当肯定巴基斯坦参与其中。”他说，美国国务院也对他的母亲采取了更为严厉的立场。&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国更喜欢“更多地受其控制或遵循其指示”的外国政府。 “在我母亲掌权的情况下，他们无法做到这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-racism protesters sweep Britain after days of far-right riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273643/anti-racism-protesters-sweep-britain-after-days-far-right-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/244fcaf3-1743-42d6-937f-d32a797ef736_95aa3b3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，伦敦的反种族主义抗议者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，数千名警察和反种族主义抗议者聚集在英国各地街头，挑战预期的极右团体，但在一周多的针对目标的暴力种族主义袭击后，这些团体未能实现。穆斯林和移民。&lt;/p>;&lt;p>;上周早些时候，英国西北部绍斯波特三名年轻女孩在持刀袭击中丧生，引发了一系列骚乱，引发了网上虚假信息浪潮，确认嫌疑凶手是一名伊斯兰移民。&lt;/p>;&lt;p>;网上帖子称，极右翼反穆斯林抗议者周三将针对一系列移民中心、移民支持中心和专业律师事务所，这促使许多企业提早关门，一些商店用木板封住窗户。&lt;/p>;&lt;p>;这些报道促使部署了数千名警察，以及聚集在伦敦、布里斯托尔、伯明翰、利物浦和黑斯廷斯等城镇的抗议者，他们举着横幅说“打击种族主义”、“阻止极右势力”和“将用种族主义者换取难民”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/08/46c402e1-bd1c-4e07-82f8-49b5c15ad845_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反种族主义抗议者周三在伦敦沃尔瑟姆斯托。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗议者由穆斯林、反种族主义和反法西斯团体、工会成员、左翼组织和其他不同群体组成。当地人对席卷全国的骚乱感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;截至晚上 9 点，尚未收到任何严重骚乱的报告。警方称，伦敦南部克罗伊登约有 50 人投掷瓶子，并试图造成混乱。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的垃圾收集者斯泰森·马修 (Stetson Matthew) 加入了伦敦东北部沃尔瑟姆斯托 (Walthamstow) 的数千名示威者，他说人们抗议的权利，但针对少数族裔的行为让国家处于边缘。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都有权做他们需要做的事情，但他们必须做的是和平、友好地表达自己的声音，没有任何压力或暴力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一名参加英格兰东南部黑斯廷斯反抗议活动的妇女表示，看到大批投票者，她感到欣慰。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我觉得我今晚绝对必须站在这里表明立场，对我来说，作为一名白人女性比我的一些非白人朋友来得容易得多，所以我来这里是为了声援，”这位 37 岁的女士说道。老露西是一名花卉种植者，她拒绝透露自己的姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;上周爆发了骚乱，数百名男子组成的团体与警察发生冲突，并砸碎了收容来自非洲、亚洲和非洲的寻求庇护者的酒店窗户。他们还向清真寺投掷石块，促使穆斯林组织发出警告社区安全建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/975ee885-00ef- 4d81-8b3f-967a769d4be9_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因在纽卡斯尔灯塔举行的反种族主义抗议活动中高喊种族主义言论而被警方拘留-泰恩郡，英格兰东北部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理基尔·斯塔默(Keir Starmer)是前首席检察官，他正面临着自7月4日赢得选举以来的首次危机，他警告骚乱者，他们将面临长期监禁，因为他们将面临长期监禁。他致力于消除英国 13 年来最严重的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一名 58 岁的男子因暴力骚乱被判入狱三年，而另外两名分别为 41 岁和 29 岁的男子，分别被判处 20 个月和 30 个月徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们正在采取的迅速行动。如果你在我们的街道或网上挑衅暴力骚乱，你将面临法律的全部制裁。”斯塔默说。&lt;/p>;&lt;p>;移民到英国是英国 2016 年投票脱欧的一个主要因素，上个月的选举是一个战场，奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 领导的改革党因呼吁加强边境管制而赢得了约 400 万张选票。&lt;/p>;&lt;p>;英国 2022 年的净移民水平创下历史新高，其中来自乌克兰和英国的移民人数提振了英国的净移民人数。香港，以及通过工作和学生签证。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，通过合法途径净移民人数约为 685,000 人，而有 29,000 人小规模地跨过英吉利海峡抵达，其中许多人逃离战区。极右翼口号“停船”也是保守党在大选 14 年后被扫地出门之前的口号。&lt;/p>;&lt;p>;政府制定了所谓的“由 6,000 名专业警察组成的“常备军”，应对任何暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察局长委员会表示，已有 120 多人因骚乱受到指控，428 人被捕。&lt;/p>;&lt; p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China firm slaps zodiac ban on certain job applicants fearing bad luck for ‘dragon’ boss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273529/china-firm-slaps-zodiac-ban-certain-job-applicants-fearing-bad-luck-dragon-boss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 09:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/835275F3-1849-45BF-BB7F-72B79E5107E1_FB45C637.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国十二生肖的狗标志申请工作。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国公司的招聘策略在明确禁止在狗年出生的候选人之后流行了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;就业政策认为，在犬犬中国十二生肖下出生的申请人会给巨龙的老板带来厄运。 - 年循环。&lt;/p>; &lt;p>;信念是，在周期中彼此​​相对的两个迹象是冲突的，例如龙和狗。&lt;/p>; &lt;p>;公司，基于南部的Sanxing Transportation中国的广东省想雇用一名书记员，每月的薪水为3,000至4,000元（420美元 -  $ 550），是该省平均工资的一半。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/32d24a9c-0cfb-49c2-89c2-89cf-9dc7e367e3673673673ef8_758f38f38f38f4f4f4f4f4f4f4.jpg &lt;div “颜色：＃999;”>;迷信表明，狗年出生的人们不应与龙年出生的人一起工作。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其职位说明中，它特别要求在黄道十二宫的狗标志下出生的候选人“不申请工作”。&lt;/p>; &lt;p>; 8月2日，一名工作人员告诉湖北电视台，该公司禁止这些申请人的原因是因为他们的老板是“龙”，而“龙和狗都不好”。&lt;/p>; &lt;p>;他们说质量较低的申请人将被视为“只要他们的十二生肖不是狗”。&lt;/p>; &lt;p>;每个十二生肖都对应于“地上的分支”，并分配给“五个阶段”之一，即金属，木材，水，火和地球。&lt;/p>; &lt;p>;据说龙有水元素，而狗则具有火元素。&lt;/p>; &lt;p>;结果，如果龙起作用&lt;/p>; &lt;p>;迷信的信念也将狗的人视为辩护，并能够为龙人的职业带来厄运。&lt;/p>; &lt;p>;在浪漫，浪漫，相反。&lt;/p>; &lt;p>;据信，如果狗约会约会龙十二生肖，因为龙人往往会降低忠诚和宽容。&lt;/p>; &lt;p>;这种信念也与风水理论混合在一起，这表明，如果狗和龙十二生肖是同事，他们可以在工作场所中悬挂幸运的魅力以带来和谐。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/07/76572ee-76572ee-76572ee-5e7d-4b5f-b069-db78ce796b2222222_74b2f2f3b2f3b3.jpg &lt;jpg &lt;jpg &lt;jpg &lt;div “颜色：＃999;”>;在恋爱关系中，传统说，龙年出生的人们忠诚和宽容。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大陆社交媒体上，人们谴责公司“太迷信”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是歧视”，一个人写道在微博上。&lt;/p>; &lt;p>;“我不会选择为这样的公司工作。”另一个。&lt;/p>; &lt;p>;第三个说她有类似的经历：“我的老板要求我的生日和星座运势，在得知我是一名清晨出生的公鸡十二生肖之后，他们相信我会是一个勤奋的人，并雇用了我。吴Xingjian说，该公司的规则可能构成歧视，但基于十二生肖的偏好不是非法的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Shatin Inn Restaurant to close in September, calling curtain on 60-year history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273600/hong-kongs-shatin-inn-restaurant-close-september-calling-curtain-60-year-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/4D917EF5-1CFC-402C-9DB5-AB0FBD445C0F_6894B6B0.JPG“ ALT =”>; 9月下旬良好关闭。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的一家露天餐厅，此前在许多当地电影中都有播放的餐厅已确认它将在60年后于9月下旬关闭，即使是其即将关闭的消息吸引了大量的食客。&lt;/p>; &lt;p>;数十位顾客在Sha Tin的Shatin Inn餐厅外面排队，然后于周三中午开放，在其通常每周的休息日结束后，据说很快就会关闭该机构永远。许多汽车都停在外面，餐厅的所有20张桌子都在开业后不久就被占用。&lt;/p>; &lt;p>;以印尼美食而闻名，尤其是沙泰串，该餐厅被藏在太极路路的树荫下从1960年代到1990年代的许多香港电影中都是一个流行的环境，其中包括所有关于Ah-long，1989年由Chow Yun-Fat和台湾女演员Sylvia Chang主演的电视剧。&lt;/p>; &lt;p>;，但业主最近决定一名工作人员在9月下旬将永久停止运营。关闭餐厅。”一名工作人员姓Kwok说，他在该机构工作了20多年。&lt;/p>; &lt;p>;“这些天，许多人都向北前往大陆吃饭，这影响了我们的业务&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 44DD-8DCE-860547B22EE5_EFF0095B.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; sylvia chang and chow yun-fat在1989年的Shatin Inn餐厅拍摄的AH，所有关于AH的场景中-长的。照片：金公主电影制作有限公司。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kwok的评论与居民在周末和公共节日期间前往深圳购物的趋势不断增长，以利用较弱的优势Yuan，由于本月早些时候在香港的价格上涨。 /p>; &lt;p>; kwok说，在周一最初关闭的消息传开后，沙丁旅馆餐厅的业务“略微恢复”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周三的顾客中，有一名68岁的莫克（Mok）参观餐厅的一个特殊点，并带来了1957年拍摄的一张照片，显示他的父母将他抱在大楼外面。&lt;/p>; &lt;p>;“建筑物和标志板根本没有改变。但是，那时曾经有一个游乐场，地面没有铺好，”他回忆起。我想念这些地方，但您知道，时间会改变。” &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/07/d87d950f-d2e0-433a-953b-e8b99696f3f970_8f970_8f7a5e75.jpg“ alt =”>; 1957年，他的父母和他的父母一起在餐厅。 ，他已经生活了大约二十年了，并且已经有迹象表明“生意是黯淡的，只有四张和五张桌子”。他补充说，您几乎再也无法在香港找到类似的餐厅。 >;“没有空调，而只有吊扇，而且食物的选择有限。”这位60岁的年轻人说，他只在听到关闭的消息后才第一次访问。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“大陆的许多餐馆都更好，环境更舒适。 &lt;/p>; &lt;p>;“我第一次和这些朋友一起参观了这家餐厅，我喜欢沙et串和炸面条。我们喜欢环境，不太晴天，很高兴吹风好像我们在山上。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/07/30f07151-56ff-41a5-a702-7a610570570ad4_5c9f5b0f5b0f5b0f.jpg.jpg.jpg eats 999;“>;位于Sha Tin的Tai Po Road的Shatin Inn餐厅的收银台餐桌。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新官方统计数据显示，4月至6月之间的餐厅收据为269亿港元（34亿美元），同比下降2.1％ 。与去年同期相比，餐厅收入的数量也下降了4.6％。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;“青少年并不渴望成为工作时间很长的蓝领工人，这转化为食品和饮料行业的工资压力。”林说。 “香港的消费者渴望在整个边境上都可以买到不同的用餐经验。” p>;“他们宁愿让商店站起来，也不愿削减（新房客）的租金。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyeing US Midwest, Chinese state-owned firms seek new business amid tense ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273572/eyeing-us-midwest-chinese-state-owned-firms-seek-new-business-amid-tense-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 08:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/4AFA80AB-93A8-4766-9671-6A3A3A8369E65A_021C06CC.JPG“ ALT =”>;更多地与美国农业互动，但“希望地缘政治环境会更容易”。图片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的两家主要国有公司正在与美国中西部地区相处新的商机，但对经济大国之间的政治关系感到担忧。 &lt;/p>; &lt;p>; COFCO Group是位于北京的食品加工机和托运人，希望与美国农业互动，但“希望地缘政治环境会更容易”。他说，食品加工机已经通过其国际港口网络探索了从美国加强食品的货物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;和CRRC Corp，火车 - 纽约州告诉《邮报》，总部位于北京的汽车制造商总部位于北京，“很想扩大其足迹”，在美国已经在芝加哥和波士顿工作了。它的美国子公司CRRC Sifang Rolling Stock六年前开设了芝加哥基地。&lt;/p>; &lt;p>;“美国一直在谈论高速火车，我们想在这里吸引他们的设施，” Ni说。但是，他说，该公司对现有的美国国会法案感到持久NI说，在为期一周的中国旅行中。 。贸易战期间的美国关税从中国触及了5500亿美元的商品。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，华盛顿一直以乔·拜登（Joe Biden）总统的“小院子，高层”策略为目标中国高科技领域。说。 “实际上，我们都是更好的美国关系关系的利益相关者，因此每个公司都应该是自己的大使，以表明为什么这可以使双方都受益。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，那些公司可以证明他们正在雇用更多的当地人，缴纳“公平税来支持当地经济”和“成为好企业公民”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; NI说，室内代表团在6月计划进行访问。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Asian nations’ UK travel warnings over anti-immigrant riots deter tourists?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273580/will-asian-nations-uk-travel-warnings-over-anti-immigrant-riots-deter-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 08:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/cf6275fe-52d2-40b7-ad59-2470e3c73042_33d31e54.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Riot警察面对布里斯托尔的抗议者。动乱促使一些东南亚国家在包括马来西亚穆斯林多数的国家和印度尼西亚发出旅行咨询。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亚洲旅行者可能对访问英国持谨慎态度，此前致命的暴动导致一年中的关键时间在家庭中通常制定假期计划的旅行警告。 。 P>; &lt;p>;极右翼的支持者和反移民极端分子袭击了两个城市的旅馆住房寻求庇护者，并与警察发生冲突，导致数百人被捕。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/07/cf6275fe-52d2-d2-40b7-ad59-ad59-2470e3c73042_3042_d3b783b783ad.jpg =“颜色：＃999;”>;防暴警察面对布里斯托尔的抗议者。骚乱促使一些东南亚国家，包括穆斯林占多数的马来西亚和印度尼西亚，发布旅行警告。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;动乱，多年来最糟糕的动荡，促使一些东南亚国家（例如马来西亚穆斯林多数马来西亚和印度尼西亚）发出旅行咨询。印度，澳大利亚和香港也警告他们的公民来访英国。这对新政府来说是一次严峻的考验，英国在种族多样性和宽容方面的声誉将采取强有力的法律措施来维护。” - 旅行播客的主机东南亚旅行秀。&lt;/p>; &lt;p>;“亚洲旅行者优先考虑人身安全，尤其是对于长途旅行。鲍尔曼说：“记忆有关在欧洲和北美的初期对亚洲公民袭击的袭击。”鲍尔曼说。他强调了新年假期。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;对游客到达的影响将取决于“英国政府如何有效地遏制暴力的传播”，鲍尔曼说。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，骚乱鲍尔曼指出，尽管伦敦和布里斯托尔等城市有闪点，但主要是在游客很少来的地方发生的。伊维特·库珀（Yvette Cooper）保证，政府将为警察提供额外的费用，以增加加班的警察。&lt;/p>; &lt;p>;更多的防暴警察正在待命，邻里警务巡逻队加强了。&lt;/p>; &lt;p>;英国的犯罪据报道，机构和科学，创新和技术部也正在调查外国参与者在传播对骚乱的错误信息和虚假信息中的作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/07/395ADD1D-DCB0-4C2A-A606-606-69D297E45D32_3294E669.JPG， “>;游客参观伦敦的白金汉宫。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;“对目的地的公众看法是旅游业的关键因素，尤其是在大流行时代，”鲍尔曼说，补充说，亚洲的消费者调查在选择或推荐旅行目的地时显示出安全性和保障。他说：优先。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都关心安全和保障。更具体地说的是，这还包括受到种族主义泛音的不尊重和处理，尤其是对于中国出站旅行者。默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/07/5F5EF40C-0604-4F91-8474-A3CE2382685E_5B87B87B87B87B87B87B87B82C.JPG“抗议者向布里斯托尔的防暴警察扔了一罐啤酒。图片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚洲旅行者的一部分可能不会太担心暴力行为，只要它不传播到伦敦等城市，Rajeev Kohli他说，这些骚乱也发生在印度的学校假期结束时，骚乱也发生。 &lt;p>;印度旅行者通常为像英国这样的长途目的地至少计划六个月或更长时间，在印度旅行者的五个目的地中排名前五名。&lt;/p>; &lt;p>; riots在印度也偶尔出现在英国的社会动荡Kohli说，除非会影响他们打算参观的地方，否则不会吓到旅行者。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>