<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nvidia faces US$1 billion fine if China probe finds violation of antitrust laws, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3290190/nvidia-faces-us1-billion-fine-if-china-probe-finds-violation-antitrust-laws-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/10/93c92e9c-ceb8-4cb8-bef2-8be34f05a1cd_be1de967.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾的一个展位上可以看到 Nvidia 徽标。图片来源：Digitimes&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国人工智能(AI)芯片巨头英伟达可能在北京反垄断调查中面临高达10亿美元的罚款，外界普遍认为这是针对华盛顿升级芯片的报复举措据专家称，此次调查将适用该国的反垄断法，以应对 Nvidia 2019 年收购以色列互连产品和解决方案提供商 Mellanox Technologies 的交易。中国国家市场监督管理总局周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年 4 月“有条件”批准了该交易，并指出英伟达同意向中国市场供应其图形处理单元 (GPU) 和连接产品。本着“公平、合理、非歧视的原则”，并将确保其与其他公司硬件的兼容性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，英伟达已限制其先进 GPU 向中国出口，以遵守美国法规，一个行为惹恼了北京。对先前批准的交易的调查标志着中国市场监管机构首次对已完成的交易进行立案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/45dc5afa-7795-4610-9c99-8fc909a3851a_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄仁勋，首席执行官兼创始人Nvidia 于 2024 年 12 月 5 日在越南河内参加新闻发布会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国媒体周一报道称 Nvidia 可能面临高达美国的罚款根据中国反垄断法，10.3亿美元，相当于其2024财年在华销售额的10%。该法律规定，违反反垄断法规的公司可能面临上一年度销售额 1% 至 10% 的罚款，但没有具体说明这是否适用于全球销售或中国销售。&lt;/p>;&lt;p>;中国、包括香港在内，是 Nvidia 按收入计算的第三大市场，截至 1 月 24 日的财年销售额达到 103 亿美元，占其总收入的近 17%。&lt;/p>;&lt;p>;现在判断还为时尚早。清华大学国家战略研究院研究员刘旭表示，具体罚款数额正在确定。 Liu表示，如果监管机构发现通过搭售等行为滥用市场支配地位（即客户被迫购买一种产品才能获得另一种产品）的证据，处罚可能为上一年销售额的1%至10%。&lt;/ p>;&lt;p>;“如果违规行为特别恶劣、影响严重，可能面临最高处罚——2至5倍——罚款28.9亿美元，”刘&lt;/p>;&lt;p>;但是，刘表示，最高处罚的可能性取决于英伟达造成的损害程度及其对调查的配合。刘补充道，从英伟达的角度来看，该公司预计将充分合作，通过额外的乘数来降低最高处罚的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/56d572fe-ad07-4598-85af-e0eff664995e_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美光科技中国国际供应链博览会展位2024 年 11 月 26 日在北京。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Nvidia 凭实力取胜，这反映在我们的基准测试结果和对客户的价值中，客户可以选择任何解决方案英伟达在回应调查的声明中表示，“我们努力在每个地区提供最好的产品，并在我们开展业务的任何地方履行我们的承诺。我们很乐意回答监管机构对我们业务提出的任何问题。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿已禁止 Nvidia 向中国出口其用于人工智能训练的几种最好的 GPU。随着华为技术有限公司的 910B AI 芯片以及中国 GPU 初创企业的其他产品的出现，这家美国公司在中国也面临着更多的本土竞争。&lt;/p>;&lt;p>;行业专业人士将中国对 Nvidia 的反垄断调查视为这是一次“警告”，因为它不涉及国家安全，这与之前针对美国存储芯片制造商美光科技因国家和网络安全问题而进行的调查不同。这导致美光的内存产品被禁止进入中国的关键信息基础设施，该公司损失了 40 亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian teen’s death spotlights police brutality, ‘bleak’ future for human rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290192/teens-death-spotlights-police-brutality-indonesia-bleak-future-human-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/65f55a74-4768-4d34-b49e-adc8e49b3c74_c85d2819.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达的权利组织Kontras表示，已发现今年1月至11月期间印尼执法部门实施的62起酷刑行为的证据，共有128名受害者。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对印度尼西亚警察过度使用武力的新指控，包括涉嫌法外处决一名青少年，活动人士警告说，人类的未来“黯淡”总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 领导下的权利和未兑现的改革承诺。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织印度尼西亚办事处周一发布的一份报告发现，今年 1 月至 11 月期间至少发生了 116 起警察暴力案件，其中包括29 起法外处决。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还仔细审查了 8 月份全国范围内针对选举法修改的抗议活动中警察的不当行为，并表示至少 579 名平民遭到任意逮捕、人身暴力和不当使用催泪瓦斯等等。&lt;/p>;&lt;p>;“警察的反复暴力成为侵犯人权的黑洞。国际特赦组织印度尼西亚分会执行董事乌斯曼·哈米德 (Usman Hamid) 告诉记者，在没有追究责任的情况下，反复使用不必要的、不成比例的武力是镇压每一次针对政府抗议的[内部]政策的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，今年并没有显示出警察系统有任何改善，反而显示出警察暴力的日益紧迫，因为所有警察暴力案件都有道理。警察局长关于他的领导时代将采用人道主义方法的承诺已被证明是失败的。”&lt;/p>;&lt;p>;结束印度尼西亚警察暴行的呼吁也得到了雅加达人权组织失踪人员委员会和暴力受害者组织 (Kontras) 上周报告称，其掌握了今年 1 月至 11 月期间执法部门实施的 62 起酷刑行为的证据，共有 128 名受害者。&lt;/p>;&lt;p>;其中Kontras 说，受害者中，93 人是平民，35 人是犯罪嫌疑人，而大多数情况下，警察是肇事者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/37416725-3427-485a-80be-a6c7dadca394_ec992e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第二副督察 Robig扎努丁（身穿黄色背心）枪杀了一名 17 岁的高中生，据称是由于一场轻微的摩托车事故。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，中爪哇省三宝垄市的一名警察对警察过度使用武力的指控受到新的审查，枪杀了一名 17 岁的高中生，据称是由于一场轻微的摩托车事故。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 24 日事件发生后，三宝垄警方发布了两个版本的故事。在第一个版本中，第二副督察罗比格·扎努丁 (Robig Zaenudin) 据称试图鸣枪警告，以阻止两个当地帮派之间的斗殴，其中一枪打死了伽玛·里兹基纳塔·奥克塔凡迪 (Gamma Rizkynata Oktafandy)。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个版本中，罗比格正在回家的路上。据称，他的摩托车被伽马的摩托车撞到了。闭路电视录像显示，罗比格后来将摩托车停在街中央，然后在不到两米的范围内向伽玛和另外两名学生开枪。这两名学生仍在医院接受重症监护。&lt;/p>;&lt;p>;三宝垄警察局长伊尔万·安瓦尔 (Irwan Anwar) 表示，罗比格的行为“不专业”。&lt;/p>;&lt;p>;“罗比格准将忽视了使用武力疏于评估局势，不小心使用枪械，采取了过度和不必要的行动。我已完全准备好承担责任，我已准备好接受这一事件的后果，”伊尔万上周在雅加达举行的议会听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，国家人权委员会（Komnas） HAM 得出的结论是，枪击事件是“法外处决”。&lt;/p>;&lt;p>;“[Robig] 当时没有值班，也没有因三名受害者乘坐的摩托车经过而受到威胁。该委员会监察协调员乌利·帕鲁利安·西霍宾 (Uli Parulian Sihombing) 在一份声明中表示，他还侵犯了人权，因为对三名受害者的枪击没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;罗比格于周一被警方解雇。在内务部门进行道德审判后，将其列为犯罪嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年东爪哇玛琅坎朱鲁汉体育场发生灾难后，印度尼西亚警方过度使用武力的指控成为全球头条新闻。事件中，警方向看台发射催泪瓦斯驱散球迷，引发致命踩踏事件，造成 135 人死亡、数百人受伤。国家人权委员会将死亡归咎于不当使用催泪瓦斯，造成大规模恐慌和窒息。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，数名警察和组织者被判处监禁，刑期最高可达两年半年了。然而，批评者谴责，鉴于悲剧的规模，处罚力度不够。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚 Jentera 法学院宪法专家 Bivitri Susanti ，说伽玛被杀凸显了警察不当行为案件通常只会导致内部纪律措施。&lt;/p>;&lt;p>;“当发生违规行为时，个人只会受到道德审判，而不会被带到刑事法庭，”她&lt;/p>;&lt;p>;“我们还必须根据我们拥有的国家权力，即有权询问的议会来分析他们的行为。不要只关注个人错误，我们还需要关注机构改革。”&lt;/p>;&lt;p>;国家警察委员会（国家警察的外部监督机构）成员古夫龙·马布鲁里（Gufron Mabruri）敦促当局查明情况。全面解决警察持续的暴力行为。措施可以包括提高警官的技能和定期进行心理测试。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要确保[警察暴力]案件的问责制和透明度。内部和外部机构都需要进行层层监督，包括民间社会、国家人权委员会以及国家警察委员会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织印度尼西亚分部的乌斯曼表示警察缺乏问责制表明普拉博沃领导下的人权保护的未来是“黯淡的”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使政府发生了变化，警察局长也没有发生变化。这表明前任政府和现任政府没有区别，因此不会解决过去的侵犯人权案件、保护少数群体或真正的警察改革。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Listyo Sigit普拉博沃于 2021 年首次被前总统佐科·维多多任命为国家警察局长，自普拉博沃 10 月上任以来一直保留这一职位。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping calls for wider use of Mandarin in China’s border areas amid security push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290195/xi-jinping-calls-wider-use-mandarin-chinas-border-areas-amid-security-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/29535d20-516a-488a-8312-f228b967e08b_277b5972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平告诉政治局委员表示，维护安全稳定是边境治理的“底线要求”。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，国家主席习近平呼吁维护中国边境地区的国家安全和社会稳定，并在这些地区更广泛地使用普通话。&lt; /p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社周二报道，习近平周一在政治局学习会上表示，维护安全稳定是边境治理的“底线要求”。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人表示努力应着力完善社会治理&lt;/p>;&lt;p>;他向执政党最高决策机构成员表示，要引导边境地区各民族“不断增强自我保护意识”。 &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，要推广使用通用汉语、普通话和全国统一教材。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/df492797-11df-4132-8ced-7bc86437f8e7_2245a763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央政治局召开学习会议周一中国边境治理的历史。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们要继续深化民族团结进步工作，积极构建融合的社会结构和社区环境，促进各民族团结——就像石榴籽紧紧地握在一起一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 24 名政治局委员举行集体学习中国边境治理历史会议时，习近平重申了这些呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;政治局定期举行此类会议，讨论通常由周一的学术会议由中国历史科学院副院长李国强主持。&lt;/p>;&lt;p>;中国的边境横跨五个省份：西南的云南、西北的甘肃、以及吉林、辽宁和东北部的黑龙江，以及四个自治区：西部的西藏和新疆维吾尔自治区，北部的内蒙古，南部的广西壮族。&lt;/p>;&lt;p>;这些自治区的民族紧张局势地区，特别是新疆和西藏，历史上一直是北京的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;8月，新疆当局誓言将稳定和安全作为首要任务，并将遥远的西部地区变成“战略屏障”防范地缘政治风险。新疆与阿富汗、哈萨克斯坦、塔吉克斯坦、吉尔吉斯斯坦等国接壤。中国被指控侵犯新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族的人权——北京方面对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，当局还加大力度推广普通话教育，作为全国性教育计划的一部分。推动少数民族人民融入占多数的汉族文化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这样的呼吁一直存在争议。 2020年，内蒙古学校推广普通话而不是蒙古语的努力引发了大规模的街头抗议，人们担心母语将被消灭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于周一，习近平指出，要实现边境治理体系和治理能力现代化。&lt;/p>;&lt;p>;“边境地区发展必须融入中国式现代化建设总体战略、区域协调发展战略和重大区域战略” ”，据报道，他说新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人还呼吁支持边疆地区发挥资源优势实现发展。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，提高边疆人民生活水平很重要。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平还呼吁加强对边境历史和治理的跨学科研究，加快建立中国边境研究“知识体系”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Musk emerges as Trump’s enforcer with ‘naughty list’ targeting key Republicans and Democrats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290196/musk-emerges-trumps-enforcer-naughty-list-targeting-key-republicans-and-democrats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/b2cd99cb-764e-4d1b-ab82-aad85d6bb21a_01702a37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克11 月 19 日，观看 SpaceX Starship 火箭在德克萨斯州布朗斯维尔进行的第六次试飞。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当选总统唐纳德·特朗普获胜一周后，埃隆·马斯克表示，他的政治行动委员会将“在初选中发挥重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;下周，这位亿万富翁回应了一份报告，称他可能会资助不支持特朗普提名人的共和党众议院议员的挑战者。 “还能怎样？没有其他办法，”马斯克在 X 上写道，他在收购 Twitter 并采取行动以增强保守派的声音（包括他自己的声音）后对 X 进行了重新命名。&lt;/p>;&lt;p>;在他最近访问国会山期间，马斯克和企业家维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy)向那些不同意削减支出计划的共和党人发出警告，作为特朗普提议的政府效率部的一部分。佐治亚州共和党众议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) 表示：“国会议员和参议员以及我们如何投票以及我们如何花美国人民的钱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/a3f41112-1be3-4b6a-94aa-941a1b3606c9_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛乔丽·泰勒·格林与记者们在 12 月 5 日举行的关于候任总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 拟定政府效率部人选的会议后的记者们。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的第二个任期伴随着世界经济的幽灵最富有的人充当他的政治执行者。在特朗普的团队内部，有一种感觉，马斯克不仅支持特朗普的议程和内阁任命，而且还打算将其贯彻到底，从而向可能不那么虔诚的共和党人施压。&lt;/p>;&lt;p>;一位特朗普顾问在讲话中说道在不愿透露姓名的情况下讨论内部政治动态时，他指出马斯克已经开始享受自己在竞选中的角色，并且他显然有资源继续参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;这位顾问和其他人指出，马斯克的角色仍在发挥作用。形状。马斯克曾是巴拉克·奥巴马总统的支持者，近年来转向右翼，他的善变是出了名的。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他对这次选举非常重要。我认为，收购 Twitter，真正使其成为一个言论自由平台，是这次选举、唐纳德·特朗普获胜不可或缺的一部分。”即将离任的共和党全国委员会联合主席、候任总统的儿媳劳拉·特朗普 (Lara Trump) 说道。 “但我不知道他最终是否想从政。我认为他认为自己是一个局外人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统竞选期间，马斯克向美国政治行动委员会（America PAC）捐赠了大约 2 亿美元，这是一个旨在吸引特朗普选民的超级政治行动委员会特朗普横扫了七个竞争最激烈的州，通过线上和面对面的方式进行了调查。他还向一个名为 RBG PAC 的组织投资了 2000 万美元，该组织刊登广告称特朗普不会签署全国堕胎禁令，尽管前总统提名的三名法官推翻了联邦政府保障的堕胎权。&lt;/p>;&lt;p >;马斯克对 RBG PAC 的捐款——这个名字引用了前最高法院法官露丝·巴德·金斯伯格 (Ruth Bader Ginsburg)、堕胎权倡导者的名字缩写——直到选举后的竞选文件提交后才透露。周四公开。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，他希望继续为 America PAC 提供资金并继续运营。除此之外，他还用他的 X 扩音器暗示，他至少愿意挑战国会中不那么热情的特朗普支持者。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选的另一位重要盟友在网上表现得更加激进。保守派活动人士查理·柯克 (Charlie Kirk) 的组织“转折点行动”(Turning Point Action) 也致力于为特朗普争取选民，他指定了他想要瞄准的共和党参议员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/650328ca-b689-4d84-927b-1f5e36e4e930_996d180f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克跳上舞台正如唐纳德·特朗普 10 月 5 日在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上发表的讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“大家，这不是一个笑话。资金已经到位。捐助者们疯狂地打电话来。初选即将启动，”柯克在他的播客中说道，他特别指出爱荷华州参议员乔尼·恩斯特、爱达荷州参议员吉姆·里什、南达科他州参议员迈克·朗兹和北卡罗来纳州参议员托姆·蒂利斯作为潜在目标。到 2026 年，所有四位共和党参议员的席位都会增加。&lt;/p>;&lt;p>;目前，马斯克一直在享受他最新征服的光辉，与特朗普一起参加即将就任总统的 3 月份的高层会议和晚会。 -a-Lago 度假村位于佛罗里达州棕榈滩。即将上任的政府由马斯克的盟友组成，其中包括担任“白宫人工智能和加密货币沙皇”的风险投资家、PayPal 前高管大卫·萨克斯 (David Sacks)，以及从马斯克旗下 SpaceX 购买了一系列太空飞行的科技亿万富翁贾里德·艾萨克曼 (Jared Isaacman)，后者被任命为领导者。美国国家航空航天局。&lt;/p>;&lt;p>;一些共和党战略家表示，马斯克可以利用美国政治行动委员会向关键共和党人施压，从而立即帮助强化特朗普的议程。同样，共和党策略师克里斯·帕克表示，马斯克可能会在今年春天开始针对关键州和地区的温和派民主党人，敦促他们在关键问题上与自己的政党决裂。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是利用他的影响力来扭曲共和党当你在参众两院都拥有多数席位时，他可能会开始追捕在那些对特朗普进行公投的州投票反对特朗普议程的民主党人，”全国共和党参议院委员会前通讯主任帕克说。 “否则，如果你通过初选向共和党人施压，最终可能会导致共和党人无法获胜，然后民主党人占据该席位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Bali aims to root out foreign travellers offering sexual services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3290193/indonesias-bali-aims-root-out-foreign-travellers-offering-sexual-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/1ca9f7f0-2aa8-4066-958d-313ecad945fc_6bd0630c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在海滩放松巴厘岛巴东县苍古。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚度假胜地巴厘岛加强了对外国人卖淫的检查力度，政府旨在通过禁止麻烦制造者和减少岛上交通拥堵来促进优质旅游业- 旅游旺季结束。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛移民局局长塞缪尔·托巴 (Samuel Toba) 表示，一些外国人伪装成旅行者，利用娱乐或按摩场所作为性工作的幌子，违反了旅行条件。&lt;/p>;&lt;p>;“他们旨在来这里[巴厘岛]度假。事实证明，一旦他们到达这里，他们就看到了一个[参与卖淫]的机会，”托巴在上周三的新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;很难筛选那些有意前往巴厘岛的人。鸟羽说，他们“出卖自己”，只有在调查过程中才会暴露他们的真实动机。&lt;/p>;&lt;p>;鸟羽表示，已经部署了一支执法小组，通过监控色情场所和在线平台来防止外国人提供性服务。 &lt;/p>;&lt;p>;所有利益相关者，包括托巴说，巴厘岛的社区将成为该活动的一部分，并补充说当地人应该将有关错误访客的信息传递给移民官员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/5cdf3fc0-e6de-490e-807a-6a5b9d7ea51d_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在梅森骑大象巴厘岛大象公园和旅馆。照片：戴夫·史密斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卖淫在印度尼西亚是非法的，近年来反对性交易的运动导致数十家妓院被关闭。&lt;/p>;&lt;p >;根据这个穆斯林占多数的国家的反色情法，出售和支付性服务可判处六个月至 12 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一对经营水疗中心的澳大利亚夫妇在一次针对目标人群的突袭中被捕。非法卖淫。巴厘岛警方还在库塔区的水疗中心查获了避孕套和按摩油。&lt;/p>;&lt;p>;一名俄罗斯妇女因涉嫌滥用居留许可并在塞米亚克海滩度假区的一栋别墅提供性服务而于 9 月被驱逐出境。 &lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛对卖淫采取了强硬立场，旅游部副部长 Ni Luh Puspa 承诺改善基础设施，以支持岛上的旅游驱动型经济。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在 Jatiluwih 建造一个停车场以减少圣诞节和新年等假期期间的拥堵，”她周一说道，指的是被联合国旅游局评为今年最佳旅游目的地之一的村庄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据安塔拉通讯社报道，Puspa 补充说，重点关注吸引优质游客是保护巴厘岛文化和习俗的关键。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，部长驳回了一份报告，该报告指责不受控制的商业项目和过度旅游。将巴厘岛变成“塑料城”启示录”。&lt;/p>;&lt;p>;“巴厘岛还是非常值得一去的。巴厘岛依然非凡。我不认为这份名单会带来任何影响。”她在回应旅游指南出版商福多尔将该岛标记为首当其冲的过度拥挤的旅游目的地之一时说道。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题并减少游客的数量Puspa 表示，将在巴厘岛南部推出一项旨在推广未被发现的景点的计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据中央统计局的数据，印度尼西亚在一月至八月期间接待了超过 900 万外国游客。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Darfur air strike kills over 100 in Sudan’s escalating conflict: pro-democracy group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290194/darfur-air-strike-kills-over-100-sudans-escalating-conflict-pro-democracy-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/60f0cf20-f138-49f9-9cc8-583f4137f20c_ffa30bca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名苏丹军队士兵手持机枪11 月 2 日，恩图曼一家医院外的一辆军用皮卡车顶部。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苏丹军队周一对北达尔富尔州的一个市场进行空袭，造成 100 多人死亡，一名专业人士- 民主律师组织周二表示，这场战争的特点是各方都声称有暴行。&lt;/p>;&lt;p>;紧急律师组织表示，周一的空袭还导致卡布卡比亚镇数百人受伤。位于法希尔以西 180 公里（112 英里）处，该州首府自 5 月以来一直受到准军事快速支援部队 (RSF) 的围困。&lt;/p>;&lt;p>;这场灾难造成数万人死亡、数百万人流离失所。据援助机构称，无国界医生组织与苏丹军队之间持续 20 个月的战争使这个东北非国家处于饥荒的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;“空袭发生在该镇的每周市场上当天，附近各个村庄的居民聚集在一起购物，导致 100 多人死亡，数百人受伤，其中包括妇女和儿童，”一直在记录冲突期间侵犯人权行为的律师组织表示。&lt; /p>;&lt;p>;他们将其描述为“军队空袭造成的可怕屠杀”，尽管军方否认发动了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;军方在一份声明中表示，这些指控是“谎言” ” 政党传播支持无国界医生组织，并补充说它将继续“行使其保卫国家的合法权利”。&lt;/p>;&lt;p>;在显示周一罢工后果的视频中，可以看到人们在废墟中搜寻烧焦的儿童遗骸躺在烧焦的土地上。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频由民间社会团体达尔富尔流离失所者和难民营协调总局提供，其真实性尚未得到验证。准确性。&lt;/p>;&lt;p>;律师团体在周一晚间的另一起事件中表示，南达尔富尔州首府尼亚拉的三个街区遭到桶装炸弹袭击，但没有报告人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔、这个地区面积相当于法国，居住着大约四分之一的苏丹人口，但其 1000 万人口中有一半以上流离失所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国支持的 7 月份报告称饥荒已经在一个主要地区发生无国界医生组织对北达尔富尔州的难民营进行了长达数月的围困，几乎所有贸易和援助通道都瘫痪了。&lt;/p>;&lt;p>;律师团指出了苏丹各地发生的其他事件，其中包括发生在北科尔多凡州的一起事件，那里有一架无人机坠毁在苏丹境内。 11 月 26 日周一晚上发生爆炸，造成 6 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，最近全国各地的袭击是“升级行动的一部分……故意集中在人口稠密的住宅区”，这与交战各方的说法相矛盾：他们只针对军事目标。&lt;/p>;&lt;p>;军队和无国界医生组织都被指控不分青红皂白地以平民为目标，并故意轰炸居民区。&lt;/p>;&lt;p>;周二，人权观察组织指责无国界医生组织及其盟军2023 年 12 月至 2024 年 3 月，阿拉伯民兵在南科尔多凡州对平民进行了多次虐待。&lt;/p>;&lt;p>;该权利组织指责这些团体犯有“战争罪”，包括“杀戮、强奸和绑架努巴族居民，以及抢劫和破坏家园”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还敦促联合国和非洲联盟部署一个特派团来保护苏丹平民。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还敦促联合国和非洲联盟部署一个特派团来保护苏丹平民。 p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top chip design tool maker cedes control to state-owned firm after US blacklisting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3290156/chinas-top-chip-design-tool-maker-cedes-control-state-owned-firm-after-us-blacklisting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/25d3878b-450f-4bae-848d-bf2d4cd761cb_78fb748a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国顶尖电子设计自动化制造商工具公司 Empyrean Technology 正在将其董事会控制权移交给其最大股东（一家国有企业），这表明美国的制裁如何导致政府与私营芯片公司之间前所未有的合作。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的芯片设计系统开发商在被美国列入贸易黑名单后，将控制权交给了最大的国有股东，这表明政府对半导体行业的监管日益加强随着华盛顿继续收紧限制。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的九天科技 (Empyrean Technology) 在一份公司声明中表示，该公司是美国 Cadence、Synopsys 和西门子 EDA 的主要替代品，这些公司在电子设计自动化 (EDA) 工具市场占据主导地位。提交于周一，其董事会授予中国电子信息产业集团公司 (CEC) 完全控制权。&lt;/p>;&lt;p>;周二，其股价在深圳飙升 9%，至 134 元。&lt;/p>;&lt;p>;四九重天董事退出董事会，为间接持有该公司 34 股股权的 CEC 在 11 名董事会中占据总共 6 个席位铺平了道路。股东大会计划于本月晚些时候认可变更。周一向深圳证券交易所提交。 Empyrean在备案中说，这一变化“不会对公司的日常业务活动产生不利影响”或“资产的人事，商业，财务独立性和资产诚信的独立性”。图像src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/10/7CEE75FD-1D10-4D26-4D26-940E-F02342A90909D2A909D22_4877260EEE.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; EDA软件对于设计至关重要半导体和美国的公司在最先进的工具上几乎垄断了。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这项更改不涉及股票股权交易，是在美国商务部将Empyrean及其子公司添加到所谓实体之后的一周。列表，与其他中国半导体公司一起，有效地禁止其与美国公司开展业务。 CEC自2021年以来就与美国国防部的单独名单与中国军队的联系。&lt;/p>; &lt;p>;该公司上周表示，由于其在EDA的本土技术，其影响是“可控的”软件确保其运营的独立性和完整性。&lt;/p>; &lt;p>;此案表明，外部地缘政治压力如何导致中国国有公司与芯片行业的私人公司之间前所未有的合作。 CEC曾经是一名战略投资者，将将Empyrean技术的财务报表合并为自己的财务报表，并将EDA公司作为直接子公司进行管理。&lt;/p>; &lt;p>;在另一种情况下，中国最大的芯片包装公司Jiangsu Changjiang Electronics Tech （JCET）对董事会进行了全面的更改，以允许国有企业集团的中国资源集团接管。定位其半导体供应链。去年收入首次达到10亿元人民币（1.376亿美元），同比增长26.6%。在今年的最初九个月中，收入同比增长16.3％，达到7.44亿元。与其他每个市场一样，Cadence，Synopsys和Siemens仍然是此类软件的主要供应商。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists discover 3,000-year-old silk at China’s mysterious Sanxingdui ruins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290182/scientists-discover-3000-year-old-silk-chinas-mysterious-sanxingdui-ruins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 19:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/3E069442-CC2A-C2A-4D68-83C3-57FF57FF88C4DF5F5F5A_47D98F6598F65.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;科学家发现了丝绸的痕迹在四川省的Sanxingdui遗址中从牺牲坑中发掘出的青铜和玉器。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国考古学家说，他们第一次在Sanxingdui废墟上发现了丝绸，他们认为珍贵的纺织品是在3000年前在仪式中使用的，以“在天堂之间进行交流地球”。&lt;/p>; &lt;p>;根据研究人员的说法，该发现阐明了丝绸的文化起源和古代人民的宗教信仰，他们生活在现在的四川省。团队在上个月在同行评审期刊上发表的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;该团队包括来自杭州的中国国家丝绸博物馆的研究人员，Sanxingdui研究所和四川的Sanxingdui博物馆。文化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sanxingdui是古代国家的首都，在蚕植物或粒花培养和丝绸编织的历史上很长，这对其经济至关重要。研究人员指出，许多关于仙女培养的历史记录在古代中提到了舒州。&lt;/p>; &lt;p>;但是，科学家很难确定丝绸在埋葬期间和随着时间时期的降解，因此很难确定丝绸的发明。该小组说，以前在Sanxingdui中没有发现丝绸或丝绸残留物。&lt;/p>; &lt;p>;该团队开发了一种新技术来识别矿化纺织品及其残留物。研究人员在考古样品中发现了具有物质的丝绸残留物，以帮助使纤维更容易检测到。&lt;/p>; &lt;p>;他们发现了已焚化了从Sanxingdui发掘出的青铜和玉器表面上焚化的丝绸痕迹&lt;/p>; &lt;p>;研究人员写道，他们的方法可用于检测过去使用过的其他材料，例如毛皮，但“现在已成为无形的考古学&lt;/p>; &lt;p>;他们发现，在Sanxingdui遗址挖出一个网格状的，被丝绸覆盖的物体的形状与古代记录中描述的有关传奇皇帝Yao中描述的项目，他如何统治中国5,000名。几年前，将王位传给了省皇帝。&lt;/p>; &lt;p>;传奇使它通过了一只神的乌龟代表天堂的皇帝传达了王位的命令。&lt;/p>; &lt;p>;丝绸残留物可以推测玉器和网格状的塑料的表面是天地之间交流的物质载体。援引仪式的书或古老的儒家文字。人们认为，用丝绸包裹的尸体创造了一个人造茧，可以帮助死者的灵魂上升到天堂。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine gambling revenue to hit record US$6 billion this year, despite Pogo crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290185/philippine-gambling-revenue-hit-record-us6-billion-year-despite-pogo-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/90/90f21f41-a569-47b6-b30a-6dddfa-6ddfa6ddfa6ddfa6257136_ae55588c.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾赌博收入超过60亿美元今年，由电子游戏增长驱动。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾赌博行业的收入预计今年将达到超过3550亿比索（60.3亿美元）的记录，这是由于电子游戏领域增长的驱动，负责人的负责人。该国的游戏监管机构周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;预测超过了菲律宾娱乐和游戏公司（Pagcor）设定的3340亿比索的目标，这与相比的增长显着增长，并且显着增加前一年的总游戏收入（GGR）为2850亿比索。 GGR是一个关键的行业指标，反映了球员们在赢得奖金的总金额。&lt;/p>; &lt;p>;在Pagcor的收入中提高了菲律宾总统办公室的收入，该公司为东南亚提供了很好的体现国家，因为其大部分收入是国家预算的一部分。 Melco Resorts＆Entertainment Ltd继续吸引来自中国，日本，韩国和其他国家的高级滚动。近海赌博公司按年底划分，符合JNR的7月指令费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos），禁止菲律宾离岸赌博运营商或pogos。酷刑，绑架和欺诈活动，例如信用卡骗局和加密货币投资欺诈。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年在菲律宾出现了在线赌博行业，随着运营商利用该国的自由赌博法律，迅速扩展赌博是非法的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai denies colluding with ex-US diplomat who suggested global protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290186/hong-kongs-jimmy-lai-denies-colluding-ex-us-diplomat-who-suggested-global-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 19:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/10/1F4BD4BD4E1-03A4-4456-9080B60080-B60012AC4302AC430_E5252710.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;吉米·莱（Jimmy Lai）否认与前美国领事詹姆斯·坎宁安（James Cunningham）串通，他在小组聊天中建议对中国当局施加压力。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前媒体老板吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）否认与退休的美国外交官合谋，以允许华盛顿干预香港事务当他珍视自己的建议并认为他们的友谊“有益”时，尽管有《国家安全法》。&lt;/p>; &lt;p>; lai周二告诉他的备受瞩目到2019年6月的WhatsApp聊天小组，以便退休的官员可以提供“帮助”，以找到当年陷入城市的政治动荡的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;现在关闭的苹果每日小报的创始人说他拒绝了坎宁安（Cunningham）的一项建议，要求他意识到这将构成“严重犯罪”，以煽动外国政府的反中国回应。&lt;/p>; &lt;p>; lai继续向他的公众和私人评论解释他的想法国家安全法，随着他在西九龙法院的口头证词达到了第14天。 /p>; &lt;p>;法院听取了坎宁安（Cunningham）创建的聊天小组，还包括莱（Lai）的右手人马克·西蒙（Mark Simon）该市最大的反对派团体主席。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年7月9日的一条消息中，坎宁安（Cunningham &lt;/p>; &lt;p>;他提议将城市的动荡转变为“国际基于国际的抗议运动”，以“限制[香港政府]安全机构。 /p>; &lt;p>;“过去我们可以组织起来。不是现在。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/10/0544c5a6-5e34-4d8a-a1a1a1a1a1a1a1a1a1a-94 ef7468579e_4949e_4949b5949b59b59b591.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;莱说詹姆斯坎宁安（Cunningham）是美国前总领事，提出了“限制”北京的方法，并在香港实施了《国家安全法》。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这种外部运动的危险是串通外国影响力，这是国家安全法所规定的严重犯罪，”莱写道。 “我们不能在这里与之联系。专业高级顾问&lt;/p>; &lt;p>;李必须是独立的。所以我们千万不能做任何被它抓住的事情。时期。” &lt;/p>; &lt;p>;法院在同一天听到李在同一天离开该小组，而其他人则在信号上开始了一个新小组，另一个消息传递应用程序。&lt;/p>; &lt;p>; lai告诉法庭，他已经停止了坎宁安（Cunningham）进一步发展了自己的想法，因为他知道前外交官提出的是在新立法下是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说他没有跟随李的脚步，并与坎宁安保持联系，因为他们的长期存在友谊。&lt;/p>; &lt;p>;“好吧，因为我知道这种事情将不再讨论。也许我不像马丁那样谨慎，我是詹姆斯·坎宁安的好朋友。 &lt;/p>; &lt;p>;莱（Lai）驳回了聊天小组被设计为香港与美国之间勾结的工具的观念。&lt;/p>; &lt;p>;“勾结小组，为什么？我在那里说，勾结是非常危险的。媒体和他在2020年7月为Apple Daily写的一篇评论。&lt;/p>; &lt;p>;在标题为“与吉米·莱（Jimmy Lai）实时问答”的视频中，小报创始人将《国家安全法》描述为香港的“死亡”当他指责北京破坏了该市的基本自由时。 &lt;p>;在法庭上，莱否认试图煽动对当局的仇恨，并坚持认为“我理解是事实的事实”。 ，但他们不必仇恨。” 27CF-4FFE-99CE-C63E1BFB211C_8D1AFF7C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;莱说，他在2020年7月的《苹果日报》文章中将香港称为“集中营”，以描述在施加安全法后如何向公众灌输公众。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;夫人夫人埃丝特·托·莉·佩丁（Esther Toh Lye-Ping）是三位主持高等法院法官之一，驳回了莱（Lai ”。&lt;/p>; &lt;p>;，但前媒体老板强调，他可以根据中国大陆的局势合理地预测香港会发生什么。&lt;/p>; &lt;p>;在7月13日的意见书中2020年，莱说，国家安全立法“将香港变成了一个无形的独裁集中营，没有法治”，并将该市的局势与新疆的局势进行了比较。&lt;/p>; &lt;p>;他还写道，他也写道了香港人。 “体验在共产主义制度下生活的恐怖”。&lt;/p>; &lt;p>;莱在证词期间保持立场，称大陆在政治上是可怕的数十年。&lt;/p>; &lt;p>;他否认试图在文章中煽动仇恨，并补充说：“我本人对我没有仇恨。” &lt;/p>; &lt;p>;苹果每日创始人有望解释他的行为从2020年7月14日开始，当时审判于周三恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air India’s order of 100 more Airbus planes set to boost alliance with Singapore Airlines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3290188/air-indias-order-100-more-airbus-planes-set-boost-alliance-singapore-airlines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 19:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/11/10/f35a7412-0984-4984-4978-8387-837-8b1c8b1c84b1c84a43331e43331E_3​​a3a3aa39a39b045.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度空中客车A350飞机，位于印度海得拉巴的Begumpet机场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度航空公司决定订购100架其他空中客车飞机的决定，以提高其与印度新加坡航空公司（SIA）的竞争力，印度是世界上增长最快的航空市场之一分析师说。&lt;/p>; &lt;p>;周一宣布的这笔交易是在塔塔集团（Tata Group）下订购的470架空中客车和波音飞机，该航空公司于去年命令，该机构于一月份从印度政府手中收购了这家承运人。 2022。&lt;/p>; &lt;p>;最新订单 - 包括10台宽体A350射流和90架狭窄的A320家庭飞机 - 符合印度航空在数十年来的国家控制后改善其市场地位的计划。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;是在上个月印度和维斯塔拉（Vistara）合并后的塔塔 - 西亚（Tata-Sia实体。&lt;/p>; &lt;p>;合并遵循其他塔塔集团航空公司的巩固，包括在印度廉价载体航空公司和以前是印度亚西亚的Aix Connect之间。&lt;/p>; &lt;p>; Mayur Patel全球旅行数据提供商OAG Aviation表示，新订单“允许他们（印度航空）扩展其在诺伊达和纳维孟买等机场的某些国内容量，并为国内外东亚和中东路线提供进一步的增长。 ”他指的是德里附近的诺伊达机场和新孟买机场，这两个机场都在开发中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/ad1dad96-1e40-47ff-be82-be82-be82-e489ddfaaf17ddfaaf17_8d4971f6.jpg6.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孟买的Vistara客机登陆。塔塔 - 辛格拉尔航空公司的合资企业Vistara与印度航空合并。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度航空可能正在等待新机场基础设施的公告，以支持其扩张，然后再发布最新订单。他补充说，新飞机将使印度航空公司能够在世界各地的四个城市之间增加国际航班。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;长期以来，该航空公司一直因其旧的劳动力和供应链问题等遗产问题所压制。分析人士说，印度航空可能需要数年的时间才能提高这些问题的竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;印度航空是由塔塔集团（Tata Group）族长JRD塔塔（JRD Tata）在1930年代创立的。它在1950年代的国有化计划下被德里的控制权置于德里的控制之下，这导致了一家以前的恒星声誉的承运人的管理不善。&lt;/p>; &lt;p>;塔塔集团（Tata Group）在塔塔集团（Tata Group）下，旨在恢复其财富并竞争竞争对抗当地市场上最大的球员Indigo等国际航空公司和国内航空公司。&lt;/p>; &lt;p>; Air India与SIA的合作伙伴关系有可能重复Cateay Pacific与Dragonair的合作伙伴关系的成功帕特尔说。他补充说，由于印度通过印度到曼彻斯特等遥远城市的飞行联系。根据塔塔（Tata）的财务报告，卢比（5.23亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/10/3E156D73-5D7E-4D71-9D4B-4B-4B-4C3C92500800800800_B3EEB3EEMED &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; indira的乘客德里的甘地国际机场。照片：通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师表示，预测印度航空在船队扩张后的表现为时过早。&lt;/p>; &lt;p>;印度，这是关于[航空公司和行业的整体转型，而不仅仅是飞机。”独立航空分析师布伦丹·索比（Brendan Sobie其他承运人是印度侨民和分析师说，居住在印度偏远城镇和村庄的中产阶级旅行者的行列不断增长。目的地。根据帕特尔（Patel）的说法，预计其强大的订单书将使航空公司能够保持其在印度市场的领导地位。&lt;/p>; &lt;p>;指出印度及其他地区对旅行的强劲需求，索比说：“印度航空集团和Indigo都有大量的生长跑道。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/0ba91924-f0e6-448e-8e72-f1c349494947f7a f7a f7a0af7a _e5638686b3.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; in Indigo飞机税孟买国际机场。照片：国际航空运输协会总干事威利·沃尔什（Willie Walsh）在日内瓦的一份简报中说星期二。&lt;/p>; &lt;p>;印度的航空客运交通在截至2025年3月的财政年度，在上半年上半年上升5.3％之后，在截至2025年的财政年度，可能会增长7-10％，达到约164-1.7亿乘客一年，根据信用评级机构ICRA本月发布的一份报告。根据该报告，在上半年增长了16.2％。 “显然，人们渴望利用印度航空旅游业目前的增长，并使印度航空再次变得伟大。” &lt;/p>; &lt;p>;，他指出，直到2030年之后，印度航空的新飞机才能交付部分由于其运营成本较低，在短期内保持其市场领导。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style&#39;style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feedx.Site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>