<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Hong Kong can lead the global fight against wildlife trafficking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248797/how-hong-kong-can-lead-global-fight-against-wildlife-trafficking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/248f7a8c-8a9b-40bd-8276-b8fbe3b53c6f_acd8238d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港海关1月3日在河滨举行记者会代表屯门贸易码头处理去年一起走私海味及化妆品案件，估计市值达600万港元。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港坐落在充满活力的文化和经济融合之中，凭借其活力而蓬勃发展。其地理位置、自由贸易政策和作为物流中心的效率，以及其贸易历史和网络，推动该城市成为世界上最大的贸易经济体之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，机遇中蕴含着脆弱性——不道德的个人和集团利用香港进行邪恶活动的风险。&lt;/p>;&lt;p>;香港长期以来一直与错综复杂的非法野生动物贸易网络交织在一起。最近的数据描绘了一幅令人不安的景象，地方当局在过去十年中查获了 2,800 多吨野生动物，保守估计价值 12 亿港元（1.53 亿美元），并逮捕了近 3,000 名野生动物贩运者。&lt;/p>;&lt;p>;香港位列其中众多野生动物产品的主要进口商，包括鱼翅、鳄鱼肉、活体宠物爬行动物以及用于医药的哺乳动物器官。在农历新年等节日期间，需求尤其旺盛，此时苏眉鱼和兰花等珍贵物种的交易量很大，用于消费和礼品。&lt;/p>;&lt;p>;自 2013 年以来，香港进口了更多活体标本用于商业用途濒危野生动植物种国际贸易公约 (CITES) 规定的进口活体哺乳动物、鸟类、爬行动物和两栖动物数量超过任何其他国家和地区，占全球进口的 1600 万活体哺乳动物、鸟类、爬行动物和两栖动物的四分之一以上。值得注意的是，CITES 提供的活体珍奇宠物贸易数据仅涵盖香港进口活体动物总数的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;虽然自 2019 年以来，象牙和穿山甲的缉获量有所下降，但其他濒危物种的缉获量却有所下降。激增，表明贩运集团可能出现多样化。其后果不仅是环境问题（生态系统遭到破坏、物种减少），而且还导致野生动物执法人员丧生，每年有多达 100 名护林员在保护自然栖息地的野生动物时被偷猎者杀害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;认识到这个问题的复杂性，香港可以迎接挑战，成为打击非法野生动物贸易的全球领导者。这条道路需要几个重要步骤。&lt;/p>;&lt;p>;最近修订的香港法律修正案提供了调查和潜在威慑犯罪分子的工具。然而，该市必须启动这些法律，以有效打击野生动物犯罪，包括冻结和扣押资产、打击聚合性金融犯罪以及加强量刑。&lt;/p>;&lt;p>;不仅针对步兵，还针对这背后的金融网络非法贸易至关重要。尽管香港当局在过去十年中逮捕了数千起与野生动物犯罪相关的案件并成功提起诉讼，但被告大多是骡子或信使。&lt;/p>;&lt;p>;尽管价值很高，但尚未有任何起诉将这些复杂且资金充足的案件联系起来。 ，跨国集团在城市内开展洗钱活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;合作是关键。没有任何一个实体能够单独赢得这场战斗。与邻近司法管辖区建立强有力的伙伴关系、简化信息共享以及协调一致的执法行动至关重要。像野生动物保护联盟这样的组织随时准备提供专业知识和资源，以建立这堵打击野生动物犯罪的坚固墙。&lt;/p>;&lt;p>;此类全球举措将多边利益相关者，特别是来自私营部门的利益相关者联合起来，使贩运者无法运输、资助或从非法野生动物产品中获利。&lt;/p>;&lt;p>;ADM 资本基金会野生动物计划负责人 Sam Inglis 强调，虽然香港在威慑野生动物犯罪方面取得了巨大进步，但贩运事件仍然有增无减。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果我们要侦查并瓦解对这些犯罪负有责任的犯罪集团，我们就必须追踪资金。事实证明，民间社会、私营部门和政府的联盟在打击非法野生动物贸易方面在其他司法管辖区是有效的。&lt;/p>;&lt;p>;公众意识至关重要。消除助长对不可持续野生动物产品需求的误解和神话需要开展教育活动、有针对性的宣传和引人入胜的故事讲述。必须通过消费者教育来解决围绕某些濒危物种所谓的健康益处或吉祥的误解。&lt;/p>;&lt;p>;香港有潜力成为有效野生动物保护的光辉典范，这是不可否认的。可以利用其创新历史、对传统的尊重和全球联系来保护其境内外的物种。通过合作、创新和教育，香港可以驾驭这种微妙的平衡，确保其活力与自然世界和谐相处。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alec Baldwin charged again with manslaughter over Rust film death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249159/alec-baldwin-charged-again-manslaughter-over-rust-film-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 05:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/9825bf54-4945-4ef9-aca1-9b2c494d03cc_b1092a64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 在拍摄《Rust》后立即出现在 Rust 片场海琳娜·哈钦斯。照片：圣达菲县治安官办公室，来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 周五第二次被新墨西哥州大陪审团起诉，罪名是因枪杀一名男子而导致过失杀人。电影摄影师哈利娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 在西部片《铁锈》的片场。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书是在检察官驳回之前针对这位演员提出的指控几个月后提出的。&lt;/p>;&lt;p>;鲍德温的律师卢克·尼卡斯 (Luke Nikas) 和亚历克斯·斯皮罗 (Alex Spiro) 发布了这份起诉书。周五代表他们的客户发表的一份声明称：“我们期待法庭上的这一天。”周五的起诉书是在独立法医测试得出的结论后得出的，鲍德温必须扣动左轮手枪的扳机。在一次排练中使用它发射实弹杀死了哈钦斯。这一结果与联邦调查局之前对该枪的测试结果相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出演 NBC 热门电视喜剧《30 Rock》的鲍德温否认扣动扳机，并表示他是不对哈钦斯的死亡负责。&lt;/p>;&lt;p>;特别检察官卡里·莫里西此前表示，如果独立测试显示复制品长柯尔特 0.45 左轮手枪处于“工作状态”，她将对鲍德温提出新的指控。&lt;/p>; &lt;p>;检察官此前驳回了对鲍德温的指控，理由是左轮手枪的击锤可能经过改造，使其无需扣动扳机即可开火。&lt;/p>;&lt;p>;向第一司法地区法院提交的单页起诉书圣达菲根据两种可供选择的法律依据指控鲍德温犯有过失杀人罪——“疏忽使用枪支”和“没有适当谨慎或谨慎”的行为导致死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，鲍德温将面临最高 18 项刑事处罚如果新指控成立，将入狱数月。&lt;/p>;&lt;h3>;《铁锈》电影的武器主管被控在拍摄当天倾倒毒品&lt;/h3>;&lt;p>;汉娜·古铁雷斯-里德，电影的军械师 - 负责供应的人和维护武器 - 将于下个月接受审判，罪名是过失杀人和篡改证据。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，作为给枪上膛的人，她有罪。她否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;对于实弹如何在电影片场结束没有任何解释。&lt;/p>;&lt;p>;戴夫·霍尔斯 (Dave Halls)，电影的安全协调员兼助理导演，他将鲍德温交给了鲍德温。上膛的枪，同意与检察官达成认罪协议，并被判处六个月缓刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/20/b36e3322-5672-49aa-bb5b-086409c03b26_ed929a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蜡烛放置在照片周围2021 年 10 月，电影摄影师哈琳娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 在新墨西哥州阿尔伯克基市政广场为她举行的守夜活动中。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《铁锈》的拍摄于去年恢复，目前已在据 Variety 报道，该片已在美国蒙大拿州的新地点拍摄完成。&lt;/p>;&lt;p>;摄影师的鳏夫马修·哈钦斯 (Matthew Hutchins) 担任执行制片人。&lt;/p>;&lt;p>;他已经解决了一起过失致人死亡的案件。与 Rust 制片人提起诉讼，并表示他“没有兴趣进行相互指责或归咎”，称他妻子的死亡是“一场可怕的事故”。&lt;/p>;&lt;p>;导演苏扎也回来了，当时表示完成这部电影将是“苦乐参半”，但演员和工作人员“致力于完成我和哈利娜开始的事业”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese embassy warns of plastic surgery risks in South Korea after liposuction death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249158/chinese-embassy-warns-plastic-surgery-risks-south-korea-after-liposuction-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 04:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/454299ed-7a83-48a3-8635-ee909167b2b6_c388641b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大使馆要求公民警惕广告，选择中介机构仔细检查医疗机构或手术医生的合法性。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻首尔大使馆警告公民注意在韩国进行整容手术的危险，从死亡风险到导致难以通过移民局的重大面部变化&lt;/p>;&lt;p>;数据提供商 Statista 表示，韩国是世界上最受欢迎的医疗旅游目的地之一，在过去十年中接待了外国患者，其中大部分来自中国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;韩国是世界上最受欢迎的医疗旅游目的地之一。中国驻韩国大使馆在给公众的一份照会中表示，“近年来，不少外国人来韩国整容，有的人卷入医疗纠纷、手术失败甚至死亡的情况时有发生。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据韩联社报道，本月一名中国妇女在首都江南地区的一家整形外科诊所接受了三次吸脂手术后死亡。周三，援引警方的消息。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法在工作时间之外立即联系到韩国整形外科学会的代表寻求评论。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆要求公民保持警惕广告并注意风险，同时谨慎选择中介机构，检查医疗机构或手术医生的合法性，签订明确的合同并保留完整的记录。&lt;/p>;&lt;h3>;模特吸脂死亡事件凸显去黑店的风险&lt; /h3>;&lt;p>;“如果术后外观发生较大变化，或者仍处于术后恢复阶段，出境时应携带手术证明”，大使馆补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这种预防措施将有助于避免办理登机手续或随后的出入境手续时出现并发症。&lt;/p>;&lt;p>;据国际整形外科协会称，2022 年韩国有 2,718 名整形外科医生。美容整形外科学会的数量相当于中国估计的 3,000 名外科医生，尽管其人口规模是韩国的 28 倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zika virus could treat childhood cancer, US researchers find]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249157/zika-virus-could-treat-childhood-cancer-us-researchers-find?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 03:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/572712e3-0830-4e20-8619-083c1e3e1374_e0f9c15b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tamarah Westmoreland 和 Joseph Mazar 正在研究寨卡病毒是否可以缩小奥兰多内穆尔儿童健康中心的神经母细胞瘤。照片：Nemours Children&#39;s Health via TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;寨卡病毒是一种因九年前无数次南美旅行警告而臭名昭著的病毒，实际上可能会带来一些好处。&lt;/p>;&lt;p >;最近一项针对小鼠的 Nemours 儿童健康研究发现，该病毒有可能缩小一种罕见且致命的儿童癌症（称为神经母细胞瘤）的肿瘤。&lt;/p>;&lt;p>;每年，神经母细胞瘤仅占儿童癌症的 6%儿童癌症诊断，但高风险神经母细胞瘤导致儿童癌症死亡的 15%。不到一半的神经母细胞瘤患者对化疗和放疗等传统治疗有反应，家人迫切需要替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;在《癌症研究通讯》杂志 1 月 9 日发表的研究中，内穆尔的科学家注射了寨卡病毒转化为在小鼠中生长的人类神经母细胞瘤肿瘤。在给予最高剂量病毒的小鼠中，肿瘤缩小了，并且完全消失了。在四个星期的随访监测中，肿瘤没有重新生长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/20/9a5aa766-0d92-4e1c-94ab-2507d9bcb6a9_02f821fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;治疗师抱着一名患有小头畸形的婴儿， 2016 年 3 月，巴西累西腓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;更多研究正在进行中，以确定这种治疗方法对人类是否有效且安全。该研究的资深作者、奥兰多内穆尔儿童健康中心的儿科外科医生兼外科副教授塔玛拉·韦斯特摩兰 (Tamarah Westmoreland) 表示，这一发现是充满希望的一步。&lt;/p>;&lt;p>;“当你与家人坐在一起，与他们及其家人交谈时， “对于孩子们来说，关于癌症和手术，这一切都可能非常可怕，”威斯特摩兰说。 “正是这样的研究……给家庭带来了希望。”&lt;/p>;&lt;p>;这项研究建立在其他几项探索寨卡病毒治疗癌症潜力的研究基础上，其中包括 2018 年 Nemours 的一项研究，该研究发现寨卡病毒可以在实验室中破坏神经母细胞瘤细胞。 &lt;/p>;&lt;p>;神经母细胞瘤似乎很容易受到寨卡病毒的影响，部分原因是它们与一种名为 CD24 的蛋白质有关，而这种蛋白质也与其他癌症有关。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队解锁了蚊子登革热、寨卡病毒传播中的吸引力之谜&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿大学神经肿瘤学家米兰·G·切达(Milan G. Chheda)虽然没有参与这项研究，但他对这项研究结果表示赞赏。 Chheda 对寨卡病毒治疗高度侵袭性脑癌胶质母细胞瘤的潜力进行了研究。他目前的工作涉及研究对病毒进行基因改造以使其更安全的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“最令人兴奋的是，它显示了寨卡病毒与不同类型癌症的相关性，”Chheda 说。&lt;/p>;&lt;p>;“最令人兴奋的是，它显示了寨卡病毒与不同类型癌症的相关性。” p>;&lt;p>;切达和其他专家警告说，在这被认为是一种可行的治疗方法之前，还需要进行更多的研究。&lt;/p>;&lt;p>;这种蚊媒病毒通常不会在儿童和成人中引起症状，但可能会造成毁灭性的后果。胎儿发育畸形。据世界卫生组织称，2015 年和 2016 年美洲和加勒比海地区爆发的一次重大疫情导致数百万人感染，并导致至少 2,500 例危及生命的脑畸形病例（称为寨卡相关小头畸形）。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/5aa4f646-baf5-4b15-b9f0-8606c0fba9b6_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名市政工作人员对住宅区进行熏蒸，以防止蚊子传播登革热和寨卡病毒。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这次疫情已经结束，但全球每年仍有数以万计的病例，孕妇被告知不要前往疫情活跃的地区.&lt;/p>;&lt;p>;“这是否可以安全地用于人类还有待观察，”Chheda 说。&lt;/p>;&lt;p>;癌症治疗在小鼠研究中显示出有希望的结果并不罕见，但莫菲特癌症中心的神经肿瘤学家帕特里克·格罗根 (Patrick Grogan) 表示，在临床试验中未能在人体上进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们所做的事情非常令人兴奋，但我也想说，这非常令人兴奋。” Grogan 说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队制造的 X 射线机可能是癌症治疗的“圣杯”&lt;/h3>;&lt;p>;Nemours 儿童研究科学家、当前研究的第一作者 Joseph Mazar 对治疗的安全性表示乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“这种疾病本身比人们想象的要无害得多，”他说。 “在南美洲，大多数寨卡病毒感染者完全没有症状。”&lt;/p>;&lt;p>;Nemours 的研究人员现在正在研究寨卡病毒是否可以缩小具有完整免疫系统的小鼠的神经母细胞瘤肿瘤，类似于免疫系统完整的小鼠。人类免疫系统，肿瘤位于儿童通常患肿瘤的同一位置。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常希望，当我们完成这项工作时，我们将在不久的将来进行人体临床试验，”威斯特摩兰说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Fed fines Industrial and Commercial Bank of China for lapses in bank secrecy, sharing of data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249154/us-fed-fines-industrial-and-commercial-bank-china-lapses-bank-secrecy-sharing-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 02:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/44b07498-e360-4965-a9b4-810e7396cdd1_d5aed753.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分行外可见中国工商银行的标志2022 年 8 月在上海。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储因不当使用金融监管信息而对中国工商银行罚款 243 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;纽约金融服务部还对该银行在该州的分行进行监管，对该公司额外处以 3000 万美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“机密监管信息包括银行检查报告和其他机密通信信息。”银行监管机构，”美联储周五在一份声明中表示。 “未经适当的银行监管机构事先批准，披露机密监管信息是违法的。”&lt;/p>;&lt;p>;美联储表示，它发现作为全球资产最大的银行的中国工商银行缺乏任何正式的政策、程序、培训或其他内部控制措施，以指导员工正确处理机密监管信息，或防止未经授权的传播和使用此类数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国工商银行没有立即回应置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;纽约金融服务部周五在另一份声明中表示，在对该公司的合规失败（包括纽约分行银行保密方面的多项缺陷）进行调查之后，对该公司处以罚款并获得了工商银行的同意令。 2018 年至 2022 年法案/反洗钱合规计划。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，一名前纽约分行员工在同事的指示下倒签了几份合规文件，而 ICBC 未能向其报告不当行为声明称，该部门及时采取了行动。该部门表示，工商银行还向境外监管机构非法披露机密监管信息，但没有具体说明监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;“银行保密法和反洗钱法律法规是重要的国家安全保护措施，维护金融机构的安全。”金融服务部主管 Adrienne Harris 在声明中表示：“市场和消费者免受不良行为者的侵害。”机构必须为未能遵守纽约严格的法律和监管标准承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;美联储命令要求工商银行在 90 天内提交一份书面计划，以加强内部控制和合规职能围绕机密监管信息的处理等改革。&lt;/p>;&lt;p>;该计划必须得到美联储的接受并在 10 天内获得通过。然后，在每个季度结束后的 3O 天内，该银行必须提交其改革进展报告。&lt;/p>;&lt;p>;美联储的反对令是在该银行的美国部门于 11 月遭受网络攻击，导致其无法运作之后发出的。在负责结算交易的实体迅速与受影响的系统断开连接后，清算大量美国国债交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Chinese and US finance officials agree to ‘continue to meet regularly’ amid discord]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249155/senior-chinese-and-us-finance-officials-agree-continue-meet-regularly-amid-discord?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/5a5fb650-ca44-4a6d-bc40-01505cb92d58_ff7172bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何立峰副总理与中国财政官员代表团会面周五，美国特遣队在北京举行的金融工作组会议上。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球两大经济体的高级财政官员在北京举行的为期两天的会议周五结束后承诺继续沟通并深化接触。&lt;/p>;&lt;p>;第三次会议根据美国财政部的消息，中美金融工作组会议以“双方同意继续定期会面”结束。&lt;/p>;&lt;p>;在与美国代表团举行的单独会议中据新华社报道，周五，何立峰副总理表示，中方愿同美方一道落实在旧金山达成的重要共识，指的是中国国家主席习近平与美国总统乔·乔的一对一会晤。拜登去年11月出席亚太经合组织论坛。&lt;/p>;&lt;p>;据该通讯社报道，北京也愿意推动双边关系朝着健康、稳定、可持续的方向发展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“双方要继续用好金融工作组机制，不断积累成果，巩固金融领域合作势头。”&lt; /p>;&lt;p>;此次高层对话是在中国面临严重经济逆风之际举行的，而且该国对美国的出口急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;北京面临的挑战可以追溯到华盛顿采取更强硬的政策立场。拜登政府已采取行动限制美国在中国的投资，因为它使美国供应链多样化，远离这个亚洲巨人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，双方解决分歧的可能性似乎有限，特别是因为两国的政治立场。华盛顿智库史汀生中心的孙云表示，美国大选年。&lt;/p>;&lt;h3>;美国特使：尽管中美关系“明显稳定”，但仍具有竞争性&lt;/h3>;&lt;p>;“毫无疑问，[拜登]政府可以取消投资限制、关税和去风险措施等措施。事实上，可能还会有更多，”孙说，并观察到“中国人明白这一点”。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿可能需要北京在某些事情上与其合作，”她补充道，包括购买美国国债以及稳定的财政和货币政策，这在很大程度上取决于双边关系的“整体健康状况”。&lt;/p>;&lt;p>;金融工作组于 9 月与经济工作组一起成立，旨在成为促进双边金融政策问题取得进展的渠道。他和美国财长耶伦率领这两个小组。&lt;/p>;&lt;p>;美方在通报中还表示，7月份访问北京的耶伦“期待在适当的时候回访中国” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/76153173-38cf-42b1-9dc3 -b631fa20c061_af554215.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月8日，美国财政部长珍妮特·耶伦（左）在北京会见中国国务院副总理何立峰时握手，2023年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加在中国举行的新工作组第一次会议的官员讨论了金融稳定和资本市场问题、国际金融机构、可持续金融、跨领域合作等问题。 -根据双方声明，边境支付和数据、反洗钱和打击资助恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>;会议包括回顾双方去年 12 月和1月份，由国际清算银行瑞士金融稳定委员会指定的全球系统重要性银行的气候压力测试和各自的决议规划框架。&lt;/p>;&lt;p>;“双方有着专业、务实的合作中国人民银行的一份声明称，“双方就……双方重大关切的问题进行了务实讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，“美国官员也坦诚地提出了双方在会谈中存在的分歧领域”。根据财政部的通报，“对话”。&lt;/p>;&lt;h3>;经过多年效仿西方，中国开始转向“掠夺性”金融&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民银行在北京主持了会议，潘基文在会议期间中国央行行长功胜出席。随行的还有中国财政部、证券监管机构和外汇监管部门的官员。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部率领的代表团成员包括美国证券交易委员会和美联储的代表。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于持续的贸易争端、一触即发的科技战、华盛顿的去风险努力以及台湾问题的争议，中美紧张关系急剧升级。北京认为台湾是中国的一部分，必要时可以通过武力统一台湾。 .&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt; /p>;&lt;p>;习近平和拜登去年11月的会晤是一年来的首次面对面会面，双方在军事沟通、禁毒和人工智能等方面达成了温和协议，为双边关系恶化画上句号。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Moon Sniper appears to have landed, space agency says as it tries to make contact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249153/japans-moon-sniper-appears-have-landed-space-agency-says-it-tries-make-contact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/bff496e0-bb09-4f0b-b490-2228da8a5cd3_13bd9d26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一幅艺术家插图描绘了日本用于调查月球的智能着陆器 (SLIM)处于着陆阶段。图片：JAXA via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本精密月球着陆器“似乎”已于周六早些时候降落在月球表面&lt;/p>;&lt;p>;，但仍在等待确认，日本航天局表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果其探月智能着陆器 (SLIM) 任务成功，日本将成为继美国、苏联、日本之后第五个实现极其棘手的“软着陆”的国家。中国和印度。&lt;/p>;&lt;p>;日本的“月球狙击手”任务是近年来随着人们对地球天然卫星重新产生兴趣而启动的一系列新项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;日本飞船– 配备了由变形金刚玩具背后的公司共同开发的变形迷你漫游车 – 旨在以前所未有的精度完成这一壮举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;着陆器开始了它的JAXA 的实时可视化显示，在日本时间午夜左右进行了“动力下降序列”，在扫描月球表面并悬停后，似乎已经着陆。&lt;/p>;&lt;p>;“从屏幕上看，SLIM 似乎已经登陆月球。我们正在检查状态，”JAXA 官员 Shin Torium 在直播结束前表示，等待稍后的新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;如果一切按计划进行，它将降落在距目标区域仅 100 米（码）的地方。 ），比通常的几公里（英里）着陆区要紧得多。&lt;/p>;&lt;p>;在两次失败的登月任务和最近的火箭故障（包括起飞后爆炸）之后，成功将恢复高科技日本在太空的声誉&lt;/p>;&lt;h3>;印度漫游车完成月球漫步，科学家寻找冰冻水的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;这也呼应了印度低成本太空计划在八月份取得的胜利，当时印度成为第一个在月球基本上未探索过的南极附近登陆一艘无人驾驶飞船。&lt;/p>;&lt;p>;日本的登陆将是“一件非常重要的事情”，天体物理学高级讲师兼约克大学天文校区主任艾米丽·布伦斯登在降落前表示.&lt;/p>;&lt;p>;“‘狙击手’着陆精度是技术上的巨大飞跃，它将允许设计任务来针对更具体的研究问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“通常有只有一次机会做对，因此最小的错误也可能导致任务失败。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/bd971baf-3e92-4aed-bbdd-47b83b0fcc7b_8cb03651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A日本月球车尝试登陆月球时，现场直播显示登陆信息。图片：JAXA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本宇宙航空研究开发机构 JAXA 已经在小行星上进行了精确着陆，但在重力更强的月球上面临的挑战更大。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;SLIM 将尝试到达月球地幔（通常位于地壳下方较深的内层）的陨石坑，据信可以在地表到达该陨石坑。&lt;/p>;&lt;p>;“这里暴露的岩石对于研究月球地幔至关重要。东京大学专门研究月球和行星探索的副教授 Tomokatsu Morota 说：“寻找月球和地球的起源。”这包括揭示月球可能存在水的奥秘。资源，这也将是有一天在那里建立基地作为前往火星途中可能的中转站的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“月球商业化的可能性取决于两极是否有水，”莫罗塔说。&lt; /p>;&lt;h3>;登月和轨道“停车位”推动美中太空竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;人类首次登月 50 多年后，许多国家和私营公司都在尝试进行这次旅行重新。但迫降、通信故障和其他技术问题普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;本月，美国私营公司 Astrobotic 的 Peregrine 月球着陆器在起飞后开始泄漏燃料，导致其任务失败。&lt;/p>;&lt;p>;周四，这艘宇宙飞船在返回时可能在地球大气层中燃烧，在南太平洋的一个偏远地区失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局还推迟了阿耳忒弥斯计划下的载人登月任务计划。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯、中国以及从韩国到阿拉伯联合酋长国的其他国家也在碰碰运气。&lt;/p>;&lt;p>;日本之前的登月任务已经失败过两次——一次&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，作为美国阿耳忒弥斯 1 号任务的一部分，日本未能成功发射名为“Omotenashi”的月球探测器。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，日本初创公司 ispace美国公司试图成为第一家登陆月球的私人公司，但徒劳无功，在“硬着陆”后与飞船失去了联系。&lt;/p>;&lt;h3>;美国公司的登月尝试在“关键”之后似乎注定要失败燃油泄漏&lt;/h3>;&lt;p>;SLIM 的球形金属探针比网球稍大，重量与大土豆相同，旨在像变形金刚玩具一样弹出。&lt;/p>;&lt;p>;配备两个摄像头JAXA 表示，SORA-Q 球体的两半设计用于开槽并以“蝴蝶”或“爬行”模式推动该小工具。&lt;/p>;&lt;p>;回到地球，玩具版售价 21,190 美元日元（140 美元），根据其宣传视频，可以在客厅里滚动拍照 - 例如买家的猫。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK health agency warns ‘very real risk’ measles outbreak could spread, national incident declared]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249149/uk-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-could-spread-national-incident-declared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/7a4d57d2-837a-46e7-b9cd-ccb74873ca16_2f42240d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英格兰中部爆发麻疹疫情，官员担心麻疹会蔓延在疫苗接种率较低的情况下。世界卫生组织表示，全球麻疹和死亡人数大幅上升。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国公共卫生机构周五警告称，除非采取紧急行动提高疫苗接种率，否则英格兰中部的麻疹疫情可能会蔓延到其他城镇。&lt;/p>; &lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 宣布发生全国性事件，表明公共卫生风险日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 表示，自 10 月 1 日以来，西米德兰兹郡已出现 216 例确诊病例和 103 例疑似病例。 ，其中大多数是 10 岁以下的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“由于一些社区的疫苗接种率如此之低，现在病毒在其他城镇传播的风险非常现实，”说UKHSA 首席执行官 Jenny Harries。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织和美国疾病控制与预防中心 11 月的一份报告称，2022 年全球麻疹病例和死亡人数出现“惊人”的年度增长.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/fb782daa-9b5d-4c53-9e39 -99fabeebf0ef_1403fd46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多幼儿都接种了 MMR 疫苗。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麻疹是世界上传染性最强的病毒之一，但可以通过两剂疫苗预防。 Covid-19 大流行严重扰乱了世界范围内的常规免疫工作，而且反弹缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;Harries 表示，需要立即采取行动，以促进在以下地区使用 MMR（麻疹、腮腺炎和风疹）疫苗： &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要长期共同努力来保护个人并防止麻疹大规模爆发，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，MMR 已成为日常工作的一部分由国家资助的国家医疗服务体系 (NHS) 提供的儿童免疫计划。去年，UKHSA 表示，在伦敦的一些地区和群体，两岁时首次接种 MMR 疫苗的覆盖率低至 69.5%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，UKHSA 警告称，这一比例将稳步上升麻疹病例和病毒卷土重来的风险，特别是在伦敦，据称由于疫苗覆盖率低，伦敦可能会爆发 40,000 至 160,000 例病例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong YouTuber says he was fired from social work internship at school after ‘teachers petitioned for his dismissal’ over channel’s racy content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249148/youtuber-says-he-was-fired-social-work-internship-school-after-teachers-petitioned-his-dismissal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/0d8f6067-0619-41a6-8068-90b43e80226f_9af4b302.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港 YouTuber 陈玉伦，人称“Bed Gor” ”，说他在学校的社会工作实习中被解雇，因为老师抱怨他的频道内容。照片：instagram/@bedgor_littleworld&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港 YouTuber 表示，由于他的互联网活动引发担忧，他在一所中学的实习生被不公平地解雇。&lt;/p>;&lt;p>; 30 岁的陈玉伦（Chan Yuk-lun）以他的网名“Bed Gor”更为人所知，他在周四晚上的 Instagram 帖子中表示，他在学校担任社会工作实习生，入职两天后“无故”被解雇。&lt;/p >;&lt;p>;周三开始实习的陈先生说，周四晚上他接到学校的电话，被告知老师已请愿解雇他。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最不公正、最令人无法接受的事情。”这发生在我身上，”陈在周四晚上在 Instagram 上发布的视频中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/19/d4b5817e-85f7-436e-9337-8202eee504fe_2739aa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港专业学院，陈玉伦是该校的学生。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是香港科技学院社会工作专业四年级学生，也是深受香港人欢迎的YouTube频道JFFT的四位成员之一Kong teens，拥有 129,000 名订阅者。&lt;/p>;&lt;p>;该频道举办长达一小时的直播，团队成员讨论从游戏、音乐、时事、体育到流行文化等一系列话题。&lt;/p>; &lt;p>;主持人鼓励观众打电话与他们聊天，他们的语言中经常夹杂着脏话。&lt;/p>;&lt;p>;陈在开始直播前两天就卖淫主题主持了一场长达三个小时的直播&lt;/p>;&lt;p>;他邀请观众打电话分享他们雇用性工作者的经历，有时甚至会详细描述。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的粉丝点名了乐仙开办的学校九龙同仁会是解雇陈先生的机构。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构周五否认了教师请愿解雇陈先生的说法，但没有直接透露涉案学校的名称。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港出租车司机的 YouTube 视频吸引观众，激励其他人驾驶出租车&lt;/h3>;&lt;p>;该组织表示，自 2022 年起已为香港科技学院的学生提供实习机会，并将继续这样做，尽管“ ”&lt;/p>;&lt;p>;“学校对教师请愿解雇实习生的报道和网上评论进行调查后，我们得出结论，该消息不属实。”&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构补充说，学校的老师已向他的大学提供了陈的在线行为的详细信息，并表示将对此进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;该校校长陈卓熙周五表示，工作人员一直在值班。与未透露姓名的中学进行了沟通，并补充说“对于什么是可以接受的，不同的人有不同的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;学院承诺支持陈，并表示已经安排了更合适的实习机会校长表示学院并不担心他的专业和能力，并鼓励他探索数字时代社会工作的不同方式.&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解他在社交媒体上的演讲是针对目标受众的，鼓励有需要的人分享他们的经验并引导他们走向积极的方向，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;加密货币投资者需要教育”：JPEX 指控后的香港 YouTuber&lt;/h3>;&lt;p>;Chan 在他的 Instagram 视频中表示，在他就职之前，学校的老师和管理层就已经知道他在 YouTube 上的角色，并且他与人的接触很少&lt;/p>;&lt;p>;“副校长在第一天就告诉我，每个人都有不同的一面，他相信我有专业能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;陈补充说，学校不允许他接手案件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管学生从他的视频中认出了他，但他坚持称他们称他为“陈先生”，而不是“ Bed Gor”强调自己在学校的专业地位。&lt;/p>;&lt;p>;“为了这次实习，我染了头发，买了新衣服，接受了很多无理要求，但结果却是这样。”他在一份声明中说道。社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“这很难接受，我感到很无力，我想哭。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel president Herzog hit with criminal complaint in Switzerland over war in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249144/israel-president-herzog-hit-criminal-complaint-switzerland-over-war-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/2f738ad6-ba6d-4279-911b-03269375ef84_6365c2ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格在瑞士达沃斯世界经济论坛上， 星期四。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士检察官周五表示，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在访问瑞士期间受到刑事指控，指控其在加沙战争中犯有危害人类罪。&lt; /p>;&lt;p>;联邦检察官办公室 (BA) 确认已收到针对以色列总统的刑事指控，以色列总统周四出席达沃斯世界经济论坛年会，讨论加沙战争。&lt;/p>;&lt;英国航空公司在一份声明中表示，“现在将按照通常程序审查刑事投诉”，并补充说，它正在与外交部联系“以审查有关人员的豁免问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;它没有说明具体的投诉是什么，也没有说明是谁提出的。&lt;/p>;&lt;p>;但据称该投诉背后的人发表了一份题为“针对危害人类罪的法律行动”的声明，并且法新社获得的消息称，一些未透露姓名的个人已向联邦检察官以及巴塞尔、伯尔尼和苏黎世当局提出指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/8dfbe3c3-a718-481d-a2b4-1b3d13a7ecdc_224d7e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张图片从以色列南部与加沙地带接壤的地区拍摄的照片显示，以色列与激进组织哈马斯之间的战斗仍在继续，周五以色列轰炸期间，巴勒斯坦领土上空滚滚浓烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明称，原告正在寻求刑事起诉，与南非向联合国国际法院（ICJ）提起的案件同时进行，该法院指控以色列在加沙攻势中犯下种族灭绝罪。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到豁免问题时，声明表示，“在某些情况下”可以取消豁免，包括涉嫌危害人类罪的情况，并补充说“这些条件”。&lt;/p>;&lt;p>;南非本月向海牙国际法院提起紧急案件，认为以色列违反了 1948 年联合国《种族灭绝公约》。&lt;/p>;&lt;p>;南非要求法官命令以色列停止对巴勒斯坦领土的进攻。以色列谴责此案“歪曲事实”。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社统计，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，战斗一直在加沙地带肆虐，导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。根据官方数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/487dd430-29ef- 47b3-a930-3fced8bf32b7_b828c9a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在特拉维夫举行了 24 小时抗议活动，呼吁释放以色列人加沙的人质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据加沙哈马斯控制，以色列以无情的攻势回应，造成至少 24,762 名巴勒斯坦人死亡，其中约 70% 是妇女、儿童和青少年卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔佐格在达沃斯论坛上表示，以色列发起了“自卫”运动，并再次谴责南非的事件“令人愤慨”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（南非洲）基本上支持我们在 10 月 7 日看到的暴行和野蛮行为，”他说，并补充说以色列对加沙的破坏感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们关心。我们的邻居正在遭受如此多的痛苦，这对我们来说是痛苦的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我们的敌人决定在规模和范围令人难以置信的恐怖基础设施中巩固自己的地位，我们还能如何保卫自己呢？ ”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators introduce bill to counter China’s dominance in critical minerals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249131/us-senators-introduce-bill-counter-chinas-dominance-critical-minerals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/49590cf3-e8ce-46c5-b3d5-7924​​032255d9_66da8dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月份，卡车在智利的一个锂矿作业。锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了对抗中国对关键矿产的主导地位，美国参议员两党小组于周四提出立法，以解决“信息差距”并为美国公司建立撤资程序。 &lt;/p>;&lt;p>;2024 年《关键矿产安全法案》将要求联邦机构向国会提交一份关于全球所有关键矿产和稀土元素资源的报告。该报告将在该法案颁布后一年内提交，此后每两年提交一次。&lt;/p>;&lt;p>;评估必须包括哪些资源受到“外国关注实体”（中国、伊朗、朝鲜）的控制或俄罗斯 - 并且处于美国或其盟友和合作伙伴的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;报告还应包括对开采大量关键矿物和稀土的矿山的核算，及其估计的年产量及其所有者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/2bf9737d-09d2 -43a1-8f34-dd72758020ac_6c4c36b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该法案的主要发起人是德克萨斯州的美国参议员约翰·科宁 (John Cornyn)，他是一名共和党人，曾发起多项立法减少对中国关键矿产的依赖。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四的法案是华盛顿为应对中国生产和加工世界上大部分稀土和关键矿物这一事实所做的最新努力。&lt;/p >;&lt;p>;锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。稀土是一种特别难以提取的关键矿物。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心北京可能扣留这些材料以破坏美国的国家和经济安全，拜登政府通过税收激励替代供应商取代中国炼油厂信贷、贸易协议和政府贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟公布“双重行动”计划，旨在削弱中国在矿产、清洁技术领域的主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;去年，美国和欧盟开始就一项关键协议进行谈判矿产协议将帮助欧洲矿产加工商利用美国的补贴，并帮助美国培育欧盟关键的矿产行业，以替代中国的矿产行业。&lt;/p>;&lt;p>;周四法案的主要发起人是来自德克萨斯州的约翰·科宁 (John Cornyn)。一位资深共和党参议员发起了几项立法，以减少美国对中国关键矿产的依赖。其他赞助者包括弗吉尼亚州的民主党人马克·沃纳、印第安纳州的共和党人托德·杨和俄克拉荷马州的詹姆斯·兰克福德，以及缅因州的无党派人士安格斯·金。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管关键矿物在消费电子产品等各个领域发挥着重要作用。对于军事防御，我们需要更多信息来确保这些矿物的可靠、长期供应，”科宁周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这项立法将确保美国和我们的盟友了解如何控制关键矿物”&lt;/p>;&lt;h3>;中美争夺非洲影响力的斗争转向绿色关键矿产&lt;/h3>;&lt;p>;科宁法案要求的报告还必须包括一份汇编与拥有矿山或矿物加工业务的国家合作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求提供一份清单，列出所有实体被相关国家强迫剥离采矿或加工业务中的库存以用于关键业务的案例。矿产，以及每次政府购买此类实体时的会计处理。&lt;/p>;&lt;p>;另外，该法案还为美国人建立了一个程序，如果他们打算从关键的采矿或加工业务中撤资，则可以通知美国政府国外的矿产。同样的程序将允许政府部门帮助他们找到不在相关国家之一的买家。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该法案呼吁美国与盟友和合作伙伴制定战略，以推进采矿、炼油、分离和加工技术，并创建一种方法来共享这些技术开发所产生的知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;在介绍该法案时，华纳表示：“我致力于确保美国拥有一个有弹性的关键矿产供应链……以打击中国持续垄断这些矿产的企图”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>