<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asia’s climate goals at risk over Cop28’s modest transition from fossil fuels: ‘we have one foot in the grave’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244967/asias-climate-goals-risk-over-cop28s-modest-transition-fossil-fuels-we-have-one-foot-grave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/b77045a9-1663-4f33-9f7b-9495226066bd_0261731f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山体滑坡后，一名妇女的家人被困在瓦砾围墙下7月，印度西部马哈拉施特拉邦莱加德地区的房屋被冲毁。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三在迪拜举行的联合国气候变化会议结束时发出了一条信号，表明化石燃料时代最终结束，但缺乏明确的时间表可能会让部分发展中国家陷入困境。专家表示，亚洲越来越容易受到气候冲击的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议（也称为 Cop28）在发言后几分钟内就通过了最终气候协议的拟议文本，该文本首次承认“转型”的必要性。远离化石燃料”和“在这个关键十年加速行动”，以在 2050 年实现净零碳排放。文本还包括将可再生能源部署量增加三倍并将效率提高率增加一倍的协议&lt;/p>;&lt;h3>;第 28 次缔约方会议气候峰会采用了世界上第一个从化石燃料“过渡”的方案&lt;/h3>;&lt;p>;气候活动人士对关于化石燃料的措辞表示欢迎，以反映近乎一致的观点。 200 个国家齐聚迪拜，但表示在解决发展中国家的气候问题方面仍存在严重不足。&lt;/p>;&lt;p>;“新文本仍远未达到唯一可接受的行动——迅速采取行动”总部位于菲律宾的能源生态与发展中心的格里·阿兰斯 (Gerry Arances) 表示，“按照 1.5 摄氏度的标准，全面、公平地淘汰化石燃料。”&lt;/p>;&lt;p>;“这段文字表明，甚至限制了煤炭的逐步减少，没有承认必要的时间表，并赞扬“过渡燃料”的概念——这个术语被用作迫使发展中经济体使用更多化石燃料，特别是天然气的代码，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“世界上最脆弱的人民没有能力放弃一个快速关闭的窗口，以保持我们的未来宜居。我们的一只脚已经踏入坟墓了。”&lt;/p>;&lt;p>;在中东及其他地区石油和天然气生产国的强烈抵制之后，就逐步淘汰化石燃料的时间表达成共识的前景逐渐消退。值得注意的是，新文本并未明确呼吁“逐步淘汰”化石燃料，而这正是 100 多个国家所呼吁的。&lt;/p>;&lt;p>;围绕语言的争论，特别是关于化石燃料使用的争论，导致了会议延长至周二原定闭幕时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CAN International 全球政治战略主管哈吉特·辛格 (Harjeet Singh) 表示，气候行动的负担仍然不公平地分配给发展中国家，其中许多在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管承认化石燃料在气候危机中的作用，但富裕且历史上污染严重的国家尚未为亚洲向可再生能源转型提供大量财政支持或可行途径， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;上周，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯敦促各国一致支持逐步停止使用化石燃料，以使世界气温比工业化前水平高出 1.5 度的临界点。 &lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，世界需要停止建设新的化石燃料发电厂，并在 2050 年之前完全淘汰它们，以实现这一气候目标。与此同时，世界需要将可再生能源产量增加两倍，特别是在发展中国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/13/8aee1d31-2729-4a7e-9f14-4d5f21daede0_d3d0d653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女们用雨伞遮阳五月的上海，天气炎热。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲在清洁能源转型方面面临多重障碍，尽管近几个月的山洪、山体滑坡和热浪表明了其直接影响&lt;/p>;&lt;p>;该地区的燃煤船队仍然相对年轻，发电厂的平均寿命仍不到 15 年。它还预计天然气基础设施将大幅增加，许多 320 吉瓦的燃气发电厂正在开发中，如果建成，发电能力将几乎翻倍。&lt;/p>;&lt;p>;原油价格也已下跌过去几周，由于美国等非欧佩克生产国加大了产量，尽管有影响力的石油集团已经削减了产量。&lt;/p>;&lt;p>;东盟国家每年需要 270 亿美元才能实现 23% 的可再生能源发电到 2030 年，他们的能源结构将在 2050 年实现净零排放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/13/1e9dd52e-9076-482a-95bb-365189491b57_a4c0ba5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名渔民正在观看苏拉亚燃煤发电工厂位于印度尼西亚万丹省芝勒贡。印度尼西亚表示，可能允许其自备燃煤设施在 2050 年之前保持活跃。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和印度这两个最大的煤炭生产国和消费国已专家表示，两国都已承诺“逐步减少”煤炭，但结束煤炭使用的时间表仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度尼西亚已承诺到 2040 年代逐步淘汰煤炭，但它表示可能允许其自备燃煤设施将保持活跃状态​​直至 2050 年。&lt;/p>;&lt;p>;第 28 次缔约方大会主席苏丹·艾哈迈德·贾比尔 (Sultan Ahmed al-Jaber) 称会议通过的文本“向前迈出了一大步”，因为文本措辞中包含了化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，气候活动人士警告说，该协议还远远不够。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要的是一项全面淘汰所有化石燃料的计划，以及明确的财务指标支持发展中国家能源转型。我们现在所采取的是同样的老策略，即混淆视听（逐步减少未减少的煤炭）和危险的干扰（碳捕获和储存），并且没有迹象表明将发展中国家的气候融资规模扩大到可再生能源目标的三倍，”纳库尔说南亚气候行动网络项目协调员夏尔马。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到更多雄心勃勃的目标，而不是为了让全体会议上的化石燃料游说者满意而做的文字游戏。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/f7b4c011-90c3-4ca0-9108-cf332a047309_411baa96.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 4 日，印度钦奈孟加拉湾沿岸暴雨，一家医院被淹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;能源经济与金融分析研究所南亚所长Vibhuti Garg表示，整体文本仍然倾向于化石燃料而不是可再生能源生产。&lt;/p>;&lt;p>;真正的赢家新草案文本的主要内容是继续将“天然气”称为过渡燃料的化石生产商，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，天然气生产释放大量甲烷，这也是一种温室气体，并且因此不应被视为增加可再生能源的临时解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;超过 800 名商界、学术界、慈善界和政界的领导人签署了一封致贾比尔的公开信，贾比尔也是阿拉伯联合酋长国国家石油公司的负责人阿布扎比国家石油公司呼吁“尽可能取得最强有力的结果”，包括“以公正和公平的方式有序逐步淘汰所有化石燃料”。&lt;/p>;&lt;p>;同时承认第 28 届缔约方会议解决了停止使用化石燃料的必要性”他们节省了 1.5 度。这项协议仍然存在大量漏洞，缺乏时间表，并且未能提供世界上大多数人所需的支持，以资助目前所需的快速过渡，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers warned scammers could be sending out fake MTR annual passes to steal people’s details through scanning QR code]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244969/hongkongers-warned-scammers-could-be-sending-out-fake-mtr-annual-passes-steal-peoples-details?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/f63cf4b4-274d-49ce-bfbc-03097455cf22_97e46474.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;收件人将收到一张卡片，祝贺他们赢得了年度港铁通行证，但该公司表示尚未发行。照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人已收到警告，警惕可能存在的骗局，其中涉及带有二维码的虚假免费铁路年票，诈骗者可通过手机窃取人们的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;铁路巨头港铁公司周三表示，它注意到网上社交媒体上有关人们收到邮寄通行证的消息，并已向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;收件人收到了一封信，祝贺他们赢得了年度港铁通行证，附有实体卡。信中称，收件人需要扫描随附的二维码才能激活通行证。&lt;/p>;&lt;h3>;如何识别诈骗？香港网络安全专家分享了可能的“危险信号”&lt;/h3>;&lt;p>;但是，根据警告人们警惕诈骗的社交媒体帖子，扫描二维码可以让诈骗者从受害者的手机中窃取个人信息。&lt;/p>;&lt; p>;港铁公司证实“有人”冒充该公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强调，港铁公司并无任何以邮寄方式派发免费年票并要求收件人扫描的计划&lt;/p>;&lt;p>;该公司近期没有发放任何免费年票。&lt;/p>;&lt;p>;它敦促公众保持警惕并保护好自己的手机。 &lt;/p>;&lt;h3>;Hounax更改网站地址32次以躲避香港当局&lt;/h3>;&lt;p>;该公司“如怀疑受骗，请尽快报警” &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系警方置评。警方的“Cyber​​Defender”平台尚未出现有关骗局的报告。&lt;/p>;&lt;p>;港铁储值卡发行商八达通表示也已获悉此案，并同样呼吁提高警惕。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件只是针对香港人的最新一起事件，近几个月来，香港一直在打击一波网络犯罪和其他欺诈活动，其中包括诈骗者使用虚假的狗肉广告和冒充旅行社的虚假社交媒体帐户。 &lt;/p>;&lt;h3>;电讯公司发出新警报，香港人9个月内被骗7.05亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，至少158人声称被骗1.55亿港元，当局展开调查（1,980 万美元）在名为 Hounax 的虚拟资产交易平台上进行。&lt;/p>;&lt;p>;警方记录，1 月至 9 月各类诈骗案件与去年同期相比猛增 52.5%，案件总数为 29,650 起报告亏损由 33.8 亿港元增至 49.9 亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Was first Indonesian presidential debate a game-changer as ‘articulate’ Anies outshines Prabowo?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244946/was-first-indonesian-presidential-debate-game-changer-articulate-anies-outshines-prabowo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/3f11474b-a22d-4313-9d6c-30c6c75f0e07_a67ec6b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ganjar Pranowo、Prabowo Subianto 和 Anies Baswedan 在第一任总统后合影12 月 12 日的选举辩论。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二晚上的印度尼西亚总统辩论第一场可能会改变游戏规则，分析人士和在线专家表示，领先者普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的表现落后于其他候选人。他的竞争对手寻求接替佐科·维多多总统成为世界第三大民主国家的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;前雅加达省长兼大学校长阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 给当晚留下了最深刻的印象，观察人士称他表现出了中爪哇省前省长甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Prabowo) 则通过提醒选民普拉博沃过去的人权争议而得分。&lt;/p>;&lt;p>;三位候选人在治理、法律、人权、腐败等话题上展开了激烈的辩论。两个小时的辩论中讨论了根除、民主和公共服务问题，这是 2 月 14 日投票前的一系列五场辩论中的第一场。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度尼西亚的 Z 世代和千禧一代可以决定国家的下一任领导人&lt;/h3 >;&lt;p>;尽管阿尼斯的公开演讲技巧可能给人留下了深刻的印象，但政治分析家 Ujang Komarudin 表示，这场辩论的戏剧性多于政策细节。&lt;/p>;&lt;p>;“从修辞上讲，阿尼斯很好，比甘贾尔和普拉博沃更好，因为他有讲师的背景。然而，这种口头的一面仍然必须伴随着实质性的一面，”雅加达爱资哈尔大学的学者乌江周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚的辩论仍然没有实质性，候选人没有全面解释他们的计划，例如他们将如何根除腐败和合法黑手党，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/13/09719e1a-7703-4a85-9e41-63eb03fe3316_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师表示 Anies巴斯韦丹在他的回答中展示了修辞技巧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家研究与创新局政治研究员菲尔曼·努尔(Firman Noor)也称赞阿尼斯是唯一一位“能够在短时间内明确说出答案的候选人” ，并以相关方式。他甚至可以反击一些攻击，尤其是普拉博沃的攻击，这也是相当个人化的。”&lt;/p>;&lt;p>;“表现最差的是普拉博沃，他在很多方面都需要提高。 “他在人权问题上并不坚定，他倾向于同意其他候选人的说法，而且他还浪费时间。”菲尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;在小组成员发言后，候选人们立即进入了话题。普拉博沃向普拉博沃询问了巴布亚的热点问题。这个动荡的地区仍然受到暴力的困扰，普拉博沃将其归因于“分离主义运动”和“外国干预”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的 Anies Baswedan 在选举战略中针对佐科的 Nusantara 计划&lt;/h3>;&lt;p>;“我们看到，某些势力总希望印尼分裂、瓦解。 [巴布亚]的人权问题是我们必须优先考虑的问题，我们还必须保护整个巴布亚人民，因为恐怖组织袭击了无辜的巴布亚人，”前反对派领导人、现任维多多的忠实拥护者普拉博沃说。&lt;/ p>;&lt;p>;普拉博沃表示，如果当选总统，他计划按照维多多政府采取的做法，加强巴布亚的法治，加强那里安全部队的存在，并继续发展该地区。&lt; /p>;&lt;p>;阿尼斯批评普拉博沃的做法，称“缺乏正义是巴布亚的主要问题”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃反驳说，有许多因素导致了巴布亚的不稳定，“地缘政治、意识形态……这不是一个简单的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;阿尼斯和普拉博沃之间的第一次相遇为周二晚上剩下的辩论定下了基调，因为他们似乎经常互相争斗。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在回答专家组关于他将如何解决公众对印度尼西亚政党缺乏信任的问题时，阿尼斯表示，这并不是导致佐科威领导下的民主倒退的唯一问题。&lt;/p>;&lt;p>; “我们的民主指数正在下降，没有言论自由。言论自由受到干扰，现在很少有反对派。”Anies 说。&lt;/p>;&lt;h3>;法院裁决后，佐科威的儿子可能会担任副总统，因此对印尼民主的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;最新研究经济学人智库去年将印度尼西亚列为“有缺陷的民主国家”，评分为 6.71，低于 2015 年的 7.03。该研究公司调查了 165 个国家的民主质量，并从 0 到 10 的等级对它们进行了评分，得分低于4 表示该国家是独裁国家，而 8 或以上表示该国家是完全民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃表示 Anies 的说法“有点夸张”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们的民主行不通，你不可能当州长。如果佐科维是独裁者，你不可能当州长，当时我是反对派，你去我家，我提名你，然后你当选，”普拉博沃在谈到维多多的昵称时说道。小舞。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃无法忍受成为反对派。发生的事情是——他自己也这么说——如果他不掌权，他就无法做生意，”阿尼斯回答道。&lt;/p>;&lt;p>;甘贾尔对这次灾难做出了回应，称他“因为我的工作而感到不舒服”。这里的两个朋友正在打开一本旧书”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 13/8b0a74ad-42db-48eb-bfdc-c243d6b33600_8a464b1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 在第一次总统候选人辩论后与支持者合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;得到印度尼西亚执政民主党斗争党(PDI-P)支持的甘贾尔后来向普拉博沃提出了一个问题，间接提到了对他的指控1998 年国家政治危机期间，他在担任特种部队指挥官时参与了绑架民主活动人士和学生的事件。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你当选总统，你会设立人权法庭吗？你会帮助家人寻找被迫失踪受害者的尸体吗？”甘贾尔提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃指责他的对手将人权问题政治化以获取选票。&lt;/p>;&lt;p>;“每五年，当我在民调中获得支持时，我总是会被问到这个问题， “ 他说。 “我觉得我是一个非常坚决捍卫人权的人，事实上那些以前被关押的人，他们说我绑架的政治犯，现在都站在我这边，捍卫我。”&lt;/p>;&lt;p>; Ganjar 回应说 Prabowo 并没有真正回答问题。&lt;/p>;&lt;h3>;他处于最佳状态。但印度尼西亚的普拉博沃能通过舞蹈登上总统宝座吗？&lt;/h3>;&lt;p>;非政府组织失踪和暴力受害者委员会协调员迪马斯·巴古斯·阿里亚 (Dimas Bagus Arya) 表示，普拉博沃的回答“忽略了这样一个事实，即人员强迫失踪问题尚未在法律层面得到解决”。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃在每个选举期间都没有进行现实核查。事实上，受害者家属每年都会真诚地要求政府兑现解决过去严重侵犯人权行为的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达人权研究所研究员伊夫蒂塔·萨里 (Iftitah Sari)刑事司法改革组织表示，三位候选人尚未就涉及印尼刑事司法系统的一些关键问题给出全面答案，例如警察暴力、性暴力和基于性别的暴力以及监狱人满为患。&lt;/p>;&lt;p>;“关于警察改革，没有具体提及；候选人不敢去那里。总的来说，我们的期望比我们在辩论早些时候听到的要高。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;候选人可以在辩论期间互相提问。辩论中，阿尼斯和甘贾尔抓住了这个机会，他们都询问普拉博沃是否决定任命维多多总统 36 岁的儿子纪伯伦·拉卡布明 (Gibran Rakabuming) 作为竞选搭档。&lt;/p>;&lt;p>;这一有争议的举动，此前不久，宪法法院裁定，当选地区公职的总统和副总统候选人不必适用 40 岁的最低年龄要求。这使得梭罗市市长纪伯伦加入了普拉博沃的行列。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院名誉委员会发现法官的裁决不道德，但没有推翻它，之后问题变得更加复杂。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/3e8d5843-20b1-4ade-a233- 08049af9786f_6895d40c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prabowo Subianto（右）和他的竞选伙伴 Gibran Rakabuming Raka 于 10 月 25 日在雅加达向支持者致意。照片：美联社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃反击告诉他的竞争对手，“我的法律顾问说这都是合法的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这个决定是最终决定，不能改变。”普拉博沃说道。 “关键是人民决定，人民判断，如果人民不喜欢普拉博沃和纪伯伦，他们就不必投票给我们。”&lt;/p>;&lt;p>;阿尼斯后来谴责了裙带关系的正常化。 &lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，许多用户称赞 Anies 和 Ganjar，称他们在辩论中胜过 Prabowo。&lt;/p>;&lt;p>;“我向 Anies 和 Ganjar 表示敬意，因为他们说话如此有礼貌，言语条理清晰，节奏适时。 X 用户 @imchuckbassgf 说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一名用户表示，普拉博沃忙于为自己辩护，无法提供任何政策想法。 @_aisv 表示：“普拉博沃对每一个问题都采取针对个人的态度，这就是为什么他从未给出明确的解决方案，因为他觉得有必要捍卫自己的个人立场。”&lt;/p>;&lt;h3>;在攻击佐科威时，印度尼西亚总统候选人发誓要从中国焦点&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有传闻表明普拉博沃在辩论中表现不佳，但目前尚不清楚这会对他的选票在民意调查中的实质性领先优势造成多大影响。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查机构 Litbang Kompas 的最新调查显示，周一发布的调查显示，普拉博沃和纪伯伦仍然是领先者，1,364 名受访者中的 39.3% 表示，如果现在举行选举，他们会投票给这两人。阿尼斯和他的副总统候选人穆海明·伊斯坎达尔 (Muhaimin Iskandar) 以 16.7% 的得票率落后，而甘贾尔 (Ganjar) 和竞选搭档穆罕默德·马福德 (Muhammad Mahfud) 则以 15.3% 的得票率垫底。&lt;/p>;&lt;p>;“还有四场辩论，所以我们有等等，看看他们是否能赢得选民，特别是28.7%尚未决定的选民，”爱资哈尔大学的Ujang说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Galaxy Entertainment Group Unveils Phase 3 Grand Opening. The Future. Diversified. Celebrating Macau’s New Cultural & Entertainment Landmark.]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/galaxy-phase-3-cultural-landmark/article/3244748/galaxy-entertainment-group-unveils-phase-3-grand-opening-future-diversified-celebrating-macaus-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 18:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2023/12 /13/Main_final.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;银河娱乐集团 (“银娱”）第三期项目今日隆重揭幕！壮观的新一期包括银河国际会议中心 (GICC)、银河综艺馆、澳门安达仕和澳门银河莱佛士酒店。这座世界一流的豪华综合度假村将“世界一流，亚洲心”的服务理念贯穿于其所有新项目中，为国际旅客提供丰富的会议、娱乐、住宿和美食体验。这一提升提升了澳门在综合休闲旅游产业的吸引力，积极推动澳门“旅游+”跨界发展战略，巩固其“世界旅游休闲中心”的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;银河国际会议中心（GICC）是亚洲最具标志性、最先进的会展目的地。凭借 40,000 平方米的顶级场地空间重塑活动，标志着澳门会议、奖励旅游、会议及展览 (MICE) 行业的新纪元。这也推动了澳门“旅游+会展”协同融合的举措。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2023/12/12/660_2_0.jpg？ itok=gHq3dNdJ&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;GICC配备了最先进的国际会议设施和提供精心策划的规划服务。它可以轻松举办最多 16,000 人的鸡尾酒会。无论活动规模如何，无论是大型展览、研讨会、会议、音乐会、体育赛事还是盛大宴会，GICC 都承诺为客人提供一流的、高度适应性的会议和活动体验。银河礼堂配备了先进的视听系统和尖端的音响效果，是举办主题演讲、开幕式、文化和音乐表演以及新产品发布会的完美选择。&lt;/p>;&lt;p>;在建造时考虑到了可持续发展凭借其可持续发展的设计和建造，GICC也成为澳门首个也是唯一一个获得LEED®金级认证和EarthCheck银级认证的会展目的地。与「澳门银河™」综合度假村无缝连接，提供一站式综合会展服务和设施，使银河国际会议中心成为全球商务会议和展览的首选目的地。自今年3月以来，已成功举办近150场MICE活动，为来自世界各地的商务人士和观众提供了卓越的会议体验。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;银河综艺馆是澳门最大的室内表演场，拥有16,000个座位，技术先进，容量为澳门室内娱乐场所之最。银河综艺馆与GICC及澳门安达仕直接相连，打造独特平台，可同时承办大型会议、展览、娱乐、音乐及体育赛事，推动澳门会展业发展及“演艺之都”建设”和“体育之城”。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2023/12/12/660_1.jpg？ itok=9RQ6Uhww&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;自今年四月起，联同银娱相关场地，银河综艺馆已举办近80场娱乐表演及体育赛事。超过100位歌手和艺术家在现场表演和演唱会，其中包括世界知名的K-Pop巨星BLACKPINK、全球巨星王嘉尔、粤语天后陈慧琳以及一年一度的内地娱乐盛宴“爱奇艺尖叫之夜”。场馆还举办了颇具影响力的“2023腾讯音乐娱乐颁奖典礼”和“银河娱乐集团2023第十一届姚基金慈善赛”。今年的慈善赛由银河娱乐集团协办，吸引了众多知名人士参与，姚基金创始人姚明也到场观看并支持比赛。银河综艺馆正在迅速成为澳门艺术娱乐的地标。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;以巧妙的住宿体验正宗的澳门，多元文化的独特交融与澳门独特的魅力完美融合澳门安达仕酒店是世界上最大的安达仕酒店，拥有超过 700 间客房和套房。&lt;/p>;&lt;p>;在澳门安达仕酒店，宾客将感受到土生葡人与葡萄牙传统文化的和谐融合，并以现代诠释呈现。它展示了一系列光彩夺目的葡萄牙建筑图像，以及古代海船的描绘和精美的中国艺术品。这些元素向澳门多元的文化遗产及其丰富的历史锦绣致敬。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2023/12/12/660_4.jpg？ itok=iZh1hI1F&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;新开业的澳门安达仕不仅为宾客提供不仅拥有世界级豪华度假村综合体的辉煌，还可以无缝通往亚洲最新的会议和娱乐地标——GICC 和银河体育馆。澳门安达仕的开幕迎合本地及国际旅客的需求，提供综合休闲及商务中心，满足住宿、餐饮、购物、休闲、娱乐和商务会议等多种需求。&lt;/p >;&lt;p>;在安达仕厨房，一个充满活力的全日餐饮目的地，您会感觉仿佛回到了旧澳门的商店，品尝葡萄牙、澳门和邻里美食。拥有二十多年经验的行政总厨黎安德 (André Lai) 运用家族传承的传统食谱，为宾客呈现正宗土生葡人风味的美食之旅。 &lt;/p>;&lt;p>;Andaz 酒吧由曾在亚洲 50 佳酒吧工作过的经验丰富的调酒师 Shobit Shetty 掌舵，调制出充满故事和惊喜的鸡尾酒。 Shobit 从澳门和其他文化的生活经历中汲取灵感，通过不同口味的和谐碰撞和融合，打造出独特的鸡尾酒体验。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;澳门银河莱佛士酒店尽情享受高度在这个著名的地标建筑内精心策划的住宿。澳门银河莱佛士酒店拥有 450 间豪华套房，是全球最大的全套房莱佛士酒店。每一个细节都营造出精致奢华的住宿体验。宾客可在充满艺术气息的氛围中享受品牌享誉盛名的管家服务。豪华套房将现代优雅与经典设计完美融合，为客人提供仿佛住在 14 世纪意大利商人豪华宅邸中的体验。酒店大堂设有一系列以四季为主题的艺术品，让宾客深刻领略亚洲自然之美和四季变化的魅力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2023/12/12/660_3.jpg?itok=Z_M9rOPR&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;在澳门银河莱佛士的美食世界中，宾客的味蕾将沉浸在一场感官盛宴中。在即将开业的标志性Long Bar，宾客将有机会品尝由亚洲50最佳酒吧著名调酒师Antonio Lai特别调制的“澳门司令”鸡尾酒。主厨Yorick Soh凭借其在米其林三星级餐厅、黑珍珠三钻餐厅、亚洲50强餐厅的丰富经验，全天为客人呈现创意演绎的欧洲美食。此外，日本仅有的五位米其林三星级寿司厨师之一的寿司大师 Masaaki Miyakawa 将专门为澳门银河莱佛士酒店打造全新的招牌寿司概念。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian police arrest 4 intruders for breaching parliament security on anniversary of 2001 deadly attack; PM Modi not there]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244958/indian-police-arrest-4-intruders-breaching-parliament-security-anniversary-2001-deadly-attack-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 18:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/b331aa8b-fed1-49c1-bc20-e1cf6308de3a_463eb6c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子（右下）跳过了长凳周三，议会下院在新德里举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名男子跳入印度议会下议院议员区，在该建筑群遭受致命袭击 22 周年之际，造成重大安全漏洞。&lt; /p>; &lt;p>;电视频道显示，一个穿着黑色外套从游客区域跳到立法者的座位区，爬过立法者的桌子。&lt;/p>; &lt;p>;白色和黄色的烟雾都可以看到。在社交媒体上发布的照片​​中的钱伯斯在印度电视频道上发布的照片​​。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2023/12/13/196DF14A-62E7-4B67-8BAC-1870C559885E_6287D3CA.JPG“ &#39;位于印度新德里的印度议会下议院，2023年12月13日，在该屏幕截图中从讲义视频获得。照片：Sansad TV/通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;议员告诉电视频道，入侵者大喊他们无法弄清楚的口号，并且有声音和一些烟雾。&lt;/p >; &lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）当时不在议会中。 &lt;p>;电视频道显示，该男子跳过了两排议员，并试图通过逃避安全人员进入过道。后来显示该男子被建筑物外的警察带走。&lt;/p>; &lt;h3>;印度要求联邦调查局在据称谋杀地块&lt;/h3>; &lt;p>;之后，向锡克教分离主义者分享英特尔。目前尚不清楚她是否是涉嫌涉嫌违规的第二个人。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生后不久，下议院停止了诉讼，但大约一个小时后恢复了业务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;议长 Om Birla 告诉议员们，调查发现该男子释放的烟雾是“普通烟雾，只是为了引起轰动”。他说。 Images/Canvas/2023/22/13/669f26b3-1405-402d-bb61-fa1f2d3501f3_bf3_bf3A1E11.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一名男子跳入印度议会下议院的议员区后，议会外的一个路障。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Birla向立法者保证，该事件将被调查，并向众议院提交报告。然后，他继续进行当天计划的业务。&lt;/p>; &lt;p>;该事件发生在莫迪于2001年莫迪（Modi）揭幕的新的高安全性议会大楼中。&lt;/p>; &lt;p>; 2001年，超过十几个人，包括五名枪手，在对同一综合大楼的旧建筑物的袭击中被杀，新德里归咎于巴基斯坦的武装分子。&lt;/p>; &lt;p>;“我期待他们也许他们会炸毁一些东西，射击Trinamool国会议员Sudip Bandyopadhyay告诉ANI通讯社，路透社拥有少数股权。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个严重的安全失误。他们是怎么进入的……释放烟，声音。主要缺陷。应该进行适当的调查。 gogoi说。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wheels on fire: inspirational wheelchair-bound couple in China traverse country, climb mountains, win dance contests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3244180/wheels-fire-inspirational-wheelchair-bound-couple-china-traverse-country-climb-mountains-win-dance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/07/39D02565-F230-48BC-A37B-2B-2BAB6C227805_BDABBBD1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;球迷通过征服全美最高的山脉之一。照片：SCMP复合/微微量&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一对残疾人夫妇，乘坐轮椅生活，通过达到中国最高山的顶峰，将他们的成就清单提升到了新的高度。&lt;/p >; &lt;p>;三年前，遭受下肢残疾的朱·尤吉（Zhu Yujie）和范小（Fan Xiao州媒体，央视&lt;/p>; &lt;p>;他们最近在东部省省安海（Anhui）攀登华旺山山脉（联合国教科文组织世界遗产和中国最高峰之一）的冒险活动启发了更多人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;朱的生活在2009年更糟的是，当时20岁时，他因急性骨髓炎而瘫痪，这种疾病会影响脊柱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/08/55469a87-dd68-42ee-9c81-76821eb8396a_fd22a45c7.jpg7.jpg =“颜色：＃999;”>;这对夫妇在社交媒体上启发了数百万的人。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的妻子粉丝在大约同时遭受了脊柱损伤，当时血管肿瘤在她要参加大学入学考试之前就破裂了。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;两人通过一个共同的朋友见面，朱立即被粉丝的温柔和友善而击中。&lt;/p>; &lt;p>;“她非常温柔而友善，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他们见面不久后，范告诉朱，她愿意去户外活动，所以尽管他瘫痪了，他还是开车去了她的家中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;P>;自从残疾以来，第一次没有她的家人，这标志着这对夫妇的许多旅程的开始。 >;反思他们的冒险经历时，范说：“我们参观了许多地方，例如北京，Xiamen，Wuhan和Mount Huangshan。” &lt;/p>; &lt;p>;“在这次旅程中，我们遇到了各种各样的问题，困难，这只会加强我们共同面对未来挑战的决心，”朱补充说。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇还参加了轮椅跳舞并获得了奖项。&lt;/p>; &lt;p>;“在舞台上，您必须，您必须勇敢地见到观众的目光并拥抱它。舞蹈给了我更大的信心。我们对生活保持积极，积极和热情。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2023/2023/2CD02CD02CE9-52CE9-52CD-44A0-44A0-9461--9461--9461--9461--9461--44A 53d6741bfa76_b36a93ef.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; and Baby Make three：这对夫妻希望他们的冒险经历能使他人充满信心。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们分享我们的故事，希望使残疾人有信心看到过正常生活的可能性，”朱说。&lt;/p >; &lt;p>;这对夫妇收到了来自类似残疾人的许多消息。我观看了你的婚礼，三年后，我可以像你一样自信、积极地走出去。非常感谢。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists develop powerful hydrogen therapy that could reverse ageing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244799/chinese-scientists-develop-powerful-hydrogen-therapy-could-reverse-ageing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/12/769755C2-39A8-4E5A-A352-952-9EC2048A79BE_5E5E539202.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”利用氢的抗衰老作用更有效。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一组中国研究人员开发了一种抗衰老的氢疗法，可以有效地倒带与年龄相关的身体变化，并有可能预防老年疾病。 >;科学家已经知道一段时间以来，氢（最简单，最简单的元素）可能会减慢甚至会使细胞衰老的时钟变慢。但是，将这种知识变成可行的疗法是一个很难破解的坚果。&lt;/p>; &lt;p>;在同行评审的日记本自然通讯发表的一篇论文中，中国研究人员说，他们已经克服了如何安全交付的问题高浓度的氢分子足够长，可以具有治疗作用。&lt;/p>; &lt;p>;使用纳米技术，该团队开发了一种脚手架植入物，该支架植入物比其他富含氢水的水高40,000倍（例如饮用富含氢的水）效率高40,000倍或吸入氢气。&lt;/p>; &lt;p>;根据纸张，与30分钟富含氢的水的限制相比，植入物可以缓慢且持续的氢释放长达一周。研究发现，延长的治疗有助于修复老年小鼠的骨缺损。&lt;/p>; &lt;p>;氢充当一种抗炎剂，能够清除与衰老相关的有毒自由基的能力。已经发现它对各种细胞和组织具有通用的抗染色影响。&lt;/p>; &lt;h3>;中国纳米平板式“航空母舰”为癌症患者提供药物&lt;/h3>; &lt;p>;通讯作者he qianjun，来自上海的Qianjun乔·汤大学（Jiao Tong University）告诉《南中国及其早晨》，脚手架是为了修复老年人的骨骼缺陷而开发的，但有一天可以用于其他与年龄有关的疾病和疾病，包括阿尔茨海默氏症。&lt;/p>; &lt;p>;“我们开发了[该方法]主要基于我们发现氢的广谱抗衰老特性。”与不产生氢的空白支架相比，他说。近年来，在细胞衰老和这些条件之间也发现了联系。&lt;/p>; &lt;p>;在细胞水平上，衰老可以导致DNA损伤，并且细胞周期的丧失诸如分裂和生长。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>;中国科学家找到了一种恢复人体抗癌细胞的方法&lt;/h3>; &lt;p>;细胞还可以分泌引起炎症的材料，从而产生“衰老微环境”，从而导致组织和骨骼的能力下降研究人员说，根据论文的自我修复。该论文说，现有的抗染色处理无法普遍调节整个微环境。炎症”，支持骨缺损再生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据他的说法，氢可以在炎症的早期阶段“重塑”衰老微环境，并具有“继续存在”他说，&lt;/p>; &lt;p>;植入式支架是生物安全是生物安全，使用诸如Metasilicate和Calcium and Calcium Ions以及氢气的产品。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员用钙创建了支架。二胺纳米颗粒 - 水解以储存氢 - 喷洒到多孔的生物活性玻璃上，并包裹在可生物降解的聚合物中，以阻止其降解并过快地释放氢。&lt;/p>; &lt;h3>; hong kong University构建使用抗糖尿病药物的抗酸性药物抗体药物抗体药物 -  gageing &lt;/h3>; &lt;p>;该设备在24个月大的小鼠上进行了测试，相当于人类的70个，其具有股骨缺损。该论文说，脚手架能够释放氢七到九天，没有任何其他方法的持续时间。据他说，这一发展可能会更好。尽管需要更多的研究，但进一步开发了提供氢的高性能材料是“至关重要的”。疾病，包括预防和治疗像阿尔茨海默氏症的疾病。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC looks to mergers to expand footprint, serve wealthy customers in Asia, bank chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3244899/hsbc-may-buy-assets-sell-unprofitable-units-expand-its-footprint-and-sharpen-its-focus-serving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/e9b045b8-d917-46bd-81e2-000ab5d6f969_3fd1afe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汇丰银行亚太区联席首席执行官廖大卫在汇丰银行总部中环，2023 年 12 月 7 日。照片：Yik Yeung-man。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰银行表示，它可能会收购亚洲各地的金融业务并剥离不盈利的部门，以扩大其服务富裕客户的足迹，就像香港银行一样这家最大的银行希望调整其增长战略，为股东带来最佳回报。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有机增长将继续成为汇丰银行的核心扩张战略，但合并、收购和处置将成为关键战略拓展新市场并加强我们现有的业务线，”该银行亚太区联合首席执行官 David Liao 在接受《华盛顿邮报》采访时表示。 “只有当目标能够完全融入我们现有业务时，我们才会进行交易。同时，我们将处置不具备规模或增长潜力的市场业务。”&lt;/p>;&lt;p>;对股东回报的关注在一定程度上反映了汇丰银行的新战略，以扭转去年的分拆呼吁。最大的股东平安集团。&lt;/p>;&lt;p>;这家于 1865 年在香港和上海成立的银行本周将新加坡房地产管理公司 SilkRoad Property Partners 纳入其购物篮，管理着 20 亿美元的资产。该银行于 10 月收购了花旗集团在内地的零售理财业务，接管了资产和存款达 36 亿美元的投资组合，客户遍及中国 11 个城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/79591689-8ae3-467b-9915-b01f650a1811_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 7 日，汇丰银行亚太区联席首席执行官廖大卫在中环汇丰银行总部。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;购物廖表示，大礼包与汇丰银行在全球“增长最快”地区发展财富管理、家族办公室和私人银行业务的计划是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;“许多企业家已经建立了自己的业务数十年，积累了很多经验。”财富，”他说。 “汇丰银行开发了一系列私人银行、家族办公室、财富管理和保险服务，以抓住这些不断增长的机会。”&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰银行投资者拒绝剥离亚洲业务、提高股息的提议&lt;/h3>;&lt;p >;汇丰银行还将加倍加大在亚洲的投资，特别是在大陆的投资。去年，该行将其在汇丰前海证券的持股比例从 51% 增至 90%，并于 2020 年完全持有汇丰人寿中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了汇丰银行致力于在内地扩张的承诺。廖说：“相信国家将继续开放金融服务业，未来的增长将是巨大的。”&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行以名义英镑收购了硅谷银行（SVB）的英国子公司。 3 月份，当美国银行陷入流动性危机时，该银行的股价为 1（1.23 美元）。首席执行官诺埃尔·奎恩 (Noel Quinn) 在接受采访时表示，此次收购吸引了“数十亿”存款流入，并发出了明确的信号：汇丰银行“希望大力涉足创新领域的技术”。&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰银行将出售由于削减了在美国的业务，大多数美国分行都将被裁减&lt;/h3>;&lt;p>;该银行一直在削减北美部门，将继续处置非生产性业务。继今年上半年出售希腊和俄罗斯业务后，汇丰银行将于 2024 年第一季度完成将其加拿大业务出售给加拿大皇家银行的交易。 6 月份，汇丰银行达成了出售法国零售业务的修订条款。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行上个月将其在毛里求斯的零售和商业银行出售给 Absa 集团，并于 6 月份关闭了其在新西兰的个人银行部门。批发银行业务将继续在这两个市场开展，使汇丰银行的足迹遍布亚太地区 18 个市场。&lt;/p>;&lt;p>;这些处置是 Quinn 计划的一部分，旨在简化银行业务，并将资本从表现不佳的西方企业转移到西方国家。不断增长的亚洲市场。&lt;/p>;&lt;h3>;平安推动分拆汇丰银行未能引起银行投资者的共鸣&lt;/h3>;&lt;p>;汇丰银行在 62 个国家和地区开展业务，但大部分收入和利润来自亚洲，尤其是香港和大陆。香港贡献了该银行第三季度盈利的 29%，税前利润增长了 20%，达到 22.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该银行将总部从香港迁至伦敦，以遵守1992 年收购米德兰银行后英国的银行法。这一直是汇丰银行许多股东的痛处，特别是在该银行屈服于英国监管机构在 2020 年保留资本并取消股息支付的呼吁之后，股息支付是汇丰资本的重要来源。该银行每隔几年就会审查其总部所在地，并于 2016 年得出结论，将保留其在伦敦的地址。此后，汇丰银行已派遣数名资深银行家前往香港，贯彻奎因对亚洲的关注。&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰高层敦促香港股东拒绝股息提议&lt;/h3>;&lt;p>;“我们采取香港廖说：“市场非常[认真]，我们将继续在这里投资，通过各种计划来支持当地经济。”他补充说，该银行支持香港的慈善事业包括将于本周日开幕的汇丰香港社区节&lt;/p>;&lt;p>;“香港将继续成为[我们]扩张的重点，因为这座城市在大湾区发挥着重要作用，并在整个亚洲发挥着战略作用，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行于1982年在深圳开业，目前业务遍及广东省全部21个地级市。明年，25层高的汇丰银行新办公楼将在前海开业。&lt;/p>;&lt;p>;廖先生本人正在积极参与香港的建设，推动香港成为行政长官李家超所称的中国与中国之间的“增值超级联系人” 、东南亚和中东。&lt;/p>;&lt;p>;“汇丰在中东拥有庞大的业务，拥有超过 4,000 名员工，我们是首只在香港上市的沙特 ETF 的受托人，”他说。 “我们在新加坡和印度开展业务庞大，以帮助促进贸易融资，财富和其他东南亚业务。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rides high on domestic tourism wave as 2023 revenues reach pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244947/china-rides-high-domestic-tourism-wave-2023-revenues-reach-pre-pandemic-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/2b352011-68ec-422c-90d2-81dde3a1c75f_6497b9f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国内游推动中国旅游业复苏，复苏态势超出预期并将收入恢复到大流行前的水平。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的主要旅游基准预计将在今年年底恢复到疫情前的水平——反弹主要是由内需推动的，而入境旅游尚未出现类似的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;预计 2023 年旅游收入将达到 5.2 万亿元人民币（7,248 亿美元），是 2019 年数字的 91%，总出行量预计将达到当年的 90%文化和旅游部下属研究机构中国旅游研究院 (CTA) 在周二发布的一份报告中给出了相应的数字。&lt;/p>;&lt;p>;这些总数超出了该研究院 2 月份的预测，该机构预计各项指标将恢复到疫情前的70%至75%。&lt;/p>;&lt;p>;“在多项政策支持下，2023年中国旅游市场稳步复苏，游客人数和消费呈现亮眼成绩”，国家通讯社新华社援引该报告称。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业曾经是主要的经济贡献者 — — 2019 年占该国国内生产总值的 11.05% — — 但旅游业的复苏在某种程度上是一个重要的因素&lt;/p>;&lt;p>;“国内旅游复苏明显好于市场预期，但这很大程度上是受三年疫情政策抑制的需求反弹推动的。”中国主题公园研究院院长林焕杰说。 “这种增长很难维持到明年。&lt;/p>;&lt;p>;“明年中国国内旅游最多会恢复到与2019年类似的水平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;CTA在其报告中表示，今年，更多的中国游客倾向于探索附近的城市或选择前往其居住城市内的目的地进行短途本地旅游。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引更多游客，地方政府已经组织了一系列活动，包括音乐节、音乐会、展览和体育比赛。&lt;/p>;&lt;p>;报告作者调查的1,836家企业中，近80%的投资企业和46%的制造和服务企业设立了预留旅游项目资金，主要用于主题公园、游乐园、度假村建设。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年元旦假期火车票已开售，酒店据中国旅行社同程旅游周二预测，截至周一的一周，预订量增加了五倍多，游客对滑雪等冬季活动表现出最大的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于江苏的旅行社该公司表示，中国游客对音乐会特别感兴趣，参加这些活动为当地酒店收入做出了重大贡献。 2023年前三季度，音乐会观看人数超过2019年平均水平，音乐会日期附近酒店预订平均时长为7天，远高于平均一到两天的预订周期。&lt; /p>;&lt;p>;林说，随着跨境航班的增加、签证排队的减少以及更多国家向国民提供临时免签证入境，中国明年也将出现出境旅游热潮。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，经济复苏并非普遍。 “实际上没有达到北京预期的是入境旅游，”林补充道。 “这就是为什么北京在最近的中央经济工作会议上将取消外国人入境障碍作为重点，这也将成为明年旅游业的重点。”&lt;/p>;&lt;p>;中国旅游部的最新数据显示， 2023年前六个月，中国旅行社接待外国游客47.78万人次，仅为2019年同期的5.58%。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的会议上，北京承诺解决导致商务、学习或入境复杂化的问题。旅游业已经对六个国家实施了单方面的免签证政策，并将签证费减少了25％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Proposed code of conduct reforms to bar Hong Kong’s 180,000 civil servants from publicly criticising government policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244935/proposed-code-conduct-reforms-bar-hong-kongs-180000-civil-servants-publicly-criticising-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/fde2c2b8-7a1a-441a-acd6-3bb771fff34d_dddf9c41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据拟议的守则，公务员必须坚持12项核心价值观的行为修正。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港18万名公务员，如果以官方身份在网上或以任何其他方式批评政府政策，将受到纪律处分。周三。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的准则将要求政府工作人员坚持“政治中立”作为12个核心价值观之一，并且不会因为自己的政治观点而选择性地拒绝执行政策、延迟执行或采取消极态度.&lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨浩佩恩在记者会上表示：“维护国家安全是公务员责无旁贷的。”&lt;/p>;&lt;p>;“过去，一小部分公务员对行为守则没有充分了解。甚至有人曲解，导致行动偏离应秉持的核心价值观。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望通过修订，为公务员提供行动指引，有一套清晰、全面、正确的守则。”行为。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/89515f1d-694d- 4a3b-89fb-a1f8d6d571b8_0740dbd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员事务局局长杨颖表示，维护国家安全是公务员责无旁贷的。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;修订后的行为守则详述了公务员必须坚守的12项核心价值观的责任，包括“政治中立”、“ &lt;/p>;&lt;p>;在“忠于职守”的价值观下，文件称公务员“必须推动和执行政府的政策、决定”和行动”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为公务员，他们不能批评[包括在网上和社交媒体或通过其他方式]任何政府政策[特别是与其公务相关的政策]或支持反对意见守则称。&lt;/p>;&lt;h3>;过去5年有3,000名香港公务员因不当行为受到纪律处分：部长&lt;/h3>;&lt;p>;杨洁篪表示，政府无意禁止同事表达意见反对对政策的看法，强调拟议守则规定公务员应在内部讨论中提出不同意见，“使审议过程更全面”。&lt;/p>;&lt;p>;被问到政府会否私下审视同事的意见杨说：“我们不会要求公务员私下提交通讯，无论是在现实生活中还是在网上，以供检查。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我们注意到公务员，在私下表达自己的观点时，没有遵循守则所规定的原则。我们将采取纪律处分。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/72edb277 -e2a0-4476-b540-9cfad3948e8a_6b183a99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员必须坚守的12项核心价值观包括政治中立、宪政秩序和国家利益安全和对法治的承诺。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;修订守则中的政治中立范畴规定，政府工作人员不得“选择性地拒绝”执行他们可能不同意的政府政策， &lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，公务员绝不能直接或间接组织或参与任何妨碍国家政策执行的活动”。守则称，“香港政府”，但没有详细说明是否允许抗议或请愿。&lt;/p>;&lt;p>;它还补充说，公务员不应以官方身份参与政党政治活动，并避免参与与政治有关的政党活动。可能会导致任何实际的、感知的或潜在的利益冲突或偏见。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员制度首长敦促改变招聘政策，以解决人才流失问题&lt;/h3>;&lt;p>;该准则还强调，政府工作人员必须“模范带头”认真履行维护国家安全职责，有效防范、制止和惩治危害国家安全的行为和活动。&lt;/p>;&lt;p>;表现严重或持续不合格的，可能会导致强制退休。杨洁篪周三咨询多个公务员团体后表示，欢迎同事于一月份之前就拟议修正案提出意见明年 19 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/2658bb75-4905- 45a0-a711-bc41703da113_e21f63d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员事务局常任秘书长梁云仁(左)、公务员事务局局长杨英慧及副秘书长公务员张安琪（右）公布更新行为守则的建议。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在2022年首次施政报告中承诺“及时”解雇表现不佳的公务员并承诺修订《公务员守则》。&lt;/p>;&lt;p>;杨去年表示，政府计划从守则中删除“政治中立”规则，以防止政府雇员利用它逃避任务。&lt;/p>;&lt; p>;政府原本打算在 2023 年第一季度发布更新后的代码，但该计划后来被推迟，因为 Yeung 表示，自该局去年首次提出建议以来，她收到了很多评论。&lt;/p>;&lt;h3>;Hong香港公务员精简制度解雇表现不佳&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，该局针对持续表现不佳的公务员推出精简强制退休机制，新程序将代表人数从四人减少至两名，并缩短了流程至少减少 10 个月。&lt;/p>;&lt;p>;杨早些时候表示，过去 5 年有超过 3,000 名公务员因不当行为受到纪律处分，并补充说 2022 年被解雇的政府工作人员人数几乎是年平均水平的两倍。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Ocean Park posts HK$118.5 million surplus after years of running deficits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244940/hong-kongs-ocean-park-posts-hk1185-million-surplus-after-years-running-deficits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/20813c9a-f364-4314-9488-543b56c9ca0e_2eaedff7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即使收到政府的施舍，海洋公园的生意也连年受挫，但其董事长表示，员工的辛勤工作得到了回报。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海洋公园旅游景点的财政年度实现盈余 1.185 亿港元（1,518 万美元），这一转变归因于香港全面重新开放边境。疫情结束后的 2 月份。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周三表示，截至 6 月 30 日的 12 个月内，其海洋公园和水世界迎来了 240 万名游客，比上年增长了 45% &lt;/p>;&lt;p>;收入按年飙升 54%，从 5.451 亿港元增加至 8.391 亿港元，人均收入增加 6%。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/e0b8aabc-5946-427d-8271-2eac75c50465_a7493231.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游人在海洋公园外拍照。该公司的年度赤字达到 2 亿港元，随后在 2020-21 年度政府提供 54 亿港元的救助后，赤字降至 3,180 万港元。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋公园主席庞建义将业务表现的改善归功于城市边界的重新开放和公司的创意策略。&lt;/p>;&lt; p>;“我们在实现创业想法、打造有意义的游客体验以及改进我们的运营模式方面所做的不懈努力……正在得到回报，特别是在香港在本财政年度重新开放边境后市场情绪有所改善，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“由于全球经济形势波动和旅游市场竞争激烈，未来的道路仍将充满挑战。我们会继续发挥自己的优势，在海洋公园的未来策略下，迈向长远可持续发展的道路。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/b8b6f1a4-9be4-48f9-8ce9-06cf94542a6f_6ba0e719.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;海洋公园主席庞保罗。该公园在 2005 年至 2012 年间进行了重大重建，景点数量从 35 个增加到 80 多个。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公园各个业务领域的表现积极的。门票收入增长57%，商品收入增长55%，餐饮收入增长39%，而其他园区内支出则跃升63%。&lt;/p>;&lt;p>;银行结余及现金总额达16.8亿港元增加了 28%。&lt;/p>;&lt;p>;香港岛南部的公园于 1977 年开放，并在 2005 年至 2012 年间进行了重大重建，景点数量从 35 个增加到 80 多个，超过 7,000 只动物，使该财政年度的参观人数达到 770 万人次。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管向海洋公园拨款 7.84 亿港元，但香港还是削减了旅游业的资金&lt;/h3>;&lt;p>;但商业随后几年情况进一步恶化，该公司的年度赤字达到 2 亿港元，随后在 2020-21 年政府提供了 54 亿港元的救助资金后，该赤字降至 3,180 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;紧急资金为该公司提供了缓冲管理层制定生存计划并允许支付 30 亿港元的商业债务。尽管如此，公园在 2021-22 年度仍录得近 18.2 亿港元的亏损。&lt;/p>;&lt;h3>;旅游发展局：今年访港旅客超过 3,000 万人次&lt;/h3>;&lt;p>;年初今年，香港取消了实施三年来的最后一项 Covid-19 旅行限制。 1 月至 11 月期间，香港接待了超过 3000 万名游客。&lt;/p>;&lt;p>;今年年初，香港取消了实施了三年的最后一项 Covid-19 旅行限制，入境人数也有所下降慢慢恢复了。该市在1月至11月之间获得了超过3000万游客，但该人数从10月的345万美元下降到11月的328万，下降了5％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>