<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[The astronaut wears Prada – new spacesuit for Nasa moon mission revealed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282665/astronaut-wears-prada-new-spacesuit-nasa-moon-mission-revealed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/28da1208-45d4-463f-8cfd-9643d4d006fc_1d90b48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Axiom Space 展示了与 Prada 联合设计的宇航服，周三在意大利米兰举行的新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为美国宇航局首次人类月球南极任务的一部分，宇航员将穿着普拉达 (Prada) 登上月球，这是周三揭幕的一项新项目的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;私人航天公司 Axiom Space 与这家意大利奢侈品牌合作，为 NASA 计划于 2026 年 9 月执行的 Artemis 3 任务提供地面套装和太空行走系统。&lt;/p>;&lt;p>;宇航服的外层，设计用于反射热量，大部分是白色的，就像 50 多年前最后一次登上月球的阿波罗宇航员所穿的套装一样。&lt;/p>;&lt;p>;但更新中将有一些灰色和白色的点缀一些红色条纹类似于意大利的 Luna Rossa 美洲杯帆船上的条纹，该帆船也是由 Prada 赞助的。&lt;/p>;&lt;p>;Axiom Space 总裁马特·昂德勒 (Matt Ondler) 在米兰举行的新闻发布会上表示，制作这套套装需要“极端工程”和“出色的制造能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将前往极其危险、极端环境的地方，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/febd398c-280e-470c-afcf-65b91e9c00e0_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;该宇航服旨在为宇航员提供最大的舒适度，同时保护他们免受辐射和外部压力。图片：Axiom Space&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国宇航局想要执行的任务之一是尝试在南极寻找水坑。这些是宇宙中一些最冷的地方。所以这套衣服必须设计得非常巧妙。”&lt;/p>;&lt;p>;在月球南极，一片群山和深坑，太阳盘旋在地平线以下或正上方。&lt;/p>;&lt;p>;因此，美国宇航局表示，阳光照射期间的温度高达 54 摄氏度（130 华氏度），而在从未见过阳光的阴影区域，温度则为负 203 摄氏度（负 334 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p >;该团队表示，该套装旨在为宇航员提供最大程度的舒适度，同时保护他们免受辐射、外部压力的影响，并为他们提供长达八小时的月球漫步所需的电力和氧气。&lt;/p>;&lt;p>;任务是要看到第一位登上月球的女性，这些套装也是男女皆宜的，可以适应不同的尺寸。&lt;/p>;&lt;p>;“我们融合了工程、科学和艺术，为未来的月球漫步者生产终极服装，确保宇航员能够安全舒适地执行任务和任务。”Axiom 宇航服项目经理 Russell Ralston 说道。&lt;/p>;&lt;p>;靴子的设计在隔热性和坚固性方面是一项特殊的挑战足以适应地形。&lt;/p>;&lt;p>;但 Prada 营销经理、该时装公司创始人 Miuccia Prada 的儿子 Lorenzo Bertelli 表示，所使用的材料是“机密”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘State-of-the-art’ Russian weapons found in Hezbollah bases, Israeli PM Netanyahu says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282662/state-art-russian-weapons-found-hezbollah-bases-israeli-pm-netanyahu-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 04:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/394d7442-d9d5-414e-9962-e30e24354fcb_37d8c6d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在纽交所联合国大会上讲话九月的约克。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本雅明内塔尼亚胡告诉一家法国报纸，以色列军队在搜索黎巴嫩南部真主党基地时发现了“最先进”的俄罗斯武器。&lt;/ p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在周三发布的《费加罗报》采访中强调，根据 2006 年联合国安理会决议，只有黎巴嫩军队才可以在该国重要的利塔尼河以南拥有武器。&lt;/p>;&lt;p >;“然而，真主党在该地区挖掘了数百个隧道和藏身处，我们刚刚在那里发现了大量最先进的俄罗斯武器，”法国文章援引内塔尼亚胡的话说。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》援引以色列官员的话说，自上个月以色列与伊朗支持的真主党的冲突升级以来，以色列在黎巴嫩境内的袭击中发现了俄罗斯和中国的反坦克武器。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以色列军队没有立即回应法新社有关总理言论的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，针对真主党的军事行动的目的是确保该地区的安全，以便以色列北部约6万名撤离的居民可以返回家园。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月7日加沙战争爆发后，许多人因以色列和真主党之间的跨境炮击而离开家园。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“黎巴嫩的新内战将是一场悲剧。我们的目的当然不是挑衅。以色列无意干涉黎巴嫩内政，”内塔尼亚胡告诉《费加罗报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们唯一的目标是让生活在黎巴嫩边境的公民回家并感到安全，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯对以色列的袭击引发加沙战争后，真主党和以色列之间的炮火对决逐渐升级。&lt;/p>;&lt;p>;自从以色列开始袭击真主党以来，黎巴嫩至少有1,373人死亡，根据法新社对黎巴嫩卫生部数据的统计。真正的死亡人数可能更高。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China fill the gap as next US president tackles loss of influence in Middle East?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282624/can-china-fill-gap-next-us-president-tackles-loss-influence-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/70fdcbbd-17e7-4374-851f-b0ea694e5b05_8a692ca3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦妇女坐在废墟旁的临时帐篷里周一，加沙地带南部。分析人士表示，尽管中东地区冲突不断升级，但该地区已从华盛顿的外交政策议程中退出。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中东不断扩大的冲突是主导当前美国外交政策辩论的主要问题之一，向以色列派遣军队和先进导弹防御系统的决定促使伊朗采取行动警告华盛顿正在将自己军队的生命置于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;对白宫亲以色列立场的愤怒威胁副总统卡马拉，甚至可能对总统选举结果产生直接影响哈里斯有望拿下密歇根州，这是一个关键的摇摆州，阿拉伯裔美国选民占很大比例。&lt;/p>;&lt;p>;但许多观察家认为，无论结果如何，下一任总统都将面临美国影响力的严峻事实该地区的影响力将越来越有限，并且越来越需要将更多资源集中在亚太地区及其与中国日益激烈的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京在中东日益增强的作用也可能会扭转局势专家表示，该地区已成为中美竞争的另一个战场，可能会重塑华盛顿外交政策的轮廓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/7580e236-ad65-4f40-b11d-585b4028a137_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师表示美国总统候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯在中东政策方面也面临着类似的限制。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 指出，唐纳德·特朗普政府和哈里斯政府之间的政策差异可能小于许多人期待。他表示，两者都会受到同一个现实的制约：美国在该地区的影响力范围不断缩小。&lt;/p>;&lt;p>;“美国在中东的政策选择范围越来越窄，更清楚地了解美国影响力的局限性。”卡拉布雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“解决加沙战争、重新定义与海湾阿拉伯国家的关系以及管理伊朗”将是美国面临的三个主要问题，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在共和党长达 28 页的政纲中，特朗普的治理愿景仅两次提到中东，而且细节很少。它呼吁华盛顿“与以色列站在一起”并“寻求中东和平”，但没有给出任何具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯则尚未发布全面的外交政策大纲。然而，她在竞选中一直强调支持以色列，同时也表达了对巴勒斯坦人困境的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管官方纲领不够明确，但两位候选人的政策在关键领域是一致的。特朗普执政四年的特点是对以色列的大力支持，以及他的政府对伊朗的“极限施压”制裁。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯预计将延续美国总统乔·拜登的中东政策：支持以色列，同时支持以色列。继续关注对巴勒斯坦人的人道主义援助，并与地区伙伴合作对抗伊朗的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府可能会建立在更加致力于以色列立场的基础上，这一点可以证明新加坡国立大学中东研究所研究员克莱门斯·柴 (Clemens Chay) 表示，“他的 2020 年和平计划以及承认耶路撒冷为以色列首都”。&lt;/p>;&lt;p>;“副总统卡马拉·哈里斯基本上坚持 [拜登]政府路线，这表明华盛顿目前缺乏遏制以色列的政治意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;“更糟糕的是，在选举年，如果拜登政府的行动空间有限，那么他的行动就会受到限制。以避免加剧战争的国内政治影响，”柴补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯政府也许会在目前被认为较低的基线基础上走得更远，那就是实现停火。”&lt; /p>;&lt;p>;尽管双方都可能继续支持以色列，但越来越多的人认为，华盛顿直接参与中东冲突（包括以色列-加沙战争）正在变得不可持续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;英国智库查塔姆研究所副研究员、阿布扎比酋长国政策中心中国研究部门负责人艾哈迈德·阿布杜表示，美国将越来越重视在亚太地区与中国的竞争&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，我仍然认为美国会重新调整其在该地区的姿态，以平衡其战略重点，以保持中国的地位他说：“这意味着通过从微观管理方式转向离岸平衡来降低其参与成本。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;特朗普和拜登政府都在这一转变中发挥了作用。特朗普让美国退出伊朗核协议，而拜登则从阿富汗撤军。&lt;/p>;&lt;p>;这种“离岸平衡”战略在华盛顿推动以色列与阿拉伯国家关系正常化的努力中也得到了体现，特别是在中东地区。波斯湾地区，对抗伊朗的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;《亚伯拉罕协议》是特朗普担任总统期间发起的一项具有里程碑意义的外交成就，也是拜登政府继承的少数外交政策成功之一。然而，由于加沙冲突，历史性的沙特-以色列正常化协议的潜力此后陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;阿布杜指出，以色列-加沙战争以及以色列与其邻国之间不断升级的敌对行动基本上已经关闭了大门&lt;/p>;&lt;p>;“正如自[哈马斯 10 月 7 日袭击以色列]以来加沙战争和地区局势升级所表明的那样，美国退出的大门该地区已完全关闭，”他说&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿正在被该地区俘虏，”他说。 “尽管该地区一直受到美国偏好的影响。这意味着战略意义上从中东撤军并不在桌面上。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于加沙战争及其外溢，华盛顿加大了在该地区的部署力度。进入伊朗和黎巴嫩。拜登还直接参与停火谈判近一年，展现了该地区多年来未见的政治承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿不太可能减少对中东的介入”考虑到自加沙战争开始以来，五角大楼一直在极其迅速地部署其部队（海军、空军或其他部队），“在不久的将来会出现在东方。”柴说。&lt;/p>;&lt;p>;而华盛顿正在努力应对面对这些挑战，中国正在增强其在中东的影响力，将自己定位为与美国主导地位相对应的角色。&lt;/p>;&lt;p>;除了去年促成沙特阿拉伯和伊朗恢复外交关系的协议外，中国还7 月，帮助促成包括哈马斯在内的 14 个巴勒斯坦派别达成统一协议。&lt;/p>;&lt;p>;北京在该地区的外交行动旨在将自己定位为以色列 — — 特别是全球南方国家 — — 的重要声音。哈马斯冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已经表明它准备挑战美国在该地区的地位。加沙冲突是习近平上台以来最大的机遇，”阿布杜说。&lt;/p>;&lt;p>;“北京可以通过与美国站在一边，巧妙地损害华盛顿在全球南方的信誉和形象。巴勒斯坦人并不断要求停火。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，考虑到中国与美国盟友在海湾地区的合作，北京和华盛顿之间竞争的一个主要战场可能是海湾地区。&lt;/p>;&lt; p>;沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国尤其如此，华盛顿将这两个国家在敏感高科技和军事领域与中国的合作视为前所未有的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿将密切监视中国的参与卡拉布雷斯说：“在海湾地区，特别是阻止北京建立军事存在或在人工智能和其他关键技术方面取得进步的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这一领域的成功将取决于美国加强军事力量的能力。”其安全和技术承诺，以抵消海湾国家与中国日益增长的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;中国在伊朗（华盛顿最大的地区敌人）日益增长的影响力也受到西方的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列-加沙战争爆发以来，作为伊朗石油最大买家的北京一直与德黑兰就从红海危机到以色列对黎巴嫩真主党的打击等地区问题保持密切沟通。&lt;/p>;&lt;p>;据卡拉布雷斯报道，华盛顿内部人士 — — 特别是特朗普的支持者 — — 仍然认为“伊朗是美国在中东利益面临的所有挑战的核心”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些声音可能会推动更严格的制裁执行和更强有力的报复”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家指出，北京的愿望与其能力之间仍然存在差距。&lt;/p>;&lt;p>;蔡表示，虽然中国与华盛顿的竞争中东的局势主要是经济问题，其成为积极的地区调解人的意愿仍然有限。&lt;/p>;&lt;p>;“北京的积极做法在很大程度上仅限于小的外交胜利，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “但在发挥重要的安全或调解作用时，缺乏像美国历史上那样大规模干预的政治意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;阿布杜对此表示同意，并指出北京的举措主要是为了旨在削弱华盛顿在该地区的地位，而不承担同样的安全责任或外交成本。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的战略是将自己定位为美国的替代者，但不参与解决问题所需的繁重工作。” - 加剧地区紧张局势，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Renewal of US-China science pact is said to be close, but may hold until after Election Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282663/renewal-us-china-science-pact-said-be-close-may-hold-until-after-election-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 05:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/91a686eb-38a6-4666-ad2c-05fbc08bf6b0_16bd7b1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恢复具有里程碑意义的美中科技协定的谈判正在消息人士称，接近完成。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据熟悉谈判的消息人士透露，北京和华盛顿正在续签已有 45 年历史的中美科技协议，但双方可能都在考虑宣布该协议的不同时间表。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府的一位消息人士表示，乔·拜登总统的政府希望将续约推迟到选举日（11 月 5 日）之后，而另一位消息人士则援引了最近的一次旅行中国高级官员向华盛顿建议可以在此之前敲定该协议。&lt;/p>;&lt;p>;两国官方仅表示正在谈判。中国驻华盛顿大使馆表示，“双方正在就该协议保持沟通”，并将在“适当的时候”发布“相关信息”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院仅表示与北京“继续进行富有成效的对话”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统吉米·卡特和中国最高领导人邓小平于 1979 年签署 — — 这是当年 1 月关系正常化后中美之间签署的具有里程碑意义的第一份协议 — STA 为政府在科学领域的合作建立了框架，并为学术和企业伙伴关系铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;该协议每五年更新一次，最近一次是在 2018 年唐纳德·特朗普执政期间.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/75dcfbd6-4f3f-42e6-9a79 -762ca5addaba_74181881.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1979 年 1 月 31 日，中国最高领导人邓小平和美国总统吉米·卡特在华盛顿签署《美中科学协议》和技术协议。照片：VCG/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员表示，在错过了 2023 年 8 月的最后期限后，双方已两次延长该协议，以“修改、延长协议期限”。 ，并加强保护”。&lt;/p>;&lt;p>;但今年八月的最后期限已经过去，但没有正式延期，因为华盛顿对知识产权盗窃的可能性以及中国军方可能获得意想不到的优势表示担忧。&lt;/p>;&lt; p>;熟悉谈判的分析师（尽管没有直接参与）表示，任何续签协议的范围可能会缩小很多，反映出世界最大的两个经济体之间不断升级的地缘政治竞争。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他们也表示表示续签的时机很复杂，特别是在总统选举即将到来的情况下，因为与中国的任何合作在华盛顿乃至整个国家仍然具有政治敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;一些共和党议员建议完全废除该协议；众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州众议员约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar) 称这是“一个已经过时的坏主意”。&lt;/p>;&lt;p>;外交政策智库昆西负责任治国研究所的丹尼斯·西蒙 (Denis Simon)坦克表示，“这一点非常明确，它的范围将不如最初的协议广泛和全面。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，它不会像以前那样开放。”&lt;/p>; &lt;p>;二十多年来一直致力于美中科技和教育关系的西蒙表示，双方正在就协议的后勤问题进行合作，特别是在人员、数据和国家安全领域。&lt; /p>;&lt;p>;西蒙将这种情况描述为“如履薄冰”，他说，“大问题”是华盛顿是否有政治意愿“提出一份我们谈判达成的文件，以及它能否经得起考验”。由于当前的政治环境，当然包括选举，真正盛行的风向四面八方吹来”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“即使他们继续尝试完善和批准它，而且他们正在制定一些措辞……我认为他们不想推出黄金时段协议，结果却被否决”。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，美国众议院通过了一项法案反映了两党对美中协议的怀疑，要求国会就两国之间的任何科技伙伴关系进行通知。&lt;/p>;&lt;p>;该立法要求国务院在进入、续签或签署协议之前至少 30 天通知国会。延长与北京的任何协议。该通知必须包括交易全文、参与的理由以及对相关风险和潜在影响的评估。&lt;/p>;&lt;p>;该法案现已提交参议院外交关系委员会，该法案可能会获得通过在总统选举后的会议期间，甚至在下一届政府就职之前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西蒙对 STA 的最终更新以及中美科学的未来保持乐观和技术合作。他指出，该协议在特朗普担任总统期间得到了更新，今年他再次成为共和党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“花了一年的时间，你知道，一年才最终达成，但是他们确实做到了。他们是在我所说的黑暗掩护下做到的。但尽管如此，他们确实这么做了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙以全球健康和气候变化等问题为例指出，即使是 2018 年的特朗普政府官员也“意识到该协议中的某些内容我们需要与中国合作”。&lt;/p>;&lt;p>;“你永远不会说永不，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US elections 2024: the China factor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/analysis/series/3282664/us-elections-2024-china-factor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 05:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/10 /17/f0745911-9d4a-42b4-b1f3-781eeca629e5.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump claims to be ‘father of IVF’ at all-woman campaign stop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282661/donald-trump-claims-be-father-ivf-all-woman-campaign-stop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 04:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/90fd3a10-899b-444a-bd17-1b3bedb8aede_4f96319c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普在科布的竞选集会上发表讲话周二，佐治亚州县。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周三试图将自己描绘成“试管受精之父”，他在一次竞选活动中对全女性观众表示，他支持民主党的生育治疗说他受到了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党候选人没有解释他的意思，但他的言论是他在生育权问题上采取的一系列相互冲突的立场中最新的一个，生育权是他推动生育权的一个关键弱点白宫。&lt;/p>;&lt;p>;“我想谈谈体外受精。我是试管受精之父，所以我想听听这个问题，”特朗普在备受关注的摇摆州佐治亚州告诉福克斯新闻，话题转向了体外受精。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真的是体外受精派对。我们想要受精，而且一直如此，民主党试图在这方面攻击我们，而我们在体外受精上的投入甚至比他们更多。”&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日投票之前，特朗普和他的支持者民主党竞争对手卡马拉·哈里斯一直在超越他们的传统支持，以吸引那些不消费传统媒体的犹豫不决的选民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位美国前总统站在友好的人群面前，但仍然被认为是一个具有挑战性的话题，因为他关于生殖权利的言论以及更广泛的竞选活动已经让女性失去了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在过去 15 年里一直在讨论这个问题，最初描述在呼吁对寻求堕胎的妇女进行“某种形式的惩罚”之前，他自己表示“支持堕胎”。&lt;/p>;&lt;p>;他在八月宣布，在第二个任期内，他将确保免费试管受精，此举引发了人们对堕胎手术的强烈反对。反堕胎运动中的许多人希望看到遏制。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他吹嘘自己任命了美国最高法院法官，他们将在 2022 年终止对堕胎的联邦保护——尽管最近他开始担心共和党人与选民步调不一致。&lt;/p>;&lt;p>;生殖权利活动人士担心最高法院的裁决会威胁试管受精，阿拉巴马州 2 月份的一项裁决表明冷冻胚胎可以被视为人，导致几家诊所短暂关闭。暂停治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯将捍卫生殖权利作为其竞选纲领的核心，她攻击特朗普声称支持试管受精。&lt;/p>;&lt;p>; “他在说什么？”哈里斯在 X 节目中说道。“他的堕胎禁令已经危及了全国各州的堕胎机会，而他自己的平台可能会完全结束试管受精。”&lt;/p>;&lt;p>;她在飞机上告诉记者，她的对手应该“采取三分之一的美国妇女生活在特朗普禁止堕胎的州，这一事实负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;自最高法院裁决以来，许多州已经对堕胎程序实施了严厉打击，特朗普承认有些州“过于严厉” ”，承诺即使是共和党州也会随着时间的推移而温和化。&lt;/p>;&lt;p>;乔治亚州在周二提前投票的第一天打破了记录，是该国竞争最激烈的战场之一，选举陷入僵局。投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s planned social media ban for teens raises fears of isolation among minorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/gadgets/article/3282571/australias-planned-social-media-ban-teens-raises-fears-isolation-among-minorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 04:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/a8367abb-5965-4359-bcce-a2996d520e8c_9cc99725.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青少年的社交生活围绕社交媒体和澳大利亚提议的社交媒体禁令将产生广泛影响。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于居住在达尔文的 14 岁难民特蕾莎·侯赛因 (Tereza Hussein) 来说，澳大利亚计划中的社交媒体禁令将意味着失去与她最重要的人的直接联系：出生在刚果民主共和国但生活在难民中的侯赛因说：“这是我以前通过社交与祖母联系的唯一方式。”在她九岁时定居澳大利亚之前，她曾在马拉维露营。&lt;/p>;&lt;p>;“这将给我的生活带来很大的变化，因为我将很难与我留下的人交谈，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Hussein 很少在社交媒体上发帖，但她使用 Meta 的 Instagram 和 Snapchat，主要是为了查看和讨论家人和朋友的照片和视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/ec69eecd-4fd5-4187-9967-9c4576642b8d_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出于对欺凌、在线诱骗及其对儿童健康影响的担忧，澳大利亚计划限制青少年使用社交媒体应用程序。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家认为，澳大利亚政府计划在社交媒体上设置最低年龄，以应对对欺凌和掠夺性诱骗的担忧，但她代表了专家所说的计划中的一个盲点以及身心健康。&lt;/p>;&lt;p>;对于来自移民、LGBTQ 和其他少数族裔背景的青少年来说，年龄限制可能会导致他们无法获得基本的社会支持。&lt;/p>;&lt;p>;大约 97% 的澳大利亚青少年调查显示，平均在四个平台上使用社交媒体，使他们跻身世界上联系最紧密的平台之列。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2024 年的一项调查，近三分之二的澳大利亚青少年家长对孩子使用社交媒体表示担忧青年服务机构 ReachOut 进行的调查。&lt;/p>;&lt;p>;青年倡导者警告说，该禁令将切断弱势年轻人的社会联系，并呼吁技术平台更好地执行安全互动。&lt;/p>;&lt;p>;“该禁令是悉尼科技大学数字媒体副教授阿米莉亚·约翰斯 (Amelia Johns) 表示：“这与我们的建议几乎相反。”&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都生活在社交媒体中。对于很多年轻人来说，这不是选择退出的选择，我确实想知道全面禁止对心理健康造成的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，还没有国家推出基于年龄的禁令针对互联网平台。法国和英国已经测试了年龄验证，但尚未实施禁令，而美国的一些州则要求年龄验证才能访问受限制的内容。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚计划在今年年底前推出立法。虽然没有提出更低的年龄限制，但官方建议在 14 至 16 岁左右。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我失去社交媒体，会让我感到更加孤立，”14 岁的 Ben Kioko 说。来自悉尼的老人，自称患有自闭症，属于 LGBTQ 群体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/16/926ce607-7f42-4b79-9125-e82b5df675d5_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 是社交媒体禁令。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于我与焦虑和抑郁等心理健康问题作斗争，这会让这些问题变得更糟，并可能真正影响我的长期生活，”他补充道.&lt;/p>;&lt;p>;总理安东尼·艾博尼斯 (Anthony Albanese) 是该禁令的主要支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“父母希望他们的孩子远离手机，踏上足球场，我也是如此，”他在 9 月份表示。 。 Albanese 的发言人没有回应置评请求&lt;/p>;&lt;p>;悉尼大学媒体研究员 Justine Humphry 发布了一项在线安全计划，他表示，虽然社交媒体公司应该更好地保护青少年，但彻底禁止基于对没有屏幕的童年的“怀旧”，她称之为“小说”。&lt;/p>;&lt;p>;同时拥有 Facebook 和 WhatsApp 的 Meta 拒绝置评。它表示支持保护年轻用户免受有害内容和互动的影响，但年龄限制应该是智能手机制造商的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/ecaafd05-2f9c-4941-a98b-814aba857b05_81016a5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拟议的禁令将很难执行，因为用户可以通过隐藏用户位置和个人信息的 VPN 访问社交媒体。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Alphabet，YouTube的所有者，是青少年最受欢迎的平台之一，拒绝发表评论，但在博客文章中说，它具有对父母进行监督的功能他们的孩子的使用。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，没有尝试执行年龄限制的尝试，部分原因是用户可以访问隐藏用户位置和个人信息的虚拟专用网络（VPN）。&lt;/p >; &lt;p>;悉尼高中生Enie Lam，16岁，她说，她使用VPN绕过学校的Wi-Fi限制，以进行学校分配的研究，例如在线阅读新闻文章。&lt;/p>; &lt;p>;“我知道使用，社交媒体很多不是一件好事，我正在努力。”她说。 “但是禁令行不通。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”橙色“ target =” _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _ black”>; https：https：https：https：https：https：https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden unveils US$425 million Ukraine arms package in call with Zelensky]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282659/joe-biden-unveils-us425-million-ukraine-arms-package-call-zelensky?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 02:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/5588B86D-1E9F-4CDD-9F84-54-54E66E93EEC_DE362169.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰总统Volodymyr Zelensky于9月访问了华盛顿州的华盛顿。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周三宣布了4.25亿美元的武器套餐，并在与总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）的电话中宣布，在告别柏林访问柏林之前，讨论乌克兰，白宫说。&lt;/p>; &lt;p>;该套餐包括防空和装甲车辆，读者说，拜登曾向Zelensky介绍了“他为在其剩余任期内向乌克兰提供安全援助的努力。 &lt;/p>; &lt;p>;拜登也将在11月举行乌克兰盟友的虚拟会议，因为他试图在一月份将唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫之前，试图支持国际对基辅的国际支持2025。&lt;/p>; &lt;p>;但是，没有提及是否要允许乌克兰向俄罗斯深入的西方制造的远程导弹发射任何决定，拜登（Biden）迄今为止不愿意向绿灯绿色。 &lt;/p>; &lt;p>; 4.25亿美元的美国套餐包括“额外的防空能力，空对地弹药，装甲车和关键弹药，以满足乌克兰的紧急需求”，白宫说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国将在接下来的几个月内提供数百枚防空导弹，炮兵，数百名装甲运输车和数千辆其他装甲车。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky同时“拜登（Biden）总统就他的计划取得了胜利的计划，两位领导人任务其团队就下一步进行进一步的磋商。该计划包括“远程武器”。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢国会双方的拜登总统，今天宣布了4.25亿美元的国防套餐，” Zelensky说，谁将在周四与欧盟领导人见面。&lt;/p>; &lt;p>;尽管共和党人经常反对，但美国在战争期间向乌克兰提供了约1750亿美元的军事和经济援助。&lt;/p>; &lt;p。 >;电话是在拜登旋风前往德国的前夕，乌克兰在议程中将很高。&lt;/p>; &lt;p>; biden和德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）可以参加法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）和英国总理的演讲。媒体报道说，凯尔·斯塔默（Keir Starmer）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Portrait by robot Ai-Da to sell at auction in art world first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282658/portrait-robot-ai-da-sell-auction-art-world-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 02:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/0411262A-E1B6-4BE1-8E7B-A82052894A9B_F895F78A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2023年6月，伦敦设计双年展的伦敦设计双年展2023年。组织者周三表示，首先要在一家大型拍卖会上出售一幅画。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作将于下个月在苏富比的锤子上进行锤子，被描述为“令人困扰的”肖像在英国数学家艾伦·图里（Alan Turing）中，被认为是现代计算的父亲之一。&lt;/p>; &lt;p>; tited tited“ ai god”，预计2.2米（7.5英尺）高肖像将在100,000英镑至150,000英镑之间（美国） &lt;/p>; &lt;p>;根据苏富比（Sotheby&#39;s。旨在类似于人类女人的脸，大眼睛和棕色假发，是世界上最先进的女人之一。它通过使用AI算法并在其眼中和仿生手中使用相机来起作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/10/17/ff9bb271-71d9-41f8-9589-d6148656b072_f60200c9.jpg“ alt =”>; 2022年。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Air-da Robot Studio的画廊所有者兼创始人艾丹·梅勒（Aidan Meller英格兰的伯明翰。&lt;/p>; &lt;p>;梅勒说图灵说，他的名字是第二次世界大战的代码破解者，数学家和早期的计算机科学家，他对1950年代使用AI的使用引起了人们的担忧。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;艺术品的“柔和的音调和破碎的面部飞机”似乎暗示了“图灵警告我们在管理AI方面将面临的斗争”。他补充说：“继续质疑人工智能将带我们的力量带来的力量，以及全球利用其力量的竞赛。” ，戴安娜·罗斯（Diana Ross），肯德里克·拉马尔（Kendrick Lamar）和保罗·麦卡特尼</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sikh leader’s death: ‘clear indications’ India violated Canada’s sovereignty, Trudeau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282657/sikh-leaders-death-clear-indications-india-violated-canadas-sovereignty-trudeau-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/12ef9f4b-7499-4845-b169-50c2b5415d90_8af6afad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华外国干涉委员会作证周三。照片：加拿大媒体通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三表示，有“明显迹象”表明印度侵犯了加拿大主权，两国就杀害一名锡克教分裂分子发生争执。去年渥太华将加拿大领土归咎于新德里。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的最新指控是在印度和加拿大驱逐对方大使两天后提出的，因为渥太华声称印度参与打击锡克教分裂分子的活动超出了此前已知的范围.&lt;/p>;&lt;p>;自加拿大指责印度政府参与去年在哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 锡克教寺庙外发生的杀戮事件以来，紧张局势加剧。 /p>;&lt;p>;在周三关于外国干涉的听证会上，特鲁多谈到了 Nijjar 的谋杀案，以及他所说的印度政府代表针对加拿大境内的加拿大公民开展的更广泛的运动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们清楚地知道当然，现在有更明确的迹象表明印度侵犯了加拿大的主权。”特鲁多在调查中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，加拿大皇家骑警已确定“针对加拿大人的暴力行为……在许多情况下都是由他们促成的” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特鲁多表示，当渥太华向新德里提出这些指控时，“印度对这些指控和我们的调查的反应是加倍打击攻击反对本届政府……而且还毫无理由地任意将数十名加拿大外交官逐出印度”。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多周三在调查中表示，他的政府不希望陷入“挑衅”的境地与加拿大有着深厚联系的重要贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，他在“捍卫加拿大主权”时不会动摇。&lt;/p>;&lt;p>;Nijjar – 2017 年移民到加拿大1997 年出生，2015 年成为公民 – 主张在印度建立一个独立的锡克教国家，称为哈利斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;他因涉嫌恐怖主义和阴谋谋杀而被印度当局通缉。四名印度国民因与 2023 年 6 月在温哥华一座锡克教寺庙停车场发生的 Nijjar 谋杀案有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;印度周一称与 Nijjar 谋杀案有关的指控“荒谬” &lt;/p>; &lt;p>;去年，印度政府短暂地为加拿大人和渥太华撤回外交官签证，本周威胁着进一步的行动。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Vietnam’s ‘friendly’ vow on South China Sea tensions shows mutual trust: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282639/china-vietnams-friendly-vow-south-china-sea-tensions-shows-mutual-trust-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/f5c7040e-0910-4bf6-863c-2326da86fc95_ee045d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强与越南总理范明正在河内在星期天。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，几周前发生暴力冲突后，中国和越南重申了更好地管理海上争端的承诺，这是出于政治信任而克制的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;两国在周一的联合声明中誓言“通过友好协商”与合作，进一步管理有争议的南海紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管这两个社会主义国家的目标是在双方交流的帮助下，继续通过对话解决争端，观察人士预计分歧将持续存在，因为双方立场都坚定。&lt;/p>;&lt;p>;周一的声明是在中国总理李强结束对中国的访问之际发表的。越南在越南会见了他的同行，总理Pham Minh Chinh和Lam的顶级越南领导人。&lt;/p>; &lt;p>;在宣言中，双方还承诺“避免采取使情况复杂化并扩大纠纷的行动” &lt;/p>;&lt;p>;双方还将开始在“低敏感地区”进行海上联合开发，并加强防务和安全部门之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;“防务和安全合作是两国关系的重要支柱”中越关系，”在河内发表的声明称，并补充说，双方同意进一步加强两国军队之间“各个级别”的交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;邻国也承诺在经济、公共安全和反恐领域以及在应对外部干涉和分裂主义等挑战方面加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国和越南相似的治理体系可以帮助他们在政治问题上采取克制。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管双边关系在定期高层交往中处于“高位”，但两国在海洋问题上的立场却发生了根本性变化。分析人士警告说，这场争端不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，两国正在努力避免南海问题成为双方争端的“排他性问题”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中越在南海的争议一直存在，但双方一直保持对话和沟通，并维持现状，防止发生更多破坏性行动，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海南省南海研究院副研究员丁铎表示，共同的社会主义制度意味着中国和越南与其他地区相比拥有更多的接触和磋商渠道&lt;/p>;&lt;p>;“至于越南在南海问题上的立场和做法，中方也将通过党际渠道与越南进行协商和沟通。” &lt;/p>;&lt;p>;“当前中越关系处于高水平。而且双方政治互信和各领域交流不断加深，总体氛围较好。”&lt;/p>;&lt;p>;8月，越南国家主席杜涛选择中国作为访问对象。这是他接任越南共产党领导人后首次出访。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席在北京会见越南时重申，中国与越南的“高水平、战略性”关系是越南的“优先事项”邻里外交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/df98cf31-1033- 4ae8-921f-2c1387ac64c9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和越南国家主席林郑月娥八月抵达北京人民大会堂。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丁表示，最近的接触表明了“高水平的合作”，特点是“务实需求和相互信任”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他认为，“南海问题上的根本分歧”可能很难解决。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管河内目前表现出善意，但我们必须记住，越南在南海问题上的立场仍然相对坚定， “他说，并强调了“一些引发中国严重关切的举措”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和越南是西沙群岛和南沙群岛这片资源丰富、经济重要的水道的主权声索国。&lt;/p>;&lt;p>;中国和越南是西沙群岛和南沙群岛的主权声索国。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国对越南最近的行动感到恼火，包括与另一个南海声索国菲律宾的海岸警卫队合作，以及在争议地区的快速填海工程——北京也被指责这样做。&lt;/p>; &lt;p>;越南近年来也加强与美国的交往，去年9月乔·拜登总统访美时，将双边关系提升为全面战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;拜登三度访问河内。习近平访问几个月前，还誓言要维护该地区，特别是南海的“和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京在争议海域日益强硬的态度令河内感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本月早些时候，越南指责中国执法部门殴打渔民，并从西沙群岛附近作业的一艘船上扣押设备，越南称该船为“黄沙”号。中国称其行动“专业且克制”。&lt;/p>;&lt;p>;“越南的政策是显而易见的”，朱表示。 “一方面，它与中国和美国都保持关系，另一方面，它通过中国和美国捍卫其在南海的利益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “但当然不能排除风险；越南的政治改革、经济社会发展到底能走多远，未来美中关系走向何方，都将是中越关系面临的考验。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>