<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Innovation, fostering unity among tasks for Hong Kong’s John Lee: observers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290831/innovation-fostering-unity-among-tasks-hong-kongs-john-lee-observers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 23:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/6e784ce9-c240-45bd-ae39-75c34dc6d2a3_58bb322a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导承诺带领香港推行改革并深化与中国大陆的融合。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，香港领导人在北京进行职务访问后面临三大紧迫挑战——促进社会团结、促进创新决策和平衡政府预算。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;行政长官李家超前一天会见习近平主席，汇报香港发展情况后，于周六结束首都之行。&lt;/p>;&lt;p>;习近平重申支持行政长官“团结社会各界，共同谋求资深中国问题观察家刘锐兆表示，“团结现在是建制派内部的一个问题，但不是李光耀个人所能控制的”。&lt; /p>;&lt;p>;“所以，习近平所说的团结社会各界，一定程度上是一个方向性的建议，而不是指责。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，一个例子就是房地产行业仍然存在。热衷于宣传其利润至上&lt;/p>;&lt;p>;“居民和商界对政府提出的政策的反应没有那么热情。人们并不反对，但大多是在等待和观望。”刘补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/12/14/8958ba3e-f7aa-43dc-b268-1bf9de15bbb2_96872acb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席（右）周五会见行政长官李家超。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人在周五与习近平会面时承诺，将带领香港深化改革、深化与内地融合，实现“高质量”发展。&lt; /p>;&lt;p>;他还向总统报告，尽管本财政年度的赤字预计将超过千亿港元，但他的政府将努力在未来三至五年内恢复预算平衡。&lt;/p>; &lt;p>;但经济学家李少波对此表示反对鉴于该市长期依赖土地出售收入来支付经常性开支，“不可能”在三年内恢复平衡预算。他之前呼吁所有公务员减薪的呼吁也引发了热议。&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学家还对李明博政府是否有能力满足北京方面通过创新政策制定创造新经济动力的期望表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“政策相互矛盾，协调性差。它希望吸引更多过夜游客，但重新征收酒店住宿税，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它促进了夜生活经济，而警方则积极开出非法停车罚单。”&lt;/p>;&lt;p>;Billy Mak浸会大学会计、经济和金融系副教授 Sui-choi 表示，未来几年房地产市场的复苏可能有助于政府产生必要的土地出售收入以平衡收支。&lt;/p>; &lt;p>;“政府应该研究如果真的需要的话如何加税……这些计划不需要急于完成，而是可以准备好并放在一个工具箱里，需要时可以立即取出并准备好。” &lt;/p>;&lt;p>;政治评论家刘表示，在布政司陈国基将前往北京出差的消息传出后，有人猜测李光耀能否连任。&lt;/p>;&lt;p >;“一种解释是，许多政策需要由[陈]协调，所以他参加会议是可行的。另一种观点是推测性的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现阶段我认为没有人能说出谁将成为下一任首席执行官……无论如何，我们都可以看到李在镕正在努力工作.&lt;/p>;&lt;p>;“[他的连任几率]仍然取决于他采取的做法以及他能够取得的实际成果。”&lt;/p>;&lt;p>;习主席执政后，企业界代表纷纷表示支持李明博政府。关于洪的言论&lt;/p>;&lt;p>;香港中华厂商联合会会长卢锦荣表示，习近平对李光耀的认可将成为政府实现管治改革的坚强后盾。&lt;/p>;&lt; p>;香港工商专业联盟周六也表示，将善用区域网络，与政府紧密合作，以创新谋经济、惠民生，推动香港繁荣。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, regional diplomats discuss Syria’s future, Arabs seek assurances from Turkey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290828/us-regional-diplomats-discuss-syrias-future-arabs-seek-assurances-turkey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/05679eea-4133-44d7-b72b-37ffd210e995_fcdf6317.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其外交部长哈坎·菲丹（左）和美国国务卿安东尼·布林肯。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自美国、土耳其、欧盟和阿拉伯国家的高级外交官周六在约旦会面，就叙利亚问题进行会谈，因为地区和全球大国都在争夺对任何问题的影响力。政府取代了被驱逐的总统巴沙尔·阿萨德。&lt;/p>;&lt;p>;即将卸任的美国总统乔·拜登政府已开始与胜利的叛乱组织接触，其中包括领导闪电袭击的沙姆解放组织 (HTS)最终于周日攻占大马士革。&lt;/p>;&lt;p>;拜登本周派国务卿安东尼·布林肯前往该地区，寻求对华盛顿希望指导叙利亚政治过渡的原则的支持，例如尊重少数群体。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，叙利亚北部邻国土耳其多年来一直支持寻求推翻阿萨德的叙利亚反对派武装，并准备在大马士革发挥影响力。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其外交部长哈坎·菲丹 (Hakan Fidan) 表示周五，在土耳其情报总监本周访问后，叙利亚驻叙利亚首都大使馆将于周六恢复工作。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚的邻国约旦正在亚喀巴主办周六的集会。阿萨德的主要支持者俄罗斯和伊朗没有受到邀请。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯、联合国叙利亚问题特使盖尔·佩德森、欧盟外交政策负责人卡贾·卡拉斯、菲丹以及约旦、沙特阿拉伯和伊拉克的外交部长黎巴嫩、埃及、阿拉伯联合酋长国、巴林和卡塔尔在约旦政府宾馆的圆桌旁举行会议。会议桌上没有叙利亚代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14 /e1c18a8e-273a-45cf-af50-d149e9d7a752_5d998a82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特阿拉伯外交部长费萨尔·本·法尔汉·沙特亲王。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿拉伯外交官早些时候分别会面并发表声明，呼吁实现和平和包容性的政治过渡，为叙利亚举行选举和制定新宪法。外交部长表示，他们致力于打击恐怖主义，他们称恐怖主义对叙利亚、该地区和世界的安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周六早些时候在佩德森下榻的酒店会见他，他说现在是时候了对于叙利亚来说，“既是机遇，也是真正的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;参加会谈的阿拉伯外交官表示，他们正在寻求土耳其的保证，即土耳其支持包容性政治进程，防止叙利亚因宗派分裂而分裂。 &lt;/p>;&lt;p>;土耳其和美国同为北约成员国，在某些叛军问题上存在利益冲突。叙利亚北部土耳其支持的叛乱分子与美国支持的库尔德人领导的叙利亚民主力量 (SDF) 发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;SDF 控制着叙利亚一些最大的油田，是美国联盟的主要盟友打击伊斯兰国武装分子。它由 YPG 民兵带头，安卡拉将这个组织视为库尔德工人党 (PKK) 的延伸，这些激进分子与土耳其国家作战了 40 年，并被土耳其取缔。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯告诉土耳其官员。一名美国官员表示，在周四和周五访问安卡拉期间，“伊斯兰国”绝不能重新集结，自卫队也不能分散其保护“伊斯兰国”武装分子营地安全的责任。美国代表团官员表示，土耳其领导人同意了。&lt;/p>;&lt;p>;菲丹周五晚些时候告诉土耳其电视台，消灭人民保卫军是土耳其的“战略目标”，并敦促该组织的指挥官离开叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cyclists and minibus driver stop traffic with heated dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290827/hong-kong-cyclists-and-minibus-driver-stop-traffic-heated-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/3ac94c41-2f4d-4998-8ea9-d6dc1cd07799_963f8180.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;争论似乎源于骑自行车的人对司机行为的投诉。图片：Facebook/Kitty Chau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一群骑车者与一名小巴司机在香港大埔繁忙的道路上发生争执。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上流传的视频片段捕捉到了这场争吵，看来是源于骑车者对司机行为的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;该片段显示小巴停在大埔公路中间车道，阻塞了交通交通量为四骑自行车的人穿过马路接近驾驶座。&lt;/p>;&lt;p>;“你在做什么？ [我们]没有挡住你的路！”一名骑自行车的人喊道。&lt;/p>;&lt;p>;小巴的车门一度被打开，司机和乘客威胁要报警。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/71b8f5c3-aca0-48cf-97ac-07c23fbedfd7_6b558a04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这段视频在网上引发了激烈的争论。图片：Facebook/Kitty Chau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对峙持续约两分钟，骑车人才返回路边。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频引发热议网上，不少网友批评骑行者阻碍小巴行驶，指责他们在繁忙道路上将乘客置于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;“车门擅自打开，骚扰司机，不顾安全” &lt;/p>;&lt;p>;另一名网友则表示：“他们应该在单车道上骑自行车。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《道路交通条例》，任何人非法或未经批准，以合理借口进入车辆或改动车辆的任何部分即属犯罪，可处罚款 5,000 港元（643 美元）和监禁 12 个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reporter’s note: How a mall in Mexico became a flashpoint in US-China rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290717/reporters-note-how-mall-mexico-became-flashpoint-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/be06c0e9-b92a-41e6-8d8d-5497189b94e6_368e63ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥当局突袭广场11月28日，Izazaga 89购物中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月在北京举行的中国国际供应链博览会上，我遇到了一位在墨西哥城一家中文报社工作多年的商人– 正如我最近花了一些时间在墨西哥首都进行报道一样，我们有很多话要谈。&lt;/p>;&lt;p>;谈话的话题很快转向了一家有争议的中资大型商店：Plaza Izazaga 89，或称 Mexico Mart ,位于市中心。今年已经两次被地方当局勒令暂时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“它会再次关闭，”他自信地说。&lt;/p>;&lt;p>;“你怎么能确定？”我问了。&lt;/p>;&lt;p>;没过多久就找到了答案。第二天，购物中心再次关闭，而且以更加明显的方式：根据墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆的直接指示进行突袭。&lt;/p>;&lt;p>;在关闭后的新闻发布会上，并扣押了 262,334 件物品价值 750 万比索（371,795 美元）的假冒商品——该国经济部长马塞洛·埃布拉德·卡苏邦 (Marcelo Ebrard Casaubon) 表示，政府正在保护国内工业并根除假冒商品“影响公众和国民经济的非法行为。”他补充说，类似的行动将在全国范围内开展。&lt;/p>;&lt;p>;看到一个国家的领导人亲自下令关闭购物中心，感觉很超现实。假冒产品确实令人烦恼，但不是生死攸关的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/a54b919b-8c72-4b48-a64d-f3dff099ffb6_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥当局突袭广场11月28日，Izazaga 89购物中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管墨西哥政府将此次行动定性为国内问题，并否认其专门针对中国产品，但这一事实不容忽视更广泛的背景是：这个拉丁美洲国家正面临来自美国、尤其是当选总统唐纳德·特朗普的越来越大的压力，要求其削减与北京的​​经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;我第一次注意到这座 16 层的购物中心三月的时候，当我正在报道一系列有关中国海外投资的故事。在墨西哥市中心遇到一栋在任何中国街道上都不会显得格格不入的建筑真是令人大吃一惊。&lt;/p>;&lt;p>;产品——钥匙扣、玩具之类——大多是进口的。标牌是双语的，大多数租户都是华人。很难想象当地人对这样一个几乎是从大半个地球的地方在自家后院采摘下来的地方有什么看法。&lt;/p>;&lt;p>;该中心的中文昵称是“义乌商城”，指的是义乌商城。浙江省东部城市，拥有全球最大的小商品市场。尽管商场的设计者和经营者林云实际上来自另一个沿海省份福建，但这个名字还是被保留下来了。&lt;/p>;&lt;p>;当时，经营者和租户之间几乎没有危机感。泡沫仍在扩大：即使在我短暂的三小时访问期间，寻找出租空间的新移民也很常见。&lt;/p>;&lt;p>;林在中国社交媒体上将墨西哥描述为新一轮淘金热的所在地，吸引了大批中国侨民。其中一些是欧洲或其他拉丁美洲国家的侨民，另一些则直接来自祖国。&lt;/p>;&lt;p>;我问零售商他们是否担心墨西哥社会的潜在抵制，因为他们可能被视为本地企业的竞争对手。他们表示，去年其他城市曾发生过针对中国人经营的商店的抗议活动，但他们并不真正担心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们相信产品的质量和价格会得到改善。足以赢得消费者的青睐。他们唯一关心的是随着越来越多的人搬迁，他们的利润率。&lt;/p>;&lt;p>;就美国的压力而言，他们并不认为自己会受到影响。他们认为，为了方便进入美国边境而在该国北部设立工厂的中国制造商面临着更大的破坏风险。&lt;/p>;&lt;p>;林于 2019 年来到墨西哥，他为自己感到自豪他在五年内所取得的成就。在他到来时，这个街区几乎没有任何中国文化的痕迹，但实际上已经成为一个新的唐人街，另外还有三个与 Izazaga 89 一样的市场。他宣称这里是“中国速度”的光辉典范。&lt;/ p>;&lt;p>;但就在我初次访问几天后，生意就陷入了停滞。墨西哥媒体报道称，地方当局关闭了该综合体，以回应有关潜在走私和未缴纳必要税款销售进口商品的投诉。第二天它重新开业 - 但这是结束的开始。&lt;/p>;&lt;p>;在当地媒体指责店主逃税、无视安全隐患并排挤当地企业之后，它在 7 月份第二次关闭。这一事件使该市华人社区对当地人的敌对情绪保持高度警惕。尽管购物中心在一个多月后获准重新开业，但不安情绪依然挥之不去。林先生将他经营的所有商场的中文标志都去掉了。&lt;/p>;&lt;p>;现在，Izazaga 89作为“义乌商城”的时代可能已经结束了。上周，林先生在其社交媒体账户上谈到了提前终止与该建筑业主的租赁协议（该合同原定持续超过 20 年）的可能性，尽管一些租户希望与墨西哥政府进一步谈判。&lt;/ p>;&lt;p>;周四，墨西哥当局取下了覆盖市场主入口的写有“CLAUSURADO”（“关闭”）的纸质标牌，不过租户表示，目前尚不清楚市场是否会再次重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;但很明显老生意这种模式在该国不再适用，至少不像过去那样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位在墨西哥运营的中国手机品牌的区域负责人告诉我中国手机的价格这些都是世界上最高的 - 不是因为中国业主向墨西哥人收取更高的费用，而是因为该国零售垄断所带来的巨大利润。&lt;/p>;&lt;p>;Izazaga 89 的卖家跳过了这些中间商，直接面向消费者与他们的不难想象为什么该中心会成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;抛开墨西哥北部邻国的政治压力，没有一个国家希望更便宜、更好的产品从海外涌入，尤其是如果他们有自己的制造基础设施。中国企业因此改变了模式，在其他国家设立工厂，而不是直接运输产品。&lt;/p>;&lt;p>;这与日本几十年前的做法类似。但这一浪潮的规模让事情变得复杂：合规困难、文化差异和政治风险都破坏了信任。事后看来，给当地人分一杯羹是明智之举。&lt;/p>;&lt;p>;对于“义乌商城”的中国租户及其员工（总共3000人）来说，还不清楚他们将何去何从下一步，甚至他们能否收回自己的商店。&lt;/p>;&lt;p>;北京驻墨西哥大使馆确实介入与墨西哥当局进行谈判，允许店主有几天时间从墨西哥撤回库存。复杂。&lt;/p>;&lt;p>;费了很大的力气才把那些货运出去。让他们回来可能是完全不可能的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cyborg cockroaches can now be mass-produced in a robotic factory. Pleasant dreams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290724/cyborg-cockroaches-can-now-be-mass-produced-robotic-factory-pleasant-dreams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/74a63b09-54f2-4da8-a407-81445257e03f_3d3c48a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蟑螂巡逻。新加坡科学家表示，昆虫计算机混合机器人现在可以批量生产。照片：Hirotaka Sato 小组&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员将半机械昆虫的概念提升到了一个新的水平——自动化大规模生产，每 68 秒就可以生产出受控制论控制的虫子，这项技术可能被证明在以下方面有用：搜救行动或工厂检查。&lt;/p>;&lt;p>;之前的实验发现，可以将电子设备与活体昆虫结合起来，远程控制它们的行为而不伤害它们。&lt;/p>;&lt;p>;但是这项研究经过新加坡的机械工程师通过使用配备计算机视觉的机器人，帮助简化了将电子背包植入到蟑螂和甲虫等昆虫身上的过程。&lt;/p>;&lt;p>;这些发现尚未经过同行评审，南洋理工大学 Hirotaka Sato 教授和来自中国的第一作者林奇峰于 11 月 20 日在预印本平台 arXiv 上发表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/2f9872e0-0863-4a46-9931-623565f270f7_e754d4d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昆虫-计算机混合机器人和它的自动装配设置。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;团队此前曾尝试在昆虫体内植入电极来控制它们的肌肉、神经系统和感觉器官。然而，由于昆虫的身体结构脆弱，手动植入被证明是一个缓慢而复杂的过程。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的最新实验中，该团队部署了一个具有视觉功能的机器人，将电子设备植入蟑螂身上，选择了蟑螂。其坚固的前胸背板，覆盖其背部的硬板。&lt;/p>;&lt;p>;组装过程集成了基于深度学习的视觉系统，以准确识别植入位置，并包括一个专门的结构来保护昆虫。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/a1578e10-108a-4552-af8a-1f85f2c41f48_ad4e938e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;将电子设备固定在昆虫上的过程。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该系统首先使用二氧化碳麻醉马达加斯加嘶嘶蟑螂。然后将它们放置在金属杆自动固定位置的平台上。&lt;/p>;&lt;p>;配备计算机视觉的机器人随后识别每只蟑螂的身体结构，考虑个体尺寸差异，并确定精确的植入位置。然后使用机械臂将电子背包植入昆虫身上，背包下方安装树枝以提供稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;进行了大量实验以确保植入和刺激过程的可行性。对五个自动组装的混合机器人进行了运动控制测试，包括转向和减速，并将其性能与手动组装的系统进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;结果与手动组装的对应机器人的性能相匹配。在0.4秒的刺激下，自动组装的混合机器人表现出超过70度的有效转向控制，以及68.2%的减速控制。&lt;/p>;&lt;p>;团队还在室外不平坦的地形上测试了一组四台混合机器人。使用超宽带定位系统。 10 分钟内，机器人就覆盖了 4 平方米（43 平方英尺）障碍物区域的 80%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家们表示，他们的下一个挑战是赋予机器人权力。 &lt;/p>;&lt;p>;“未来可以建设昆虫-计算机混合机器人工厂，以满足快速准备和部署的需求。研究人员在论文中表示，可以将额外的传感器集成到电子背包中，以实现特殊应用，例如检查和搜索任务。&lt;/p>;&lt;p>;机器人领域的重大进步还可能有其他潜在的应用跨越各个行业和灾难响应场景。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese women join the sake industry despite traditional exclusions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290826/japanese-women-join-sake-industry-despite-traditional-exclusions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 22:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/8bfbd1ef-1b1c-4fbb-bdec-00d3058982bb_127688a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清酒酿酒师高桥美惠。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黎明后不久，日本清酒酿酒师 Mie Takahashi 检查其家族拥有 150 年历史的清酒酿酒厂 Koten 发酵混合物的温度，该酿酒厂坐落在日本的山脚下。日本阿尔卑斯山。&lt;/p>;&lt;p>;她站在一个凹凸不平的狭窄木平台上，平台上有一个巨大的水箱，里面有超过 3,000 升（800 加仑）的冒着泡的蒸米汤、水和米饭。 43 岁的高桥说：“早上的时间对于清酒酿造至关重要。”她的酿酒厂位于长野县，该地区以清酒闻名。它是清酒。&lt;/p>;&lt;p>;高桥是一小群女性清酒酿酒师之一。在日本全国一千多家酿酒厂中，只有 33 家女酿酒师在日本东酿酒公会注册。&lt;/p>;&lt;p>;那是几十年前的事了。直到第二次世界大战后，女性基本上都被排除在清酒生产之外。&lt;/p>;&lt;p>;清酒酿造已有一千多年的历史，深深植根于日本传统的神道教。&lt;/p>;&lt;p>;但是当这种酒在江户时代开始大规模生产，从 1603 年到 1868 年，有一条不成文的规则禁止妇女进入啤酒厂。&lt;/p>;&lt;p>;禁令背后的原因仍然不明。新泻大学清酒学中心副主任岸康之表示，一种理论认为，女性因为月经而被认为是不纯洁的，因此被排除在神圣的空间之外。&lt;/p>;&lt;p>;“另一种理论是，随着清酒的大众化-生产过程中涉及大量繁重的劳动和危险的任务，”他说。 “所以这项工作被认为不适合女性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/14/a3e1ae96-d99d-4366-ab3b-e7b0c58b401d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mie Takahashi 和她的团队在冈谷的 Koten 清酒酿酒厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，性别障碍的逐渐打破，加上日本人口快速老龄化导致的劳动力萎缩，为更多女性从事清酒生产创造了空间.&lt;/p>;&lt;p>;“这仍然是一个主要由男性主导的行业。但我认为现在人们关注的是某人是否有热情去做这件事，无论性别如何。”高桥说。&lt;/p>;&lt;p>;她相信啤酒厂的机械化也有助于缩小性别差距。在Koten，一台起重机批量吊起数百公斤的蒸米，并将其放置到冷却传送带上，然后通过软管将大米吸出并运输到专门用于培养曲的单独房间。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去，所有这些都是手工完成的，”高桥说。 “在机器的帮助下，女性可以完成更多的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;清酒或日本酒是通过曲霉菌发酵蒸米制成的，曲霉菌可以将淀粉转化为糖。这种古老的酿造技术于本月早些时候被联合国教科文组织列入非物质文化遗产名录。&lt;/p>;&lt;p>;小时候，高桥不被允许进入她家族拥有的啤酒厂。但当她 15 岁的时候，她第一次参观了啤酒厂，并被发酵过程迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到它在冒泡。得知这些气泡是你看不见的微生物造成的，这真是太有趣了。”高桥说，她当时还未成年，不能喝酒。 “闻起来真香。我认为仅用大米和水就可以酿造出这种美妙的芳香清酒，真是太神奇了。所以我想尝试自己制作。”&lt;/p>;&lt;p>;她在东京农业大学攻读发酵科学学位。毕业后，她决定回国成为一名酿酒大师。她在前辈的指导下训练了10年，并在34岁时成为了自家酿酒厂的酿酒师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/0656e28e-0d76-4bf4-a6da-3d0c13a00eb7_8f43325c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mie Takahashi 检查发酵成分在她的酿酒厂中，将不同的清酒酿造工艺进行混合，使每个品牌的清酒达到一定的品质。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着啤酒厂进入繁忙的冬季，高桥负责管理一支季节性工人团队，产量不断增加。这是一项劳动密集型工作，需要搬运和翻转大量沉重的蒸米饭，并混合数千升啤酒。酿酒师必须具备知识和技能，才能仔细控制曲霉菌的最佳生长，这需要全天候监控。&lt;/p>;&lt;p>;尽管工作强度很大，高桥仍设法鼓励啤酒厂内的同志情谊，赶上啤酒厂的发展步伐。团队在炎热潮湿的房间里并排手工混合曲米。&lt;/p>;&lt;p>;“我被告知最重要的是与团队相处融洽，”高桥说。 “俗话说，如果酿酒厂的气氛紧张，清酒就会变得粗糙，但如果酿酒厂的事情进展顺利，清酒就会变得光滑。”&lt;/p>;&lt;p>;女性在日本清酒行业的生存中发挥着重要作用，自 20 世纪 70 年代的鼎盛时期以来，日本清酒行业一直在稳步下滑。&lt;/p>;&lt;p>;国内酒精消费量下降，而许多小型啤酒厂正在努力寻找新的酿酒师。据日本清酒和烧酒制造商协会称，如今的总产量约为 50 年前的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;为了保持竞争力，Koten 是许多日本啤酒厂之一，试图寻找更广阔的市场&lt;/p>;&lt;p>;“我们的主要产品一直是干清酒，当地人一直经常饮用这种清酒，”负责家族企业业务的高桥功的哥哥高桥功 (Isao Takahashi) 说道。 。 “我们现在也在探索酿造更高价值的清酒。”&lt;/p>;&lt;p>;他支持他姐姐的实验 - 每年她都会创作一个限量版系列，Mie Special，旨在从他们的标志性干酒中延伸出来。 &lt;/p>;&lt;p>;“我姐姐会说她想尝试生产低酒精含量的啤酒，或者她想尝试新的酵母——各种新技术都是通过她进来的，”他说。 “我想让姐姐酿造出她想要的清酒，并且我想尽力把它卖掉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong expo opens in Victoria Park, as stalls target bargain hunters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290823/hong-kong-expo-opens-victoria-park-stalls-target-bargain-hunters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/14/ff080a82-a6a9-4de7-83f7-a3b15ac5ae2e_ba7ba35e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些顾客表示，他们预计今年的支出会减少。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的年度集市之一在维多利亚公园开幕，在充满挑战的经济环境下，摊位经营者使出浑身解数吸引购物者。&lt;/p>;&lt;但周六，香港品牌及产品博览会的与会者在接受《华盛顿邮报》采访时表示，他们今年的消费将更加谨慎。一些供应商还表示，他们并没有看到最近恢复对深圳居民多次入境签证带来的重大好处，因为他们服务的大多数顾客都是当地人。&lt;/p>;&lt;p>;与她一起参观展会的Sally Yu丈夫说，他们花了大约2,000港元（257美元）购买冷冻肉、鲍鱼、酒和干海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天花钱很谨慎，我只会买觉得有用的东西...我已经减少了很多我不需要的东西，”她说，这归因于她对城市经济形势的谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;周六开幕的为期 24 天的博览会有 420 家参展商展示900多个摊位，食品、家电、美容产品均有大幅折扣。&lt;/p>;&lt;p>;38岁的崔姓店员，已连续四届来展会参观&lt;/p>;&lt;p>;他表示自己在衣服和零食上花了近700港元，但只会在不同摊位比较价格后才购买。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为需要更多的推广，我是听人告诉我今年的香港工展会才知道的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/a04fd532-3270-4e12-adf1-3de29e44e3ba_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波到访世博会。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加至少20年的供应商Yummy House的摊位经理Eddie Lau表示，价格比2023年要低。&lt;/ p>; &lt;p>;“就我们的价格而言，我们已经使它们比去年便宜，我们还将赠送更多礼物，这将使我们努力吸引更多的客户，这将是一个两次拳头，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; lau，谁摊位出售食品和饮料产品，说，与上一年相比，客户的支出更加明智，正如参加者在经济环境中所考虑的那样。&lt;/p>; &lt;p>;诸如鲍鱼公主控股公司（Babalone Princess Holdings）等供应商也正在尽最大努力吸引买家。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;它的摊位提供了90个鲍鱼“盲盒”，每人1港元1澳元，作为促销活动的一部分，以吸引顾客，数十人在周六早上排队排队。根据当地媒体的说法，所有盒子均在10分钟内分发。&lt;/p>; &lt;p>;她说，与去年相比，该公司想要增长20％的业务，但如果获得与类似的金额与类似的金额相比，它会感到满意以前的版本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/4522945c-4b32-4b32-4b8d-8c39-8c39-539-539- &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;开口处的人群 天。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该博览会是第一个自大陆当局宣布，在恢复多年的一年之内，中国当局宣布将无限进入香港的居民进入签证计划，每次停留不超过7天。该措施始于12月1日。&lt;/p>; &lt;p>; Jason Ng，经营我们是一个食品摊位，他表示欢迎该计划，但到目前为止，他所服务的客户中有99％是当地人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有更多的客户比没有好，如果他们对来自印度，巴基斯坦和尼泊尔的游客开放措施，我会很好。” &lt;/p>; &lt;p>;中国制造商协会组织年度活动的香港曾预测该博览会将吸引至少130万人，比去年的100万人高出30％。&lt;/p>; &lt;p>;预测销售额将保持与去年相同的销售额，为10亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;博览会将于1月6日举行。&lt;/p>; &lt;p>;财务秘书保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）也在早上访问了该活动。他花了大约4,000港元的价格购买了诸如干海鲜，当地农产品，小吃和玩具等物品。同时，我也希望能够吸引更多来自世界各地的游客参与。这将使当地制造商能够开放更多的新市场，并为香港的经济带来更大的能源。”陈在他的官方社交媒体页面上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt inaugurates UAE-built US$500 million solar power plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290824/egypt-inaugurates-uae-built-us500-million-solar-power-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.14 21:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/14/66b7b434-7a16-4ac2-2-86d000-e86d0-e80-e80d0d0d0dca009_8a8a.8a8a855333d6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;骆驼上的访客姿势带有金字塔的图片。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃及于周六在南部城市阿斯旺（Aswan）开设了一家5亿美元的太阳能电厂，这是其去年夏天严重停电后提高可再生能源生产的一部分。&lt;/p >; &lt;p>;由位于迪拜的能源公司AMEA Power开发的Abydos太阳能光伏工厂的容量为500兆瓦，并在短短18个月内完成。&lt;/p>; &lt;p>;该工厂预计将有望根据Amea Power，每年产生1,500吉瓦小时的清洁能源，足以在抵消782,300吨的二氧化碳排放量的同时为大约300,000户家庭供电。&lt;/p>; &lt;p>;该项目是“促进可再生能源使用的关键步骤总理穆斯塔法·马布利（Moustafa Madbouly）在埃及，也是“旨在减少传统能源依赖的国家战略”的一部分。在周六。&lt;/p>; &lt;p>;总理补充说，该项目还将支持政府遏制夏季削减的努力，在高电力需求期间，这已经变得很频繁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/14/14/34ab80e8-71b7-40cb-91e0cb-91e0cb-91e0-15542070bd42070bd42bd42bd42bd42bd42_0c42f09f.jpg.jpg jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;阿斯万（Aswan），埃及南部的城市上尼罗河上游是该国最著名的旅游胜地之一。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年夏天，埃及面临的每日削减持续时间长达三个小时，随着温度飙升，高冷却需求驱动。&lt;/p>; &lt;p>;太阳能Amea Power主席Hussain Al Nowais说，工厂“将加速埃及的绿色权力战略，并帮助它解决过去一年中发生的电力短缺” &lt;/p>; &lt;p>;该项目由国际金融公司，荷兰企业家开发银行和日本国际合作局提供资金。&lt;/p>; &lt;p>; ASWAN，以其全年的高太阳能辐射而闻名，已经是本班太阳能公园（Benban Solar Park）的所在地，这是非洲和中东最大的太阳能设施之一，该设施于2019年成立。&lt;/p>; &lt;p>;周六，埃及政府也签署了权力与AMEA Power的购买和土地协议在红海赫尔加达以北的拉斯·舒克尔（Ras Shukeir）的另外500兆瓦的风能项目中，价值6亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;埃及政府计划增加可再生能源的份额据Madbouly总理称，到2030年，到2030年的电力组合从2023年开始为42％。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s stopping human-like machine intelligence? Chinese AI experts weigh in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290809/whats-stopping-human-machine-intelligence-chinese-ai-experts-weigh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.14 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/14/364/36444444444b0a-4b0a-a9f8-a9f8-ba-a9f8-ba-a9f8-b550cf76d66d6666b_8f156018.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Pujiang AI会议是由上海人工智能实验室。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国还有很长的路要走，开发自己的类似人类的自学习软件，称为人工通用情报（AGI），两个领先的行业人物告诉AI论坛&lt;/p>; &lt;p>;在上海AI实验室的首席科学家Qiao Yu &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;活动的组织者Qiao Yu说，AGI的道路上存在技术挑战，并在模型中有创新的空间架构，数据和学习算法。&lt;/p>; &lt;p>;其中一个障碍是创建多模式的大型模型，这些模型可以处理一系列信息，例如文本和视频，为agi奠定了基础。&lt;/p>; &lt;p>;“ [i]希望多模式的大型模型能够在强大的概括能力中取得突破，就像语言模型一样。”他补充说，他预计通过“缩放法则”预期进步，在这种情况下，模型的性能随着其规模和培训数据的增加而提高。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他还说了AI性能之间的平衡安全是推动人工智能的可持续发展发展的关键。意识到，说未来需要更智能的目标方法和透明度。他说。&lt;/p>; &lt;p>;白框AI对其行为，处理数据并得出结论是透明的。他说：“智能水平和模型量表之间的比例关系，推动了更智能的AI系统的发展。投注缩放法律以提高其AI强度，并补充说计算功率，系统，数据和算法是这种追求的核心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;计算机科学家安德鲁·乔·奇（Andrew Yao Chih Chih）还告诉会议中，中国在本科层面和它的下一步是使该领域的年轻专家能够进行独立的研究。&lt;/p>; &lt;p>; yao，北京跨学科信息科学研究所和AI学院院长一直在招募高质量的本地专家，他们的专业知识和创新与来自国外的同类产品相当。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可能已经达到了一个转折点，” Yao说，他于2004年加入普林斯顿大学的Tsinghua。&lt;/p>; &lt;p>;几年来，尽管我们的国家在本科教育方面取得了世界一流的水平，但我们仍然缺乏培训博士生。但是我们现在已经开始看到结果，并将在将来进一步改善。我们应该努力培训优质的博士后候选人。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ghana will not quit IMF deal but wants changes, says president-elect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290821/ghana-will-not-quit-imf-deal-wants-changes-says-president-elect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.14 21:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/14/14/29fc566a-2546-49b1-b9c8-1-b9c8-6c8-6c8-6d1bf1bf1bf1bf1bf14d8fad _8a40988.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加纳当选总统约翰·德拉马尼·玛哈马（John Dramani Mahama）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加纳当选总统约翰·德拉马尼·玛哈马（John Dramani Mahama）表示，他不会放弃国际货币基金的30亿美元救援计划，但想审查该协议以解决浪费的州&lt;/p>; &lt;p>; Mahama的支出和升级。西非国家生活成本危机。当我谈论重新谈判时，我并不是说我们正在抛弃该计划。” Mahama说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们受到它的约束加纳的选举委员会宣布有可能进行一些调整以适合现实。 >; &lt;p>;世界第二可可生产商的当选总统继承了一个国家，这是一个国家，其一代人最严重的经济危机源于其重要的可可和黄金的动荡industries.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/24ff0e4f-7cea-4459- BD9A-AB3194EC3043_CB1F4DC7.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; a男子在加纳阿克拉的詹姆斯镇渔港污染的海岸上走在渔船旁边。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; IMF交易有助于使通货膨胀减少并使经济恢复增长，但Mahama表示需要更多的工作来缓解经济困难。&lt;/p>; &lt;p >;“经济状况是可怕的……我将把我的灵魂，体质和一切都放在其中，并专注于为加纳人改善生活，”摩ah玛说，他的民族民主国会党在议会的投票中也舒适地赢得了胜利。十二月7。&lt;/p>; &lt;p>;他说，作为国际货币基金组织计划的一部分，“税收的多重性”使加纳“对商业不愉快”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们也认为[IMF]他说，没有给政府施加足够的压力，要求削减浪费支出，”他补充说，审查的目的是减少支出，包括总统办公室。 ，他还必须收紧他说。他说，&lt;/p>; &lt;p>;他说，经过修订的IMF协议还将寻求可持续的解决方案，以避免持续停电。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将面临相当关键能源部门。加纳的电力公司是整个价值链中的“病人”，我们需要快速修复它。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly half of young Hongkongers say they are ‘failures’, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290818/nearly-half-young-hongkongers-say-they-are-failures-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.14 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/14/14/8555556f4-a293-a293-4c4bbcf0-d852f0-d852fac4d852fac4ddddb9_ddde011fg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港基督教服务采访了597人年龄12至24岁，以研究他们失败的经历。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港几乎一半的年轻人认为自己是“失败”，这主要是由于学业表现，一项调查发现，民意调查背后的小组要求更多的心理心理健康支持。&lt;/p>; &lt;p>;香港基督教服务部门在周六发布了调查结果，并表示其“失败指数”的评级很高，表明需要强大的支持网络。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这突出了对转变的迫切需求社会对失败的态度，强调了支持网络的重要性，包括家庭，学校和同龄人，对于年轻人面临着面临挑战以改善其心理健康和成就动机的重要性。”由Sham ShuiPo。&lt;/p>; &lt;p>;的组织进行的基督教服务在6月至9月之间进行了调查，采访了597岁的12至24岁的人，以研究他们对失败的经历及其对此的影响他们的发现表明，有48.3％的受访者将其“失败指数”评为10中的6分或以上，这表明倾向于将自己视为失败。较高的分数表明失败的感觉更大。&lt;/p>; &lt;p>;超过四分之三的受访者表示，他们最严重的失败与学术成就有关。其他人则说，他们的失败与个人发展和人际关系有关。&lt;/p>; &lt;p>;平均得分为5.6，大多数人都将失败定义为没有实现个人目标，无法证明自己的优势和能力，以及未达到他人的期望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/14/14/8686be42-6b32-4282-4282-9cfe-e3ecfe-e3ec11d1cbe6d1cbe6_4c04bbbbbbb7aa.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;结果还表明其中55％经过失败后，受到调查的责备。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据调查结果，给出6至10分的人倾向于更加负面看法，该报告引用了诸如“其他人总是总是强调失败的结果，同时驳斥了过程中所做的努力”和“失败降低了我的价值”。&lt;/p>; &lt;p>;结果还表明，被调查的人中有55％在遭受失败后面临责备，主要来自家庭成员。 ，进一步&lt;/p>; &lt;p>;损害了他们的心理健康。调查还采用了一份问卷来衡量心理健康，发现3.4％的受访者遭受了严重的心理困扰。&lt;/p>; &lt;p>;该组织要求对年轻人提供更多支持人们提高心理健康和动力水平。&lt;/p>; &lt;p>;它建议团体干预措施，以指导年轻人审查失败的经验并建立个人价值观。&lt;/p>; &lt;p>;平台也需要提供给帮助年轻人参与社会并表达意见，该组织 说。还需要为年轻人和父母服务提供更多的支持网络。</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>