<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Kremlin refers to ‘war’ in Ukraine for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256431/kremlin-refers-war-ukraine-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/a9297b9c-9363-4bc7-bd6b-ee9aba4fcbba_17b0eb67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在关键电力基础设施对象的现场工作，该对象在哈尔科夫郊外的俄罗斯导弹袭击中被击中。克里姆林宫迄今坚称 2022 年 2 月 24 日下令对乌克兰发动的袭击仅被描述为“特别军事行动”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在对乌克兰发动全面入侵两年多后，克里姆林宫一位高级官员表示，这现在是一场“战争”，他将其归咎于西方。 &lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫迄今坚称，2022 年 2 月 24 日下令对乌克兰发动的袭击仅被描述为一次“特别军事行动”，以确保俄罗斯邻国的“非军事化和去纳粹化”。这个词暗示了该行动的范围有限，而更广泛的“战争”一词的使用实际上被禁止了。&lt;/p>;&lt;p>;“它一开始是一次特殊的军事行动，但一旦拉帮结派出现，当克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在周五《Argumenty i Fakty》杂志上发表的采访中解释道：“西方集体站在了乌克兰一边，这对我们来说成了一场战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/dd938852-b1a6-4658-ab80-60f4078cb191_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席在康斯坦丁诺夫斯基宫举行的会议。佩斯科夫自 2000 年以来一直担任弗拉基米尔·普京总统的新闻发言人。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫发言人在回答媒体提问时澄清说，俄罗斯实际上处于战争状态，但战斗行动将保留其目前的法律地位。 “从法律上讲，这是一次特殊军事行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫自 2000 年起一直担任弗拉基米尔·普京总统的新闻发言人，他呼吁俄罗斯人团结起来并“内部动员”。&lt;/p>; >;&lt;p>;战争期间，俄罗斯军队占领了乌克兰大部分地区，但无法占领首都基辅。乌克兰军队后来在西方军事帮助下成功将占领军从该国部分地区驱逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，俄罗斯仍然占领着乌克兰近五分之一的领土，其中包括克里米亚，它于 2014 年被非法吞并。&lt;/p>;&lt;p>;包括许多平民在内的数万人在地面战斗以及俄罗斯持续使用导弹和无人机的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt; p>;由于西方军事援助的摇摇欲坠，俄罗斯军队现在再次发起进攻，并试图征服更多的乌克兰领土。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s local government debt crisis adds chill to success of Harbin’s ‘ice city’ tourism boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3256394/chinas-local-government-debt-crisis-adds-chill-success-harbins-ice-city-tourism-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/e0d3c11f-1482-4559-bcad-9e01282b0614_c68450f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在哈尔滨的哈尔滨冰雪大世界玩耍，黑龙江省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国东北省份黑龙江指望更多游客涌入“冰城”哈尔滨来拉动消费需求，其前景却因债务积压和工业疲软而受困。分析师表示，降低地方政府债务风险仍然是北京的政策重点，正如本月全国人民代表大会期间的政府工作报告所强调的那样。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，包括辽宁省和吉林省在内的中国东北地区的经济表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;该地区一直在努力应对工业盈利能力下降和人口净外流的问题，而其收入主要来自于土地出让金急剧下降，加剧了财政问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“房地产也成为政府财政的生命线，特别是在省级政府。在2021年市场高峰时，地方政府总收入的近一半来自向开发商出售土地；穆迪分析公司 (Moody&#39;s Analytics) 周五表示：“这些收入用于提供政府服务、为基础设施项目提供资金和偿还债务。”&lt;/p>;&lt;p>;销售减少和房价下跌导致 2022 年土地销售收入下降了近四分之一，穆迪分析补充称，到 2023 年，这一数字将进一步下降 13%。&lt;/p>;&lt;p>;根据惠誉评级的分析，地方政府（尤其是财政薄弱的地方政府）固定资产支出放缓可能会影响其建筑相关收益。 &lt;/p>;&lt;p>;美国评级机构对中国 12 个地区 2024 年预算的分析显示，这些地区已被北京指示推迟或暂停某些国家主导的基础设施项目，以遏制债务风险。到 2024 年将下降 23%。&lt;/p>;&lt;h3>;经过多年不受控制的基础设施支出，贵州面临债务清算&lt;/h3>;&lt;p>;贵州、宁夏回族自治区、黑龙江和云南预计是最大的惠誉评级补充道，削减支出。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，中央政府确定这[12]个中央直辖省市拥有地方政府融资平台（LGFV） ）的债务违约风险很高。”惠誉评级上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府融资平台是地方政府创建的，旨在帮助预算外融资，特别是基础设施支出，自 2008 年以来数量激增。&lt; /p>;&lt;p>;哈尔滨已经实施了支出限制，包括支持 2025 年亚洲冬季奥运会的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/54820b04-d57b-4283-ba81-c237ab70e562_11414b0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;哈尔滨将举办2025年亚洲冬季运动会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府1月底表示，由于债务水平不符合要求，轨道交通网络二期工程也被推迟&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨上个月农历新年假期接待游客人数创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的冰雪节通常在 12 月至 12 月至 12 月期间举行2月，包括宏伟而细致的冰雕，这是旅游业的主要景点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然当地政府宣传其旅游业的成功，但省政府在其2024年工作报告中承认，“高水平”旅游产业还不够充分。 “高质量”工业项目拉动经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“公共债务仍有未偿。受多重因素影响，国内生产总值增速低于全国平均水平，规模以上工业和固定资产投资出现负增长。”1月份发布的报告称。&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为怀疑中国农历新年假期期间的旅游业增长是否预示着更广泛的消费复苏，而这对于北京实现以需求为中心的经济转型目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然农历新年服务支出数据强劲美国银行分析师上个月表示，尽管超出了分析师的预期，但它们并没有改变经济的其他部分，即投资驱动型和大宗商品密集型工业活动，仍低于平均水平的事实。&lt;/p>;&lt;p >;“我们认为，消费的强劲反弹需要在劳动力市场和房地产市场改善的情况下恢复消费者信心。”&lt;/p>;&lt;h3>;我们对中国新的“超长期”特别债券稳定经济的了解&lt;/h3>;&lt;p>;标准普尔分析师预计，由于房地产市场复苏乏力，大多数地方政府今年将面临经济和收入挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这些收入障碍将需要谨慎的支出决策地方政府，”他们周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会对过快地从经济中撤回财政支持持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“使用特殊用途债券进行项目融资仍将是未来两年地方和地区债务负担增加的主要驱动力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US drone use in South China Sea increases risk of ‘friction and misjudgment’, says Chinese analyst]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256433/us-drone-use-south-china-sea-increases-risk-friction-and-misjudgment-says-chinese-analyst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/35b6496c-6b4d-45aa-93df-92f41c856684_2821c394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国使用的 MQ-4C Triton 无人机用于监视。图片来源：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据北京方面编制的数据，美国间谍无人机MQ-4C Triton已成为该国在南海的“主要”近距离监视飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;但南海战略态势感知计划（SCSPI）主任胡波在有关该报告的小组讨论中警告称，无人机使用的增加增加了“摩擦”的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“从去年10月开始，MQ-4C已经完全取代了MP-3E……所以一代升级完成了，至少在南海和台海地区”，胡&lt;/p>;&lt;p>;报告称，该型号“自第二次作战部署以来，已成为美国对华近距离侦察的主力”。 MQ-4C Triton去年9月在关岛”。&lt;/p>;&lt;p>;MQ-4C Triton由总部位于弗吉尼亚州的诺斯罗普·格鲁曼公司制造，是一款高空长航时无人机。&lt;/p>;&lt;p>;Hu表示，更频繁地使用无人机系统意味着中国的“反侦察”任务现在可以全天候进行，因为无人机通常由美国人员控制，并且在美国白天进行，而在中国则是半夜&lt;/p>;&lt;h3>;北京称菲律宾在南海岛礁“非法登陆”&lt;/h3>;&lt;p>;胡说，这可能会增加美国和中国空军之间发生对抗的可能性。北京大学海洋战略研究中心主任。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在与日本和澳大利亚等盟国的联合任务中，无人系统的使用“突出”。&lt;/p>;&lt;p>;“使用无人系统进行监视的最大问题是，这会导致双方的摩擦和误判，因为首先，美军无人系统的操作是在千里之外进行的。” .&lt;/p>;&lt;p>;“而且它依赖于无线电波，无人平台尤其是飞机的速度非常快，因此无人机的控制不如飞机上飞行员的精确。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还警告说，从世界另一端操作的无人机可能会受到无线电干扰，并强调了无人机与有人驾驶飞机相撞的风险 - 这种情况事实证明，这比涉及两架无人机的事件“更复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告说，无人机可能与载人飞机相撞的风险，这种情况将被证明比涉及两架无人机的事件“更复杂”。 &lt;/p>;&lt;p>;其他载人侦察机 - 包括 P-8A 和 RC-135 - 也用于美国在南海上空执行监视任务。&lt;/p>;&lt;p>;该报告追踪了大约 1,000 架美国监视飞行去年，南海上空的航班数量与前一年相似。&lt;/p>;&lt;p>;这些航班中约有十分之一“接近中国大陆和海南岛南部的空域”，其中大部分飞入中国大陆和海南岛南部空域。中国领海基线30海里。&lt;/p>;&lt;p>;“五角大楼抱怨解放军的拦截变得越来越危险或不专业，但美国没有透露这些拦截发生在哪里。事实上，大部分拦截发生在中国领空附近……因此中国必须采取行动，”胡说。&lt;/p>;&lt;h3>;南海石油勘探“不应涉及外部国家”：北京&lt;/h3>;&lt; p>;但自习近平主席和拜登国家主席在旧金山会晤以来，美国空军自11月以来一直保持与中国基线的距离，采取了“一定程度的克制”。&lt;/p>;&lt;p>;雷小璐， SCSPI 副主任在小组讨论中表示，“现有的海上和空中意外相遇规则不适用于无人[军用]船只和飞机。”&lt;/p>;&lt;p>;这些法律漏洞尚未填补她表示，中美双方应在事故发生前加强沟通。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hospital construction works suspended after worker allegedly falls to his death from bamboo scaffolding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256434/hong-kong-hospital-construction-works-suspended-after-worker-allegedly-falls-his-death-bamboo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/9c42874e-5c81-4474-ba0a-4f277f7e4eae_5edb0189.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年7月葵涌医院建筑工地。政府表示它向承包商发出暂停该项目的通知。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港葵涌一家医院的建筑工程据称因一名工人从竹棚架坠落身亡而被当局下令暂停。&lt;/p>;&lt;p>;发展局周五晚间表示，已暂停参与该项目的承建商参与公共工程合约的投标。&lt;/p>;&lt;p>;当局于周四下午接获有关一名工人在工务处跌倒的报告后，立即展开调查。劳工处表示，葵涌医院重建二期工地。&lt;/p>;&lt;p>;30岁受害人头部严重外伤，证实当场死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳工于医院地盘堕下身亡&lt;/h3>;&lt;p>;部门发言人表示，人员已向承建商发出通知，暂停在大厦外墙搭建、改建、拆卸及使用竹棚架&lt;/p>;&lt;p>;“在[劳工部]确信已经采取了将风险降至最低的措施之前，承包商无法恢复工作流程，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，他们对这起致命事故“高度关注”，并向受害者家属表示最深切的慰问。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，将尽快完成调查，查明原因，并采取法律行动&lt;/p>;&lt;p>;我们将尽快完成事故调查，查明事故原因，追究责任人责任，并提出改进措施。如有违反安全生产法规的行为，我们将依法采取行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/22/3aa1e70e-fb69-47b5-b310-6b5f76a8e9f5_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年葵涌医院。医院重建工程于2019年展开，预计于2025年完成。相片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;局方发言人表示，承建商必须对安全管理体系进行独立审核，工业意外受害人权利协会代表谢恩贤周五上午在电台节目中表示，提交改善行动计划并落实措施后，该局才会考虑解除暂停。&lt;/p>;&lt;p>;受害者家属希望当局进行彻底调查并尽快公布调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者的父亲不得不亲眼目睹孩子去世，这是毁灭性的，”她说，并补充道协会希望承建商主动协助安排遇难者的葬礼。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工地脚手架倒塌，造成2人死亡、3人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;据协会消息建筑署表示，该医院的建筑工程由瑞安联营公司承建。&lt;/p>;&lt;p>;承建商周四向当地媒体表示，他们对死者的死亡感到悲痛，并称死者是分包商聘请的一名监工。 &lt;/p>;&lt;p>;它补充说，工作人员将全力配合当局调查事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;医院重建的第二期和第三期已于2019年开始，目标是完成2025 年，包括拆除现有建筑物并建造一栋新的主楼和一栋儿童楼。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，启德一栋 30 层建筑的竹棚架倒塌后，两名女工死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outage hits Chinese chatbot of tech unicorn Moonshot AI amid surging user interest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3256428/outage-hits-chinese-chatbot-tech-unicorn-moonshot-ai-amid-surging-user-interest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/88eff8c0-16f4-4e68-bbfe-f1a6081eab67_73c26778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国独角兽Moonshot AI已为其聊天机器人服务中断道歉基米。图片：截图&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人工智能（AI）初创公司Moonshot AI发生了至少持续两天的宕机，因为热情的用户争相尝试Kimi聊天机器人，其&lt;/p>;&lt;p>;根据当地媒体援引的公司发给开发者的通知，这家总部位于北京的公司表示，周三上午 9 点 30 分首次观察到 Kimi 上“系统流量异常持续增加”据报道，该通知称，使用该公司软件即服务 (SaaS) 平台的客户在上午 10 点开始遇到系统错误，因为流量增长速度远远快于系统设计的速度&lt;/p>;&lt;p>;Moonshot AI 在通知中表示：“我们对此深表歉意。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Moonshot AI 没有立即回复请求&lt;/p>;&lt;p>;服务崩溃的同一天，该公司宣布其 Kimi 聊天机器人取得了技术突破，该机器人现在可以在对话过程中处理多达 200 万个汉字，而之前的处理能力为 20 万个字符。&lt; /p>;&lt;p>;Moonshot AI 表示，升级可以扩展聊天机器人的用途，从理解和分析完整的代码库到自动执行多步骤任务，使 Kimi 成为用户更方便的工具。&lt;/p>;&lt;p>;随着 Kimi 的更新后的功能，Moonshot AI已经超越了搜狗创始人王小川创办的百川公司的即时能力。去年 10 月，Baichuan2-192k LLM 被吹捧为能够在上下文窗口中处理约 350,000 个汉字。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，许多用户表示周四他们仍然遇到 Kimi 问题。公司代表表示，Kimi 一直在快速增加新用户，Moonshot AI 工程师正在努力扩大服务能力。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴支持的 Moonshot AI 为 Kimi 聊天机器人扩展了汉字提示&lt;/h3>;&lt;p>; Moonshot AI 表示，作为一家科技公司，它认识到服务稳定性对客户的重要性，并补充说已采取措施解决该问题，例如优先考虑 SaaS 流量。&lt;/p>;&lt;p>;用户兴趣的激增也导致了去年 11 月，在这家微软支持的美国初创公司推出其 GPT-4 Turbo 模型几天后，OpenAI 的 ChatGPT 和应用程序编程接口服务出现了服务故障。&lt;/p>;&lt;p>;Moonshot AI 上个月筹集了超过 10 亿美元的资金据中国科技新闻媒体 36Kr 和 LatePost 分别报道，该轮融资对该公司的估值约为 25 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务巨头阿里巴巴集团控股公司和风险投资公司 HongShan 是 Moonshot AI 的最大支持者之一。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Listen to what US officials are saying and the divisive politics is clear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3256132/listen-what-us-officials-are-saying-and-divisive-politics-clear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/8fd734da-f77a-452a-beb6-6722da42bd9d_8d626a9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;近期美国高官的言论引起广泛关注。上个月，国务卿安东尼·布林肯在慕尼黑安全会议上表示，拜登政府“对我们的联盟、我们的伙伴关系以及多边体系进行了投资、再投资”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我们的比较优势在于拥有强大的自愿联盟、自愿伙伴关系网络。如果你不在国际体系的谈判桌上，你就会出现在菜单上”。&lt;/p>;&lt;p>;他所说的“多边体系”和“国际体系的谈判桌”的含义立即引发了争论。国际体系”。一些人认为，他们指的是基于《巴黎气候协定》和联合国大家庭的多边主义。&lt;/p>;&lt;p>;确实，乔·拜登总统在上任第一天就命令美国重新加入《巴黎协定》，他的气候特使约翰·克里不遗余力地敦促中国加强其排放目标。去年 7 月，在退出联合国教科文组织近六年后，美国正式回归，与中国在当地的影响力展开竞争。&lt;/p>;&lt;p>;但由于大多数国家已经加入这些多边体系，因此需要对参与谈判的国家发出警告，否则可能会面临被淘汰的风险。菜单上的似乎毫无意义。因此，“国际体系的桌子”必然指的是集团对抗的老路，充斥着“自愿结盟和伙伴关系”，比如欧洲的北约、中东的美以联盟、奥库斯条约和四边形等。亚太安全对话（Quad）。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，美国在支持乌克兰抗俄、与以色列打压巴勒斯坦、与中国激烈竞争等方面都非常依赖这些。因此，对美国来说，威胁列入菜单是有道理的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种老策略是解决当今全球混乱的灵丹妙药吗？或者是时候反思为什么北约这个地球上最强大的军事联盟在俄罗斯大幅削弱的情况下却似乎无法结束乌克兰战争？或者说，为什么拥有压倒性军事力量的美以联盟没有阻止哈马斯为巴勒斯坦更美好的未来而无畏地战斗？&lt;/p>;&lt;p>;同样，值得冒着生命危险希望奥库斯和四国集团能够实现这一目标吗？联盟可以阻止崛起的中国捍卫其在台湾和其他地方的主权和领土完整吗？生活在一个华人占主导地位的世界”听起来像是种族主义。在接受哥伦比亚广播公司 (CBS) 采访时，伯恩斯坚称中国希望取代美国成为主导国家，“我们不希望这种情况发生”。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯自 2022 年 3 月以来一直居住在北京，他似乎并没有他抱怨自己在中国首都的生活和职责没有给他带来什么快乐和安慰。相反，他表达的是美国主流舆论对中国的看法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伯恩斯的情况让我想起1946年7月11日就任美国驻华大使的司徒雷登，三年后，也就是 1949 年 8 月 2 日，他离开了中国。就像斯图尔特在担任驻北京大使期间一样，伯恩斯在中美关系动荡之际几乎无能为力。毛泽东为新华社写了一篇题为《永别了，司徒雷登》的专栏文章后，司徒雷登在中国名声大噪。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯一定知道，中国在古代几个世纪以来一直是世界顶级经济体之一。但他一生的经历都是美国的统治。他和数亿美国同胞相信美国的力量可以改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;这种信念在很大程度上证明了美国近年来对中国的行为是合理的。这包括它发起的贸易战、对华为的制裁以及持续不断的 TikTok 传奇。上个月，拜登政府宣布对中国制造的“智能汽车”进行史无前例的调查，理由是潜在的国家安全风险。&lt;/p>;&lt;h3>;中国作为世界绿色工厂的崛起让西方处于不利地位&lt;/h3>;&lt;美国商务部长吉娜·雷蒙多(Gina Raimondo)立即强调了这一危险，她在电视采访中表示，鉴于现代汽车“就像带轮子的iPhone”，中国汽车可以收集美国人的数据并将其发送回北京。她说，如果美国道路上有数百万辆中国汽车，人们可以“想象一个世界，只要按一下开关，所有这些汽车就可以被禁用”。&lt;/p>;&lt;p>;人们可以想象雷蒙多的逻辑——即类似 iPhone 的智能汽车是一种威胁，因为它们可能会收集数据并使用这些数据，而且它们也是一种风险，因为它们可能会像那样被禁用——这肯定会让苹果和特斯拉等公司感到不舒服。&lt;/p>;&lt; p>;从布林肯隐含的菜单上的威胁和伯恩斯对中国的猛烈攻击，到雷蒙多对车轮上的 iPhone 的担忧，美国政治，无论是国外还是国内，都显得分裂、种族主义、武断和适得其反。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/47576559-3576-4b58-bfca-bcb3fece9438_0fb763b3.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯3月18日在首尔举行的第三次民主峰会上发表讲话。布林肯上个月在慕尼黑安全会议上的讲话，无论是在餐桌上还是在菜单上，都可能被视为一种隐蔽的威胁。照片：Pool via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一个例子，以 2 月 26 日的美国国务院简报为例。当发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 听到美国“有太多米勒以外交方式回应：“美国不会向以色列发号施令，就像我们不会向任何国家发号施令一样。”然而，在他说完之前，一名记者打断了他的话，“除非你入侵他们”，引发了房间里的笑声。米勒微笑着摇摇头，说“很好”，然后将这一切视为简报室的“站立时间”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hydrogen ambitions chug on as train trial aims to keep green agenda on track]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256402/chinas-hydrogen-ambitions-chug-train-trial-aims-keep-green-agenda-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/b1ff1e6c-7bf4-4c84-8bab-0c009c379cdf_bb98bc82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉林省长春市试运行氢动力旅客列车。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，中国首列氢动力旅客列车已达到主流通勤铁路系统的正常运行速度，但车上没有任何通勤者。&lt;/p>;&lt;p>;要达到该国庞大的高铁线路不断提速的速度，还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，官方媒体表示，这一里程碑证明了该国在绿色环保方面取得的进步技术和清洁交通选择商业化的一步。这一进展的同时，世界上最大的碳排放国在自己设定的截止日期之前加大力度利用清洁燃烧燃料，即到 2030 年使国家排放达到峰值，同时向更绿色、低碳的经济转型。&lt;/p>;&lt;周四，这列四节车厢的列车在吉林省东北部城市长春市国有列车制造商中国中车的工厂进行试运行，据称速度已达到 160 公里/小时（99 英里/小时）。它拥有氢燃料电池和超级电容器，据说能够行驶至少 1,000 公里。&lt;/p>;&lt;p>;举例来说，从北京到上海的高铁线路绵延 1,318 公里。&lt;/p>;&lt;h3>;中国依靠人工智能来维护地球上最大的高铁网络&lt;/h3>;&lt;p>;新华社援引中车国家列车技术中心技术人员的话说，列车的动力总成、空气动力学、制动和安全系统都在投入使用&lt;/p>;&lt;p>;研制巡航速度250公里/小时以上的氢动力高速动车组已列入2023年底国家重点研发计划项目清单。同时，国家发改委铁路集团在一月份表示，它正在开发世界上最快的火车原型——时速可达 450 公里。&lt;/p>;&lt;p>;北京雄心勃勃地致力于逐步减少排放，着眼于通过以下方式实现碳中和： 2060年，是习近平主席在2020年联合国讲话中做出的承诺。但这一目标引发了人们对限制中国碳密集型制造业和服务业的担忧，从而导致人们更加重视可再生能源的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已经处于全球领先地位全球绿色转型将氢视为继太阳能、风电场、电动汽车、锂电池和交通电气化进步之外培育新兴技术和产业的新工具之一。凭借化学工业和炼油能力，中国已成为全球最大的氢气生产国。&lt;/p>;&lt;p>;中国于2022年发布了第一个国家级氢能发展规划，设想更广泛地使用氢能火车、汽车、卡车和船舶，以及到2025年利用可再生资源电力每年生产10万至20万吨“绿色氢”。&lt;/p>;&lt;p>;国家能源局还重点关注氢能创新、示范、绿色生产和扩张周一发布的2024年工作计划中列出了应用场景。&lt;/p>;&lt;p>;为此，中车表示，每天运行500公里的氢动力通勤列车，每年可减少二氧化碳排放1万公斤以上。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国如何建设世界上最大的高铁网络&lt;/h3>;&lt;p>;但是，由于商业需求尚未得到催化，且存在障碍，正在酝酿的新项目引发了产能过剩的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“氢的储存和运输成本高昂，而且并不绝对安全。”浙江大学化学博士研究员王丹东说。 “中国生产的大多数氢气都是肮脏的，使用煤炭等化石燃料，而且使用可再生能源生产天然气还存在技术和成本问题。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，北京仍有望取得进展。非营利组织能源与清洁空气研究中心首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 在 11 月的一份报告中表示，中国的二氧化碳排放量将于 2024 年下降，而且由于其创纪录的排放量，这种减少可能是结构性的、持续的。新型低碳能源安装量的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的排放量在 2023 年出现反弹，但同时也伴随着创纪录的低碳发电装机容量，特别是风能和太阳能装机容量，”Myllyvirta说。 “2022-23 年，由于干旱，水力发电量将从历史低点反弹。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to build Batanes islands port near Taiwan without US help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256424/philippines-build-batanes-islands-port-near-taiwan-without-us-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/2483f68d-26b1-4f66-90a0-8712fe10f93f_7749b922.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾士兵参加在 Mavulis 岛举行的升旗仪式巴塔内斯。巴丹群岛和台湾之间的海峡被认为是西太平洋和南中国海之间船只的咽喉要道。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾地方长官周五表示，美国军方不会参与菲律宾最北部偏远岛屿靠近台湾的港口开发，这消除了与菲律宾的潜在摩擦来源中国对美国在该地区的存在感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;距台湾不到 200 公里（125 英里）的巴丹群岛总督曾于 8 月表示，她已寻求美国资助在那里修建一个新港口。美国大使馆当时证实，其外交官和美国太平洋陆军专家一直在与地方当局就这些岛屿的各种支持措施进行接触。&lt;/p>;&lt;p>;“起初他们说会提供帮助，但后来就不再这样了，所以我向 PPA 寻求帮助。”州长 Marilou Cayco 在谈到菲律宾港口管理局 (PPA) 时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;与美国的三方会晤能否吸引日本在南海问题上帮助菲律宾？&lt;/p>;&lt;h3>; H3>; &lt;p>;该项目旨在在季风季节的崎sea季期间，在季风季节的崎sea以下，当时现有的设施通常无法访问。&lt;/p>; &lt;p>;上周五说，美国大使馆说。它没有立即对此问题发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;美国军事参与Batanes港口可能会在与中国摩擦日益加剧的情况下陷入紧张关系，并通过华盛顿开车加强其长期的国防参与。菲律宾北京以怀疑。台湾国防部说，中国入侵台湾的案子。中国驻马尼拉大使馆在媒体上发表对&lt;/p>; &lt;p>;的回应：“任何试图在中国与菲律宾之间的海上争端中暗示台湾问题都是危险的，”大使馆在一份声明中说，而没有阐述危险。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当被问及为什么美国不再参加港口项目时，Cayco说她不知道。 “实际上，我们只是提出了一个建议，因为不确定，我们已经向PPA寻求帮助。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https” https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese, North Korean officials vow to boost strategic ties in Beijing talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256396/chinese-north-korean-officials-vow-boost-strategic-ties-beijing-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/e930efb9-3891-494e-9379-3cc78b25c8c8ac_329ce7bf.jpg“ alt =” apt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在周四在北京与国际工人党国际工人党国际部门主任Kim Song-nam遇见。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自北京和平壤的官员发誓要在两个国家和美国领导的西方之间的紧张关系中促进战略联系和加强合作。&lt;/p>; &lt;p>;据官方的新闻，由中国顶级政治咨询机构主席王·亨林（Wang Huning）和共产党国际部门负责人刘·贾安乔（Liu Jianchao）周四在与北朝鲜代表团的会议上举行。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;据《韩国中央新闻社》报道，P>;由韩国执政工人党的国际部门的金·纳姆（Kim Song-Nam）领导的代表团于周四抵达北京。代表团还将前往越南和老挝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/ 22/bb6926a8-b9d6-4e16-b5be-5DD35F010895_4B34CDCB.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在北京在北京的谈话中，有两个方面要求更多的合作。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年是北京与平壤之间外交关系建立75周年。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的会谈中，王，共产党党的第四号领导人告诉金，北京愿意与平壤紧密合作，以实施其顶级领导人达成的共识，以“促进两国之间的友谊”。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁双方呼吁“”金&lt;/p>; &lt;p>;为回应，加深了协作，加强战略沟通并共同为和平，稳定的外部环境而努力。 &lt;/p>; &lt;p>;在与金正日的一次会议中，刘p>;以及“促进区域和平，稳定，发展与繁荣”。&lt;/p>; &lt;p>;中国继续向朝鲜和俄罗斯倾斜，而美国则希望加强与该地区国家的同盟 - 包括韩国，日本和菲律宾 - 反对北京。&lt;/p>; &lt;p>;习近平总统已承诺对朝鲜的“坚定不移”支持，而金正恩在新年消息中赞扬与中国的“坚不可摧”联盟到xi。&lt;/p>; &lt;h3>;普京将汽车送给朝鲜的金正日，以莫斯科 - 庞阳bromance &lt;/h3>; &lt;p>;中国仍然是朝鲜的最后几个外交盟友和平壤最大的经济恩人之一，尽管它的出口是根据中国官方数据，北部1月至一年的缩减为13.5％。&lt;/p>; &lt;p>;代表团的旅行是平壤努力打破外交隔离并在多年后与友好国家订婚的努力的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;根据韩国新闻社Yonhap的说法，金（Kim中国专家。&lt;/p>; &lt;p>;这是金·宋南（Kim Song-Nam）自2021年以来的首次著名海外旅行，当时他被任命为社会主义国家的邮政处理党与党派事务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;这次旅行在朝鲜半岛的紧张局势加剧后，在平壤在周一美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）即将到达首尔举行民主峰会时发射了三枚弹道导弹。&lt;/p>; &lt;p>; pundits。人们对东亚冷战风格的对抗的返回表示担忧，事实上，北京，平壤和莫斯科之间的同盟旨在反对华盛顿与东京和首尔的安全联盟。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Advocacy group allegedly backed by Jimmy Lai submitted draft proposal to Japanese lawmakers for sanctions against Hong Kong, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256419/advocacy-group-allegedly-backed-jimmy-lai-submitted-draft-proposal-japanese-lawmakers-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 20:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/57A4A430-38FD-4A03-BF3F-718CAC6ADBDD_54EFEAB0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;吉米·莱伊（Jimmy Lai）的国家安全试用者（Jimmy Lai）的国家安全试用者的51ST日期。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据称由媒体大亨支持的全球倡导组织向日本立法者提交了一份提案草案，以制定对香港的制裁，以应对2019年的反政府抗议活动。听到的。&lt;/p>; &lt;p>;周五拘留了激进主义者安迪·李·欣（Andy Li Yu-hin），解释了2019年底和2020年初在日本和2020年初游说的“争取自由的斗争”是如何在日本游说的。 &lt;/p>; &lt;p>;被告转向起诉证人说，他已经将日本的SWHK志愿者与日本众议院议员Takashi Takai联系起来，以提议与2012年的法案草案草案，类似于2012年的法案草案美国旨在批准人权罪犯的美国。以及其他总体上解决此类问题的问题。 03/22/B037C90A-C6A0-49C8-B203-B203-B9270BD93A2A_D8CAC2A8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2019年12月。照片：Facebook/ @参议员Todd Young &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据报道，这些文件也被转发给Shiori Kanno，然后是众议院众议院成员，据称是合作社莱（Lai）案中的阴谋家。&lt;/p>; &lt;p>; li说他没有阅读文件，因为他的目标只是将塔卡（Takai）介绍给志愿者，在法庭上以她的中文名称张Yicheng（Zhang Yicheng）在法庭上确定，据报道，她在该志愿者中得到了很好的反对。法律&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望立法者能够采用该法案草案，并将其（如果他们认为还可以，将其提交给国家饮食的下议院进行讨论），”激进主义者告诉法院。 &lt;/p>; &lt;p>;法院获悉，李将塔卡带到了曾经是抗议者和警察之间的曾经是抗议者和警察之间的中国大学，后者在2020年1月访问该市。&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者2019年12月，日本还访问了日本，与日本共产党议员的议员众议院议员Satoshi Inoue和Taku Yamazoe会面，在那里他向两人展示了一对拖拉弹药，他说香港警察用来击败抗议者。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;h3>;据称由香港的莱（Lai）准备制裁清单支持的倡导小组：证人&lt;/h3>; &lt;p>;会议是按照三组总部位于日本的香港人的建议举行的，他们组织了支持该市的集会，由于他们的成员不愿意致力于政治行动主义，证人补充说。&lt;/p>; &lt;p>; lai因两项与外国伙伴关系的串谋指控和共谋打印和分发的第三项罪名。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;据称，这家76岁的创始人通过大亨的控制下的两家公司为SWHK提供了经济支持。李是SWHK的核心成员，与美国共和党参议员，托德·克鲁兹（Todd Cruz），泰德·克鲁兹（Ted Cruz）和玛莎·布莱克本（Marsha Blackburn）在国会山上于2019年12月在一个月前签署后对香港采取惩罚性措施。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/e06f8077-4686-4e5f-a0e2-0ba25a0c737f_fd93baba.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;吉米·莱（Jimmy Lai）正在以两种与外国力量勾结的阴谋指控以及第三项阴谋罪名成立和分发煽动性出版物的罪名。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li周五说，会议还涉及一名名叫索尼亚（Sonia）的妇女，据报道的受害者和一名记者弗吉（Veby &lt;/p>; &lt;p>;在同一个月的抗议活动中进行了警察的射击。国际事务代表团（IAD），据说是其活跃成员之一。&lt;/p>; &lt;p>;分别讲述了当时英国领事的邀请，当时英国总领事在2019年底分享了他对香港民主进步的看法。&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;法院告诉吉米·莱（Jimmy Lai）支持的团体，要求对香港和北京&lt;/h3>; &lt;p>;采取行动唱歌，然后是立法者丹尼斯·夸克（Dennis Kwok Wing-Hang）和查尔斯·莫克（Charles Mok）。激进主义者和莱。我们想如何达到这一点。”周一。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers can expect lower air fares this year as flag carrier Cathay Pacific predicts flight supply to return to ‘normal’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256408/hongkongers-can-expect-lower-air-fares-year-flag-carrier-cathay-pacific-predicting-return-normal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 19:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/76E954D7-CFD9-4A56-B0FB-8F74DC1F7CC8_EFA8D287.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999；该旗舰航空公司去年净利润为 97.8 亿港元。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人预计今年的航空票价较低，该市的国旗航空公司Cathay Pacific Airways预测，随着航班供应的增加，价格将恢复正常。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该航空公司在议员们为降低票价的电话中降低了廉价的票价上的廉价航空票价上的乐观预测，该公司在去年的97.8亿港元（12亿美元）的净利润之后。&lt;/p>; &lt;p>;出现。&lt;/p>; &lt;p>;出现在之前立法委员会的经济发展小组周五，国泰航空计划埃里卡·彭（Erica Peng）的总经理承认，由于去年国际旅行恢复后的供应不平衡的航班供应不平衡，这座城市的航空票价已被提升。&lt;/p>; &lt;p>; peng补充说，机票是由于航班供应的增加可能会在来年“正常化”，尽管她没有确认承运人是否会降低价格。她说，香港的机票已经开始正常化。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/0dc600c1-3154-47ce-a15a-a4954d951be5_a21bba4c.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国际太平洋飞机在香港国际机场起飞。该航空公司预计今年的机票价格将“正常化”。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国泰泰国首席执行官罗纳德·林·苏·波特（Ronald Lam Siu-Por）表示，到第二季度末，运营商将返回到前盘前的80％今年，尽管对后一个目标有三个月的延迟，但在2025年第一季度，在2025年。 P>; &lt;p>;“我们不时推出了一些促销机票，我们将继续感谢香港居民。关于国泰航空的高机票，并呼吁航空公司降低价格。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去的几年中，您的机票太昂贵了。你将如何回馈社会？”询问议员Jeffrey Lam Kin-fung，也是政府主要决策执行委员会的成员。&lt;/p>; &lt;p>;新人党议员Eunice Yung Hoi-Yan问：“有些人说，国泰航空的机票价格过高。任何机会降价吗？这仍然是不可预测的。 “即使你看到供应量增加，也很难预测需求。他说：“还有许多其他因素。 4月。&lt;/p>; &lt;p>;同月，纽约的回程经济级票价在15,000港元至32,000港元之间根据航空公司的统计数据，一票不包括2023年香港公路上的税收和附加费，比2022年的平均496美元低8.8％，但仍比2019年的309美元高46.2％。 Cirium Ascend Consultancy。&lt;/p>; &lt;p>;使用相同的参数，泰耶在这条路线上的航空票价比去年英国航空公司平均419美元高7.3％。英国航空公司的数字与2022年的平均价格相似，但高于2019年的372美元。&lt;/p>; &lt;p>;国际航空运输协会，航空公司的贸易机构，预计于12月，全球乘客收益率是2024年的商业运营商在2023年的6.2％的估计中收入为1.8％，这反映了较低的航空票价的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>