<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dial it up to 6? Stronger storms spark calls for new hurricane category]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3251063/dial-it-6-stronger-storms-spark-calls-new-hurricane-category?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/4d835013-174e-4f5f-b715-237c6ecf765f_14afad02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从墨西哥西海岸看飓风帕特里夏2015 年国际空间站。资料照片：斯科特·凯利，来自 EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年中出现了一些超强热带风暴，并且预计未来还会出现更多风暴，因此几位专家提出了新的应对方案巨型飓风的类别：6 级。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，由于气候变化，最强的热带风暴变得更加强烈。&lt;/p>;&lt;p>;因此，传统的五级萨菲尔-辛普森规模，两名气候科学家在周一发表于《美国国家科学院院刊》的一项研究中表示，50 多年前开发出来的技术可能无法显示最强风暴的真正威力。他们提出将风速超过 309 公里/小时（192 英里/小时）的风暴划分为第六类。&lt;/p>;&lt;p>;目前，风速为 252 公里/小时或更高的风暴属于第 5 类。该研究的作者表示，开放式分组不会影响风速。没有充分警告人们时速 322 公里或更高的巨大风暴带来的更高危险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/06/a75f9cbb-c850-438d-a5d2-543c115b76ba_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州基顿海滩之后2023 年遭受飓风伊达利亚袭击。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几位专家告诉美联社，他们认为没有必要再划分一个类别。他们表示，它甚至可能向公众发出错误的信号，因为它是基于风速的，而水是迄今为止飓风中最致命的杀手。&lt;/p>;&lt;p>;自 2013 年以来，有五场风暴（全部发生在太平洋）有风。每小时 309 公里或更高的沙尘暴将被归入新类别，其中两起袭击菲律宾。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否应该停止指责蒙古造成严重沙尘暴？一项研究表明是的&lt;/h3>;&lt;p>;研究作者说，随着世界变暖，发生此类巨大风暴的条件变得更加成熟，包括在墨西哥湾，那里袭击美国的许多风暴变得更强。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“气候变化正在使最严重的风暴变得更加严重，”该研究的主要作者、劳伦斯伯克利国家实验室的气候科学家迈克尔·韦纳 (Michael Wehner) 说。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是因为气候而导致更多的风暴。改变。但最强者更为激烈。迈阿密大学飓风研​​究员布莱恩·麦克诺迪 (Brian McNoldy) 表示，所有风暴中大型飓风的比例正在增加，这是因为海洋变暖。&lt;/p>;&lt;p>;专家们不时提出建议。 a 6 级，尤其是台风海燕在太平洋上空达到 315 公里/小时之后。但研究称，海燕“似乎并不是一个孤立的案例”。&lt;/p>;&lt;p>;如果风速足够大的风暴在国际日期变更线以东形成，则称为飓风；如果在国际日期变更线以西形成，则称为台风。线。它们在印度洋和澳大利亚被称为气旋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/81cd7605-d51d-4a3e-83a2-a6c4fb603821_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年菲律宾中部阿尔拜省台风戈尼的后果资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;风速达到或超过309公里/小时的五场风暴是：&lt;/p>;&lt;p>;– ，造成超过6,300人死亡菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;– ，达到 346 公里/小时，然后减弱并袭击墨西哥哈利斯科州。&lt;/p>;&lt;p>;– ，达到 309 公里/小时，然后绕过菲律宾和台湾，在中国登陆。 &lt;/p>;&lt;p>;– ，风暴强度达到 309 公里/小时，然后在菲律宾造成数十人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;– ，风暴强度也达到 309 公里/小时，然后减弱并绕过亚洲和俄罗斯的一些地区.&lt;/p>;&lt;h3>;“弱茶”：气候科学家反对第 28 届缔约方会议的欢呼&lt;/h3>;&lt;p>;如果世界坚持只有五种风暴类别，“随着这些风暴变得越来越强，它将越来越低估研究报告的合著者、前 NOAA 气候和飓风研究员、现供职于第一街基金会的吉姆·科辛 (Jim Kossin) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋风暴之所以更强，是因为削弱风暴的陆地较少，风暴发生的空间也更大。科辛说，与墨西哥湾和加勒比海地区不同，风暴的强度变得更加强烈。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，还没有大西洋风暴达到 309 公里/小时的潜在阈值，但随着世界变暖，这种风暴的环境会变得更加强烈。 Kossin 和 Wehner 表示，这是有利的。&lt;/p>;&lt;p>;Wehner 表示，随着气温上升，墨西哥湾潜在发生 6 级风暴的条件成熟的天数将会增加。&lt;/p>;&lt;p>;现在是每年大约有 10 天的环境适合 6 类环境，但如果地球升温至比工业化前水平高 3 摄氏度（5.4 华氏度），这种情况可能会长达一个月。这将使大西洋 6 级飓风的可能性大大增加。&lt;/p>;&lt;p>;麻省理工学院飓风专家克里·伊曼纽尔 (Kerry Emanuel) 表示，韦纳和科辛“为改变规模提供了强有力的理由”，但表示这种情况不太可能发生，因为当局知道大多数飓风造成的损失来自风暴潮和其他洪水。&lt;/p>;&lt;p>;国家飓风中心副主任杰米·罗姆 (Jamie Rhome) 表示，在向人们发出风暴警告时，他的办公室试图“将注意力转向个别危害，包括风暴潮、风、降雨、龙卷风和离岸流，而不是风暴的特定类别，后者仅提供有关风的危害的信息。&lt;/p>;&lt;p>;萨菲尔-辛普森等级的第 5 类已经捕获了来自风、降雨、龙卷风和离岸流的“灾难性损害”风，因此即使风暴变得更强，也不清楚是否需要另一个类别。”&lt;/p>;&lt;p>;McNoldy、前联邦紧急事务管理局局长 Craig Fugate 和奥尔巴尼大学大气科学教授 Kristen Corbosiero所有人都表示，他们认为没有必要设立第六级及更强的风暴级别。&lt;/p>;&lt;p>;“当海湾地区迅速增强的风暴达到六级时，也许我会改变态度，”科博西罗在一份声明中说道。电子邮件。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech industry cuts 32,000 jobs since January, but aggressively hiring for AI roles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3251057/tech-industry-cuts-32000-jobs-january-aggressively-hiring-ai-roles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/17ec5564-0c83-456c-a8dd-755fcfb5a152_4311b4e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Snap 是科技公司今年裁员的最新例子。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科技行业在 2024 年开始了另一波裁员潮，继去年大范围裁员后，裁员规模进一步缩小。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，根据 Layoffs.fyi 的数据，自大流行以来一直在跟踪该行业裁员情况的初创公司 Layoffs.fyi 的数据显示，到 2024 年，约有 32,000 名科技工人失业。&lt;/p>;&lt;p>;Snap 成为最新的例子，该公司周一宣布该公司正在裁员约 10%，即约 540 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，软件公司 Okta 表示将裁减 7% 的员工以降低成本，影响约 400 名员工。这样的例子不胜枚举，包括 Amazon.com、Salesforce 和 Meta Platforms 等大型科技雇主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/06/bcdb47e8-1d84-4bb8-801f-2d1c1346649d_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于门洛帕克的 Meta Platforms 总部，加利福尼亚州。图片：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，“鉴于高利率环境和科技的发展，科技公司仍在努力纠正疫情期间的过度招聘问题” Layoffs.fyi 创始人 Roger Lee 在一封电子邮件中写道：“经济衰退持续的时间都比最初预期的要长。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，近年来出现了两次主要的裁员浪潮。 2020年第一季度到第二季度的“早期新冠”激增，以及2022年第二季度以来一直持续的“加息”效应。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的裁员情况与一年前相比，裁员规模通常较小且更有针对性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然经济因素是科技公司裁员的主要原因，但 Lee 指出，许多公司都以人工竞争为理由。人工智能作为一个因素，因为他们正在将资源转向人工智能人才。&lt;/p>;&lt;p>;根据追踪科技行业就业趋势的 CompTIA 的分析，“人工智能或需要人工智能技能的职位发布增加”从 12 月到 1 月，员工人数减少了约 2,000 人，达到 17,479 人”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，尽管该行业裁掉了一些工作岗位，但它也在积极招聘其他工作人员。根据 CompTIA 的数据，1 月份有 33,727 个活跃职位发布，这是 12 个月来最大的环比增幅。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实觉得大部分裁员已经发生，公司正在裁员开始反弹，”人力资源公司 Insight Global 的首席执行官伯特·比恩 (Bert Bean) 表示。 “但仍然非常不确定。”&lt;/p>;&lt;p>;他预计市场将在未来两个季度左右保持这种状态，“直到美联储真正出来并开始降息”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs to more closely vet private sector event promoters who get public funds in wake of Lionel Messi anger, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251035/hong-kong-needs-more-closely-vet-private-sector-event-promoters-who-get-public-funds-wake-lionel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/3e11863a-9e96-4e1b-9681-332ad3a82890_823b686b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈阿密国际队的莱昂内尔·梅西（中，右）走在边线队友贡萨洛·伊瓜因在周日与香港队的比赛中。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;足球巨星梅西缺席一场友谊赛引发公众愤怒后，香港当局应密切关注为大型体育赛事申请公共资金的私人组织。分析人士表示，他的迈阿密国际队和香港队的选择。&lt;/p>;&lt;p>;他们告诉《华盛顿邮报》，公私合作伙伴关系仍应用于帮助吸引大型体育赛事，但存在对该城市的损害的风险&lt;/p>;&lt;p>;活动主办方 Tatler Asia 董事长兼首席执行官 Michel Lamuniere 周一表示，该组织将撤回 1,600 万港元的申请，随后行业专家和立法者发表了上述言论。 （204万美元）在“M”标志系统下的资助，这是旗舰体育赛事的指定，组织者有资格获得数百万美元的公共现金。&lt;/p>;&lt;p>;“损失远远超过1600万港元， ”立法会议员葛佩芬说。 “大型活动不只是单一活动，而是关乎香港的整体声誉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/05/b7027b80-31e7-4850-9e4f-c9533db26694_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tatler 亚洲董事长兼首席执行官米歇尔·拉穆尼埃在国际迈阿密球星莱昂内尔·梅西未能上场参加香港友谊赛后，失望的球迷表达了愤怒，米歇尔·拉穆尼埃接受了媒体采访。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，香港十一队与迈阿密国际队在香港大球场举行的友谊赛以嘘声和要求退款告终，梅西在晋级中发挥了重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;Quat 表示，尽管私营部门的参与“很重要”，但政府需要改善对举办此类活动的公司的“保障措施”，以避免类似的“糟糕经历”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“一些私营企业在举办此类活动方面经验不足，”Quat补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该更加关注私营企业的经验，给予他们更多指导，关注所有细节，确保大型活动能够真正取得良好成果。”&lt;/p>;&lt;p>;“M”Mark系统于2004年推出，旨在为该市一些最大的活动提供支持体育赛事，包括国泰航空/汇丰香港国际七人榄球赛、渣打香港马拉松及香港国际龙舟赛。&lt;/p>;&lt;p>;合资格赛事的主办机构可申请直接资助及资金配对资助总计高达 1,500 万港元，以及每人 100 万港元用于营销和场地支持。&lt;/p>;&lt;p>;去年政府拨款约 1.49 亿港元支持 15 场“M”标志活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;梅西的香港之行是一场灾难。需要多长时间才能平息？&lt;/h3>;&lt;p>;它在 2023 年放宽了该计划的要求，以便私人组织可以申请资金，作为振兴香港作为大型活动举办地的地位的一部分。早些时候，资金只提供给该市的国家体育协会。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局局长杨润雄周一表示，他将研究“改进”“M”标志系统的方法，但没有详细说明可能采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学健康与体育学系副系主任雷鸿德也建议政府为私立学校引入额外的“把关” &lt;/p>;&lt;p>;他说，该市的体育协会拥有“数十年”与政府建立伙伴关系和关系的经验，这有助于他们举办大型活动。&lt;/p>;&lt; p>;他还指出，“M”标志的一些审查标准含糊不清，例如要求申请人具有“组织大型活动的记录”。&lt;/p>;&lt;p>;“很难定义其规模。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月荣获“M”标志的国际汽联世界拉力越野锦标赛赛季决赛也遇到了问题，包括最后的赛道必须缩短由于供应困难，该赛事由 World RX (HK) Management Limited 主办，该公司在比赛前八个月才在公司注册处注册。&lt;/p>;&lt;h3>;梅西事件香港足坛传奇人物缺席令球迷愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;香港主要决策机构行政会议成员唐嘉华表示，如果体育比赛被认定为“ “M Mark”赛事，当局应该有权提出反映香港人期望的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“合同还应该包括补偿政策，以弥补观众的失望，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“例如，明星球员在什么情况下可以免于参赛，[以及]合同中应注明哪些类型的伤病？”&lt;/p>;&lt;p>;夜生活大亨艾伦·泽曼（Allan Zeman）表示周日的失望这是一个“不幸的事件”，但它不应该阻止政府利用私人组织举办大型体育赛事。&lt;/p>;&lt;p>;他说，运动员的伤病受到非常严肃的对待，他们的生计取决于他们的表现能力。&lt; /p>;&lt;p>;“在这种情况下，无论是政府还是经验丰富的发起人，没有人能够改变所发生的事情，”泽曼说。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出了该活动带来的经济效益&lt;/p>;&lt;p>;代表批发及零售业的立法会议员邵家辉表示，周日的比赛有助推动铜锣湾零售及餐饮业增长20%至30%。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;泽曼表示：“它所带来的兴奋确实让香港成为了人们关注的焦点。不幸的是，情况恰恰相反，但你看到了潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;Ezra Cheung 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport tow-vehicle worker suspected to have been killed by plane]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3251053/hong-kong-airport-tow-vehicle-worker-suspected-have-been-killed-plane?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 09:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/02a081c9-b646-4c85-80ae-95ea06c8c326_76c7bbcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场工作人员于凌晨报警周二。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二凌晨，一名拖车工人在香港机场停机坪被发现死亡，疑似被飞机碾压，属罕见事故。&lt; /p>;&lt;p>;香港警方表示，凌晨3点左右接到机场工作人员的电话，称一名男子在西停机坪被发现昏迷不醒。&lt;/p>;&lt;p>;急救人员随后宣布这名34岁男子已死亡警方补充称，当场死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港卡车司机翻车后被路人救起&lt;/h3>;&lt;p>;初步调查发现，该名工人当时坐在司机后面，60岁，在机场用于拖飞机的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;受害者从车上摔下来，怀疑被飞机碾压。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查涉事飞机是否是当时被拖曳的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将案件列为致命交通意外。新界南交通组特别调查组正调查案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s overseas investments to go green in 2024,  ‘clear need’ for Belt and Road Initiative to focus on renewable energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3251003/chinas-overseas-investments-go-green-2024-clear-need-belt-and-road-initiative-focus-renewable-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/b9af6c84-a4b4-4a33-ad74-894620335871_a26056ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国可能通过投资项目和据复旦大学绿色金融与发展中心称，建设合同。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一家大学智囊团的一份报告，作为北京标志性“一带一路”倡议的一部分，中国今年将把海外投资集中在采矿和能源领域，这将有利于这些项目符合该倡议的下一阶段，该倡议旨在通过在亚洲、非洲和欧洲建设基础设施项目、绿色金融和复旦大学发展中心周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;“原因似乎是经济因素——中国在这些技术方面的良好机遇——中国和许多一带一路国家对绿色转型的政治支持，以及对这些技术的高需求。”作者 Christoph Nedopil Wang 表示，电力需求增长和过渡矿物需求增长推动了这些行业的参与。&lt;/p>;&lt;h3>;中国投资者关注非洲毛里求斯的绿色发展，试图提高交易的吸引力&lt;/h3>; &lt;p>;王补充道，中国可能会通过投资项目和建设合同来寻求采矿和能源开发。&lt;/p>;&lt;p>;他预计中国将与与北京“政治上结盟”的国家建立“国家伙伴关系”，例如正如之前的一带一路项目一样。&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚格里菲斯亚洲研究所共同研究的报告，采矿和石油交易将得到“资源支持”。&lt;/p>;&lt; p>;该研究补充说，电池、管道、公路、铁路和数据中心也可能出现在中国“一带一路”倡议的议程上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已表示将优先考虑“小而美”的项目投资少，“经济、社会和环境效益良好”。&lt;/p>;&lt;p>;一带一路项目此前曾引发过环境破坏和发展中国家欠中国债务的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;一带一路项目此前曾引发过环境破坏和发展中国家欠中国债务的质疑。 >;&lt;p>;不过，一些中东和中亚国家已经与中国接洽，以帮助其向可再生能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在进一步研究能源和矿产，这将帮助世界第二大经济体去年房地产投资下降近 10% 后，经济将在 2024 年初面临阻力。&lt;/p>;&lt;h3>;“增长没什么值得大书特书的”：中国经济数据的 7 个要点&lt;/h3>;&lt; p>;上个月，中国宣布在河南省发现了 1.07 亿吨原油，并在四川省发现了巨大的锂矿床。&lt;/p>;&lt;p>;中国需要石油为工厂提供动力，而锂则用于生产电动汽车电池，这是一个关键的增长行业。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年在“一带一路”项目上价值 79 亿美元的能源相关所谓合同（包括投资项目和建设合同）已经是“无论从绝对角度还是相对角度来说都是最绿色的”绿色金融与发展中心表示。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，截至 2023 年底，“一带一路”项目的总投资额为 1.053 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该报告确定了中国以及参与该倡议的国家对可再生能源投资的“明确需求”，以刺激经济增长并支持“绿色转型”。&lt;/p>;&lt;p>;该研究预测，可再生能源投资的“巨大机遇”绿色能源、采矿、矿物加工以及电动汽车和电池制造。&lt;/p>;&lt;p>;“中国境内外“一带一路”项目的投资者应重点关注融资更容易、实施速度更快的小型项目，特别是在基础设施和报告称，能源投资、可扩展的太阳能和风能投资似乎是可行的，只要当地条件提供相关电网来处理可再生能源供应。&lt;/p>;&lt;p>;“随着可再生能源的能源成本下降，我们还看到这是投资早期淘汰现有旧煤炭项目的机会，这在经济上和环境上都具有相关性。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国发现了可能成为“丰富的油气资源基础”的新油田&lt; /h3>;&lt;p>;报告补充说，去年通过“一带一路”倡议进行的采矿技术参与增长了 1,046%，而金属和采矿业增长了 158%。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，采矿业在到 2023 年，将占中国海外业务的 21%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业大力投资金属和采矿业，这与绿色转型和电动汽车电池尤其相关，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业大力投资金属和采矿业，这与绿色转型和电动汽车电池尤其相关。” p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dragon bones’: did early humans in China collect ancient fossils for fun?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251030/dragon-bones-did-early-humans-china-collect-ancient-fossils-fun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/9edcd906-43d1-4a5c-ab1e-897a8a1d4d02_b5dc5142.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被称为“龙骨”的古代脊椎动物化石正在揭示关于中国早期人类的生活和娱乐方式。照片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一百万半年前，中国东部某个地区的早期人类居民所做的不仅仅是为了生存——新的证据表明他们正在创造、娱乐&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一个世纪里，河北省泥河湾盆地因其丰富的早更新世旧石器遗址而闻名，其历史可追溯到200万年前。&lt;/p>;&lt;p>;在一名村民新发现的遗址中，考古学家在物体上发现了“人类”痕迹的证据，这可能表明制造这些物体的人将其用于娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;在该遗址发现的化石和砾石，这些似乎起源于其他地方的物品，以及显示出“人类创造力”标志的物品，可能有助于更多地揭示中国古代人类祖先的文化和行为。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的考古发现在中国中国科学院古脊椎动物与古人类研究所研究员魏琪说：“这个盆地表明人类不可能在晚于200万年前迁出非洲。”&lt;/p>;&lt;h3>;科学家发现中国古代多种族人口的第一个遗传证据&lt;/h3>;&lt;p>;魏说，该盆地中一个名为鹿角梁的新地点已被确定为距今约 150 万年。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现概述于泥河湾国家级自然保护区李凯清的论文即将发表在今年第二期的中国科学院《第四纪科学》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;“初步野外调查显示鹿角梁哺乳动物化石相当丰富”，该论文的作者称，其中包括可能来自草原猛犸象、犀牛和三趾马的牙齿和骨骼。&lt;/p>;&lt;p>;在该地点发现的一些物种是早更新世时代独有的。魏说，这有助于科学家将化石年代确定为258万至781,000年前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鹿角梁发现的动物遗骸不同寻常，因为它们的埋葬方式“支离破碎”，不完整。据该报称，发现的骨头散布在整个遗址中。&lt;/p>;&lt;p>;魏说，其中一块发现的骨头甚至显示出“人类使用石器切割的痕迹”，这与动物留下的痕迹明显不同.&lt;/p>;&lt;p>;然而，该报称，发现的各种化石（即牙​​齿）表明它们“显然与[古人类]制造食物无关”。&lt;/p>;&lt;p>;不同程度的变化对化石的损坏及其分散的埋葬还表明，“它们在堆积之前就是化石”，并且没有水路运输的磨损表明它们在该地点的发现“只能用人为原因来解释”论文称。&lt;/p>;&lt;p>;这些发现使科学家们得出了一个结论：这些化石是在其他地方收集的，并由当时居住在该地区的古人类搬到了这个地点。&lt;/p>;&lt;p>;该报称，在现场发现的带有似乎“人造性质”痕迹的石头，包括“精心修复”的石头和薄片，增加了证据。&lt;/p>;&lt;p>;在鹿角梁还发现了砾石类似于附近黑土沟遗址的河卵石。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，调查结果表明，该遗址不是狩猎营地或肢解猎物的地方，也不是生活区。&lt;/p>;&lt; h3>;中国古代水坝的发现预示着5000年前“大国”的崛起&lt;/h3>;&lt;p>;相反，科学家们推测这些化石和砾石是被古人类儿童“为了好玩而收集”并带到鹿角梁的。 &lt;/p>;&lt;p>;“儿童和青少年从古遗址的露头中收集了裸露的大型动物骨骼和牙齿化石并与它们玩耍，”该报称，并补充说，砾石可能是出于同样的原因被收集并带到那里的。&lt;/p>;&lt;p>;“当时的人们是最早收集‘龙骨’化石的。”魏说。&lt;/p>;&lt;p>;魏说，“漂亮”的修复石制品也表明它们是作为礼物或贿赂而赠送的，这是一种古老文化习俗的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“这个遗址是一个休闲场所，是一种尚未被发现的遗址。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;鹿角梁以及在那里发现的古代古人类娱乐文物是泥河湾盆地文化史上缺失的一环，魏说这是泥河湾盆地第一个被正式命名的旧石器时代文化。中国。&lt;/p>;&lt;p>;泥河湾盆地对早期人类首次离开非洲的时间也有影响。&lt;/p>;&lt;p>;黑土沟遗址是砾石的发源地，其年代可追溯到 190 万年前，“这动摇了人类在 180 万年前走出非洲的理论，”魏说。&lt;/p>;&lt;h3>;不寻常的 7,700 年历史的瓶子提供了对中国两种古代文化的见解&lt;/h3>;&lt;p>;该论文称，遗址表明我们的祖先“不可能晚于 200 万年前进入东亚”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，魏说，之前关于泥河湾是人类诞生地的说法“没有科学依据” ”。&lt;/p>;&lt;p>;魏表示，迄今为止，世界上发现的旧石器时代遗址约有一半位于泥河湾，这确保了泥河湾作为研究那个时代的重要地区的地位。&lt;/p>;&lt;p >;论文作者表示，特别是鹿角梁和黑土沟遗址的埋藏条件表明，“在这里发现猿人化石的可能性很高”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Article 23 national security law, Hong Kong people have nothing to fear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250801/article-23-national-security-law-hong-kong-people-have-nothing-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/71a51029-d4b9-4c85-afd6-4b4eb6f2ac6b_00b2063e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子观看行政长官李嘉诚的新闻发布会- 1 月 30 日，香港太古区电视节目中，邱女士讨论《23 条立法》。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，与西方一样，国家安全是重中之重。 。香港政府在其第23条立法咨询文件中称其为“国家生存的根本前提”。北京委托香港和澳门制定自己的立法，这是一种非凡的信心表现。&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳门于 2009 年颁布了第 23 条立法，但香港尽管在 2003 年曾尝试过，但未能效仿。它的宪法义务没有得到履行，成为中国的阿喀琉斯之踵。这种情况在2019-20年的社会骚乱中被无情地利用，当时“一个国家，两种制度”处于真正的危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，北京为香港制定国家安全法，这表明充分尊重《基本法》。它的做法很简单，只颁布了保护城市所需的第23条法律，即分裂和颠覆。现在，香港政府正奋力前行。其咨询文件将国家安全描述为“任何国家的首要任务”，其建议本质上是防御性的。&lt;/p>;&lt;p>;除了使叛国罪和煽动叛乱法现代化并提高其有效性外，政府还设想了新的罪行。它们涵盖叛乱（严重的公民抗命）、煽动叛乱和不满、间谍活动（包括间谍活动）和盗窃国家机密（详细定义）以及破坏活动，包括攻击公共基础设施和滥用计算机技术。&lt;/p>;&lt;拟议的“未经合法授权从事与计算机或电子系统有关的行为并危害国家安全”的罪行很新颖，但并不陌生。它源自英国 1990 年《计算机滥用法》。例如，它涵盖黑客窃取机密国家安全信息或某人控制战略性政府电子系统的情况。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拟议的犯罪行为将涵盖以下情况： ，只有在满足传统标准的情况下才可被起诉。与其他严重犯罪一样，需要有犯罪行为和犯罪意图。只有当证据提供合理的定罪前景并且符合公共利益时，才会提起起诉。公民和企业的日常业务无需担心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家安全的概念将与中国大陆一样，指的是政权、主权、统一和领土。诚信、人民福祉、可持续发展和重大国家利益，并涉及通过适当的安全保障其免受危险和威胁。&lt;/p>;&lt;p>;正如英国时任内政大臣道格拉斯·赫德 (Douglas Hurd) 1989 年对议会所说，国家安全的任何定义“必须全面”，因为它“关系到民族的生存和福祉”。政府的建议满足了他的要求。&lt;/p>;&lt;p>;此外，英国也认识到充分保护自己的必要性，并颁布了全面的法律。其中包括允许政府干预商业交易的《国家安全与投资法》（2021 年）和《国家安全法》（2023 年）。&lt;/p>;&lt;h3>;第 23 条的另一项失败将破坏政府的信誉&lt;/h3>; &lt;p>;《国家安全法》更新并引入了与间谍活动、破坏活动、外国干涉和影响有关的新罪行。它还引起了争议，为警察提供了额外的拘留和逮捕权，并遏制了审前的权利。&lt;/p>; &lt;p>;尽管香港正在考虑英国和其他司法管辖区如何保护自己，但它的提议确保其提议认识到，嫌疑人必须得到适当的治疗。如果香港的国家安全法规定了保护人权、《公民权利和政治权利国际公约》的适用以及审判中的正当程序，则拟议的第23条罪行也将得到类似的支持。试验只会在香港进行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;任何被指控的人都会享受传统的保护。嫌疑人将有权获得法律代理，并享有无罪推定。只有在毫无合理怀疑的情况下证明有罪，才会被定罪。即使那样，正如国际公民和政治权利所提供的国际盟约一样，仍有上诉权。&lt;/p>; &lt;p>;尽管这些提案不包含详细的罚款规定，但政府表示它处于听力模式。那些在其他地方犯下国家安全犯罪的人总是面临谨慎的惩罚，香港不能例外。披露商业秘密的刑期长达14年，与协助外国情报机构相同的罚款。尽管在英国，在香港的叛国罪被判无期徒刑，但煽动叛程的最高处罚仅是两年的第一次定罪，这没有有效的威慑。&lt;/p>; &lt;h3>;政府应听取国家安全法律的人民&lt;/h3>; &lt;p>;尽管2020年国家安全法包含结构性惩罚，这些罚款指定了最高刑罚和最低刑期，但这在香港的法学中并不常见。似乎没有理由没有像习惯一样，仅对拟议的罪行最大判刑，法院决定确切的罚款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然政府正在考虑公共利益辩护，但应该避免为背部创建杆。制造漏洞可能会适得其反，尤其是因为它们会产生法律上的不确定性。如果未经授权的披露有真正的公共利益，检察官总是可以决定不起诉，而失败的是可以作为缓解判决的因素而依靠的。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管大多数繁重的举重是在完成的。制定了国家安全法，遗体未完成。在一个日益不稳定的世界中，香港有责任尊重其所有国家职责。&lt;/p>; &lt;p>;社区和商业界欢迎2020年的正常性回归，政府的建议将巩固这一过程。毕竟，社会和政治稳定为商业，投资和工作提供了基岩，剩余的危险越早被中和越好。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China child, 10, cleared over death of classmate whose parents claimed popular spicy snack he shared with tragic son killed him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249890/china-child-10-cleared-over-death-classmate-whose-parents-claimed-popular-spicy-snack-he-shared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/db2a9148-a510-484a-8ba1-ab2edb992101_bb4a3355.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;与后来去世的同学分享辛辣小吃的任何不当行为。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的法院在他的家人被起诉后，在与同学分享了一个受欢迎的小吃之后，在中国的一个有责任的孩子清除了责任。 。 XiaoA。&lt;/p>; &lt;p>;“ Xiao a从他的桌子上取出一包辛辣条，撕开塑料包装，然后将一条带放在他的嘴里。然后，他的头倾斜到一边，他慢慢滑到地上，躺在那儿，一动不动地躺在那里。拯救2022年3月26日死于脑出血的孩子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/26/7DB41E39-68C2-4E5C-8257-C5452D3967CE_EA4C8FB8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;实际上吞下了小吃。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随后的专业测试证实，辛辣条符合国家安全标准，没有任何有害物质。&lt;/p>; &lt;p>;，警方调查也会怀疑。 &lt;/p>; &lt;p>;宣称小a被咬伤或吞噬了小吃。&lt;/p>; &lt;p>;悲伤的父母坚持认为，吃辛辣的条与孩子的死亡有关，并起诉李和父母，使他们对悲剧负责。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;经过彻底的审查后，法院驳回了原告的主张，裁定李的零食分享是“儿童中的友善行为”，不太可能是小小A死亡的原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;辛辣的条被认为是童年时代的怀旧象征，并且在中国变得越来越受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;判决在大陆社交媒体上受到赞扬。&lt;/p>; &lt;p>;“谢谢您的公平判断！这确实是一种善意的表现！”说一个人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/26/26/26/2ac8333da-fa-fa-fa0f-- 4670-A57E-D959D46B7F82_B4641702.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在清除孩子时，法院裁定，小吃的共享是&#39;儿童中的一种类似行为&#39; 。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这显然不是Li的错。我希望可怜的孩子不会终身内gui，人们为孩子提供适当的指导和支持。”另一人补充说：“这事件提醒了我们所有人。教育儿童不要粗心地分享零食，因为我们永远无法确定他人的过敏或饮食限制。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Pakistan, millions missing from electoral rolls as women ‘lack autonomy’ to vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250982/pakistan-millions-missing-electoral-rolls-women-lack-autonomy-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/9F5FF966-27FE-46CC-B8C3-2DD0E73C9935_053455AC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;妇女访问拉合尔的一个市场。在巴基斯坦的一些乡村，男性长辈禁止妇女投票。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Naeem Kausir栖息在她的传统charpai床上，她想在巴基斯坦即将举行的选举中投票 - 如果只有家人中的男人才能让她。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;像她镇上的所有妇女一样，这位60岁的前校长和她的七个女儿（已经受过大学教育的六个）被其男性长者禁止投票。&lt;/p>; &lt;p>;父亲，儿子或兄弟，一个女人被迫。她缺乏独立做出决定的自主权。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/02/05/e23189eb-0dfc-4ffc-4f7dfc-4f7d-864f-864f-864f-cfca1b1ba1bab1baba _452cfad2cfad88。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;巴基斯坦妇女在大选前沿着德纳尔的一条街道行走。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管投票是巴基斯坦所有成年人的宪法权利，但社会保守的国家的某些农村地区仍由男性乡村长老的父权制统治，他们&lt;/p>; &lt;p>;在旁遮普邦的德纳尔（Dhurnal）村，遍布农作物领域和几千人的家中，男性自称禁止50多年的原因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;“几年前，在较低的识字率时期，理事会主席下令说，如果男人出去投票，妇女效仿，谁会管理家庭和育儿责任？”村委会成员马利克·穆罕默德说。 “这种破坏仅是一票，被认为是不必要的。” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;爱被视为罪恶&#39;：欧洲的巴基斯坦妇女抗议强迫婚姻&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; Muhammad Aslam，店主，店主。这是为了保护妇女免受有关政治的“当地敌对行动”的侵害，其中包括一个遥远的场合，当在投票站爆发争论时，似乎很少有人记得。&lt;/p>; &lt;p>;其他人说，这简直就是在“传统”。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦选举委员会强调，它有权在任何被禁止妇女参加的选区中宣布该过程无效。&lt;/p>; &lt;p>;现实，在城市外部和在部落规范下运作的地区的进展缓慢，数以百万计的妇女因选举卷而缺失。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; dhurnal的长老依靠邻近村庄来填充政府施加的配额，这些配额是坚持认为，每个选区投票的10％必须由女性进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那些被允许投票的人经常被迫选择男性亲戚选择的候选人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Khyber Pakhtunkhwa省的Kohistan山区地区，宗教牧师近800,000人的所在地，宗教牧师裁定妇女参加选举活动。妇女权利活动家说，妇女被允许在伊斯兰教中投票，但是在巴基斯坦经常被剥削或误解宗教。她说。 /2024/02/05/aeddc0fb-d29c-4be9-86b8-47773cf571a1a1a1a1a1a1a1a1a1a1a1a9a926952.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; 1月27日。女选民在城市外以及在部落规范下运作的地区的进展一直很慢。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦在1988年选出了世界上第一位穆斯林女子领导人 - 贝纳齐尔·布托（Benazir Bhutto），他介绍了促进妇女教育和获得金钱的政策，并与宗教作战军事独裁者Zia Ul-Haq之后的极端主义引入了一个新的伊斯兰化时代，撤消了妇女权利。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，超过30年后，只有355名妇女在周四的选举中争夺国民议会席位，比较选举委员会说。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦保留342个国民议会席位中的60个，在穆斯林占多数的国家中为妇女提供10个宗教少数群体，但政党很少允许妇女以外的妇女在此外竞争。配额。&lt;/p>; &lt;p>;那些站着的人经常只有在当地政治中已经建立的男性亲戚的支持。 Zara butt添加。 -55CB-47C6-A16C-C170ECE92B07_FB21D83B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Robina Kausir，医疗保健工作者。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 40岁的医护人员Robina Kausir说，Dhurnal中越来越多的妇女想行使自己的投票权，但担心反对社区 - 离婚的威胁，在巴基斯坦文化中令人遗憾的问题。&lt;/p>; &lt;p>;她认为，由于使用智能手机和社交媒体的增加，转变的一部分是访问信息的一部分。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“这些男人灌输害怕的妇女 - 许多人威胁着妻子。” &lt;/p>; &lt;p>;罗比纳（Robina）在她的丈夫后面，是少数准备冒险的人之一。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;当板球传奇人物伊姆兰·汗（Imran Khan）在2018年大选中上台时，罗宾娜（Robina）安排了一个小巴带女性带到当地的投票站。&lt;/p>; &lt;p>;只有几个人加入了她，但她仍然标记了它作为一个成功，将在周四的选举中做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;“我受到了虐待，但我不在乎，我将继续为每个人的投票权而战。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is ‘blue carbon’? Southeast Asia’s net zero answer faces setbacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3251028/what-blue-carbon-southeast-asias-net-zero-answer-faces-setbacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/999F0588-1DE1-4DAA-9352-B099EB8D2126_7CA1E156.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999;>; 999;“>; egrets perch on lhokseumawe of lhokseumawe of lhokeumawe，aceemawe province in Mangroves perch印度尼西亚拥有世界上三分之一以上的红树林。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;从巴厘岛到普吉岛，东南亚的海滩一直吸引着游客的想象。但是很少有人认识到其广阔海岸线的另一种潜力 - 富裕的海洋生物实现碳中立性的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;包括小型植物浮游植物的海洋系统可以储存高达五型红树林和海草。碳比热带森林比热带森林，但其巨大的自然潜力正在迅速消耗，据Siti Maryam Yaakub表示，总部位于新加坡国际蓝碳研究所的高级总监Siti Maryam Yaakub表示。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的蓝色碳是碳存储在海洋系统中，东南亚是此类最大的来源之一，但是由于人类活动（如水产养殖），该地区也遭受了这种潜力的巨大损失。&lt;/p>; &lt;h3>;可以红色的海上发作会加速东南亚的速度。清洁能源过渡？&lt;/h3>; &lt;p>;在东南亚内，两个主要的蓝色碳生态系统是红树林和海草栖息地。红树林本质上是在土地和海洋之间的界面中生长的森林，而海草是在咸水和浅水中壮成长的水下植物。&lt;/p>; &lt;p>;该地区在保留其蓝色碳潜力方面一直在宽松。 。 P>; &lt;p>;印度尼西亚是世界上三分之一的红树林的家园，而印度和孟加拉国之间的亚太地区的其他地区（如巴布亚新几内亚和桑德班）也有广泛的腰带。&lt;/p>; &lt;p>;也有菲律宾和柬埔寨的红树林腰带。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/02/05/ 40D76F30-902E-4C0A-8828-CAA30EFE2DC4_C61F82B3.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一辆渡轮带旅行者带旅行者沿着越南曼格罗夫森（Vietnam&#39;s Mangrover Forest）的运河游览。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多贫困地区也削减了红树林以将其用作烹饪的柴火，而由于气候变化的影响，也会持续侵蚀Siti说。她说：“您将发生变化的流体动力学，这会驱动侵蚀和红树林。 /p>; &lt;p>;缅甸和印度尼西亚是人口增长量最高的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;海洋系统需要受到保护和培养，因为它们不仅可以在植物生物量中吸收碳，而且还需要吸收碳西蒂说。她说，海草和盐沼 - 但这些国家中只有一半包括基于沿海和海洋自然解决方案在其最初确定的贡献中。排放并适应气候影响。巴黎协定的每个方都必须建立NDC并每五年更新一次。&lt;/p>; &lt;p>;《巴黎协定》旨在通过使全球温度升高本世纪远低于两个人，以增强全球对气候变化威胁的反应度。联合国去年年底的一份报告称，全世界没有达到目标。&lt;/p>; &lt;p>;大多数东南亚国家也旨在到2050或2060年净零排放。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;大约13年前，联合国政府间气候变化的小组首先认识到气候缓解蓝碳的潜力，自那时以来，该国家的资源一直在逐渐获得。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“蓝色碳是一个相对较新的孩子，” Siti说。 “每当我们听到基于自然的气候缓解措施时，每个人都会想到森林。她说。蓝色碳生态系统在其NDC中。&lt;/p>; &lt;p>;该研究所于10月在英国政府和新加坡国家气候变化秘书处的支持下组织了有关蓝碳的政策和融资解决方案的研讨会。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;尽管已经取得了一些进展，但仍有很多工作要做，因为Siti说。&lt;/p>; &lt;p>;政策制定者有时不确定她说，如何将这些资源包括在其气候政策目标中。其他国家仍在学习自己的蓝色碳资源，以及它们如何真正将其包括在全国确定的贡献中。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/B0350D81-21EF-40D0-B932-14E75790E75790E5F9_7F2744C8.JPG ;“>;乌门氏在印度尼西亚亚齐省Lhokseumawe上飞越红树林。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一位气候科学家说，开发蓝色碳应该是国家政府的优先事项，但它应该与减少行业的碳发射齐头并进和其他来源同时。&lt;/p>; &lt;p>; SOODARNA LAHIRI，全球森林联盟的高级气候和生物多样性政策顾问，警告说，从开发此类生态系统中获得的福利不应用于世界市场上的碳信用&lt;/p>; &lt;p>;伤害气候目标。但是您不应该寻求开发它们来交易碳信用额，以使行业能够弥补其排放量，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我现在发出碳至少100年。通过开发蓝色碳源，它将在40至50年后减少碳。</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong church Island ECC acquires floors in building that is home to famous Sunbeam Theatre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3251023/hong-kong-church-island-ecc-acquires-floors-building-home-famous-sunbeam-theatre-its-permanent-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/F69E3DDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDAB844-794DA54A47770_16E84244.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kiu fai fai>; 999;>; kiu fai Mansion in Hong Gong&#39;s North Point。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;基督教教堂岛ECC在北角的Kiu Fai Mansion购买了几层楼，该楼设有以广州歌剧表演而闻名的Sunbeam剧院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;教堂在其网站上的一份声明中说，教堂已将国王路413-423号的地板确保为“未来的永久住所”。理想的位置，但直到最近才能使用该物业。”它说。 “过去九年来，我们的筹款活动为教会继续进行并获得适当的融资提供了财务基金会。” &lt;/p>; &lt;p>; Island ECC目前在633 King&#39;s Road的五层楼举行周日服务，这是30层楼的King&#39;s Road混合零售和办公大楼靠近采石场MTR站。当地媒体报道说，它没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;在11月，岛ECC收购的Kiu Fai Mansion的地板目前是零售领奖台，并以8亿港元的价格出售（ 102 $ 300万）。报告没有确定买方。&lt;/p>; &lt;p>;房地产咨询公司Savills在7月份表示，它被任命为地板招标出售的唯一代理商。地板总面积约为96,000平方英尺，总场地面积为29,800平方英尺。&lt;/p>; &lt;h3>;峰值遇险：香港豪华物​​业所有者转向昂贵的私人贷款&lt;/h3>; &lt;p>; Kiu Fai Mansion距离North Point MTR站只有一分钟的步行路程，并且还接近最近完成的项目，例如Centric Centric Victoria Harbour Hong Hong Hong Hotel以及住宅和零售业Novum Point。&lt;/p>; &lt;p>;该物业根据《萨维尔斯声明》，“预计将重新开发为香港岛上的地标住宅或商业项目”。&lt;/p>; &lt;p>;售价为573万港元的建筑物中的一个住宅单位，或平方英尺11,213港元脚 - 一月份，虽然去年，该建筑物的另一个公寓以820万港元或每平方英尺13,016港元的价格购买，根据Centaline Property Agency编写的数据。&lt;/p>; &lt;h3>;中国恢复仅在末尾的中国恢复。同时，台湾人的联合创始人兼互联网安全软件专家趋势微型企业史蒂夫·张（Steve Chang）领导的小组史蒂夫·张（Steve Chang）被市场来源确认，台湾联合创始人兼首席执行官史蒂夫·张（Steve Chang）被市场来源确认，台湾的联合创始人兼首席执行官史蒂夫·张（Steve Chang）被市场来源确认，台湾的联合创始人兼首席执行官史蒂夫·张（Steve Chang）被尼克斯斯（Nexxus）确认&lt;/p>; &lt;p>;主要办公室财产由越南房地产商人Truong My Lan拥有，该财产归于Central在Central的建筑。 。 。 “利率目前仍然很高。” &lt;/p>; &lt;p>;自2022年3月以来，香港货币当局已将利率提高了5.25％美元，但在此过程中，将借贷成本推向了22年的高度损害投资的需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>