<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Recovery of Hong Kong’s aviation industry in sight, Paul Chan says, as city pursues new air service deals with global partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229680/recovery-hong-kongs-aviation-industry-sight-paul-chan-says-city-pursues-new-air-service-deals-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/3f09eb16-6b1b-4bde-8bd5-ee5e9e3f4862_ff1e4d96.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港航空业全面复苏“指日可待”，香港金融业“指日可待”首席执行官表示，他透露官员们已经在与世界其他地区讨论新的航空服务协议，以恢复全球连通性。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情的结束为航空业注入了生机。财政司司长陈茂波周三对业内人士表示：“粤港澳大湾区正在迅速迎头赶上，全面复苏已在望。”&lt;/p>;&lt;p>;湾区指的是北京整合香港的雄心勃勃的计划、澳门和九个中国大陆城市成为经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;部长在由国际航空运输协会 (IATA) 和香港机场主办的为期两天的活动开幕式上发表讲话。 &lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会称，香港在重建航空枢纽地位方面面临“艰巨”任务&lt;/h3>;&lt;p>;当局早些时候预计客运量将恢复到去年的 80%到年底恢复大流行前的水平，并着眼于 2024 年底全面复苏。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 7 月修订了对香港航空业复苏的预测，并预测香港将到明年年底，旅客数量将达到大流行前的水平，比之前的预期提前了三年。&lt;/p>;&lt;p>;陈周三表示，政府正在寻求“推动[香港]的复苏和与世界的联系”，其中包括与亚洲和全球各地的民航合作伙伴谈判新的航空服务协议并扩大现有协议。&lt;/p>;&lt;p>;他将香港机场描述为湾区“迄今为止首要的航空枢纽”。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，将该设施与湾区的对应设施连接起来，同时在“十一天空”项目下建设一个机场城市也将推动该城市的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“十一天空”项目涉及在香港建立一个娱乐和商业中心，提供零售、餐饮、娱乐和办公空间，包括专门提供银行和财富管理服务的区域。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长表示，政府希望建立陈还强调了人才对于确保香港持续成功的重要性，指出他决定向海事及航空培训基金注资 2 亿港元（2560 万美元）作为今年预算的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会，其中包括 70 多名成员航空公司上周告诉《华盛顿邮报》，旅行需求预计会增加，但人力问题阻碍了公司恢复航班和增加运力的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;由于缺乏航班选择，大多数中国大陆人通过香港飞往海外：国际航空运输协会&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，香港缺乏客户服务、停机坪服务、行李和货物搬运工以及飞机维修和技术人员等职位的员工。&lt;/p>;&lt;p>;机场目前有 53,000 名员工，比 Covid-19 大流行之前的 78,000 名员工减少了约 33%。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 6 月宣布计划引进 6,300 名航空工人，这是引进航空工人的广泛努力的一部分两万名外劳，以缓解该行业的人员短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据立法会文件，机场管理局上个月向政府表示，其人手仅足以有效处理相当于机场一半的乘客量。 &lt;/p>;&lt;p>;机场 6 月份接待了 330 万名乘客，是 2019 年同月记录水平的一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;当局还表示还需要 16,000 名乘客到明年年底，机场第三跑道系统预计将竣工，乘客数量将达到 69,000 人次的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What election interference charges does Donald Trump face?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229681/what-election-interference-charges-does-donald-trump-face?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/9fc2f5ff-620b-4175-86fb-0637a840d8a9_3f778ad3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普因试图推翻 2020 年选举而于周二被指控犯有四项重罪输给了美国总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;以下是联邦指控以及特朗普可能如何为自己辩护。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是一项非常广泛的法律，涵盖一个或多个人以“任何方式或出于任何目的”欺骗联邦政府的企图。检察官在可以解释对联邦政府造成损害的案件中经常使用它。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书称，如果特朗普和至少六名同谋成功推翻选举，政府将成为欺诈的受害者虚假借口的结果。&lt;/p>;&lt;p>;共谋者不一定需要对每个人的行为有共同的了解，只需要为一个普遍的、共同的目的而团结起来。&lt;/p>;&lt;p>;检察官法律专家表示，需要证明特朗普至少采取了一项“公开行为”，或者为推进犯罪计划而采取的明确步骤。&lt;/p>;&lt;p>;这可能包括特朗普在失败后采取的一系列公开报道的行动，包括致电佐治亚州国务卿并要求他“找到”足够的选票来让特朗普获胜。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普因密谋妨碍和试图妨碍官员而面临两项罪名&lt;/p>;&lt;p>;这项指控与欺骗美国类似，但更狭隘地针对政府的不同职能，在本例中是国会对拜登获胜的认证。&lt;/p>;&lt;p>;对于专家表示，检察官必须清除这一障碍，因为国会对选举结果的认证显然是一个官方程序。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可能会辩称，他确实相信选举被操纵了。但他必须出庭作证才能做到这一点，而出庭作证对于刑事被告来说可能存在风险，因为他们必须面对检察官的质询。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书还包含证据，削弱了特朗普的行为的观点。善意，包括据称他在电话中告诉时任副总统迈克·彭斯，他“太诚实”了，没有同意特朗普改变选举结果的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该法律最初是在美国内战结束后通过的，旨在保护前奴隶的权利，包括他们的投票权。该法规内容广泛，还涵盖仇恨犯罪和警察暴力。&lt;/p>;&lt;p>;检察官需要证明特朗普专门意图剥夺选民公平选举的权利。这将取决于证据表明特朗普是否知道他的欺诈指控是错误的，或者他是否认真地质疑选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，特朗普声称他确实相信选举被窃取，这可能对他的竞选有用。防御。但专家表示，他需要再次冒险出庭，让陪审员相信他的行为是出于善意。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan plans to combat phone scams by taking elderly’s bank cards away: ‘people are going to panic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229623/japan-plans-combat-phone-scams-taking-elderlys-bank-cards-away-people-are-going-panic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/31e10261-73c2-4184-99d1-403e8296d02b_3823b728.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本正在考虑限制退休人员使用提款机的能力，以阻止诈骗者欺骗老年人挥霍大量金钱的问题日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;对日益增多的电话诈骗感到担忧，尤其是那些针对老年人的电话诈骗，因为他们往往更容易相信电话的合法性 – 日本国家警察该机构建议银行业引入新的保障措施。根据该提案，任何年龄超过 65 岁且超过一年未使用银行卡访问其账户的人都将被暂停账户。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该提案的范围相对有限，但一些年长的日本人担心这可能会阻止他们访问自己的银行账户，并担心如果不能有效阻止诈骗，可能会实施额外的限制。&lt;/p>;&lt;p>;但很明显，迫切需要这样做为保障。据警方统计，仅今年前六个月，日本的诈骗者就骗走了大约 150 亿日元（1.06 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;电话诈骗并不是一个新现象，已经存在了很长时间。尽管开展了一系列活动来教育人们有关风险的知识，但日本几十年来仍然存在这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;最常见的诈骗之一是诈骗者冒充银行代表，打电话给目标对象，警告他们的账户已透支，并警告他们必须立即完成转账，以避免巨额银行费用。&lt;/p>;&lt;p>;另一个是“矿石，矿石骗局”，日语中的意思是“嘿，嘿”，其中涉及打电话的人自称是目标的亲戚或朋友并寻求帮助。通常，骗子会声称自己遭遇了轻微交通事故，需要钱支付另一名司机以避免警方介入。&lt;/p>;&lt;h3>;日本虐待老年人现象日益严重，预示着新加坡、香港可能面临的情况&lt;/h3>;&lt;p>;虽然许多潜在目标会立即挂断电话，但不太了解诈骗者手段的老年人可能更容易被骗。甚至出现了老年受害者在意识到自己的错误之前向骗子支付了数笔款项的情况。&lt;/p>;&lt;p>;在 2018 年发生的一起臭名昭著的案件中，诈骗者成功地讲述了长达 84 年的历史，该案件被认为揭示了这一问题。 - 东京老妇的赔偿金为 8,250 万日元（585,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;日本警方因电话诈骗而逮捕的人相对较少，部分原因是很难追踪那些电话诈骗的即用即付电话。可以很快被丢弃。&lt;/p>;&lt;p>;政府新提议，在 12 个月未使用后暂停老年人的银行卡，这引起了公众的不同反应，许多人认识到必须采取一些措施来制止诈骗&lt;/p>;&lt;p>;“任何能做的事情都应该做，因为我听说过很多这样的案例，”来自东京北部埼玉县、曾在银行工作的退休人员大野智子 (Tomoko Oono) 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“银行和警方试图阻止这种行为，但这确实很困难，因为他们（诈骗者）需要的只是一部手机，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是在同时，我也不确定限制老年人使用银行账户是否是一个好主意。我妈妈仍然一个人住，她一直用现金，因为她不能做网上购物之类的事情，”她补充道。 “我不确定如果无法拿到现金，她将如何应对。那么那些住在农村、附近没有银行、无法从 ATM 机取钱的人呢？”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上也提出了类似的反对意见，Livedoor 新闻门户网站上也有评论指出该提案实际上是“存款封锁”，会让老年人的生活变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们无法使用他们的卡，我认为很多人会突然恐慌，”阅读一篇文章。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Europe growing alarmed by China’s legacy chip production, fear changing supply chains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3229676/us-europe-growing-alarmed-chinas-legacy-chip-production-fear-changing-supply-chains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/4d3add13-335d-4142-b2de-bb96bbe2ef2d_396af94c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和欧洲官员越来越担心中国加速推进旧产品生产一代半导体，并正在讨论遏制该国扩张的新战略。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登对中国确保为人工智能 (AI) 模型和军事应用提供动力的先进芯片的能力实施了广泛的控制。但北京方面的回应是向工厂投入数十亿美元，生产尚未被禁止的所谓传统芯片。此类芯片在整个全球经济中仍然至关重要，是从智能手机、电动汽车到军事硬件等各种产品的关键组件。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了人们对中国潜在影响力的新担忧，并引发了有关进一步控制这个亚洲国家的讨论。知情人士透露，由于讨论是私下进行的，因此要求不具名。知情人士称，美国决心阻止芯片成为中国的筹码。&lt;/p>;&lt;h3>;这家中国芯片公司通过专注于成熟技术来度过美国的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;商务部长吉娜雷蒙多上周在美国企业研究所的一次小组讨论中提到了这个问题。 “中国投入大量资金补贴成熟芯片和传统芯片的过剩产能，这是我们需要思考并与盟友合作解决的问题，”她说。&lt;/拜登政府一位高级官员表示，虽然没有采取行动的时间表，并且仍在收集信息，但所有选择都已摆在桌面上。美国国家安全委员会发言人拒绝置评，而欧盟委员会发言人表示，该机构将采取必要措施维护其利益，并正在努力减少该地区对外国公司在成熟和先进芯片方面的依赖。&lt;/p>;&lt;p >;最先进的半导体是采用当今最先进的 3 纳米蚀刻技术生产的半导体。传统芯片通常被认为是采用 28 纳米或以上设备制造的芯片，该技术是十多年前推出的。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和美国高级官员对北京出于经济和安全原因主导该市场的行为感到担忧”人们说。他们担心中国公司未来可能会将其遗留芯片倾销到全球市场，从而将外国竞争对手挤出市场，例如太阳能行业。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，西方公司可能会在这些半导体方面依赖中国，人们说。从中国购买此类关键技术组件可能会带来国家安全风险，特别是在国防设备需要硅的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“美国及其合作伙伴应保持警惕，防止中国新兴半导体公司的非市场行为，”研究人员罗伯特·戴利和马修·特平在最近为斯坦福大学胡佛研究所智囊团撰写的一篇文章中写道。 “随着时间的推移，它可能会造成美国或合作伙伴对目前不存在的中国供应链的新依赖，从而影响美国的战略自主权。”&lt;/p>;&lt;p>;供应冲击凸显了传统芯片的重要性。新冠疫情最严重时期的公司，包括苹果公司和汽车制造商。芯片短缺给企业造成了数千亿美元的销售损失。电源管理电路等简单组件对于智能手机和电动汽车等产品以及导弹和雷达等军事装备至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧洲正在努力建立自己的国内芯片生产减少对亚洲的依赖。各国政府已拨出公共资金支持当地工厂，包括拜登政府为《芯片和科学法案》拨款 520 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但国内生产商可能不愿意投资于必须与大量补贴的工厂竞争的设施。中国植物。拜登政府及其盟友正在衡量西方公司投资此类项目的意愿，然后再决定采取什么行动。&lt;/p>;&lt;h3>;有关全球半导体短缺的所有信息&lt;/h3>;&lt;p>;尽管美国去年 10 月出台的规定减缓了中国先进芯片制造能力的发展，但基本上没有影响该国使用 14 纳米以上技术的能力。这使得中国企业比世界其他任何地方都更快地建造新工厂。据贸易组织 SEMI 称，预计到 2026 年，他们将建造 26 座使用 200 毫米和 300 毫米晶圆的晶圆厂。相比之下，美洲有 16 座晶圆厂。&lt;/p>;&lt;p>;尽管华盛顿和北京之间的紧张关系不断加剧，但大量投资使中国公司能够继续向西方供应产品。尽管已被美国政府列入黑名单，中国芯片制造冠军中芯国际去年约 20% 的销售额来自包括高通公司在内的美国客户。&lt;/p>;&lt;p>;“当你想到移动电气化，想想能源转型、工业领域的物联网、电信基础设施的推出、电池技术，仅此而已——这就是中关键和成熟半导体的最佳点。”首席执行官 Peter Wennink荷兰芯片制造设备供应商 ASML Holding NV 的高管于 7 月中旬对分析师表示。 “这就是中国毫无例外地领先的地方。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hang Seng Index laggard Country Garden Services surges 20 per cent, regains US$574 million in value on buy-back plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3229684/hang-seng-index-laggard-country-garden-services-surges-20-cent-regains-us574-million-value-buy-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/daaa5c82-e47e-4cee-97d3-69e2c2ce8427_6991bfdf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;碧桂园服务控股，中国房地产开发商碧桂园控股的物业管理部门在公布回购最多 10% 股份的计划后，该股飙升逾 20%，市值恢复 5.74 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该股是恒生指数中表现最差的股票截至周三，该指数在香港早盘交易中上涨了 21%，至 10.16 港元，随后将涨幅降至 16%，而基准恒生指数则下跌了近 1%。据彭博社数据，碧桂园服务约 1.01 亿股易手，几乎是 30 天平均水平的六倍。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园服务将回购最多 3.373 亿股股票，具体取决于市场状况和该公司在周二晚间的一份交换声明中表示，该公司的需求。根据《华盛顿邮报》的计算，根据该股周二收盘价，此次回购将耗资 28.3 亿港元（3.63 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“董事会认为该股的交易价格水平这并不能完全反映内在价值，”碧桂园服务在声明中表示。 “董事会还相信，集团财务状况稳定，在进行股份回购的同时，能够保持充足的财务资源以满足业务持续增长的需要。”&lt;/p>;&lt;p>;公告前，由于对其附属公司碧桂园财务状况的担忧影响了其业务前景，碧桂园服务今年的股价已暴跌 57%，其交易价格较账面价值折价 20%。碧桂园控股同期暴跌 45%。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园董事长杨惠妍持有这家上市物业管理公司 36% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;在另一份报告中周二晚间，碧桂园服务向香港交易所发表声明称，由于利润率下降，预计上半年净利润将同比下降 10%，至 23 亿元人民币（3.2 亿美元）。&lt; /p>;&lt;p>;周二，碧桂园控股敦促“政府的指导和支持”，因为这家负债累累的公司预计今年上半年将出现亏损。据 IFR 援引发给投资者的消息报道，该公司还取消了 23.4 亿港元的配股。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China food security: cash rewards for whistle-blowers mark widening crackdown on grain corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229611/china-food-security-cash-rewards-whistle-blowers-mark-widening-crackdown-grain-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/11880c44-2c58-43fb-a724-e1992cae78e6_7714146a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国向揭露粮食行业腐败的举报人提供现金奖励 –最高 15 万元人民币（21,000 美元）——以保障粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;提供有价值线索揭露国家储备粮食买卖非法行为的人将获得现金奖励根据上周发布的中央政府指示，随着粮食行业反腐运动的深入，这一提议旨在在监管不力的粮食储备体系中“动员公众”。根据国家粮食和物资储备局和财政部联合发布的指示，粮食安全被视为粮食安全的“压舱石”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于气候变化带来的挑战日益严峻，以及与西方关系恶化和俄罗斯入侵乌克兰导致的全球市场不确定性，中国需要保持自给自足，养活 14 亿人口。&lt;/p>;&lt;h3>;国家是什么中国粮食安全行动的进展如何，是否成功？&lt;/h3>;&lt;p>;这一最新举措也是自 2021 年以来全国范围内针对不透明粮食行业开展的反腐败行动的一部分，迄今为止，该行动已导致数十名国家和政府官员落马。 &lt;/p>;&lt;p>;与暗中蚕食储备粮的“老鼠”和“飞蛾”相比，陷入困境的当局要么滥用职权，要么滥用职权。根据此前官方媒体的报道，为了个人利益或玩忽职守，导致政府资金流失。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份公报，粮食行业仍然是今年打击力度最大的领域之一摘自中国最高反腐败机构中央纪律检查委员会一月份的一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;此后，各个地方纪委机构纷纷公布了官员（包括那些级别较低但权力集中的官员）的案例。安徽省4月份披露的一起案件中，该省国有粮食集团的三名领导涉嫌挪用政府补贴、收受贿赂或倒卖储备粮。&lt;/p>;&lt;p>; 140万美元）的贿赂，他们的行为导致挪用了用于粮食贸易的2.3亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国没有透露其粮食储备的总规模，但官员们近年来重申，库存充足。农业农村部一位官员在上个月的新闻发布会上表示，小麦和水稻的储备足以满足全国一年的粮食需求。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“还有很多隐性问题”。耕地规模稳定难度加大、食品质量差、食品安全堪忧、浪费巨大、腐败案件频发，粮食安全面临风险。”国有《经济日报》上周在评论中警告道。&lt;/p>;&lt;p >;高度重视农业安全，我国粮食产量连续八年超过6.5亿吨。但今年的收成面临风险，因为预计更多极端气候事件将影响农作物。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[He survived the sinking of the Titanic – and Japan never let him live it down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229677/he-survived-sinking-titanic-and-japan-never-let-him-live-it-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/32acd9b2-9707-44e6-a382-89db9af3b561_e3f05b60.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;直到今天，泰坦尼克号的沉没仍然是海上最令人着迷的事件-灾难历史。&lt;/p>;&lt;p>;但更让人们感兴趣的是幸存者的迷人故事，甚至是像细野雅文那样悲伤的故事。&lt;/p>;&lt;p>;在泰坦尼克号起航之前，细野雅文据《日本时报》报道，日本官僚细野当时在俄罗斯担任日本交通省铁路委员会副委员长。&lt;/p>;&lt;p>;最终回国，42 岁的细野选择登上泰坦尼克号在英国南安普敦，而不是长途跋涉穿越俄罗斯。据《日本时报》报道，作为二等舱乘客，他被认为是唯一登船的日本旅客。&lt;/p>;&lt;p>;1912 年 4 月 14 日寒冷的夜晚，泰坦尼克号的处女航当船撞上冰山时，这是一个致命的转折。&lt;/p>;&lt;p>;根据他对这场灾难的描述，他在沉没后的几天里主要在卡帕西亚号救援船上写下了这场灾难，他的家人也公开分享了这些内容1997年——他被一阵敲门声吵醒了。然而，由于细野被认为是外国人，他被送往下层甲板，远离救生艇。&lt;/p>;&lt;p>;在为他的最后时刻做准备时，当一名装载救生艇的军官说，他有生还的机会有两个空座位。一名男子抓住了这个机会，向前迈了一步。细野一开始也有些犹豫。&lt;/p>;&lt;p>;“一想到无法再见到我心爱的妻子和孩子，我自己就陷入了悲凉，除了与泰坦尼克号同命运之外，我别无选择。 ”，细野在灾难发生后几天给妻子的信中写道。 “但是第一个跳下去的人的例子促使我抓住了最后的机会。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦尼克号中国幸存者不为人知的故事终于传到了中国&lt;/h3>;&lt;p>;所以，他跳了下去，确保他的生存。他成为泰坦尼克号 700 名幸存者之一，而 1,500 人遇难。&lt;/p>;&lt;p>;与沉船事件中幸存的空姐维奥莱特·杰索普 (Violet Jessop) 或“不沉的”莫莉·布朗 (Molly Brown) 不同，细野受到了祖国的冷遇。&lt; /p>;&lt;p>;他遭到了日本媒体的严厉批评，这些媒体谴责那些活着的人是懦弱的，而赞扬那些死去的人的勇敢。据《日本都市报》报道，他因没有遵守“妇女和儿童优先”的原则并避免光荣死亡而感到羞耻。因此，细野遭受了日本人所说的“村八部”（即社会排斥）。&lt;/p>;&lt;p>;据美联社报道，他于 1914 年失业。尽管他被重新雇用为兼职员工，但这种耻辱伴随了他一生。细野隐士过着安静的耻辱生活，直到 1939 年自然死亡。即使在他去世后，他的家里也禁止提及泰坦尼克号。&lt;/p>;&lt;h3>;在泰坦尼克号沉没中丧生的 12 位名人 –以及 11 人幸存&lt;/h3>;&lt;p>;据《布兰特福德解说家》报道，围绕细野幸存的耻辱一直持续到 20 世纪 90 年代，詹姆斯·卡梅隆执导的《泰坦尼克号》之后，日本媒体的负面报道加剧了这种耻辱。&lt;/p>;&lt;p>; 1997年，美联社报道称，他的文章与当时的其他报道相矛盾，这些报道将他误认为是另一艘救生艇上的另一名亚洲男子，后者被指控行为“无耻”。相反，这些著作表明，细野实际上帮助将救生艇从正在下沉的船只上划开，拯救了其他乘客。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现有效地“恢复了他的荣誉和信誉”，美国研究员和泰坦尼克号学者马特·泰勒（Matt Taylor）说。调查了细野的著作，告诉美联社。果然，这些揭露事件为细野赢得了公众的同情。&lt;/p>;&lt;p>;细野的记述写在泰坦尼克号的信笺上，至今仍被认为是对这艘不幸的船上所发生的事情的最详细的纪念之一。恐慌。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Have Hong Kong elections lost their lustre? Number of young new voters drops by half, amid 13 per cent fall in registry sign-ups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3229669/have-hong-kong-elections-lost-their-lustre-number-young-new-voters-drops-half-amid-13-cent-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/12bd6217-60ca-44ff-a6d1-72d4ec9ae121_8c723428.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港登记投票的年轻人人数较去年同期减少一半官方数据显示，去年新选民总体下降了近 13%。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士将总体下降归因于北京实施的国家安全法引发的移民潮和年轻人的衰落选举制度改革后对政治产生兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;反对党表示，由于香港年轻人的选民登记率较低，他们在即将举行的区议会选举中赢得席位的机会很小。 12 月 10 日的投票将是自政府改革规则、将直选区议会席位从近 95% 削减至 19% 以来的首次全市选举。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首次区议会选举新系统将于12月举行&lt;/h3>;&lt;p>;周二临时选民登记处公布的数据显示，已有31,300名新选民登记，比去年下降12.7%。&lt;/p>;&lt;p>;其中其中，5,810名18岁至20岁的居民构成了今年新登记选民的最大群体。但这一数字比去年下降了 50.1%，仅占 2019 年 58,794 人的十分之一，当时许多年轻人在现已撤回的引渡法案引发的政治危机中报名投票。&lt;/p >;&lt;p>;根据官方数据，截至 2022 年底，该市有 163,000 名年龄在 18 岁至 20 岁之间的居民。&lt;/p>;&lt;p>;新登记选民的下降也出现在 31 岁至 20 岁之间的四个年龄组中。 50. 其中，41至45岁年龄段的选民降幅最大，为43.7%。&lt;/p>;&lt;p>;而21至30岁两个年龄段的选民人数则增加了41.9%，达到3,105人，他们在所有新登记选民中所占比例最小。&lt;/p>;&lt;p>;增幅最大的是 71 岁及以上年龄组，较 2022 年跃升 78.8%。&lt;/p>;&lt;h3>;如何香港区议会改革会改变邻里政治生活吗？&lt;/h3>;&lt;p>;香港最新登记选民人数为433万，同比下降1.87%，除老年人外，所有群体的选民人数均下降31 至 35 岁以及 61 岁及以上。 30岁及以下登记选民净流失10.39%。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员罗绍兴表示，他认为政治冷漠和移民是新登记选民下降的两大原因。 &lt;/p>;&lt;p>;“社会上很多人仍然对政治抱有恐惧，或者不愿意参与”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，该市居民净流出6万人，较2022年的2.73万人有所增加。 2021年，也就是《国家安全法》颁布的那一年。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，根据过去的经验，年龄较大的选民往往对自己的国家认同更加认同，因此倾向于倾向于建制派候选人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;部长表示，香港区选不应以选民投票率来评判&lt;/h3>;&lt;p>;反对派候选人是否有机会在首次“仅限爱国者”的区议会民意调查中，取决于政府如何激励选民他说，要弄清楚建制派能否防止希望者之间的内讧。&lt;/p>;&lt;p>;从下个任期开始，地区机构的比例将从95%减少到19%，只有88个18个选区的470个席位由全体选民决定。候选人也将接受当局审查。&lt;/p>;&lt;p>;“寻求参选的民主派阵营成员可能必须打造符合爱国标准的新身份，并模糊其过去的立场，更加强调民生问题， ”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;罗呼吁当局在教育课程中强调政治参与，以扭转年轻居民冷漠的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“投票将是需要关注的一点。重新审视国民教育。作为一个国家的公民，投票自然是一项公民义务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大反对党民主党主席罗健熙表示，目前的政治环境抑制了年轻人的投票欲望to participate.&lt;/p>;&lt;p>;“My biggest concern is that young people are not willing to register – the simplest step in the whole process of voting.怎么能指望他们将来为香港做点什么呢？ We are losing them,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Party member and Yau Tsim Mong district councillor Leo Chu Tsz-lok said fewer young voters meant less chance for opposition figures to win district council elections.&lt;/p>;&lt;p>;“Young people have often supported Democrats in the past 20 years.如果没有他们的支持，民主党就会受到影响。 We have less and less chance of winning,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AMD plans to ramp AI chip production and sees opportunity in China, where its flagship MI300 cannot be sold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229671/amd-plans-ramp-ai-chip-production-and-sees-opportunity-china-where-its-flagship-mi300-cannot-be-sold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/434cfd06-e81c-48f2-b2f7-7e0ccf6647c8_9e7bded8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Advanced Micro Devices on Tuesday forecast a strong finish to the year, driven by the planned launch of artificial intelligence (AI) chips that could compete with Nvidia semiconductors.&lt;/p>;&lt;p>;AMD shares rose about 3 per cent in after-hours trading.&lt;/p>;&lt;p>;CEO Lisa Su said AMD is set to ramp up production of its flagship MI300 AI chips in the fourth quarter. The accelerator chips, which are in short supply, are designed to compete against the advanced H100 chips already sold by Nvidia.&lt;/p>;&lt;p>;Su said customer interest in the MI300 series chips is “very high” and AMD expanded its work with “top-tier cloud providers, large enterprises and numerous leading AI companies” during the third quarter.&lt;/p>;&lt;h3>;Intel deepens China presence with Shenzhen chip innovation centre&lt;/h3>;&lt;p>;Investors are betting that MI300 chips, due for release later this year, will challenge Nvidia in the surging market for advanced AI chips.&lt;/p>;&lt;p>;MI300s exceed the performance limits for sale to China under export controls issued in October, and unlike Nvidia and Intel, AMD has yet to create special chips for the lucrative Chinese market.&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia modified its H100 chips to comply with US Commerce Department restrictions on advanced AI semiconductor sales to China. AMD is mulling a similar strategy with its MI300 and older MI250 chips, Su said on a conference call with analysts on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;“Our plan is to, of course, be fully compliant with US export controls. But we do believe there&#39;s an opportunity to develop product(s) for our customer set in China that is looking for AI solutions, and we&#39;ll continue to work in that direction.”&lt;/p>;&lt;p>;AMD has not given a detailed full-year forecast but said it expects 2023 sales in its data centre business, including MI300 chips, to exceed the US$6.04 billion in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Jenny Hardy, portfolio manager at GP Bullhound, which owns Nvidia and AMD stock, said Nvidia still faces supply constraints, leaving an opening for AMD&#39;s chip.&lt;/p>;&lt;p>;“If AMD can ramp production and launch those MI300 chips in the fourth quarter, they will likely see strong demand because plenty of people cannot get their hands on Nvidia chips. So we would assume that AMD can effectively kind of fill some of that supply-demand gap,” Hardy said.&lt;/p>;&lt;p>;AMD has enough components for MI300 chips for an “aggressive” launch in the fourth quarter, and ample supply for 2024, Su said.&lt;/p>;&lt;p>;Su cited “strong interest” in its older MI250 chip, which remains a “very good option” for less complicated AI tasks.&lt;/p>;&lt;p>;For the second quarter, revenue at AMD&#39;s data centre business fell 11 per cent to US$1.32 billion, while revenue at its client business slumped 54 per cent to US$998 million from US$2.2 billion a year ago.&lt;/p>;&lt;p>;Large cloud players like Microsoft and Google plan to ramp up spending on data centres in the second half of the year, analysts said, noting that spending will skew toward AI chips and infrastructure.&lt;/p>;&lt;p>;However, a decline in PC shipments has moderated and demand has started showing signs of improvement.&lt;/p>;&lt;p>;“Looking to the third quarter, we expect our Data Center and Client segment revenues to each grow by a double-digit percentage sequentially driven by increasing demand for our EPYC and Ryzen processors, partially offset by Gaming and Embedded segment declines,” said AMD finance chief Jean Hu.&lt;/p>;&lt;p>;The company forecast current-quarter revenue of about US$5.7 billion, plus or minus US$300 million. Analysts polled by Refinitiv on average expect revenue of US$5.82 billion.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong drivers unfazed by new cross-harbour tunnel tolls, but launch prompts uptick in taxis taking western route, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229668/hong-kong-drivers-unfazed-new-cross-harbour-tunnel-tolls-launch-prompts-uptick-taxis-taking-western?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 10:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/f214ef73-fb2f-46fd-b7f1-8e2fcc32293a_6235c734.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;New tolls at Hong Kong&#39;s three cross-harbour tunnels have had little immediate impact on congestion, the transport minister has said, but noted a 50 per cent rise in taxis using the western route in the hours after the policy launch.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Transport and Logistics Lam Sai-hung observed traffic at the Western Harbour Tunnel on Wednesday morning as revamped tolls at the three crossings took effect in a bid to ease long-standing congestion.&lt;/p>;&lt;p>;“There has been smooth running of the new tolls at the three tunnels this morning … The traffic across the three harbour crossings is more or less the same as before,” he said. “但这对出租车产生了明显的影响。 For example, from midnight till 5am, there has been a 50 per cent increase in taxis using the Western Harbour Tunnel.”&lt;/p>;&lt;p>;Lam added that he believed traffic levels at the three tunnels would show signs of clear improvement once the government rolled out its time-adjusted tolls later in the year.&lt;/p>;&lt;p>;The first phase of the two-stage arrangement will cut tolls for private cars using the Western Harbour Tunnel from HK$75 (US$9.60) to HK$60, while charges for the Eastern Harbour Tunnel and Cross-Harbour Tunnel will increase to HK$30 from HK$25 and HK$20, respectively. Taxis will be charged HK$25 at all three crossings.&lt;/p>;&lt;p>;The change coincides with the end of an agreement between the government and the Western Harbour Tunnel Company, and more cars and taxis are expected to divert to the less busy route as fees go down.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Toll changes at Hong Kong harbour crossings won&#39;t initially ease congestion&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Chau Kwok-keung, chairman of the Hong Kong Taxi and Public Light Bus Association, expected 20 per cent of cross-harbour taxi passengers would switch to the less congested western route as the charges had become more affordable.&lt;/p>;&lt;p>;“I believe the incidences of taxis refusing fares will be reduced as they will be more willing to cross the harbour. This will ease the conflicts between cabbies and passengers,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;But Chau warned that authorities needed to closely monitor whether the new policy would prompt more private cars to cross the harbour and contribute to congestion.&lt;/p>;&lt;p>;Later in the year, the government will adjust tolls depending on the time of day to better manage the flow of traffic.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s Cross-Harbour Tunnel to adopt new electronic toll system on Sunday&lt;/h3>;&lt;p>;From Monday to Saturday, during the commuting rush from 7.30am to 10.15am and 4.30pm to 7pm, private cars will be charged HK$60 at the Western Harbour Tunnel and HK$40 at the Cross-Harbour Tunnel and Eastern Harbour Tunnel. The new peak-hour toll for the Cross-Harbour Tunnel is twice its current price.&lt;/p>;&lt;p>;All three tunnels will charge private cars HK$30 between 10.15am and 4.30pm and HK$20 between 7pm and 7.30am the next day.&lt;/p>;&lt;p>;To discourage motorists from rushing to cross before prices change, the tolls will increase or decrease by HK$2 every two minutes when transitioning to peak-hour or non-peak-hour periods until they reach the maximum rate.&lt;/p>;&lt;p>;Commercial vehicles will be charged HK$50 at all three crossings.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What you need to know about Hong Kong’s new tolls for its harbour tunnels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229635/what-you-need-know-about-hong-kongs-new-tolls-its-harbour-tunnels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8/images/canvas/2023/08/01/273d51d1-cfd1-42af-a837-e01178bc2f5a_59df9289.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong will revamp the tolls for its three cross-harbour tunnels on Wednesday, in a bid to ease long-standing traffic congestion.&lt;/p>;&lt;p>;The change coincides with the end of an agreement between the government and the Western Harbour Tunnel Company, and more cars and taxis are expected to use that less busy route as fees go down. Later in the year, tolls for all three crossings will be adjusted according to the time of day.&lt;/p>;&lt;p>;Here, the Post takes a look at how the new scheme is expected to impact motorists.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The toll for private cars using the Western Harbour Tunnel will be cut from HK$75 (US$9.60) to HK$60, while the fee for the Eastern Harbour Tunnel and Cross-Harbour Tunnel will increase to HK$30, from HK$25 and HK$20 respectively. Taxis will be charged HK$25 to use all three crossings.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to switch to HKeToll system for Cross-Harbour Tunnel on July 23&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Later in the year, the government will adjust tolls depending on the time of day to better manage the flow of traffic.&lt;/p>;&lt;p>;From Monday to Saturday, during the commuting rush from 7.30am to 10.15am and 4.30pm to 7pm, private cars will be charged HK$60 at the Western Harbour Tunnel and HK$40 at the Cross-Harbour Tunnel and Eastern Harbour Tunnel. The new peak-hour toll for the Cross-Harbour Tunnel is twice its current price.&lt;/p>;&lt;p>;All three tunnels will charge private cars HK$30 between 10.15am and 4.30pm and HK$20 between 7pm and 7.30am the next day.&lt;/p>;&lt;p>;To discourage motorists from rushing to cross before prices change, the tolls will increase or decrease by HK$2 every two minutes when transitioning to peak-hour or non-peak-hour periods until they reach the maximum rate.&lt;/p>;&lt;p>;Commercial vehicles will be charged HK$50 at all three crossings.&lt;/p>;&lt;h3>;HK$50 toll at Cross-Harbour Tunnel unfair, Hong Kong commercial vehicle owners say&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Commissioner for Transport Rosanna Law Shuk-pui said the revamped tolls were expected to improve traffic flows only later this year.&lt;/p>;&lt;p>;“The toll difference will be narrowed in the first stage, so there might be some drivers switching to the Western Harbour Tunnel from the Cross-Harbour Tunnel,” she said. “但第一阶段的影响很小。 We need to wait for the implementation of time-varying tunnel tolls later this year to see the actual benefits … and observe if drivers&#39; preferences change or the traffic has been diverted.”&lt;/p>;&lt;p>;But Ringo Lee Yiu-pui, president of the Hong Kong Automobile Association, was doubtful the new system would change traffic patterns.&lt;/p>;&lt;p>;“The toll at the Western Harbour Tunnel, the most expensive one, is double the other two busy crossings,” he said. “The new tolls won&#39;t have any marked improvement in diverting the traffic across the three tunnels.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The Cross-Harbour Tunnel is the busiest of the three, recording 18.5 million two-way crossings by private cars and 7.8 million by taxis last year. The number of two-way journeys by private cars and taxis through the Eastern Harbour Tunnel was 15.4 million and 4.9 million, respectively.&lt;/p>;&lt;p>;The Western Harbour Tunnel logged the fewest two-way crossings, just 9.6 million by private cars and 3.3 million by taxis.&lt;/p>;&lt;h3>;Scores of Hong Kong drivers cross border for road trips under new travel scheme&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Ng Kwan-sing, vice-chairman of the Hong Kong Taxi Council, said some cab traffic was likely to be diverted to the western route as more passengers might be willing to take advantage of the flat HK$25 fee. Cabbies would want to use the less-busy route to get back to the Kowloon side, he predicted.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s a win-win,” he said. “Cabbies can avoid the congestion and long queues at the other two crossings.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Lee of the automobile association said that if the second phase failed to significantly improve traffic flows, authorities should then either build a fourth tunnel or make all tolls the same.&lt;/p>;&lt;p>;Drivers would not switch to the more expensive Western Harbour Tunnel to avoid congestion at the Cross-Harbour Tunnel, the city&#39;s busiest crossing, he argued.&lt;/p>;&lt;p>;“Only when all the tunnel tolls become the same will it ease congestion because drivers will have a real choice of which way to go without taking the tolls into account,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>