<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Man stabbed South Korean opposition leader Lee Jae-myung to stop him from becoming president: police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247918/man-stabbed-south-korean-opposition-leader-lee-jae-myung-stop-him-becoming-president-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/caa9cbc1-5ecd-4b84-88a5-526eaa5cf2d6_c1b699ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国反对党领袖李在明离开时发表讲话周三在首尔的医院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周三表示，最近刺伤韩国反对派领导人李在明的事件是一名准备充分的袭击者精心策划的，他想要阻止这位政治家成为总统。 &lt;/p>;&lt;p>;1 月 2 日，民主党主席李在镕在釜山南部的一次袭击中被一名男子刺伤颈部，该男子险些丧命。一名支持者。&lt;/p>;&lt;p>;李的颈静脉受伤，接受了数小时的紧急手术，但恢复良好，并于周三出院，同一天警方宣布了对袭击者的调查结果.&lt;/p>;&lt;p>;“嫌疑人决定杀死李是为了阻止他成为总统，”釜山警察局长吴哲文告诉记者，并补充说该男子已经策划了几个月的袭击。&lt;/p>;&lt; p>;他在四月购买了袭击中使用的刀，自六月以来曾五次跟踪李，伪装成支持者，等待袭击机会。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该男子的“政治动机”信仰”导致他犯下罪行。&lt;/p>;&lt;h3>;被刺伤的韩国反对派领导人在颈静脉重建后康复&lt;/h3>;&lt;p>;嫌疑人还对他认为的起诉进度缓慢感到“不满”李明博面临多起刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;李明博在 2022 年韩国历史上最激烈的总统竞选中输给了保守派尹锡烈。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计李明博将参加竞选2027 年再次竞选总统，最近的民意调查显示他仍然是强有力的竞争者。&lt;/p>;&lt;p>;但他对最高职位的竞选因一系列丑闻而蒙上阴影，并且面临着贿赂指控的审判。与一家涉嫌向朝鲜非法转移 800 万美元的公司有联系。&lt;/p>;&lt;p>;李现年 60 岁，已从首尔国立大学医院出院，他告诉记者，这次袭击应该成为韩国改革的动力韩国众所周知的对抗性政治。&lt;/p>;&lt;p>;“我真诚地希望这一事件能够成为结束仇恨政治、恢复尊重与共存政治的里程碑”，这是他自事件发生以来首次公开发表评论。 &lt;/p>;&lt;p>;“我自己也会反省自己的行为，努力创造希望政治。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;嫌疑人是一名66岁的真实人士据韩联社报道，一位姓金的房地产经纪人曾陷入经济困境，连续七个月无法支付办公室租金。&lt;/p>;&lt;p>;几位韩国知名政界人士遭到公开攻击&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，一名老人用钝器击中了在李明博之前领导民主党的宋英吉 (Song Young-gil) 的头部。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年，朴根 (Park Geun) -惠，当时的保守党领袖，后来成为总统，在一次集会上遭到持刀袭击。这次袭击在她脸上留下了疤痕。&lt;/p>;&lt;p>;韩国政治极具对抗性，许多前总统在卸任后因腐败而被对手起诉和监禁，后来又被赦免。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai made major financial contributions to Hong Kong opposition and US political groups before national security law arrest, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247915/jimmy-lai-made-major-financial-contributions-hong-kong-opposition-and-us-political-groups-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 14:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/bf0728f3-8774-4b99-8eae-80e61a12ace1_07c32285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英于 2020 年被拘留。检察官称，这位媒体大亨已“为具有政治背景的本地和海外实体提供融资的悠久历史”。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;媒体大亨黎智英在根据国家安全法被捕之前，曾向香港反对派阵营和美国政治实体提供巨额财务贡献，法庭周三开庭审理。 &lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院检方公布了对 76 岁黎智英及其同伙进行财务调查的结果，指控其涉嫌在 2019 年反华事件后串谋煽动针对中国大陆和香港的国际制裁和敌对活动。 - 政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;这份由警方高级督察洪丽帆签署的报告称，黎有长期资助本地和海外政治实体的历史，从他的手中总共转移了 570 万港元（729,485 美元）。 2013 年至 2019 年间，向美国前高级官员、美国保守派智库和香港天主教领袖陈日君等接受者提供个人银行账户。&lt;/p>;&lt;h3>;证人可以开始指证前老板黎智英据报道，黎智英还利用其得力助手、前美国情报人员持有的银行账户，资助泛民主政党和两家律师事务所，这两家律师事务所曾在刑事诉讼中代表反对派政客。检察官陈永森 (Crystal Chan Wing-sum) 援引该报告称，“黎智英长期以来为具有政治背景的本地和海外实体提供融资，”辩方没有提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，受益人包括前立法会议员区诺轩以及民主党、公民党、工党、社民联及香港支持爱国联盟。中国民主运动，该市一年一度的天安门广场守夜活动的组织者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的黎智英“向反中团体捐赠了超过 890 万港元”&lt;/h3>;&lt;p>;这些款项全部是据称，这是在北京于 2020 年 6 月实施的国家安全法生效之前制定的。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，黎智英多年来利用西蒙的[银行]账户出于可疑目的转移其资金，”陈说.&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周三下午继续进行到第九天。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京援引的国家安全法，《苹果日报》创始人黎智英被指控两项共谋与外国势力勾结的指控，第三项共谋指控是援引殖民时代的煽动叛乱法。&lt;/p>;&lt;h3>;法庭听取了香港的黎智英创办《英文苹果日报》以赢得美国支持&lt;/h3>;&lt;p>;检方早些时候指控黎智英，76 岁《苹果日报》在 2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇据称还呼吁在国家安全法生效后实施外国制裁，从而完全控制了《苹果日报》，并向其高级编辑人员发出指示。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，黎智英还资助并策划了一场题为“争取自由，与香港站在一起”的国际游说活动，以说服美国及其盟友实施制裁和贸易限制。并与香港签署有关引渡逃犯和司法协助的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘My heart aches’: China girl, 5, dies of liver disease despite transplant from heartbroken father, triggering widespread public sympathy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3247090/my-heart-aches-china-girl-5-dies-liver-disease-despite-transplant-heartbroken-father-triggering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/31940808-48fe-4216-a3fd-7543eb35915f_135b87c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位忠诚的中国单身父亲试图拯救他的五个孩子-因捐献部分肝脏而保住一岁女儿的生命，在小女孩不幸去世后，大陆社交媒体上引起了广泛的同情。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位五岁女孩的悲惨故事，她的单亲父亲将部分肝脏捐献给了她，尽管她接受了移植手术，但还是去世了据报道，12月23日，小女孩的小名以玲的健康状况迅速恶化，三天后在中国西南部重庆市的一家医院不幸去世。红星新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;去年，这个家庭引起了广泛关注，当时农民工的梁姓父亲捐献了自己的一部分肝脏，让女儿有机会康复。危及生命的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;以岭于2022年7月被诊断出患有胆汁淤积，这是一种由基因突变引起的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;她的病情非常严重，肝脏受损，医生建议移植手术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/a450672b-2cd4-438b -a189-459ed63cea3f_3e7bc055.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩的父亲在竭尽全力挽救女儿的生命后心烦意乱。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月手术成功，小女孩出院，回到巫山村与父亲生活。 &lt;/p>;&lt;p>;梁为了照顾女儿，放弃了平常的工作，在社交媒体上卖产品勉强维持生计，靠捐款支付以岭的医疗费用。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;这名28岁的男子表示，他和女孩的母亲在2020年离婚，因为他们合不来。&lt;/p>;&lt;p>;根据梁在社交媒体上的帖子，她的母亲没有去医院探望以玲，也没有去医院探望。 &lt;/p>;&lt;p>;小女孩去世后，伤心欲绝的父亲在社交媒体上写下了他们的关系以及对女儿的深爱。&lt;/p>;&lt;p>;“亲爱的一玲，我们已经相伴五年半了。但现在你去了很远的地方，没有我。”梁写道。&lt;/p>;&lt;p>;“你不在了，我的心痛了，我的家也不存在了。以后我该怎么生活？”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他关闭了捐赠渠道，并从他的在线帐户中删除了所有产品，因为他说如果没有女儿的照顾，有钱是没有意义的。他说希望孩子能够安息。&lt;/p>;&lt;p>;“我的小女儿情况非常糟糕。现在她将不再遭受疾病或治疗的痛苦。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体对这位悲痛欲绝的家长表示同情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/441a0051-eed1-49d8-a0e2-0d496513d76f_3028008f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= ” color: #999;&quot;>;五岁小一铃的去世，让网上很多人心碎。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“你割了自己的肝。你已经尽力带她就医了。您是一位好父亲，比许多其他人都要好得多。希望天堂没有疾病。”一条获得 48,000 个赞的评论写道。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一位伟大的父亲。他这么年轻，却很有责任心。”另一条获得9000个赞的留言是这样的。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，湖北中部一位母亲捐献肝脏后的故事登上社交媒体热搜。拯救她一岁儿子的生命。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Proactive approach to Taliban helps safeguard security in northwest China: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247888/proactive-approach-taliban-helps-safeguard-security-northwest-china-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/da1c0e29-686d-4dda-a5f0-54402734f763_713a7971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国阿富汗事务特使岳晓勇。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京阿富汗事务特使表示，过去十年来，中国在阿富汗加强了“积极主动的立场”，有助于维护与陷入困境的邻国接壤的中国西北地区的安全&lt;/p>;&lt;p>;岳晓勇表示，中方“准确把握”了问题大势，“积极主动”处理好阿富汗事务。他补充说，北京还化解了各种风险，维护了中国西北周边的战略安全。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的外交大局中，我们在阿富汗及其邻近的南亚地区的主动地位得到了加强。” ”，岳周二在北京中国人民大学全球与区域研究学院的一次活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直担心其邻国可能窝藏恐怖主义和极端主义活动，这些活动可能会造成安全威胁，特别是对与阿富汗接壤 92​​.45 公里（57.4 英里）边界的新疆的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，塔利班领导层向北京保证，它认为对中国的威胁与对其本国的威胁一样严重.&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班誓言，阿富汗对中国人的恐怖威胁“是对我们自己的挑战”&lt;/h3>;&lt;p>;虽然没有正式承认塔利班政权，但中国是少数几个国家之一 - 与巴基斯坦一样两年前美军从阿富汗混乱撤军后，在喀布尔维持外交存在。&lt;/p>;&lt;p>;岳发表此番言论之际，越来越多的迹象表明中国正在继续加强与阿富汗的接触，其中包括塔利班新任命的大使比拉勒·卡里米 (Bilal Karimi) 于 11 月抵达北京。&lt;/p>;&lt;p>;自伊斯兰原教旨主义组织 2021 年 8 月重新掌权以来，中国是少数几个接待塔利班大使的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;据外交部称，上个月底，卡里米会见了中国外交部亚洲司司长刘劲松，就双边关系和各领域合作进行了“友好深入的交流”。&lt;/p>;&lt; p>;12 月下旬，根据 11 月发布的独立评估报告，中国在联合国安理会提议为这个饱受战争蹂躏的国家任命特使的投票中投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;该决议获得通过，中方呼吁联合国秘书长古特雷斯谨慎对待这一任命。&lt;/p>;&lt;h3>;“既得利益”：中国为何支持阿富汗塔利班政权&lt;/h3>;&lt;p>;解释其立场中国常驻联合国副代表耿爽表示，无视阿富汗意见的强行任命可能导致特使“根本无法履行职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;这还可能“加剧对立和对抗”耿爽说：“我们希望秘书长今后……继续加强与阿富汗当局的沟通和互动，努力找到解决问题的办法。”分析人士认为，中国在阿富汗显然发挥了更大的作用，这表明北京很乐意与塔利班建立关系（从贸易开始），以填补西方留下的空白并抓住更长期的机会&lt;/p>;&lt;p>;10月，塔利班代理工商部长哈吉·努鲁丁·阿齐兹出席第三届中国“一带一路”高峰论坛，并在北京会见了岳岳。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;阿富汗对于北京大规模基础设施项目“一带一路”倡议具有战略重要性。这个中亚国家的地理位置使其成为连接中国与中东和欧洲的潜在走廊。&lt;/p>;&lt;p>;这个内陆国家还拥有丰富的矿产资源，对中国具有经济利益，其中包括锂（电池的关键成分）电动汽车和智能手机。&lt;/p>;&lt;p>;自2012年北京和喀布尔在时任国家主席胡锦涛和哈米德卡尔扎伊的领导下将双边关系提升为战略伙伴关系以来，中国对阿富汗的参与大幅增加。&lt;/p>;&lt;p >;12月被问及中国是否正式承认塔利班统治者时，外交部发言人汪文斌表示，“我们希望阿富汗……构建开放包容的政治架构，采取温和审慎的内外政策，坚决打击一切形式的恐怖势力” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Fujitsu must pay’: calls grow for Japanese firm to foot the bill in Britain’s Post Office scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3247876/fujitsu-must-pay-calls-grow-japanese-firm-foot-bill-britains-post-office-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/89006407-1495-41a1-8741-2d5d52dc95ba_7b650bba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;涉及英国邮局的会计丑闻被描述为其中之一英国历史上最严重的误判。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在被称为英国历史上最严重误判之一的丑闻发生二十多年后，日本富士通面临越来越大的压力，要求其支付可能高达 1 英镑的赔偿十亿美元（12.7 亿美元），并且该公司将被禁止参与英国未来的政府合同。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在日本，这个故事几乎没有被报道，该公司的总部似乎正试图通过将询问转回英国富士通服务公司，该公司开发了英国数千家邮局使用的 Horizo​​n 计算机软件，从而与该案保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;整个丑闻以及富士通在其中所扮演的角色已被推回到今年年初，一部描绘被指控挪用资金的邮政局长的斗争的电视剧《贝茨先生诉邮局》上映后，该剧在英国受到关注。&lt;/p>;&lt;h3>;警方调查英国邮局的指控超过 700 名员工盗窃&lt;/h3>;&lt;p>;虽然最初的揭露令人震惊，但在 2019 年高等法院听证会上，其全部范围得到了揭露，但这部由四部分组成的电视节目激起了人们对原始节目的严厉处理的新愤怒。邮局的问题、当时政府的失败以及作为地平线系统开发商的富士通的失败。&lt;/p>;&lt;p>;《每日电讯报》周一发表了一篇题为“主持的邮局老板们”的报道。法律史上最大的误判”，并指出所有人都在其他地方从事了利润丰厚的职业，其中包括首席执行官保拉·文内尔斯 (Paula Vennells)，她在丑闻蔓延到法院很久之后，于 2019 年被授予 CBE 勋章，因为她“迄今为止，英国政府已为丑闻中的错误定罪支付了 1.38 亿英镑的赔偿金，并且在该剧第一集播出后，政府发言人表示，不应让英国纳税人因富士通犯下的错误而蒙受损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/10/09a33927-77ae-4706-8084-f947e148514f_f742608d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富士通在邮局丑闻中的角色一部电视剧上映后，他又回到了英国的聚光灯下。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《每日电讯报》1月7日发表了一篇措辞强硬的社论，标题是“富士通必须为邮局丑闻付出代价”。为什么要由纳税人而不是责任人来买单？”&lt;/p>;&lt;p>;社论问道，“富士通在这场愤怒事件中扮演了什么角色？它似乎不仅保持低调，而且还继续获得公共部门合同，包括与邮局的合同。”&lt;/p>;&lt;p>;有报道称富士通服务公司报告的税前利润为2022 年将达到 2200 万英镑，其中三名董事获得的奖金总计为 230 万英镑。&lt;/p>;&lt;p>;丑闻可以追溯到 1994 年，当时英国政府寻求招标用于支付邮政社会保障福利的计算机化系统办事处，部分是为了加快付款速度，也是为了帮助减少福利欺诈。 Horizo​​n 系统于 1999 年开始推出，到 2013 年底已覆盖 11,500 个邮局，每天处理 600 万笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在系统推出后的几周内，就报告了第一批问题。 1999 年推出，邮政局长在工作日结束时报告了重复的平衡错误。邮局拒绝接受投诉，邮政局长被迫自掏腰包弥补缺口，通常达数万英镑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/10/f1269828-a57c-409c-afe6-7ec083a0bcfe_0057e7c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周一，伦敦邮局的顾客。 1999 年至 2015 年间，有超过 700 名邮政局长被定罪，因为 Horizo​​n（一个有缺陷的富士通会计系统）让他们的业务看起来像是资金流失。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于问题持续存在，邮局启动了针对邮政局长的法律程序，2000 年有 6 人被定罪，次年有 41 人被定罪。根据 Horizo​​n 的数据，1999 年至 2015 年间，总共有 700 多人因虚假会计和盗窃罪被错误定罪，其中一些人被迫宣布破产，另一些人入狱，至少四人因丑闻而自杀。&lt;/ Horizo​​n 的问题直到媒体报道和调查后才被曝光，高等法院于 2019 年裁定计算机故障导致系统返回了错误的数据。公开调查证实了这一调查结果，首批 39 项定罪被撤销。然而，截至今天，调查仍在进行中，数十名受害者仍在努力争取推翻定罪并获得赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;邮局被法庭指控试图掩盖丑闻。 ，已表示无力赔偿所有相关人员，这意味着英国政府必须介入。这导致人们呼吁富士通承担赔偿责任。&lt;/p>;&lt;h3>;英国邮局使用了种族主义言论诽谤性地描述丑闻中的黑人、亚洲嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;“这确实是一个离奇的故事，部分原因是日本对此案的报道很少，”一位不愿透露姓名的技术分析师表示。 “人们对政府系统被故意黑客攻击以及对国民经济构成的威胁非常感兴趣，但这是一个被忽视的错误。&lt;/p>;&lt;p>;“这将支持我们倾向于“过度信任此类系统，在此类情况下需要更加小心，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;富士通拒绝对此案发表评论，英国分公司的发言人该公司在发给《卫报》的一份声明中表示：“目前的 Post Office Horizo​​n IT 法定调查正在审查 20 多年来的复杂事件，以了解谁知道什么、何时以及利用这些知识做了什么。&lt;/p>;&lt;p >;“调查加剧了对邮政局长及其家人的生活造成的毁灭性影响，富士通已就其造成的痛苦道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“富士通完全致力于支持调查，以了解发生了什么发生了事情并从中吸取教训，”这位官员说。 “出于对调查过程的尊重，富士通此时不宜进一步发表评论。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Shake Shack worker jailed for molesting teenage part-timer throughout the day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247891/singapore-shake-shack-worker-jailed-molesting-teenage-part-timer-throughout-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/3042edec-edbe-4183-a8b3-dcfc90b2165e_43e36ac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名男子因在城邦一家快餐店猥亵十几岁的同事而被判处 24 周监禁。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于一名在新加坡一家快餐连锁店兼职的 18 岁年轻人来说，一个普通的工作日变成了痛苦的磨难，一名助理经理触摸、亲吻和在整个轮班过程中，他违背自己的意愿拥抱了这名青少年。&lt;/p>;&lt;p>;由于检方所称的对这名青少年的“持续骚扰”，54 岁的 Ng Mun Kwong 于周二被判处 24 周监禁。&lt; /p>;&lt;p>;他承认了三项使用刑事武力侮辱他人尊严的指控。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时还考虑了其​​他四项类似指控。&lt;/p>;&lt;p>;为了保护青少年的身份，根据禁言令，受害人的姓名不得公开。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，案发时，吴是星耀樟宜快餐连锁店 Shake Shack 的助理经理。机场，而该青少年是一名兼职工人。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月9日，该青少年于当地时间下午2点30分上班，并被要求跟随吴某前往四楼男厕所。 .&lt;/p>;&lt;p>;当他们乘坐自动扶梯从二楼到四楼时，吴某揉搓了该少年的腹部，靠近他的私处。&lt;/p>;&lt;p>;因为这是吴某第一次触摸他不恰当地，这名青少年试图不去想这件事。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡“糖爹”因秘密拍摄与少女的性爱而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;这名青少年的轮班时间原定于晚上 8 点 30 分结束，但吴提出让他工作到晚上 10 点。该少年同意延期，因为他想赚更多的钱。&lt;/p>;&lt;p>;然而，吴告诉该少年，由于他要工作更长的时间，该少年必须和他一起休息一个小时。 &lt;/p>;&lt;p>;下午4点过后，吴让该青少年休息一下，然后跟着他去拿食物。&lt;/p>;&lt;p>;在去快餐店的路上，吴将右手放在青少年的手上。当他们乘自动扶梯下楼时，这名青少年将吴的手从他的胸口上推开。&lt;/p>;&lt;p>;当他们等待食物时，吴反复触摸他的胸部。 &lt;/p>;&lt;p>;当食物到达时，吴亲吻了少年的脖子右侧，然后给了他一个洋葱圈。&lt;/p>;&lt;p>;吃完后，少年正要戴上面具当吴要求该青少年亲吻他时。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该青少年没有遵守，吴继续亲吻他的脸颊，靠近嘴唇。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡将泄露青少年隐私的男子判入狱为报复前女友的裸照&lt;/h3>;&lt;p>;吴在值班期间多次拥抱、亲吻和触摸该青少年。&lt;/p>;&lt;p>;该青少年没有反抗，因为他不想冒犯吴可以拒绝给该青少年工作时间。&lt;/p>;&lt;p>;但第二天，该青少年向总经理举报了吴。&lt;/p>;&lt;p>;Shake Shack 暂停了吴的职务，而该青少年随后提出了申诉。警方报告。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 (DPP) 董守斌请求判处 22 至 30 周的监禁，他辩称吴利用了他的信任地位，因为他是他的上级，决定受害者是否可以工作以及他能做什么工作。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁向女孩发送性信息的“极具掠夺性”的男子，10&lt;/h3>;&lt;p>;DPP Tung 表示，Ng 还坚持不恰当地触摸受害者同一天七次，开展“持续的骚扰运动”。&lt;/p>;&lt;p>;“工作场所性骚扰尤其令人发指，受害者更容易受到伤害，因为他们的掠夺者是与他们及其同事密切合作的人，使得制止此类行为变得更加困难。”检察官表示。&lt;/p>;&lt;p>;对于每项使用刑事武力侮辱他人尊严的指控，吴可被判处最高三年的监禁、罚款或鞭刑，或这些处罚的任意组合。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea attacks: US, UK forces shoot down 21 Houthi drones and missiles fired from Yemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247890/red-sea-attacks-us-and-uk-forces-shoot-down-21-houthi-drones-and-missiles-fired-yemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/95f50820-1f74-4472-9aba-81c348d53db1_fccd0077.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡尼号航空母舰在红海向胡塞武装导弹和无人机开火10 月 19 日。资料图片：美国海军通过 TNS &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国军队周二击落了 18 架无人机和三枚导弹，这些无人机是由也门伊朗支持的胡塞叛军向国际航道发射的。美国军方称，红海。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生一周前，以美国为首的 12 个国家警告胡塞武装，除非他们立即停止向商船开火，否则后果不堪设想 — — 叛军称此次袭击是为了支持胡塞武装加沙的巴勒斯坦人，以色列正在那里与激进组织哈马斯作战。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗支持的胡塞武装对伊朗设计的单向攻击无人机……、反舰巡航导弹和反舰弹道导弹发起了复杂的攻击”美国中央司令部 (CENTCOM) 在一份声明中表示：“导弹从也门胡塞武装控制地区进入南部红海。”&lt;/p>;&lt;p>;无人机和导弹是由 F/A-18 战机联合击落的中央司令部表示，从德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰以及一艘英国驱逐舰和三艘美国驱逐舰上执行任务，并补充说没有人员伤亡或损坏的报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一事件代表了第 26 次事件。中央司令部补充说，自 11 月 19 日以来，胡塞武装袭击了红海商业航运。据 CNBC 报道，大约有 50 艘商船在袭击地区，但援引了未具名的美国官员的消息。&lt;/p>;&lt;p>;美国上个月成立了一支多国海军特遣部队，以保护红海航运免遭胡塞武装袭击袭击，危及占全球贸易量高达 12% 的过境路线。&lt;/p>;&lt;h3>;红海袭击扰乱了全球商业，美国及其盟友警告胡塞武装&lt;/h3>;&lt;p>;中央司令部表示，美军开枪射击击落了周末从也门发射的一架无人机，而布拉德·库珀中将表示，胡塞武装上周向航道发射了一架载有炸药的海上无人机——这是他们在当前冲突中首次使用此类武器。&lt;/p >;&lt;p>;胡塞武装称他们的目标是与以色列有联系的船只，但美国驻中东海军司令库珀表示，数十个国家与遭到袭击的船只有联系。&lt;/p>;&lt;p>;控制也门大部分地区的叛乱分子是针对以色列的组织“抵抗轴心”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;最新一轮以色列与哈马斯冲突始于巴勒斯坦激进组织进行了一次令人震惊的十字军袭击。 - 10 月 7 日来自加沙的边境袭击。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，美国紧急向以色列提供军事援助，据哈马斯称，以色列在加沙发动了无情的行动，造成至少 23,210 人死亡-管理领土的卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;这些死亡事件在中东引发了广泛的愤怒，并为该地区反对以色列的武装团体发动袭击提供了动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;驻伊拉克和叙利亚的美军也多次遭到无人机和火箭袭击，华盛顿称这些袭击是由伊朗支持的武装组织实施的。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国进行了巴格达的一次袭击导致一名亲伊朗指挥官死亡，据称该指挥官参与了对美军的袭击，这一举动激怒了伊拉克政府。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克和叙利亚的暴力以及伊拉克和叙利亚的持续袭击胡塞武装引发了人们对直接涉及伊朗的更广泛地区冲突的担忧 — — 华盛顿迫切希望避免这种最坏的情况。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is trying to sell its ‘chubby girl’ transport plane to foreign buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247848/china-trying-sell-its-chubby-girl-transport-plane-foreign-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/91bbead8-3c17-439b-ba7b-3de2457194ad_4dd08166.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运20军用运输机绰号“胖妞”因为它的机身很大。它于2016年进入服务。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在寻求将其Y-20 Kunpeng Airlifter出售给外国买家，其制造商的制造商扩大了生产能力，以准备制备。 /p>; &lt;p>;军事杂志上周报道，战略军事运输飞机是在11月在国际市场上投放的，当时Y-20BE模型被证明是在北京访问尼日利亚国防部长穆罕默德·巴达鲁·阿布巴卡（Mohammed Badaru Abubakar）的北京。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;重型运输飞机 - 绰号为“胖乎乎的女孩”，其大型机身与苏联Ilyushin IL-76和美国波音C-17。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/01/09/3FA90E37-8A5A-4E70-4E70-82D55-F800D55-F800D0B65B65B1C_32AFA76.JPGG” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; PLA空军迄今已接管了近100架飞机，其中一半在过去两年中。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据报告，这将是中国“有机会建立更深入的战略关系，并与国家拥有Y-20后与国家合作”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;其制造商，国有的西安飞机工业公司（XAIC）一直在运营大规模生产的装配线，以提高效率并扩大产能。通过在固定工作站组装飞机时，由于工作阶段完成，其零件沿着“脉冲线”移动 - 类似于汽车的生产方式。这些装配线用于制造一些世界上最先进的飞机，包括洛克希德·马丁F-35和波音787。根据CCTV报告，超过90％的Y-20零件是由数字化系统制成的，该报告显示了来自机器人臂，遥控器的XAIC植物，远程控制的操作以及激光辅助高级装配工作的镜头。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;杂志报告说，该工厂的生产能力可以满足中国空军和国际客户的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“ Y-20的生产速度是世界上最快的，也是这种同类产品。 ，”它说。 &lt;/p>; &lt;p>; XAIC到目前为止已将近100架飞机运送到PLA空军 - 过去两年中约有一半。它还从俄罗斯制造的Soloviev D-30KP-2发动机转换为更强大的中国制造的Shenyang WS-20 Turbofan发动机。&lt;/p>; &lt;p>;也已经开发了变体 -  Y-20U空中油轮，以及Y-20AEW机载预警和控制飞机。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police question father of fugitive opposition figure Simon Cheng]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247895/hong-kong-national-security-police-question-father-fugitive-opposition-figure-simon-cheng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.10 12:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/10/2E74C6A4-DDE9-4ECD-B3DC-B8CEB0A3A3A140_B129DAC2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Simon Cheng在超级集会上。据说他在国外建立了政治组织，并在社交媒体上主张该市独立。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港国家安全警察在周三早上质疑逃犯反对派人物的父亲西蒙·陈·曼（Simon Cheng Man-Kit），这是一项正在进行的调查的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此案的消息人士说，前英国领事馆工人的父亲被邀请到Tuen Mun的Castle Peak警察局来帮助调查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至中午，他仍在受到质疑。由部队国家安全部门的官员。&lt;/p>; &lt;h3>;香港反对派激进主义者艾格尼丝·乔（Agnes Chow）的父母对警察的询问” &lt;/h3>; &lt;p>;上个月，警方宣布在陈（Cheng）上宣布了100万港元（127,980美元）赏金还有其他四个被指控违反国家安全法的逃犯。另外四个是弗朗西斯·惠蒂（Frances Hui Wingting），乔伊·苏（Joey Siu Nam），约翰尼·福克（Johnny Fok Ka-chi）和托尼·乔伊·明格（Tony Choi Ming-da。和香港影子议会，并反复主张在社交媒体上对这座城市的独立。&lt;/p>; &lt;p>;他还被指控一再敦促外国对中央和香港政府官员以及司法和法律实施制裁执法人员，并从事针对国家的其他敌对活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/10/21E2E2E0DB-5E2A-4848-8AA4-9A910C090732_0ECFD7A9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;城堡峰警察局。郑的父亲受邀与官员谈论正在进行的调查。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cheng于2019年因涉嫌征求卖淫而被当局拘留了15天。后来，他去了英国。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月29日，国家安全警察还质疑反对派激进主义者艾格尼丝·周（Agnes Chow Ting）的父母她出发前往加拿大后的保释条件。&lt;/p>; &lt;p>;目前正在多伦多学习硕士学位的事，上个月她在社交媒体上说她永远不会返回城市时，激怒了香港和中央当局。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港警察局局势被激进主义者艾格尼丝·周（Agnes Chow）未能按保释条款进行报告&lt;/h3>; &lt;p>;她在2020年被拘留的同一天被拘留，国家安全官员接手了媒体大亨吉米·莱·吉（Jimmy Lai Chee） - Ying和另外两名激进分子涉嫌对香港的制裁，涉嫌与外国部队合谋。警方授予她的保释金，没有指控她，但没收了她的护照。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月3日，警方宣布了八个前所未有的港人100万港元赏金，以获取有关每次逮捕八种逃犯的信息。他们分别是前立法会议员罗冠聪、郭永亨及许志峰、工会成员蒙兆达、律师任建锋，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪及艾玛。 yuan gong-yi。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific to set up task force over extensive flight cancellations, as airline apologises and says worst passed for latest cuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247884/hong-kongs-cathay-pacific-set-task-force-over-extensive-flight-cancellations-airline-apologises-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.10 11:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/10/4b38063e-05c8-4ad2-9ae3-91354ffda9a6_3391ade2.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在香港国际机场的签入票房。国泰航空承认低估了近期假期所需的飞行员数量。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways将成立一个工作队，以“识别和解决最近的大型飞行取消背后的基本问题”，因为航空公司道歉并告诉旅客，最新削减中最糟糕的情况已经过去了。&lt;/p>; &lt;p>;周三该航空公司承认，它低估了涵盖圣诞节和新年假期所需的飞行员数量，并说造成的破坏远低于预期的标准它的乘客。&lt;/p>; &lt;p>;“我想向受到最近旅行中断影响的客户的诚挚道歉，”国泰航空首席运营和服务交付官亚历克斯·麦克高恩（Alex McGowan）说。 “在圣诞节和新年期间，我们低估了我们需要的储备飞行员数量。在此期间，机场团队和飞行员为他们的巨大努力。该市的领导人对泰耶所说的最新一轮短信削减削减表示了严重的担忧。首席执行官John Lee Ka-chiu告诉航空公司，“非常快速有效地解决其能力问题”。&lt;/p>; &lt;p>; McGowan表示，客户应该对航空公司的期望得到更好的期望。&lt;/p>; &lt;p>;“破坏了中断他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我正在领导一个工作队，以确保我们识别和解决，远低于我们的客户有权期望的标准。根本问题。我们将确保我们的改善，并可以提供高质量的服务和可靠性香港。国泰航空在圣诞节和新年假期中取消了近70次飞行每天的航班直到2月底，以确保Lunar新年高峰期旅行期的正常运营。&lt;/p>; &lt;p>; McGowen表示，取消量在1月7日达到27航班达到顶峰，在接下来的几周中，削减的航班将更少。 &lt;/h3>; &lt;p>; McGowan周三表示，现在已经进行了所有计划的取消，并与受影响的客户进行了替代安排。&lt;/p>; &lt;p>;他说，剩余的削减均已进行到2月底。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们一直在努力最大程度地减少影响”。在1月1日至2月29日之间受到影响的客户中有96％的客户在初次出发时间的24小时内获得了替代飞行选择。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is the genocide case against Israel at top UN court?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247887/what-genocide-case-against-israel-top-un-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.10 11:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/10/02930CB3-7D12-437B-B910-5868A3747F49_F87064B8.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;来自以色列南部。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国际法院将在本周就南非提起的案件举行听证会，指责以色列在加沙战争中犯有种族灭绝，并寻求紧急暂停其军事运动。 &lt;/p>; &lt;p>;国际法院（也称为世界法院）是联合国最高的法律机构，成立于1945年，以应对国家之间的争议。它不应与基于条约的国际刑事法院（也在海牙）中混淆，该法院处理对个人的战争犯罪案件。&lt;/p>; &lt;p>; ICJ的15官方法官小组 - 将由一名额外的法官扩大以色列案件中的每一方面 - 涉及边境纠纷和越来越多的国家指控其他人违反联合国条约义务的案件。&lt;/p>; &lt;h3>;是以色列，美国和伊朗的盟友，更接近全国战争？&lt;/h3 >; &lt;p>;南非和以色列都是1948年种族灭绝公约的签署国，该公约使国际法院赋予了条约纠纷的管辖权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而案件围绕着占领的巴勒斯坦领土，巴勒斯坦人曾经是巴勒斯坦人。在诉讼中没有官方角色，因为他们不是联合国成员国。&lt;/p>; &lt;p>;所有签署种族灭绝公约的州不仅不仅不仅不得不犯种族灭绝，而且还必须防止和惩罚。该条约将种族灭绝定义为“意图全部或部分销毁民族，种族，种族或宗教团体的行为”。在加沙，以色列正在对生命造成严重的精神和身体伤害，并通过创造“造成身体破坏”的生活条件，以色列对他们进行种族灭绝。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它列出了以色列未能提供必要食物，水，水，在与哈马斯的三个月以上的战争中，药物，燃料，庇护所和其他人道主义援助。&lt;/p>; &lt;p>;这也指出了持续的轰炸运动根据加沙卫生当局的说法，废物被迫撤离约190万巴勒斯坦人，并杀死了23,000多人。&lt;/p>; &lt;p>;“这些行为都是归因于以色列，该行为未能防止种族灭绝，并且正在违反种族灭绝的种族灭绝该文件说，在《种族灭绝公约》中，并补充说，以色列也未能遏制其自己的官员违反《公约》对种族灭绝的煽动。它要求法院采取紧急措施，以停止以色列涉嫌违法。 /2024/01/10/417B8FC0-16A1-45DE-B4BF-545D52E0CC55_2017CF32.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; a dulldozer aulllageer aulloveer aullogazer aullogazer aullovals of the Bodies the Bodies of Pallestinians丧生以色列，在加沙地带拉法举行的一次大规模葬礼上被以色列军方移交。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总统以撒·赫尔佐格（Isaac Herzog）称为ICJ案“荒谬而荒谬”。以色列曾表示，避免在加沙的平民伤亡所做的巨大努力。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的进攻是由2023年10月7日的跨境哈马斯袭击触发的，伊斯兰战斗机杀死了1,200人，并被绑架了240人。以色列人的数据。 P>;听证会将在1月11日至12日举行。&lt;/p>; &lt;p>;南非和以色列将在不同的日子里有两个小时的时间，以提出或反对紧急措施。不会有证人作证，也不会进行盘问。演讲将主要是由州官员及其国际律师团队提出的法律论点。&lt;/p>; &lt;p>;征求紧急措施的请求是案件中需要几年才能完成的第一步。它们正式称为临时措施，是一种限制令，以防止在法院查看完整案件时纠纷变得更糟。&lt;/p>; &lt;p>;法院将不会对南非的种族灭绝指控做出最终决定直到对案情案件的听证会，这可能还包括数年之遥。&lt;/p>; &lt;p>;本周的听证会仅是为了批准紧急措施。国际法院的法官经常批准这样的措施，这些措施通常包括要求一个州避免任何可能加重法律纠纷的行动。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚支持南非针对以色列在加沙的“种族灭绝”行为的ICJ案件&lt; /h3>; &lt;p>;对于临时措施，法院只需要决定乍一看还是表面上是否具有管辖权，而抱怨的行为可能属于种族灭绝条约的范围。其决定的任何措施不一定是申诉人要求的措施。&lt;/p>; &lt;p>;南非已要求法院命令以色列暂停其在加沙的军事行动，制止任何种族灭绝行为或采取合理的措施，以防止种族灭绝种族灭绝并向ICJ发布有关此类措施的定期报告。&lt;/p>; &lt;p>;在听证会后的几周内，预计该措施的决定。&lt;/p>; &lt;p>; ICJ的裁决是最终的，没有上诉，但无法执行它们。针对以色列的裁决可能会损害该国的国际声誉并设定法律先例。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果法院发现其具有表面辖区的管辖权，此案将在华丽的和平宫殿中前进海牙 - 即使法官决定反对紧急措施。只能涉及管辖权问题。如果法院拒绝了这一异议，法官最终可以在进一步的公开听证会上查看此案。&lt;/p>; &lt;p>;在最初的索赔和案件的实际听证会之间通过其案情进行几年不寻常的情况并不罕见.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>