<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[East Timor slams ‘selfish rivalries’, calls for US-China partnership for peace at Shangri-La Dialogue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223060/shangri-la-dialogue-east-timor-slams-selfish-rivalries-calls-us-china-partnership-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/c64909bc-e8fb-43a4-bcd8-49ff60f4feb0_4fb13b9a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在周末香格里拉对话答辩会上发表的慷慨激昂的演讲之一在峰会上，东帝汶总统若泽·拉莫斯-奥尔塔呼吁全球富人消除财富不平等，并提出“美中伙伴关系”以促进朝鲜半岛和更广泛地区的和平。&lt;/p>;&lt;p>;在决赛中发言在周日的全体会议上，这位诺贝尔和平奖获得者表示，还有一种“狭隘的眼光”，认为中国是一种威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上最富有的人可以使用的硬权力工具没有被合法使用，因为可能在战争与和平之间产生差异的大国正忙于在狭隘、自私的竞争中浪费资源，每个国家都致力于地区影响力和至高无上的地位，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;那些声称“有权享有他说，在联合国安理会获得“荣誉”，七国集团和二十国集团也没有在解决贫困和气候危机等世界问题方面发挥领导作用。&lt;/p>;&lt;p>;富人在经济危机期间拯救了暴露的银行他补充说，2007 年至 2008 年的全球金融危机并向乌克兰战争倾注资金，但拒绝注销极度贫困国家的债务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们共享同一个星球，但我们生活在不同的地球村。大多数人在贫民窟中生存；一些人住在爱丽丝梦游仙境的富丽堂皇的房子里；但正如 Covid-19 大流行病和乌克兰战争所表明的那样，我们都很脆弱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ramos-Horta 说，富裕国家应该在没有“法律和官僚纠葛”的情况下提供援助，并且“更少要求和侵扰”，反过来，南半球国家应该为自己的处境负责，并投资于他们的人民。&lt;/p>;&lt;p>;提供援助的人应该将其用于解决实际问题，而不是花钱进行“无休止的研究，任务，国际专家”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;政治实用主义一直推动着中国的经济增长&lt;/h3>;&lt;p>;“如果富裕的北方想要重新获得全球南方的信任，就必须有拉莫斯-奥尔塔说：“这是一个更明智、更诚实、更坚定的战略，可以支持几十年来谦虚地等待西方援助的数亿人。”在峰会的舞台上——这位两届东帝汶总统讲述了为什么各国似乎将目光转向中国的轶事。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起他在1990 年代初，联合国万国宫关于苏联解体后“孤立无援”的问题，许多国家已经求助于“当欧洲人和美国人对我们进行人权教育并拒绝提供帮助时”。&lt;/p>;&lt; p>;“有些人担心苏联解体会对中国产生不可预测的传染性影响。好吧，中国挺过了这一切。快进到 2023 年，中国是一个真正的全球大国，是一块吸引西方幻灭的磁石，”他说。 “我很久没见到我的索马里朋友了。但如今，他可能会说，我引用：‘我们不再孤单。现在，我们去中国&#39;。”&lt;/p>;&lt;p>;Ramos-Horta 还为他的国家成为东盟的正式成员做了宣传，称他的政府不仅将进入东帝汶，而且将进入该地区。去年年底，东帝汶在经过 11 年的申请程序后成为东盟原则上的成员。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球动荡中，我很高兴地说，我的国家东帝汶，是和平与博爱的闪烁之光，”这位领导人说，并补充说和平、安宁、宽容和包容在这个曾经饱受战争蹂躏的国家普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;拉莫斯-奥尔塔对东盟支持东欧表示感谢东帝汶在 1990 年代危机期间，当时亲印度尼西亚的民兵组织袭击了平民。他补充说，加入东盟是该国议程的“支柱”。&lt;/p>;&lt;p>;许多问题，包括对经济薄弱和贫困的东帝汶将成为东盟负担的担忧，一直困扰着其成员申请。&lt; /p>;&lt;h3>;东盟中的东帝汶可能使该集团“更容易受到大国的攻击”&lt;/h3>;&lt;p>;承认这些担忧，Ramos-Horta 表示他的国家现在有 16 所大学，而 2002 年只有 1 所大学，1,200 所医学以前有 19 名工人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对东盟的最大贡献是我们不应该成为负担，”他说。 “我们尽可能地发展。我不得不讽刺地说，我们可能很穷，但我们是国际金融的投资者。我们在 2004 年创建了一个主权基金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想像缅甸那样成为另一场灾难。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Trump too small’: trademark dispute goes to US Supreme Court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223075/trump-too-small-trademark-dispute-goes-us-supreme-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/42efd7c3-247a-4011-8fac-36bb64f0afd3_126a7bc9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高法院同意考虑加州律师的联邦商标是否适用于“特朗普太小了”——对前总统唐纳德特朗普的无耻批评——本应获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;法官们受理了美国商标局对下级法院裁定商标申请人史蒂夫埃尔斯特的言论自由保护的上诉根据美国宪法第一修正案，他对公众人物的批评超过了联邦机构对特朗普权利的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔斯特在 2018 年申请了“特朗普太小”商标，无法在衬衫上使用。 Elster 表示，该标志的灵感来自特朗普与美国参议员马克卢比奥在 2016 年 3 月总统候选人辩论中的交流，旨在“传达特朗普总统及其政策的某些特征是微不足道的”。&lt;/p>;&lt;p>;在法律上在论文中，埃尔斯特引用了一些言论，包括卢比奥关于“（特朗普）身体某些部位的大小，例如他的手”，以及有关前总统“美国萎缩”和减少建立国家纪念碑的土地的新闻文章。&lt;/p>; &lt;p>;在商标局驳回埃尔斯特的申请后，一个机构内部法庭维持了该决定，理由是联邦法律禁止未经本人同意使用他人姓名的商标。美国联邦巡回上诉法院去年推翻了裁决，允许该商标。&lt;/p>;&lt;p>;“政府没有合法利益保护特朗普总统的隐私，这是美国人生活中最不隐私的名字，”巡回法官蒂莫西·戴克 (Timothy Dyk) 在该决定中写道，并补充说，保护人们在商业中使用其姓名的宣传权“无法保护公众人物免受批评。”&lt;/p>;&lt;h3>;对于特朗普而言，臃肿的 2024 年共和党竞选指向 2016 年的回归&lt;/h3>;&lt;p>;“我们期待捍卫在商标上传达核心政治信息的权利，”Elster 的律师乔纳森·泰勒 (Jonathan Taylor) 说。 “政府试图通过让公众人物垄断市场上有关他们的言论来加重政治言论的负担，这是站不住脚的。”&lt;/p>;&lt;p>;商标局发言人拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普作为 2024 年共和党总统候选人提名的领跑者，他寻求重返白宫，但并未亲自卷入此案。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和来自佛罗里达州的参议员卢比奥是 2016 年共和党候选人的竞争对手总统提名——最终由商人转为政治家赢得的奖项。特朗普试图通过称他为“小马可”来诋毁卢比奥。&lt;/p>;&lt;p>;在弗吉尼亚州的一次竞选集会上，卢比奥谈到了这个主题，并指出虽然特朗普比他高，但他的竞争对手的手相对较小。&lt; /p>;&lt;p>;“你知道他们怎么说手小的人，”卢比奥说，听众笑了起来。 “你不能相信他们。”&lt;/p>;&lt;p>;在随后的候选人辩论中，特朗普为自己辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“他打了我的手。从来没有人打过我的手，”特朗普谈到卢比奥时说。 “我从没听说过这个。看看那双手。他们是小手吗？他指的是我的手。如果它们很小，那么其他东西也一定很小。我向你保证，没有问题。我保证。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普没有具体说明他提到的“其他东西”。&lt;/p>;&lt;p>;由乔·拜登总统的司法部代表的商标局反驳了对&lt;/p>;&lt;h3>;随着 DeSantis 的 2024 年发射开始出现故障，特朗普准备好攻击&lt;/h3>;&lt;p>;“恰恰相反，这是像被告一样注册商标 – 而不是拒绝注册它们– 这会‘冷却’这样的言论，”商标局告诉最高法院。 “毕竟，商标赋予其所有者阻止他人使用该商标的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;法院将在 10 月开始的下一学期审理此案。&lt;/p>;&lt; p>;法院此前曾在 2017 年的一项裁决中支持第一修正案的权利而不是联邦商标限制，该裁决支持一个名为 The Slants 的亚裔美国摇滚乐队，并在 2019 年的一项裁决中支持艺术家 Erik Brunetti 的“FUCT”品牌。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Poverty limits my imagination’: ‘show-off’ groom uses armoured car to deliver US$1.4 million in cash and gold bars as betrothal gift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222575/poverty-limits-my-imagination-show-groom-uses-armoured-car-deliver-us14-million-cash-and-gold-bars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/d79d06de-1653-4863-8ff1-915c1a5675bb_bf3a7592.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一段广为流传的视频，内容是一名中国男子乘坐满载装甲车抵达他的订婚仪式998 万元人民币（140 万美元）的现金和金条作为聘礼震惊了大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;奢侈并没有就此结束，准新娘也得到了奢侈的享受手表和昂贵的珠宝。&lt;/p>;&lt;p>;这场盛大的活动在中国东部的浙江省台州市举行。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的颜姓新郎说：“现金由一家保安公司的员工运送，将在仪式结束后存入新娘的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;“这是当地的习俗，在台州很普遍，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;在中国传统文化中，998这个数字是吉祥的，因为数字“九”和“八”分别听起来像“长寿”和“富裕”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这一事件在大陆社交媒体上引起了很多人的震惊。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友说：“这让我增长了见识。我从来没有想过装甲车可以这样使用。”&lt;/p>;&lt;p>;“贫穷真的限制了我的想象力，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;第三个人开玩笑说：“可怜的银行出纳员，有数998万元现金。”&lt;/p>;&lt;p>;“这样的炫富、奢侈可不是什么好事，”另一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;中国传统文化坚持男人是养家糊口的人，女人是家庭主妇。&lt;/p>;&lt;p>;根据这种信念，彩礼或彩礼应运而生，以在经济上补偿妇女的家庭和生育责任。&lt;/p>;&lt;p>;然而，初衷被扭曲，取而代之的是炫富。&lt;/p>;&lt;p>;谷雨数据发布的《2020年中国彩礼谱》显示，中国70%以上的婚姻涉及彩礼习俗。&lt;/p>;&lt;p>;东部沿海省份浙江省排名第一，平均彩礼为 183,000 元人民币（26,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这种现象是推动彩礼的关键因素中国的结婚率下降，男女比例显着为负，加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;为此，中央和地方政府都采取了政策措施来解决这个问题&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国中北部的甘肃省定西市规定了 5 万元的限额，而中国西北部宁夏自治区靖远县的限额为 6 万元...适中的1001元（140美元），婚宴最多10桌，婚车不超过6辆。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash-strapped Pakistan rents out its New York hotel for use as immigrant housing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3223059/cash-strapped-pakistan-rents-out-its-new-york-hotel-use-immigrant-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/3bf5c1c6-6844-4c56-b170-4286d62a86b9_65697bbe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴基斯坦已将标志性的罗斯福酒店出租给纽约市政府三年，帮助这个资金短缺的国家从这笔交易中赚取 2.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;纽约市政府将支付 210 美元的租金，用于支付 1,025 间客房中每间 1,025 间客房的租金。国营的巴基斯坦国际航空公司航空部长 Khawaja Saad Rafique 周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;该酒店在 2020 年冠状病毒大流行来袭后因经济损失而不得不关闭。纽约市政府现在将使用巴基斯坦财政部在上个月的一份声明中表示，这是为了“移民住房业务”。耗尽外汇储备。&lt;/p>;&lt;p>;即使在酒店关闭后，巴基斯坦每年也要花费 2500 万美元用于税收和工资。这个南亚国家预计这笔交易将帮助其清偿所有债务，包括酒店工会要求的 6600 万美元的对账。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦几十年来一直在努力扭转其作为国旗航空公司的亏损，仅因定期的政府救助而漂浮。 2020 年 7 月，它计划聘请一名财务顾问开始重新开发酒店的过程。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，德勤建议该物业的最佳用途是通过&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦最近缩小了其外部资金缺口，此前巴基斯坦从 60 亿美元的目标中获得了 40 亿美元的外部资金，作为其与国际组织重启拖延已久的救助计划的一部分货币基金组织。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦得到 7 亿美元的中国惊喜，但“失去的十年”的威胁仍然存在&lt;/h3>;&lt;p>;南亚国家正在继续努力调动剩余资金，财政部伊斯兰堡金融部周一在通过电子邮件回复问题时表示，并补充说它希望在 6 月 9 日公布预算之前与贷方达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦仍然致力于完成国际货币基金组织的计划和已经表明了它的严重性，”它说。该国为恢复其 67 亿美元的救助计划进行了长时间的讨论和数月的拖延。&lt;/p>;&lt;p>;根据哥伦比亚大学的数据，从 7 月开始的下一个财政年度，巴基斯坦将面临约 220 亿美元的外债偿还针线投资。该水平约为其储备的五倍。为了满足国际货币基金组织的要求，当局提高了税收，提高了能源价格，并让卢比贬值。&lt;/p>;&lt;p>;经济危机发生之际，该国还面临政治压力，前总理伊姆兰汗及其支持者与政府发生冲突强大的军队，巴基斯坦的传统权力基地。&lt;/p>;&lt;p>;外部资金以及恢复 IMF 贷款对于克服美元紧缩、缓解供应短缺以及拉动 3500 亿美元的资金至关重要在预计今年晚些时候举行的选举之前，经济摆脱违约风险。巴基斯坦的外汇储备为 41 亿美元，仅能满足大约一个月的进口需求，低于被认为是最低健康水平的三个月比率。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织正在与该国合作“市场正常运作IMF 驻巴基斯坦代表 Esther Perez Ruiz 周一在一封电子邮件中表示，在恢复将于 6 月结束的贷款计划之前，它的货币将贬值。该基金表示，参与还侧重于通过与计划目标和充足资金相一致的国家预算。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines to roll out free Wi-fi for all passengers in rare move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223057/singapore-airlines-roll-out-free-wi-fi-all-passengers-rare-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 09:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/da923d95-e835-493e-89c0-94e8cc5bbc31_72406d16.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡航空公司加入了为所有人提供免费机上 Wi-Fi 的少数航空公司行列乘客，从 7 月 1 日起，客户将能够浏览和上网，而无需支付通常的费用或数据限制。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，空中互联网一直是一项尴尬和混乱的额外费用，通常比它是值得的，即使有的话，而且通常仍然是那些花钱买头等舱或商务旅客座位的人的专属。&lt;/p>;&lt;p>;这对乘客来说从来都不是一件容易的事，这是富裕的城市国家的旗舰航空公司所拥有的&lt;/p>;&lt;p>;虽然与 Covid 封锁相比上网时间有所减少，但当人们常常无事可做时，全球 50 亿普通互联网用户每天仍在网上冲浪和滚动的时间超过 6 小时根据 We Are Social（一家跟踪网络和社交媒体使用情况的英国企业）的数据，到 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，航空乘客数量正在反弹。根据国际航空运输协会的数据，2023 年 4 月全球客运量恢复到 Covid 前水平的 90%，这意味着世界有望恢复到 2019 年的 45 亿人次，也就是大流行开始的前一年并随之对旅行施加限制。&lt;/p>;&lt;p>;将两个和两个放在一起，新加坡航空公司等航空公司正在寻求免费 Wi-Fi 作为影响乘客决定搭乘哪家航空公司航班的一种方式&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰航空公司被评为全球最佳航空公司；新加坡一流&lt;/h3>;&lt;p>;“在当今这个连接日益紧密的世界，高速机上 Wi-fi 连接是我们客户最重要的需求之一，”该航空公司的负责人 Yeoh Phee Teik 说。客户体验高级副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;乘客必须注册该航空公司的免费加入忠诚度计划才能使用 Wi-Fi，这类似于其他一些免费提供 Wi-Fi 的航空公司卡塔尔航空公司和达美航空公司等 Wi-fi 运营着他们的系统。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空公司表示，该优惠将适用于其 136 架飞机中的 129 架，但据称是 7 架波音 737-800 NG 除外“未启用 Wi-fi”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Surging global oil prices could be catalyst for Asia’s green energy growth: ‘promise is significant’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3223033/surging-global-oil-prices-could-be-catalyst-asias-green-energy-growth-promise-significant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/ca1ab92d-38bb-418b-855b-6fdb9d8ca95f_4ef0645e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯决定从下个月开始每天减少 100 万桶石油产量是分析师表示，预计这将打击最大的燃料消费国亚洲，但此举也可能成为该地区可再生能源发展的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯承诺的自愿减产是沙特阿拉伯更广泛协议的一部分石油输出国组织 (OPEC) 及其包括俄罗斯在内的盟友将减产延长至 2024 年，以提振低迷的油价。&lt;/p>;&lt;p>;基准布伦特原油价格在亚洲时段上涨 0.6% 至每桶 76.80 美元周一交易时间。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯的决定势必会推高价格，使其回到更接近每桶 80 美元的门槛。大宗商品数据和分析公司 Kpler 的首席原油分析师 Viktor Katona 表示，事实上，这将影响亚洲的石油进口国，美元走强会加剧这种情况。&lt;/p>;&lt;h3>;在欧盟禁运之后，亚洲获得了大部分俄罗斯深色燃料– 中国、印度是主要进口国&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰后，能源匮乏的亚洲首当其冲地面临着石油供应波动的冲击。中国和印度这两个最大的消费国试图通过抢购打折的俄罗斯石油供应来缓解影响。&lt;/p>;&lt;p>;印度从俄罗斯进口石油——印度是包括美国在内的四边安全集团的成员，澳大利亚和日本 - 已邀请西方审查。但沙特阿拉伯的减产表明他们可能别无选择。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 将于 6 月 6 日访问该国，这是他自德黑兰以来首次访问该国之前，这个石油资源丰富的国家采取了这一举措在北京的斡旋下，利雅得同意恢复外交关系。去年，沙特阿拉伯回绝了美国对欧佩克减产的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯在欧佩克决策中发挥带头作用，看来他们不会被西方舆论所困扰，”Gnanansekar 说Thiagarajan，Commtrendz Research 主管。&lt;/p>;&lt;p>;欧佩克不太可能听从西方的压力，并可能会进一步减产，以在需求开始随着全球经济衰退之风开始下滑的情况下为价格提供底线，他补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但是，由于莫斯科承诺每天减产 50 万桶，因此印度和中国等消费大国可能无法通过增加从俄罗斯的进口来替代日益减少的石油供应分析师表示，从 2 月到今年年底。&lt;/p>;&lt;p>;澳新银行周一的一份报告称，石油市场预计将在今年下半年大幅收紧，布伦特原油价格可能达到 100 美元/桶&lt;/p>;&lt;p>;由于替代品很少，观察家说，亚洲国家将不得不加强可再生能源的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“这将鼓励他们寻找替代能源，要么通过自己生产更多石油或加速转向可再生能源，”能源经济与金融分析研究所 (IEEFA) 亚太区债务市场研究和利益相关者参与负责人 Christina Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，亚洲国家面临的挑战是，供应链还不足以推动可再生能源的大规模推广，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;亚太地区供应 10-15根据 IEEFA 上周四发布的一份报告，中国占全球石油和天然气需求的 %，同时也是最大和第二大石油和天然气消费国。报告称，该地区的大多数石油和天然气公司缺乏脱碳的详细计划，并对新能源持观望态度。&lt;/p>;&lt;p>;零目标和收入多元化战略，[但大多数]处于脱碳的早期阶段，没有详细的实施计划，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，越来越多的金融机构正在加入全球联盟致力于减少化石燃料运营的融资，包括放弃对上游生产的新直接投资。&lt;/p>;&lt;p>;“从中长期来看，我们认为市场将有动力关注可再生能源，”IEEFA 的Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，到目前为止，可再生能源在该地区的发展情况喜忧参半，中国等一些国家遥遥领先。&lt;/p>;&lt;p>;中国在清洁能源领域处于世界领先地位Climate Energy Finance 驻悉尼主管蒂姆·巴克利 (Tim Buckley) 表示，能源投资约为美国的四倍。&lt;/p>;&lt;p>;印度也在为大规模国内太阳能制造做准备，但过去三年的交付量落后的目标。巴克利说：“因此，需要提高交付量，以符合纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 政府的宏伟愿望。”&lt;/p>;&lt;p>;东南亚有一些亮点，例如越南和菲律宾。另一方面，日本和韩国在海上风电方面已经落后，而台湾的雄心受到太阳能土地不足和海上风电成本高的阻碍，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以进步是零散的，但承诺非常重要，特别是在能源安全和三年来所有化石燃料成本恶性通货膨胀的情况下，”巴克利说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Pet detectives’ who search, rescue and return lost ‘fur children’ to owners give rise to  new niche profession in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222443/pet-detectives-who-search-rescue-and-return-lost-fur-children-owners-give-rise-new-niche-profession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/a8e9e08c-e636-4325-8024-f500fb24f222_3e2c4413.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆大城市出现了一个新的小众职业——宠物侦探，这要归功于近年来养宠物的人越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;大多数宠物侦探都是独自工作，或者只有几个同事一起工作，根据案件的难易程度，每个案件的收费在 3,000 元人民币（420 美元）到 30,000 元人民币之间据《中国青年报》报道，寻找并归还走失的动物。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省郑州市的宠物侦探严智勇说，在接到命令后，他将与一到两名配备装备的同事一起前往现场头灯、手电筒、夜视镜、网和笼子，以帮助捕捉丢失的宠物，通常是猫和狗。&lt;/p>;&lt;p>;“逻辑分析和现场推理能力在我们的工作中很重要。寻找丢失的宠物的方法多种多样，”严某说。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，他接到一户人家的电话，他们住在一栋居民楼的7楼，家里的宠物猫丢了。闫说，他和队员们到达公寓后的第一件事就是判断这只猫是逃跑了还是藏在了大楼的某个地方。&lt;/p>;&lt;p>;“根据猫留下的痕迹，比如走廊上的脚印，角落里留下的头发，我们猜测可能在7楼和11楼之间的某个地方，”严说。 “终于在8楼找到了。”&lt;/p>;&lt;p>;在另一个案例中，严的团队发现一只三个月大的猫被困在通风区。他们派了一名侦探，在他的腰上绑上绳子，从两个直径为 50 厘米的洞里爬过去，才把它救了出来。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找宠物的过程很有趣。就像做一名普通的侦探一样，需要注意很多通常被忽视的细节，”严说。&lt;/p>;&lt;p>;吴丽蕾在北京拥有一家宠物侦探社。四年来，他的团队在北京、上海、武汉等全国多个城市搜寻并发现了5000只宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“对于不同种类、不同年龄的宠物，我们寻找的方向也不同， ”吴说。 “侦探工作靠的是经验，但更重要的是要熟悉动物的习性和特点。”&lt;/p>;&lt;p>;吴说，如果找不到合适的人，他们只会收取“基本服务费”丢失的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“在很多情况下，寻找和救助宠物的代价远高于购买一只宠物。将宠物视为家庭成员的客户非常看重与‘毛孩子’之间的纽带，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国农业出版社的一份报告，估计有 1.17 亿只宠物被饲养截至 2022 年底，中国大陆城市宠物饲养量同比增长 4%。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司艾媒咨询表示，去年中国宠物经济增长 25%，达到 5000 亿元人民币（70 美元）十亿）。该公司预测，到 2025 年，该市场将激增至 8110 亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plight of Hong Kong’s ethnic minority women under spotlight after family tragedy involving 3 dead girls and troubled mother]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223056/plight-hong-kongs-ethnic-minority-women-under-spotlight-after-family-tragedy-involving-3-dead-girls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 09:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/8fbb9853-87c4-49ba-a4d0-f0b495d0fe2f_f16c7c90.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于缺乏融入社会的机会，香港少数族裔女性处于弱势地位，一个关注团体在社区中的三名年轻女孩据称被她们的母亲杀害后发出警告，她们的母亲据说面临婚姻问题。&lt;/p>;&lt;p>;Zubin Foundation，一家致力于改善边缘化成员生活的慈善机构少数族裔群体表示，其 213 名客户中有 80% 在一份衡量焦虑和压力等心理困扰的调查问卷中被归类为“严重”或“极度严重”。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份调查的 213 名受访者中, 85% 是女性，其中大多数是巴基斯坦人，其次是印度人和尼泊尔人。&lt;/p>;&lt;p>;在接受该慈善机构咨询服务的人中，近四分之一的人表现出自杀或自残的风险，该组织&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，常见症状包括焦虑、抑郁和愤怒管理，患者大多遇到家庭冲突、创伤史或家庭管理压力。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一名没有精神疾病记录的 29 岁印度女子因涉嫌在深水埗一个劏房内用枕头闷死三个年幼的女儿而被捕。大约一年前，她在怀疑丈夫有外遇后搬到了那里。&lt;/p>;&lt;h3>;香港非政府卫生组织培训人员帮助少数族裔居民&lt;/h3>;&lt;p>;基金会创始人兼首席执行官 Shalini Mahtani 说许多与该慈善机构合作的年轻少数民族妇女在谈论婚姻破裂或心理健康时感到羞愧，她们独自承受着痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的许多客户实际上是通过强迫婚姻和包办婚姻与他们的亲戚结婚，这不是真正的恋爱情况，”Mahtani 说。&lt;/p>;&lt;p>;“生女孩也会给她们带来压力，因为她们不想让女儿重复痛苦的循环。&lt;/p>;&lt; p>;“缺乏教育、机会和接触以及文化限制不允许他们做某些事情，例如 [在外面找工作]。他们不能向任何人谈论他们的一些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她说当局没有完全理解少数民族社区的独特需求，并补充说他们的声音应该被纳入政策制定，特别是在少数民族的工作中the Housing Authority, Hospital Authority and Social Welfare Department.&lt;/p>;&lt;p>;“The time has come for the government to also encourage NGOs to have ethnic minority members on their board of directors so they can begin to understand this community, because it is very hard to serve a community if you don&#39;t understand,” she warned.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Everything in Chinese&#39;: Hong Kong&#39;s ethnic minority students hit a wall&lt;/h3>;&lt;p>;Asked on Monday if there had been enough support in place for ethnic minority communities instead of reactive measures, Secretary for Home and Youth Affairs Alice Mak Mei-kuen said the government had always attached great importance to the matter.&lt;/p>;&lt;p>;“There are currently eight community support centres for ethnic minority communities in Hong Kong that offer services to help them integrate,” Mak said, adding translation options and multilingual forms to access public services reflected the administration&#39;s efforts.&lt;/p>;&lt;p>;She also noted care teams would strengthen their contact with “hidden” families with special needs and provide support for such households.&lt;/p>;&lt;p>;Jeffrey Andrews, manager of Christian Action Centre for Refugees, argued that such social services should be more comprehensive and relevant NGOs needed more resources.&lt;/p>;&lt;p>;“We have women&#39;s programmes and we&#39;re full, but we have another 20 women who want to be part of it. There&#39;s not enough resources,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“A lot of the women want to integrate [into society] and be active.他们想照顾自己的心理健康和发展。 But the resources don&#39;t allow them.&lt;/p>;&lt;p>;“Integration plays a part in the daily stresses for ethnic minorities because they lack the language, employment opportunities and whatnot.&lt;/p>;&lt;p>;“I personally think the incident is an isolated case, but I&#39;m hoping maybe this can wake us up as a community that we need to be offering more support to one another and seek help.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a floating hydrogen farm has moved China closer to clean renewable energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223032/how-floating-hydrogen-farm-has-moved-china-closer-clean-renewable-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/7c6db1d8-13b4-44a2-85a0-c8e396556b1a_82ef72c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A team of Chinese researchers has moved a step closer in the quest for clean, renewable energy by converting seawater into hydrogen and oxygen.&lt;/p>;&lt;p>;The offshore platform development that harnessed both wind and solar power in the first successful attempt to use seawater without the need for desalination was led by researcher Xie Heping from Shenzhen University and the state-owned Dongfang Electric Corporation.&lt;/p>;&lt;p>;The platform – dubbed “Dongfu Number One” – is anchored in the waters of southeastern China off the coast of Fujian province and is capable of withstanding high waves and gusts up to force 8 on the Beaufort scale.&lt;/p>;&lt;h3>;Hydrogen fuel from the ocean? Scientists say they&#39;ve found a way to do it&lt;/h3>;&lt;p>;“It successfully completed a 10-day continuous operation during its inaugural run in May, marking a promising start to the prospect of offshore hydrogen production powered by renewable energy,” state news agency Xinhua reported on June 3.&lt;/p>;&lt;p>;The 63 square metre (678 sq ft) platform combines a hydrogen production system with a stable offshore wind power supply system. By combining the two components, the researchers created an environmentally friendly floating farm that electrolyses seawater into hydrogen without creating undesirable side effects or pollution.&lt;/p>;&lt;p>;“This demonstration experiment not only validated the device&#39;s anti-interference capacity but also produced valuable data. The project is an exemplary case of transitioning from academic achievement to industrialisation,” the report said.&lt;/p>;&lt;p>;Xie&#39;s team – the creators of the hydrogen production technology at the core of the platform – first published an article about the process in the peer-reviewed journal Nature in November.&lt;/p>;&lt;p>;Seawater is complex to work with because of the complexity of its composition. It is full of microorganisms and suspended particles, which often leads to low efficiency for electrolysis while shortening the lifespan of the equipment.&lt;/p>;&lt;p>;Previous projects – such as those in the Netherlands and Germany – have often relied on first desalinating seawater, then using the freshwater for hydrogen production.&lt;/p>;&lt;p>;But that approach adds complexity to the process – requiring extensive desalination equipment and large land resources, which increase both the cost of hydrogen production and the difficulty in building a project.&lt;/p>;&lt;p>;Since the 1970s, scientists have been searching for ways to make hydrogen by electrolysing seawater directly. The solution offered by Xie&#39;s team earned recognition from the Ministry of Science and Technology as one of China&#39;s top 10 scientific advancements in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Dongfang Electric Corporation, meanwhile, helped to industrialise the production of the technology to ensure a stable supply of offshore wind power. Powered by a 10 megawatt wind turbine and equipped with a 28 kilowatt energy storage system, the floating electrolysis platform maintained hydrogen production with nearly 100 per cent Faraday efficiency for 10 straight days, the researchers said.&lt;/p>;&lt;p>;Even under those conditions, the performance and energy consumption of the platform remained comparable to laboratory conditions.&lt;/p>;&lt;p>;After 10 days of operating in seawater, the scientists said the system still maintained an impressive ion rejection rate of more than 99.99 per cent, producing hydrogen that was at least 99.9 pure.&lt;/p>;&lt;h3>;Germany&#39;s special envoy on climate talks China, cooperation and COP28&lt;/h3>;&lt;p>;Moreover, with no need for desalination, the platform offers a cost-effective alternative to current industrial production. The technology costs as little as 11.2 yuan (US$1.57) per kilogram (2.2 pounds) of hydrogen – much less than the current mainstream cost of hydrogen production from natural gas, which ranges from 20 to 24 yuan per kilogram.&lt;/p>;&lt;p>;Xie said the team would now look to upscale their achievement.&lt;/p>;&lt;p>;“We have successfully integrated offshore renewable energy and achieved desalination-free electrolysis of seawater in the real and complex ocean. Our team plans to develop a more efficient hydrogen production system that can withstand interference, and promote its industrialisation with global companies,” Xie said.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should empower its young refugees with better education and support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222797/hong-kong-should-empower-its-young-refugees-better-education-and-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/06/02/ae8ff2e4-86f7-494a-8042-a7ff3f5958d2_c095eba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Eleven-year-old Pakistani actor Sahal Zaman recently won best new performer at the 41st Hong Kong Film Awards for The Sunny Side of the Street. His role as a young refugee brought to life the hardships of refugee life in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;Many young refugees in Hong Kong, whether having fled here with their parents or born here to a refugee family, grow up in a very tough environment and face many limitations to their personal and career development.&lt;/p>;&lt;p>;According to Immigration Department data, as at February 28, there were 1,437 non-refoulement claimants aged 24 or younger, who have made claims for protection against expulsion, return or surrender from Hong Kong to another country.他们没有香港居留权，也不想被遣返原籍国。 In some cases, refugees have to wait more than 20 years before resettlement.&lt;/p>;&lt;p>;Our research report “A Study of Refugee Youth in Hong Kong: Education Empowerment Programme”, released last month, includes in-depth interviews with three professionals and six young refugees. It explores the learning and living problems faced by refugee youth, their growth and development in Hong Kong and the adequacy of the support they receive.&lt;/p>;&lt;p>;It revealed that refugee youth not only go through the difficulties common to ethnic minority youth, such as social exclusion and self-identity problems, but also live within the constraints of their refugee status.&lt;/p>;&lt;p>;Refugee families find it hard to meet basic living expenses by solely relying on support from the government and NGOs.难民青年因贫穷而被剥夺了参加许多课外活动的机会，又因旅行限制而无法离开香港参加这些活动。 Talented refugee youth capable of further studies are held back by the lack of government subsidies for postsecondary education.&lt;/p>;&lt;p>;Those who wish to work legally have to apply for an employment permit from the Immigration Department, but the process is slow.那些不遣返要求被拒绝的人发现更难获得许可证。 This prevents them from working their way out of poverty.&lt;/p>;&lt;p>;Their suffering may cause emotional problems, but it is difficult for the refugee youth to find friends to talk to about this.他们往往自卑和自我污名化，将自己与主流社会和社会群体隔离开来。 Worse, they are afraid to reveal their refugee status for fear of being bullied.&lt;/p>;&lt;p>;Despite this, these refugee youth still consider Hong Kong special because they have friends and memories of growing up in this city.即使他们在其他地方定居后，香港仍然是他们返回和贡献的首选之地。 There are touching stories of refugees returning to support Hong Kong&#39;s voluntary services.&lt;/p>;&lt;p>;The government and society have a responsibility to foster a more suitable environment for the growth and development of refugee youth in Hong Kong. We should treat them as local students and offer appropriate education and training.&lt;/p>;&lt;p>;There are many places in the world where refugee policies are better developed. For instance, China&#39;s central government gives refugee children (most of whom are believed to be of Chinese descent) the same access to public education as local children.&lt;/p>;&lt;p>;I suggest the Hong Kong government promotes a refugee youth education empowerment programme. This would require schools to refer refugee students to NGOs for extracurricular education and training, to help them narrow their educational gap with local students.&lt;/p>;&lt;p>;The support should be provided without disclosing the refugee identity of the students to their peers, to prevent further exclusion and bullying. Ideally, this should be led by NGOs and supported by schools.&lt;/p>;&lt;p>;The government should provide funding, ensure the quality of services and establish a platform for communication, while schools that refer refugee students should regularly assess their performance in school and work closely with NGOs.&lt;/p>;&lt;p>;The NGOs should mainly assess and disseminate data on the performance of these students to the government and schools regularly, organise extracurricular activities, help apply what they have learned in the community and ensure the quality of education.&lt;/p>;&lt;p>;In recent years, the community has expressed concerns about bogus refugees.安全局于去年年底推出了一项旨在结束滥用申诉系统的更新删除政策。收紧遣返政策以加强对免遣返声请的处理似乎是合理的； refugees have been criticised as a burden on society and it has been argued that increasing support may attract more to Hong Kong.&lt;/p>;&lt;h3>;Immigration detention in Hong Kong should not feel like jail&lt;/h3>;&lt;p>;But I believe this is unlikely. Most refugees know little, if anything, of the situation in Hong Kong before fleeing their country, and even with enhanced educational support, their life in Hong Kong will still very challenging.&lt;/p>;&lt;p>;Whether in growth or development, refugee youth in Hong Kong have a very difficult time, yet very little attention is paid to them.它们通常被视为负担并被贴上负面标签。 I hope the government and our society can see their development needs as important and pay more attention to their education.&lt;/p>;&lt;p>;If the government, schools and NGOs can work together, Hong Kong&#39;s refugee youth can grow up in a better environment.当他们快乐地定居在别处时，他们将能够更好地适应新家园并追寻自己的梦想。 And one day, they may just come back and contribute to Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai start-up Changing Bio turns yeast into alternative dairy products to meet China’s surging protein demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222970/shanghai-start-changing-bio-turns-yeast-alternative-dairy-products-meet-chinas-surging-protein?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/92d4321d-8404-4d8d-8de2-aabd5b35a4e3_7b720341.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese start-up Changing Bio, which makes dairy products from microbial protein using fermentation technologies, hopes to capitalise on the surging demand for environmentally sustainable replacements and help the nation achieve its climate goal, according to a top executive.&lt;/p>;&lt;p>;Last month, the company launched China&#39;s first fermentation-derived dairy products at the annual Bakery China Expo in Shanghai, showcasing a range of products including whipping cream, cream cheese, parmesan powder and ice cream.&lt;/p>;&lt;p>;Changing Bio&#39;s microbial ingredient dubbed Kluvy Protein, derived from yeast sourced from the southeastern edge of the Qinghai-Tibet Plateau in the town of Shangri-La, is the source of protein of the company&#39;s products. The products are identical to dairy in taste and texture but contain no animal ingredients.&lt;/p>;&lt;p>;“There are over one trillion species of microbes on earth, which harbour a vast amount of opportunities to obtain high-quality proteins,” said CEO Luo Bin.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s protein uptake is expected to grow from 57 million tonnes in 2018 to 70 million tonnes by 2025, accounting for 35 per cent of the global protein market value, according to a 2019 report by non-profit Food Innovation Australia.&lt;/p>;&lt;p>;At a meeting last March, Chinese President Xi Jinping urged officials to support alternative proteins, from plants and microorganisms alongside traditional food sources, to improve food security.&lt;/p>;&lt;p>;While fermentation has been used for centuries in food production, awareness about global warming and growing demand for environmentally sustainable proteins has seen the use of fermentation expand to other applications, including food tech.&lt;/p>;&lt;p>;The six-year-old Shanghai-based Changing Bio says it uses two fermentation technologies to produce proteins from microbes – biomass fermentation and precision fermentation. The first uses yeast&#39;s protein-growing power to produce microbial proteins naturally, and the latter uses genetically engineered microbes to “brew” all the components that make up specific proteins that are biologically identical to those produced by animals.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s alternative protein market sees rapid expansion amid climate push&lt;/h3>;&lt;p>;As precision fermentation is not yet approved for sale in mainland China, Changing Bio&#39;s current products are made only using biomass fermentation. Its biomass fermentation-derived protein has already been approved by the China Food and Drug Administration as a food ingredient.&lt;/p>;&lt;p>;According to Luo, the company&#39;s products are priced comparable to traditional dairy products, low in fat and sugar and high in prebiotics and dietary fibre.&lt;/p>;&lt;p>;Protein production using microbial fermentation is “thousands of times” more efficient than traditional animal agriculture, which uses a lot of resources such as land and water and is also time consuming, Luo said.&lt;/p>;&lt;p>;“It takes at least three or four years to raise a cow and obtain its milk or meat, but the whole process of producing high-quality protein using microbial fermentation only takes [a few dozen] hours.”&lt;/p>;&lt;p>;One reaction tank can produce 400 tonnes of protein a year, which can meet the protein needs of 5,000 to 10,000 people, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Last June, Changing Bio received US$22 million in a series A round, reportedly the largest for a Chinese food tech company, led by Bits x Bites, Hillhouse Capital, Sherpa Healthcare Partners and others.&lt;/p>;&lt;p>;The company has established two research and development centres in Shanghai and Qingdao that can produce enough microbial protein powder for 200 to 300 tonnes of alternative food products such as cream and cheese. Changing Bio plans to expand its production capacity by 20-fold in the fourth quarter of this year.&lt;/p>;&lt;p>;Investments in the food tech sector looks have seen tremendous growth. Defying global economic trends, investments into Asia-Pacific-based fermentation protein companies surged by 67 per cent last year, according to a report from the Good Food Institute APAC last year.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese consumers have also shown an eagerness to diversify their protein supply by incorporating new foods that they believe will deliver high nutritional value and food safety at an affordable price, according to the alternative protein think tank.&lt;/p>;&lt;p>;“Microbial proteins could become the third pillar in the future protein industry besides animal proteins and plant-based proteins,” said Luo from Changing Bio.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>