<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In China, business sentiment plunges to ‘all-time low’, EU Chamber of Commerce finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262065/china-business-sentiment-plunges-all-time-low-eu-chamber-commerce-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/19232a65-fc0b-4c06-82bf-a82c8c7f4a71_2f6a076b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些在中国经营的欧洲公司表示与中国公司竞争私营部门是他们面临的主要挑战之一。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在经济不确定性和地缘政治紧张局势下，对中国投资前景的悲观情绪给欧洲企业带来更大压力，一家领先的外国商业协会警告说，它再次呼吁北京方面采取具体措施中国欧盟商会表示，欧洲企业对于扩大在中国的投资变得更加犹豫，并继续关注东南亚和印度等其他地区的可能性。周五。&lt;/p>;&lt;p>;在其年度商业信心调查的受访者中，15%（参与调查的公司比例创历史新低）表示中国仍然是他们的首要投资目的地，而只有 13% 的受访者表示中国仍然是他们的首要投资目的地，这是另一个历史性的增长点低 – 仍将其视为未来的首选目的地。&lt;/p>;&lt;p>;另外 13%（调查中记录的最高比例）表示，他们不打算进一步在中国投资。&lt;/p>;&lt; p>;尽管四分之三的受访者表示他们计划将 2023 年的部分利润再投资到中国，但超过三分之一的受访者表示他们的再投资将低于历史平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国“不再是显而易见的选择”年度报告称，该报告引用了 1 月和 2 月 529 家会员公司的回应。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的情况是，企业开始意识到全球市场中出现的一些压力，例如报告援引商会会长延斯·埃斯凯伦德的话说： “这开始影响投资和决策以及他们对当地市场发展的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;对中国和全球经济放缓的担忧；中美关系紧张；地缘政治冲突的风险；以及与中国私营部门的竞争是受访企业指出的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“由于监管障碍在 2023 年仍未得到解决，对商业环境的信心降至历史最低点，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;超过三分之二的人表示在中国做生意变得更加困难，创下历史最高比例。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治紧张局势、更严格的数据监管以及过分强调自力更生和国家安全对信息技术领域的外国企业尤其造成沉重打击，而市场限制和知识产权保护的停滞不前则损害了制药企业的投资前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;调查还显示，投资流出中国或决定转向其他国家的情况有所增加，尽管增幅不大。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟一直是中国作为亚洲国家吸引力减弱的主要受益者。外国投资目的地，21% 的受访者已经转移或正在考虑转移原本计划转移到中国的投资。&lt;/p>;&lt;p>;该地区紧随其后的是欧洲、印度和北美。&lt;/p>;&lt;报告称，这一转变是由于需要减轻中国与第三国脱钩的影响、抓住其他市场的机遇，以及世界第二大经济体商业环境的不确定性。&lt;/ p>;&lt;p>;报告称：“由于投资决策是周期性做出的，而且不会轻易做出，因此不可能一夜之间扭转投资决策。”&lt;/p>;&lt;p>;产能过剩已成为欧洲企业面临的挑战之一&lt;/p>;&lt;p>;“如果需求疲软和产能过剩的相互关联问题得不到解决，竞争压力可能会进一步加剧，这符合超过 60% 的受访者的预期。&lt;/p>;&lt;p>;超过三分之一的受访者表示收入有所增加，但仍处于有记录以来的最低水平报告称。&lt;/p>;&lt;p>;只有不到三分之一的公司在中国的利润率高于其公司的全球平均水平，达到八年来的最低比例。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲企业正在调整他们对中国市场的预期，以及他们计划采取的应对预计经济放缓的策略——例如削减成本——有可能加剧中国的经济挑战，从而引发恶性循环。” .&lt;/p>;&lt;p>;报告称，超过一半的公司计划削减成本，其中超过四分之一的公司计划通过裁员来实现这一目标，而其他公司则打算削减营销预算或减少办公空间&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿即将出台的针对先进计算和半导体制造的新出口管制政策也可能影响很大一部分在华运营的欧盟公司，近四分之一的受访公司预计其运营将受到影响。 &lt;/p>;&lt;p>;政治化的消费者需求也增加了挑战，因为一些企业表示，他们收到了来自中国和西方客户的相互矛盾的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“超过三分之一（37％）的企业正在面临挑战。”被迫为中国市场生产不含美国制造零部件的产品；四分之一的人被迫为欧洲或其他市场生产不含中国制造零部件的商品，”报告称。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines sounds alarm about coral reef damage related to Beijing’s reclamation activities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261999/south-china-sea-philippines-sounds-alarm-about-coral-reef-damage-related-beijings-reclamation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/0b2628b9-35f3-4d79-866f-d87dd5d977fb_52f69af6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾控制的中业岛附近珊瑚礁的鸟瞰图三月份在有争议的南中国海。图片来源：菲律宾海岸警卫队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾官员和海洋生物学家对南海帕格阿萨岛珊瑚礁遭到广泛破坏表示震惊，这是对南海的最新环境破坏。归因于北京在争议海域的行为。&lt;/p>;&lt;p>;3月份进行的海洋资源评估显示，中海岛的许多珊瑚礁严重退化，并且在岛屿周围发现的异常高的碎片堆表明，这种损害是严重的。菲律宾大学生物研究所的乔纳森·安蒂卡马拉教授表示，这是人造的。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然还不能百分百确定这些瓦砾是人造的，但政府必须安提卡马拉在周六的新闻发布会上表示：“仍然保持警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队发言人、西菲律宾海海军准将杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)则更直接地表示，中国应该对造成的损害负责。珊瑚礁以及其在岛屿周围水域的填海活动造成的其他环境影响。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果我们需要让一个国家对环境破坏负责，那么我们的珊瑚礁......那只会是中华人民共和国，”塔里埃拉说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你现在问我，我们在[Pag-asa的珊瑚礁]进行非法小岛填海活动的嫌疑人是谁......我们无法确定其他国家，不，只有中华人民共和国。”&lt;/p>;&lt;p>;Pag-asa，也称为中业岛，是菲律宾声称拥有主权的卡拉延群岛中最大的岛屿，有争议的南沙群岛的一条链。它由菲律宾管理，但中国大陆、台湾和越南也声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;一些对该地区有重叠主权声索的国家，包括中国和越南，已将南沙群岛的岛礁改造成人工岛，他们用来建造机场、军事设施和港口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/09/b1a2419d-ca5c-4444-bac9-57d497ae6f62_a7629bae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾生物学家在 Pag-asa 岛的一个珊瑚礁评估该州的状况3月21日，珊瑚礁。摄影：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，当Anticamara的研究小组进行初步研究时，记者目睹了中国海警和民兵船只的拦截和拦截针对研究小组的船只进行危险的演习。&lt;/p>;&lt;p>;安提卡马拉的小组在周六的新闻发布会上声称，该国其他地区的珊瑚礁也在经历退化。&lt;/p>;&lt;p>;一份名为“深蓝疤痕”的报告战略与国际研究中心的亚洲海事透明倡议组织（AMTI）去年底发布的《南海环境威胁》报告指出，过去10年，中国的疏浚和填埋作业造成了严重的南海环境威胁。菲律宾水域的珊瑚礁遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，从2013年底到2017年，中国为建造人工岛屿而进行的疏浚活动扰乱了海底，形成了磨蚀性沉积物云，导致附近的海洋生物死亡报告指出，南海拥有全球 1,683 个成礁珊瑚礁中的 571 个，以及 3,790 种鱼类中的 22%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“结果显示，中国通过疏浚和填埋造成的珊瑚礁破坏最多，掩埋了大约 4,648 英亩的珊瑚礁。 AMTI 估计，大约 16,535 英亩的珊瑚礁因中国巨蛤捕捞而遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还指出，越南对争议海域约 1,402 英亩的珊瑚礁造成了破坏，而越南则对争议海域约 1,402 英亩的珊瑚礁造成了破坏。马来西亚毁坏83英亩；菲律宾，40英亩；和台湾，32英亩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;ATMI报告敦促深陷南海海洋争端的各国政府对该地区海洋环境的迅速恶化给予同等重视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这些损害是由沿海国家允许、支持和发起的人类活动直接造成的。因此，沿海国家也必须成为制止破坏性行为并保护海洋生态系统的努力的中心，以免为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;“中国发挥了最大的作用，破坏或严重破坏了海洋生态系统。”通过岛屿扩张和捕捞巨蛤，至少 21,183 英亩的珊瑚礁——甚至可能更多——它还主导了工业化过度捕捞，导致南海鱼类资源遭到严重破坏。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国驻马尼拉大使馆宣称对中业岛拥有主权，并称该岛为中业岛。指责菲律宾“非法占领”该地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /09/49fdf22f-2268-499b-a3c2-6a0d59fedd0a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在永暑礁建造的人工岛上可以看到建筑物和构筑物2022 年 10 月，南海南沙群岛的珊瑚礁。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾大学海事与海洋法研究所所长杰伊·巴通巴卡尔(Jay Batongbacal)表示，中国自2014年以来的填海造岛活动，以及蜂拥而至的其2017年开始的海上民兵船只是造成海洋环境破坏的最大原因。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们可以看到损害的挥之不去的影响。他们在鱼类栖息地抛锚的海上民兵船只也造成了损害。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;关于长期环境影响，Batongbacal 表示，如果珊瑚礁恢复正常，将需要数年甚至数十年的时间。破坏活动仍在继续。 “如果珊瑚礁无法恢复，损害继续累积，情况将会变得更糟。”Batongbacal 还表示，这种损害将产生严重的经济影响，菲律宾约 27% 的供应量都受到损害。来自有争议水域的鱼类。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们破坏了鱼类再生的栖息地，那么从长远来看，它们为国民经济和粮食安全贡献的价值将会消失。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/5e03adfd-9a1d-4dbb -93de-a5bb91ece27c_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾参议员 Risa Hontiveros 表示，中国应对西菲律宾海的大规模珊瑚采伐负责。图片来源：Facebook/hontiverosrisa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，菲律宾参议员Risa Hontiveros表示，中国应对西菲律宾海的大规模珊瑚捕捞行为负责，并提交了一项决议，呼吁中国政府向北京寻求环境损害赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是马尼拉对南中国海部分的术语，该部分界定了其海洋领土并包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt; “如果中国被迫付出代价，我们将得到数十亿美元。他们正在剥夺我们渔民的生计，甚至正在破坏我们的自然资源。如果中国能够偿还对菲律宾的所有债务，这肯定有助于解决我们面临的经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;洪蒂维罗斯引用了菲律宾损失约 331 亿菲律宾比索（美国）的估计。由于中国的填海造地活动对珊瑚礁造成损害，每年损失 5.77 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有权要求付款，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s struggling port is an opportunity in disguise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261718/hong-kongs-struggling-port-opportunity-disguise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/2d424d3f-465a-425a-9d42-3aa268f06e79_9233a0dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月3日葵青货柜码头的空地。香港在全球最繁忙港口排名中的下滑引发了有关该市航运业未来的讨论。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在航运业数据提供商Alphaliner编制的全球最繁忙港口名单中，香港已跌出前十名。该市的港口目前排名第 11 位，仅次于迪拜的杰贝阿里港。这标志着香港在 20 世纪 80 年代和 90 年代的大部分时间里作为世界顶级集装箱港口的显着背离。&lt;/p>;&lt;p>;虽然葵青货柜码头的集装箱运输量下降惊人，但相关问题像香港这样成熟的经济体面临的挑战，不是下滑的趋势是否不可逆转，而是如何抓住时机，将其转化为转型的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;当城市面临逆风时，重要的是要认识到危机常常成为创新和适应的催化剂。复制过去的策略以期在竞争中击败大湾区内的邻近港口（例如盐田港和南沙港）已不再是可行的方法。&lt;/p>;&lt;p>;这些竞争对手提供较低的货物装卸费，并且已经将先进技术融入到港口中。他们的运营，提高他们的效率。香港必须拥抱大数据分析、自动化和人工智能等科技进步，以提升效率和竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;即使葵青货柜码头停止营运，单一港口的消亡也并非一朝一夕的事情。整个航运业的丧钟。香港航运业涵盖多个领域，包括对土地依赖程度较低且日益由技术驱动的服务业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了港口及码头运营、造船和造船业外，修理和工程，该行业的其他关键组成部分包括船舶经纪和收购融资、货物物流和仓储、船舶管理、海上保险、海上风险管理等。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英，前香港行政长官兼全国政协副主席梁振英建议，重视产业服务，可以为香港成为航运服务枢纽铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英的建议将香港打造成海上保险中心不仅是高瞻远瞩，而且是切实可行的。这是可行的，因为香港除了拥有完善的金融基础设施外，还拥有大量的保险专业人士和公司。&lt;/p>;&lt;p>;此外，香港为建立国际仲裁中心的地位而做出的努力可以恢复该市作为航运中心的声誉。事实上，此类服务提供商可以通过进军中国集装箱运输行业来发现自己潜在的巨大市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/07/19dc6a68-2c5d-489d-b60a-ca835062a0d8_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘货船经过2021年4月19日离开葵青货柜码头后在一座桥下。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果货柜港口业务最终关闭，香港必须站出来如何善用葵青货柜码头现时占用的庞大土地资源。问题的面积可能有几个太古城屋苑那么大。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，当货柜码头的吞吐量因区域竞争激烈而下滑时，有人建议将部分土地改作用途。住房。政府成立的土地供应工作组确实考虑过搬迁航站楼或在其上建造住房。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些想法最终没有得到探讨，但它们被考虑表明愿意探索替代土地用途。鉴于最近的事态发展，我预计公众即将就这片土地的未来展开辩论，这强调了主动规划和创新解决方案的必要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/80899ce9-8aaf-4813-86aa-daced3517e03_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2021 年 3 月 18 日，任天堂角色参加在大阪日本环球影城举行的超级任天堂世界开幕仪式。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了分配的想法之外公共住房用地可以解决土地短缺问题，开发主题公园可以促进旅游业，从而有助于振兴当地经济。这是因为北京、大阪、新加坡和东京等城市继续通过增加超级任天堂世界和 KidZania 等景点来振兴其旅游产品。&lt;/p>;&lt;p>;此外，在葵青货柜码头土地可利用其毗邻香港商业和金融区的优势。这可能会促进与前海的合作，北京方面要求前海在推动大湾区创新和高质量发展方面发挥关键作用，不过需要在两个城市之间修建直达铁路。&lt;/p>;&lt;p>;集装箱码头的困境提供了转型的机遇，香港可以重新定义其在全球航运业中的角色，并使经济格局多元化。香港的适应和创新能力最终将决定其未来的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese billionaire sentenced 7 months by US federal court for illegal political donations and fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262099/chinese-billionaire-sentenced-7-months-us-federal-court-illegal-political-donations-and-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 06:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/06a98c9a-6b8d-43a4-b0eb-1c7a33951b27_d1190300.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Breon Peace（中），东区联邦检察官纽约州对此案提起公诉。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国亿万富翁周四被纽约联邦法院判处七个月监禁，罪名是进行影子政治捐款以及实施移民欺诈和使用虚假身份证明&lt;/p>;&lt;p>;覃辉 —《福布斯》杂志称其 2018 年身价为 18 亿美元，经营着一家名为星美文化的香港娱乐实体，现已不复存在 — — 在 3 月份承认了这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;这位大亨于 10 月初被捕，并在曼哈顿标志性广场酒店的一套公寓里度过了七个月的牢狱时光。他面临立即驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;“秦公然蔑视我们的政治和移民制度，并欺骗政府机构，导致他被判重罪、入狱，今天，他被驱逐出美国，”布伦·皮斯说，审理此案的联邦法院纽约东区联邦检察官。&lt;/p>;&lt;p>;“秦在美国公民中学到了惨痛的教训，那就是没有人可以凌驾于法律之上。”&lt;/p>;&lt;p>;“秦在美国公民中学到了惨痛的教训，没有人可以凌驾于法律之上。” >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/e86f6b48-21ca-465e-b317-3282f65b0fd8_f2ff914f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，纽约市市长埃里克·亚当斯是秦捐款的接受者之一。照片：纽约每日新闻/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;正如法庭文件和认罪程序所述，56 岁的秦同意偿还代表他在美国竞选捐款的其他个人2020 年和 2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;这些是向纽约市政治办公室的竞选委员会、纽约国会选区的美国众议院议员和众议院席位提出的位于罗德岛州国会选区。&lt;/p>;&lt;p>;联邦法律禁止外国人为任何联邦、州或地方选举捐款。&lt;/p>;&lt;p>;法院没有透露秦捐款的接受者。&lt;/p>;&lt;p>;但在三月份，《纽约时报》援引消息人士的话说，他们是纽约市市长埃里克·亚当斯、长岛众议员安德鲁·加巴里诺，以及罗德岛州克兰斯顿市前市长艾伦·冯（Allan Fung）。美国国会。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚受助者是否知道他们收到的资金的最终来源。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯此前否认了解稻草捐赠活动，尽管在一场新闻发布会上March 市长说他见过秦，并称他是“我在竞选过程中遇到的人之一”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据报道，秦用来引导捐款的中间人向该机构输送了约 11,600 美元。秦还承认在美国移民文件中虚假宣誓他从未使用过其他名字。检察官称，他使用的名字包括 Hui Quin、Muk Lam Li 和 Karl。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法庭文件，秦从一名中国政府官员那里获得了 Muk Lam Li 别名。 2008年。&lt;/p>;&lt;p>;次年，在申请美国签证之前，他获得了香港身份证、中国身份证和化名李的香港护照。&lt;/p>;&lt;文件中包含秦的照片，但生日不同。据报道，李随后使用该化名将超过 500 万美元从中国转入美国银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;其中一部分资金用于购买秦居住的曼哈顿广场酒店豪华公寓。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;秦的律师亨利·马祖雷克 (Henry Mazurek) 表示，周四的结果对他的当事人来说是苦乐参半的。&lt;/p>;&lt;p>;“他“我很高兴法官同意判处他服刑期满，但对离开他所敬佩的国家感到难过，”马祖雷克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信今天的结果，包括秦先生的自我驱逐，是美国的决定。”秦还承认自己使用虚假的佛罗里达地址以及虚假的银行和信用卡对账单，以 Hui Quin 的名义骗取佛罗里达州驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;秦还承认自己有罪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，秦因稻草捐赠案被捕，一个月前，纽约拿骚县警方以企图袭击前妻的罪名逮捕了他。&lt;/p>;&lt;p >;当时两人还住在一起，被捕发生在她即将在曼哈顿联邦法院针对他的民事案件中作证之前不久。&lt;/p>;&lt;p>;该案的检察官表示，秦试图崩溃。用斧头锁着的门。据报道，这起事件是在他早些时候袭击他的前妻之后发生的，当时他试图勒死她。&lt;/p>;&lt;p>;这起明显恐吓他前妻的行为涉及一家中国投资管理集团在曼哈顿提起的诉讼。试图在中国执行针对秦的 4.5 亿美元外国仲裁裁决。&lt;/p>;&lt;p>;在此案中，据称这位大亨将其长岛住宅的所有权转让给了他的前妻和前岳母在中国仲裁过程中仅支付10美元，显然是为了逃避仲裁判决。&lt;/p>;&lt;p>;官员周四表示希望秦的判决能够起到警示作用。&lt;/p>;&lt;p>;“联邦调查局纽约办事处助理主任詹姆斯·史密斯表示：“秦慧非法试图通过欺诈性政治捐款影响选举活动，违反了我们的民主准则。”周四的事态发展史密斯补充道，“应该劝阻任何未来的阴谋者从事类似的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“联邦调查局致力于揭露一切形式的腐败，特别是那些威胁选举公正性和我们正式选举的官员的腐败行为。”&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developer urges more time for negotiation over terms of Hung Shui Kiu new town plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262088/hong-kong-developer-urges-more-time-negotiation-over-terms-hung-shui-kiu-new-town-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/48e01d2d-604e-4aa3-8a17-4af6e34ff920_dc2f2e8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元朗洪水桥区。该项目将把441公顷的区域开发成为现代服务中心和物流枢纽。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家大型开发商警告称，可能会撤回一个靠近香港与中国大陆边境的项目的换地申请，并表示政府应延长与中国大陆的谈判时间。 &lt;/p>;&lt;p>;但发展局周四向《邮报》表示，无意延长最后期限，并强调洪水桥下村新发展区可能包括建造一个新界北部大型现代商业中心。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的房地产开发商竞标了该地区的“原地换地”计划。该项目将把 441 公顷（1,090 英亩）的土地转变为服务中心和物流中心。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许指定地点的土地所有者向政府支付地价，并为法定分区中指定的特定土地用途开发地块计划已获城市规划委员会、行政长官及其顾问批准。&lt;/p>;&lt;p>;申请人须于明年3月31日之前接受该地区第二期发展用地的条款和补地价，开发商认为时间表“太短”且“不切实际”。&lt;/p>;&lt;p>;开发商敦促政府将期限至少延长至2026年3月，并考虑分阶段处理申请。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将向当局反映我们的意见……如果政府不改变主意，我们倾向于撤回我们的申请。&lt;/p>;&lt;p>;在第二期开发中，政府已划拨16.9公顷土地洪水桥市中心周边，预计开发商可建设建筑面积130万平方米。&lt;/p>;&lt;p>;但该公司表示，所需商业用地面积太大，占地110万平方米或总建筑面积的85%，其中90万平方米位于市中心。这与九龙站开发项目的 109 万平方米总建筑面积大致相同。&lt;/p>;&lt;p>;“Covid-19 大流行后，工作场所文化发生了变化。许多人担心工作与生活的平衡，并选择在家工作或采用混合模式。传统写字楼的使用量正在下降。”该消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“这促使人们质疑市场能否承受如此大量的商业用地。”&lt;/p>;&lt;p>;房产咨询公司仲量联行表示2月份，截至1月份，甲级写字楼整体空置率达到12.9%，其中中环的空置率从一个月前的9.9%上升至10.4%。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士补充说，中央商务区转变为“中央社交区”，以住房、办公室和博物馆和公共空间等娱乐元素为特色。&lt;/p>;&lt;p>;开发商引用了伦敦金丝雀码头的例子，该码头将大约一半的新面积留作开发居住和民生设施，以及墨尔本在中央商务区增加住房的规划政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/09/ef51b68d-5925-4328-9323-ab7a2113f2f5_a893dffe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多中央商务区正在转变为“中央社交区”，例如伦敦金丝雀码头，设有住房、办公室和娱乐设施。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;建议政府可以将市中心约 40% 的商业总建筑面积重新规划为住宅或混合用途，以提供更具灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，该地区应确保活力，以留住城市人才。&lt;/p>;&lt;p>;如果交易失败，政府通常会诉诸使用其财政资源来收回&lt;/p>;&lt;p>;开发商还表示，如果政府采纳其建议，开发商也会对开发延误的担忧置之不理，并表示公共交通，包括洪水桥的铁路服务和跨境交通连接其与深圳前海的线路要到 2030 年代才能完工。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，政府可以考虑先重新规划一些商业用地，因为所需的城市规划程序只需几个月即可完成&lt;/p>;&lt;p>;最新换地计划已于4月30日结束第二期发展用地的申请，其中包括厦村预留作物流及仓储用途的其他地块。已收到九份申请。&lt;/p>;&lt;p>;全面发展后，整个地区将提供约66,700个单位，容纳183,900名居民，并创造约15万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产及恒基兆业地产据消息人士透露，该地区是该地区的一些主要土地所有者。&lt;/p>;&lt;p>;该地区属于北部大都市大型开发项目，旨在将 30,000 公顷土地转变为靠近该市与大陆边境的经济和住宅中心。女发言人说：“我们应该关注未来，而不仅仅是当前的经济和投资条件，” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信我们有足够的时间进行谈判。我们无意推迟截止日期，因为有政府项目的时间表需要考虑。保证成功的结果。&lt;/p>; &lt;p>;船长香港董事总经理Lau Chun-kon-kong表示，Hung Shui Kiu旨在为在计划七年推出的新领土的居民提供工作机会前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/002a2a2a2209/comp. 864b-1494183751ff_cc9f153c.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;测量师lau chun-kong colliers hong kong kong的董事总经理新地区需要。乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他指出，那是政府尚未宣布北方都市计划的时期。&lt;/p>; &lt;p>;“来自香港的长期开发，我们需要考虑是否在新地区需要商业中心。”劳说。在Kwu Tung North-Fanling North New Development地区的先前计划的执行。&lt;/p>; &lt;p>;该计划于2022年2月推出，并收到了9份申请。开发商本应在去年六月之前接受这些条款，但最后期限被延长至十二月。到目前为止，至少有七名申请人取消了交易。&lt;/p>; &lt;p>;测量师说，政府要求的土地保费尚未满足开发商的期望。&lt;/p>; &lt;p>;“主要问题在于价格讨价还价的时间不足。”他说。 “此外，开发人员还担心是否可以按时实施基础架构和设施来支持其项目。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Israel qualifies for Eurovision final amid protest about its participation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262100/gaza-war-israel-qualifies-eurovision-final-amid-protest-about-its-participation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 07:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024 /05/10/f1d952bf-7f3d-42c3-868a-a69e5aac6960_4ba683b9.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999; - 星期四在瑞典的马尔莫（Malmo）最终。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列有资格参加本周末的欧洲歌唱大赛大结局，因为成千上万的示威者周四在瑞典的马尔莫（Malmo）游行，抗议其参与加沙战争的参与。&lt;/p>; &lt;p>;歌手伊甸园·戈兰（Eden Golan）在周四的第二次半决赛中演唱了她的歌曲“飓风”，而没有事件在马尔莫竞技场（Malmo Arena）的9,000名观众面前，并在星期六的决赛中预订了她的位置。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，更多。警方估计，包括气候活动家格雷塔·敦伯格（Greta Thunberg）在内的10,000人聚集在马尔莫（Malmo）的主要广场上，然后穿过南部城市的中央人行道购物街。 30岁的抗议者希尔达（Hilda）不想提供她的姓氏。我认为这完全是错误的。 -6629-44E2-A986-72F4E34FEA71_741AC6FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察在马尔莫（Malmo）的Eurovision歌曲比赛中使用胡椒喷雾和打击Pro-Palestinian抗议者瑞典，星期四。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以及符号上写着：“自由巴勒斯坦”，横幅上说“欧洲合法化种族灭绝”和“殖民主义不能用粉红色洗涤”在人群中。&lt;/p>; &lt;p>;大约50名抗议者到达了活动正在发生的马尔莫竞技场的前面，然后被大量警察在场。抗议者还进入了欧洲电视网村，观众可以在大屏幕上跟随音乐会。&lt;/p>; &lt;p>;在另一个社区，约有100名反抗议者聚集在警察保护下，以表达对以色列的支持。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;周四早些时候，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周四希望戈兰（Golan）祝你好运，并说她“已经赢得了”，持续抗议活动称他称其为“可怕的反犹太主义浪潮”。&lt;/p>; &lt;p>;加沙战争被激发据以色列官方人物的法国法国 - 帕利斯（Agence France-Presse）统计，哈马斯史无前例的10月7日对以色列的袭击导致了1,170多人的死亡，主要是平民。 。以色列估计其中128位留在加沙，其中包括36名官员说死亡的人。&lt;/p>; &lt;p>;以色列发誓要粉碎哈马斯，并发起了一场军事进攻，在加沙地带杀死了至少34,904人，主要是妇女和儿童&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动呼吁结束以色列的惩罚加沙竞选活动，在北美，欧洲和澳大利亚的大学校园中爆发了抗议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/10/1f60f074-9206-4650-9206-9ca9-9ca-9ca-9ca-71af an >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;代表以色列的伊甸·戈兰（Eden Golan）对她在周四前往瑞典马尔莫（Malmo）的欧洲电视网大结局做出了反应。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年，俄罗斯的州广播公司被排除在乌克兰战争之后的欧洲广播联盟之外，该联盟负责监督欧洲电视网。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我觉得如果他们可以消除俄罗斯，为什么他们不能对以色列这样做？”抗议者Marwo Mustafa说。&lt;/p>; &lt;p>;“飓风”已经部分重写，并在欧洲电视网组织者认为原始版本过于政治化之后获得了新标题。&lt;/p>; &lt;p>;自年初以来，几项请愿书要求以色列排除在第68届年度音乐比赛中，该比赛于周二在第一个半决赛中开业。&lt;/p>; &lt;p>; 3月底，来自九个国家/地区的参赛者，包括瑞士最喜欢的Nemo在内，呼吁持久停火。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者塞西莉亚·布鲁德尔（Cecilia Brudell）说：“在六分之九时，我的孩子们现在正处于他们想要观看欧洲电视网的时代，但今年我们完全抵制了它。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scholars suggest official line between entrepreneurs, capitalists to jolt private-sector spirit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262062/chinese-scholars-suggest-official-line-between-entrepreneurs-capitalists-jolt-private-sector-spirit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/09/f377a62a-b70e-4da9-8501-9d22500c9bb1_49834b40.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在卡尔·马克思（Karl Marx）的作品中进行了理论。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着商业信心达到新的低点和一项法律，以支持中国的私人公司在系统中工作，学者们呼吁政府和共产党正式区分“企业家”从“资本家”提供理论支持非国家部门的复兴。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的变革是响应对数百万企业主的意识形态偏见的回应，尤其是亿万富翁，尤其是亿万富翁，这是亿万富翁，是最富有的人国家 - 随着一些数字甚至呼吁完全消除私人所有权。对于“共同的繁荣”，经济对更公平的财富分配的重新定位。 ”经济等级制度。虽然私有财产权是在2004年对该国创始文件的一项修正案中的，但非国家部门仍然沦为支持角色。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最近出版的一本书《视图》中在中国的私人经济上，经济学家泰泰和张海博认为，私人企业主不是“资本家”，而是最初在卡尔·马克思（Karl Marx）作品中被理论上的。他们说，相反，企业家是“企业经理，创新者，投资者，企业和社会主义建筑商的最终风险承载者”。顾问们同意二人组的观点，呼吁释放“企业家精神”，该“企业家精神”推动了中国的经济繁荣，而无需将标签应用于领导指控的人。&lt;/p>; &lt;p>;中国需要在企业家和资本家之间划清界限。在研讨会上的刘shijin，因为它“从高速增长转变为高质量的发展”，这是“由企业家驱动的创新比以往任何时候都更重要”。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是作为资本主义者被涂抹 - 与剥削，贪婪和残酷无情的马克思主义配方相关 - 中国企业家应尊重他们有效利用各种资源在内的能力。 。他说。&lt;/p>; &lt;p>;除了不将企业家与资本家混为一谈外，该国还应完全按照所有权对企业进行分类的做法，刘补充说，这在他看来，这促使了不同的不同部门的政策，并导致了不平等。 &lt;/p>; &lt;p>;中国最高立法机关在周三表示，促进私人经济的法律制定是2024年的议程。&lt;/p>; &lt;p>;起草工作是今年早些时候启动的，企业代表和学者召集2月份的聚会，以征求建议作为世界第二大经济体，面临结构放缓，希望增强信心。预计将在接下来的几年中制定北京的经济战略的一次重大政治会议 - 将于7月举行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管北京一再保证私营部门将以同样的方式进行对待。 《中国商业时报》前首席编辑黄·温富（Huang Wenfu）在本书发射研讨会上说，与国有同行的同行相提并论。他说，一个重要的原因是一个薄弱的理论基础。&lt;/p>; &lt;p>;没有确定牢固共识的情况下，他说：“我们中的许多人对私人经济有复杂，歧视或扭曲的理解”。 &lt;/p>; &lt;p>;自从改革时代开始以来，私营公司一直是中国快速增长的引擎。现在，他们贡献了一半以上中国税收的收入，超过60％的国内生产总值和城市就业的80％以上。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于中国通过a努力工作，其信心一直在摇摇欲坠&lt;/p>; &lt;p>;大约60％的私人企业报告说，去年收入下降或零增长，而只有28％的人表示，他们计划在未来两年内增加投资。研究所北京Dacheng最近对1,400多家公司进行了一项调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rat remains found in packs of Japanese bread, prompting recall of 100,000 loaves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3262097/rat-remains-found-packs-japanese-bread-prompting-recall-100000-loaves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/f57934cf-a246-466c-a698-8af969d88650_063a9558.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期四。图片：制造商周三表示，在日本发现了一部分黑鼠的尸体之后，日本已经召回了AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在日本发现了超过100,000包切片面包。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;食品召回在日本很少见，这是一个具有著名卫生标准的国家，Pasco Shikishima Corporation表示，正在调查啮齿动物遗体如何蔓延到其产品中。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，这是如此在吃了加工过的白色“ chojuku”面包后，任何人都没有意识到任何生病的人，长期以来是日本早餐桌的主食。&lt;/p>; &lt;p>;在日本大陆，从东京到北部的Aomori，已经回顾了约104,000包面包地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本媒体报道说，至少有两个在东京西北部的冈马县购买面包的人向该公司抱怨说在面包中找到啮齿动物。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“我们想为给我们的客户和客户造成麻烦深表歉意。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它们是由面包制造商在东京的一家工厂生产的，帕斯科说。我们的质量管理系统要确保不会再发生。 >; &lt;/div>; &lt;p>;清洁和卫生在日本被认真对待，但食物中毒和召回偶尔会成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;去年，便利店连锁店7-11道歉，并在蟑螂之后宣布了召回&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时该公司上个月表示，该公司的饮食补充剂是针对降低胆固醇的饮食补充剂的Kobayashi药物的召回。 /p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chad junta chief Mahamat Idriss Deby declared winner of disputed presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3262098/chad-junta-chief-mahamat-idriss-deby-declared-winner-disputed-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/de975e10-683c-49ab-b27a-61ef6ad1e48e_c67979fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乍得过渡总统和总统选举候选人穆罕默德·伊德里斯·代比·伊特诺承认5 月 4 日恩贾梅纳集会上的人群。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乍得国家选举机构周四表示，临时总统穆罕默德·伊德里斯·代比以超过 61 票彻底赢得了 5 月 6 日的总统选举尽管他的主要挑战者宣布自己获胜，但他们还是以临时结果为依据，获得了 % 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;乍得军政府已成为西非和中非遭受政变打击的国家中第一个恢复宪政的国家通过投票箱进行统治，但一些反对党对操纵选票的担忧表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势加剧，在选举结果公布之前，在首都恩贾梅纳的主要路口部署了大量安全部队&lt;/p>;&lt;p>;国家选举管理机构负责人艾哈迈德·巴蒂切特 (Ahmed Barticet) 表示，代比获得了 61.3% 的选票，轻松超过避免决选所需的 50%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/506be86b-6cfd-49ee-979c-5861cc9552cd_59e25a15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乍得总理苏塞斯·马斯拉周三在恩贾梅纳的官邸向媒体发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说代比总理、40 岁的最高反对派候选人苏塞斯·马斯拉 (Succes Masra) 赢得了 18.53% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;就在仪式之前，马斯拉在 Facebook 上的直播中宣布获胜，并呼吁安全部队和他的支持者反对他所谓的窃取选票的企图。&lt;/p>;&lt;p>;“少数人相信他们可以让人们相信，选举是由统治乍得数十年的同一个制度赢得的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对所有投票支持变革、投票给我的乍得人，我想说：动员起来。带着和平的精神冷静地去做，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;接下来会发生什么还不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;有争议的结果结束了以反对派人物亚亚被杀为标志的充满争议的选举期迪洛、候选人名单中拒绝知名反对派人物以及批评者认为的其他问题损害了这一进程的可信度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/e9e1859f-0d9d-4860-aab5-30803225e15e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周一，乍得恩贾梅纳总统选举期间，一名投票站工作人员在投票站投票。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然马斯拉在竞选过程中吸引了比预期更多的人群，但分析人士普遍预测胜利者将是代比，他在叛军杀害他后夺取了权力。长期执政的父亲伊德里斯·代比 (Idriss Deby)，2021 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;“选举后的抗议活动是可能的，尽管警察镇压的威胁可能会阻止许多人走上街头，”危机组织专家在选举前表示投票。&lt;/p>;&lt;p>;国外正在密切关注选举。&lt;/p>;&lt;p>;而饱受叛乱蹂躏的萨赫勒地区的其他军政府，包括马里、布基纳法索和尼日尔，已告诉巴黎和其他国家西方列强撤军并向莫斯科寻求支持，乍得仍然是最后一个拥有大量法国军事存在的萨赫勒国家。&lt;/p>;&lt;p>;安全和经济一直是关键的竞选问题。乍得在世界上最不发达国家的国家之一，通过多种冲击，包括气候变化燃料的热浪和与苏丹内战有关的难民危机，&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;，乍得的微薄资源已经更薄。 RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eric Garcetti, US ambassador to India, emphasises American trust in New Delhi amid China threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262096/eric-garcetti-us-ambassador-india-emphasises-american-trust-new-delhi-amid-china-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 03:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/cb9b8533-5dab-4645-85e8-b3b23d3647b4_131ac7a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻印度大使埃里克·加塞蒂 (Eric Garcetti) 在洛杉矶合影周二，安吉利斯。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，华盛顿驻新德里首席外交官在谈到印美双边关系中的一个关键问题时，明确表示对印度的信任，特别是在与中国和俄罗斯的复杂动态方面。&lt; /p>;&lt;p>;去年 5 月就任美国驻印度大使的埃里克·加塞蒂 (Eric Garcetti) 在纽约外交关系委员会活动上发表讲话时，也敦促将美国外交政策从“无意识的家长式作风”中解放出来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他主张培育“平等关系”，强调在应对中国构成的威胁方面可以从印度汲取宝贵的经验教训和合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;“当我[到美国国会]他们说，“印度需要在中国问题上与我们站在一起”，我说，他们是禁止 TikTok 的人，无论你是否同意，就像四年前一样。他们是2020年刚刚在前线失去士兵的人。他们是每天都在阻挡、对付并试图与中国接触的人，”加塞蒂说，强调了美国学习和合作的重要性&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度拥有超过 2 亿用户，一直是 TikTok 最大的市场，直到 2020 年 6 月政府禁止了这个视频共享平台以及其他 58 款中国应用程序。这一决定是在有争议的喜马拉雅地区发生边境冲突之后做出的，这场冲突夺去了大约 20 名印度士兵和 4 名中国士兵的生命。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，出于数据安全和虚假信息担忧，美国自 2020 年以来一直在谈论禁止 TikTok。美国总统乔·拜登最近签署了一项立法，给予这家中国平台一年的时间来吸引美国买家，否则将面临全国范围的禁令。 TikTok 本周起诉美国政府，声称违反第一修正案的言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;Garcetti 将中国威胁描述为印美关系中的“一块胶水”，强调华盛顿在增强新德里战略能力方面的作用在情报共享、“研究军事解决方案、维护和平和打击虚假信息”等领域。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 12 月的印中边境冲突期间，美国提供了实时信息，包括有关中国立场的卫星图像激怒了北京。印度和美国也是华盛顿领导的四方安全组织的合作伙伴，该组织还包括日本和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;h3>;最近的中印边境冲突是否是未来暴力升级的开始？&lt;/h3>;&lt;p >;加塞蒂不同意美国与印度的关系是“权宜之计”，但指出“我们都互相怀疑。比如，你在用中国欺骗我们吗？你是在欺骗我吗？”&lt;/p>;&lt;p>;谈到印度不顾美国反对继续购买俄罗斯石油，加塞蒂强调了历史背景，指出在20世纪70年代，美国无意中将焦点转向了中国和巴基斯坦。推动印度与苏联走得更近。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，印度购买俄罗斯石油“并不违法”，这有助于保持全球市场石油价格的稳定。他还提到华盛顿和新德里在去年 9 月的 G20 峰会上就乌克兰问题与中国和俄罗斯进行外交接触的合作努力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们能够拯救欧洲，他们也能够拯救俄罗斯。这在中国遭到了打击，当我们聚在一起时，它再次表明了这种乘数关系。”加塞蒂说道，并透露印度就批评俄罗斯入侵的联合声明向俄罗斯施压。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/03afc200-2a31-4b05-a231-9f21262050f8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左至右，美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、日本首相岸田文雄和印度总理纳伦德拉·莫迪于 2023 年 5 月 20 日举行四方会议。图片：路透社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里 G20 峰会达成了一份联合声明，但没有直接谴责俄罗斯在乌克兰的战争。相反，它强调所有成员国的集体承诺，不使用武力夺取领土。&lt;/p>;&lt;p>;加塞蒂指出，新德里仍然支持不结盟意识形态，而华盛顿则对“浪漫的暧昧”感到满意。 ”这是这种立场所固有的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不需要盟友。所以从浪漫的角度来说，他们永远不想结婚。但我总是说，让我们保持一些浪漫的模糊性，至少在发展方向上，”他说，并表示即使在最糟糕的时刻，民主国家之间的差异也比独裁国家要小得多。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到时关于印度选举以及正在竞选第三个任期的印度教民族主义者纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)总理领导下的人权受到侵蚀的报道，加塞蒂表示，美国正在“强烈”但“尊重”地处理这个问题。&lt;/p>;&lt; p>;“我只是不同意我们不公开谈论它们，而是把它们赶出去。我的意思是，有些人希望我们只这么说，但这种关系太重要了，我们不能整天一遍又一遍地这么说。你不会做任何其他事情。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel ready to stand alone in Gaza, Netanyahu says in veiled Biden rebuff over weapons delay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262094/gaza-war-israel-ready-stand-alone-netanyahu-says-veiled-biden-rebuff-over-weapons-delay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 03:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/4fd1ee2c-bedb-4ae9-84ea-0473d30c49ce_c907ffca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列装甲车在以色列南部加沙边境附近出现周四。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周四表示，以色列人已准备好用“指甲”进行战斗，他对美国总统乔·拜登关于可能因军事问题而停止武器供应的警告进行了几乎不加掩饰的回击。计划中的加沙行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列长期以来威胁要对拉法采取行动，称数千名哈马斯武装分子以及可能在 10 月 7 日袭击中劫持的数十名人质被隐藏在超过 100 万人的战争之中 -流离失所的巴勒斯坦人，本周开始疏散一些平民，随后进行有限的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府表示，如果没有可靠的计划来保护非政府组织，它就不能支持拉法的大规模入侵。 -战斗人员。以色列表示，如果不拿下拉法，就不可能在这场持续七个月的冲突中取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡政府对华盛顿扣留一批航空炸弹的报道保持沉默，直到周三，拜登公开了这项措施，称这是美国警告以色列人不要“进入拉法”的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/3a20bd26-e6c6-41a9-a974-f60f50df9a3b_e72a17bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）于 2023 年 10 月在特拉维夫举行的联合新闻发布会上安慰以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。照片：Avi Ohayon/GPO/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们内塔尼亚胡表示，“我们必须孤立无援，我们也将孤立无援”，但并未具体提及美国的声明。“如果我们必须孤立，我们将用指甲进行斗争，”他在视频声明中说道。 “但我们拥有的不仅仅是指甲，凭借这种精神力量，在上帝的帮助下，我们将共同取得胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;保守派总理的评论得到了他的另外两名投票成员的响应。战争内阁、国防部长约夫·加兰特和中间派前国防部长本尼·甘茨——尽管没有人明确表示将下令对拉法进行更深入的扫荡。&lt;/p>;&lt;p>;“我向以色列的敌人以及我们最好的朋友求助并说——以色列国不能被征服，”加兰特在一次演讲中说。 “我们将坚强地站起来，我们将实现我们的目标——我们将打击哈马斯，我们将打击[黎巴嫩]真主党，我们将实现安全。”&lt;/p>;&lt;p>;甘茨对以色列军方所描述的“美国在战争中提供了前所未有的支持和供应。&lt;/p>;&lt;p>;“从国家安全和道德角度来看，以色列有责任继续战斗，以返回我们的人质并结束哈马斯对以色列南部的威胁，”他&lt;/p>;&lt;p>;“美国有道义和战略责任向以色列提供完成这一使命所需的工具。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/4921b8f8-d301-41b2-be5c-582ec44e7001_f0cc5165.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在耶路撒冷以色列议会附近举行的集会和追悼会上，加沙巴勒斯坦武装分子劫持的人质的亲属和支持者抬着一个空棺材。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在公开争端的同时，美国一直试图引导以色列和哈马斯之间由埃及和卡塔尔斡旋的谈判，以释放一些人质.&lt;/p>;&lt;p>;这些人无意中听到了哈马斯结束加沙战争的要求。以色列只愿意停火。&lt;/p>;&lt;p>;谈判代表周四在开罗举行的最新会议上没有达成协议，以色列表示将继续计划中的拉法行动。&lt;/p>;&lt;p>;酋长以色列军方发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在一份简报中表示，武装部队有足够的弹药用于拉法“以及计划中的其他行动”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 03:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>