<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Hong Kong can boost the return of international investor confidence in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226133/how-hong-kong-can-boost-return-international-investor-confidence-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/edf8d783-8293-4e23-a634-ba5c8d9396eb_e7701a35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在最近与微软联合创始人比尔·盖茨的会面中，中国国家主席习近平表示他的“老朋友”希望“美国人民”成为不稳定的中美关系的稳定力量。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨之行是近几个月来多次高调访华的商界人士之一。领导人，包括特斯拉、摩根大通和星巴克的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国经济努力从疫情中复苏，北京方面明确表示了对外国直接投资和资本的渴望，而不仅仅是来自新兴市场的投资和资本。中东和东南亚，但也来自与中国关系出现紧张的长期贸易和金融伙伴，即美国和欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;随着李强总理的访问，重振外国投资者的信心。随着中国寻求重启私营部门、减少青年失业率以及在避免资产再通胀和实现 5% 的适度经济增长目标之间保持微妙的平衡，欧洲的目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国两个官方资本主义城市中与全球联系最紧密的城市，香港可以发挥关键作用。过去几年，香港许多人一直在争论如何更好地融入大陆或满足其国家安全要求。&lt;/p>;&lt;p>;理论上，香港仍然处于作为信息和知识中心的有利位置。关于中国的交流。其普通法司法管辖区以及丰富的专业、法律和金融人才库，对于寻求重新进入中国或扎根大湾区的外国公司来说至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，仅仅宣扬这些叙述和愿景将无法实现。不剪它。如果不解决关键障碍，香港对 Web3、环境、社会和公司治理以及其他重要新方向的拥抱无助于解决投资者对中国复苏的信心危机。香港必须采取三个具体步骤来证明其独立经济和法律机构的价值。&lt;/p>;&lt;p>;首先，政治机构必须非常谨慎地做出可能损害国际社会对香港信心的决定，国际社会会推断北京的政策走向。&lt;/p>;&lt;p>;跨国公司、顶尖专业人才和领先金融家落户香港，不仅因为它是中国经济生态系统的一部分，而且因为它与香港有根本区别。在言论自由、信息获取和社交媒体连接、法治、文化生活方式和时代精神等领域与大陆相比，香港的独特价值主张是它仍然与中国保持着明显的联系。中国和国际金融、信息和人才循环。这就是为什么许多从香港迁出的人才选择了新加坡和首尔等地，而不是深圳、上海或北京。&lt;/p>;&lt;p>;与 Google 和 Meta 等领先科技公司保持良好的关系非常重要对于这座城市作为寻求进入中国的企业关键的声誉来说，这至关重要。如果它们的退出是迫于香港监管的压力，再加上美国公众的压力，将会损害外国企业对中国的信心，因为这标志着中国最开放、国际化的城市即将关闭。&lt;/p>;&lt;p>;其次，我们必须解决问题跨国公司——对冲基金、银行、咨询公司和律师事务所——对香港发展轨迹的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;随着人工智能的日益突出，ChatGPT 在香港的官方无法使用给企业敲响了危险信号依赖于对美国、欧洲和亚洲其他地区的大型数据集的开放和不受限制的访问。&lt;/p>;&lt;p>;同样，光学才是最重要的——尽管仍然可以通过其他方式在香港使用 ChatGPT ，传达的信息是，这座城市可能会越来越孤立于尖端技术。&lt;/p>;&lt;p>;要解决这一问题，需要积极地将这座城市定位为中国与亚洲其他地区（如果不是世界）之间的信息和信息桥梁。数据。我们必须致力于在可行的情况下维护隐私权、信息权和言论自由权，抵制少数反动保守派直言不讳的呼吁，消除公共领域任何形式的健康、理想的分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港成功的唯一秘诀是成为一个真正的国际城市&lt;/h3>;&lt;p>;在日益多极化的世界中，香港可以成为来自东南亚、欧洲和海湾国家的商界领袖和顶级投资者与同行和内地政府代表会面的地方。我们的学术机构为伟大思想的交流提供了卓越的平台。前提是我们的精英能够倾听并回应国际商界朋友的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;第三，香港必须多做一些事情，增进世界对中国的了解。北京认识到自己的软实力赤字——2021年，习近平呼吁高级官员为国家塑造“可信、可爱、可敬”的形象。&lt;/p>;&lt;p>;凭借其丰富的高级银行家、著名学者和领先的知识分子，香港可以为中国观察家提供比大多数中国国营或国际媒体更公平、更平衡和更完整的画面。&lt;/p>;&lt;p>;前提是对中国经济进行诚实的分析和评论 -有助于让企业了解潜在的收益和风险——仍然广泛可用。片面的、毫无保留的正面“故事”只会被视为宣传，削弱香港的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;作为土生土长的香港人，我很自豪能在这座城市安家。当我作为一名研究地缘政治趋势的哲学家开始我的学术生涯时，我能想到的没有比这里更好的地方了。我希望我们每个人都能尽自己的一份力量来保护这座城市的价值——不仅对香港人，而且对中国其他地区也如此。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China curbs a ‘potential bargaining chip’ to counter US-led semiconductor ban, say experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226445/china-curbs-potential-bargaining-chip-counter-us-led-semiconductor-ban-say-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 02:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/8e98850c-ff7b-483e-b5a9-cad8b04b7ae1_7fe72a68.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京决定对用于制造半导体、通信设备的关键原材料实施出口管制专家周一表示，太阳能电池板可能会使美国主导的将关键供应链从中国转移的努力复杂化，因为美国寻求在与华盛顿就获取核心技术进行谈判中获得筹码。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国选择将这些供应链武器化，这将使美国、欧盟和亚洲在减少对中国依赖方面的考虑变得更加复杂，”战略与国际中心高级研究员保罗·特里奥洛表示，这一努力才刚刚开始。华盛顿智库研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“即使是重建关键矿产供应链的一部分，也需要相当多的时间和投资”，并强调北京“几乎肯定将这些控制视为一种潜在的措施”。讨价还价的筹码，它可以用来试图说服美国和西方政府取消最近对半导体和半导体制造设备的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;从 8 月 1 日开始，镓、锗和中国商务部和海关总署周一宣布，为了“维护国家安全和利益”，其他几种工业化合物将受到限制。出口商必须获得中国国务院对所列项目的批准。&lt;/p>;&lt;p>;该公告是在美国财政部长珍妮特·耶伦本周访问北京的计划公布几个小时后发布的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在北京期间，耶伦国务卿将与[中华人民共和国]官员讨论我们两国作为世界上最大的两个经济体负责任地管理我们的关系、就关切领域进行直接沟通并共同努力的重要性美国财政部周日表示，“以应对全球挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部和财政部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;称该措施是对美国的报复2022年10月禁止向中国出口部分尖端半导体技术，专家表示，尽管北京的限制措施“可能会对大量国家产生影响”，但华盛顿是“主要目标”。&lt;/p>;&lt;h3 >;荷兰采取措施限制芯片设备出口后，中国反击美国的“胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;“美国是镓和锗出口管制的第一目标，”访问学者阿迪尔·布拉尔(Aad​​il Brar)表示台北国立政治大学。&lt;/p>;&lt;p>;“锗也应用于主要军事技术。中国的目标是美国限制向中国企业出售半导体芯片。这显然是对美国在半导体方面采取的行动的报复。”他表示，并指出，由于乔·拜登总统的政府很难取消导致 2024 年大选的限制，“这可能会在中期加剧科技战” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，镓产量占全球的 95% 以上，锗产量占全球的 67%。&lt;/p>;&lt;p>;根据最近的一份报告美国地质调查局和内政部报告称，2018年至2021年间，美国53%的镓进口来自中国，其次是德国和日本，各占13%，乌克兰占5%，其他国家占16%。&lt;报告称，“由于加拿大、中国、斯洛伐克和英国的进口增加，2022 年金属镓进口量预计比 2021 年增加 34%。”&lt;/p>;&lt;p >; 2018 年至 2021 年间，中国占锗进口量的 54%，其次是比利时、德国、俄罗斯等，分别占 27%、9%、8% 和 2%。报告补充说，2022 年，含锗锌精矿的产量为阿拉斯加和田纳西州有矿山。&lt;/p>;&lt;p>;布拉尔表示，美国拥有大量锗矿，但对其开采有着严格的控制。他说：“现在美国和欧盟将开始认真考虑替代来源，但立即取代中国将很困难。”&lt;/p>;&lt;p>;柏林全球公共政策研究所所长托斯滕·本纳 (Thorsten Benner) 表示，北京的行动“非常有用地提醒”“在关键资源上消除中国风险的紧迫性”，即使这意味着“更高的成本和/或在国内从事不受欢迎的采矿和炼油活动”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，继华盛顿的牵头，荷兰宣布对先进芯片制造实行新的出口管制，以阻碍中国在芯片制造技术方面的进步。&lt;/p>;&lt;h3>;针对 ASML 机器的新出口规则对中国的芯片野心造成了新的打击&lt;/h3 >;&lt;p>;与此同时，国有的《中国日报》形容北京的举动“公正、正义”。&lt;/p>;&lt;p>;“那些怀疑中国决定的人可以问美国政府，为什么它拥有世界上最大的锗矿，却很少开采”他们，”它说。 “或者他们可以问荷兰为什么将某些半导体相关产品（例如光刻机）纳入其出口管制清单。”&lt;/p>;&lt;p>;它的结论是：“是他们挑战了世界供应链，并且是他们挑战了世界供应链。”他们的责任永远不应该转移到中国身上，因为中国正在这个相当不确定的世界中捍卫自己的合法国家利益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s ‘General Armageddon’ still missing as defence chief slams Wagner mutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226446/ukraine-war-russias-general-armageddon-still-missing-defence-chief-slams-wagner-mutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/11b2190a-f13d-46e4-a3fa-9e9d78f19201_d69d93a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位因瓦格纳雇佣军未遂叛变而受到质询的俄罗斯将军显然缺席了国防部长谢尔盖·绍伊古 (Sergei Shoigu) 在一次高级陆军参谋长会议上谴责了叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;56 岁的谢尔盖·苏罗维金 (Sergei Surovikin) 是一名职业军官，因其在叙利亚的残酷战术而被称为“世界末日将军”，自从短暂的事件以来，他就再也没有露面过。 - 活生生的叛乱于 6 月 24 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;据一位知情人士透露，上周几天，他在一个秘密地点接受了关于与瓦格纳领导人叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 关系的询问。&lt;/p>;绍伊古在国家电视台周一播出的国防部会议上对军官们表示，“破坏俄罗斯局势稳定的企图”失败了，这是他对起义的首次公开评论。他表示，“这次挑衅并未影响”俄罗斯在乌克兰的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的一度盟友发动的叛乱已升级为对俄罗斯领导人24年统治的最大威胁，对于军队中的人员在多大程度上可能提前了解普里戈任的计划留下了悬而未决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳部队进入距莫斯科 200 公里（124 英里）范围内，几乎没有遇到任何反对，然后在白俄罗斯总统之后停止前进亚历山大·卢卡申科促成了一项结束危机的协议。&lt;/p>;&lt;p>;根据该协议，普京承诺允许普里戈任以及任何想要加入他的瓦格纳战士前往白俄罗斯。针对瓦格纳武装起义指控的刑事调查也已结束。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯实地民意调查机构 6 月 26 日至 30 日对 1,599 人进行的一项调查显示，俄罗斯人对普里戈任在武装起义中的作用持赞成态度的比例在叛乱前的一项类似民意调查中，乌克兰战争的支持率从 55% 骤降至 29%。 6 月 16 日至 19 日的民意调查中，对他持负面看法的人数从 14% 上升至 39%。&lt;/p>;&lt;h3>;报告称，瓦格纳老板普里戈任的目标是抓捕俄罗斯将军&lt;/h3>;&lt;p>;而卢卡申科表示上周普里戈任抵达白俄罗斯后，这位瓦格纳创始人自 6 月 24 日晚些时候就再也没有露面，他的社交媒体频道也陷入了沉默。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古没有提及有多少瓦格纳战士被击中。同意在 7 月 1 日最后期限前与国防部签署合同，这引发了叛变。普里戈任指责绍伊古试图“摧毁”瓦格纳，瓦格纳的军队在俄罗斯乌克兰战争中发挥了关键作用，特别是在东部城市巴赫穆特的战斗中。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他迹象表明，普里戈任的遗产在俄罗斯的乌克兰战争中发挥了关键作用。俄罗斯正在被瓦解。据《消息报》周五报道，他的俄罗斯媒体业务正在结束，属于他的“爱国者”组织的网站已被监管机构封锁。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方正在继续实施反攻，旨在夺回部分领土。乌克兰南部和东部被俄罗斯军队占领。&lt;/p>;&lt;p>;普京宣布俄罗斯将在 9 月吞并乌克兰的四个地区，尽管他的军队并未完全控制这些领土。&lt;/p>;&lt;p>;总统举行了电视直播周一与俄罗斯中央选举委员会主席埃拉·帕姆菲洛娃 (Ella Pamfilova) 会面，埃拉·帕姆菲洛娃告诉他，计划于 9 月份在乌克兰被占领地区举行地方选举，不过如果局势恶化，投票可能会推迟。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From GDP to the yuan and Janet Yellen: 4 things to look out for in China’s economy in July]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226405/gdp-yuan-and-janet-yellen-4-things-look-out-chinas-economy-july?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/07f4c9ea-c165-4140-bb95-aea5ce3584fb_d8d2d8da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7 月标志着 2023 年第三季度的开始，这意味着我们期待着中国第二季度国内生产总值(GDP)数据即将公布。&lt;/p>;&lt;p>;经济指标显示中国经济正在放缓，但李强总理上个月在世界经济论坛上强调了中国的经济前景。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份经济的主要焦点将是第二季度国内生产总值数据将于本月中旬发布。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济第一季度同比增长4.5%，他在年底在天津世界经济论坛上发表的开幕致辞中也提到了这一点。 6月，总理表示第二季度GDP增长将更快。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还表示，北京“有希望”实现今年为全国设定的5%的经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;与往常一样，采购经理人指数 (PMI) 是每个月中国经济状况的第一手资料，上周发布的官方指标显示 6 月份工厂活动有所回升，但连续第三年处于收缩状态连续一个月。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标准普尔全球制造业 PMI 突显了经济放缓，该 PMI 从 5 月份的 50.9 降至 6 月份的 50.5，表明经济活动仅小幅扩张。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造业 PMI 6月通胀和贸易数据均将在GDP数据之前公布，同时公布的还有零售销售、固定资产投资和失业数据。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，中国出口同比下降7.5%上个月进口下降了 4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份 16-24 岁年龄段的失业率创下 20.8% 的新高，高于 4 月份的 20.4%。 &lt;/p>;&lt;p>;5月份中国消费者价格指数不及预期，同比上涨0.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;人民币突破人民币汇率关键水平5月份，人民币兑美元汇率今年首次升至7，并于6月底继续跌破7.2。&lt;/p>;&lt;p>;虽然7的水平在很大程度上是任意的，但人民币贬值使中国的出口受到影响更具竞争力，但会推高进口成本。 7 月份开始，人民币兑美元汇率处于七个月来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;央行在 6 月份下调了两项基准贷款利率，同时还调整了其他政策利率，这增加了人们对北京方面介入的希望。有助于稳定降温的房地产行业并实施其他刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;中信证券分析师6月底表示，中美利差扩大可能会在短期内引发更多资本外流，降低人民币对国内外投资者的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但他们补充说，从长远来看，中国的降息可能有助于支持经济并稳定人民币汇率。&lt;/p>;&lt;p >;中国人民银行可能会削减银行必须拨出的外汇储备，以阻止人民币兑美元迅速贬值。&lt;/p>;&lt;p>;央行，国家外汇管理局周六，交易所主席潘功胜被任命为新任党委书记，他对人民币汇率大幅波动发出警告。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6 月中旬，中国国务院宣布了“ &lt;/p>;&lt;p>;此前，央行已将7天逆回购利率从2厘下调至1.9厘。 %，下调常备借贷便利贷款利率，并下调金融机构中期融资利率。&lt;/p>;&lt;h3>;更大的政策宽松即将到来吗？中国降低抵押贷款利率以提振经济&lt;/h3>;&lt;p>;随后，中国自 8 月份以来首次下调了两项基准贷款利率——五年期贷款优惠利率和一年期贷款优惠利率。&lt;/p>;&lt; p>;许多政策顾问和分析师表示，要实现北京 5% 的国民经济增长目标，需要对房地产行业提供更多支持，房地产行业被视为中国经济的主要增长引擎。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;周一确认美国财政部长珍妮特·耶伦将于本周晚些时候访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;据一位官员称，为期四天的访问将于周四开始，其中包括与高级官员的会面。中国财政部周一发表的一行声明，但未提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部长珍妮特·耶伦将于周四访华进行会谈&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部财政部表示，耶伦将讨论“作为世界上最大的两个经济体，我们两国负责任地管理我们的关系、直接就关切领域进行沟通以及共同应对全球挑战的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;如果您希望看到更多我们的报告，请考虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoy to Russia meets with detained journalist Evan Gershkovich]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226443/us-envoy-russia-meets-detained-journalist-evan-gershkovich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 00:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/2ed92d28-4f01-4b5e-aeb5-2b42fee2a554_f6394a7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国驻俄罗斯大使周一获准会见被监禁的《华尔街日报》记者埃文据该报报道，格什科维奇自 3 月份因间谍罪名被审前拘留以来，这是第二次此类探视。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 22 日，一名法官驳回了 31 岁的格什科维奇从莫斯科一家监狱释放的申请。等待审判期间入狱。林恩·特雷西大使指责俄罗斯进行“人质外交”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，格什科维奇在前往俄罗斯叶卡捷琳堡市期间试图获取军事机密时被捕，但没有提供支持这一说法的细节。 《华尔街日报》否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯法院驳回了美国记者对审前拘留的上诉&lt;/h3>;&lt;p>;该报没有提供有关特雷西与格什科维奇会面的详细信息。美国国务院没有立即回应置评请求。特雷西最后一次与格什科维奇会面是在 4 月份，当时格什科维奇 3 月 29 日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯过去曾同意与美国进行高调的囚犯交换，最近一次是去年篮球明星布里特尼·格里纳 (Brittney Griner) 被判刑莫斯科方面表示，在判决达成之前，格什科维奇的案件不会进行交换。迄今为止，他的审判日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;由于俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰，俄罗斯和美国之间的关系处于 60 多年来的最低点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK pays Chinese, Indian employees more than other ethnic minorities, fails to address racial diversity, report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226437/uk-pays-chinese-indian-employees-more-other-ethnic-minorities-fails-address-racial-diversity-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9a0f56c7-5a94-4335-84a5-2a3a2814f4b7_ee53c136.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解决英国工人种族平等问题的措施未能充分考虑到需求报告显示，虽然黑人、孟加拉国人和巴基斯坦工人的收入比英国白人工人低 15% 至 16%，但印度和中国工人的收入却高出 16% 和 23%咨询巨头麦肯锡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，如果少数族裔个体被归为“黑人、亚洲人和少数族裔”这样的总称，那么很容易忽视 BBP 工人的更大差距。&lt;/p>;&lt;p >;这份来自咨询巨头黑人经济流动研究所的报告发布之际，种族平等的势头似乎已经停滞，持续存在的薪酬差距和工作场所歧视凸显了雇主要实现工作平等还有多远。&lt;/p>; &lt;h3>;重大研究发现，种族主义在英国是“日常生活的一部分”&lt;/h3>;&lt;p>;试图提高少数族裔代表性的公司需要考虑阻碍每个种族的因素，以及每个种族中女性面临的额外挑战报告称，“许多组织已经迎接挑战，了解自己在倡导种族平等和支持多元化工人进步方面取得的进展”。 “然而，他们发现公平和公正的进展很难实现——部分原因是不同群体的需求差异很大，必须反映在多元化举措中”。&lt;/p>;&lt;p>;首先获得聘用可能会很困难对于 BBP 工人；报告称，来自这一群体的女性更有可能因不符合公司的文化价值观而被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管许多多元化、公平和包容性努力往往包括重塑员工的价值观招聘策略、留住这些工人仍然是一个问题。根据该报告，挑战的部分原因在于公司高层缺乏支持网络和拥护者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lack of confidence over looks in top three reasons for schoolchildren still wearing masks after coronavirus face-covering mandate lifted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226439/lack-confidence-over-looks-top-three-reasons-schoolchildren-still-wearing-masks-after-coronavirus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/f8813d39-bbf5-4cb1-92e2-31c719848c5c_15967f3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管疫情结束，超过80%的香港学童仍继续佩戴口罩一项调查发现，今年早些时候冠状病毒大流行引发的强制令对他们出现在该决定的三大原因中的信心较低。&lt;/p>;&lt;p>;福音派路德教会社会服务处的民意调查还发现，仍然选择遮盖的学生比同学感到更严重的社交焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“当戴口罩的规定被取消时，一些社交媒体帖子说：‘香港女孩的眼睛很漂亮。但他们摘下面具后会是什么样子呢？”该慈善机构的服务总监Stella Hou Sze-nga周一表示。 “这给女孩增加了很大的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织发现，尽管政府从 3 月 1 日起取消了 Covid-19 要求，但 83% 的受访者仍愿意戴口罩。&lt;/p>;&lt;p >;超过 44% 的学生在被要求给出继续使用口罩的一个或多个理由后表示了健康担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但近 11% 的学生承认他们仍想戴口罩，因为对自己的外表缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;10.6％的人认为父母的影响是一个原因，7.2％的人承认他们仍然戴着口罩，因为他们对面对面的社交互动感到不舒服。&lt;/p >;&lt;p>;该调查于 5 月 24 日至 6 月 9 日期间采访了 2,564 名小学三年级至五年级的学生。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行前定期佩戴口罩的学生中，超过 80% 的人在当时，7.3% 的受访者表示对自己的外表缺乏信心，6.7% 的受访者对社交互动表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;受访者在调查的社交焦虑评分测试中平均得分为 8.53 分（满分 15 分） – 该慈善机构称其水平相当“相当严重”。&lt;/p>;&lt;h3>;患有心理健康问题的香港学生人数在 4 年内翻了一番&lt;/h3>;&lt;p>;结果细分显示，有 40.9% 的学生患有心理健康问题。得分超过 9 分的学生在得分超过 12 分后，有 9% 的学生被归类为“严重社交焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;那些仍然遮遮掩掩的学生平均得分为 8.7，比之前高出 0.9 分&lt;/p>;&lt;p>;女孩的社交焦虑得分普遍较高，平均为 9.09，男孩的社交焦虑得分为 8.18。&lt;/p>;&lt;p>;“女孩对外表的标准可能比男孩更高。”该组织助理行政总裁朱永雄表示：“这个年龄段的男孩和女孩对社交更加敏感，而男孩则往往更加开放。”&lt;/p>;&lt;p>;“戴口罩可以让社交焦虑的人呼吸的空间，但也掩盖了问题，因为社交距离为他们避免互动提供了很好的借口，而其他人没有注意到他们的焦虑。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校将教牧关怀作为疫情后的首要任务&lt;/h3>;&lt;p>;该组织的服务总监陈晓辉也强调了社会期望对女孩和妇女的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们走到哪里，无论是港铁站“无论是在社区，还是在媒体上，我们都看到很多对女性外貌的特征和描述。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望营造一种社会氛围，让女性能够在不同领域取得进步，在这里，她们的成就，而不仅仅是外表，可以引起人们的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;侯补充道，她希望通过支持女孩追求个人目标来缓解这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这个年龄段的学生来说，关心自己的外表是很正常的，但我们希望女孩能够更加关心自己的才能。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，其目的是推出一些项目，为女孩提供机会培养他们的爱好和技能。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，动物可以在增强年轻人的自信心方面发挥重要作用，因为它们可以帮助他们在社交场合放松。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slippery’ actor Kevin Spacey tried to groom me, man tells UK court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226434/slippery-actor-kevin-spacey-tried-groom-me-man-tells-uk-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/2a8fcc24-24c9-4758-b52b-29481cebb2eb_e5882634.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凯文·史派西的一名涉嫌性侵犯的受害者表示，这位“狡猾”的好莱坞演员曾尝试过周一，伦敦一家法院开庭审理称，63 岁的史派西正在南华克皇家法院接受审判，他被指控对四名男子实施了十几项历史性性犯罪指控，当时年龄在 20 多岁和 30 多岁之间，据说发生在 2001 年至 2013 年之间。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了所有指控，他的律师上周表示，陪审团将在审判开始时听到一些“该死的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，法庭播放了警方对第一名所谓受害者的采访录音。该男子表示，在 2000 年代初的四年时间里，这名演员曾袭击他多达 12 次，在他们独处时侵犯他的“私人区域”，比如在汽车或电梯里。&lt;/p>;&lt; h3>;伦敦法院称演员凯文·史派西是“性欺凌者”&lt;/h3>;&lt;p>;与史派西在一起两到三周后，演员开始在开车时摩擦该男子的腿和脖子，然后又开始摩擦他说，为了抚摸他或强迫该男子的手放在他的生殖器上。&lt;/p>;&lt;p>;“他几乎从一开始就在给我梳理毛发，”该男子在采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这名受害者的身份无法透露，他说，这位“敏感”的演员有一次开车送他去参加歌手埃尔顿·约翰举办的派对时，用力抓住他的胯部，以至于差点撞坏了车。&lt;/p>; &lt;p>;原告称自己是一个“男人中的男人”，并回忆说，他曾威胁说，如果他再这样做，就把这位演员打晕，史派西对此回答道，“这对我来说真是太刺激了”。&lt;/p>;&lt;p >;他形容史派西是一个“狡猾”、难相处的人，一个对自己的性取向非常困惑的“混合体”。该男子表示，史派西的行为在伦敦老维克剧院工作了十多年，这是一个公开的秘密。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，可以说他显然不怀好意。”该男子说道。&lt;/p>;&lt;p>;审判预计将持续大约四个星期。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lee retains ‘full confidence’ in ministers, says rental probe highlights firm anti-corruption stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226428/singapore-pm-lee-retains-full-confidence-ministers-says-rental-probe-highlights-firm-anti-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9f4a94aa-2fe2-4e35-84fa-9460502f5202_cd8e0fac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙周一表示，他对两件事保持“充分信心”近期根据他的命令接受腐败调查的高级部长们，并补充说，此事的处理显示了执政党坚定不移的反腐败立场。&lt;/p>;&lt;p>;在李明博下令进行紧急调查后，腐败行为调查局（CPIB）上周表示，它发现外交部长维维安·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）和内政和法律部长尚穆根（K. Shanmugam）各自租赁国有殖民时代平房并没有犯下任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的黑白平房建于 1900 年代，现在处于尚穆根管辖下的新加坡土地管理局的全面监管之下。&lt;/p>;&lt;p>;李指示 CPIB 于 5 月 17 日调查此事，随后网上对不当行为的指控源于改革党反对派人物肯尼思·杰亚勒特南 (Kenneth Jeyaretnam) 的评论。主要反对党工人党也对此事提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;除其他事项外，Jearetnam 还质疑部长们是否为位于 Ridout 路的宽敞平房“支付了低于市场价值”的租金。该国的高档荷兰村区。在上周公布 CPIB 调查结果后，这位前投资银行家声称该调查是“独立审查的骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。 >;&lt;p>;“尚穆根部长和巴拉克里希南部长没有做错任何事。他们对我充满信心，”总理在议会对 CPIB 调查结果进行了近五个小时的审议后发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“本届政府过去没有、也永远不会容忍李说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总理对部长平房租赁的“紧急”调查没有发现任何不当行为&lt;/h3>;&lt; p>;在进行 CPIB 调查的同时，李光耀还命令他最信任的助手、高级部长张志贤 (Teo Chee Hean) 进行同步调查。&lt;/p>;&lt;p>;张志贤与 CPIB 一样，得出的结论是，两位部长都没有参与腐败行为、滥用职权。李说，这一事件表明了长期占主导地位的人民行动党（PAP）决心维护其为自己制定的严格廉洁标准的决心自 1959 年上台以来。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党由李光耀的父亲李光耀共同创立，连续执政 64 年，长期以来一直以领导世界上最廉洁的国家之一而自豪。直接向总理汇报的 CPIB 因其法证调查的敏锐性在国内享有盛誉，巴拉克里希南周一告诉立法者，他接受该机构的采访是“最不舒服的”侵入性、侵扰性[和]彻底的过程”。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根表示，他对周一漫长的议会审议表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党和反对派议员对张志贤提出质疑，张志贤进行了两项调查之一– 以及第二任法律部长 Edwin Tong，他就这一事件提出了技术和法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;Balakrishnan 和 Shanmugam，以及周一发言的其他人民行动党部长，都没有提到 Jeyaretnam 的名字，但尚穆根猛烈抨击了网上流传的关于他租用里杜路 26 号平房的“谎言”和“含沙射影”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前高级律师提到了他的儿子、东南亚首席执行官拉文德兰·尚穆根 (Ravindran Shanmugam) 的说法。家居装修平台LivSpace参与了平房的装修工程。 Jeyaretnam 在周日的一篇博客文章中提到了这一谣言。该帖子似乎于周一晚间被删除。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的 LivSpace 表示，这些说法“完全错误且毫无根据”。尚穆根将网上有关他儿子涉嫌参与翻修工程的评论描述为“完全虚假和诽谤”。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这些人说：如果你想追随我，那就追随我。我完全有能力保护自己，他们会发现我会保护自己。别打扰我的家人，”尚穆根周一在与议员的多次交流中说道。&lt;/p>;&lt;p>;一些议员还质疑，作为法律部长的尚穆根在此事上是否存在利益冲突。理论上负责监督这两座平房的机构。&lt;/p>;&lt;p>;对此，Teo 和 Shanmugam 强调，CPIB 的报告详细说明了后者如何回避此事的决策.&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是尚穆根指示时任法律部副部长向他提供可供出租的黑白平房清单。&lt;/p>;&lt;p>;所有感兴趣的潜在租户均可获取此列表，该列表不被视为特权信息。尚穆根表示，具体要求是确保官僚机构对其计划“完全透明”。&lt;/p>;&lt;p>;这位部长在 2008 年加入李总理内阁之前是该国著名的诉讼律师之一，他也提出了问题一些政治观察家表示，虽然没有证据表明他有不当行为，但这一事件会加剧这种看法。人民行动党部长 — — 世界上收入最高的政客之一 — — 越来越脱离普通公民的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡部长的年薪高达 100 万新元（739,000 美元），许多人，例如眼外科医生和前医院首席执行官尚穆根和巴拉克里希南，在进入政界之前就已经是高收入者了。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的尚穆根告诉国会议员，他已经从居住在简陋的公租房中获得了进步。他说，从童年时期的住房到能够买得起优质平房——新加坡最优质的房产类型。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在房产阶梯上的攀登并没有降低他同情新加坡人担忧的能力。 .&lt;/p>;&lt;p>;李总理在被反对党议员梁文伟询问是否会在事件发生后加强国家部长行为准则的实施时表示，情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>; “[Leong]真正的意思是，我应该还是不应该允许部长们租用优质平房或黑人和白人？我的答案是，我不反对部长们租用黑人和白人，[如果]他们生活在自己的工资范围内并且量入为出。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s biggest AI conference kicks off this week with Qualcomm as the sole US sponsor amid escalating tech rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3226429/chinas-biggest-ai-conference-kicks-week-qualcomm-sole-us-sponsor-amid-escalating-tech-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c030604e-2ce7-4f3d-904a-21e472254e3b_95efb188.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国于本周在上海召开年度世界人工智能大会 (WAIC)在与美国日益加深的技术竞争中，展示了北京在人工智能方面的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;这项由多个政府部委主办的年度盛会吸引了中国顶尖的人工智能公司和机构。从周四到周六公布的议程主要由当地公司和演讲者主导，一些国际知名人士明显缺失。最值得注意的是，微软支持的 ChatGPT 开发商 OpenAI 将不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;随着国内监管机构指出生成式 AI 的风险，ChatGPT 以及 Google 的 Bard 等类似服务不太可能被允许进入市场。中国市场，使人工智能成为防火墙内另一个封闭的花园，可以使本地科技巨头受益。&lt;/p>;&lt;p>;据上海市政府称，该活动吸引了超过 400 家企业参加，其中至少 30 家是其产品的开发者自己的大型语言模型 (LLM)，这是驱动 ChatGPT 等产品的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;中国企业家表示，首先将大型语言模型“关在笼子里”&lt;/h3>;&lt;p>;几家大型科技公司正在该活动的 10 个“战略合作伙伴”或主要赞助商之一。阿里巴巴集团、其金融科技子公司蚂蚁集团和腾讯控股均榜上有名。受到美国制裁的华为技术有限公司和商汤科技也赞助了这次会议。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的其他合作伙伴包括交通银行、投资公司中信集团、国有电信运营商中国电信和中国移动，以及大数据公司星环科技 (Transwarp)。基础设施软件开发商。&lt;/p>;&lt;p>;移动芯片设计巨头高通虽然不是战略合作伙伴，但却是唯一一家作为 22 个“精英合作伙伴”之一赞助该活动的美国公司。与 Covid-19 大流行之前相比，这是一个明显的转变。在 2019 年的会议上，IBM、微软和亚马逊网络服务都是战略合作伙伴，而特斯拉首席执行官埃隆·马斯克是最引人注目的演讲者之一。&lt;/p>;&lt;p>;半导体公司公开对华盛顿不断升级的芯片限制感到担忧出口到中国，但对赞助中国人工智能会议的担忧表明，美国公司正在谨慎地绕过已成为地缘政治雷区的地区。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，华盛顿正在考虑对用于训练人工智能的芯片施加额外限制，切断对人工智能的访问。去年出台限制其最先进芯片出口的规定后，该公司一直在向中国推销一款经过改进的英伟达芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在避免赞助的同时，一些美国大型科技公司仍然出现在中国。组织者表示，来自苹果、亚马逊、微软和特斯拉的代表都将出席。他们将讨论法学硕士、半导体、科学情报、机器人、虚拟宇宙、自动驾驶和区块链等主题。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，世界人工智能大会每年在上海举行，科技公司有机会与世界人工智能大会交流。中国官员。五年前，前副总理刘鹤在首届活动上致开幕词。&lt;/p>;&lt;p>;会议由八个政府部门共同主办：上海市人民政府、国家发展和改革委员会、工业和信息化部。信息化部、科技部、国家网信办、中国科学院、中国工程院、中国科协。&lt;/p>;&lt;p>;在新一轮人工智能军备竞赛中，自去年 11 月推出 ChatGPT 以来，上海一直致力于成为中国该行业目标的中心，并制定了吸引数万名技术工人的雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在一年一度的为期两天的全球人工智能开发者大会上2月，上海官员再次承诺，到2025年吸引2万至3万名人工智能从业人员和500家相关企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China curbs critical metal exports in retaliation for Western restrictions on chip industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226430/china-curbs-critical-metal-exports-retaliation-western-restrictions-chip-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c86a0129-4898-457a-868a-7811c44cf323_fbd5ac9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周一下令限制两种关键技术元素的出口，以报复新的西方国家对其半导体行业的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制将于 8 月 1 日生效，适用于镓和锗金属及其几种化合物，它们是制造半导体和其他电子产品的关键材料。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;商务部在一份声明中表示，对镓和锗相关产品的出口管制是“维护国家安全和利益”所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;中国的出口商需要申请获得该部的许可，并提供有关最终用户以及材料将如何使用的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;在荷兰采取行动限制芯片设备出口后，中国猛烈抨击美国的“胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;批准该部声明补充说，“本公告所列对国家安全有重大影响的物项的出口”将需要获得中国国务院的批准。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，违规经营者管制措施可能面临行政处罚甚至刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰上周五宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制，继华盛顿之后限制中国的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在荷兰宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制之后作出的。 p>;&lt;p>;包括 ASML（世界上最重要的半导体机械生产商之一）在内的荷兰公司将需要申请许可证才能向海外出口某些先进的半导体制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰的限制将9月1日生效。&lt;/p>;&lt;p>;中方称其“滥用出口管制措施，严重扰乱自由贸易和国际贸易规则”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本对日本的出口限制23种芯片相关设备和材料也将于本月晚些时候生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，镓产量占全球95%以上，镓产量占全球67%以上&lt;/p>;&lt;p>;中国还是稀土元素的最大生产国，稀土元素是现代技术（包括先进空间技术和武器）所必需的 17 种金属。中国拥有世界 90% 以上的稀土产能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在喜马拉雅山发现了潜在的 1,000 公里长的稀土矿带&lt;/h3>;&lt;p>;人们越来越担心中国可能“自美国 2018 年发起贸易战以来，北京和华盛顿之间的竞争不断升级，“武器化”了其在这些关键要素上的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年推出了出口管制法，并最终在其出口管制法中增加了更多项目清单中包括一些与稀土相关的物品。&lt;/p>;&lt;p>;周一管制清单中的物品包括氮化镓、氧化镓、磷化镓、砷化镓、砷化铟镓、硒化镓、锑化镓、区域精炼的镓锗锭、二磷化锌锗、锗外延生长基、二氧化锗、四氯化锗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>