<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong may welcome more top European, US and Asian innovators early next year, technology minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246807/hong-kong-may-welcome-more-top-european-us-and-asian-innovators-early-next-year-technology-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/1b3f2775-85b4-4f83-9b85-99f22b823f75_bc77c46c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正在努力吸引更多创新者，以推动其长期发展短期经济前景。摄影：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技主管表示，香港明年初或将迎来更多来自欧洲、美洲和亚洲其他地区的龙头企业，并承诺当局亦会协助培育本地初创企业成长为行业巨头。&lt;/p>;&lt;p>;创新科技及工业局局长孙东周日表示，实现政府在五年内吸引 100 家战略性公司落户香港的目标“极具挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，约有 30 家公司已承诺在香港落户，其中大多数来自中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最近一直在与“有几家公司，不一定限于欧洲和美国，还有一些知名的亚洲公司，”他在电视节目中说道，但没有透露具体企业的名称。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有可能会最早明年初就能看到这些海外知名公司落户香港。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/31/4d9a967a-42a7-4625-9569-ca3bd22a8f42_4302f323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新科技局局长工业界教授孙东强调，大量内地企业前往香港，“因为它们将为更具活力的创新和技术生态系统做出贡献”。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年本地经济遭受内外冲击，跨境增长乏力，加上美国可能减息，前景不明朗&lt;/p>;&lt;p>;孙还强调了计划在香港开展业务的内地公司所占比例较高，并指出他们已经与香港毗邻并拥有密切的业务联系。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，许多公司都具有很强的国际背景，例如微电子企业J2半导体，该公司聘用了来自大陆、香港、台湾和美国的人才。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆的人才是一件好事。”孙说：“企业排在第一位，因为它们将为香港打造一个更加充满活力的创新科技生态系统做出贡献，这将吸引全球关注并增强外国企业的信心。”&lt;/p>;&lt;h3>;沙特以 50 亿美元投入与富豪酒店、丽都国际合作&lt;/h3>;&lt;p>;内地最大的教育及人形机器人制造商优必选机器人公司，以及总部位于英国的全球制药公司阿斯利康是最新承诺在香港设立店铺的公司之一&lt;/p>;&lt;p>;当被问及主要以研发为中心的企业涌入是否会阻碍该市的长期“再工业化”进程时，孙表示，一些入境企业计划建立试点生产线，以帮助创收。&lt;/p>;&lt;p>;科技部长还谈到了政府支持本地初创企业的努力，并表示它们被视为“香港未来工业高质量发展的希望”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“最终，我希望在五年或十年内，这些公司将成为香港的巨头，就像今天深圳的华为、腾讯和比亚迪一样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/147316f7-b57c-4484-b79a-2a8e5540da06_bc503797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;UBTech Robotics 是内地最大的教育和人形机器人制造商，正寻求在香港建立业务。图片：宋子文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日表示，香港正在努力提升其全球影响力，并将举办一系列覆盖多个地区的大型活动&lt;/p>;&lt;p>;这些活动包括一月份的亚洲金融论坛、二月份的香港国际钻石、宝石和珍珠展、三月份的巴塞尔艺术展，以及全球11月金融领袖投资峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“这些活动凸显了香港中西文化的丰富交融，以及多元包容的文化特色。”&lt;/p>;&lt; p>;“有了新的元素和体验，本地和国际游客都会渴望访问并返回香港。”&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，他下个月还将前往瑞士参加达沃斯世界经济论坛，他计划向全球金融领袖展示香港的优势。&lt;/p>;&lt;h3>;香港经济、房地产市场热切等待明年较低的利率&lt;/h3>;&lt;p>;财政司长还回顾了2023年并表示该市已走上全面复苏的道路，但也面临地缘政治紧张局势加剧、通胀压力持续、消费模式变化等挑战。&lt;/p>;&lt;p>;逆风对该市的大宗商品出口、经济复苏构成压力。他解释说，以及资产市场的表现。&lt;/p>;&lt;p>;但陈表示，从长远来看，香港将从政府促进当地经济的努力中受益，例如“快乐香港”活动和派出代表团的数量增加，以“扩大朋友圈”。&lt;/p>;&lt;p>;“但之前的努力播下的种子将在来年及以后结出更丰硕的成果。”&lt;/p>;&lt;p >;财政司长还强调，香港需要不断探索新的解决方案和途径，并保持好奇和开放的态度，以应对时代的变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Suspects on police bail are disappearing down a black hole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246716/suspects-police-bail-are-disappearing-down-black-hole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/c86db14f-9560-4f4b-b816-e5ab6118f25a_2bc68137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在西九龙裁判法院外等候人们2 月 6 日，香港法院即将对亲民主活动人士进行国家安全审判，这是 2020 年引入的法律迄今为止最大规模的起诉。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黑洞是时空中的一个区域，这里的引力非常强，以至于没有任何东西，包括光和其他电磁波，有足够的能量来逃脱它。天文学先驱约翰·米歇尔 (John Michell) 在 18 世纪首次推测这种现象的存在。&lt;/p>;&lt;p>;我想知道如果他知道香港在我们的警务程序中制造了一个黑洞，他会说什么。我指的是《警察条例》第 52 条规定的给予警察保释的制度。&lt;/p>;&lt;p>;当一个人被捕时，他或她就会被剥夺一定程度的自由。那个人将无法正常生活。因此，这种行为在香港或任何其他普通法司法管辖区对该人来说是非常严重的，但如果有充分理由怀疑被捕者涉及犯罪，则从更广泛的公共利益来看，这种行为是合理的。&lt;/p>;&lt;接下来发生的事情有多种可能性。最直接的问题是警方掌握的证据是否足以证明立即提出指控是合理的。嫌疑人必须在合理的时间内（一般为 48 小时）被带上法庭，并由司法人员接管案件的监督。&lt;/p>;&lt;p>;被告可以申请保释，检方可以反对的理由包括指控的严重性、证据的分量、被告潜逃或干扰证人的可能性等。大约 50 年前，作为一名初级廉政公署反贪污机构官员，在我担任逮捕人员的腐败案件中，我用最后一个理由来证明拒绝保释的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;然后，裁判官可以下令监禁直至审判，或以他或她认为合理的条件允许保释。对于根据国家安全法被捕的人，根据第42条，“除非法官有充分理由相信犯罪嫌疑人、被告人不会继续实施危害国家安全的行为”，否则不得保释。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/eb25220a-62fb-418a-87bf-0d0f8516c9d4_34e22fce.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国家安全法于2020年6月30日通过。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有如果证据不足以立即提出指控，另一种选择是允许警方保释。警察局负责人或经专员授权的官员可以允许被捕者暂时自由行走，“但须签订合理金额的担保书，无论有或没有担保人”。&lt;/p>;&lt;嫌疑人必须同意在指定时间向警方报案或出庭。保释的条件还可施加其他限制，例如要求被告定期到当地警署报到、交出旅行证件、不准离开香港等。&lt;/p>;&lt;p>;部分第 52 条第 2 条列出了保释案件中必须保存的记录。 “被逮捕者及其担保人（如有）各自的姓名、住所和职业，以及担保的情况和各自确认的金额，均应记录在册中，以便为该担保人保存。 ”&lt;/p>;&lt;p>;通常还包括办案官员的姓名和联系方式、涉嫌犯罪行为和逮捕日期。每次被告前来报案，记录都必须更新以显示下一个截止日期的日期和时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;警察保释制度有一些有趣的方面，但有两个特别引人注目。首先，嫌疑人没有义务接受警方的保释。他或她可以拒绝，实际上是说：“要么向我收费，要么放我走”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来出现过此类案例。对于嫌疑人来说，这可能是一个危险的虚张声势，因为这可能会鼓励办案人员优先处理他的案件。&lt;/p>;&lt;p>;第二，法律没有规定警方必须完成案件的任何时间限制。他们的深思熟虑，并宣布他们有足够的证据来指控该人，或者接受证据不存在并免除该人的保释要求。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，有正当理由保留人们警方保释：获得有关确切死因的医疗建议；法医建议；关于适当收费的法律建议；并进一步调查此案，看看可以在原始证据中添加哪些内容来证明逮捕的合理性。问题是多长的时间是合理的。&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士的保释决定提出的问题需要澄清&lt;/h3>;&lt;p>;我对这个主题的兴趣是由有关嫌疑人被警方保释的报道引起的持续很长一段时间，有时甚至几年。这似乎很荒谬。这么长时间的部分剥夺自由所带来的精神压力，对于尚未被定罪的人来说是一种惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我咨询了以保守态度闻名的退休警察和高级律师。大家一致认为，任何超过一年的时间都是不合理的。于是我向警方公关部门询问，截至12月1日，有多少人在未被指控的情况下被警方保释一年多。&lt;/p>;&lt;p>;答复下一个工作日传来：“警方没有保留所要求的数字。”&lt;/p>;&lt;p>;这是一个令人钦佩的快速、简洁和清晰的答复。但可惜，这是不正确的。根据第 52 条第 2 部分维护的所有书籍均包含该信息；它只是还没有被整理。没有灯灭吗？警察制造了一个黑洞。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to finish 2023 with warmest New Year’s Eve on record at 25.7 degrees, as weather forecaster predicts windy start to 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246804/hong-kong-finish-2023-warmest-new-years-eve-record-257-degrees-weather-forecaster-predicts-windy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/c0c7ebe0-4f17-49cb-bec4-7889db5f4fdd_563948ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日维多利亚港能见度较差。据天气预报称，预计东北季风将于傍晚抵达华南沿海。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周日下午 1 点，香港将以有记录以来最热的除夕夜结束 2023 年，气温为 25.7 摄氏度（78.3 华氏度），而香港天气预报员已告诉居民预计 2024 年初未来几天将有大风。&lt;/p>;&lt;p>;天文台还预测今年最后一个晚上将有晚风，并表示元旦前的气温将在 18 至 21 度之间周四本周晚些时候，气温降至 15 度。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]自 1884 年（数据开始发布时）以来有记录以来除夕夜的最高气温，”天气预报员说道。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港学者警告未来极端天气需要更协调的应对&lt;/h3>;&lt;p>;预计周日气温在19至26度之间，以“晴”和“干燥”天气为主，广东省沿海风力微弱，能见度较低。夜间多云，微风增强。&lt;/p>;&lt;p>;天文台补充，预计一股东北季候风将于傍晚抵达华南沿岸。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人施政报告必须对气候变化采取强硬态度：绿色团体&lt;/h3>;&lt;p>;预报员预计2024年头几天天气有风，元旦天气以多云为主。&lt;/p>; &lt;p>;受季风补给影响，本周中后期华南地区早晚持续凉爽。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyeing ‘if Trump’ scenario, Japan must commit to its own defence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246805/eyeing-if-trump-scenario-japan-must-commit-its-own-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/8aeb94a5-3456-48c6-9a08-89c3ab7bf9b3_5f0b8cce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国、韩国和日本空军轰炸机和战斗机飞行2023 年 12 月 20 日，韩国济州岛东部空域举行联合空中演习。照片：讲义/韩国国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024 年将看到俄罗斯、印度、印度尼西亚、韩国和台湾等一些具有地缘政治意义的大型国家的关键选举，但美国总统竞选将对日本政策制定者产生迄今为止最大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果唐纳德·特朗普外交专家称，这位直言不讳的美国前总统在任期内对优先考虑安全联盟没什么兴趣，但他重返白宫后，随着美国在该地区的参与减少，日本可能被迫应对军事上更加大胆的中国和朝鲜。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国遏制中国军事崛起的作用可能被削弱，以及朝鲜在多极世界秩序中受到较少限制的情况下，东京将面临更大的压力，要求东京展示出专家们补充说，日美安全关系的好处，同时认识到加强其防御能力比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/4f898a42-5f11-4c37-8820-206c4b9aa60a_48e22c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023 年 11 月 4 日，美国前总统唐纳德·特朗普出席在佛罗里达州基西米盖洛德棕榈度假村和会议中心举行的佛罗里达共和党自由峰会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任民主党总统乔·拜登和特朗普将在 11 月 5 日大选中展开 2020 年竞选的重演，前景越来越乐观，后者在共和党初选的媒体民意调查中保持着轻松的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;明海大学国际安全专家小谷哲夫表示：“如果特朗普当选总统，他将回归‘美国优先’政策，并通过仅与他的支持者组建政府来更积极地推行这些政策。”&lt;/p>;&lt;p >; 与 2017 年至 2021 年执政的特朗普第一届政府不同，小谷相信“我们会看到美国的削弱”。承诺在第二个任期内保卫“日本”。&lt;/p>;&lt;p>;在四年任期内，特朗普坚持批评与东京的联盟是不公平和片面的，因为他们的双边安全条约承诺美国将提供支持，如果日本受到攻击，但并不要求日本自卫队做出回报。&lt;/p>;&lt;p>;这位商人出身的总统威胁要结束同盟关系，呼吁包括韩国和北约成员国在内的华盛顿盟友支付“公平”的费用。分享”，即为驻扎美军提供更多资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/4e8a5719-5059-4798-af55-ee1eb0d0c58e_4e85e767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）韩国总统尹锡烈，美国2023 年 8 月 18 日，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在美国戴维营。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，日本加强了与日本的同盟关系与美国以及与澳大利亚和韩国等志同道合的国家建立安全关系，以加强对北京在东海（包括台湾附近）挑衅性军事活动的威慑。&lt;/p>;&lt;p>;涉及自治民主国家的突发事件鉴于日本西南岛屿靠近日本领土，其中包括钓鱼岛（日本称之为尖阁列岛），台湾岛是一个特别令人担忧的前景。&lt;/p>;&lt;p>;拜登曾谈到他的国家致力于保卫台湾，被中国视为一个需要纳入其阵营的分离省份，但华盛顿官方维持“战略模糊”政策，在中国发动攻击时保留其选择余地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/d818e150-a132-4629-b064-a8990653ad2f_ceff3aee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国、美国和日本船只联合进行海军演习，以加强防御态势，应对朝鲜不断演变的核威胁和导弹威胁。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，当被问及美国是否会军事介入台湾突发事件时，特朗普一直闪烁其词。&lt;/p>;&lt;p>;小谷指出特朗普甚至可能愿意将台湾作为与中国“交易”的筹码，这反映出他多么不重视台湾的“战略重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，他可能会提出一项建议“如果中国在与贸易或技术有关的争端上做出一些让步，美国承诺永远不会干涉台湾问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到朝鲜的导弹和核计划以及与中国和俄罗斯的军事合作对于莫斯科入侵乌克兰，小谷表示，日本现在正处于世界上最具挑战性的安全环境之一，这使得与美国的联盟变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;“但这根本不是一个需要考虑的因素”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上智大学教授前岛和弘表示，日本在设计印太地区时将无法再依赖美国除非华盛顿明确承诺保卫台湾，否则日本将采取安全政策。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，日本将面临巨大的挑战”，这将使得有必要坚定地说服他的政府相信双边关系的价值美国政治和外交政策专家前岛说。&lt;/p>;&lt;p>;前岛补充说，日本应该“强调它已尽最大努力”来加强该联盟，并强调其最近政策举措的重要性，例如修改其关键安全政策文件和放宽国防设备出口法规。&lt;/p>;&lt;h3>;日本将向美国出售导弹，“非常欢迎”放宽武器出口规则&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年末，日本首相岸田文雄政府在修订后的《国家安全保障战略》中承诺，将获得摧毁敌方领土内目标的“反击能力”，并在五年内将日本年度国防开支几乎翻一番，达到国内生产总值的 2%。&lt;/p>;&lt; p>;政府还于 12 月修改了严格的武器出口规则，取消了向许可方所在地国家出口国内生产的、外国许可的致命武器的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;这是放宽法规的首个例子应华盛顿的要求，东京迅速采取行动，决定向美国提供美国开发的日本制造的爱国者地对空导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/a5893f57-08f9-452f-bbab-48c23670c1f5_d4ad561b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;日本前首相安倍晋三和唐纳德·特朗普。照片：@realdonaldtrump/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，双日综合研究所首席经济学家 Tatsuhiko Yoshizaki 表示，日本可以借鉴过去在日本政府统治下的“成功经验”前领导人安倍晋三。&lt;/p>;&lt;p>;安倍是日本任期最长的首相，从 2006 年领导国家一年，从 2012 年到 2020 年再次领导国家，与特朗普建立了牢固的个人关系。 2022 年 7 月，他在日本西部的一次竞选演讲中被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;精通美国和国际经济和政治问题的吉崎表示，安倍成功地保持了日美同盟的稳定，“因为当他会见特朗普时，他从“成本效益”的角度解释了其重要性，而不是法治等原则。&lt;/p>;&lt;p>;对于日本来说，“安倍的做法应该有助于”管理第二次危机他补充道，特朗普任期内。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uganda to start building oil pipeline with pipes from China, as opposition mounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246803/uganda-start-building-oil-pipeline-pipes-china-opposition-mounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/fa06b13d-9688-4624-9c8a-beaa1e9da003_9a07dfab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环保人士抗议 TotalEnergies 的东非原油管道上个月在布鲁塞尔的办公室。该石油公司拥有该管道 62% 的权益。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌干达预计将于 1 月份开始建设价值 50 亿美元的东非原油管道 (EACOP)，第一批管道从中国抵达后，乌干达反对大型项目加紧推进。&lt;/p>;&lt;p>;中国钢管制造商番禺珠江 (PCK) 钢管有限公司（PCK）合同供应管线管，于周二交付了首批 100 公里的管道。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达和坦桑尼亚官员标志着他们抵达达累斯萨拉姆港由 EACOP 的坦桑尼亚物流合作伙伴 Superdoll 运营的堆场。&lt;/p>;&lt;p>;这批货物意味着将建设 1,443 公里（896 英里）的跨境公路）管道可以开始。它将把乌干达西北部阿尔伯特湖油田的原油运往坦桑尼亚印度洋沿岸坦噶港的琼格莱尼半岛。内陆乌干达的目标是到 2025 年向国际市场交付第一批石油。&lt;/p>;&lt;p>;EACOP 路线沿线的泵站、工作营和储存设施以及涂层厂的建设工作已经展开。正在坦桑尼亚建造。据乌干达石油管理局称，在涂层和焊接之后，第一批管道将于明年中期铺设。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目代表了乌干达和坦桑尼亚的一项重大外来投资，”EACOP负责监督管道建设的公司在一份声明中表示。 “EACOP 仍然致力于以最大的责任感交付该项目，为东非的可持续增长和繁荣做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;该项目正面临环境和权利组织日益强烈的反对，这些组织称乌干达油田和管道威胁着原始生态系统、生物多样性热点、水资源和社区土地。在“StopEACOP”口号下的活动人士的压力下，许多北美、欧洲和日本的银行和保险公司退出了该项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌干达现在越来越依赖中国，而中国拥有庞大的资金规模。其在国家石油工业中的作用——从资助项目到运营油田、钻探油井以及建设管道等关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;管道融资的债务股本比设定为 60:40比率，这意味着 30 亿美元将作为债务担保，其余 20 亿美元将由股东通过股权出资融资。乌干达能源和矿产开发部常务秘书艾琳·贝特贝 (Irene Batebe) 9 月表示，包括中国进出口银行 (Eximbank) 和中国出口信用保险公司 (Sinosure) 在内的中国贷款机构已同意贡献建设该项目所需债务的约一半。 &lt;/p>;&lt;h3>;为何中国有望通过坦赞铁路控制非洲矿产运输路线&lt;/h3>;&lt;p>;法国石油跨国公司 TotalEnergies 控制该管道 62% 的权益；乌干达国家石油公司持有15%的股份；坦桑尼亚石油开发公司持股15%；中国石油巨头中国海洋石油总公司（中海油）持有8%的股份。去年，这个问题被提交到欧洲议会，立法者通过了一项决议，呼吁因环境和人权问题而停止该项目，并警告 TotalEnergies 不要支持该项目。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达据估计，该公司拥有 65 亿桶原油——相当于 14 亿桶可采石油。&lt;/p>;&lt;p>;中海油经营着位于乌干达艾伯特湖东岸的 Kingfisher 油田。预计将投资 2-30 亿美元来开发该油田，高峰产量时每天可生产 40,000 桶。&lt;/p>;&lt;p>;另一个较大的油田是由 TotalEnergies 运营的 Tilenga 油田，预计将成本在40亿美元到60亿美元之间。它将每天生产 190,000 桶。&lt;/p>;&lt;p>;在执行董事 Ernest Rubondo 率领的乌干达石油管理局代表团访问该工厂后不久，第一批 100 公里管道（5,600 根 18 米段）就抵达了10月连云港PCK钢管。 “我们致力于确保及时交付和高质量的管道，”PCK 总裁谢乐山在访问期间表示，此次访问恰逢中国“一带一路”倡议论坛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;乌干达团队还在北京会见了中海油国际董事长刘永杰，讨论了翠鸟石油项目的进展情况。鲁邦多表示：“这次会议标志着乌干达与中国在石油和天然气领域正在进行的合作取得了重要进展。”&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，乌干达代表团还会见了其他承包工程的中国公司和乌干达石油和天然气项目服务 – 海洋石油工程公司、中海油田服务公司、CenerTech 和中石油管道工程公司。&lt;/p>;&lt;p>;EACOP 每天可泵送高达 230,000 桶原油从乌干达西部到坦桑尼亚印度洋海岸线。&lt;/p>;&lt;h3>;随着非洲威胁升温，中国大使馆认真对待安全&lt;/h3>;&lt;p>;国际与比较中心研究员蒂姆·扎洪茨 (Tim Zajontz)南非斯泰伦博斯大学政治系早些时候表示，世界银行决定冻结新贷款以应对 5 月份颁布的坎帕拉反同性恋法，乌干达政府面临着为某些预算项目和发展项目提供资金的压力。&lt;/p >;&lt;p>;“但至少就石油管道而言，我不会过分强调其中的因果关系，因为早在与世界银行发生争执之前就已经很清楚了，西方金融家在环境问题的抗议后将退出该管道。”和人权组织，”扎洪茨说。 “中国的资金似乎是坎帕拉的 B 计划。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israelis and Palestinians end dark year, with no end in sight to war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246802/israelis-and-palestinians-end-dark-year-no-end-sight-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/6cb2215e-73d6-48b8-97ed-14b95d884b32_963d4103.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们检查以色列轰炸加沙南部拉法后的损失2023 年 12 月 29 日，以色列和哈马斯之间的战斗仍在继续。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列人和巴勒斯坦人结束了黑暗的一年，哈马斯对以色列最血腥的袭击引发的对加沙最致命的军事攻势看不到结束的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;以色列对加沙地带的空袭、炮火或与哈马斯的地面战斗没有停止，这让在袭击中幸存下来的巴勒斯坦人感到绝望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望 2024 年能够在马哈茂德·阿布·沙赫马 (Mahmoud Abou Shahma) 在埃及边境拉法的一个流离失所者营地中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望战争将会结束，我们将能够返回家园，过上和平的生活”，来自加沙南部冲突中心汗尤尼斯的 33 岁男子说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/4207cbb2-5612-4db0-b28e-66ce84e6ef78_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 30 日，埃及东北部拉法过境点，一名妇女与其他巴勒斯坦人从加沙地带撤离后，与孩子们坐在救护车里。照片: 法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，以色列的军事行动已造成至少21,672人死亡，其中大部分是妇女和儿童——这是迄今为止以色列行动中死亡人数最多的一次.&lt;/p>;&lt;p>;周日，该部报告称，加沙中部扎韦达和附近的穆加齐难民营的连夜袭击造成多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;战斗始于哈马斯 10 月 7 日的袭击，据法新社根据官方数据统计，以色列境内约有 1,140 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 人作为人质，以色列称其中 129 人仍被关押。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;以色列军队称，170 名士兵在加沙境内的战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年严重封锁，以色列于 10 月 7 日后实施围困，导致食品、安全水和燃料严重短缺加沙的物资和药品，援助车队只能提供零星的救济。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，加沙 240 万人中，超过 85% 已逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织组织 (WHO) 警告传染病威胁日益严重，联合国表示加沙距离饥荒“仅剩几周时间”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/351921df-3336-41bd-bacf-a808a0267fa1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 2023 年 12 月 30 日在特拉维夫举行的一场集会中，亲属和支持者在写着“让他们脱离地狱”的标语牌旁点亮手机，呼吁释放自哈马斯 10 月 7 日在以色列南部发动袭击以来扣押在加沙的以色列人质.照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡周六表示，以色列针对哈马斯的战争将持续“许多个月”，直到巴勒斯坦激进组织被消灭。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们将保证加沙不再对以色列构成威胁，”他在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;正如内塔尼亚胡所说，一千多名人质的亲属和支持者在特拉维夫继续向政府施压，要求其将亲人接回家。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望能够达成另一项协议，甚至是部分协议或部分协议。我正在努力抓住每一丝希望。”45 岁的 Nir ​​Shafran 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年的以色列-加沙战争：更多破坏和无限占领的迹象&lt;/h3>;&lt;p>; 10 月 7 日，盖尔·吉尔博亚-达拉尔 (Gal Gilboa-Dalal) 与弟弟盖伊 (Guy) 一起参加的狂欢派对遭到哈马斯突击队的袭击，此后他一直深受创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我和他在一起，但我一不在场，他就被带走了。”他。所以我和他一起去了，回来时却没有他，从那以后时间就好像停止了一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在汗尤尼斯，纳赛尔医院的医生描述了严重的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德·阿布·穆斯塔法医生在世界卫生组织分享的视频中表示：“医院接收的[病人]远远超出了其容纳能力。” “床位已经满了……我们基本上缺乏各种药品供应。”&lt;/p>;&lt;p>;战斗已导致 23 家医院和 53 个卫生中心停止服务，104 辆救护车被毁。卫生部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/d2926e04-bdd4-4369 -bb9d-20cc8c601e80_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们哀悼在以色列轰炸南部拉法 Al-Najar 医院期间丧生的亲人尸体。 2023 年 12 月 29 日，加沙地带，以色列和哈马斯之间的战斗仍在继续。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，在以色列发动袭击后，扎韦达，巴勒斯坦人从废墟下挖出了一名儿童的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拉了[出]九位烈士，他们是一个非常和平的家庭的成员。该地区民防主任拉米·艾迪 (Rami al-Aidi) 表示：“相邻的两栋房屋遭到袭击。” – 继续努力确保战斗再次暂停。&lt;/p>;&lt;p>;美国新闻媒体 Axios 和以色列网站 Ynet 均援引未透露姓名的以色列官员的话说，卡塔尔调解人已告诉以色列，哈马斯准备恢复关于新的人质释放以换取停火。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡：加沙-埃及边境地区应置于以色列控制之下&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯代表团周五在开罗讨论埃及提出的可再生能源计划与哈马斯关系密切的消息人士称，双方将达成停火、分阶段释放巴勒斯坦囚犯人质，并最终结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;另一个与哈马斯并肩作战的武装组织伊斯兰圣战组织周六表示，巴勒斯坦各派系“该组织首席谈判代表穆罕默德·印地表示，“正在评估埃及提案的过程中”。&lt;/p>;&lt;p>;“几天之内”就会做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及周六的谈判时，内塔尼亚胡表示，哈马斯一直在“发出各种我们不接受的最后通牒”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在看到一定的转变，[但]我不想造成期望。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙战争加剧了该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;也门伊朗支持的胡塞叛军多次针对重要的红海航道上的船只发动袭击。支持加沙的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;周六，美国军方表示，其一艘驱逐舰击落了从叛军控制的领土发射的两枚反舰弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央司令部称这是自 11 月 19 日以来“胡塞武装对国际航运的第 23 次非法袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，这艘驱逐舰还回应了一艘在&lt;/p>;&lt;p>;以色列还与伊朗支持的黎巴嫩真主党运动频繁进行跨境交火。&lt;/p>;&lt;p>;“如果真主党想要延长战争，就会受到像这样的打击内塔尼亚胡周六警告说，这是前所未有的，伊朗也将如此。&lt;/p>;&lt;p>;在叙利亚，至少 23 名亲伊朗武装分子——五名叙利亚人、四名真主党成员、六名伊拉克人和八名伊朗人——周六在叙利亚被杀。根据叙利亚人权观察站的说法，袭击“可能”是以色列发动的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore residents to feel 2024 GST hike’s ‘psychological pinch’ even with government’s cushioning measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246735/singapore-residents-feel-2024-gst-hikes-psychological-pinch-even-governments-cushioning-measures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/3c181803-2517-411b-b85e-a957a37e56b4_516dc100.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡许多零售商推出了极具吸引力的年终折扣吸收税收增加。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新加坡零售企业为购物者推出年终促销活动，旨在缓冲下一次销售税上调的影响，许多居民仍会感受到更高的消费税带来的“心理压力”。政治分析人士和经济学家表示，随着该国距离大选（必须在 2025 年 11 月之前举行）越来越近，商品及服务税 (GST) 预计将成为备受争议的话题他们补充道，这是敌对政党之间的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的商品及服务税于 2023 年 1 月 1 日从 7% 增加到 8%。在 2024 年的第一天，这一税率将增加到 9% .&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，新加坡公布了一份重点关注社会政策的预算，其中包括一系列旨在使年轻家庭、老年公民和零工工人免受通货膨胀和商品及服务税影响的措施。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡11月份的核心通胀率（不包括私人道路交通和住宿费用）同比从10月份的3.3%下降至3.2%。同期整体通胀率从 4.7% 降至 3.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡小贩能否在食品和租金成本上涨的“痛苦”中维持生计？&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家表示，政府发放、工资增长和就业增长等其他因素可能会减轻商品及服务税第二次上调一个百分点的影响，但日常支出的增加将给消费者带来痛苦的提醒。&lt;/p>;&lt;p >;“显然，没有人愿意支付更多费用，但因为仍然存在就业增长和工资增长的机会，这会有所帮助。它不会是完美的，因为即使你可能获得抵消、回扣和现金转移，但不知何故，当你每天支付更多费用时，感觉就不一样了，”银河-联昌证券的经济顾问 Song Seng Wun 表示。 /p>;&lt;p>;“这部分是心理原因，但当你有稳定的工作和稳定的收入时，你就可以应对，例如，偶尔你会得到回扣，帮助抵消公用事业成本。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此新加坡华侨银行首席经济学家 Selina Ling 表示，随着整体通胀和核心通胀的消退，交通、住房和电力价格调整的提高可能意味着消费者仍将“感到手头拮据”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这是通过两个步骤的过程，企业可以为此举做好更好的准备。但消费者可能会接受商品及服务税上调带来的更高的转嫁效应。关键是2024年的工资增长能否继续跟上通胀的步伐。”凌说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/30/3a218b40-6e23-44bf-9e55-9246d68121c0_b32ed52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者离开升菘超市新加坡专卖店。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了吸引购物者在加税之前消费，许多零售企业推出了有吸引力的年终折扣，而其他零售企业则宣布了吸纳计划宜家新加坡就是这样的一家商店，该公司上周向购物者宣布，希望“在生活成本不断上涨的情况下，确保新加坡许多人都能买得起他们的家居用品”，并将吸收消费税上涨一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;这家瑞典家具巨头在 1 月 1 日两阶段消费税上调第一阶段之前也做了同样的促销活动。&lt;/p>;&lt;p>;超市连锁店升菘 (Sheng Siong) 在 2024 年前三个月推出“全店 1% 的反通胀折扣”，婴儿配方奶粉、烟草和药品等几种产品除外。&lt;/p>;&lt;p>;家具零售商 Home Living 打出广告在其 Facebook 页面上推出“无商品及服务税午夜嘉年华”，在 12 月 30 日为其家具提供“买一送一”的优惠和所谓的“工厂直销价”。&lt;/p>;&lt;p>;其他规模较小的企业，例如 Book Bar，这是一家书店，将吸收额外 1 个百分点的涨幅，利润将减少 5%，从而削减本已微薄的利润。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须向几乎所有供应商支付商品及服务税，以及我们的租金和公用事业公司，因此每月可能会损失该企业 5% 的利润。”联合创始人 Alex Chua 说道。 “考虑到我们的图书利润已经非常小，这将产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;李总理表示，新加坡必须防止“挥霍”储备&lt;/h3>;&lt;p>;但总的来说宋表示，根据总消费水平，首次将商品及服务税提高到 8% 已经“被很好地吸收”，新加坡人还可以期待明年政府提供更多的补贴和措施来减轻影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是，执政的人民行动党 (PAP) 政府的主要竞争对手工人党自 2018 年预算中首次宣布商品及服务税上调以来，一直表示反对，并呼吁调整共和国的储备框架。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡事务社会评论员 Leong Chan Hoong 表示，这个问题不太可能很快消失，并指出“面包和黄油”问题一直是许多人的主要担忧。&lt;/p>;&lt; p>;然而，新加坡人基本上接受了增税背后的理由，政府称增税是为了增加人口迅速老龄化带来的支出，梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“这取决于人们是否感到受益，因为整体而言提高税收的理由是你会得到你需要的帮助，特别是对于弱势家庭。因此，很自然地，当时机到来时，商品及服务税会额外增加 1 个百分点，这取决于人们是否对政府的帮助计划和施舍感到安全。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/87430cd6-108b-4a47-a2cc-9b75be9d85dc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理黄循财。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对派政客可能会继续利用不满情绪来提出反对提高商品及服务税的建议，高级国际事务分析师穆斯塔法·伊祖丁 (Mustafa Izzuddin) 表示。 Solaris Strategies Singapore。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻一代的眼光更加敏锐，可能更愿意听取现任者和反对派的更多提案，但这是否转化为选票是另一回事，”穆斯塔法说。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，明年的预算将于 2 月 16 日公布，可能与今年的预算类似，其中包括对新家庭的公共住房补贴和增加的婴儿奖金。&lt;/p >;&lt;p>;预算措施将在政府的“关键一年”公布，政府将在明年 11 月之前进行领导层换届。&lt;/p>;&lt;p>;“对于政府来说，抑制经济增长非常重要。穆斯塔法表示，“增税的政治影响”，因为这将是“大选的先兆”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡总理李显龙表示，他将在 2020 年将权力移交给黄循财。明年 11 月，这将在大选前进行。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由推迟政治过渡。因此，我打算在下届大选之前将权力移交给副总理劳伦斯。在那之后，我将听从劳伦斯的指挥。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党自 1959 年以来已经赢得了 14 次大选，并不间断地统治新加坡，而李在过去的四次民意调查中一直领先该党。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I knew I’d be famous’: Hong Kong cabby’s YouTube videos attract viewers, inspire others to drive taxis too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246801/i-knew-id-be-famous-hong-kong-cabbys-youtube-videos-attract-viewers-inspire-others-drive-taxis-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/efb73e5d-cbef-49ac-ae87-cf4a71c0712c_f0518f10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;YouTuber 和出租车司机 David Lam 正在激励其他人加入这个行业，感谢他的在线视频系列。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人林东伟相信，今年至少有 100 人在观看了有关他兼职出租车司机生活的 YouTube 视频后受到启发，成为出租车司机。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位30岁的男子因推荐他人成为出租车司机而获得了出租车平台的奖励，并相信还有更多人也成为了出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起在出租车上与司机的遭遇他说：“很多人来找我打招呼，有些人说他们看了视频就加入了这个行业。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人说，‘你救了我。经过长时间失业，我现在可以成为一名出租车司机了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/31/87e75e3d-5810-4bb7-9ac9-47af8e42f5ca_4b346970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的士行业一直在努力引进近年来的新鲜血液。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前双层巴士司机拥有自己的 YouTube 频道，他在其中发布了有关他的小女儿、他的家以及他关于去哪里和做什么的建议的视频去深圳吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他想在视频中探索一个新主题，但一无所获。&lt;/p>;&lt;p>;然后他参加了一个新出租车司机的课程，学习行业的所有要点和技巧，从如何检查驾驶室的发动机油位到在拥堵的交通中要注意什么。&lt;/p>;&lt;p>;他制作了一个关于他的班级的视频，令他惊讶的是，它获得了一个月内观看次数达到 70,000 次。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道这应该是下一步要做的事情，”他说。 “潜力是巨大的，我可以预见我会变得出名。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港应该使叫车应用程序合法化吗？批评者猛烈抨击出租车，敦促变革&lt;/h3>;&lt;p>;香港一直面临出租车司机短缺的问题，导致许多出租车闲置或部分闲置。&lt;/p>;&lt;p>;香港的出租车司机正在老龄化，而且该行业一直面临着关于司机不良行为的无休无止的投诉，这些司机会精挑细选乘客，绕道收取更多费用，或者粗鲁无助。&lt;/p>;&lt;p>;出租车运营商抱怨说，很少有年轻人愿意加入这个行业。 ，它受到了 Uber 等非法但流行的叫车服务的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;林逆流而行，热情地描述了他作为出租车司机的工作，自 3 月份的第一个视频以来，又制作了大约 20 个视频.&lt;/p>;&lt;p>;他的 YouTube 视频是用车里的摄像头拍摄的，持续 20 到 60 分钟，就像他的自拍视频日记一样。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局承诺打击非法网约车服务&lt;/h3>;&lt;p>;他详细分享了自己每天的收入、遇到因走错路线而不满意的乘客、以及在漫长的出租车中不得不吃一顿冷面包午餐的情况&lt;/p>;&lt;p>;林还提供了经营出租车的见解，分享了寻找客户的技巧以及如何有效使用导航应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;最受欢迎的内容，迄今为止吸引了超过 108,000 次浏览，展示他作为出租车司机第一天工作的情景，解释如何使用计价器以及如何处理意外故障。&lt;/p>;&lt;p>;他的内容广受欢迎，已经开始从 YouTube 带来额外收入，但林表示自己只是记录自己当出租车司机的经历，并向其他人展示香港出租车司机的经历。据他粗略计算，光是出租车剪辑，他就赚了50万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我在随之而来的享受、兴奋和成就感中找到满足感，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他很高兴他的视频也鼓励其他人成为出租车司机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，持有有效汽车驾驶执照至少一年的人可以申请参加政府的笔试才能成为出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;一旦他们通过考试并完成政府认可的有关行业和车辆操作的实际方面的课程，他们就会获得执照。&lt;/p>;&lt; p>;根据官方数据，截至9月底，全市共有17,800辆出租车，其中市区为红色出租车，新界为绿色出租车，大屿山为蓝色出租车。&lt;/p>;&lt;p>;但洲香港的士及公共小巴联会主席郭强表示，约有1,500辆的士闲置或部分闲置，因为只有约4万名司机在工作。&lt;/p>;&lt;p>;他担心新司机的供应“绝对不足以”抵消因年老而离开该行业的人数。&lt;/p>;&lt;h3>;根据与比亚迪的协议，200 辆电动出租车车队将于 3 月份在香港上路&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，过去三年，有3,291名21至30岁的人和4,739名31至40岁的人获得出租车驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;在所有年龄段中，前11个月有5,805人获得出租车驾驶执照周说，通常情况下，大约六分之一拥有出租车执照的人实际上希望自己创业。&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的 Michael Cheung* 说，他成为了一名出租车司机。四个月前，在受到 YouTuber Lam 的启发后，我成为了全职出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;新出租车司机面临的挑战之一是缺乏导师在他们的早期阶段进行指导，因此 Lam 的视频对像这样的司机很有帮助&lt;/p>;&lt;p>;四个月的路上，他对出租车司机面临的挑战有了第一手的了解，他希望执法人员对一些停车违法行为表现出更多的宽容。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通过扣分法案，杜绝出租车司机的不良行为&lt;/h3>;&lt;p>;“没有必要对出租车司机短暂停车上厕所开罚单，”他说。 “夜班出租车司机应该有一定的宽容度，他们在凌晨时把车停在使用率较低的出租车站，等待早班出租车司机接管。”&lt;/p>;&lt;p>;YouTuber Lam 表示，更多香港人如果收入潜力增加，他们会倾向于成为出租车司机，但政府在提高车费方面进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;虽然勤奋而幸运的出租车司机在 12 小时内可以带回家超过 2,000 港元（256 美元）他说，扣除出租车租金和燃油费用后，许多司机每天的收入只有500至800港元。&lt;/p>;&lt;p>;如果司机可以被聘为正式受薪员工，并免除维修费用的负担他说，如果发生事故，更多的人会加入这个行业。&lt;/p>;&lt;p>;他建议出租车运营商举办培训课程，鼓励人们成为出租车司机，增强他们的信心。&lt;/p>;&lt;p>; “未来我会跟随自己的内心，”他说。 “如果有时间的话，我会继续制作视频，开出租车，开办课程来教别人。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，他还计划探索其他选择来丰富自己的生活，而不是简单地留下来。相同路径。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela says troops will stay deployed until British military vessel leaves waters off Guyana]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3246796/venezuela-says-troops-will-stay-deployed-until-british-military-vessel-leaves-waters-guyana?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 14:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/dfad63c5-9864-43a0-a32b-40bf9c864b7a_293c7395.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉战斗机和护卫舰在争议海域附近进行军事演习12 月 29 日发布的一张照片中，委内瑞拉与圭亚那的情况。照片：讲义/委内瑞拉武装部队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉周六表示，将继续部署近 6,000 名士兵，直到一艘英国军舰派往圭亚那邻国圭亚那离开了这两个南美国家海岸附近的水域。&lt;/p>;&lt;p>;在发布到 X 的一段视频中，委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺 (Vladimir Padrino) 在一张标记的委内瑞拉和圭亚那地图前被军官包围。前英国殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;帕德里诺表示，这些部队是在“捍卫我们的国家主权”。&lt;/p>;&lt;p>;“武装部队不仅部署在该国东部，而且部署在整个国家整个领土，”他说。 “他们将一直在那里，直到这艘英帝国主义船只离开委内瑞拉和圭亚那之间有争议的水域。”&lt;/p>;&lt;p>;国防部向美联社证实，该视频是在委内瑞拉首都加拉加斯的一个军事基地拍摄的。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/7d1bf47b-ec6c-4bc9-8aa6-496d9b481a95_32067f79 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺。图片来源：AFP via Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该视频发布之前，两国因委内瑞拉再次对圭亚那一个名为埃塞奎博的地区拥有主权而关系紧张，该地区人口稀少。这片土地大约有佛罗里达州那么大，富含石油和矿产。这个拥有近 80 万人口的贫困国家的运营每年为该国带来约 10 亿美元的收入，今年上半年该国经济增长了近 60%。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉长期以来一直辩称自己被欺骗了。欧洲人和美国划定边界时的领土。控制该地区数十年的圭亚那表示，最初的协议具有法律约束力，争端应由荷兰国际法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;这一百年争端最近因圭亚那发现石油，自从委内瑞拉报告其公民在 12 月 3 日公投中投票主张对埃塞奎博拥有主权以来，这一事件升级，埃塞奎博占其较小邻国的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的批评者说这位社会主义领导人正在利用紧张局势来分散人们对内部动乱的注意力，并在明年总统选举前煽动民族主义。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，圭亚那和委内瑞拉领导人在一次紧张的会议上承诺：双方都不会对对方使用威胁或武力，但未能就如何解决这一激烈争端达成一致。&lt;/p>;&lt;h3>;委内瑞拉就英国军舰的“威胁”举行军事演习&lt;/h3>;&lt;p>;紧张局势来袭英国皇家海军巡逻舰特伦特号于周五抵达圭亚那，官员称该船一直在参加圭亚那海岸附近加勒比海地区的打击毒品走私行动。这艘船最近被用来拦截非洲附近的海盗和毒品走私者，该船配备了大炮以及直升机和无人机的着陆平台，可搭载约 50 名海军陆战队员。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗表示，这艘船的部署违反了双方之间不稳定的协议。委内瑞拉和圭亚那称其存在对其国家构成威胁。作为回应，马杜罗命令委内瑞拉军队——包括空军和海军——在争议地区附近进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信外交、对话与和平，但没有人会威胁委内瑞拉， “马杜罗说。 “这对拉丁美洲任何主权国家来说都是不可接受的威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/31/ab57f3c5-3697-4ddd-8093-c3e28482a430_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗称英国舰艇的部署违反了委内瑞拉和圭亚那之间的协议不稳定。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;圭亚那政府拒绝了马杜罗的说法，官员表示，此次访问是一项有计划的活动，旨在提高国家防御能力，该舰的访问将按计划继续进行.&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月初的会谈中，圭亚那总统伊尔法安·阿里 (Irfaan Ali) 表示，圭亚那保留与伙伴合作的权利，以确保保卫国家。圭亚那的军队只有 3,000 名士兵、200 名水手和四艘名为 Barracudas 的小型巡逻艇，而委内瑞拉的陆军、空军、海军和国民警卫队约有 235,000 名现役军人。&lt;/p>;&lt;p>;“没什么我们所做的或已经做的正在威胁委内瑞拉，”圭亚那副总统巴拉特·贾格迪奥在该国首都乔治城告诉记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia thunderstorms raise risk of flash flooding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3246798/australia-thunderstorms-raise-risk-flash-flooding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/ef249852-c356-4f52-bd40-2f519cb08e6b_af74e8d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昆士兰州黄金海岸的奥克森福德遭受风暴破坏，澳大利亚，2023 年 12 月 28 日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;气象局警告称，澳大利亚东部部分地区周日连续第二天面临严重雷暴天气，大雨导致气温升高。危险的山洪爆发风险。&lt;/p>;&lt;p>;在过去 24 小时内，昆士兰州东南部地区和新南威尔士州北部的恶劣天气系统带来了暴雨、5 厘米（2 英寸）大的冰雹和大风阵风接近 100 公里/小时（62 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰州阳光海岸地区的乡村小镇 Beerburrum 降雨量为 127 毫米（5 英寸），大约是一个月的平均降雨量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/2e26b571-cd56-4538-b4b6-6e8d67cd7512_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 28 日，澳大利亚昆士兰州黄金海岸的奥克森福德，当地居民在遭受风暴破坏后进行清理。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;“又一天的强雷暴即将到来……风暴风险在 2024 年第一周变得更加广泛，”气象局预报员米里亚姆·布拉德伯里 (Miriam Bradbury) 表示在社交媒体平台 X 上的视频消息中。&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰州的部分地区将出现“局部强降雨，将导致山洪爆发”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;联邦应急管理部长默里·瓦特 (Murray Watt) 表示，政府将在昆士兰州东南部部署多达 70 名退伍军人和退休紧急服务人员，协助近期风暴的清理工作。&lt;/p>;&lt;p>;最新的风暴是在 12 月 25 日至 26 日的恶劣天气之后发生的。造成 10 人死亡，东部数万处房屋断电，本月早些时候飓风贾斯珀造成大范围洪水和破坏。&lt;/p>;&lt;h3>;官方称，狂野天气导致澳大利亚东部至少 10 人死亡说&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，近年来气候变化加剧了澳大利亚的极端天气。厄尔尼诺天气现象可能引发野火、龙卷风和长期干旱，该现象也在当前夏季影响着该国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当局为某些地区的雷暴做好了准备，但昆士兰内陆的城镇仍然闷热难耐。热浪席卷澳大利亚北部大片地区。根据天气预报，周日，朱莉娅溪 (Julia Creek) 小镇的气温可能会达到 45 摄氏度（113 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;但该国东南部的天气预计将温和。悉尼即将举行标志性的新年前夜烟火表演，当局预计前滩周围将有 100 万人观看传统的 12 分钟烟火表演。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman divorces husband after uncovering affair and love child, awarded 4 properties by China court and wants to recover all money given to lover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246392/woman-divorces-husband-after-uncovering-affair-and-love-child-awarded-4-properties-china-court-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/eef44e81-4ee1-4c8c-97ba-9a6ccfa5b29e_4fd81d75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;离婚期间，妻子向丈夫提起诉讼，发现他已经维持了第二个家庭12年，同时还为他们提供经济支持。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名妻子在离婚时起诉丈夫，原因是她发现丈夫拥有第二个家庭12年，并在经济上支持该家庭。&lt;/p>;&lt;p>;据《城市快报》报道，中国东部浙江省法院授予该女子四套公寓的全部所有权，这些公寓之前属于共同所有。&lt;/p>;&lt;p>;该女子王霞意识到她的丈夫陈凯一群追债人上门询问她的丈夫，这是一场婚外情。&lt;/p>;&lt;p>;陈在 30 年前白手起家，创办了一家成功的公司，但已将 1000 万元人民币（140 万美元）转给了他的兄弟&lt;/p>;&lt;p>;事情曝光后，陈某哄骗妻子，跪地求她原谅，并发誓要忠于祖国。未来，一切都是为了说服她不要离婚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /27/082e7d58-545b-4e7c-aac6-55e7afedd48a_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王决定留在丈夫身边，她的信念驱使着她：将为正在上中学的儿子带来更有利的结果。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王决定和丈夫住在一起，因为她相信这对正在上中学的儿子更好。&lt;/p>;&lt;p>;然而一年后，儿子表示支持离婚，于是王某提出分居。&lt;/p>;&lt;p>;提起诉讼后，不了解陈某生意或金融控股详情的家庭主妇王某询问法院对他的资产进行调查，发现他向父亲和兄弟转移了1000万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/3987c4f6-30a3-4451-881b-1bc9f1ac9486_f777f512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;期间在离婚诉讼中，妻子在得知丈夫维持第二个家庭12年后，对他采取了法律行动。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，法院认定妻子对离婚没有过错，判给她四套房作为损害赔偿。王女士还试图收回她丈夫为其他家庭购买的房产的所有权，但尚未做出判决。&lt;/p>;&lt;p>;丑陋的离婚纠纷经常成为中国大陆的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p >;去年 12 月，一桩有争议的案件成为头条新闻，一名男子在向前妻支付了 20 万元（28,000 美元）后，被允许临时访问前妻的抖音账户，尽管他们已经离婚三年了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>