<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong transport chief vows to speed up talks with mainland Chinese authorities on extending operating hours at border checkpoints to prevent post-event chaos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247111/hong-kong-transport-chief-vows-speed-talks-mainland-chinese-authorities-extending-operating-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/c0a93015-f664-451f-8d5c-903620e95e73_eeb49b39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;返回中国大陆的游客在上水港铁站候车元旦凌晨。图片：小红书//@甜豆呀甜豆&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;香港运输部长承诺加快与内地当局就延长跨境陆路检查站营业时间的提议进行磋商重大活动后通过铁路服务连接，避免重演元旦交通混乱。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄表示，可利用香港铁路系统的更大运力来帮助解决以更有效的方式驱散游客。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然公共汽车只能提供 50 个座位，但九节车厢的火车可以容纳多达 1000 名乘客，”他在周三的广播节目中说道。&lt;/p>; &lt;p>;“其他陆地边境检查站可以帮助疏散乘客……我们也会探讨这些建议，但重点关注火车站的这些检查站也很重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/85081205-eef8-48bb-9e60-c911b276a22b_61e28224.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除夕庆祝活动结束后，来自内地的游客在落马洲检查站等待穿梭巴士。图片：小红书/@Coco9632&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，新年倒计时庆祝活动结束后，数千名北行内地游客滞留在香港。许多人排队等候跨境巴士，还有一些人在火车站过夜，等待首班开往罗湖或落马洲支线边境检查站的火车。&lt;/p>;&lt;p>;政府随后承诺采取措施为避免交通混乱重演，包括在所有重大活动之前召开高层跨部门会议、与内地当局合作延长铁路连接检查站的开放时间以及增加24小时过境点的数量。 &lt;/p>;&lt;p>;被问及新措施是否会在下个月农历新年假期前推出时，林郑月娥表示，跨境安排并非由香港单独决定，但政府会加快与香港的讨论&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员在新年边境交通混乱后“吸取教训”&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥补充说，香港通往深圳的唯一24小时检查站在凌晨面临巨大压力元旦当天，从午夜到凌晨 6 点，有 26,000 名游客过境。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 小时内，有超过预期的 1,400 辆私家车使用检查站，导致附近交通拥堵，他说。&lt; /p>;&lt;p>;林郑月娥表示，未来会研究设立跨境巴士专用车道以改善安排，以及在大型活动场地附近增设临时巴士站。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局长将在节日烟花表演后检查拥挤的过境点&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦在同一电台节目中表示，延长跨境陆路检查站的营业时间农历除夕夜及接下来的两天对旅客和当地人都有好处。&lt;/p>;&lt;p>;Chui补充说，香港与附近的内地城市建立了更紧密的联系，促使更多旅客和当地人选择一日游- 边境旅行。他敦促政府适应这种新的旅行方式。&lt;/p>;&lt;p>;香港驻国家最高立法机构的唯一代表李慧琼早些时候表示，相信香港能够延长开放时间农历新年假期期间增加管制点时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Nepali women leave country for work but struggle with ‘nightmare’ of illegal recruiters, abusive employers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3247091/more-nepali-women-leave-country-work-struggle-nightmare-illegal-recruiters-abusive-employers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/3dcb3c63-8200-42a6-978b-a0538bf39bf5_88efa119.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自尼泊尔的政府数据显示，1985 年至 2001 年间，只有 161妇女移居国外工作，但这一数字在 2014 年至 2015 年间猛增至 21,421 人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;39 岁的比尼塔 (Binita) 正准备离开尼泊尔首都加德满都的家，前往尼泊尔首都加德满都。有史以来第一次，飞往超过 3,200 公里（2,000 英里）的科威特，她将在那里担任家庭佣工。&lt;/p>;&lt;p>;“一个人去很困难，但我这样做是为了我的家人。尽管我们努力工作，但我们在这里的收入并不高。”她告诉《亚洲周刊》，并要求使用化名以保护自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;比尼塔有两个孩子，一个九岁了一个年长的儿子和一个19岁的女儿。她希望用在科威特打工赚来的钱，让女儿能够接受大学教育。&lt;/p>;&lt;p>;“我一个人去帮助保障我女儿的未来。我希望有一天她会成功并帮助我们。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/03/ee8c3546-c67e-48f0-8326-1f51a2b7c1ba_a951e89c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自尼泊尔的女孩伊拉姆村上学。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Binita 是数千名从尼泊尔移民到海外工作的女性之一，主要从事家庭护理工作。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据来自尼泊尔的调查显示，1985 年至 2001 年间，只有 161 名妇女移居国外工作，但 2014 年至 2015 年间，这一数字猛增至 21,421 人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，专家认为，官方数字严重低估了真实规模，许多尼泊尔妇女选择无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况在 2012 年之后尤其严重，当时尼泊尔禁止 30 岁以下的妇女前往海湾国家的家庭护理等非正规部门工作。活动人士表示，使用这些无证途径的妇女更容易受到非法招聘者和虐待雇主的剥削。&lt;/p>;&lt;p>;对这些工人的保护受到严重限制，政府援助移民工人的能力也受到严重限制。尼泊尔支持和庇护女性移民工人的组织 Pourakhi 的联合创始人 Manju Gurung 表示，没有获得许可的劳工许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“作为无证工人，她们可能面临经济剥削、身体骚扰和虐待。和性剥削，”她说。 “而且他们几乎没有得到支持。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚警方对非法移民工人的突袭助长了“仇外”观点&lt;/h3>;&lt;p>;联合国妇女署 2017 年的一份报告显示，59% 的非法移民工人来自尼泊尔的移民妇女报告在目的地国面临问题，包括工作时间长、工资被克扣以及身体和言语虐待。&lt;/p>;&lt;p>;Binita 的妹妹 Muna 在尼泊尔做了八年的家庭佣工。黎巴嫩和迪拜。在黎巴嫩期间，她被迫每天工作长达 18 个小时，几乎没有休息。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得我不得不用热水和化学品洗很多盘子，而且浑身都是皮疹。我的手，”她说。 “他们还会把食物锁起来，所以我几乎吃不下东西。有一些痛苦的回忆。”&lt;/p>;&lt;p>;她担心比尼塔也会经历类似的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望她的经历会比我好，但很难不担心。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;‘我们可以在这里杀了你’：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据 Alia El-Yassir 的说法，联合国妇女署亚洲及太平洋地区报告显示，越来越多的南亚妇女移徙到国外工作。&lt;/p>;&lt;p>;“据我们所知，限制性政策和复杂的程序迫使女性移徙工人使用非正规渠道，这些渠道在很大程度上仍然受到政府的限制。”官方雷达，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“[他们]可能在工作性质、就业条件、工作地点以及招聘费用和其他移民相关方面受到欺骗。她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Renu* 在发现她的伴侣在她 17 岁时谎报了自己的年龄和背景后，以​​无证工人的身份离开尼泊尔，以逃避欺骗性的婚姻。受过教育，并且知道自己很难找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;她听说有机构可以帮助妇女在国外作为家政工人找到工作，并提出申请，希望在尼泊尔境外找到自己的经济保障。&lt; /p>;&lt;p>;该机构将她和其他五人带到叙利亚，假装他们与丈夫一起旅行。到达叙利亚后，她们都被送到不同的家庭做家庭佣工。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/03/89578010-a8d2-4309-b8b9-0b8b1796411e_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国妇女署 2017 年报告显示59% 的尼泊尔移民妇女表示在工作国家面临问题，包括工作时间长、拖欠工资以及身体和言语虐待。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但 Renu 告诉《亚洲周刊》，她立即意识到出了问题。她的雇主没有支付她工资，而且她的工作条件极其恶劣。&lt;/p>;&lt;p>;“我一整天从早上 6 点工作到午夜过后。他们不给我任何食物，也不给我休息的时间，我受到了身体上的折磨，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“房东和女房东会打我。他们的儿子都是怪物。这就像一场噩梦。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管她的经纪人告诉她三个月后可以选择返回尼泊尔，但雷努说没有人回来接她，她也无法离开雇主的家。回家。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，当雷努得知她的雇主计划强迫她卖淫时，事情变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现他们向我提供卖淫服务。”未知的男人发生性关系。当我拒绝时，我的女房东殴打了我，并威胁要杀了我。我知道我必须逃跑。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;雷努说，她从一扇没有上锁的大门逃了出来，并在森林里跑了好几天。第三天，她被一名男子叫醒，男子告诉她身在黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;h3>;被贩卖的尼泊尔、孟加拉国妇女在叙利亚遭受殴打、酷刑和强奸&lt;/h3>;&lt;p>;她度过了接下来的七年，她在黎巴嫩结婚并生了三个孩子。她最终回到了尼泊尔，但遭到了社区的回避。&lt;/p>;&lt;p>;“我的家人不接受我，我的母亲认为我是一个不道德的人，”雷努说。&lt;/p>;&lt;p>; “我不喜欢回忆我（作为一名移民工人）的日子，但我会说这一切，因为我不想让我的任何来自尼泊尔的姐妹或任何其他妇女面对发生在我身上的事情，”她补充道。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Pourakhi 联合创始人表示，她的组织的紧急避难所每年至少收容 380 至 400 名拥有像 Renu 这样故事的女性。&lt;/p>;&lt;p>;“但这些只是那些古隆说。&lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔社会的父权观念认为，女性出国工作是一种社会耻辱。一旦她们回国，社会就会将她们视为性格不纯洁的坏女人。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国妇女署的 El-Yassir 表示同意，并补充说，女性回国人员，尤其是那些在国外遭受性虐待或贩运的人，在国内也可能面临丈夫或姻亲的暴力。&lt;/p>;&lt;p>;为了确保全面保护，必须在整个移徙过程中实施预防和支持措施，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这包括在招聘阶段建立保障措施，为已经在国外的妇女提供资源和帮助，并在她们返回祖国后提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以发挥作用在满足妇女在移民各个阶段的需求方面发挥着关键作用，特别是在招聘和出发前阶段，”她说，并敦促私营和公共招聘机构参与并加强问责制。&lt;/p>;&lt;p>;Binita，在前往科威特之前，她正在等待她的文件通过有执照的机构完成，她很难过离开她的孩子，但希望她能为他们提供一个更好的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有受过教育，所以我知道重要性。”她说。 “我很难过离开我的家人和孩子，但我希望我能为了他们而这样做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election watchdog summons Jokowi’s son Gibran for handing out free milk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247102/indonesia-election-watchdog-summons-jokowis-son-gibran-handing-out-free-milk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/c170fdf6-cf40-4f50-a140-1328d897bdaf_6942fd98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gibran Rakabuming Raka，副总统候选人、长子12 月 22 日，印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 在雅加达举行的电视辩论中做出手势。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚选举监督机构已传唤总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的儿子、主要总统候选人的竞选搭档接受质询。一名选举官员表示，涉嫌竞选违规。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 正在寻求担任副总统，国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 将在 2 月 14 日的选举中担任竞选搭档，两人遥遥领先”官方周二表示，上个月有“免费日”活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/a9e87dcf-84a0-4131-b23d-e883ccd2612b_5da8443d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纪伯伦（中，右）与竞选伙伴普拉博沃·苏比安托（Prabowo Subianto）交谈（中（左）上个月在雅加达举行的第一次总统选举辩论后。印度尼西亚大选定于二月举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要纪伯伦的澄清，我们想确定它[指控]是否正确，”官员迪马斯·特里安托·普特罗(Dimas Trianto Putro) Bawaslu 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年雅加达州长规定禁止在无车日活动中举办“为政党利益举办的活动”，在此期间禁止车辆进入主要道路。&lt;/p>;&lt; p>;巴瓦斯鲁无权惩罚纪伯伦，目前还不清楚市政府是否会实施任何惩罚。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度尼西亚副总统辩论中，纪伯伦与竞争对手就新资本、经济计划展开争论&lt; /h3>;&lt;p>;普拉博沃竞选团队的副组长哈比布罗赫曼 (Habiburokhman) 表示，吉布兰将于周三下午 1 点左右出席巴瓦斯鲁的传票。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃竞选团队的另一位代表阿夫里安夏·努尔 (Afriansyah Noor) 表示，该团队将在周三下午 1 点左右出席巴瓦斯鲁的传票。如果指控被证明是正确的，他们将尊重该机构的裁决，并补充说他们并不知道该行为是违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;由于该国宪法法院于 10 月份决定取消年龄限制，纪伯伦的候选资格一直存在争议。为他参加选举铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然普拉博沃领先于他的对手，但阿尼斯的支持率有所上升，战略与国际研究中心在 12 月进行了两项民意调查，罗盘报显示他已经超越了甘贾尔。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: further cracks appear in iron rice bowl as bus operator ponders asking staff to become entrepreneurs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3247020/china-jobs-further-cracks-appear-iron-rice-bowl-bus-operator-ponders-asking-staff-become?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/577949b9-fcd1-498f-9405-4598025110af_a7b56c44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月份中国官方调查城镇失业率为5% ，为两年来的最低水平。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国数百万年轻人在私营部门的不确定性不断增加的情况下争夺公务员职位，中部省份河南省一家国有巴士公司发出了令人不安的消息消息称，曾经被视为铁饭碗保障的安全也可能受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;上周网上流传的郑州公交集团通知截图，强调其打算就其计划征求内部意见&lt;/p>;&lt;p>;文件称，此举的目的是“进一步缓解集团经营和财务压力”。&lt;/p>;&lt;p>;对于一直在企业工作的员工来说，文件显示，在公司工作10年或以上的，他们可以申请最长两年的无薪休假来组建新业务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公务员考试需求量创历史新高，283万人申请考试&lt;/h3>;&lt;p>;据中国媒体报道，员工证实了该文件的存在，但表示该决定不是正式的，因为公司仍在征求员工的建议。&lt;/p>;&lt;p>;此举受到广泛关注中国社交媒体上的“变相裁员”言论 — — 由于国有部门通常面临更严格的直接裁员限制 — — 引发了对中国就业市场、政府财政和经济前景的进一步担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方调查的城镇失业率11 月份的毕业生就业率为 5%，为两年来的最低水平，但去年有超过 1,158 万名大学生毕业，并且 2024 年毕业生人数将达到创纪录的 1,179 万人，创造就业机会一直是北京的重要议程。&lt;/p >;&lt;p>;6月16至24岁年龄段失业率攀升至21.3%的历史新高，之后国家统计局以需要进行劳动力调查统计为由，从7月起停止发布该数据&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月举行的国家公务员考试笔试报名人数创历史新高，达283万人，考生竞逐全国职位空缺超过 39,000 个，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;中国地方政府，许多负债累累，由于税收收入减少和土地出让金减少而陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;公众呼吁行业从业人员创业并非没有先例。&lt;/p>;&lt;p>;11月，陕西省政府官员鼓励大学和公共研究机构的技术人员和研究人员离开工作岗位自主创业，或者至少在&lt;/p>;&lt;p>;10月，江苏省发布通知，承诺到2025年底，每年支持20万人创业。&lt;/p>;&lt;h3>;可以中国公务员还把面包放在铁饭碗上吗？&lt;/h3>;&lt;p>;特别是事业单位专业技术人员，可申请最长三年无薪休假，不影响社会保障福利待遇和未来晋升前景。&lt;/p>;&lt;p>;广西壮族自治区一家国有建筑公司也在9月份鼓励员工创办自己的公司或寻求其他职业，以降低劳动力成本。&lt;/p>; &lt;p>;这些举措让人想起20世纪90年代北京国有部门改革期间的大规模裁员，当时对大型国有企业的控制得到巩固，小企业被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;数以千万计的员工随着中国经济的腾飞，特别是在 2002 年加入世界贸易组织之后，工人们失去了工厂的工作，许多人成为了成功的企业家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但二十年后，企业开始在经济放缓的情况下，竞争更​​加激烈，创业者面临的风险要大得多。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我去工作而不是创业，至少我可以确保我不会赔钱。”前餐馆老板 Victor Zhu 两个月前在东北部辽宁省结束了六年的生意，并以电气工程师的身份重新开始了自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;北京在最初几个月取消了严格的冠状病毒控制措施后朱说，到2023年，大量新投资者——一些人已经被解雇，许多人期待被压抑的消费需求得到释放——涌入食品饮料行业，因为它被认为是一个进入门槛较低的行业。 &lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，去年第二季度经济复苏迅速失去动力，导致了一波倒闭潮。&lt;/p>;&lt;p>;在中国社交媒体上，倒霉的企业家被贴上了标签。 &lt;/p>;&lt;p>;企业数据提供商企查查的数据显示，去年1月至11月，全国新登记餐馆380.8万家，同比增长21.6%。&lt; /p>;&lt;p>;数据显示，同期有 120.2 万家餐馆被注销或关闭，比一年前增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为什么要关门？ “只是因为我们入不敷出，没有再这样做的意义了。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;“经济还没有恢复，人们确实没有多少钱吃饭。”出来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore woman admits ‘vicious’ hotpot attack that permanently scarred man]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247092/singapore-woman-admits-vicious-hotpot-attack-permanently-scarred-man?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/03b32d4b-af03-40a6-9199-42b02e0e8859_9727549e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这次袭击使受害者近三分之一严重烧伤他的身体，包括腹部、腿部和生殖器周围。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林诗慧声称一名男子损坏了她的手机后，走进新加坡一家火锅店，将一锅滚烫的汤翻到了他身上，造成近一人烧伤。 -他身体的三分之一需要多次植皮。&lt;/p>;&lt;p>;这位 33 岁的新加坡人周二承认使用加热物质故意造成严重伤害。&lt;/p>;&lt;p>;另一项指控林某于1月25日返回法庭宣判时，将以故意打伤同一受害人三巴掌的罪名予以考虑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭获悉， 2022 年 4 月 19 日晚上 11 点前的某个时间，Lim 在 Prinsep Street 一家名为 FML Bar 的酒吧开业时与受害人 Martin Boey 发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;Boey 据称在一次活动中损坏了 Lim 的手机。两人之间发生争吵。&lt;/p>;&lt;p>;就在他们走出酒吧去讨论问题之前，林因愤怒而打了博伊一巴掌。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁了在警察执法时用头撞警察的“好战”西方人。醉酒&lt;/h3>;&lt;p>;在与被叫到现场的警察交谈后，Lim 回到酒吧继续喝酒，而 Boey 则与他的两个朋友和女友离开，前往附近的一家火锅店吃晚饭。&lt; /p>;&lt;p>;当Lim的丈夫到达酒吧时，Lim告诉他她和Boey之间发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;当她在谈论这件事时再次生气，Lim想再次面对受害者.&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫试图阻止她，但她坚持并离开去天王星餐厅与博伊对峙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/892e78d2-e919-4055-abe6-8bab0c4f0fba_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;法庭获悉，当滚烫的火锅意外倒在受害人身上时，受害人无法做出反应或采取任何防御措施。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;晚上11.40左右，Lim进入餐厅，走到Boey和他的朋友们坐的桌子旁。&lt;/p>;&lt;p>;她然后将沸腾的汤锅翻转到受害者身上，导致汤溅到博伊坐着的下半身和下肢。&lt;/p>;&lt;p>;在剧痛中，博伊立即从椅子上站起来，试图移开他的衣服。副检察官桑特拉·艾亚萨米 (Santhra Aiyyasamy) 说，T 恤滑倒在地板上的汤上，摔倒了。&lt;/p>;&lt;p>;当他躺在地板上时，Boey 的女友兼朋友帮助他脱下 T 恤并拉扯他。法庭上播放了该事件的闭路电视录像，可以看到林翻转火锅后站在桌边，用手指指着他说： &lt;/p>;&lt;p>;Boey一度失去知觉，苏醒后前往厕所试图用水治疗烧伤伤口。&lt;/p>;&lt;p>;随后他被送往新加坡综合医院评估显示，他全身 29% 被烧伤，腹部、双腿和生殖器周围有浅层、部分和全层烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;Boey 必须接受植皮手术曾四次受伤，最终于2022年5月18日出院，并休了15天住院假。&lt;/p>;&lt;p>;他还因此次事件接受创伤后应激障碍专科门诊检查。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的动荡尚未结束诱人的 2023 年：从政治丑闻到轰动一时的流行音乐&lt;/h3>;&lt;p>;Santhra 寻求判处五年半到六年的监禁，他辩称，大量激烈的物质被倾倒在博伊身上，涵盖了更广泛的范围。他的身体表面呈液体状，很难控制。&lt;/p>;&lt;p>;“被告的攻击行为性质恶劣，对受害人造成了严重伤害，造成了永久性的疤痕，这是他在整个过程中都必须面对的问题。” ”Santhra 说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，Lim 将沸腾的汤扔向 Boey 的行为完全是故意的、突然且出乎意料的，导致 Boey 无法做出反应或采取任何防御措施。&lt;/p>;&lt;p >;“对受害者同桌朋友的潜在伤害也很高，但幸运的是，他们逃脱了，没有受伤，”桑特拉说。&lt;/p>;&lt;p>;任何故意造成严重伤害的人都可能被判处终身监禁，或最高 15 年监禁并处以鞭刑或罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas deputy leader Saleh al-Arouri was a key player until death in Beirut strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247094/israel-gaza-war-hamas-deputy-leader-saleh-al-arouri-was-key-player-until-death-beirut-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/f5d968e5-7dbc-4d73-8a40-6bc252c5640d_20a1d32a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年哈马斯副领导人萨利赫·阿鲁里 (Saleh al-Arouri)。在战争中阵亡的最引人注目的人物。档案照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯副领导人萨利赫·阿鲁里 (Saleh al-Arouri) 早就预料到以色列无人机的袭击，安全消息人士称，周二，他在贝鲁特被以色列无人机袭击身亡，而三个月前，哈马斯组织突然袭击了以色列人。边境袭击在加沙引发了一场毁灭性的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我在等待殉难，我认为自己活得太久了”，他在 8 月份敦促以色列占领的约旦河西岸的巴勒斯坦人采取行动时说道。在暴力浪潮中举起武器。&lt;/p>;&lt;p>;他的被杀正值该组织的决定性时刻，以色列试图根除该组织，以报复 10 月 7 日的袭击，当时哈马斯武装分子越过边境横冲直撞，造成 1,200 人死亡人并扣押了 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列长期以来一直指控他对其公民进行致命袭击，但一名哈马斯官员表示，他也是加沙战争结果和释放问题的“谈判核心”卡塔尔和埃及劫持人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/ 09a3ca19-84b0-46ee-9001-21ec9acca1ce_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列对黎巴嫩贝鲁特发动明显袭击的后果。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“无论是谁干的，都是对哈马斯领导层的一次外科手术式打击，”以色列总理高级顾问马克·雷格夫(Mark Regev)表示。以色列通常不会确认或否认对此类袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;尽管阿鲁里的影响力不如哈马斯在加沙的领导人，但他被视为该运动的关键参与者，从流亡到约旦河西岸策划了该运动的行动。叙利亚、土耳其、卡塔尔，在以色列监狱长期服刑后，最后是黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯策划者名列以色列“行尸走肉”名单之首&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯已证实他的死亡，但没有发表其他评论。结盟组织伊斯兰圣战组织在周二的一份声明中发誓要为他的被杀进行报复，并表示“不会逃脱惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯内部，阿鲁里被描述为巴勒斯坦敌对派别之间和解的主要倡导者。与在约旦河西岸拥有影响力的巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯的政党法塔赫关系良好。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和法塔赫多年来一直不和，2007 年哈马斯夺取政权后爆发了短暂的内战。 &lt;/p>;&lt;p>;但在与以色列的冲突方面，阿鲁里被视为强硬派。他帮助建立了该组织的军事分支 Izz el-Deen al-Qassam Brigades，以色列指控他多年来策划了致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;据称他是绑架和杀害三名以色列青少年的幕后黑手。 2014 年在西岸，这一行为引发了以色列对加沙长达 7 周的袭击，造成 2,100 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;随着以色列对西岸的占领继续，犹太人定居点不断扩大，巴勒斯坦国家地位日益显现。阿鲁里表示，除了进行他所谓的全面抵抗之外，“别无选择”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/03/c5023b39-5e18-41b8-ba44-6624784e65cb_47e5a050.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯副手萨利赫·阿尔-阿鲁里（左）和哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚于 2023 年在德黑兰会见伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊。资料图片：伊朗最高领袖办公室，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是哈马斯的一名高级官员支持该组织向约旦河西岸的强势扩张，过去 18 个月里，该组织的枪手对以色列定居者进行了一系列袭击。&lt;/p>;&lt;p>;去年发生的几起枪击事件发生在不久之后阿鲁里曾在电视上对以色列发出威胁。&lt;/p>;&lt;p>;由于该组织的加沙领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar)、穆罕默德·代夫 (Mohammed Deif) 和马尔万·伊萨 (Marwan Issa) 深藏不露，阿鲁里密切参与了围绕战争的谈判，并在 12 月表示不会再扣留人质在全面停火之前被释放。&lt;/p>;&lt;p>;作为哈马斯驻卡塔尔总领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 领导下的政治局成员，阿鲁里很习惯于与他的死敌进行对话，甚至是间接对话。以色列人。&lt;/p>;&lt;h3>;叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar)：以色列暗杀名单上名列前茅的神秘哈马斯领导人&lt;/h3>;&lt;p>;2011 年，阿鲁里 (Arouri) 出狱后不久，他就成为哈马斯谈判代表之一，参与了一场该组织希望在当前的战争结束后利用 10 月 7 日扣押的人质与以色列进行囚犯交换。&lt;/p>;&lt;p>;阿鲁里 1966 年出生于约旦河西岸拉马拉附近，是哈马斯的早期新成员，加入该运动时它成立于 1987 年，当时巴勒斯坦人开始反对以色列占领的第一次起义。&lt;/p>;&lt;p>;他于 1992 年入狱，一年后法塔赫领导层与以色列达成奥斯陆协议，接受其存在并放弃武装斗争，转而支持以色列。推动建立巴勒斯坦国的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯拒绝了这种做法，2007 年阿鲁里获释后，他很快又回到了斗争中。 2010 年，以色列高等法院下令驱逐他，他再次入狱。&lt;/p>;&lt;p>;他在叙利亚待了三年，然后移居土耳其，直到 2015 年以色列向安卡拉施压，要求他离开。此后他一直居住在卡塔尔黎巴嫩，在贝鲁特达希耶区的哈马斯办公室工作，直到周二突然罢工。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ethiopia deal with breakaway Somaliland region sparks row with Somalia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3247086/ethiopia-deal-breakaway-somaliland-region-sparks-row-somalia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 10:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/281fa74c-1210-4bd0-895b-e84fd5c632c3_41568817.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年索马里兰柏培拉港。新协议将推动埃塞俄比亚是内陆国家，有出海通道。资料图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在其内陆邻国埃塞俄比亚与分离飞地索马里兰签署谅解备忘录，允许其进入红海后，索马里召回了驻埃塞俄比亚的特使。&lt;/p>;&lt;作为交换，埃塞俄比亚将提供其旗舰航空公司埃塞俄比亚航空的股份。索马里兰总统穆斯·比希·阿卜迪表示，该地区还将正式承认索马里兰为主权国家。埃塞俄比亚尚未明确表示承认这一分裂地区。&lt;/p>;&lt;p>;索马里兰于1991年内战爆发后单方面宣布脱离索马里独立。从那时起，它一直在争取国际认可，以便能够获得资金和援助。&lt;/p>;&lt;p>;位于亚丁湾，通往全球航运咽喉要道——曼德海峡——通往红海和苏伊士运河的索马里兰拥有石油储量，包括 Genel Energy Plc 在内的公司已勘探过该地区。&lt;/p>;&lt;p>;索马里将该地区视为一个不可分割的组成部分，该地区面积比美国佛罗里达州还大其领土的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/b6d919fd-7d53 -4edb-9eb5-19bacb9dc370_4c7f4e4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;索马里总统哈桑·谢赫·穆罕默德和索马里总理哈姆扎·阿卜迪·巴雷。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议被视为“对索马里主权和领土完整的侵略行为，是对其海洋资源的直接威胁，而我们将捍卫这些资源， ” 总理哈姆扎·阿卜迪·巴雷周二在首都摩加迪沙举行内阁会议后表示。他说，索马里“将不惜任何代价，继续捍卫其领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;索马里兰-索马里谈判特使埃德娜·阿丹在一封信中表示，“索马里兰有权与任何国家签署协议”。 &lt;/p>;&lt;h3>;美军可能进入索马里兰战略港口、机场&lt;/h3>;&lt;p>;索马里暂时与肯尼亚断绝外交关系当其邻国表示将于 2020 年在哈尔格萨开设领事馆时。&lt;/p>;&lt;p>;非洲第二人口大国埃塞俄比亚的举动可能会加剧动荡的非洲之角地区的紧张局势，并可能令非洲其他大国感到不安。 &lt;/p>;&lt;p>;该协议将赋予埃塞俄比亚使用亚丁湾设施的权利，这些设施可在 50 年内用作军事基地和商业用途。比希表示，它将能够通过从索马里兰租用的走廊进入这些地区。&lt;/p>;&lt;p>;拉希德说，这意味着埃塞俄比亚将能够进入世界上一个非常具有战略意义的角落，即曼德海峡。萨汉研究公司非洲和中东之角首席分析师阿卜迪。&lt;/p>;&lt;p>;“全球近12%的经济贸易在此进行，该地区也是海军最集中的地方，”阿卜迪说。它可能“破坏现有的军事平衡。该地区的国家 — — 主要是埃及 — — 不会善意地对待它。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一个与基地组织有联系的激进组织，与索马里中央政府作战了 17 年，并策划了恐怖袭击肯尼亚和乌干达表示，如果埃塞俄比亚获得准入，他们将采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“埃塞俄比亚人不应该获得哪怕一英寸的土地或海洋，因为这将导致埃塞俄比亚人控制更多的土地或海洋。”青年党发言人阿里·穆罕默德·拉奇在安达卢斯广播电台说道。 “如果你试图这样做，你将遭受痛苦的后果。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Beyond comprehension’ woman got onto Cathay Pacific Hong Kong flight in Tokyo reportedly without boarding pass. How did it happen?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247088/beyond-comprehension-woman-got-cathay-pacific-hong-kong-flight-tokyo-reportedly-without-boarding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 11:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/1d9f5416-f58c-4815-b70d-e6268c310488_920caf4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架国泰航空飞机停在成田国际机场的停机坪上东京。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一名女子在没有登机牌的情况下设法在东京登上了一架飞机，香港旗舰航空公司国泰航空再次成为人们关注的焦点，引发了人们对此类事件如何发生的担忧&lt;/p>;&lt;p>;航空咨询公司 Endau Analytics 的创始人 Shukor Yusof 表示，根据航空公司乘客的协议，此次安全漏洞非常严重且“难以理解”。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空描述道将该事件定为 12 月 28 日登机期间的“未经授权进入案件”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》调查了该事件以及我们可以从中学到什么。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空要求查明一名女子如何在没有登机牌的情况下登上飞机&lt;/h3>;&lt;h3>;发生了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，上周四，一名女子在没有登机牌的情况下在成田机场登上了飞往香港的CX521航班东京国际机场。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，机组人员发现一名女乘客不断换座位，且无法出示护照和登机牌。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空表示，该航班确实这名女子没有在飞机上起飞，该工作人员打电话给日本警方，后者将她拘留。该航班晚点约一个小时起飞。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空在追赶竞争对手时解决了人员短缺和士气低落的问题&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;机场有安全协议，而地勤人员、保安人员和其他支持人员都有明确的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;办理登机手续后，乘客的旅行证件和登机牌通常会受到检查，然后才能进入禁区，在那里进行另一次安全检查以扫描手提行李发生。&lt;/p>;&lt;p>;文件也会在出入境柜台进行检查。通常建议乘客至少在航班计划起飞前 30 分钟到达登机口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/03/d5d579bd-e436-4454-a058-7bba8cbb4851_a7fdefcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空公司对某些检查登机的乘客。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在登机口，地勤人员在旅客登机前再次检查护照和登机牌。&lt;/p>;&lt;p>;分析师尤索夫，说在登机口检查登机牌的地勤人员将是国泰航空员工。&lt;/p>;&lt;p>;“在扫描你的登机牌之前，他们会查看你的护照，然后再让你通过，”他说。 “即使是在商务舱，他们也会这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫补充说，国泰航空可能会调查这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“这是人为错误，”他说。 “对于像国泰航空这样的航空公司来说，这样的事情永远不应该发生……这可能会发生在二线或三线航空公司身上，这是你预料到的，但国泰航空不会。”&lt;/p>;&lt;h3>;任何其他潜在问题？&lt;/h3>;&lt;p>;一名国泰员工告诉《华盛顿邮报》，过去，航班上的机组人员也会在飞机门口检查登机牌，但“这个程序已经取消了几个月”。&lt;/p>;&lt;p >;这位要求匿名的机组人员表示，地勤人员在登机口扫描了登机牌，然后乘客就可以登机。从技术上讲，不需要进一步检查，除非乘客之间因座位问题发生争执，例如可能的重复预订。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为漏洞在于不再检查飞机舱门，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空取消了另外 28 趟航班，归咎于飞行员生病&lt;/h3>;&lt;p>;尤索夫表示，这里至少存在“两个层面的失败”，乘客需要办理另外两本护照和在到达登机口之前检查登机牌。&lt;/p>;&lt;p>;成田机场虽然规模巨大，但也被认为是一个高效的机场。对于发生在东京的事件，“东京是另一个谜”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，尤索夫表示，航空公司有责任在登机口对登机的乘客进行必要的检查。&lt;/p>;&lt; p>;在香港，电子登机口对 11 岁或以上的乘客使用面部识别技术。&lt;/p>;&lt;h3>;现在发生了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;香港民航处周日告诉国泰航空调查此事事件并提交报告。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空亦就事件造成的航班延误及不便向乘客致歉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机场之前有否出现安全漏洞？&lt;/h3>; &lt;p>;2016 年发生了几起事件，其中一起事件与成田机场事件有相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;那年 4 月，一名妇女在没有登机牌或护照的情况下设法通过了三道安全检查，然后在远处被拦截。 -香港国际机场登机口被掀翻。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空预计四年来首次实现年度盈利&lt;/h3>;&lt;p>;当年发生的两起事件中，乘坐香港航空航班的过境旅客打开本应封锁的禁区空中桥梁的大门。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起备受瞩目的事件中，时任行政长官梁振英被指控向机场工作人员施压，要求他们从机场送来他女儿的行李。 2016年4月，机场管理局和梁振英均否认存在安全漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，五名新航机组人员未经安全许可进入限制区，导致飞往该城市国家的航班延误了近三个小时。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man found dead inside jet engine at Salt Lake City International Airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247078/man-found-dead-inside-jet-engine-salt-lake-city-international-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 10:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/1695c049-9199-427f-bc3e-7db330982251_37979bb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;盐湖城国际机场。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称一名男子冲破紧急出口门，走上停机坪并爬进飞机发动机后，在盐湖城国际机场被发现死亡在飞机发动机内盐湖城警察局周二宣布，周一晚上，警方在一架载有乘客的商用飞机机翼上的发动机内发现了帕克城 30 岁的凯勒·埃芬格 (Kyler Efinger) 不省人事。警方称，这架飞机当时停在除冰垫上，发动机正在旋转。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，埃芬格是一名持票乘客，持有飞往丹佛的登机牌。&lt;/p>;&lt;p>;晚上 10 点前，机场内的一家商店报告称发生了骚乱，并告诉机场控制中心的调度员，他看到一名乘客通过紧急出口。&lt;/p>;&lt;p>;警察很快在身上发现了埃芬格的衣服、鞋子和其他个人物品。其中一条跑道。&lt;/p>;&lt;p>;找到他后，警察告诉空中交通管制员通知飞行员关闭飞机发动机。警方周二表示，发动机运行的具体阶段仍在调查中。&lt;/p>;&lt;h3>;在飞往巴黎的航班的起落架中发现一名男子几乎没有生命&lt;/h3>;&lt;p>;急救人员将埃芬格从发动机进气罩中拉出，它将气流引导至发动机风扇。他们尝试采取挽救生命的措施，进行心肺复苏并服用纳洛酮，纳洛酮是一种速效药物，可以逆转阿片类药物过量并恢复正常呼吸。他在现场被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;盐湖城警方正在与州法医办公室合作确定死因，其中可能包括毒理学报告。&lt;/p>;&lt;p>;乘客警方称，埃芬格被发现后被从飞机上带走，但机场的整体运营并未中断。初步调查显示，该男子从紧急出口进入机场的坡道区域，并爬入附近的发动机内。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian drug kingpin arrested in Laos with US$2.5 million in assets seized]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247082/malaysian-drug-kingpin-arrested-laos-us25-million-assets-seized?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/8b701026-8067-44d0-80c8-3ccc4fbbfdf3_fcef27fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名41岁的马来西亚人，未透露姓名12月29日，泰国和老挝警方联合行动后在万象被捕。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国警方高级官员称，一名曾是东南亚金三角主要人物的马来西亚逃犯已在老挝被捕。&lt;/p>;&lt;p>;41- 12 月 29 日，泰国和老挝警方联合行动后，一名未透露姓名的 7 岁男子在万象被捕。&lt;/p>;&lt;p>;自 2006 年以来，该男子一直与泰国、马来西亚、中国、泰国等地的毒品网络合作。新加坡和老挝，麻醉品管制局 (ONCB) 办公室助理国家警察总长、警察中将 Panurat Lakboon 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/03/b4d90e29-8cc1-41f6-9bc1-a2c951c1b39f_b6989e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷除夕庆祝活动期间，烟花沿着湄南河绽放。警方称，该男子的大量资产遍布泰国首都以及达叻府、清莱府和春武里府。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方还查获了该男子的大量资产，其中包括两套公寓、三艘游艇、两辆汽车、三辆摩托车、一块带有建筑物的土地、枪支帕努拉特说，现金和其他贵重物品遍布曼谷以及达叻府、清莱府和春武里府。&lt;/p>;&lt;p>;被扣押资产的总价值估计为 8500 万泰铢（250 万美元）。&lt;据马来西亚国家通讯社 Bernama 报道，帕努拉特表示：“他还利用泰国进行洗钱活动，并将其作为走私毒品的中转站，其中包括马来西亚、台湾和澳大利亚等第三国。”&lt;/p >;&lt;h3>;从拉丁美洲到亚洲：隐藏的高速公路如何助长全球毒品贸易&lt;/h3>;&lt;p>;“这次逮捕是泰国、马来西亚和老挝执法机构持续调查和密切协调的结果，”他&lt;/p>;&lt;p>;该男子也是去年一次重大贩毒行动的主要嫌疑人：6 月份在叻丕府缉获 998 公斤冰毒，并逮捕了 7 名嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;随后于同年 8 月对他发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/03/2d62f334-73d6-4874-bfa1-568a44b61e55_0effe921.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老挝当局在仪式上焚烧缴获的毒品庆祝 2018 年国际禁毒日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，吉隆坡武吉阿曼毒品犯罪调查局 (NCID) 表示，最初调查显示，该男子来自霹雳州巴力文打，据信也与马来西亚的一个贩毒集团有联系。&lt;/p>;&lt;p>;“警方，特别是国家犯罪调查局，将与国家犯罪局和老挝警方合作NCID 主任 Mohd Kamarudin Md Din 表示，“ONCB 已向老挝警方建议将嫌疑人驱逐到泰国，因为根据泰国毒品犯罪法，他已被列入黑名单” .”&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; 风格=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s capital rolls out no-no list for officials dealing with Beijing’s entrepreneurs, but more needed to tackle ‘sore points’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247037/chinas-capital-rolls-out-no-no-list-officials-dealing-beijings-entrepreneurs-more-needed-tackle-sore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/72453998-df2e-4691-bbf0-868b85b0cb42_caedd4d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前11个月民间投资下降0.5%尽管政府出台了支持性政策，包括 7 月份推出的 31 点行动计划，但仍同比增长 30%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首都发布了该国首个所谓的负面清单，以规范政府官员在与企业家打交道时的行为，这是重振私营部门信心和发展的最新尝试的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;北京市纪委的文件列举了忽视企业需求、服务企业不作为、惰性、选择性执法、非法干扰、违法违规等10类违法行为。滥用权力。&lt;/p>;&lt;p>;官方新华社周一报道称，该文件还禁止接受礼品、中介、公司股份和带薪兼职工作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着北京市和其他地区推出新措施，中央政府急于重振遭受重创的私营部门，但有人担心该清单“最多只是补充”。&lt;/p>; &lt;p>;上海中欧国际工商学院教授朱田表示，政策制定者应该将注意力集中在市场准入、融资和公平竞争等瓶颈上。&lt;/p>;&lt;p>;“北京市的负面清单将给官员带来束缚，因为最高领导层指望他们履行亲商使命，与私营企业进行更多互动。”朱补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道党内纪律和反腐败法律十分丰富，私营企业最大的抱怨不是“官员的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“市场准入、融资和公平竞争仍然需要我们持续关注” ”朱补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;支持措施‘空头支票’，中国私营企业大喊大叫&lt;/h3>;&lt;p>;私营部门对中国国内生产总值 (GDP) 的贡献率超过 60%然而，前所未有的冠状病毒大流行以及近年来对互联网巨头、游戏和私人辅导的全面监管打击，信心受到严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;去年前 11 个月的私人投资下降了 0.5尽管有政府的支持政策，包括 7 月份推出的 31 点行动计划，但仍同比增长 8%。&lt;/p>;&lt;p>;“政府官员和企业家之间的关系必须密切，但不能腐败，有界限和规则国家支持的新华社在周一报道该名单时表示。&lt;/p>;&lt;p>;广东、江苏和浙江等更多私营企业高度集中的区域经济强国，已经启动了类似的计划来培养与私营企业的关系，力求最大限度地减少干扰并确保良好的沟通和适当的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些城市，包括浙江省的制造中心义乌还将私营企业发展纳入地方官员考核体系。&lt;/p>;&lt;p>;他们还为一线官员制定了具体目标，包括走访私营企业的次数和应查明问题的限额。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要拐弯抹角，而是需要政府为我们解决市场准入、财政负担等官方已经熟知的真正‘痛点’。”一位民营企业家表示总部位于浙江省温州市，由于问题的敏感性，他不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;温州，私营部门对当地 GDP 的贡献位居全国前列。这位企业家补充道，中国早在 2019 年就尝试了类似的清单，导致运营环境“有所改善”。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是，]我们的生活并没有变得更加轻松，”他们说.&lt;/p>;&lt;p>;“我们觉得有些人现在寻求减少与我们的互动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到一些[官员]为了安全起见选择减少做事，即使他们访问时也是如此。或者给我们打电话，他们只是在进行一种仪式。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>