<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesian helper jailed for sexually assaulting intellectually disabled man in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273661/indonesian-helper-jailed-sexually-assaulting-intellectually-disabled-man-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/400b2455-3c85-439e-81e1-88032be93629_5c864f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。该城邦的一名家庭佣工因性侵犯一名智障男子而被判入狱。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名家庭佣工知道她所照顾的男子患有智力障碍，无法提醒其他人她的不当行为，因此对他进行了性侵犯，并试图与他发生性关系。 &lt;/p>;&lt;p>;她是在与男友视频通话时犯罪的，男友后来利用该事件的视频来威胁受害者的家人。&lt;/p>;&lt;p>;周三，这名 29 岁的印度尼西亚人因性侵犯弱势群体而被判处八年零十个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在对这一罪行进行量刑时，还考虑了另外四项类似的指控，法官称该罪行是针对“具有某种行为能力的人的令人发指的行为”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;为了保护受害者的身份，以及任何可能导致其身份的信息，不能透露该家庭工人的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;该家庭工人于 3 月份受雇2021 年，他的任务是照顾受害人和他坐轮椅的妹妹。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 (DPP) Colin Ng 告诉新加坡法院，受害人现年 57 岁，患有“智力障碍”。严重程度中等，大部分日常生活技能都需要监督”。&lt;/p>;&lt;p>;该家政工形容他“表现得像个小孩子”、“说话不太好”、“还很健忘”，他说补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“在所有关键时刻，被告都知道受害人患有精神疾病，并且基本上无法保护自己免受虐待。”&lt;/p>;&lt;p>;这名家庭佣工，有一个当时在印度尼西亚的男友表示，她害怕激怒男友，并在 2022 年 1 月至 2 月期间的某个时间与男友进行视频通话时对受害者进行了性行为。&lt;/p>;&lt;p>;第二次2022 年 7 月至 8 月期间，受害者正在他的卧室里，当时她走近他并示意他保持安静。然后她脱下他的短裤并对他进行性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她把他带到浴室，在那里她脱掉裤子，而受害者脱掉他的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;当受害者坐在上面时在地板上，她继续进行多次性行为，而她的男友正在观看视频通话。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受害者用手示意他不想与她发生性关系，但她并没有松口&lt;/p>;&lt;p>;发生性行为后，她警告他保持沉默，并威胁说，如果他告诉任何人发生了什么事，就停止照顾他。&lt;/p>;&lt;p>;去年 1 月，受害者的家人成员们在通讯应用程序 WhatsApp 上收到了她男友发来的三个视频。&lt;/p>;&lt;p>;其中两个视频（一个持续约 13 分钟，另一个持续约 9 分钟）显示该家庭佣工两次对受害者进行性侵犯。第三段视频显示她与身份不明的人发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>;男友要求家政工人在2023年6月雇佣合同到期前返回印度尼西亚，并威胁如果受害人的家人没有遵守要求。&lt;/p>;&lt;p>;受害人的家人第二天向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;女佣事后声称，她是按照男友的指示进行性行为的。第一次与受害者接触。&lt;/p>;&lt;p>;第二次，她声称自己再次这样做，因为她的男朋友威胁说，如果她不遵守他的指示，就会分发第一个视频，DPP Ng 说.&lt;/p>;&lt;p>;副检察长吴先生呼吁判处八年零六个月和九年零六个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“智力障碍的受害者，例如本案的受害者，需要并应该得到法律最充分的保护，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当受害者的主要照顾者滥用信任地位时尤其如此，因为他们完全了解受害者的心理”&lt;/p>;&lt;p>;该家政工道歉并表示悔罪，承诺不会“再犯同样的错误”。&lt;/p>;&lt;p>;她还请求宽大处理，称她是她家庭唯一的经济支柱，要抚养一个孩子和三个弟弟妹妹。&lt;/p>;&lt;p>;在完成减刑请求时，她泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官沙米拉在量刑时说道。 Sripathy-Shanaz 表示，这种“令人发指的行为”应该得到“强有力的回应”，以保护弱势群体。&lt;/p>;&lt;p>;法官宣读了犯罪者强加给受害者的一长串性行为清单。说：“尽管在公开法庭上听到这份性行为清单让人感到不舒服，但它让人明白性侵犯……是持续且长期的。”&lt;/p>;&lt;p>;法官承认罪犯的认罪没有受到影响。作为在审判期间重温这些事件的受害者，性侵犯是对弱势群体的剥削。&lt;/p>;&lt;p>;“我的判决反映了犯罪的严重性，并起到了威慑作用，”地区法官沙米拉在她发言时说道。判处刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;对于插入式性侵犯，最高可判处 20 年监禁，并处以罚款或鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;当该行为针对的是弱势群体时，违法者最高可受到最高处罚两倍的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden, Harris warn of Trump threat to US democracy as presidential election looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273664/biden-harris-warn-trump-threat-us-democracy-presidential-election-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/1717a3e0-22aa-4462-86e7-67a3b27eddb4_133ab25a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，唐纳德·特朗普在佐治亚州亚特兰大举行的竞选集会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三表示，如果唐纳德·特朗普输掉美国大选，他“不相信”他会和平认输，因为共和党的竞争对手卡马拉·哈里斯警告称，特朗普的胜利将迎来胜利特朗普在一个无法无天的政府中，致力于限制美国人的自由。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普因涉嫌在 2020 年选举中试图作弊而两次被弹劾并两次被起诉（他仍然没有承认自己输了），并被判有罪2016 年，他因一项欺骗选民的封口费计划而犯有 34 项重罪。&lt;/p>;&lt;p>;在暴力暴徒袭击美国国会大厦并造成 100 多名警察受伤之前，他谎称 2020 年存在广泛的欺诈行为决心阻止他的失败被证明。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普输了，我一点信心都没有，”拜登在被问及是否预计 2025 年权力和平移交时告诉美国哥伦比亚广播公司 (CBS)。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/48f0d3f3-b6d4-43e0-8982- 6be377d5548b_76b63322.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯和她的竞选搭档明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹在欧克莱尔的竞选集会上，威斯康星州。照片：明尼苏达州公共广播电台，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他说到做到。我们没有认真对待他，”拜登警告说。 “他是认真的。”&lt;/p>;&lt;p>;总统的这番言论于周日全面播出，此前哈里斯对特朗普在相反情况下的行为发出了警报，即这位 78 岁的亿万富翁取得了胜利。&lt; /p>;&lt;p>;作为摇摆州多日之旅的一部分，她在威斯康星州欧克莱尔向人群发表讲话，用前总统自己的话以及他的重罪定罪来辩称，特朗普的第二个任期将对于美国来说，这将是一场灾难。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，他“从第一天起”就发誓要成为一名独裁者，他威胁要用司法部武器来对付他的政敌，以及他在 2022 年发表的要求“终止”宪法的评论。哈里斯说：“那些建议我们终止美国宪法的人永远不会再有机会支持美国总统的印章。” ，劝告美国人拒绝特朗普主义的“混乱、恐惧和仇恨”。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，哈里斯在底特律的一次集会上重申了这一主题，她在会上称自己和她的新竞选伙伴明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹，白宫之战中的“快乐战士”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 59 岁的副总统在竞争最激烈的选举战场上展开闪电战的第二天，她试图利用人们高涨的兴奋感自从她在 7 月份取代拜登成为民主党候选人以来。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯和沃尔兹将采取双重行动，到周六在种族多元化的“阳光地带”州亚利桑那州和内华达州进一步停留。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;在威斯康星州和密歇根州，他们勾勒出中产阶级未来繁荣的愿景，反复谈到他们的民族自豪感，并将爱国主义美德与特朗普时代之前的共和党言论更加联系在一起。 &lt;/p>;&lt;p>;但哈里斯警告说，允许特朗普重新上任将使国家倒退。&lt;/p>;&lt;p>;回想起，虽然她担任加州总检察长期间打击了欺诈和性虐待行为，但特朗普被发现对以下行为负有责任：一名纽约作家的性侵犯，并因欺诈而被定罪并被起诉数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“在这次竞选中，我会告诉你，我会自豪地用我的记录与他对抗。本周的焦点，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;集会的前一天，哈里斯和沃尔兹在关键的摇摆州宾夕法尼亚州，在 14,000 名喧闹的人群面前举行了一场大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;是一年中规模最大的集会——直到密歇根州，沃尔兹说他被告知在机场举行的这次活动以空军二号为戏剧性背景，是“竞选活动中规模最大的一次集会”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/e8f00774-cf9b-4e87-ae08-8109b34f0b7d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;空军二号在密歇根州底特律举行的竞选活动中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在底特律，哈里斯发现自己一再被不满拜登政府加沙政策的抗议者打断。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你希望唐纳德·特朗普赢了，那就这么说。否则，我就说话了，”她说，在试图平息干扰时，她的表情变得强硬。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔兹最初被视为副总统选举的局外人，在提炼民主党针对民主党的攻击路线方面取得了病毒般的成功。共和党人用一个相关的词来形容——“怪异”——这使得他在哈里斯的候选名单中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;这位 60 岁的前陆军国民警卫队军官痛斥特朗普的“危险和落后的信仰”和他的竞选搭档、美国参议员 JD 万斯 (JD Vance) 一起高喊哈里斯的竞选口号“我们不会回头”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普拒绝关注对手在政策上的弱点，而是偏向于个人利益对哈里斯的攻击对她的民调支持率上升影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的 NPR/PBS 新闻/Marist 调查中，她以 51-48% 领先特朗普，领先优势为 0.5 个百分点在 RealClearPolitics 的全国民意调查平均值中。&lt;/p>;&lt;p>;17 天前，当总统让位给哈里斯时，该组织认为特朗普领先拜登 3 个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia is battling one of the biggest Ukrainian border incursions of the war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273653/russia-battling-one-biggest-ukrainian-border-incursions-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/1756c8f3-6e32-4b5a-92ec-160aa65dbdae_c9dc50eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯无人机袭击苏扎镇外的乌克兰装甲车周三，库尔斯克州。照片：俄罗斯国防部通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周三表示，正在与乌克兰军队进行激烈的战斗，乌克兰军队已渗透到主要天然气输送枢纽附近的南部边境，这是最大规模的入侵之一自战争开始以来，俄罗斯一直在入侵俄罗斯领土。&lt;/p>;&lt;p>;库尔斯克地区代理州长阿列克谢·斯米尔诺夫 (Alexey Smirnov) 表示，他已在边境地区实行紧急状态。地区官员表示，这意味着限制进入特定区域。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯卫生部表示，有 31 名平民受伤，其中包括 6 名儿童。斯米尔诺夫周二表示，有五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;没有有关军事人员伤亡的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯国民警卫队表示，已加强了周边地区的安全。附近的库尔斯克核电站及其四个反应堆。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰2023年反攻未能取得重大成果后，俄罗斯今年取得了进展，并从乌克兰军队手中夺取了420平方公里（162平方英里）的领土俄罗斯官员称，自 6 月 14 日起。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰周二发起反击，战斗持续到周三，乌克兰军队向俄罗斯国防部莫斯科西南 530 公里处的边境城镇苏扎 (Sudzha) 西北部推进。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 对俄罗斯政府成员表示，“基辅政权发起了另一次重大挑衅”，指的是库尔斯克地区的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统普京总参谋部瓦列里·格拉西莫夫 (Valery Gerasimov) 告诉普京，俄罗斯军队已经阻止了多达 1,000 名乌克兰士兵的进攻——这一数字是俄罗斯国防部周二公布的数字的三倍多——并将把他们赶回边境。&lt;/p>; &lt;p>;格拉西莫夫在电视评论中说，“覆盖国家边境的部队与边防部队和增援部队一起采取空袭、导弹和炮火行动”，阻止了进攻。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方似乎采取了严格沉默的策略。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基在周三的夜间视频讲话中没有提及这次袭击，同时劝告基辅士兵继续施压并削弱俄罗斯军队。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/6fa82417-81ab-43b3-87ee- 1b86f70dff67_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京总统周三召集了高级国防和安全官员。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总参谋部在每日战场更新中也没有做出任何回应。在晚间的一份报告中，它表示，与俄罗斯库尔斯克地区接壤的苏梅地区的战斗加剧。&lt;/p>;&lt;p>;总参谋部表示，俄罗斯军队已在该地区部署了飞机、直升机和重型武器，“但毫无进展并遭受重大损失”。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，白宫发言人卡琳·让-皮埃尔表示，美国正在寻求乌克兰对这次入侵的理解，并表示事先对此一无所知。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒表示，美国关于乌克兰在俄罗斯边境地区使用美国武器的规定仍然有效，但乌克兰的行为“并不违反我们的政策”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;俄罗斯驻华盛顿大使阿纳托利·安东诺夫 (Anatoly Antonov) 在 Telegram 上表示，美国对乌克兰行动的声明“令人愤慨……没有一句批评其客户的话，也没有对悲剧受害者表示遗憾”。&lt;/p>; &lt;p>;苏扎周围发生了战斗，苏扎是俄罗斯天然气经乌克兰运往欧洲的最后一个运营转运点。乌连戈伊-波马里-乌日霍罗德管道2023年输送天然气约146.5亿立方米，约占俄罗斯向欧洲天然气出口的一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/46490fd1-0f36-44a6-b89f-062dae37317f_a392161d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在与乌克兰接壤的库尔斯克州苏贾市，乌克兰方面炮击后受损的房屋。图片：库尔斯克地区州长电报频道通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰天然气传输运营商表示，俄罗斯天然气正在正常输送到欧洲消费者。库尔斯克核电站距离东北仅 60 公里。&lt;/p>;&lt;p>;苏扎周围的战斗发生在冲突的关键时刻，这是二战以来欧洲最大规模的陆地战争。基辅担心，如果共和党人唐纳德·特朗普赢得 11 月总统选举，美国的支持可能会下降。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已表示他将结束战争，俄罗斯和乌克兰都渴望在这一问题上获得最强有力的讨价还价地位。战场。乌克兰希望牵制俄罗斯军队，并向西方展示它仍然可以发动重大战斗。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军事博主将库尔斯克地区的局势描述为比官方报道更为严重，一些人暗示乌克兰已经开启了新战线。俄罗斯已派遣后备力量帮助加强防御。&lt;/p>;&lt;p>;一些博主暗示乌克兰可能正在计划对库尔斯克核电站进行进攻。&lt;/p>;&lt;p>;基辅和莫斯科均表示他们不针对这一目标2022 年 2 月俄罗斯全面入侵引发的战争中，平民受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯 Telegram 频道播放了未经证实的被炮击房屋的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;自称是站在乌克兰一边作战的志愿准军事部队的部队今年早些时候，它渗透到库尔斯克和邻近的别尔哥罗德地区的部分地区，引发俄罗斯军队推动在乌克兰东北部建立缓冲区。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where China’s top leaders discreetly go in summer: a brief history of Beidaihe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273601/where-chinas-top-leaders-discreetly-go-summer-brief-history-beidaihe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/301d8f07-9e72-4e75-823e-d727e81d9728_27d580c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;毛泽东早在1953年就开始了夏休会议的传统.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每年夏天，中国的高层领导人和专家都会聚集在海滨度假胜地北戴河。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东早在1953年就开始了避暑会面的传统。 ，中国国家主席习近平自上任以来削弱了年度静修的政治重要性。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China confirms the discovery of a major natural gas field in the South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3273626/china-confirms-discovery-major-natural-gas-field-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/e417481d-b4a3-45da-a228-448d6e992271_06882d98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国确认在南方发现大型气田据官方媒体报道，中国海。新华社称，该气田名为陵水36-1，估计天然气储量超过1000亿立方米，是世界上第一个“超深水超浅层气田”。照片：中国海洋石油总公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周三报道，中国已确认在南海发现了一个大型气田。&lt;/p>;&lt;p>;名为陵水36 -1，据中国官方新华社报道，该气田预计蕴藏超过 1000 亿立方米天然气，是世界上第一个“超深水超浅层气田”。&lt;/p>;&lt;p>;中国海洋石油总公司（中海油）于六月宣布了最新的“重大勘探突破”，该发现于周三由国家有关部门审查并登记。&lt;/p>;&lt;p>;报告没有具体说明具体位置&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个南海拥有“九段线”，而越南、菲律宾则声称该海域位于中国最南端的岛屿省份海南省东南部海域。 、马来西亚、文莱和台湾都有重叠的主张。由于彼此在有争议海域的石油和天然气勘探和开发尝试，争端和紧张局势经常加剧。&lt;/p>;&lt;p>;该油田增加了中国在资源丰富的南海和近海盆地已探明的天然气地质储量海南岛和珠江口，突破万亿立方米级别。&lt;/p>;&lt;p>;“陵水36-1气田位于南海西部，平均水深约1500米”中海油6月表示。&lt;/p>;&lt;p>;“主要含气层系为第四系乐东组，平均埋深210米。该气田经测试，每天可生产超过 1000 万立方米的露天天然气。”&lt;/p>;&lt;p>;中海油的声明还援引其总裁兼首席执行官周新怀的话说，“南海一直是公司天然气增储上产的重点区域。陵水36-1的成功测试，进一步扩大了南海万亿立方米气区开发的资源基础”。&lt;/p>;&lt;p>;“公司将继续加大勘探开发力度南海油气资源，增强能源供应能力。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的天然气进口国，2023年将花费约643亿美元购买1.2亿吨液化天然气和管道天然气发现大量储量将促进该国的能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在南海开发石油和天然气可能会面临来自竞争对手的外交和政治风险。 2014年，中海油的Ocean Oil-981石油钻井平台在西沙群岛附近有争议地区的作业引发了越南广泛的反华抗议。&lt;/p>;&lt;p>;北京还试图阻止中国南方的单边油气开发&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国海警船只扰乱了马来西亚天然气项目的运营，过去几年，中国和越南船只多次就河内在有争议的万安滩的石油钻探作业发生冲突。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Better pay, cheaper rent: inflation-squeezed New Zealanders leave for Australia in droves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3273646/better-pay-cheaper-rent-inflation-squeezed-new-zealanders-leave-australia-droves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/2a923639-9d81-490d-b7af-174d42653b26_9264ca3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年约有 44,534 名新西兰人离开澳大利亚生活。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个被战争和政治分裂的世界中，新西兰被视为避风港，自大流行以来吸引了创纪录数量的移民。&lt;/p>;&lt;p>;那么为什么新西兰人成群结队地前往澳大利亚？&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里的薪水要高得多，”康妮·瓦尔迪兹·加马林达 (Connie Valdez Gamalinda) 说，她与丈夫和年幼的女儿从惠灵顿附近的波里鲁阿搬到了墨尔本附近的吉朗。今年早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;这名幼儿工作者每小时的收入增加了 11 澳元（7.20 美元），并获得了约 17,000 澳元的搬迁方案。她的丈夫阿尔文（Alvin）从事心理健康支持工作，他的工资翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是工资，这里的租赁房产便宜得多，甚至水电费也比新西兰便宜得多。” Valdez Gamalinda 说。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年，约有 44,534 名新西兰人（几乎占全国 500 万人口的 1%）将离开澳大利亚生活。净移民损失，其中考虑了移居澳大利亚的澳大利亚人新西兰去年的人口数量为 27,011 人，比 2022 年增长了 85%，是 2013 年以来的最高增幅。&lt;/p>;&lt;p>;这两个经济体在应对大流行后的生活成本危机时采取了不同的道路。尽管澳大利亚央行在抗击通胀的过程中专注于实现经济软着陆，但新西兰却更积极地加息，导致双底衰退，而且今年似乎还将持续。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰第二季度失业率升至4.6%。相比之下，澳大利亚 6 月份的失业率上升至 4.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰经济非常疲软，而澳大利亚有很多机会，显然薪资对许多新西兰人来说具有真正的吸引力。 ”，奥克兰 Kiwibank 首席经济学家 Jarrod Kerr 说道。 “过去 18 个月里，这是一条相当漫长而艰难的道路，而且这种情况仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的平均周收入为 1,888 澳元。相比之下，新西兰的 1,586 新西兰元相当于 1,453 澳元。这意味着新西兰人在澳大利亚的平均收入可高出近 30%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚长期以来一直是新西兰人的热门目的地。飞越塔斯曼海只需三个小时，新西兰公民无需签证即可开始工作。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 80 年代，大批新西兰人涌入澳大利亚，促使时任总理罗伯特·马尔登 (Robert Muldoon) 出任总理。讽刺的是，离开的新西兰人提高了两国的智商。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚今天正在开展积极的招聘活动，吸引新西兰人到医疗保健、幼儿教育、警察和监狱等行业工作，用更高的工资和搬迁方案。因此，新西兰人正在帮助解决澳大利亚的技能短缺问题，而新西兰的一些基本服务（例如医院）却长期人手不足。&lt;/p>;&lt;p>;政府支出削减也无济于事。自去年上任以来，新西兰新的中右翼联盟开始了裁员热潮，以控制债务并使预算恢复盈余。&lt;/p>;&lt;p>;公共部门已有 6,300 多个裁员根据公共广播公司新西兰广播电台的滚动统计，自 11 月政府上台以来失业人数不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰北岛法卡塔尼的三年级护理专业学生 Shannyn Bristowe 表示，在通货膨胀仍然居高不下和借贷成本高昂的情况下，毕业生很难找到工作，这迫使许多像她这样的人把目光投向国外。&lt;/p>;&lt;p>;“学生不确定他们是否能够找到工作，这是我们最关心的问题，”她说。 “目前澳大利亚提供的机会非常有益，而且非常有益。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然截至 2023 年 10 月的一年内，入境移民人数达到创纪录的 239,000 人，是出境人数 102,000 人的两倍多，但智库 Infometrics 主任加雷斯·基尔南 (Gareth Kiernan) 表示，数字并不能说明全部情况。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是，该国 25 至 44 岁的年轻人正在外流，而这些损失并没有因为人口流入而得到缓解。他说，“我们看到年轻人非常关注新西兰的生活成本压力，特别是住房成本。”说。 “与新西兰房地产市场没有联系，也可能与就业市场没有特别联系的年轻人，他们在澳大利亚看到了机会，这被证明是一张真正的吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;Valdez Gamalinda来自菲律宾，在新西兰生活了 15 年的她并不认为她的家人会很快搬回来。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰给了我们很好的机会，但和其他国家不一样。更多，”她说。 “我们觉得其他一切都在上涨，但工资却没有上涨，所以我们必须考虑在哪里可以过上更好的生活。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How tense Israel is preparing for a possible attack by Iran and its allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273650/how-tense-israel-preparing-possible-attack-iran-and-its-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 10:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/1b9430c5-8d36-49bb-921c-61a5be785871_cb739628.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列海法的 Rambam 医院已准备好三层楼，用于治疗病人的加固地下设施。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的救护车服务已在一个戒备森严的地下中心储备了血液供应，工厂已运出危险材料，市政当局正在检查防空洞和供水，因为该国正在等待威胁&lt;/p>;&lt;p>;以色列几个月来一直在强化其后方，自去年 10 月加沙战争爆发以来，许多准备工作已经到位，当时数千名哈马斯领导的枪手实施了对以色列社区的毁灭性跨境袭击。&lt;/p>;&lt;p>;但过去 10 天，紧迫性急剧上升，因为黎巴嫩南部与伊朗支持的真主党运动的相对有限的冲突有可能升级为全面冲突。 -结束地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道以色列公民处于戒备状态，我要求你们一件事 - 保持耐心和冷静，”总理本杰明·内塔尼亚胡周三在会见新兵时说道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/88237e91-5328-4d40-a3d2 -57b4ec1f8fa7_ad22a806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海法海岸附近一艘以色列 Saar-6 护卫舰上的铁穹反导弹电池。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已做好防御和进攻的准备，我们正在打击我们的敌人，也决心保卫我们自己，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;以色列现在发现自己面临着多线战争的威胁，面临着一系列激进运动——哈马斯、真主党、也门胡塞武装，所有这些都得到了长期敌人伊朗的支持和资助。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和真主党誓言对上周哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰和真主党军事指挥官福阿德·舒克尔在贝鲁特被暗杀事件进行报复，预计未来几天将发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的警报和袭击4月份，数百枚伊朗导弹在以色列防空系统和国际盟友的帮助下受挫，以色列人已经习惯了这场危机。&lt;/p>;&lt;p>;数万人从真主党范围内的北部地区撤离战争开始时的火箭弹，许多边境地区现在有一种幽灵般的、废弃的空气。&lt;/p>;&lt;p>;但是，真主党火箭军火库的长期轰炸可能会深入该国，到达敏感目标，例如港口城市海法。 “我们正在等着看会发生什么。”医院发言人戴维·拉特纳 (David Ratner) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军方处于高度戒备状态，上周末加强了全国范围的空袭警报系统并广播警报，包括发送给目标区域居民的实时短信。&lt;/p>;&lt;p>;许多地方议会建议居民减少不必要的活动，留在保护区附近并避免大型集会。&lt;/p>;&lt;p>;海法市安全和紧急服务部门主任亚尔·齐尔伯曼 (Yair Zilberman) 表示，在海法，公共防空洞配备了数字系统，以便在袭击期间可以远程解锁。他们还配备了发电机。&lt;/p>;&lt;p>;Zilberman 说，许多地下停车场已被批准作为临时避难所，如果需要的话，这些停车场有足够的空间容纳数千名居民。&lt;/p>;&lt;p>;在该市国家救护车服务玛格森·戴维·阿多姆（MDA）的拉姆拉（Ramla）在以色列中部的拉姆拉（Magen）（MDA）一直在地下服务中心收集献血，并屏蔽了超厚的混凝土墙，爆炸门和气闸。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经获得了伊朗的威胁，我们得到了真主党的威胁。” MDA的Aryeh Myers说。 “大规模的火箭袭击，对以色列国的巨大威胁，我们想确保我们已经准备好了任何事情。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周四，环境保护部都举行了情况评估以决定如何最好地使用库存来保护工厂，如果有针对导弹罢工，或者如何处理对包含石棉的建筑物的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;军方表示，家庭前线司令部保持在与工厂和地方当局不断接触以维持“危险材料库存水平的完整图片”。&lt;/p>; &lt;p>;在海法在海法岛运营的Bazan集团是东地中海东部最大的炼油厂之一。路透社“正在努力维持能源安全和对经济的燃料供应的连续性。” &lt;/p>; &lt;p>;大量现金提取是当局正在准备的另一种情况。&lt;/p>; &lt;p>;“根据每个可见的预测，以色列银行和银行体系的钞票和硬币都足够了。” >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trumpian treatment of China’s athletes hardly in keeping with Olympic spirit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3273523/trumpian-treatment-chinas-athletes-hardly-keeping-olympic-spirit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/02FDC7E1-FF81-48D2-9DBB-043340D332323235_2756CCB8.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;如果奥运会是地缘政治的代表，那么它们通常也充满了全球体育精神和相互尊重的精神。他们应该在每个人中都能带出最好的一切 - 显然，当有问题的运动员是中国人时。&lt;/p>; &lt;p>;至少在某些西方圈子里，2024年的巴黎奥运会是开放的季节中国运动员。运动员、教练和球迷似乎从有意抨击中国的政治领导人那里得到了暗示。通过这一切，中国只是继续赢得奖牌。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎在体育社区本身内的公然反中国歧视。中国游泳运动员潘战乐在100米自由泳决赛中夺得金牌，并以看似不可能的0.4秒的成绩将自己的世界纪录缩短了，前澳大利亚奥运游泳运动员、现驻美国的教练布雷特·霍克对这一结果提出了质疑。 “听着，”霍克在 Instagram 视频中说道。 “我只是说实话。我对那次游泳很生气，我生气的原因有很多。”强烈的含义是，潘的壮举无法在没有兴奋剂的情况下发生。&lt;/p>; &lt;p>;源于一份报道，即在2020年东京奥运会之前，有23名中国游泳者对违禁物质的测试呈阳性。值得注意的是，潘并不在这些游泳运动员之中。此外，潘（Pan）表示，他在唱片游泳之前和之后接受过测试。 d8/images/canvas/2024/08/07/233d15e9-a164-4fc0-bdfe-689898787be869c_861888880b8.jpg“ alt =” 7月31日，在巴黎2024年奥运会上，男子100m自由泳游泳比赛的决赛。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管如此，潘（Pan 4x100米的混合泳接力赛将中国带到黄金，这是美国广播公司的评论员，可以提到，三年前，团队中的两名游泳者对违约物质进行了阳性测试，尽管他也澄清了Pan尚未测试阳性的阳性。然后，这名游泳运动员似乎冷落了教练，径直从他身边走过。据报道，马尔坎德（Marchand）在奥运会上赢得了四枚金牌，他在后来的交流中与中国游泳教练组成。&lt;/p>; &lt;p>;反中国情绪也延伸到网球场。以下是美国网球运动员艾玛·纳瓦罗 (Emma Navarro) 总结她在奥运会第三轮比赛中输给中国网球明星郑钦文后所说的话：“我只是告诉她，我不尊重她作为竞争对手。我认为她处理事情的方式相当残酷。”郑继续获得中国单打网球的第一枚金牌。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/ff84559e-3b37-4f6f-95ed-cb464de9a7aa_558e48e48ee48ec.jpg“ alt =”>; 8月3日在法国巴黎进行比赛。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些事件回荡了数十年的模式，我从个人经验中知道。作为 20 世纪 80 年代一名优秀的（尽管很难达到奥运会水准）高中篮球运动员，我作为一名亚裔美国球员是一个奇怪的人。我们的“地点”被认为是在化学实验室或微积分课上。参赛者和观众大喊：“你们应该去打乒乓球。”甚至我的教练都绰号“ Chinaman”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普政府将像我这样的经历作为日常政治话语的一部分。现在，反中国的言论是民主党人和共和党人可以达成共识的事情。&lt;/p>; &lt;p>;前总统将Covid-19病毒称为“功夫流感”，并认为中国已经剥夺了美国。我不知道霍克（Hawke）和纳瓦罗（Navarro）在公共卫生和贸易政策上的立场，但我确实知道他们对中国运动员的态度是彻头彻尾的特朗普人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/14ad9ebb-3543-4f-3543-4f68-ad5f-bf66e66442cd8_595595de0fe0fe0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ＃999;“>;一个人在2023年1月29日在德克萨斯州达拉斯举行的“停止亚洲仇恨”的标志上，反对一项将限制中国财产所有权的法案的集会。照片：达拉斯晨报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;西方宣称不应允许中国破坏所谓的基于规则的国际秩序。显然，这种众所周知的秩序也扩展到了奥运会。&lt;/p>; &lt;p>;在中国高科技工业革命之前，北京通过提供大量廉价组件，低技术的产品和自然资源来服务于西方的利益。在此期间，似乎并不是很多人担心中国是煤炭消费和温室气体排放的金牌得主。&lt;/p>; &lt;p>;现在，中国要么在太阳能等地区缩小差距或超过西方，芯片制造和设计或稀有金属提取，音调不同。美国总统乔·拜登（Joe Biden）希望通过制裁和威胁禁止蒂克托克（Tiktok和射击，西方并没有感到受到威胁。当中国开始在游泳和网球等活动中取得进步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，美国国会的两党组织威胁要退缩全球反兴奋剂的资金在东京奥运会前未正确披露中国游泳者的积极考验的机构。期望在接下来的几个月中志趣相投的努力，以补充国会目前的其他反中国立法。&lt;/p>; &lt;p>;这些炎症性tir虫是否有所作为？当然，他们似乎并没有影响中国在巴黎的成果，在巴黎，只有在奖牌的情况下才落后于美国。&lt;/p>; &lt;p>;在经济领域中也发挥了类似的动态。以华为为例。经过严格制裁甚至被美国黑名单的公司庞然大物已经看到其移动操作系统成为中国大陆的第二大，超过苹果。&lt;/p>; &lt;p>;中国奥林匹克运动员的苦难是美国复原力的缩影。中国运动员可能仍将是仇恨者的目标。但是，那些运动员在曾经由西方主导的比赛中更有可能登上讲台。 “我们是冠军。”他表示，如果有人不满意的话，那就不是中国。潘（Pan</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sheikh Hasina won’t return to Bangladesh, Pakistan and US stoked protests, son says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273642/sheikh-hasina-wont-return-bangladesh-pakistan-and-us-stoked-protests-son-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 08:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/08/3378e9f-900f-474c-9a79-38a03404fd6e_bcf61e07.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;孟加拉国民族党的竞争对手在8月7日在Dhaka举行Dhaka的会议。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）在本周辞去总理并逃离孟加拉国的辞职，但由于抗议她的统治，她没有计划返回她的家人数十年的国家。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“她说她永远不会回到孟加拉国，”哈西娜（Hasina）的儿子，被罢免的政府的顾问萨吉布（Sajeeb）在华盛顿的电话采访中说。 “实际上，完全坦率地说，她告诉我，我们的家人都不会回到孟加拉国。” &lt;/p>; &lt;p>;她的辞职标志着一个统治孟加拉国大部分统治孟加拉国的家庭的终结。现代历史。哈西娜（Hasina）的父亲谢赫·穆吉布尔·拉赫曼（Sheikh Mujibur Ra​​hman）是美国第一任总统，并领导了与巴基斯坦的独立斗争，该斗争于1971年创建了一个独立的孟加拉国。&lt;/p>; &lt;p>;哈西娜（Hasina）在该国的烙印同样不可磨灭。她是孟加拉国任职时间最长的总理，自 2009 年以来连续赢得选举。在她的任期内，哈西娜通过服装出口、巧妙平衡与中国和印度的关系，使数百万人摆脱了贫困，并将伊斯兰主义者从世界上为数不多的孟加拉国之一的政治中根除。穆斯林民主国家。&lt;/p>; &lt;p>;，但批评家说，威权主义的冲动使孟加拉国朝着更黑暗的方向拉动，哈西娜（Hasina）通过法律压力使她的忠诚主义者和骗子对手击败了她的政府，使他们脱颖而出。这些挫败感在周日沸腾了，抗议者开始强行要求她辞职。由于问题敏感而不愿透露姓名的印度官员表示，她已被转移到德里的一个秘密地点，只要她需要，她就会一直待下去。官员们说，包括印度在内的几个国家正在考虑采取更永久的行动。&lt;/p>; &lt;p>; s。印度外交部长贾尚卡尔（Jaishankar）在议会中说，哈西娜（Hasina）从达卡（Dhaka）来德里的请求“在很短的时间内发生”。该部没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“关于她将在哪里居住，没有做出决定，”萨吉布说，没有详细说明。他说，他到达德里后与母亲交谈，她“处于完美的健康和良好的精神”之后，但对孟加拉国的动荡和最近几周被杀的数百人感到遗憾。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;萨吉布说，他的母亲已经计划在几年后第五任期结束时退休。他说：“要让她这样被赶出去，而我祖父的记忆是以这种方式侮辱和亵渎的国家的父亲，这让我们所有人都失望了。” &lt;/p>; &lt;p>; sajeeb说孟加拉国在哈西娜（Hasina）领导下的孟加拉国政府在15年的连续统治期间犯了错误，但官员“始终使这艘船纠正”。&lt;/p>; &lt;p>;“没有什么是完美的”通常被称为独裁者。&lt;/p>; &lt;p>;前领导人的儿子责怪巴基斯坦和美国，以煽动最终将哈西娜（Hasina）赶出的抗议活动。示威起初开始反对对特定群体保留政府工作的配额的反对 - 许多法律觉得哈西娜的盟友受到青睐。&lt;/p>; &lt;p>;“我没有任何干预证据”，萨吉布说：可以肯定的是巴基斯坦参与其中。”他说，美国国务院还对他的母亲采取了更为关键的路线。&lt;/p>; &lt;p>;美国更喜欢外国政府“更受其控制或遵守他们的指示”。 “他们不能和我母亲当权。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-racism protesters sweep Britain after days of far-right riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273643/anti-racism-protesters-sweep-britain-after-days-far-right-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/08/244FCAF3-1743-42D6-937F-D32A797EF736_95AA3B3B3C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>; tondon in>;星期三在伦敦举行的反 - 救主抗议者。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周三，成千上万的警察和反种族主义抗议者聚集在英国各地的街道上，以挑战预期的极右派团体，这些团体未能实现超过一周的暴力种族主义攻击，以穆斯林和移民。&lt;/p>; &lt;p>;英国遭到一系列骚乱的打击&lt;/p>; &lt;p>;在网上发表帖子表示，反穆斯林抗议者将针对移民中心，移民支持中心和专业律师事务所的清单，促使许多企业促使许多企业向许多企业促使许多企业，从而促使许多企业促使许多企业，因此将可疑的杀手确定为伊斯兰移民。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些报告促使成千上万的警察部署，以及在包括伦敦，布里斯托尔，伯明翰，利物浦，利物浦和黑斯廷斯，举行横幅的抗议者的抗议者部署的报道。说“战斗种族主义”，“停止极右翼”和“将种族主义者为难民交易”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/08/08/46C402E1-BD1C-4E07-82F8-49B5C15AD845_ED2458DC.JPG“ ALT =” ALT =“星期三在伦敦的沃尔瑟姆斯托。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;抗议者由穆斯林，反种族主义者和反法西斯主义团体，工会主义者，左翼组织以及当地人对袭击该国的暴动感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;在晚上9点之前，没有任何严重疾病的报道。警方说，大约50人在伦敦南部的克罗伊登（Croydon）扔了瓶子，并试图造成干扰。&lt;/p>; &lt;p>; 64岁的垃圾收集者斯泰森·马修抗议权的权利，但少数民族的目标使该国处于边缘。 ，没有任何压力或暴力。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;一位在英格兰东南部在黑斯廷斯举行的反抗议活动的女人说，她很高兴看到大量投票。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得我绝对必须在这里站起来，而对我来说，我比我的一些非白人朋友要容易得多，所以我团结一致。” 37年 - 露西（Lucy）是一个鲜花种植者，拒绝透露姓氏。中东高呼“把它们拿出来”和“停下船”  - 未经允许的人来到英国到达英国的人。&lt;/p>; &lt;p>;他们还用岩石刺穿了清真寺，促使穆斯林组织发行社区安全建议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/08/08/975ee85ee888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888881 4d81-8b3f-967a769d4be9_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Police detain a person for shouting racist comments during an anti-racism protest at The Beacon in Newcastle-upon-泰恩，英格兰东北部。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）是前首席检察官，他自7月4日大选以来正面临他的第一次危机，警告暴徒，他们将面临冗长的监狱条件他试图在13年内消除英国最严重的暴力爆发。&lt;/p>; &lt;p>;一名58岁的男子在周三因暴力疾病被判入狱三年，而另外两名年龄在41和29岁之间，分别被判处20和30个月。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们采取的迅速行动。如果您在我们的街道或在线上引起暴力障碍，您将面临法律的全部力量。在上个月的大选期间是一个战场，奈杰尔·法拉奇（Nigel Farage）的改革党赢得了大约400万票，以要求更严格的边境管制。&lt;/p>; &lt;p>;英国在2022年看到了创纪录的净迁移水平，数字受到了来自乌克兰和乌克兰和乌克兰的人的支持。香港以及通过工作和学生签证。&lt;/p>; &lt;p>;通过法律手段净移民在2023年约为685,000，而29,000人到达了整个频道的小吹牛，许多人逃离了战区。在选举14年后，“停止船只”的极右翼圣歌也是保守党的口号。&lt;/p>; &lt;p>;政府将所谓的“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国家警察局长理事会说，有6,000名专业警察的常驻军事官员说，已有120多人被起诉，并涉嫌与这种疾病有关。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China firm slaps zodiac ban on certain job applicants fearing bad luck for ‘dragon’ boss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273529/china-firm-slaps-zodiac-ban-certain-job-applicants-fearing-bad-luck-dragon-boss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 09:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/835275F3-1849-45BF-BB7F-72B79E5107E1_FB45C637.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国十二生肖的狗标志申请工作。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国公司的招聘策略在明确禁止在狗年出生的候选人之后流行了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;就业政策认为，在犬犬中国十二生肖下出生的申请人会给巨龙的老板带来厄运。 - 年循环。&lt;/p>; &lt;p>;信念是，在周期中彼此​​相对的两个迹象是冲突的，例如龙和狗。&lt;/p>; &lt;p>;公司，基于南部的Sanxing Transportation中国的广东省想雇用一名书记员，每月的薪水为3,000至4,000元（420美元 -  $ 550），是该省平均工资的一半。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/32d24a9c-0cfb-49c2-89c2-89cf-9dc7e367e3673673673ef8_758f38f38f38f4f4f4f4f4f4f4.jpg &lt;div “颜色：＃999;”>;迷信表明，狗年出生的人们不应与龙年出生的人一起工作。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其职位说明中，它特别要求在黄道十二宫的狗标志下出生的候选人“不申请工作”。&lt;/p>; &lt;p>; 8月2日，一名工作人员告诉湖北电视台，该公司禁止这些申请人的原因是因为他们的老板是“龙”，而“龙和狗都不好”。&lt;/p>; &lt;p>;他们说质量较低的申请人将被视为“只要他们的十二生肖不是狗”。&lt;/p>; &lt;p>;每个十二生肖都对应于“地上的分支”，并分配给“五个阶段”之一，即金属，木材，水，火和地球。&lt;/p>; &lt;p>;据说龙有水元素，而狗则具有火元素。&lt;/p>; &lt;p>;结果，如果龙起作用&lt;/p>; &lt;p>;迷信的信念也将狗的人视为辩护，并能够为龙人的职业带来厄运。&lt;/p>; &lt;p>;在浪漫，浪漫，相反。&lt;/p>; &lt;p>;据信，如果狗约会约会龙十二生肖，因为龙人往往会降低忠诚和宽容。&lt;/p>; &lt;p>;这种信念也与风水理论混合在一起，这表明，如果狗和龙十二生肖是同事，他们可以在工作场所中悬挂幸运的魅力以带来和谐。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/07/76572ee-76572ee-76572ee-5e7d-4b5f-b069-db78ce796b2222222_74b2f2f3b2f3b3.jpg &lt;jpg &lt;jpg &lt;jpg &lt;div “颜色：＃999;”>;在恋爱关系中，传统说，龙年出生的人们忠诚和宽容。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大陆社交媒体上，人们谴责公司“太迷信”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是歧视”，一个人写道在微博上。&lt;/p>; &lt;p>;“我不会选择为这样的公司工作。”另一个。&lt;/p>; &lt;p>;第三个说她有类似的经历：“我的老板要求我的生日和星座运势，在得知我是一名清晨出生的公鸡十二生肖之后，他们相信我会是一个勤奋的人，并雇用了我。吴Xingjian说，该公司的规则可能构成歧视，但基于十二生肖的偏好不是非法的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>