<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alliances like Nato out of touch with world in need of human security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272502/alliances-nato-out-touch-world-need-human-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/0aa63eeb-8a55-44ea-b5ef-d74a72eee8f0_35be4a9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默（左）以美国总统身份旁观7 月 11 日，乔·拜登在华盛顿举行的北约峰会上发表讲话。以国家安全为核心建立的联盟越来越不符合需要改善人类安全的世界的要求。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在全球相互依存日益加深的时代，传统上通过以军事为重点的联盟来确保安全已不足以应对当今的全球挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然最近的北约峰会重申了此类联盟的力量，但也强调了它们在应对 21 世纪威胁方面的局限性。迫切需要转向优先考虑人类安全，这一概念涵盖气候变化、粮食安全、能源和扶贫。&lt;/p>;&lt;p>;北约有可能通过澳大利亚、日本等国家扩展到印度-太平洋地区、韩国和新西兰对此类联盟在当今相互联系的世界中的作用提出了质疑。考虑到当前的全球动态，此举反映出的安全方法可能不适合其目的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然跨大西洋联盟在军事考虑的同时采取了更多的政治和经济方法，但这些战略在促进和平与发展方面的有效性是有争议的。这些做法存在无意中加剧地区紧张局势的风险，并要求重新评估传统安全联盟对全球人类安全的长期影响。&lt;/p>;&lt;p>;对国家安全的重视往往掩盖了紧迫的全球问题，例如经济全球化和有效的气候治理。这些领域的全球合作将使发达国家和发展中国家受益。在此背景下，区域全面经济伙伴关系和一带一路倡议等努力旨在应对这些全球挑战，同时提供潜在的互惠互利。&lt;/p>;&lt;p>;当前全球背景下的一个关键考虑因素是平衡国家安全和人类安全。促进人类安全也符合国家利益。这种平衡包括推进国内发展、解决他国关切以及参与国际合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年代，气候、粮食、能源和贫困等人类安全威胁上升。这些相互关联的危机需要采取集体行动，因为没有一个国家能够单独有效地解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行和区域冲突扰乱了全球供应链，使全球格局进一步复杂化，并加剧了能源危机。能源政治化程度越来越高，导致资源与消费、资本与需求之间的错位。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰期间对能源出口的制裁影响了俄罗斯和西欧，导致能源价格上涨价格。因此，一些国家推迟了低碳承诺，转而投资化石燃料，这可能会加剧气候问题。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化的影响持续加剧。据报道，去年是有记录以来最温暖的一年，海平面上升和冰川融化对全球构成威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界经济论坛和奥纬咨询 (Oliver Wyman) 1 月份发布的一份报告预测健康状况严峻到 2050 年，气候变化的后果将包括多达 1450 万人额外死亡和 12.5 万亿美元的经济损失。它还估计全球医疗保健系统将增加 1.1 万亿美元的额外成本。这些严峻的数字凸显了解决气候变化问题的紧迫性，将其作为人类安全的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯对乌克兰的入侵加剧了全球粮食危机。双方都是主要粮食生产国，在冲突中都减少了出口。加之新冠疫情和气候危机，乌克兰战争导致粮价持续高涨，加剧了全球饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;联合国《2023 年世界粮食安全和营养状况》报告显示，6.91 亿至2022 年，全球有 7.83 亿人面临饥饿，自 2019 年以来饥饿人数增加了 1.22 亿。此外，全球有 24 亿人（几乎占世界人口的 30%）无法持续获得食物，其中约 9 亿人面临严重的粮食不安全。 &lt;/p>;&lt;p>;气候和粮食安全复合危机，生活成本上升，无家可归现象增多，脱贫攻坚更加成为重点。根据联合国去年发布的数据，仍有 11 亿人处于贫困之中，其中贫困儿童占一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/42e9e404-69c4-4b61-81d1-509bde8b83e7_159eb06c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 5 月 6 日，在海地太子港，阿根廷贝勒加德国立学校被改造成一个收容所，人们居住条件恶劣，一名儿童假装喂一个破损娃娃的头。该国近一半人口在挣扎在帮派暴力激增的情况下养活自己。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球贫困人口的增加不仅损害个人福祉，还给社会稳定和安全带来风险。然而，联合国提出了乐观的理由，并指出，只要有强有力的全球合作和发达国家增加援助，减贫是可以实现的。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施安全是另一个重大的全球挑战。严重的赤字，尤其是发展中地区的赤字，威胁着经济增长和人类安全。亚洲基础设施投资银行与世界银行等机构之间的合作可以大大加强弥合全球基础设施差距的努力，从而促进可持续发展和全球复原力。&lt;/p>;&lt;p>;总之，全球发展趋势必须将人类安全与人类安全放在一起优先考虑传统的国家安全问题。即将于九月举行的联合国未来峰会为重申多边主义和《联合国宪章》原则提供了重要平台。与传统安全联盟不同，这种形式的国际对话与合作更有能力解决当今世界面临的复杂问题，并为各国提供合作应对新挑战的机会，同时重建对全球机构的信任。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须应对紧迫的全球挑战并为更具韧性的未来做好准备。这包括制定有效的多边解决方案，以加速实现联合国可持续发展目标，以具体行动应对气候变化，并应对人工智能等新兴技术的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;应优先考虑全球粮食安全和减贫作为人类安全的基本方面。只有将我们的关注点从狭隘的国家利益转向更全面的人类安全观，我们才能创造一个更安全、可持续和更公平的世界。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing-born celebrity chef Shirley Chung treated for cancer, closes US restaurant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272707/beijing-born-celebrity-chef-shirley-chung-treated-cancer-closes-us-restaurant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/4030c3a0-95ed-4a60-8065-cfcb949df890_656e44b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钟雪莉被诊断患有第四期舌癌。照片：洛杉矶时报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前《顶级厨师》选手雪莉·钟 (Shirley Chung) 正在暂停其加州餐厅 Ms. Chi Cafe 的运营，同时接受第四期舌癌的治疗。&lt;/p >;&lt;p>;这位 47 岁的北京出生的名厨在 Instagram 上透露了自己的诊断结果，并分享了一段她剃光头准备化疗的视频。在视频中，她开玩笑说她最像哪种鸡蛋，后来又调侃她的短发：“这有点性感。”&lt;/p>;&lt;p>;自 12 月以来，Chung 在帖子的标题中写道，她已经患有“一系列牙齿问题”，她最初将其归因于“重型磨牙机”。然后在五月，她的口腔出现溃疡，导致她的口腔外科医生发现她的舌头下隐藏着一个肿瘤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chung 被诊断出患有第四期舌癌，她说， “因为癌细胞也扩散到了我的淋巴结”。&lt;/p>;&lt;p>;“根据雪莉厨师的诊断，我们做出了艰难的决定，关闭池女士，以便她可以专注于康复，”钟和她的同事- 老板丈夫吉米·李 (Jimmy Lee) 在餐厅的 Instagram 上宣布。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感谢你们每一个人——我们的员工、支持者和粉丝。在过去的几年里，我们真的很享受传播对饺子的热爱，并将卡尔弗城称为我们的家！”帖子读到。 “订单暂时暂停，我们会回来的！”&lt;/p>;&lt;p>;该帖子没有透露重新开放的日期，但 Chung 表示，一旦收到诊断结果，她就没有浪费任何时间开始治疗。&lt; /p>;&lt;p>;“当医生宣布这个消息时，我非常平静，作为一名厨师，我总是在压力下茁壮成长，”她在 Instagram 上写道。 “我非常专注于尽快完成所有测试和扫描，这样我就可以开始制定治疗计划。”&lt;/p>;&lt;p>;她总结道：“我面前的康复之路还很艰难。您的爱和支持将陪伴我度过难关。给我加油，钟雪莉2.0将于2025年重生！”&lt;/p>;&lt;p>;钟雪莉17岁移民美国，据其网站称，她放弃了自己的科技职业生涯，去追求她对美食的热情。她参加了《Bravo 顶级厨师》第 11 季和第 14 季的比赛，并于 2014 年在尔湾开设了 Twenty Even 餐厅和酒吧。 Ms Chi Cafe于2018年开业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US considers new curbs on China’s access to AI memory chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272704/us-considers-new-curbs-chinas-access-ai-memory-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/b5a07280-ff28-4458-9678-e83f26297e16_ab8f67d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美光位于中国上海的办事处。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正在考虑单方面限制中国获取人工智能存储芯片，例如美光科技和韩国 SK 海力士生产的芯片以及能够制造此类半导体的设备。据彭博社周三报道，这些措施旨在阻止美光、SK 海力士和三星向中国公司提供高带宽内存 (HBM) 芯片，这些芯片对于帮助运行复杂的生成人工智能至关重要报道援引知情人士的话称。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司和美国商务部没有立即回应路透社的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/f39bfc76-e8be-4b6d-a66c-99cdaf5f6eba_ce56ef5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计算机电路板上的韩国半导体供应商 SK Hynix 的存储芯片。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，如果颁布，新规则将涵盖 HBM2 和更先进的芯片，包括 HBM3 和 HBM3E，以及制造它们所需的工具，补充说，尚未就限制做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;运行 AI 半导体需要 HBM 芯片，例如市场领导者 Nvidia 和有抱负的竞争对手 AMD 销售的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;美光将报告称，在北京于 2023 年禁止其存储芯片用于关键基础设施后，该芯片制造商已停止向中国出口其 HBM 产品，因此基本上没有受到影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国总统两位熟悉该规则的消息人士称，乔·拜登政府计划下个月公布一项新规则，该规则将扩大美国阻止某些国家向中国芯片制造商出口半导体制造设备的权力。&lt;/p>;&lt;p>;但来自中国的出货量未获授权接受媒体采访且拒绝透露姓名的消息人士表示，出口关键芯片制造设备的盟友（包括日本、荷兰和韩国）将被排除在外，从而限制了该规则的影响。&lt;/p>; &lt;p>;因此，ASML、Tokyo Electron等主要芯片设备制造商不会受到影响。消息传出后，两家公司的股价均大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;该规则是所谓“外国直接产品规则”的扩展，将禁止位于中国中心的大约六家中国半导体制造工厂或晶圆厂。一位消息人士称，中国最先进的芯片制造业务来自许多国家的出口。&lt;/p>;&lt;p>;出口受影响的地区包括以色列、台湾、新加坡和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>; >;路透社无法确定哪些中国芯片工厂会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“美国商务部正在不断评估不断变化的威胁环境，并在必要时更新我们的出口管制，以保护美国国家安全并保障我们的利益。”技术生态系统，”部门发言人在一份声明中表示。 “我们仍然致力于与拥有共同价值观的盟友密切合作。”&lt;/p>;&lt;p>;在被问及即将实施的出口管制计划时，中国外交部发言人林健表示，美国“胁迫其他国家压制中国的出口管制”。 &lt;/p>;&lt;p>;林补充说，中方希望有关国家抵制美国的努力，维护自己的长远利益。&lt;/p>;&lt;p>;“遏制和打压不能停止”他说：“中国的发展，只会增强中国发展科技自力更生的决心和能力。” 2022 年和 2023 年对中国的先进芯片和芯片制造设备进行控制，限制 Nvidia 和 Lam Research 等总部位于加州的公司的出货。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿认识到，几个主要国家商定的出口管制是不可行的。去年，日本和荷兰达成协议，将半导体制造工具也限制在中国。这三个国家在先进芯片制造设备的生产中占据主导地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/72e061f0-57c8-468f-8d58-f443813db324_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人林健。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，美国一直试图对该协议添加更多限制，并试图让韩国和德国加入该联盟。&lt;/p>; &lt;p>;目前处于草案形式的新规则显示了华盛顿如何寻求在不激怒盟友的情况下对中国蓬勃发展的半导体行业持续施压。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在使用该规则时非常谨慎，因为它使得我们的盟友非常不安，”华盛顿战略与国际研究中心研究员詹姆斯·刘易斯说。 “只有到目前为止，你才能在不让人们跳下船的情况下推动这一进程。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国不会放弃对中国的技术限制，”刘易斯补充道。 “欧洲人获得了临时通行证。 [其他]国家获得了临时通行证。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，该规则“就像我们将继续这样做的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;外国直接产品规则规定，如果产品使用美国软件或技术制造，美国政府有权阻止其销售——包括在外国制造的产品。&lt;/p>;&lt;p>;该规则已使用多年，以阻止其销售。保留中国科技巨头华为技术公司在国外生产的芯片，该公司在与美国的限制作斗争后重新发明了自己，现在是先进芯片生产和开发的核心参与者。 2022 年将切断中国与世界任何地方制造的某些半导体芯片的联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/01/6df73905-5cb8-4071-bdc4-1e0224f2b25f_1509aa9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 总部位于加利福尼亚州圣克拉拉。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为最新出口管制一揽子计划的一部分，美国计划降低决定外国物品何时受到美国管制的美国成分含量消息人士称，并补充说，它弥补了外国直接产品规则中的漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;例如，设备可能会被指定为受出口管制，仅仅因为其中包含了包含美国技术的芯片，他们&lt;/p>;&lt;p>;美国还计划将约120家中国实体添加到其限制贸易名单中，其中包括将受到该规则打击的晶圆厂，以及工具制造商、EDA（电子设计自动化）软件及相关供应商公司。名单上实体的供应商需要获得向其发货的许可证，但该许可证很可能会被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;计划中的新规则仅处于草案形式，可能会发生变化，但目标是在消息人士称，将于下个月制定。&lt;/p>;&lt;p>;除了日本、荷兰和韩国之外，该规则草案还豁免了属于同一 A:5 组的其他 30 多个国家。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior China customs official to visit Peru for deal expanding fruit exports to mainland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3272705/senior-china-customs-official-visit-peru-deal-expanding-fruit-exports-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 05:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/22057e06-8998-44d4-8ed9-3fc463a5faad_c26b3b92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡车在东部山东省青岛港拖运集装箱中国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;秘鲁农业部长周三宣布，他将于9月份接待中国代表团，以敲定扩大秘鲁对大陆水果出口的协议。&lt;/p>;&lt;p >;据Angel Manero Campos透露，海关总署副署长赵增联将于9月21日访问利马，赵增联等人将考察秘鲁出口干果和谷物的生产加工情况。&lt;/ p>;&lt;p>;他们的目的是评估产品是否符合中国卫生法规以及是否必须更新当地协议。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得批准，经过审计的秘鲁公司的出口量可能高达美国马内罗·坎波斯 (Manero Campos) 表示，向这个亚洲经济巨人提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这次访问是我们与中国政府良好关系​​的结果，总统 [Dina] 的访问进一步巩固了我们与中国政府的良好关系。” Boluarte，”该部长在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，秘鲁希望“进入”中国冷冻水果、石榴和山核桃市场。&lt;/p>;&lt;p>;Manero Campos 表示，他希望中国承认秘鲁没有口蹄疫，这是一种常见于牛和猪的病毒感染性疾病，也是向中国出口肉类的主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁卫生部的声明是其中之一北京和利马近几个月做出的一系列承诺。&lt;/p>;&lt;p>;它扩大了价值 231.5 亿美元的双边贸易关系，主要是秘鲁向中国出口铜和其他矿物，而计算机和汽车则相反。&lt; /p>;&lt;p>;根据海关总署的数据，2023年秘鲁对华贸易顺差为130亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/aa794e9a-0806-49f4-be0d-e21952d72afc_7bcf0a4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”秘鲁总统迪娜·博卢阿特将于 11 月在利马举行的亚太经合组织峰会上会见世界领导人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哥伦比亚智库安德烈斯贝洛基金会3月份发表的一项研究显示，秘鲁对中国的出口在2010年期间翻了两番，当时两国去年，秘鲁签署了一项自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，马内罗·坎波斯 (Manero Campos) 领导了一项确保卫生协议的努力，允许秘鲁出口驴肉和兽皮用于纺织品加工。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁国家农业卫生服务机构 7 月表示，正在研究如何遵守与冷冻水果海运相关的协议，以允许向中国市场出口葡萄。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，马内罗·坎波斯 (Manero Campos) 告诉当地媒体他的团队正在努力在中国国家主席习近平 11 月访问亚太经合组织领导人峰会之前遵守中国肉类市场的卫生要求。&lt;/p>;&lt;p>;预计习近平将利用这一机会为中国港口举行落成典礼钱凯由“一带一路”倡议资金资助，耗资35亿美元。该大型港口预计将成为南美洲和中国之间的主要贸易枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;Manero Campos 在 4 月份估计，认证秘鲁生产商向中国出口肉类可能会带来“1 至 30 亿美元的收入”。五年”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela’s President Maduro asks Supreme Court to audit disputed presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272703/venezuelas-president-maduro-asks-supreme-court-audit-disputed-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 03:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/a4dfead0-a7d9-4554-8938-a7b25189e113_2062c6ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗抵达位于加拉加斯的委内瑞拉最高法院，周三，委内瑞拉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗面临的压力不断增大，他的亲密盟友哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗与其他外国领导人一起敦促他公布最近总统选举的详细计票结果。选举当局宣布他获胜。&lt;/p>;&lt;p>;佩特罗发表此番言论之际，忠于执政的委内瑞拉联合社会党的全国选举委员会尚未像过去那样发布任何投票中心的打印结果选举。一天前，马杜罗的另一位盟友巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦与美国总统乔·拜登一起呼吁“立即发布投票站层面完整、透明和详细的投票数据”。&lt;/p>;&lt;周一，马杜罗的主要挑战者埃德蒙多·冈萨雷斯和反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多令人震惊地宣布，他们已经获得了周日投票结束后每台电子投票机打印的计票单的三分之二以上。他们表示，公布这些计票数据将证明马杜罗输掉了选举。&lt;/p>;&lt;p>;马查多表示，计票结果显示冈萨雷斯获得了大约 620 万张选票，而马杜罗获得了 270 万张选票。这与选举委员会的报告截然不同，报告称马杜罗获得了 510 万张选票，而冈萨雷斯获得了超过 440 万张选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/425d0acf-f9d8-497b-8e6d-2c4ab62e09e3_b007b29b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在波哥大。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“围绕委内瑞拉选举进程出现的严重疑虑可能会导致其人民陷入深刻的暴力两极分化，从而带来永久分裂的严重后果，”佩特罗在周三，在社交媒体网站 X 上发布的帖子中。&lt;/p>;&lt;p>;“我邀请委内瑞拉政府允许选举和平结束，允许透明的计票、计票并在所有人的监督下进行。”其国家的政治力量和专业的国际监督，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;佩特罗提议马杜罗政府和反对派达成一项协议，“允许对已经失去权力的[政治]力量给予最大程度的尊重”选举”。他表示，该协议可以提交给联合国安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;委内瑞拉拥有世界上最大的已探明原油储量，并一度号称拉丁美洲最发达的经济体，但在马杜罗上台后，委内瑞拉的经济直线下滑。 2013 年，石油价格暴跌、普遍短缺和飙升超过 130,000% 的恶性通货膨胀导致社会动荡和大规模移民。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年以来，已有超过 770 万委内瑞拉人离开该国，这是拉丁美洲最大规模的一次外逃美国近代史。许多人已在哥伦比亚定居。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/75056c40- f914-40d3-bc05-f7cd66557eef_fc6bc4a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马杜罗（中）与副总统德尔西·罗德里格斯（右）在最高法院周三，他的妻子西莉亚·弗洛雷斯（左）在委内瑞拉加拉加斯。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟外交事务负责人周三在越南接受记者采访时表示，在没有对投票进行独立核实的情况下，欧盟不会承认马杜罗关于选举胜利的说法约瑟夫·博雷尔（Josep Borrell）说：“就像在任何民主选举过程中一样，它们应该立即提供。”卡特中心是一家评估选举的独立美国机构，周二晚间表示，无法核实委内瑞拉总统选举的结果，并指责当局在没有提供任何个人民意调查结果的情况下宣布马杜罗获胜时“完全缺乏透明度”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织于今年早些时候获得授权当年委内瑞拉选举当局派遣专家观察选举。周日，17 名专家分布在四个城市。&lt;/p>;&lt;p>;“选举当局未能按投票站公布分类结果，这构成了严重违反选举原则的行为，”卡特中心表示，并补充说，选举确实不符合国际标准，“不能被视为民主”。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会周一宣布马杜罗获胜后几个小时内，数千名抗议者走上首都加拉加斯和其他城市的街头。抗议活动一直持续到周二，有时演变为暴力活动，警方以催泪瓦斯和子弹进行回应。&lt;/p>;&lt;p>;美洲国家组织定于周三聚集在一起讨论委内瑞拉的选举。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/ce6edba6-82f6-4962-9d26-4a7828d7e872_8d0f42d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，委内瑞拉加拉加斯，一名抗议者在燃烧的轮胎前举起双臂。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，一名前美国绿色贝雷帽队员在2020年组织了一场针对委内瑞拉逃兵的跨境突袭行动，以推翻马杜罗，但失败了，该人已在纽约因联邦逮捕而被捕。武器走私指控。&lt;/p>;&lt;p>;本周在佛罗里达州坦帕公布的联邦起诉书指控乔丹·古德罗和委内瑞拉合作伙伴亚西·阿尔瓦雷斯涉嫌组装并向哥伦比亚运送 AR 型武器，违反了美国军备控制法。武器、弹药、夜视镜和其他需要美国出口许可证的防御设备。&lt;/p>;&lt;p>;48 岁的古德罗还被指控密谋、从美国走私货物和非法持有机关枪等罪名14 计数。他被关押在布鲁克林大都会拘留中心。&lt;/p>;&lt;p>;古德罗因在伊拉克和阿富汗的英勇行为而三度获得铜星勋章，他在 2020 年声称对一次两栖袭击负责，一举成名。在邻国哥伦比亚的秘密营地接受训练的乌合之众士兵。他表示，在马杜罗 2018 年连任遭到反对派抵制并被美国和其他数十个国家谴责为不民主之后，他和其他人正在采取行动保护委内瑞拉的民主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/06f4d1e9-1297-4b3a-a977-6dcd7ff5074c_ab664c24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周三，玻利瓦尔国家警察防暴队成员逮捕了一名参加委内瑞拉加拉加斯抗议活动的马杜罗反对者。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官在长达22页的起诉书中记录了这一不幸的阴谋，并援引了被告之间关于他们努力购买军事相关设备并将其出口的短信到哥伦比亚，并追踪汇款、国际航班和大规模采购的网络。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 11 月，Goudreau 发给设备经销商的一条消息说：“兄弟，这是清单。”检察官称，其中包括 AR-15 步枪、夜视装置和防弹头盔。&lt;/p>;&lt;p>;根据起诉书，古德罗在一条短信中写道：“我们确实需要枪支。”&lt;/p>;&lt;p >;检察官称，在另一条信息中，阿尔瓦雷斯询问古德罗是否会在从美国飞往哥伦比亚的航班上“随身携带一些东西”。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，古德罗的另一位合伙人政变期间，委内瑞拉退役三星级陆军将军克利弗·阿尔卡拉因向毒品资助的叛乱分子提供武器而在曼哈顿联邦法院被判处二十多年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;古德罗出席了法庭诉讼，但当时拒绝了，并且在其他场合向记者讲述他在未遂政变中所扮演的角色。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Body of top Hezbollah commander found in Beirut rubble, security sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272701/body-top-hezbollah-commander-found-beirut-rubble-security-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/7dcc2ff6-ea11-48c0-bb2b-00ec646b148e_7378aff0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子检查一栋被以色列空袭摧毁的建筑周二在黎巴嫩贝鲁特南郊。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，真主党高级军事指挥官福阿德·舒克尔的尸体在贝鲁特南郊一栋建筑的废墟中被发现，距该建筑遭到以色列袭击的第二天，两栋建筑被炸毁。黎巴嫩安全部门消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;真主党周三早些时候表示，舒克曾在以色列袭击的大楼内，但没有证实他的命运。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周二晚间宣布，杀害了舒克尔，它称舒克尔为真主党最高指挥官，并指责舒克尔周末在以色列占领的戈兰高地发动了一次袭击，导致十几名年轻人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的真主党否认与这起袭击有任何关系。周六的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三表示，以色列已经向敌人“给予了毁灭性打击”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已为“所有情况”做好准备，并将“采取沉重打击”内塔尼亚胡说：“任何地方对它的侵略都会付出代价”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/b6e23c13-db70-4fd6-9448-c46fb239e521_c791e748.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关真主党军事指挥官 Fuad Shukr 的信息。照片：司法奖励/美国国务院/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特表示，舒克“手上沾满了许多以色列人的鲜血。今晚，我们已经表明，我们人民的鲜血是有代价的，为此，我们的部队没有任何地方无法到达”。&lt;/p>;&lt;p>;来自该地区另一个国家的高级安全消息人士证实舒克尔因伤重不治身亡。医疗和安全消息人士称，以色列对黎巴嫩首都的袭击还造成至少两名妇女和两名儿童死亡。&lt;/p>;&lt;p>;真主党周三发表期待已久的声明，称以色列袭击了黎巴嫩南部郊区的一栋住宅楼。贝鲁特（Beirut）是该组织的据点，“许多公民”被杀，其他人受伤。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说shukr“当时在这座建筑物中存在”，但该组织仍在等待他的命运的确定结果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/08/01/400A24C7-24C7- 9236-41C0-9EE5-0FF16A00AE8F_32AFDA76.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;居民在周三清除了一座面对着早些时候在一天中遇到的足球场的瓦砾以色列在贝鲁特南部郊区的罢工。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国安理会将于周三举行紧急会议，理事会的俄罗斯总统说。&lt;/p>; &lt;p>;要求会议伊朗由俄罗斯，中国和阿尔及利亚的代表提供支持，俄罗斯总统职位发言人表示，该总统在伊朗的美国联合国特使阿米尔·萨伊德（Amir Saeid）的一封信中担任理事会轮流领导。&lt;/p>; &lt;p>;伊拉瓦尼呼吁成员“明确，强烈地谴责以色列对伊朗，黎巴嫩和叙利亚的主权的侵略和恐怖袭击行为”。&lt;/p>; &lt;p>;他还敦促理事会成员立即采取责任感对于这些违反国际法的行为”，包括潜在的制裁。 08/01/386BD1AE-596A-4FE7-A152-F7512B745899_B3EE84EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”领导人赛义德·哈桑·纳斯拉拉（Sayyed Hassan Nasrallah），中心和已故革命卫队的Qassem Soleimani将军在一座受损建筑物附近，该建筑物受到贝鲁特以色列空袭的袭击。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shukr是真主党领导人Sayyed Hassan Nasrallah的顾问，根据真主党的消息来源，以及以色列军方宣布其杀害的顾问。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他是在以色列军方和真主党之间近10个月的火灾中，与加沙战争并行进行的近10个月的大火交流。哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）在伊朗的凌晨，这一发展进一步煽动了人们对更广泛的地区升级的恐惧。真主党是Hamas的盟友。 >; &lt;/div>; &lt;p>;联合国首席安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）谴责对德黑兰和贝鲁特的袭击为“危险升级”。他的发言人斯蒂芬·杜贾里奇（Stephane Dujarric）在一份声明中说，德黑兰代表着所有努力应导致加沙停火的危险升级和“所有以色列人质的释放”。早晨，黎巴嫩的民防团队在贝鲁特南部郊区，被称为达希耶（Dahiyeh），清除了罢工中的瓦砾。周围的建筑物和街道上的多层建筑物和散落的烧焦碎片。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d88 /IMAGES/CANVAS/2024/08/01/DF856984-676A-474D-B01F-EE89EF89B45_AE42EF8B.JPG8B.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;黎巴嫩部长和立法者在周三访问了现场。真主党议员阿里·阿马尔（Ali Ammar）在废墟中发表讲话，谴责了达希耶（Dahiyeh）的罢工以及在德黑兰（Tehran）杀害汉尼耶（Haniyeh）。&lt;/p>; &lt;p>;“这个敌人[以色列]要求战争，我们为此愿意，我们愿意，我们愿意，我们愿意，我们愿意，我们阿马尔说。 >;马卡里（Makary）谴责了罢工，并说真主党的报复是预料的，但政府担心情况会“螺旋式上”。&lt;/p>; &lt;p>;“黎巴嫩不想战争，”他说，政府将参与政府。 &lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>;的其他报告&lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid Russia prisoner-swap rumours, ex-US marine Paul Whelan’s whereabouts unknown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272699/amid-russia-prisoner-swap-rumours-ex-us-marine-paul-whelans-whereabouts-unknown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 00:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/3092093F-3A3B-4562-850F-0547C8C60850_196D9D9D0C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>; 2020年，俄罗斯莫斯科的间谍活动。照片：莫斯科新闻社的照片通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国海军陆战队保罗·惠兰（Paul Paul Whelan）的律师正在检查他在俄罗斯刑事系统中的下落，这是由于据说莫斯科是莫斯科是俄罗斯媒体周三报道，为大规模囚犯交换做准备。迫在眉睫的囚犯交换。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我收到来自各个国际机构的记者的要求保罗的下落，因为有可能交流的谣言。”他的律师奥尔加·卡洛娃（Olga Karlova）告诉《国际新闻社答案。” -4E4C-4B19-A344-761698F313DD_AEEC2B13.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;华尔街记者记者Evan Gershkovich evan Gershkovich，在Yekaterinburg，Russia Onstroom a courtia in Courts in Russia on Yekaterinburg，Oussia Onsia on Yekaterinburg 6月26日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，现年54岁的惠兰在2018年12月访问莫斯科时被拘留在间谍指控中，声称他已否认。&lt;/p>; &lt;p>;自从2020年的一次审判中，在俄罗斯被判入狱16年。他的家人和支持者因释放而竞选，称他的病情在监禁期间恶化。&lt;/p>; &lt;p>;逮捕了美国公民近年来，俄罗斯在华盛顿认为是克里姆林宫试图确保释放国外的俄罗斯人的尝试。&lt;/p>; &lt;p>;其他在俄罗斯被拘留的美国国民包括记者Evan Gershkovich和Alsu Kurmasheva和Alsu Kurmasheva，Ballerina Ksenia Karelina，Karelina，Karelina，Karelina，Karelina，Karelina，Karelina，Karelina，karelina，karelina，karelina，，，Karelina，，Karelina，，Karelina，Karelina，，Karelina，，，Karelina，，Karelina，，Karelina，，Karelina，，Karelina，Karelina，rester另一位前海军陆战队罗伯特·吉尔曼（Robert Gilman）。 -936C-43BD-AB54-60DB03D3BDF4_45D82D2B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯反对派激进主义者Vladimir Kara-Murza在俄罗斯莫斯科，俄罗斯的一场听证会上在2023年。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同样在星期三，代表克里姆林宫评论家弗拉基米尔·卡拉·穆尔扎（Vladimir Kara-Murza）的律师说，他们在两次被拒绝访问后不知道持不同政见者的确切位置&lt;/p>; &lt;p>;“今天，他是弗拉基米尔·卡拉·穆萨（Vladimir Kara-Murza）的第二天，不允许在监狱医院拜访他。他的律师Vadim Prokhorov在Facebook上写道。&lt;/p>; &lt;p>;卡拉·穆尔扎（Kara-Murza西伯利亚因叛国罪和其他指控。&lt;/p>; &lt;p>;他患有神经疾病，并于本月早些时候被移至监狱医院接受医疗检查。&lt;/p>; &lt;p>;持不同政见者由当地律师代表在西伯利亚市的OMSK，他被监禁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在星期二和星期三，律师被告知他无法拜访他的客户，因为他正在接受体检， Prokhorov说，Prokhorov说。上诉。他的国防小组要求他被允许通过视频链接参加。&lt;/p>; &lt;p>;“法院工作人员和监狱医院的管理已经表示怀疑明天将与弗拉基米尔·卡拉·穆尔扎（Vladimir Kara-Murza）稳定链接， ”普罗克霍夫（Prokhorov）写道。&lt;/p>; &lt;p>;“但是与此同时，到目前为止，他们否认他已经从医院搬出了，”普罗克霍罗夫（Prokhorov服务，他说，如果没有正式要求刑事殖民地的正式要求，他们无法提供有关囚犯的信息。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police called after mainland woman and Hong Kong man quarrel aboard flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272696/police-called-after-mainland-woman-and-hong-kong-man-quarrel-aboard-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 23:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/371FDE70-D121-46B9-94CB-D76C24657425_B8EAD025.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”从Sanya到香港。照片：五月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察被召集在一名中国大陆乘客和一名香港旅行者周二从桑雅（Sanya）飞往金融枢纽的坐落的座位上吵架。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该事件是在视频中捕获的，并在Douyin上广泛分享，Douyin是Tiktok的中文版本。&lt;/p>; &lt;p>;该视频显示了一名男子与一名女乘客一起在香港航空公司上移动座位后与一名女乘客争吵。从海南岛最南端的城市飞行。机组人员和其他乘客试图干预和解散局势。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，可以看到大陆妇女站在过道中，愤怒地对那个男人说：“您的香港人怎么了？你也是中国人，不是吗？你不是看不起我们中国人。 &lt;/p>; &lt;p>;船长在到达香港时打电话给警察与吵架的乘客打交道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// 。颜色：＃999;“>;承运人表示，其机组人员试图通过将个人和飞行安全地降落在香港来扩散情况。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港航空公司周三确认，两名乘客在7月30日从萨尼亚到香港的两名乘客之间发生了争议。&lt;/p>; &lt;p>;这位承运人说，其机组人员试图通过将个人分开来扩散局势，并安全地降落在香港。&lt;/p>; &lt;p>;没有受伤的报告，并根据参与乘客的要求，将此事移交给警察该航空公司说。&lt;/p>; &lt;p>;一名部队发言人说，这一45岁的大陆妇女躺在座位上，与来自香港的32岁男子吵架。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;两名乘客没有逮捕。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HKUST breaks new ground in public policy studies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkust-teaching-key-public-policy-skills/article/3270016/hkust-breaks-new-ground-public-policy-studies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/2024/2024/077777 /29/natural-background_edited-（1).jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;香港科学技术大学（HKUST）提供的公共政策硕士（MPP）计划的一个关键吸引力是获得实践经验的机会，以应对主要组织面临的现实世界挑战。&lt;/p>; &lt;p >;这是在第二年以长达数月的基于客户的政策分析练习（PAE）的形式出现的，该练习看到了五到六名学生的团体，当时是政府办公室，非政府组织，智囊团或商业的“外部顾问” 。每个项目不仅在进行测试，而且还提供了在课堂上学习的思想和知识的机会，并且至关重要地了解在日常情况下将有什么或将不会有效的。&lt;/p>; &lt;p>;可以看到PAE作为促进MPP成功的重要因素，并有助于解释为什么每年可用的80多个地方的本地，大陆和国际学生中的需求如此之高。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两者的既定目标 - 年全职高级学位是培训学生成为有效的政策专业人士。  这是通过核心课程，选修课和案例研究以及实习和扩展项目的跨学科计划来完成的。  每个模块都引入了世界各地政府，非营利组织和公司面临的各种挑战，以及寻找可行解决方案的手段。&lt;/p>; &lt;p>;这些课程涵盖了数据分析，道德和法律问题的所有内容进行经济分析和管理结构。但是，也有意关注科学和技术在公共政策中越来越重要的作用，以及如何将其部署或应该被部署以创建智能城市，实现联合国的可持续发展目标并普遍改善人类状况。&lt;/p >; &lt;p>;一路上，学生将了解全球主要挑战的因果，例如气候变化和人口老龄化。在课堂上，他们可以期望对本周头条新闻中提到的主题的利弊进行自由流动的辩论。而且，在实习期间，他们将获得制定和实施政策所需的经验，这些政策可能会对住房，医疗保健，教育，碳排放，减轻贫困等产生变革性影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/styles/660w/public/public/d8/images/2024/2024/07/29/item0973.jpeg？ >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>;“该计划的确定优势是教职员工之间的背景多样性，”联合导演Masaru Yarime教授说MPP的研究兴趣包括能源政策，大数据和创新系统的出现。 “但是我们所有人都有两个关键目标：教授分析问题和方法所需的工具和技能；并确保学生了解实际的决策过程。 ，如有必要，支持和可能的联系。 &lt;/p>; &lt;p>;例如，随着香港即将进入能量过渡，有很多事情要确定未来的类型和混合 - 以及如何去做因此，&lt;/p>; &lt;p>;因此，如果与客户一起探索这一点，学生将不得不考虑公众不愿进口更多的核能，对替代方案进行数据分析，评估长期的经济影响，并&lt;/p>; &lt;p>;每隔几周的定期会议就可以适当考虑对环境的影响。&lt;/p>; &lt;p>;让主管可以密切关注每个PAE项目的宏观和微观方面，从而确保具体计划和有形建议，这将是在与客户和客户代表的总结课程中提出并质疑。&lt;/p>; &lt;p>;除了核心课程和选修课所涵盖的技术和分析知识外，MPP对于解释任何形式的政策计划，即至关重要证明理由和假定的好处，并处理问题。 images/2024/07/29/item0981.jpeg？itok = 9htwq9sq“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>;“我们有很多演讲和辩论学生必须在其中进行分析，逻辑和结论的演讲。” HKUST公共政策部助理教授Julien de Troullioud de Lanversin教授说。 “辩论特别好，因为它们更具活力，您必须说服另一方。” &lt;/p>; &lt;p>;他指出，这些交流是整体培训的关键方面，因为班级的社会科学家开始了解工程师，商业毕业生，经济学家的观点和优先事项 - 反之亦然。 Troullioud de Lanversin，其专业领域从核政策和武器控制到国际安全和科学技术中的中级协作。 “例如，美国对Tiktok的禁令与政策，技术和地缘政治有关。从福岛核电站释放水是关于贸易，能源和环境的。学生立即感兴趣，每个人都有话要说。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/styles/styles/660w/public/d8/ images/2024/07/29/item1030.jpeg？itok = quluds3n“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; mpp专注于通过进行学习MPP联合主任Pengyu Zhu教授解释说，也有现场访问，其中包括访问机场的物流中心，以查看实施新技术或法规的实际挑战。 “我们希望我们的学生看到在现实世界中可以做什么，而不是假设的困难，因此他们可以作为政府与私营部门之间的桥梁，并帮助双方相互理解。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;他也指出，随着香港和其他城市采取大胆的步骤来促进航空和旅游等部门，吸引新的行业和投资，并解决社会上的不平等，为那些具有必要技能的人提供了很多机会。&lt;/p >; &lt;p>;因此，MPP为学生提供了全球视角，并深入了解了政策制定者在努力建立更好，更公平的社会方面正在处理的多个问题。   “我们需要年轻人的意见，他们可以提出一些非常周到的东西，并能够发展这些想法，”朱说，他教授有关经验建模，计量经济学和机器学习的课程。 “这就是为什么我们以任何地方的例子为例。仅仅了解香港，如果您想提出运输，住房或城市政策问题。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Discount shopping giant Temu’s supply chain faces scrutiny as mainland sellers protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272692/discount-shopping-giant-temus-supply-chain-faces-scrutiny-mainland-sellers-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 22:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/951BDFA3-FC1E-46FF-994D-E95DC708DDCC708DDCC_D69A41E41E4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;对卖家的罚款，同时提供很少的渠道以缓解。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最近针对国际折扣服务Temu的抗议活动，过去两年来，它是中国大陆出口商到海外消费者的流行门户，似乎已经暴露了固有的PDD Holdings拥有的平台与其供应商之间的紧张关系。&lt;/p>; &lt;p>;周一，数百名大陆供应商袭击了南广东省首都广州广州的Temu办公室，指控该平台不合理的政策。根据Temu上的多家商人的说法，该平台及其供应商之间的条款使他们处于不利地位。&lt;/p>; &lt;p>;这些商人中有许多人抱怨Temu对卖方的“不透明”罚款系统，同时提供了很少的渠道。为了缓解。由Temu酌情决定，罚款的数量最多可能是投诉的产品价格的五倍。&lt;/p>; &lt;p>; temu为取悦消费者的努力是从其中国姊妹平台Pinduoduo借来的，已知的用于裁切的交易和易于退房的选项。这项政策帮助 Temu 在海外发展。根据中国媒体媒体36kr的报告，其总的商品价值在今年上半年上半年飙升至约200亿美元，超过了2023年的总销售额。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/07/07/31/bb220b69-3f46-4600-9847-7e25097497490_3bdd4fe7.3bdd4fe7.3bd4fe7.3bd4fe7.jpg7.jpg7.jpg7.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周一在南广东省首都广州抗议temu的录像带中，一张屏幕屏幕上的屏幕截图。照片：Yimagazine &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从公司的角度来看，现在最重要的任务是快速扩大市场并获取更多客户，尤其是当需要证明大量的营销投入时，小波策略的创始人艾维·杨（Ivy Yang）说，他还写了替代通讯。 “如果价格继续下跌，商人将不得不削减成本来维持利润，从而降低产品质量，这是一个恶性循环。” &lt;/p>; &lt;p>;星期一的抗议活动表明，供应商已经有足够的temu&#39;s严格的纪律措施 - 包括海外市场的知识产权和认证要求 - 这些商人面临已经剃须的利润率进一步侵蚀。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是一个基于广州的家居装饰商人Huang，他加入了其他卖家周二，在该市Temu的办公室投诉，她说她于今年5月开始在该平台上销售。尽管平台上的价格较低，但销售量通常每天达到数千个订单。&lt;/p>; &lt;p>; huang表示，她说她后来得知她无法全部退出，这让她感到惊讶她产生的销售。黄声称，她的账户因某些投诉而被暂停，平台扣留了她超过 200 万元人民币（276,000 美元）的资金。在与Temu进行了几次无效的谈判之后，她决定加入抗议活动并要求更改。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/07/31/4A7C0C80-D070-4E7B-9E16-D13CB416CBBBBBBBB3_6114A0AF.JPG.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” color：＃999;照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位来自福建省的城市Putian的不愿透露姓名的商人在中国证券期刊报告中引用了Temu暂停向商人支付给商人支付的政策一些违规行为损害了他的现金流，使他的工人很难付钱。&lt;/p>; &lt;p>;拒绝透露姓名的深圳智能手机销售商说，他们的业务损失约为80,000美元，包括罚款和Withheld。资金。此外，该商家还表示，有200多部智能手机的成本已退给消费者，但产品并未退回。 Temu在90天内为大多数产品提供了仅退款政策。&lt;/p>; &lt;p>;每个产品都会由平台给予“质量分数”。根据Temu Merchants提供的文件。&lt;/p>; &lt;p>; temu在对南方中国早晨的声明中说，得分越低，售后问题的罚款越高。&lt;/p>; &lt;p>;周二，一群商人“拒绝通过正常仲裁解决纠纷和卖方协议中概述的法律渠道”。 。该公司表示：“如果我们无法维持和扩大与商家的关系，我们的收入和经营业绩将受到损害。” “我们可能就商人遵守我们的质量控制政策和惩罚有争议。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Killing of Hamas’ political leader, Ismail Haniyeh, exposes Israel’s reach in Iran: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272685/killing-hamas-political-leader-ismail-haniyeh-exposes-israels-reach-iran-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 21:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/DBF54C93-6001-4DEB-8217-CD3AB4C8C894_46E9F433.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”以色列在伊朗罢工。分析师说，照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在德黑兰杀害了哈马斯政治领导人伊斯梅尔·赫尼耶（Ismail Haniyeh），巴勒斯坦激进组织将其归咎于以色列。 &lt;/p>; &lt;p>;总部位于多哈的Haniyeh于当天参加了新伊朗总统Masoud Pezeshkian的就职典礼，他在星期三清晨在德黑兰北部的一处住所被杀。 /p>; &lt;p>;以色列通常既不确认也没有否认国外的秘密行动，拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;详细介绍了Haniyeh如何被杀害的详细信息仍然是粗略的，伊朗的法尔斯新闻社说，他是“他是“被一个人thoteryred。从空中进行的弹丸”，提出了对导弹或无人机可能罢工的猜测。&lt;/p>; &lt;p>;分析师将罢工视为伊朗服务部的重大情报失败，对伊朗领导人，特别是尤其是令人不安的发展。在因就职典礼的客人涌入而将增加安全性的时候。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他被杀害前几个小时，Haniyeh与伊朗最高领导人Ayatollah Ali Ali Khamenei举行了面对面的会议。 ）。&lt;/p>; &lt;p>;，但是杀死haniyeh只是以色列在伊朗内部被认为是在伊朗内部执行的一系列攻击中的最新一次。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/95423396-7334-734-464a-890e-890e-af74e974e97be157_ed157_ed18453d.jpg “颜色：＃999;”>;贝鲁特的一位巴勒斯坦人在黎巴嫩的一位巴勒斯坦人挂着哈马斯的主要政治领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）的巨大照片，他在德黑兰被暗杀。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列长期以来一直被认为是通过其伊朗内部的摩萨德间谍机构进行破坏行动的，该机构拒绝承认以色列，并提出了有关它如何能够似乎有能力的问题&lt;/p>; &lt;p>;获得如此详细的情报。州。&lt;/p>; &lt;p>;与哈马斯的军事领导人相比，哈尼耶（Haniyeh）在公开场合相对可见，在国外旅行，包括前往土耳其，他与总统与雷切普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）进行了会谈，包括四月的一次会议。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们知道以色列人有间谍，因此在伊朗有智力，”勒瓦洛伊斯说。&lt;/p>; &lt;p>;“这种暗杀表明，整个以色列情报系统都非常发达，可以拥有所有信息，因此，允许发起这种类型的操作。由代理商组装在他的家附近，然后在他们离开后远程解雇。&lt;/p>; &lt;p>;根据同一份报纸，基地组织的第二名是阿卜杜拉·阿卜杜拉·艾哈迈德·阿卜杜拉（Abu Muhammad al-Masri）的第二名。 2020年8月，两名刺客在德黑兰被枪杀，在美国的要求下，以色列特工袭击了以色列特工的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯10月7日对以色列袭击以色列的袭击之后，当前紧张局势开始其次是加沙地带的以色列轰炸活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/20777777777。 /31/95CA2728-33B8-4856-827-F60F1989E1CB_B5EF61AE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;伊朗服务部的失败和伊朗领导人的深入发展。照片：伊朗总统/西亚通讯社/路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列以据报道，以伊朗对伊朗的首次直接攻击，据报道在四月袭击了一个俄罗斯供应的雷达系统伊朗中部的-300导弹防御系统。&lt;/p>; &lt;p>;这次罢工的起源尚不完全清楚，但其中至少包括从伊朗以外的战机发射的一枚导弹和被称为Quadcopters的小型攻击无人机发射报道说，从伊朗内部发起，旨在使防空措施混淆。 &lt;/p>; &lt;p>;在敏感地点周围神秘爆炸之后，以色列已经在伊朗内部进行了无人机袭击，但这也从未得到证实。&lt;/p>; &lt;p>;杀死了汉尼耶，但这也从未得到证实。&lt;/p>; &lt;p>;以色列周二在南贝鲁特袭击了一个真主党的据点，以黎巴嫩武装组织的高级指挥官为目标，这是指向以色列的戈兰高地进行致命的周末火箭袭击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;伊朗无法确保最高领导人和总统的客人。袭击的性质表明，以色列一定有有关Haniyeh的位置和动作的“非常精确的信息”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>