<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Malaysians mock Starbucks franchise owner Vincent Tan’s calls to end boycott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3254180/israel-gaza-war-malaysians-mock-starbucks-franchisee-vincent-tans-calls-end-boycott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/f6255d8c-f98d-4ead-9c00-910c17898dc5_472cca1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星巴克杯子。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消费品大亨陈文森呼吁马来西亚停止因涉嫌与星巴克有联系而代价高昂的抵制星巴克后，马来西亚社交媒体上充斥着讽刺和蔑视。以色列。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的顾客开始拒绝由 Tan 的 Berjaya 食品公司经营的美国咖啡连锁店在当地的特许经营权，因为有人指责这家总部位于西雅图的跨国公司支持以色列对加沙的攻势，该攻势已造成 30,500 多人死亡，其中许多人死亡。根据哈马斯控制的飞地卫生部的最新统计数字，其中包括妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对加沙发动了近五个月的轰炸，以回应哈马斯 10 月 7 日的袭击，导致约1,160 人死亡，约 250 名人质被劫持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 05/37e42221-7850-4fce-8b25-494902c87413_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在南部拉法检查被以色列轰炸摧毁的房屋废墟加沙地带，周一。据哈马斯控制的飞地卫生部称，自 10 月以来，加沙已有超过 30,500 人被杀。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据福布斯报道，陈先生的净资产超过6.95亿美元，使他成为该国第28位富豪，他呼吁马来西亚人停止抵制星巴克马来西亚，他说该公司完全由当地人拥有和经营，并强调其 80% 以上的员工是穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;“这都是马来西亚人拥有的，由马来西亚人经营的。这只是一个特许经营权，不是美国人拥有的，”这位 72 岁的老人在当地报纸《商业时报》报道的评论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;但这种吸引力似乎在社交媒体上平淡无奇，社交媒体上很少有人这样做区分所有权或同情超级富豪陈，拒绝结束因以色列对加沙的致命袭击而愤怒的马来西亚穆斯林可以采取的为数不多的直接行动之一的呼吁。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚支持南非国际法院反对以色列在加沙的“种族灭绝”行为&lt;/h3>;&lt;p>;“突然，这位超级富豪发声，博得了民众的同情。也许他只是意识到他的财富来源于人民。”Wak Solihin 在 Facebook 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位名叫 Diana 的 Facebook 用户表示，她很惊讶听到这位很少发表公开评论的千万富翁 –引起人们对普通马来西亚人就业的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“一位从来不关心马来西亚人民的最富有的人，突然代表我们发言，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;其他表示谭对抵制问题的感叹提醒了该国的富人和特权阶层，普通民众仍然保留着一些权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/0050543f-5c5c-4706-8996-8d5a15704ac9_c33dfa95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者周六，在吉隆坡举行的反对加沙战争的集会上，人们举着标语牌和巴勒斯坦国旗走向美国大使馆。照片：Sopa Images via Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们也害怕马来西亚人民的抵制力量。有了人民的力量，即使是政府也可能倒台。”Shahrom Siddiq 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 21 日，Berjaya Food 报告收入同比下降 38%，跌至 1.8255 亿林吉特（38.6 美元） 10 月至 12 月季度的销售额为 2.9532 亿令吉，而 2022 年同期为 2.9532 亿令吉。&lt;/p>;&lt;p>;与星巴克一样，马来西亚麦当劳也首当其冲，美国汉堡牌照持有者连锁店以诽谤罪起诉国际抵制、撤资和制裁运动当地机构的组织者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然谭表示他预计该公司会反弹，但研究机构已向投资者发布咨询说明，警告抵制可能会持续时间比最初预期的要长，短期内看不到解决冲突的办法。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚银行建议投资者出售星巴克股票，以应对抵制活动&lt;/h3>;&lt;p>;在社交媒体上，许多人都在批评敦促谭完全放弃他的星巴克业务并创立自己的咖啡品牌 - 与更广泛的地缘政治无关。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道为什么人们抵制星巴克，即使与母公司只有极少的联系Instagram 用户托比亚斯·艾萨克·德容 (Tobias Isaac de Jong) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么你不能创办一家由成功集团 (Berjaya) 独家拥有、不隶属于该特定政权的咖啡连锁店呢？我估计很多马来西亚人都会蜂拥而至。”&lt;/p>;&lt;p>;这家美国连锁店的咖啡价格高昂是另一个争论点，Facebook 用户 Shen Yee Liang 表示星巴克的价格是当地咖啡馆的两倍。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们节省了大量资金，同时，我们将帮助小企业发展、支付账单和谋生。双赢。这样不是更好吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: as GDP gap with US widens, will the ‘East wind’ prevail?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3254126/chinas-two-sessions-2024-gdp-gap-us-widens-will-east-wind-prevail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/31c43eb3-ddc9-4672-a521-6ba18b5c3c72_93a7806a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的崛起，以其 GDP 规模为例，尽管如此是不可避免的。但人们质疑它是否会缩小与美国目前正在扩大的差距。插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国政治精英和立法者齐聚国家年度立法会议，会议将制定预算并制定北京对国家经济、外交、贸易和军事的计划。在第六部分中，陈弗兰克考察了中美之间争夺全球经济领先地位的竞争状况。&lt;/p>;&lt;p>;当中国领导人提出“民族复兴”或者更多的目标时最近，“中华民族伟大复兴”出现在讲话和官方文件中，它有几个值得仔细研究的含义。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的是，它阐明了中国需要恢复其被认为的历史地位。尽管该国在 2010 年跃升至目前世界第二大经济体的地位，但也暗示了改进的空间。这就只剩下一个障碍需要克服了——美国，数十年来在国内生产总值 (GDP) 方面一直位居世界第一。&lt;/p>;&lt;p>;共产党领导下的现代中国长期以来一直认为，这样的剧变是不可避免的。尽管当时的领导人谈论的是整个资本主义世界，但这是不可避免的。 1957年，毛泽东断言——呼应《红楼梦》中的一段话——“东风”已经压倒了“西风”。但就经济规模而言，这一雄心壮志要在半个多世纪后才能实现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2021 年——建党一百周年之年——情况已经发生了足够的变化习近平主席有足够的信心宣称“东升西落”是大势所趋。&lt;/p>;&lt;p>;世界权力的这种倾斜将预示着对中国和共产党有利的重大历史变化，但这还远未尘埃落定。&lt;/p>;&lt;p>;作为在冠状病毒大流行导致经济急剧下滑后第一个实现人们期待已久的“V 型”复苏的主要经济体，中国从那一年开始就推动了经济增长相对于美国的实力达到 76% 的新高，击败了 1970 年代的苏联和 1980 年代的日本。&lt;/p>;&lt;p>;但随后关于不可避免的超越的预言在 20 世纪很流行。时间——现在看来还为时过早。 2022 年严格的新冠疫情封锁以及去年比预期更为坎坷的复苏引发了国内外的质疑：北京是否仍有机会挑战华盛顿的全球领导地位，至少在 GDP 方面如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;基于“中国巅峰”（塔夫茨大学教授迈克尔·贝克利创造的一个短语，暗示中国已达到扩张极限）的学术讨论，美国官员开始对竞争对手的衰落做出自己的预测。国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 在 1 月底的外交关系委员会活动中表示，废黜的时刻“可能永远不会到来”。&lt;/p>;&lt;p>;在哥伦比亚广播公司新闻 (CBS News) 的“60 分钟”节目上周播出的采访中，美国大使中国 尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)表示，许多经济学家认为，未来十年中国经济可能只能勉强维持每年“2％至3％至4％的增长”，并列举了过去40年未曾见过的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年美国经济名义增长6.3%，达到27.36万亿美元，大幅超过中国4.6%的增幅，使中国的相对实力下降至65%左右。&lt;/p>;&lt;p>;北京有很多解释汇率、通胀和相对购买力等不断扩大的差距，但分析师表示，最重要的是，这是一场舆论战。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，这场战斗是中国领导人的一场战斗输不起。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的中国国际经济交流中心首席经济学家陈文令表示，去年夏天开始的对中国经济的看跌情绪以及随之而来的资本外逃可能会导致&lt;/p>;&lt;p>;“诽谤和做空攻击同时展开，”她上周在接受在线新闻平台观查采访时表示。 “这是一场叙事战，而且总体来说是一场金融战。”&lt;/p>;&lt;p>;过去四十年，中国在全球经济中的地位日益突出，经常公布两位数的 GDP 增长数据，并贡献了相当大的份额。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一点在2001年中国加入世界贸易组织、向国际市场进一步开放后变得更加明显。&lt;/p>; &lt;p>;中国的迅速崛起 — — 2009 年超越德国成为最大出口国，并于次年超过日本成为世界第二大经济体 — — 巩固了共产党的合法性，同时也平息了在经济危机之后出现的关于中国即将崩溃的理论。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国最近遇到麻烦之前，一些海外机构估计到本世纪中叶，或者最乐观的评估是十年内，中国将登上领奖台。&lt;/p>;&lt; p>;最引人注目的是，投资银行高盛研究部门在2003年将2041年定为中美经济地位互换之年，引起了轰动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;“提高国内生产总值已成为一场斗智斗勇的游戏，旨在给世界其他国家留下深刻印象——如果有人在听的话。国际律师事务所博钦合伙人、中国美国商会前主席詹姆斯·齐默尔曼 (James Zimmerman) 表示：“这与真正的经济关系不大，更多的是促进人们的生活方式和政治制度。”&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿确实在利用中国当前的经济困境来强调美国的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体近几个月来通过官方媒体大肆宣传中国的经济前景，以此来进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;当局重申，实际增长依然稳健强劲，并指出中国2023年的年度经济产出约为6万亿元人民币（8535亿美元），相当于波兰的累计产出，其实际扩张为5.2%去年，中国的经济增速超过了所有主要经济体。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年对全球经济增长的贡献率约为 30%，与 2008 年全球金融危机后的水平大致相同。它仍然是工业和消费品的领先生产国，并一直保持着世界最大出口国的地位。&lt;/p>;&lt;p>;就购买力平价（用于比较各国经济生产力和生活水平的指标）而言，国际货币基金组织的研究显示，中国可能早在2014年就已经超越美国。&lt;/p>;&lt;p>;“对比两国核心经济数据，我们会发现中国实体经济远远领先于美国”中国人民大学重阳金融研究院执行院长王文周五在一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;他列举了“三新”产品——新能源汽车、太阳能电池板和锂电池离子电池，绿色转型的关键产品，现在被视为增长和声望的潜在助推器——作为中国能够以多快的速度实现和适应的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管地缘政治批评言论是王说，这并不是什么新鲜事，政府解决失业和投资者信心等国内问题的行动将在反驳方面大有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;更大的挑战将是说服严重依赖经济的发展中国家。中国将为重大项目提供融资并购买大宗商品，包括榴莲、铁矿石和原油。&lt;/p>;&lt;p>;虽然去年的进口下降了 5.5%，但北京方面已表现出不愿参与根据主导机制为脆弱国家提供债务减免的情况。受到西方国家的欢迎，现在倡导对其标志性全球基础设施战略“一带一路”进行“小而精”的投资。&lt;/p>;&lt;p>;作为美国领导的技术控制政权，地缘政治裂痕和贸易争端不断加剧分析人士表示，经济差距的扩大可能会让华盛顿占据上风，从而使环境进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要在国内生产总值差距扩大的情况下重振增长，这可能意味着北京将发现自己在经济发展中处于弱势地位。”上海金融与法律研究所执行所长傅伟刚表示：“我们正在与美国和其他大国进行谈判，以吸引投资或解决贸易问题。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，傅伟刚感受到了华盛顿方面的更多不安，因为北京在经济阶梯上的快速攀升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“30年前华盛顿并不关心中国的GDP，但现在它的总统和大使都在谈论它，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“因为担忧已经存在，他们必须消除它们。”&lt;/p>;&lt;p>;在少数几次讨论与华盛顿差距扩大的情况时，中国官员主要将其归因于人民币汇率和通胀。&lt;/p>;&lt;p>;去年人民币兑美元贬值4.9%，拖累2023年以美元计算的经济产出较上年下降0.5%，这是2023年中国经济首次出现下降。三十年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年消费者价格上涨 3.4%，推动美国经济名义增长上升，而中国则必须采取行动阻止通缩螺旋式上升。 &lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体和习近平本人都没有明确表达超越或取代美国经济影响力的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;但中国2035年的发展蓝图设定了到2020年翻一番的目标国民经济产出需要 15 年平均每年增长 4.7%。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人似乎将与美国的竞争视为一场全面的国力较量 — — 其中包括经济规模、技术和价值链等许多方面——而且似乎相信时间站在他们这一边。&lt;/p>;&lt;p>;“关于GDP竞赛的讨论可能会吸引一些眼球，但这对普通中国人来说意义不大，”李向阳说中国社会科学院国家国际战略研究所所长去年在北京的一个论坛上表示：“中国要聚焦高质量发展，坚持改革开放，惠及世界各国。”李说，他指出人们对经济规模和大国竞争的兴趣正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;本周，数千名立法者和政治顾问齐聚北京，审查针对该国经济问题的政策处方。他们有很多事情需要应对——投资者信心疲弱、小企业陷入困境、通货紧缩压力、人口挑战、房地产市场低迷以及家庭因失业和收入不稳定而勒紧钱包。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年官方增长目标与去年一样，中国的GDP增速被设定在5%左右——尽管中国必须排除万难才能实现这一目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在西方正在使用GDP北京大学公共管理学助理教授马云表示：“为了唱衰中国经济，北京将有[政治理由]扩大经济规模来反驳这种说法。”&lt;/p>;&lt;p>;海外观察人士认为人们仍然想知道北京对这些问题的长期解决方案是什么，而通常以经济为中心的党中央委员会三中全会备受期待。按照传统时间安排，这次聚会应该在去年年底左右举行。目前尚未安排。&lt;/p>;&lt;p>;齐默尔曼表示，北京方面已公开接受批评，因为它似乎没有能力或不愿意采取纠正行动来解决经济问题，这只会让这些问题更加明显。&lt;/p>; &lt;p>;“如果继续走这条道路，中国永远不会超越美国，而且情况可能只会变得更糟，”他警告说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI rival Anthropic says new models cut hallucination risks of its chatbot Claude]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3254170/openai-rival-anthropic-says-new-models-cut-hallucination-risks-its-chatbot-claude?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 09:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/1d63b095-052f-492e-b8ac-12e98aed3ca7_306094fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI 初创公司 Anthropic 推出了三种支持其聊天机器人的新模型克劳德.图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能 (AI) 初创公司 Anthropic 是该行业最受关注的公司之一，正在为其聊天机器人 Claude 推出新软件，该软件将能够更好地执行复杂的任务周一，总部位于旧金山的 Anthropic 推出了三种新的人工智能模型——Claude 3 Opus、Sonnet 和 Haiku。文学名称暗示了每个模型的功能，Opus 是最强大的，Haiku 是最轻、最快的。&lt;/p>;&lt;p>;Opus 和 Sonnet 现已向开发人员开放，而 Haiku 将在未来几周内推出，该公司周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;能够模仿人类对话的聊天机器人已成为硅谷公司日益关注的焦点——技术的快速进步助长了投资狂潮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;尽管聊天机器人本身并不新鲜，但为 Claude 和竞争对手的机器人提供支持的技术是一种更强大的工具，称为大型语言模型，该模型在互联网上的大量数据上进行训练以生成文本，例如问题的答案或一首诗。&lt;/p>;&lt;p>;此类工具是生成式人工智能的应用，该系统考虑文本提示等输入并使用它来输出新内容。&lt;/p>;&lt;p>;但该技术存在问题。例如，聊天机器人很容易说不真实的话，这个问题有时被称为幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;“这些模型仍然只是被训练来预测下一个单词——这是非常非常困难的Anthropic 总裁 Daniela Amodei 表示：“幻觉率降至零”。&lt;/p>;&lt;p>;在最新推出的产品中，该公司试图解决这个问题，这是 Anthropic 客户的首要任务，Amodei 说。该公司表示，新版本的 Claude 软件提供问题正确答案的可能性是原来的两倍，而且编造的可能性更小。&lt;/p>;&lt;p>;Anthropic 由 OpenAI 前员工于 2021 年创立，其中包括 Daniela Amodei 和她的员工。兄弟达里奥 (Dario) 担任其首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已成为 OpenAI 最强大的竞争对手之一，筹集了数十亿美元的风险投资资金。其大多数客户都是企业，从搜索引擎 DuckDuckGo 到旅行指南出版商 Lonely Planet。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/05/7a3d8541-6a73-4a03-8efe-335edd57606f_fa98188a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anthropic 是顶级竞争对手之一OpenAI 的创始人，ChatGPT 的创建者，由首席执行官 Sam Altman 领导。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Anthropic强调安全、负责任地开发人工智能，但这有时限制了其性能。&lt;/p>;&lt;p>;例如，旧版本的Claude经常该公司表示，拒绝回应无害的询问，因为这些询问在软件看来是有问题的。该公司表示，周一推出的新模型这样做的频率要低得多。&lt;/p>;&lt;p>;“控制人工智能系统训练的科学仍然不完善——它每天都在进步，但仍然不完美，”达里奥·阿莫迪说。该公司表示，为了帮助用户相信他们从克劳德那里得到的结果，该软件的最新版本将很快开始引用参考材料中的句子来支持他们生成的回答.&lt;/p>;&lt;p>;周一接受彭博电视台采访时，Daniela Amodei 表示，除了使 Claude 的能力更加广泛之外，新模型提高的准确性还将帮助 Anthropic 更好地服务其商业客户。&lt;/p>;&lt;h3 >;谷歌人工智能在历史上的白人场景中显示不同种族的人&lt;/h3>;&lt;p>;新模型将能够分析图像，彭博社此前曾报道该公司一直在研究这一功能。该技术使程序能够执行诸如识别照片中狗的品种、比较两张 T 恤图片或描述一件艺术品等任务 - Alphabet 的 Google Gemini 和 OpenAI 的 ChatGPT 已经提供了这些功能。&lt;/p>;&lt;p >;该公司选择不添加生成图像的功能，而 OpenAI 和谷歌的聊天机器人则可以。 Dario Amodei 表示，Anthropic 的客户并不强烈要求这样的功能。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官承认此举“非常以硅谷为中心”，该公司测试了新模型回忆特定文本片段的能力使用保罗·格雷厄姆 (Paul Graham) 撰写的一系列文章将其放入冗长的文档中，保罗·格雷厄姆是初创企业加速器 Y Combinator 的联合创始人，其他初创企业也表示他们也做过这种培训实践。&lt;/p>;&lt;p >;该公司的中间层模型 Sonnet 现在正在为 Claude 在线公开版本提供支持。付费订阅 Claude Pro 的用户可以使用最强大的版本 Opus。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity growth momentum softens in February, but still expands for 14th consecutive month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254171/chinas-services-activity-growth-momentum-softens-february-still-expands-14th-consecutive-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/9cbd7d61-0706-4198-97dc-1cc3aba91028_24fc47d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI)从 1 月份的 52.7 微降至 52.5。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项私营部门调查显示，2月份中国服务业活动增长放缓，商业信心连续第二个月放缓，企业自11月以来首次裁员财新/标普全球服务业采购经理人指数（PMI）从1月份的52.7小幅降至52.5，但仍连续14年位于扩张与收缩的50大关之上&lt;/p>;&lt;p>;这一结果与上周的官方调查形成鲜明对比，后者显示服务业活动以更快的速度扩张，显示了经济重要部门的状况好坏参半。&lt;/p>;&lt; p>;当局指望服务业能够弥补制造业的疲软，因为制造业在全球需求疲软的情况下难以继续前进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管农历八天期间经济活动强劲，财新调查显示，元旦假期，新业务扩张速度与1月份相比变化不大。&lt;/p>;&lt;p>;从好的方面来看，由于客户订单走强，国外需求达到去年6月以来最明显的水平&lt;/p>;&lt;p>;然而，未完成业务自 2022 年 7 月以来首次出现下降，整个服务业的就业人数在前两个月小幅扩张后，2 月份出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;解释了为什么 2 月份商业信心跌至四个月低点，由于市场状况相对低迷以及客户支出可能保持低迷的预期，一些公司对预测更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体在房地产危机中，中国难以实现新冠疫情后的强劲反弹，消费者推迟支出，制造商为买家而苦苦挣扎，地方政府则面临巨大的债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;为了提振需求，中国政策制定者推出了一系列政策过去一年中采取了多项措施，包括一月份实施了两年来最大幅度的银行存款准备金率下调。&lt;/p>;&lt;p>;周五，内阁批准了一项旨在促进大规模设备升级和消费品销售的计划&lt;/p>;&lt;p>;2月份财新中国一般服务商务活动指数为52.5，较1月份下降0.2个百分点，连续14个月保持增长区间。这表明中国服务业持续复苏。”财新智库高级经济学家王哲表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan pays for American noisiness with US$466 million in lawsuit damages over aircraft nuisance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254169/japan-pays-american-noisiness-us466-million-lawsuit-damages-over-aircraft-nuisance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/310e5e24-6c31-4ca9-b9f7-58a8a4e6252f_bbe924d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国MV-22B鱼鹰运输机停在美国海军陆战队2023 年 9 月，位于日本南部冲绳以南宜野湾市的普天间军团航空站。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本纳税人一直在为美国飞机造成的噪音污染买单，赔偿金额达数十项居住在美国军事基地附近的人提起的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;这被视为东京接待美国军队的“同情预算”的一部分，日本热衷于向其主要安全盟友表明，它正在发挥自己的作用接受《亚洲周刊》采访的一位分析师表示，日本政府已确认日本政府已向居住在五个美国基地附近的人们支付了超过 700 亿日元（4.66 亿美元）的医疗费用，以承担这一负担。据《每日新闻》报道，美国飞机发出的过大噪音是 2 月 27 日对反对派政客的官方回应。&lt;/p>;&lt;h3>;冲绳从美国回归日本 50 周年，当地人没有胃口庆祝&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该回应还确认，根据 1960 年签订的《美日驻军地位协定》，美国需要支付其军队行动造成的任何损失的 75%，而日本则支付剩余的25%。当发现两国都有过错时，赔偿金将平分。&lt;/p>;&lt;p>;反对党日本立宪民主党的 Tomohiro Yara 提交的信息请求显示，虽然东京已要求美国会面其赔偿承诺，“没有证据表明美国政府目前已支付任何形式的款项”。&lt;/p>;&lt;p>;Masafumi Chinen，他的父亲对美国普天间航空进行了长期诉讼冲绳县电视台表示，当地人长期以来一直认为赔偿金不是由美国支付的。&lt;/p>;&lt;p>;“冲绳人多年来一直不相信这一点，但我认为日本本土的大多数人没有意识到发生了什么，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“我很生气，我希望他们也很生气，”他说。 “我们不得不忍受基地的噪音，这不公平，日本纳税人为美军制造的噪音支付赔偿金，这也不公平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;他补充说，尽管东京一再要求美国支付其应得的赔偿份额，但迄今为止尚未收到任何资金，他对此“并不感到惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;知念家族就是其中之一。 2002 年，400 多名原告提起诉讼，要求在晚上 7 点至早上 7 点之间停止从普天间出发的军用航班，以便当地人可以安心入睡，而不会受到夜间航班运营的干扰。该诉讼最终于2020年被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，日本法院已下令对涉及五个驻日美军基地的多起噪音污染案件进行赔偿：冲绳的普天间和嘉手纳空军基地；东京横田空军基地；位于东京西南部神奈川县的厚木海军航空设施；以及日本中部山口县岩国海军陆战队航空站。&lt;/p>;&lt;p>;最大一笔付款是支付给嘉手纳空军基地附近居民的，日本政府支付了 430 亿日元（2.86 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/6fd2c210-beb5-4c5e-8d15-1288c27f85a8_d29ed184。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 15 日，美国空军人员在日本南部冲绳县嘉手纳市的一个空军基地进行跳伞演习。照片：共同社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在向日本国会提交的声明中，政府表示“在维持要求美国政府分担赔偿金的立场的同时，继续进行对话”。&lt;/p >;&lt;p>;不过，“由于日本政府和美国政府的立场不同，目前尚未得出结论，也没有证据表明美国政府在&lt;/p>;&lt;p>;关于赔偿金的报道恰逢日本支付了11.4亿日元的全部费用，用于对福冈机场近半公顷曾被用作美军基地的土地进行净化。当它重新回到日本控制之下时，在 1945 年至 1972 年间使用的美国军用管道附近的土壤中检测到了包括苯和铅在内的污染物。&lt;/p>;&lt;h3>;中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳的基地&lt;/p>;&lt;h3>;中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳的基地&lt;/p>; h3>;&lt;p>;“这些付款属于日本为接待美军而支付的所谓‘慰问预算’，东京可能只是出于对即将上任的[唐纳德]的担忧而放弃这些付款。东京国际基督教大学国际关系学教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示：“特朗普总统任期内，日本将不愿意做任何可能让人觉得它没有分担安全负担的事情。”如果特朗普连任，他就会开始根据共同安全条约提出更多要求。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and North Korea’s ‘friendship year’ need not be bad news for US allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254043/china-and-north-koreas-friendship-year-need-not-be-bad-news-us-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/bc7bd187-cfc5-4f35-a4b7-2c40c84d6717_1648f948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩和中国国家主席习近平出席2019年6月20日，平壤五一体育场演出。今年是中朝建交75周年。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在朝鲜半岛紧张局势日益加剧的背景下，中国再次处于地缘政治不确定性的中心，这一次，中国既是朝鲜与国际社会之间的桥梁，又是护城河&lt;/p>;&lt;p>;2月16日，中国外交部长王毅与美国国务卿安东尼·布林肯在慕尼黑安全会议期间会晤后，人们感觉两国正在加强在缓解疫情方面的合作。朝鲜半岛危机。然而，中国与朝鲜在两国所谓的“友谊年”中的密切关系使局势变得复杂，并使北京的角色成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;今年是中国与朝鲜建交 75 周年。朝鲜。两国承诺在包括地区和平与稳定在内的所有领域开展合作。朝鲜媒体最近的报道谈到，发展传统友谊与合作纽带是“时代的要求”，以及特殊的北京与平壤关系“不能被破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜劳动党去年12月的党中央全会与领导人金正恩讨论了半岛“危险的安全环境”，谴责美国领导的反共冲突，并主张与“反帝国主义独立国家”建立更密切的关系。在这方面，与中国日益密切的关系表明朝鲜试图挑战美国及其在该地区伙伴的地位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国已就半岛紧张局势向韩国进行了接触首尔越来越担心北京和平壤伙伴关系 — — 预计将进行“充满活力”的交流 — — 可能会带来什么。日本首相岸田文雄在一份声明中表示，朝鲜和日本可能会建立高层关系，这加剧了人们的担忧。该声明得到了金正恩胞妹、朝鲜国防部副部长金与正的好评。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国、日本和韩国已同意在朝鲜问题上加强合作，但朝日关系的潜在解冻可能会导致首尔担心三边联盟出现裂痕可能会让情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于该地区当前的事态发展，中国如何在复杂的安全安排中发挥自己的作用对于地区稳定与和平至关重要。尽管朝鲜希望中国扮演忠实盟友的角色，但北京不太可能在此过程中孤立首尔。韩国是中国的主要贸易伙伴，两国供应链紧密相连。孤立首尔将面临贸易中断的风险，从而严重影响中国在该地区的出口。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，自朝鲜战争以来，朝鲜一直是中国的天然盟友，两国的安全局势交织在一起。此外，欧盟和美国对中国企业实施的制裁可能会促使中国与朝俄关系更加紧密地结合在一起，因为它在紧张的安全环境中感到被孤立。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩如何带领朝鲜实现前所未有的经济复兴&lt;/h3>;&lt;p>;在放弃平壤或首尔似乎不可能的情况下，北京最有可能扮演调解人的角色。就像六方会谈时期一样，中国倾向于优先考虑地区稳定。北京认识到需要稳定的政权来促进其经济利益，因此很可能通过平衡方式摆脱危机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的支持无疑常常增强了朝鲜的决心。中国和朝鲜之间日益加强合作的时代有可能加强后者的经济，如果不加以控制，可能有助于推动其核扩散计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拥有核武器的平壤是北京的问题，但好吧，如果中国发现自己受到美国及其盟友的挑衅，就不太可能对朝鲜的好战行为采取任何严厉措施。此外，对朝鲜实施的任何制裁在很大程度上都将变得无效，因为平壤将通过北京和莫斯科的渠道找到替代路径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国正面临着严峻的挑战重振中朝联盟的挑战。三边联盟关心的一个主要问题是如何解决这一困境。严厉措施和报复性对抗可能只会让朝鲜的外壳变得更强硬，让中国更加敌对。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，该地区的和平与稳定是极不可能实现的。另一方面，合作可能是一种更可行的前进方式。&lt;/p>;&lt;p>;因此，华盛顿应将合作视为两个独立的问题，与首尔和东京密切合作，以确保其任何一个盟友都不会感到受到威胁到以下程度： &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国应积极寻求与中国在朝鲜问题上的合作。在警惕中朝联盟可能构成的威胁的同时，华盛顿必须对与北京密切合作持开放态度，同时优先考虑双方在该地区的共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;与中国更密切的合作很可能会推动朝鲜的发展以便在不久的将来开展对话与合作。华盛顿必须欢迎这种安排可能出现的任何合作和外交进展的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired China international footballer cries during live-streaming session, screams at accusers who claim she pocketed charity money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3253490/retired-china-international-footballer-cries-during-live-streaming-session-screams-accusers-who?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/946dbc7b-53bf-4483-9d31-f0754e547062_9ae36175.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家足球队退役球员在比赛中激动不已在一些观众指责她窃取慈善资金后进行的直播。图片来源：南华早报综合报道/百度/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前中国国家足球队球员在直播中情绪失控，对指责她侵吞慈善资金的网上观察者大喊大叫&lt;/p>;&lt;p>;自2023年4月从国家队退役以来，32岁的赵丽娜一直致力于一个名为“明星足球计划”的慈善项目。&lt;/p>;&lt;p>;该项目帮助学校修建足球场据《上海晨报》报道，除了在广告中为该项目代言外，在抖音上拥有 375 万粉丝的赵每天还在社交媒体上进行直播以筹集资金&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/fc11558c-8cbb- 48c5-b1f4-c014d8a3174a_7af57a37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中国国脚赵丽娜在直播过程中泪流满面，对观众大喊大叫。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在2月24日的一次活动中，有人留言指责她挪用慈善资金。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控触发了她镜头前泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;“我踢足球已经 24 年了。我参加了奥运会，我参加了世界杯，我赢得了亚足联亚洲杯的冠军。你为何如此指责我？”赵显然很苦恼地问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我从队伍退役了。我代言产品、和主播互动有什么问题吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在她的愤怒爆发被疯传后，赵第二天在微博上写道，她永远不会放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，在公共场合哭泣就像裸奔。我仍然没有勇气在镜头中看到自己。我知道我应该坚强。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她希望公众能把注意力从灾难转移到她的慈善工作上。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的10个月里，这位前门将和她的同事们走访了北疆、西南云贵、东部江西腹地的20所小学。&lt;/p>;&lt;p>;他们修建了4个球场，捐赠了足球为40所学校提供了设备，并培训了一些教师和教练。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/28/b4ce285f-31d1-47ab-aa4f-82b99c48769c_d37bda6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在网上爆发后，这位退役门将承认她需要面对批评更坚强。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赵说，她的足球倡议迄今已收到超过8万名互联网用户的捐款。&lt;/p>;&lt;p>;“我支持你。继续吧。”抖音上一位同情的支持者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的心态不够坚强，就不要做直播。有些人不会因为你哭而改变他们的想法。”另一位评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Indonesia’s Prabowo face pre-election fraud investigation – or could party jockeying save him?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254147/indonesias-prabowo-set-face-probe-supposed-pre-election-fraud-or-could-party-jockeying-save-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/40e61ae7-8a7d-4689-9d34-0616bbfb1c71_647b87a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长、推定当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 起立2 月 28 日，在雅加达举行的仪式上，他从即将卸任的总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 手中接过四星将军肩章。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计印尼官方选举结果将确认普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 当选总统本月晚些时候，支持他的竞争对手候选人的政党呼吁对涉嫌选举违规行为进行立法调查。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士预计，印尼众议院议员计划于周二就调查进行投票结束休会并恢复立法活动。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士不确定有多少政党计划继续进行调查，特别是当普拉博沃组建执政联盟时，其中一些政党试图与他结盟。 &lt;/p>;&lt;p>;根据2月14日投票的非官方快速计票结果，国防部长普拉博沃获得了近60%的选票，大幅领先于另外两名候选人：前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹和前中爪哇省长&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在选举中取得成功，很大程度上归功于即将卸任的总统佐科·维多多(Joko Widodo)在任命佐科·维多多的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡(Gibran Rakabuming Raka)为竞选伙伴后，他得到了他的默示支持。 &lt;/p>;&lt;h3>;“粗俗”：印度尼西亚佐科维因授予普拉博沃四星军衔而受到猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;正式选举结果定于 3 月 20 日公布，要求对其进行调查的呼声越来越高据战略与国际研究中心 (CSIS) 政治研究员尼基·法里扎尔 (Nicky Fahrizal) 称，所谓的选举舞弊行为，受到选民恐吓以及滥用政府资源为普拉博沃争取支持的指控助长。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，调查不会针对投票当天涉嫌的违规行为，而是针对投票前的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“议会调查权专门针对选举前发生的情况。这包括警察、军队和[国家官员]的中立性等问题；出于政治[动机]分配社会援助；以及动员国家工具，”法赫里扎尔说。 “此外，它还解决了是否有竞选者受益于国家资源或受到国家赞助的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;至少有五个与阿尼斯和甘贾尔阵营有关联的政党已发表声明，暗示他们将发起调查通过众议院调查他们认为的选举过程中的“有组织的、系统的和大规模的”欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁进行调查的政党在众议院拥有 54% 的微弱多数席位，控制 575 个席位中的 314 个。相比之下，革命党领导的普拉博沃阵营仅拥有45%的议席。&lt;/p>;&lt;h3>;印尼当选总统的变幻莫测是否会延续佐科威的对华政策？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这次选举的结果调查不能推翻选举结果，但可以成为攻击维多多在选举中所扮演角色的有力工具。&lt;/p>;&lt;p>;“选举舞弊调查的目的是评估政府在选举前如何花钱。雅加达国家研究和创新局的政治分析师瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示：“选举日。” ”他补充道，用他的流行昵称来指代维多多。&lt;/p>;&lt;p>;支持阿尼斯竞选总统的三个政党——纳斯民主党、民族觉醒党 (PKB) 和繁荣正义党 (PKS)——已经表示他们愿意参与调查。&lt;/p>;&lt;p>;Anies 的竞选搭档、PKB 主席 Muhaimin Iskandar 周五表示：“我和 Anies 背后的政党联盟已准备好、稳固，并将提出 [立法调查]。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;全国民主党秘书长赫尔马维·塔斯利姆表示，各党派有足够的数据和证据来证明他们的指控，并正在等待执政的印尼民主党的支持支持 Ganjar 竞购的 PDI-P 上周表示，它已经成立了一个“特别委员会”，正在收集有关任何证据的证据。严重的选举舞弊。&lt;/p>;&lt;p>;“[这个特别小组]将提供有关完整策略的建议，以及行使调查权的时间表和可能的选择，”PDI-P 秘书长哈斯托·克里斯蒂安托 (Hasto Kristiyanto) 周三表示.&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，调查是否会取得成果还存在不确定性，特别是在选举期间支持对手候选人的政党仍然是维多多广泛执政联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;“议会中的大多数政党都站在现任 [Widodo] 政府一边……所以我认为接受调查的内部支持是有限的，”瓦西斯托说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们需要 Swiftonomics”：印度尼西亚希望接待巨星以促进旅游业&lt;/h3>;&lt;p>;“佐科将逐一接触正在调查调查的各方......[总统]希望确保[议会]内部不出现动荡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;有迹象表明，争夺已经开始，维多多于二月份在国家宫与纳斯民主党主席苏里亚·帕洛（Surya Paloh）共进晚餐，据称是为了讨论选举结果并邀请该党加入未来潜在的普拉博沃联盟。&lt;/p>;&lt;p>;CSIS 的法赫里扎尔表示，希望发起调查的各方必须形成统一战线并“抵制来自行政权力的压力”。&lt;/p>;&lt;p>;否则，他说，他们可能会“在行使众议院的调查权时面临重大困难，特别是在弹劾阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些政党中可能有一些成员有兴趣进行调查，但其他人可能会犹豫不决。照顾他们的自身利益，特别是当普拉博沃将以大幅优势赢得总统职位的情况越来越明显时。&lt;/p>;&lt;h3>;力宝集团的约翰·里亚迪谈他对家族企业印度尼西亚的希望和梦想&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“最终，大多数政党都希望成为执政联盟的一部分，”瓦西斯托说，并补充说，他们将寻求普拉博沃可能向他们提供的让步，以加入他的联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为印度尼西亚的反对党非常具有挑战性。你无法获得资金来源，无法进入决策舞台……这就是为什么这些政党在站在反对派一边之前会三思而后行，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gangs in Haiti try to seize control of main airport in newest attack on key government sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254165/gangs-haiti-try-seize-control-main-airport-newest-attack-key-government-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 07:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/36219fd0-6891-45c3-bfdd-53e17696d483_88e1cea6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵守卫太子港国际机场入口-周一，海地普林斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，全副武装的团伙试图夺取海地主要国际机场的控制权，在最近对主要政府场所的袭击中与警察和士兵交火，暴力事件包括该国监狱发生大规模越狱事件。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，杜桑·卢维杜尔国际机场已关闭，现场没有飞机，也没有乘客。&lt;/p>;&lt;p>;美联社记者看到一辆装甲车停机坪上的卡车向团伙开枪，试图阻止他们进入机场，数十名员工和其他工人躲避呼啸的子弹。&lt;/p>;&lt;p>;这是海地历史上对机场最大规模的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这是海地历史上最大规模的机场袭击。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/917f74ff-8dab-40b0-8c5e-7c0d04e3b0b2_6e1f2893.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，士兵们守卫海地太子港国际机场的入口。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，机场在帮派持续袭击中短暂中弹，但帮派并未进入机场，也没有夺取机场的控制权。&lt;/p>; &lt;p>;周一的袭击发生在海地当局下令夜间宵禁几个小时后，武装团伙成员在周末占领了两座最大的监狱，并释放了数千名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;72 小时状态紧急状态于周日晚上开始。政府表示，将尽力追查逃亡囚犯，包括从监狱逃亡的囚犯，其中绝大多数人处于审前拘留状态，其中一些人被指控犯有谋杀、绑架和其他罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“警方代理总理、财政部长帕特里克·博伊维特 (Patrick Boivert) 在一份声明中表示：“命令他们使用一切可用的合法手段来实施宵禁并逮捕所有违法者。”&lt;/p>;&lt;p>;据估计，犯罪团伙已经控制了多达 80 个城市。首都太子港的一分钱。他们越来越多地协调行动，并选择中央银行等曾经难以想象的目标。&lt;/p>;&lt;p>;总理阿里尔·亨利上周前往肯尼亚，试图挽救对联合国支持的安全部队的支持，以帮助稳定海地局势与日益强大的犯罪集团的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;周末越狱、暴力事件爆发后，海地宣布进入紧急状态&lt;/h3>;&lt;p>;海地国家警察约有 9,000 名警官，为超过 1100 万人提供安全保障据联合国称。他们经常不知所措，武器装备落后。&lt;/p>;&lt;p>;这个致命的周末标志着海地暴力螺旋式下降的新低。自周四以来，至少有 9 人死亡，其中包括四名警察，犯罪团伙加大了对太子港国家机构（包括国际机场和国家足球场）的协调攻击力度。&lt;/p>;&lt;p>;但是周六晚对国家监狱的袭击震惊了习惯于生活在持续暴力威胁之下的海地人。&lt;/p>;&lt;p>;估计的 4,000 名囚犯几乎全部逃脱。周日，监狱入口处躺着三具枪伤尸体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/12f98c3d-dd90-4261-8337-aa9588d7f289_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前哥伦比亚士兵，因涉嫌参与而入狱周日，海地太子港国家监狱发生了针对海地前总统若弗内尔·莫伊兹的暗杀事件。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选择留在监狱的几十人中，有 18 名前哥伦比亚士兵，他们被指控在 2021 年 7 月刺杀海地总统若弗内尔·莫伊兹的事件中充当雇佣兵。 &lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚外交部呼吁海地为这些人提供“特殊保护”。&lt;/p>;&lt;p>;太子港第二座监狱关押着约 1,400 名囚犯，也被人挤满。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;袭击事件激增之前，暴力抗议活动在最近几天变得更加致命，因为总理前往肯尼亚寻求推进拟议的由联合国支持的由东非国家领导的安全任务。&lt;/p>;&lt; p>;亨利在莫伊兹遇刺后接任总理，并推迟了举行议会和总统选举的计划，这已经近十年没有举行了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/6f6dae87-698e-4680-ad32-2a245c05d61a_770eab6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九月，海地太子港前警官吉米“烧烤”切里齐尔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉米·切里齐尔 (Jimmy Cherizier) 是一名名为 Barbecue 的前精英警官，现在经营着一个帮派联盟，他声称对袭击事件激增负责。他说，目标是抓获海地警察局长和政府部长，并阻止亨利返回。&lt;/p>;&lt;p>;总理是一名非当选的神经外科医生，他对帮派头目和抗议者要求他辞职的呼吁不屑一顾，并要求他辞职。当被问及是否觉得回家安全时，他没有发表评论，理由是不安全。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人周一表示，他相信亨利正在返回海地。&lt;/p>;&lt;h3 >;海地法官就 2021 年总统遇刺案对前总理遗孀提出指控&lt;/h3>;&lt;p>;海地的邻国周一开始加强防御并召回大使馆工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼加共和国，其共享岛屿伊斯帕尼奥拉岛与海地去年将数万名海地人驱逐回边境，该国国防部长表示，该国国防部长正在边境巡视，以监督边境围栏的进展情况和“军队的作战准备情况”。&lt;/p>;&lt;p>;美国敦促其公民“尽快”离开海地。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼加总统路易斯·阿比纳德在被记者问及是否允许亨利通过陆地边境返回海地时没有回答。他补充说，他不会允许多米尼加共和国为海地人设立难民营。&lt;/p>;&lt;p>;邻国巴哈马表示，已将大使馆工作人员召回新普罗维登斯，仅留下临时代办和两名安全专员，而墨西哥表示其国民应限制自己的出行时间，并储备水、燃料和不易腐烂的物品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/05/5f29ad2f-d597-4e00-b68c-6dac6dccdf66_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海地指定总理阿里尔亨利.图片来源：AFP via Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际移民组织表示，上周在短短三天内，估计约有 15,000 人逃离首都的枪声，其中许多人将他们从已经流离失所的临时营地中转移出来。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国估计，今年年初，约有 30 万人被迫放弃家园，逃离肆意杀戮、日常性暴力、绑架和抢劫。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;枪声使海地陷入瘫痪，黑帮老大试图抓捕警察局长和部长&lt;/h3>;&lt;p>;联合国去年 10 月批准了一项计划，根据成员国的自愿捐款派出一支国际部队，帮助海地警察恢复安全——在亨利提出要求一年后。&lt;/p>;&lt;p>;但是，部署日期尚未确定。截至 2 月底，联合国表示，五个国家已正式承诺派兵——巴哈马、孟加拉国、巴巴多斯、贝宁和乍得——其基金中存入的资金不足 1100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，贝宁承诺派出人员，该国提供了 1,500 名人员；而肯尼亚则在克服了一些法律挫折后，于上周晚些时候与亨利达成协议，由约 1,000 名警察领导这项任务。&lt;/p>;&lt; p>;海地国家警察同时裁减了人员，因为资源匮乏的警察面临着与携带攻击性武器的团伙发生致命冲突，据信这些武器大部分是从美国贩运来的。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Future operator of Hong Kong’s first ‘light public housing’ flats will be paid less if occupancy rate falls below 85%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254132/future-operator-hong-kongs-first-light-public-housing-flats-will-be-paid-less-if-occupancy-rate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/8d3bfdfa-df56-42ea-a106-7c96a4ad13e4_6d90009d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元朗其中一栋过渡性住宅内。政府计划到2027-28财政年度建造30,000套此类房屋，为等待永久公共租赁公寓至少三年的家庭提供住所。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果首批政府兴建临时单位的入住率低于85%，香港当局将减少向未来运营商支付的月费。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;房屋署副局长戴尚成周一表示，入住率是关键绩效指标之一，用于监督香港首批 2,100 个“轻型公屋”单位的管理情况，并确定对尚未入住的单位的财政激励措施。待决定的运营商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[运营商]实现我们的目标，它将获得更多的钱。我们希望它能够保持其表现。”Tai 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/fd2f6a04-8f91-4277-a371-9cefd38c4333_54398b72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房屋署副局长黄慧娴（左）与房屋局副局长Victor戴秉国支持元朗工地经营者的“奖赏”制度。摄影：Edith Lin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;元朗又壑路地段是政府在 2027-28 财政年度兴建合共 30,000 间过渡性房屋的 13 个地点之一为那些等待永久公租房至少三年的家庭提供住所。&lt;/p>;&lt;p>;招标过程于上周一开始，非政府组织和物业管理公司可以在4月19日中午之前提交申请政府将评估他们的建议，其中包括运营计划和费用。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局副局长黄明慧表示，公司将能够额外获得每月运营费的7.5% &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，如果超过 90% 的租户使用电子支付解决方案来支付租金，运营商将获得额外 1% 的月费奖励。&lt; /p>;&lt;p>;但如果入住率降至85%以下，当局将降低运营费。&lt;/p>;&lt;p>;Wong表示，政府还将定期研究涵盖租赁和物业管理领域的其他关键绩效指标，以及清洁、安全、社会服务和设施的质量。&lt;/p>;&lt;p>;运营商还可能因未能达到这些标准而面临每月费用的削减，但黄没有透露政府需要多少钱可以扣除。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员表示，对 98 亿港元的住房审批不进行辩论对光学不利&lt;/h3>;&lt;p>;“这笔金额将能够让运营商继续为租户提供基本服务，”黄说。 “它的目的是成为一个‘惩罚和奖励’系统。”&lt;/p>;&lt;p>;房管部门表示，该系统将应用于未来所有轻型公共住房，但入住门槛和关键绩效指标可能会有所不同。&lt; /p>;&lt;p>;尽管该项目地处新界偏远，戴副局长表示，他对入住率激励措施抱有希望，他相信这不会阻止潜在的运营商。&lt;/p>;&lt;p>;他说每月租金一至两人公寓的售价为 740 港元（95 美元），三至四人住宅的售价为 1,420 港元，并补充说该地块将设有洗衣店、便利店和冷冻食品店等零售设施.&lt;/p>;&lt;p>;黄补充道，还将提供前往最近港铁站和公共运输交汇处的巴士和小巴。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，已有数十家运营商索要招标文件，她表示相信不少人有兴趣经营该项目。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划于七月公布招标结果，让营运商有时间为第一批居民抵达做好准备明年第一季度。&lt;/p>;&lt;p>;但是社区组织协会副主任施丽山表示担心，社区组织协会是一个为有需要的家庭建造和运营自己的临时住房的非政府组织。保持高入住率。&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员将3万个单位的预计成本再削减16.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，许多家庭等待公屋至少五年多年来不愿意花费金钱和精力搬到过渡性住房的人，因为他们可能很快就要搬到永久单位。&lt;/p>;&lt;p>;但那些等待时间相对较短的人却非常渴望搬进临时住房。她指出，如果入住率较低，敦促政府向所有公屋申请者开放该计划。&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须做好准备，包括那些等待不到三年的人。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，运营商可能会发现每月只收到一次资金是一个挑战，因为某些活动可能需要数月时间准备，并且需要前期费用。&lt;/p>;&lt;p>;她说她的组织确实做到了不打算竞投元朗项目，因为其更愿意专注于目前在多个地区经营的过渡性房屋。&lt;/p>;&lt;p>;最新的永久性公屋平均轮候时间为5.6年。至少 8 万名申请者已经等待了三年多。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘new productive forces’ concept offers fresh hope and impetus for economic transformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3254080/chinas-new-productive-forces-concept-offers-fresh-hope-and-impetus-economic-transformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/ccbb81e5-f0f6-4a5f-904b-5169feede267_8243da6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在军事博物馆观看习近平主席的视频北京。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国描述其发展的最新流行语是“新生产力”。这个词是习近平主席去年在全国巡视期间创造的，将在未来几年被写入党的文件和政府的政策蓝图中，为国家经济的未来提供答案。&lt;/p>;&lt;p>;“生产性” “力量”是指人类劳动与技术和基础设施的结合，是马克思主义社会进步理论的中心思想。资本主义最终会失败并让位于社会主义的观点得到了社会主义更能释放生产力这一论点的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党领导人完全赞同这一理论，并提供了自己的解释。&lt;/p>; &lt;p>;最著名的读物来自前最高领导人邓小平，他说社会主义本质上是“解放和发展生产力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/ea263ee9-804e-4e3b-a750-9fcbefb1cdee_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一个住宅区附近看到的共产党标志。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的继任者江泽民的“三个代表理论”更进一步。他认为，共产党的合法性来自于它代表“中国先进生产力发展趋势”的能力。因此，社会主义的重点应该是经济，社会主义的价值应该体现在发展中，而不是通过清除阶级敌人来体现。&lt;/p>;&lt;p>;对生产力的重视，为中国推行社会主义现代化提供了理论依据。 -市场和亲资本主义政策，同时消除对国家追求财富的意识形态限制。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，雇佣数百名工人追逐利润的资本家可以被认为是一个好的共产主义者，只要企业是促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“新生产力”理念继续强调发展。今年早些时候，习近平在中央政治局学习时表示，新生产力是指“摆脱传统经济增长模式的先进生产力”，具有“高科技、高效率、高质量”的特点，并且“符合国家新发展理念” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这一理念为中国加快经济转型提供了新的希望和动力。&lt;/p>;&lt;p>;这表明中国最高领导层已经意识到“旧”生产力已经不能再推动国家前进。在债务上升、投资回报下降的情况下，依靠债务拉动投资拉动增长的传统模式已经达到极限。&lt;/p>;&lt;p>;中国不能走进一步娱乐“旧”生产力的道路。这在一定程度上解释了为什么北京方面极不愿意实施新一轮的财政刺激。&lt;/p>;&lt;p>;这也反映出中国越来越迫切地意识到通过采用技术而不是依靠人力和财力投入来为增长注入动力。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/b668ce41-109d-49b3-a3e3- eb96811e7f62_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员在北京的人工智能实验室调整人形机器人。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正试图用人工智能等现代技术装备其经济，而中国在电动汽车方面新取得的实力显然给了北京新的信心，相信它可以向价值链高端迈进，打造新的增长动力。&lt;/p>;&lt;p>;在房地产市场低迷、人口迅速老龄化和地缘政治逆风的情况下，中国将希望寄托在新的生产力上，以此作为维持增长动力的答案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;未来几年，这一崇高理念可以转化为具体政策。中国可以将产业、项目和企业确定为“新生产力”的承载体，并给予国家支持。&lt;/p>;&lt;h3>;发展中国经济和风险控制是“两会”的重点&lt;/h3>;&lt;诚然，新的生产力对于中国来说来之不易。几十年来，中国一直在尝试采用技术驱动的增长模式，但结果好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;中国在建立自身优势甚至在某些领域的主导地位方面取得了很大成就，但这还没有实现。还伴随着重复投资和浪费的高昂代价。如果国家要依靠地方政府和国有企业来提供新的生产力，官员们很可能会争先恐后地介绍地方项目。&lt;/p>;&lt;p>;正统马克思主义对生产力的讨论往往涉及“生产关系”或“经济上层建筑”。在这方面，如果中国继续改革开放，中国的胜算对中国有利。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>