<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[G7 vows to counter China’s ‘unfair’ business practices, puts financial institutions on notice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266681/g7-vows-counter-chinas-unfair-business-practices-puts-financial-institutions-notice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/c38e5ecc-ea78-4f4b-b3bd-85a68d69e29e_b4f0a06d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;七国集团领导人在全球基础设施和投资活动期间周四在意大利南部举行的峰会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;七国集团领导人周五誓言要解决他们所说的中国损害其工人和工业的不公平商业行为。&lt;/p>;&lt;p>;据报道在年度峰会最后一天的一份声明草案中，七国集团还警告称，要对中国金融机构采取行动，这些金融机构帮助俄罗斯获得对乌克兰的战争武器。&lt;/p>;&lt;p>;这是在意大利、美国、英国、加拿大、法国、德国和日本讨论了对中国工业产能过剩的担忧，西方政府称这正在扭曲当地市场。&lt;/p>;&lt;p>;路透社看到的声明草案强调，七国集团并不试图伤害中国或阻碍其经济发展，但将“继续采取行动保护我们的企业免受不公平行为的影响，创造公平的竞争环境并纠正持续的损害”。&lt;/p>;&lt;p>;美国本周对中国实施了新的制裁中国公司向俄罗斯供应半导体，原因是担心北京对台湾采取日益咄咄逼人的立场，以及与菲律宾因海事主张而发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;“中国没有（向俄罗斯）提供武器，但有能力美国总统乔·拜登周四在与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基签署双边安全协议后表示：“生产这些武器以及可用的技术，因此实际上是在帮助俄罗斯。”在意大利南部举行会议的第一天，七国集团就达成了一项协议，向乌克兰提供 500 亿美元贷款，并以冻结的俄罗斯资产的利息作为支持 — — 并称赞该协议是西方决心的有力信号。&lt;/p>;&lt;p>;在草案中，七位领导人还承诺对那些通过欺诈运输帮助俄罗斯规避石油制裁的实体实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将讨论移民问题，这对于东道主意大利总理来说是一个至关重要的问题乔治亚·梅洛尼.她正在敦促欧洲帮助她遏制来自非洲的非法资金流动，并启动了一项促进非洲发展的旗舰计划，以解决导致人员离开的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;包括拜登在内的许多领导人原定离开周五晚些时候意大利。梅洛尼表示，他们已经就峰会结论达成一致，这些结论将在当天结束时获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;周六，在最终消息公布之前，留下来的人将有机会举行双边会议。来自 Meloni 的会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China stands with delivery riders: 17-point plan aims to boost Communist Party outreach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266522/china-stands-delivery-riders-17-point-plan-aims-boost-communist-party-outreach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/4c57ae8c-2dd2-4773-905a-1af0035042d9_68c87e8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;送货员是中国就业岗位的“新的重要组成部分”国家市场监督管理总局的备忘录称。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国公布了一项详细计划，旨在扩大共产党在全国数千万外卖骑手中的影响力，作为持续扩大共产党基层影响力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;国家市场监管总局在发布17条意见时表示，目的是确保外卖员“感恩党的关怀”、听从党的领导。本周，该公司的官方微信账户将上线。&lt;/p>;&lt;p>;根据其优先事项清单，还应该鼓励司机报告基层问题。这个强大的监管机构是在2018年大规模行政重组和合并之后成立的，旨在加强市场监管、反垄断和社会管理工作，着眼于更大的公共利益。&lt;/p>;&lt;p>;为了加强对中国社会的整体控制，党近年来越来越关注零工工人，例如直播和短视频平台上的主播、网络作家，以及现在的送货员。&lt;/p>;&lt;p>;那些为公司工作的人在线交付平台实际上是不受传统工作合同保护的全天候自由职业者。随着中国经济面临内外挑战，他们在就业危机中面临着工资下降和工作时间延长的问题。&lt;/p>;&lt;p>;市场监管总局承认外卖员是中国就业格局的“新的重要组成部分”加大党建工作力度，“增强群众的获得感、幸福感、安全感”。&lt;/p>;&lt;p>;“思想政治工作做深做细，把解决思想问题和解决实际问题结合起来，引导网购员‘感恩党的关怀、听党的指挥、跟党走’。”周二发布的备忘录第一条称，引用了习近平主席讲话中经常出现的口号。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在 2021 年 2 月的讲话中首次使用该口号，庆祝中国脱贫攻坚取得的成功，此后该口号经常出现在党的官方声明中国家监管总局备忘录称，将聘请网络配送员中责任心强的党员担任“兼职社会监督员”。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以国家市场监督管理总局表示，在当局开展工作时，通过拍照和向当局做快速报告来帮助基层治理，但没有具体说明未来几年将招聘多少这样的监督员。&lt;/p>;&lt;p>;这些新的社会监督员将密切关注身边的“安全问题和隐患”，如食品、药品质量问题，并及时报告。指导意见称，这将确保“他们能够为维护安全底线做出贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;在当地党组织部门和新成立的社会工作部门的监督下，当局应开始识别快递员中的党员“根据情况”设立流动党支部和支部。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，北京成立了社会工作部，向中央决策层汇报，此举此举旨在加强对非公有制经济和基层组织的控制。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还负责监督政府主导的行业联合会和城乡基层社区的治理。北京已下令地方政府成立类似机构，以确保党牢牢掌握当地情况。&lt;/p>;&lt;p>;国家市场监督管理总局表示，这些党支部及其成员将成为收集反馈意见的重要渠道。解决配送人员面临的困难，维护其合法权益。他们还将帮助建立一个由休息站、食堂和便利店组成的网络，为船员提供服务，并协商获得更好的送货服务，使他们的工作更加轻松。&lt;/p>;&lt;p>;与西方的贸易摩擦以及新冠疫情后国内经济的不平衡经济增长使得中国很难创造足够的就业机会，特别是对于刚刚加入劳动力市场的年轻人来说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，16至24岁年龄组调整后失业率仍保持不变高达 15.3%，而最近引入的 25 至 29 岁年龄段的这一比例则小幅上升至 7.2%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管市场日益增长，但越来越多的工人别无选择，只能进入零工经济。饱和且劳动保护较差。&lt;/p>;&lt;p>;市场监管总局估计，为中国零工经济服务的送货员数量约为 1200 万人。&lt;/p>;&lt;p>;官方中华全国联合会去年的一项调查工会表示，8400万中国人是“新型就业工人”，主要从事快递员、卡车司机、网约车平台司机和食品配送工人。&lt;/p>;&lt;p>;一些官方估计称至少有200人中国互联网平台公司雇佣了数百万人，包括全职员工和零工。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China actor Hu Ge tells young Taiwan filmmakers ‘have a good script, come to me’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3266619/china-actor-hu-ge-tells-young-taiwan-filmmakers-have-good-script-come-me?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/d903bbaa-fb9d-443e-a02a-09ed80b19ea6_0ee3e5c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国演员胡歌在台湾年轻电影人聚会上说， “如果你有好的剧本，就来找我吧。”图片来源：南华早报综合社/新华社/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大陆演员胡歌近日访问台湾时，因表示大陆人和岛内人“没有什么不同”而登上头条。 &lt;/p>;&lt;p>;他还形容自己是一位“廉价但好演员”，热衷于与台湾电影导演合作，并补充道：“如果你有好剧本，就来找我。”&lt;/p >;&lt;p>;“没有区别”的言论在大陆引起了共鸣，许多人希望看到两地加强关系，加强娱乐业合作。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛在6月12日访问期间与台湾年轻电影人宣传他的最新电影《Gold or S***》，并参加“与年轻人对话”活动。&lt;/p>;&lt;p>;这是他六年来首次访问台湾，他表示温暖的熟悉感和怀旧感。&lt;/p>;&lt;p>;今年年初，胡锦涛因在王家卫执导的电视剧《花开上海》中饰演的角色而受到内地观众的热烈欢迎，人气飙升。台湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/2abdbe42-26ff-4b0f- bd56-7544065eb93d_83e31862.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡，在最前面和中间，向下一代台湾电影人的聚会传递了积极的信息。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这部非常成功的电视剧中，胡锦涛塑造了一个名叫“阿宝”的人物，他利用中国20世纪80年代的改革开放时期，成为一名&lt;/p>;&lt;p>;在活动中，胡锦涛幽默地讨论了他带有口音的普通话，有些人认为这让他听起来像是来自台湾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们用上海话拍摄《花开上海》。然而，很多朋友听完我的普通话后，评论说听起来有台湾口音。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要验证一下，我的普通话真的有台湾口音吗？我家乡话有台湾口音吗？” &lt;/p>;&lt;p>;当活动主持人给出肯定的回答时，胡锦涛说：“这让我更高兴了。这表明我们之间没有区别。”&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛还介绍了他与青年导演龙飞合作的最新电影《黄金还是S***》。&lt;/p>;&lt;p>;电影中，胡先生饰演一位生活在北京的年轻人，个人和职业上的失败迫使他回到了家乡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的意外回归打乱了家人的生活，迫使他与家人重新建立联系并重新评估。 &lt;/p>;&lt;p>;随着《花开上海》的成功，有传言称胡为他的服务支付了 2600 万元人民币（360 万美元），这将使他成为演员中收入最高的成员。&lt; /p>;&lt;p>;不过，胡锦涛在活动现场向观众保证：“我想让台湾导演知道，我很贱，但我是一个好演员。如果你有好剧本，就来找我。”&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛的明星之路始于2005年的电视剧《仙剑奇侠传》​​。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，2006年，悲剧发生了。期间，他遭遇了一场差点致命的车祸，右眼留下了永久性疤痕。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，他主演的电影《大雁湖》获得了电影节主竞赛单元的提名。第72届戛纳国际电影节。&lt;/p>;&lt;p>;他对艺术的奉献一直受到公众的好评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/cbb7c97c-eb9b-4173-8481-5afda3dfcdf7_a4814c14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡在内地热门电视剧《花开上海》中担任主角。图片来源：捷通影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位在线观察胡歌事业的人士表示：“胡歌作为超级巨星，一直支持年轻编剧和导演，真是令人敬佩。”&lt; /p>;&lt;p>;“胡歌情商高、智商高。另一位评论者表示：“胡歌有时喜欢拍广受好评但商业上不成功的电影，这表明他有自己的追求。&lt;/p>; &lt;p>;“你可能认为票房成功是最重要的，但这显然不是他的主要目标。以他的资源，他早就可以承担大型商业项目了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How three MIT scientists and Tencent’s backing created Hong Kong’s new investor darling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266648/how-three-mit-scientists-and-tencents-backing-created-hong-kongs-new-investor-darling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/eb54e9b4-ed27-4ac7-b524-e57c7273a073_74ecbcdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;QuantumPharm 联合创始人马健（左）和文书豪，周四在该公司的上市仪式上。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家将人工智能（AI）应用于药物研究的亏损公司已成为香港老钱和新钱投资者的新宠，吸引了得益于曾在麻省理工学院 (MIT) 接受培训的三位创始人的令人印象深刻的资历，以及腾讯控股亿万富翁创始人马化腾的认可。&lt;/p>;&lt;p>;九岁的 QuantumPharm，该公司于周四开始交易，在香港首次公开募股 (IPO) 中筹集了近 10 亿港元（1.28 亿美元），成为第一家在香港宽松的监管框架（称为第 18C 章）下发行股票的科技公司。&lt;/p >;&lt;p>;香港证券交易所一年前引入了第 18C 章，允许价值至少 100 亿港元的有前途的初创企业在尚未产生任何收入之前就出售股票，这是政府将香港转变为香港的努力的一部分高科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;Quantum Pharm（又名 XtalPi）的首次公开募股被描述为香港在支持中国“硬技术”发展方面发挥的重要作用的展示。&lt;/p>;&lt;p>;香港财政司司长陈茂波在公司上市当天致贺词，表示香港国际金融中心的优势使其能够促进科技创新，这是“新的优质生产力”的关键要素习近平主席认为这是中国发展的关键。&lt;/p>;&lt;p>;据承销商称，QuantumPharm 的基石投资者包括房地产大亨、恒基兆业地产集团董事长李家杰，以及麻省理工学院化学教授 Bradley Pentelute。 .&lt;/p>;&lt;p>;公众投资者超额认购了103倍。&lt;/p>;&lt;p>;一些认购者可能对QuantumPharm的三位创始成员——温书豪、马健和赖立鹏——感到眼花缭乱，他们都是受过培训的科学家。世界上最受推崇的研究型大学之一。&lt;/p>;&lt;p>;“十年前，我们是麻省理工学院的三个年轻人，”该公司董事长文在周四的公司上市仪式上说道。他说，经过“十年的努力”，该公司现在聚集了“数百名博士学位获得者”。&lt;/p>;&lt;p>;文今年 42 岁，在中国科学院大连化学物理研究所获得物理化学博士学位。 2010年进入中国科学院，2013年至2015年在麻省理工学院担任博士后。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，他遇到了未来的商业伙伴马云（量子计算科学家、现任QuantumPharm首席执行官）和赖拥有芝加哥大学物理学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;通过结合他们的专业知识，这家总部位于深圳的公司正在尝试利用量子物理、人工智能和机器人技术来显着缩短开发和测试新产品所需的时间。药品。 QuantumPharm 声称的成就之一是，其技术帮助将辉瑞首款 Covid-19 口服治疗药物 Paxlovid 的开发周期缩短至六周。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/486d9215-0628-4b35-b61d-3a185fa3f056_45ff4b99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999；&quot;>;马化腾，腾讯创始人。图片来源：STR/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;QuantumPharm 的推介令人印象深刻，足以赢得腾讯马化腾的注意，温说他是在 2016 年认识的。同样总部位于深圳的媒体和视频游戏巨头很少投资制药企业，他决定押注这家初创企业，因为它具有潜在的“社会价值”。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯，中国估值最高的科技巨头根据该初创公司的招股说明书，截至 2023 年 6 月，QuantumPharm 的主要投资者已向该公司注资约 10 亿美元。 IPO后，腾讯持有QuantumPharm 13%的股份。&lt;/p>;&lt;p>;“创造最大社会价值的公司才能创造最大的商业价值。”文说。&lt;/p>;&lt;p>;但就目前而言， QuantumPharm 仍需要证明其商业价值。&lt;/p>;&lt;p>;该公司去年的亏损扩大了 19%，达到 5.22 亿元人民币（7,200 万美元），使其 1.74 亿元人民币的收入相形见绌，这主要是由于其大量的研究支出.&lt;/p>;&lt;p>;该公司股价周五收于 5.4 港元，下跌 6.9%，在香港市场普遍下滑的情况下抹去了周四以来的大部分涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;QuantumPharm本地券商金利丰证券执行董事迪基·黄 (Dickie Wong) 表示，该公司在香港“引起了投资者最初的兴奋和乐观”，但它必须向投资者证明它可以盈利。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Kai Tak Sports Park to open in first half of 2025; official rejects noise fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266684/hong-kongs-kai-tak-sports-park-open-first-half-2025-official-rejects-noise-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/89d8c69d-f4b2-442a-9b52-af6b2a9aab0c_7c27914c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公园占地28公顷，是全国最大的体育基础设施项目香港的历史。相片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港启德体育公园预计明年上半年开放，香港第二届官方誓言活动在此举行，不会造成交通堵塞或影响附近地区的噪音问题。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基周五表示，当局对工地的进展感到满意，该地主要设施的建设，包括一座可容纳 50,000 个座位的主体育场，已基本完成完成。&lt;/p>;&lt;p>;“[在正式开放之前]我们将进行试运行，以评估体育公园的运营情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，该场地服务良好乘坐公共交通工具，包括附近两个港铁站。&lt;/p>;&lt;p>;“启德站和宋皇台站距离酒店约 10 分钟步行路程。如果市民愿意，也可以步行到彩虹站。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，还提供的士和巴士服务，对观众往返公园的交通安排充满信心。 &lt;/p>;&lt;p>;他还指出该地区和九龙城附近的零售和餐饮选择，并补充说他相信并非所有人都会在活动结束后立即急于乘坐港铁或公共交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生是在他主持的跨部门工作组第一次会议后发表讲话的，该工作组负责监督这个耗资 300 亿港元（38 亿美元）的项目的进展。&lt;/p>;&lt;p>;他还试图减轻对附近居民噪音问题的担忧，尤其是在举办大型体育赛事时。&lt;/p>;&lt;p>;“主体育场可容纳5万人。还有一个可伸缩的屋顶。当屋顶关闭时，我们相信不会对附近地区造成太多噪音。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/310fee43-81eb-4dcf-8ffb-534b038ba33f_34274c13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;施工停滞由于Covid-19大流行，公园的竣工推迟到2024年底。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，一些黄大仙居民就公园提出了噪音投诉。 S20香港泼水节音乐节在8公里外的中环举行。他们在社交媒体上表示，他们在两个晚上都感受到了吵闹音乐引起的震动，他们将此归因于演出在维多利亚港的另一边举行。&lt;/p>;&lt;p>;陈没有详细说明可能发生的审判事件。公园可以举办。但已在铜锣湾香港大球场举办超过四十年的国际七人榄球赛预计明年将在公园举行。&lt;/p>;&lt;p>;公园占地 28 公顷，是全球最大的七人榄球赛香港历史上最大的体育基础设施项目。其主要特色包括一个可容纳 50,000 个座位的可伸缩屋顶主体育场、一个可容纳 10,000 个座位的室内体育中心、一个可容纳 5,000 个座位的公共运动场以及 14 公顷的园景开放空间。&lt;/p>;&lt;p>;于 2019 年动工据陈介绍，公共运动场、室内体育中心和主体育场的主体结构已基本完成。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，预计公园主要设施的建设将顺利完成。年底前完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/ e35d29ce-516e-4efc-afb1-48ac5b181e62_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;No 2官员Eric Chan（右二）表示公园将发挥至关重要的作用推动香港大型活动经济的发展。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工程原定于 2023 年完工。但由于 Covid-19 大流行而导致施工停滞，推迟到 2024 年底。&lt;/ p>;&lt;p>;陈表示，公园对于推动香港大型赛事经济的发展将发挥至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“[管理公司]迄今已联系超过200个本地及海外体育赛事以及非体育赛事的推广机构、组织和机构。他们中的许多人都表示有兴趣使用公园的设施。&lt;/p>;&lt;p>;运营该设施的公司也被要求与邻近九龙城地区的餐馆和商店协调，以宣传举办的活动&lt;/p>;&lt;p>;当局还希望该场地的开放能够有助于推动香港体育事业的发展，香港明年将在第十五届全运会期间举办八项赛事。这是香港首次举办全国性体育赛事。&lt;/p>;&lt;p>;部分全运会比赛项目预计将在体育公园举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa’s Ramaphosa set to be re-elected as president under unity government deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3266686/south-africas-ramaphosa-set-be-re-elected-president-under-unity-government-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/43053909-9bd5-4f5b-a7b0-04bd2323812e_e9c8e5d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非总统西里尔·拉马福萨在宣誓就职国民党期间周五集会。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南非第二大党领袖周五表示，将支持西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 竞选总统，几乎可以保证他将在议会连任。&lt; /p>;&lt;p>;民主联盟 (DA) 领导人 John Steenhuisen 表示，该党现已与拉马福萨领导的非洲人国民大会 (ANC) 正式签署联合政府协议，协议的一部分内容是拉马福萨将担任总统。&lt;/p>;&lt;p >;议员们将于周五晚些时候选举总统，非国大和民主联盟合计拥有多数议员，认为拉马福萨将重返连任。如果拉马福萨是唯一被提名的候选人，他将自动当选，无需投票。&lt;/p>;&lt;p>;Steenhuisen 表示，DA 现在正准备与 ANC 和联盟协议共同治理非洲最工业化的经济体&lt;/p>;&lt;p>;拉马福萨领导的非洲人国民大会党在上个月的选举中失去长期占据的多数席位后受到削弱，如果他想重新担任总统，就需要其他政党的支持。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;DA——曾经是非国大最大的政治敌人——现在将支持拉马福萨，并继续非国大长达三年的总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;非国大周四晚间宣布，它已经达成了一项联合协议原则上与发展议程和其他较小政党合作。非国大秘书长菲基尔·姆巴卢拉表示，该协议的最终细节仍在制定中。 DA 是仅次于 ANC 的议会第二大党，拥有可能具有决定性数量的议员，该党表示，有关细节的谈判一直持续到周五凌晨，就在议会上午 10 点开会之前。&lt;/p>;&lt;p>;据南非媒体报道，最终协议是在议会休会期间签署的。另外两个较小的政党也将成为执政联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/ed68da82-120c-4426-906b-22876a65e4bd_38691a5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非民主联盟 (DA) 党领袖 John Steenhuisen与西里尔·拉马福萨领导的非国大党签署联合协议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果没有其他总统候选人提名，71岁的拉马福萨将自动连任。尽管立法者可以在周五的议会会议期间提名一名候选人，但迄今为止尚未提出其他候选人，这是自 5 月 29 日具有里程碑意义的全国选举以来的第一次会议。拉马福萨到达后就座，他微笑着与党内成员握手。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议由首席大法官主持，议会在选举之前首先宣誓了数百名议员的新任期。议长、副议长，然后是总统。这可能需要几个小时。如果有超过一名候选人被提名，拥有 400 个席位的议会下院（称为国民议会）将以无记名投票方式投票选出所有这些职位。需要获得多数票。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到议会必须在选举后 14 天内举行第一次会议并投票选举总统，非国大面临着拼凑某种联合政府协议的最后期限&lt;/p>;&lt;p>;自从非国大在 1994 年第一次全种族选举中获胜并结束近半个世纪的种族隔离以来，南非从未面临过如此程度的政治不确定性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自那时起，该党在议会中占据了绝对多数席位，这意味着议会对总统的投票只是例行公事，此后的每一位南非领导人都来自非国大，从纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)开始。上个月的全国选举改变了这一状况，非国大的得票率下降至 40%。 DA 以 21% 的得票率赢得第二大选票，成为联合政府谈判的关键政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/ecdefd7e-79c7-428f-aa2f-1189db29998b_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，南非总统西里尔·拉马福萨（左）和非洲人国民大会（ANC）的佩米·马乔迪纳出席国民议会宣誓就职仪式。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非国大提议在选举后组建民族团结政府，并邀请所有在议会赢得席位的其他 17 个政党加入。有些人拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到意识形态上的差异，ANC-DA 协议被认为是复杂的。作为执政党和主要反对党，两者多年来一直存在分歧。在一个超过 80% 的人口是黑人的国家，DA 也是一个白人领导的政党，这导致人们对他们与 ANC 之间的协议表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;联合政府这将带领南非前进，这也让人回想起南非第一位黑人总统曼德拉在 1994 年邀请政治对手加入新联合政府以达成和解的方式。&lt;/p>;&lt;p>;非国大的手已经这次是被迫的。&lt;/p>;&lt;p>;至少有一个政党，即前非国大领导人、南非总统雅各布·祖马领导的人民党，表示将抵制第一次会议，该党的 58 名议员将不会就座。这并没有影响投票程序，因为南非宪法规定，400 名立法者中至少有三分之一需要出席才能达到法定人数并进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;议会也在不同寻常的环境中召开。 2022 年一场火灾烧毁了开普敦国民议会大楼。它尚未恢复，因此立法者将在该市海滨附近的会议中心决定国家的下一任领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Chinese official to visit EU days after electric vehicle tariffs raise trade war risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266679/senior-chinese-official-visit-eu-days-after-electric-vehicle-tariffs-raise-trade-war-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 19:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/5b2b0a9e-e345-4c1a-b3f4-f052a8a21a8c_aa50ebc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟对中国电动汽车征收额外关税，范围为17.4%至38.1%。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第一副总理丁薛祥将于下周访问欧盟，在贸易战威胁日益加剧的情况下“深化”与欧盟的“绿色伙伴关系”中国电动汽车受到更高关税的打击。&lt;/p>;&lt;p>;中共六号人物、政治局常委丁俊晖将于2019年11月开始对布鲁塞尔和卢森堡进行为期五天的访问。中国外交部周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿与欧盟一道……拓宽合作领域，探索新的合作模式。我们希望深化和巩固绿色伙伴关系，让绿色成为中欧合作最鲜明的色彩。”外交部发言人林健周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中欧拥有广泛的共同利益和共同利益。欧盟委员会周三表示将对欧盟产品征收17.4%至38.1%的额外关税，北京方面誓言予以反击。 7月4日起进口中国制造的电动汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟还对中国太阳能电池板和风力涡轮机制造商进行反补贴调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家发展和改革委员会周四通过其社交媒体渠道发表文章，暗示其报复可能针对来自欧盟的燃油动力“大排量”汽车。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会是中国最高经济规划机构”称，这些汽车从欧盟等国家进口约占国内销量的80%。&lt;/p>;&lt;p>;“如果欧盟执意滥用保护主义措施，执意制造和升级贸易摩擦，中国将央视旗下社交媒体频道豫园探天表示，宝马、奔驰等公司不会袖手旁观，将采取一切必要措施维护自身合法权益。 -Benz将是第一个被此举袭击的人。&lt;/p>; &lt;p>;该频道还表示，预计中国将在8月底对进口的欧洲白兰地进行反倾销调查的初步裁决。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;由商务部发起的调查主要将袭击法国干邑出口。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/14/c49118b4-bc80-433a-b76e-f0b76e-f0b8190afd71_56cd621c.jpg“ alt =”丁Xuexiang将在访问期间与欧盟高级官员讨论环境政策。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该部还在周四表示，它保留在世界贸易组织中对中国电动汽车的“非法和贸易保护主义者”提高欧盟的“非法和贸易保护主义者”关税的权利。&lt;/&lt;/据《全球时报》报道，P>; &lt;p>;中国公司还申请了对欧盟进口猪肉进口的反倾销调查。行业有权提交此类申请，但没有确认它是否已收到。 p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia steps up crackdown on online gambling after spate of gruesome deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3266641/indonesia-steps-crackdown-online-gambling-after-spate-gruesome-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/453DAA36-AE33-4F3E-B28C-E46719F4E53D_6BE5E317.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”位于亚齐省Jantho的Al Munawwarah清真寺。赌博在印度尼西亚是非法的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，由于与印度尼西亚的整个在线赌博有关的许多令人不安的谋杀案件，总统乔科·维多多（Joko Widodo经济损失。&lt;/p>; &lt;p>;维多多（Widodo）将于10月份放弃当选总统普拉博沃·斯本扬托（Prabowo Subianto）的权力，周三敦促印尼人避免以任何形式的赌博。 ，无论是离线还是在线。如果您有好运，您有钱，保存或将其用作商业资本，这是更好的。领导者和公众“互相监控，也报告是否有任何在线赌博的迹象”，承认由于其“跨境性质”，遏制赌博并不容易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/06/06/14/765f0126-135e-435e-435e-435e-435e-8dfd-5dfd-5d5b22272094272094e eatt >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印尼人玩骰子游戏。在印度尼西亚，赌博活动的参与者和组织者可被判处最高 10 年监禁和最高 2500 万卢比（1500 美元）的罚款。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;赌博是印度尼西亚的犯罪。赌博活动的参与者和组织者最高可入狱10年，最高罚款2500万卢比（1,500美元），而在线赌博软件的分销商最多可以入狱六年，并罚款10亿卢比。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;印度尼西亚上个月建立了一支多机构工作组，该工作组将与国际刑警组织合作，以控制在线赌博。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚的通讯部阻止了超过190万个在线内容，从而促进了从7月17日，从7月17日开始赌博的赌博2023年至5月21日，以及涉嫌在在线赌博活动中使用的5,000个银行帐户和电子货物。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一波与在线赌博有关的可怕死亡浪潮在过去的一年中，在印度尼西亚成为头条新闻，强调了受害者的多样化社会经济背景和工作队的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，东爪哇省莫约克尔托的一名警察女士摄入了警察官员的丈夫在他花了这对夫妇的奖金在网上赌博上而不是为他们的三个月大双胞胎购买必需品之后，他还活着。&lt;/p>; &lt;p>;此案引起了立法者的注意，他们在质疑通讯部长布迪·阿里（Budi Arie）时以榜样为例在周一的在线赌博情况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，军队确认，南苏拉威西州的一名官员承认，他的单位资金挪用了8.76亿印罗伊赌博成瘾。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年12月，一名国家警察反恐小队因杀害驾驶员偷车而被判处无期徒刑。他曾用他哥哥的钱，约9200万卢比，在线赌博，而不是按照他的兄弟的要求购买二手车。&lt;/p>; &lt;p>;在线赌博成瘾也据报道还驱使巴厘岛的一名警察去典当11租车去年。&lt;/p>; &lt;p>;一些赌博瘾君子也因债务的债务而自杀，其中包括巴布亚海军的一名成员，他们在4月份欠银行和他的朋友们一组8.19亿Rupiah。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;印度尼西亚国家武装部队的指挥官阿格斯·苏迪曼托（Agus Subiyanto）周三告诉立法者，他将对参与在线赌博的任何人员“采取坚定行动”。&lt;/p>; &lt;p>;在线赌博一直是最重要的根据美国统计局的数据，自2020年以来，印度尼西亚离婚的五个原因。印度尼西亚最高法院宗教司法总局的数据显示，赌博去年约占408,000个离婚的0.26％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/579EF5CE-D188-4D37-A008-A008-B47E5FB84E7C_72E616DF.JPG.JPG.JPG” >;在雅加达商业区的智能手机上的人。据印尼统计机构称，自 2020 年以来，在线赌博一直是印尼离婚的五大原因之一。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在线赌博导致东南亚最大经济体造成了巨大损失。印尼金融交易报告和分析中心估计，在线赌徒在2023年花费了约327万亿卢比（200亿美元），这是2022年的三倍。&lt;/p>; &lt;p>;“这笔钱在在线赌博时几乎没有附加价值。这笔钱甚至流向其他国家，例如缅甸或柬埔寨。当它用于实体部门时，用于购物或开办企业时，效果更大，并且具有更大的经济价值。这就是在线赌博的缺点，”位于雅加达经济和法律研究中心的数字经济总监Nailul Huda说。&lt;/p>; &lt;p>;在线赌博是通过从在线贷方获得贷款的便利性的，有时他们有时Huda说。&lt;/p>; &lt;p>; huda还指责社交媒体平台，这允许有关在线赌博的广告，包括有影响力的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在线调查平台Populix于2月发布的一份报告中，大约1,000名受访者中有将近一半表示，他们接触了Instagram，YouTube和Facebook上的在线赌博广告。&lt;/p>; &lt;p>;“确实，如果我们关闭一个网站，另外一千个弹跳。但我们也不能让网络赌博猖獗。政府必须告诉平台，在线赌博在印度尼西亚是非法的。因此，当他们允许其传播时，他们间接违反了印度尼西亚的规则。 feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong YouTuber Carriage Lau jailed for 5½ months for molesting 7 teenage girls, woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266668/hong-kong-youtuber-carriage-lau-jailed-5-1/2-months-molesting-7-teenage-girls-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 19:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/67CC8E25-7639-4E62-B151-9467EE40491F_687ECFEC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Youtuber carriage lau已被判处24周监禁。照片：Instagram/Cairare Lau &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院因骚扰七个少女和一名妇女而判处28岁的YouTuber判处5½个月监禁他将来会犯“非常高的风险”，他将来会犯进一步的性罪行。他在去年11月29日至2024年1月1日之间在三个地区犯下的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;代理首席裁判官丹尼尔·唐·洪（Daniel Tang Siu-Hung）说，劳（Lau在假装捡起他故意掉下的物体后，正在触摸受害者的腿。&lt;/p>; &lt;p>;他拒绝了辩护论点，即政府心理学家对劳再次犯罪风险的发现仅代表了对此事的“主观”观点。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;劳因八项不雅攻击和一项常见攻击之一的判决，每月被判处四到六个星期，他上个月对此表示认罪，总计24周。&lt;/p>; &lt;p>;互联网自从今年上次逮捕以来，他已被押被拘留。法院听说18岁的大学生和一名25岁的店员。&lt;/p>; &lt;p>; Lau于去年11月30日首次被捕ShuiWai。&lt;/p>; &lt;p>;他在从警察手中保释后犯下了进一步的罪行，于12月7日摸索了一名16岁的孩子，然后在五天内攻击了Tin Shui Wai，Tsuen Wan和Tuen Mun的其余受害者。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;劳因犯罪恐吓以及与性暴力和暴力有关的罪行被定罪。 13和15在Tin Shui Wai。 =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Putin says freezing Russian assets is ‘theft’, Kyiv must end Nato bid for peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266669/ukraine-war-putin-says-freezing-russian-assets-theft-kyiv-must-end-nato-bid-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/3F82802D-2E21-4301-A608-71585BF4FA4FA4_962443A7.JPG“ alt =”>;星期五在莫斯科。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）上周五被称为“盗窃”国外俄罗斯资产的冻结，并警告它“不判断”。&lt;/p>; &lt;p>; putin，西方对莫斯科对待的方式在与外交部官员的一次会议上说，任何国家都可能成为类似的西方资产冻结的受害者。普京说，这不会受到惩罚。在这个词中。美国总统乔·拜登（Joe Biden）的举动从冷冻的俄罗斯资产中获利，表示莫斯科“我们没有退缩”。&lt;/p>; &lt;p>; G7和欧盟在莫斯科近几天以来的俄罗斯中央银行储备中冻结了3250亿美元。普京于2022年2月命令部队进入乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;普京说，西方国家正试图提出“某种法律依据”来证明这些行为是合理的。&lt;/p>; &lt;/p &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;俄罗斯总统还说，如果乌克兰从四个地区拉回部队，并放弃了北约会员资格。&lt;/p>; &lt;p>;”准备做到这一点，并开始真正撤离部队，并正式放弃加入北约的计划，我们将立即，从字面上看，停止大火并开始谈话。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯领导人也警告莫斯科与西方之间的对峙“距离没有回报的地步”即将到来，并吹嘘莫斯科“拥有最大的核武器武器库”。乌克兰在俄罗斯和北约军事联盟之间的更广泛的“混合战争”中仅是一场乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;他还抨击了本周末在瑞士举行的乌克兰和平论坛，以此作为“技巧分散所有人的注意力。</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Japan mulls sanctions on Chinese firms but is it ‘step in right direction’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266672/ukraine-war-japan-mulls-sanctions-chinese-firms-it-step-right-direction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 19:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/F2810DEA-3497-4065-A15F-35F-35F2A4FA453E_A87370F7.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在意大利南部的普格利亚（Puglia）的意大利城市法萨诺（Fasano）的G7峰会的旁观中谈论。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本总理Fumio Kishida即将宣布对涉嫌协助俄罗斯在乌克兰战争的中国公司的制裁，即使Kishida尚未在G7上公布该计划&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，日本的这种制裁将是前所未有的，并警告他们可能会引起中国的重大回应，这已经暗示了可能影响日本经济的报复行动。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“中国有义务做出回应，”国际关系教授詹姆斯·布朗（James Brown）在坦普尔大学（Temple University公司，但他们可能会不对称地做出反应。例如，几年前，北京停止了对日本的稀土出口，它们可以再次做同样的事情。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/06/14/76E58C09-0D62-4A0A-8787-1520D50D506C779_109CCCCF8.JPG总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）和他的妻子尤科（Yuko）到达了在意大利布林迪西（Brindisi）的斯瓦比安城堡（Swabian Castle）参加晚宴。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家广播公司NHK周三引用了“接近政府的消息来源”，他说东京正在考虑对外国公司和组织为俄罗斯提供材料的制裁可以转换为军事用途。制裁可能包括对日本公司的出口禁令。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，美国对中国出口硝酸纤维素的出口表示担忧 - 用于制造弹药 - 向俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; NHK报告说，基希达将在本周的峰会上向G7领导人提出决定。基希达在周四的峰会上说，日本继续考虑这种制裁，不仅在中国，印度，哈萨克斯坦，阿拉伯联合酋长国和乌兹别克斯坦。&lt;/p>; &lt;p>;“日本以前没有做过这样的事情任何级别，这都将树立巨大的先例，霍克斯将来可能会抓住对其他公司和政府施加压力。” &lt;/p>; &lt;p>;，而NHK引用了“观察者”的话说。举动“将鼓励中国为全球和平与稳定行事&#39;&#39;，布朗担心这会导致报复性的经济措施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/06/14/A17B116-1281-4B62-83C4-DCB8DCB8D0D3513D_32AFDA76.JPG“从左起）加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau），德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz），欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel），欧洲委员会主席Ursula von von der Leyen，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），英国总理里希·萨纳克（Rishi Sunak），美国总统乔·拜登（Joe Biden）日本总理在意大利的G7峰会上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经表示，如果日本实施制裁，敦促日本在全球时代的周三意见文章中“采用理性态度”，这不会闲着。每天都是人民每天的小报，是​​共产党的喉舌。&lt;/p>; &lt;p>;评论员指责日本弯腰到美国，并警告说，制裁将对日本的经济产生影响和“发展中国的经济关系将遭受损失”。但我的印象是，即使在美国的压力下，他们也不愿走那么远。他说，任何是制裁目标的中国公司的不当行动，因为“不可避免”的是，北京将拒绝不当交易。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“升级也是不可避免的，所以这是不可避免的&lt;/p>; &lt;p>;坦普尔大学的布朗认为，东京正在密切监视北京的反应，可能会对有限数量的有限数量的公司限制，这些公司可以明确证明，这很重要，这很重要。一直在协助俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;“如果是少数数字，如果不是州公司，并且很明显他们有点狡猾，那么中国可能会愿意耸耸肩，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>