<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong tutoring centre suspends instructor after video of yelling goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283939/hong-kong-tutoring-centre-suspends-instructor-after-video-yelling-goes-viral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/2a7586ec-cb4a-4568-bada-9863e4ee4651_411ebe91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些批评是由一段58秒长的视频剪辑引发的周四发布在网上，据称是在辅导中心外拍摄的。图片来源：Facebook / @Harper&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家补习学校已道歉，并暂停一名教师的教学职责，此前一段据称拍摄到学生受到攻击性言语纪律的视频在网上疯传。网上批评。&lt;/p>;&lt;p>;大埔的 A-Kids Garden 教育中心周五告诉《华盛顿邮报》，导师曾在教室里大声说话“维持秩序”，但否认他使用过任何粗言或体罚。&lt; /p>;&lt;p>;“[导师]说话声音很大，但他并没有威胁学生的意思，”一位发言人说。 “他没有使用粗言秽语或恶意来威胁学生。他只是告诉学生们，如果不认真上课就可以回家。他确实用手拍桌子，但没有殴打任何学生。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，事件发生后，该导师被调到中心办公室从事文书工作。&lt;/p>;&lt;p>;该中心周五在其 Facebook 页面上发布消息，宣布暂停该课程，并表示对这一事件深表歉意，同时还称一些有关该导师行为的说法“完全错误”。&lt;/p>;&lt;p>;这些批评是由周四，一段长达 58 秒的视频被发布到网上，据称是在辅导中心外拍摄的。在视频中，可以听到一个响亮、咄咄逼人的男性声音在大喊大叫，尽管他的话很难听清。还听到一些撞击声。&lt;/p>;&lt;p>;周五，邮报联系了上传该视频的网友，他说10月20日，他路过补习学校时，听到一名男子在教室里大声呵斥。 .&lt;/p>;&lt;p>;“该男子对学生们没有集中注意力感到不满。 “我还听到很大的撞击声，好像有人往地板上扔东西。”这位不愿透露姓名的男子说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我当时很着急，所以没有进入学校，也没有留下来。” ”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频很快就在网上疯传，许多网友批评老师和学校允许学生受到纪律处分。 &lt;/p>;&lt;p>;补习中心发言人周五表示，由于一些学生在上课时聊天，老师试图“维持课堂秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;“导师非常关心学生的学业表现，希望学生能够关注。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，中心管理层已与导师及其同事会面，了解事件。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;已联系教育局征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China counts on sales season to coax cautious consumers into spending spree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283897/china-counts-sales-season-coax-cautious-consumers-spending-spree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/9ca49fce-d0da-443d-b7e8-bc665f5b98a8_ac6d8cb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最大的购物季“光棍节”今年年初开始在消费者信心疲弱时期推动支出。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管今年的消费者支出数据在很大程度上令人失望，但随着双十一购物季（中国最大的年度消费者），中国的包裹运输量出现了早期激增。活动比平常更早开始。&lt;/p>;&lt;p>;随着当局推出一系列刺激措施，旨在为步履蹒跚的经济注入动力并重振家庭消费，电子商务平台也在关键时期采取了自己的激励措施&lt;/p>;&lt;p>;与往年不同的是，天猫、淘宝、京东、拼多多等主要电商平台将大优惠期的开始日期提前了10天。随着10月14日预售的启动，消费者和媒体将今年的购物节称为“有史以来最长的购物季”。&lt;/p>;&lt;p>;随着购物节的先行，中国的快递行业也提前进入了旺季的时间表。周二，即电子商务平台淘宝开始第一轮大促销两天后，共收到 7.29 亿个包裹。据中国邮政统计，这比去年同期增长了 74%，打破了单日寄件量纪录。&lt;/p>;&lt;p>;周一至周三，全国快递包裹收寄量约 19.2 亿件包裹数量同比增长近 50%。&lt;/p>;&lt;p>;北京正指望购物季来提振消费者信心，今年以来，消费者信心因房地产行业低迷、就业前景不确定以及经济波动而受到削弱。 &lt;/p>;&lt;p>;商务部督促各地落实消费品“以旧换新”计划，鼓励各地把购物季作为“促进消费的关键时刻”和“在周四的新闻发布会上，“供应与需求相匹配”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划自3月份开始实施，在约3000亿的支持下激励家电和汽车以旧换新。人民币（420亿美元）的特别政府债券基金。预计该举措将在刺激消费方面发挥关键作用，尤其是在双十一促销折扣的额外推动下。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，继 8 月份零售额增长 2.1% 后，9 月份零售额增长 3.2%国家统计局的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管触及四个月高点（部分原因是以旧换新计划所致），但支出仍大幅落后于去年，尽管推出了众多重量级产品经济刺激措施始于 9 月份出人意料的一轮货币宽松。&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的刘宜轩在北京一家生物制药公司工作，在促销期间购买了热水器、冰箱和地板清洁剂期间，利用以旧换新计划可以节省更多。&lt;/p>;&lt;p>;热水器原价为 2,879 元（404 美元），但折扣后仅售 2,067 元（290 美元），而冰箱标价3499元，下单后降价为2694元。&lt;/p>;&lt;p>;“折扣确实提高了我的购买兴趣，但如果不是真的需要，我也不会购买。家里的物品，”她说，并补充说，自大流行以来，公司裁员，收入减少，导致她开始节俭开支。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会在商场购买[昂贵的衣服]。更多，并始终在线使用优惠券。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China approves 128 titles in October, including hit Korean game Goddess of Victory: Nikke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283940/china-approves-128-titles-october-including-hit-korean-game-goddess-victory-nikke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/bacb1f3e-944b-40ea-81aa-17ce499240de_f8a217db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男孩在索尼手机中玩电子游戏《黑神话：悟空》 8月26日上海店。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已批准128款中外电子游戏在10月份国内发行，其中包括备受期待的《女神异闻录》胜利：日客，由腾讯控股支持，随着《黑神话：悟空》的发布，中国游戏行业的兴奋持续不断。&lt;/p>;&lt;p>;负责视频游戏授权的机构国家新闻出版署批准了根据其官网周五发布的两份榜单，该公司共发布了 113 款国产游戏和 15 款进口游戏。&lt;/p>;&lt;p>;最引人注目的获批国外游戏是《胜利女神：新希望》的国内版本。根据该公司 7 月份向证券交易所提交的文件，《胜利女神：尼克》是一款动漫风格的角色扮演射击游戏，由韩国游戏工作室 Shift Up 开发，腾讯持有该公司 35% 的股份。&lt;/p>;&lt;p >;由腾讯视频游戏发行部门Level Infinite发行的《胜利女神：尼克克》国际版自2022年11月推出以来已在全球引起轰动。&lt;/p>;&lt;p>;国内游戏将由腾讯和咪咕联合发行趣趣是中国最大电信公司中国移动旗下的游戏平台。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的腾讯似乎是最新一批获批游戏的大赢家，因为它也是另一款获批游戏的国内发行商，《Squad Busters》，芬兰视频游戏开发商 Supercell 开发的一款移动动作游戏。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构今年将国产视频游戏的审批速度保持在每月 100 个以上。外国视频游戏的批准较少，大约每两个月批准一次。随着政府寻求在 2021 年的打击行动后长期低迷后重振该行业，今年的批准数量有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;最新一批批准是在这部被视为中国第一部热门影片的热门影片发行两个月后获得的。第一个AAA游戏。它席卷了全球视频游戏界，让中国价值 450 亿美元的视频游戏产业成为国际关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;这款游戏由腾讯支持的游戏科学工作室开发，持续获得热烈反响来自游戏玩家。根据行业分析公司 VG Insights 的数据，在线视频游戏商店 Steam 的销量已超过 2150 万份。&lt;/p>;&lt;p>;该游戏还推动中国视频游戏市场在第三季度创下历史新高收入。中国音像和数字出版协会游戏出版委员会的报告显示，按收入计算，全球第二大视频游戏市场的销售额同比增长 8.95%，达到 918 亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli forces kill 38 people in Khan Younis, storm north Gaza hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283943/israeli-forces-kill-38-people-khan-younis-storm-north-gaza-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/da639100-4423-4e8d-8e93-342d4399b3b2_31df433e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人涌向该市唯一的面包店购买面包汗·尤尼斯。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦官员称，自周四晚以来，以色列对加沙地带南部城市汗尤尼斯的军事打击已造成至少38人死亡，以色列军队对北部的一家医院发动夜间袭击&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，以色列对汗尤尼斯东南部房屋的袭击造成的许多伤亡是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，部队杀死了一名一些巴勒斯坦枪手在加沙地带南部发动空中和地面袭击，并拆除了军事基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;一些居民于周五早上返回现场，在废墟中搜寻，试图取回一些衣服和文件，而孩子们则在寻找玩具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/ aa4a21fb-a560-4709-a840-640f8f35f642_10b3fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人检查以色列空袭汗尤尼斯后被毁建筑物的残骸。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在附近的纳赛尔医院，医生们正在为死者做准备，其中包括三名裹着同样白色裹尸布的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员表示，在飞地北部，贾巴利亚镇周围地区一直是长达数周攻势的目标，以色列军队袭击了卡迈勒阿德万医院，该医院是那里难以运作的三个医疗机构之一，并在医院外驻扎了部队&lt;/p>;&lt;p>;“从昨晚开始，半夜，占领军的坦克和推土机就到达了医院。当他们（以色列军队）开始向医院开火时，对平民、伤者和儿童的恐吓就开始了，”医院护理主任艾德·萨巴赫在给路透社的语音说明中说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当军队撤退时，世界卫生组织代表团乘坐救护车抵达并疏散了40名患者。萨巴说，以色列坦克返回并向医院开火，袭击了其氧气储存室，然后袭击了建筑物并命令工作人员和患者离开。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，他们正在卡迈勒阿德万地区开展行动医院基于“关于那里存在恐怖分子和恐怖基础设施”的情报。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击发生前几周，以色列军队协助疏散了该地区的 45,000 人，其中包括患者，同时维持紧急服务、军方说，添加它已经杀死了那里数百名武装分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /25/751649d3-f398-4631-9855-3f0ac23d4555_eb583800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦人检查以色列袭击汗尤尼斯一所房屋的现场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医生称，以色列对附近加沙城镇拜特拉希亚的三所房屋发动袭击，造成 25 人死亡，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这三家医院的医务人员拒绝了以色列要求其疏散医院并让病人无人看管的命令。他们说，自三周前军队开始新的攻势以来，至少有 800 名巴勒斯坦人在加沙北部被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列国防军部队继续在贾巴利亚地区开展行动，消灭了数十名恐怖分子，瓦解了武装分子。”以色列军方表示，“恐怖主义基础设施，并在过去一天发现了许多武器”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，随着巴勒斯坦激进哈马斯武装人员在那里重新集结，以色列军队已返回加沙北部。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国推动以色列和哈马斯之间达成停火协议，这将结束战争，并释放被扣押在加沙的以色列和外国人质以及被以色列监禁的许多巴勒斯坦人，局势升级。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/da639100-4423-4e8d-8e93-342d4399b3b2_595de0ff。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人涌向汗尤尼斯市唯一一家面包店购买面包。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名哈马斯官员周五向路透社证实，该组织首席谈判代表哈利勒·哈亚率领的代表团于周四抵达开罗，与埃及官员举行会谈讨论“结束以色列对加沙侵略的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，哈马斯认为任何协议都必须结束加沙战争、让以色列军队撤出飞地并实现囚犯换人质官员周四表示，美国和以色列谈判代表将在未来几天内齐聚多哈，试图重启达成协议的谈判。以色列还在黎巴嫩与伊朗支持的真主党作战。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯表示，迫切需要通过外交手段解决冲突，一天前他表示华盛顿不希望看到冲突其盟友以色列在黎巴嫩进行了旷日持久的战役。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对达成外交解决方案和全面执行联合国安理会第 1701 号决议有真正的紧迫感，这样边境地区就能实现真正的安全布林肯在伦敦表示，“以色列和黎巴嫩之间的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这很重要，这样“边境两侧的人们才能有信心……返回家园”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔和埃及在以色列和哈马斯之间进行了数月的谈判，但谈判于 8 月破裂，双方未能就结束 2023 年 10 月 7 日哈马斯领导的武装分子袭击以色列时爆发的战争达成协议。根据以色列的统计，约 1,200 人被杀，约 250 名人质被劫持到加沙。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争进入第二年，以色列在加沙的行动造成的死亡人数已接近 43,000 人，而且人口稠密。飞地变成废墟。&lt;/p>;&lt;p>;加沙北部的行动加剧了巴勒斯坦人的担忧，他们担心以色列军队正在清理该地区，以便在战后为军队建立缓冲区，或者为定居者的返回铺平道路。 2005 年离开加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认了此类计划，并指责哈马斯阻碍平民撤离，为其自己的部队提供掩护，而哈马斯对此予以否认。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lee Hsien Yang creating ‘false urgency’ for 38 Oxley Road demolition, Singapore says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283936/lee-hsien-yang-creating-false-urgency-38-oxley-road-demolition-singapore-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/e92dfa1a-0820-4559-8dc0-2daa87799829_c78635e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过新加坡欧思礼路 38 号的李光耀故居。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡政府周五晚间回击李显扬。李显扬是该国前总理关系疏远的弟弟，也是现代城市国家创始人的小儿子，称他创造了李先生当天早些时候呼吁现任总理劳伦斯·黄（Lawrence Wong）在决定该国最重要的家庭住宅的命运时承担“责任”当地媒体晚间报道称，政府回应称，李光耀已同意保留其家族住宅。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人数字发展与信息表示，2012年，李光耀“提交了该房产的翻新和重新开发计划”，并且“在保留该房产的基础上继续进行”。&lt;/p>;&lt;p>;在Facebook帖子中周五上午，在英国拥有政治庇护的李显扬表示：“总理黄循财，欧思礼路 38 号的决定是你的责任。在李光耀的遗嘱中，他希望在魏令不在之后“立即”拆除他的房子。现在是做出决定的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;自从 67 岁的弟弟李显扬和已故的妹妹李玮玲做出2017 年，他们公开与哥哥李显龙发生冲突，指控当时的领导人滥用职权，破坏他们按照父亲的意愿拆除家庭平房的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在他的社交媒体帖子中，李显扬指着新加坡政府正在兴建的国父纪念馆，并补充说黄在2015年担任主管部长时，李光耀故居的家具和文物被赠送并在国家博物馆展出。&lt;/p>;&lt;p>; “黄总理，您也是部长级委员会的成员，从 2016 年到 2018 年，部长们花了很多时间来考虑李光耀故居的选择……这是您的责任。你有九年的时间来考虑。进一步拖延将践踏你们声称尊重的李光耀的遗愿。请带路。”Lee 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/3b716c42 -3804-44c2-b652-aef78ab9caff_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理黄循财。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该房产是一个传奇故事的中心，在李玮玲于10月9日去世后不久，这一传奇故事再次浮出水面，李显扬积极争取拆除周四，新加坡宣布将对欧思礼路 38 号进行遗产研究，以评估该地点是否应该得到保护。李显扬同日也在 Facebook 发帖，指出国家遗产委员会 2018 年针对该故居提交的一份长达 31 页的报告，质疑现在是否需要再次审查。&lt;/p>;&lt;p>;背后的部长级委员会2018 年的报告发现，该建筑具有建筑、遗产和历史意义，并为未来政府提出了三种选择：将该建筑公报为国家纪念碑、保留地下室餐厅并拆除其余部分，或者拆除整个建筑。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Geological Survey’s former head Zhong Ziran charged with state secrets leak, bribery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283933/china-geological-surveys-former-head-zhong-ziran-charged-state-secrets-leak-bribery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/f8e4e037-7446-45c0-a950-11b5d0e000e9_a17f174f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钟自然于 2014 年至 2022 年担任中国地质调查局局长。他今年早些时候被开除党籍并被捕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高检察机关以受贿罪、泄露国家秘密罪起诉中国地质调查局原局长。&lt;/p>;&lt;p>;钟自然，62岁最高人民检察院周五在其网站上发布的一份通知中称，他被指控利用其在自然资源部及其所属中国地质调查局的高级职务，收受“数额特别大”的贿赂。&lt;/p>; &lt;p>;涉案金额未披露。&lt;/p>;&lt;p>;通知补充称，钟先生是中国地质调查局党组书记，故意泄露国家秘密。&lt;/p>;&lt;p>;性质声明称，此次违规行为“严重”，钟先生违反了保守国家秘密法，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;钟先生是负责监督自然资源的政府机构的一系列官员中级别最高的。近几个月来面临腐败调查。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国加大对国家安全的担忧，一系列调查随之而来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;6 月，钟被驱逐出中国六个月前，党和国家最高反腐败机构启动调查，以“严重违纪违法”为由，以党的罪名对他进行了处分。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，官方媒体报道称，他已被逮捕&lt;/p>;&lt;p>;钟先生的职业生涯是在负责采矿、土地调查和自然资源的政府机构工作的。 2011年出任原国土资源部总工程师，2014年晋升为国土资源部党委委员、地质调查局局长。&lt;/p>;&lt;p>;该部于2018年重组并更名为自然资源部，并担任该职务直至2022年退休。&lt;/p>;&lt;p>;中国地质调查局是中国最大的地球科学机构。&lt;/p>;&lt;p>;A检察院在钟某被开除党籍时发表的声明称，他背弃了马克思主义，信奉迷信。它还指控钟利用地质调查、矿山勘探审批和员工晋升作为收受贿赂的手段。&lt;/p>;&lt;p>;钟还据称收受“巨额”资金来帮助企业赢得政府项目或获得采矿许可，并且滥用职权获取性好处。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他在党的调查过程中也曾进行反抗和撒谎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候发表的一篇文章分别是党和国家腐败监督机构的中央纪委和国家监委的网站重点介绍了钟先生的案件。&lt;/p>;&lt;p>;据称，此次调查以及针对其他地方高级官员的调查自然资源机构发出了强烈信号，表明中国决心打击该行业的腐败。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章发表于 1 月份，即钟首次接受调查几天后。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，负责土地资源的政府机构面临“腐败风险”，因为它们有权批准采矿、农田保护和生态恢复措施，以及监督和执行土地使用法。&lt;/p>;&lt;p>;政府土地报告称，租赁、土地评估、土地用途变更、土地调查、土地记录和建筑物拆除等都是潜在的贿赂陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;虽然周五的官方声明没有透露钟先生泄露了什么样的国家机密5月1日起施行的修改后的国家秘密法，更加严格了对政府官员保守工作秘密的要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese EV maker GAC to invest in Europe even after report that Beijing is against plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3283923/chinese-ev-maker-gac-invest-europe-even-after-report-beijing-against-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/99c8f738-f385-4ebc-98ca-6651fdc56852_a79be2e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴黎的广汽海普泰克 SSR 电动跑车。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国有汽车制造商广汽集团计划在欧洲设厂，以减轻对中国制造的电动汽车（EV）征收关税造成的损害。&lt;/广汽国际总经理魏海刚表示，进军欧洲是这家广州公司增长战略的重要组成部分，并补充说，预计明年将大量电动汽车推向欧洲市场.&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在审查[欧洲]本地化生产的计划，”他周五在香港表示。 “如果有大量需求，我们才会做出最终决定。”&lt;/p>;&lt;p>;广汽国际是一家专注于中国境外业务的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;魏的言论是在彭博新闻社报道称，中国当局援引身份不明的知情人士的话称，在欧盟关税谈判正在进行期间，北京方面向内地汽车制造商施压，要求他们不要在欧盟 (EU) 国家进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，政府的要求并非强制性要求&lt;/p>;&lt;p>;魏说，他不知道北京有这样的指令，广汽集团坚定地进军欧洲市场——即使对中国制造的产品征收高达35.3%的额外关税电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，继 2023 年 9 月开始反补贴调查后，欧盟成员国投票决定对中国制造的电动汽车征收惩罚性关税。这些关税是在 10% 标准关税的基础上征收的到中国制造的纯电动汽车。这些关税的有效期为五年。&lt;/p>;&lt;p>;中国威胁要对乳制品和猪肉等欧洲产品征收惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;“在欧洲市场建立组装厂需要大量投资如果汽车卖得不好，汽车制造商将遭受巨大损失。”国际智能汽车工程协会秘书长张大卫表示。 “中国企业必须非常谨慎地评估其本地生产计划的可行性。”&lt;/p>;&lt;p>;中国现在是世界上最大的汽车和电动汽车市场。根据中国乘用车协会的数据，2024 年上半年中国电动汽车销量占全球总量的 65%。&lt;/p>;&lt;p>;理论上，本土工厂应该能让中国电动汽车制造商避免欧盟关税同时帮助他们在世界各地建立自己的品牌。但业内人士表示，大多数中国汽车品牌尚未让外国客户相信其质量和可靠性。&lt;/p>;&lt;p>;“海外消费者可能担心他们的售后服务能力以及维持运营的财务实力。”上海独立分析师高申表示。 “部分车企放慢出海步伐也是合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;广汽魏总表示，年底前将有少量在大陆组装的纯电动汽车出口欧洲。那一年。广汽生产的电动汽车在欧盟需缴纳20.7%的额外关税。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车制造商在生产电动汽车方面比全球竞争对手拥有巨大的成本优势，拥有完善的供应链和强大的制造实力，全球咨询公司 AlixPartners 大中华区联席领导兼亚洲汽车业务负责人 Stephen Dyer 表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造的电动汽车的生产成本比其他汽车制造商的生产成本低 35%，他在 2019 年表示。 7月。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，欧盟关税不足以将中国电动汽车拒之门外，因为一些大陆汽车制造商将能够通过充分利用其生产优势来消化关税。&lt;/p>;&lt;p>;深圳全球最大的电动汽车制造商比亚迪将被征收 17% 的惩罚性关税。根据瑞银去年发布的一份报告，该公司比欧盟传统品牌具有 25% 的成本优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 11 for allegedly conducting fraud scheme for early MPF withdrawals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283938/hong-kong-police-arrest-11-allegedly-conducting-fraud-scheme-early-mpf-withdrawals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/8c632117-80bc-442c-b4b6-09dcebb1483e_b23f08f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方相信该犯罪团伙处理了 837 份提前提款申请，金额达1.45亿港元。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一个诈骗集团的 11 名人员，该集团涉嫌帮助 800 多名居民从强制性公积金 (MPF) 储蓄中提取 1.45 亿港元（1,870 万美元） &lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，该诈骗团伙以一家财务顾问公司尖沙咀办事处为幌子，说服人们提前提取强积金储蓄。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;黄大仙警区重案组督察林应斌表示，该集团成员引诱人们申请提前提取强积金供款，并声称“流程简单，不成功也无需缴费， &lt;/p>;&lt;p>;林说，如果申请人成功提取资金，他们将被收取所涉资金10%至30%不等的费用，其中一例涉及7万港元。&lt; /p>;&lt;p>;“为避免被警方侦查，该犯罪团伙主要向捐款人收取现金费用。”&lt;/p>;&lt;p>;警方相信该犯罪团伙共处理了 837 宗提早提款申请，金额达 1.45 亿港元.&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，记录该团伙收入的账本显示，该团伙在两个月内将约 500 万港元收入囊中。&lt;/p>;&lt;p>;感兴趣的人首先被引诱到尖沙咀办事处。 &lt;/p>;&lt;p>;实际上，该团伙利用这些照片伪造了香港和澳门公民在中国大陆居住的居住证。 &lt;/p>;&lt;p>;该诈骗团伙随后利用这些许可证来帮助强积金供款人声称他们计划永远离开香港，作为提前提款申请的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;警方在收集证据后对该犯罪团伙进行了一系列突击搜查，逮捕了七名男子和四名女子。&lt;/p>;&lt;p>;他们因涉嫌欺诈、伪造文件和洗钱而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;三日行动，警方检获837份提前提取强积金储蓄申请、近50万港元现金、8台电脑、20部手机、一本账本及账本。&lt;/p>;&lt;p>;警方还发现一份手写手册，详细内容包括：该集团的运作和对话用来说服人们提取强积金储蓄。&lt;/p>;&lt;p>;林说，调查显示该集团通过推销电话寻找目标，并收到财务公司的转介。&lt;/p>;&lt;p>;据警方目前已将所有嫌疑人保释候查。&lt;/p>;&lt;p>;在本市强制养老基金下，参与者只有年满65岁才可以提取强积金储蓄。&lt;/p>;&lt; p>;如果他们从香港永久移居、完全丧失行为能力、患绝症或代表已故的家庭成员，可以申请提前退出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swimming World Cup: Hong Kong swimmers battle mouldy hotel, transport chaos in South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3283931/swimming-world-cup-hong-kong-swimmers-battle-mouldy-hotel-transport-chaos-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/715e55a2-7e41-48b2-a443-a6ab50630ace_0c0017d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游泳者抱怨酒店的房间发霉且肮脏，缺乏空调和热水也是一个问题。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参加游泳世界杯韩国赛段的运动员表示，赛事组织不善，并抱怨酒店房间脏乱、发霉、没有热水， &lt;/p>;&lt;p>;不合标准的设施导致这项运动的管理机构世界水上运动协会将其邀请参加该系列赛的 11 名游泳运动员（包括香港的西沃恩·豪伊 (Siobhan Haughey)）转移到另一家酒店。&lt;/p>;&lt;p >;一名要求匿名的香港教练和一名游泳运动员也表示，往返仁川比赛场地的交通“混乱”，并与《华盛顿邮报》分享了一张运动员在拥挤的巴士上不得不躺在地板上的照片。周四晚上他们回酒店的路上。&lt;/p>;&lt;p>;“[世界水上运动]确实在一晚后转移了受邀的运动员，他们问我是否也想转移，但我说不，因为我已经豪伊的教练汤姆·拉什顿 (Tom Rushton) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/00ae6203-2e4c-4233-8d75-258fd8055544_23baafe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;由于没有组织足够的车辆，游泳者不得不躺在巴士的地板上。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，剧变似乎并没有扰乱豪伊的节奏。周五，这位奥运会四枚奖牌获得者在女子 200 米自由泳中获得金牌，而队友吴丽华在女子 1,500 米自由泳中获得银牌。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，Sw​​imSwam 网站报道称，运动员参加世界杯的选手抱怨松岛华美达酒店“‘肮脏’，缺乏热水、清洁服务，而且有霉菌”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是我见过的最差的酒店……[但是] “很多人都遇到空调问题（不吹冷风），所以很多人都在炎热和睡眠中挣扎。”这位香港游泳运动员说道。&lt;/p>;&lt;p>;该游泳运动员还证实，酒店确实有霉菌，而且热水和清洁方面也存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;“世界水上运动协会意识到酒店和旅行遇到的意外挑战，对此表示歉意。世界游泳协会正在与仁川组委会合作纠正这种情况。”该机构发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》看到了世界游泳协会发送的一份文件，该文件称该机构将向游泳运动员退还 25 美元或50 美元，具体取决于他们的房间支付的是 170 美元还是 240 美元。&lt;/p>;&lt;p>;松岛华美达酒店 (Ramada Songdo Hotel) 被列为四星级酒店，有超过 250 名游泳运动员、教练和世界水上运动中心的工作人员入住。 Trip.com 上的酒店，客房价格约为每晚 40 美元。一些评论提到缺乏热水、肮脏的设施和旧建筑。&lt;/p>;&lt;p>;香港队于周四比赛开始前于周一抵达仁川。&lt;/p>;&lt;p>;“对于第一次几天来，从机场到酒店，然后从酒店到游泳池再返回的巴士情况绝对混乱，”这位香港游泳运动员说。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚上，一辆巴士该游泳运动员表示，原定于晚上 9 点 10 分离开文鹤公园体育中心，但提前出发。这导致晚上 9.30 出发的最后一班巴士过于拥挤，迫使一些游泳者躺在地板上。&lt;/p>;&lt;p>;拉什顿表示，酒店并不是最大的问题，仁川赛段的情况也不错。 “没有达到你对世界杯的期望标准”。&lt;/p>;&lt;p>;“这里所有的旅行都是一个问题，而且[韩国游泳联合会]没有太多组织赛事的经验，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/57e3ef23-9c1b -4950-8dfb-40fe63591181_23baafe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;松岛华美达酒店被列为四星级酒店，客房价格为每晚 40 美元。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“食物的时间安排也存在问题。晚餐基本上是在决赛期间[周四]进行的，所以我们与世界水上运动协会合作，他们与当地委员会合作解决了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“但是香港队做了一件事很好的是他们在运动员周围有很棒的工作人员。所以我们旅行时都会有营养师……所以如果饮食有任何问题，他们会解决。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，Ng 在 16 分钟内完成了 1,500m 比赛，获得了银牌，为香港夺得了当天的第一枚奖牌和 56.15 秒。韩国选手 Kim Chae-yun 以 16:43.29 获胜，斯洛伐克选手 Nikoleta Trnikova 以 17:03.32 获得铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;Haughey 在 200 米比赛中轻松获胜，以 1:51.02 的成绩触壁，用时超过三秒领先澳大利亚人布列塔尼·卡斯特鲁佐 (Brittany Castelluzzo)，后者以 1 小时 54.11 秒的成绩回家。同样来自澳大利亚的Milla Jansen以1:54.98的成绩获得第三名。&lt;/p>;&lt;p>;15岁的李心瑶也参加了那场比赛，以1:59.17的成绩获得第六名。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China slaps performance ban on famous transgender TV host Jin Xing who seeks explanation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3283874/china-slaps-performance-ban-famous-transgender-tv-host-jin-xing-who-seeks-explanation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/e78c0aa3-7a92-45c2-bdab-d4abc15d4af6_e000cbcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国南方官员对标志性跨性别电视节目实施了表演禁令主持人金星。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，中国著名跨性别偶​​像兼电视主持人金星因支持 LGBTQ 立场而面临在南方城市广州演出的官方禁令。&lt;/p >;&lt;p>;这一明显的禁令促使她在社交媒体上公开寻求解释，此举重新点燃了网上强烈的反 LGBTQ 情绪。&lt;/p>;&lt;p>;争议于 10 月 22 日引发，当时 Jin 几乎拥有1400万粉丝的微博透露，她改编的曹禺经典作品《日出》被广州市文化广电和旅游局拒绝批准12月份的演出。&lt;/p>;&lt;p>;金自导自演该剧自2021年5月在上海首演以来，在北京、厦门、苏州、成都、重庆、南京等多个城市受到好评。&lt;/p>;&lt;p>;在社会上她在媒体帖子中将广州禁令描述为旅游局审批处宋姓处长“滥用公权力”。&lt;/p>;&lt;p>;金直接标记该官员，并要求其做出解释&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，我自导自演的舞台剧《日出》因个人原因被拒绝批准。请提供拒绝的真实原因并出示正式文件。否则，请停止滥用权力。”Jin 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /25/c36587e3-2a95-4e72-8315-e4c3ff7f06df_9f370f6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金星是中国的跨性别偶像和电视名人。图片：金星舞蹈团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们都生活在同样的政策下。这部在全国巡演四年并受到观众广泛好评的舞台剧为何在广州却被拒审？请回复，谢谢！”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;金出生于 1967 年在中国东北沉阳，被誉为中国第一位变性名人和 LGBTQ 偶像。&lt;/p>;&lt;p>;她于 1995 年在北京接受变性手术，随后又接受了变性手术。 2005年与德国丈夫Heinz-Gerd Oidtmann结婚。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，这位著名现代舞蹈家和先锋艺术家推出了《金星秀》，展现她敏锐的智慧和坦诚的个性。&lt;/p>;&lt; p>;但2017年8月突然取消，且未给出明确理由。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局工作人员10月23日向现代快报表示，演出审批程序并不取决于演出单位的决定。单一领导人并表示拒绝可能是由于申请材料不完整。&lt;/p>;&lt;p>;在撰写本文时，Jin 尚未回复《华盛顿邮报》的采访请求。&lt;/p>;&lt;p>;明显的禁令引发网上猜测，这是由于金的支持 LGBTQ 的立场，这一点在她 1 月 13 日太原的演出中得到了凸显。&lt;/p>;&lt;p>;谢幕时，一名观众举起了一面彩虹旗，上面写着“爱是不分性别的”，以促进 LGBTQ 权利。&lt;/p>;&lt;p>;Jin 拿着旗帜走上舞台说：“年轻人，我同意你的观点。爱就是爱，不分性别。”随后，她将旗帜抛在身后，继续谢幕。&lt;/p>;&lt;p>;主持人随后在微博中澄清，她“立即从他手中夺走了旗帜”并处理掉了。”并补充说，经过彻底调查，此事得到了妥善解决，随后她在全国各地的演出也得以顺利进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/3082934b-734c-4116-bc42-5cfab4daa329_a57ee3f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2005年与Heinz-Gerd Oidtmann结婚的金星正在寻求官员的解释。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，许多人继续将她的行为解读为公开支持同性恋，促使他们支持广州的明显决定。&lt;/p>;&lt;p>;军队拥有近百万微博粉丝的博主“地球镜头A”表示：“老实说，拒绝是有法律依据的。无论是从中国传统伦理价值观还是现行法律法规的角度来看，它都不支持也不提倡LGBT行为，这种行为往好了说是违反传统道德，往坏了说是反人类。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个践行并公开宣扬LGBT的公众人物，阻止你利用公共场所污染公共道德是完全正当的。”该博主说道。你在表演时举起了彩虹旗，广州拒绝批准的决定是正确的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Good restart’: India-China thaw driven by economic, security interests, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283934/good-restart-india-china-thaw-driven-economic-security-interests-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 20:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/45bda877-4b84-4d54-be61-0c6b379c45fe_f45206fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪与中国国家主席习近平握手他们周三在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间举行了会晤。照片：印度新闻信息局/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和中国已同意放松边境限制，恢复巡逻，专家表示，此举既是出于经济需要，也是出于安全考虑。两国都希望加强贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府周一宣布，两国将在有争议的地区重新启动巡逻，自 2020 年加勒万河谷冲突以来，该地区的紧张局势一直在加剧。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部发言人林健证实了这一进展，并表示北京将与新德里共同落实该协议。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为此举是多年以来稳定双边关系的积极一步。令人担忧的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;索迈亚维迪亚维哈大学 (Somaiya Vidyavihar University) 中国研究助理教授 Saheli Chattaraj 表示，印度对北京的意图仍持谨慎乐观态度，但边境稳定符合两国利益。&lt;/p>;&lt;p>; “我们在边境的分歧仍然存在，中国的立场是历史遗留的分歧需要通过相互协商解决，”查塔拉吉说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/f48d50c6-6cb9-41db-b941-2d8ef0f2ce65_31b04fb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平周三在喀山举行的金砖国家峰会期间举行会议。图片：印度新闻信息局/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她指出，打破外交僵局意味着两国有动力通过和平和政治手段改善关系。&lt;/p>; &lt;p>;“通过带来积极​​影响和缩小分歧，有改善关系的动力，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪与中国国家主席习近平举行双边会晤后宣布脱离接触习近平在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间举行了会晤，这是两国领导人自 2019 年以来首次进行面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人都强调了处理边界争端的重要性，并同意印度和中国通过表现出成熟和相互尊重，可以建立“和平稳定”的关系。&lt;/p>;&lt;p>;德里观察家研究基金会战略研究项目的研究员阿图尔·库马尔表示，建立信任需要时间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“只要双边关系能够体现相互尊重、对彼此国家利益和红线的敏感，局势就会保持稳定，”他说。 “这无疑是双边关系的良好重启，两国目前都持谨慎乐观的态度。”&lt;/p>;&lt;p>;库马尔表示，金砖国家为中国和印度在其框架下讨论和寻求解决双边问题提供了动力。 &lt;/p>;&lt;p>;“习近平主席非常重视这个替代性全球平台，他决定利用它来寻求解决当前僵局的事实也充分说明了他为促进金砖四国发展而做出的不懈努力。不断变化的地缘政治环境，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25 /2b2fc684-54de-4f46-bd77-6dbee7338ab6_f3fbe79e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度边境安全部队的一名士兵守卫着通往拉达克地区的国道。 2020 年加勒万河谷冲突导致 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵死亡。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年加勒万河谷发生致命冲突，导致 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵死亡，双边关系急剧恶化。两国在 2017 年洞朗对峙以及锡金和阿鲁纳恰尔邦边境对抗期间也经历了紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;Rakesh Sharma，德里陆战研究中心的国防分析师兼杰出研究员指出，虽然解决拉达克东部长期僵局的最新尝试令人鼓舞，但重建信任需要持续努力。&lt;/p>;&lt;p>;“之前 1993 年至 2013 年间建立的信任建立措施 [CBM] 已失去效力。较新的建立信任措施将需要相当长的时间才能建立。因此，保持谨慎至关重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国防研究与分析研究所副研究员 MS Prathibha 在《亚洲周刊》上表示，中国在恢复经济方面一直非常努力。鉴于印度与西方的安全和贸易紧张关系，印度与印度的关系得到了加强。&lt;/p>;&lt;p>;“该协议给印中关系带来了谨慎乐观的情绪。印度希望边境局势缓和并解决所有摩擦点的巡逻问题，然后再恢复任何经济关系。”普拉蒂巴表示，印度也希望中国能够遵守两国签署的双边协议。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，印度和中国之间的经济利益推动两国解决边界问题。&lt;/p>;&lt;p>;“印度和中国是相互依存的彼此身上。印度不想完全依赖西方，并且发现与韩国和日本的谈判很困难。与此同时，中国需要进入印度市场，特别是考虑到其与西方的紧张关系。”一位不愿透露姓名的智库组织经济分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国被认为更容易合作分析人士表示，从德里的角度来看，与日本和韩国等倾向于将印度视为初级合作伙伴的国家相比。工商部长皮尤什·戈亚尔7月30日表示，印度正在推动加快审查与日本、韩国和东盟实施的自由贸易协定的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“还有来自印度企业界的压力考虑到这种关系可能带来的经济机会和利益，我们敦促政府改善与中国的贸易关系，”这位不愿透露姓名的分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“两国都有更大的经济利益，他们承担不起由于边界争端而丧失经济利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /25/badaba85-5586-4de9-8d52-f027bfef9ae5_fda9e546.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人将糖袋放在网中，准备将其装载到货船上印度西部古吉拉特邦坎德拉的一个港口。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至2024年3月的财年，印度对华出口额为166.5亿美元，进口总额为1017.5亿美元，造成贸易逆差根据经济智库全球贸易研究计划的数据，印度的出口额超过 850 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;印度 7 月发布的年度经济调查报告强调了吸引中国外国直接投资以增强印度对印度和印度等国家和地区的出口的重要性。贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学退休经济学教授阿伦·库马尔提出了不同的观点，他表示最新协议涉及地缘政治&lt;/p>;&lt;p>;“西方希望印度成为[在亚洲]中国的对立面，这就是美国一直与印度建立战略关系的原因，”库马尔说。&lt;/p >;&lt;p>;“因此，印度不要过多地向西方靠拢并在两个集团之间保持中立，这符合中国的利益，这就是中国同意在边界问题上缓和的原因。”&lt;/ p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// 。 /div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>