<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Should frozen Russian assets be handed over to Ukraine?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257673/should-frozen-russian-assets-be-handed-over-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/78d96ae6-122e-4d64-aa72-25fd7632b7d9_fde6482e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女士们在货币兑换处查看显示汇率的屏幕2022 年 3 月 1 日，俄罗斯圣彼得堡办事处，西方国家宣布采取措施阻止部分俄罗斯银行加入 Swift 国际支付系统后，俄罗斯货币兑美元汇率暴跌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西方政府发现越来越难以筹集乌克兰自卫所需的资金。 2 月份，欧盟艰难达成 500 亿欧元（540 亿美元）的援助协议。美国在其 600 亿美元的融资计划上仍陷入僵局。现在，使用俄罗斯自己的资产为乌克兰战争提供资金的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;中央银行大约 3000 亿美元的储备受到威胁，包括欧盟和美国在内的西方政府立即冻结了这些储备俄罗斯入侵后，既是为了惩罚俄罗斯，也是为了限制其可用于资助其侵略的资源。这是一个激进的举动：上一次对一个大国实施全面的金融制裁，并得到国际社会的广泛（尽管不是普遍）接受，是在 20 世纪 30 年代，针对的是意大利和日本。俄罗斯因2014年吞并克里米亚而引发的制裁远没有2022年实施的制裁广泛。&lt;/p>;&lt;p>;美国现在想要采取更大胆的步骤，没收俄罗斯的资产并将其转移到乌克兰。他们的论点很简单：俄罗斯应该就乌克兰非法且极具破坏性的战争进行赔偿。俄罗斯央行的储备将满足 — — 至少部分 — — 乌克兰对战争损失的有效索赔。&lt;/p>;&lt;p>;但即使美国 — — 在欧盟和七国集团的支持下 — — 设法为乌克兰的战争损害提出合理的法律论据没收俄罗斯的储备，目前尚不清楚这是否是正确的举动。事实上，扣押俄罗斯资产将意味着事态的重大升级，不仅会危及西方在国际货币和金融体系中的主导地位，还会在国际法中树立一个危险的先例。&lt;/p>;&lt;p>;金融制裁是影响全球经济的武器。国家的对外货币主权及其管理货币、储备和支付系统的能力。与任何其他强大武器一样，它们的部署应符合国际法律原则和明确的治理。为此，七国集团和二十国集团应与国际金融机构一道，建立一个多边框架来管理金融制裁的使用。&lt;/p>;&lt;p>;这样的框架必须认识到美元在国际货币体系中的关键作用。系统既作为工具货币又作为储备资产。美元的主导地位——其国际流动性和接受度仍然无与伦比——意味着各国愿意为了方便使用美元而限制其货币主权。如今，60% 的国际支付都是以美元进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;没有理由认为这种情况会很快改变。正如时任美国财政部长约翰·康纳利 (John Connally) 1971 年所说的那样，“美元是我们的货币，但却是你们的问题”。随着美国及其盟国接受金融制裁以实现地缘政治目标，康纳利的格言在今天可能更加正确，其影响远远超出了乌克兰战争的范围。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家和地区集团已经——例如金砖四国目前包括巴西、俄罗斯、印度、中国、南非、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国，正在推动减少对美元依赖的替代支付系统。中国主导的跨境银行间支付系统和数字货币电子支付系统旨在替代西方主导的Swift平台。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新兴的替代货币和支付系统不会取代西方主导的Swift平台。现有的架构 — — 至少不会很快 — — 它们可能导致规则、标准甚至机构的分裂，进而导致更多的国际紧张和不稳定。一个和平繁荣的世界实际上需要的是共同的制度和规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/03/54311024-9c64-45a2-a83c-cabdbefcf5f8_dde29083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在宣传中国电子人民币的摊位前休息央行数字货币，2022 年 9 月 2 日在北京举行的中国国际服务贸易交易会期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普重返美国的前景2025 年的白宫让金融制裁的全球治理体系变得更加紧迫。无论 2025 年由谁掌权，依赖美元进行储蓄和借贷以及贸易交易的发票和结算的国家必须能够相信其资产不会被扣押或冻结，并且有能力进行国际清算。付款不会因政治突发奇想而减少。&lt;/p>;&lt;p>;管理金融制裁的多边框架将允许在极端情况下使用制裁，例如当一个国家违反国际法无端入侵另一个主权国家的领土时。与俄罗斯的情况一样，这既可以惩罚非法行为，又可以遏制肇事者继续从事违法行为的能力，同时阻止其他人采取类似行为。&lt;/p>;&lt;p>;但这样的框架也将创造条件，必须在实施制裁之前必须满足这些要求 — — 首先要求发生明显违反国际法的行为 — — 以便制裁不会以站不住脚的理由实施。它还将包括确保违规行为问责的机制。只有这样，全球金融体系才能继续以有利于所有依赖该体系的国家而不仅仅是掌权者受益的方式发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aide to Dubai prince-pop singer Sheikh Ali Al Maktoum: ‘We are staying in Hong Kong but we are quiet with everything we do’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257767/aide-dubai-prince-pop-singer-sheikh-ali-al-maktoum-we-are-staying-hong-kong-we-are-quiet-everything?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/40cb8d6c-ba47-47eb-a8f9-8af6d79f4bcc_1751d4c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum（中）和梁伟强恒生大学知识交流协理副校长（右）出席亚太东盟绿色交易中心开幕典礼。照片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位迪拜王子的亲密助手曾承诺在香港开设一家价值5亿美元的家族办公室，但他却否认了有关他流行歌手平行身份的质疑，坚称酋长致力于在这座城市进行巨额投资。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆和他的团队正在香港“巩固真正的业务”，谈判正在“非常安静的情况下进行” ” 阿米拉·洛巴顿 (Amira Lobaton) 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》对王子的另一个自我的独家报道是一位名叫阿丽拉 (Alira) 的歌手兼作曲家，这在网上引发了人们对他家族办公室事业严肃性的猜测，尽管当地的知名人物王子私人办公室业务发展主管洛巴顿在接受《华盛顿邮报》专访时，煞费苦心地解释了该公司在推迟美国就职典礼后的做法。到 5 月底，家族办公室规模将达到 5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在悄悄地做事，就像在阿拉伯联合酋长国 [UAE] 一样。我们对所做的一切都很安静，尤其是我们正在进入一个新的领域。这不是我们的领域，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要小心谨慎，我们希望巩固目前正在发生的真正业务。有谈判，已经有谈判了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 03/090e661d-653e-4a7e-9fec-91f1dc5496d0_e15eb8be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观信德中心的王子办公室时发现了一幅醒目的肖像酋长被一幅风景画所取代。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三下午，王子的助手在香港国际机场出发前往迪拜之前不久发表讲话，一周前，王子办公室突然宣布推迟仪式的理由是“迪拜有紧急事务需要酋长的关注”。&lt;/p>;&lt;p>;洛巴顿拒绝详细说明推迟的情况，并重复了之前的声明，也拒绝证实《华盛顿邮报》的报道，即阿联酋歌手阿丽拉 (Alira) 成为两年前在菲律宾人中颇受欢迎的一位女士，与她现任老板阿里·拉希德·马克图姆 (Ali Rashed Maktoum) 是同一个人。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她“没有能力”对王子的音乐生涯发表评论，称此事正在调查中。该办公室的法律和媒体团队进行了全面审查。&lt;/p>;&lt;p>;她重申，随后对王子的公众监督并没有改变该办公室针对香港家族办公室的业务计划，包括计划于五月举行的开业仪式.&lt;/p>;&lt;p>;来自菲律宾的业务开发主管表示，她在私人办公室的职责是“谈论业务”。她大约一个月前正式加入该团队，但在就任之前几个月一直为王子提供建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lobaton 表示，酋长上周返回迪拜，而她则在迪拜停留了一段时间。又过了一个星期去会见企业，并且没有回到上环的私人办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“我正忙着执行私人办公室的任务，与香港和中国大陆的强大商业团体和个人会面，谢赫·阿里在他的长途旅行中与他们会面，向他们保证我们致力于建立牢固的友谊和可持续的商业关系，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在继续谈判，直至邀请他们前来很快就会到迪拜。”&lt;/p>;&lt;p>;两名消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，这位在香港掀起波澜的迪拜统治家族的 28 岁成员也被称为阿丽拉 (Alira)，她是一位创作型歌手，拥有&lt;/p>;&lt;h3>;在迪拜王子会见香港李约翰之前，没有对他进行任何检查&lt;/h3>;&lt;p>;周三，《华盛顿邮报》参观了马克图姆在信德中心拟定的办公地点。上环发现上周四接待墙上展示的他的肖像已被一幅画所取代。带有办公室标志的招牌仍然清晰可见。&lt;/p>;&lt;p>;家族办公室的首席行政官乔伊·林(Joey Lim)将有关办公室和失踪肖像的所有问题转交给了他们的公关人员。尚未作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;香港中东商会创会会长沉运龙表示，当阿联酋人访问香港时，他很清楚王子“即使不是作为专业歌手”唱歌也很好。 Kong去年12月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在我家吃晚饭时一起唱卡拉OK。 [他用普通话唱]《茉莉花》……我不认为他在隐藏，”他告诉《华盛顿邮报》，并对他所说的对王子身份和财务资历的“毫无根据”的批评表示失望。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;马克图姆雄心勃勃的投资承诺，尽管有关他的商业记录的信息很少，这引起了一些商界对王子的资金来源以及他与统治家族的联系强度的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及上周四推迟就职典礼后私人办公室本周是否与他取得联系时，沉向洋表示，这“不再是他的事”，因为他没有邀请王子来这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，该业务集团与私人办公室签署了一份谅解备忘录，其中表示两个组织将联合启动“利用绿色技术和绿色金融应对紧迫的环境挑战”的项目。&lt;/p>;&lt;p>;此次签署是黄英豪等两名议员见证。他周三告诉《华盛顿邮报》，马克图姆在他们短暂的 30 分钟见面期间强调了他对香港艺术和文化的兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜王子开设香港办事处的亲密助手 William Tien 是谁？&lt; /h3>;&lt;p>;他表示，他不相信王子的演艺经历会影响潜在合作伙伴对私人办公室的信心，并重申他两次访港充分表明他愿意促进两地之间更紧密的合作。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他还年轻，在某些事情上可能缺乏分寸，”他说。 “毕竟，即使作为统治家族的远亲，他仍然具有影响力……我们可以稍等一下，看看他会在这里投资多少。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man in Hong Kong to brief officials, lawmakers on ‘spirit’ of China’s ‘two sessions’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257766/beijings-top-man-hong-kong-brief-officials-lawmakers-spirit-chinas-two-sessions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/b894880c-24ce-4cba-9cd1-bb9a8fc30d10_4d9fcbc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年全国两会于3月11日在北京结束。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，北京驻香港最高领导人将于周二在闭门研讨会上向香港官员和立法者介绍香港年度人大会议的“精神” .&lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄预计将提供全国人大和全国委员会“两会”的要点政协协商会议已于3月11日结束。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超将在添马政府总部主持研讨会，高层官员和立法会议员将出席，据政府内部人士透露。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/95ee7915- b9f4-452c-bbf3-5ce9aff2a2cb_49c32c30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中联办主任郑彦雄也介绍了去年两会的情况。图片：郑焜珩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，研讨会是在两会结束近一个月后才举行，因为政府和立法会之前都很忙&lt;/p>;&lt;p>;“在之前繁忙的日程中，我们终于抽出了时间”，该知情人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港制定了《维护国家安全条例》，经过3月8日开始的一系列马拉松式审查程序后，香港小宪法《基本法》第23条于3月23日通过。&lt;/p>;&lt;p>;多位香港人大和政协代表要求离开会议来京出席立法会审议会。&lt;/p>;&lt;h3>;北京官员表示香港应发挥“超级角色”促进发展&lt;/h3>;&lt;p>;在北京会见香港全国人大代表时在今年的两次会议上，郑呼吁香港利用其作为国际金融中心的“超级角色”来聚集资本，并联系和支持投资者，帮助国家成为该行业的强国。&lt;/ p>;&lt;p>;他的呼吁呼应了中国国务院总理李强的讲话，李强在工作报告中鼓励香港“发挥独特优势”，更好地融入国家发展。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;这将是郑自2023年1月上任以来第二次向香港官员和立法会议员提供两汇外卖。&lt;/p>;&lt;p>;他在3月份的第一次吹风会上告诉180名与会者去年12月28日，两会的重点之一就是要把握习近平主席在会议上的讲话精神。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港政协委员要坚决拥护国安法”&lt; /h3>;&lt;p>;去年，习近平强调北京坚持“一国两制”施政原则，香港长期繁荣稳定是建设强大国家的重要组成部分。&lt; /p>;&lt;p>;中联长要求香港巩固国际金融、航运、贸易中心地位，培育国际科技创新中心新优势，维护自由开放营商环境。&lt;/p>; >;&lt;p>;他还表示，香港应保持法治和普通法体系的优势，走国际化道路。&lt;/p>;&lt;p>;除了两场简报外，郑还发表讲话过去一年在政府总部就地区治理和国家安全等话题进行讨论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin plots war of attrition against Kyiv amid manpower challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257765/ukraine-war-russias-putin-plots-war-attrition-against-kyiv-amid-manpower-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 22:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/8cc93e42-3332-4c92-95eb-6de9dbc985ac_12a353ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京决心让乌克兰屈服，他打赌自己能够战胜基辅的西方支持者，并在战场上取得胜利，尽管俄罗斯军队只取得了停滞不前的进展。&lt;在新的六年任期的支持下，普京试图将俄罗斯二十年来最严重的恐怖袭击归咎于基辅，去年年底与美国进行了试探性外交接触后，普京决心追求他的战争目标。四位熟悉克里姆林宫军事战略的人士表示，什么都没有。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，他们没有看到俄罗斯总统去年底认真寻求结束战斗的方法，因此拒绝了这个想法&lt;/p>;&lt;p>;“普京现在可能会升级，”总部位于莫斯科的政治信息中心负责人阿列克谢·穆欣 (Alexei Mukhin) 表示，该中心为总统政府提供咨询服务。 “他的目标是胜利。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰将入伍年龄降低至25岁，以增强战斗力&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯远远缺乏决定性突破所需的人力，而乌克兰正在努力争取向其部队提供弹药，但没有迹象表明任何一方都可以在短期内强制结束战斗。自上个月赢得选举以来，普京加强了对乌克兰城市的导弹袭击，称如果他同意暂停战斗，他就没有兴趣给乌克兰及其盟友时间重新武装。&lt;/p>;&lt;p>;普京在没有证据的情况下指责乌克兰参与了 3 月 22 日莫斯科音乐厅袭击事件，该事件造成至少 144 人死亡，尽管“伊斯兰国”声称对此负责，而且美国官员称该组织负有全部责任。这引发了人们的猜测，克里姆林宫可能正在为加剧战争的措施做好准备，包括可能再次动员预备役军人，尽管俄罗斯战时经济已经陷入劳动力短缺的困境。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯计划组建两个新的联合部队据国防部长谢尔盖·绍伊古称，到今年年底，将拥有陆军、14个师和16个旅。到目前为止，军队一直在通过承诺优厚薪酬来吸引新兵来扩大队伍规模，并计划在 2024 年至少再招募 25 万名士兵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“俄罗斯军队团体绍伊古在周二与高级军官的电话会议上表示：“继续向西推进乌克兰部队。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，俄罗斯目前可能很难发动新的大规模攻势，以占领该地区东北部的哈尔科夫等城市。它于2022年底被迫撤出南部港口城市敖德萨。普京宣布在乌克兰划出一个缓冲区，以保护俄罗斯边境地区免受愈演愈烈的袭击，如果没有更多的军队，这似乎也是无法实现的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为接管哈尔科夫是可能的。克里姆林宫没有足够的力量来完成这样的任务，而且这座城市太大了，”莫斯科国防智囊团战略与技术分析中心主任鲁斯兰·普霍夫说。 “为了在这场战争中取得真正的突破，俄罗斯需要更好的通信能力、更多的高精度武器和更多的人员。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰面临着自己日益严峻的挑战。总统弗拉基米尔·泽伦斯基周二签署了一项法案，将战时征兵年龄从 27 岁降低到 25 岁，因为他的军队寻求补充其耗尽的队伍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年未能取得突破在今年的反攻中，乌克兰军队现在正在与日益严重的弹药短缺作斗争，因为美国国会共和党人搁置了 600 亿美元的军事援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在占领乌克兰后抓住机会跨前线发动攻击二月的东部战略城镇阿夫迪夫卡。到目前为止，它只取得了局部进展，尽管泽伦斯基上周在《华盛顿邮报》采访中警告说，美国援助的延迟意味着“我们将一步一步地倒退、撤退。”&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)试图通过谈论向乌克兰派遣军队以阻止俄罗斯获胜来提高赌注，尽管他遭到了美国和其他主要欧洲盟友的谨慎回应。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀上个月警告说， “乌克兰的生存岌岌可危”，他承诺将继续提供军事援助。美国众议院议长迈克·约翰逊周日在接受福克斯新闻采访时表示，立法者将“立即”讨论该援助计划，尽管他仍在努力软化强硬派的反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这个长期问题卡内基国际和平基金会高级研究员、美国国防部前俄罗斯军事能力分析师达拉·马西科特（Dara Massicot）表示：“问题尚未解决，按照现在战争的发展方向，到秋天，乌克兰的情况开始变得非常糟糕。” &lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，与特朗普相比，他更喜欢更“可预测”的拜登&lt;/h3>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在 11 月总统选举中重返白宫的前景也引发了人们的担忧。乌克兰和欧洲认为美国的军事支持可能会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫上个月表示，由于西方国家的深入介入，俄罗斯在乌克兰事实上处于“战争”状态，尽管普京自此以来尚未正式宣布敌对行动下令 2022 年 2 月入侵。俄罗斯目前控制着乌克兰约五分之一的领土，其中包括 2014 年吞并的克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯加大了武器生产力度，但它也在重复使用大量苏联时代的装备，并慢慢消耗武器储备据卡内基的 Massicot 称，这种情况在 2025 年至 2026 年将变得更加稀缺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，“俄罗斯已准备好继续这场冲突，”克里姆林宫顾问 Mukhin 表示。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Important housekeeping’: Xi-Biden call a timely talk about ‘strategic perception’ as tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257757/important-housekeeping-xi-biden-call-timely-talk-about-strategic-perception-tensions-flare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/548a5fc2-7ff2-4f7a-9a4e-97e95a664305_c3d7a008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据中国官方的消息，习近平告诉乔·拜登：尽管“负面因素”不断增加，双边关系“开始稳定”，但警告称两国关系可能“陷入冲突或对抗”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和乔·拜登周二通电话，试图在南海、台湾以及北京所谓的华盛顿“紧张局势”日益加剧的情况下稳定关系。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然在一系列棘手问题上似乎没有取得突破，但观察人士表示，这次长达 105 分钟的对话是中美领导人自去年在旧金山会晤以来的首次对话。 11 月——“及时”且“有意义”，并强调了避免不幸或冲突的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;双方都称此次通话“坦诚且富有建设性”，习近平和拜登重申了加强高层合作的重要性。高层对话，但在包括香港、人权和乌克兰战争在内的大多数地缘政治和意识形态问题上存在巨大分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;美中不太可能爆发全面贸易战，但软实力差距将持续存在：约瑟夫·奈&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国官方的消息，习近平告诉拜登，尽管“负面因素”不断增加，但双边关系“开始稳定”，但警告称，两国关系可能“陷入冲突或对抗”。&lt;/p>; &lt;p>;习近平敦促华盛顿对中国树立正确的战略观，这表明北京对拜登政府深感不信任，他说这是“根本性的”，“就像衬衫的第一颗扣子必须扣对” &lt;/p>;&lt;p>;他还提出了可信度问题，这是对拜登白宫兑现承诺的能力的又一次毫不掩饰的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“双方应该设定不存在的底线”习近平引用去年在美国高级官员中流行的一个比喻说：“中美关系不冲突、不对抗……不倒退、挑起事端、越线。”南京大学国际事务教授冯表示，此次通话对两国来说都是一个敏感时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“这次通话最重要的收获是，面对一系列挑战和争议事件发生后，双方都在试图重新调整基调，这是相当务实的，”他说。 “他们选择直接对话是件好事，因为他们必须保持冷静并防止过度反应。”&lt;/p>;&lt;p>;朱指出，习近平的信息 — — 特别是关于需要更多沟通和对话的信息 — — 符合过去两年北京在如何建设性地处理与美国的分歧方面采取的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次通话是在北京和马尼拉因南海争端而紧张局势加剧之际发出的。小费迪南德·马科斯总统预计下周将在华盛顿会见拜登和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;在当选总统赖清 5 月 20 日就职典礼之前，台湾海峡的紧张局势依然高度紧张。习近平重申，台湾问题是北京的“第一条红线”，“中国不会面对这个自治岛屿寻求独立和外部支持，特别是来自华盛顿的支持，“坐以待毙”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，白宫声明称拜登“强调了维护和平的重要性”和台湾海峡的稳定以及南海的法治和航行自由”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的报道还援引拜登的话说，他承诺美国不会支持台湾独立，或寻求与中国进行新的冷战或冲突，或试图破坏中国的政治制度。&lt;/p>;&lt;p>;但美国的声明没有提及这些承诺。&lt;/p>;&lt;p>;相反，它说拜登对北京在乌克兰战争期间对莫斯科及其国防工业基地的支持，以及中国“不公平的贸易政策和非市场经济做法，伤害美国工人和家庭”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“总统强调，美国将继续采取必要行动，防止美国先进技术被用来破坏我们的国家安全，但不会过度限制贸易和投资。”白宫声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中方通报称，在谈到“一系列打压中国贸易和技术发展的措施”时，习近平对华盛顿不断扩大的中国实体制裁名单表示明显不满。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不是‘去风险’，而是制造风险。”他告诉拜登。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国担心中国经济放缓及其针对外国投资的政策，但习近平坚称中国的大门仍然敞开。 “[但是]如果它执意遏制中国的高科技发展并剥夺中国的合法发展权利，中国不会袖手旁观，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都没有提及对于华盛顿在声明中强行在美国出售 TikTok 的争议，美国国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 证实，在通话中提到了这一点，拜登则声称这并不是要禁止该应用程序。&lt;/p>;&lt;p >;牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯表示，鉴于中美关系中“一系列潜在的香蕉皮”，习近平和拜登之间的所有接触都意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;“最好有一个对话并管理可管理的内容，并密切关注其余内容，”他表示，并补充说，此次接触旨在化解或至少揭示一些日益加剧的紧张局势，这反映了中国对美国对华政策的焦虑。&lt;/p >;&lt;h3>;供应链转移、美国限制措施促使人们呼吁重新考虑中国的贸易战略&lt;/h3>;&lt;p>;马格努斯将这一呼吁描述为在涉及经济、安全和国防官员的计划外交和军事接触之前的“重要内务处理”。&lt; /p>;&lt;p>;“时机仍然很重要，就像在旧金山一样。美国大选前不会与中国发生重大争执，中国脆弱且可能是暂时的周期性经济复苏也不会受到新的外部威胁。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱教授还表示，北京会很高兴在赖清德下个月就职之前，拜登保证不支持台独，但双方在海上争端上仍存在很大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“随着美国加强技术打压，大国竞争仍将持续，对中国的制裁和高科技限制。因此，当务之急是防止紧张局势失控，特别是在关键热点问题上，这可能使双边关系陷入真正的危机。&lt;/p>;&lt;p>;邓聿文，《学习时报》前副主编，中央党校官方报纸称，习近平关于战略认知、台湾和美国科技限制的信息反映了北京对双边关系中美国大选因素的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;美国“强烈反对”中国重新命名印度边境争议地区&lt;/h3>;&lt;p>;“这是北京对美国大选前中美竞争走向的战略认知的一部分。显然，北京担心这次选举可能对双边关系造成破坏性影响，习近平希望提前向华盛顿发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平将这一呼吁描述为“先发制人的一步”。 &lt;/p>;&lt;p>;“习近平认为，如果拜登政府在通话后不纠正对华战略错误认识，继续在台湾问题上继续走下去，他在社交媒体平台X（前身为Twitter）上表示：“如果他打压中国科技发展，他可能不得不对美国采取强有力的反制措施。”&lt;/p>;&lt;p>;季思琪补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine man tattoos his forehead for US$1,770 in April Fools’ Day prank gone wrong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3257759/philippine-man-tattoos-his-forehead-us1770-april-fools-day-prank-gone-wrong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/9af973fd-1c12-4935-b91d-2d340086e0db_af0c5cd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾男子 Ramil Albano 额头上纹有纹身响应愚人节一家食品企业发出的纹身换现金挑战。照片：Taragis/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一家食品和饮料企业的老板向一名男子支付了一笔纹身换现金恶作剧的费用，该恶作剧因各种错误的原因而在网上疯传。&lt;/ p>;&lt;p>;4 月 1 日，Taragis Takoyaki 的老板 Carlo Quion 在 Facebook 上发布了一张图片，表示只要愿意在额头上纹上 Tarigis 标志的人，就将获得 100,000 菲律宾比索（1,770 美元）现金。&lt;/p>; &lt;p>;要查看有关比赛的“更多详细信息”，在线用户被告知单击图像。点击的人会看到放大的图片，上面写着“愚人节”。&lt;/p>;&lt;p>;周一看到这张图片后，网上卖家拉米尔·阿尔巴诺(Ramil Albano)赶到了最近的纹身店。几个小时后，阿尔巴诺将他额头纹身的视频发送到塔拉吉斯的 Facebook 页面。他声称在接受墨水挑战之前，他没有单击图像。&lt;/p>; &lt;p>;塔拉吉斯的帐户从阿尔巴诺的视频中发布了屏幕截图，并说“对发生的事件不负责”。它还承认收到“许多消息声称我们的职位已被处决，并且有人认真对待它”。&lt;/p>; &lt;h3>;在菲律宾，对邮购新娘计划的警报，将妇女贩运到中国&lt;/h3>; &lt;p>;帐户然后添加了此告诫：“让这提醒我们所有阅读理解的重要性。今天是愚人节。永远不要相信任何事或任何人。与其他一天一样。塔拉吉斯（Taragis）和奎恩（Quion）的Facebook页面被批评和诅咒单词所淹没。&lt;/p>; &lt;p>;陌生人还开始淹没阿尔巴诺（Albano）的Facebook页面，并提出要向他发送礼物从鞋子到手机的礼物，这是一套巨大的电视机，英国 - 塔加洛（English-Tagalog）词典和现金。&lt;/p>; &lt;p>;本周在亚洲，已经接触了奎恩和阿尔巴诺接受采访。&lt;/p>; &lt;p>;显然回应了他对他的营销gi头奎恩的愤怒，他是一个众所周知的幻觉者，在马尼拉以北的一个城市的卡洛坎（Caloocan）的家中，在他的家中，在他的家中访问了阿尔巴诺（Albano在塔拉吉斯Facebook页面上发布了会议的视频，这表明他问了一名失败的海洋工程师阿尔巴诺（Albano），为什么他已经接受了挑战，但没有意识到这是恶作剧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿尔巴诺解释说，他认为这是另一个挑战，因为塔拉吉斯以前的社交媒体帖子表明，人们赢得了1,000比索的现金来吃塔科博姆斯（该品牌的辣椒味takoyaki），而无需饮酒。他说，他没有看到免责声明，表明挑战只是愚人节恶作剧。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他迫切希望为“为我最小的孩子患有唐氏综合症和另一个孩子的孩子，学费”。 ，在全国范围内拥有80多个分支机构，可免费宣传。&lt;/p>; &lt;p>;商品的报价也继续淹没了阿尔巴诺的页面。 Kim Belandres是位于Iloilo Province的在线鞋店Sole U Ilo的所有者，他愿意向他发送他选择的品牌橡胶鞋。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;H3>;菲律宾在不清楚的生态旅游中，菲律宾的景点项目规则&lt;/h3>; &lt;p>; Belandres本周在亚洲告诉阿尔巴诺没有回应他的提议，这可能是因为他的社交媒体帐户和手机被消息淹没了。&lt;/p>; &lt;p>;贝兰德雷斯说。&lt;/p>; &lt;p>;“对他的恶作剧是用于营销目的的贫困色情。当您真正想要的时候，您会真正承担这种挑战。但是，纹身刺激的奎恩（Quion）接受了阿尔巴诺（Albano）的墨水是真实的。&lt;/p>; &lt;p>;这并不是第一次塔拉吉斯“挑战”出错。 6月，以Xander Ford为名的有影响力的人Marlou Arizala面临着一个挑战，要吃11块Takobombs，里面装满了切成薄片的章鱼和“ Carolina Reaper” Red Chilli Peppers。在他被送往医院之前，他几乎没有完成第二次Takobomb。增加公众概况的方式。政府曾经在当天警告过炸弹笑话，并在一份咨询中说，恶作剧者可以降入监狱。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾人也在12月28日保持警惕 - 被称为尼诺尼诺斯inocentes或无辜的日子 - 就像许多人一样以前在当天陷入困境，要求尚未偿还或退还的货币或商品的“贷款”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato’s fears over Trump re-election and Ukraine war could have a silver lining]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257671/natos-fears-over-trump-re-election-and-ukraine-war-could-have-silver-lining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/b6f725ff-2bb2-4da0-9893-8d58bb0f18f18f_1bb91f8f.jpg“ ，2023年，芬兰成为加入跨大西洋安全联盟的第31个国家。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北约标志着本周签署其创始条约签署75周年，但情绪远非庆祝。跨大西洋军事联盟内部的主要领导人越来越担心该集团面临着有史以来最大的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;波兰前欧洲理事会主席波兰总理唐纳德·图斯克上周警告说，欧洲处于危险，新的状态“战前时代”是自1945年以来从未见过的情况。他说，乌克兰不得被俄罗斯击败，或者“欧洲没有人能够感到安全”。他强调战争“不再是过去的概念”，“现在有可能的任何情况”。&lt;/p>; &lt;p>;这是据报道，这是据报道，北约制定了计划确保为期五年的军事援助计划的计划之一最高1000亿美元。 “乌克兰使命”提案正在由北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格主持，以便在今年夏天获得最终批准。该计划将允许北约自冲突开始以来首次管理乌克兰致命武器的供应。&lt;/p>; &lt;p>;紧迫的原因是Tusk和其他人警告说，未来几个月的冲突将会至关重要，在接下来的几周内激发了西方帮助乌克兰篮板的需求。他说：“我们生活在第二次世界大战结束以来最关键的时刻”。&lt;/p>; &lt;p>;北约国家担心，由于没有重大的转变，浪潮在乌克兰战争中对俄罗斯有利。此外，任何可能被认为是莫斯科的重大胜利的结果都将大大增加欧洲其他国家面临的威胁环境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/04/03/CA7741C4-2C00-48C0-8C0-8F4A-544E-544E36253CF6CF6CF6_F6_F67D3284.JPG >;一名救援人员于3月27日在哈尔基夫（Kharkiv）在哈尔基夫（Kharkiv）遭受损坏的住宅建筑物外工作。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北约正是在这种阴沉的环境中接下来的六年，今年下半年的领导能力发生了变化。好消息是，关于该组织未来的辩论的背景已在大流行时期发生了变化。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年最近，人们对北约的目的广泛关注，因为法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）表示，已经成为“脑死亡”。马克龙（Macron）的爆发是由他所认为的迅速变化的地缘政治格局所驱动的，以及在唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统任职期间对美国北约的承诺减少。&lt;/p>; &lt;p>;快速前进到今天，马克龙表示，俄罗斯的2022年入侵乌克兰乌克兰的入侵用“最糟糕的电击”醒来了北约。这是命运的意外转变，西方对中国的担忧也可能引起。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯对乌克兰的入侵强调了北约的持续相关性。尽管存在所有缺点，但该联盟仍然是世界上最成功的军事组织之一，并帮助基础了西方现代历史上最长的持续和平时期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/03/3567a157-cced-4f20-9a05-9a05-a537f8b73c4c_234fee ：＃999;“>;北约秘书长詹斯·斯托尔滕贝格（左前）在2019年12月4日在英国沃特福德的北约领导人会议上与当时的美国总统唐纳德·特朗普进行了交谈。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;尽管这是积极的，但如果特朗普赢得第二任期，北约可能会从11月开始面临重大内部挑战。特朗普政府前官员，包括前国家安全顾问约翰·博尔顿（John Bolton），已经确认，前总统接近从北约撤回美国。&lt;/p>; &lt;p>;在幕后，有很多计划正在进行有关一个可行性未来的北约没有我们参与。北约有可能试图保持军事组织的职能几年，希望特朗普的第二任总统的继任者可以使华盛顿重新获得。&lt;/p>; &lt;p>;同时，一些西方领导人，例如荷兰总理马克·鲁特（Mark Rutte）认为，欧洲为白宫任职的任何变革做准备的最佳前进是增加国防支出。他们说，重要的是要看到欧洲的所有国家现在都承诺在国防支出上占2％的国内生产总值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2024年，北约三分之二预计将从2014年仅三个基准达到这个基准。包括波兰在内的一些基准已经走得更远，现在花费了4％。&lt;/p>; &lt;p>;如果其他国家朝着波兰前进的方向发展，与美国的合规性和谐相处很可能会有上涨。在这里，它不仅是俄罗斯侵略性的结合，而且是中东和非洲的不稳定以及特朗普对欧洲不确定的承诺的遗产，这是围绕着图片的不稳定。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，这是可行的北约对全球安全环境中的更广泛转变（包括来自中国的威胁）的担忧将锁定这一高度的国防支出。在西方，北京的国际自信越来越多被视为日益关注的问题，如果中国继续巩固其与俄罗斯的战略伙伴关系，这将变得尤为重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1,500 people stuck on MSC Armony cruise ship in Spain due to Bolivian passengers’ visa problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257756/1500-people-stuck-msc-armony-cruise-ship-spain-due-bolivian-passengers-visa-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 20:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/cfd737d0-8912-42e2-9ed55-f9b593d23378_1009e203.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;西班牙巴塞罗那。照片：据报道，一艘载有1,500名乘客的游轮ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周三在巴塞罗那的西班牙东北港卡住了，这是由于一群玻利维亚乘客的签证问题，这些玻利维亚乘客应在那里驾驶，说。&lt;/p>; &lt;p>;当局说，有69名玻利维亚人被允许离开船，因为他们缺乏有效的文件进入欧盟无边界的申根地区。&lt;/p>; &lt;p>;西班牙政府官员在该市表示他们正在与玻利维亚当局和MSC Cruises Company联系以解决情况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/03/B7AF614F-F897-4F17-A4C2-7AA31AE98140_0348B9AC.JPG“没有有效的签证文件进入申根地区，因此他们被剥夺了下船的权利。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该船从巴西航行，覆盖地中海的一条路线。&lt;/p>; &lt;p>;西班牙国家新闻社EFE和其他媒体表示，大约有1,500名乘客在船上载有MSC盔甲，希望继续前往克罗地亚。&lt;/p>; &lt;p>;周二，玻利维亚外交部的一份声明说，玻利维亚大使馆在西班牙和巴塞罗那的领事馆“正在与西班牙当局以及MSC Cruises Company进行协调。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/eca39773-edc0-4529-b536-9b536-9b5efd6e33d9_14cd2769.jpg“周三，MSC Armony 游轮上的乘客。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; MSC Cruises在一份声明中说，玻利维亚人包括家庭和儿童。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说：“乘客似乎在登机时有适当的文件在巴西。当局已告知我们，签证对于进入申根地区无效。&lt;/p>; &lt;p>;因此，乘客无法在巴塞罗那登船，这是他们的最终目的地。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/04/04/03/c3959f03/c3959f03-f6c4-f6c4-41fd-8844-35066662cdbfcbfcb _18.8 d518 d5518 dd5518。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当局说，不允许一组69个玻利维亚人从巴塞罗那港口的一艘邮轮上下船，因为他们缺乏有效的文件进入欧盟的申根地区。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司说，该船与当局合作以促进该过程时仍留在港口。&lt;/p>; &lt;p>; Schengen地区是ID-由29个欧盟国家以及瑞士，挪威，冰岛和Liechtenstein组成的免费旅行区。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s examination authority says it will deliver university entrance test papers to mainland China under tight security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3257752/hong-kongs-examination-authority-says-it-will-deliver-university-entrance-test-papers-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 19:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/0FE354A1-FCFA-4DCD-B7B8-C4D6B68276FF_A2F2D08E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 11.照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港考试当局表示，它将在下周在中国大陆的当地大学入学考试中的第一批学生运送测试文件，并采取紧张的安全措施。 /p>; &lt;p>;香港考试和评估当局周三表示，它已经排练了运输中学教育文凭（DSE）考试文件，并由全天候安全摄像机安全地锁定和监视，往返于大陆的两个中心几个中心时代。&lt;/p>; &lt;p>;主席塞缪尔·杨·翼（Samuel Yung Wing-ki）说，他亲自检查了整个运输过程，并补充说，工作人员进行了更多的排练，以确保运营在4月11日（DSE考试第一天）在大陆考试的第一天进行。 &lt;/p>; &lt;p>;“检查文件将在考试日期之前的安全车辆陪同下，并锁定在校园的房间里，全天候紧张，以防止交通或其他无法预测的延误场景。”他说。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/04/04/03/2e1a6db9-f147-42b4-42b4-bcee-fd314e95bdbd48 _cf42c7。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; 2023年Hkuga College 2023 DSE英语考试的第一天。大约110名学生将于下周在中国大陆参加DSE考试。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;坐在大陆和香港的学生的考试论文将由同一群老师标记。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“这是为了确保考试的标准，公平性和信誉与香港考试地点的标准，公平性和信誉。”香港和澳门的JNU附属学校将是4月11日在大陆上进行DSE考试的学生。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，董事会宣布，它将允许一些学生坐在他们的大学中大陆上的入学考试是在安全担心检查和存储考试文件后的掉头。&lt;/p>; &lt;p>;该市的DSE考试将于下周开始，第一个核心主题定于4月11日而且，大多数选修课将于4月18日举行。&lt;/p>; &lt;h3>;大陆学生参加香港学校考试必须前往&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; Wei Xiangdong，秘书长DSE是世界各地享有声望的大学的一项公认的认证。不认识新的核心主题。&lt;/p>; &lt;p>;该主题的课程于2021年9月提出，以取代自由研究，重点是国家安全，身份，合法和爱国主义。&lt;/p>; &lt;p>;首先在2009年推出的自由研究旨在提高高年级学生的社会意识和批判性思维能力。但是教育局在去年年初大修是在亲北京营地归咎于2019年抗议活动中激进青年的主题。&lt;/p>; &lt;p>;“暂时，我还没有遇到任何不接受的大学DSE作为入学资格。”包括牛津和剑桥在内，使用新教学大纲下的临时结果。&lt;/p>; &lt;p>;工作人员也与城市的领事馆（包括德国和荷兰的领事馆）接触，最近认识到DSE与当地人可比中学教育文凭，使香港学生更方便地申请荷兰机构。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia 1MDB scandal: ex-PM Najib Razak files bid to serve remaining jail term under house arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257753/malaysia-1mdb-scandal-ex-pm-najib-razak-files-bid-serve-remaining-jail-term-under-house-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 19:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/AD496793-F6B6-4571-807D-0C04CEE65114_88BEDCAB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马来西亚前总理纳吉布·纳吉（Malaysia纳吉布于 2020 年被判七项腐败和滥用权力罪名成立，涉及金额 4200 万林吉特（890 万美元）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚可耻的前总理纳吉布·拉扎克（Najib Razak在众议院被捕下，他的1MDB连接监狱任期的其余部分。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚人在2月初愤怒，当时帕尔登委员会宣布纳吉的12年监禁任期将减半，他的罚款将其罚款减少到5000万个林吉特（1,0050万美元）从2.1亿林吉特（2.1亿）。&lt;/p>; &lt;p>;当时的苏丹·阿卜杜拉·艾哈迈德·沙阿（Sult-King Abdullah Ahmad Shah）于1月29日（在他上任的最后一天前一天）做出了决定。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚。赦免董事会一半前纳吉·拉扎克（Najib Razak）的12年徒刑&lt;/h3>; &lt;p>;在周一提交的申请中，纳吉声称苏丹·阿卜杜拉（Sultan Abdullah &lt;/p>; &lt;p>;纳吉布的申请说，尽管公开了法令，但在附录中没有做同样的事情，“在家庭逮捕的状况下”而不是卡jang监狱。&lt;/p>; &lt;p>;或在该法令的同一天同时发出。纳吉在其申请中任命了六名受访者，包括内政部长，监狱专员，总检察长，赦免委员会，法律负责部长和法律事务部局长。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;纳吉（P>; Najib）在2020年被定罪的七项腐败和滥用权力罪名中，涉及4,200万林吉特（890万美元），这是通过SRC International汇入的，这是陷入困境的州基金1Malaysia Development Bhd（1MDB）的前部。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;两年后，他在最后一次尝试推翻联邦法院的判决后被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>;美国司法部（DOJ）描述了1MDB的数十亿美元的丑闻，该州基金会建立在2009年纳吉成为总理仅几个月后，是有史以来最大的克里普特省案件。&lt;/p>; &lt;p>;纳吉仍然面临至少与1MDB有关的其他三项其他试验，其中至少45亿美元被认为是被偷偷摸摸的据司法部和马来西亚调查人员说，&lt;/p>; &lt;p>;周二，沙特石油勘探公司Petrosaudi的两名前经理彼得罗索迪（Petrosaudi）因涉嫌在几年前与1MDB链接的丑闻而在瑞士进行了审判。 &lt;/p>; &lt;p>;来自彼得罗索迪的被告 - 瑞士沙特公民和瑞士英国国民，由于隐私原因未被识别出来 - 被指控在2009年创建了一项计划，根据该计划，1MDB将建立基于合资企业的计划在错误的场所。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社的其他报告，ap &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Indonesia vow to boost defence ties as Prabowo Subianto seeks to reassure Beijing ahead of inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3257751/china-and-indonesia-vow-boost-defence-ties-prabowo-subianto-seeks-reassure-beijing-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/11b6b8cd-5f6a-4d47-86fe-f16679b39d04_1ab4222cf.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，习近平总统在北京人的大厅。照片：新华社通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国承诺加强联合军事演习和与印度尼西亚的人事交流，当时当选总统Prabowo Subianto参观了北京。&lt;/p>; &lt;p>; prabowo，目前是印度尼西亚的。国防部长周二会见了中国国防局长东朱朱恩（Dong Jun），这是他自2月份大选以来的第一次海外旅行的一部分。在本周早些时候，普拉博沃会见了中国总统习近平和总理李·昆格。&lt;/p>; &lt;p>; dong告诉Prabowo，随着世界和该地区面临多重挑战，两国应该“共同努力以维护国际公平与正义，不仅是区域安全和稳定”。据雅加达的一份声明说，董事说，培训并增加了与印度尼西亚军队的交流。继续促进两国武装部队之间的关系的发展。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo将于10月成为印度尼西亚的下一任领导人，接替Joko Widodo。他于周日开始了一次罕见的上市前往中国之旅，以加强友好的联系并为北京保证未来的政策。&lt;/p>; &lt;p>;，但东南亚国家协会的关键成员雅加达一直保持政策。在南中国海的紧张局势上升的情况下，不结盟。它选择了日本 - 美国盟友 - 作为Prabowo巡回演出的下一站。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo周一告诉XI，他将继续对中国的“友好政策”，并准备加强对国际和地区的协调事务。&lt;/p>; &lt;h3>;中国愿意与印度尼西亚合作进行“接力赛良好”，XI告诉Prabowo &lt;/h3>; &lt;p>; XI赞扬Widodo领导下的中国 - 印度尼西亚合作，他说这取决于他们的“战略性”独立和相互信任”。&lt;/p>; &lt;p>;随着国家继续在“腰带和道路倡议”下的共同项目和自由贸易协定时，他们应该在涉及彼此的“核心利益和主要关注点”的问题上相互了解和支持，他告诉Prabowo。根据格里菲斯亚洲研究所（Griffith Asia Institute）的一份报告，印度尼西亚是中国外国直接投资在亚太地区的最大接受者。去年11月，由于华盛顿试图升级与印度太平洋国家的关系，以抵制北京日益增长的影响力时，两人签署了国防合作安排。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;撰写南中国海规则书的写作因缺乏信任而延迟了：海上专家&lt;/ H3>; &lt;p>;北京和雅加达在南中国海有冲突的领土主张，由于中国与菲律宾之间的僵局，过去一年的紧张局势加剧了。&lt;/p>; &lt;p>;关于具有法律约束力代码的谈判印度尼西亚承诺要加速加速的南中国海的行为也因分歧而放缓。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当习近平和维多多在10月相遇时，他们同意在国防部长和外交部长之间建立对话机制，以便“扩展高级渠道，以进行战略沟通和对话平台，以进行政治，辩护和安全合作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>