<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Deng Xiaoping’s legacy in Hong Kong – the unfinished business of one country, two systems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275682/deng-xiaopings-legacy-hong-kong-unfinished-business-one-country-two-systems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/19150c64-7d8d-43cd-aeb7-c6599a8d2c5a_b2bbefaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在中国纪念邓小平诞辰120周年之际，《华盛顿邮报》审视了他的代代相传的遗产。在最后一章中，我们将探讨邓小平对香港的愿景以及它的实现程度。这是 和 。&lt;/p>;&lt;p>;1991 年末，香港商人马时亨迫切希望出售其公司在北京一家豪华酒店的股份，以换取急需的现金。&lt;/p>;&lt;p>;但在经济不景气、竞争激烈的情况下，北京金光新世界酒店每间客房的收费仅为20美元。没有买家愿意碰它。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有办法赚钱，”72 岁的马云回忆道，他时任香港最大的建筑公司之一熊谷组 (Kumagai Gumi) 的总经理，该公司建造了这家酒店。 &lt;/p>;&lt;p>;他不知道的是，一位充满活力的领导人即将踏上史诗般的旅程，这将释放中国未来几十年的经济潜力。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平继续了他的传奇。 1992 年初，他巡视中国南方省份，带领中国走上改革开放的道路。&lt;/p>;&lt;p>;深圳成为经济特区，成为中国最早的制造业中心之一，香港巩固了其作为金融中心的声誉，将投资引入中国大陆并将其与世界联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“这是命运的巨大变化，”曾担任商务和经济发展部部长的马云说。 2007年。“邓小平出访后，我们突然把每间客房每晚收费120美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这次旅行引发了中国商业投资的热潮。”&lt;/p>;&lt;p>;马云是无数人之一。随着邓小平的现代化愿景的推出，香港商界领袖发现自己卷入了转型浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平于 1978 年上台，开始将市场经济嫁接到中国的社会主义制度上，发起改革，消除十多年来文化大革命给国家带来的严重贫困。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/23/a6982ce2-4196-4a91-b7c6-4eddb384efa1_22e73568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马时亨回忆1992 年初邓小平对中国南方省份进行传奇性的视察之后，他的公司在北京的酒店的命运发生了“戏剧性”转变。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; 1989年天安门镇压、南巡使中国坚定地走上改革道路。&lt;/p>;&lt;p>;香港企业是最早响应内地投资和合资企业号召的企业之一。&lt;/p>; &lt;p>;邓的政治智慧不太为人所知。他第一个提出新颖的“一个国家，两种制度”的政府模式，作为对香港未来的回答，想象香港在经历了150年的英国殖民统治后如何回归祖国。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士在本周 8 月 22 日邓小平 120 岁生日之际回顾邓小平的遗产时表示，邓小平的这两项贡献始于 40 多年前，将继续塑造香港的核心。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;在邓小平看来，香港的繁荣不仅可以证明一国两制的成功，成为台湾统一的典范，而且对中国的改革开放也至关重要。&lt;/p>;&lt; p>;关于将市场经济嫁接到社会主义制度上，他最著名的一句话是：“不管黑猫白猫，只要能抓到老鼠就行。”&lt;/p>;&lt;p>;早年20世纪80年代，他强调北京有意维持香港作为自由港和国际金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“开放一些城市，允许外资流入，可以作为社会主义经济的补充” ”，他于 1984 年对香港商业代表团表示。&lt;/p>;&lt;p>;自 1985 年以来的九年里，香港为内地市场提供了 47% 的外国直接投资。到 2022 年，这一比例将达到 73%。&lt;/p>;&lt;p>;香港前全国人大代表、经济学家刘佩琼表示，香港在这些方面是内地的“启蒙源泉” &lt;/p>;&lt;p>;“当时，我们在香港做的所有事情对他们来说都是非常新鲜的，尤其是我们管理经济的方式，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;香港自从北京领导层确定了北京实行“一国两制”方针以来，经济大幅增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金融市场崩溃和流行病导致了后几次经济收缩。 - 回归时代，但这座城市仍然保持活力，部分归功于北京方面提供的生命线，包括非典大流行后推出的新的内地居民旅游计划，导致了多年的入境旅游热潮，以及引发该市旅游热潮的措施&lt;/p>;&lt;p>;截至1997年底，香港联交所主板上市公司有658家，总市值达3.2万亿港元。截至去年底，该数字已增至 2,283 家，市值增至 30.98 万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;连锁餐厅美心创始人的女儿吴淑贞就是其中之一。早期的中国。&lt;/p>;&lt;p>;现年 75 岁的吴和她的父亲吴詹姆斯德 (James Tak Wu) 在邓小平询问他们是否知道如何制作牛角面包后，与中国建立了第一家机上餐饮合资企业，这是他 1920 年代在法国求学时逐渐喜欢上的糕点。&lt;/p>;&lt;p>;即使中国不再需要面包卷方面的帮助，她也表示这座城市的优势，包括深厚的资本市场、健全的体系法律体系和强大的金融服务，仍然无与伦比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 23/7947f225-0593-4375-a138-5e4e054384dc_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;连锁餐厅美心创办人女儿吴安妮谈香港优势保持无与伦比。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冯氏集团（一家专门从事贸易、物流和零售的香港跨国公司）集团主席冯国经博士表示，几十年来香港与珠三角以市场为主导的互动，为两地带来了繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;“珠三角已成为全球制造业中心和科技创新中心。与此同时，香港已转变为供应链协调中心、服务平台和国际金融中心。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我相信（湾区）将在在全球经济发生前所未有的变化之际，推动中国下一轮深化改革和与世界的互联互通。”&lt;/p>;&lt;p>;在中美紧张局势带来的地缘政治逆风和国家新指令等新挑战中，观察人士表示，随着发展，这座城市必须适应。&lt;/p>;&lt;p>;前政务部长、现任香港教育大学亚洲与政策系顾问张炳良表示，香港需要弄清楚如何保持相关性&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，虽然北京希望香港全面融入国家发展，但香港未能利用其国际联系来推动国家的大湾区战略，“肯定感到失望”。 &lt;/p>;&lt;p>;这位前立法会议员和前交通部长表示，他相信，当北京提出一个国家、两种制度的“历史性妥协”时，邓小平希望香港能够维持一个更加自由的社会和一个良好的人脉关系。自由市场作为大陆通往西方的窗口。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;更具争议性的是界定一个国家、两种制度的政治轮廓的问题——民主自由在哪里结束，共产主义国家和领导层的当务之急开始了。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为，虽然这在回归后的初期对香港很有好处，但对“两种制度”的期望却给香港带来了政治负担。 &lt;/p>;&lt;p>;这个想法在构思之初就是一个政治天才的举动。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平上台一年后，香港总督麦理浩前往北京在确定移交道路的历史性对话中提出香港主权问题。&lt;/p>;&lt;p>;后来有消息透露，邓小平告诉麦理浩，中国“可能”在 1997 年接管香港，但会尊重香港的主权“特殊地位”——这是他在中英谈判之前一直在思考的一个国家、两种制度模式的暗示。&lt;/p>;&lt;p>;1982年9月，在与英国首相玛格丽特·撒切尔的讨论中，邓小平提出明确表示，香港的资本主义制度，包括政治和经济结构，在回归后不会改变。&lt;/p>;&lt;p>;已故的钟士是为数不多的有机会直接向邓小平表达担忧的香港人之一。袁先生是一位工程师出身的政治家。他当时是麦理浩最高顾问机构执行委员会的高级成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/23/57afb810-76a4-4316-adce-c8b3dfd30f54_f94480f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故钟士元提到北京不愿意在回归过程中“从香港拿走一分铜钱”。照片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的回忆录记录了1984年6月邓小平与几位香港代表在北京举行的一次重要会面，钟在会上向领导人讲述了香港人的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;他们担心北京官员统治香港的可能性、内地低层干部干预香港的可能性，以及未来领导人可能否认一国两制原则的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;根据邓小平在回忆录中回应说：“中央政府不愿意从香港拿一分铜钱。它所做的事情对香港来说是好事。他们的担心是不必要的。”&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，邓小平与英国政府斡旋达成协议，于 1997 年将香港主权交还给中国，同年英国对大部分领土的 99 年租约也确定了&lt;/p>;&lt;p>;资深政治学家、半官方智库中国港澳研究会顾问刘兆佳表示，改革开放和一国两制&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有一个国家，两种制度，英国人可能会抵制，我们的社会可能会失去信心，香港人可能会失去信心。”肯定会想逃跑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但从一开始就很明显，邓对选举自由持谨慎态度。 1987年4月，他在会见基本法起草委员会成员时说：“香港举行大选有好处吗？我不这么认为。”&lt;/p>;&lt;p>;他有先见之明，认为：“香港不会实现西方意义上的民主化。 ......如果香港陷入动乱或成为反大陆基地，中央政府将进行干预。”&lt;/p>;&lt;p>;在其统治的最后几年，英国人在地区一级建立了地方选举，并改变了组成立法会表面上是为了引入民主。批评者认为他们更愿意将有毒的圣杯交给北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/23/9f384488-01c7-46d6-8f3d-3b3da8dd3ff2_ff1a72d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些分析人士表示，“一国两制”的做法今天的情况与邓小平的设想“相差甚远”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央政府为打造友好的立法会而采取的反制措施虽然让支持者占了上风，但影响不大。反对派与当地政府的争执已成为家常便饭。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年出现了一个关键的转折点，当时有 50 万人游行抗议拟议中的国家安全法。分析人士一致认为，正是在那时，中央政府开始意识到有必要在香港事务中发挥自己的作用。&lt;/p>;&lt;p>;到 2014 年，北京决定发布白皮书，对香港实行“全面管辖”。孔作为反对派阵营誓言要举行公民不服从运动，要求更大的民主。&lt;/p>;&lt;p>;到 2019 年，面对持续数月的反政府抗议活动，北京已经失去了耐心，这些抗议活动常常演变成暴力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;次年，它开始在香港实施全面的国家安全法，并进行选举改革，以确保“仅限爱国者”的制度。这实际上阻止了支持抗议活动的反对党，包括那些寻求独立的反对党。&lt;/p>;&lt;p>;随着重置，分析人士表示，香港正在标志着“一个国家，两种制度2.0”下的“第二次回归”中国。 ”避免干预地方治理，努力防止影子政府的出现。他们故意避免与当地政府出现在同一活动中。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当时就连台湾倾向独立的民进党也将香港视为与北京官员会面的安全地点。 &lt;/p>;&lt;p>;前民主党主席刘慧卿表示，她认为北京曾经承诺的自由现在已经消失，标志着一个国家、两种制度的“畸形”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港由于香港居民享有表达意见的自由，香港曾被称为抗议之城。现在你能看到任何抗议吗？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这就是邓小平最初创造的。”&lt;/p>;&lt;p>;但是基本法起草委员会成员谭耀宗，认为北京履行了该原则的初衷。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的变化是我们为加强该原则、对其进行调整、更好地适应该原则而采取的方式，”该市前唯一代表谭说。中国最高立法机构表示，中国领导人习近平多次呼吁“决不歪曲”这一原则，并使其可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;前政务司长张建宗还认为，香港反对派阵营未能坚守这一原则。 ”通过高压手段镇压香港‘叛乱’”，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/23/301569b7-7ab1-4b9e-983f-6637f0161158_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港教育大学吕大乐香港表示，香港应该专注于内地城市无法做到的事情。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;《基本法》保证香港保留一国两制，包括法治、货币、基本人权50年的权利和自由。国家领导人表示相信，这一模式将在半个世纪后仍然适用。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在 2022 年纪念香港回归中国统治 25 周年的讲话中明确表示长期坚持一国两制，没有理由“这么好的政策要改变”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还强调，北京全力支持香港维护共同利益分析人士表示，目前，邓小平愿景的实现仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;香港教育大学的吕大乐表示，香港不应仅仅以“追随者”的身份与北京的政策保持一致，而是应该专注于内地城市无法做到的事情。&lt;/p>;&lt;p>;兼任研究讲座教授表示，他相信这种大胆的远见与对言论自由的容忍有关，地方官员可能需要感到更有权力采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;政治学家刘兆佳表示，他认为香港的官员们有时在处理香港与北京的关系时可能会“过于谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;在“仅限爱国者”政治的新时代，香港的统治阶级仍处于“学习和适应过程”，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管几十年来经历了一些挫折，刘说他相信香港仍然相信邓小平独特的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;“与北京和香港相比，香港仍然有其独特的优势。”它不会对任何将香港变成内地城市的尝试感到高兴。那留着它还有什么意义呢？”正如邓小平本人在谈到一个国家、两种制度时所说的那样：“核心问题、决定性因素是这个政策对不对……如果我们走的路是对的，人民认可的它，它无法改变。”&lt;/p>;&lt;p>;Natalie Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taliban codify morality laws requiring Afghan women to cover faces, men to grow beards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275714/taliban-codify-morality-laws-requiring-afghan-women-cover-faces-men-grow-beards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/50771d28-398d-4c2f-8761-6a7b8a7d10e3_b66ca539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坎大哈身着罩袍的阿富汗妇女。塔利班表示，他们根据自己对伊斯兰法和当地习俗的解释尊重妇女的权利。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿富汗塔利班本周正式制定了一长串道德规则，从要求女性遮住脸、男性留胡须到禁止汽车司机播放音乐司法部表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些规则是根据伊斯兰教法而推广的，并由道德部执行，以塔利班最高精神领袖 2022 年颁布的法令为基础，现已正式生效。司法部发言人表示，该法案已作为法律公布。&lt;/p>;&lt;p>;道德部，正式名称为防止恶行和弘扬美德部，已经在执行类似的道德要求，并表示已拘留了数千人对于违规行为。目前尚不清楚规则的发布是否会导致更严格的执行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/23/f7a723a2-5933-4a54-ab0c-ba143e027f1b_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔利班对妇女和言论自由的限制遭到人权组织和许多外国政府的尖锐批评。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2021年塔利班重新控制阿富汗以来，塔利班对妇女和言论自由的限制招致了人权组织和许多外国政府的尖锐批评.&lt;/p>;&lt;p>;以华盛顿为首的西方国家首都表示，正式承认塔利班的道路基本上陷入停滞，直到他们改变妇女权利方针并向女孩开放高中。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班表示，他们根据其对伊斯兰法和当地习俗的解释尊重妇女权利，这些权利是内部事务，应该在当地解决。&lt;/p>;&lt;p>;包含 35 条的道德法于周三正式颁布并公布。司法部发言人巴拉卡图拉·拉索利 (Barakatullah Rasoli) 表示，该法已得到最高精神领袖 Haibatullah Akhundzada 的批准。&lt;/p>;&lt;p>;“根据这项法律，该部（防止罪恶和传播美德）有义务在各领域弘扬善行、禁止邪恶。”司法部在一份声明中表示：“这符合伊斯兰教法。”这些要求包括女性必须穿着完全遮盖身体和脸部的服装，并禁止男性剃须以及跳过祈祷和宗教活动。 &lt;/p>;&lt;p>;司法部对违规行为的处罚包括“建议、神罚警告、口头威胁、没收财产、在公共监狱拘留一小时至三天以及任何其他认为适当的处罚”补充说。&lt;/p>;&lt;p>;如果此类措施未能纠正个人行为，他们将被提交法庭采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/58e68c3b-f705-44b6-aabb-82267e47de4f_9e957e45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;喀布尔一所私立大学的男学生。塔利班在 2021 年接管阿富汗时暂停了阿富汗之前的宪法。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“其中很多规则已经到位，但不太正式，现在正在正式化我认为这是我们在过去三年中所看到的迹象，即镇压行动稳步逐步升级。”人权​​观察组织妇女权利部门副主任希瑟·巴尔 (Heather Barr) 说道。&lt;/p>;&lt;p >;法律还指示车辆司机不得在没有男性监护人的情况下运送女性。他们要求媒体遵守伊斯兰教法，并禁止发布含有生物的图像。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年来，道德部官员一直在监视全国各地的阿富汗人是否涉嫌犯罪。该部本周表示，在过去的一年里，它拘留了 13,000 多人，但没有详细说明被拘留者的涉嫌罪行或性别。据称，大约一半的拘留时间为 24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;随着外国军队撤出，塔利班于 2021 年接管阿富汗时暂停了之前的宪法，并表示将根据伊斯兰教法统治该国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据司法部的说法，本周的道德法是第七套成文法律，其他法律涉及财产、金融服务和防止乞讨。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Energy-hungry Singapore eyes Malaysia’s rainforests, Australia’s deserts, for clean power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275746/energy-hungry-singapore-eyes-malaysias-rainforests-australias-deserts-clean-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/9c2d2f6f-4131-4ab3-95d1-3b5ab6436606_d18ec288.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚婆罗洲的雨林被砍伐。马来西亚砂拉越州的官员在讨论支持可再生能源发电的计划时提到了新加坡的需求。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着庞大的数据中心将推动其本已庞大的能源需求，新加坡这个小城邦正在向澳大利亚的沙漠和马来西亚的热带雨林寻求清洁能源。&lt;/p >;&lt;p>;本周澳大利亚宣布建设一个大型太阳能发电厂，希望最终能够通过海底电缆向新加坡提供 2 吉瓦的电力。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的目标是到 2030 年达到碳排放峰值，到 2050 年实现净零排放，但它严重依赖进口石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;这个城市国家缺乏生产风能或水力发电的条件，虽然它的目标是到 2030 年利用当地安装的太阳能发电 2 吉瓦，但它没有大型太阳能发电厂的空间。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，需求只会增加，特别是来自数据中心的需求，数据中心已经占新加坡电力消耗的 7%。预计到 2030 年，这一比例将增长至 12%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/24/9c2d2f6f-4131-4ab3-95d1-3b5ab6436606_fb4f1e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚婆罗洲的雨林被砍伐。马来西亚砂拉越州的官员在讨论支持可再生能源发电的计划时提到了新加坡的需求。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了满足这一需求，新加坡能源市场管理局已有条件批准从柬埔寨进口 1GW、从印度尼西亚进口 2GW、从越南进口 1.2GW。&lt;/p >;&lt;p>;这些能源来自太阳能、风能和水力发电，这是该地区流行但有时存在争议的能源，它与水坝导致的森林砍伐和环境退化有关。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源进口据智库 Ember 称，预计到 2035 年，新加坡电力将占到至少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;但南洋能源研究所首席运营官 Niels de Boer 警告称，仍存在“许多挑战” ，包括传输距离、能量损失和间歇性。&lt;/p>;&lt;p>;该计划设想海底电缆长达 4,300 公里，该项目仍需要新加坡能源监管机构、印度尼西亚政府和澳大利亚土著社区的批准。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/0a942ed8-6894-45ba-817f-fb6500079ee2_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚的一个风电场。新加坡缺乏生产风能或水力发电的条件。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;老挝环境、社会和治理研究分析师翁树毅 (Ong Shu Yi) 表示，这个城市国家已经看到了从老挝经泰国和马来西亚进行水电传输的一些复杂情况。新加坡华侨银行银行集团。&lt;/p>;&lt;p>;“对于如何通过不同国家传输能源以及各经济体之间为获取可再生能源而展开的竞争可能存在分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡目前依赖进口化石燃料，但可以在公开市场上购买。&lt;/p>;&lt;p>;“可再生能源进口的大规模双边协议限制了新加坡的战略灵活性，”新加坡研究院高级研究员钟胜表示。新加坡国立大学能源研究所。&lt;/p>;&lt;p>;在发生中断的情况下，“可能几乎没有替代可再生能源来弥补”。&lt;/p>;&lt;p>;这使得新加坡的关键是使其能源来源多样化可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;“就能源安全而言，能源多元化越多越好，”新加坡南洋理工大学经济增长中心主任尤斯顿·柯说。&lt;/p>;&lt;p>;“拥有这种额外的澳大利亚能源供应只会是一件好事。”&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，新加坡还可以通过东盟等区域机构的参与来降低风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/896a200d-e974-4a1b-a6a0-a44bf16c3ef9_0148a089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在新加坡举行的区域论坛上可以看到东南亚国家联盟 10 个成员国的旗帜和东盟旗帜。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这座城市在某些方面是独一无二的，电力需求越来越高，是地区平均水平的五倍。&lt;/p>;&lt;p>;但事实是Bower Group Asia 能源、气候和资源高级总监布拉德福德·西蒙斯 (Bradford Simmons) 表示，并非唯一一家将目光投向海外以满足自身需求的公司。&lt;/p>;&lt;p>;泰国已经进口了 12% 的电力，这些电力来自煤炭和水力发电据国际能源署称。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙斯表示，能够生产可再生能源的国家与需求巨大的国家之间的“不匹配”“只会加速国际电力贸易的激励”。 “新加坡只是更广泛的全球趋势的一部分。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚高级官员 Dinita Setyawati 表示，新加坡的需求也为该地区“巨大的未开发可再生能源”潜力带来了希望。 Ember 电力政策分析师。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这可以“推动该地区的清洁能源转型，并增强可再生能源的雄心”。&lt;/p>;&lt;p>;从老挝到马来西亚砂拉越地区的官员在讨论支持可再生能源发电的计划时，特别提到新加坡的需求。&lt;/p>;&lt;p>;钟说，这个城市国家的胃口和财政资源可以帮助克服障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“努力的紧迫性和规模往往受到国内政策、资源禀赋、金融能力和技术能力的影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡在这一领域的领导地位可以激发区域在低碳能源转型方面更加协调一致的努力。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Demand soars for viral Harris-Walz camo hat, made in USA unlike made-in-China MAGA hats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/fashion-beauty/article/3275744/demand-soars-viral-harris-walz-camo-hat-made-usa-unlike-made-china-maga-hats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 09:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/39d342e7-8004-402e-a4a6-cce63c029eaa_86440df6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工正在为美国民主党总统候选人卡马拉制作刺绣竞选帽子哈里斯和副总统候选人蒂姆·沃尔兹在新泽西州纽瓦克的 Unionwear 公司。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果说竞选帽子的销售量可以作为选举结果的预测指标，那么哈里斯-沃尔兹的选票就表现得很好，因为他们的带有橙色字母的迷彩帽迅速走红。&lt;/p>;&lt; p>;新泽西州的 Unionwear 纺织厂表示，对印有竞选白宫的民主党人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 和蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 名字的棒球帽的需求猛增。&lt;/p>;&lt;p>;近四分之一个世纪以来， Unionwear 总裁米奇·卡恩 (Mitch Cahn) 表示，在竞选商品业务中，“我们从未见过帽子卖得这么快”。每天约有 100 名工人对出厂的近 4,000 顶帽子进行裁剪、组装、缝纫、刺绣和包装。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为人们已经很长时间没有真正对总统候选人感到兴奋了，”卡恩说。 “实际上，自巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 以来的 12 年里，我们从未见过对候选人如此兴奋。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/8e14150f-4c39-427f-a6cb-bdfee5d2f48e_310ff8fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绣花新泽西州 Unionwear 的生产线上为民主党总统和副总统候选人制作竞选帽子。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在哈里斯参加总统竞选之前，卡恩表示，与乔·拜登相关的竞选销售“贫血”。&lt;/p>;&lt;p>;但是“所有突然间，我们开始看到数以万计的帽子被售出，我们认为这已经很多了。然后，当蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 被选为副总统候选人后的第二天晚上，他戴着我们的一顶帽子出现在电视上时，销量就飙升了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/dad23ec4-a2e2-4f0a-9b2f-96911ee35004_ca9ddb1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色：＃999;“>; Uniunwear的员工正在工作60小时，以满足对Harris-Walz迷彩帽子的需求。工厂不得不添加额外的缝纫机和额外的伪装印花面料。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;工厂工人每周工作60小时，包括星期六，以容纳订单的雪崩。&lt;/p>; &lt;p>;公司必须必须购买更多的缝纫机并建立供应链，以制造更多的迷彩印花面料。&lt;/p>; &lt;p>;在不到一个月的时间内，工会服装售出了超过100,000个帽子；在短短的一周内，工厂移动的哈里斯帽比拜登运行的整整一年要出售更多的哈里斯帽。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/08/24/7049059a-f304-4695-a86e-301dc577b2d3_a0183d0183d04.jpg“以及联合服装米奇·卡恩（Mitch Cahn）的总裁在他的工厂。他说，在民主党副总统提名人蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）戴着哈里斯·瓦尔茨（Harris-Walz）迷彩帽子之一的图中，“销售遍布屋顶”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; cahn指出，女性的需求特别高。伪装具有民俗的吸引力，传统上在猎人中很受欢迎，但在二十多岁的二十多岁中，它也很流行。&lt;/p>; &lt;p>;在某种程度上，迷彩帽子的病毒性可以归因于查佩尔·罗恩（Chappell Roan），这位非常受欢迎的歌手出售带有橙色字样的迷彩帽子的歌手，上面写着“中西部公主”。&lt;/p>; &lt;p>;那个帽子的模因与Harris-Walz Cap并列在线上泛滥 -  Walz和Pop Star都是中西部 - 和Pop Stars  - 和中西部 - 和&lt;/p>; &lt;p>;被罗恩（Roan）共享。 “你问，我们回答了。”哈里斯竞选活动的产品摘要读到，称40美元的校长为“美国最具标志性的政治帽子”。&lt;/p>; &lt;p>;这被视为哈里斯和哈里斯的另一个例子她的营地回应社交媒体时代精神：今年夏天早些时候，民主党希望的是“小子”绿色和与另一个流行歌星Charli XCX相关的在线代码。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/24/abeaf87d-de4b-424b-b30c-e38e8e8e8ef10f0f0e_298948888f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” “颜色：＃999;”>;一个支持者在芝加哥民主国家大会的最后一晚，穿着&#39;kamala是小帽子。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;芝加哥民主党民族会议于周四结束，进一步刺激了“ kamalamania”，并随着对商品的需求。&lt;/p>; &lt;p>;，如果她在11月赢得了选举，Unionwear预计销售会再次激增，这次是就职赃物，就像2009年Barack Obama出现了胜利者一样，Cahn说。&lt;/p>; &lt;p>;商品销售反映了候选人的受欢迎程度，也反映了选民与候选人的联系。 。 4493-8C18-D71F0FAFD8B0_017D33BB.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“”>;在民主党民族大会的最后一晚，与会者戴着一顶彩色的帽子。展出的不仅仅是棒球帽。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在整个星期，民主党人倾向于美国的象征，收回伪装，牛仔帽，乡村音乐和通常与我们相关的旗帜保守主义。&lt;/p>; &lt;p>;在全球化和自由贸易协定时代，在美国制造纺织品并不容易；卡恩（Cahn）的工厂是一家罕见的工厂。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/24/0bbe9cbf-ebd3-4273-be6f-be6f-e9ef6541654165416537_34f54f54c2a.jpg an &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个代表在民主党全国代表大会期间戴着“哈里斯·沃尔兹”的伪装帽子之一。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司的服装工人已经结合了，“美国制造”标签是其品牌的关键 - 并以想要吸引工会工作人员的竞选活动而令人垂涎并倡导将制造业的工作带回美国。当谈到红色杂志（使美国再次变得伟大）时，帽子表示对哈里斯的竞争对手唐纳德·特朗普的支持？&lt;/p>; &lt;p>;卡恩说，大多数是在中国制造的，只有在国有绣花。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s steelmakers face ‘cruel’ reality as ‘harsh’ winter comes for embattled industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275651/chinas-steelmakers-face-cruel-reality-harsh-winter-comes-embattled-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/23/10C5FA03-38D0-4F89-831D-AA8642EFAC8D_4281840F.JPG“ ALT =”>; 。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的行业部指示所有地区暂停钢铁行业的升级计划，而生产商在“严酷的冬季”中面临越来越多的损失，这比全球金融危机还糟2008年。&lt;/p>; &lt;p>;全球顶级钢铁生产商多年来一直在努力削减其钢铁行业的能力，以减少过度供应和污染。&lt;/p>; &lt;p>;替代计划，于2015年推出旨在通过要求新的设施要小于其更换的设施来降低钢铁和钢的容量。&lt;/p>; &lt;p>;，但在星期五，工业和信息技术部（MIIT）在试图咨询时停止了该系统&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;， p>;“目前，钢铁行业的供求关系正面临着新的挑战，”该通知添加了。&lt;/p>; &lt;p>;“绿色和低碳，结构调整，布局优化，合并和重组&lt;/p>; &lt;p>;未遵守通知的新要求。钢铁行业面临的财务压力越来越多，最近几周已经发生了许多破产。中国钢铁行业。随着容量配额的交易也阻碍了“僵尸”公司的退出。&lt;/p>; &lt;p>;在一年的前七个月中，中国的钢铁产量为61372万吨，比同一时期的同一时期下降了2.2％ 2023年，全国统计局上周表示。&lt;/p>; &lt;p>; Mysteel分析师Alyssa Ren。 “尽管一些参与者预计9月至10月钢铁需求将复苏，但这种情况可能会持续到下个月，因为新的经济数据表明，除了房地产行业低迷外，该国制造业和基础设施行业的增长也放缓， Ren补充说。&lt;/p>; &lt;p>;钢铁部门因中国房地产部门的持久低迷的需求而破坏了钢铁部门，一年中的前七个月，与同一时期相比，投资下降了10.2％。 2023。&lt;/p>; &lt;p>;国家企业破产信息披露平台显示了最近几周中国钢铁制造商提交的一系列破产，包括总部位于Shaanxi的Dongling Group，位于福吉安的Haihe Haihe Steel和Tangshan Fengrun Yanfeng In in in In In In In In in Tangshan Fengrun Yanfeng Irin in Hebei Province。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tomas Gutierrez，咨询公司Kallanish商品的数据负责人，估计钢铁需求可能今年可能下降约10％。&lt;/p>; &lt;p>;古铁雷斯说：“钢铁部门之所以达到顶峰，是因为中国经济正在发生重大变化。建筑和基础设施的钢铁需求应该会下降，而其他行业的需求仍可能出现一些增长。然而，从长远来看，总体需求将下降。 /p>; &lt;p>;张·鲁伊（Zhang Rui）是北山西省私有的江邦集团总经理，预计将在最新一轮合并中消除中国30％以上的钢铁制造商。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;张上周说：“这是一个残酷的现实，我们必须以勇气和积极的态度面对它。”根据该公司在2008年和2015年的重大创伤状况，该行业的情况要糟糕。 P>;张的观点是由Baowu Steel Group主席Hu Wangming回应的，Hu Wangming在8月9日在该公司的微信帐户上发表的一篇文章中将该行业的条件描述为“严酷的冬天”。&lt;/p>; &lt;p>;中国钢铁行业在2008  -  09年之间的全球金融危机期间遭受了萧条，在2015  -  16年度再次发生，随后的刺激和供应方改革最终支持该行业。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国的第14个五年计划，到2025年，超过40％的钢铁生产将集中在前五家公司中，而超过60％的钢铁生产将集中在前10名。根据国有CS钢铁新闻的报告，企业在2023年占51.16％，略低于2022年获得的51.82％，并引用了2月中国冶金行业计划和研究所的数据。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“因此中国钢铁部门的合并已经过去多年了。钢铁行业目前的收缩将加速市场集中度的过程。”惠族补充说，使用惠誉（Fitch）评级的亚太公司副总监艾伦·江（Alan Jiang）表示，具有强大产品组合的大型大型钢铁制造商Alan Jiang表示，变化将受益。 /p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s To Lam is ruthlessly cementing control and reshaping the party in his image]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3275678/vietnams-lam-ruthlessly-cementing-control-and-reshaping-party-his-image?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/23/FD0DC5B9-6ED0-4E02-9EFB-B999652CF895_59342328.JPG“ alt =”>;在8月3日的河内。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;到林时，他在中国作为越南共产党秘书长的第一次出国旅行，真正的新闻在家，在这里他以速度巩固了力量。林已经在关键位置安装了关键盟友，同时努力将反对他当选的两个潜在领域在2026年1月的第14党大会上任期。&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问，lam饱满了控制。&lt;/p>; &lt;p>;在长期任职秘书长Nguyen Phu Trong的葬礼之后，中央委员会当选Lam为代理秘书长。&lt;/p>; &lt;p>;他以速度和派遣的速度和派遣自从2022年12月，他在政治局上开始对竞争对手的系统竞争以来，很明显。在接下来的20个月中，他策划了2021年1月在第13届国会大会当选的18名成员中的7名辞职。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;在一个以稳定和集体领导而自豪的体系中，这是一种前所未有的政治流失和个人野心。&lt;/p>; &lt;p>;在他当选之前，Lam被名义上负责，经常出现在Trong缺席的情况下，由于这位80岁的领导人的健康状况不佳。&lt;/p>; &lt;p>;虽然重点一直放在劳斯强迫的辞职上，但注意力必须转移到他对权力的巩固上，这是有效的效率。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/208/23/734328b1-5717-5717-4444444f9-8e79-d68e79-d68e79-d68c1bc1bc42ac42acc42acc422e22e532 ef 。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lam于4月当选总统，因为总统nguyen xuan phuc和vo van thuong总统辞职。&lt;/p>; &lt;p>;他试图同意坚持总统和公共安全部，但中央委员会和国民议会都受到抵抗。林的对手试图将Tran Quoc安装到前总统Tran Dai Quang的弟弟中，Lam还能够确保自己的Protégé崛起。&lt;/p>; &lt;p>;除了是他长期服务的代理人Luong Tam Quang外与林有密切的家庭关系。两个人来自同一个省，悬挂着日元。在越南战争（越南称为“美国战争”）的越南战争期间，Quang的父亲担任Lam父亲的个人保镖。&lt;/p>; &lt;p>; 8月16日，Lam确保了Quang晋升为Politurburo。他是精英15名成员的关键盟友。&lt;/p>; &lt;p>;，但林一直在其他关键职位上播种盟友 - 大多是公共安全部的前官员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;安装了另一位副部长Nguyen Duy Ngoc，负责中央委员会办公室。中央委员会在8月中旬的会议上任命他参加该党的秘书处。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在同一次会议上，中央委员会任命了另外两名委员Quyet是陆军总政治部门的负责人，也是中央军事委员会常务委员会的常任成员。第二个是中央委员会民事事务委员会负责的Le Minh Tri，是最高人民的检察官的检察官，即政府的最高检察官。&lt;/p>; &lt;p>;秘书处负责该党的日子 - 日常事务以及来自安全服务的成员的涌入反映了该政权对“色彩革命”的根本不安全感。&lt;/p>; &lt;p>;政治局最近批准了警察少将VU Hong货车，也来自Hung Yen是中央检验委员会副主席，担任Tran Cam Tu的副手。&lt;/p>; &lt;p>;虽然不可能知道Lam与Tu的关系的真实本质，但据信是有些不好的血液。许多人认为，负责对高级领导人进行调查的中央检查委员会是对LAM的仅有的两项机构检查之一，因为他正在使用公共安全部的调查资源来击败政治局的竞争对手。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;货车被视为中央检查委员会上的Lam的眼睛和耳朵，以确保不会针对总秘书或他的盟友。&lt;/p>; &lt;p>;以前对Nghe An-andhe An-nghe An-an-nghe and-an-plose。哈蒂（Ha Tinh）的派系主导越南精英政治，自从Vuong Dinh Hue于4月初被迫辞职以来，它们似乎已经减少。林确保自己的日元派系处于上升范围。 2024/08/23/4A483B36-68B5-4DFB-8045-C1EE1859318D_CD1B73B1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”河内8月3日，包括中将兼副部长Hoang Xuan Chien，以及军事区1的指挥官Nguyen Hong Thai中将，是与中国边界沿线的两个人之一。&lt;/p>; &lt;p>;这不是偶然的，因为人民军是偶然的是公共安全部的替代电力中心。这是一个值得信赖的政治机构，尽管他担任中央军事委员会主席，但他是军事委员会最高级领导机构的新角色。&lt;/p>; &lt;p>; lam可能正在尝试安装一些忠诚主义者，但是，军事和公共安全部一直是机构竞争对手。至少，林希望确保军方不会在2026年第14届国会上向他挑战。人民陆军占中央委员会上最大的集团，目前约占其成员的13％。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;也许悬挂日元派的例外是越南州立银行前州长勒·米尔·洪（Le Minh Hung）的政治局最近的一个例外。悬挂着冰雹，但他与林有密切的联系。洪的父亲是前公共安全部长勒明·黄（Le Minh Huong），他指导了林的职业生涯。 Hung目前负责中央委员会组织委员会领导，使他负责第14届国会之前所有党派人事任命，这使他成为总书记必不可少的盟友。&lt;/p>; &lt;p>; Hung与公众安全部长Tam Quang和第三个政治局成员，Do Van Chien，陪同Lam到中国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/08/23/C2850E45-47CD-48AB-ABDF-A0F7F0AAAAAAAAA464_1372324B.JPG“检察官，5月在河内。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;燃烧炉反腐败活动将继续进行。根据反腐败指导委员会会议上的一份报告，在今年上半年，在中央委员会直接管理下，约有308个党组织和11,000名党员，包括47名高级官员。本月初。其中包括被从中央委员会开除的副总理勒明·凯（Le Minh Khai）。 &lt;/p>; &lt;p>;仍有谣言说，退休的隆昆将军将担任总统职位，重返“四个支柱”领导结构的传统权力平衡。然而，林似乎对这两个工作都很满意。在他前往中国之后，他将于9月前往美国，向联合国大会致辞。&lt;/p>; &lt;p>;如果有人可以违抗集体领导的规范，那是林&lt;/p>; &lt;p>; Zachary Abuza是空前积累的地方。这些观点是他自己的观点，不反映国家战争学院或国防部的观点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Singapore airport slays’ says travel expert rating world’s best – and worst]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275743/singapore-airport-slays-says-travel-expert-rating-worlds-best-and-worst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.24 09:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/24/53E07C20-F09B-411F-8463-270AB5AD8D37_016A3192.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客走过珠宝，是珠宝作为天堂般的航天飞机，新加坡的樟宜机场。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位飞行专家分享了他最喜欢的（也是最不喜欢的机场）清晨航班的机场。&lt;/p>; &lt;p>;旅行专家吉尔伯特·奥特（Gilbert Ott）建议预订早期航班以避免延误。 &lt;/p>; &lt;p>;早期航班的最佳机场是位置良好的机场，酒店和美食。&lt;/p>; &lt;p>;最糟糕的情况有限的酒店和食品选择（如果有），并且远离旅游热点。 &lt;/p>; &lt;p>;没有人愿意在太阳升起到机场之前醒来，但是乘坐第一班飞机有其特权，他的旅行专家吉尔伯特·奥特（Gilbert Ott）每年飞行约200,000英里。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/08/24/53e07c20-f09b-411b-411f-8463-270ab5ad8dd370b5ad8d370b5ad8d37 _e628dc38 .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;游客在新加坡樟宜机场的航站楼之间穿过珠宝，作为Skytrain Shiptrain乘客。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ott，他在博客上分享了对空中旅行的见解，他的博客拯救了这些观点，他说，根据他的经验，最早的航班是最不可能的。延迟。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这是当天的第一批航班之一，那么大多数飞机都停在那扇门。他们没有尽早到达，清洁和改变。 。并设有现场酒店，使其成为OTT的早期航班最爱之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/08/24/9464312B-A405-4D8E-9CB5-501D624ABCE5_6F7468D4.JPG“达拉斯堡沃思国际机场。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;机场早期航班最重要的方面之一是其位置，Ott说。&lt;/p>; &lt;p>;“在许多城市中，机场离事情发生的地方很远。”他说。 “如果您凌晨6点飞行，一个小时以上的汽车之旅的想法很糟糕。距达拉斯市中心仅20分钟路程。 。 -e170987ad6c5_99a23467.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;旅行者在北京首都国际机场小睡。旅行专家说，早期航班最不可能延迟。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我讨厌在半夜起床赶上飞机。我发现前一天晚上在机场睡觉通常值得。”根据OTT的经验，它是早晨航班最好的。&lt;/p>; &lt;p>;当涉及机场酒店时，OTT在航站楼时更喜欢。&lt;/p>; &lt;p>;“您只是醒来，自己滚入出发大厅。”他说。 “对我来说，这是清晨的胜利。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 08/24/71054D0D-1621-4B04-9683-330FB16D3A90_F5E101A7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;纽约。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ott说，尽管皇后区的约翰·肯尼迪国际机场并不方便从纽约最受欢迎的曼哈顿自治市镇到达，但这非常适合清晨航班如果您住在2019年开业的TWA酒店，该酒店在前一天晚上与Jet Blue Terminal相连。 “这是前往所有其他航站楼的空中火车的短途跳跃。有一个游泳池，有体面的食物。我会大声喊叫，这是一个不错的选择。机场杀戮，”奥特说。 “新加坡有很多机场酒店，可以满足各种预算。部分酒店设有泳池和俱乐部酒廊，配备豪华优质设施。其他的只是基本的睡眠舱。大多数人全天 24 小时为您提供帮助。 ” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/208/24/24/10c7fa39fa39-8d1b-47cb-47cb-830a -8e59face0784_f60200c9.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;新加坡航空公司的Silverkris休息室的入口在樟宜机场3号航站楼。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了酒店外，机场还有很多当地的用餐选择，使Ott避免在飞行前避免吃快餐。&lt;/p>; &lt;p>;“一些最好的当地食物是在机场，因为新加坡著名的地方在那里设立了地点。 &lt;/p>; &lt;p>; Ott说，我在巴厘岛的Gusti Ngurah Rai国际机场（也称为Denpasar International Airport）是早期航班最糟糕的航班之一，因为它通常太热了，无法舒适。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/838c5ee9-16f6-478e-90cc-8e925f1c3ece_81a868a4 。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;机场的在线评论还提到了机场在等待飞机时的热和闷热。&lt;/p>; &lt;p>;根据皮划艇的说法机场设有一家酒店，诺维特尔·巴里·恩古拉·莱（Novotel Bali Ngurah Rai），有214间客房。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，飞行公司Airhelp将机场排名为世界上最糟糕的机场之一。虽然 AirHelp 找到了不错的食物和购物选择，但该机场因其表现而上榜。 AirHelp引用了许多在线客户评论中频繁延迟和长行的客户。&lt;/p>; &lt;p>; i Gusti ngurah rai国际机场没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/08/08/24/01ff59c0-34b5-435-435-90-9d90-817bde4bde4bde4bde4bde4bde4bde4bd68ed66 _0b3a_0b3a91186186111861186.jpg”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乘客去年8月在英国航班因技术问题推迟后在斯坦斯特德机场等待。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在英国，奥特说伦敦斯坦斯特德机场离城市太远，码头内没有酒店。&lt;/p>; &lt;p>;奥特说，伦敦斯坦斯特德机场是最不适合早班航班的机场之一，因为从市中心到达那里可能需要一到两个小时。根据机场网站的数据，航站楼中也没有酒店。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，旅行保险公司Loveit Coverit发布了一份报告，该报告根据Google和Google的评论和评级，对英国最糟糕的国际机场发布报告Skytrax是一个总部位于英国的网站，审查了航空公司和机场。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦Stansted机场获得第四名，评分为2.15，分别为5。客户抱怨它很拥挤，标牌不足。尽管如此，一些评论指出，食物选择与其他英国机场的食物相当。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦Stansted机场没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; ott说机场通常是早期航班最糟糕的机场，因为它们通常没有酒店或许多食物选择。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为成为大型机场只是一个固有的优势，因为大型机场可以吸引零售，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; ott没有指向任何特定的机场，但美国最小的机场是列克星敦，肯塔基州列克星敦的蓝草机场和西弗吉尼亚州的摩根镇市政机场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;文章首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sexy outfits worn by China shop boss over-excite men, spark rowdy scenes, force closure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275445/sexy-outfits-worn-china-shop-boss-over-excite-men-spark-rowdy-scenes-force-closure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.24 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/99DB1B8D-56E5-42AD-A55F-4E74CE518487_AE6D9249.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她的衣服风格吸引了众多兴奋的男人。照片：SCMP Composite/Baidu/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一家商店老板在网上射出名声，因为他穿着露出的服装而被迫关闭她的业务&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位女士的视频是在本月初在中国东部杭州经营一家小型超市，开始在大陆社交媒体上广泛流传。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在顾客拍摄的镜头中，可以看到那个女人穿着鲜艳的人物夹衣。&lt;/p>; &lt;p>;在一个剪辑中，她在柜台上向前弯曲，露出大量的乳沟男性客户的前面。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你穿这样的衣服，那男人可以克制自己做某事？”一个人在病毒视频中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/22/22/ 5DFC39AF-9A18-4CD5-9B26-CB0D10F18D71_78EB83E4.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;商店所有者的低调，鲜艳的彩色连衣裙与男性受到打击。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚未确定的那个妇女被报告给当地社区当局和警察，他们认为她的衣服是挑衅的，不适合她的工作。 &lt;/p>; &lt;p>;一个被认为是商业竞争对手的投诉人告诉当局，这名妇女穿着低剪裁，紧身的礼服来吸引更多的顾客。&lt;/p>; &lt;p>;社区官员说，无能为力。因为该名女子可以自由穿着她喜欢的衣服。&lt;/p>; &lt;p>;警察访问了超市，但一旦意识到她没有做任何非法的事情，就离开了。尽管他们建议她可能想注意自己所穿的衣服。&lt;/p>; &lt;p>;这位女士遵守了并改成被认为不太性感的服装。&lt;/p>; &lt;p>;，她发现自己有更多的顾客比以前。&lt;/p>; &lt;p>;再次，访客大多是男性，并希望与她交谈并将她添加到他们的微信联系人名单中。&lt;/p>; &lt;p>;有些人想看她的视频，但她拒绝了，说这将是对她的隐私的侵犯。&lt;/p>; &lt;p>; 8月17日，这位女士在社交媒体上说她的在线名望是一种消极的经历。&lt;/p>; &lt;p>;“许多人来了欺负我。她说。 /2024/08/22/2BB67FD2-18E-4D99-B004-6C701B649878_8BE70DA4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”行动是因为商店老板没有做任何非法的事情。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方说，该男子在争议期间推了商店的所有者，而不是殴打她，他们的冲突通过调解解决，报告说。 P>; &lt;p>;该名女子于8月20日关闭了该公司，并在门口发出通知，说她在开业不到三个月。&lt;/p>; &lt;p>;传奇故事触发了一个online buzz, with mainland internet users expressing mixed opinions.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t see any problems with her clothing.如果在公共场合露太多肉是错误的，为什么警察不因为服装暴露而关闭色情游泳池呢？” one internet user on Baidu said.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s not appropriate for her to dress provocatively while working in a public venue. She flouts public order and morality,” said another person.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As South China Sea stakes ratchet ever higher, Vietnam seeks out calmer waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275689/south-china-sea-stakes-ratchet-ever-higher-vietnam-seeks-out-calmer-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/1e372117-c56f-47b9-ae8e-c739ee45aa92_db18f6b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese President Xi Jinping shakes hands with Vietnam&#39;s To Lam after a signing ceremony in Beijing on Monday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Hanoi stockbroker Mai Xuan Huu is a member of Vietnam&#39;s upwardly mobile middle class, whose fortunes are tightly bound to the country&#39;s political stability – and economic growth that&#39;s been averaging a brisk 4.5 per cent annually.&lt;/p>;&lt;p>;But the 33-year-old now harbours concerns for his homeland, which has benefited in recent years from companies relocating their supply chains outside China to skirt US tariffs arising from the pair&#39;s damaging trade war.&lt;/p>;&lt;p>;A leadership transition in Hanoi, marked by an unprecedented blizzard of corruption allegations within the ruling Communist Party, briefly stirred concerns over the very continuity that has fuelled Vietnam&#39;s rise. Looming over this uncertainty is the combustible South China Sea, where Beijing&#39;s sweeping claims butt up against those of Hanoi, the Philippines and Malaysia – among others.&lt;/p>;&lt;p>;“I am very concerned that these aggressive Chinese acts could escalate into conflict, especially when Vietnam has just lost a talented party chief,” Huu said. “I hope the Vietnamese government will always make the right decisions to live peacefully with other countries and still protect our sovereignty.”&lt;/p>;&lt;p>;But Huu need not fret too much – at least for now.分析人士指出，越南运用了一种强有力的外交工具来避免局势升级：“竹子外交”。这种谨慎的中立态度预计将在越南新任总书记苏林的领导下继续下去。苏林在7月份上台后的首次出访中访问了中国，并加强了与河内最大贸易伙伴以及该地区主要经济、军事和政治力量的关系。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/1e372117-c56f-47b9-ae8e -c739ee45aa92_fd01757b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese President Xi Jinping shakes hands with Vietnam&#39;s To Lam after a signing ceremony at the Great Hall of the People in Beijing on Monday 。 Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“The fact that you have come to China on your first visit … reflects the great importance you attach to relations between the two parties and countries,” Xi Jinping told his Vietnamese counterpart in Beijing, according to comments carried by Chinese state media on Monday – adding that he looked forward to establishing a “good working relationship and personal friendship” with Lam.&lt;/p>;&lt;p>;Bamboo, known for its ability to bend without breaking, lends its name to Vietnam&#39;s diplomatic approach – reflecting the flexibility at the heart of the nation&#39;s foreign policy.&lt;/p>;&lt;p>;Indeed, Lam&#39;s diplomatic balancing act extends beyond China.下个月，他计划访问纽约参加联合国大会，预计他会在场外会见美国总统乔·拜登。 This dual outreach – bolstering ties with both Beijing and Washington – exemplifies the deft manoeuvring that has kept Vietnam&#39;s economy humming even as geopolitical tensions have risen around it.&lt;/p>;&lt;p>;“The reality is that bamboo diplomacy, with the country&#39;s studious neutrality, has been very successful for it, so why would you change it?”华盛顿国家战争学院的东南亚安全专家扎卡里·阿布扎说。 “I think you&#39;re going to see very much what we&#39;ve seen the past couple of years.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/0ba41142-9bbc-4f07-b5ef-0b62eff13cce_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Filipinos wave flags as a Vietnamese coastguard patrol ship makes a port call in Manila on August 5. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;While careful diplomacy has served Vietnam well so far, competing claims in the South China Sea threaten to increasingly strain its crucial economic and political ties with Beijing, experts warn.&lt;/p>;&lt;p>;Tensions have flared in recent months, with Manila accusing China of attempting artificial island-building at Sabina Shoal, which lies about 140km (87 miles) off the Philippine island of Palawan.&lt;/p>;&lt;p>;In response, the Philippines dispatched its coastguard to the area, drawing the attention of Chinese patrol boats tasked with enforcing Beijing&#39;s claims to the mostly underwater feature. This confrontation came to a head on Monday, when Chinese and Philippine coastguard ships collided near the shoal, sparking a new round of finger-pointing.&lt;/p>;&lt;p>;Vietnam, too, has antagonised China in recent weeks by submitting a request to the UN to expand its own claims to a continental shelf. However, analysts say this move was likely aimed more for domestic political consumption than as an overt challenge to Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;At the end of Lam&#39;s recent three-day visit, China and Vietnam issued a joint declaration reaffirming their commitment to managing and resolving South China Sea disputes through “friendly consultations” – signalling that the loss of Vietnam&#39;s former general secretary, the influential Nguyen Phu Trong who died last month, is not expected to dramatically alter Hanoi&#39;s cautious approach.&lt;/p>;&lt;p>;“Vietnam is required to be resolute in principle to protect sovereignty, while also requiring flexibility and ingenuity in the negotiation process,” explained Le Dang Doanh, a retired senior economic adviser to five Vietnamese prime ministers.&lt;/p>;&lt;p>;In other words, Hanoi will continue to firmly assert its territorial claims, but do so through discrete diplomacy rather than confrontation.&lt;/p>;&lt;p>;This contrasts with the more assertive posture of the Philippines, noted the National War College&#39;s Abuza.&lt;/p>;&lt;p>;“[Vietnam&#39;s] strategy is largely based on condemning Chinese actions with very little in the means of raising the costs for China,” he said. “I think the Philippines understands that if no costs are imposed, why would China ever stop what they&#39;re doing? And that&#39;s just something the Vietnamese are not willing to do.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/51c4d56d-f0e1-4358-9e33-ea70b4eaea4a_c5131ba3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese land reclamation at Johnson South Reef in 2014. The area was the site of a skirmish in 1988 that left dozens of Vietnamese troops dead. Photo: Philippine Department of Foreign Affairs/Handout via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;At the heart of Vietnam&#39;s complex maritime disputes with its northern neighbour are the Spratly and Paracel island chains, which alongside several oil and gas fields within the country&#39;s internationally recognised exclusive economic zone, have been a constant source of tension.&lt;/p>;&lt;p>;While the Philippines also lays claim to parts of the Spratlys, Hanoi and Manila have generally struck a cooperative chord in countering China&#39;s expansive territorial ambitions. However, the region carries real risks of confrontation – a 1988 skirmish at Johnson South Reef left dozens of Vietnamese troops dead and the maritime feature in Chinese hands.&lt;/p>;&lt;p>;China has also controlled the entirety of the Paracels since capturing them from the old South Vietnamese regime in 1974.&lt;/p>;&lt;p>;“Vietnam&#39;s strategy is to make official protest when [China] violates its sovereignty and sovereign jurisdiction and to monitor China&#39;s actions,” said Carl Thayer, an emeritus professor at the University of New South Wales and an expert on Vietnam – describing Hanoi&#39;s policy towards maritime disputes as one of “cooperation and struggle”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/d369075f-ef9f-4199-b24e-4e7f58e5c326_a704e742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Chinese coastguard vessel sails near a Chinese oil rig in disputed waters off Vietnam&#39;s coast in 2014. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In general, it refrains from escalating minor incidents, he said. Though Hanoi did become more assertive after 2014, when a major diplomatic row erupted over a Chinese oil rig moored off Vietnam&#39;s central coast.&lt;/p>;&lt;p>;“Before then, Vietnam focused mostly on self-help efforts to modernise its navy and coastguard, while detaching the disputes from the overall bilateral relationship with Beijing to take advantage of close economic ties,” said Tran Bich, an adjunct fellow at the Centre for Strategic and International Studies in Washington.&lt;/p>;&lt;p>;The 2014 incident prompted Vietnam to seek out new security partners, intensifying maritime cooperation with the United States, Australia, India and Japan.它还实现了军事进口多元化，摆脱了历史上对俄罗斯的依赖。 However, Hanoi has still been treading lightly, scrapping offshore drilling projects with Spanish company Repsol and Russian state oil firm Rosneft in recent years following Chinese pressure.&lt;/p>;&lt;p>;The lifting of a US arms embargo in 2016 – a relic of the Vietnam war – has so far only resulted in a trickle of American military equipment, focused primarily on maritime assets for the country&#39;s coastguard rather than major weapons systems.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/8c92ef48-ff55-4059-a2bb-bc2d885e5d13_5f9070e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Two women pass a board on a street in Hanoi featuring a map of Vietnam and the Vietnamese for &#39;Spratly Islands&#39; in 2014. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Vietnam will continue to detach the South China Sea disputes from the overall relationship with China if [Hanoi&#39;s ruling Communist Party] thinks the situation is manageable,” Bich said.&lt;/p>;&lt;p>;The two communist neighbours have managed to largely compartmentalise tensions, leveraging deep party-to-party ties that provide important communication channels to manage incidents at sea while prioritising their lucrative economic partnership.&lt;/p>;&lt;p>;“Party-to-party ties in the form of high-level exchanges, theoretical seminars, hot lines, and low-level exchanges are extremely important for the overall bilateral relationship,” Thayer said.&lt;/p>;&lt;p>;Trade between the two countries reached some US$171 billion last year – and as economic quarrels between China and the US have deepened, Vietnam has emerged as a new base for Chinese firms looking to bypass punitive American tariffs by shifting operations.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/b2d9caab-102a-4511-ab7b-045bbb43ada6_d6cedd19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Workers inside a packaging factory in Ho Chi Minh City. An estimated 60 per cent of China&#39;s lost trade with the US has been absorbed by Vietnam. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Insiders estimate Vietnam has absorbed around 60 per cent of China&#39;s lost trade with the US, much of it in the form of Chinese-manufactured goods.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s economic and military leverage over Vietnam is formidable, yet alienating Hanoi is not in Beijing&#39;s best geopolitical interests – as the Vietnamese are keen to point out, said Doanh, the retired government adviser and a Communist Party member.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope that the relationship between the two parties, along with Vietnam&#39;s bamboo diplomacy, will help the two sides maintain tactical stability in the near future,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;As the US heads towards a pivotal November election that could see the return of the Donald Trump to the White House, experts say Vietnam is unlikely to risk escalating diplomatic tensions in the South China Sea. With trade and investment imperatives becoming increasingly paramount, Hanoi seems determined to maintain its cautious, conciliatory approach.&lt;/p>;&lt;p>;“Foreign policy has been set by the [Vietnamese Communist Party&#39;s] Central Committee,” said Abuza of the National War College, emphasising Hanoi&#39;s collective decision-making process. “It was never set by Nguyen Phu Trong … the reality is that he really didn&#39;t care about foreign policy, he was domestically focused.”&lt;/p>;&lt;p>;Thayer said Lam, a former public security minister and long-standing member of the Central Committee, was expected to continue this well-established approach.&lt;/p>;&lt;p>;“Vietnam and China play a game of cat and mouse in the South China Sea but refrain from letting these encounters escalate,” Thayer said, adding that Hanoi purposefully deploys its coastguard rather than its navy to monitor Chinese activities – in contrast to the Philippines&#39; more confrontational stance.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“The Philippines has an alliance treaty with the US to protect its sovereignty, so the Philippines has taken a very bold and determined attitude,” Doanh said.&lt;/p>;&lt;p>;Vietnam&#39;s carefully calibrated response is driven in part by a desire to avoid antagonising China on multiple fronts. Beijing tends to avoid moving against more than one rival claimant at a time to dilute the prospects of a united approach to this festering territorial sore.&lt;/p>;&lt;p>;Yet Doanh admits he is concerned. “I am worried about the possibility of escalating tensions in the East Sea as well as the possibility of war in the long term,” he said, referring to the South China Sea by its Vietnamese name.&lt;/p>;&lt;p>;“As we know, when China has internal problems that need to be resolved, they use force to seek some victory from outside or reduce tensions inside.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Black Myth: Wukong is increasing China’s appetite for AAA games, but next one could take years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275709/black-myth-wukong-increasing-chinas-appetite-aaa-games-next-one-could-take-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/d42c4932-9dc5-440e-a825-00f68217954d_30c3e1ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Black Myth: Wukong has become a global hit in just a few days after its release. Photo: Game Science&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The popularity of Black Myth: Wukong has Chinese investors and video game developers looking at ways to replicate its success, but industry insiders say that might be a decade away.&lt;/ p>;&lt;p>;The blockbuster game, developed by Tencent Holdings-backed start-up Game Science, became an overnight sensation in China after its release on Tuesday and has been well received in global markets.&lt;/p>;&lt;p>;Sales of Black Myth topped 8.4 million copies within three days, sending total revenue from the title on video gaming platform Steam to more than US$400 million, according to data from market research company VG Insights.&lt;/p>;&lt;p>;The immense popularity of China&#39;s first AAA title – an unofficial designation for games with large budgets and long development times – now has other developers in the country thinking more ambitiously.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“The emergence of Black Myth: Wukong proves that a [Chinese] AAA game project can be established, developed and eventually hit the shelves,” said Allen Chan, a game developer in Beijing who has been working in the industry for four years.&lt;/p>;&lt;p>;Over six years of development, with the team behind it growing from 13 to 140, Black Myth was produced under China&#39;s stringent video gaming regulations, which require all titles to be licensed for commercial release.&lt;/p>;&lt;p>;“The gaming industry is a risky and unpredictable field for many investors,” said Zhou Huaming, a veteran with 18 years of game development experience in Shanghai.&lt;/p>;&lt;p>;The uncertainty of China&#39;s video-gaming regulations – which three years ago wiped US$100 billion of value from related stocks – has made investors and game developers alike hesitant to invest the time and money needed for big projects like Black Myth, Zhou added.&lt;/p>;&lt;p>;Game Science reportedly spent more than US$40 million to develop Black Myth 。 That sum is small compared with global AAA titles – the 2020 game Cyberpunk 2077 reportedly cost 10 times that amount – but it is a big chunk of cash for the average Chinese video game start-up.&lt;/p>;&lt;p>;Zhou now sees a chance for the situation in the domestic industry to change. “The success of Black Myth will definitely bring more funding into the sector, which will make more game developers willing to try to develop such big projects,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;However, it might not benefit everyone equally. “成熟的投资者会选择成熟的团队，”周说。 “So resources will further converge towards the top game developers.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/3e8bff8e-1a39-47d6-8731-2131ce1acb8c_7ee38878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;People watch the Chinese action role-playing game &#39;Black Myth: Wukong&#39; at a store on launch day in Beijing on Tuesday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Olivia Qin, a mobile game developer based in Shenzhen who focuses on simulation games, said the success of Black Myth is “definitely a boost in confidence for Chinese game developers”. “It proves that even for those working on genres not considered as lucrative, it will still yield good results if [developers] put their hearts into it,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Qin, however, added that she will not consider making AAA games herself. “成本太高，而且时间太长，”她说。 “Not every small studio can get investment from Tencent.”&lt;/p>;&lt;p>;Game developers remain cautious about speculating when China might see another AAA title, especially one with the potential to become another global hit.&lt;/p>;&lt;p>;The success of Black Myth “may be able to be replicated, but that period could be very long”, Chan said. “Game Science has spent about a decade accumulating the experiences and the ability to build such games.”&lt;/p>;&lt;p>;Zhou said a few big single-player titles are currently under development, and are expected to launch within three years. But for something else on the scale of Black Myth: Wukong, “it could take nine years, optimistically”, he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese-style Suancai seafood dishes a hit in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275732/mainland-chinese-style-suancai-seafood-dishes-hit-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/038a846a-7f44-4004-b84f-ed1219c4134e_e31138b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Fishy business is booming for mainland Chinese restaurant chains as city gets taste for cross-border dishes, Wyman Zheng Huiwen of Tai Er Chinese Sauerkraut Fish says. Photo: Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;With dishes such as Sichuan sauerkraut fish and drinks such as hand-crushed lemon tea, mainland Chinese restaurants have expanded in Hong Kong and become a big hit.&lt;/p>;&lt;p>;The embrace marks a stark contrast to Hongkongers&#39; previous attitudes towards food from the mainland, shaped by the “gutter oil” scandal and problems with baby formula, among others.&lt;/p>;&lt;p>;The growing popularity of the restaurants can also be attributed to the increasing number of mainlanders who live in Hong Kong, as well as a trend towards more city dwellers exploring food options across the border.&lt;/p>;&lt;p>;The Tai Er Chinese Sauerkraut Fish restaurant chain, with its signature Suancai fish, Sichuan-style fish poached in a rich broth made from fish stock and pickled Chinese cabbage, is among the most popular.&lt;/p>;&lt;p>;Tai Er, established in 2015, moved into the Hong Kong market in 2023 and now has five branches across the city, despite a downturn in the food and drink sector.&lt;/p>;&lt;p>;The Post spoke to customers, teenager Maisy Chan and her housewife mother King Leung, who is in her forties, on a visit to one of its branches, at the Airside shopping centre in Kai Tak.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/3b66bcd7-d4fc-4e94-8724-6f9b9950624d_cac98655.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Suancai fish, Sichuan-style fish poached in a rich broth made from fish stock and pickled Chinese cabbage, the speciality at Tai Er Chinese Sauerkraut Fish. Photo: Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The pair said they were introduced to Suancai fish on regular trips to the mainland after coronavirus pandemic restrictions were lifted.&lt;/p>;&lt;p>;They have eaten the dish in Hong Kong about once a month since then.&lt;/p>;&lt;p>;“The fish is tender and the seasoning is just right for me,” Leung said as she tucked into a meal that cost HK$278 (US$36) for a portion big enough for one to two people.&lt;/p>;&lt;p>;“There used to be news about gutter oil years back,” she said. “Now, having eaten on the mainland and seen with my own eyes, I am more confident [in the quality of food from the mainland]”.&lt;/p>;&lt;p>;Olivia Ding from Inner Mongolia, who has lived in Hong Kong for more than a decade, was also in for a fish fix.&lt;/p>;&lt;p>;She said she had noticed the increasing popularity of Suancai fish restaurants in the city and put it down to an increased number of mainlanders in the city.&lt;/p>;&lt;p>;“Cantonese cuisine or dishes from local cha chaan tengs are lighter in flavour – diners might be bored after a while and would crave dishes that are stronger in flavour every now and then,” the education professional, in her thirties, said.&lt;/p>;&lt;p>;Since the launch of the Top Talent Pass Scheme in 2022, 74,587 applications have been approved, the majority from the mainland.&lt;/p>;&lt;p>;The number of mainlanders who arrived in the city on one-way permits reached 44,000 between mid-2023 and mid-2024.&lt;/p>;&lt;p>;Also among the customers was John Bugg, an Australian who has lived in Hong Kong for 15 years.&lt;/p>;&lt;p>;He said he has been sinking his teeth into the dish about once every two months.&lt;/p>;&lt;p>;“When I tried it out of curiosity, I was pleasantly surprised. It&#39;s very healthy,” the semi-retired finance professional in his fifties said.&lt;/p>;&lt;p>;The chain has recently designed a new, non-spicy version of the Suancai fish to cater to city tastes.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong adaptations differ from the normal hot and sour flavour of the dish.&lt;/p>;&lt;p>;Branch manager Wyman Zheng Huiwen said he believed the recipe could help attract more customers in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;He said many restaurants from the mainland had spotted a market in Hong Kong, which had encouraged many well-known restaurants to set up in the city.&lt;/p>;&lt;p>;Lemon tea is considered a long-standing part of Hong Kong&#39;s cha chaan teng culture.&lt;/p>;&lt;p>;Mainland chains selling a variety of hand-crushed versions have gained popularity in recent years and some have opened up in the city.&lt;/p>;&lt;p>;Lam Heung Ling – Lin Xiang Ning on the mainland – a brand founded in Guangdong opened six branches in Hong Kong last year. Its signature lemon tea combines crushed, partially ripe lemons with slow-brewed black tea.&lt;/p>;&lt;p>;Yui Lau, in his thirties, told the Post outside a Causeway Bay branch that he first tried the drink a few months ago after he noticed its increased profile in the city.&lt;/p>;&lt;p>;“Brands from the mainland are getting a lot of exposure, so it&#39;s getting more attention. [Hongkongers] are also heading north [to spend], so people&#39;s perceptions have entirely changed compared to a few years ago,” Lau said.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong has seen a wave of Chinese food and drink chains that cover a variety of dishes, including different types of hotpot, or regional cuisines from areas such as Hunan in recent times.&lt;/p>;&lt;p>;Kathy Lee, the head of research at Colliers Hong Kong, said some regarded Hong Kong as a stepping stone for international expansion or had plans to become a listed company in the city.&lt;/p>;&lt;p>;But she said not all big names from the mainland were doing well.&lt;/p>;&lt;p>;Lee added that Hongkongers&#39; taste for travel and the yet-to-recover tourist numbers in the city, as well as the high rents, contributed to obstacles faced by chains.&lt;/p>;&lt;p>;“The business environment is, after all, different between Hong Kong and the mainland.” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“If businesses wanted to duplicate their business model on the mainland direct to Hong Kong, it might not work.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>