<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Blinken’s China trip boosts Asean nations’ efforts to ease Sino-US tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225703/blinkens-china-trip-boosts-asean-nations-efforts-ease-sino-us-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/4a2940c7-12b8-484e-8a88-fe93521372a0_18c994b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“安东尼·布林肯实际上把台湾扔到了公共汽车下，”丽贝卡·科夫勒感叹道，一位前美国国防情报官员在美国国务卿访问北京后不久明确表示华盛顿不支持台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;这位直言不讳的福克斯新闻撰稿人甚至声称“习近平几乎肯定会因布林肯的声明而受到鼓舞……现在北京将更有信心华盛顿甚至不会发起重大斗争并援助台北。”另一位前国防官员、坚定的共和党人迈克尔·皮尔斯伯里 (Michael Pillsbury) 批评布林肯此行是一个“巨大错误”，声称拜登政府不应该安抚北京并拿其在地区盟友中的信誉冒险。&lt;/p>;&lt;p>;在很大程度上，中国鹰派和美国保守派对布林肯六月访问北京深表批评。但至关重要的是，此行带来了恢复双边制度化对话的希望，并受到地区国家的欢迎，尤其是东南亚国家，该地区在过去十年中一直是中美竞争的中心。&lt;/p>;&lt;p>;如果说有什么不同的话，那就是东南亚国家联盟（东盟）的主要成员国正在加紧努力，以促进中美关系缓和。现任东盟轮值主席国印度尼西亚选择将拟议中的与东南亚其他国家举行的海军演习迁离与北京领土主张重叠的地区，以帮助缓解地区紧张局势。美国的条约盟友菲律宾在 6 月接待中国海军特遣队后，正在寻求改善与北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;意识到国内的批评，拜登政府很快强调了布林肯访问的重要性。他会见了包括国家主席习近平在内的中国高级官员。东南亚国家似乎是白宫的目标受众。&lt;/p>;&lt;p>;首先，有一种紧迫感。仅在过去一个月，美国和中国军队之间就至少发生了两次重大的近距离接触，一次在南海上空，另一次在台湾海峡。最近在新加坡举行的香格里拉对话中可以明显看出，实际上没有直接的军事对话，这只会加剧人们对亚洲水域发生意外冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，习近平在与布林肯会面时强调了这一点“双方如何同意遵循拜登总统和我在巴厘岛达成的共识”。中国国家主席指的是去年在印度尼西亚二十国集团 (G20) 峰会期间与美国总统举行的备受瞩目的会晤，尽管存在不可避免的分歧，但两国同意进行合作。&lt;/p>;&lt;p >;令人鼓舞的是，拜登和习近平可能会在今年晚些时候亲自会面，可能是在 9 月印度 G20 峰会期间，以及 11 月在美国举行的 APEC 峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拜登政府很快就向盟友保证，不要担心被抛弃。美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)强调，任何中美缓和对于地区安全都“至关重要”，因为它对于“防止误判的风险”至关重要。他还向菲律宾等地区盟友保证，“我们将勇敢地面对并回应对中国活动的一系列担忧，包括在南中国海的活动，以及针对我们一些主要合作伙伴和盟友的活动” .&lt;/p>;&lt;p>;东盟国家非但没有担心被抛弃，反而欢迎布林肯的访问，原因有三个。首先，尽管东南亚主要国家对中国在邻近海域日益增强的海军自信感到担忧，但它们仍对美国旨在遏制中国崛起的措施持批评态度。尤其是，人们越来越担心拜登政府对中国经济某些关键部门的制裁会产生意想不到的后果。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟的美中防务外交希望寄托于整顿内部秩序&lt;/h3>;&lt;新加坡外交部长维文·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）认识到中国在地区生产网络中的作用，公开警告美国不要实施经济制裁。在去年的一次备受瞩目的会议上，他呼吁开展新的不结盟运动，以确保该地区国家免受中美科技和贸易战的影响。&lt;/p>;&lt;p>;第二个原因即使是美国在东南亚最古老的军事盟友也不愿意与中国结盟。在欢迎美国在其领土上扩大军事存在的同时，菲律宾致力于与北京保持牢固的关系，并避免其安全盟友与最大贸易伙伴之间发生全面冲突。&lt;/p>;&lt;p>;此外，菲律宾不存在任何问题。在南海紧张局势升级之际，他们有情绪与中国较量。这就解释了为什么当布林肯访问北京时，小费迪南德·马科斯政府宣布南海有争议地区的渔业问题取得了进展。几天前，马尼拉还欢迎中国海军的友好访问，以加强军事外交。&lt;/p>;&lt;p>;最后，东南亚国家正在寻求在不疏远中国的情况下加强该地区的海上安全。 。布林肯访问后不久，印度尼西亚宣布，计划于今年晚些时候举行的东盟海军演习将远离北纳土纳海（中国声称拥有历史性的捕鱼权），转移到一个不太容易引起争议的地区，这或许并非巧合。&lt;/就在几周前，印度尼西亚还在演习中接待了美国和中国海军特遣队，以协助地区军事外交。简而言之，东盟主要国家并不担心被美国抛弃，而是更愿意按照自己的条件促进中美地区竞争的缓和。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state financial sector braces for ‘one of the toughest years’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226117/chinas-state-financial-sector-braces-one-toughest-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/58b9d5b8-b7db-4530-8283-5a3bab812234_31182b02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国国有金融机构工作的高管表示，他们正在为“一个随着北京寻求加强对该行业的控制，他们经历了“最艰难的几年”。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着不再有美酒佳肴，因为紧缩开支和减薪已成为常态，加上长时间工作强制性思想培训。&lt;/p>;&lt;p>;据四名国有金融机构高管表示，自 3 月份宣布对该行业进行彻底改革以来，士气一落千丈。习近平主席发起了该计划，旨在打击该行业的腐败，并将其置于执政的共产党更直接的控制之下。&lt;/p>;&lt;h3>;中国反腐败监管机构表示，打击行动将继续进行&lt;/h3>;&lt;p >;这些不愿透露姓名的高管表示，该活动现在是他们公司的首要任务，预计将持续到秋季。&lt;/p>;&lt;p>;他们描述了“无情”的意识形态和反社会运动带来的不确定性。 - 腐败驱动，大幅削减基本工资 15% 至 20% 的工资，今年的年度奖金将至少削减 30%。&lt;/p>;&lt;p>;某州的一名经理上海一家证券公司表示，该公司最近举行的一次思想学习会议是关于红军长征的。&lt;/p>;&lt;p>;“可能我们的党委书记希望我们为未来的困难时期做好心理准备，”他说。 “国有金融公司也不例外。在经济表现不佳之际，它们也是中国紧缩政策的一部分，而且许多公务员也得到了减薪。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金融领域的减薪正在发生。符合习近平缩小中国贫富差距的“共同富裕”目标。&lt;/p>;&lt;p>;随着习近平试图推动，北京发誓要杜绝国有部门所谓“金融精英”的铺张浪费。随着中国与西方（特别是美国）之间的紧张关系不断升级，北京正在敦促其国有银行向被视为国家优先事项的领域分配更多资金，例如技术自力更生项目和先进制造业。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面也在密切关注其银行家和金融监管机构是否有任何与外国金融机构勾结以促进中国资金大量外流的迹象。&lt;/p>;&lt;它还对不断膨胀的地方政府债务感到担忧，并希望贷方在贷款方面保持谨慎，同时在美国银行业危机和试图重振经济的过程中密切关注较弱的金融机构。 &lt;/p>;&lt;p>;北京对国有金融部门的改革是控制风险努力的一部分，也是习近平剧本的典型举措，旨在加强党对金融政策制定的控制。&lt;/p>;&lt;p>;新的中央金融委员会的成立将是实现这一目标的关键，400万亿元人民币（55万亿美元）的银行和保险资产将置于党的监管之下。该委员会是在党的最高决策机构中央委员会下设立的。&lt;/p>;&lt;p>;一个强大的新金融监管机构也已成立。国家金融监督管理总局取代了中国银行保险监督管理委员会，并承担了中央银行监管机构和证券监管机构的部分职责。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对雄心勃勃的银行家的打击令券商界感到不安行业思想培训也成为此次整顿的重点。中国一家领先投行的一位中层管理人员表示，其高管已被要求在五月底返回公司北京总部。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都必须监督中层管理人员为期一周的学习课程，“ 他说。 “我们研究了习主席的原始著作和他对金融领域的指示，并花了几个小时进行自我反省，并就[会议]的主要内容撰写报告。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，经理们收到了来自金融部门的备忘录。银行董事长表示，教育活动是重中之重，会议不能跳过。党的巡视组正在银行督导此次专项整治。&lt;/p>;&lt;p>;习主席政治思想的宣传在党和国家机关中广泛开展，但在金融领域，重点是杜绝腐败和奢侈浪费。 .&lt;/p>;&lt;p>;共产党的反腐行动加大了全面的反腐败力度，其目标是庞大且不透明的金融部门。据《南华早报》统计，今年前六个月，中国对 87 家国有银行家、保险公司和金融监管机构采取了纪律处分，这一数字超过 2022 年全年的 77 家。&lt;/p>;&lt;p>;仅6月份，中央纪委就宣布对23名该行业人员采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;以下是中国反腐败武器库中可能未得到充分利用的3种反腐败工具&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民银行党组书记郭树清上周在一次高层会议上表示，金融业“反腐败工作仍然滞后”。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促该部门干部从以往的腐败案件中“保持清醒头脑，深刻吸取教训”，特别是前中国人民银行副行长范一飞。&lt;/p>;&lt;p>;范一飞于6月被开除党籍并开除公职11月接受纪律机构调查后，于9日接受调查。他是过去两年来卷入反腐败行动中级别最高的央行行长。&lt;/p>;&lt;p>;郭的副手、国家外汇管理局党组书记、局长潘功胜在同一次会议上表示加强对关键岗位年轻干部的反腐力度。&lt;/p>;&lt;p>;一位出席会议的中国人民银行官员表示，通过听取以往腐败案件的细节，习近平对金融业“印象非常不好”。 “信息非常明确——如果我们在纪律方面不振作起来，我们就有可能失去他的信任。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent apologises after plan to charge higher fees on some higher education payments via WeChat Pay stirs up trouble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226166/tencent-apologises-after-plan-charge-higher-fees-some-higher-education-payments-wechat-pay-stirs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/316ccc2e-014a-4103-b993-f3e4b507f6fa_2ab38a2a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国互联网巨头腾讯控股因微信收取更高费用而遭到公众强烈反对后已道歉在该国大学校园内进行支付交易，并承诺对学费和食堂费用等非营利性支付不收取任何费用。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯，运营着中国最大的两家数字支付服务之一周四，多家中国大学表示将停止在校园内使用微信支付，此前该公司表示将开始对某些项目的支付收取费用。&lt;/p>;&lt;p>;在一个例子中，中国中部陕西省省会西安的西北大学发表声明称，由于腾讯已表示将从 6 月 30 日开始收取 0.6% 的交易费，该大学将从 6 月 30 日起暂停微信支付，“以保护师生利益”。 7月1日。&lt;/p>;&lt;p>;在一片喧嚣声中，腾讯周四连续发表三份声明，为“误解和困惑”道歉，并承诺维持学费等非营利支付的零利率政策。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着校园用例和商户数量的不断增长，我们发现一些营利性场景，例如电子商务、酒店和旅游交易，仍然处于零状态。这家总部位于深圳的公司在其中一份声明中表示：“支付教育补贴[类别]，导致成本增加。”&lt;/p>;&lt;h3>;支付宝申请掌上支付专利，与腾讯微信竞争&lt;/h3>;&lt;p>;并补充称，此次调整的目的是纠正部分支付领域费率低于市场平均水平的情况。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯在当天的最终声明中表示，计划提高费率目标营利性交易的佣金降至 0.2%，其中公司将抽取 0.1%，其余 0.1% 则归提供支付技术的第三方合作伙伴所有。该公司否认计划收取 0.6% 的手续费。&lt;/p>;&lt;p>;引发争议之际，腾讯和其他中国大型科技公司正受到股东的压力，要求在疲软的经济环境中寻找新的收入来源。 ，降低成本的措施和裁员也在发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;这也反映出微信支付和蚂蚁集团旗下的支付宝等支付服务的困难，这些服务由于其市场主导地位而变成了准公共服务。一提到更高的费用，用户和商家很快就会抱怨。蚂蚁集团是阿里巴巴集团控股公司的子公司，阿里巴巴集团控股公司还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯报告称，2023 年第一季度收入增长 11%，达到 1500 亿元人民币（214 亿美元）该公司表示，期内金融科技和商业服务收入同比增长14%至487亿元，金融科技服务加速增长主要得益于商业支付活动的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;微信是一款在中国无处不在的应用程序，每月有 13 亿活跃用户，其电子钱包与支付宝一起主导着中国的移动支付服务，包括水电费、食品、餐饮、购物和许多其他服务。&lt;/p>;&lt;p >;对于商户来说，微信支付的费率从0.2%到1%不等，具体取决于行业和产品类别，并且对学校、大学、公立医院和慈善机构的某些付款不收取费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry seeks US$406,000 in phone hacking lawsuit against British tabloid publisher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226205/prince-harry-seeks-us406000-phone-hacking-lawsuit-against-british-tabloid-publisher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/f8a64c48-9290-4214-a6bf-97b04bb8e085_210e2e19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，哈里王子的律师对哈里王子指控出版商的诉讼标出了价格标签《每日镜报》侵入他的手机并使用其他非法手段挖掘他早年皇室生活的丑闻：320,000 英镑（406,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;苏塞克斯公爵的律师提交了拟议的法律裁决在哈里针对英国小报的第一起案件的法庭诉讼程序结束时，该案将进入审判阶段。&lt;/p>;&lt;p>;律师大卫·舍伯恩(David Sherborne)在本周的结案陈词中表示，有“确凿的证据”表明镜报集团报纸雇用了记者他们窃听语音邮件并聘请私家侦探使用欺骗和非法手段来了解哈利和其他名人。&lt;/p>;&lt;p>;“这些方法是小报行业久经考验的工具，”舍伯恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些方法是小报行业久经考验的工具。” >;&lt;p>;镜报集团多年来在其他电话窃听诉讼中支付了超过 1 亿英镑（1.27 亿美元）的费用，否认在哈利的案件中存在任何不当行为。该公司表示，他们使用合法的报道方式来获取有关王子的信息。&lt;/p>;&lt;p>;出版公司的律师安德鲁·格林表示，审判中的证据并不支持王子的说法，这些指控不公平地损害了王子的声誉。镜报记者。&lt;/p>;&lt;p>;法官蒂莫西·范考特计划在今年晚些时候做出判决。&lt;/p>;&lt;p>;针对《每日镜报》、《星期日镜报》和《星期日人物》出版商的审判是三起审判之一哈利提起的黑客诉讼。 《每日邮报》和《太阳报》的出版商试图驳回针对他们的案件，称这些案件是在提起诉讼的时限到期后提交的。&lt;/p>;&lt;p>;哈里与新闻媒体的恩怨是个人的，并且持续不断通过他的回忆录《备用》。他指责狗仔队造成了导致他母亲戴安娜王妃死亡的车祸，他还表示，记者的闯入导致他和妻子梅根于 2020 年离开王室生活前往美国。&lt;/p>;&lt;p>;改革英国媒体是他一生所宣称的使命之一。&lt;/p>;&lt;h3>;哈里王子告诉英国法庭，一些媒体“手上沾满了鲜血”&lt;/h3>;&lt;p>;在将报纸告上法庭的过程中，哈里王子与一位王室成员决裂了。 “从不抱怨，从不解释”的家族传统，他说他的法律行动违背了他父亲查尔斯国王的意愿。他是 130 多年来第一位出庭作证的王室高级成员。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，当时至少有三份报纸的电话窃听已达到工业规模，”他在高等法院两天的最后作证中断言。 “这是毫无疑问的。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，格林在哈利的证词中指出了漏洞，指出了《镜报》报道的信息以前出现在其他地方或来自官方来源的多个例子——包括对&lt;/p>;&lt;p>;哈里声称，镜报集团在 1996 年至 2010 年间使用非法手段制作了近 150 个有关他生活的故事，包括有关他的恋情、受伤和涉嫌吸毒的故事。他说这篇报道给他带来了巨大的情绪困扰。&lt;/p>;&lt;p>;审判集中在 33 篇文章上。 《镜报》否认对 28 人使用非法报道手段，对其余 5 人也没有承认。&lt;/p>;&lt;h3>;未能出庭的哈里王子为何要出庭作证？&lt;/h3>;&lt;p>;哈里正在寻求最大的一笔钱是 25,000 英镑（31,750 美元），用于 2003 年 12 月《星期日人物》报纸上的一篇报道，该报道详细描述了他与哥哥威廉王子的分歧，即是否要与他们母亲的前管家对质，因为他写了一本关于她的真相的书。 &lt;/p>;&lt;p>;《镜报》集团表示，该文章的来源是保密的，并且没有电话窃听证据。&lt;/p>;&lt;p>;如果法官发现部分或全部文章是由非法行为造成的，《镜报》将谢伯恩表示，该公司建议的潜在奖金为 37,000 英镑（46,990 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;镜报集团曾“毫无保留”地道歉，因为该公司雇佣了一名私家侦探来报道哈利 2004 年 2 月在夜总会聚会的故事。尽管这篇标题为“与哈利在海滩上做爱”的文章并未在审判中受到审查，但《镜报》集团表示，他应该获得 500 英镑（635 美元）的赔偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First US trial over Zantac cancer claims set for November]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226204/first-us-trial-over-zantac-cancer-claims-set-november?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 06:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/8e5f9766-fa67-46d9-ae2e-dd936ec48c06_4614fb4d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国首次针对停产胃灼热药物 Zantac 致癌的说法进行的试验预计将在诉讼中的原告律师周五表示，该诉讼将于 11 月 13 日在加利福尼亚州法院举行。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼中的原告声称 Zantac 会导致九种癌症，包括结直肠癌、乳腺癌和膀胱癌。&lt; /p>;&lt;p>;原定于下个月对另一名原告提起的案件进行审判，但在该药丸的英国制药商葛兰素史克 (GSK)（该案唯一被告）以未公开的金额达成和解后，审判被取消不承认责任。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州已针对 GSK、赛诺菲 SA、辉瑞和勃林格殷格翰提起了数千起有关 Zantac 的诉讼，这些公司都在不同时间销售了该药物。&lt;/p>;&lt;p>;试验旨在测试这些主张的强度，其结果可能会影响谈判以达成更广泛的和解。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有一再否认 Zantac 可能导致癌症的公司都在每项声明中都被提及。诉讼。据葛兰素史克发言人称，具体案件将于 11 月进行审判尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;Zantac 于 1983 年首次获得批准，并于 1988 年成为世界上最畅销的药物，也是有史以来第一个药物之一年销售额突破10亿美元。它最初由 GSK 的前身销售。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，一些制造商停止了 Zantac 的销售，因为担心其活性成分雷尼替丁会随着时间的推移而降解，形成一种名为 NDMA 的化学物质。虽然食物和水中的 NDMA 含量较低，但研究发现，其含量较高时会导致癌症。&lt;/p>;&lt;h3>;美国法官暂停 FDA 批准堕胎药米非司酮&lt;/h3>;&lt;p>;美国食品和药物管理局药品管理局 (FDA) 于 2020 年从市场上撤回了所有剩余品牌 Zantac 和仿制药。&lt;/p>;&lt;p>;制药商在 12 月取得了重大胜利，联邦法官驳回了美国所有 Zantac 案件在发现原告专家证人将药物与癌症联系起来的意见没有得到可靠科学支持后，联邦法院向大约 50,000 人提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;其余案件正在州法院审理，其中大部分在特拉华州，那里超过 70,000 个案例正在等待处理。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will leveraging China’s massive workforce offset its declining population? Demographers explain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226169/will-leveraging-chinas-massive-workforce-offset-its-declining-population-demographers-explain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/818ad61a-6674-407e-b7c4-1cbe33dcab70_e9ea3d60.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管似乎已经失去了长期以来“人口最多国家”的称号与印度相比，中国有潜力保持其相对于邻国的人口优势，但分析人士表示，这将要求中国更好地利用其庞大且仍在增长的优质工人队伍。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管印度的人口规模可能超过印度中国人民大学人口学研究员李龙在年初中国人口协会举办的研讨会上表示：“与中国相比，印度要拥有支持中国经济快速增长的相同人口资源将是一项挑战6月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应忽视中国庞大人口所固有的优势，包括人口素质、分布优势、[高]劳动生产率和劳动力参与率，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;李预测，中国劳动年龄人口比例和劳动参与率在同一发展阶段一直高于印度，未来40年印度不太可能打破中国的历史记录。&lt;/p >;&lt;h3>;中国家庭的经济损失迫使退休人员重新就业&lt;/h3>;&lt;p>;此外，李说，中国年轻工人的受教育程度传统上比印度更快，城市化进程也比印度快得多。 &lt;/p>;&lt;p>;印度政府采取了多种措施提高人口素质，但在人才素质方面仍存在不足。中国现代国际关系研究院南亚问题研究员楼春浩上周在国营《光明日报》上发表的一篇评论文章中表示，要有效开发和利用人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;“短期来看，印度还不具备充分有效利用“人口红利”的必要条件。&lt;/p>;&lt;p>;“如果教育、就业等方面的治理能力缺乏系统性进展，人口老龄化、医疗卫生、社会公平、就业问题得不到有效解决，庞大的年轻人口不仅不能带动经济社会发展，反而可能成为阻碍经济社会进步的‘人口负担’。”&lt;/清华大学中国经济实践与思考学术中心主任李稻葵在同场研讨会上表示，认为人口总量减少会抑制需求、削弱创新力和经济活力，这是一个普遍的误解。 &lt;/p>;&lt;p>;“决定中国经济长期增长潜力的不是人口总量，而是充足的人力资源能否得到加强和充分利用，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;随着中国人的寿命越来越长，受教育年限越来越长，国家几十年来的工作年龄标准已经不能准确描述中国的人力资源储备。&lt;/p>;&lt;p>;中国的强制退休年龄是男性60岁，女性上班族55岁，女性蓝领50岁，而全国平均预期寿命为77.93岁。&lt;/p>;&lt;p>;李预计，到2040年，中国劳动力资源总规模将持续增长并坚定不移地再坚持十年——如果充分利用，这个资金库可以有效抵消人口老龄化带来的部分压力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国老年人再就业是一个“迫切需要解决的现实问题” ”&lt;/h3>;&lt;p>;去年中国人口减少85万，这是六十年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;近代史上首次新生儿数量降至1000万以下，加剧了人们对人口问题的担忧。中国日益加深的人口危机，引发了新一轮关于如何鼓励生育的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在用尽一切办法鼓励家庭生育，地方政府和私营部门都提供激励措施.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由于人口下降难以逆转，更多人口学家希望中国更好地利用现有劳动力，提高商品质量以抵消数量下降。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国的结婚人数也跌至20世纪70年代末以来的最低水平，连续九年下降。据民政部统计，去年新婚夫妇数量为 683 万对，几乎是 2013 年的一半，2013 年结婚人数为 1,347 万对，创历史新高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping has yet to decide whether to order Taiwan unification by 2027: top US military adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226202/xi-jinping-has-yet-decide-whether-order-taiwan-unification-2027-top-us-military-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/949d7863-66c0-4b33-a246-f9ad277ce9fa_58299db7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平尚未​​决定是否下令与台湾军事统一美国政府最高军事顾问表示，到 2027 年，他呼吁加速美国武装部队的现代化，以防止出现这样的举动。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国参谋长联席会议在华盛顿举行的国家新闻俱乐部活动上发表讲话。参谋长马克·米利将军试图澄清美国政府一再重申的对北京对这个自治岛屿的意图的评估。&lt;/p>;&lt;p>;习近平“公开表示，他已要求中国人民解放军发展军事能力”到 2027 年将台湾与中国统一。所以他没有说，‘我已经决定进攻和入侵’”，米利解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“他说，你们将军们，你们要发展出这样做的能力那;我们稍后再做决定。这里面有一个非常微妙的区别，”米利补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“决策过程仍然必须发生，这就是我所理解的威慑理念。”&lt;/p>;&lt; p>;“你要确保习近平主席每天醒来都会说今天不是那一天，而且这个决定永远不会到来，”米利说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们（在军事现代化方面）进展得越快，我们越快保持军事优势，那么我相信……我们更有可能阻止战争……如果战争确实发生，我们就会获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;美国军方和政府官员最近提出了不同的建议对北京台湾统一计划的时间表评估、预测，包括军事能力和实际攻击意图。&lt;/p>;&lt;h3>;美国计划向台湾出售 4.4 亿美元的武器和军车支持&lt;/h3>;&lt;p>;迈克尔海军上将美国海军作战部长吉尔戴去年表示，五角大楼不应排除解放军采取“2022 年或可能的 2023 年窗口”的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;几周后，五角大楼负责人空中机动司令部将军迈克·米尼汉 (Mike Minihan) 表示：“我的直觉告诉我，我们将在 2025 年作战。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 在 3 月份表示，他同意中央情报局局长威廉 (William) 的评估伯恩斯表示，中国希望在 2027 年之前做好入侵台湾的准备。&lt;/p>;&lt;p>;然而，五角大楼官员最近表示，这种攻击并非不可避免，正如美国印太司令约翰·C·阿奎利诺 (John C. Aquilino) 上将在梅在美中关系全国委员会组织的一次活动上。&lt;/p>;&lt;p>;米利周五解释了中国古代军事战略家孙子，强调需要更快地将人工智能和量子计算纳入美国军事行动提供威慑能力，阻止解放军入侵台湾。&lt;/p>;&lt;h3>;蔡英文总统表示，美国的防御行动对台湾安全“至关重要”&lt;/h3>;&lt;p>;“孙子告诉我们，看到自己，看到敌人，你就能赢得1000场战斗。嗯，人工智能和量子计算将做到这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“仅这两种技术的结合就足以使战争的性质发生巨大变化，”米利说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“因此，我们的任务……是通过优化这些战争技术来维持我们当前的决定性优势、我们的杀伤力和战备能力、我们的能力。我们这样做不是为了发动战争，而是为了阻止大国战争。”&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对台湾拥有主权，并坚决反对与自治的台湾进行任何形式的官方往来，北京认为台湾是一个叛徒省份与大陆统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取该岛的企图，并有法律义务保卫该岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust prosecutors allege armourer hid cocaine to avoid prosecution after fatal on-set shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226203/rust-prosecutors-allege-armourer-hid-cocaine-avoid-prosecution-after-fatal-set-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 05:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/b92eb707-6757-4128-98eb-06704ce5311f_7d69ade4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新墨西哥州检察官指控军械贩汉娜·古铁雷斯·里德 (Hannah Gutierrez Reed) 将可卡因传递给其他人避免审查她在电影摄影师哈利娜·哈钦斯被枪杀的《铁锈》片场中对武器的处理情况。&lt;/p>;&lt;p>;在新墨西哥州第一司法地方法院提交的一份新文件中，检察官表示，一名证人可以证明古铁雷斯·里德转移了2021 年 10 月哈钦斯被枪杀后，他们得到了一小袋可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;电影摄影师哈利娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 即将在男性主导的领域达到新的认可水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;检察官声称，军械商这样做是为了避免被起诉，并阻止警方获得可以确定她如何使用枪支以及意外枪击情况的证据。&lt;/p>;&lt;p>;检察官没有透露证人的身份，称他们将因挺身而出而被“列入电影业黑名单”。&lt;/p>;&lt;p>;这一指控是新任命的检察官试图对鲁斯特案提出指控的最新进展。在对演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 的指控被撤销后，古铁雷斯·里德 (Gutierrez Reed) 是唯一剩下的被告。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，检察官指控这名军械商篡改证据，罪名是涉嫌在枪击当天向其他人传递毒品，但没有提供证据透露更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;铁锈电影的武器主管被控在拍摄当天倾倒毒品&lt;/h3>;&lt;p>;“20个月后出现秘密证人？没有实际的证实或证据？国家不会透露此人的身份吗？古铁雷斯·里德的律师杰森·鲍尔斯在一份电子邮件声明中表示，这是对 15 世纪英国已废除的秘密、明星室起诉的倒退。&lt;/p>;&lt;p>;“就像国家案件和调查的其他所有事情一样，它充满了声音和愤怒，但没有任何意义。”&lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯·里德面临过失杀人罪的指控。检察官一直在审查她在致命枪击事件发生当天的电影中的行为。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，检察官声称古铁雷斯·里德在致命枪击事件发生前将一颗实弹装入鲍德温的左轮手枪中，当时她可能处于宿醉状态。这一指控是在她的律师试图驳回对她的非自愿过失杀人指控后提出的，称这些指控没有依据。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，检察官在收到有关鲁斯特枪击案的新信息后，撤销了对鲍德温的刑事指控。枪在箱子里。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US intelligence officials issue fresh warnings over risks of doing business in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226199/us-intelligence-officials-issue-fresh-warnings-over-risks-doing-business-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 03:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/24d95037-5d09-4e10-ba91-7aaf6811ccd5_9a42c9af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国情报官员再次对在中国开展业务的美国公司发出警告，并援引了最新消息反间谍法将于第二天生效。&lt;/p>;&lt;p>;国家反情报与安全中心周五发布的公告警告高管们，中国反间谍法的更新即将生效该法案于 7 月 1 日生效，对在中国开展业务的公司“有可能造成法律风险或不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，该法律扩大了中国间谍法的范围，并扩大了北京对间谍活动的官方定义。公告称，由于其“含糊不清”，“任何文件、数据、材料或物品”都可能被视为与该法律相关。&lt;/p>;&lt;p>;中国反间谍法的修改引起了美国的进一步担忧这些公司已经发现自己陷入了日益紧张的中美关系之中。该法只是习近平主席为加强国家权力、遏制外国影响而采取的一系列措施之一。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和英国对香港国家安全法的“歪曲事实”被驳回&lt;/p>;&lt;h3>;美国和英国对香港国家安全法的“歪曲事实”被驳回&lt;/p>; h3>;&lt;p>;今年早些时候，中国当局对美国咨询公司贝恩公司中国办事处的工作人员进行了询问。官员们还突击搜查了总部位于纽约的尽职调查公司明茨集团北京办事处，并拘留了其五名中国员工。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发表了一份简短声明，称明茨集团涉嫌非法经营，而另外表示不知道贝恩公司上海办事处遭到任何突袭。&lt;/p>;&lt;p>;该公告还提请注意中国的其他立法，包括 2021 年《网络漏洞报告法》，据称该法可以为北京提供“它还讨论了 2017 年《国家情报法》，称该法可能会迫使在美国公司工作的当地中国公民协助北京的情报工作。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU leaders agree to ‘de-risk’ the bloc’s trade dealings with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226197/eu-leaders-agree-de-risk-blocs-trade-dealings-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/cb009993-2e67-485f-a00d-70f2b0854b45_b59b8b38.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟成员国领导人已同意追求贸易集团的“去-在与中国打交道时采取“冒险”战略，并减少其供应链中的关键依赖。&lt;/p>;&lt;p>;周五在布鲁塞尔举行的峰会上，27 位欧盟领导人表示，“寻求确保公平竞争”非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;但声明也强调，欧盟“无意脱钩或向内转” &lt;/p>;&lt;p>;峰会前，拉脱维亚总理克里斯贾尼斯·卡林斯表示，去风险首先需要评估欧盟对中国的依赖程度以及在哪些领域，然后削减这种风险敞口，以便在出现以下情况时地缘政治紧张局势——欧洲并没有陷入“干旱”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在经历过以往的经历后，欧盟正试图“步调一致”，“吸取我们在我们的业务中相当痛苦地吸取的教训”。爱尔兰总理利奥·埃里克·瓦拉德卡 (Leo Eric Varadkar) 补充说，“中国不是敌人”，但欧洲对于其对北京的依赖“不要太天真”，这一点很重要。&lt; /p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 在 3 月份前往北京与中国国家主席习近平会面之前的一次讲话中提出了降低风险的决定。&lt;/p>;&lt;p>;上周，冯德莱恩公布了一份关于去风险的前瞻性路线图。来自法国、德国、意大利和荷兰的外交官对该计划可能会削弱个别国家的国家安全权威并寻求淡化其条件表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟针对中国的“去风险”计划遭遇一些成员国的抵制&lt;/h3>;&lt;p>;周五峰会结束后，欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔表示，领导人就中国问题进行了强有力的辩论，并“很快”就对华政策达成一致，展现了欧盟的团结。&lt; /p>;&lt;p>;在为期两天的欧盟领导人聚会中，关于中国的讨论持续了两个小时。内部争端以及欧盟与其他国家的关系占主导地位，这与美国优先考虑中国的方式截然不同。随着与北京的紧张关系加剧，华盛顿一直在敦促其欧洲盟友对中国采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越来越将中国视为系统性竞争对手，但我们有自己的欧盟对华政策爱沙尼亚总理卡亚斯·卡拉斯在峰会前表示：“与我们的跨大西洋合作伙伴相比，我们的跨大西洋合作伙伴对此有着强烈的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在峰会上，欧盟领导人分享了美国对北京与莫斯科联盟的看法。他们的声明敦促中国“敦促俄罗斯停止侵略战争，并立即、完全、无条件地从乌克兰撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;中国不谴责俄罗斯入侵乌克兰的决定已被证明是一个痛处。过去一年中，中国与欧盟的关系令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;此外，通过淡化瓦格纳准军事组织上周末针对俄罗斯军事领导人的企图起义，北京加深了某些国家对其与莫斯科联盟的警惕。一些欧盟官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人还将台湾视为影响其对华政策的分裂性问题。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲理事会反对任何单方面改变现状的企图。领导人声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这再次确认了欧盟一贯的‘一个中国政策’。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人还对强迫劳动和中国西藏和新疆自治区少数民族成员的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;他们对二月份恢复的中欧人权对话表示欢迎，尽管人权组织谴责其毫无意义。&lt;/p>; &lt;p>;“当一个政府犯下危害人类罪时，‘软化语气’不应该成为欧盟的选择，”人权观察组织欧盟宣传主任菲利普·达姆 (Philippe Dam) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“达姆说：“中国各地数百万维吾尔人、西藏人、香港人、人权捍卫者和民间社会的困境值得欧盟各国政府发表无关紧要的声明。”&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟领导人应该承诺采取具体行动来解决问题北京的暴行罪行，追究责任，并应对中国政府对全球人权秩序构成的系统性威胁，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil court votes to bar former PM Jair Bolsonaro from elections until 2030]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3226196/brazil-court-votes-bar-former-pm-jair-bolsonaro-elections-until-2030?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/93f299a9-aa7c-4ee8-b65b-72b8bfbdf2a5_ecb876a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法官小组于周五投票决定对巴西极右翼前总统贾尔·博尔索纳罗进行投票在认定他滥用权力并对国家的电子投票系统提出毫无根据的怀疑后，他没有资格再次竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;一旦所有法官的投票结束，该决定将禁止博尔索纳罗在 2030 年之前竞选，这将颠覆这位 68 岁老人的政治前途，很可能会消除他重新掌权的任何机会。&lt;/p>;&lt;p>;该国最高选举法院的七名法官中有四人一致认为，博尔索纳罗滥用职权，利用政府沟通渠道推动选举圣保罗因斯珀大学政治学教授卡洛斯·梅洛表示：“这一决定将终结博尔索纳罗再次当选总统的机会，他知道这一点。” “此后，他将努力避免入狱，并选举一些盟友来保住他的政治资本，但他不太可能重返总统宝座。”&lt;/p>;&lt;p>;该案的重点是一个2022 年 7 月 18 日，博索纳罗在会议上利用政府工作人员、国家电视台和巴西利亚总统府告诉外国大使，该国的电子投票系统被操纵。&lt;/p>;&lt;p>;“博索纳罗滥用职权通过召开会议：检查。他使用政府工作人员和建筑物来实现选举目标：检查。他将国家利益与竞选活动的利益混在一起：检查，”帮助起草取消资格条款的选举法专家马龙·雷斯 (Márlon Reis) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗将能够向最高法院提出上诉。他还面临其他法律麻烦，包括刑事调查。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西和中国官员恢复防务会谈并讨论非法捕鱼&lt;/h3>;&lt;p>;博尔索纳罗周四在巴西利亚对记者发表讲话，表现出挑衅态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这对我天上的上帝不公平！让我看看我做了一些反对民主的具体事情，”他说。 “也许我的罪行是在四年里做了正确的事。”&lt;/p>;&lt;p>;在本周早些时候的一次采访中，博尔索纳罗承认他获胜的机会很小。该裁决将使他不能参加 2024 年和 2028 年市政选举以及 2026 年大选。未来的刑事定罪可能会将他的禁令延长数年并导致他入狱。&lt;/p>;&lt;p>;前总统费尔南多·科洛尔·德梅洛和现任总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦过去曾被宣布没有资格，但博尔索纳罗的案件标志着第一次总统因违反选举行为而不是刑事犯罪而被停职。巴西法律禁止被判刑的候选人竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;巴西最高法院恢复了卢拉的资格，此前，当时的法官、现任参议员塞尔吉奥·莫罗在判处这位左翼领导人近 10 年徒刑时存在偏见。因腐败和洗钱而入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;作为 Covid-19 疫苗调查的一部分，巴西警方突袭了博尔索纳罗的家&lt;/h3>;&lt;p>;在法院投票前，博尔索纳罗的坚定盟友、议员卡洛斯·乔迪 (Carlos Jordy) 发表讲话，表示前总统仍然期望法院做出“重大改变”。然而，乔迪表示，他已经在考虑没有博尔索纳罗作为巴西右翼政治旗手的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们犯下了这种在选举法庭上没有先例的不公正行为，博尔索纳罗仍然存在乔迪在电话采访中表示：“博尔索纳罗是巴西最大的政治人物。”&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗在其自由党内担任礼仪性领导职务，并走遍巴西批评卢拉，卢拉在去年 10 月的选举中以三分之二的微弱优势获胜。几十年来。&lt;/p>;&lt;p>;审判协调员玛丽·桑蒂尼表示，这次审判重新激发了博尔索纳罗的网上基础，支持者声称他是不公平司法制度的受害者，并将他的命运与美国前总统唐纳德·特朗普的命运进行比较。 NetLab 是里约热内卢联邦大学的一个研究小组，负责监控社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与去年两极分化的选举之前的水平相比，参与度相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;一周以来，博尔索纳罗的支持者继续提供支持，捐款帮助他支付圣保罗州政府因他在 Covid-19 大流行期间屡次违反卫生协议而征收的 110 万雷亚尔（约合 23 万美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p政治分析家托马斯·特劳曼表示，虽然博尔索纳罗的目标是成为右翼的拥护者，而且他的支持将产生重大影响，但他在卢拉任期开始时前往佛罗里达州几个月的决定削弱了他的实力。这反映在整个资格审判过程中，社交媒体上右翼的愤怒有限，而且没有抗议的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“不会发生群众运动，因为他的规模缩小了。他去了佛罗里达州并没有领导反对派，这一事实导致他的规模缩小了，”特劳曼说。 “反对派领袖显然不是博尔索纳罗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 01:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>