<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China insists survey ship’s passage close to Japanese island was ‘completely legal’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276910/china-insists-survey-ships-passage-close-japanese-island-was-completely-legal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/57a14d67-ef13-47a5-899f-f55e509981e1_b24f2a7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本抗议中国在口永良部岛海岸的存在。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国证实其一艘海军测量船周末驶近日本领土，但坚称这是通过国际水域的“合法通道”。&lt;/p>; &lt;p>;东京对此事件表示“强烈关注”，并向中国大使馆提出抗议，该事件发生在一架中国侦察机进入日本领空几天后。&lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省表示，这艘船在大约距离库奇诺良布岛西南部的中国领海有两个小时的时间，库奇诺良布岛是吐噶喇海峡的一个小岛，位于中国四大岛屿的西南部。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁表示周一，“没有必要刻意将这两起事件联系起来或过度解释”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，该船“正在行使其过境权”，此次通过“完全合法、合法”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“根据《联合国海洋法公约》，吐噶喇海峡用于国际航行，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/353bd385-4516-4aa2-a6dd-c3f5349ee794_b1c9ba52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;日本防卫省联合参谋部发布的照片​​显示，中国海军测量船在日本岛屿附近拍摄。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本外务省称，亚洲大洋洲局局长生津博之已向中国驻东京大使馆提出抗议，并得到解释.&lt;/p>;&lt;p>;据日本防卫省称，抗议活动还考虑到了“最近一架中国军机侵入日本领空”。&lt;/p>;&lt;p>;上周二，一架中国 Y-9 侦察机进入日本团上郡岛东南部领空约两分钟。&lt;/p>;&lt;p>;日本称这次入侵“完全不可接受”，外交部副部长冈野正孝召见临时代办石勇提出“非常严厉的抗议”&lt;/p>;&lt;p>;北京表示“无意侵犯任何国家的领空”，并补充说“已通过现有工作渠道保持沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;周六的事件是据共同社报道，这是自 2021 年 11 月以来中国调查船第十次进入鹿儿岛县管辖海域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本多次对中国在华东地区的军事活动表示担忧并在有争议的钓鱼岛或尖阁诸岛周围海域与中国海岸警卫队对峙。近年来，该国还一直在增加国防开支，并加强与美国及其盟国的安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;周五，防卫省要求为下一个项目提供创纪录的 8.5 万亿日元（590 亿美元）预算。今年，理由是来自中国的威胁，特别是对其西南岛链（包括冲绳岛）的威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese task forces to investigate goji berry contamination claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276911/chinese-task-forces-investigate-goji-berry-contamination-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/f87f4fdb-7b5b-4aa0-a16e-b10aa2fd2bec_db1ce05d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;枸杞子用于食品、酒精饮料和保健食品。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在媒体报道披露食品中普遍存在滥用化学物质后，中国两个地方政府誓言要严厉打击枸杞中非法添加剂的使用。&lt;/p>; &lt;p>;青海省格尔木市和甘肃省靖远县当局周一表示，已成立专案组对这一活动进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“调查结果以及案件进展情况格尔木市有关部门表示：“对违法行为，将依法严肃查处。”&lt;/p>;&lt;p>;靖远市食品安全委员会发文类似的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/9074f1bc-64f6- 4c38-be49-df113019e3ac_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港是中国大陆枸杞作物的主要目的地。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家电视台中央电视台周日发布调查报道称，这些地区的一些经销商在浆果上使用了焦亚硫酸钠和工业硫磺等非法添加剂，随后发布了上述公告.&lt;/p>;&lt;p>;枸杞，也称为枸杞，是一种小而鲜红色的水果，在中国西北部商业种植。它广泛用于食品、饮料和传统医药，也是亚洲其他地区的主要出口商品。 2023年，中国大陆出口了近12,000吨浆果，其中越南和香港是首要目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央电视台的报道显示，格尔木和靖远的经销商将浆果浸泡在焦亚硫酸钠溶液，使果实看起来更红、更亮，从而卖得更高的价格。&lt;/p>;&lt;p>;为了改善水果的颜色和保鲜期，一些经销商还拍摄到在棚子里用工业硫磺熏制浆果， “浓烈的臭味扑鼻而来，记者顿时热泪盈眶，呼吸困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“吸食从农民那里买来的枸杞，似乎已经成为了商人们的一种仪式。”报道称，一些活动是“明目张胆的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些水果只有经过硫磺熏制后才能呈现美丽的红色，”一名经销商在视频中说道。 “但是硫是有毒的。”&lt;/p>;&lt;p>;中国食品安全法规禁止使用焦亚硫酸钠。工业硫磺会导致肾、肝衰竭和神经损伤，不能用于食品加工。&lt;/p>;&lt;p>;央视报道称，格尔木和靖远生产的加工浆果很多被卖给火锅店和传统中餐。 &lt;/p>;&lt;p>;报告称，对靖远购买的各种枸杞样品进行检测，结果显示这些水果均不安全，食用不安全。&lt;/p>;&lt;p>;两个月内发生的第二起重大食品丑闻。 7月，官方媒体报道披露，未清洁的油轮在卸完燃油后立即被用来运输食用油。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US swing voters await Harris, Trump answers on big questions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276845/us-swing-voters-await-harris-trump-answers-big-questions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/53902a9b-90aa-4e69-a611-022f50925b05_fdbd58e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人美国副总统卡马拉·哈里斯和她的竞选搭档8 月 28 日，明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 在佐治亚州萨凡纳离开竞选巴士。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当美国的两位候选人为美国总统选举的最后阶段做准备时，正在展开的这一过程的特点是日常的堑壕战和流体动力学，它们可以在任何特定时刻向任一方向改变比赛，特别是预定于 9 月 10 日举行的总统辩论。&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯她的目标是保持自七月下旬发起竞选以来所获得的势头，并在最近的民主党全国代表大会的选举推动力的基础上进一步发展。然而，随着人们的注意力从集会、政党团结和主流媒体普遍积极的报道上转移，她的蜜月期似乎已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的候选资格为看似已定的民主党注入了新的活力。因在现任美国总统乔·拜登的领导下失败。她令人印象深刻的筹款活动证明了这种新的热情，她的竞选活动在过去一个月就筹集了 5.4 亿美元，仅在大会期间就筹集了 8,200 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯现在为民主党在选举中提供了一个战斗的机会，但她仍然面临着艰苦的斗争。到目前为止，她的做法可以概括为坚持剧本并提供简短的原声摘要以促进更积极的前景，同时让共和党候选人唐纳德·特朗普采取人身攻击和负面言论的低俗道路。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在很大程度上已经回避回答媒体提问。除了与她的竞选搭档明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹一起接受美国有线电视新闻网 (CNN) 备受期待的采访外，她拒绝了大多数采访。她在大会上的获奖感言是一份精心设计的购物清单，为每个人提供了一些东西。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于哈里斯是谁以及她到底代表什么，人们一直有疑问。在一些选民的心目中，她在很大程度上仍然没有被定义和未经检验。&lt;/p>;&lt;p>;不断改善的民意调查数据显示，她在一些摇摆州领先于特朗普，尽管这些数字可能被视为上升，但仍在误差范围内。虽然哈里斯成功地在她的政党周围引发了炒作和热情，但她尚未确立对特朗普的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;此外，哈里斯-沃尔兹组合是自 1988 年以来最进步的民主党团队。通过选择沃尔兹作为她的竞选搭档，哈里斯采取了谨慎的态度来安抚党内左翼并维护民主党的团结。&lt;/p>;&lt;p>;她在加州的政治生涯根据政治需要在中间派和更左倾的立场之间摇摆。和情况。在加利福尼亚州，这种做法在很大程度上发挥了作用，因为传统的共和党保守主义正在消亡，甚至可能已经灭绝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统选举中，哈里斯面临着转向中间派和吸引人的挑战面向更广泛的全国选民。具体来说，她的使命是向少数摇摆州的数千名独立选民展示她坚实的中间派资格，这些选民将决定选举的结果。&lt;/p>;&lt;p>;至于特朗普，他必须做出批判性的决定是否继续他的人身攻击方式（这是他作为政治家期间所做的事情），还是在政策问题上与哈里斯较量。人身攻击一直是他的强项，也是他的铁杆支持者的首选方式。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这可能风险太大，而且可能会在由数千名独立选民决定的选举中成为失败者。州。这些选民对候选人或政党没有特别的忠诚。他们可以选择任何一种方式投票，也可以决定根本不投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过在政策问题上与哈里斯较量，特朗普可能更有机会获得这些犹豫不决的选民的支持。他可以提出拜登-哈里斯执政期间成为头条新闻的许多问题，包括历史性的通货膨胀水平、不断上升的移民水平以及对外战争的成本。自 2022 年 2 月以来，美国已拨款超过 1130 亿美元用于应对俄罗斯入侵乌克兰的问题。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有传言称特朗普在摇摆州准备了更有针对性和更强有力的竞选时间表，但他的战略的有效性最终将取决于通过他的言行。预计他有时会脱离剧本——这经常会激发他的支持者的活力。&lt;/p>;&lt;p>;基本问题是从现在到选举期间他会在多大程度上以及多久偏离一次信息。除了特朗普本人之外，没有人真正知道这一点。这个问题和其他问题将影响未来二十五年及以后的选举进程、美国政治、全球安全和经济稳定。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourism sector should adopt innovative ideas like esports, AI: Beijing official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276907/hong-kong-tourism-sector-should-adopt-innovative-ideas-esports-ai-beijing-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 20:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/e7852f64-741e-4992-8aa1-c48a3d20111a_99242257.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京官员建议将电子竞技纳入香港的旅游业。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻香港高级官员敦促香港采用电子竞技和人工智能等创新概念，帮助振兴当地旅游业，以吸引更多中国内地游客超过5亿中高收入者。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄周一也表示，香港美丽的海岸线和众多的离岛可以作为良好的选择。 &lt;/p>;&lt;p>;“业界应该思考如何利用好1,180公里（733英里）美丽的海岸线和263个岛屿，如何与演艺、电子竞技、医疗保健相协调、人工智能、滨海体育，以及如何使其成为内地5亿多中高收入度假者的休闲度假首选目的地。&lt;/p>;&lt;p>;夏宝龙，今年5月，香港特别行政区政府港澳事务办公室主任杨润雄在北京会见来访的香港旅游局局长杨润雄时，建议香港奉行“旅游无处不在”的理念，并呼吁采取更多创新理念来发展旅游业。 &lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，今年前 7 个月，香港接待游客近 2710 万人次，比 2023 年同期增长 52.2%。&lt;/p>;&lt;p>;香港还仅 7 月份就接待了超过 392 万名游客。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，该市在 2023 年接待了约 3400 万名游客，并在 2018 年创下了超过 6500 万人次的创纪录水平。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔定邦周一表示，需要进行更多研究，以帮助旅游业与内地中高收入人群建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;“研究显示，约 800 14亿内地人中，有100万至9亿从未去过香港。这是一个非常大的市场有待开拓。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要更多的宣传和推广来接触这些游客群体。”&lt;/p>;&lt;p>;Chui说大数据可以帮助企业找到潜在客户，需要进行更多研究来衡量游客的消费习惯和可能感兴趣的行程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/1d1fbf2e-b140-4d85-9bda-874f8750770e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑中央政府驻香港联络办公室主任燕雄（中）敦促香港利用风景优美的海岸和岛屿。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他亦同意为西贡这个城市热门的风景胜地制定更好的“滨海旅游”政策。&lt;/p>;&lt;p >;“该地区吸引了自然探险家、水上运动爱好者以及前往田园诗般的海滩的游泳者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，[西贡]近 80% 的游客是散客。我们可以将它们组合在一起，开发出更多产品，以满足不同旅客群体的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;郑在香港中国友好协会主办的会议开幕式上呼吁采取行动。 &lt;/p>;&lt;p>;会议的重点是探讨香港的发展如何融入推动“科技创新引领生产力”的新国家经济增长计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;郑还表示，香港拥有“得天独厚的条件”，可以用来发展优质新生产力。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是国际金融中心。金融与创新科技交织，香港已孵化超过4200家初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是优质新生产力发展的加油站。”&lt;/p>; >;&lt;p>;北京官员还强调人才是发展的重要因素，赞扬香港拥有一流的研发团队和全球联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/f36f1144-f38e-4b73-a301-a7c1a4a87966_6c9cf80e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;游客在游览山顶时欣赏香港天际线。摄影：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在同场致辞时表示，市政府将升级人才招聘政策，吸引更多海外专业人士。&lt; /p>;&lt;p>;“政府全力为创新科技人才提供更广阔的创业就业空间，鼓励产学界共同培育，为他们提供更丰富的实践机会。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们还将不断完善人才计划，吸引更多全球人才，成为国际高端人才聚集地。”&lt;/p>;&lt;p>;市领导还承诺通过建设大湾区国际科技创新中心，使香港成为“重要引擎”，并强调香港是亚洲唯一拥有五所大学进入世界百强的城市。&lt;/p >;&lt;p>;来自香港和内地创新科技界的300名专家和业界人士出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;外交部驻香港公署特派员崔建春等主礼嘉宾，以及北京驻香港维护国家安全办公室副主任孙庆业和创新科技及工业局局长孙东。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping speech was call to action against foreign forces ‘Westernising’ Chinese youth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276875/xi-jinping-speech-was-call-action-against-foreign-forces-westernising-chinese-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/897a348e-338e-46cc-82ef-faa55e8321a9_f6506d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年发表的演讲摘录揭示了中国领导人对教育的担忧关于对国家年轻人的影响力之战。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共产党的顶级理论期刊通过发布中国国家主席习近平六次讲话的节选，强调了试图影响中国青少年的“颠覆性”“外国势力”的威胁&lt;/p>;&lt;p>;在2018年全国教育大会上的讲话中，习近平指责这些势力试图“西化”中国青年，策划“颜色革命”，强调课堂意识形态教育的必要性。 &lt;/p>;&lt;p>;据周六《求是》杂志头版刊登的摘录，习近平在会上表示，“长期以来，各种敌对势力从未停止实施西化、分裂我国的战略”。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们从未停止对党的领导和我国社会主义制度进行颠覆破坏活动，始终企图在我国策划‘颜色革命’。他们最关注的领域是争夺我们的年轻人。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在讲话中引用了已故领导人毛泽东的话说，帝国主义的活动不会对第一和第二个国家产生影响。 1949年中华人民共和国成立后的几代人，但他们可能希望影响第三代、第四代。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我们的大学生是第三代、第四代。”习近平在讲话中说。 “未来还会有几十代人。青年斗争是长期而艰巨的，我们不能输，也输不起。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平呼吁培养“社会主义接班人”、“坚定理想信念”，特别是“共产主义、中国特色社会主义的理想”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的年轻人已经在和平中生活太久了，他们没有经历过民族生死存亡的痛苦，没有经历过苦难的考验。”没有参加过血与火，没有参加过艰苦的战斗。” “如果我们不引导、教育他们，他们就很难抱有正确的理想，甚至可能误入歧途。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在2018年9月的全国教育大会上发表讲话，是由党中央委员会组织的，旨在帮助制定基于“新时代教育”主题的战略和蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;发表演讲摘录之际，北京试图反击西方国家日益增长的敌意。 &lt;/p>;&lt;p>;自十多年前上台以来，中国领导人一直强调对学校的意识形态控制。据《华盛顿邮报》此前报道，2013 年，大陆大学被要求在课程中避开七个主题，包括普世价值、新闻自由和公民权利。&lt;/p>;&lt;p>;除了审查敏感内容外，新材料还被近年来增加到学校课程中。国家广播电台表示，本学期，中小学将开始使用包含习近平思想的教科书，反映“社会主义先进文化”的内容，包括宇航员、科学家和一线工人的精神，以及反映国家安全的历史战役中央电视台周日报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，中国政治精英对过去十年的意识形态运动表示满意。习近平在2022年党的第二十次代表大会报告中指出，“党的新时代新理论深入人心，社会主义核心价值观深入人心，中华优秀传统文化正在经历创造性转化” &lt;/p>;&lt;p>;习近平在2018年讲话中表示，学生要更多地学习中国历史，特别是近代史、革命史、党史，灌输社会主义核心理想。他补充说，学校要加强爱国主义教育，引导学生爱党拥党报国。&lt;/p>;&lt;p>;修好道德、增长知识、保持斗志也是首要任务，习近平说。 &lt;/p>;&lt;p>;他强调，学校教科书是这一过程的重要组成部分，“政治不正确”的教科书应该被删除。他在演讲中表示，“断章取义地插入政治内容”的材料也是不可接受的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong opposition leader makes political U-turn, says he regrets defying government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276904/former-hong-kong-opposition-leader-makes-political-u-turn-says-he-regrets-defying-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/069a3e59-7008-4bd5-aa88-5ec0c85f185a_3fa5db1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前反对派领袖杨伟文抵达荔枝角接待中心2021年。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前反对党领导人否认了自己的政治信仰，并感叹自己在香港政府关键的缓解程序中对香港政府的“天真和盲目”蔑视。大律师出身的前立法会议员杨岳桥周一在西九龙法院宣读的一封信中表示，他的行为让自己、家人和法律界的同事深感尴尬。违反了北京颁布的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;现已解散的前领导人表示，他对支持 2020 年非官方初选的决定“非常遗憾”，这是确保控制权计划的一部分反对派在立法会占多数，并通过不加区别地否决预算来迫使政府屈服于抗议者的要求。&lt;/p>;&lt;p>;杨还称，他呼吁党员加入该计划的呼吁“完全毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在我看来，我最初的愿望是帮助香港成为一个对所有香港同胞来说更美好的地方，但我天真而盲目地强调反对政府，这已经改变了我的初衷，”他写道。&lt;/p>;&lt; p>;“此外，我很遗憾没有意识到，我在物质时期所使用的言辞只会导致当时政治局势的恶化。”&lt;/p>;&lt;p>;杨是最后一批九名被告被判串谋颠覆国家政权罪，向高等法院三名主审法官寻求宽大处理，这三名法官是由市领导亲自挑选来审理国家安全案件的。&lt;/p>;&lt;p>;非正式初选是在持续不断的反政府抗议活动可以追溯到 2019 年 6 月，但由于冠状病毒大流行，抗议活动在新年后变得零星。&lt;/p>;&lt;p>;法官在 5 月下旬通过强调他们打算制定宪法的意图，认定了 14 名反对派人物由于国安法规定了三级量刑制度，规定了最低刑期，因此被定罪的人可能会与其他 31 名在审判前认罪的人一起面临巨额监禁。 “严重”颠覆罪可判处 10 年监禁，而被视为“积极参与者”的可判处 3 至 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;代表杨的高级大律师蔡伟邦请求法庭判处 6.5 年监禁入狱作为其委托人判刑的起点，称他的角色“与参加选举的大多数其他被告没有什么不同”。&lt;/p>;&lt;p>;但法官陈庆伟建议杨被归类为“ ”，他指出，他在 2020 年 3 月主持了一场新闻发布会，宣布了该党对该计划的承诺。”Choy 警告不要“以无罪推论”，并强调该计划并不违法。 &lt;/p>;&lt;p>;法官们似乎对这一论点无动于衷，法官李运堂指出，缺乏证据显示杨在国安法颁布后已不再参与该阴谋。 2020年6月30日。&lt;/p>;&lt;p>;法庭亦听取了有关前立法会议员林卓廷、陈志全和范国伟，以及活动人士刘永康、欧文的缓刑陈词。周嘉诚和何桂林。&lt;/p>;&lt;p>;何的律师 Trevor Beel 表示，他的当事人除了确认她在 2021 年 1 月被捕时有明确的记录外，没有什么可说的。&lt;/p >;&lt;p>;大律师岑思文称他的当事人、民主党人林郑月娥是一位“典型的传统民主人士”，长期以来对该党阻止所有政府预算的计划表现得漠不关心。&lt;/p>;&lt;p >;岑认为林的参与程度“非常低”，根据国安法的量刑制度，应判处不超过三年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;陈和范的律师敦促法院考虑他们的罪责“积极参与者”类别的低端，因为除了参加非正式民意调查之外，他们对该计划的参与有限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/1c7b8f89-35f5-451f-b630-fcbd72fa1832_f04012de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;法院还听取了包括格温妮丝·何在内的其他前立法者和活动人士的缓解意见。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周和刘要求法官要么减少刑期，要么考虑与他们今年早些时候在 2019 年骚乱案件中收到的部分刑期同时执行。 &lt;/p>;&lt;p>;周先生的法律代表陈凯文 (Kevin Chan) 也对法院关于该活动人士“激进”意识形态的裁决提出质疑，称其“过于严厉和错误”。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生将周先生描述为“炙手可热的”热血青年，不懂世界如何运作”，并强调他的当事人呼吁承认香港作为一个民族，并不意味着他仇外或反华。&lt;/p>;&lt;p>;“在正常情况下这些都是好人，不幸的是他们发现自己在错误的时间出现在错误的地点。”律师针对全部 45 名被定罪的被告说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人并不是真正意义上的罪犯。我的职责是请求法庭在量刑时宽以待人。尤其是在本案中，宽恕是有道理的。”&lt;/p>;&lt;p>;听证会于周二恢复，最后两名被定罪的被告提交了减刑材料：活动人士吕志恒和商人林景南。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia’s Princess Nouf bint Muhammad to give speech at Hong Kong philanthropy forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276900/saudi-arabias-princess-nouf-bint-muhammad-give-speech-hong-kong-philanthropy-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/8932cd5f-52b4-4152-891c-fbc6b89323a4_ba6b7efd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;努夫·宾特·穆罕默德公主将于下周访问香港。照片：X/Misk_Global&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯公主将于下周在香港举行的论坛上发表演讲，讨论如何进一步发展亚洲的慈善事业。&lt;/p>;&lt;p>;公主努夫·宾特·穆罕默德·本·阿卜杜拉将访问香港，并在 2024 年慈善事业共建美好城市论坛上发表演讲，该论坛由香港赛马会慈善信托基金主办，将于 9 月 9 日至 10 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;她下周二的演讲将集中于“释放亚洲慈善事业的力量”，日本财团执行董事蒲泽一郎、皮拉马尔基金会首席执行官阿迪蒂亚·纳特拉吉和香港赛马会慈善及社区执行董事梁卓伟博士将与她一起发表演讲。 .&lt;/p>;&lt;p>;这位沙特公主还担任哈立德国王基金会的首席执行官，该基金会是沙特领先的非营利组织，专注于本地化可持续发展、弱势群体的社会经济赋权和环境可持续性。&lt; /p>;&lt;p>;2020年，她还担任Civil 20 Engagement Group的主席，该组织旨在向G20领导人提出全球公民社会的想法。在她的领导下，该组织的成员不断壮大，超过 1,500 个民间社会组织参加了 C20 峰会。&lt;/p>;&lt;p>;Bint Muhammad 还担任沙特多动症协会的主席，以及政府家庭事务委员会的董事会成员&lt;/p>;&lt;p>;其他受邀者包括著名经济学家、诺贝尔奖得主迈克尔·斯彭斯 (Michael Spence) 和英国奥林匹克跳水运动员汤姆·戴利 (Tom Daley)。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一位迪拜王子承诺成立一个委员会，在香港引起轰动。 &lt;/p>;&lt;p>;但谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆后来放弃了该计划，并在最后一刻取消了就职典礼。流行歌手阿丽拉后来被发现是王子的另一个自我。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Language skills pose hurdle for mainland students arriving under Hong Kong talent scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276901/language-skills-pose-hurdle-mainland-students-arriving-under-hong-kong-talent-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/c1a8a851-dd36-4b95-8394-7a0af851f988_d6ca71e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学中学学生曹雨辰（左）和杨子墨大批中国内地学生涌入香港。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些新来港学生和校长表示，对于通过政府人才计划随父母移居香港的内地中学生来说，语言能力是最大的挑战.&lt;/p>;&lt;p>;科学中学校长黄正勇周一表示，其位于何文田的中学在新学年已接收约120名来自内地的转学生。&lt;/p>;&lt;p >;他说，过去一年有超过100名内地家庭通过顶尖人才通行证计划移居香港，其中大多数是中一和中四学生。&lt;/p>;&lt;p>;“我们停止了7 月份开始接受转学，因为我们已经达到了最大容量，并且我们的候补名单上有超过 100 名学生。”Wong 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;许多中学的转学学生数量激增官方数据显示，截至目前，已有47,732名18岁以下的家属在“顶尖人才通行证”计划下获得批准，该计划旨在招聘境外人才。于 2022 年 12 月启动。约 95% 的申请者来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;虽然黄表示，新生在文化和社交方面与同学融合没有问题，但语言技能仍然是他们关心的问题大陆转学生，讲普通话。&lt;/p>;&lt;p>;“他们大多数不懂粤语，不熟悉阅读繁体中文，还需要额外的英语辅导。”&lt;/p>;&lt;p >;黄说，希望他们在与同龄人交谈一两个学期后能学会当地语言，而学校也安排了学生导师，帮助新来的学生熟悉粤语环境。&lt;/p >;&lt;p>;“对于英语，我们有一些额外的教程来帮助他们跟上，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;学校已安排辅导员和老师来照顾这些转学生，以确保他们适应&lt;/p>;&lt;p>;二月份从南京搬来的中四学生曹雨辰表示，她很难理解老师说的粤语，因为他们说的粤语很快。&lt;/p>;&lt;p>;Form三学生杨子墨同意了。他于六月与通过顶尖人才通行证计划搬迁的父亲从上海来到这里。&lt;/p>;&lt;p>;“老师粤语说得太快，我不太明白。当我遇到困难时，我的朋友会为我解释和翻译。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/02/03d9e1ce-9170-4cf7-ba57-02866a807234_e04140b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港推出多项措施纾困吸引更多城外人才。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位学生都表示，交朋友并不难，因为大多数学生都会说普通话。&lt;/p>;&lt;p>;Yuchen 表示，她对学习有感觉在香港比在内地容易得多，她在内地面临“内卷”。&lt;/p>;&lt;p>;这个词描述了年轻人感觉自己陷入无休止的竞争，无论付出多少努力都无法获得成功的现象。提高他们的前景。&lt;/p>;&lt;p>;“在大陆，我早上7点开始上学，晚上10点左右才放学，日程安排得很满。在这里，时间没那么紧。”&lt;/p>;&lt;p>;“我期待探索不同的爱好，比如做手工，或者学习新的乐器。”&lt;/p>;&lt;p>;感兴趣的子墨攻读建筑学学位的Yuchen表示，在香港学习可以让他更容易进入海外大学。&lt;/p>;&lt;p>;希望攻读金融或法律的Yuchen表示，她想在香港继续深造，因为&lt;/p>;&lt;p>;香港的大学排名较高，资源也比较好。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望将来能在香港工作。”&lt;/p>;&lt;p>;与学校合并或关闭的趋势形成鲜明对比由于学生人数下降，黄先生表示，鉴于名额需求量很大，他希望教育局允许他扩大学校的容量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/b2d26f46-979c-4311-9bae-c15eb014846f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”科学中学校长黄正勇表示，该机构在内地家长中的声誉推动了巨大的需求。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该校属于政府直资助计划，每个年级有四个班，每个班约40名学生，每年收取初中学费中学学费为 5,166 港元，高中学费为 12,730 港元。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，需求旺盛是因为该校因其传统的教学方法和强调爱国主义教育而在内地家长中享有盛誉。&lt;/p>;&lt;p>;一半的学生黄说，该校的学生来自内地，并补充道：“如果我们能够扩大能力，新学生也将从内地转来。到时候这个比例会更高。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的非本地家长可以通过直接与机构联系或通过教育局的地区办事处为孩子在当地学校寻求入学机会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC’s Elhedery mingles with Hong Kong staff, customers to get first-hand experience]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3276898/hsbcs-elhedery-mingles-hong-kong-staff-customers-get-first-hand-experience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/7ae639b0-6a4c-4328-bf0b-f9df89055d9f_1018bb3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汇丰新任集团首席执行官Georges Elhedery（左）参观周一，该银行位于德辅道和希慎广场的分行。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰银行新任全球首席执行官Georges Elhedery参观了香港的财富管理分行，凸显了这家香港和欧洲最大银行的关注重点。&lt;/p >;&lt;p>;据汇丰银行官员称，Elhedery 参观了汇丰银行位于中环德辅道的卓越银行分行，并参观了该银行位于铜锣湾希慎广场的财富中心，并在那里与客户进行了互动。&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery周一在给员工的电子邮件备忘录中表示，他将在工作的头几天与香港的员工、客户和金融监管机构会面，证实了《华盛顿邮报》周五的报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港，汇丰银行在一份声明中表示，汇丰银行的根源可追溯到 1865 年，“对我们来说这是一个极其重要的市场，乔治很想在这里度过他的头几天”。 “他将与一系列客户、同事和政府官员会面。”&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery 和香港首席执行官 Luanne Lim 将于周二下午与全体香港员工举行 Zoom 会议，让全球首席执行官能够一位不愿透露姓名的汇丰银行员工表示，该银行将审查银行的业务并展望未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/7aa908c3-0045-4efe-b528-20a708824825_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汇丰集团首席执行官Georges Elhedery（右座）参观了香港分行，亲身体验了该银行的客户服务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在汇丰银行的两家网点，Elhedery 获得了银行运营的第一手经验。这些分行面向优质客户，凸显了香港和汇丰亚洲财富主张的战略重要性。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员向客户展示了他们如何对待客户，并向客户介绍了银行提供的各种服务，包括数字解决方案，例如Elhedery 还在内部备忘录中表示，他希望本周会见“尽可能多的[员工]”，鼓励他们直接与&lt;/p>;&lt;p>;这位 50 岁的银行家对这座城市并不陌生，曾多次访问过这座城市。该银行希望继续加强其在香港和英国双重总部的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将大部分资本和其他资源部署在我们的四项规模活动中：我们的两个总部“我们的国际批发银行以领先的交易银行能力和我们的财富主张为基础，特别是在亚洲，”Elhedery 在《华盛顿邮报》看到的内部电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是通过加强我们的资产负债表、吸引令人羡慕的存款特许经营权并实现强大的融资能力来支持的。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们周围的世界正在不断变化，我们需要灵活并愿意适应适应不断变化的商业环境，同时确保我们以最佳方式组织自己，为所有利益相关者提供服务。”&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行（包括恒生银行）在香港的收入今年上半年为 105.2 亿美元，其税前利润为 61.2 亿美元，均占该期间集团的 28%。&lt;/p>;&lt;p>;该备忘录还表示，该银行将专注于加速和强化其业务增长战略，专注于创造高回报和收入，同时“保持高道德标准、审慎的风险管理和严格的成本纪律”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar junta announces October census for promised 2025 election, despite criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276902/myanmar-junta-announces-october-census-promised-2025-election-despite-criticism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/4bf54341-c754-486e-a68a-fde0ddb11052_bea44eb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦选举委员会工作人员在投票站计票2018 年 11 月，缅甸仰光举行补选。缅甸军政府计划于 10 月进行全国人口普查，声称这对明年的选举至关重要。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周一称，缅甸军政府将于 10 月进行全国人口和家庭普查，为明年在各地区激烈冲突中举行的承诺选举铺平道路。据官方媒体报道，军政府主席敏昂莱在周日的一次会议上表示，10 月 1 日至 15 日期间收集的人口普查数据将用于明年举行大选。&lt;/p>;&lt;p >;“人口普查可用于编制正确、准确的选民名单，这是成功举行自由、公正的多党民主大选的基本需要，”敏昂莱在周日的电视讲话中单独表示。&lt;/p>; &lt;p>;提议的选举已被广泛嘲笑为一场骗局，其结果不太可能得到西方国家的认可，数十个政党因未登记参选而被解散，其中包括占主导地位的全国民主联盟（NLD），其政府军政府垮台。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 2 月军方以选举舞弊为由推翻了诺贝尔奖获得者、全国民主联盟领导人昂山素季领导的人民政府以来，这个拥有 5500 万人口的国家一直处于动荡之中。几个月前以压倒性优势获胜。&lt;/p>;&lt;p>;包括昂山素季在内的许多全国民主联盟政治人物被捕，而那些逃离的人则表示，军政府关于选民名单欺诈的指控毫无根据，是捏造出来的，目的是为政变辩护。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/1825f716-2464-4bef-9f65-78a1d3d41b1f_c8f1840f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 10 月，昂山素季在缅甸内比都提前投票期间投票。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政变引发了广泛的抗议活动，但遭到了残酷的镇压，示威活动变成了武装抵抗运动。此后，它与许多已建立的少数民族军队合并，成为数十年来对军队的最重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;军政府在 7 月表示，已登记参加选举的政党中有 27 个谴责了叛乱。缅甸特别顾问委员会在 5 月份的一份报告中表示，军政府对缅甸没有有效的控制，已经失去了对覆盖该国 86% 领土、居住着 67% 人口的乡镇的完全控制权。&lt;/p>;&lt;今年早些时候，在军政府呼吁征兵以补充其被削弱的力量后，数千名年轻人也逃往国外。据军政府媒体报道，上个月，中国外交部长王毅在与敏昂莱的会晤中承诺为“包容性选举”的人口普查过程提供技术帮助。&lt;/p>;&lt;p>;平行的民族团结政府由前议员和其他军政府反对者组成的 NUG 表示，国际社会和邻国应该谴责这次选举和人口普查过程。&lt;/p>;&lt;p>;“军政府有意进行一场虚假选举，并利用他们以人口普查为借口，从人们那里收集信息，并用这些信息来恐吓他们，”其发言人 Kyaw Zaw 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Israelis strike to demand Netanyahu agrees to a ceasefire and hostage release]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276895/gaza-war-israelis-strike-demand-netanyahu-agrees-ceasefire-and-hostage-release?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/b22f4b8e-0d6c-40cb-9f80-11415c42eb4c_173a5e65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙哈马斯劫持的以色列人质的家人、朋友和支持者在加沙地带发现六名人质尸体一天后，参加抗议活动。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列人周一开始大规模罢工，并再次走上街头，以迄今为止最强烈​​的方式迫使总理本杰明·内塔尼亚胡政府接受与哈马斯的停火并确保释放人质在加沙被扣押。&lt;/p>;&lt;p>;多个部委的公务员留在家中或外出抗议，许多邮局和银行分行关闭，大学讲座取消。该国主要机场本古里安机场于当地时间上午 8 点至 10 点暂停起飞。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙地带的一个隧道中发现六名人质的尸体后，以色列的愤怒情绪正在上升。法医称，每人都在被发现前不久就被多次近距离射击。&lt;/p>;&lt;p>;周日，数十万以色列人在全国各地的城市举行示威，这似乎是自以色列独立以来最大规模的抗议活动。 10 月 7 日哈马斯发动的袭击引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;抗议和罢工都反映出对内塔尼亚胡的深深愤怒，批评者称内塔尼亚胡正在延长战争 — — 从而减少提前选举的机会 — — 而不是优先考虑加沙剩余约 100 名人质安全返回。军事冲突已经蔓延到约旦河西岸和邻国黎巴嫩，有可能使该地区陷入更广泛的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/0f891109-c156-44d5-ae37-8f28a943819e_f2ed38b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客9 月 2 日全国范围内的罢工期间，在特拉维夫本古里安机场等待航班。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡“主要是出于保留权力的愿望而驱动的” 36 岁的以色列裔美国人萨吉·德克尔·陈 (Sagui Dekel-Chen) 人质萨吉·德克尔·陈 (Sagui Dekel-Chen) 的父亲乔纳森·德克尔·陈 (Jonathan Dekel-Chen) 说：德克尔-陈周日在哥伦比亚广播公司的《面向全国》节目中表示，“至少到目前为止，我们的考虑是为了所有人质的福祉。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临压力，但没有迹象表明内塔尼亚胡准备改变路线。&lt;/p>;&lt;p>; “那些谋杀人质的人不想达成协议，”他在周日的一份声明中表示。 “我们将追捕你，我们将找到你，我们将与你算账。”&lt;/p>;&lt;p>;安全内阁会议于周日晚上结束，但没有对国防部长约夫·加兰特提出的放弃内塔尼亚胡坚持的提议采取行动两名官员告诉彭博社，以色列军队仍留在加沙和埃及之间的费城走廊，这是与哈马斯谈判的关键症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特上周在内阁会议上警告称，不放弃要求将等于处决人质。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡为自己的立场进行了辩护，认为这是必要的，以确保哈马斯不会利用停战协议重新武装、重组以及以色列是否会摧毁它。政府官员警告说，如果哈马斯继续存在，未来将会发生更多劫持人质事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/02/9e713456-3e79-46d4-9329-491ac2aa05e4_812028c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们对死亡的愤怒日益高涨在加沙发现的六名人质中，以色列人正在进行大规模罢工和抗议，要求总理内塔尼亚胡确保他们获释并同意停火。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周六表示，他相信“我们即将达成协议”，尽管最后一次积极的谈判在 2019 年没有结果。上周末开罗。据白宫称，拜登和副总统卡马拉·哈里斯将于周一上午与试图促成人质交易的美国团队会面。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道一位身份不明的高级政府官员称，美国一直在与埃及和卡塔尔讨论向以色列和哈马斯提交的“要么接受要么放弃”协议的大纲。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是代表大多数以色列工会成员的劳工组织以色列总工会 (Histadrut) 主席阿农·巴尔-戴维 (Arnon Bar-David) 周日在呼吁举行总罢工时表示，“我们不可能再袖手旁观。” “犹太人在加沙地道中被谋杀的事情是不合情理的，必须停止。必须达成协议，协议比其他任何事情都更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列财政部长表示，他要求法院针对罢工发布禁令，并警告公务员，他们将不会获得休假工资被杀的人质包括一名受伤的以色列裔美国公民赫什·戈德堡-波林，23 岁。他的父母成为人质最引人注目的支持者之一，与拜登和其他世界领导人会面，并在美国民主党全国代表大会上发表演讲，赢得全场起立鼓掌。白宫官员称，拜登周日与父母雷切尔和乔恩进行了交谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/02/831fc82f-adc4-434d-8c4f-a45d3e067007_812028c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发现一天后在加沙地带六名人质遇难后，以色列工会伞组织领导的一场大规模罢工开始了，以抗议政府未能结束冲突。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“11个月来，内塔尼亚胡领导的以色列政府未能做到政府应该做的事情——将其儿女带回家，”人质家庭论坛在 X 上发帖。“如果不是他的阻挠、借口和编造，今天早上宣布死亡的人质可能还活着。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名被杀的人质是卡梅尔·盖特 (Carmel Gat)， 40岁，职业治疗师。 10 月 7 日，她在位于集体农业社区 Kibbutz Be&#39;eri 的父母家中被绑架。她的母亲在袭击中丧生。一些早些时候获释的人质表示，她在囚禁期间给了他们很大帮助，教他们瑜伽和冥想。&lt;/p>;&lt;p>;其他人是 24 岁的伊登·耶鲁沙尔米 (Eden Yerushalmi)，他正在学习成为一名普拉提教练；她是一名 24 岁的人质。亚历山大·洛巴诺夫 (Alexander Lobanov)，33 岁，已婚，有两个孩子，他在一个音乐节上工作，遭到哈马斯枪手袭击； 27 岁的阿尔莫格·萨鲁西 (Almog Sarusi) 与受伤的女友一起参加音乐节； 25 岁的奥里·达尼诺 (Ori Danino) 是五个兄弟姐妹中最大的一个，他计划开始学习电气工程。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯称人质被以色列炸弹炸死。&lt;/p>;&lt;p>;大约 250 人被炸死。 10 月 7 日，被美国和欧盟视为恐怖组织的哈马斯袭击以色列南部，造成 1,200 人死亡。去年年底的停火期间，超过 100 名人质被释放，还有约 100 名人质仍被关押，其中 35 名人质被以色列宣布缺席死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，已有 40,000 多名巴勒斯坦人在战争中丧生。飞地卫生部不区分战斗人员和平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>