<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[94% of Hong Kong public schools partner mainland China institutions: Education Bureau]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268165/94-hong-kong-public-schools-partner-mainland-china-institutions-education-bureau?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/5c01b3d0-91d0-4b37-b969-e10dea5bed7a_0b73ddcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在天水围循道卫理小学上体育课。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据教育当局称，香港约94%的公立和半私立学校已与中国大陆的学校建立了合作伙伴关系，以促进学生之间的交流和国家认同。 &lt;/p>;&lt;p>;教育局还透露，上学年已拨款近1.3亿港元（合1,660万美元）用于“姊妹学校计划”，并无计划向私人及国际院校提供资助&lt;/p>;&lt;p>;教育局周三向立法会书面回覆称，截至上个月，香港已有935所学校与内地学校建立了2,933所姊妹校。&lt;/p>;&lt;p>;这些学校包括公共和特殊项目，以及直接补贴计划（DSS）下的项目。每所本地学校可与多于一所内地院校结对。&lt;/p>;&lt;p>;“学校安排交流活动，如学校参观、学生活动、研讨会、教学示范、课评、视频会议和经验分享，教育局局长蔡玉莲在回覆中表示：“根据校本发展需要，在学生、教师和学校管理层层面与姊妹学校建立合作伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>;与内地院校结对的学校考虑到香港有 991 所公立、直资和特殊机构，香港的 94% 学生代表该校。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 2004 年推出“姊妹学校计划”，鼓励与内地同行结对，目标是扩大拓展学生视野，增强国家认同感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /26/344c4f62-5a66-41c7-8d46-90901d66264e_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江苏连云港一所小学学生参加升旗仪式省。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在2022年警方致辞中表示，政府计划将参与该计划的本地学校数量增加10所&lt;/p>;&lt;p>;当时，约有780所学校与内地学校建立了2,100多对姐妹学校。这意味着自那时起结对学校增加了20%。&lt;/p>;&lt;p>;与内地签署合作伙伴关系的学校将获得本学年每所学校163,000港元的经常性补助金&lt;/p>;&lt;p>;上一学年，我们向参与该计划的学校提供​​了 1.2931 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;被问及该计划是否会扩大到包括国际学校时，蔡部长表示，政府没有这样的计划来覆盖私人和国际学生，因为它们是自费的。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，该局将继续鼓励他们促进学生对中国历史和文化的了解。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property: Beijing becomes last major mainland city to ease housing rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3268160/china-property-beijing-becomes-last-major-mainland-city-ease-housing-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/45223086-36b0-4bef-a262-7bb28b1879c8_006adaf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国首都北京放宽了购房规定以刺激市场。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首都北京终于与中国其他主要城市一起放松购房限制，以提振房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;北京市住建委周三，城市发展局表示，将首次购房者的首付比例从之前的至少 30% 降低至 20%。对于购买第二套住房的北京五环路以外地区的比例将降低至30%，五环路以内地区的比例将降低至35%。&lt;/p>;&lt;p>;五年期抵押贷款最低利率将降低至3.5根据住房部门的数据，第一套住房的百分比。五环线以外二套房利率下调3.7%，环线以内二套房利率下调3.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，此次调整是针对“第二居所的位置是在五环以内还是五环外。”中国指数研究院市场研究部主任陈文静表示。这与4月30日的限购政策是一致的，更有利于政策的落实和执行。&lt;/p>;&lt;p>;此举与上海、深圳、广州等地降低房贷利率、降低房贷利率的政策相呼应。放宽购房限制以提振情绪。南方城市广州的首付最低要求最低，首套房和二套房分别为15%和25%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“降低首付比例是总部位于上海的易居中国研究院院长严跃进表示，这是[今年迄今为止最重要的政策]。&lt;/p>;&lt;p>;北京市政府降低首付比例的举措严说，降低购买成本效果明显，也有助于刺激住房需求。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，中国资本推出了类似的降低首付比例的措施。该市还恢复了购房者偿还抵押贷款的最长期限 30 年，该期限在 2017 年被削减至 25 年，以给过热的房地产市场降温。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央政府发布了一项雄心勃勃的救助计划上个月，针对遭受危机打击的房地产行业，政府出台了一项3000亿元人民币（414亿美元）的再贷款安排，并允许地方政府购买过剩库存。&lt;/p>;&lt;p>;包括南京、天津和成都在内的约10个省级城市最近调整房地产政策，采取降低首付比例、以旧换新补贴等措施。&lt;/p>;&lt;p>;上海在一线城市中率先行动。中国最大的城市将首次购房者的首付比例从 30% 降至 20%，将二套房买家的首付比例从 50% 降至 35%。每个选择以旧换新计划的家庭都有资格获得最高3万元的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管采取了这些措施，中国房地产行业的喘息可能仍需时日。根据上周公布的官方数据，5 月份 70 个大中城市新建住宅价格环比下跌 0.7%，创近十年来最大跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;在房地产数据惨淡之后，标普全球和惠誉评级下调了 2024 年下半年中国房地产销售预测，新房销售量较去年下降 15% 至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;敖玉露补充报告&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing talks the talk with foreign, private firms as they await action at China’s third plenum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268144/beijing-talks-talk-foreign-private-firms-they-await-action-chinas-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/0e9e3b67-db05-4e76-ac5c-91378184a490_1d556ada.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强总理曾说过“外国企业在中国的成功”与中国经济发展密切相关”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在备受期待的政党聚会之前，外国企业正在密切关注政策制定者是否“言出必行”，北京方面重申有必要吸引外国投资者并支持信心遭受重大打击的私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;总理李强周二表示，中国将“继续扩大高水平开放”，放宽市场准入并“实施全面解禁”官方新华社报道称，“制造业领域的外商投资准入限制”。与此同时，国家最高经济规划师强调需要在信贷、融资和杜绝选择性执法等方面支持中国私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;“外国企业在中国的成功与中国的私营部门密切相关。据报道，李克强对参加世界经济论坛新领军者年会（也称为夏季达沃斯）的来自约 40 个国家和地区的 200 多名企业代表说道。&lt;/p>; &lt;p>;“欢迎大家来中国投资、走进中国，分享中国高质量发展的红利”。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周二，国家发展和改革委员会新华社称，国家发改委副主任郑贝向全国人大常委会会议提交了支持民营企业进展情况的报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有条件的民营企业应该得到市场帮助郑说，将采取上市、融资和再融资等措施，同时将在资本市场上采取措施推动科技公司和基金初创企业的发展。郑说，应该防止“选择性”执法。&lt;/p>;&lt;p>;在备受期待的三中全会之前发表的言论——这次会议旨在制定未来五到十年的经济战略——加入了一大堆言论本月早些时候，有关警方和税务机关成立联合工作组的媒体报道在中国商界引起了轩然大波，律师表示，此类行动可能会导致在对中国经济前景信心疲软的情况下，向公众发出了错误信号。&lt;/p>;&lt;p>;今年前5个月，流入中国的外资较2023年同期下降28.2%，至4125亿元人民币，根据商务部的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然关于开放的讨论并不新鲜，但李总理的言论令人鼓舞，表明改革开放仍然是高层决策者的重要优先事项，”荷兰国际集团大中华区经济学家林恩宋说。 “外国企业可能会关注政策制定者是否会言出必行。”&lt;/p>;&lt;p>;疫情导致多年来中国出境旅游受到限制，已经让外国投资者陷入了“过度悲观的环境”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;克尔·吉布斯 (Ker Gibbs) 表示，温和的经济增长、持续六年的中美贸易战以及中国监管的不确定性阻碍了今年的离岸投资旧金山大学中国商业研究项目常驻执行官。&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯本周正在访问中国东部城市青岛，他感觉到外国企业家“仍然充满热情”。 “这不仅仅是市场的规模，”他说，“还有公司和产品的质量。”&lt;/p>;&lt;p>;在人们持续指责中国一些行业过度补贴和产能过剩的情况下，李在论坛认为，中国产品具有“竞争力”，因为包括外国企业在内的企业“走在公平竞争的轨道上”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿意与世界各国企业共同努力，更好地推动新华社援引他的话说：“世界经济创新发展”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The rules-based order isn’t working. It’s time for an alternative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267841/rules-based-order-isnt-working-its-time-alternative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/071673ab-bd7a-4068-9a47-81055fa46ef0_69f81f57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;基于规则的秩序的支持者度过了忙碌的一个月。从香格里拉对话到瑞士乌克兰和平峰会，多位全球领导人都呼吁努力捍卫和维护秩序。&lt;/p>;&lt;p>;但在这些对秩序的呼声中，没有真正的秩序，只有混乱。早在 2003 年，当美国试图为其入侵伊拉克辩护时，这个问题就变得引人注目。俄罗斯入侵乌克兰和以色列在巴勒斯坦的残酷战争加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;基于规则的秩序从来都不是完美的。涉及远离地缘政治热点的欠发达国家的冲突往往会被规则执行者所忽视，而执行者本身往往会时不时地违反规则。在香格里拉对话会上，欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔强调，维护基于规则的秩序需要不存在双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;但双重标准依然存在。这表明基于规则的秩序不仅不完善，而且存在根本缺陷。中国等国家呼吁建立“以国际法为基础的国际秩序”，认为西方构建的基于规则的秩序体现的是单边主义和强权政治，而不是多边主义，违背法治精神。 &lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德·马勒斯在香格里拉对话会上的讲话中指出，基于规则的全球秩序不仅仅是一个“西方项目”，需要来自全球各地的思想家共同参与。南方国家，包括中国、印度和非洲国家，是其形成的核心。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在第二次世界大战结束后，当这种基于规则的秩序建立时，全球南方的许多地区都被殖民化，并被殖民化。大部分是文盲。他们的代表权受到严重损害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/8731b8c2- 02b2-4646-a9c8-a4503c472a5e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与瑞士领导人伊格纳齐奥·卡西斯和维奥拉·阿赫德坐在左边，还有6 月 16 日，在瑞士卢塞恩附近举行的和平峰会上，总统办公室主任安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 和美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 坐在右边。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;尊重主权和人权等支撑基于规则的秩序的理念基本保持不变。但世界已经发生了巨大的变化。鉴于当今主要大国之间的不信任和价值观分歧，新规则不太可能以足够快的速度制定来解决冲突。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这一秩序的具体构成仍然没有明确定义并需要解释，并且存在关于哪些规则应该优先的不同想法。西方领导人指出，俄罗斯违反了保障乌克兰安全和边界的协议，而领土完整是基于规则的秩序的基础。&lt;/p>;&lt;p>;然而，俄罗斯长期以来一直坚称北约首先违反了规则，向东扩张并损害俄罗斯的安全。在没有相互接受的中立仲裁者的情况下，每个人都会坚持自己的解释。&lt;/p>;&lt;p>;这指出了基于规则的秩序的一个更大问题：所有规则都需要执行者发挥作用。理论上，联合国安理会就是为此而设计的，但实际上，只有在五个常任理事国之间没有什么分歧的情况下，规则才会得到执行。进入 2020 年代，联合国安理会否决权数量上升至 1980 年代以来的最高频率。&lt;/p>;&lt;p>;过去 12 个月内，有 10 项决议被一个或多个常任理事国否决。其中一半的否决是针对以色列-巴勒斯坦冲突，其中大多数是美国代表团捍卫以色列立场的案例，要么拒绝停火的呼吁，要么声称联合国正式接纳巴勒斯坦将迫使美国取消对联合国的资助。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/ce9cbd43-ff4d-4a4e-8fc8-f0ee1b72aea8_9985a098 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 20 日，美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德 (Linda Thomas-Greenfield) 对联合国安理会立即停火的呼吁投了否决票在加沙。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列本身在很大程度上无视国际法院的裁决，呼吁更多地获得人道主义援助并结束其加沙攻势。许多人认为美国政府对加沙战争的看法非常虚伪，这可能会进一步使基于规则的秩序失去合法性。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治分歧的加剧正在影响曾经有广泛共同点的问题。 3 月份，俄罗斯行使否决权，削弱了联合国对朝鲜核武器计划制裁的执行力度，这可能是为了回报朝鲜对俄罗斯战争的支持。&lt;/p>;&lt;p>;普京上周访问了朝鲜，签署了一项国防协议，可能会进一步助长双方的底气。不仅是这些规则不适用于联合国安理会常任理事国，而且它们对小国的控制力也在下滑。&lt;/p>;&lt;p>;面对联合国安理会的不作为，美国玩起了“玩弄”的游戏。全球警察的角色。然而，当某人既是球员又是裁判员时，任何系统都无法长期发挥作用。自2003年为入侵伊拉克辩护而撒谎以来，美国一直饱受合法性危机的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;美国的影响力也因工业能力薄弱和内部不团结而受到阻碍。与此同时，俄罗斯在实施核讹诈和抵御西方制裁方面取得的部分成功也可能激起其他不满情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/24/9c8056d9-52c3-4320-a8db-3d4e6ba418a6_a1ffbd1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在提供的未注明日期的图片中朝鲜国家通讯社 2022 年 10 月 10 日报道，该国领导人金正恩正在监督一场旨在评估“核反击能力”的军事演习。照片：KCNA / KNS / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当人们提到基于规则的秩序时，他们实际上是在表达对一组首选价值观的支持，例如主权和人权。支持者和反对者都认为，这只是以西方价值观为基础的自由国际秩序的另一种说法。&lt;/p>;&lt;p>;从西方对侵犯人权行为的谴责到中国对发展的坚持，很明显，尽管周边国家世界强调不同的优先事项，他们都在阐明一个更加体面的世界的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;现在是时候用基于体面的秩序取代基于规则的秩序了。没有人会反对得体，而且与“规则”不同，人们对所讨论的内容也有更清晰的概念。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不同的文化对什么是得体有不同的看法，但主题的清晰性可以让我们更深入地寻找共识领域，更有效地谴责普遍认为不雅的行为。这个世界无法监管正派，但它却越来越无法监管当今的规则。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Rahul Gandhi named official leader of the opposition in boost for ‘robust democracy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268157/indias-rahul-gandhi-named-official-leader-opposition-boost-robust-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/b636261e-6e8c-48e3-9867-e6145a128977_2c8a2468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国会主席拉胡尔·甘地（中）受到国会主席的欢迎Mallikarjun Kharge 于 2024 年 6 月 26 日星期三在印度新德里举行的一次会议上。照片：EPA-EFE / 印度国大党&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;决定任命拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 为印度反对派的正式领导人印度议会标志着该国“强大民主”的潜在复兴，分析人士认为，此举可能会在十年来政府中没有强烈反对声音的情况下平衡政治格局。&lt;/p>;&lt;p>;印度国大党，该国的议会主要反对党周二宣布，甘地将于本周在与其联盟伙伴举行会议后就任正式职务。&lt;/p>;&lt;p>;“在第 18 届人民院，人民院应真正反映人民院的愿望。国大党主席 Mallikarjun Kharge 周三在 X 上发帖称，“作为国大党主席，我相信，作为国大党主席，我相信一位经历了整个社会的领导人”从甘尼亚库马里到克什米尔，从曼尼普尔邦到马哈拉施特拉邦，这个国家将提高人民的声音，特别是边缘化群体和穷人的声音。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/9cc19789-223a-4aad-85f3-186d268d6c78_ff446c48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;（左起）6 月 8 日，在印度新德里举行的国会工作委员会扩大会议后，国会高级领导人拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi)、马利卡琼·哈尔格 (Mallikarjun Kharge)、索尼娅·甘地 (Sonia Gandhi) 和普里扬卡·甘地·瓦德拉 (Priyanka Gandhi Vadra)。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;在执政的印度人民党 (BJP) 领导的前两届政府期间，国大党未能获得这一职位，因为它略低于议会下院 10% 席位的要求任命一名正式反对派领导人。&lt;/p>;&lt;p>;在该国最近的大选中，在反对派印度联盟出人意料地侵入该国印地语带之后，国大党赢得了 99 个席位，几乎是 2019 年赢得的 52 个席位的两倍传统上，印度人民党是印度人民党的大本营。&lt;/p>;&lt;p>;相反，纳伦德拉·莫迪总理领导的执政党在其前两届任期内失去了绝对多数席位，现在依赖于联盟伙伴。&lt;/p>;&lt;p >;“让国大党[代表]担任反对党领袖对于健全的民主制度非常重要。贾因大学政治学和国际关系教授普里扬卡·马图尔 (Priyanca Mathur) 说：“我们在过去两个任期中错过了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是一个多数民主国家，我们没有其他声音，”她说。 “我们看到拉胡尔·甘地成为年轻印度的代表，因为投票发生了巨大转变。”&lt;/p>;&lt;p>;随着甘地被提升为反对派领袖，他现在将拥有同样的地位。担任内阁部长，能够在一系列政策问题上直接挑战莫迪。&lt;/p>;&lt;p>;他还将在关键任命上拥有发言权，例如印度选举监管机构和该国人权事务负责人权利委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“国会议员拥有发言权是一个非常令人振奋的举动。马图尔说：“我们看到主要民主机构的可信度在过去 10 年里受到极大削弱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者和反对党指责莫迪破坏印度的世俗主义和民主传统，称当局打压反对派政治领导人、非政府组织和人权活动人士。印度人民党否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;国大党曾经被称为印度的老大党，但在最近一次选举之前，国大党正处于被印度人民党边缘化的边缘。分析人士称，尽管今年取得了一些进展，但国会在重新掌权之前仍面临艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“甘地可以更加自信，因为国会席位数量增加了，”说独立政治评论员 Yashwant Deshmukh。&lt;/p>;&lt;p>;“但过度误读这一点存在危险。印度人民党执政 10 年后，其得票率仍然几乎是国大党的两倍。”&lt;/p>;&lt;p>;德什穆克表示，国大党仍然必须“在与印度人民党直接对抗的州中重振旗鼓”，补充说，其成果主要归功于大约二十几个地区政党的支持，这些政党加入了反对派印度联盟，该联盟是为对抗印度人民党而组建的。&lt;/p>;&lt;p>;甘地被认为是将该联盟的不同伙伴团结在一起，并且还精心策划了一场政治运动，以迎合选民对印度人民党修改印度宪法的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，反对派领导人的角色要求更高。&lt;/p>;&lt;p>;“他作家兼独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示，“必须让有冲突的联盟伙伴保持在一起。”他指出，在西孟加拉邦颇具影响力的 Trinamool 国会已经表示，希望国会放弃其左倾伙伴。 &lt;/p>;&lt;p>;“拉胡尔·甘地如何规避这些问题还有待观察，”他说。 “这是一项具有挑战性的任务，因为他必须不断制定议会策略，给印度人民党制造困难。他必须非常有创新精神。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/ 769ca72e-cfd0-4862-bb32-1492c302c107_f1391327.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 5 日，拉胡尔·甘地（右）和他的妹妹 Priyanka。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;甘地很可能依赖其妹妹普里扬卡·甘地·瓦德拉 (Priyanka Gandhi Vadra) 的支持，如果她赢得选举，预计将当选为议会议员-南部喀拉拉邦瓦亚纳德的选举。&lt;/p>;&lt;p>;甘地在选举中赢得了瓦亚纳德和拉巴雷利两个席位，但选择在北方邦只保留拉巴雷利。&lt;/p>;&lt;p>;普里扬卡带头国大党在北方邦和该国印地语带其他地区的竞选活动取得了令人惊讶的成功。这位 52 岁的女士经常被比作她的祖母和印度前总理英迪拉·甘地。&lt;/p>;&lt;p>;“无论赋予她什么角色，她都可以发挥支持作用。她的声音很好，能以相当恰当的方式阐明问题。”Mukhopadhyay 说。&lt;/p>;&lt;p>;甘地兄弟姐妹预计将为印度人民党提供强大的支持，此前印度人民党曾能够轻松推动关键决策因为反对力量较弱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/ee9d5e7a- 7b01-4c61-8466-a4b757471057_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉胡尔·甘地（中间穿着白色 T 恤）在新德里的一次游行中与他的支持者同行印度，2022 年 12 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士指出，拉胡尔的两次跨国游行如何加强了他与居民的联系，而普里扬卡在选举集会期间的演讲则如何激发了选民的热情&lt;/p>;&lt;p>;独立政治评论员斯米塔·古普塔 (Smita Gupta) 表示，拉胡尔·甘地曾于 2014 年和 2019 年在前两届政府任期中拒绝担任下议院国大党领袖。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在这次选举中，他实际上为党的表现做出了实质性的贡献。我认为拉胡尔·甘地本人也觉得接受[反对党领袖]的职位是可以的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;甘地的升职正值印度人民党因考试试卷泄露而面临压力之际。为全国范围内的医学院招生提供支持——这一问题符合他围绕青年教育和就业的主要竞选叙述之一。&lt;/p>;&lt;p>;“甘地兄弟姐妹确实全身心投入了竞选活动，他们绝对成功了。我确信拉胡尔·甘地知道他承受着整个反对派的压力。他必须兑现所有没有投票给印度人民党的人的承诺。”马图尔说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore telecoms firm mired in controversy over ‘porn promoting’ advert for youngsters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3266314/singapore-telecoms-firm-mired-controversy-over-porn-promoting-advert-youngsters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/13a48ba0-29d1-44e8-b47f-41c9bc8d9527_c13aa175.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家新加坡电信公司的一则广告引发了争议，其中母亲尊重儿子观看色情内容的权利。照片：南华早报综合报道/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谈论性是父母和孩子最困难的对话之一，因此一家新加坡公司已着手减少尴尬。&lt;/p>;&lt; p>;新加坡电信公司 Circles.Life 发布的一则广告引发了争议，因为该广告展示了一位母亲尊重儿子观看色情内容的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;作为旨在打破规范和挑战耻辱的广告活动的一部分， 20 秒的剪辑得到了复杂而困惑的反应。&lt;/p>;&lt;p>;视频开始时，一位母亲在半夜被奇怪的声音吵醒。&lt;/p>;&lt;p>;她下楼去看儿子&lt;/p>;&lt;p>;儿子为了隐藏手机，不小心点击了“屏幕镜像”，电视上播放了露骨的视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/cdfd815f-7e6d-4d8d-aa00-4be010517252_d0a34ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这则有争议的广告在社交媒体上引起了不同的反应。图片来源：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;母亲并没有感到不安或生气，只是微笑着递给他一副耳机。&lt;/p>;&lt;p>;“别留下来起得太晚了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;然后视频转到屏幕标题，上面写着：“不要感到尴尬。做你自己的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;一些观看者前往该公司的 YouTube 频道，谴责该广告不恰当。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多有小孩的家庭在 YouTube 或电视，听到这个随机出现的广告让每个人都感到不舒服，尤其是声音。这不适合孩子。我不知道你是如何获得批准的。”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则对广告表示赞赏，并留下了积极的信息，例如：“多么支持我的妈妈啊。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司的官方 YouTube 帐户留下了回复，解释说他们的目的是倡导“开放思想和仔细探索好奇心的时代”。&lt;/p>;&lt;p>;该广告是该公司“做你自己的事”活动的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;另外两个争议较小的短片也被发布，鼓励年轻人平等对待所有职业，并以更多样化的方式定义成功。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这种两极分化的反馈褒贬不一。 Circles.Life 在给 Marketing Interactive 的一份声明中表示，“这个话题是意料之中的”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的高级营销经理 Ebony Ngieng 表示，该广告旨在展示对育儿的不同看法，以开放的态度和对“尴尬”情况的非传统反应。&lt;/p>;&lt;p>;该公司早期的社会研究结果显示，所有年龄段的大多数新加坡人都倾向于就性和性教育进行公开对话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/f55eabb7-6780-4804-9868-cd9e24c19a4e_e04140b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;色情内容对于许多人来说仍然是一个困难的话题，广告背后的公司表示他们正在努力解决这个问题。图片来源：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，许多人仍然因为害怕羞耻或被污名而回避这些话题。&lt;/p>;&lt;p>;广告发布后，媒体情报公司 Meltwater 报告称，Circles.Life 的提及量激增。&lt;/p>;&lt;p>;该公司以其大胆的营销策略引发争论并吸引关注并不陌生。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 6 月，该公司发布了一系列展示种族歧视场景的广告，在公众强烈反对后导致其道歉。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，该公司利用全球饥饿的背景暗示消费者“渴望”廉价的移动数据计划，因用双关语忽视了一个严重的社会问题而受到批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US election 2024: Trump plans to ‘reignite’ inflation, warn Nobel Prize-winning economists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268150/us-election-2024-trump-plans-reignite-inflation-warn-nobel-prize-winning-economists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/5ee597c9-6fa6-4335-be4b-d4863c4a8411_64bc3f56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 握有一大票以及 6 月 6 日在凤凰城举行的一场竞选活动中展示通货膨胀的小盒子 tic-tac。 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;16 位诺贝尔经济学奖获得者周二签署了一封信，警告美国如果共和党总统候选人唐纳德·特朗普赢得 11 月美国总统大选，世界经济将受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;这封由 Axios 最先报道的联合签名信称，美国民主党总统乔·拜登的经济议程是“远远优于”寻求连任的前共和党总统特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家表示，特朗普的经济计划将重新引发通货膨胀，部分原因是他承诺对中国进口产品征收更严厉的关税，他们说这一点将会提高美国消费者购买的许多商品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们每个人对各种经济政策的细节都有不同的看法，但我们都同意乔·拜登的经济议程远远优于唐纳德·特朗普，”经济学家在信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，特朗普连任将对美国的世界经济地位产生负面影响，并对美国国内经济产生不稳定影响。”&lt;/p>; >;&lt;p>;这封信由著名经济学家签署，其中包括 2001 年诺贝尔经济学奖获得者约瑟夫·斯蒂格利茨 (Joseph Stiglitz) 和 2015 年诺贝尔经济学奖获得者安格斯·迪顿爵士 (Angus Deaton)。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普陷入困境一场势均力敌的竞选。 11 月 5 日的竞选将由少数几个摇摆州的选民决定，这些州的投票结果可能会偏向共和党或民主党，因此竞争十分激烈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/8d010f25-2e61-40e8-a24f-ed9b0c4b962e_c98dc12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普 6 月 22 日在华盛顿讨论通货膨胀时举起 Tic Tac 盒子。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然整体通胀在过去两年有所放缓民意调查显示，许多美国消费者仍然对食品、天然气和其他商品的价格上涨感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已承诺对进口商品征收关税，关税至少高达60％的中国商品进入美国，经济学家称这一成本将以价格上涨的形式转嫁给美国消费者。&lt;/p>;&lt;p>;“许多美国人担心通货膨胀，目前通货膨胀已经显着下降快速地。人们正确地担心唐纳德·特朗普将以其在财政上不负责任的预算重新引发通货膨胀。”信中指出。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队没有立即回应置评请求。拜登竞选发言人詹姆斯·辛格称特朗普的经济议程很危险。&lt;/p>;&lt;p>;美国经济将成为拜登和特朗普周四首场总统辩论的一大主题。特朗普将高物价和通胀归咎于拜登，而拜登则声称特朗普的贸易政策，包括关税，将推高通胀。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese telecoms giant Huawei signs deal to train thousands of Peruvians in new technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268156/chinese-telecoms-giant-huawei-signs-deal-train-thousands-peruvians-new-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/600ef88a-88cf-4538-94c0-30b7ece31dda_f45e3944.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特正在寻求更多的中国投资。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;秘鲁与中国电信巨头华为技术有限公司签署了一项协议，为数千名公民提供新技术培训。&lt;/p>;&lt;p>;总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 访问了位于秘鲁的华为总部。周三，这是为期一周的中国之行的一部分，旨在吸引更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁总统办公室表示，她已签署一项协议，培训 20,000 名来自中小企业的年轻专业人士、女性和企业家。 ”中国在基础设施建设、数字化转型、人工智能、清洁能源、人文交流等重点领域的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国日报微信公众号发布的新闻片段中，还展示了Buluarte的身影会见华为董事长梁华并测试其新款M9智能汽车。&lt;/p>;&lt;p>;她预计还将参观比亚迪位于深圳的总部，讨论这家电动汽车巨头在秘鲁建厂的计划，然后前往上海和北京，她将在那里会见中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这座南方城市期间，她还参观了一个关于印加文化的展览，总统办公室称该展览展示了 150 多件文物。 -来自秘鲁的哥伦比亚项目。&lt;/p>;&lt;p>;根据复旦大学绿色金融与发展研究中心的数据，秘鲁是中国“一带一路”倡议下的主要投资目的地，去年投资额达 29 亿美元，位居全球第三。中心。&lt;/p>;&lt;p>;但是，位于利马附近的钱凯港这一主要一带一路计划一直是争议的根源。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁授予中国国有航运公司中远集团独家经营权计划于 2021 年运营该港口，但今年早些时候，该公司试图推翻该决定，称这是一个“行政错误”。&lt;/p>;&lt;p>;政府曾威胁要就中远港口的商业模式采取法律行动，结果却是据路透社报道，秘鲁领导人将于周四在上海会见中远集团的代表，还将出席与中国铁建的会议，讨论以下计划：修建一条连接钱凯港与玻利维亚和巴西的铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;习近平预计将于 11 月访问秘鲁，出席亚太经合组织峰会，东道主希望他也能出席钱凯港的落成典礼.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该港口也引起了美国的担忧，担心它可能被用于太平洋地区的军事目的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，秘鲁总理古斯塔沃·阿德里安岑周一对记者表示：“我们不相信我们的朋友……比如美国会因为我们将中国的利益带到秘鲁而感到不满”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这一点这是对西方资本到来的邀请，包括来自美国的资本。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Burned-out China worker quits job to earn US$280,000 a month selling green bananas as stress relievers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265166/burned-out-china-worker-quits-job-earn-us280000-month-selling-green-bananas-stress-relievers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/3d65e2e2-0c98-42ac-96f0-c6d3b920bce6_51c0f02c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名精疲力竭的工人放弃了工作，由于在办公室种植水果来缓解压力，每月销售绿色香蕉的收入为 28 万美元。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名精疲力竭的科技员工决定辞去工作，创办水果电商业务。现在，这位 32 岁的男子靠卖青香蕉每月赚 200 万元人民币（合 28 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;林的成功得益于社交媒体健康趋势的转变——将青香蕉视为“压力的象征”。营销策略涉及双关语，其中“停止香蕉绿”在中文中听起来类似于“停止焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;香蕉在未成熟的情况下出售，并且带有茎，这使得顾客可以在花瓶中种植它们，直到它们在一到两周内变得可食用。&lt;/p>;&lt;p>;与喧嚣和喧嚣相比，这是一个人们感到平静的过程。许多工作场所熙熙攘攘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/199706bb-2e15 -4679-bbe0-bb275cdf58d4_2f8b67f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们正在抢购成串的绿色香蕉，作为他们可以在办公桌上种植的缓解压力的药物。图片来源：news.china.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林在一次直播卖水果​​的过程中产生了这个想法，当时一些观众坚持要买带茎的香蕉。 .&lt;/p>;&lt;p>;最初，林对为什么有人会以这种方式购买香蕉感到困惑，但他对他作为试用版出售的第一批香蕉的积极反馈感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，林与合作伙伴合作与阿里巴巴的淘工厂合作，其营销专家建议他重点关注“停止焦虑”营销策略。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的帮助下，林为买家提供了易于种植的花瓶，以及刻有“别担心”等励志信息的小卡片。&lt;/p>;&lt;p>;他还升级了包装，加入了“摆脱香蕉烦恼”和“停止香蕉绿”等口号。&lt;/p>;&lt;p>;在进行更改之前，每天只有几千份订单。现在，销量已飙升至 15,000 个订单，即每天售出约 50,000 公斤香蕉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最终意识到，我们销售的不仅仅是香蕉，还有情感价值。”林的商业伙伴华大伟说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最终意识到，我们销售的不仅仅是香蕉，还有情感价值。” p>;&lt;p>;“现在的年轻消费者看重乐趣和审美，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“这很有创意，我也想尝试一下。”一位在线观察者这样评价林的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“这很有创意，我也想尝试一下。” >;&lt;p>;购买“停止焦虑”香蕉的消费者表示，种植香蕉是一个平静、冥想的过程，有助于在情感上支持他们。&lt;/p>;&lt;p>;有时，人们会在香蕉皮上写下同事的名字，以“保留” ”，然后将其分发给指定的收件人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/03/25151c33-1b85-4003-808d-b4e8841cb0f8_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作压力是中国快节奏经济中一个非常普遍的问题。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林从农民那里购买的水果每公斤为 3 至 4 元（40 至 55 美分），每串 4 公斤的售价为 33 元，包括35-40根香蕉。&lt;/p>;&lt;p>;林告诉每日商报，“停止焦虑”香蕉趋势帮助了许多以前以半价出售产品，有时甚至亏本的农民。&lt;/p>; &lt;p>;林笑称，是他自己因为需求量太大而感到焦虑。他说，最忙的时候，他每天只休息五个小时。&lt;/p>;&lt;p>;除了香蕉，林还推出了《嘿！菠萝”，或者普通话的“黑凤梨”，发音类似于粤语中的“我喜欢你”。他还计划营销百香果产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI’s ban on Chinese access to ChatGPT to spur growth of local alternatives, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268124/openais-ban-chinese-access-chatgpt-spur-growth-local-alternatives-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/563e079b-6641-4112-b285-110bd0d8d077_8e703d76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 徽标显示在智能手机上，并在屏幕上显示图像由 ChatGPT 的 Dall-E 文本到图像模型生成的计算机显示器，2023 年 12 月 8 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OpenAI 即将禁止中国开发者访问其服务业内人士和分析师表示，“OpenAI 阻止中国市场准入只会加速中国大语言模型 (LLM) 的发展，而不是阻碍中国人工智能 (AI) 行业的发展”。网络安全公司奇虎 360 创始人兼首席执行官周鸿祎周三在社交媒体帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周鸿祎的北京公司已经开发了自己的法学硕士，其背后的技术相同OpenAI 的 ChatGPT 和其他生成式人工智能服务 - 表示，这家美国公司对中国开发者的禁令只会将其用户推开，迫使他们选择一直在争夺更大市场份额的本地人工智能模型构建者。&lt;/p>; &lt;p>;OpenAI 尚未正式在中国提供服务，包括香港，该服务被排除在 OpenAI 提供服务的 188 个国家和地区名单之外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/8baad68d-3db4-48a4-86d0-710b74d28b3c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;中国有 200 多个本土法学硕士，截至 3 月份，其中 117 个已获批公开发布。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的开发者在地方当局严厉打击使用外国人工智能服务的情况下，一直在使用虚拟专用网络来绕过限制，并且还可能获得收益通过 OpenAI 的应用程序编程接口 (API) 进行访问。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技公司迅速采取行动，通过提供迁移选项和免费代币来吸引本地客户使用其服务，以利用该禁令（该禁令将于 7 月 9 日生效） .&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的智普AI被认为是中国最有希望与OpenAI竞争的公司之一，它是第一个做出反应的。据其官方微信公众号发布的消息称，该公司宣布了一项“特殊搬家计划”，以帮助中国 OpenAI 用户“轻松转入本土[LLM]”。&lt;/p>;&lt;p>;加入智浦大型科技公司和其他人工智能雄心勃勃的公司，包括《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股公司、搜索引擎巨头百度以及人工智能初创公司百川和01.ai，它们都提供从大幅折扣到免费赠品等各种福利。作为技术支持，吹嘘他们的法学硕士在能力上与OpenAI相当。&lt;/p>;&lt;p>;中国搜索引擎搜狗创始人王小川的新公司百川承诺只需五分钟即可完成转换从 OpenAI 到其平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/b74f09a1- edcf-496a-b332-7a25100ab9a1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 26 日拍摄的照片显示智能手机屏幕上的 OpenAI 徽标（左）和笔记本电脑屏幕上的字母 AI。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能模型货币化的方法之一是通过API出售访问权限，API的使用是通过代币的消耗来衡量的，代币是离散的单位iiMedia 咨询公司创始人兼首席分析师张毅表示，中国人工智能企业的迅速反应表明当地行业的竞争日益激烈。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;中国拥有 200 多个本土法学硕士项目，截至 3 月份，其中 117 个已获得中国当局批准公开发布。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，激烈的竞争促使一些人工智能巨头纷纷宣布价格战争，包括百度在内的一些公司提供免费使用其功能较弱的模型来吸引客户。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato picks Rutte, Putin critic and ‘Trump whisperer’, to replace Stoltenberg as next boss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268140/nato-picks-rutte-putin-critic-and-trump-whisperer-replace-stoltenberg-next-boss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 17:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/03de23c2-76f9-464e-bd73-8c2884ff8b97_9daf11ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约 32 个国家周三任命即将离任的荷兰首相马克·吕特为该联盟的下一任首脑，正值俄罗斯在乌克兰发动战争的关键时刻。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北约周三选择荷兰首相马克·吕特作为下一任领导人，乌克兰战争近在眼前，美国未来对跨大西洋的态度也存在不确定性&lt;/p>;&lt;p>;吕特的任命成为正式的任命，此前他唯一的竞争对手、罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯上周宣布，由于未能获得支持而退出竞选。&lt;/p>;&lt;p>;他将于 10 月 1 日接替挪威的延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg)，后者在任职十年后即将辞职。&lt;/p>;&lt;p>;吕特是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的激烈批评者，也是乌克兰的坚定盟友，他磨练了自己的政治立场。在担任荷兰首相近 14 年期间，他培养了作为政治交易撮合者的技能。&lt;/p>;&lt;p>;57 岁的吕特一直是自俄罗斯 2022 年入侵以来欧洲对乌克兰军事支持的推动力量之一，并表示在战场上失败对莫斯科来说，这对于确保欧洲和平至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他的观点深受 2014 年乌克兰上空客机坠毁事件的影响，荷兰将此次事件归咎于俄罗斯，而此次事件的 298 名遇难者中有 196 名是荷兰人。他表示，北约必须拥有强大的力量来对抗莫斯科，其他欧盟领导人也不能对普京领导下的俄罗斯抱有天真态度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/18395728-5ead-47ab-9a86-39a451448e51_8a867429.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰即将卸任的首相马克·吕特（右）将取代延斯·斯托尔滕贝格（左）成为北约领导人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们现在不阻止他，他就不会在乌克兰停留。这场战争比乌克兰本身还要大。这是为了维护国际法治。”2022 年 9 月，即俄罗斯全面入侵七个月后，吕特向联合国表示。&lt;/p>;&lt;p>;吕特于 2010 年首次上任，后来成为任职时间最长的总统荷兰首相去年宣布计划退出国家政坛。&lt;/p>;&lt;p>;MH17 航班坠毁后，他从主要关注国内事务转变为欧盟主要交易撮合者之一，在欧盟事务中发挥了重要作用。欧洲关于移民、债务和应对 Covid-19 的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在他的领导下，荷兰将国防开支增加到超过北约成员国要求的 GDP 2% 的门槛，并提供 F-16向基辅提供战斗机、大炮、无人机和弹药，并大力投资本国军队。&lt;/p>;&lt;p>;他是乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的坚定支持者，他记得五年前在基辅会面。&lt;/p>; &lt;p>;“当时就很清楚：这是一个有使命的人......我相信乌克兰的成功很大程度上取决于他从一开始就传达的心态，”吕特在四月份表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/ba0def47-d2bc-451a-8d63-76ee95c6a584_ff19ed6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 5 月 4 日，荷兰首相马克·吕特（右）与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;基辅周三祝贺吕特的任命，俄罗斯军队声称在乌克兰东部取得了稳步进展。&lt;/p>;&lt;p>;“祝贺马克·吕特当选为北约新秘书长。你们的领导力和对民主原则的奉献对于我们共同的未来至关重要，”乌克兰总统办公厅主任安德烈·叶尔马克在社交媒体上表示。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，即使在警告普京构成威胁的同时，他暗示俄罗斯领导人并不像他看上去那么强大。&lt;/p>;&lt;p>;“不要在精神上高估普京。我和这个人谈过很多次。他不是一个坚强的人，他不是一个坚强的人，”吕特在四月份与议会的辩论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;吕特去年巩固了自己成为北约新任主席的努力，同时共同领导了一个国际联盟，该联盟将向乌克兰交付 F-16 战斗机并培训乌克兰飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;在任期的最后几个月，他还与乌克兰签署了一项为期 10 年的安全协议，尽管受到极右翼领导人的批评，但仍保证获得荷兰的支持&lt;/p>;&lt;p>;吕特与英国和美国多位领导人建立了良好的关系，并被广泛认为是欧盟与美国总统唐纳德·特朗普打交道最成功的领导人之一。竞选连任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/649dd82d- e09b-4cd3-800b-d709985f606f_ecbe71fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰首相马克·吕特（右）因其能够管理美国前总统唐纳德·特朗普。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吕特身高1.93米（六英尺四英寸），有许多绰号，包括因其对丑闻的适应能力而被称为“特氟龙马克”，以及“因他管理美国前总统唐纳德·特朗普的能力而被授予“特朗普语者”称号。&lt;/p>;&lt;p>;他因在国防开支问题上与特朗普议论而挽救了 2018 年北约峰会，并通过公然反驳总统而表现出典型的荷兰人的直率。在椭圆形办公室。&lt;/p>;&lt;p>;在一次后来疯传的交流中，特朗普声称欧盟和美国能否成功达成贸易协议将是“积极的”。&lt;/p>;&lt;p>;来访的吕特大声嘲笑并插话道：“不！这并不积极。我们必须想出办法。”&lt;/p>;&lt;p>;这可能是宝贵的经验，因为特朗普可能的回归让北约领导人感到不安，因为这位前总统质疑美国在防务联盟其他成员受到攻击时是否愿意提供支持&lt;/p>;&lt;p>;在去年的慕尼黑安全会议上，吕特表示，无论谁赢得美国大选，领导人都应该停止“抱怨特朗普”，并在国防和弹药生产上投入更多资金。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 18:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>