<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Banks to cut off Binance from US banking system as crypto giant suspends US dollar deposits amid SEC crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3223506/banks-cut-binance-us-banking-system-crypto-giant-suspends-us-dollar-deposits-amid-sec-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/fa34564a-a5ed-40ce-9b8b-47c715b308e8_22ac7f75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加密货币交易所 Binance.US 周四表示将暂停美元存款，其银行合作伙伴准备最早在 6 月 13 日暂停法定美元提款渠道，就在美国监管机构起诉 Binance 及其首席执行官赵长鹏几天后。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的加密货币交易所的美国分部在一条推文中表示：周四美国东部时间晚上 10:33（格林威治标准时间 0233），此举是因为它正在采取“积极措施”暂时过渡到仅限加密货币的交易所。&lt;/p>;&lt;p>;交易、质押、存款和取款该交易所在给客户的通知中表示，加密货币将保持全面运营。&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国证券交易委员会 (SEC) 对币安及其创始人赵某提起诉讼，随后起诉了 Coinbase ，美国最大的加密货币平台，一天后。&lt;/p>;&lt;p>;继去年 FTX 崩溃后，这些事态发展标志着美国监管机构对该行业的打击力度急剧升级。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候根据美国证券交易委员会向联邦法院提交并公开的文件，美国金融监管机构周四表示，他们支持冻结 Binance 的资产。&lt;/p>;&lt;p>;“Binance.US 的业务规模远小于他们的国际集团。新加坡加密货币平台 Stack Funds 的首席运营官 Matthew Dibb 表示，停止提款显然会造成或引发相当多的担忧和恐慌。&lt;/p>;&lt;p>;“但过去一周日复一日， Binance 受到了 SEC 和监管机构的各种评论和问题的打击，所以这确实是意料之中的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;Binance.US 在其推文中表示，SEC 对加密货币的态度“非常激进”和恐吓”，并补充说，它在交易所及其银行合作伙伴之间造成了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一场漫长的战斗，在接下来的两个月或三个月内不会得到解决，它是很可能需要几年时间，”Dibb 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47 trial: court finds 16 opposition figures have joint subversion case to answer over unofficial primary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223507/hong-kong-47-trial-court-finds-16-opposition-figures-have-joint-subversion-case-answer-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/f0167711-a62e-481f-a927-9c94fe2026b7_7f85bce0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一家法院已为所有 16 名反对派人士就就他们在三年前的非官方立法初选中所扮演的角色提出的联合颠覆罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;三名法官周五在西九龙法院表示，他们都得到了香港领导人的批准，可以审理这一备受瞩目的审判检察官已针对被告阴谋颠覆国家政权的表面证据，提供了足够的证据。他们保留了自己的理由。&lt;/p>;&lt;p>;这项裁决是在检察官结束对 47 名政治家和活动人士中的 16 人的案件后作出的，这些政治家和活动家被指控密谋瘫痪市政府并推翻时任特首林郑月娥-ngor 通过夺取立法会的多数控制权来阻止政府预算。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 47 名法官告诉警方使用的 Facebook 个人资料对被告的帖子发表评论&lt;/h3>;&lt;p>;13 名被告参选2020 年 7 月反对党领导的初选表示他们倾向于作证。他们包括前立法会议员“长发”梁国雄、陈志全、黄碧云和林卓婷，以及从记者转型为活动家的何桂林。&lt;/p>;&lt;p>;Gordon据称是投票组织者的 Ng Ching-hang 表示，他可能不会提供证据，但他的律师会传唤两个人到证人席。&lt;/p>;&lt;p>;法庭现在预计将花费大约 39 天的时间审理辩方案件.为 Ng 作证的第一位证人将于周一出庭。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候代表四名被告的律师要求法院解雇他们的委托人，理由是他们的对手未能证明被告曾使用任何“非法手段”来实现他们的政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;他们争辩说，这是检察官为确保定罪而必须证明的基本要素，但他们无法就被告个人所涉嫌的非法行为提交证据。 &lt;/p>;&lt;p>;律师们还表示，在初选举行近 10 个月后，直到 2021 年 5 月《解释及通则条例》的修正案在宪报刊登之前，非法手段的定义一直处于“真空状态”。&lt; /p>;&lt;p>;修正案规定，如果任何人意图通过滥用否决议案来威胁政府，则不被视为拥护香港的小宪法《基本法》和效忠香港。 &lt;/p>;&lt;h3>;线人承认向警方提供香港 47 会议的录音&lt;/h3>;&lt;p>;但检察官辩称，利用政府预算作为讨价还价的筹码来胁迫官员接受政客的要求是不可能的作为“常识”是合法的，并补充说，即使没有关于其公开行为的证据，被告也可能被判犯有共谋罪。&lt;/p>;&lt;p>;该案的 47 名被告中有 31 人认罪或表示他们会承认对联合指控负责。&lt;/p>;&lt;p>;他们包括四位主要组织者：前法学教授戴耀廷，以及前政治家欧诺轩、赵家贤和钟锦-lun。&lt;/p>;&lt;p>;后三人及初选参加者林敬南，均已上证人席。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ducks away! Hong Kong welcomes back beloved giant art show (and his new friend)]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223503/ducks-away-hong-kong-welcomes-back-beloved-giant-art-show-and-his-new-friend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/7de0cf3f-2e9d-4e98-9457-77ccc80d730f_6547259c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，香港人涌入海滨见证两只巨型充气橡皮鸭的揭幕仪式，在不确定的天气下，两人在靠近城市中央商务区边缘的地方航行。&lt;/p>;&lt;p>;数十名粉丝在中环和湾仔之间的路段排成一列，以便第一眼看到两人被拖走船只经过添马公园和香港展览中心。&lt;/p>;&lt;p>;黄色的 18 米（59 英尺）鸭子是名为“Florentijn Hofman 的双鸭子”的新艺术展的一部分，比绿白色的天星小轮穿梭在海港对面。&lt;/p>;&lt;p>;工程师和湾仔居民威廉钟说，他从上午 10 点左右开始在添马公园等候，也就是活动开始前一个小时，为这对夫妇拍照他的相机。&lt;/p>;&lt;p>;“它们太棒了，得知鸭子回来的消息后，我昨晚决定休息一天，给鸭子拍照，”Chung 说。&lt;/p>;&lt;p>; 40 多岁的工程师说，他记得为 10 年前出现在尖沙咀海港城购物中心附近水域参加公共艺术展的同样由霍夫曼创作的 16.5 米小鸭子拍了很多照片。 p>;&lt;h3>;Out of duck：香港公司被迫废弃与著名艺术品相似的巨型人物&lt;/h3>;&lt;p>;40 多岁的家庭主妇 Anna Yeung 在添马公园忙着给鸭子拍照，说她还在为本月晚些时候她 12 岁儿子的毕业典礼寻找一个好的拍照地点。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴鸭子将成为我儿子小学毕业的特别背景，”她说。 “他在鸭子面前会显得很可爱。”&lt;/p>;&lt;p>;由香港艺术工作室 AllRightsReserved 组织的公共艺术展旨在传播“双喜临门”。&lt;/p>;&lt;p>; “双鸭子是双倍的幸运。大流行之后……现在是回来的好时机，”霍夫曼说。&lt;/p>;&lt;p>;这位荷兰艺术家正带着他 15 岁的儿子参观这座城市，他说看到鸭子很激动，因为十年前看到原创艺术展时他只有五岁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港最受欢迎的橡皮鸭又回来了，但它已经长大了，有了朋友&lt;/h3>;&lt;p>;AllRightsReserved 创始人 Lam Shu- kam 说：“为了把鸭子带回来，我们克服了很多挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;该市还将在 6 月 18 日举办鸭子游行，两人从中环附近的水域出发，然后经过铜锣湾湾、尖沙咀东及尖沙咀。&lt;/p>;&lt;p>;公众艺术展将持续至6月24日。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Singapore, Hong Kong step up crypto scrutiny as US cracks down on Binance, Coinbase?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3223305/will-singapore-hong-kong-step-crypto-scrutiny-us-cracks-down-binance-coinbase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/0de6764b-bc43-4b0f-85c6-6dd03bc4b524_4036bd44.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国针对两大加密货币交易所 Coinbase 和 Binance 的监管行动可能会起到作用分析师表示，这是香港和新加坡寻求平衡增长与投资者安全的参考点。&lt;/p>;&lt;p>;此次打击行动是美国证券交易委员会 (SEC) 采取的一系列措施中的最新举措)，继去年 11 月最可靠的加密货币交易所之一 FTX 倒闭引发公众愤怒之后，该公司对加密货币借贷公司处以罚款和其他处罚。&lt;/p>;&lt;p>;SEC 表示，Coinbase 充当了未经适当注册的投资经纪、交易和清算机构。该投诉是在监管机构起诉 Binance 一天后发出的，指控其试图逃避美国监管。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲中心将从美国的加密打击中获益&lt;/h3>;&lt;p>;Binance 表示执法行动是毫无根据，并声称这是一种监管“越界”，损害了美国作为全球金融中心的地位。据路透社报道，Coinbase 的总法律顾问 Paul Grewal 在一份声明中表示，该公司将继续照常运营，并“表现出对合规的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;正如香港正在寻求的那样，事态发展吓坏了投资情绪制定法规，与已经拥有此类框架的新加坡一道，将自己确立为贸易中心。&lt;/p>;&lt;p>;这两个城市可能会将美国的行动视为参考点，这可能意味着即使在新加坡也会进行更严格的审查分析师表示，亚洲中心。&lt;/p>;&lt;p>;“肯定会有影响。香港和新加坡正在采取措施，通过为虚拟资产交易平台提出新的许可制度来监管加密货币行业，”常驻新加坡的《NFT：从零到英雄》一书的作者 Anndy Lian 说。&lt;/p>;&lt;p >;与新加坡和香港不同，美国尚未出台一套全面的法规，允许加密货币和区块链公司透明运营而不必担心监管行动。&lt;/p>;&lt;p>;“美国正在发动的战争快速增长的东南亚数字资产创新者 Cake Group 的首席执行官兼联合创始人 Julian Hosp 说：“对加密货币的关注没有减弱的迹象，而且只会随着时间的推移而加剧。” Hosp 表示，监管机构的行动是一个更大趋势的一部分，该趋势可能会持续到 2024 年总统大选。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港证券及期货事务监察委员会 (SFC) 已要求Lian 表示，对一项要求虚拟资产交易平台运营商获得与证券交易商相同类型的许可证的提案的反馈，并补充说，它已要求其他未申请的公司做好有序关闭的准备。&lt;/p>;&lt;p >;与其他金融资产不同，证券受到严格监管，需要详细披露以告知投资者潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这些发展表明，在香港和新加坡寻求批准的加密货币交易所必须遵守新的监管要求，可能会受到监管机构更严格的审查，”Lian 说。&lt;/p>;&lt;p>;但新的监管可能有助于确立加密货币行业的合法性，并可能在人们越来越谨慎的时候吸引更多的投资者和企业分析师表示，“美国证券交易委员会的诉讼主要集中在美国发生的行动及其对美国公民的影响，”印度 WazirX 副总裁 Rajagopal Menon 说。 &lt;/p>;&lt;p>;“至于香港的监管机构，例如证券及期货事务监察委员会和迪拜的虚拟资产监管局，美国证券交易委员会的诉讼可以作为参考或信息。然而，它不会自动改变他们的监管立场或立即采取行动，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡举行的为期两天的亚洲加密货币博览会上，与会者并未受到有关 Binance 和 Coinbase 的消息的影响，几乎没有没有提及事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国的行动可能不会对其他地区产生直接影响，但梅农承认这可能会对他们的决策过程产生一些间接影响。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡合规咨询公司 Ethikom Consultancy 的创始人 Nizam Ismail 表示，加密货币投资者也可能对风险和对中介机构进行尽职调查的必要性更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“这些产品将受到审慎监管和消费者保护要求。从长远来看，监管漏洞将得到解决，并且可能会出台消费者保护措施，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这一发展还暴露了数字资产的极端价格波动，这使得许多传统投资者成为资产投资者就像对投资数字资产持谨慎态度的股票和债券一样。&lt;/p>;&lt;p>;比特币在 Binance 诉讼后最初跌至 25,750 美元的三个月低点后，在亚洲时段的午后交易中反弹至 27,000 美元左右。 &lt;/p>;&lt;h3>;Binance 在新加坡遭遇挫折促使投资者将注意力转移到印度尼西亚和中东&lt;/h3>;&lt;p>;一些投资者——通常是传统投资者、家族办公室和高净值个人——可能已被美国监管机构的社交交易平台 Alpha Impact 的首席执行官兼联合创始人海登休斯 (Hayden Hughes) 表示，“顽固分子”长期投资者“不会在意”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港等亚洲中心的事件是“监管清晰”，并补充说香港决定开放加密货币并实施监管是朝着正确方向迈出的一步。&lt;/p>;&lt;p>;但这是他说，该事件不太可能阻止加密货币交易所寻求香港和新加坡当局的批准，并强调这两个城市将从建立明确的规则和许可框架中受益。&lt;/p>;&lt;h3>;年轻投资者会注意新加坡吗中央银行的加密货币警告？&lt;/h3>;&lt;p>;“亚洲中心可以专注于保护散户投资者的核心使命。休斯说，监管机构绝对没有快速行动和打破常规的动力。&lt;/p>;&lt;p>;行业高管敦促监管机构与新兴行业取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;香港和新加坡TVVIN 的首席执行官托马斯·塔利斯 (Thomas Tallis) 表示，“如果双方都有意愿”，不太可能受到事态发展的影响，而且监管机构对“不要过度扼杀机会”持谨慎态度。区块链。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s new tanks seen in action as counteroffensive gets under way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223497/ukraines-new-tanks-seen-action-counteroffensive-gets-under-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/1eb578fe-1dcf-421a-8761-7a3f3aead433_d13876fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰的新北约标准坦克和战车作为军事分析员出现在战场图像中说基辅期待已久的反攻正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;德国制造的豹式坦克和美国布拉德利战车向乌克兰被占领南部的托克马克镇推进，出现在俄罗斯军事博客发布的照片​​中，这些照片表明据在线开源情报组织 Osint Defender 称，它们看起来是真的，该组织表示已对图像进行地理定位并检查是否有任何被操纵的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰的反攻已经开始，”Ben Barry 说，伦敦国际战略研究所陆战高级研究员，在一封电子邮件评论中。 “自 6 月 4 日以来，乌克兰军队一直在前线进攻。这旨在固定俄罗斯军队并探查弱点。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰指望这场运动将俄罗斯军队赶出其更多领土，巩固其盟友的支持并抵御来自其他一些国家首都的压力&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧洲政府已经为乌克兰军队提供了数百亿美元的武器和训练，因为他们准备与花费数月挖掘的俄罗斯军队作战&lt;/p>;&lt;p>;据一位欧洲官员称，目前尚不清楚乌克兰的行动是主要攻击的先头部队还是暴露俄罗斯防御薄弱点的努力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队由于问题的敏感性，这位不愿透露姓名的官员表示，本周在南部取得了一些进展，但设备损失也很大。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计基辅将寻求削减目前被俄罗斯占领的地区一分为二，切断了莫斯科军队在克里米亚的重要补给和通讯线路。&lt;/p>;&lt;p>;“反攻不太可能作为单一的大规模行动展开，”战争研究所表示周四。 “这可能包括数周内在不同规模和强度的许多地点进行的许多项目。”&lt;/p>;&lt;h3>;媒体远没有启发人们，反而加剧了乌克兰的战争迷雾&lt;/h3>;&lt;p>;总部设在华盛顿的智囊团表示，初始阶段乌克兰的损失可能最大。&lt;/p>;&lt;p>;至少一些俄罗斯军事博客继续警告说，乌克兰的进步并未得到莫斯科官员的认可。&lt;/p>;&lt;根据俄罗斯国防部的一份声明，俄罗斯总参谋长瓦列里·格拉西莫夫周四向总统弗拉基米尔·普京报告说，一支大约一个旅的乌克兰军队在夜间发动了袭击，但未能突破俄罗斯的防御工事。这些说法无法得到独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，该部发布了一段视频，称其显示俄罗斯直升机摧毁了一辆豹式坦克，但独立分析人士后来说，视频显示他们击中了拖拉机和其他农场设备。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部副部长 Hanna Malyar 周四表示，南部和东部城市巴赫穆特周围正在发生战斗，但没有提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;部署数量根据 IISS 的巴里的说法，乌克兰自去年 12 月以来收到的豹和挑战者 2 坦克，或步兵战车，如 Bradleys 和德国 Marders，将清楚地表明反攻正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯来自托克马克周围的军事博主的报道如果得到证实，也表明至少有一个乌克兰新组建和装备的突击旅已经投入战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯计划从战壕进行线性防御战线，利用障碍带，在受到压力时退回到更深的防御位置，”巴里说。 “已知的关键未知数是，俄罗斯在多大程度上拥有任何可靠的预备队，可以对乌克兰的进攻做出反应，阻止或反击。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已经组建了大约九个突击旅进行反攻。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“一切才刚刚开始，”俄罗斯第 58 集团军司令伊万·波波夫在国防部电报频道上说。 “我们会做好准备。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chinese ambassador in Seoul once asked South Korean lawmaker to include Beijing in US-led chip alliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3223498/tech-war-chinese-ambassador-seoul-once-asked-south-korean-lawmaker-include-beijing-us-led-chip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/866b68fd-cb02-41f3-b83e-049f0e8bc6c8_5be68e0d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名韩国议员透露，中国驻首尔大使曾游说她获得中国加入了 Chip 4 联盟，该联盟由美国领导，包括日本、韩国和台湾，其目标是尽量减少北京在全球半导体供应链中的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;Yang Hyang-ja，a韩国国会女议员周四表示，中国大使邢海明“访问了我的办公室，并提出了一个‘芯片 5’联盟，其中[将]包括中国，而不是芯片 4”。&lt;/p>;&lt;p>;她发表了评论在由咨询公司 Mavek 和德国企业软件公司 SAP 组织的关于全球半导体芯片大战和影响的网络研讨会系列的第三集中，通过翻译。这是杨第一次透露她与邢会面的具体细节。&lt;/p>;&lt;h3>;深圳中央商务区向芯片制造商提供高额补贴&lt;/h3>;&lt;p>;中国政府从未正式提出过一个想法“芯片 5”，但它一再表达对华盛顿试图在全球半导体供应链中排挤中国的愤怒。中国大使馆当时表示，2022 年 7 月。根据大使馆的声明，该声明没有包含会议的具体内容，邢告诉杨，在半导体产业合作方面，中国和韩国应该“排除外部干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;美国努力团结韩国等盟友帮助其遏制中国芯片产业的进步促使北京发起了自己的反攻。然而，中国的努力并没有见效，日本和荷兰也效仿美国限制对华出口。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国看来，中国是一个重大威胁，这导致了制裁，”杨在网络研讨会上说。 “如果中国像韩国一样，不挑战美国的主导地位，美国就不会对中国实施制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;杨补充说：“但是，我们与中国的关系也很微妙，因为如果我们结盟与美国的关系，这也会让中国感到不安，而 Chip 4 联盟将加剧这种情况以及 [我们] 与中国的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的两个经济体之间的芯片行业紧张局势已使韩国陷入困境一个微妙的位置。在中国政府上个月对美国存储芯片制造商美光科技在中国销售的产品实施部分禁令后，据报道华盛顿游说首尔要求其供应商如三星和 SK 海力士不要加入以填补供应缺口。&lt;/p >;&lt;p>;日本国会议员、前外务大臣佐藤正久在同一网络研讨会上表示，日本需要与包括台湾、韩国和荷兰在内的盟友合作，以确保最新的半导体技术不会被用于支持中国军方。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，日本将与美国合作限制先进半导体技术、人工智能和量子计算的出口，但日本也希望与中国保持正常的芯片贸易，让企业获利。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jocelyn Chia’s MH370 joke, China builds warship radar and Hong Kong’s work culture — SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3223433/jocelyn-chias-mh370-joke-china-builds-warship-radar-and-hong-kongs-work-culture-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 11:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/9d8ce9f2-4253-4e4a-be3a-9e94fd6bcbea_2771772d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区引起了我们读者的共鸣，并阐明了热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; p>;中国科学家透露，雷达系统的建设已经开始，该系统可以改变世界海洋中海军力量的平衡，因为它能够探测数千公里外的来袭导弹。据参与该项目的科学家称，配备雷达的军舰将能够探测到最远 4,500 公里（2,800 英里）以外的弹道导弹——大约是从中国南部到澳大利亚北部的距离。&lt;/p>;&lt;p >;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一个名叫佩吉的 26 岁女孩一直以 1 元（14 美分）的价格将自己出租给陌生人) 在中国社交媒体平台小红书上。她说她想“陪人做他们一个人不敢做的事”，以“感觉活着”。到目前为止，她已经有了三个人，一个是想在公园卖气球的“害羞”程序员，一个是想去攀岩的“孤独”大学毕业生，还有一个是想参加麦当劳儿童节游戏活动的男人。&lt;/ p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于住宿条件较低，香港四年来首次失去了对外籍人士而言全球生活成本最高城市的地位根据 ECA International 的一项调查，新加坡凭借其飙升的房地产价格获得了八个排名。纽约取代香港，后者排名第二，而日内瓦排名第三，伦敦排名第四，新加坡排名第五。这家人力资本公司的年度生活成本排名是根据 3 月份收集的数据推导出来的，包括食品、家居用品、娱乐用品和服务、服装、外出就餐、烟酒的成本。&lt;/p>;&lt;p>;阅读此处全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡出生的脱口秀喜剧演员乔斯林·谢 (Jocelyn Chia) 周三在纽约一家喜剧俱乐部表演了一段以关于马来西亚航空公司MH370航班失踪事件。 Chia 将 1965 年马来西亚与新加坡的分裂描述为一对分手的夫妇，开玩笑说马来西亚人无法访问新加坡，因为他们的“飞机不能飞”。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;为了衡量 AI 目前在讲故事方面的能力，Post Magazine 向两位获奖小说家提出挑战，让他们在写速写小说时使用 ChatGPT，向机器人和人类发出相同的指令。作者和 ChatGPT 收到了两个提示；一个要求爱情故事，而另一个则以武侠为中心。他们还被赋予了特定的词语以融入故事中。看看你能不能猜出“谁”写了什么。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现在的大问题，对香港雇员和雇主来说都是一样，是：在家或其他任何地方工作是否会在大流行后继续？从各方面来看，员工的答案是肯定的。但雇主——尤其是该市较为传统的公司——希望他们的员工回到办公室。 Natixis Corporate and Investment Bank 的高级经济学家 Gary Ng Cheuk-yan 表示：“衡量生产力的方法有很多，但其中一个可能是您在办公室花费的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;阅读全文&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;直到周日在亚洲首屈一指的安全论坛新加坡香格里拉对话会上，世界才听到中国国防部长李尚福将军发表公开讲话。这位仍受到美国制裁的中国人民解放军装备部前负责人表明自己是“一名强硬的军事外交官”。然而，在为期三天的活动中，他没有召开急需的会议，专家称这可能会产生“严重后果”。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawyer sorry after ChatGPT creates fake cases for court filing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223490/us-lawyer-sorry-after-chatgpt-creates-fake-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 11:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/50707793-4e32-4891-bf51-4f826de7b16d_368286ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国律师使用 ChatGPT 准备法庭文件时发生了什么？人工智能程序编造了假案件和裁决，让律师脸红了。&lt;/p>;&lt;p>;纽约律师史蒂文施瓦茨本周向法官道歉，因为他提交了一份由 OpenAI 聊天机器人生成的充满谎言的摘要.&lt;/p>;&lt;p>;“我根本不知道 ChatGPT 能够伪造整个案例引文或司法意见，尤其是以一种看似真实的方式，”施瓦茨在一份法庭文件中写道。&lt;/p>;&lt;p>;这一失误发生在曼哈顿联邦法院正在审理的一起民事案件中，该案件涉及一名起诉哥伦比亚航空公司 Avianca 的男子。&lt;/p>;&lt;p>;Roberto Mata 声称，他在 8 月的一次飞行中因金属盘子击中腿部而受伤2019 年从萨尔瓦多飞往纽约。&lt;/p>;&lt;p>;在航空公司的律师要求法院驳回此案后，施瓦茨提交了一份回应，声称引用了六项以上的决定来支持为什么应该继续诉讼。&lt; /p>;&lt;h3>;Flash 小说故事：你能分辨出这些是人工智能创造的还是人类创造的？&lt;/h3>;&lt;p>;它们包括 Petersen 与伊朗航空公司、Varghese 与中国南方航空公司以及 Shaboon 与埃及航空公司。 Varghese 案甚至包括过时的内部引文和引用。&lt;/p>;&lt;p>;但是，有一个主要问题：Avianca 的律师和主审法官 P. Kevin Castel 都无法找到这些案件。&lt;/p>;&lt;p>; Schwartz 被迫承认 ChatGPT 编造了一切。&lt;/p>;&lt;p>;“法庭面临前所未有的情况，”法官 Castel 上个月写道。&lt;/p>;&lt;p>;“提交的案件中有六个出现是虚假的司法判决，带有虚假的引述和虚假的内部引文，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;法官命令施瓦茨和他的法律合伙人出庭接受可能的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;在周二，在听证会之前，施瓦茨表示，他想为自己的“令人深感遗憾的错误”向法庭“深表歉意”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他受过大学教育的孩子向他介绍了 ChatGPT，并且这是他第一次在他的专业工作中使用它。&lt;/p>;&lt;p>;“在我进行此案的法律研究时，我认为 ChatGPT 是一个可靠的搜索引擎。我现在知道那是不正确的，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;Schwartz 补充说，“我从来没有打算误导法庭”。&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 自推出以来已成为全球轰动去年年底因其能够根据简单的提示生成类似人类的内容，包括散文、诗歌和对话。&lt;/p>;&lt;p>;它引发了生成式 AI 内容的激增，让立法者争先恐后地试图弄清楚如何规范此类内容bots.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese Nobel Prize winner Mo Yan turns to ChatGPT to beat writer&#39;s block&lt;/h3>;&lt;p>;A spokesperson for OpenAI did not immediately respond to a request for comment on Schwartz&#39;s snafu.&lt;/p>; &lt;p>;The story was first reported by The New York Times.&lt;/p>;&lt;p>;Schwartz said he and his firm, Levidow, Levidow &amp; Oberman, had been “publicly ridiculed” in the media coverage.&lt;/p>;&lt; p>;“This has been deeply embarrassing on both a personal and professional level as these articles will be available for years to come,” he wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Schwartz added: “This matter has been an eye-opening experience for me and I can assure the court that I will never commit an error like this again”.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dual circulation needed to protect China economy in ‘extreme’ circumstances, Xi Jinping warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223483/dual-circulation-needed-protect-china-economy-extreme-circumstances-xi-jinping-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/b183f166-2552-4158-b2db-e74f2c213402_ab7e43c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese President Xi Jinping said China&#39;s strategy to build domestic economic circulation is to make sure the economy can function normally “under extreme circumstances”, in another stern warning of the geopolitical uncertainties ahead.&lt;/p>;&lt;p>;Xi said the dual circulation strategy is “not contradictory” to China&#39;s participation in international trade and investment flows, during an inspection tour of manufacturers in northern China, state news agency Xinhua said on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Xi&#39;s remarks came just a week after his warning to a top level security meeting that China should prepare for “worst-case and extreme scenarios”, to withstand “high winds and waves and even perilous storms”.&lt;/p>;&lt;p>;During his visit to Hohhot, capital of the Inner Mongolia autonomous region, Xi praised the local companies&#39; research and development efforts in new energy and materials.&lt;/p>;&lt;p>;He urged them to continue to push forward “high-level science and technology self-reliance and overcome science and technology&#39;s bottlenecks”, according to the Xinhua report.&lt;/p>;&lt;p>;Xi then said “the purpose of building a large domestic circulation is to ensure that the nation&#39;s economy can continue to operate normally [even] under extreme circumstances, that is not contradictory to participating in international economic circulation”.&lt;/p>;&lt;h3>;What is China&#39;s dual circulation strategy and why is it important?&lt;/h3>;&lt;p>;“We are unswervingly implementing high-level opening up to the outside world, building the nation with our doors wide open, and working together [with partners] to achieve win-win results.”&lt;/p>;&lt;p>;The dual circulation concept was introduced in 2020 and signalled Beijing&#39;s pivot from the export-oriented growth model. The strategy was also included in Xi&#39;s working report to the 20th Party Congress in October.&lt;/p>;&lt;p>;The strategy aims to reorient the country&#39;s economy by prioritising the domestic front, while remaining open to international trade and investment. It initially raised concerns about China&#39;s openness, leading to repeated assurances from the party that it did not mean shutting the country&#39;s doors to business.&lt;/p>;&lt;p>;Xi&#39;s first mention of the need to prepare for “the worst scenario” on the economic front was in his address to all members of the 19th Central Committee at the party&#39;s fifth plenum in October 2020.&lt;/p>;&lt;p>;In the speech – that was not released in full until last year, when it was published by the ruling party&#39;s top theory journal Qiushi in August – Xi said China needed to make a pre-emptive move to reorient its economy because of an “international situation full of instability and uncertainty”.&lt;/p>;&lt;h3>;Xi Jinping highlights tech self-sufficiency message in new book&lt;/h3>;&lt;p>;He called for the country to rely on the advantages of its large domestic market and fully tap its potential to help with “defusing the impact of external shocks and the decline in external demand” and ensuring the “smooth running of China&#39;s economy and the overall stability of the overall social situation under extreme circumstances”.&lt;/p>;&lt;p>;According to Xie Maosong, a senior fellow of the Taihe Institute and a senior researcher at the National Institute of Strategic Studies at Tsinghua University, Xi&#39;s latest remarks aimed to address the worst case scenario of US efforts to decouple from China.&lt;/p>;&lt;p>;“Dual circulation was launched in response to the waves of economic and technology sanctions from the United States in 2018. Thus, in his previous speech, the focus is on how to build domestic circulation as Beijing needs to dig its trenches and prepare for the worst scenario of the US fully decoupling with China,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“A few years [later], both sides know decoupling is easier said than done. Beijing&#39;s stance is practical and flexible. In case of further decoupling, it will have its domestic market to fall back to,” Xie said.&lt;/p>;&lt;p>;“But it will continue to shake hands with those who wants to do business with China. That is why you see people like Elon Musk and other American business leaders warmly received in Beijing.”&lt;/p>;&lt;p>;In his visit to Hohhot on Thursday, Xi heard a work report from the Inner Mongolian party committee and government that ordered local officials to “explore new transformation and development paths” suitable for resource-rich regions.&lt;/p>;&lt;p>;Officials are also expected to continue their efforts to improve the region&#39;s ecological environment, the work report said.&lt;/p>;&lt;p>;Inner Mongolia is a major producer of energy, mineral resources, agriculture and livestock, as well as a vital ecological barrier to defend Beijing from sandstorms that regularly sweep over the capital from the Gobi desert.&lt;/p>;&lt;p>;According to Xinhua, Xi said the region should take an active part in the joint development of the Belt and Road Initiative – China&#39;s ambitious global infrastructure project – and the China-Mongolia-Russia economic corridor.&lt;/p>;&lt;p>;Xi also said Inner Mongolia should boost its connectivity with the Beijing-Tianjin-Hebei region, the Yangtze River Delta, the Guangdong-Hong Kong-Macau Greater Bay Area, and China&#39;s northeastern provinces.&lt;/p>;&lt;p>;Xi also told the region&#39;s officials to “unswervingly promote” the policy to teach more subjects in Mandarin with standard textbooks issued by Beijing, to “ensure that young people of all ethnic groups can master and use the national common language”.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese consulate slams Hong Kong minister over accusations dumping nuclear waste water would violate international law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223492/japanese-consulate-slams-hong-kong-minister-over-accusations-dumping-nuclear-waste-water-would?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/227370d0-3987-4894-8c8b-3048d5213ad9_42ee91f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The Japanese consulate in Hong Kong has hit back at accusations from the city&#39;s environmental minister that the country&#39;s plan to dump nuclear waste into the waters around Fukushima would violate international law.&lt;/p>;&lt;p>;The consulate on Friday also said that any further restrictions on imports from Japan were unnecessary, stressing that the controversial scheme would not adversely affect the safety of agricultural, marine or other food products.&lt;/p>;&lt;p>;“It is incorrect to accuse Japan of trying to proceed with the discharge one-sidedly and that Japan is in violation of international law,” a spokesman said. “[It] is not radioactive waste water but Advanced Liquid Processing System [ALPS] treated water that has been sufficiently purified.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to tighten curbs on Japanese seafood if radioactive water discharged&lt;/h3>;&lt;p>;ALPS refers to a filtration system used to remove radioactive materials from contaminated water.&lt;/p>;&lt;p>;Japan earlier announced it would release waste water used at the Fukushima Daiichi power plant into the sea this summer, sparking international concerns over the quality and potential risks of importing seafood from the area.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s Secretary for Environment and Ecology Tse Chin-wan on Thursday warned the city would place more restrictions on food imports from Japan if the country opted to proceed with the disposal plan.&lt;/p>;&lt;p>;“Ignoring the strong concerns of the international community, the Japanese government insisted on forcing the discharge of the Fukushima nuclear waste water into the sea,” Tse wrote in an opinion piece published by a local news outlet.&lt;/p>;&lt;p>;“[Therefore] violating its obligations under international law and endangering the marine environment and public health. It is by no means a responsible state action.”&lt;/p>;&lt;p>;Responding a day later, the consulate said: “If the final report by [the International Atomic Energy Agency] determines that there is no problem with the discharge, we believe that it is unnecessary to add further measures to the excessive measures currently in place.”&lt;/p>;&lt;p>;In his article, Tse also noted a fish caught last month near the nuclear power plant had contained 180 times the maximum amount of the radioactive element caesium allowed under Japan&#39;s food safety laws.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan asks Hong Kong: weigh data before curbing seafood over nuclear waste plan&lt;/h3>;&lt;p>;The consulate on Friday said Japanese authorities had implemented measures to contain highly contaminated fish, such as installing fences to prevent marine life with high concentrations of caesium from escaping the harbour.&lt;/p>;&lt;p>;“Fishing is not conducted inside the harbour and it is not an area intended for providing products to the market, and measures have already been taken, such as installing fences to prevent fish with high caesium concentrations from escaping to outside the harbour,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;“Food safety for Hong Kong people who love Japanese food is as important as that for Japanese living in Japan … The government of Japan will continue its efforts to explain to people in Hong Kong regarding the food safety of Japan based on scientific evidence.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan sushi chain files US$480,000 damages suit against boy over soy bottle lick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223484/japan-sushi-chain-files-us480000-damages-suit-against-boy-over-soy-bottle-lick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 12:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/9fdbaebd-025d-4d1f-ad0b-08c08aba7393_dd38af4c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The operator of a major Japanese conveyor belt sushi chain that became the centre of national attention over a viral video of a boy licking a soy sauce bottle filed a 67 million yen (US$480,000) damages suit against the boy, court documents showed on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Akindo Sushiro Co., which runs the Sushiro restaurant chain, filed the suit at the Osaka District Court on March 22.&lt;/p>;&lt;p>;According to the complaint, the boy went to a Sushiro outlet in Gifu prefecture with a friend on January 3 and was filmed licking an open soy sauce bottle and an unused teacup, and then touching a passing plate of sushi with a finger covered in his saliva.&lt;/p>;&lt;p>;The video was uploaded on social media by January 29, and Sushiro restaurants saw a sharp fall in customers after it was shared widely.&lt;/p>;&lt;h3>;3 &#39;sushi terrorism&#39; pranksters arrested over unhygienic acts at Japan eatery&lt;/h3>;&lt;p>;The suit also claims the footage caused its parent company&#39;s market capitalisation to fall by more than 16 billion yen from January 30 to 31.&lt;/p>;&lt;p>;Akindo Sushiro is installing plastic barriers at over 600 outlets nationwide among other measures, resulting in a loss of 90 million yen. The sushi chain operator could seek higher damages reflecting these measures.&lt;/p>;&lt;p>;The 45-second viral video caused a stir in Japan and helped give rise to the term “sushi terrorism” to describe unhygienic behaviour in the restaurants.&lt;/p>;&lt;p>;Food is typically served there on plates that pass numerous diners and utensils are set at the tables ready for a succession of customers to use throughout the day.&lt;/p>;&lt;p>;The boy has admitted to licking communal items and expressed remorse. But his defence team argues that the footage was for sharing only among his friends, and that he had no intention of creating a video to be spread online.&lt;/p>;&lt;p>;They claim there is no clear causal relationship between his actions and the fall in customers due to stiff competition among rival sushi chains, according to the documents.&lt;/p>;&lt;p>;Akindo Sushiro declined to comment on the matter.&lt;/p>;&lt;p>;Sushiro&#39;s competitors, including Kura Sushi Inc., were affected by similar scandals earlier in the year, with a man in Nagoya, Aichi prefecture, indicted for obstruction of business for licking a soy sauce bottle top at one of its restaurants.&lt;/p>;&lt;p>;Outside the sushi business, a man in his 30s has also been indicted on the same charge after he was filmed eating red pickled ginger straight from a communal bowl at a branch of a Yoshinoya Co. beef bowl chain restaurant in Osaka.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>