<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan researchers develop wearable robot arms to ‘help us do as we please’: ‘taking them off feels a little sad’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3225498/japan-researchers-develop-wearable-robot-arms-help-us-do-we-please-taking-them-feels-little-sad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/9197e401-e0aa-430b-a7f8-95ceb8e1f5d8_24cbe5bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果半机械人的身体部位像路边出租一样免费使用，社会会是什么样子自行车？东京大学 Masahiko Inami 的团队试图通过制造可穿戴机械臂来找到答案。&lt;/p>;&lt;p>;Inami 的团队正在开发一系列植根于“jizai”理念的技术，他说“jizai”是一个日语术语，大致表示自主性以及随心所欲的自由。&lt;/p>;&lt;p>;目的是培养音乐家和乐器之间的关系，“介于人类和工具之间，就像乐器如何变得好像一个乐器一样”。伊波说，他的灵感来自于日本传统木偶和小说家川端康成的一部准恐怖短篇小说，该小说讲述了一名男子借用了一名年轻女子的手臂并与它共度良宵的故事。 &lt;/p>;&lt;p>;“这绝对不是人类的竞争对手，而是帮助我们做我们想做的事情，就像自行车或电动自行车一样。它支持我们并可以释放创造力。”Inami 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“Jizai Arms”的宣传视频显示，两名芭蕾舞演员用从背部和躯干伸出的机械臂表演舞蹈——人和机器一起移动音乐会。舞者最终拥抱在一起，包括机器人手臂。&lt;/p>;&lt;h3>;他们陷入了没有出路的工作，永远不想孩子——来认识一下日本的千禧一代&lt;/h3>;&lt;p>;一些佩戴者在一段时间后对手臂产生了依恋，伊波说。 “使用一段时间后把它们摘下来感觉有点难过。这就是它们与其他工具有点不同的地方。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，其潜力不仅仅只是将小说家的幻想变成现实，例如帮助执行搜索和救援任务。&lt; /p>;&lt;p>;“未来，我们可能会看到翅膀从人们的背上长出来，或者无人机附着在人们身上……也许有人会想出一项需要六只手臂的运动，或者发明一种新型的游泳，”伊波说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More woe for Hong Kong’s Cathay Pacific as leaking aircraft water tank delays Los Angeles flight by 12 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3225490/more-woe-hong-kongs-cathay-pacific-leaking-aircraft-water-tank-delays-los-angeles-flight-12-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/4f1f0f88-ce71-420d-9b89-474e359a72a5_18a34f7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国泰航空飞往洛杉矶的航班上近 300 名乘客遭受了 12 小时的痛苦发现飞机漏水后延误，这是三天内香港旗舰航空公司发生的第二起事件。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示，CX880 航班原定于早些时候从香港出发前往洛杉矶。周一，由于在维修飞机的一个水箱时发现泄漏而被延误。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台上流传的照片显示，水从飞机上的多个地方倾泻到地面。&lt;/p>;&lt;h3 >;“高度关注”：香港国泰航空的疏散行动受到政府关注&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空周二告诉《华盛顿邮报》，泄漏是由于水箱缺陷造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“部署了另一架飞机航空公司发言人表示：“我们将调整航班的起飞时间，以适应洛杉矶国际机场夜间宵禁的取消。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们为受影响的乘客提供了过夜酒店住宿。对于给乘客的旅程造成的不便，我们深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;该航班于周一中午 12 点 13 分从香港起飞。&lt;/p>;&lt;p>;该事件发生在三天后，另一架洛杉矶-周六早些时候，这趟飞往香港的航班中止起飞，并突然刹车，导致 11 名乘客在通过紧急滑梯离开飞机时受伤。&lt;/p>;&lt;p>;香港民航职工会表示，最新事件涉及的飞机可能是疫情期间停泊在澳大利亚沙漠的机队，因风化而遭受损坏。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空乘坐-起飞恐慌：为什么乘滑梯离开飞机时不能带包、高跟鞋&lt;/h3>;&lt;p>;“很难说这起事件是否是疏忽造成的，因为有些缺陷是肉眼可见的，而”他说，并补充说他以前从未听说过此类事件。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机在从澳大利亚返回之前应该接受过维修，但技术人员可能会这样做。首先关注影响飞行安全的物品。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，事件造成的危险将取决于漏水量和漏水位置。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系交通部门征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN experts assail ‘inhuman treatment’ of Guantanamo detainees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225497/un-experts-assail-inhuman-treatment-guantanamo-detainees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/4bb699fd-f532-4f00-9ab8-5f1e38a6239a_e7ae507c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在近乎持续的监视、严酷的隔离和有限的家庭接触下，最后一名患者的治疗联合国人权专家在报告首次探访美国军事监狱时表示，30 名关塔那摩被拘留者“残忍、不人道和有辱人格”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国特别报告员菲奥努拉·尼·奥兰 (Fionnuala Ni Aolain) 表示，一名美国人在监狱中受到虐待古巴关塔那摩湾海军基地的行为侵犯了被拘留者的基本权利和自由。&lt;/p>;&lt;p>;这些被拘留者在 2001 年基地组织袭击美国后作为嫌疑人被捕，并被关押了近二十年倪奥兰说，他们遭受了一连串的虐待，包括强制提取细胞、糟糕的医疗和精神保健。&lt;/p>;&lt;p>;她说，被拘留者也无法通过亲自探视或打电话的方式与家人联系。在周一的新闻发布会上。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的评估，所有这些做法和疏忽的总和构成了国际法下持续存在的残忍、不人道和有辱人格的待遇，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;在联合国人权专家二十年来一直寻求探访关塔那摩监狱后，联合国反恐时促进和保护人权与基本自由问题特别报告员倪奥兰于二月份率团前往关塔那摩监狱。&lt;/p>; &lt;h3>;从关塔那摩释放的最年长的囚犯已回到巴基斯坦的家中&lt;/h3>;&lt;p>;在介绍该小组的报告时，她表示华盛顿尚未解决与被拘留者有关的最明显的侵犯权利问题：秘密扣押和转移（或引渡） – 2000 年代初期前往关塔那摩，对许多人来说，在 9 月 11 日袭击事件后的头几年里，他们遭受了美国特工的广泛酷刑。&lt;/p>;&lt;p>;他们计划的军事审判因是否存在问题而被搁置多年。倪奥兰表示，如果他们受到酷刑，他们就能得到公平的正义。&lt;/p>;&lt;p>;这对9月11日袭击事件的受害者来说也是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“系统性的引渡和酷刑多个（包括黑人）地点以及随后的古巴关塔那摩湾......构成了实现受害者诉诸司法和追究责任的权利的最重要障碍，”联合国特别报告员表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，她对政府表示欢迎乔·拜登总统开放地允许她的团队访问关塔那摩并检查曾经有近 800 名被拘留者的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有国家表现出这种勇气，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，她说，关闭仍处于美国司法系统之外的监狱“仍然是一个优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，“美国政府必须确保对所有违反国际法的行为追究责任”她说，无论是反恐做法的受害者、现任和前任被拘留者，还是恐怖主义受害者，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，责任包括对“所有受害者”进行道歉、全面补救和赔偿。 .&lt;/p>;&lt;p>;美国驻日内瓦联合国人权理事会特使米歇尔·泰勒在就该报告致倪奥兰的信中表示，美国并不接受她的所有评估。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒写道：“我们致力于为被拘留者提供安全和人道的待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，拜登政府在关闭关塔那摩监狱方面取得了“重大进展”，从该设施转移了 10 名被拘留者，并补充说正在寻找适合转移的剩余被拘留者的地点。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore teeters on edge of recession after industrial output nosedives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225487/singapore-teeters-edge-recession-after-industrial-output-nosedives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 10:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/0162569a-2699-4b4b-86ce-6d16ac18e66a_9d30f81d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡工业产出创2019年11月以来最大降幅，经济风险上升陷入技术性衰退。&lt;/p>;&lt;p>;5月份工厂产量同比下降10.8%，低于彭博社调查预测的7.3%，这是连续第八个月萎缩。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在该城邦出口驱动型制造业中占比最大的电子行业的产出同比下降了 23%，其中半导体行业的跌幅最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家包括巴克莱银行 (Barclays Plc) 和马来亚银行研究部 (Maybank Research) 在内的机构目前预计，与前三个月相比，新加坡经济在第二季度将出现收缩，在第一季度下降 0.4% 后，足以算作技术性衰退。&lt;/p>;&lt;h3>;10亚洲最宏伟的基督教教堂，从首尔到新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;此前，由于经济状况差于预期，新加坡将今年非石油出口贸易增长下调至 8% 至 10% 之间&lt;/p>;&lt;p>;尽管当局随后将全年增长预期维持在 0.5% 至 2.5% 不变，但马来亚银行高级经济学家 Chua Hak Bin 预计，鉴于制造业持续低迷的迹象，他们将下调预测。 &lt;/p>;&lt;p>;5月份，贸易工业部曾表示，预计不会出现技术性衰退，但它指出，如果这种情况成为现实，那将是由于制造业和贸易疲软造成的。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s largest city Toronto elects Olivia Chow as mayor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225489/canadas-largest-city-toronto-elects-olivia-chow-mayor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/ffc00261-9c66-4d1e-9812-2baddb02b6e9_0c3d5a03.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;左翼候选人周奥利维亚周一当选为加拿大最大城市的市长，结束了超过十年的保守统治。&lt;/p>;&lt;p>;她是第一位领导多伦多的有色人种女性，多伦多是世界上最多元文化的城市之一。&lt;/p>;&lt;p>;她的胜利标志着多伦多居民第二次选择前市长庄德利 (John Tory) 在承认与一名工作人员有染后，在进入第三个任期几个月后辞职后，自 10 月起担任市长。&lt;/p>;&lt;p>;周一投票的候选人数量达到创纪录的 102 名，其中大约一半是- 在为期 12 周的竞选活动中，十几位知名人士跻身榜首。&lt;/p>;&lt;p>;Chow 获得了 37% 的支持率，超过了 Ana Bailao 的 33%。保守党在竞选后期支持了白劳。&lt;/p>;&lt;p>;“在这座城市，一个来自圣詹姆斯镇的移民孩子可以站在你面前担任你的新市长，”周说，指的是一位高层移民&lt;/p>;&lt;p>;保守党被认为是一位保守、保守的温和保守派，几乎与前任多伦多市长罗布·福特截然相反，后者的任期内饱受公共饮酒和非法吸毒丑闻的困扰。&lt; /p>;&lt;p>;周先生在多伦多市议会任职 13 年，并在联邦一级代表多伦多市中心区 8 年。她是前新民主党领袖杰克·雷顿的遗孀。&lt;/p>;&lt;p>;周已承诺购买更多经济适用房。&lt;/p>;&lt;p>;住房成本不断上涨，在一个租金飙升的城市，房价已反弹至接近历史最高水平，这是 Chow 平台上的一个关键话题。&lt;/p>;&lt;p>;她计划在八年内建造 25,000 套租金管制住房，并设立一项基金，将其他住房转让给经济适用房提供商，并提高豪宅和空置房产的税收。&lt;/p>;&lt;p>;该市拥有超过 300 万居民，市长负责 162 亿加元（123 亿美元）的运营预算。&lt;/p>;&lt;p>;其他彭博社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World Economic Forum: Chinese Premier Li Qiang to address 14th Annual Meeting of the New Champions in Tianjin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3225483/world-economic-forum-chinese-premier-li-qiang-address-14th-annual-meeting-new-champions-tianjin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_live/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/096fbca0-dfca-4bba-83a9-1527a5a8c175_46620ded.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此博客作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;李强总理将于上午 10:10 在中国北方城市天津举行的世界经济论坛第十四届新领军者年会上发表讲话，该年会通常被称为夏季达沃斯。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李克强总理刚刚结束对德国和法国的首次海外访问，预计将继续开展吸引外国企业和私人投资的活动，并在人们日益担心经济复苏正在放缓的情况下巩固他们对中国的信心&lt;/p>;&lt;p>;会议旨在为创新和创业注入新的动力，以推动增长以及更加公平、可持续和有弹性的全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;为期三天的会议计划将涵盖六个关键支柱：重塑增长；全球背景下的中国；能源转变和材料；大流行后的消费者；保护自然和气候；并部署创新。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US denies any role in Russia rebellion as allies watch and wait]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225485/us-denies-any-role-russia-rebellion-allies-watch-and-wait?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/4cf5f554-6085-4806-a13e-03c05d8339b7_a23f7c83.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登试图先发制人，阻止弗拉基米尔·普京总统发表任何关于韦斯特在周末挑起了震惊俄罗斯的雇佣军叛乱，称美国和北约没有发挥任何作用，并且仍在权衡其后果。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在关于此事的首次公开评论中表示，这仍然是一个问题。对瓦格纳集团雇佣军及其领导人叶夫根尼·普里戈任的叛乱做出任何结论还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;向美国和欧洲国家元首通报情况的官员警告不要预测普京将被削弱，或者它将被削弱。这对乌克兰军队在反攻中取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的言论是在白宫沉默了几天之后发表的，周一得到了众多美国和盟国领导人的响应。&lt;/p>;&lt;p>;几位熟悉盟军方针的人士表示，领导人希望将注意力集中在普里戈任叛变造成的内部分歧上，并表明乌克兰的入侵已经使俄罗斯人分裂为0，而乌克兰和西方仍然团结一致。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的国家美国和平研究所负责欧洲和俄罗斯事务的副所长、前美国驻乌克兰大使威廉·泰勒在接受采访时表示：“敌人正在分裂，你就退后一步。” “你让他这么做了。”&lt;/p>;&lt;p>;美国的盘算也是基于普京过去的言论，指责美国煽动俄罗斯和世界各地的不稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;普京说他让瓦格纳这么做了。兵变继续避免流血&lt;/h3>;&lt;p>;2011年，他指责时任国务卿希拉里·克林顿在全国各地策划抗议活动。他指责美国在 2014 年推翻了乌克兰亲俄总统，他的政府表示，西方的包围迫使他去年入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有给普京任何借口将此归咎于西方或西方国家。”把这归咎于北约，”拜登说。 “我们明确表示，我们没有参与其中，我们与之无关，这是俄罗斯体系内斗争的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登发表讲话几小时后，普京发表了讲话，证实了一些观点。那些盟友的恐惧。他说，普里戈任的叛乱（他没有点名）让俄罗斯人团结起来。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，内部冲突正是西方想要的结果，尽管他没有直接指责盟友。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，内部冲突正是西方想要的结果。 “他们希望俄罗斯士兵互相残杀，”普京说。 “他们搓着手，梦想着为前线和所谓反攻期间的失败报仇，但他们失算了。”&lt;/p>;&lt;p>;几位不愿透露姓名的西方官员在讨论私下讨论时表示，警告称，叛乱可能导致普京加强对权力的控制 — — 并使乌克兰冲突升级，这会给推动快速解决问题的俄罗斯精英成员带来麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;官员们周一强调，普里戈任质疑的不仅是俄罗斯对乌克兰战争的执行，还质疑入侵的最初前提。虽然他的大部分批评都是针对国防部长谢尔盖·绍伊古等俄罗斯官员，但他对普京对冲突的解释的质疑更接近于对普京个人的批评。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于任何独裁政权的不透明性，尚不清楚其深度有多深。美国和欧洲官员表示，对乌克兰长达 17 个月的冲突的批评已经消失。到了周一，普里戈任似乎反悔了，称他并没有试图推翻普京。&lt;/p>;&lt;h3>;挑衅的瓦格纳老板打破沉默，为叛乱辩护，嘲笑俄罗斯军队&lt;/h3>;&lt;p>;即便如此，官员们表示鉴于普里戈任的早期言论，情况发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，本周末事件的全部情况及其长期影响需要一段时间才能弄清楚，猜测没有帮助，”英国英国外交大臣詹姆斯·克莱弗利说道。 “但普里戈任的叛乱是对普京总统权威的前所未有的挑战，很明显，俄罗斯对战争的支持正在出现裂痕。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他已告诉乌克兰总统泽连斯基“无论怎样”俄罗斯发生的事情”，美国及其盟国将继续致力于乌克兰的防御。为了履行这一承诺，美国准备宣布从五角大楼库存中为乌克兰提供价值 5 亿美元的新军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会的主要担忧是俄罗斯核武库的安全以及俄罗斯核武库的安全。如果普京面临的压力增大，他计划如何——或者是否——使用它。据知情人士透露，虽然普里戈任的游行目前被公开视为俄罗斯内部事务，但核安全是可能吸引联合国等多边组织关注的首要问题。&lt;/p>;&lt;p>;另一个关键问题这就是对乌克兰一些最严重暴行负有责任的瓦格纳战士将会发生的事情，在该国领导人亚历山大·卢卡申科表示他与普京达成了一项协议，允许叛乱部队撤退而不会立即产生后果后，他们正前往白俄罗斯。 /p>;&lt;p>;将大约 25,000 名瓦格纳战士带离战场，即使是在短期内，也可能为寻求夺回东线领土的乌克兰战士提供机会。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯的动荡让乌克兰战士“不安”中国领导人：美国高级官员&lt;/h3>;&lt;p>;前负责欧洲和欧亚事务的助理国务卿、马拉松倡议联合创始人韦斯·米切尔将俄罗斯内部的分歧描述为乌克兰的“巨大战略机遇” .&lt;/p>;&lt;p>;“对于乌克兰来说，他们的对手正在开始破解，问题是如何利用这些漏洞，”米切尔说。 “这对西方来说是一种平衡行为，因为你最终可能会遇到更糟糕的人。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫官员还试图了解北京如何消化瓦格纳叛乱以及这对中国可能意味着什么-俄罗斯关系向前发展。中俄互为最亲密的主要伙伴。白宫表示，北京方面已经考虑过——但没有落实——向乌克兰提供俄罗斯武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为可以公平地说，俄罗斯最近的事态发展令中国感到不安。白宫国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔在华盛顿战略与国际研究中心主办的论坛上表示。 “我想我就这样吧。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Imprisoned with her’: plight of desperate Chinese man who cares full-time for suicidal wife with incurable disease prompts online euthanasia debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3225402/imprisoned-her-plight-desperate-chinese-man-who-cares-full-time-suicidal-wife-incurable-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/863db591-3f72-4ea1-817b-f770e8016b47_3ff280d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位身患绝症的妇女如此绝望地求死，她向他人提供金钱来结束自己的生命，在大陆社交媒体上引发了同情和关于安乐死的激烈讨论。&lt;/p>;&lt;p>;李晓忠，52岁，来自中国中部湖南省，被诊断患有罕见的神经系统疾病，据在线新闻门户网站澎湃新闻报道，2019 年 1 月，肌萎缩侧索硬化症 (ALS) 出现。&lt;/p>;&lt;p>;ALS，也称为卢伽雷氏病，会导致进行性肌肉萎缩和呼吸衰竭，最终导致大多数患者会在三到五年内死亡。&lt;/p>;&lt;p>;李目前只能坐在轮椅上，只能转动眼睛。她的日常照顾和需要完全依赖丈夫沈世军。&lt;/p>;&lt;p>;沉自2020年10月起一直照顾她，承担了给她喝水、帮她漱口等责任。据报道称，他给她喂食。&lt;/p>;&lt;p>;每次吃饭时，他都会用筷子将食物放在她的牙齿上，因为她的舌头已经无法移动。&lt;/p>;&lt;p>;饭后他还会给她按摩，这导致他长满了老茧和关节疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;尽管沉先生很热心，但他对这种情况表示沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“她的处境让我们的家庭濒临崩溃，”他说。李告诉澎湃新闻，并补充说，他感觉自己和妻子一起“被囚禁”了。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病迫使李试图通过禁食、服用安眠药甚至是自杀来结束自己的生命。雇用其他人帮助她做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;她最后一次尝试发生在 5 月份，当时她得到了一位朋友的帮助，并同意支付他 34,000 元（4,700 美元）来窒息她。&lt;/p>;&lt;p >;然而，据报道，她的朋友无法完成这一行为，只是轻轻地捂住了她的嘴，导致她暂时失去了知觉。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的无法让自己这样做。如果我们是敌人，情况可能会有所不同。但我们是朋友。根据新闻网站发布的截图，她的朋友通过微信说道：“我就是做不到。”&lt;/p>;&lt;p>;李的故事在大陆社交媒体上引发了关于安乐死的激烈讨论。&lt;/p>;&lt;p >;“我们应该将安乐死合法化，让重病患者可以选择有尊严地离开，而不会给家人和社会增加负担。”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人其实很痛苦，而法律应该考虑这些人的感受。”另一位表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人指出了安乐死合法化的潜在陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;“如果安乐死合法化，有些人不&#39;不想死的人可能会被家人强迫去死，以减轻负担。”一位网上观察者说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友说：“即使安乐死合法化，很多人仍然无力承担。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国，安乐死在法律上是不被允许的，身体上的痛苦和家庭负担有时会导致绝症患者采取极端措施。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，东部地区一名卧床不起的妇女身患多种疾病的中国浙江省人在丈夫、女儿和女婿的帮助下服食老鼠药自杀。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的法律诉讼中，她的丈夫和女婿被判处有期徒刑三年，缓刑五年，其女儿被判处有期徒刑二年，缓刑三年。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to cut ‘door-knocking’ places at secondary schools as student population shrinks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225468/hong-kong-cut-door-knocking-places-secondary-schools-student-population-shrinks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/d3a44a80-29c4-43cb-a57d-22707635dd24_6423b407.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港教育当局计划削减家长可以在自己喜欢的中学选择的教室名额据《华盛顿邮报》获悉，由于学生人数减少，下个月学校将开学。&lt;/p>;&lt;p>;周一来自学校部门的消息称，教育局计划将中一每个班级的酌情学额从两个减少至一。&lt;/p>;&lt;p>;这些所谓的上门场所允许家长在对中央分配结果不满意的情况下申请自己喜欢的学校。结果将于7月11日公布。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在学校界进行讨论，如果这个安排对学校有帮助，我们愿意接受这个建议。”林告诉一档广播节目。&lt;/p>;&lt;p>;此前，教育局在小学部门也做出了类似的安排，因为每个小一班都失去了一个为敲门学生预留的名额。&lt;/p>;&lt; p>;在2021年和2022年，该局呼吁中学将酌情学位只用于复读生，这也是初衷。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方统计，政府和学校有近1,600个中一班级。 &lt;/p>;&lt;p>;但不愿透露姓名的校长表示，这一变化并不一定意味着家长会留下1,600个可自由支配的名额，因为一些不受欢迎的学校不会收到任何申请&lt;/p>;&lt;h3>;香港家长在热门学校寻求“上门”名额的人数“急剧下降”&lt;/h3>;&lt;p>;“这只会影响上门学校的数量”一位校长表示。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、中学校长唐飞表示，他认为新安排对受音乐椅效应影响的冷门学校可能帮助有限。 .&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些学生和家长来说，他们只会选择最优先考虑的学校，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“直资助学校名额很多，因为他们失去了学生到国际学校，而国际学校有相当多的学生移民。”&lt;/p>;&lt;p>;教育界议员、小学校长朱国强表示，这一安排“总比没有好”因为学校仍然可以利用名额来招收那些决心去自己喜欢的学校的学生。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，在教育局削减这些名额后，小学部门收到的上门申请数量减少了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港当局计划削减“上门”名额，以帮助不受欢迎的学校&lt;/h3>;&lt;p>;参与分配系统的小六学生人数已从2020-21年度的54,112人下降至2021年的52,055人-22，并进一步降至2022-23年度的49,448人。&lt;/p>;&lt;p>;就读公立及直资学校的小六学生人数约为49,363人。该数字将于下个月更新。&lt;/p>;&lt;p>;学校部门预计仅两年后学生人数就会大幅下降，目前预计只有 46,500 名小四学生加入分配系统。&lt; /p>;&lt;p>;教育当局早些时候表示，学生人数减少的学校应该考虑合并，以确保其生存。&lt;/p>;&lt;p>;教育局强调，预计未来六年学生人数将下降 15% &lt;/p>;&lt;p>;该局表示将以“逐步有序的方式”减少学校数量，以确保纳税人的钱得到最好的利用，但没有透露将削减多少学校的数字。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s 3-tier banking system could soon be 2-tier as HKMA proposes scrapping ‘deposit-taking companies’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3225460/hong-kongs-3-tier-banking-system-could-soon-be-2-tier-hkma-proposes-scrapping-deposit-taking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/e87afd79-7568-4138-a5f5-be5f989e48e8_d6317618.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港金融管理局建议改变香港的三级银行体系这是四十年来的首次，此举将完全消除最小类别的贷款机构。&lt;/p>;&lt;p>;根据这些提议，金管局许可的 12 家现有所谓接受存款公司将被要求升级为香港事实上的央行周一表示，将在未来五年内加入其他级别（持牌银行和限制牌照银行）的行列。&lt;/p>;&lt;p>;“此次审查旨在简化香港银行体系的结构，增强其金融体系。”金管局总裁余伟文在一份声明中表示：“金管局将在加强香港作为国际金融中心的地位方面发挥重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;金管局将在 9 月 25 日之前收集有关这一想法的意见。如果获得批准，这将是对已有四年历史的三级银行体系的首次重大变革，将其简化为两级许可机制。&lt;/p>;&lt;p>;存款公司通常由银行所有，为消费者提供服务金融、证券业务或其他商业贷款。他们的资本要求是三级中最低的，仅为25万港元（32,000美元），但可接受10万港元或以上的存款，且必须持有至少三个月。&lt;/p>;&lt;p>;他们占&lt;/p>;&lt;p>;约160家持牌银行构成香港银行体系的核心，占本地存款的99%。这些公司的最低资本要求为3亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以接受任何规模的存款，并提供全方位的银行服务。&lt;/p>;&lt;p>;第二层有15家受限制的公司牌照银行主要是服务于资本市场的商业银行。他们需要拥有至少1亿港元的资本，并可吸收50万港元或以上的存款。&lt;/p>;&lt;p>;根据新建议，持牌银行和有限制牌照银行的要求将保持不变。 12家三线企业可以提高资本要求以加入其他两类之一或自愿退出市场。&lt;/p>;&lt;p>;岳表示，此举将“振兴存款类公司类别的机构，增强存款类机构的活力。”他们在开展业务和满足客户需求方面具有灵活性和效率。”&lt;/p>;&lt;p>;持牌银行覆盖了香港99%的客户存款，而接受存款公司的覆盖率不到0.1%，而且牌照有限制banks take up the rest, according to HKMA deputy CEO Arthur Yuen Kwok-hang.&lt;/p>;&lt;p>;“Balancing the considerations of supervision and promoting market development, we should examine the current three-tier regime from the perspective of supervisory efficiency and effectiveness,” Yuen said in a statement on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;By turning themselves into restricted license banks, deposit-taking companies would benefit from shedding the restriction that their customer deposits need to stay with them for three months. &lt;/p>;&lt;p>;“This will not only offer depositors more choice, but also enable institutions to conduct business with greater flexibility, thereby promoting both market development and healthy competition in the industry,” Yuen said.&lt;/p>;&lt;p >;Several deposit-taking companies are associated with major lenders. They include BCOM Finance (Hong Kong), which is a unit of the mainland lender Bank of Communications, Fubon Credit (Hong Kong), a unit of Taiwan&#39;s Fubon Bank, and Public Finance, which is part of Public Bank.&lt;/p>;&lt;p>;The number of deposit-taking companies and restricted licence banks has fallen from 200 in 1993 to 27 now, while their total market share by assets has declined from 5.8 per cent to less than 1 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;The HKMA has not received an application for registration as a deposit-taking company since 2009.&lt;/p>;&lt;p>;“In fact, except for the requirement for minimum capital levels, the HKMA&#39;s supervisory requirements for these two types of institutions [deposit-taking companies and restricted licence banks] are basically the same,” Yuen said.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Experimental obesity drug leads to 24.2 per cent weight loss in trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225481/experimental-obesity-drug-leads-242-cent-weight-loss-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 07:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/27/13918849-e635-4e88-8ec4-22ea0f80ac8d_f0701c92.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An experimental weight loss shot from Eli Lilly &amp; Co. yielded the strongest results of any treatment yet, another boost for the company&#39;s efforts to dominate the burgeoning obesity drug market.&lt;/p>;&lt;p>;Obese patients shed an average of 24.2 per cent of their body weight on the highest dose of the drug after 48 weeks, according to a study released on Monday by the New England Journal of Medicine. A quarter of those getting the highest dose lost 30 per cent or more, the company-funded, mid-stage trial showed.&lt;/p>;&lt;p>;“We have not seen results like this before in a trial of less than one-year duration with an anti-obesity medication,” said Ania Jastreboff, lead author of the study and director of the Yale Obesity Research Centre.&lt;/p>;&lt;p>;Lilly shares rose in post-market trading after the results were released, gaining 1.2 per cent at 6.24pm in New York.&lt;/p>;&lt;p>;Already the most valuable drug maker in the world on anticipation of its obesity drugs, Lilly is endeavouring to take the lead in a market for weight-loss therapies seen reaching US$150 billion by 2031. Rivals standing in the way are Wegovy-maker Novo Nordisk A/S, along with a crop of experimental drugs from Pfizer Inc., AstraZeneca Plc and Amgen Inc.&lt;/p>;&lt;p>;Lilly&#39;s Mounjaro, a diabetes drug that the company aims to sell for weight loss, mimics hormones called GLP-1 and GIP. In an earlier study, it helped obese patients lose an average of 21 per cent of their body weight; those getting the highest dose of the drug lost an average 22.5 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;The next step in the arms race, retatrutide imitates a third hormone called glucagon, with the goal of stimulating patients&#39; use of energy without increasing appetite. Later-stage trials will be needed to confirm the data.&lt;/p>;&lt;p>;Retatrutide “does look potentially like the best GLP-1 based medicine so far”, Daniel Drucker, a University of Toronto researcher who has done critical work on gut hormones, said in an interview. Doctors are looking for the drugs to be “the start of a new era that is going to, I think, rival bariatric surgery” for weight loss, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Diet drug used by Elon Musk has drawbacks, say doctors – proceed with caution&lt;/h3>;&lt;p>;Novo is also developing CagriSema, a shot aimed at increasing weight loss that could compete with retatrutide. The Novo drug is a combination of semaglutide, the active ingredient in Wegovy, and a drug that mimics amylin, another weight-related hormone.&lt;/p>;&lt;p>;In Lilly&#39;s study, side effects beyond the usual nausea and vomiting associated with GLP-1 drugs included 17 patients with abnormal heart rhythms in the retatrutide group, one of them severe after taking anti-vomiting medication. Two patients who received placebos had abnormal hearth rhythms in the 337-patient study carried out by researchers from Harvard, Yale and Lilly.&lt;/p>;&lt;p>;Heart-rate increases – also linked to the weight-loss drugs – peaked about halfway through the trial and declined thereafter. Almost all the patients who got retatrutide lost at least 5 per cent of their body weight, and almost two-thirds who got the smallest dose lost 15 per cent or more.&lt;/p>;&lt;p>;The dropout rate due to adverse events was between 6 per cent and 16 per cent depending on dosing.&lt;/p>;&lt;p>;Retatrutide also improved blood sugar control in people with type 2 diabetes, dropping some patients&#39; levels into the normal range, according to a presentation at the American Diabetes Association conference in San Diego, California.&lt;/p>;&lt;p>;And in a study of nonalcoholic fatty liver disease, it reduced liver fat by 70 per cent in at least 80 per cent of participants who took higher doses.&lt;/p>;&lt;p>;The final-stage study will last as long as 80 weeks to assess the maximum weight loss, Lilly&#39;s Jeff Emmick, senior vice-president of product development, said in an interview.&lt;/p>;&lt;p>;The late-stage trials will also study the impact for people with osteoarthritis and sleep apnea so that drug approval could come for several indications at once, he said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>