<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump confirms he’ll skip Republican presidential debates because everyone knows what a ‘successful presidency’ he had]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231732/trump-confirms-hell-skip-republican-presidential-debates-because-everyone-knows-what-successful?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 08:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/b8794cef-e73c-409d-87c6-00584d20a99d_3a44eefd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周日表示，他将跳过本周的第一场共和党总统辩论，认为美国人特朗普很了解他，所以没有必要与他的白宫竞争对手公开摊牌。&lt;/p>;&lt;p>;在他的真相社交平台上的一条消息中，特朗普吹捧了他所谓的作为总统的巨大成功记录以及他所描述的内容因为他在美国人民中很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“因此我不会参加辩论！”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年共和党总统提名竞选的第一场辩论定于周三在威斯康星州密尔沃基举行。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在帖子中指出了一系列辩论中的最新进展。哥伦比亚广播公司新闻周日发布的民意调查显示，他远远领先于共和党。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，尽管他已被四项指控，但接受调查的人中有 62% 会投票给他今年多次被指控，包括他被指控密谋推翻 2020 年大选，试图颠覆美国民主，并在输给乔·拜登的情况下继续掌权。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在哥伦比亚广播公司 (CBS) 民意调查中最接近的竞争者是佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis)为 16%。该领域的其他人的民意调查结果都是个位数。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普写道，德桑蒂斯“像一只生病的鸟一样崩溃。”&lt;/p>;&lt;p>;“公众知道我是谁以及我做什么“我的总统任期很成功。”特朗普说道，并提到了能源、边境安全、军事以及经济等问题。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普突然闯入爱荷华博览会，扰乱德桑蒂斯重启竞选活动的努力&lt;/h3>;&lt; p>;这位 77 岁的前总统很少出现在头条新闻中，他曾直言不讳地表示可能会跳过中西部城市密尔沃基的辩论，担心与民调较低的竞争对手分享聚光灯。&lt;/p>;&lt; 《纽约时报》周五报道称，特朗普告诉助手，他计划跳过福克斯新闻组织的活动，转而接受福克斯前主持人之一塔克·卡尔森的在线采访，从而抢了对手的风头。&lt;/即使在他缺席的情况下，特朗普也会因他面临的四项刑事审判和三项民事审判而遭到反对者的猛烈抨击，这些审判涉及他丑闻缠身的总统任期之前、期间和之后的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，他的法律问题正在影响这场竞选，”福克斯新闻主持人布雷特·拜尔（Bret Baier）将主持这场辩论，他告诉《密尔沃基日报前哨报》。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些候选人都被不停地问到发生了什么全国各地的法庭。因此，无论他是否出席，他都将成为这场辩论的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;其他七名候选人有资格参加辩论，包括州长德桑蒂斯和道格·布尔古姆、前副总统迈克·彭斯、特朗普的联合国官员大使尼基·黑利和南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普在竞选中占据主导地位，民调远远高于对手，但一些盟友担心，缺席可能会让他的对手有机会创造病毒式时刻并赢得胜利势头。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jaywalking crackdown is not enough to make Hong Kong a safer city for all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231292/jaywalking-crackdown-not-enough-make-hong-kong-safer-city-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/48fbbbaf-d45b-46c2-947e-a48f15b212bf_dcbf5af1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警务处本月早些时候宣布，致命交通事故有所增加他们将加强执法，打击乱穿马路和不良驾驶行为。警队道路安全组高级督察陈浩文表示：“我们发现，不少意外是行人过马路时注意力不集中，例如使用电话，或没有正确使用过马路设施。”&lt;/p>;&lt;p >;虽然承认“违章驾驶行为是造成严重和致命交通事故的另一个主要原因”，但陈的批评集中在行人身上。警方警告要对行人行为采取行动，例如无视红灯、攀爬马路围栏以及不使用人行天桥或隧道等过路设施。&lt;/p>;&lt;p>;陈可能有兴趣了解研究表明司机使用手机，而不是行人，更有可能引发事故。&lt;/p>;&lt;p>;他可能也没有意识到，我们自己的运输部门的网站警告司机，他们“有法律和道德责任，采取适当的小心措施，以避免发生事故”在任何时间和地点，即使行人乱穿马路”。&lt;/p>;&lt;p>;在香港和其他地方，乱穿马路是违法的，而且存在潜在危险。这就是为什么行人在有更好的选择的情况下很少会选择参与这种活动。&lt;/p>;&lt;p>;在不为这种行为辩护的情况下，尝试了解为什么香港街道上乱穿马路很普遍，以及什么可以改变这种行为是有用的。除了警察执法之外，还可以采取其他措施。&lt;/p>;&lt;p>;交通规划中有一种称为“愿望线”的东西：人们在出发地和目的地之间更喜欢选择的路线。最简单的形式是一条连接两点的直线，最好的例子就是几代人穿过村庄绿地的路径。&lt;/p>;&lt;p>;在城市中，欲望线要复杂得多，可能涉及公共交通例如，除了步行之外，还有交通。但本质是一样的，在同等条件下，人们都希望出行尽可能短、直接、无阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;遗憾的是，香港交通基建的设计早已满足了行人的愿望线路优先级低。运输署的设计手法大体上追随20世纪中叶的全球趋势，其前提是机动车与行人完全分开，对双方都有利。通过最大限度地减少混合，人和车辆的移动将更加快速、高效和安全。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于车辆比人更大、更重且不易操纵，因此在大多数情况下，这些政策的实际含义是行人给车辆让路。他们被转移到有限的道路交叉口、人行天桥和隧道，这常常延长了他们的行程并增加了不受欢迎的体力消耗。换句话说，行人被要求以改善车流的名义牺牲他们的愿望路线。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法此后遭到了广泛的反对。在世界各地的城市中，行人优先于私家车，这反映出人们认识到，应对交通拥堵、排放增加和城市扩张的方法是鼓励非机动车出行。&lt;/p>;&lt;p>;车道已在支持更宽的人行道、自行车道和公交车道。在商业区、购物中心和学校附近等繁忙的步行区实施了包括减速带和狭窄道路几何形状在内的交通静化措施。&lt;/p>;&lt;p>;可惜，香港远远落后于这些趋势。新道路的设计仍以最佳速度和车流为目标，新开发项目也是围绕车辆和行人严格分开的原则建造的。在较老的城市地区，政府加倍推行隔离人行道、围堵行人并将他们引导到适当的过路设施的政策。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，尽管官方政策旨在改善步行便利性，但实际的设计方法我们的交通基础设施继续剥夺行人的欲望线。&lt;/p>;&lt;p>;香港乱穿马路的现象可以理解为，当人们越来越多地面临不合理的弯路、在十字路口长时间等待信号灯时，他们会采取行动恢复自己的欲望线。或在炎热的夏日挑战水平变化。您可以通过严格执法和巨额罚款来打击乱穿马路的行为，但长期解决方案还必须解决根本原因。&lt;/p>;&lt;p>;不这样做可能会很危险。随着每天都有新车上路，将车流量放在首位将使香港走上一条不可持续的道路，行人环境日益受到限制和恶化。&lt;/p>;&lt;p>;全球经验表明，这可能会引发恶性循环，人们更倾向于开车，因为步行很不舒服，导致进一步的拥堵和污染。它还可能促使更加沮丧的行人冒险乱穿马路。&lt;/p>;&lt;p>;矛盾的是，香港私家车拥有量的快速增长（在过去 20 年里几乎翻了一番）可能会有所帮助。政府统计数据显示，大多数车主仍然步行并使用城市廉价高效的公共交通网络进行日常通勤。这意味着目前香港街道上的许多司机可能会适应其他行人的需求，并接受妥协，例如降低车速以及在繁忙的步行区提高警惕。&lt;/p>;&lt;p>;一旦较低的道路速度被接受，安全和行人便利将不再是零和游戏，并且将出现广泛的设计可能性。&lt;/p>;&lt;p>;让我们希望我们的政府有开放的心态能够看到这些可能性并了解超越执行的必要性。对于在香港出行的每个人来说，这是通往可持续和安全未来的最短途径。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch bank ING to boost recruitment drive in Asia amid growing demand for green and sustainable finance across the region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3231640/dutch-bank-ing-boost-recruitment-drive-asia-amid-growing-demand-green-and-sustainable-finance-across?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/6cec4ca3-7308-4522-914c-b1298b7060b9_9dedcd48.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;荷兰最大的银行 ING 银行计划加大员工招聘力度这家荷兰跨国公司的一位高级管理人员表示，我们将在亚洲开展业务，以满足该地区不断增长的绿色金融机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续有选择地增加亚洲可持续金融方面的能力，因为这就是我们所处的位置ING 银行批发银行业务主管安德鲁·贝斯特 (Andrew Bester) 在接受《南华早报》采访时表示： “我们想要的是继续在我们拥有专业知识的领域进行招聘。”&lt;/p>;&lt;p>;ING 的人员配置计划反映了中国和整个亚洲可持续融资交易的强劲前景，许多主要银行（包括香港的银行）都在中国和亚洲开展可持续融资交易。汇丰银行、渣打银行和中国银行（香港）这三大发钞机构目前正在满足日益增长的绿色金融需求。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于阿姆斯特丹的 Bester 上周访问香港会见主要客户他们正在寻求绿色债券和其他可持续贷款来为其业务融资，同时确保其运营方式能够减少温室气体排放或减少水和能源的使用。&lt;/p>;&lt;p>;“香港已经“香港金融管理局有潜力成为绿色金融中心，因为香港金融管理局专注于建立监管框架以促进可持续融资。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构此举是为了顺应香港绿色和可持续债务市场的不断扩大大湾区（GBA）是一个由香港和澳门特别行政区以及广东省南部九个城市组成的特大城市，其中包括省会广州和科技中心深圳。&lt;/p>;&lt;p>;与大湾区相关的绿色和可持续发展广州市政府的数据显示，去年香港发放的贷款总额为 527 亿美元，较 2021 年增长超过 100%。&lt;/p>;&lt;p>;香港的主要贷款机构已制定了可利用的计划这个市场。汇丰银行周三表示，汇丰大湾区可持续发展基金旨在支持该地区的企业降低碳排放，该基金已将其融资资源从最初的 50 亿美元增加到 90 亿美元。&lt;/p>;&lt; h3>;第二季度大湾区绿色金融交易额创历史新高93亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;过去几年，中国银行在大湾区推出了包括中银香港大湾区在内的一系列绿色金融产品气候转型ETF、绿色抵押计划和绿色保险计划，支持客户的低碳转型举措。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行也设有绿色分行专注于此类融资产品。&lt;/p>; &lt;p>;Bester 曾于 2005 年至 2012 年间在香港和新加坡的渣打银行工作，他表示，亚洲的许多企业高管也将绿色和可持续融资作为优先事项，这增加了 ING 在该地区的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在香港、整个亚洲以及欧洲的客户都在转变其业务模式和供应链，以实现更绿色的未来。这是大公司董事会层面的话题，”他说。 “这就是为什么我们不断在这些领域雇用更多人员，并培训所有银行家，为我们的客户提供支持和建议，以实现他们的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;ING 在欧洲 23 个市场和 11 个市场开展业务亚洲，包括其位于新加坡的地区总部，以及香港和中国大陆。去年，亚洲收入约占 ING 总销售额的 5%。&lt;/p>;&lt;p>;Bester 在伦敦劳埃德银行集团 (Lloyds Banking Group) 工作一段时间后于 2021 年加入 ING，他表示亚洲预计将成为该银行增长最快的地区.&lt;/p>;&lt;p>;ING 去年帮助欧洲客户从各种绿色和可持续融资项目中筹集了 1010 亿欧元（1100 亿美元），该银行表示，该银行在全球范围内安排的此类融资交易量增长了近 20据 Bester 称，今年上半年这一数字将持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;“这一趋势将持续下去，因为我们的客户，包括香港和中国大陆的公司，正在寻求建议来完成这一转变， ”他说道。&lt;/p>;&lt;h3>;银行家表示，中国和亚洲的可持续融资前景依然强劲&lt;/h3>;&lt;p>;贝斯特表示，ING 还将聘请更多银行家来支持交易银行服务，并为寻求并购交易的客户提供建议和支持。&lt;/p>;&lt;p>;“关于潜在并购的管道和讨论非常活跃，他们需要融资来支持这些活动，”他说。&lt;/p>; >;&lt;p>;尽管中国经济复苏最近有所放缓，但贝斯特表示，ING 对香港和内地的长期前景仍然持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坐在这里并不着眼于短期利益。这是为了为我们的客户提供长期服务，”他说。 “我们在欧洲 23 个市场开展业务，许多跨国公司和中国公司正在向这些市场出口产品。他们需要我们帮助支持他们的业务。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: China’s hydrogen sector faces overcapacity risk as ambitious production plans outstrip demand, say analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3231703/climate-change-chinas-hydrogen-sector-faces-overcapacity-risk-ambitious-production-plans-outstrip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/db9238ed-65f2-410f-b877-a06adb80d5e1_0d43e9d9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着地方政府宣布雄心勃勃的生产计划，中国氢能行业预计将强劲增长分析师表示，天然气数量远远超过国家目标。&lt;/p>;&lt;p>;然而，基础设施和消费需求增长缓慢仍然是主要挑战，可能使该行业面临产能过剩的风险。&lt;/p>;&lt;p>;去年三月北京发布首个国家氢能战略后，中国各省市政府纷纷加入氢能浪潮，推出了发展该行业的计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是拥有至少 5 万辆氢燃料电池电动车根据该计划，到 2025 年，道路上的车辆（HFCEV）每年生产 100,000 至 200,000 吨“绿色氢”——通过电解过程分解水产生的氢。&lt;/p>;&lt;p>;但是，国家目标与地方政府推出的计划相形见绌。例如，仅内蒙古、青海和甘肃三省设定的到2025年绿氢产量合计目标就达到每年74万吨。同时，13个省市的目标是到2025年拥有111,000辆HFCEV，还有更多预计将公布的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“在绿色氢生产方面，国有企业的重大投资正在缓解生产方面的严重过度建设——这是能源转型中的一个普遍问题，在供应和需求方面，花旗全球展望与解决方案 (Citi GPS) 本月发布的报告称，“或多或少保持平衡已被证明是困难的，并且存在投资风险。”&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是世界上最大的氢气生产国，占约据 BloombergNEF 称，到 2022 年，电解槽出货量将占全球电解槽出货量的 60%，预计到 2023 年将主导全球市场的至少一半。&lt;/p>;&lt;p>;然而，全球绿氢需求仍然较低，预计需求为 10%彭博新能源财经的数据显示，到 2025 年，电解槽产能将达到至少 71GW，而到 2024 年底，电解槽产能将至少达到 71GW。&lt;/p>;&lt;p>;“潜在出货量的广泛范围证明了中国的出货能力严重过剩。电解槽，”花旗 GPS 报告称。 “产能过剩不仅仅存在于电解槽制造领域：作为运输燃料的氢气的消费滞后于供应，事实上在广泛的绿色能源领域也是如此。”&lt;/p>;&lt;p>;例如，2022 年 HFCEV 销量低至 3,367 辆据中国汽车工业协会数据显示。为了实现5万辆的目标，2023年至2025年的平均年销量需要约为12,500辆，比2022年的销量高出约四倍。&lt;/p>;&lt;p>;中国北方产煤省份，如内蒙古、河北、在中国 2060 年净零排放目标以及中国国家主席习近平两年前呼吁减少煤炭行业的长期前景的推动下，吉林和甘肃在氢能行业的快速增长中发挥着重要作用。智库 Trivium China 的能源分析师科西莫·里斯 (Cosimo Ries) 表示，从 2026 年开始，煤炭使用量将减少。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，这些北方省份还拥有中国最丰富的可再生能源资源，当地政策制定者希望能够Ries 表示：“我们希望利用这些优势，将它们变成最具成本竞争力的氢生产地区。”&lt;/p>;&lt;p>;Ries 认为，中国的氢能行业不太可能陷入产能过剩的困境，因为国家氢能目标显得非常保守，而且有足够的条件钢铁、水泥和航空等行业有机会使用绿色氢来替代化石燃料衍生的灰氢，因为前者仅占中国天然气年产量的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;产生灰氢与全球的情况一样，中国的氢市场仍处于起步阶段，预期成本下降的速度和供应链面临着巨大挑战&lt;/p>;&lt;p>;“氢能商业模式尚未完全建立。目前，行业发展仍严重依赖政府政策推动。”毕马威中国首席经济学家康康表示。&lt;/p>;&lt;p>;国家经济低迷也是行业增长放缓的一个因素。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;里斯表示，在成本、规模经济和技术成熟度方面，氢燃料电池和 HFCEV 行业可能比锂离子电池和电动汽车行业落后十年。他表示，钢铁和水泥等其他更有前景的行业也面临着类似的成本问题以及氢气运输和储存基础设施不足的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这些问题将逐步得到解决，但都是棘手的问题，需要时间， ”里斯说。 “政府补贴或更广泛的排放交易体系以及更高的碳价格等政策机制无疑会有所帮助，尽管我们不确定北京方面有何计划。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainians in Kupiansk are torn between saving their lives or their homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231731/ukrainians-kupiansk-are-torn-between-saving-their-lives-or-their-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/2d134bfe-c10b-43be-b7ed-5e5698e0bf7a_f3907f00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，居住在靠近俄罗斯边境的东北部库皮扬斯克地区的乌克兰人发现自己左右为难留下来并保护他们所建造的东西的意愿，以及逃离俄罗斯炮火的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你说疏散进展顺利”，Dmytro Lozhenko，他经营着一个帮助平民逃离的志愿者小组电视上说，“这听起来有点讽刺”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，由于俄罗斯每天炮击，地区当局宣布强制撤离库皮安斯克前线附近的平民。&lt;/p >;&lt;p>;乌克兰总检察长表示，周日的炮击事件始于早上对库皮安斯克市的一次袭击，一名 45 岁男子被送往医院，伤势严重。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯军队在乌克兰南部造成包括新生儿在内的 7 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;下午 1 点 20 分，市中心的第二次炮击导致三名平民受伤，其中包括一名紧急医疗助理和一名 20 岁妇女。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;大约三个小时后，第三发子弹打伤了一名警察。检察官办公室表示，房屋、汽车、车库、一家企业、一家邮局、一条天然气管道和一所教育机构都遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;据称，伤亡数字仍在澄清中，但哈尔科夫地区州长在 Telegram 上发帖称，上午的炮击造成 11 名平民受伤，其中 7 人伤势严重。&lt;/p>;&lt;p>;洛任科在接受乌克兰电视台采访时表示，该地区约 600 人已被疏散。过去 10 天，其中有 120 多名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，现在的强制疏散可能会变成强制疏散，“至少对于有孩子的家庭和行动不便的人来说，他说，在库皮扬斯克地区的一个村庄，直到俄罗斯轰炸了几乎整条街道后，人们才开始离开。 “疏散最糟糕的事情是，人们已经在这场战争中生活了很长时间，他们中的许多人已经非常习惯炮击。”&lt;/p>;&lt;p>;很难告诉库皮安斯克的人们，他们已经适应了这种情况。他们的情况是“在其他城市的避难所、宿舍”会更安全。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯否认在入侵乌克兰时故意针对平民，这场入侵已造成数千人死亡，数百万人流离失所，并摧毁了城市。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯否认在入侵乌克兰时故意针对平民。 >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 50 for alleged use of fake cheques, bogus bank slips to buy luxury goods worth HK$3.5 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231692/hong-kong-police-arrest-50-alleged-use-fake-cheques-bogus-bank-slips-buy-luxury-goods-worth-hk35?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/d59a0555-d3c9-43cb-a454-d3bb6a162821_84d2c6ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了 50 名涉嫌涉案 350 万港元（美国）的人价值 446,930 美元）的奢侈品诈骗，涉及假支票和假银行存款汇票。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，犯罪嫌疑人包括 34 名男性和 16 名女性，年龄在 15 至 52 岁之间，冒充买家接近奢侈品包袋、手表和葡萄酒的卖家在社交媒体和其他电子商务平台上。&lt;/p>;&lt;p>;“[嫌疑人]出示收据，以向卖家证明他们已经存入支票，”总督察颜海安 (Bonnie Ngan Hoi-ian) 说。网络情报部门。&lt;/p>;&lt;p>;“卖家邮寄了物品，但几天后发现存款没有到账，骗子已经封锁了它们。”&lt;/p>;&lt;p>;Ngan 补充道骗徒寄出价值超过货价的假支票，并要求卖家退还多出的金额，金额达数万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，这 50 人已被拘留8月7日至18日期间。&lt;/p>;&lt;p>;上半年网上购物诈骗损失金额为9,410万港元，比2022年同期的3,620万港元高出2.6倍。警司陈顺清说。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，每 20 分钟就有一起网上诈骗举报，”他补充道。 “今年，频率增加到每 14 分钟就有一起案件。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了 14 名盗窃信用卡消费金额超过 150 万港元的人&lt;/h3>;&lt;p>;举报案件增至 4,872 起截至6月底，比去年同期的3,954起案件增加了23%。&lt;/p>;&lt;p>;三分之二的案件中，诈骗者使用快速支付系统（FPS）进行与奢侈品相关的交易商品、音乐会门票、主题公园门票和酒店住宿套餐，以及其他商品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;受害者年龄在11岁至76岁之间。陈说，11岁的女孩向警方投诉她试图在中国社交媒体平台小红书上购买音乐会门票时损失了超过 6,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕涉嫌诈骗行人 20,000 港元的女子&lt;/h3>;&lt;p>;Facebook 和警方警告称，Carousell 也是诈骗者的热门平台。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，在过去六个月中，他们已向 Facebook 及其母公司 Meta 标记了 5,000 多个存在可疑活动的帐户或页面，其中超过其中 95% 被删除。&lt;/p>;&lt;p>;Ngan 建议，在确定支票是否已存入时，卖家应该查看可用余额而不是账户余额。她说，账户余额包括待处理的交易，这可能会误导卖家认为钱确实已经转移。&lt;/p>;&lt;p>;“卖家应该避免接受支票付款，如果这样做，他们应该注意是否“他们的可用余额增加了，以查看支票是否已存入，而不是只查看帐户余额。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们将与香港金融管理局和香港协会合作银行将于年底前编制FPS平台收款人黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;“当香港人通过FPS转账至高风险账户时，诈骗警报将立即向他们发出警告，”陈解释道。 “他们将收到一条提醒，表明收款人已在我们的数据库中，因此他们应该三思而后行。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla data breach blamed on ‘insider wrongdoing’ impacted 75,000 people, attorney general says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231730/tesla-data-breach-blamed-insider-wrongdoing-impacted-75000-people-attorney-general-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 06:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/97d8738b-c4e9-48dd-b21a-72f58220cfb2_2cb9fee6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;5 月份特斯拉发生的数据泄露事件影响了超过 75,000 人，其中包括员工根据缅因州总检察长办公室发布的通知，该事件是“内部不当行为”的结果。&lt;/p>;&lt;p>;共有 75,735 人受到数据泄露的影响，其中包括 9 名缅因州居民缅因州。这些人似乎是这家总部位于德克萨斯州奥斯汀的汽车制造商的现任或前任员工。&lt;/p>;&lt;p>;“一家外国媒体 [Handelsblatt] 于 2023 年 5 月 10 日通知特斯拉，它已获得特斯拉的机密信息，”据报道特斯拉 8 月 18 日致受影响者的一封信的副本，其中附有数据泄露通知。 “调查显示，两名前特斯拉员工盗用了这些信息，违反了特斯拉的 IT 安全和数据保护政策，并将其分享给了媒体。”&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克因特斯拉推文欺诈而被判无罪&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;信中接着指出，特斯拉对这两名前员工提起了诉讼，但没有具体说明在哪个司法管辖区。信中称，这些诉讼导致扣押了据信包含公司信息的电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;“特斯拉还获得了法院命令，禁止前员工进一步使用、访问或传播信中指出，这些数据将受到刑事处罚。 “特斯拉与执法部门和外部取证专家合作，并将继续在必要时采取适当措施。”&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉数据隐私官 Steven Elentukh 没有立即回复周日寻求置评的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉数据隐私官 Steven Elentukh 没有立即回复寻求置评的电子邮件。 p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Signs of Chinese President Xi Jinping delegating more to hand-picked deputies at start of third term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231699/signs-chinese-president-xi-jinping-delegating-more-hand-picked-deputies-start-third-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/f271e44e-ee9f-4ca6-8445-071467cce25a_753963bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国领导人习近平似乎将更多的职责委派给他选定的副手，而更少的职责据报道，他在第三任期的第一阶段出席了高层会议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国政治不透明，但会议是领导人表达具体目标和政策要点的主要平台，反映出参与程度&lt;/p>;&lt;p>;根据公开信息，习近平在 10 月份共产党第 20 次全国代表大会闭幕期间（即他作为党的第三个五年任期的开始）期间主持了 38 次国内会议。领导人 - 以及上周结束的年度暑假。&lt;/p>;&lt;p>;总数少于他五年前主持的 59 次会议以及他接替前任后第一个任期开始时直接监督的 50 次会议胡锦涛。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Covid-19 大流行可能是总体影响因素，但在 3 月份的“两会”（年度立法会议）之后，所有零 Covid 限制都被放弃，当时他任命了盟友&lt;/p>;&lt;p>;此后，习近平主持了 19 次国内事务会议。五年前，他同期主持了 26 次会议，十年前主持了 22 次会议。&lt;/p>;&lt;p>;例如，习近平将会议交给政治局委员、中央军委副主席何卫东主持，负责监督两届会议。七月一日军事党务会议。 2018年，习近平亲自出席了同一次聚会。&lt;/p>;&lt;p>;相反，习近平为美国前国务卿亨利·基辛格举办了招待会。消息人士告诉《华盛顿邮报》，基辛格在中国的行程完全由北京决定，如果习近平决定参加军事会议，很容易避免重叠。&lt;/p>;&lt;p>;习近平也没有出席博鳌亚洲论坛晚会March, despite doing so in 2013 and 2018. This time, Premier Li Qiang, whom he hand-picked to take over from Li Keqiang, presided and gave an opening speech.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, Xi has made fewer appearances at international meetings, attending just 31 such gatherings – including three virtual ones – since March. That compares with the 38 he attended five years ago and the 43 a decade ago.&lt;/p>;&lt;p>;Despite his scaled-back presence, his deputies and state outlets still describe him as “personally in command” of almost all key policy areas, including economic growth and recent flood relief efforts.&lt;/p>;&lt;p>;One area where the president does appear to be spending more time is on the road throughout the country.&lt;/p>;&lt;p>;He has spent 22 days on inspection tours since March, visiting the provinces of Guangdong, Hebei, Shaanxi, Shanxi, Inner Mongolia, Jiangsu and Sichuan. That is well above the 13 days in 2018 and the 15 days in 2013.&lt;/p>;&lt;p>;Such trips have traditionally been a way for the top leader to gather first-hand information and connect with people in the area.&lt;/p>;&lt;p>;Analysts say the pattern may show that Xi is more confident and relaxed after his bigger-than-expected victory at the national congress, when he screened and decided all key positions.&lt;/p>;&lt;p>;Dali Yang, a political scientist at the University of Chicago, said Xi&#39;s fewer appearances could not be explained by scheduling clashes.&lt;/p>;&lt;p>;“The schedule could always be changed to suit him. Scheduling is rarely an issue because they can always be adjusted for his purposes,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Yang added that in Xi&#39;s first two terms, the Chinese leader seemed to be eager to show up at meetings to leave his mark on key issues.&lt;/p>;&lt;p>;“Now he seems to prefer working on things behind closed doors … I guess he&#39;s also become more comfortable now that his authority has been firmly established.”&lt;/p>;&lt;p>;And with the promotion of allies into the Politburo Standing Committee, the president “can afford to delegate and just give his instructions”, Yang said.&lt;/p>;&lt;p>;Another meeting Xi attended in 2018 but chose not to go to this year was one last month on cybersecurity. Chief of staff Cai Qi and Vice-Premier Ding Xuexiang – both known for their loyalty to the president – turned up instead.&lt;/p>;&lt;p>;Yang said it was clear that Xi felt more comfortable now to send someone else whom he regarded as his deputy to certain meetings.&lt;/p>;&lt;p>;Nis Grünberg, a China analyst with the Berlin-based think tank Mercator Institute for China Studies, said Xi now had a team that he chose himself.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s very well thinkable that he now feels confident that he has trusted attendance in these important positions so that he can let loose a little bit and do his supervising from a back-seat position more than he did before,” Grünberg said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tenerife wildfires caused by arson, police on Spanish tourist island believe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231729/tenerife-wildfires-caused-arson-police-spanish-tourist-island-believe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/82cbc9dc-535a-4fce-add5-c44e1cf748a6_9c344c73.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Wildfires that raged on the Spanish island of Tenerife for several days were caused by arson, police believe, as firefighters continued to battle the out of control flames.&lt;/p>;&lt;p>;Canary Islands President Fernando Clavijo said on Sunday that the perpetrator or perpetrators had “put the lives of thousands of people and property at risk,” and he hoped they would soon be apprehended.&lt;/p>;&lt;p>;The Guardia Civil police unit is currently pursuing three lines of investigation into the suspected arson, which, by Sunday evening, is believed to have led to some 120 square kilometres of the island, popular with holidaymakers, being engulfed by flames.&lt;/p>;&lt;p>;By late Sunday afternoon, the wildfire had consumed some 11,600 hectares of land or the size of about 16,000 football fields, according to the Canary Islands&#39; emergency service. The figure is up from the 8,400 hectares affected earlier in the day.&lt;/p>;&lt;p>;The island&#39;s regional chief Fernando Clavijo said the good news was that the entire southern front of the fire was “very stable,” though the northern area of the fire remains a concern.&lt;/p>;&lt;p>;Nonetheless, the Canary Islands&#39; leader dubbed the fire one of the worst in Tenerife in the last 40 years.&lt;/p>;&lt;h3>;Spain battles to bring fires under control as it swelters in heatwave&lt;/h3>;&lt;p>;More than 12,000 people have had to leave their homes in 11 different towns due to the fire in the north and north-east of the island, according to estimates by the authorities.&lt;/p>;&lt;p>;Initially, the authorities had estimated that 26,000 evacuated their homes on Saturday, but the number was later revised downwards.&lt;/p>;&lt;p>;No injuries or destroyed houses have been reported. Life mostly continued as normal in the tourist areas of the island, according to official information.&lt;/p>;&lt;p>;Not for the 340 emergency personnel however, who were fighting the flames on Saturday night, the region&#39;s emergency services said.&lt;/p>;&lt;p>;Fire-fighting planes and helicopters were deployed again Sunday morning, with 23 in operation, up from 19.&lt;/p>;&lt;p>;Problems continued to be caused by the difficult-to-access terrain, the drought, heavy smoke, high temperatures, which climbed up to 34 degrees Celsius on Saturday, and the strong and changing winds, authorities said.&lt;/p>;&lt;p>;Spanish Interior Minister Prime Minister Fernando Grande-Marlaska said at the end of his visit to Tenerife: “We can feel reasonably safe and can hope to get the fire under control in the next few days if the weather cooperates.”&lt;/p>;&lt;p>;Spanish Prime Minister Pedro Sánchez plans to visit to the island on Monday.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 04:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s ex-chief of staff Mark Meadows argues he’s immune from prosecution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231728/donald-trumps-ex-chief-staff-mark-meadows-argues-hes-immune-prosecution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 04:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/d055ccd6-f753-4a64-be10-98d2add791c5_a4af271c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Former White House chief of staff Mark Meadows is urging a federal judge to dismiss the charges against him that were handed up by a Fulton County grand jury last week.&lt;/p>;&lt;p>;In a 28-page motion filed on Saturday, Meadows&#39; lawyers argued that their client is immune from state charges for the work he did when he was a federal official carrying out his job.&lt;/p>;&lt;p>;“The State&#39;s prosecution of Mr Meadows threatens the important federal interest in providing the President of the United States with close, confidential advice and help, firmly entrenched in federal law for nearly 100 years,” lawyers Joseph Englert, George Terwilliger, John Moran and Michael Francisco argued.&lt;/p>;&lt;p>;If such a prosecution were allowed to move forward, they continued, it would give “rise to precisely the sort of state interference in federal affairs the Supremacy Clause [of the US Constitution] prohibits.”&lt;/p>;&lt;p>;A spokesman for Fulton County District lawyer Fani Willis, who secured racketeering and other election interference-related charges against Meadows, former President Donald Trump and 17 others, declined to comment.&lt;/p>;&lt;p>;The filing came days after Meadows&#39; lawyers sought to move their client&#39;s case from state to federal court under the so-called removal statute, which was enacted in 1789 to protect federal officials from being harassed and prosecuted by state officials. Trump and former Justice Department official Jeffrey Clark are expected to make similar moves.&lt;/p>;&lt;p>;US District Court Judge Steve Jones scheduled an evidentiary hearing for Meadows&#39; removal push for August 28.&lt;/p>;&lt;p>;Meadows on Monday was charged with racketeering and solicitation of violation of oath of by a public officer in conjunction with actions he undertook after the 2020 elections in Georgia and Pennsylvania.&lt;/p>;&lt;p>;Among the acts cited in the indictment were Meadows&#39; unannounced December 2020 visit to the Cobb County Civic Centre as a signature match audit was under way, and his successful effort to put Trump in touch with Francis Watson, then the Secretary of State&#39;s chief investigator who was helping carry out the audit.&lt;/p>;&lt;h3>;US House finds ex-Trump chief of staff in contempt of Congress&lt;/h3>;&lt;p>;A few days later, Meadows allegedly texted Watson and asked if there was a way to speed up a signature verification audit in Fulton that Trump was seeking out so it could be completed before the Electoral College vote was finalised on January 6, according to the indictment, which called that act and others “an overt act in furtherance of the conspiracy.”&lt;/p>;&lt;p>;Meadows was also charged with solicitation of violation of oath of public officer for his role in the January 2, 2021 phone call between Trump and Georgia Secretary of State Brad Raffensperger. The indictment alleges that Meadows and Trump were trying to prompt Raffensperger to commit a felony “by unlawfully altering, unlawfully adjusting, and otherwise unlawfully influencing the certified returns for presidential electors for the November 3, 2020, presidential election in Georgia.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polls open in tense Guatemala presidential run-off, with fears of interference amid promises to end corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3231727/polls-open-tense-guatemala-presidential-run-fears-interference-amid-promises-end-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/221ddbe1-8286-4510-9a63-7b75c2b6d621_ddd3dd59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;危地马拉人于周日在总统决选中进行了投票，其特点是惊喜的骚扰领跑者，他承诺结束腐败现象，激发了选民的热情。&lt;/p>;&lt;p>;这次竞选的对手是改革派局外人贝尔纳多·阿雷瓦洛 (Bernardo Arevalo) 和前第一夫人桑德拉·托雷斯 (Sandra Torres)，两人都是社会民主党人，这意味着危地马拉将迎来第一位左翼人士十多年来的领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;投票站于当地时间上午 7 点开放，投票将于下午 6 点结束，预计将在晚上晚些时候公布第一批结果。&lt;/p>;&lt;p>;这个中美洲国家正面临着贫困、暴力和腐败，每年都有成千上万的公民出国寻求更好的生活，其中许多人去了美国。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷瓦洛在第一轮选举中出人意料地取得了成功，随后他的塞米拉政党遭到了突袭办公室和选举官员的办公室和选举官员的办公室，促使联合国、欧盟和美洲国家组织对破坏投票的行为发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;“民主的真正力量来自于尊重人民的意愿，”美国负责西半球事务的助理国务卿布莱恩·A·尼科尔斯周五在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们一直是腐败政客的受害者、猎物”， 64 岁的社会学家、前外交官阿雷瓦洛最近表示。 “投票就是清楚地表明，领导这个国家的是危地马拉人民，而不是腐败分子”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾为何关注谁将成为危地马拉下一任总统&lt;/h3>;&lt;p>;阿雷瓦洛是该国第一位民选总统胡安·何塞·阿雷瓦洛的儿子。 1945 年，老阿雷瓦洛上台后，他结束了豪尔赫·乌维科 (Jorge Ubico) 的独裁统治。豪尔赫·乌维科是希特勒的崇拜者，曾强迫没有土地的玛雅人从事政府项目。&lt;/p>;&lt;p>;就在周日投票前几天，检察官拉斐尔·库鲁奇切 (Rafael Curruchiche) –因腐败而受到华盛顿制裁 - 表示他不排除选举后进行更多突袭和可能的逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CID Gallup 和自由与发展组织的最新民意调查，阿雷瓦洛以 50% 的支持率领先托雷斯以 32% 的支持率位居第二。&lt;/p>;&lt;p>;托雷斯现年 67 岁，是已故左翼总统阿尔瓦罗·科洛姆的前妻。她正在第四次竞选总统，重点关注暴力犯罪和贫困问题。&lt;/p>;&lt;p>;周五，她对该国选举委员会的客观性提出质疑，指责其倾向于阿雷瓦洛的政党。她将阿雷瓦洛视为“外国人”，因为他出生在乌拉圭，而他的父亲正在流亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让危地马拉落入激进分子之手”，她最近猛烈抨击道。阿雷瓦洛。 “我们不能允许危地马拉成为委内瑞拉或古巴”。&lt;/p>;&lt;p>;获胜者将取代不受欢迎的右翼总统亚历杭德罗·贾马泰，根据宪法，他的任期仅限一届。&lt;/p>;&lt;p>;观察家们认为谴责国家为保护腐败制度而对当权者有利的努力，数名检察官和记者在贾马泰领导下被拘留或被迫流亡。&lt;/p>;&lt;p>;前总检察长克劳迪娅表示，腐败分子“已逐渐控制了所有国家机构”现在身在哥斯达黎加的 Paz y Paz 说道。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份的第一轮选举的投票率很低，超过 17% 的选票无效，危地马拉人对自己的选举希望渺茫。命运将会改变。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，危地马拉是拉丁美洲贫困、营养不良和儿童死亡率最严重的国家之一。谋杀率是世界上最高的国家之一，其中许多杀戮归因于与贩毒有关的帮派暴力。&lt;/p>;&lt;p>;该国 1760 万人中约有 940 万人有资格投票。&lt;/p>;&lt; p>;获胜者将于 1 月 14 日上台。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 03:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>