<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s pampered cats get taste of good life with gourmet meals, fancy treats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274844/hong-kongs-pampered-cats-get-taste-good-life-gourmet-meals-fancy-treats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 08:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/f7edf808-2693-4cdf-99ac-050a93b487bc_a9f2fe44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张珍妮和她的获奖猫浩财。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;灵芝黑枸杞鸵鸟汤、川贝鳄鱼汤、自家冻干蒙古羊里脊——听起来就像是在网上能找到的令人垂涎欲滴的美味佳肴。一家中式高级餐厅的菜单。&lt;/p>;&lt;p>;但随着宠物经济的蓬勃发展，主人越来越愿意在毛茸茸的伴侣身上花钱，本地企业为香港娇生惯养的猫科动物制作了美食。&lt;/p>; &lt;p>;本土宠物食品品牌Favour营销总监Joe Sun表示，该公司专门生产由中国兽药专家设计的约70种即食食品、肉汁、汤料和香精。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去用鸡肉、鱼或牛肉制作宠物食品，但现在我们已经扩展到羊肉、鹿肉和其他独特的原料，如鸵鸟、田鸡，甚至鹧鸪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，向更利基市场的转变，针对老年宠物或有健康问题的宠物开发产品，与香港人用中医维持健康的传统有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/523b00ab-fc34-4de3-b230-166910dc51bb_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;何财是香港比赛中的顶级猫。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说他们最畅销的产品是川贝鳄鱼汤，相信可以改善香港猫狗常见的气管问题。&lt;/p >;&lt;p>;2019 年的一项政府调查发现，241,900 名居民（占总人口的 9.4%）养狗或养猫，或两者兼而有之。有 103,000 名猫主人。&lt;/p>;&lt;p>;34 岁的张丽芬 (Jennifer Cheung Lay-fan) 和她的丈夫养了 28 只猫，每月在食物上的花费约为 15,000 港元（1,925 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;张专业饲养员，她说，她从菜市场采购新鲜的鸡肉，为她的猫制作鸡精，还给它们喂鱼肚和燕窝。&lt;/p>;&lt;p>;她的猫“好菜”一直是国内得分最高的猫。过去两年在香港爱猫人士协会比赛中，猫是2024年亚洲地区得分最高的。&lt;/p>;&lt;p>;“我还没有真正计算过总金额，如果我必须包括其他支出。我们主要购买大型玩具和医疗级消毒设备。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;张说，她面临着来自家人的生孩子压力。但她说，看到猫在家里迎接他们，他们就感到高兴了。&lt;/p>;&lt;p>;夫妇 Miyaki Ng（27 岁）和 Fox Cheng（30 岁）收养了 11 只猫，并表示他们花了 3,000 至 4,000 港元每月。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们购买的]生肉经过预处理并包装出售。肉解冻后它们就可以吃了。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的保险代理人洪艾玛 (Emma Hung) 表示，她每个月在两只猫身上花费的费用略高于 1,000 港元。&lt;/p>;&lt; p>;“我的一只猫的鼻子有些问题，所以我需要为它购买一些补充剂和药物，比如维生素 C，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的不想要孩子，所以我想把钱花在猫身上是件好事。生孩子的责任更大，因为他们需要24小时照顾。”&lt;/p>;&lt;p>;本月初，为期三天的香港猫博览在湾仔会议展览中心举行。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/fff07ba3-596d-4b2b-83ca-7aaf60377e95_686e78c9 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;会展集团总经理Shirley Chu估计猫产业每年产值达22亿港元。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博览会主办方Exhibition Group对大约1,000名猫主人进行了调查，发现其中超过60%的人养有两只或更多猫。约12.4%养有四只或以上猫。&lt;/p>;&lt;p>;近88%受访者表示在猫身上的开支有所增加，每月平均开支超过1,889港元。&lt;/p>;&lt;p>;每月消费在 3,500 至 4,000 港元之间的人士，从去年的 4% 上升至 10%。&lt;/p>;&lt;p>;该集团总经理朱雪玲 (Shirley Chu Sut-ling) 估计了这只猫的经济价值行业每月收入可达1.9亿港元，每年可达22亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;参加博览会的Cheese n Dash企业出售袋鼠肉干、鳄鱼肉干或鸵鸟肉干等宠物食品以及补充剂包括牛肝粉和鹿肝。&lt;/p>;&lt;p>;店主Vincent Kan表示，该品牌成立七年前，近两年他逐渐将重点转向猫市场。&lt;/p>;&lt;p>; “猫市场的饱和程度低于狗市场，”他说。 “多年来，主人带狗出去并为它们购买许多产品是很常见的事情。但这种趋势在猫身上才开始兴起。”&lt;/p>;&lt;p>;Joywood 亚洲总监 Ivy Lau 表示，该公司是四个品牌的经销商，销售清洁产品、沐浴用品、护肤品和宠物补充剂。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，该公司原本专注于婴儿用品，今年看到城市的巨大需求后，扩展到宠物市场。&lt;/p>;&lt;p>;“与以前不同，现在主人将他们的宠物视为宠物宝贝宝贝，知道如何为宠物选择最好的产品。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No bold moves: China’s anti-corruption net has risk-averse officials afraid to innovate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274741/no-bold-moves-chinas-anti-corruption-net-has-risk-averse-officials-afraid-innovate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/2e1cdd38-96b4-4734-84e3-79466abcf1d7_291d1325.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国国家主席习近平的反腐运动，夺走了数百万官员的头皮，并进入第二个十年，丝毫没有放缓的迹象，被北京誉为反腐败的“压倒性胜利”。&lt;/p>;&lt; p>;然而，尽管北京在确保国家庞大官僚体系的忠诚度和纪律方面取得了进展，但官员们却变得更加厌恶风险、过度劳累，并且缺乏动力去发挥自己的主动性来解决任务。&lt;/p>;&lt;p>;或者用中国 Z 世代的话说，他们更倾向于“平躺”。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题变得如此尖锐，以至于习近平在 2021 年猛烈抨击官员等待他的指示采取行动，并反问道： “如果我不发出指示，这些官员还会做任何工作吗？”&lt;/p>;&lt;p>;在上个月结束的共产党的关键秘密会议——三中全会上，领导人再次试图瞄准普遍存在的懒惰现象，重要决议总结了这一点，旨在激励改进。&lt;/p>;&lt;p>;“必须解决官员独断专行、缺乏意愿、勇气和能力的问题……我们将完善改革激励措施，更好地引导舆论......营造有利的改革环境。”决议写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对公务员的采访显示，人们普遍担心在工作中犯错，缺乏灵活性，这种情况进一​​步恶化。专家还认为，进一步的集权和微观管理会扼杀创新和创造力，导致消极和从众的氛围盛行。他们表示，这最终会破坏领导层力求推动的目标：让官员把事情做好。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2013 年反腐败运动启动以来，大棒变得越来越大，胡萝卜也越来越大。约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院中国研究和国际事务助理教授戴维·贾诺夫·布尔曼 (David Janoff Bulman) 表示： &lt;p>;观察人士称，随着中央政府收紧控制，许多公务员似乎不太愿意冒险，而更倾向于等待明确的指示。&lt;/p>;&lt;p>;在过去五年中，几乎所有公务员都愿意等待明确的指示。北京方面将一系列重大政策宣布 — — 从香港的国家安全法、中国的 Covid-19 应对措施以及大流行后的经济复苏 — — 描述为习近平“个人领导”的结果。&lt;/p>;&lt;p>; “这种向微观管理的转变限制了地方官员的运作空间，导致‘平躺’干部的崛起，”新加坡国立大学中国政治高级研究员单伟说。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平寻求一个心心相通的凝聚力体系，官员们严格执行他的指示，就像大脑控制手臂一样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/c8528a06-1c5a-4cbb-8283-ab59f2a7c19a_ead6ce2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;据说中国国家主席习近平领导的反腐败运动已将近500万人纳入其天罗地网。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，由于习近平广泛的反腐败行动，官员们也不敢推行创新政策，这导致许多知名人士在诸如这是“二十年问责回顾”，深入挖掘二十年来的不法行为迹象。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项回顾是在 2020 年进行的，当时习近平成立了一个工作组来调查内蒙古煤炭行业，中国最大的煤炭生产商，官员涉嫌从该行业谋取利益。&lt;/p>;&lt;p>;据内蒙古纪委称，截至 2022 年 9 月，该行动已查处案件 789 起，涉及 1,163 人。约 942 人受到纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动在公务员中灌输了一种持续监督的文化，使他们担心中国最高反腐监督机构中央纪律检查委员会 (CCDI) 可能会对其进行处罚。专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学政治学和国际事务教授布鲁斯·迪克森 (Bruce J. Dickson) 表示：“与其冒险犯错误并被[中纪委]调查——例如寻求新的解决方案，外国投资或向私营部门提供相对于[国有企业]更大的支持，这两者过去都获得了晋升，但经常受到贿赂和非法掠夺土地的污染——地方官员似乎更有可能采取谨慎行事的态度”。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在习近平反腐运动初期，北京领导人承认，以同样严厉的措施惩罚所有做错事的官员是不可持续的。&lt;/p>;&lt; p>;习近平第一任期内的反腐败负责人王岐山在2015年表示，他希望改变中国官员的二元地位——要么是“好同志”，要么是“铁窗里的囚犯”。&lt;/p>;&lt; p>;此后，在高级官员被发现违规后被降职甚至辞职后，反腐分子就试图区分官员的不当行为，并做出相应的回应。&lt;/p>;&lt;p>;去年有一个备受瞩目的例子前外交部长秦刚因辞职而失去了所有公职，但没有受到进一步的处罚，也没有正式宣布对他进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;上个月的第三次调查恢复了类似措施。十一中全会之际，北京力求减少处罚，激发干部活力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将用‘三个区别’激励干部开拓进取、进取工作”。全会宣读称。&lt;/p>;&lt;p>;“三个区别”是北京努力区分由于经验不足而犯的错误，特别是在新项目中，以及为了个人利益而故意违反规则。&lt;/p>;&lt;p>;该决议称党要更好地实行纪律检查“四种形式”，从严从重，从批评、轻处罚到重处罚、起诉。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，反腐分子已经尝试从轻处罚。处罚并公布了他们认为对违法者宽大处理的良好表现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年，中国中部湖北省两名官员因情况紧急而绕过采购程序而受到审查&lt;/p>;&lt;p>;据湖北省纪委发布的文章称，在其中一个案例中，河道管理局的一名官员在汛期之前加快了大坝修复工作，将公共安全放在首位，不谋私利。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同样，纪律委员会表示，一名区政府官员启动了一个当地基础设施项目，采用抽签方式选择承包商，而不是进行适当的招标，原因是需要加快项目进程，造福社区。&lt;/​​p >;&lt;p>;尽管不符合规定，但这两项决定都得到了集体支持，并被认为是必要的行动。&lt;/p>;&lt;p>;在广东省南部怀集县，纪委为官员制定了后续教育计划受到纪律处分的人。从2022年到2023年10月，在168名被追踪的个人中，约有13人在纪律处分后表现良好后获得了晋升。&lt;/p>;&lt;p>;调整后的惩罚措施“确实表明，更宽松的氛围可以减少风险感”。芝加哥大学政治学家杨大利说道。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，一些官员可能认为轻微的处罚仍然足以遏制他们的野心。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，对于一个想获得副部级职位的官员来说……轻微减轻处罚并不足以值得（创新和犯错），因为他可能会觉得这样的处罚仍然会造成严重的后果，尽管是轻微的接受《南华早报》采访的两名来自南方城市广州的公务员也赞同这一观点，称“三区分”和“四形式”的影响几乎没有感受到&lt;/p>;&lt;p>;广州市规划和自然资源委员会一位官员表示，希望出台更详细的措施，因为“现在竞争激烈，大家都怕承担责任”，没人敢做。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;布尔曼认为，党必须改变干部激励的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“要真正培养新一代创新型和创新型人才，大胆的县领导，党确实需要改变干部管理制度，以允许新的激励措施（基于货币或向下问责），”他说。 “仅仅告诉干部要大胆是不行的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，目前的晋升推理还不够充分。&lt;/p>;&lt;p>;涉及省级官员任命的“中央控制”逻辑他说，地方领导人因腐败被罢黜后，营造了一种规避风险的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的“职业发展”逻辑强调提拔具有不同经验的官员，导致频繁的短期任命，阻碍了创新他说，有利于避免失败。&lt;/p>;&lt;p>;最后，“发展或扩散”逻辑适用于那些在某一领域表现出能力，然后被调往其他地方实施改革或新政策的官员。&lt;/p>; &lt;p>;“这些与三中全会的语言目标相对应，但这种轮换的频率更值得怀疑，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李教授副教授 Alfred Wu光耀公共政策学院表示，有效的激励性薪酬制度只有在以下情况下才能发挥作用：首先，任务明确；其次，员工的产出是可衡量的；第三，结果可能与员工的投入直接相关。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在中国，“公务员的许多任务都没有明确界定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，理论上，公务员应该有自己的职务说明，只专注于自己的职责，但习近平执政期间，自上而下的指令越来越多，以至于令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>; “他倾向于分配任务，并希望每个人都能完成任务。但这些任务并没有明确界定。此外，承担太多任务让员工很难了解哪些任务实际上很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;单伟以陈敏尔在 2017 年至 2022 年担任重庆市委书记期间的重庆为例，官员们被告知，改善营商环境是“一号工程”。&lt;/p>;&lt;p>;单发现地方政府服务窗口处理公共事务的态度和效率明显提高。党委书记要求官员对公民援助不足负责，并动员资源支持该举措，从而使服务质量显着提高。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;财政限制也阻碍了官员推行新举措观察人士称。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行之后，全国各地的地方政府都在削减一系列津贴和奖金，以降低成本。一些公职人员的月薪下降了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;今年，一些城市敦促削减支出，以响应北京在全国范围内实施紧缩政策的号召。东部苏州市要求公务员“习惯过紧的生活”。&lt;/p>;&lt;p>;在闽东南部，长汀县教育局旨在“坚决杜绝”“个人使用公共资源”——例如，使用办公用品为员工的孩子打印试卷。&lt;/p>;&lt;p>;加州大学圣地亚哥分校中国精英政治和金融专家史维克多 (Victor Shih) 表示：“如今大多数地方政府都没有由于债务而有很多钱。因此，如果地方官员想要发起一项举措，他们将需要与私营企业家合作。然而，考虑到反腐败运动的强度，大多数人都会犹豫不决。”&lt;/p>;&lt;p>;杨说，现有的严格的抑制奢侈的指导方针可能会限制创新，特别是在地方政府资金受到限制的欠发达地区。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国三中全会几天后，北京公务员格洛丽亚表示，当地组织部门发布了新的激励政策，以发展“高素质人才”。 ”，特别是在选拔年轻有能力的官员方面。&lt;/p>;&lt;p>;但是，就像中国庞大的国家体系中的其他一切一样，奖励基本上是由级别决定的，而较低级别的公务员则不然她说，更有可能获得很高的荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;有了激励机制，那些工作更努力、做得更好的人应该得到更好的绩效评估。20 多岁的格洛丽亚 (Gloria) 要求匿名，因为&lt;/p>;&lt;p>;但她发现，标准往往很模糊，同僚的表现很大程度上取决于上级的判断。&lt;/p>;&lt;p>;尽管获得了1500元的奖金（ 210美元），在工作量大、工作时间长的情况下，格洛丽亚说，“没有额外的加班奖励，我觉得我的工作没有得到重视”。&lt;/p>;&lt;p>;她的表现是根据为外籍人员提供的服务来评估的&lt;/p>;&lt;p>;“这个机制是有一定效果的，但在实践中取决于领导人的选拔和用人标准。”她说。 “没有量化标准，也可能不会有，因为很难量化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-ties probe of Tim Walz, Democratic VP candidate, formally launched by US House panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3274850/china-ties-probe-tim-walz-democratic-vp-candidate-formally-launched-us-house-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/7fb4024e-95f2-4cab-b00d-8f068e47e5ca_d26622b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;带有美国副总统卡马拉·哈里斯和周五，她在伊利诺伊州芝加哥与她 2024 年民主党竞选搭档、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国共和党人周五正式启动了对民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹(Tim Walz)的调查，针对他个人与中国的历史，并抓住了他们认为的一个关键的政治弱点。 2024 年白宫竞选。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院监督委员会主席詹姆斯·科默在宣布调查时引用了报告，强调明尼苏达州州长“与中国共产党实体和官员的长期联系”。 &lt;/p>;&lt;p>;这位肯塔基州共和党人写信给联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray），要求提供“与中共有联系的实体和官员”沃尔兹可能“参与和合作”的信息、文件和通讯。&lt;/p>;&lt;p>;卡默在该小组发表的一份声明中声称，沃尔兹与中国有着“友好的关系”，并曾担任澳门一家中国机构的研究员，该机构保持“对中共的忠诚”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;这位明尼苏达州州长于 20 世纪 80 年代末通过哈佛大学的 WorldTeach 项目在中国教了大约一年的高中课程。&lt;/p>;&lt;p>;返回美国后，沃尔兹遇到了他的妻子、前格温·惠普尔 (Gwen Whipple)。两人都在内布拉斯加州的一所高中任教。&lt;/p>;&lt;p>;1994 年，两人成立了一家名为 Educational Travel Adventures 的公司，为学生提供前往中国的暑期旅行。 2007 年，沃尔兹担任澳门理工大学研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“美国人民应该充分了解沃尔兹州长与中国的关系有多深，”科默在谈到沃尔兹自 1989 年以来 30 次访问中国时说道。&lt; /p>;&lt;p>;2016年，沃尔兹会见了流亡的西藏精神领袖达赖喇嘛。一年后，他共同发起了《香港人权与民主法案》，该法案对涉嫌在 2019 年香港抗议活动中侵犯人权的大陆和地方官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;科默自 2016 年起担任美国国会议员，对支持众议院对政治对手进行调查并不陌生。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，他长达数月的起诉美国总统乔·拜登的努力失败了，因为他未能证实有关美国领导人据称获得的好处的关键指控。 2023 年，科默的委员会对 Covid-19 的起源展开了调查，从各种来源寻求信息，其中包括担任总统首席医疗官的安东尼·福奇 (Anthony Fauci)。从2021年到2022年担任顾问。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年6月，该小组宣布将继续寻找福奇犯罪行为的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在沃尔兹调查展开几天前，印第安纳州共和党众议员吉姆·班克斯 (Jim Banks) 写信给国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin)，敦促对这位州长在 24 年兵役期间前往中国的旅行进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动与共和党总统候选人的立场一致。唐纳德·特朗普将政治对手贴上“共产主义者”标签的策略。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，这位美国前总统经常吹捧他与中国国家主席习近平的牢固关系，并声称如果他重新获得控制权，中美关系将会改善。白宫。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周四表示，他的竞选团队在 2024 年总统竞选中赢得选民的策略“击中了神经”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一场不同类型的竞选，”他解释道。 “我们所要做的就是将我们的对手定义为共产主义者、社会主义者或将摧毁我们国家的人。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他将如何处理与北京的关系时，特朗普预测：“我认为我们将与中国建立良好的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;科默在给雷的信中询问联邦调查局是否向沃尔兹“就美国政治人物成为中共的目标或为中共招募而发出任何警告或建议” &lt;/p>;&lt;p>;信中声称沃尔兹参加了2019年美中人民友好协会的活动。然而，中国大使馆2019年10月25日关于该非营利组织活动的新闻稿并未提及沃尔兹的参与。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，沃尔兹发布了一张与北京驻芝加哥总领事赵健的合影，称他们就中美关系和地方合作“交换了意见”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza ceasefire talks paused, with plans to resume next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274851/gaza-ceasefire-talks-paused-plans-resume-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 06:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/f181e27c-0187-4e0f-9c7d-ce5c9bc66bac_fb7805ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击汗尤尼斯的一栋住宅楼后冒出浓烟在周五。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正如美国总统乔·拜登所说，周五在多哈举行的加沙停火谈判暂停，谈判代表将于下周再次会面，寻求达成协议，结束以色列和哈马斯之间的战斗并释放剩余的人质“我们还没有做到这一点”。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及在一份联合声明中表示，华盛顿提出了一项新提案，该提案建立在过去一周达成的共识基础上，在某种程度上缩小了分歧这可以让协议得以快速实施。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，调解员将继续研究该提案。&lt;/p>;&lt;p>;“现在已经为这一结果设定了道路，拯救生命，为人民带来救济他们在声明中表示：“我们的目标是帮助加沙人民，并缓和地区紧张局势。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，以色列和调解人开始了为期数月的最新一轮谈判，以结束加沙战争，这场战争已造成人员伤亡。数万名巴勒斯坦人。巴勒斯坦激进组织哈马斯没有直接参与，但随时了解进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯高级官员伊扎特·里什克 (Izzat al-Rishq) 表示，以色列“没有遵守先前会谈中达成的协议”，并援引了调解员告诉了他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/ccced105-7a30 -4755-814e-105506c0fa3f_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个孩子从车外看去。周五，以色列下达疏散令后，流离失所的巴勒斯坦人逃离哈马德城。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在华盛顿，拜登表示，与谈判开始前相比，达成协议“非常非常接近”。&lt;/p>;&lt;p>;一位高级政府官员表示最近的谈判是几个月来最富有成效的一次，谈判代表将于下周在开罗再次召开会议，希望能够结束谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“过去 48 小时内，所有参与者一致认为，确实存在一种新的精神”这位不愿透露姓名的官员告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的以色列团队得到了授权……我们在解决的问题数量上取得了很大进展。”这位官员表示：“我们一直在努力。”随后，拜登在一份声明中表示，他已指示他的谈判团队提出周五提出的全面过渡提案，他说该提案为最终协议提供了基础拜登表示，他与卡塔尔埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼和埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西进行了交谈，他表示，塞西表达了对美国提议的强烈支持。&lt; /p>;&lt;p>;他说，团队将留在现场继续进行技术工作，高级官员将在“本周末之前”在开罗召开会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登他补充说，他将派遣美国国务卿安东尼·布林肯前往以色列，“重申我对以色列安全的坚定支持，继续努力达成这项协议，并强调，随着全面停火和人质释放协议即将达成，没有人会参与以色列的安全事务。”以色列坚称，只有摧毁哈马斯，和平才有可能实现，而哈马斯则表示，只会接受永久停火，而不是临时停火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列坚称，只有摧毁哈马斯，才有可能实现和平。 p>;&lt;p>;其他困难包括交易顺序、与以色列人质一起释放的巴勒斯坦囚犯的数量和身份、对加沙-埃及边界的控制以及巴勒斯坦人在加沙境内的自由行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人官员表示，其驻多哈代表团正在回国，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡预计将于周一会见布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;周五，以色列军队轰炸了狭小而拥挤的加沙地带的目标，并发布了要求人们离开的新命令其先前指定为平民安全区的地区，称哈马斯曾利用这些地区向以色列发射迫击炮和火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;随着数百个家庭带着抢救的财物逃离，联合国呼吁暂停一周的行动为脊髓灰质炎疫苗接种运动而奋斗，疾病在流离失所者中蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部在一份声明中表示，已在加沙地带发现首例确诊的脊髓灰质炎病例。&lt;/p>;&lt;p>;冲突始于 10 月 7 日，当时哈马斯武装分子冲进以色列，根据以色列统计，造成约 1,200 人死亡，并扣押约 250 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的军事行动已将加沙大部分地区夷为废墟，并导致 40,000 多名巴勒斯坦人死亡据巴勒斯坦卫生当局称，其中大部分是平民。以色列表示已经消灭了 17,000 名哈马斯战士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列代表团成员包括间谍负责人 David Barnea、国内安全部门负责人 Ronen Bar、军方人质负责人 Nitzan Alon、国防官员&lt;/p>;&lt;p>;白宫派出了中央情报局局长比尔·伯恩斯和美国中东特使布雷特·麦格克。卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼和埃及情报局局长阿巴斯·卡迈勒也参加了会议。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿希望加沙停火协议能够化解爆发更广泛战争的风险。 7 月 31 日哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在德黑兰被暗杀后，伊朗威胁要对以色列进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;美国已向该地区派遣军舰、潜艇和战机，以保卫以色列并威慑潜在的袭击者。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五被问及既然停火谈判已经延长，伊朗是否会继续推迟对以色列的报复，伊朗驻纽约联合国代表团表示：“我们希望如此。”&lt;/p>;&lt;p >;拜登政府高级官员表示，华盛顿警告德黑兰不要对以色列发动大规模导弹袭击，“因为后果可能是灾难性的，特别是对伊朗来说”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s restraint inspire a more peaceful rivalry with the US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3274607/can-chinas-restraint-inspire-more-peaceful-rivalry-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/f41d9e79-b923-42f0-83ec-8e2448ad92a1_e3a8e0b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;上周末巴黎夏季奥运会落下帷幕时，世界各地的人们注意到，美国和中国各以40枚金牌并列第一，遥遥领先其他参赛国家。 &lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学教授格雷厄姆·艾利森 (Graham Allison) 因其 2017 年出版的著作《注定一战：美国和中国能否摆脱修昔底德陷阱？》而闻名，他上周晚些时候在《国家利益》杂志上评论道，“中国的崛起基本上是从无到有的”成为美国在奥运会上的主要竞争对手，反映了美国在几乎所有其他方面的崛起，成为[21世纪]决定性的地缘政治对手。”&lt;/p>;&lt;p>;艾利森明白了这一点，但这个类比可以就到此为止吧。虽然巴黎奥运会的竞争并没有超出对兴奋剂争议的指控和反指控，但任何地缘政治竞赛的风险都无与伦比，因为它会带来财产和生命的损失。乌克兰持续不断的战争在过去的两年半里每天都在痛苦地提醒着我们这一点。&lt;/p>;&lt;p>;中国人明白这一点，特别是因为他们有以史为鉴的传统，这几乎等于历史的教训。他们文化中的宗教信仰。两千多年前，传奇军事家孙子就警告过发动战争的严重后果。他在他的经典著作《孙子兵法》中说：“战争对于一个国家来说是至关重要的，它是生死存亡的问题，要么是安全的道路，要么是毁灭的道路。因此，这是一个不容忽视的话题。”&lt;/p>;&lt;p>;北京知道华盛顿的霸权之路无法复制。一方面，当今世界上没有第二帝国或第三帝国的同类可以分散和耗尽美国作为当代版大英帝国的注意力。鉴于其全面的弱点，今天的俄罗斯远非历史上的同类。&lt;/p>;&lt;p>;北京更清楚地知道，即使考虑到美国因一系列幸运事件而获得全球霸主地位，华盛顿也对其成果保持着痛苦的耐心。 。到19世纪末，美国的购买力平价已经赶上了英国。第一次世界大战开始时，美国的国内生产总值几乎是英国的三倍，但直到1945年才接过世界霸权的接力棒。这也解释了北京在经济和军事领域的战略克制。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/86cdcd6f-e0af-4037-ab73-84a7321f880d_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员查克·舒默于 2023 年 10 月 9 日在北京会见中国国家主席习近平：照片：AFP/TNS/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;中国决心不对美国的贸易制裁和技术限制进行任何针锋相对的过度报复，尽管它在言辞上大声而明确地表达了愤怒，并在一些精心挑选的项目中进行了反击。 &lt;/p>;&lt;p>;艾利森曾讲过一个轶事，习近平主席对一群访问北京的美国参议员说，美国和中国的经济紧密相连。这是一种“我中有你，你中有我”的局面，双方都从彼此的成长和发展中受益。艾利森说，这句话让美国客人感到困惑，他说他被要求提供解释性的释义。这是一个生动的例子，说明两个社会不同程度的文化吸收如何导致思维上的微妙差距。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子可以来自上个月召开的中国共产党三中全会。会议呼吁扩大经济开放，采取措施增强技术创新和生产力。美国和欧洲的评论员对产能过剩和消费刺激缺失表示担忧，而我认为中国决策者的目标是更强有力地融入国际市场。&lt;/p>;&lt;p>;据《经济学人》报道，中国的经济规模仅为 1.5 万亿美元。 2023 年，中国上市公司的海外销售额为 5.8 万亿美元，而美国和欧洲的上市公司分别为 5.8 万亿美元和 6.4 万亿美元。人们可以想象，中国企业必须在境外进行一场多大的追赶游戏，而那些口头指控北京的人则没有理由停止批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他的文章中上个月在万象会见美国国务卿布林肯时，外交部长王毅再次强调台湾问题是北京的第一条“红线”。但实际上，北京方面往往不会像人们想象的那样咄咄逼人。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，美国前众议院议长南希·佩洛西访问该岛激怒了北京，情况就是如此。当北京在今年五月的就职演说中指责台湾新总统赖清德发出寻求独立的“危险信号”，破坏台海和平与稳定时，情况再次出现，这可能是在华盛顿的默许甚至是在华盛顿的怂恿下进行的。 。在这两起事件中，演习都是在台湾周边进行的，目的是发泄北京的愤怒并展示其实施惩罚的能力。这基本上就是全部了。&lt;/p>;&lt;p>;在南中国海的争端中也看到了同样的克制，也许最引人注目的是与菲律宾的争端。尽管中国声称不允许向该船运送建筑材料和设备，但仁爱礁这艘破旧的菲律宾军舰已经得到足够的加固，至少可以再使用几年。&lt;/p>;&lt;p >;让我们希望北京能够继续保持战略克制。从这个意义上说，也许艾利森的这句话应该唤起人们对美中地缘政治竞争效仿巴黎奥运会的愿望——一场激烈但和平的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris lays out her plan for ‘opportunity economy’ in her first policy speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3274849/kamala-harris-lays-out-her-plan-opportunity-economy-her-first-policy-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 04:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/cd3d2309-3996-45f4-9705-e27a8e27cafd_b89823b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统、民主党总统候选人卡马拉·哈里斯讲话周五在北卡罗来纳州罗利举行的竞选集会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯周五在接替乔·拜登总统就任总统后首次发表重大政策演讲，呼吁扩大美国就业、增加美国人的机会并建立更安全的供应链。民主党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“作为总统，我将集中精力为中产阶级创造机会，以促进他们的经济安全、稳定和尊严，”她在一次大会上对约 300 名热情的人群说道。位于有争议的北卡罗来纳州的社区学院。 “我们将共同建设我所说的机会经济……一个人人都可以竞争并拥有真正成功机会的经济。”&lt;/p>;&lt;p>;距离 11 月大选还剩 80 天，她的 28 分钟演讲扩大了内容拜登推动的一些政策，包括建造 300 万套新房的计划、每年实施高达 3,600 美元的儿童税收抵免以及禁止食品公司“哄抬物价”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她没有明确提及对于中国，她与共和党对手唐纳德·特朗普提出的进口限制进行了对比。这位前总统威胁要对所有中国进口产品征收 60% 的关税，对所有进口车辆（包括来自中国的车辆）征收高达 200% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“他实际上想征收关税，对我们从其他国家进口的日常产品和基本必需品征收全国销售税，这将摧毁美国人，”她说。 “经济学家已经计算过了。唐纳德·特朗普的计划将花费一个典型家庭每年 3,900 美元。在日常价格太高的时刻，他会让价格变得更高。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯告诉支持者，美国经济是世界上最强劲的，供应链在之后得到改善。尽管她试图将自己的做法与特朗普制定有利于美国富人的政策的记录进行对比，但价格仍然太高。&lt;/p>;&lt;p>;“他计划年复一年地为亿万富翁大幅减税，他计划将企业税削减超过一万亿美元，尽管它们带来了创纪录的利润，”她说。 “如果你想知道某人关心谁，就看看他们为谁而战。”&lt;/p>;&lt;p>;她对就业、小企业和工会的关注是拜登政府所借鉴的主题 — — 预计她也会这样做继续 — — 为旨在对抗中国经济崛起的重大支出法案、技术和投资限制辩护。&lt;/p>;&lt;p>;在反对特朗普竞选的最后几周，详细讨论贸易政策几乎没有什么政治好处。可能会给特朗普提供更多反对她的素材，并凸显她的民主党基础内部的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，中国预计将成为 9 月 10 日开始的三场辩论（两场总统辩论和一场副总统辩论）的重要焦点.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/294c538d-92cd-4641-a204 -253b5dca98dd_c5535d03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯周五在北卡罗来纳州罗利举行的竞选活动中谈到了她的经济议程。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，哈里斯的经济优先事项也反映了她所走的良好政治路线。即使她试图摆脱或转移拜登政府遗产中更具争议的部分——包括通货膨胀、跨越美墨边境的非法移民和进步议程——但她也无法否认她所参与的政策。&lt; /p>;&lt;p>;拜登政府预计将取得的标志性成就包括 2022 年 7 月通过的价值 2800 亿美元的《芯片和科学法案》，该法案旨在增强供应链弹性并应对中国在芯片和其他领域的快速发展。其军事领域可能使用的技术。&lt;/p>;&lt;p>;与之相辅相成的是分别于 2021 年 11 月和 2022 年 8 月签署成为法律的 1.2 万亿美元基础设施投资和就业法案和 7,500 亿美元通胀削减法案。这些措施旨在重建美国破旧的道路、桥梁和公共交通；资助电动汽车充电器、清洁能源传输和互联网宽带；减少温室气体排放，同时增强美国能源安全，部分原因是为了让美国拥有更强大的基础来对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选公职时承诺审查特朗普 2017-2021 年以贸易战为标志的对华政策和惩罚性关税——并专注于更具选择性的“小院子、高围栏”方法。然而，上任后，他的政府保留了特朗普时代的大部分进口关税，并大幅扩大了对高端半导体和其他先进技术的出口限制。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家质疑关税提案和供应链限制的有效性，指出许多中国商品和零部件都经过越南和其他国家转道。 2019 年至 2023 年间，美国对华贸易逆差仅略有下降，从 3000 亿美元降至 2790 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/f726af66-f64a-45bd-8705-bdb972a2ef91_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统提名人唐纳德·特朗普周三抵达北卡罗来纳州阿什维尔举行的竞选活动上发表讲话。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯和特朗普都没有谈论取消对中国的关税，因为对北京采取更强硬的政策是少数几个达成深入共识的领域之一。彼得森国际经济研究所所长亚当·波森 (Adam Posen) 表示，华盛顿存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“在经济、贸易和投资政策方面，我认为几乎没有区别，”华盛顿的顾问波森表示。 2005 年至 2019 年期间，美国国会预算办公室的官员表示，“我们几乎肯定会对中国征收额外的惩罚性关税，从而阻碍与任何一方的大量贸易。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯被推入竞选的时间不到四个星期前，81 岁的拜登在 6 月底与 78 岁的特朗普的辩论中严重摔倒。自那以后，竞选发生了颠覆，给民主党带来了新的动力，并使特朗普的年龄成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯周五概述的民粹主义提案可能会受到选民的欢迎，她和特朗普的许多经济优先事项需要获得美国国会的多数支持。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的一次曲折的“经济”演讲中，特朗普在北卡罗来纳州发表演讲时，指责哈里斯造成了通货膨胀，然后转向讨论移民和其他受欢迎的话题。 “他们想就经济发表演讲，”特朗普对人群说，显然指的是他的竞选顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说这是最重要的主题，”他补充道。 “我不确定是不是这样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US hospital lost part of patient’s skull, then charged him US$19,000 for replacement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274848/us-hospital-lost-part-patients-skull-then-charged-him-us19000-replacement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 03:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/b8f456ec-9354-4d24-9ce7-6e7d1b78600b_bb008a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Fernando Cluster 和他的妻子已提起诉讼，寻求赔偿和损害赔偿来自埃默里大学市中心医院。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;费尔南多·克拉斯特 (Fernando Cluster) 于 2022 年 9 月因脑出血前往佐治亚州亚特兰大埃默里大学市中心医院。情况很严重：他们需要暂时切除他的部分头骨，以给他的大脑空间来肿胀和愈合。&lt;/p>;&lt;p>;但是，六周后，当他再次接受手术时，外科医生更换了头骨碎片——碟子大小，约 11.5 厘米 x 15 厘米（4.5 英寸 x 4.5 英寸） 6英寸）——医院找不到。&lt;/p>;&lt;p>;手术被取消。接下来是几天的等待，因为埃默里大学必须订购一种合成替代品，按照缺失部件的确切形状生产，称为“骨瓣”。&lt;/p>;&lt;p>;在他收到头骨植入物后，克劳斯特出现了感染，该诉讼称其为合成植入物可能引起的已知并发症。&lt;/p>;&lt;p>;克劳斯特和他的妻子现已提起诉讼，要求法院命令埃默里大学赔偿他们的伤害和损失。诉讼称，除了手术费用外，埃默里大学还因他们的错误直接导致的后果收取了 146,845.60 美元的费用。其中包括超过 19,000 美元的合成颅骨植入物本身。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Clusters 为诉讼收集的文件，埃默里大学的医生在 Clusters 的医疗档案中添加了一条注释，解释了他的手术被取消当天发生的事件： “虽然手术室[操作]工作人员昨天通知我们，Cluster 先生的骨瓣已经找到并准备更换，但今天在准备手术时却找不到它。&lt;/p>;&lt;p>;“我们检查了冷冻室，里面有骨瓣。皮瓣已保存，但找不到带有 Cluster 先生患者身份证明的骨瓣。有几块骨瓣的患者身份不完整或缺失，但我们无法确定其中是否属于 Cluster 先生。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们不幸地被迫取消了手术。我们通过电话与患者、其配偶（在场）和其他家人详细讨论了取消的情况。他们对这种情况感到不安，这是可以理解的，我们鼓励他们寻求患者的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;Clusters 案件的律师 Chloe Dallaire 表示，埃默里大学从未因这一错误而提供折扣。他通过妻子的雇主的医疗保险支付了大部分费用。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我的客户显然对他们和他们的保险公司承担了与埃默里大学疏忽相关的费用感到不安，但我相信你可以理解“他们的重点是埃默里大学失去身体的一部分，然后对此采取轻率的态度，”达莱尔说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在被要求回应时，一位发言人埃默里大学表示不会对悬而未决的诉讼发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“埃默里医疗保健致力于为患者和我们社区中服务的人们提供高质量、富有同情心的护理，”发言人詹妮弗·菲利普斯说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;几十年前，医院内骨植入物的处理几乎没有受到监管，医生只能依靠自己的存储和判断，这有时会导致危险的错误。骨和其他组织的植入物现在受到美国食品和药物管理局的监管。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国组织库协会的说法，联邦法规要求在从一个人身上获取组织时对其进行跟踪被植入另一个体内，进行移植。&lt;/p>;&lt;p>;这只持续到它被送到要植入的医院或诊所的那一刻。然后，医院必须遵循更多的植入标准。&lt;/p>;&lt;p>;根据 AATB 的网站，“医疗机构必须拥有适当的系统”来跟踪植入物，例如包含唯一标识符的条形码。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[UN chief seeks Gaza pause, as first polio case is confirmed in baby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274847/un-chief-seeks-gaza-pause-first-polio-case-confirmed-baby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 03:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/465e3d14-f05b-472d-85dc-3bfc0c731d3a_ec56b51d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名近东救济工程处员工在诊所为儿童提供脊髓灰质炎和其他疫苗2020 年 9 月在加沙的布赖吉难民营。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周五呼吁加沙冲突各方提供具体保证，保证人道主义暂停，以便开展小儿麻痹症疫苗运动。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯在联合国对记者发表讲话，呼吁立即提供保证，他警告说，预防和遏制小儿麻痹症在飞地的蔓延需要采取大规模行动协调和紧急的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们明确一点：脊髓灰质炎的最终疫苗是和平和立即人道主义停火，”古特雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但无论如何，脊髓灰质炎暂停是必须的。战争肆虐，不可能开展脊髓灰质炎疫苗接种活动。”&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部周五发表声明称，该市发现加沙地带首例脊髓灰质炎确诊病例代尔巴拉赫 (Deir Al-Balah) 为一名未接受任何脊髓灰质炎疫苗接种的 10 个月大婴儿进行了疫苗接种。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，联合国准备在加沙针对 10 岁以下儿童开展脊髓灰质炎疫苗接种活动，但表示“挑战是严峻的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在两轮运动中，每一轮都需要至少 95% 的疫苗接种覆盖率，以防止脊髓灰质炎传播并减少其传播古特雷斯说，考虑到加沙的破坏，这一活动的出现需要在每一步提供便利的疫苗和冷藏设备运输、脊髓灰质炎专家进入加沙、可靠的互联网和电话。世卫组织脊髓灰质炎专家哈米德·贾法里博士在本月早些时候的新闻发布会上表示，在加沙代尔巴拉赫省和汗尤尼斯省的污水中发现了脊髓灰质炎，并补充说这是该病毒可能自 9 月份以来就开始传播。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的西方高级官员表示，他们了解到该飞地的巴勒斯坦人中至少有 1 例确诊病例和 2 例疑似病例，并补充说，可能不是一次人道主义暂停，而是多次较短的暂停。&lt;/p>;&lt;p>;危险在于，疾病爆发的威胁并不局限于加沙，该官员称加沙是一颗“传染定时炸弹”。该官员解释说，当今年秋末雨季开始时，受污染的原污水可能会被“推”到以色列、埃及和约旦取水的含水层中。&lt;/p>;&lt;p>;脊髓灰质炎，主要通过以下途径传播：粪口途径，是一种传染性很强的病毒，可以侵入神经系统并导致瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;5 岁以下的儿童最容易患这种病毒性疾病，尤其是两岁以下的婴儿，因为正常的疫苗接种活动已经公共卫生官员和援助组织表示，如果没有适当的卫生服务，加沙居民特别容易爆发疾病。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US woman arrested for ‘brazen scheme’ to steal Elvis estate Graceland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274843/us-woman-arrested-brazen-scheme-steal-elvis-estate-graceland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 01:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/c589223d-a0ee-4de9-bf3d-ca898ff5a11d_ffdf525c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格雷斯兰 (Graceland)，埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) 的家，位于田纳西州孟菲斯， 2011 年 1 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一名密苏里州妇女因涉嫌“无耻阴谋”从埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) 家族手中窃取埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) 的历史故居格雷斯兰 (Graceland) 的所有权而被捕。司法部表示，摇滚之王。&lt;/p>;&lt;p>;53 岁的丽莎·珍妮·芬德利 (Lisa Jeanine Findley) 面临联邦邮件欺诈和身份盗窃指控，最高可能面临 20 年以上监禁的处罚。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“被告策划了一项欺诈性出售格雷斯兰的计划，谎称埃尔维斯·普雷斯利的女儿已将这座历史性地标作为她生前未能偿还的一笔贷款的抵押品，”该公司负责人 Nicole Argentieri 说。美国司法部刑事部门在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“作为这一无耻计划的一部分，我们指控被告制作了大量虚假文件，并试图向普雷斯利家族勒索和解，”阿根蒂耶里说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/0380441c-a35b-439f-8135 -b03d940e9dd9_7a4c53de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2015 年 5 月，丽莎·玛丽·普雷斯利 (Lisa Marie Presley) 抵达好莱坞中国剧院参加电影首映式。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法庭文件，芬德利声称，猫王唯一的孩子丽莎·玛丽·普雷斯利 (Lisa Marie Presley) 于 2023 年 1 月去世，她在 2018 年从一家名为 Naussany Investments 的公司借了 380 万美元，并承诺 Graceland 作为&lt;/p>;&lt;p>;“芬德利涉嫌伪造贷款文件，在文件上芬德利伪造了埃尔维斯·普雷斯利的女儿和佛罗里达州公证人的签名，”司法部表示。&lt;/p>;&lt;p>;格雷斯兰 (Graceland) 的取消抵押品赎回权拍卖原定于 5 月举行，但在埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) 的孙女女演员莱莉·克奥 (Riley Keough) 提起诉讼，指控贷款文件后，田纳西州法官在最后一刻阻止了孟菲斯房产的拍卖。是伪造的。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style style fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails businessman who tried to buy Newcastle United in 2020]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274841/singapore-jails-businessman-who-tried-buy-newcastle-united-2020?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/3218e64c-ca95-4fe5-8574-829c55bcfe4c_b38f040a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nelson Loh Ne-Loon 因九项罪名被判有罪 - 其中四项罪名成立作弊罪，洗钱罪三罪，伪造罪罪二罪。量刑中还考虑了总共 60 项其他类似指控。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;诺维娜全球医疗集团 (NGHG) 的一名前董事于周五被判入狱 15 年零 9 个月。&lt;/p>;&lt;p>;Nelson Loh Ne-Loon 被发现犯有九项罪名，其中四项是作弊罪，三项是洗钱罪，两项是伪造罪。量刑中还考虑了总共 60 项其他类似指控。&lt;/p>;&lt;p>;Loh 曾在 2020 年登上新闻，当时他成为寻求收购英超俱乐部纽卡斯尔联队的三名投资者之一。交易最终未能实现。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，与 Loh 密切合作的医疗保健集团前雇员 Michael Wong Soon Yuh 被判犯有五项罪名，包括作弊。&lt;/p>; &lt;p>;他被判处八年零六个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;这两名新加坡人现年 45 岁，于 2020 年 9 月上旬离开该国。他们乘坐私人包机前往中国，法庭文件显示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/2c1a692e-de5d- 413c-8a9d-ae2d26cf4d4e_2db0383d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bellagraph Nova Group 分发的宣传图片，旨在显示业主 Terence Loh、Evangeline Shen 和 Nelson Loh 会面美国前总统巴拉克·奥巴马。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他们离开后不久，警方就接到举报，称NGHG的一些财务报表上有伪造安永会计师事务所的签名。&lt;/p>; &lt;p>;对这两名男子发出了逮捕令和国际刑警组织红色通缉令，并于 2022 年 11 月在上海被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡警方表示，两人在警方的配合和帮助下于 2022 年 12 月返回中国的同行。他们自返回后一直被还押。&lt;/p>;&lt;p>;Loh 和 Wong 在 2019 年 7 月至 11 月期间伪造并提交了 NGHG、Giron 以及 NGHG 子公司 Novena Global Healthcare Pte Ltd 的经审计财务报表。&lt;/p>;&lt;p>;Loh 和 Wong 伪造并提交了 NGHG、Giron 以及 NGHG 子公司 Novena Global Healthcare Pte Ltd 的经审计财务报表。 p>;&lt;p>;警方周五表示，这些人随后利用这些报表获得了价值约 6800 万新元（5160 万美元）的银行贷款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/e74b30e6-835c-4a7a-a452-b6f0778fdaff_b4120034.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在新加坡犯有洗钱罪的人可被判处最高 10 年监禁、最高 50 万新元罚款，或两者并罚。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭文件显示，Loh 和 Wong 欺诈性地从六家银行获得贷款：马来亚银行、渣打银行、星展银行、大华银行、花旗银行和汇丰银行。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，“这些贷款便利中获得的大部分非法收益随后被转移到本地或海外实体。”&lt;/p>;&lt;p>;约 63 万美元被用于为 Novena Global Healthcare 的一项贸易交易提供资金警方补充说，这将非法收益带入了公司的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;每项伪造或共谋伪造的指控都可判处最高四年监禁、罚款或两者皆有。&lt;/p>;&lt;p>;参与共谋欺诈可被判处最高 10 年监禁和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;被判犯有洗钱罪的人可被判处最高 10 年监禁年，最高 50 万新元的罚款，或两者兼施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows ‘strong measures’ against Philippines over encroaching ships in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274839/china-vows-strong-measures-against-philippines-over-encroaching-ships-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/183e8fef-a9d5-4dbf-bb3a-c2cc86a6f632_833004b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BRP Teresa Magbanua 是菲律宾海岸警卫队的旗舰，自四月起被部署到萨宾娜浅滩。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部周五表示，中国将对菲律宾海警船侵犯南海有争议的萨比纳浅滩采取“坚决有力措施”。&lt;/p>;&lt;在被问及当前对峙局势时，外交部发言人林健指责菲律宾海警船“严重侵犯中国主权，严重违反《南海各方行为宣言》宣言，严重威胁南海和平稳定”。 &lt;/p>;&lt;p>;《南海各方行为宣言》指的是《南海各方行为宣言》，这是中国与东南亚国家联盟于2002年签署的一项不具约束力的原则和准则。&lt;/p >;&lt;p>;呼吁各方通过对话协商“克制”和平处理南海争议，避免采取单边行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国已做出“我们通过外交渠道向菲方提出严正交涉，要求菲方立即停止侵权行为并撤回有关船只。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队旗舰“BRP Teresa Magbanua” ，自四月份以来已部署到萨比纳浅滩。据报道，其姊妹舰“BRP Melchora Aquino”号正在航行中，并将接管旗舰的职责。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月以来，中国已派遣了自己的船只，包括 12,000 吨 CCG-世界上最大的海警船5901对菲律宾海警进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;“中方正在密切关注事态发展，将采取坚决有力措施维护我国领土主权和海洋权益。” &lt;/p>;&lt;p>;同样在周五，中国国防部指责菲律宾将美国及其盟国卷入南海争端，是“引狼入室，甘当其棋子”。&lt; /p>;&lt;p>;中国对该地区岛礁及附近海域拥有“无可争辩的主权”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/a1263dad-c134-492b-858f-7944d9049360_fd73357c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;二月，一艘中国海军舰艇日出时在南海黄岩岛附近航行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们将对蓄意侵犯和挑衅采取正当反制措施，维护我国领土主权和海洋权益。”发言人张晓刚表示。&lt;/p>; &lt;p>;萨比纳浅滩（中国称为仙宾礁，菲律宾称为埃斯科达浅滩）是南海南沙群岛的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;它位于 200 海里专属经济区范围内马尼拉提出，但北京也声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，除了长期争议的仁爱礁和黄岩岛之外，这片无人居住的珊瑚礁已成为中国和菲律宾之间的最新争议地区。 &lt;/p>;&lt;p>;北京担心1999年仁爱礁发生的事情可能再次发生。在那次事件中，菲律宾故意将一艘退役军舰搁浅在礁石上，让其作为前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉至今仍控制着该浅滩，而在过去的一年里，补给问题一直困扰着菲律宾。生锈的沉船上驻扎的人员已成为双方紧张和冲突的根源。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>