<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cambodia: Hun Sen’s son, West Point graduate, set to take reins of power – but will he bring change?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228498/cambodia-hun-sens-son-west-point-graduate-set-take-reins-power-will-he-bring-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/23739c20-94d7-4317-8345-672ea9821 c3d_ee0157d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;洪森担任柬埔寨专制总理近四十年，在此期间，反对派受到压制，该国与中国的关系日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;他领导的柬埔寨人民党几乎保证在本周日的选举中再次取得压倒性胜利，很难想象即将发生巨大的变化。但这位 70 岁的前红色高棉战士、亚洲任职时间最长的领导人表示，他已准备好将总理职位交给他的长子洪马内 (Hun Manet)。洪马内毕业于美国西点军校，领导该国军队。&lt;/p>;&lt;p>;周五黎明前，数万名支持者聚集在首都的一个中心广场，聆听这位 45 岁老人早上 7 点为柬埔寨人民党投票前最后一天的竞选活动开球的声音。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;洪马内带着温暖的微笑和柔和的语气，与父亲的严肃表情和军人般的节奏形成鲜明对比，他说人民党给柬埔寨人民带来了和平、稳定和进步。&lt;/p>;&lt;p>;他对欢呼的人群说，“投票给柬埔寨人民党就是为自己投票”，并承诺将柬埔寨的民族自豪感恢复到“比几个世纪前高棉帝国辉煌的吴哥时代更高的水平”。&lt;/p>; &lt;h3>;柬埔寨洪森准备在没有他喜爱的 Facebook 的情况下延长 38 年的统治&lt;/h3>;&lt;p>;由于对柬埔寨人民党的唯一可信挑战因技术原因被禁止参加选举，柬埔寨人别无选择，只能再次投票给执政党。过去一周逮捕了几名主要反对派人士，这有助于压制金边街头对除柬埔寨人民党以外的任何人的明显支持。&lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨当局在过去五年里一直在破坏言论自由、和平集会和结社自由的权利”，国际特赦组织的蒙特塞·费雷尔周五表示。 “许多人感到，尽管他们选择的政党没有参加选举，但他们还是被迫参加了这次选举。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，当洪马奈穿过约 60,000 人握手并自拍的人群，然后在一辆皮卡车后座上坐在他妻子旁边，在城市中进行长时间游行时，有一种明显的兴奋感。&lt;/p>;&lt;p>;16 岁的辛迪娜 (Sin Dina) 是众多参加选举的年轻人之一，当洪马奈缓缓驶过时，她跳上跳下，挥舞着柬埔寨国旗，说这是她第一次有机会亲眼见到他。&lt;/p>;&lt;p>;“他看起来像一位绅士，脚踏实地，平易近人，而且受过良好教育”，她补充说，她只是遗憾自己太年轻，无法投票。 “他是他父亲的合适接班人。”&lt;/p>;&lt;p>;人群中的许多人谈到洪马奈的教育经历——他在西点军校获得学士学位，随后在纽约大学获得硕士学位，并在英国布里斯托大学获得经济学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;他的背景让西方一些人希望他可能带来政治变革，但考虑到中国的战略和战略地位，要在这个拥有 1650 万人口的东南亚国家重新获得影响力仍需要努力。经济重要性。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿最关心的是中国参与柬埔寨云壤海军基地的建设，这可能为北京在泰国湾提供一个具有重要战略意义的军事前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;云壤项目去年破土动工，大约一个月前，PBC 星球实验室拍摄的正在进行的建设的卫星图像显示，如果水足够深，现在的码头足够大，可以容纳一艘海军驱逐舰。&lt;/p>;&lt;p>;在地区范围内，东南联盟柬埔寨去年担任亚洲国家组织主席，批评金边在与中国的南海领土主权争端中破坏了其团结。&lt;/p>;&lt;p>;。&lt;/p>;&lt;p>;即使洪马内接任，布拉德福德也表示，这可能根本不意味着任何改变，并指出教育和个人背景并不一定会转化为领导风格或政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们朝鲜有一个独裁者，他在瑞士上学”，他说。 “他的选择并不完全反映瑞士的价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;洪马内本人没有给出什么线索，像他父亲一样经常在 Facebook 和 Telegram 上发帖，但很少透露他的政治倾向。&lt;/p>;&lt;p>;很少有人认为洪森会淡出人们视野，而是选择现在作为交接权力的好时机，这样他仍然可以在场外保持很大程度上的控制权，澳大利亚拉筹伯大学研究员、《老虎统治世界》一书的作者戈登·科诺奇 (Gordon Conochie) 表示。本月出版的《山：柬埔寨对民主的追求》。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着，虽然他的儿子正在建立自己作为总理的权威，但他身后仍然有一个相对年轻、身心健康的父亲，”Conochie 说。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，只要洪森在，就没有人会采取行动反对他们。洪森将成为负责人，即使他的儿子是首相。”&lt;/p>;&lt;h3>;洪森在民意调查中获胜后，柬埔寨的美国关系、中国贸易接下来会怎样？&lt;/h3>;&lt;p>;在洪森的领导下，柬埔寨在1998年至2019年间年均经济增长7.7%，2015年从低收入国家提升到中等偏下收入国家，并有望达到中等收入国家水平根据世界银行的数据，到 2030 年，贫富差距大幅拉大，森林砍伐以惊人的速度蔓延，洪森的柬埔寨盟友和外国投资者大肆掠夺土地。&lt;/p>;&lt;p>;随着不满情绪加剧，该国顺从的法院在 2018 年选举前解散了主要反对党，在过去五年中，政府对任何异议都采取了强力手段，同时有效推动和平与繁荣的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但金边智囊团未来论坛主席欧维拉表示，如果人们期望急剧远离中国，他们将会感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;“中国仍然是柬埔寨的主要支持者，柬埔寨的主要超级大国伙伴”，他说。 “因此，我认为向西方的任何转移都会受到限制，因为您不能疏远您的主要支持者”。 tps：//feedx.best“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.best &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henry Kissinger treated to lavish lunch as China gives US diplomat blessings of longevity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228463/henry-kissinger-treated-lavish-lunch-china-gives-us-diplomat-blessings-longevity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 17:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/79aace2c-1c6f-4f06-a018-949a855ee9d 5_b352bb03.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当中国的“老朋友”来访时，不遗余力地让这位外交重量级人物感到受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国前国务卿亨利·基辛格(Henry Kissinger)就遇到了这样的情况，中国政府请他享用了一顿精心准备的午餐——习近平主席深情地谈到了他在五月庆祝百岁生日的“老朋友”，这顿午餐充满了文化意义。&lt;/p>;&lt;p>;会议地点在钓鱼台国宾馆五号别墅，这里是基辛格 1971 年首次访华时会见中国领导人的地方。&lt;/p>;&lt;p>;桌子上装饰着一幅庞大的微缩景观，溪流和小桥周围鲜花盛开，中国国家电视台中央电视台称其代表着“中美之间的桥梁”。&lt;/p>;&lt;p>;在中央电视台发布的一段视频中，展示了午餐的片段，该电视台还表示，青山绿水闪闪发光。景观中象征着两国友谊源远流长。装饰的一部分还有松树和鹤的装饰品，通常象征着健康和长寿。&lt;/p>;&lt;p>;桌子的头部有一个巨大的长寿桃，旁边还有99个桃。在中国文化中，老年人的生日庆祝活动中通常会提供桃子制成的糕点或蛋糕，以代表不朽和长寿。&lt;/p>;&lt;p>;即使是房间里的小元素（例如用檀香制成的葫芦形状的餐巾架）也对细节的关注，显示了中国政府在招待基辛格时的用心，基辛格为 1970 年代中美关系正常化铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;菜单上有几道菜肴1972年基辛格与美国前总统理查德·尼克松进行开创性的正式访问时享用过的菜肴，包括北京烤鸭和醋汁西湖鱼。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台的视频称，“如此周到的安排体现了中国人民重情谊、不忘故人的精神。”&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，习近平在与基辛格会谈时指出，这位客人最近刚刚庆祝了自己的百岁生日，并已访问中国一百多次。这些年。他补充说，“这两百人使这次访问具有特殊意义”。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体援引习近平的话说，“我们永远不会忘记我们的老朋友，也不会忘记你们为促进中美关系发展、增进两国人民友谊所作出的历史性贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席告诉基辛格，北京愿意探讨改善与华盛顿关系的方法，并希望这位前美国外交官能够为恢复美中关系发挥建设性作用。&lt;/p>;&lt;p>;作为两个敌对的超级大国，双方最近都在努力恢复通讯和修复关系。本周，中国接待了美国气候特使约翰·克里，财政部长珍妮特·耶伦和国务卿安东尼·布林肯均访问了北京。&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格在中国与习近平的“交心”会谈提前几个月就计划好了&lt;/h3>;&lt;p>;虽然基辛格正在中国进行“私人访问”，但消息人士告诉《南华早报》，他此行的目的是为了更好地了解中国领导人的想法。预计他回国后将与美国政府分享他的印象。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，基辛格与包括高级外交官王毅和国防部长李尚孚在内的中国高级官员进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，由于华盛顿拒绝取消对他的制裁，李拒绝了与美国总统劳埃德·奥斯汀在香格里拉对话会上的面对面会面。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格还在2017年会见了习近平。星期四。这与美国官员最近访华期间不包括与中国领导人会面形成鲜明对比。克里和耶伦都没有与习近平举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，白宫对基辛格能够在北京获得比一些在任美国官员更多的听众表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，一个普通公民可以与国防部长会面并进行沟通，而美国却不能，”白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们想要解决的问题。这就是为什么我们继续努力让军事通讯线路重新开放，因为当它们不开放时，在这种紧张局势加剧、误判的情况下，风险就会很高。”&lt;/p>;&lt;p>;柯比补充道，美国官员“期待国务卿基辛格回来后听到他的消息，听听他听到的、学到的、看到的”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seoul expects Beijing to play ‘constructive’ role on North Korea even as both diverge over sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228483/seoul-expects-beijing-play-constructive-role-north-korea-even-both-diverge-over-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 16:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/177af853-7eb1-4aaa-96e3-90c5e5cf754 a_60452ccc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析人士表示，虽然中国和韩国之间的紧张关系不太可能影响两国在朝鲜问题上的合作，但首尔希望北京采取更多措施履行其在联合国的职责，而不是让平壤免受制裁。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，双边关系一直呈螺旋式下降，特别是在韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 在 4 月份表示台湾问题是一个“全球性”问题，激怒了中国之后。朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻韩国大使邢海明上个月警告首尔不要在美中竞争中“下错赌注”，并补充说那些押注中国会输的人“以后肯定会后悔”，这加剧了紧张局势。&lt;/p>;&lt;h3>;尹质疑特使的言论，韩国转向对华“强硬路线”&lt;/h3>;&lt;p>;韩国整体向美国战略轨道倾斜也让中国感到震惊，甚至愤怒。首尔去年 12 月公布印太战略后，北京方面明确表示反对建立“排他派系”。&lt;/p>;&lt;p>;首尔梨花女子大学国际研究教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示，尽管存在明显分歧，但中国和韩国在朝鲜问题上有着相似的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;这些优先事项包括避免战争、维护稳定、呼吁无核化、提供人道主义援助和鼓励经济改革。&lt;/p>;&lt;p>;韩国外交部长朴镇呼吁上周五在雅加达举行的东盟会议期间与中国高级外交官王毅会面时，中国将在遏制朝鲜威胁方面发挥“建设性作用”。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯利表示，“首尔并不指望北京解决朝鲜问题”，并补充说，它反而希望中国履行其作为联合国安理会常任理事国的责任。&lt;/p>;&lt;p>;平壤于 7 月 12 日成功测试了新型火星 18 型导弹。官方媒体称，朝鲜于 4 月份首次发射了固体燃料洲际弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;据日本和韩国军方称，就在美国核弹道导弹潜艇四十年来首次抵达韩国港口几小时后，朝鲜周三也向东海发射了两枚弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于檀香山的太平洋论坛的非常驻韩国研究员亚历山大·M·海德 (Alexander M. Hynd) 表示，中国的行动始终与韩国保持一致。在朝鲜问题上，特别是对稳定和维持现状的偏好。&lt;/p>;&lt;p>;海因德说，这通常意味着保护朝鲜免受国际制裁的全面影响，并补充说，北京可能会继续在维护朝鲜半岛稳定方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“北京不太可能将当前与首尔的外交紧张局势视为让朝鲜胆大妄为，以致引发新的半岛安全危机的充分理由，”海因德说。&lt;/p>;&lt; p>;不过，伊斯利表示，两国都对彼此的行为持批评态度，并指出中国不赞成韩国为应对朝鲜日益增长的核威胁和导弹威胁而进行的军事现代化和国防演习，而首尔则声称北京帮助平壤违反国际准则。&lt;/p>;&lt;p>;“尹政府暗示，如果中国领导人不希望韩国与美国和日本一起为地区安全采取更多行动，他们就应该停止阻挠安理会对朝鲜采取行动并实施联合国制裁。”伊斯利说道。&lt;/p>;&lt;p>;老布什美中关系基金会高级研究员李成贤表示，朝鲜与中国的关系是自金正恩 2011 年就任领导人以来最密切的时期，并指出新任中国大使王亚军在 4 月份上任后会见了几乎所有平壤高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;今年也是标志着朝鲜战争敌对行动结束的停战协议 70 周年，因此平壤和北京很可能会面据李说，朝鲜也被视为在中美竞争中与中国结盟，并指出朝鲜官方媒体将美国国务卿安东尼·布林肯最近对中国的访问描述为“可耻的乞讨之旅”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这些动态，中国不能承担疏远朝鲜的风险，尤其是今年，”李说。 “相反，它可能会加深与朝鲜的关系，作为对美国、韩国和日本之间加强联盟的反制措施。”&lt;/p>;&lt;h3>;在美国潜艇抵达韩国后，朝鲜发射了两枚导弹&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，美国通过加强安全和太空合作来加强与日本的关系，并通过美国的承诺和保证加强对平壤的长期威慑来加强与韩国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;核磋商小组倡议华盛顿和首尔之间的会谈旨在解决核突发事件，并为应对朝鲜日益增长的威胁的计划提供更大的透明度。&lt;/p>;&lt;p>;美国、日本和韩国海军上周末在日本海举行了罕见的联合导弹防御演习。&lt;/p>;&lt;p>;据韩国总统办公室周四称，美国总统乔·拜登预计下个月将在马里兰州戴维营会见尹正和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;李说，而中国继续“容忍朝鲜”韩国导弹侵略行为没有受到谴责”，北京与首尔关系改善的潜力仍然“有限”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为韩中关系基础的曾经强劲的贸易关系正在瓦解，”李说，并指出这种转变将持续到可预见的未来。 “因此，双方都没有像过去那样努力缓解紧张局势的动力。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，韩国向美国出口的商品超过了对中国的出口，这是近二十年来的首次，根据韩国央行上个月的数据，2021 年至 2022 年间，对中国的出口下降了近 10%，至 1,220 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，韩国对美国的商品出口增长了 22% 以上。同期增至1390亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，太平洋论坛的海因德表示，中韩和解仍然是可能的，因为北京将首尔视为美国联盟体系中“潜在的薄弱环节”，而不是安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;韩国与中国牢固的经济联系意味着它多年来不愿公开进入美国势力范围或加入被视为对抗北京的团体。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 dead, 3 injured in Seoul subway station stabbing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228470/1-dead-3-injured-seoul-subway-station-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/23c89f8f-9113-427e-8a9f-41e5308e 1b77_59cb8785.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警方称，周五，一名男子在韩国首都首尔的一个地铁站附近“持刀行凶”，造成一人死亡、三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，袭击发生在首尔西南部的新林地铁站附近，并补充说，嫌疑人已在现场被警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“嫌疑人是一名 30 多岁的男子，他看上去并没有喝醉的样子。他们说：“我们正在询问他的犯罪动机。”&lt;/p>;&lt;p>;韩联社报道称，袭击发生在下午 2 点 07 分（当地时间）。&lt;/p>;&lt;p>;当地电视台 YTN 的 YouTube 频道上发布的视频显示，身穿橙背心的急救人员抬着担架朝事发地点跑去。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，警方已用黄色警戒线封锁了该地区。&lt;/p>;&lt;h3>;Ob受电视杀人事件影响，韩国妇女刺伤受害者“尝试谋杀”&lt;/h3>;&lt;p>;YTN 报道称，“这名男子大喊他不想再活了，因为他被警察逮捕了。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国通常是一个非常安全的国家，根据官方统计数据，2021 年每 10 万人的谋杀率仅为 1.3 例。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国的谋杀率为 7.8 例。根据该国疾病控制和预防中心的数据，每 10 万人中就有 1 人死于凶杀案。&lt;/p>;&lt;p>;首尔发生的罕见事件很快开始在韩语社交媒体上流传。&lt;/p>;&lt;p>;“现在不要来新林。有一个疯狂的人正在疯狂地刺伤。看到地上有人受伤后，我报了警。”一位账号为 sanong_cos 的用户在 Twitter 上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tropical Cyclone Doksuri may miss Hong Kong and hit Taiwan instead, Observatory says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228473/tropical-cyclone-doksuri-may-miss-hong-kong-and-hit-taiwan-instead-observatory-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 16:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/a5c56b7e-fc71-407b-88ac-a2420e2ee0 9c_3a5ccd8a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;天文台在追踪预计“下周晚些时候”进入该地区的风暴时表示，菲律宾东部正在酝酿的热带气旋可能会错过香港并袭击台湾。&lt;/p>;&lt;p>;周五预报员表示，热带气旋“多克苏里”(Doksuri)（以韩语中的“鹰”一词命名）预计将在未来几天内增强，因为它会在未来几天向菲律宾吕宋岛东部移动，然后进入菲律宾。预计下周中旬将登陆南海东北部。&lt;/p>;&lt;p>;风暴目前最大持续风速为65公里/小时，但最新预测显示，风暴正在迅速增强，预计7月26日左右进入南海时将达到风速155公里/小时的“强台风”状态。&lt;/p>;&lt;p>;但预报员表示，其确切路径仍“为时过早”。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能会接近天文台高级科学主任潘志根说：“我们应该在未来几天对它的路径有更清楚的了解。” 3>;&lt;p>;但如果它向台湾移动，居民应该预计会出现“非常炎热”的天气和狂风雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;最新的风暴是在台风塔利姆之后发生的，台风塔利姆周一引发了该市今年的第一个八级警报。&lt;/p>;&lt;p>;塔利姆在他加禄语中的意思是“锐利”，它使香港大部分地区陷入停顿，强风和大雨导致课程取消、航班中断并迫使许多工人呆在家里。 &lt;/p>;&lt;h3>;台风塔林令香港陷入停顿，学校停课、航班中断&lt;/h3>;&lt;p>;当大风速度达到每小时63公里至87公里，阵风超过每小时180公里时，会发出八号暴风信号。&lt;/p>;&lt;p>;进入周末，居民应预计天气炎热且普遍晴朗，气温介乎摄氏28至33度。据天气预报员称，在风暴可能到来之前，炎热的天气将持续到下周。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inside China’s demographic revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/podcasts/series/3228469/inside-chinas-demographic-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_series/public/d8/images/2023/07/21/210723-Clean-Podcast-Thumb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee to start public consultation this month in preparation for second policy address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228457/hong-kong-leader-john-lee-start-public-consultation-month-preparation-second-policy-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/11165a12-ed17-4553-aab8-43a43f24a4 1e_e8668289.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港特首周五表示，他将于本月开始就其施政报告进行公众咨询，并誓言将继续以结果为导向的方针来推动香港的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超上任一年后取消了对冠状病毒的限制，他邀请公众在十月施政报告之前发表意见。&lt;/p>;&lt;p>;李在周五发布的 Facebook 视频中表示，他即将发表的施政报告的公众咨询即将开始。他表示，将继续坚持以结果为导向，推动全市经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一年，政府抗击疫情，提振经济、解决民生。知道你过着幸福的生活让我很高兴。你们脸上的笑容是我们共同努力的目的和动力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“新的一年，政府将继续以结果为导向，为香港的经济和发展而奋斗……我期待听到你们的意见。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人强调人才驱动，称2023年人口将进一步下降&lt;/h3>;&lt;p>;视频中引用了中国国家主席习近平在新当选中共中央总书记时的一句话2012年，他说：“人民对美好生活的向往，就是奋斗的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;录音中还收录了居民访谈，他们称赞政府在深水埗街头清理障碍、推出奋进计划辅导贫困学生、向内地和香港更多机构发放医疗券。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police’s anti-fraud arm has foiled transfer of over HK$11 billion in swindled money from phone, online scam victims over 6 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228453/hong-kong-polices-anti-fraud-arm-has-foiled-transfer-over-hk11-billion-swindled-money-phone-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/87caff62-ec68-425a-baf9-9de9245e1564_ 12531722.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方反诈骗小组自大约六年前成立以来，已在香港和世界各地的电话和网络诈骗案中截获了超过 110 亿港元（14.1 亿美元）的诈骗资金。&lt;/p>;&lt;p>;反诈骗协调中心已处理了超过 160,000 个公众来电，并挫败了 2,000 起案件警方周五表示，警方已侦破涉及向诈骗集团进行电汇的诈骗案件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，自该中心于2017年成立以来，截至今年5月31日，已截获诈骗金额达117.9亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方截获海外受害人被盗的1.6亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;针对至少614起诈骗案件，警方已采取632次行动并逮捕了661人&lt;/p>;&lt;p>;一名警队内部人士表示，这117.9亿港元包括因反诈骗人员通过国际刑警组织向海外执法机构寻求帮助而被冻结在其他国家银行账户的资金。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，受害人包括海外个人和公司，案件涉及电子邮件诈骗、投资诈骗、网恋诈骗以及电话诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;在诈骗资金中，超过6亿港元被该中心在诈骗中截获。 2023 年前五个月。&lt;/p>;&lt;p>;部分止付请求是海外当局根据“国际止付机制”通过国际刑警组织提出的，该机制是该中心与国际刑警组织金融犯罪部门于 2019 年 10 月建立的一项协议，允许任何一方请求停止可疑交易。&lt;/p>;&lt;p>;今年的请求之一是国际刑警组织提出的，要求停止转移被盗的 550 万澳元（2,920 万港元）款项中的一半。 &lt;/p>;&lt;p>;受害人于三月初收到账户密码已更改的讯息，并联系银行后发现损失。&lt;/p>;&lt;p>;该商人在查看其公司近期交易后向澳大利亚联邦警察报案，发现两笔未经授权的转账至香港和马来西亚的银行账户。骗徒已将一半赃款转入香港的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;应国际刑警组织的合作要求，反诈骗协调中心成功截获转往香港账户的交易。&lt;/p>;&lt;h3>;诈骗案件猛增45%，香港犯罪率上升&lt;/h3>;&lt;p>;为打击诈骗并提高公众对诈骗的认识，警方于2017年7月成立该中心，以追查非法资金、找出新策略” p>;&lt;p>;官方数据显示，去年警方共处理各类诈骗案件27,923起，损失总额达48亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年超过70%的案件与互联网有关，科技罪案举报共22,797起，损失总计达32亿港元。电话诈骗者在 2,831 起案件中骗取受害者超过 10 亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seah Kian Peng to be nominated as Singapore’s new parliament speaker amid political scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228445/seah-kian-peng-be-nominated-singapores-new-parliament-speaker-amid-political-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/cfcd71a9-f648-4bb1-8c06-a2a7029305a a_5914ae3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙在其前任因婚外情辞职后，打算提名谢建平为下一任国会议长。&lt;/p>;&lt;p>;根据其办公室的一份声明，总理将在 8 月份的下一次国会会议上提名前国会副议长谢建平。&lt;/p>;&lt;p>;这个以廉洁治理闻名的小岛国已近期涉及执政党立法者的丑闻让陈川金陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;曾被政治观察家视为潜在总理候选人的陈川金本周辞去了政府和党内的职务，成为十多年来第二位因不正当关系而辞职的议长。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，新加坡主要反对党宣布，其一名议员因与同事发生另一起婚外情而辞职。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的政治丑闻引发了人们的关注。不会损害稳定&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，新加坡周四就涉及腐败调查的交通部长被捕的事件时间表向一家博客发出更正令，否认关键政客隐瞒信息。&lt;/p>;&lt;p>;总理办公室部长英兰妮拉惹(Indranee Rajah)指示假新闻法执行办公室向一家名为“政治诡辩”的博客发出通知，因为该博客声称李总理和副总理黄循财根据一份声明，隐藏有关逮捕的信息“因为这在政治上令人尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 12 日，李表示，在该城市国家反腐败机构要求对他展开正式调查后，他已指示部长 S. Iswaran 休假。该机构随后于上周五表示，已于 7 月 11 日逮捕了该部长以及房地产大亨王明成。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 12 日的评论中，李和黄“不想偏离 CPIB 在其声明中宣布的内容，因为这与运营问题有关，”该声明称，指的是腐败行为调查局。 “这是 CPIB 的决定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China starts drilling another 10,000-metre hole in search for natural gas reserve, and future energy security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228443/china-starts-drilling-another-10000-metre-hole-search-natural-gas-reserve-and-future-energy-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e949cf43-ef72-43da-a4a7-e8cd71f69189 _8febc9e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国开始在西南四川省钻探另一个地下 10,000 多米的井，这可以说是世界上最困难的钻井项目，希望找到大量天然气储量。&lt;/p>;&lt;p>;中石油西南油气田公司开始在四川盆地钻探神地川科 1 井，设计深度为 10,520 米（34,500 英尺）。据新华社周四报道。&lt;/p>;&lt;p>;超深井深度超过9000米，这些钻井项目被认为是油气工程行业最具技术瓶颈和挑战的项目。&lt;/p>;&lt;p>;这将是继5月30日在中国西北部新疆省石油资源丰富的塔里木盆地地区开工的第一口项目（号称亚洲最深井）之后，中国钻探的第二口超深井。&lt;/p>; &lt;p>;据官方新闻媒体《中国电力报》报道，川科一号的勘探是中国深地钻探项目的一部分，该项目是中国更广泛的基础设施的一部分，旨在“为中国未来的科学研究和油气资源开发提供重要的基础和支撑”。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年以来，中国已成为世界第四大天然气生产国。天然气的当量已超过石油，成为中国能源供应的新支柱。&lt;/p>;&lt;h3>;中国习近平呼吁进行重大电力体制改革，指出“问题突出”&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，在地缘政治冲突、电力短缺和全球价格波动的背景下，能源安全已成为中国的主要关切。&lt;/p>;&lt;p>;根据“十四五”规划（2021-25），中国必须供应更多自己的能源到2025年满足能源需求，同时倡导国内油气产量扩大和与各国开展清洁能源合作。&lt;/p>;&lt;p>;深层和超深层领域已成为我国油气勘探的主战场。四川是中国页岩气储量最大的地区之一。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的中石化油气公司一直在四川盆地深层海相碳酸盐岩和深层页岩气碳氢化合物中勘探常规天然气。发现普光、元坝、川西气田。&lt;/p>;&lt;p>;中石油西南油气田公司将实施川科一号项目。据《中国电力报》报道，该项目副经理丁伟表示，如果钻探成功，预计将发现新的超深层天然气储存区。&lt;/p>;&lt;p>;同时，该团队将努力收集万米深处的地质信息，更新油气成藏理论，打造一支国际领先的人才和国内一流的技术团队。&lt;/p>;&lt;p>;“万米深处勘探项目是“这是堪比探月工程的‘国家重大工程’”。&lt;/p>;&lt;p>;由于地下条件复杂，工程师们在钻探过程中必须克服“世界级挑战”。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士认为，中国必须投资电网和储能，而不是燃煤电厂&lt;/h3>;&lt;p>;其中的挑战包括复杂的地质结构和万米深处的极高温度。&lt;/p>;&lt;p>;万米以下， 224摄氏度（435华氏度）的温度可以使金属钻具“像面条一样柔软”，138兆帕的超高压环境就像“潜入13800米的深海，远远超过世界最深海洋马里亚纳海沟的海水压力”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feed x.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Only earned 30-40 US cents’: stressed Chinese food delivery man slams ‘vague and sarcastic’ women who wasted his time at riverbank picnic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228107/only-earned-30-40-us-cents-stressed-chinese-food-delivery-man-slams-vague-and-sarcastic-women-who?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/6cba29c3-5d95-4380-9d4f-8072f6d38 38c_7c70004d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国发生的一起野餐事件，两名衣着考究的妇女与一名愤怒的送餐司机在大陆社交媒体上引发了一场风暴。&lt;/p>;&lt;p>;据青岛电视台报道，这起事件于7月16日在中国南部的广西省上演，两名未透露姓名的妇女在网上订餐，但只给出了前往河岸野餐地点的模糊指示。&lt;/p>;&lt;p>;当送餐司机搜索在寻找这两名女子的区域中，他多次拨打她们的号码寻求更具体的指示，但无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;当司机终于找到这对女子时，这场送货戏剧达到了顶峰，被一名身份不明的路人拍下了视频。&lt;/p>;&lt;p>;在网上发布的一段视频中，可以看到其中一名身穿黑色连衣裙的女子坐在草地上看着她的智能手机。她旁边的一位朋友在送货司机表达愤怒时保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;“你占了我的便宜。没有人比你更坏了，”送货员说道，而女人们却无视他。&lt;/p>;&lt;p>;“你把自己定位在河边。你看这附近有很多人，我怎么找到你？”他问。 “你连我的电话都不接。”&lt;/p>;&lt;p>;突然，视频中司机指着黑裙女子，指责她讽刺。&lt;/p>;&lt;p>;“我只赚了2-3元（30-40美分），真的值得生气吗？”司机愤怒地问道。&lt;/p>;&lt;p>;在整个场景中，没有一个女人对压力很大的送货员回复或道歉。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿时，这篇新闻帖子已吸引了 78 万次浏览和 29,000 条评论，其中许多人批评了这两名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;“这两个女人穿得很好，但她们不知道如何尊重他人！”一位人士写道。&lt;/p>;&lt;p>;“送餐司机没有做错任何事。另一位网友表示：“这些女性应该被列入黑名单。”&lt;/p>;&lt;p>;关于送货司机工作压力巨大、经常受到虐待的故事在中国很常见。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，一段火爆的视频显示，山东东部省份的一名顾客拒绝让送餐员使用其住宅楼的电梯，然后向她扔热面条。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，中国东部的一名顾客要求送餐员给他送一箱啤酒，未包含在原始订单中。随后，司机必须爬六层楼才能送餐。&lt;/p>;&lt;p>;美国专注于高科技和初创公司的在线报纸TechCrunch报道称，2019年上半年，上海共发生325起送餐司机受伤或死亡事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>