<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[From Indonesia to Pakistan, Muslims in Asia welcome holy month of Ramadan with concern amid Israel-Gaza war, inflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254896/indonesia-pakistan-muslims-asia-welcome-holy-month-ramadan-concern-amid-israel-gaza-war-inflation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 10:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/c993752d-2143-4293-82c1-83436a214342_4bf3d8e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小贩在路边准备传统食物，先于穆斯林斋月，巴基斯坦卡拉奇的一个市场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界各地的穆斯林正在欢迎斋月的到来，这是一个从黎明到黄昏的禁食、激烈的祈祷、慈善和盛宴的月份，许多人从周日晚上开始&lt;/p>;&lt;p>;然而，澳大利亚、文莱、印度尼西亚、马来西亚和新加坡等一些亚太国家将在周二未能看到新月后开始斋月。位于阿拉伯半岛最东端的阿曼也同样宣布斋月将于周二开始。约旦也将于周二开始斋月。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当他们品味自己多元化社区的传统（从节日美食到夜间娱乐）时，穆斯林同胞所面临的磨难永远不会远离任何人的脑海。今年，加沙地带的战争和饥饿给庆祝活动蒙上了特别黑暗的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;由于许多国家的通货膨胀率居高不下，而且一些国家的通货膨胀率进一步恶化，许多人还难以购买食物。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列-加沙战争使东南亚分裂，因为贸易、宗教决定了反应&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，即使是在经济或其他方面陷入困境的穆斯林也期待着被广泛视为圣月的真正祝福 - 祈祷和反思，通过全天的斋戒和与亲人​​共度的时光来培养。&lt;/p>;&lt;p>;从黎明到黄昏，世界各地遵守伊斯兰教规的穆斯林将避免饮食、吸烟和性交。即使是一小口水也会使斋戒无效，斋戒的目的是帮助人们将注意力集中在祈祷和慈善事业上。&lt;/p>;&lt;p>;日落时，许多人会用一两颗枣子来打破斋戒，正如先知穆罕默德那样据说在参加晚间祈祷之前已经完成了。&lt;/p>;&lt;p>;然后他们将聚集在一起吃开斋饭，这是一种典型的与朋友和家人分享的丰盛盛宴，节日气氛将持续到深夜。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/dc1a59e5-87ab-4bef-9c11-ea8cd199f702_5b90e714.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻人在火炬游行中高举火把，迎接神圣的斋月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;穆斯林用自己的当地美食为开斋饭增添活力。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，作为世界上穆斯林人口最多的国家，斋月仪式因地区而异，反映了该国丰富多样的文化。许多人以仁当（rendang）来庆祝——用椰奶和当地香料炖肉。&lt;/p>;&lt;p>;今年，这种情况将变得更加困难，因为该国正在努力应对全球通货膨胀和当地稻米歉收导致的食品价格飙升的问题.&lt;/p>;&lt;p>;萨里·扬蒂 (Sari Yanti) 是三个孩子的母亲，她在首都雅加达的几个分发点之一排起了长队，购买国家补贴的大米和其他主食，她说情况从未如此糟糕。 “现在物价在上涨，任何与烹饪有关的东西都在上涨。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林世界的清真寺和慈善机构为最贫困的人组织免费的开斋饭，有时这是他们唯一吃的肉。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚警告加沙的时间不多了，东盟敦促“立即停火”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;至少没有人比卡拉奇人民更好地度过斋月巴基斯坦南部城市的伊斯兰学者毛拉纳·坦维尔·乌尔·哈克·坦维 (Maulana Tanveer Ul Haq Thanvi) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;圣月期间，他家族经营的清真寺的会众人数从 10,000 人增加到 15,000 人，志愿者正在努力确保有足够的空间、食物和水来进行日落祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“在斋月里，我们的祈祷会得到垂听，宗教仪式不分昼夜，”坦维说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们想要帮助那些比他们更需要帮助的人，即使是那些没有太多可以给予的人。”他的布道将集中于“人们应该如何相处，包括斋月结束时。”&lt;/p>;&lt;p>;日落时，许多人会用一两个约会来打破斋戒，据说先知穆罕默德曾说过在参加晚间祈祷之前完成。然后他们会聚集在一起吃开斋饭。&lt;/p>;&lt;p>;“当地人不睡觉。开斋后你会看到孩子们在街上打板球。”Thanvi 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/11/68b627bd-7021-42fb-b064-52afa9af8805_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小贩在前方路边准备传统食物周日，巴基斯坦卡拉奇的一个市场上庆祝穆斯林斋月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年的斋月正值中东地区因加沙地带正在进行的以色列-加沙战争而持续紧张之际。这引发了人们的担忧，即冲突可能引发远远超出当前战争边界的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;斋月是伊斯兰农历的第九个月；斋月是伊斯兰农历的第九个月。这个月份随着公历中的季节和月份循环。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林在圣月期间尽量避免冲突并专注于慈善活动。然而，对许多穆斯林来说，今年斋月期间加沙地带的战争迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;p>;战争于 10 月 7 日开始，哈马斯对以色列发动袭击，造成约 1,200 人死亡，另有 250 人被扣为人质。作为回应，以色列对加沙地带发动了一场残酷的战争，迄今为止已造成 30,000 多名巴勒斯坦人丧生，并对海滨飞地进行了猛烈围困，切断了电力、食物和水源。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Art March aims to bring dash of colour to local economy, with thousands expected to visit city for raft of events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254854/hong-kongs-art-march-aims-bring-dash-colour-local-economy-thousands-expected-visit-city-raft-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/34f40a36-38b3-4932-86e4-faa66f637921_50f2c722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚洲最大的艺术博览会巴塞尔艺术展将携243家画廊亮相今年来自世界各地的香港。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着一系列备受瞩目的活动（包括巴塞尔艺术展等年度盛事）本月开幕，预计来自世界各地的数千名游客将涌入香港前往包括国际文化峰会和 ComplexCon 在内的新景点。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，计划提供免费电车乘坐和天星小轮旅行，并分发冰淇淋，作为大规模促销活动的一部分旨在吸引更多游客的活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年是政府首次在新的“艺术游行”旗帜下组织一系列文化活动和项目，当局在组织和资金支持方面提供了超过&lt;/p>;&lt;p>;香港酒店业主联会执行董事、前政府部长徐英伟表示，酒店靠近活动场所，例如位于湾仔的巴塞尔艺术展场地附近的酒店，可能会被订满。&lt;/p>;&lt;p>;“其他地区的酒店入住率也可能会提高，”他补充道。 “如果酒店位于热门地段，入住率可能会达到90%。&lt;/p>;&lt;p>;“如果距离远一点，可能还会达到85%。”&lt;/p>;&lt; p>;徐表示，许多活动的重复性已经吸引了一批追随者，将高消费游客带到香港，这将促进酒店业和更广泛的旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎是Tsui 补充道：“我们确信他们会过夜，通常是三晚到一周。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/10/de6c1955-4fd4-453f-9c66-135d07fd46d1_54fc8eda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府将免费提供天星小轮之旅协助推广今年的艺术三月。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲最大的艺术博览会巴塞尔艺术展今年将吸引来自世界各地的243家画廊来到香港，较2023年的177家和今年的130家有所增加&lt;/p>;&lt;p>;其中一半以上将是来自亚洲各地的参展商。&lt;/p>;&lt;p>;这一增长表明该活动在 2020 年因新冠疫情取消后逐渐恢复正常状态。 19 流行病。 2021 年至 2022 年期间，展会改为数字化和现场混合活动，去年又恢复了现场活动。&lt;/p>;&lt;p>;展会将于 3 月 28 日至 30 日在会展中心举行，并设有预览日3 月 26 日起。&lt;/p>;&lt;p>;Art Central 与巴塞尔艺术展同期举办，将于 3 月 28 日至 31 日期间举办，这是自 2019 年以来首次重返海滨场地。&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示去年，有 86,000 名参观者参观了巴塞尔艺术展，其中 40,000 名参观者前往了 Art Central。&lt;/p>;&lt;h3>;在“Swiftonomics”错过之后，香港酒店从七人制橄榄球赛和巴塞尔艺术展上迎来了提振&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦表示，艺术月最重要的好处是游客可以帮助重建城市在国际观众中的形象。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，有新冠疫情的限制，我们也遇到了社会动荡。 2019年，所以世界其他地方对香港的印象有点模糊。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们举办更多活动，让人们可以亲自来看看香港， “这将是我们最好的促销。”&lt;/p>;&lt;p>;崔说，前往香港参加艺术游行的人也可能是大手笔，参加的艺术家也会带着他们的团队。&lt;/p>;&lt; p>;流行文化节ComplexCon也将于3月22日至24日在亚洲国际博览馆首次亮相亚洲，预计将迎来30,000名嘉宾，品尝街头风格、时尚鞋履、艺术、美食和音乐。&lt;/p>;&lt;p>;该艺术节与巴塞尔艺术展和中央艺术展一样，始于洛杉矶，并得到了政府大型艺术文化活动基金的支持。&lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在吸引大型国际活动来到香港，并重新举办树立城市作为首要旅游和文化目的地的声誉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/10/de960e2d-3d8b-464b-ab74-1ad04b7a5e9d_b8ac8397.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港希望吸引大手笔的消费者作为其椽子的一部分本月的文化活动。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港艺术节已进入尾声。第 52 届演出于上月底开始，将于 3 月 24 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;这一年度表演艺术盛会提供超过 150 场演出，有 1,400 名本地和国际表演者参与，涵盖舞蹈、戏剧和来自各地的音乐等流派包括德国、加拿大、摩洛哥、意大利、荷兰和中国内地。&lt;/p>;&lt;p>;香港西九文化区管理局将于3月24日至26日举办国际文化峰会，云集大英博物馆的业界领袖、法国凡尔赛宫和特里亚农宫国家博物馆、日本东京国立博物馆、卡塔尔多哈伊斯兰艺术博物馆等。&lt;/p>;&lt;p>;预计将有近 30 个海外机构在峰会期间与当局签署协议，为更多来自世界各地的艺术作品和表演来到香港铺平道路。&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心将举办首届国际文化峰会&lt;/h3>;&lt;p>;主办方邀请了1,000名参加者参加这项活动，将展示香港作为东西方国际文化交流中心的角色，这也是国家最新五年计划中设定的目标。&lt;/p>;&lt;p>;香港还将发挥本月将举办一系列电影业活动，包括 2024 年第 48 届香港国际电影节暨娱乐博览。第 17 届亚洲电影大奖于周日晚上在香港举行。&lt;/p>;&lt;p>;徐智贤黄美-旅游业议会主席伦表示，像艺术游行这样持续时间较长的活动比一次性景点对旅游业更有利。&lt;/p>;&lt;p>;“除了吸引更有可能留下来的游客之外，一夜之间，我们的行业也更容易开发不同的产品，例如在酒店或餐厅进行主题促销活动以吸引游客。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，旅游发展局宣布香港将举办共识活动，该活动自称是世界上历史最悠久的加密货币和 Web 3 活动，将于明年 2 月 19 日至 21 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;董事会表示，这将是该活动五年来首次在美国以外举行状态。预计将吸引 8,000 名参与者，其中 6,000 名来自世界各地。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hayao Miyazaki: the career of anime legend, 83,  behind Studio Ghibli, who won his second Oscar for his ‘final’ film The Boy and the Heron]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3254890/hayao-miyazaki-career-anime-legend-83-behind-studio-ghibli-who-won-his-second-oscar-his-final-film?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 10:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/98f660ed-e004-4e03-a94c-b45cf26effde_46fc5b5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宫崎骏的《男孩与苍鹭》中的场景。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;二十年前的奥斯卡奖向世界介绍了日本动画大师宫崎骏，现在这位 83 岁的吉卜力工作室联合创始人再次做到了这一点。&lt;/p >;&lt;p>;宫崎骏的作品——可能是他的最后一部电影——周日荣获奥斯卡最佳动画长片奖，与 2003 年吉卜力经典作品《千与千寻》获得同一奖项。&lt;/p>;&lt;p>;他的非凡作品吸引了各个年龄段的观众。这位动画师凭借丰富的想象力，通过以奇妙细节描绘自然和机械的电影赢得了一批狂热的追随者。&lt;/p>;&lt;p>;宫崎骏梦想中的受人喜爱的角色包括可爱而神秘的龙猫——他著名的制作公司的吉祥物。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/3f04f516- 1072-47eb-b919-a1b2dde713fe_6620df66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宫崎骏《幽灵公主》中的场景，1997 年。照片：吉卜力工作室&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管他已成为日本最重要的文化输出者之一并帮助将动漫推向主流，但他仍将自己的工作描述为一场痛苦的斗争，并曾多次退休，尽管并不成功。&lt;/p>;&lt;p>;宫崎骏的《1997》突破性的长片《幽灵公主》讲述了一个女孩在受到人类威胁的森林中被狼抚养长大的故事，这使他与迪士尼等倾向于关注善恶之战的竞争对手区分开来。&lt;/p>;&lt;h3>;男孩与苍鹭：宫崎骏情绪高涨&lt;/h3>;&lt;p>;导演当时表示，他“不想在影片中说出什么是对什么是错”。&lt;/p>;&lt;p>;还有一次，这位热爱航空的和平主义者说，拍电影不是一个合乎逻辑的过程。&lt;/p>;&lt;p>;“我开始陷入无意识的深渊。然后大脑底部的盖子打开了。这使得新的方向得以出现，这在我仅用大脑表面思考时是不可想象的，”他在法国告诉记者。 “但最好不要打开它。它几乎总是会给你的家庭和社交生活带来问题。”&lt;/p>;&lt;p>;宫崎骏 1941 年出生于东京一个富裕家庭，从小就是漫画的狂热粉丝。日本第一部彩色动画电影上映时，他正在读高中，他说自己被这部电影感动得哭了一整夜。&lt;/p>;&lt;p>;在大学学习政治和经济后，他开始了自己的职业动画师生涯。在大型工作室东映。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/c46e717e -8958-40e3-a55f-cff307c42b4a_29135b54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宫崎骏的《风之谷》中的场景。照片：吉卜力工作室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的处女作《卡廖斯特罗城堡》于 1979 年上映，讲述了虚构的法国小偷阿尔塞纳·卢平 (Arsene Lupin) 的孙子的故事。宫崎骏因 1984 年的《风之谷》而声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>;次年，他和动画师高畑勋创立了吉卜力工作室，该工作室后来发展成为日本首屈一指的动画工作室，受到全世界粉丝的尊敬。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Ghibli 是一个意大利语单词，源自阿拉伯语，意为撒哈拉热风。它也是一种军用飞机的名称，被选择来象征他们为动画世界注入新生命的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;宫崎骏凭借《迷失在太空中的女孩的故事》而成为全球明星。与许多宫崎骏电影一样，《千与千寻》以女性主角为主角，融合了怀旧、贪婪和与自然世界互动的主题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/1c72f83d-6faa-439f-81da-d3b3e44f7f4c_54149d10.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《千与千寻》中的场景，荣获 2003 年奥斯卡最佳动画长片奖。照片：吉卜力工作室&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;“幻想对于孩子们逃离他们所面临的残酷现实来说是必要的，”他当年对《朝日新闻》表示。&lt;/p>;&lt;p>;宫崎骏是日本著名的自由派人物，他使2015 年，他批评时任首相安倍晋三称后代无需为该国的战争记录道歉。他敦促日本领导人“明确表示侵略战争是完全错误的，因为它给日本带来了巨大的损失”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;这位烟瘾重的人在2013年宣布，他将不再制作故事片，因为他无法保持完美主义的工作方式的紧张程度，理由是“各种”健康问题.&lt;/p>;&lt;p>;然而，四年后情况发生了转变，宫崎骏的制作公司表示，宫崎骏将复出，拍摄“考虑到他的年龄，他的最后一部电影”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/98f660ed-e004-4e03-a94c-b45cf26effde_54149d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mahito Makiv（左），由 Luca Padovan 配音（英语）和 Soma Santoki（日语），以及 Grey Heron（由 Robert Pattinson 配音）（英语）和 Masaki Suda（日语），在宫崎骏的《男孩与苍鹭》中的一个场景。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那部电影——《男孩与苍鹭》，最初的标题是《你如何生活？》日文版 - 于 2023 年上映。&lt;/p>;&lt;p>;它讲述了一个男孩在第二次世界大战期间，他的母亲在东京轰炸中丧生后搬到乡村，并努力接受新生活的故事与他的父亲和怀孕的继母失踪。&lt;/p>;&lt;p>;当他遇到一只苍鹭并踏上前往生者与死者似乎共存的平行宇宙的旅程时，一切都发生了变化。&lt;/p>;&lt;p >;“生活的真相并不闪亮，也不正义。它包含了一切，包括怪诞，”宫崎骏在 NHK 最近的一部纪录片中说道，在这部纪录片中，他明显受到 2018 年吉卜力联合创始人高畑勋去世的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候通过拉扯来创作一部作品了。”唤醒隐藏在我内心深处的东西。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Law does not protect us’: Hong Kong subdivided flat tenants call on authorities to plug loopholes in tenancy regulations amid continued landlord exploitation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254889/law-does-not-protect-us-hong-kong-subdivided-flat-tenants-call-authorities-plug-loopholes-tenancy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 10:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/20c8a379-9d2c-41f5-8e95-72fadd904e61_b331db9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 100 人参加反贫困组织举办的年度贫困峰会——扶贫联盟。图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;劏房住户敦促香港当局加强执法措施并提高租金透明度，以堵住租赁法规的漏洞，并称尽管房东的剥削行为仍在继续两年前实施新规定。&lt;/p>;&lt;p>;在立法者和 100 多名居民参加的年度贫困峰会上，来自贫困社区的人们表示，他们的公用事业费用过高，并且在维护和修理问题上与房东发生冲突.&lt;/p>;&lt;p>;“我们的电费和水费仍然远高于正常水平，”葵涌一间劏房的一位不愿透露姓名的租户在反贫困组织举办的峰会上说道。联盟，由14个非政府组织组成，为劏房住户、妇女、无家可归者及其他人士服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将取代家庭收入中位数作为贫穷的唯一指标&lt;/h3>;&lt;p>;有两个孩子的全职家庭主妇补充说，她希望政府能够提供现金补贴，以帮助改善生活条件，并提供小修工程和家具服务。&lt;/p>;&lt;p>;May Lam，一位居住的老年妇女荃湾一间劏房的单人表示，现行规定未能确保业主承担保养及维修费用。&lt;/p>;&lt;p>;“业主完全可以忽视和拖延，租客对此无能为力，只能承受费用由他们自己承担，”她说。 “否则，唯一的选择就是离开……法律根本保护不了我们。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，政府也应该限制起始租金，而不是简单地限制租金上涨。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/825cc03e-d6d5-4a2e-9863-5a0be37cf01d_973ea74a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居住在劏房的May Lam表示，在维护和维修问题上，租户缺乏保障。相片：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有一些住户对公屋轮候时间过长，以及轻型公屋计划单位位置偏远表示担忧。&lt;/p >;&lt;p>;该计划旨在为那些在标准公共租赁公寓等候名单上至少三年的家庭建造 30,000 套政府建造的临时住房。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 1 月起，房东《租户（综合）（修订）条例》限制续租时的租金上涨，业主不得向住户多收电费和水费。&lt;/p>;&lt;p>;业主还必须维护排水沟、管道、电线、窗户以及房屋内的固定装置和配件。但如果房东不履行义务，法律只赋予租客终止租约的权利。&lt;/p>;&lt;p>;或者，租客也可以先进行维修并向房东追偿费用，并采取法律行动&lt;/p>;&lt;h3>;香港在改善贫困儿童生活方面的努力得0分：倡导民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;立法会福利委员会议员江玉芬表示应加大执法力度，打击违规行为，而不是依靠租户举报。&lt;/p>;&lt;p>;“租户很难自行举报被多收的费用。他们没有选择，因为他们住在那里，”她说。 “政府应该进行更多突击检查。我看到电费高达6,000港元，这怎么可能？”&lt;/p>;&lt;p>;Kong补充说，需要加大教育力度，让租户了解该规定，她说该规定已经得到了广泛的覆盖.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/aadcdb91-7419-41d4-9067 -a1fde6ff3268_6eec14d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(由左至右) 立法会议员狄志远、林俊杰、江多琳、经济学家庄家强及立法会议员林进- 在贫困峰会上唱歌。图片：洪慧凝&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府扶贫委员会委员、经济学家庄大良表示，当局需要确保劏房租金的透明度，以建立起价上限。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该要求所有房东在网站上披露其公寓的租金，这样他们就能知道邻居的租金，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“房东可能被要求只能通过政府办公室列出他们的公寓，以确保透明度，从而降低租户被收取佣金的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;Chong补充说，这是不现实的要求租户就维护和修理费用对房东采取法律行动，并希望政府能够审查现有立法以堵住漏洞。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[News agencies withdraw photo of UK’s Princess Kate over manipulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254888/news-agencies-withdraw-photo-uks-princess-kate-over-manipulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/73b7c89b-7822-43c8-89a3-858fb26c20c4_6fb57ec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，王宫发布了这张凯特和她的三个孩子的照片。照片：威尔士亲王/肯辛顿宫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几家主要新闻机构已撤回英国威尔士王妃凯特·肯辛顿宫发布的一张照片，因为发布后的分析显示该照片不符合他们的要求。编辑标准。&lt;/p>;&lt;p>;周日，白金汉宫发布了凯特和她的三个孩子的照片，以及公主自一月份接受腹部手术以来首次公开发表的感谢信。&lt;/p>;&lt;盖蒂、路透社、美联社和法新社等新闻机构当天晚些时候撤回了这张照片。路透社图片编辑表示，凯特女儿羊毛衫的袖子的一部分没有正确排列，表明图像已被更改。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即确定更改的方式、原因或由谁进行。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/a35087c0-238c-44f2-850e- 8c11af7d8b91_3debc528.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片的完整版本。照片：威尔士亲王/肯辛顿宫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分发新闻照片的主要图片机构禁止发布经过过度编辑的图像。&lt;/p>;&lt;p>;路透社手册例如，《新闻学》指出，编辑工具 Photoshop 只能在非常有限的情况下使用。 “我们只使用其潜在功能的一小部分来格式化我们的图片、裁剪它们并调整它们的大小以及平衡色调和颜色”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国查尔斯国王和凯特王妃在计划治疗后出院&lt;/h3>; &lt;p>;肯辛顿宫没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;路透社在一份声明中表示，在发表后审查后已撤回了这张照片。 “我们正在审查此事，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;法新社在给客户的一份说明中表示：“据了解，肯辛顿宫今天发布的凯特和孩子们的讲义美联社报道称：“美联社最初发布了这张由肯辛顿宫发布的照片​​。但美联社后来撤回了这张照片，因为经过仔细检查，消息来源似乎以不符合美联社照片标准的方式操纵了这张照片。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫称这张照片是凯特的丈夫拍摄的，上周，王位继承人威廉王子。照片中，42 岁的凯特微笑着，看起来很健康，周围是乔治王子、路易斯王子和夏洛特公主。&lt;/p>;&lt;p>;自圣诞节以来，凯特就缺席了公众的王室生活，引发了社交媒体上有关健康状况的谣言和猜测&lt;/p>;&lt;p>;肯辛顿宫在手术时表示，凯特不太可能在本月底的复活节之后恢复公务。&lt;/p>;&lt;p>;官员们曾表示，他们只会提供有关她康复情况的“重大更新”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waste levy dithering will leave government with a big mess to clean up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254638/waste-levy-dithering-will-leave-government-big-mess-clean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/948eaa9d-369f-4a2f-aed9-1d10accdedcd_f56e56ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色红磡回收店的工作人员清理堆积的废物2 月 7 日，Green@Community 回收中心前。香港许多地方都没有回收箱，这阻碍了公众为即将到来的垃圾收费计划做好准备。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;只要有足够的政治意愿，香港政府当然有能力加快进程和程序，例如第23条立法。这是个好消息，因为官员们现在需要拿出同样的勇气和决心来应对即将实施的垃圾收费计划及其在实施之前所造成的问题。&lt;/p>;&lt;p>;征税已被推迟两次。该法案现计划于 8 月 1 日生效，预计第一年将为政府带来 17.9 亿港元（2.289 亿美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港本土制定的国家安全法已据称，废物税只针对“一小部分人”，而实际上是针对每一位香港居民。毕竟，我们每天都会产生废物。&lt;/p>;&lt;p>;自从征税在最后一刻第二次推迟以来，政府采取了哪些措施来解决导致推迟的担忧？不多。自行政长官李家超一月份叫停该计划以来，环境生态局局长谢展云多次出现在一些时事节目中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/8c18d0b2-9459-4ee8-9052-aa8175f31d45_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;环境生态局局长谢展云（右）1月26日在添马政府总部听取都市固体废物收费计划后会见传媒。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;但事实是该方案需要更多的推广。这是为了采取具体措施，让居民更容易获得回收利用。该计划的目的是改变人们处理废物的心态和习惯。&lt;/p>;&lt;p>;刻不容缓。人们已经开始采取新的做法来准备征税，但这对政府来说并不是一个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，我发现香港最大的购物中心之一的管理层除厕所外，所有垃圾箱均已移走。回收箱也不见了。&lt;/p>;&lt;p>;原因很容易想象。随着政府承诺减少街道上垃圾箱的数量，推动居民将垃圾带回家，购物中心也在做同样的事情，因为他们不希望人们将企业的垃圾堆起来。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港庞大、恶臭、有毒的废物问题如何演变为一场危机&lt;/h3>;&lt;p>;油麻地天主教小学（海宏道）校长兼香港资助小学副主席陈淑仪校长协会呼吁政府提供支持，以抵消学校垃圾袋的费用。&lt;/p>;&lt;p>;她还对一些学生或教职员工可能将垃圾带到学校处置的可能性表示担忧。因此，政府并不是唯一意识到人们将生活垃圾扔到其他地方的人。&lt;/p>;&lt;p>;香港人似乎对在家中进行实验产生了新的兴趣，包括看看他们可以成功地冲掉什么东西。厕所。&lt;/p>;&lt;p>;我在住宅楼里看到过告示，警告垃圾处理不当。大多数都不足为奇，比如不要将垃圾放入楼梯间或回收箱。最荒谬的一条鱼是在厕所里冲下来的鱼，造成了污水管的损坏。&lt;/p>; &lt;p>;用食物浪费构成了大部分废物并发送给垃圾填埋场的垃圾，根本没有足够的努力致力于在源头治疗。现时全港共有449个公共厨余垃圾桶，但湾仔及油尖旺区则没有。中央和西部，南部，Sham Shui Po和Tai Po区的私人住房庄园也无法提供。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们已经知道并非每个地区都有回收中心。如果人们必须携带可回收物品乘坐公共交通工具才能到达这些中心，那么政府做得还不够。除非我们使此类设施广泛可用，否则废物税将失去其最初的意图和价值。&lt;/p>; &lt;p>;在社区组织协会进行的民意调查中，大约四分之一的低收入家庭被调查了他们的食物浪费了厕所。许多人居住在没有物业维护公司，所有者公司或居民组织的细分公寓和旧建筑物中，大约三分之一的建筑物在公共区域没有垃圾箱。&lt;/p>; &lt;p>;政府必须预测征费将如何影响那些需要在其他地方找到垃圾的人。这不仅涉及增加的经济负担，而且是如何应对这些居民所面临的障碍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;而没有更多努力提供回收设施并教育公众，废物充电计划在制造中是一场灾难。政府必须唤醒这样一个事实，即面临比以往任何时候都更大的清理。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enchanting merman: chubby male mermaid at China theme park becomes overnight sensation by shaking belly, making funny faces at visitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254102/enchanting-merman-chubby-male-mermaid-china-theme-park-becomes-overnight-sensation-shaking-belly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 08:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/11/550250F3-2CD9-4204-9009-652A41C4B1C2_5CFF00EC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在线，感谢他的水下滑稽动作。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国一个水族馆演出的胖乎乎的人曼，由于他热闹的滑稽动作，在一夜之间都变成了一夜之间。&lt;/p>; &lt;p>;有几个在线视频有几个在线视频积累了数百万次景色，展示了裸照的人，用花卉印花美人鱼尾巴戴上甲板，用假腹部肌肉捏住和摇动他的腹部，同时用双手用双手向游客做出有趣的脸和心脏手势。&lt;/p>; &lt;p>;他的表现风格逗乐了中国东北部Jilin省的长春市中心海洋世界以及在线其他许多人的游客。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有透露的名字，他说他开始从事兼职的人工人员工作。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /2024/03/04/41D9C9DA-9CAF-44FA-8606-5904F5904FDA31_96A45ADA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;腹部。照片：纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说他曾在水族馆的另一个职位上工作，在传播传播后，他被提升为全日制人事Merman，他所说的是不可抗拒的薪水。&lt;/p>; &lt;p>;他承认自己是如此胖，没有适合他的衣服，水族馆必须使用它用来装饰企鹅在可爱的腰围装饰企鹅的著名织物设计制作尾巴。 /p>; &lt;p>;该风格是由1950年代的一群上海设计师创建的，并结合了扬特兹河三角洲地区的传统植物群和凤凰图案，该地区覆盖了该国的九个省份。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;由于来自中国东北部的喜剧演员在国家电视节目中戴上了它。 。在1992年的威尼斯国际电影节上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/11 /0B6FA91C-D034-4090-8391-19DB0D39A9E7_8CD2313E.JPG“ ALT =”>;在大陆社交媒体上。照片：纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大陆社交媒体上，许多绰号“ bighead鲤鱼”，因为中文中的物种名称使用了“脂肪”的角色。&lt;/p>; &lt;p>;有些人开玩笑说，人类是对深水生物的现实描述，需要泡沫才能在寒冷的气候下生存。&lt;/p>; &lt;p>;“表现更多，他将拥有真正的六块腹肌。” &lt;/p>; &lt;p>;观察者。</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: China’s lawmakers call for more AI development to catch up with US, while keeping it under regulatory control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3254851/two-sessions-2024-chinas-lawmakers-call-more-ai-development-catch-us-while-keeping-it-under?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/10/b898c602-fea4-4c88-9542-0922d5810133_7122bada.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ）2023年7月6日在上海。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人工智能（AI）是企业和政治精英上周参加中国年度立法聚会的关键主题，作为该国试图利用类似ChatGpt的技术来推动经济增长，同时保持严格的监管控制。&lt;/p>; &lt;p>;技术和学术代表参加了国家人民大会（NPC）（NPC）和中国人民的政治咨询会议（CPPCC），提出了多个建议，以提高促进AI，从集合算法培训基础设施到北京的更多支持，以确保中国在全球AI军备竞赛中不会落后。&lt;/p>; &lt;p>; yu xiaohui，中国信息与通信技术学院主任（CAICT）由工业和信息技术部（MIIT）的支持）建议政府应集中资源以建立计算电力服务的“统一国家市场”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须建立一个统一的CPPCC成员Yu说。 &lt;p>;他的上诉引起了其他代表的共鸣，其中包括电信设备制造商中兴通讯的高级副总裁Miao Wei和Ma Kui和Ma Kui，Mabir Mobile的Sichuan分支机构总经理，他们都呼吁增加对计算基础设施的投资和更协调的投资。 Miao和MA是NPC代表。&lt;/p>; &lt;p>;“计算能力……已成为国际竞争的重点，”马云说，他还强调了中国人工智能行业的失衡，研究团队主要位于首先位于-Tier -tier北京和上海等城市，但计算资源聚集在其他较小的城市中。&lt;/p>; &lt;p>;在五个中国政府机构（包括MIIT和国家发展与改革委员会）之后，该国的五个中国政府机构，该国的五个中国政府机构，该国，呼吁进行国家策划的计算基础设施。顶级经济规划师发布了一项政策，标题为“东西方计算转移”，以协调中国东部和沿海省及其西部内陆地区之间的计算资源。&lt;/p>; &lt;p>;，但CPPCC成员Zhang Yunquan，一名来自中国科学院说，该项目将无助于为AI培训大型语言（LLM）模型的努力，因为它主要服务于传统的数据中心和云计算要求。&lt;/p>; &lt;p>;，张提议以国家为主导努力协调学术和工业资源以建立“主权LLM”。开发自制的AI芯片以规避华盛顿的出口控制。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;两次会议&#39;2024：中国的粒子撞机的建设可能始于2027年&lt;/h3>; &lt;p>; liu Qingfeng，iflytek主席，一位中国人工智能专家以其语音识别能力而闻名，呼吁采取国家级的方法，以“系统地和迅速推动我们国家的人工通用情报增长”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要承认差距……并从中巩固资源……并从CPPCC成员兼中国电子公司负责人Zeng Yi表示，州一级加速[与美国AI公司一起加速[与美国AI公司]。”它是人才和基础科学研究。 Zeng说：“我们都非常担心被抛在后面。同时，中国的立法者和政治顾问对AI的潜在中断表示关注，并呼吁进行有效的监管。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files/files /d8/images/canvas/2024/03/10/28aa4a1b-d6ee-441a-90d3-653738b135e7_c149bba0.jpg0.jpg“ alt =”他在2024年3月5日第14届全国人民大会第二届会议开幕式上的工作报告。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lou Xiangping中国移动在河南中部的分支机构提出了一个责任制系统，以持有服务提供商（例如当地Chatgpt式服务的运营商），负责可能发生的不幸。&lt;/p>; &lt;p>;中国已经实施了一个需要当地的注册系统LLM在提供公共服务之前申请批准。已为公众发行的绿灯提供了40多个或该国LLM总数的五分之一。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Yi，CPPCC成员兼律师事务所King＆Wood Mallesons的高级合伙人，提出了他关于改善AI监管的建议，但也警告说，太多的法律可能会阻碍当地行业的发展。&lt;/p>; &lt;p>;在向当地媒体解释他的提议时，中国需要通过一个通过一个来平衡法规和发展明确定义非法的方法，同时还允许公司创新和探索新领域。 AI的有序开发。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US part of Philippines’ ‘calculated’ plan to tap oil, gas in waters disputed by China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254887/south-china-sea-us-part-philippines-calculated-plan-tap-oil-gas-waters-disputed-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 09:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/884Affec-65AB-4C71-9B14-926FDA8A12CA_17EB86CC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，在其盟友的帮助下。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾正在指望美国及其盟友在其探索有争议的南中国海能源资源的计划中发挥关键作用。菲律宾大使说，&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾驻美国何塞·曼努埃尔·罗马尔德斯（Jose Manuel Romualdez）表示，该国正在寻求与华盛顿的加深安全联系，以赢得更广泛的经济利益。&lt;/p>; &lt;p>;为了开始探索它，我们将有选择，以了解如何确保探险。”罗马德斯在马尼拉的一次采访中说。他说：“我们与我们的盟友紧密合作，不仅是美国，而且日本和澳大利亚。” >; &lt;p>;菲律宾正在探索几种选择，以利用资源丰富的南中国海，这是中国几乎全部声称的水。根据美国能源信息管理局的说法，据估计，水体将持有大量的石油和天然气。&lt;/p>; &lt;p>;邀请美国公司投资于勘探以及与越南这样的国家进行开发工作和讨论他在3月5日表示，与中国的主张也是与中国的重叠索赔。包括与中国的合作伙伴关系。然而，马尼拉和北京之间的谈判在紧张局势加剧后停滞了，他们的海岸警卫队最近再次在海上发生冲突。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/03/11/9A854C68-C95C-4B42-8EA7-CC0B1C3B732E_D8E044EE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>;对美国何塞·曼努埃尔·罗马德斯（Jose Manuel Romualdez）表示，马尼拉希望利用南中国海的石油和天然气储量。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;现在，菲律宾及其盟友正在“以计算的方式移动”，拒绝提供有关更多详细信息能源计划，只是说这很可能在小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统 2028 年任期内实现。“这是我们能源计划的一部分，”他说，指的是一项降低电力成本的广泛战略 — — 是美国最高的电力成本之一Romualdez说，由于菲律宾与北京的紧张关系建立了安全联盟，因此吸引投资者的地区 - 吸引投资者。 “虽然我们拥有所有这些防务联系，但最重要的是经济繁荣。如果我们没有经济安全，我们就可以达成所有这些国防协议，对我们来说不会意味着什么。”资源丰富的水。习近平总统呼吁军队将其海上战略与经济发展保持一致，这可能进一步加剧了与菲律宾的争议。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;这些是红线&#39;：菲律宾不会让中国消除有争议的罗马德斯说，在本周在美国贸易和投资任务之前进行了广泛的采访中，浅滩的哨所&lt;/h3>; &lt;p>;说，马科斯（Marcos）试图利用他对全球舞台的不断增长的影响力来赢得该国的交易。去年，马科斯加深了与美国的安全关系。菲律宾领导人上个月向澳大利亚议会讲话，5月将是一个区域安全论坛上的主旨发言人。&lt;/p>; &lt;p>;马科斯定于周一与美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）会面，然后前往德国前往德国参加德国与其他东南亚领导人一起与总理奥拉夫·舒尔茨（Olaf Scholz）会面。他补充说。 ，旨在加强经济关系，并刺激投资对越来越重要的盟友。然后，雷蒙多（Raimondo）将前往泰国，希望在包括供应链多元化在内的地区加强联系。&lt;/p>; &lt;p>;，而菲律宾与美国的牢固关系是一个优势，但东南亚国家投资的竞争却是激烈的。特使说，马科斯必须证明他的政府可以提供有利的商业环境，包括较少的繁文tape节和较低的电力成本。这是推动菲律宾努力探索自己能源资源的激励措施之一。&lt;/p>; &lt;p>;马科斯的国防总监今年早些时候表示，菲律宾在有争议的水域进行资源探索越来越迫切，因为&lt;/p>; &lt;p>;上个月，全国外交部长表明与北京的能源谈判表示公开，同时保持马尼拉不会对中国产生任何冒险的控制。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;对于菲律宾大使Romualdez来说，与北京保持软柔软的时间已经结束。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的是我们的是我们的，我们不会停止，”他谈到国家计划探索资源的计划它的独家经济区。他说：“当我们觉得现在该做到这一点时，我们会做的。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unfair’: property tycoon hits out at ‘Hong Kong is over’ criticism, says every market has its cycles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254876/unfair-property-tycoon-hits-out-hong-kong-over-criticism-says-every-market-has-its-cycles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/a7c6d60d-f776-412f-a8a1-970f70ef8188_8888888888C25E64.JPG“ alt =” apt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;孔结束了”。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;财产大亨已加入竞争，拒绝批评“香港已经结束”，认为判断股票市场在最近的低点和住房交易的绩效是不公平的&lt;/p>; &lt;p>;在对《邮报》的独家访谈中，远东财团主席戴维·乔·奇恩（David Chiu Tat-Cheong）是该国最高政治咨询机构的常务委员会的独家采访时，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府制定策略来吸引海外人才以维持这座城市的国际特征，他认为这是未来成功的关键。&lt;/p>; &lt;p>; 68岁的香港出生的财产大亨拒绝了美国经济学家的悲观评论。前摩根士丹利亚洲董事长斯蒂芬·罗奇（Stephen Roach）引发了骚动。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港结束了？学者为文章辩护；新华社大满贯的“所谓专家” &lt;/h3>; &lt;p>;在一篇题为“让我说香港已经结束的我很痛苦”的文章中，罗奇辩称，该市的股票市场可能会留在泥泞中，引用国内政治，北京的结构性经济问题并加剧了美国 - 中国的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;香港的基准指数，该指数在1997年7月的15,000点范围内，当时该市返回中国主权，在中国的主权上飙升至30,000以上。 2007年和2018年。上周五，它关闭了16,353。&lt;/p>; &lt;p>;“每个市场都有其周期。香港股市已升至30,000点。但是他只是接受了今天的低点[进行比较]。 &lt;p>; Roach将Hang Seng指数与美国标准普尔500指数进行了比较，称前者在过去的二十年中仅增长了约5％，而后者飙升了四倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他的阴暗展望引发了当地政治和商业重量级人物的反驳，其中包括主要决策执行委员会的召集人Regina IP Lau Suk-Yee和香港交流和清算的主席Laura Cha Shih May-Lung。&lt;/p>;>; &lt;/p>;。 &lt;h3>;为什么我为香港造成“好麻烦”，我喜欢的城市&lt;/h3>; &lt;p>;主要辩论之一是罗奇的论点，即香港的发展将被中国大陆经济所困扰，他说由于结构性问题，房地产市场的周期性压力和地方政府融资车辆的结合，所说的“撞墙”。&lt;/p>; &lt;p>; chiu，其公司在香港拥有酒店和房地产开发产品组合大陆，马来西亚和英国发出了乐观的态度，并说中国最近宣布的5％的年增长目标是“非凡的”。&lt;/p>; &lt;p>;“多年来的增长率已经是经济奇迹。您不能指望中国继续以这种速度移动。 1992年，在1920年的大流行中，2020年的创纪录低2.2％。&lt;/p>; &lt;p>; chiu说，他期望北京在“两次会议”聚会期间提供北京的技术发展愿景，这将是一场尽管他说，大陆建造的房地产市场仍然令人担忧。坦率地说，过度建造的房屋将需要很长时间才能消化，这可能是十年了，” &lt;/p>; &lt;p>;“无论北京想做什么，这都不容易。” &lt;/ P>; &lt;p>;在未来的一年中，Chiu的企业集团是香港的中型开发商。曼城停滞的房地产市场每年提供14,000个新的私人房屋。&lt;/p>; &lt;p>;“交易号每年将增长20％至30％。他估计，价格不会上涨太多，最多只有5％（同一时期）。&lt;/p>; &lt;p>;“消化会更好美国总统选举年的模式。这肯定会帮助香港。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/canvas/2024/03/11/ A7C6D60D-F776-412F-A8A1-970F70F70EF8188_9ADE2E33.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港是快速接触的家庭安全立法。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港正按照该市迷你宪法第23条规定的规定，在中国的年度政治聚会上进行了快速追踪国内安全立法。 /p>; &lt;p>;罗奇（Roach）在周日的X上称重了X（以前称为Twitter），他说，迅速审查强调了他担心该市“失去了政治自主权”。&lt;/p>; &lt;p>;在捍卫第23条方面比尔，楚说：“北京总是打算让香港成为一个非常自由的城市，就旅行和人们的生活方式而言。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港立法者在第23条干涉罪&lt;/h3>; &lt;p>;上提出了担忧，在这种担忧和劳动力中，国际社会引发了国际社会的关注。首席执行官John Lee Ka-Chiu的政府。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁采取有针对性的签证政策和放松相关的入学计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我并不是说[官员]没有诱惑[官员]天赋。香港现在的问题是外国人不想来。” &lt;/p>; &lt;p>;“获得更多国际化始终是香港成功的关键。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quad summit delay sparks fears over US commitment in Asia-Pacific amid ‘competing priorities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254709/quad-summit-delay-sparks-fears-over-us-commitment-asia-pacific-amid-competing-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/984A5BAB-A505-4DFC-9580-5744FB12D849_5131C548.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Fumio Kishida和Indian PM Narendra Modi在2022年5月24日在东京举行的Quad会议之前聚集人们担心美国在亚太地区的存在和四人集团的未来可能会减少“从风帆中冒出来”的未来。&lt;/p>; &lt;p>;，分析师还指出，分析师还指出集团的相关性不会受到影响，因为峰会的推迟可能是由于国内考虑。&lt;/p>; &lt;p>;也称为四边形安全对话，由澳大利亚，印度，日本和美国组成的集团首次设立2007年，为了对抗中国日益增长的影响力。近年来，随着地缘政治紧张局势越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;在4月和5月的印度大选以及11月的美国总统大选。 Quad Leaders将是今年年底。&lt;/p>; &lt;p>;，一月会议的初步计划倒台，因为美国总统乔·拜登（Joe Biden）无法接受印度的邀请，成为其共和日庆祝活动的主要客人。纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）和拜登二人领导人之间的会议在设定和推动区域安全议程方面发挥了重要作用。因此，错过的峰会“可以看到一些高级政治风从四方的帆中出来”。&lt;/p>; &lt;p>;，他指出，这是部长和高级官员的水平。 &lt;/p>; &lt;p>; Quad倡议已采取行动。 Corben说。 ，海上安全，公私伙伴关系，气候，健康，批判和新兴技术以及空间。为什么不呢？推动建立信任措施，使美国不会“缩减其存在”的地区。休斯说：“在印度太平洋地区的关注。在东京说，Quad Summit的推迟主要是由于国内考虑，并指出Biden在去年9月在印度参加G20领导人峰会。&lt;/p>; &lt;p>; Borah表示，Bloc不太会失去势头。 ，还补充说，印度对美国的重要性只会随着两国促进更紧密的国防纽带而增长。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/03/03/0B823A78-5A94-5A94-5A94-4358-4358-80333--80333-- 6514f13b80b8_75f1cb9c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi 。 11月，美国宣布与印度进行突破性的合作，以共同生产步兵战车。&lt;/p>; &lt;p>;在印度外交部事务部长Subrahmanyam Jaishankar和他的日本同行Yoko Kamikawa之间的一次会议上为了加强国防和安全方面的合作，包括在太空和网络安全等新领域。&lt;/p>; &lt;p>;印度和澳大利亚以前也同意加强情报上的信息交流与合作，反贵族和反无数战争。 &lt;/p>; &lt;p>; Sumitha Narayanan Kutty是伦敦国王学院大型策略中心的研究员，他说，由于Bloc在美国获得了强烈的两党支持，因此11月份选举中美国领导力的变化不太可能降低四分之一的进步。她补充说，四边形的活动还包括双边和三边形的会议。 >; &lt;p>;然而，最近对四边形是否统一了区域和全球安全问题的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年2月乌克兰战争开始以来入侵，提出批评，认为它没有与其他三个四分之三的成员一起锁定。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，印度特工杀害一名锡克教分离主义者在美国土壤上杀死一名锡克教分离主义者的声称印度的违规行为也引起了人们对印度对四边形价值观的承诺的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚在近年来两国之间的冷冻关系后，澳大利亚也对中国也加热了。这次和解由去年11月的阿尔巴尼斯和中国总统习近平在北京举行的会议上结束，两国都同意改善贸易关系。&lt;/p>; &lt;p>;，而四方成员的优先事项有时可能是不符的，休斯说这是他们自然地浏览各自的政治景观的复杂性，这可能会“偶尔干扰”与四边形相关的举措。&lt;/p>; &lt;p>; Quad将继续加强区域连接性，并“在手套中工作，以解决不断发展的大自然休斯说。 。 。在去年的简报中，中国外交部发言人毛宁说：“我们认为，州到国家的合作需要与和平与发展的趋势保持一致，而不是在举办排他性集团。我们希望某些国家可以做更多有助于区域国家之间安全和相互信任的事情。如果他们在这个问题上达成一般共识。&lt;/p>; &lt;p>;一些地区观察者对重新安排Quad Summit表示的关注，提醒了美国国内政治在确定美国战略和参与中的关键作用根据Corben的说法，亚洲。过去。” _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:20:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>