<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Meta’s Mark Zuckerberg seeks to avoid personal liability in lawsuits blaming him for Instagram addiction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253084/metas-mark-zuckerberg-seeks-avoid-personal-liability-lawsuits-blaming-him-instagram-addiction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/7807e894-8931-43f7-9413-da78abf9fb6a_e4c6daad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马克·扎克伯格一月份在华盛顿美国参议院司法委员会作证31. 照片：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 正在寻求避免在两打诉讼中承担个人责任，这些诉讼指控 Meta Platforms Inc. 和其他社交媒体公司让儿童沉迷于其内容。 &lt;/p>;&lt;p>;Meta 首席执行官周五在加州联邦法院的听证会上陈述了自己的观点，但法官没有立即做出决定。对扎克伯格有利的裁决将驳回他在诉讼中的个人被告身份，而不会影响对 Meta 的指控。&lt;/p>;&lt;p>;让他个人承担责任可能是一个挑战，因为公司法传统上保护高管免受责任，尤其是在决策往往是分层的大公司。&lt;/p>;&lt;p>;这位二十年前在哈佛就读时与朋友一起推出 Facebook 的亿万富翁如果遭受损失，可能会鼓励在大规模人身伤害诉讼中针对其他首席执行官提出索赔。&lt; /p>;&lt;p>;扎克伯格面临年轻人和家长的指控，称他多次被警告 Instagram 和 Facebook 对儿童不安全，但他忽视了调查结果，选择不公开分享。&lt;/p>;&lt;h3>;Meta 、TikTok 和 X 首席执行官因儿童剥削问题遭到美国立法者的盘问&lt;/h3>;&lt;p>;家庭和公立学区向州和联邦法院提起的 1000 多起诉讼中，扎克伯格的名字只是其中的一小部分。 Alphabet Inc. 旗下的 Google、ByteDance Ltd. 旗下的 TikTok 和 Snap Inc.。负责监督联邦案件的奥克兰美国地区法官伊冯·冈萨雷斯·罗杰斯 (Yvonne Gonzalez Rogers) 最近允许针对这些公司的部分索赔进行审理，同时驳回了其他索赔。&lt;/p>; &lt;p>;原告辩称，作为 Meta 的代言人，扎克伯格有责任“全面、真实地谈论 Meta 平台对儿童健康构成的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“权力越大，责任越大，”原告律师在一份法庭文件中说道，并在脚注中引用了《蜘蛛侠》漫画。 “不幸的是，扎克伯格先生并没有遵守这一格言。”&lt;/p>;&lt;p>;世界第四大富豪扎克伯格辩称，不能仅仅因为他是首席执行官，就让他个人对 Meta 的行为负责。 。他的律师还声称，扎克伯格没有义务披露据称向他报告的安全调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“有充足的法律先例证明，作为一名高管并不会对涉嫌的行为承担责任。” Meta 发言人在一份声明中表示，并补充说，针对扎克伯格的指控应完全驳回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在听证会上，罗杰斯向原告追问扎克伯格是否与产品用户没有“特殊关系”的情况下，被要求披露安全信息。&lt;/p>;&lt;p>;原告辩称，鉴于 Meta 首席执行官“在公司中发挥着巨大作用”，他对 Facebook 和 Instagram 用户负有责任。但罗杰斯要求他们指出一项具体法律来支持他们的论点。&lt;/p>;&lt;p>;罗杰斯似乎更赞同原告的论点，即扎克伯格可能因作为 Meta 公司高管个人隐瞒信息而承担责任，他向扎克伯格询问如果 Meta 本身有义务披露安全信息，他将如何避免潜在的个人责任。&lt;/p>;&lt;p>;法官还与律师讨论了涵盖公司高管责任的法律（各州有所不同）如何适用于扎克伯格。&lt;/p>;&lt;h3>;“种族主义”：新加坡人猛烈抨击美国参议员质疑 TikTok 首席执行官国籍&lt;/h3>;&lt;p>;扎克伯格是 Meta 最重要的股东，并在该公司保持着唯一的投票控制权，他也面临风险在 2022 年华盛顿哥伦比亚特区总检察长提起的剑桥分析数据隐私丑闻的另一起诉讼中，他被追究个人责任。&lt;/p>;&lt;p>;将非法行为归咎于高管通常取决于表明他们的行为参与相关的日常决策或他们对相关实践的了解。通常，在较小的公司中分配高管责任更容易，因为个人直接参与决策可以更明确。在大公司，责任归结为证明对决策的控制。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体公司因其对年轻人心理健康的影响以及在传播露骨色情内容中的作用而受到越来越严格的审查。在上个月的参议院听证会上，密苏里州共和党人、美国参议员乔什·霍利 (Josh Hawley) 向扎克伯格施压，询问他是否应该对网络性剥削的受害者进行个人赔偿。扎克伯格随后罕见地向受害者家属道歉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: government should cut property cooling measures gradually rather than all at once, tax expert and lawmaker say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253085/hong-kong-budget-2024-25-government-should-cut-property-cooling-measures-gradually-rather-all-once?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/b95ec6e7-244f-4f76-8ea1-c654b19a5a98_cec4911a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位行人走过房产中介广告。一位专家表示，政府去年降低某些印花税的举措未能对市场产生重大影响。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位税务专家和一位立法者表示，香港应该逐步取消房地产降温措施，而不是一次性取消，他们认为任何迅速的变化都可能会破坏市场的稳定。&lt; /p>;&lt;p>;他们周六的担忧与该市一些顶级政党表达的观点相悖，这些政党早些时候呼吁一次性取消所有限制措施，并表示此举将提振低迷的市场，而不会导致房价飙升。&lt; /p>;&lt;p>;香港税务学会会长刘兆华表示，在投资者信心下降的情况下，当局应分阶段取消房产印花税，以更好地稳定市场。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局敦促取消所有房地产降温措施提振市场&lt;/h3>;&lt;p>;“目前买家信心已经减弱，因此最好分阶段逐步取消房地产降温措施，逐步重振市场。”她对电台表示政治组织、立法者、机构和社区团体正在向财政司司长陈茂波提交意见，财政司司长陈茂波将于周三发表财政预算案，人们普遍预计他将在其中针对赤字不断膨胀，估计超过 1000 亿港元（128 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;流行的呼声包括取消限制措施，例如对 24 个月内转售的住宅物业征收特别印花税、对非购房者征收的购房印花税等。 - 永久居民和第二次购买者的公寓双重印花税。印花税税率为 10% 至 20%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/24/b4c4ea23-720c-409b-8baa-b75cc910199c_a04c74d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选举委员会议员洪文迪说“最重要的是稳定”市场”。图片：Facebook/Wendy Hong Wen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘表示，去年10月政府降低某些印花税的举措未能对房地产市场产生重大影响。&lt; /p>;&lt;p>;过去四个月，私人住宅物业成交宗数猛增64%，由10月份的2,123宗增至上个月的3,477宗。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的施政报告中，行政长官约翰李家超宣布取消部分楼市降温措施，以“减轻居民的经济负担”。&lt;/p>;&lt;p>;变化包括确保买家只需在24小时内出售住宅物业即可缴纳印花税个月，而不是之前的 36 个月门槛。&lt;/p>;&lt;p>;政策变化还将非首次购房者、非本地人或公司缴纳的印花税从之前最高 30% 的税率减半.&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会议员宏文表示同意，并表示政府不应一次性取消所有降温措施，以免引起市场波动。&lt;/p>;&lt;h3>;放弃香港房地产降温措施亲商团体敦促财务长&lt;/h3>;&lt;p>;“最重要的是稳定市场。如果突然一次性取消所有降温措施，会不会出现楼市销售激增导致市场崩盘的情况？”她说。 “因此，我们应该慢慢地取消房地产限制。”&lt;/p>;&lt;p>;但是该市的四个主要政党都在敦促财政部长考虑彻底改革印花税。这四方包括民主建港联盟，该党是香港最大的政党，在立法会 90 个席位中占有 19 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;刘和洪都呼吁当局开始调查如何在高赤字的情况下扩大城市狭窄的税基。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和广东讨论新的调查制度以找出住房欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;“现在是时候研究扩大税基了为未来创造更多收入。”洪说。 “但在经济疲软的情况下，现在还不是引入任何新税种的时候。我们必须考虑新税收措施对投资者的影响……我们现在需要信心。”&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会副会长施丽珊，该协会是一个非政府组织和人权倡导组织还呼吁政府向低收入居民等有需要的人发放有针对性的“甜味剂”。&lt;/p>;&lt;p>;“以前政府推出消费券，但并不是每个人都需要。”她说。 “但如果当局希望减轻贫困，最好只向有需要的人发放 5,000 港元（639 美元）。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s point man on Hong Kong affairs tells district councillors to act as bridge between people and authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253081/beijings-point-man-hong-kong-affairs-tells-district-councillors-act-bridge-between-people-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/05b49342-95b5-4d25-b19d-42ee030f68c1_af03efea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳区总监夏宝龙（中）事务办公室与市领导李家超（右）前往将军澳一间餐厅享用早餐。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人在与香港领导人和香港政府会面后，敦促区议员支持政府，充当公众和当局之间的桥梁周六上午，港澳事务办公室主任夏宝龙听取了有关香港“爱国者专享”市级政策的情况介绍。&lt;/p>;&lt;p>;他在西贡会见了区议员和社区领袖。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员正在率领一个团队前往该市进行实况调查，该任务于周四开始，将于下周三结束。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;夏宝龙是谁？他来港考察的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;资深议员方国山表示，夏宝龙告诉了西贡市级机构的32名成员&lt;/p>;&lt;p>;“他提醒我们，作为区议员，要做好政府的支撑，做好民生工作。”总的来说，他对我们的工作很满意。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“导演还提到我们的工作量[太重]，我们无法完成，并告诉我们要做好自己的部分” ”&lt;/p>;&lt;p>;在地方当局改组市政机构以遵循北京“爱国者专用”的政策方向之后，夏在不到一年的时间里进行的第二次实况调查将区级行政和经济发展确定为重点关注点.&lt;/p>;&lt;p>;在12月10日的第一次改组选举中，470个区议会席位中只有88个通过普选产生。投票率创历史新低，为27.59%。&lt;/p>;&lt;p >;新一批区议员于一月上任。&lt;/p>;&lt;p>;方周六表示，与夏的讨论涉及当局推出本土国家安全法的计划，北京官员向简报会与会者保证中央当局将遵守香港的小宪法《基本法》。&lt;/p>;&lt;p>;夏还鼓励香港巩固其资本主义的做事方式，她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;Top 北京官员促商界大亨对香港保持信心&lt;/h3>;&lt;p>;当天早些时候，夏先生与行政长官李家超及民政及青年事务局局长麦美娟在餐厅共进早餐在将军澳的一个购物中心。&lt;/p>;&lt;p>;用餐期间，他听取了有​​关社区关怀团队工作的简报——这是李氏竞选承诺的一部分，旨在建立一个由政府资助的志愿者网络。 .&lt;/p>;&lt;p>;当地委员会和社区组织的成员也加入了他们的行列。&lt;/p>;&lt;p>;麦表示，港澳办主任认可护理团队的工作，并赞扬这项举措在地区发挥积极作用。 &lt;/p>;&lt;p>;夏巡视期间，餐厅的出入受到限制，但在这位北京官员离开后，一些顾客结完帐就离开了。其中一名食客是一位姓姜的老人，他说他在那里吃饭时看到了夏和李。&lt;/p>;&lt;p>;“他向我们打招呼，并向我们说新年快乐，”姜说。他还称夏和蔼可亲，但未能与官员交谈或拍照。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驻香港最高官员执行任务，规划“新发展阶段”&lt;/h3>;&lt; p>;会议期间的其他顾客不愿停下来接受采访，而是强行挤过记者人群。&lt;/p>;&lt;p>;购物中心内还观察到大量警察在场，购物中心仍然向公众开放。 &lt;/p>;&lt;p>;夏前往西贡，与李、麦一起，与民政事务官员和该市18个区议会的主席共进海鲜午餐。他计划在黄大仙狮子山公园度过一个下午，然后在该市领导人官邸礼宾府用餐。&lt;/p>;&lt;p>;过去两天，夏先生听取了当地官员和立法会议员的简报。 &lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，他还与约 20 位富豪和商界领袖举行了会议，敦促他们对香港保持信心，因为香港得到了北京坚定不移的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TSMC chip factory opening in Japan’s Kumamoto sparks tourist rush from Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3253082/tsmc-chip-factory-opening-japans-kumamoto-sparks-tourist-rush-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 14:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/96eacafa-9724-4cd6-b9c5-3214cd7d01e6_c9d61bc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位游客走在日本熊本城前。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台积电进军日本西南部熊本县，激发了台湾民众的旅游兴趣，导致岛内游客数量增加。&lt;/p>;&lt;p >;全球最大的代工芯片制造商在日本的第一家工厂于周六开业，预计抵达人数将会增加，并计划在 10 月至 12 月之间开始大规模生产。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂“将，我台积电92岁创始人张忠谋周六在开幕式上表示：“相信，提高日本乃至全球芯片供应的弹性。”&lt;/p>;&lt;p>;中华航空与星宇航空开通直飞航班后日本政府数据显示，去年 9 月至 11 月期间，台湾民众在台北和熊本县过夜的人数比前三个月增加了约 20,000 人，达到 82,160 人。&lt;/p>;&lt;p>;这凸显了强劲的需求，座位数据县政府介绍，截至年底，两家台湾航空公司的直飞航班上座率超过80%，其中游客占大部分。&lt;/p>;&lt;p>;往返航班数量从周二开始，连接这两个地点的班次将每周增加 1 班至 12 班。&lt;/p>;&lt;h3>;京都当地人表示，这座城市的游客太多。新市长发誓要与之抗争&lt;/h3>;&lt;p>;“台湾人人都知道熊本、熊本熊和台积电”，台湾一家旅游公司的员工徐大福说，他指的是该县的吉祥物黑熊。带着大约 20 名游客参观了熊本市的熊本城。&lt;/p>;&lt;p>;2 月初，在熊本机场，一名 40 多岁的台积电员工带着妻子和两个儿子迎接了来自台湾的六名亲戚。他的家人去年秋天开始住在 Kikuyo 镇的台积电工厂附近。&lt;/p>;&lt;p>;“空气新鲜，大自然丰富，”该男子说，他计划在日本呆两年，尽管工作场所的语言障碍带来了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;游客的激增给当地企业带来了活力。熊本鹤屋百货12月免税商品销售额创历史新高，台湾人消费额占销售额的40%，高于此前占据榜首的中国大陆游客。&lt;/p>;&lt;p >;一位公司官员表示：“很多台积电员工的家人和朋友都来我们店参观。”并补充说，百货公司已开始张贴更多用台湾广泛使用的繁体字书写的指示和告示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/96eacafa-9724-4cd6-b9c5-3214cd7d01e6_e2283b81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位游客走在日本熊本城前。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在城堡附近出售熊本熊形状海绵蛋糕的内田佑纪表示：“台湾顾客确实增加了。我看到周末有顾客在排队”，同时表示希望能够用中文与他们交流。&lt;/p>;&lt;p>;促进台湾与熊本文化交流的组织“大友游会”主席许秋梅，徐女士说，她过去也遇到过沟通困难的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“当地政府官员很包容，当日常生活需要帮助时，我们愿意提供尽可能的支持。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Colombia to use underwater robot to remove treasures worth billions from 18th-century shipwreck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3253079/colombia-use-underwater-robot-remove-treasures-worth-billions-18th-century-shipwreck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 13:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/1b03b6e5-2038-49de-84f4-cbebde075030_a24a5b4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;负责探索加勒比海宝藏的科学船 ARC Caribe 2 月 23 日，西班牙大帆船“圣何塞”号停泊在哥伦比亚卡塔赫纳的一个海军基地。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哥伦比亚政府周五宣布进行一次远征，以清除该海域“价值无法估量”的物品。传说中的圣何塞大帆船的残骸，该帆船于 1708 年沉没，当时载有估计价值数十亿美元的金、银和祖母绿。&lt;/p>;&lt;p>;文化部长胡安·大卫·科雷亚 (Juan David Correa) 表示，沉船发现七年后在哥伦比亚海岸附近，一个水下机器人将被派去取回一些赏金。&lt;/p>;&lt;p>;四月到五月之间，机器人将从大帆船的外部提取物品，以观察“当它们出来时它们是如何实现的” Correa 说：“我们可以做些什么来回收其余的宝藏。”该行动将花费超过 450 万美元，机器人将在 600m 深处工作以清除水科雷亚在一艘大型军舰上说道，陶瓷、木片和贝壳等物品“不会改变或损坏沉船”。&lt;/p>;&lt;h3>;在载有宝藏的沉船残骸中前所未有的图像中看到金币&lt;/h3>;&lt;海军研究员亚历山德拉·查迪德上尉表示，在被淹没在水下三个世纪之后，船上的大多数物品都发生了“物理和化学”变化，从水中拉出时可能会分解。&lt;/p>;&lt;p>;探险队正在保密，以保护被认为是历史上最伟大的考古发现之一免受恶意寻宝者的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;圣何塞大帆船在卡塔赫纳附近被英国海军击沉时，属于西班牙王室所有1708 年，船上 600 名船员中只有少数幸存。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船正从新大陆返回西班牙国王菲利普五世的宫廷，船上满载着一箱箱祖母绿和宝石等宝藏。约200吨金币。&lt;/p>;&lt;p>;在哥伦比亚于2015年宣布这一发现之前，它长期以来一直受到冒险家的追捧。&lt;/p>;&lt;p>;大帆船的发现引发了一场关于谁能得到它的拉锯战。西班牙坚称赏金是他们的，因为它是在一艘西班牙船上，而玻利维亚的 Qhara Qhara 民族则表示它应该得到这些宝藏，因为西班牙强迫该社区的人民开采贵金属.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/e899082c-1809-4b9e-9afb -bea774dce405_d825ff84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水下遥控潜水器的发射和回收系统机器人的任务是探索圣何塞大帆船的宝藏卡塔赫纳的一个海军基地。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2022 年开始执政的左翼总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 领导的政府希望利用该国自己的资源打捞沉船并确保其留在哥伦比亚。&lt; /p>;&lt;p>;这个想法是“停止认为我们正在处理的是我们必须为之奋斗的宝藏，就好像我们在殖民时代一样，与那些对这些领土存在争议的海盗一样，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;西班牙驻哥伦比亚大使华金·德阿里斯特吉表示，他已指示向哥伦比亚提供一份有关保护沉船的“双边协议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;玻利维亚原住民已表达了他们的意愿与佩特罗政府合作，现在只要求归还船上的一些碎片。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是为了象征性问题，更多的是为了精神问题，”当地领导人塞缪尔·弗洛雷斯(Samuel Flores)说。 “我们只是希望我们的祖先能够得到和平。”&lt;/p>;&lt;p>;在联合国常设仲裁法院正在审理哥伦比亚与美国打捞公司之间的案件之际，探险队开始打捞沉船宝藏。 Sea Search Armada – 声称在 40 多年前首次发现了这艘沉船。&lt;/p>;&lt;p>;该公司要求赔偿 100 亿美元，是目前沉船估计价值的一半。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tourist who spent US$2,800 on family homestay told to clean toilet, make beds before going home or lose deposit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252661/china-tourist-who-spent-us2800-family-homestay-told-clean-toilet-make-beds-going-home-or-lose?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/095d2429-1b5e-40fd-b1dd-2f52f2c7d4b4_fe0cb88f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一个家庭被房产经纪人告知后感到震惊除非他们在离开前将在 Airbnb 上花费 2,800 美元购买的寄宿别墅擦洗得一尘不染，否则他们将失去押金。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名支付2万元人民币（2,800美元）入住寄宿家庭的中国游客在出发前被出租代理要求将厕所擦干净，否则她的押金将不予支付&lt;/p>;&lt;p>;春节期间，王姓游客带着家人去海南省海花岛旅游。&lt;/p>;&lt;p>;为了避开假期人潮，她选择了一套280平米的房子，月租金高达2万元。&lt;/p>;&lt;p>;在房子里住了两周后，他们于2月15日离开，身上的钱也被没收了。支付剩余住宿费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/ 3f346489-0c31-423c-8100-46704a93bc40_96143e14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这家人预订了这套昂贵的房产，以避开农历新年假期的人群。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，与他们签订合同的代理商拒绝退还他们的5000元（700美元）押金，称他们没有把厕所打扫到标准足够高，以便“下一位客人可以直接入住”。&lt;/p>;&lt;p>;中介继续挑剔，还说这家人没有清理地板和冰箱，也没有把床铺到整洁的标准。 &lt;/p>;&lt;p>;王女士报了警，并将该机构无理要求的视频发布到网上，抖音上的浏览量超过600万次。&lt;/p>;&lt;p>;网上观察者看到王女士后纷纷声援王女士。视频中称，房子看起来很整洁，应该是该机构的工作，在下一位房客到来之前安排彻底清洁。&lt;/p>;&lt;p>;2月16日，当地政府表示，已要求该机构退还押金，并要求该机构退还押金。督促其纠正经营行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像一家餐馆让我吃完饭后要求我洗碗一样。”抖音上的一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“海南是“中国最受欢迎的旅游胜地，冬季气候最好，但代理商提供的服务质量却是最低的。”另一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我宁愿去东南亚，也不愿去海南度假。”有人写道&lt;/p>;&lt;p>;据《中国日报》报道，2月10日至17日春节假期，海花岛吸引游客约58万人次，比去年增加61%。&lt;/p>;&lt;p>;海南省期间接待游客950万人次。&lt;/p>;&lt;p>;需求旺盛，导致返程机票价格飙升20倍，有的甚至高达2万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/c9196612-b475-4b74-ac3b-c6640ba0d57d_a503d449.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海花岛上设施齐全的住宅提供了280平方米的房间。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，民宿凭借低廉的价格和定制化的体验，越来越受到中国年轻游客的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是此类民宿在国内尚属首次陷入争议。&lt;/p>;&lt;p>;2023年5月五一假期期间，山东省东部某市的一家民宿欺骗客人取消其在某家民宿的预订。价格较低，因此将房产出租给其他人可能会收取更高的费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ first sexologist faces uphill task after  ban against her ‘prurient’ TV show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3253077/philippines-first-sexologist-faces-uphill-task-after-ban-against-her-prurient-tv-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/9d79aa70-441d-4226-af79-4c6d83fd6021_73782710.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾性治疗师 Rica Cruz（左）采访一位客人因露骨色情主题而被禁的电视节目。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位直言不讳的菲律宾性治疗师对她的电视节目被禁止表示失望，并发誓要继续在这个天主教徒占多数的国家与耻辱作斗争，并教育人们辨别健康知识和性行为之间的区别。露骨的内容。&lt;/p>;&lt;p>;性学家 Rica Cruz 的节目《Private Convos with Doc Rica》在当地有线新闻频道 One News 晚间播出，被菲律宾电影电视审查和分级委员会 (MTRCB) 禁止1 月下旬，在发现该节目“迎合淫欲”后，分级委员会对该节目 9 月 6 日的节目提出了质疑，指责节目参与者讨论性经历和幻想等露骨主题。克鲁兹是第一位获得美国性学家学院认证的菲律宾人，她告诉《亚洲周刊》，她感到震惊并表示自己在谈论手淫、肛交和口交时使用了“不恰当的语言”。对此消息感到悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;她认为，需要区分耸人听闻的性教育内容和剥削性内容，而不是不加区别地禁止与性无关的内容。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾变装文化正在发展上升，但它会带来 LGBTQ 的接受吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“将有关性的教育内容标记为淫荡，表明了围绕性的现有耻辱和错误信息。这些标签可能会导致沉默和羞耻的循环永久化，阻碍有关性的公开和健康的讨论。”克鲁兹警告说。&lt;/p>;&lt;p>;该节目旨在开启有关性的对话，并教育观众有关性健康和性健康的知识。克鲁兹说，以尊重和信息丰富的方式谈论人际关系、同意和性等相关话题。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，将她的节目主题贴上“淫荡”的标签就忽视了其教育价值。&lt;/p>;&lt;p>;这项禁令是在过去十年中该国对性和生殖健康的态度摇摇欲坠之际出台的。尽管菲律宾于 2012 年签署了《责任生育和生殖健康法案》，但此举遇到了一些阻力。&lt;/p>;&lt;p>;立法者面临着来自天主教会领导人的持续压力，他们在 2011 年表示，生殖健康法“反”，并会鼓励年轻人乱交。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，最高法院发布了一项针对避孕药和埋植剂的临时限制令，遭到健康团体和女权倡导者的广泛批评。法院最终于 2017 年撤销了该命令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，健康问题加剧了根深蒂固的保守价值观带来的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全球范围内的下降从 2010 年到 2022 年，菲律宾的艾滋病毒感染人数正在加速增长，增幅达 418%。这一趋势很大程度上源于无知：菲律宾大学人口研究所 2021 年的一项研究显示，超过一半的 15 至 24 岁菲律宾人不相信安全套能够有效预防艾滋病毒传播。&lt;/p>;&lt;p>;青少年怀孕病例仍然居高不下。 2022年，共有2,000名10至14岁的女孩生育孩子，扭转了过去几年的下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾统计局的数据还显示，19岁及以下母亲的生育数量从2017 年至 2021 年期间，这一数字在 2022 年上升了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年至 2023 年间，仅在内格罗斯省就有近 12,000 名青少年怀孕，其中大多数是失学青少年。&lt;/p>;&lt;h3 >;菲律宾妇女表达了身为长女的压力&lt;/h3>;&lt;p>;为了应对青少年怀孕率上升的问题，菲律宾参议员舍温·张侨伟 (Sherwin Gatchalian) 呼吁教育部加强性教育，该教育于 2018 年才推出 – 六在一项要求学校教授该主题的法律通过并实施多年后。&lt;/p>;&lt;p>;“我[为这些女孩]感到遗憾。我们的女学生很聪明，她们比男生表现得更好。但如果她们不了解性教育，不了解自己的身体，不了解早孕的危险，那么她们就会辍学，成为全职母亲。”这位参议员在听证会上表示。&lt;/p >; &lt;p>;由于这些问题，菲律宾需要接受公开并举行有关性的知情对话。她补充说，可耻的，受阻的话语。 /F5D9BF7A-3FB1-4CD3-A577-55CB0BED289A_37267EB4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;天主教徒奉献者马克·伊斯兰（Mark toss Mark World Aids）在玛丽拉（Manila）的教堂里有一个弥撒的日子。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公开谈论性行为将为在学校中正确实施性教育的道路，使年轻人能够对自己的身体和人际关系做出安全有明智的选择根据克鲁兹（Cruz）的说法，并赋予LGBTQ社区的妇女和成员能力。通过这样做，我们可以显着增强对性健康的理解和管理，从而降低性传播感染和意外怀孕的率。她说：“有限，性传播感染，艾滋病毒率和少年怀孕的流行仍然是一个关注的问题。”在科学的支持下，对文化敏感的课程。&lt;/p>; &lt;p>;这种教育应涵盖广泛的主题，例如生殖，避孕，性传播感染，同意，关系，关系以及对性取向和身份多样性的尊重，克鲁兹说。她补充说，还应该得到政策，适当的教师培训，社区和卫生服务的支持。 &lt;p>; 9月，董事会在流行的午夜计划上暂停了为期12天的停赛，因为它是“不雅”场景的播放时间。在现实生活中的LGBTQ夫妇（在拉斯维加斯举行的承诺仪式上结婚）的主持人Ganda和Ion Perez在现场见到了蛋糕，用手指互相锦上添花。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我在哭泣&#39; ：有影响力的菲律宾牧师与杜特尔特有关强奸&lt;/h3>; &lt;p>;批评者的批评者呼吁审查董事会的监管职能，这是在1985年在马科斯独裁统治结束时创建的。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;人权律师Chel Diokno质疑MTRCB的决定，认为虽然董事会被授权规范其认为令人反感的计划，但预计将考虑当代菲律宾价值观，而不是个人价值。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“我们在电视上看到异性恋夫妇之间看到多种形式的感情，并且从不眨眼。对于 LGBTQIA+ 成员的体面和可接受的标准，我们是否有不同的标准？”他在X。&lt;/p>; &lt;p>;上写道，尽管她的程序被迫脱离空中，但克鲁兹并没有避免。创立性健康公司的治疗师正在释放一个名称的应用程序，其中有不同的性经历的用户可以找到资源和支持，以探索他们的性健康和性行为。&lt;/p>; &lt;p>;，而许多菲律宾人仍然有许多菲律宾人克鲁兹说，关于性，年轻一代和居住在城市的人的保守观点。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“我相信，如果我们都尊重彼此的观点和差异，我们就可以朝着一个对性行为更充实和开放的社会。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could the fatal Taiwan coastguard chase be used to chart a course to ease cross-strait tensions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252954/could-fatal-taiwan-coastguard-chase-could-be-used-chart-course-ease-cross-strait-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/cbaf6337-245b-4832-94d9-48c042ef5fb4_36c36c36c36c36d4c.jpg“ alt =”>;观察家说，以两名男子的悲惨死亡而告终，它突出了需要在北京和台北之间进行更开放的沟通路线。照片：海岸警卫队管理局的Kinmen-Matsu-Penghu分支机构&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这是最近官方联系的罕见实例。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;，北京派官员派遣官员到台湾控制的Quemoy处理台湾海岸警卫队追逐船的后果，该海岸警卫队以两名大陆渔民去世而告终。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;渔民在岛上的海岸警卫队追赶台湾说的速船后一周不到一周的时间去世。一直在侵入水域。快艇（用于钓鱼）在追赶期间翻转了，船上的四名男子中有两名被杀。&lt;/p>; &lt;p>;取回了两名幸存的渔民，一个成员有10人的代表团来到Quemoy，LED领导由福建省Quanzhou的台湾事务办公室副董事Li Zhaohui撰写。&lt;/p>; &lt;p>;该集团，其中还包括六名丧亲的家庭成员，一名律师，一名律师和两名当地红十字会官员&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的幸存者没有发生任何事故，这增加了两国之间急需的正式接触和危机管理的可能性。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;h3>; 2个大陆渔民在致命的台湾海岸警卫队大通后返回家园&lt;/h3>; &lt;p>; Quemoy  - 台湾国防前哨基地，也被称为Kinmen-距离大陆城市Xiamen仅有几英里台湾海岸警卫队说&lt;/p>; &lt;p>;说，这艘船的船员拒绝检查他们的船只。但是北京谴责该岛在追捕中使用“暴力和危险方法”。&lt;/p>; &lt;p>;回应，北京开始在台湾附近的另一位国防部Quemoy and Matsu周围的常规巡逻和Quemoy and Matsu上派遣自己的海岸警卫队。大陆，说群岛周围没有限制水域。 >; &lt;/div>; &lt;p>;观察者说，由于双方之间缺乏官方沟通，此类事件很容易升级跨境紧张局势，并且在最坏的情况下，可能会导致意外事件，尽管不是&lt;/p>; &lt;p>;“台湾离岸群岛附近未注册的大陆船上的钓鱼和其他可疑活动，对[台湾]政府的不断头痛一直令人头疼和当地人。”新台北的塔姆坎大学国际事务和战略研究教授亚历山大·黄·蔡（Alexander Huang Chieh-Cheng）说：&lt;/p>; &lt;p>;“如果没有整个海峡的官方对话，国际社会应该为未来的未来扣紧&lt;/p>; &lt;h3>;北京誓言在水域宣告定期巡逻，在台湾蔡斯（Taiwan Chase）&lt;/h3>; &lt;p>;北京之后，有2名渔民死亡 - 该案件将台湾视为其领土的一部分，如有必要，如有必要 - 如有必要2016年暂停了与该岛的官方交流，当时独立民主进步党（DPP）的Tsai Ing-wen当选为总统，并拒绝接受单中国原则。&lt;/p>; &lt;p>; Tsai将辞职作为岛上的领导人，她在五月结束了她的第二个也是最后一个四年学期。她将由副总统威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）继承，后者在一月份赢得了选举。&lt;/p>; &lt;p>;莱被北京视为“固执的分离主义者”，其领导人将把战争带到台湾。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;响应选举结果，北京调整了一条平民飞行路径，靠近台湾海峡中位线，这是自治台湾和中国大陆之间的概念中点。单方面的举动被视为新的出价，北京挤压了台北控制的空气空间。&lt;/p>; &lt;p>;又，台湾通过暂停其计划取消对组织大陆的当地旅行社的近四年禁令而做出的反应。 - 结合旅游集团。&lt;/p>; &lt;p>;观察者指出，与2008年至2016年的情况非常不同，当时大陆友好的库曼坦（Kuomintang）的Ma Ying-Jeou是总统。然后，北京选择与台北保持友好关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 02/23/c3a5299f-0dc3-46-8e21-d127f5888223a_29a154fb.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在台湾海岸警卫队的船上，当他们的船翻倒在水中时，两名大陆渔民死亡。照片：台湾海岸警卫队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“北京已经观察到台湾对所有离岸群岛的受限和禁区的单方面定义，但从未认识到它们，”这艘船的悲剧给了大陆的“完美借口”，公开否认台湾受限制的区域和管辖区。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，黄说，应该将其视为一次性案件。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“从更大的情况来看，允许跨态关系成为这种规模意外事件的人质，这并不符合北京和台北的利益，” Huang说。 “双方的升级将非常不明智。” &lt;/p>; &lt;p>;越来越多的紧张局势促使华盛顿呼吁维持整个台湾海峡的和平与稳定。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务院说周二，华盛顿正在密切监视北京的行动，同时继续“敦促约束，没有对现状的单方面变化”。不承认该岛是一个独立国家，而是反对武力对现状的任何单方面变化。事件纠纷。&lt;/p>; &lt;p>;“我要说的是，高级官员的&#39;真诚道歉&#39; - 不是遗憾的&#39;是缓解紧张局势的必要条件。毕竟，检察官已经在台湾海岸警卫队的艰苦追求中发现了不适当的动作。”被视为“转折点”，因为该岛可以利用这个机会与大陆建立“互动渠道”。&lt;/p>; &lt;p>;“北京宣布将“将”其巡逻行动“正常化”到台湾。我们可以利用这个机会，以我们的海岸警卫队的法律执行单位为方面，以与大陆建立互动渠道，以供未来处理问题，包括人道主义援助和执法。” &lt;/p>; &lt;p。 >;“这可能会在将来在双方之间进行官方互动和危机管理的机会。” &lt;/p>; &lt;p>;，但林警告说，北京可能会以台湾人的走私和斯托瓦瓦的案件的潜在借口来借口&lt;/p>; &lt;p>;“这是当局必须注意的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是当局必须注意的。”研究是台北的智囊团研究，他认为双方仍然保持着某些接触渠道来处理诸如犯罪，海上救援和其他人道主义事务之类的实际问题，尽管在过去的八年中，这种接触变得较少。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“船舶事件应允许台湾和大陆加热他们的联系，但我对双方只能通过增加本地级别的官方联系人而能够返回正式互动并不乐观，”王说。他说，最近大陆的举动试图限制岛上的空间，水域是在5月20日就职之前对莱的压力运动。&lt;/p>; &lt;p>;同时，这是两个返回的幸存者之一Quanzhou周二告诉Mainland Media，即使他们的快艇在追赶期间进行了急剧转弯。幸存者说，“海岸警卫队的船只]补充说，这些人“由于撞击而跌倒了，只有两人进入了海岸。&lt;​​/p>; &lt;p>;周四，该岛的海岸警卫队承认发生了碰撞。 /p>; &lt;p>;“大陆快艇的船尾撞到了[海岸警卫队] CP-105船的右舷，当它在一分钟的追逐中向右转动时。 。 “它由于离心力而弹跳并翻转。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，这四个人中有两个迅速自行游泳，三分之一被发现漂浮在水中，是昏迷的，而最后一个人，他&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;金门检察官办公室周四说，虽然一位幸存者告诉办公室，但另一个人告诉办公室，另一个幸存者说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一事件引起了人们对海岸警卫队是否雇用过度武力的担忧。反对党议员还质疑为什么军官决定命令快艇船员进行检查，而不是像以前的各种情况一样分散船。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death of socialite Terri Holladay at age 55 attracts Hong Kong media spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253076/death-socialite-terri-holladay-age-55-attracts-hong-kong-media-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 13:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/24/11B3831-549A-4EFE-BB57-E77E305F19F5_359F44477.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; socialite terri holladay and Cillionaire and Cillionaire and Cillionaire cecile cecil cecil cecil cecil cecil chao at a Event at e Event at Chao in 1996 in 1996 in 1996。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;社交名流Terri Holladay，以她与香港亿万富翁Cecil Chao sze-tsung的备受瞩目的浪漫而闻名，享年55岁。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;越南裔美国人的模特近年来避开了众人瞩目的焦点，在12月27日在香港去世，在他们发现为她设置的在线纪念页面后，周五才引起了当地媒体的关注。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该网站于2月5日上网。据信她的家人和朋友创建了该网站，该网站没有透露Holladay死亡的原因。&lt;/p>; &lt;p>;“她是一个美丽，非凡的女人&lt;/p>; &lt;p>;上的itu告。她会喜欢的。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/24/9756a3a0 -6F10-42A2-82EA-B026EE844827_189C7D5E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Chao and Holladay和他们的儿子Roman，1996年。长达一年的法庭之战。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鼓励善意的人捐赠给西贡的克里斯蒂娜·诺布尔儿童基金会（Christina Noble Children&#39;s Foundation），这是霍拉迪最喜欢的慈善机构之一。&lt;/p>; &lt;p>;根据网站，已经计划了一个私人家庭庆祝她一生的庆祝活动，但没有指定约会。&lt;/p>; &lt;p>;她的儿子罗马·乔（Roman Chao）写道，他在网站上的帖子中写道，他处于“相当悲伤” 2月13日。 “他们是我遇到过的最善良的人，让他们走了，很难不感到孤独。” &lt;/p>; &lt;p>;“我爱你，妈妈。我希望您和Paolo在天堂共同拥有幸福的永恒。 P>;她开始了自己的榜样职业，但在1990年代初与亿万富翁花花公子的短暂关系以与亿万富翁花花公子的短暂关系而闻名。第二年的订婚聚会，包括Tycoons Li Ka-Shing，Michael Kadoorie和已故的David Tang，他们成立了上海Tang Clotsing Store Chain。现年76岁的职业巨人约瑟夫·劳（Joseph Lau）去世&lt;/h3>; &lt;p>;，这对夫妇于1993年在儿子罗马（Roman）出生前几个月前往新加坡举行了低调的仪式。&lt;/p>; &lt;p>;霍拉迪（Holladay）在1995年分手时发现她从未与亿万富翁合法结婚。&lt;/p>; &lt;p>;这次分裂促使了一场长达一年的法庭之战，因为她从Chao那里寻求超过3亿港元的费用来支付她的信用卡账单和她的信用卡账单和生活开销。她后来将声明描述为“一个大玩笑”。&lt;/p>; &lt;h3>;香港流行歌手可可李（Coco Lee）躺在中国中部的武汉&lt;/h3>; &lt;p>;他们最终达到了场外的定居点2000年，但该协议的条款被保密。&lt;/p>; &lt;p>; Holladay继续嫁给了意大利商人Paolo Durazzo，后来他后来于2018年因癌症去世。&lt;/p>; &lt;p>;她的ob告描述了她作为“迷人，仁慈和慷慨的”，对烹饪的热情，设计手袋和动物。&lt;/p>; &lt;p>;在12月23日的上一篇Facebook帖子中，她闪闪发光地谈论了自己对金毛猎犬的热爱。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carousell halts sale of Taylor Swift’s Singapore concert tickets to fend off scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253075/carousell-halts-sale-taylor-swifts-singapore-concert-tickets-fend-scams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 11:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/24/50C3D7D2-528F-448D-894F-6BEDF813FA9F_9E5A1C51.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2月23日在悉尼的巡回演出。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;消费者市场Carousell在她在新加坡的演出前暂停了泰勒·斯威夫特音乐会门票的销售，并指出门票骗局的领先优势上升 - 在全球范围内进行她的演出。&lt;/p>; &lt;p>;她的音乐会的门票销售将于3月9日暂停。现有的列表将在2月26日之前删除。&lt;/p>; &lt;p>;此举会影响此举。 Carousell的平台在新加坡，香港，印度尼西亚，马来西亚，菲律宾和台湾。 &lt;/p>; &lt;p>;“虽然绝大多数门票清单来自真正的卖家，但鉴于泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的时代之旅的独特案例，卡鲁塞尔（Carousell）提出了一个一次性的例外，以采用这种方法，并为给带来的不便而道歉”电子商务公司说。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;智能&#39;举动：新加坡的泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的赠款获得了赞美和布里克巴特（Brickbats）&lt;/h3>; &lt;p>;，尽管在​​平台上并未在平台上出售音乐会门票，但卡鲁塞尔（Carousell）的出售是参谋长苏·林·坦（Su Lin Tan）说，斯威夫特的音乐会是“独一无二的，因为我们希望许多海外的音乐会参与者可能不知道如何充分保护自己免受当地骗局战术的侵害”。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，我们意识到这两个星期在《时代之旅》演出之前删除列表，并补充说，鼓励用户直接报告任何清单。&lt;/p>; &lt;p>; carousell指出，自2023年10月以来，所有新加坡卖家都可以通过Singpass验证其身份，然后才能在其中列出列表，以自2023年10月以来。门票和优惠券类别。&lt;/p>; &lt;p>;该平台还在该类别中提出了咨询服务，以教育用户如何安全地进行交易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;购买者被鼓励去做他们自己的任何交易背景调查，并鼓励安排身体聚会，以验证门票的真实性。警方本月早些时候表示，一年，总共损失了至少110万新元（820,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;骗子通常会在电报，Carousell，X（以前是Twitter），Facebook等平台上发布门票清单。警方说，小苏建议消费者通过授权卖家而不是第三方经销商购买门票。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Belinda Tanoto on net zero goods, philanthropy and Royal Golden Eagle’s China challenges and opportunities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253024/indonesias-belinda-tanoto-net-zero-goods-philanthropy-and-royal-golden-eagles-china-challenges-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/71F6EC55-F29F-4156-BB6F-E95E6B941E8E_DAD399D2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;新加坡驻扎的皇家金鹰（RGE）集团。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亚洲最富有的家庭将于2030年将代际财富降低2.5万亿美元，将长期剥夺的继任计划置于急剧的救济。这是本周关于下一代疯狂亚洲富豪的两篇简介中的第一篇。在周日的马梅（Mamee）的皮埃尔·庞（Pierre Pang）上阅读主要故事和第二个个人资料。&lt;/p>; &lt;p>;印尼亿万富翁苏坎托·塔诺托（Sukanto Tanoto）最小的女儿贝琳达·塔诺托（Belinda Tanoto在过去的十年中，将会有“明显的赢家和失败者”。&lt;/p>; &lt;p>;同样的标志，她说，摆脱了中国更棘手的商业环境，尤其是对于那些想避免制裁华盛顿所实施的制裁的公司而言，由于该国仍然是全球供应链的关键部分，因此并不总是实用的。她说，您确实必须与中国成为合作伙伴。 02/23/AFF5E283-0867-4031-91AD-188309795C53_8D548D6F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。塔诺托说，由于其强大的制造业，中国“对世界经济至关重要”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管有任何经济不确定性，但由于其强大的制造业，专注于出口和扩大消费市场，中国仍然对世界经济至关重要，”她告诉这在亚洲的一周。&lt;/p>; &lt;p>;两个小孩椅子的母亲是她家人庞大的商业帝国的中国分部，这是新加坡总部的皇家金鹰（RGE）小组，其中包括一些最大的纸浆和纸浆生产商她说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该集团也涵盖了棕榈油的关注和天然气等能源业务，在中国的商业利益增加了一倍。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国印度人呢？ t必须再隐藏&lt;/h3>; &lt;p>; 37岁的塔诺托（Tanoto她说，她在《可再生能源》上赌博的其他接触，这是对中国的派遣。鉴于现在有90％的中国购物者对可持续产品感兴趣。我们已经推出了零纸，净零纺织品产品，还有更多。” /Files/D8/Images/Canvas/2024/02/41E9E7CD-0226-47FE-8DAE-8DAE-AFA9CF90A741_31A9ADD2.JPG“ jinping。塔诺托（Tanoto）认为，中国领导人推出了零净目标，这激发了中国制造业的惊人变化。照片Xinhua通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“自从习近平总统（Jinping）推出了中国的净零目标以来，您会看到中国对制造方式的方式发生了许多变化。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;最令人惊讶的是Tanoto最令人惊讶的是绿色产品的创新数量以及中国从新生的可再生能源行业转变为成为全球领导者的速度。她说，创新推动了生产成本，吸引了消费者进入此类商品。计划到2025年每年生产多达500,000吨。&lt;/p>; &lt;p>;，但对环境的好处并不总是很简单。多年来，RGE企业被指控为森林砍伐做出贡献，尽管该集团驳斥了这些主张并重申了其对可持续性的承诺。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/23/528D963C-84B3-4D65-992E-7FFA-7FFA305B7B7B7B7B7B78_A66CEC46.JPG， >;树木在印度尼西亚的棕榈油种植园生长。新加坡总部的皇家金鹰集团的业务问题也涵盖了棕榈油和可再生能源。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;塔诺托（Tanoto）也大量参与了该家庭的慈善塔诺托基金会（Tanoto Foundation找到工作并将其摆脱贫困。而且，现在这是一个拥有200,000人的繁荣小镇。”她说。&lt;/p>; &lt;p>; Tanoto最大的愿望是使家族企业的形状比她继承的更好，并描述了自二十多岁以来在公司工作的工作她是一个挑战，也是她感激不尽的特权。&lt;/p>; &lt;p>;“我也很幸运，因为我的父母非常愿意反馈……这对于拥有强大的族长和族长的亚洲家庭来说是非常罕见的，她说。塔诺托说。冲突，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>