<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Historic-low number of Hong Kong newborns in 2022 expected to hit preschools hard next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273988/historic-low-number-hong-kong-newborns-2022-expected-hit-preschools-hard-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/6a578d55-7b07-465f-b9dc-268613effdd1_2aca32b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未来学前教育部门可能会面临创纪录的低入学率两年。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;明年，香港幼稚园将面临最严重的入学降幅，预计2022年出生率低谷后，报名人数将创历史新低。一位行业代表表示，本学期将关闭至少 18 所幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;香港幼儿教育工作者协会主席甄浩安 (Felix Yan Ho-on) 预测，下一学期可能会有另外 30 所幼儿园关闭学年或被迫削减师资，因为入学率下降，政府补贴将减少。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，所有地区都面临着入学率低的问题，而且情况还会进一步恶化，因为2022 年出生人数创历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;那一年，香港的出生人数创 1960 年有数据以来最低，为 32,500 名新生儿。 2023 年，该市出生了 33,200 名婴儿，创有记录以来第二低。&lt;/p>;&lt;p>;数据表明，学前教育行业将在未来两年面临创纪录低申请，届时 2022 年出生的儿童将于 2025 年 9 月开始 K1 .&lt;/p>;&lt;p>;在分析这些数据时，严说：“如果（今年）有近 20 所幼儿园关闭，我猜测下一学年可能会有 30 所幼儿园停止运营。”&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，一些学校也可能被迫裁员。&lt;/p>;&lt;p>;“由于幼儿园的补贴取决于我们招收的学生数量，学生减少意味着我们可能不得不裁员，”他&lt;/p>;&lt;p>;2023年9月，香港共有1,009所幼儿园，低于去年同月的1,026所。&lt;/p>;&lt;p>;幼儿园中，73%是接受政府资助的本地机构根据规模大小提供补贴，13%是本地完全私人资助的幼儿园，其余14%是私人资助的非本地幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;“从2023年9月到2024年6月，共有18所幼儿园教育局发言人表示：“幼儿园在 2023-24 学年期间或年底停止运营，其中包括一所与其他幼儿园合并的幼儿园。”&lt;/p>;&lt;p>;此外，还有 7 所新注册幼儿园和 3 所新幼儿园她补充道，正在申请登记。&lt;/p>;&lt;p>;Yan 表示，考虑到政府为每个新生儿提供前所未有的 20,000 港元（2,570 美元）现金奖励以及今年 2 月 10 日开始的龙年可能会出现婴儿潮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/10/32896917-cd7e-4fa0-88e5-3176e16c1f94_98563568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学龄前儿童在西九文化区玩耍。香港在 2022 年创下了自 1960 年有数据以来的最低出生人数。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一种受欢迎的中国生肖动物，在 2000 年和 2012 年的龙年中出现过香港的出生率有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;根据《香港统计月刊》，2024年首五个月的出生登记人数较同期增加8%去年。&lt;/p>;&lt;p>;严说，该行业已经感受到了低出生率的影响，因为一些提供“学前班”的机构招收两岁儿童，而且不是强制性的，入学人数较低。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，资助、赞助和经营大型幼儿园的大型组织可能有能力重新部署机构内多余的教师，但规模较小的组织可能会陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“小型办学机构甚至个别幼儿园可能会面临更大的关闭压力。”他补充说，即使是私人资助的幼儿园也必须承受高额租金的冲击。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，教育局公布六间新屋村幼稚园可供幼稚园申请，截止日期为 9 月 19 日。&lt;/p>;&lt;p>;“鼓励非营利性幼儿园，特别是园租费用高、办学环境设施破旧、学区学额过剩的幼儿园，申请新园舍。” /p>;&lt;p>;严表示，他预计这些新园舍将受到该行业的欢迎，并且如果现有园地未来没有增加入学人数的潜力，位于老城区的幼儿园可能会被促使搬迁。&lt;/p>; &lt;p>;“一些新校舍位于边境附近，甚至可以接纳居住在边境另一边的学生，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China accuses US group National Endowment for Democracy of ‘ideological infiltration’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274000/china-accuses-us-group-national-endowment-democracy-ideological-infiltration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 15:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/470e97ab-bc39-41af-9d49-c78428bf416f_f22bf29c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国发布国家民主基金会报告，旨在“揭露”美国资助的组织。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在一份长篇报告中指责美国一个组织进行“意识形态渗透”，包括资助香港的反北京势力和支持台湾的分裂势力。 “揭露”其运作。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周五发表的文章中，指责华盛顿通过国家民主基金会（NED）“颠覆他国国家政权”和“进行意识形态渗透” ）——这一主张得到了拉丁美洲和中东国家的响应。&lt;/p>;&lt;p>;NED 由美国国会资助，其既定目标是支持“世界各地的民主斗争”。它为海外团体、工会和机构提供资金。 1997年，香港民主党创党主席李柱铭获得了该团体的最高荣誉“民主奖”。&lt;/p>;&lt;p>;“NED长期以来一直与那些试图通过提供资金和破坏香港稳定的人勾结”报告指出，“香港观察”和国际特赦组织等组织，以及美国、英国和德国的“反华立法者”。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，NED 资助了香港的项目据称，在反对引入现已废弃的引渡法案的反政府抗议活动中，香港的捐款总额为 31 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会有时被称为华盛顿的“政权更迭机构”，还提名了黎智英-ying，香港运动的领军人物，角逐2023年诺贝尔和平奖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/10/59cdc467-671f-40bb-b309-e778ae0cb0dc_396a07ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港民主党创党主席马丁李柱铭曾获得美国国家民主基金会最高荣誉民主奖。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 NED 网站，该组织每年向 100 多个国家“为民主目标而努力”的团体提供 2,000 多笔赠款。&lt;/p >;&lt;p>;前美国国防部官员迈克尔·皮尔斯伯里 (Michael Pillsbury) 于 2014 年表示，华盛顿通过 NED“资助了数百万美元的针对香港的计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“每个国家都有权走适合本国国情和人民需要的发展道路”，外交部的报告指出，同时呼吁“加强国际关系民主化”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何国家都没有资格说教” ” &lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直谴责该组织。 2022年，外交部发布了一份“情况说明书”，指责华盛顿通过国家民主基金会将民主武器化，称其“插手香港选举，干涉中国内政”。&lt;/p>;&lt;p>;最新报告还指责NED与台北执政的民进党合作，“动员‘民主力量’开辟‘东方民主斗争前线’，炒作‘今日乌克兰，明日台湾’的虚假叙事。”&lt;/p >;&lt;p>;2022年，双方共同主办世界民主运动全球大会，欧洲议员和智库代表出席。一年后，NED 主席达蒙·威尔逊 (Damon Wilson) 向台湾时任领导人蔡英文颁发了该组织的民主服务奖章。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还提到了 NED 对总部位于慕尼黑的世界维吾尔代表大会的支持据称，维吾尔人（一个以穆斯林为主的少数民族群体）在中国最西部的新疆维吾尔自治区遭到“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;NED 为世界维吾尔代表大会提供的平均每年资金从 500 万美元到 600 万美元不等，报告指出。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Olympic success shows government investment, policies on right path: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273999/hong-kongs-olympic-success-shows-government-investment-policies-right-path-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 14:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/5010a762-d740-48e9-a8ba-3cce4c6ea96f_d61a6863.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;体育总监杨润雄到机场迎接香港队，包括奥运金牌得主孔慧娴。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港体育部长呼吁商界聘请香港在巴黎奥运会上的出色表现，证明政府的投资和政策方向是正确的退役运动员。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周六也证实，政府正在努力争取中国金牌运动员本月晚些时候来访。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为我们的结果反映出，在一段时间内……也许五到十年，政府在体育方面投入的资源和我们的政策总体上是朝着正确的方向发展的，”他在广播节目中说道。&lt; /p>;&lt;p>;香港在巴黎奥运会上创造了历史，花剑运动员张家朗和重剑运动员江文慧分别夺得两枚金牌。&lt;/p>;&lt;p>;游泳运动员 Siobhan Haughey 也加入了奖牌榜，他赢得了两枚铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;在东京，张在同一项目中赢得了金牌，而 Haughey 则赢得了两枚银牌。本届运动会，香港共赢得六枚奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，培养香港的精英运动员不是过去一两年就能完成的事情，他指出，香港的两枚金牌击剑冠军曾参加过三届奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，培养顶尖运动员还需要长期投入、社会参与体育运动以及公众态度的转变。&lt;/p>;&lt; p>;“十几年前，父母不喜欢孩子完全沉浸在运动中，认为学习可能更重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了一些变化。过去几年。这可能与政府更多地参与帮助我们的精英运动员有关，例如他们退役后的安排，例如学习或工作。与以前相比，这将使家长更加放心。”&lt;/p>;&lt;p>;部长还谈到了香港令人震惊的退休公告以及她在香港赛马会担任助理对外事务经理的新角色，并补充说他“绝对”支持并尊重她的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为所有运动员都会有退役的一天。很多时候运动是需要一定的体力或者训练的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“大家都知道她已经参加了三届奥运会了。大家也都知道她受伤了，所以我想作为个人的决定，我们绝对支持和尊重她的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;杨还提到孔在赛马会的新角色，表示该组织是一个“好雇主”，最重要的是她能够找到可以让她茁壮成长的机会和工作环境。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望她能在那里充分发挥自己的能力，并能回馈社会他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;杨在另一个电台节目中发言时还敦促商界考虑雇用前运动员，因为他们有能力面对逆境。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/9e29886f-3e86-4347-8e53-e8b432f7ac88_cb53895d.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游泳运动员 Siobhan Haughey 在巴黎奥运会上赢得了两枚铜牌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长周六还证实，当局正在安排中国内地金牌运动员访问香港，杨希望他们能够本月可以来港。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》此前报道，这些运动员暂定于八月下旬来访，这与之前奥运选手在奥运会结束后与香港人会面的安排一致。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;目前尚不清楚有多少或哪些内地奥运运动员将参加。&lt;/p>;&lt;p>;自1997年香港回归中国以来，内地奥运代表团已多次访问香港。&lt;/p>;&lt; p>;在2021年东京奥运会上，国家队共夺得38枚金牌、32枚银牌和18枚铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;金牌得主于12月到访香港三天，为市民治病羽毛球、击剑、体操、乒乓球、跳水、游泳等运动项目的表演。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Witty China professor tells students not to flirt at seminars or overeat at tea breaks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273798/witty-china-professor-tells-students-not-flirt-seminars-or-overeat-tea-breaks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/e04a8580-1a96-4550-8767-be6943d44240_eccf0ec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位教授为学生制定了一系列幽默规则他的学生们在学术环境中应该如何表现。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国教授为学生参加学术聚会和研讨会制定了礼仪规则，为大陆社交媒体上的许多人带来了欢乐。&lt;/p>;&lt; p>;硕士和博士生的机智行为指南是由北京华北电力大学能源经济学家曾明制定的。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，这份规则清单在网上疯传，据新闻媒体网易报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，曾表示，这是基于小学生的形式，旨在防止他的学生“在外人面前丢面子”。&lt;/p>; >;&lt;p>;第一条规则是学术聚会不应被视为旅行或调情的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/ec2bd45c-38e8-4622-8071-b79ed0e36e9d_f03e5624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学术规则契约是由经济学教授曾鸣起草的。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后曾老师还叮嘱他的学生不要因为鸡毛蒜皮的小事而打扰会议组织者，成为“巨婴”。学生要自己解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;在茶歇时，他反复叮嘱：“不要吃饱，不要吃饱，不要吃饱”，并补充道： “不要喝太多咖啡，不要与名教授争夺最后一个三明治，吃完甜点后不要带两根香蕉进入会议室。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你有任何行为举止” &lt;/p>;&lt;p>;关于用英语说话，曾说学生应该经常点头，即使他们这样做听不懂，有时应该皱起眉头假装在思考。&lt;/p>;&lt;p>;在问答环节，学生不应该赞美演讲者：“你的赞美没有意义。只会耽误别人吃午饭的时间。”曾说。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促学生注意提问的质量：“不要让别人觉得你水平很低，一开口就觉得自己很差劲。” ”教授建议。&lt;/p>;&lt;p>;如果学生在学术活动中遇到曾的导师，他们应该恭敬地称呼他们然后离开。&lt;/p>;&lt;p>;“不要徘徊让我的老师询问你的学术成就。然后我的老师可能会意识到我教了一个差生，”其中一条规则写道。&lt;/p>;&lt;p>;另一条规则写道：“对于一个你非常喜欢的女孩，不要问她的学习情况。你应该在网上查一下她的论文。如果一个人的论文可靠，那么这个人也应该可靠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/09/85f9ff90-a981-40be-897f-6c8908b27162_d371abf7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾教授的行为准则明确禁止在学术聚会上调情。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果她问起你的学习情况，不要很快回答她，而是采取拖延策略。先跟我确认一下，我会给你一份证明你学术能力的文件。”&lt;/p>;&lt;p>;教授说，如果他的学生记不住这些规则，他们应该记住一件事。如果他们闹事，不要透露老师的名字。&lt;/p>;&lt;p>;曾教授的行为准则在抖音上吸引了 600 万浏览量，并吸引了约 2 万条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“曾教授不仅教学生学术“研究，但教给他们人性和基本礼仪，”一位在线观察者说。&lt;/p>;&lt;p>;“真是一位有趣的老师！我想成为他的学生。”另一位说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines and Vietnam coastguards hold first joint drills near South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273997/philippines-and-vietnam-coastguards-hold-first-joint-drills-near-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 14:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/be162eca-cd06-45d4-8823-1632697c88b2_fbe069b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘越南海警船在两国联合演习中发射水炮菲律宾和越南海岸警卫队在菲律宾巴丹省海域。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和越南海岸警卫队在马尼拉附近举行消防和搜救演习，这是两国在南海与北京存在海上争端的首次此类演习.&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和越南对战略航道南沙群岛的部分地区拥有主权，但表示马尼拉湾口的演习有助于维护有争议海域的和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾 BRP Gabriela Silang 号船长劳伦斯·罗克 (Lawrence Roque) 在周五演习结束后对记者表示：“我们正在朝着一个方向前进，这就是菲律宾基于规则的做法，这是一件好事。”他补充道：“我们还希望越南海岸警卫队，特别是越南政府，也将……追随菲律宾，加强或遵循基于规则的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;Gabriela Silang 和越南的 CSB 8002 船只发生火灾第二艘菲律宾船只上的水炮，模拟在通向南中国海的海湾口波涛汹涌的水域中救援一艘着火的船只。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/abb5e401-3c9e-4ddf-9e14-e1216d481825_d7266646.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;8月9日，在有争议的南海巴丹半岛举行联合海上演习后，菲律宾海岸警卫队人员向一艘越南海岸警卫队船只敬礼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;一架菲律宾直升机随后将橙色假人扔入海中，两艘船发射了微型橡皮艇，这些橡皮艇在一米（3.3英尺）高的海浪上剧烈摆动，以回收假想的受害者。&lt; /p>;&lt;p>;当两艘船进行了一次超车演习以结束演习时，船员们站在甲板上互相敬礼。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这将成为更多此类演习的开始”，罗克补充道。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习与近几个月菲律宾和中国船只之间的暴力对抗形成鲜明对比，后者加剧了人们对冲突可能会拖累马尼拉盟友美国的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;北京对几乎整个南中国海拥有主权，驳回了包括菲律宾在内的几个东南亚国家的主权主张，并驳回了一项国际裁决，称其主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/6bdbe12f-2f11-412d-a026-c693191dee52_7ed0c61c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月9日，菲律宾和越南海岸警卫队在菲律宾巴丹省海域举行联合演习，菲律宾海岸警卫队人员进行急救模拟。图片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最严重的事件之一发生在六月，当时中国水手在前往菲律宾控制的仁爱礁执行补给任务时，挥舞着刀子和斧头等武器登上菲律宾海军舰艇.&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，计划在今年晚些时候向越南派遣一艘船只，以在联合演习后加强海上合作。&lt;/p>;&lt;p>;在周五晚上的 Facebook 声明中， PCG表示，将回报越南派遣海岸警卫队船只前往马尼拉进行首次港口访问的“善意姿态”。&lt;/p>;&lt;p>;这两个东南亚国家最近向联合国提交了单独的信息，声称对争议海域资源的专属权利。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，越南提出与菲律宾就重叠海洋主张问题进行谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong records Covid outbreaks in care homes, hospitals amid global surge: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273995/hong-kong-records-covid-outbreaks-care-homes-hospitals-amid-global-surge-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/3744ee15-7aab-4c14-b461-85550bf32bac_07171adf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;健康专家敦促公众在疫情期间保持良好的个人卫生香港 Covid-19 病例上升。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生专家表示，随着近期全球病例激增，香港在一些疗养院和医院病房爆发了 Covid-19 疫情，并敦促高危人群采取措施疫苗可预防疾病科学委员会主席刘玉龙教授周六表示，健康监测数据显示，最近几周 Covid-19 活动呈上升趋势。&lt; /p>;&lt;p>;“疗养院的疫情爆发令人担忧。 （从七月底至八月初）发生了七起疫情，涉及 60 名患者。”他在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;据卫生防护中心称，另有四起疫情爆发，涉及 29 例病例，发生在疗养院。 &lt;/p>;&lt;p>;另外，政府上周还报告称，自7月31日以来，葛量洪医院医务室有20名年龄在47岁至94岁之间的患者新冠病毒检测呈阳性。 .&lt;/p>;&lt;p>;刘说，密集拥挤的居住环境和空气流通不良可能是疫情爆发的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“长期住院是很多人居住非常密集的情况。 ，可能是在一个封闭的空间里呆了很长一段时间。现在天气炎热，医院都开着空调，门窗紧闭。&lt;/p>;&lt;p>;“空气流通和换气标准一定要慎重处理。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;刘补充说，长期住院的患者和患有慢性病的患者应接受Covid-19加强注射，而公众应保持良好的个人卫生。&lt;/p>;&lt;p>;该中心周四表示， 7月28日至8月3日记录的最新监测数据显示，自6月以来，该病毒在当地的总体活动持续增加。&lt;/p>;&lt;p>;该中心收集了7,710份呼吸道样本，其中699份Covid-19检测呈阳性相比之下，前一周为 709 例。&lt;/p>;&lt;p>;同期，包括死亡在内的严重冠状病毒病例数达到 19 例，而前 7 天期间为 20 例。&lt;/p>;&lt;p >;刘说，他相信该中心的污水病毒载量检测结果已经达到峰值，从7月21日至27日期间的每升537,000份下降到一周后的450,000份。&lt;/p>;&lt;p>;他说，根据世界卫生组织称，过去 7 天欧洲记录了 45,000 例 Covid-19 病例，而香港所在的西太平洋地区则有 4,500 例。&lt;/p>;&lt;p>;“西太平洋地区的人口比欧洲大得多。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明欧洲的Covid-19大流行情况比香港严重得多。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/930fc0c5-6eb5-48eb-b6a6-58d6498204af_78234eda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据世界卫生组织的数据，过去 7 天内欧洲记录了 45,000 例 Covid-19 病例，而西太平洋地区则为 4,500 例。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学儿科及青少年医学系名誉临床副教授关日华医生也表示观察到一个现象涉及过去两到三周内来自不同医院的三例多系统炎症综合征 (MIS) 儿童。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国疾病控制和预防中心的数据，MIS 是一种罕见但严重的疾病，与Covid-19 会引起身体各个内部和外部部位的炎症，包括心脏、肺、肾脏、大脑、皮肤、眼睛和胃肠道。&lt;/p>;&lt;p>;发生该综合征的主要危险因素是感染美国机构表示，许多受影响的儿童没有或很少有冠状病毒的症状。&lt;/p>;&lt;p>;多系统炎症综合征病例的趋势通常在 Covid-19 感染之后出现，其高峰通常出现在大约冠状病毒病例达到顶峰后一个月。&lt;/p>;&lt;p>;Kwan 表示，香港的病例大多是 8 至 10 岁的患者，他们的综合症是由 Covid-19 感染引发的。&lt;/p>;&lt;p>;“此前，香港发现了80至90例病例，并且已经沉寂了很长一段时间，”他在同一电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但最近两到三周，又发现了三例病例。”不同医院（包括公立和私立医院）均有报道。可以说这很不寻常。”&lt;/p>;&lt;p>;关说，受该综合症影响的儿童会出现长时间发烧、出现皮疹、眼睛和嘴唇发红、肝脏等器官发炎等症状。以及血液中炎症水平的增加。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促父母如果孩子受到这种综合症的影响，请尽快为他们寻求医疗帮助，并警告说，延迟治疗可能会导致心脏问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can a male Philippine gymnast’s Olympics victory shatter nation’s gender norms in sports?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273895/can-male-philippine-gymnasts-olympics-victory-shatter-nations-gender-norms-sports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/e1b6a076-2ef9-43fe-b6a8-d2f9bd3bb14e_ed0d737e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾选手卡洛斯·埃德里尔·尤洛 (Carlos Edriel Yulo) 在男子跳马决赛后做出反应2024 年巴黎奥运会艺术体操项目。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，菲律宾艺术体操运动员卡洛斯·尤洛成为该国历史上第二位获得奥运会金牌的运动员，在 2024 年奥运会上获得男子自由体操和跳马类别的两枚奖牌巴黎奥运会上，希迪林·迪亚兹 (Hidilyn Diaz) 赢得女子举重金牌三年后。&lt;/p>;&lt;p>;他的壮举在全国范围内引起了热烈的赞扬，社交媒体用户称赞尤洛和迪亚兹打破了体育界的刻板印象，在被认为由异性主导的类别中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾人正在庆祝一名女子举重运动员和一名男子体操运动员赢得的金牌。希望这传达出这样的信息：体育运动不分性别，我们应该停止让性别刻板印象限制我们运动员的未来。”一位用户在社交媒体平台 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他用户坚持认为现在是时候了菲律宾父母在体育运动中避开了长期存在的性别规范，以帮助孩子充分发挥潜力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/09/855e9a3e-9ae7-4057-8d5f-6476c76dd8b4_6f7a26ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡洛斯·尤洛参加男子跳马比赛2024 年巴黎奥运会艺术体操决赛中，他获得了男子自由体操和跳马项目的两枚奖牌。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一些‘能力’仍然被错误地与某些性别联系在一起。男人被认为是坚强的，而女人则被认为是优雅的。这些性别期望或刻板印象不仅限制了个人的潜力，而且限制了整个社会的潜力。这些偏见在体育运动中也很常见，因此，许多人常常因破坏女性的力量和男性的优雅而感到内疚。”青年领导的性别游说团体 PANTAY 的全国召集人文斯·利班 (Vince Liban) 说道。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为卡洛斯·尤洛和希迪林·迪亚兹是冠军，不仅在体育领域，而且在平等领域。它们有力地证明，我们可以打破限制不同性取向、性别认同和表达方式的男性、女性和运动员充分发挥潜力的成见。”Liban 说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;人们将尤洛的体操成就与篮球进行比较，人们普遍认为篮球是一种全国性的痴迷，拥有充满活力的球迷基础，并且因其盈利能力而得到私人资助者的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;篮球也被视为一种象征。菲律宾的男子气概——这是菲律宾 LGBTQ 群体和个人争论的焦点，对他们来说，这些运动是性取向和性别认同的晴雨表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/aae394ad-b5d1-48c7-982a-e7c49863f35d_5a1f8a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在马尼拉的屋顶上打篮球。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于卡洛斯在体操比赛中取得的奥运冠军，如今这么多人都在关注篮球，这是一个不言而喻的原因，”作者伊恩·罗萨莱斯·科萨科特 (Ian Rosales Cosacot)在 X 上的一条被转发超过 2,000 次的帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在很长一段时间里，篮球确实是菲律宾男子气概的象征……因为它展示了许多菲律宾男性所认为的男性气质。当我还是个孩子的时候，我记得我周围的成年人一边喝啤酒，一边捶胸顿足，为电视上他们最喜欢的篮球队加油。”&lt;/p>;&lt;p>;当美国于 1898 年占领菲律宾时，更多的事情发生了。在西班牙殖民统治的三个多世纪里，他们使菲律宾文化的各个方面更加接近菲律宾人，包括由美国军人引入的拳击等运动，以及通过美国在全国实施的公立学校系统传播的篮球等运动.&lt;/p>;&lt;p>;“西班牙人使男子气概正常化，而美国人则引入了篮球。由于父权制，这些运动一直存在。”菲律宾大学的社会学家 Athena Charanne Presto 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Presto 表示，许多菲律宾人都曾因自己的实力而因性别表达或性取向而受到评判。或对体育运动（尤其是篮球）的兴趣，表明了体育运动中的性别刻板印象是多么根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;“我见过人们，尤其是那些自认为属于 LGBTQ 群体的人，被迫打篮球“当他们年轻的时候，或者那些在生日时被赋予篮球天赋的人，即使他们知道自己不喜欢这项运动，”Presto 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/47b39703-0eb9-4d21-9d36-d9f655adc03b_5a1f8a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;篮球也被视为菲律宾男子气概的象征。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普雷斯托说，人们对女性也抱有类似的性别期望，对打篮球感兴趣会被视为不适合社交。相反，表现出运动能力的女性应该被塑造成排球运动员，为此，其全女子职业排球联赛在该国非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;尽管菲律宾被视为性别最包容的国家之一在亚洲，它在《全球性别差距报告》中排名第 16 位，落后于澳大利亚和新西兰。批评者认为，这种性别包容性概念只是表面现象。 2023年，菲律宾发展研究所的一项研究发现，99.5%的菲律宾人对女性抱有偏见。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你是女性，你就不应该打篮球，否则你就会被被贴上女同性恋的标签。从你在学校、媒体甚至家庭中看到的情况来看，男子篮球队和女子排球队等[流行体育]的报道表明，性别规范和刻板印象在制度层面上存在，”普雷斯托说。 &lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》联系到 Cosacot 时，他表示：“我的推文收到了很多回复，详细说明了父母或家庭的压力（通常来自年长的男性亲戚），要求我打[篮球]以证明自己的能力。” ”&lt;/p>;&lt;p>;“排球和体操在某种程度上被认为是女性运动。因此，如果你是男性，并且参加了最后两项运动，那么你肯定会受到性怀疑。”科萨科特说。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，尤洛本人也未能幸免于作为体操新星的此类猜测，直到他公开2022 年，他在社交媒体上发布了他的女友。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;全国范围内庆祝尤洛的成就，为观察家和性别倡导者带来了一波希望，他们认为他的历史性胜利将有助于打破长期以来的束缚。在体育和其他领域持有性别刻板印象。&lt;/p>;&lt;p>;“很大一部分菲律宾人现在不仅理解卡洛斯·尤洛为国家赢得胜利的胜利，而且也理解了激励想要追求梦想的孩子及其家人的意义“在体育运动中，偏见和性别刻板印象是成功的敌人。”Liban 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而 Presto 警告说，像运动员参加奥运会这样的单一活动并不足以推动人们的进步体育运动中性别期望的针锋相对。&lt;/p>;&lt;p>;“在社交媒体上，人们正在庆祝，这是理所当然的。但我们需要承认，单一事件不可能真正成为一个分水岭，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这位社会学家补充说，需要采取“全社会的方法”来使体育运动更具包容性，“政府和社会的努力必须齐头并进”。&lt;/p>;&lt;p>;政府资金和资源分配一直是菲律宾运动员的痛处。菲律宾体育委员会明年将收到超过 7.2 亿比索（1,260 万美元）的资金，比今年减少 37%。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏支持，一些运动员接受了代表参赛的提议”不被认为有利可图，或者突破了性别界限或某些政策变化或社会态度的某些转变，那么我可以说他的胜利在这方面确实是非常现象级的，并且具有社会变革性，”普雷斯托说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s strike on Gaza school kills at least 90, civil defence says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273994/israels-strike-gaza-school-kills-least-90-civil-defence-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/8eef717b-3f23-4f67-81ea-318f3087e2cc_8260169f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，以色列袭击一所学校，巴勒斯坦人哀悼遇难亲人8 月 8 日，加沙城 al-Maamadani 医院作为流离失所的巴勒斯坦人的避难所。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙民防机构周六表示，以色列对一处设施发动袭击造成死亡人数加沙城学校的人数已上升至 90 至 100 人。&lt;/p>;&lt;p>;“目前死亡人数在 90 至 100 人之间，还有数十人受伤。三枚以色列火箭袭击了收容流离失所的巴勒斯坦人的学校，”该机构发言人马哈茂德·巴萨尔说。加沙政府媒体办公室称，袭击中有“100多名烈士”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构称，三枚以色列火箭弹击中了加沙城的学校，称这一事件是一场“可怕的屠杀”，有一些尸体起火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队周六表示，它“精确打击了在 Al-Taba&#39;een 学校内的哈马斯指挥和控制中心内活动的哈马斯恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击两天前，加沙当局表示，以色列对加沙市另外两所学校的袭击造成超过 18 人死亡，军方当时表示袭击了哈马斯指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要摧毁巴勒斯坦组织对 10 月 7 日的袭击进行报复，但在旨在避免地区范围内的大火的激烈外交之后，同意应国际调解人的要求于下周恢复谈判。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗声称以色列希望蔓延中东战争、哈马斯官员、以色列的一些分析人士和批评人士表示，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡为了政治利益而延长了战斗。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙地带长达 10 个月的战争期间，军方发现自己返回一些地区再次与武装分子作战。&lt;/p>;&lt;p>;“够了！”汗尤尼斯居民艾哈迈德·纳贾尔喊道。 “怜悯我们，看在上帝的份上，年幼的儿童和妇女正在街上死去。够了！”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周五表示，部队正在加沙南部城市汗尤尼斯周围开展行动，在与哈马斯激战数月后，士兵已于 4 月从该城市撤出。&lt;/p>;&lt;p>;周五，联合国发言人弗洛伦西亚·索托·尼诺 (Florencia Soto Nino) 表示，联合国人道主义事务协调厅 (OCHA) 估计，“过去 72 小时内，至少有 60,000 名巴勒斯坦人可能已向汗尤尼斯西部地区迁移”。&lt;/p>;&lt;p>;只有一周发生过这种情况。 - 11 月，加沙战斗长期休战。美国、卡塔尔和埃及的调解员几个月来一直试图达成第二次谈判。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的一份联合声明中，三个国家的领导人邀请交战各方于 8 月 15 日在多哈或开罗恢复谈判“弥合所有剩余差距并立即开始实施该交易”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/10/7da0e4ab-aaa3-418a-a2a7-2f2483738d81_ada3f5ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人准备在庭院过夜8 月 8 日，加沙地带南部一所联合国学校的照片。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，以色列将派遣谈判代表“敲定执行协议的细节”。哈马斯尚未对调解员的邀请公开发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;最近的讨论重点是美国总统乔·拜登在五月下旬提出的框架，后来得到联合国安理会的认可。&lt;/p>;&lt;p >;加沙战争始于 10 月哈马斯的袭击，根据以色列官方数据统计，该袭击导致 1,198 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦武装分子劫持了 251 名人质，其中 111 名人质是巴勒斯坦人质。仍被关押在加沙，其中包括以色列军方称已死亡的 39 人。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯控制的领土卫生部称，以色列在加沙的报复性军事行动已造成至少 39,699 人死亡，但该部门没有提供详细信息平民和武装分子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特办公室表示，以色列国防部长约夫·加兰特在与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会谈时“强调了迅速达成”人质释放协议的重要性。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟主席乌苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)在社交媒体平台X上表示：“我们现在需要在加沙停火。我强烈支持美国、埃及和卡塔尔为帮助实现该地区所需的和平与稳定而做出的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争已经吸引了该地区与伊朗结盟的团体，并引发了担忧在发誓要为包括哈马斯政治领导人在内的两名高级武装分子被杀而报仇后，一场更广泛的中东战争的呼声高涨。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚上周在访问德黑兰期间被杀，导致停战谈判被搁置。 。伊朗和哈马斯指责以色列，但以色列没有直接发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;哈尼亚被杀的几个小时前，以色列对贝鲁特发动袭击，杀死了伊朗支持的黎巴嫩真主党运动的军事首领福阿德·舒克尔。以色列表示，这是对被吞并的戈兰高地发生致命火箭袭击的回应。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯盟友真主党几乎每天都与以色列军队进行跨境交火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/916d8f7f-2c4f-4b9d-b1d5-4111ce7af14f_2c3585b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在以色列和加沙边境附近发射迫击炮。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织称，周五有两名真主党战士被杀，一名来自黎巴嫩南部艾因阿尔赫韦巴勒斯坦难民营的哈马斯指挥官、哈马斯和以色列军方表示。&lt;/p>;&lt;p>;真主党、哈马斯、伊朗和其他组织誓言对舒克尔和哈尼亚的杀戮进行报复，这引发了人们对地区战争的担忧加剧，并引发了制止暴力循环的密集努力。&lt;/p>;&lt; p>;美国向该地区派遣了额外的军舰和喷气式飞机以支持以色列，并敦促伊朗和以色列避免局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;一位要求匿名的拜登政府高级官员告诉记者，以色列一直“非常接受”新的停战谈判的想法，尽管“仍有大量工作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young people can become champions in Hong Kong, live up to Olympic ideals, John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273993/young-people-can-become-champions-hong-kong-live-olympic-ideals-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/5f211738-a4b3-4dd6-bcfb-3bb7b35e6c15_c3df767e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港领导人还赞扬了奥运金牌得主孔若燕和她的表彰运动员们在奥运会上取得的“历史性进步”。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港是年轻人成为冠军的好地方，香港领导人表示，香港是一个理想的地方，可以践行“更快、更高、更强——一起”的奥运口号。行政长官李家超周六在一次高层青年峰会上表示，敦促年轻人相信自己，相信自己的直觉。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周六表示，每一位参加巴黎奥运会的香港运动员都表现出坚定的决心、坚定不移的努力、活力、激情和强大的团队精神——这些都是“香港精神”的宝贵品质。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，香港运动员取得了“历史性的进步”，赢得了两枚金牌和两枚金牌。奥运会将于周日结束，他们获得了两枚铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;“他们每个人所表现出的不屈的专业精神和体育精神让我们感到自豪，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然我们不可能都是奥运冠军，但我们都可以成为自己故事的冠军。我们都可以在追求中践行“更快、更高、更强——共同”的奥林匹克口号精神。”&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，这座城市是实现这些雄心壮志的好地方。 ，并提到永不放弃、不断奋进的香港精神的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;市领导强调年轻人是香港最大的财富，政府高度重视青年发展.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港无与伦比的四通八达和国家坚定不移的支持为年轻人提供了无限的发展潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“今天在座的年轻人，一定要相信自己，相信你的直觉并不断超越自己，”李说。 “未来掌握在你的手中。你自己动手。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该论坛是行政长官在去年的施政报告中提出的倡议，作为年度青年节的一部分，北京的高级官员也出席了会议。沙特阿拉伯、马来西亚、老挝等国副部长出席开幕式。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄、外交部特派员崔建春等主礼开幕式&lt;/p>;&lt;p>;中华全国青联主席徐晓也在活动中发表了预先录制的视频讲话。&lt;/p>;&lt;p>;奥运金牌得主孔敏慧最近加入香港赛马会企业事务部的他也将参加下午的会议，主题是培养年轻人的积极思维。&lt;/p>;&lt;p>;更多精彩内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China watching Britain for signs of a thaw as new Labour government weighs up its options]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273957/china-watching-britain-signs-thaw-new-labour-government-weighs-its-options?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/44da2238-5b43-4946-83a4-0e6f7973a7ed_46ea315d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国政界基本同意制定对华战略的必要性文件，但政府尚未承诺制作一份文件。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国希望英国新政府的出现能够为两国之间不稳定的关系提供重新调整的机会，但这不太可能一帆风顺。&lt; /p>;&lt;p>;官方媒体报道称，新任外交大臣大卫·拉米正在“考虑”在某个时候访问。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院院士赵俊杰，向党报《人民日报》旗下报纸《环球时报》表示，政府“可能会坚持前任工党政府相对友好的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;参与的意愿无疑会受到欢迎，但北京方面不应认为凯尔·斯塔默（Keir Starmer）的新工党政府会让事情顺利进行。自布莱尔 2007 年卸任以来，情况发生了很大变化。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，工党对其针对中国的计划一直含糊其辞，其领导人在竞选过程中采用的口号可能会与欧盟领导人的口号互换。 &lt;/p>;&lt;p>;这些陈词滥调表明，像所有西方政府一样，工党仍在努力思考如何与北京打交道——尽管它发现自己处于相对优势的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“政府在议会和媒体中拥有绝大多数席位和很大的善意，愿意考虑对中国采取不同的做法。当然，这确实需要有足够的能力和积极主动的愿望，”中国战略风险研究所智库高级政策主任 Sam Goodman 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/8fb6ee0f-6a0e-49a3-85a7-f50ef595b6bd_92d4dbda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;据报道，英国外交大臣戴维·拉米正在考虑访问中国。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，事实上，Lammy 已经计划了一次访问，但由于 Rishi Sunak 出人意料地在 6 月宣布举行选举，这一计划泡汤了。 .&lt;/p>;&lt;p>;凯瑟琳·韦斯特 (Catherine West) 奠定了基础，她现任印度太平洋事务部长，她于 3 月作为议会代表团成员前往中国首都，会见了习近平最亲近的人之一王沪宁。顾问和外交部副部长邓励。&lt;/p>;&lt;p>;预计政府将在上任 100 天内宣布对中国进行审计，尽管政府尚未承诺提交“中国战略”文件，尽管大多数文件威斯敏斯特同意需要一个。&lt;/p>;&lt;p>;什么竞选口号 — — 例如财政大臣雷切尔·里夫斯提出的“安全经济学”或拉米呼吁的“进步现实主义” — — 将转化为政策还有待观察兰德欧洲智库地缘经济学研究负责人弗朗西斯卡·吉雷蒂（Francesca Ghiretti）表示：“安全经济学是什么，尤其是如何安全经济学仍不清楚。”&lt;/p>;&lt;p>;“工党的重点是经济安全计划很可能会增长，这一点我们可以从早期的声明中看到。然而，如果没有明确的战略来指导不同的举措和努力，政府就会面临投资资源却看不到所需结果的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，战略防御审查表明了风向。该组织由前北约秘书长乔治·罗伯逊领导，他最近将中国与俄罗斯、伊朗和朝鲜并列为“致命四重奏”。&lt;/p>;&lt;p>;其他标志包括拟议将中国快时尚列入名单伦敦证券交易所巨头 Shein 因“供应链问题”而被拒绝在纽约上市。&lt;/p>;&lt;p>;这对伦敦金融城来说是一剂强心剂，但也带来了重大的政治挑战，美国立法者已经向当局施压，要求其拒绝上市。&lt;/p>;&lt;p>;强迫劳动的指控以及对该公司环境影响和工作实践的担忧，也引发了人们的担忧，该上市可能会损害伦敦作为伦敦的声誉。 ESG（环境、社会和政府）投资的领先中心。路透社上个月报道称，该行业可能会对该公司冷遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国还必须决定是否与欧盟和美国一起对中国制造的产品征收关税电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;贸易部长乔纳森雷诺兹上个月暗示他不会追随他们的领导，他说：“我不排除任何可能性，但是，如果你有一个非常出口导向的行业，你做出的决定[必须是]适合该领域的人选。”&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯·帕顿 (Charles Parton) 担任英国和欧盟中国外交官长达四十年之久，他表示这场辩论存在“政治层面”，他表示可能会受到来自华盛顿的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“你和我们站在一起吗？你不和我们在一起吗？你是薄弱环节吗？你是五眼联盟的成员。你是 Aukus 的成员。不要忘记这一点，所以要关注这个空间，”帕顿在谈到英国的安全联盟时说道。&lt;/p>;&lt;p>;反对派工党呼吁政府就人权问题对北京实施严厉惩罚，而观察家们现在正在关注这一点。关注它将如何回应正在进行的香港国家安全审判。&lt;/p>;&lt;p>;去年，非政府组织“香港观察”的创始赞助人韦斯特要求政府“重新评估是否要通过制裁来在“香港国安警察对亲民主活动人士发出逮捕令和赏金”之后，“对香港政府的主要成员进行制裁”。&lt;/p>;&lt;p>;拉米还承诺追随议会的领导，宣布中国政府在新疆实施种族灭绝。 “议会就种族灭绝做出了决定，国际社会非常关注种族灭绝，”拉米去年告诉 Politico。&lt;/p>;&lt;p>;但从长远来看，政府可能会发现它面临着与欧洲邻国类似的问题.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/8a285b3c-8c3f-488b-af69 -366e000ea905_398b8128.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 拥有议会多数席位，这应该让他有能力改变国家的对华政策，如果他希望。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与欧盟一样，中国的贸易逆差不断扩大，根据中国海关数据，今年上半年达275.7亿美元。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;作为一个服务驱动型经济体，它受到布鲁塞尔经常提到的工业产能过剩挑战的影响略小，但作为欧洲技术和工程领域的领导者，它将担心高科技竞争。&lt;/p>;&lt; p>;它也在吸引中国投资（例如锂电池制造商 EVE Energy 提议在考文垂附近投资 15 亿美元建设一座超级工厂）与筛选被视为有风险的收购之间保持着微妙的界限。&lt;/p>;&lt;p>;工党的“挑战、竞争”对北京来说，“合作”框架是欧盟“伙伴、竞争者、对手”三联体的有效翻版——它对任何人来说都可能意味着任何事情，但在政策方面往往毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;中国与俄罗斯的密切关系是另一个持续存在的问题，这种关系已经毒害了大多数欧洲国家的首都。拉米利用与中国外长王毅的首次会面，敦促北京“阻止其公司支持俄罗斯军工联合体”。&lt;/p>;&lt;p>;美国大选的结果也将产生重大影响，作为成员无论谁获胜，五眼安全组织和奥库斯的凯尔·斯塔默政府都将更容易受到华盛顿在中国问题上的哄骗。&lt;/p>;&lt;p>;然而，工党在意识形态上与民主党候选人卡马拉·哈里斯的立场比唐纳德·特朗普更为一致&lt;/p>;&lt;p>;不过，在某些方面，英国比欧盟更有能力制定连贯的对华战略。&lt;/p>;&lt;p>;虽然布鲁塞尔最近开始要求外国代表团中的外交官报告中国的情况在他们的地区开展活动，这只是他们工作的一部分。相比之下，伦敦拥有遍布世界各地的专职中国官员网络，并为此花费了数百万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;制定政策也不需要 27 个国家政府的一致同意，由于内部分歧以及后座鹰派的压力，上届保守党政府无法探索“脱欧红利”。&lt;/p>;&lt;p>;山姆在现已停刊但被广泛阅读的《北京致英国》通讯上发表的最后一篇文章中牛津中国政策实验室的霍格对缺乏明确性表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“出了问题……政府、议会和白厅之间的关系不起作用，而外交、国内和产业政策的现实是“相互联系还没有被人们所接受，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“事情可以而且必须改变。现在不是把犹豫不决伪装成谨慎的时候，也不是希望事情能顺利进行的时候。现在是改革支撑我们理解世界的体系的时候了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kishore Mahbubani in his memoir: the rebel undergraduate who took on Lee Kuan Yew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273859/kishore-mahbubani-his-memoir-rebel-undergraduate-who-took-lee-kuan-yew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/de49560e-32aa-41d3-886b-181147fc98d7_d0978b5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kishore Mahbubani，李光耀公共政策学院创始院长，新加坡。照片：新加坡李光耀公共政策学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“我对整个大学生活最明显的贡献是当我被任命为学生报纸的编辑时，新加坡本科生。作为编辑，我发现自己有一种挑衅的倾向。我那个时代政治冷漠的学生对学生报纸不感兴趣。因此，我试图通过选择具有挑衅性的标题来增加人们对这篇论文的兴趣，并鼓励更多的辩论和反思。我做出的最令人难忘的编辑决定是将报纸的整个首页留白，并在白页中间打印一个小字标题：“我们真的这么空白吗？”也许是最大胆的标题，但多年后我开始相信这篇文章改变了我的人生轨迹，是在李光耀总理于 1969 年 6 月受邀访问校园并发表演讲之后出现的。在问答环节，其中一位哲学教授们长篇大论地反对政府支持堕胎的政策。当讲座的学生主持人拒绝了李要求他继续进行下去的请求时，李将他推到一边并接管了一切。我写了一篇文章抗议这种不雅行为，并暗示李很可能走上独裁之路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/b59b0774-9d2c-4335-802d-02eabbfd83a6_2566feda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡当时的总理1968 年 1 月 13 日，李光耀部长抵达伦敦希思罗机场后在新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最初，我将这篇文章作为社论发表代表本报观点。虽然其他编辑喜欢这篇文章，但他们建议我以自己的名义发表它。我同意了。这是愚蠢的行为。&lt;/p>;&lt;p>;我的编辑同事显然比我聪明。他们很清楚，当时的人民行动党政府不能容忍异议或批评，写出这样的文章可能会带来严重的后果。对总理的强烈而直接的批评。如果我在以我的名义发表这篇文章后，以某种方式被压垮，我的同学们也不会感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，在我发表这篇文章一段时间后，我被告知：曾任人民行动党创始主席、最近刚刚卸任副总理 (DPM) 的副总理杜进才 (Toh Chin Chye) 曾表示：“告诉基肖尔不要接受我。如果他这么做了，我就碾压他。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章发表后，我非但没有被碾压，反而成了名人。 《纽约时报》驻新加坡记者安东尼·波尔斯基来校园采访我。 BBC 也紧随其后。同样重要的是，我的同学开始更加尊重我。我不再是一个不起眼的哲学学生，因为每个人都知道我是谁。&lt;/p>;&lt;p>;当我决定剃光头时，我的名人地位进一步提高。我的光头有一种令人震惊的效果，校园里开始猜测我为什么要以和尚剃光头的样子来抗议政府。实际上，这完全是一个意外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/ 8d11d987-c206-468a-8955-6223ff2a9f19_970a5217.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基肖尔·马布巴尼 (Kishore Mahbubani) 的《活在亚洲世纪：一本非外交回忆录》的封面。出版商：PublicAffairs&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1969 年 10 月，当我满二十一岁时，我的母亲决定让我参加一个重要的印度教仪式，象征着从童年到成年的过渡。当我问妈妈如何准备这个仪式时，她说我要去理发，并告诉我传统是男孩要剃光头。所以当我去东海岸路的理发店时，我告诉他把所有东西都剃掉。当我提出请求时，我（相当愚蠢地）以为他会慢慢地把我的头发剪下来，如果我感到不舒服，我可以阻止他。相反，他拿出电动剃须刀，立即在我的头发上剃了一条光头。没有回头路了。&lt;/p>;&lt;p>;所以我来到校园时就秃顶了，创造了许多同学至今仍津津乐道的回忆。作为新加坡政府的公开批评者，我日益增长的声誉并没有伤害到我。它甚至可能对我有帮助，因为新加坡政府有一项不同寻常的招募异见者的政策。&lt;/p>;&lt;p>;在我之前担任新加坡驻联合国大使的许通美 (Tommy Koh)，以及接替我担任该职位的陈兴志 (Chan Heng Chee)在加入外交部之前，汤米以大学社会主义俱乐部成员和马来亚大学学生法律协会主席的身份挑战了政府政策，而兴志则写了一本书，认为人民行动党的权力巩固削弱了民主在新加坡。另一位直言不讳的批评者是工人党的创始人大卫·马歇尔，工人党是继人民行动党之后的新加坡第二大政党。他被任命为新加坡驻法国大使，并在该职位上任职了十五年。&lt;/p>;&lt;p>;这种大帐篷政策可能就是时任国防部长吴庆瑞邀请我参加的原因。加入他在国防部的“神童”团队，并承诺我会在那里拥有美好的职业生涯。对于刚毕业的学生来说，这显然是一个了不起的机会。然而，我愚蠢地告诉了他真相：我不能接受他的提议，因为我是一个和平主义者。他用一种完全蔑视的眼神看着我，然后把我赶出了办公室。”&lt;/p>;&lt;p>;摘自 Kishore Mahbubani 的《生活在亚洲世纪：一本非外交回忆录》，由阿歇特图书集团旗下的 PublicAffairs 出版。可在当地书店购买。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>