<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippine lawmakers in poverty-plagued nation approve US$8.9 billion sovereign wealth fund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222500/philippine-lawmakers-poverty-plagued-nation-approve-us89-billion-sovereign-wealth-fund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/40c6b83a-974e-4d23-9009-21b88e1b3a97_08ccdc44.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾立法者周三批准设立一个 89 亿美元的主权财富基金以提振增长和减少贫困​​，但批评者坚称这是一个“骗局”，应该废除。&lt;/p>;&lt;p>;总统费迪南德·马科斯·小 (Ferdinand Marcos Jnr) 曾呼吁迅速通过他的儿子和堂兄去年年底提交的法案，使负债累累的政府能够赚取额外资金来资助基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府将成为 5000 亿比索“Maharlika 投资基金”的最大捐助者，从中央获得种子资金银行、博彩收入和两家国有银行。&lt;/p>;&lt;p>;私人金融机构和公司也将被允许投资。&lt;/p>;&lt;p>;众议院副议长 Aurelio Gonzales 宣布了参议院版本的在会议期间批准的法案。它将被送交马科斯签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;最初的提议是建立一个 49 亿美元的基金，该基金的部分资金将由政府和私营部门工人的国营养老金提供，这引发了公众的担忧退休储蓄可能面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的最终版本说养老基金不必缴费。&lt;/p>;&lt;p>;“我向我们的同胞保证，他们不必担心。参议院议长米格尔·祖比里 (Miguel Zubiri) 告诉记者，所有可以采取的保障措施都已到位。&lt;/p>;&lt;p>;参议院法案的主要起草人、参议员马克·维拉尔 (Mark Villar) 表示，该基金将创建基础设施项目，从而导致更强劲的增长、更多的就业机会和减少的贫困。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有助于政府管理预算并减轻经济衰退期间的财政压力，”维拉尔周二在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;基金将被允许进行广泛的投资，包括公司债券、股票、合资企业和基础设施项目。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾人抨击主权基金的想法，因为担心它最终会像 1MDB 一样&lt;/h3>;&lt; p>;活动人士和反对派人士质疑在这个饱受贫困困扰的国家设立主权财富基金的必要性，并对腐败的可能性表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;商业团体表示，政府已经出现巨额预算赤字，拟议的法律可能会降低其信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;传统的主权财富基金的种子是政府从石油或矿产等自然资源中获得的暴利。&lt;/p>;&lt;p>;左翼 Akbayan 党表示周三，该措施是“该国最大的投资骗局”，并警告公众“保持警惕”。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案甚至不应该存在，”该党在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“保障措施现在可能已经到位，但法律的好坏取决于其执行情况。”&lt;/p>;&lt;p>;“maharlika”一词与小马科斯已故的独裁者父亲和同名人广泛相关，他主持了在他执政的二十年里，普遍存在侵犯人权和腐败现象。他于 1986 年被赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;老马科斯声称在二战期间领导了一支名为 Ang Mga Maharlika 的抗日游击队，但他被指控谎报战争记录。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Assassin’s Creed publisher Ubisoft to close online store in China as part of ‘strategic adjustment’, commits to launch merchandise through local partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3222489/assassins-creed-publisher-ubisoft-close-online-store-china-part-strategic-adjustment-commits-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/ee985fe8-3480-44b3-95e7-2dce5b2a753d_fd1cff1c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国视频游戏巨头 Ubisoft Entertainment，热门动作冒险系列游戏《刺客信条》的发行商，随着该公司停止在该行业最大市场的直接商品销售，将关闭其在中国大陆的官方在线商店。&lt;/p>;&lt;p>;育碧在阿里巴巴集团控股旗下电子商务平台天猫的旗舰店，该公司上周五通过其在中国微博平台微博上的官方账号宣布，在“战略调整”为“不再在中国经营其商品销售业务”后，将从下周三开始停止销售。阿里巴巴拥有南华早报。&lt;/p>;&lt;p>;“在对我们在中国的收藏品和商品销售策略进行审查后，我们决定停止在中国的直销，”育碧中国的一位代表在一份声明中说。周三向《华盛顿邮报》发表的声明。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这家由腾讯控股支持的公司表示，它仍致力于中国市场。声明称：“我们将继续与授权合作伙伴合作推出产品，这些产品将在我们合作伙伴的销售渠道上销售。”&lt;/p>;&lt;p>;育碧在截至 3 月份的上一个财政年度中收入下降，公司董事长兼首席执行官 Yves Guillemot 将这一年描述为“充满挑战的一年”，促使公司努力降低成本。它公布了 5.002 亿欧元（5.361 亿美元）的运营亏损，净预订量比上一财政年度下降 18% 至 17.39 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;目前，育碧的天猫商店提供各种商品，从价格低于 100 元的服装到每件售价超过 2000 元的所谓车库套件。这些产品基于该公司的一些热门视频游戏特许经营权，包括刺客信条、汤姆克兰西和舞力全开。&lt;/p>;&lt;p>;该公司停止在大陆直接销售商品的举措正值中国一年一度的“618” ” 6 月 18 日的购物节，这是该国继 11 月光棍节之后的第二大电子商务活动。&lt;/p>;&lt;p>;这也反映出主要外国视频游戏公司退出中国的趋势，该行业是&lt;/p>;&lt;h3>;中国游戏玩家告别暴雪结束魔兽世界服务&lt;/h3>;&lt;p>;视频游戏控股公司 Activision Blizzard 的子公司美国发行商暴雪娱乐于 1 月 24 日暂停运营在与网易就许可协议延长六个月的谈判失败后，《魔兽世界》及其在大陆的其他热门在线游戏。&lt;/p>;&lt;p>;美国开发商 Epic Games，在线生存大逃杀背后的工作室- 以及沙盒游戏《堡垒之夜》，由于当地合作伙伴腾讯未能获得在中国正式推出该游戏的许可，该游戏于 2021 年 11 月在中国停止运营。&lt;/p>;&lt;p>;尽管育碧宣布提前推出各种促销活动其网店关闭后，中国玩家在社交媒体上表达了他们的失望。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我感到惊讶，因为这家店已经营业了很长一段时间，”Richard Pan 说，现年 25 岁，现居上海的育碧玩家。 “虽然不影响育碧在中国的游戏发行，但还是让我担心会不会发生类似暴雪退出的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于这次倒闭，我感到非常难过，”刺客信条粉丝傅萌说截至目前，他在育碧天猫商城的消费金额已超过 3400 元。 “如果我以后想买育碧的周边，尤其是新出的周边，那就难多了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prudential CFO James Turner resigns following ‘code of conduct’ investigation, insurer says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3222490/prudential-cfo-james-turner-resigns-following-code-conduct-investigation-insurer-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/1ab69e4d-0ad0-44b0-abeb-3c17383ef37d_b1fa1b7f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Prudential 表示其首席财务官 James Turner 在对“代码”进行调查后辞职行为问题”与最近的一次招聘有关。&lt;/p>;&lt;p>;现年 54 岁的香港特纳在担任这家专注于亚洲的保险公司的集团首席风险与合规官后，于 2022 年 3 月被任命为首席财务官。自 2010 年以来，他一直在这家总部位于伦敦的公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;“该集团为自己设定了高标准，而特纳先生这次未能达到要求，”保诚在香港证券交易所的一份文件中表示。&lt;/p>; &lt;p>;无法在周三立即联系到特纳发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;保险公司表示，保诚旗下保险和资产管理部门的财务主管本·布尔默 (Ben Bulmer) 将成为新的集团首席财务官，但须经监管部门批准&lt;/p>;&lt;p>;Bulmer 此前曾担任保诚亚洲公司的首席财务官，自 1997 年加入该公司以来，他在亚洲和伦敦的保险公司财务职能部门担任过多个领导职位，保诚说。&lt;/p>;&lt; p>;该保险公司没有提供特纳调查的更多细节，但表示这对该公司的财务业绩、报告或运营“没有影响”。&lt;/p>;&lt;p>;保诚，在香港双重上市公告发布后，其股价在香港和伦敦的股价下跌不到 1%，收于 107 港元。&lt;/p>;&lt;p>;此次辞职是在 Anil Wadhwani 于 2 月下旬加入保诚集团担任其新任首席执行官几个月后宣布的。曾担任宏利亚洲的最高行政人员。在长期担任首席执行官的 Mike Wells 去年离职后，这家保险公司也经历了一段动荡时期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的行为准则规定，我们希望所有同事遵守最高的专业标准，行为，”Wadhwani 在一份声明中说。 “我谨代表董事会感谢 James 十二年来对公司的贡献，并祝愿他未来一切顺利。”&lt;/p>;&lt;p>;常驻香港的 Wadhwani，在 Wells 花了数年时间将业务转移到主要在亚洲和非洲提供人寿和健康保险以及资产管理服务之后，他开始在业务上留下自己的印记。&lt;/p>;&lt;p>;在 Wells 的领导下，Prudential 分拆出来其英国和欧洲退休业务将于 2019 年上市，其美国退休业务将于 2021 年上市。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 9 月被纳入基准恒生综合指数，使其符合港深通的资格，并使中国大陆投资者首次交易其股票。&lt;/p>;&lt;p>;保诚在 2021 年亏损 28.1 亿美元后，2022 年盈利 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这家保险公司也受益于今年香港与中国大陆边境的重新开放，据报道第一季度香港所谓的 APE 销售额同比增长 318%。&lt;/p>;&lt;p>; APE 销售额是公司衡量新业务活动的指标。这个城市是其最大的市场。&lt;/p>;&lt;p>;特纳经常在媒体采访中作为公司的公众形象，在 11 月于该市举行的全球金融领袖投资峰会上告诉邮报，保诚“令人难以置信看好”香港的未来。&lt;/p>;&lt;p>;他于 1 月从保险公司董事会辞职，该公司当时表示，许多亚洲公司的做法是不让首席财务官担任董事会成员&lt;/p>;&lt;p>;特纳将继续为保诚提供四个月的服务，以支持“平稳过渡”，这家保险公司表示。保险公司表示，他将在离职后失去一些奖金。&lt;/p>;&lt;p>;保诚不隶属于美国保险公司保诚金融。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scammers swindled HK$830 million from Hong Kong cyber fraud victims in first 3 months of year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222496/scammers-swindled-hk830-million-hong-kong-cyber-fraud-victims-first-3-months-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 21:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/a3e04bc6-6b8b-4a5b-9ab1-e42085917fae_805e6bb9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;骗子从网络诈骗受害者那里骗取了超过 8.3 亿港元（1.06 亿美元）香港警方周三透露，今年前三个月，香港警方处理了 7,361 起与技术相关的犯罪报告。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，今年 1 月至 3 月期间，警方处理了 7,361 起与技术相关的犯罪报告，比 4,609 起增加了 59% 2022年同期登录。&lt;/p>;&lt;p>;但据警方称，所涉经济损失仅比同期的7.85亿港元增加5.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕网络诈骗100多起，“甜言蜜语”爱情诈骗成案&lt;/h3>;&lt;p>;为应对案件激增，警队九龙东总区重案组于5月15日至周二展开为期两周的打击行动&lt;/p>;&lt;p>;在代号为“虎战”的行动中，警方在东九龙总区处理了 108 起案件，逮捕了 153 人。&lt;/p>;&lt;p>;总督察许诺，九龙东总区重案组的负责人表示，在 108 起案件中，222 名 16 至 91 岁的人被骗走 1.3 亿港元，其中包括网上恋爱诈骗、投资诈骗、网上购物和就业诈骗。&lt;/p>; p>;受害人中包括一名38岁的家庭主妇，在一起雇佣诈骗案中被骗走380万港元。&lt;/p>;&lt;p>;许说，警方已冻结了合共300万港元的涉嫌犯罪所得，以及没收了手机、银行文件和银行卡。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在 108 起案件中，大多数嫌疑人都是诈骗集团用来收集和洗钱的银行账户的持有人。&lt;/p>; &lt;h3>;2022年上半年香港加密货币被骗3.879亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;153名年龄介乎17至74岁的嫌疑人因涉嫌洗钱、诈骗及骗取财物罪被拘留。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总督察呼吁市民提高警惕，警惕新型骗局，学生找暑期工也要警惕就业骗局。&lt;/p>;&lt;p>;警方去年共处理了27,923起骗局受害人受骗金额达48亿港元的各类案件。&lt;/p>;&lt;p>;去年超过70%的案件与互联网有关，22,797宗科技罪案报案导致损失3.2港元亿。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong consumers spoiled for choice as payment platforms offer sweeteners to win users ahead of consumption voucher release]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3222491/hong-kong-consumers-spoiled-choice-payment-platforms-offer-sweeteners-win-users-ahead-consumption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/1387e3e6-bd4d-4976-b141-69ff1fb47b25_fb1ef471.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;政府宣布剩余消费分配日期后，购物者的竞争加剧代金券，香港两大支付平台竞相提供优惠和折扣。&lt;/p>;&lt;p>;八达通卡和科技巨头腾讯的微信支付香港周三分别表示，他们将向新用户或选择的人提供电子代金券转换支付平台。&lt;/p>;&lt;p>;八达通将以 50 港元（6 美元）的充值奖励新用户或转换到该平台的用户，如果他们使用其移动应用程序注册，则金额会增加至 100 港元。此外，该公司还为消费者提供高达 1 亿港元的甜味剂。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电子礼券将于 7 月 16 日推出，但长期计划“困难重重”&lt;/h3>;&lt;p>;八达通将为包括快餐连锁店麦当劳、便利连锁店Circle-K和家居用品店JHC在内的参与商家发放100万现金券。优惠券将在四个星期内以先到先得的方式派发。&lt;/p>;&lt;p>;WeChat Pay HK 将为新用户或转换支付平台的用户提供 HK$50 电子优惠券。&lt;/p >;&lt;p>;“这也包括回头用户，”腾讯金融科技副总裁 Daniel Hong 说，他指的是那些使用微信支付领取前几轮消费券、切换到另一个平台并决定&lt;/p>;&lt;p>;所有使用微信支付领取最新消费券的购物者，还将获得五次抽奖机会，赢取高达港币98元的电子现金或港币10元的指定商户礼券，包括健康和美容零售商万宁和屈臣氏、外卖平台 Foodpanda 或连锁便利店 7-11 或连锁餐厅大家乐 HK$5。&lt;/p>;&lt;p>;消费券用户还将获得双倍 e-stamp 奖赏，可用于&lt;/p>;&lt;p>;Hong 表示居民的消费习惯多年来发生了变化。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电子礼券“一闪而过”，推动了零售和餐饮业&lt;/p>; h3>;&lt;p>;“我们注意到，当消费券于 2021 年首次推出时，人们似乎真的很兴奋，并且倾向于在手机、电子产品、奢侈品化妆品和手袋等高价值商品上花费更多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但从去年开始，也许人们已经习惯了代金券，我们看到人们在日用品上花费更多，比如杂货。”&lt;/p>;&lt;p>;腾讯表示， WeChat Pay HK 的注册用户增长了近 30%，从 2021 年的 385 万增加到本月的超过 500 万，尽管尚不清楚有多少与消费券有关。&lt;/p>;&lt;p>;政府周一宣布，合资格居民将于7月16日领取今年第二期消费券，为经济增加130亿港元消费。&lt;/p>;&lt;h3>;用消费券换取现金？尽管有警告，香港仍然有优惠涌现&lt;/h3>;&lt;p>;18 岁及以上的永久居民和来自中国大陆的新来港人士将获得 2,000 港元，而那些根据各种工作和人才计划以及学习计划抵达的人，排队领取 1,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;除了 WeChat Pay HK 和八达通外，其他四个支付平台——AlipayHK、BOC Pay、汇丰银行的 PayMe 和 Tap &amp; Go——也参与了政府的优惠券计划.&lt;/p>;&lt;p>;AlipayHK 是蚂蚁集团的一部分，蚂蚁集团是阿里巴巴集团的附属公司，也是南华早报的所有者。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden is almost Europe’s first ‘smoke free’ country as daily use of cigarettes dwindles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222485/sweden-almost-europes-first-smoke-free-country-daily-use-cigarettes-dwindles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/5ed0e906-bf53-4385-950d-179270a6fbbf_cee2bb1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在瑞典的户外酒吧和餐馆里，夏天弥漫在空气中，但没有香烟烟雾.&lt;/p>;&lt;p>;在世界卫生组织于周三纪念“世界无烟日”之际，欧盟吸烟率最低的瑞典接近宣布自己“无烟”——定义为人口中每天吸烟者不到 5%。&lt;/p>;&lt;p>;许多专家将功劳归功于数十年的反吸烟运动和立法，而其他人则指出“口含烟”的流行，这是一种被禁止的无烟烟草产品在欧盟其他地方销售，但在瑞典作为香烟的替代品销售。&lt;/p>;&lt;p>;无论出于何种原因，5% 的里程碑现在已经触手可及。根据欧盟统计局的数据，2019 年，只有 6.4% 的 15 岁以上瑞典人每天吸烟，这是欧盟中最低的，远低于整个 27 个国家集团 18.5% 的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典公共卫生署的数据显示，自那时以来，吸烟率持续下降，去年达到 5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们喜欢健康的生活方式，我认为这就是原因，”说Carina Astorsson，斯德哥尔摩居民。她补充说，她从来没有对吸烟感兴趣，因为“我不喜欢这种气味；我想照顾好自己的身体。”&lt;/p>;&lt;p>;注重健康的瑞典人（包括年轻一代）似乎很清楚吸烟的风险。二十年前，几乎 20% 的人口是吸烟者——这在当时的全球范围内是一个很低的比例。从那时起，包括餐厅禁烟在内的劝阻吸烟措施降低了整个欧洲的吸烟率。&lt;/p>;&lt;p>;法国在 2014 年至 2019 年的吸烟率下降创历史新高，但这一成功在吸烟高峰期达到了稳定水平Covid-19 大流行病——部分原因是造成压力，促使人们精神焕发。 2021 年，法国 18 至 75 岁的人群中约有三分之一自称吸烟——比 2019 年略有增加。每天约有四分之一的人吸烟。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典在禁烟方面比大多数国家走得更远，并且说它带来了一系列健康益处，包括相对较低的肺癌发病率。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很早就开始在公共场所限制吸烟，首先是在学校操场和课外活动中心，后来在餐馆、露天咖啡馆和公共场所，如公共汽车站，”瑞典癌症协会秘书长 Ulrika Årehed 说。 “与此同时，香烟税和对这些产品营销的严格限制发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，“瑞典还没有做到这一点”，并指出吸烟者的比例更高弱势社会经济群体。&lt;/p>;&lt;p>;在这个拥有 1050 万人口的国家，人们点灯的景象越来越少。公共汽车站和火车站台以及医院和其他公共建筑的入口外禁止吸烟。与欧洲大部分地区一样，酒吧和餐厅内禁止吸烟，但自 2019 年起，瑞典的室外座位区也开始禁烟。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上，斯德哥尔摩的露台上到处都是享受美食的人在夕阳下喝酒。没有香烟的迹象，但在一些桌子上可以看到鼻烟罐。在喝啤酒的间隙，一些顾客会在上唇下塞一小袋湿润的烟草。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典的鼻烟制造商长期以来一直将他们的产品视为一种危害较小的吸烟替代品，并声称该国吸烟率下降是其功劳。但瑞典卫生当局不愿建议吸烟者改用口含烟，这是另一种极易上瘾的尼古丁产品。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有任何理由将两种有害产品相互对立，”Årehed 说。 “的确，吸烟比你能做的大多数事情更有害，包括口含烟。但话虽如此，即使使用口含烟也存在许多健康风险。”&lt;/p>;&lt;p>;一些研究表明，如果在怀孕期间使用口含烟，会增加患心脏病、糖尿病和早产的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;如何通过催眠疗法戒烟：专家提示和戒烟者的故事&lt;/h3>;&lt;p>;瑞典人非常喜欢他们的口含烟，这是美国浸渍烟草的远亲，他们要求豁免欧盟的无烟烟草禁令当他们于 1995 年加入欧盟时。&lt;/p>;&lt;p>;“它是瑞典文化的一部分，就像瑞典的意大利帕尔马火腿或任何其他文化习惯一样，”瑞典火柴公司发言人帕特里克希尔丁森说，瑞典火柴公司去年被烟草巨头菲利普莫里斯收购的顶级口含烟制造商。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政策制定者应该鼓励烟草业开发危害较小的吸烟替代品，例如口含烟和电子烟。&lt;/p>;&lt; p>;“我的意思是，世界上仍有 12 亿吸烟者。欧盟每天约有 1 亿人吸烟。而且我认为我们（只能）在政策制定法规方面走得这么远，”他说。 “你需要为吸烟者提供其他危害较小的替代品，以及一系列替代品。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国卫生机构世卫组织表示，土库曼斯坦的烟草使用率低于 5%，领先谈到逐步戒烟，但指出这主要是由于女性几乎不吸烟。男性的吸烟率为 7%。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织将瑞典吸烟率的下降归因于烟草控制措施的结合，包括信息宣传、广告禁令和为希望戒烟的人提供“戒烟支持”。然而，该机构指出，如果将口含烟和类似产品包括在内，瑞典成年人口的烟草使用率超过 20%，与全球平均水平相似。&lt;/p>;&lt;p>;“从一种有害产品转向另一种有害产品不是解决方案，”世卫组织在一封电子邮件中说。 “推广所谓的‘减少危害方法’是烟草业试图误导人们了解这些产品固有的危险性的另一种方式。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国将通过电子烟来杜绝吸烟give away&lt;/h3>;&lt;p>;斯德哥尔摩大学公共卫生科学系研究员 Tove Marina Sohlberg 表示，瑞典的禁烟政策对吸烟者和吸烟者造成了污名化，将他们从公共场所赶到后院，并指定吸烟区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在向吸烟者发出信号，表明社会不接受这种做法，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩仅存的吸烟者之一保罗·蒙贾 (Paul Monja) 回顾了他的吸烟经历&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种瘾，我打算在某个时候戒掉它，”他说。 “也许不是今天，也许是明天。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia founder Jensen Huang warns about China’s resolve to build its own advanced semiconductors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3222480/nvidia-founder-jensen-huang-warns-about-chinas-resolve-build-its-own-advanced-semiconductors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/d2e7b2a1-7359-4e53-bf3d-07c92810d2e5_93ab463a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英伟达创始人兼首席执行官黄仁勋表示中国有能力在芯片领域赶超技术不应被低估，因为在美国及其盟国不断加大出口限制的情况下，该国投入了大量资源来支持该行业。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最有价值的芯片制造商，华盛顿已禁止出售黄仁勋周二在一年一度的科技产业博览会台北电脑展的圆桌会议上告诉记者，其向中国客户提供的最先进芯片必须“运行得非常快”才能保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“无论法规如何是......当然我们绝对会遵守，但我认为中国会利用这个机会培养他们当地的企业家，这就是为什么中国有这么多图形处理单元初创企业，“日经亚洲和几家媒体援引黄的话说台湾媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;图形处理单元 (GPU) 的架构比大多数个人计算机的中央处理器更简单，这使得前者更易于设计。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你是在芯片行业，你想开一家芯片公司，你会开什么公司？你会开始一个 GPU [公司]。据报道，中国有一大群 GPU 初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“中国投入到这一领域的资源数量……非常庞大，所以你不能低估&lt;/p>;&lt;p>;黄在最近接受英国《金融时报》采访时发表了类似言论，警告拜登政府对其半导体限制要“谨慎”，因为“如果 [中国] 不能从……购买美国，他们只会自己建造。&lt;/p>;&lt;p>;为了遵守华盛顿的规定，Nvidia 目前提供其最先进 GPU 的低端版本，这些版本是为中国大陆市场量身定制的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周六，黄在台北的国立台湾大学开始了为期两周的台湾之行，并发表了毕业典礼演讲。他鼓励毕业生“努力奔跑”，抓住人工智能革命的“千载难逢的机遇”，他希望这场革命能改变每一个企业。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在台北国际电脑展的两小时主题演讲中，Huang推出了一系列与人工智能相关的新产品和服务。它们包括一个名为 DGX GH200 的 AI 超级计算机平台，可以帮助科技公司为 OpenAI 的 ChatGPT 等生成式 AI 工具构建大型语言模型。谷歌云、Meta Platforms 和微软有望成为首批用户。&lt;/p>;&lt;p>;在他的旋风之旅中，Huang 还会见了全球最大代工芯片制造商台积电的创始人张忠谋，该公司打造Nvidia 的旗舰芯片，如 H100。&lt;/p>;&lt;p>;在加速计算和生成 AI 的推动下，两家公司将在未来十年内看到业务合作的“实质性”增长，日经亚洲援引 Huang 的话说。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla CEO Elon Musk to meet Shanghai Communist Party boss Chen Jining amid talks of Gigafactory 3 expansion, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3222483/tesla-ceo-elon-musk-meet-shanghai-communist-party-boss-chen-jining-amid-talks-gigafactory-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/c724385f-4cce-4fc4-83e8-a7f26275e400_b3b79caa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;特斯拉首席执行官埃隆马斯克预计将于周五会见上海市委书记陈吉宁随着人们越来越多地猜测这家电动汽车制造商将在中国大陆的商业之都扩建生产设施。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克将于周三晚上乘坐私人飞机从北京飞抵北京，这是即将到来的备受瞩目的中国之行的一部分据三位了解他行程的人士称，北京和华盛顿之间本已紧张的关系进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二富豪与上海最高官员的会面反映了这座城市试图拉拢今年年初中国重新开放国际边界后，更多的外国投资。&lt;/p>;&lt;p>;上海一位不愿透露姓名的高级政府官员告诉《华盛顿邮报》，该市决心进一步开放当地市场，并欢迎即使在西方一些政客越来越多地呼吁减少他们国家对中国的依赖的情况下，这些国际品牌仍处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;“马斯克与陈的握手将不仅仅是一个象征性的举动，”高深说上海独立分析师。 “中国汽车行业的业内人士期待特斯拉加大在中国的投资，这将代表全球最成功的企业家对中国电动汽车 (EV) 市场的重新认可。”&lt;/p>;&lt;p>;上海市政府周三，马斯克没有回应邮报的询问，而特斯拉也不愿就此事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克周二抵达北京，并于同一天会见了中国外交部长秦刚。&lt;/p >;&lt;p>;根据外交部发表的一份声明，秦告诉他，中国将在现代化建设和实现共同富裕的目标的推动下，创造“前所未有的增长潜力和市场需求”。&lt;/p>;&lt;p>;关于据消息人士透露，在行程的第二天，这位特斯拉首席执行官访问了商务部和工业和信息化部，然后计划于晚上启程前往上海。&lt;/p>;&lt;p>;他在中国的行程和行动特斯拉全球最大的超级工厂 3 号工厂位于上海临港自贸区，其上海工厂的重要作用必将引起汽车行业和国际投资界的极大关注。&lt;/p>;&lt;p>;上海工厂交付2022 年向中国大陆客户提供约 44 万辆汽车，比上一年增长 37%。&lt;/p>;&lt;p>;包括出口到国外的汽车，超级工厂去年生产了约 71 万辆汽车，占特斯拉总产量 1.31 的一半以上百万台。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，特斯拉不太可能在此次访问期间与上海当局就工厂的进一步扩建达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉已开始运营 Gigafactory 3由于本地生产的 Model 3 和 Model Y 汽车在国内的强劲销售，该公司于 2019 年底开始制定在 2022 年初扩建工厂的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但该汽车制造商暂时搁置了该计划assembly line after it failed to get approval from Chinese authorities, the Post reported on January 13. The new line was expected to double the Shanghai factory&#39;s capacity to 2 million units a year.&lt;/p>;&lt;p>;China is the world&#39;s largest automotive and EV market, with sales of battery-powered cars accounting for about 60 per cent of the global total.&lt;/p>;&lt;p>;Tesla spearheaded a recent price war between EV makers in China amid declining consumer demand for premium vehicles. Its deliveries in China have rebounded sharply in the past three months.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest alleged triad leader, 34 others after gang storms office in suspected bid to recover HK$19 million lost on stocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222487/hong-kong-police-arrest-alleged-triad-leader-34-others-after-gang-storms-office-suspected-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/31/56227a58-48ef-445c-bba3-2653f3181280_4c9eeb95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Police have arrested an alleged Wo Shing Wo triad leader and 34 others after the group stormed into the Hong Kong office of a mainland China-based company during an apparent action to recoup HK$19 million lost on stocks, the Post has learned.&lt;/p>;&lt;p>;The 48-year-old man, known as “Temple Street Long” due to his gang&#39;s activity in the Jordan area, and his 34 alleged followers were detained on suspicion of unlawful assembly, according to a source familiar with the case.&lt;/p>;&lt;p>;As of Wednesday afternoon, all 35 suspects were still being held for questioning.&lt;/p>;&lt;h3>;Gang of 6 in Hong Kong jailed up to 40 months for attack on policeman&lt;/h3>;&lt;p>;Police were alerted at about 5.30pm on Tuesday after the 34 suspected triad members led by Temple Street Long rushed into the Canton Road office in Tsim Sha Tsui.&lt;/p>;&lt;p>;“The investigation found the gang went there to collect HK$19 million that their client had lost in stock investments through the company,” the source said.&lt;/p>;&lt;p>;According to the force, all 35 suspects were inside the more than 1,000 sq ft office when officers arrived.&lt;/p>;&lt;p>;“They occupied every corner of the office. Although no weapon was produced during the incident, the person in charge of the company was not allowed to leave the office,” the source said.&lt;/p>;&lt;p>;He said the gang was waiting for the arrival of their client, who had paid Temple Street Long to collect the money. The client did not show up after apparently learning of the officers&#39; presence.&lt;/p>;&lt;p>;Police arrested the 35 men for unlawful assembly – an offence punishable by up to five years in jail under the Public Order Ordinance. Officers from the Yau Tsim anti-triad squad are following up the case.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong police arrest 17 in raids on illegal betting, laundering syndicate&lt;/h3>;&lt;p>;Temple Street Long is believed to be one of two current leaders of the Wo Shing Wo leaders, which holds elections every two years to choose the bosses.&lt;/p>;&lt;p>;His gang has been accused of running drug dens, gambling establishments and brothels and engaging in loan shark activities and debt collection, mainly in the Yau Ma Tei area, according to the source.&lt;/p>;&lt;p>;Tsuen Wan is traditionally a Wo Shing Wo stronghold, but it has extended its influence to Tsim Sha Tsui, Yau Ma Tei, Mong Kok, Tai Po and Sheung Shui.&lt;/p>;&lt;p>;Between January and March this year, police handled 503 reports of triad-related crimes, up 69.9 per cent from 296 cases logged in the same period last year.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian ex-president Medvedev says UK officials are ‘legitimate military targets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222488/russian-ex-president-medvedev-says-uk-officials-are-legitimate-military-targets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/31/3adc4a21-2abb-416c-9670-bf7ff7df6c7e_5ca73415.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;British public officials are a “legitimate military target” because of the UK&#39;s support for Ukraine, former Russian president Dmitry Medvedev has warned.&lt;/p>;&lt;p>;Medvedev, deputy chairman of Vladimir Putin&#39;s security council, claimed the UK&#39;s support for Kyiv amounted to an “undeclared war” against Russia.&lt;/p>;&lt;p>;His comments came after Foreign Secretary James Cleverly said Ukraine had the right to “project force beyond its borders” into Russia to resist Putin&#39;s invasion.&lt;/p>;&lt;p>;The Ukrainian authorities have denied launching the drone attack which hit Moscow on Tuesday, but there has been an escalation in incidents within Russia either by Kyiv&#39;s military or local groups opposed to the war.&lt;/p>;&lt;p>;In response to the Foreign Secretary, Medvedev said, “The goofy officials of the UK, our eternal enemy, should remember that within the framework of the universally accepted international law which regulates modern warfare, including The Hague and Geneva Conventions with their additional protocols, their state can also be qualified as being at war.&lt;/p>;&lt;p>;“Today, the UK acts as Ukraine&#39;s ally, providing it with military aid in the form of equipment and specialists, ie, de facto, is leading an undeclared war against Russia.&lt;/p>;&lt;p>;“That being the case, any of its public officials (either military, or civil, who facilitate the war) can be considered as a legitimate military target.”&lt;/p>;&lt;p>;UK defence officials believe the incursions into Russia are causing the redeployment of Moscow&#39;s forces.&lt;/p>;&lt;p>;The intelligence briefing from the Ministry of Defence said: “Since the start of May 2023, Russia has increasingly ceded the initiative in the conflict and is reacting to Ukrainian action rather than actively progressing towards its own war aims.&lt;/p>;&lt;p>;“During May 2023, Russia has launched 20 nights of one-way-attack uncrewed aerial vehicle and cruise missile attacks deep inside Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“Russia has had little success in its likely aims of neutralising Ukraine&#39;s improved air defences and destroying Ukrainian counter-attack forces. On the ground, it has redeployed security forces to react to partisan attacks inside western Russia.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Typhoon Mawar is causing Hong Kong’s soaring temperatures, intense pollution without making direct hit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222492/why-typhoon-mawar-causing-hong-kongs-soaring-temperatures-intense-pollution-without-making-direct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 20:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/31/cf39f9ee-5a35-4be0-8cac-5d24c54127d7_e56bba5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Typhoon Mawar is having a far-reaching impact on Hong Kong as it brings record-breaking temperatures for the month of May and causes serious air pollution, despite bypassing the city, according to meteorologists.&lt;/p>;&lt;p>;The Observatory on Wednesday said the typhoon was about 520km (323 miles) east of Kaohsiung in southern Taiwan at around 4pm. “The outer subsiding air of Typhoon Mawar is bringing extremely hot weather to Guangdong,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;Since last Friday, the forecaster has warned residents to brace for “persistently very hot” weather brought about by the typhoon.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to sizzle in coming days, with mercury to hit 38 degrees in some areas&lt;/h3>;&lt;p>;Temperatures soared on Wednesday, with the mercury reaching a year-high of 34.7 degrees Celsius (94.5 Fahrenheit) at the Observatory in Tsim Sha Tsui.&lt;/p>;&lt;p>;“Thunderstorms and heavy showers triggered by high temperatures brought more than 30mm [1.2 inches] of rainfall to North district and Tai Po,” it added.&lt;/p>;&lt;p>;The typhoon is currently heading north-northeast towards waters east of Taiwan. It is expected to move in the direction of Okinawa, Japan&#39;s southernmost prefecture, and continue to weaken. It was earlier classified as a super typhoon.&lt;/p>;&lt;p>;Mawar, the Malaysian word for rose, has been reported as the most powerful storm worldwide so far this year. Yale University&#39;s school of the environment said it was the strongest tropical cyclone yet to affect the northern hemisphere in the month of May.&lt;/p>;&lt;p>;High temperatures in the city triggered a new heat alert for high-risk groups, such as the elderly, on Tuesday. Many weather stations, including Sha Tin, Ngong Ping and Tate&#39;s Cairn, have posted record-breaking temperatures in May.&lt;/p>;&lt;p>;The Environmental Protection Department has also recorded higher than normal air pollution levels since Tuesday afternoon. The air quality health index at a monitoring station in Tung Chung was at the “serious” risk level as of 4pm on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;The department said it expected the air pollution levels to remain high until rain arrived early next week.&lt;/p>;&lt;p>;Leung Wing-mo, former assistant director at the Observatory, said the downward movement of air from the unusually intense typhoon had brought high temperatures to areas that were not directly in its path.&lt;/p>;&lt;p>;“A typhoon not only moves horizontally but also creates vertical drafts,” he said. “When there is an updraft, the air has to go down somewhere else, and it happens outside a typhoon.”&lt;/p>;&lt;p>;Leung noted that such downdrafts could span as far as hundreds of kilometres to more than a thousand depending on the strength of the storm.&lt;/p>;&lt;p>;“Temperatures increase when air goes down,” he said. “The more potent the typhoon, the more powerful the downdraft. The downdraft is also not conducive for air pollutants to disperse, acting like an invisible lid over the city, thus worsening air quality.”&lt;/p>;&lt;p>;The Observatory said the circulation of wind from the typhoon had contributed to the city&#39;s scorching temperatures and fine conditions.&lt;/p>;&lt;p>;“The subsiding air brought fine and light wind conditions … and abundant sunshine caused temperatures over inland areas to rise sharply,” senior scientific officer Chan Chik-cheung said. “As typhoons in the northern hemisphere swirl in an anticlockwise direction … these winds carried the very hot air over inland areas to the city.”&lt;/p>;&lt;p>;Mawar has wreaked havoc after first gaining strength near Guam in the western Pacific Ocean earlier this month.&lt;/p>;&lt;h3>;Will this year be one of Hong Kong&#39;s hottest ever? &#39;High chance,&#39; Observatory says&lt;/h3>;&lt;p>;Last Wednesday, it hammered the tiny United States territory, which has a population of 168,000 and is home to three military bases, bringing howling winds that reached about 225km/h (140mph) and periods of intense rainfall that measured as much as 600mm in some areas.&lt;/p>;&lt;p>;Mawar&#39;s winds at one point climbed to 282km/h, with gusts nearing 338km/h. The conditions were comparable to Typhoon Mangkhut, which rocked Hong Kong in 2018 and recorded peak wind speeds of 285km/h at one point.&lt;/p>;&lt;p>;The city maintained the No 10 warning signal, its highest-level typhoon alert, for 10 hours during Mangkhut. The typhoon, named after the Thai word for mangosteen, also shattered windows and knocked down trees, causing flooding and storm surges in coastal and riverside areas.&lt;/p>;&lt;p>;The Philippine government announced on Monday it would evacuate thousands of villagers, shut down schools and offices, and impose a ban on sailing as Mawar approached the country&#39;s northern provinces.&lt;/p>;&lt;p>;Officials warned of dangerous tidal surges, flash floods and landslides in the northernmost province of Batanes.&lt;/p>;&lt;p>;The Observatory said that against the backdrop of climate change, more intense tropical cyclones and heavier precipitation should be expected in future.&lt;/p>;&lt;p>;A warmer climate could give typhoons more energy and time to maintain their peak intensity, thus bringing more powerful storm surges and flooding, according to ex-assistant director Leung.&lt;/p>;&lt;p>;Environmental group Friends of the Earth called on authorities to act before extreme weather events became “an unwanted new normal under climate change”.&lt;/p>;&lt;p>;“The government must take proactive steps to prepare the city against climate impact,” the group&#39;s CEO Jeffrey Hung Oi-shing said.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong needs to ensure its infrastructure, economy and communities are resilient to rising temperatures, sea levels and extreme weather events, such as storms and floods.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>