<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Opec+ slashes oil output further to boost flagging prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243434/opec-slashes-oil-output-further-boost-flagging-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;主要产油国沙特阿拉伯和俄罗斯周四宣布，将进一步减产，以支撑油价波动。欧佩克+会议。&lt;/p>;&lt;p>;根据石油输出国组织 (OPEC) 的声明，会议还宣布主要生产国巴西宣布从明年起加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;巴西出席会议的能源部长亚历山大·西尔维拉称这是“巴西的历史性时刻”，但他补充说，他的能源部仍需要“详细”研究加入该小组的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;虚拟会议结束后在来自 23 个成员国的欧佩克+联盟的部长会议上，利雅得宣布将把每天自愿减产 100 万桶的石油产量延长至 2024 年 3 月。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示将每天削减 50 万桶石油出口 –经过长达数小时的艰难谈判，产量从迄今为止的每天 30 万桶增加到 3 月份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据彭博社报道，阿拉伯联合酋长国、科威特、哈萨克斯坦、阿尔及利亚和阿曼等其他国家也将进行较小规模的削减。&lt;/p>;&lt;p>;由于全球经济增长缓慢，分析师此前普遍预计欧佩克+产油国将延长或深化减产至明年，以阻止近期油价暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，紧张的谈判仍在继续，沙特阿拉伯承担了首当其冲的是供应削减，试图说服非洲国家通过接受较低的生产配额来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;但安哥拉和尼日利亚是不愿签署的国家之一，寻求提高产量以确保重要的外汇在六月份同意减少配额后。&lt;/p>;&lt;h3>;欧佩克主席告诉气候活动人士“着眼大局”&lt;/h3>;&lt;p>;在六月份的会议上，阿拉伯联合酋长国获得了增加配额的授权产量。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年底以来，该联盟已实施了约 500 万桶/日的供应削减。&lt;/p>;&lt;p>;为了推动该组织的发展，欧佩克表示巴西将从明年开始加入。巴西是世界十大产油国之一，自 2016 年以来一直是拉丁美洲最大的石油生产国。&lt;/p>;&lt;p>;OPEC+ 于 2016 年底诞生，当时俄罗斯和其他九个国家与沙特领导的欧佩克联手提供支持价格下跌。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡特尔面临最大的危机2020 年，由于 Covid-19 大流行，各国实行封锁，导致石油需求暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;该组织于 2020 年 4 月同意将产量削减 970 万桶/日，以提振低迷的价格。随着市场改善，2021 年开始再次增产。&lt;/p>;&lt;p>;在最近价格暴跌的会议上，OPEC+ 成员国宣布自愿减产以提振价格。&lt;/p>;&lt;p>;但投资者警告称”俄罗斯入侵乌克兰后，油价达到每桶 140 美元的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;但油价仍高于过去五年的平均水平，目前徘徊在每桶 80 美元左右，9 月份几乎触及 100 美元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;在欧洲和美国发出的喜忧参半的信号中，生产商对由于经济放缓而导致需求疲软的担忧持续存在，尤其是中国（全球最大的原油进口国）。&lt;/p>;&lt;p>;在供应方面，美国和巴西的原油产量达到创纪录水平，引发了一些分析师所说的力量平衡的转变。&lt;/p>;&lt;p>;Finalto 分析师尼尔·威尔逊 (Neil Wilson) 表示，欧佩克“并没有牢牢掌控石油市场”市场曾经占据主导地位”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slapping therapist’ Hongchi Xiao charged with manslaughter over woman’s death in UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243432/slapping-therapist-hongchi-xiao-charged-manslaughter-over-womans-death-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一名提倡“拍打疗法”技术的另类治疗师因在他的一个工作室中造成一名妇女死亡而受到指控” 2019 年的肖。&lt;/p>;&lt;p>;他从澳大利亚引渡后被拘留。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肖提倡拍打拉筋疗法，即患者被拍打或反复拍打自己，表面上是为了排出体内的毒素。&lt;/p>;&lt;p>;患者常常会出现瘀伤或出血。 。该技术起源于中医，但批评者称其没有科学依据。&lt;/p>;&lt;p>;肖来自中国，经营着位于加州的帕拉拉研究所，他在世界各地领导过拍打拉筋研讨会。 &lt;/p>;&lt;p>;71 岁的卡尔-戈姆 (Carr-Gomm) 在参加肖开办的研讨会时在英格兰西部的克利夫别墅 (Cleeve House) 乡村酒店去世。&lt;/p>;&lt;h3>;无执照的中国针灸师在患者死亡后入狱&lt;/h3>;&lt;p >;卡尔-戈姆的儿子马修在她去世后表示，她一直在寻求“治疗和处理糖尿病的替代方法”，因为她由于害怕针头而难以注射胰岛素。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道她是他不顾一切地尝试治愈自己的这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“她始终保持着健康的生活方式，并坚信没有什么可以阻止她过上充实的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称，60 岁的肖将于周五在英格兰西南部索尔兹伯里出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India vows to investigate US charge that New Delhi directed plot to kill activist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243433/india-vows-investigate-us-charge-new-delhi-directed-plot-kill-activist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度对美国的起诉书作出回应，该起诉书称一名印度政府官员策划杀害一名美国锡克教徒，并承诺进行调查“问题的所有相关方面”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，这种反应与加拿大在 9 月发表类似声明称印度政府特工可能是谋杀一名印度人的幕后黑手后爆发的外交爆炸形成鲜明对比。加拿大锡克教徒。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他们表示，这场争议不太可能削弱华盛顿与新德里不断发展的关系，因为在印太地区对抗中国仍然是战略伙伴关系的基础。&lt;/p>;&lt;p >;兰德公司的德里克·格罗斯曼认​​为印度“几乎没有什么可担心的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，印度外交部发言人阿林达姆·巴格奇 (Arindam Bagchi) 在新德里称这些指控是“令人担忧的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度认真对待此类投入，因为它们侵犯了印度的主权。”他补充道：“这也关系到我们的国家安全利益，有关部门已经在研究这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国司法部在纽约宣布对 52 岁的印度公民尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 提出指控被控雇佣谋杀和共谋雇佣谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;作为起诉书的一部分，检察官表示，一名仅被描述为“高级现场官员”的印度政府官员曾指示古普塔策划一项阴谋杀害一名未透露姓名的美国公民，该公民被确认为古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun)，一名支持旁遮普邦从印度分裂的锡克教活动人士。&lt;/p>;&lt;h3>;美国指控印度国民密谋暗杀锡克教分裂分子&lt;/h3>;&lt;p >;他们说，作为阴谋的一部分，古普塔在 6 月份向一名杀手提供了 10 万美元，而这名杀手实际上是美国卧底执法人员。&lt;/p>;&lt;p>;同样，9 月份，加拿大总理贾斯汀·特鲁多建议“特工” “印度政府”可能是刺杀加拿大锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔（Hardeep Singh Nijjar）的幕后黑手，后者于 6 月在温哥华被枪杀。这场争议导致双方外交官被驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;司法部的文件显示刺杀 Nijjar 和 Pannun 的阴谋之间存在联系。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多周四重申了他的主张，称美国的案例强调了“我们从一开始就一直在谈论的事情，那就是印度需要认真对待这一问题”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙特利尔麦吉尔大学法学教授弗雷德里克·梅格雷特 (Frederic Megret) 表示，与新德里的反应形成鲜明对比，“明显的答案”是特鲁多“只有模糊的指控，而美国法院却根据看似有力的证据起诉某人”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“当面对这样的证据时，就很难声称这些指控是荒谬的”。&lt; /p>;&lt;p>;美国立法者表达了担忧。 “政治暴力在我们国家没有立足之地，”美国锡克教国会核心小组联合主席、宾夕法尼亚州民主党众议员玛丽·盖伊·斯坎伦 (Mary Gay Scanlon) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪能够与我们的锡克教社区站在一起反对跨国镇压，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，即使是外国在美国领土上进行暗杀企图的前景也不会改变华盛顿对新德里的示好。&lt;/p>;&lt;p>;根据战略与国际研究中心的理查德·罗索的说法，纽约阴谋“早在美印一些重大交战之前就被发现了”。所以：棘手，但不足以引发方向改变”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，关键问题是：“美国公共利益是否会提高到足以向政府施加压力，要求其放慢参与？”兰德公司的格罗斯曼断言，“现实是，由于拜登政府针对中国的印太战略，华盛顿比其他地方更需要新德里”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，这种回旋余地并不是“无限的，更多的不良行为可能会削弱最近的成果”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度目前正在印度东北部梅加拉亚邦进行联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度目前正在印度东北部梅加拉亚邦进行联合军事演习。 >;&lt;h3>;四国最高军事领导人就印太安全举行会议&lt;/h3>;&lt;p>;印度也是美国主导的包括日本和澳大利亚在内的四边安全对话的成员，美国称该对话的目标是“维护印太地区的和平与稳定”。北京将四国集团斥为“一心挑起对抗”的“小集团”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登已受印度总理纳伦德拉·莫迪邀请参加该国的共和国日阅兵1月26日作为“主宾”，第二天可能在新德里举行四方领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;一些印度评论人士指责拜登政府针对印度。&lt;/p>;&lt;p>;印度国家安全委员会前顾问布拉马·切拉尼 (Brahma Chellaney) 声称，美国司法部正在“被用来对付友好的印度”，并援引共和党人对该部门针对政治对手的“武器化”的抱怨。&lt;/p>;&lt;p >;新德里中国研究所的佐拉维尔·杜莱特·辛格(Zorawer Dulet Singh)称这一起诉书“滑稽”。&lt;/p>;&lt;p>;“只有美国拉拢一些印度人——这个可怜的印度人，这种奇怪的情况才会发生。官方的“CC-1”甚至可能是一个替罪羊——诽谤印度，”他在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia bans ‘LGBTQ movement’, sparking fears of new crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243429/russia-bans-lgbtq-movement-sparking-fears-new-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯最高法院周四裁定，LGBTQ 活动人士应被指定为“极端分子”，此举旨在让同性恋和跨性别者代表恐惧会导致逮捕和起诉。&lt;/p>;&lt;p>;审判长宣布，他已批准司法部的一项请求，禁止所谓的“国际 LGBT 社会运动”。&lt;/p>;&lt;p>;此举是俄罗斯对性取向和性别认同的表达日益严格的限制的一部分，其中包括禁止促进“非传统”性关系并禁止通过法律或医学手段改变性别的法律。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务负责人沃尔克·特克敦促俄罗斯当局“立即废除对人权捍卫者的工作施加不当限制或歧视 LGBT 人群的法律”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 预计很快将在三月份宣布寻求新的六年任期，长期以来一直在寻求与颓废的西方形成鲜明对比的是，他的国家树立了传统道德价值观守护者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的一次演讲中，他表示欢迎西方采用“在我看来相当奇怪的做法，普京的发言人德米特里·佩斯科夫在法院判决宣布前告诉记者，克里姆林宫“没有遵循”案件并没有对此发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;法院从诉讼开始大约花了五个小时才做出裁决。听证会不对媒体开放，但允许记者旁听判决。&lt;/p>;&lt;h3>;弗拉基米尔·普京将参加选举，至少执政到 2030 年：报告&lt;/h3>;&lt;p>;LGBTQ 活动人士已司法部在 11 月 17 日提出要求后，认为这一决定是不可避免的。司法部表示，在 LGBTQ 的活动中发现了“各种极端主义倾向的迹象和表现，包括煽动社会和宗教不和”，但没有举例说明。 &lt;/p>;&lt;p>;在法庭外，LGBTQ 活动人士艾达·布莱克韦尔 (Ada Blakewell) 表示，该裁决与官方声明不符，即俄罗斯不歧视 LGBTQ 人群并为他们提供平等权利。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她已经一年来，她在违背自己意愿的情况下接受了“转化治疗”，以说服她自己不是跨性别女性。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，在这起诉讼通过后，我将无法谈论转化疗法，”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;在莫斯科街头接受采访的人们意见不一。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这个世界是一个自由的地方，人们可以爱他们想爱的人，尽管我对这一切的态度是中立的，因为我” “我不站在他们的立场上，”一位名叫莱拉的年轻女子说道。 “但如果我被禁止去爱，那会非常痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;20多岁的丹尼尔表示，同性关系“不正常”。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信至少我认识的大多数人，我的朋友和熟人，都对同性恋持消极态度。这就是为什么这对我们国家来说是正确的决定。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京的敌人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 被判处 19 年徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯已经禁止了 100 多个团体，因为“极端分子”。&lt;/p>;&lt;p>;之前的名单，例如耶和华见证人宗教运动和与反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼有联系的组织，都是逮捕的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;女发言人拉维纳·沙姆达萨尼 (Ravina Shamdasani)联合国人权高专办表示，俄罗斯 LGBTQ 群体的处境“每况愈下”，法院对“LGBT 运动”的定义缺乏明确性，导致法律很容易被滥用。&lt;/p>;&lt; p>;“这对 LGBTQ 群体来说意味着进一步压制他们的基本权利，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prison no bar to diploma as Hong Kong opens first full-time college for adult inmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243426/prison-no-bar-diploma-hong-kong-opens-first-full-time-college-adult-inmates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 00:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首所成年囚犯全日制学院于周四开幕，由慈善基金和一所大学支持，政府承诺为囚犯提供更多元化的学术机会。&lt;/p>;&lt;p>;位于赤柱白沙湾惩教所的道德学院将允许 60 名男囚犯学习应用教育文凭，并让 15 名女囚犯从罗湖惩教所远程学习.&lt;/p>;&lt;p>;“惩教署发现，一些成年在囚人士愿意全日制学习以获得认可资格，以便在离开惩教署前加快人生规划。”副局长卓孝业周四在学院开幕式上表示，出于安全考虑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;卓表示，该学院的成立是由香港赛马会康复教育基金资助的。香港城市大学为学生提供师资和教材。&lt;/p>;&lt;p>;代表赛马会出席典礼的陈智思透露，该组织的慈善机构已向囚犯教育基金注资4,300万港元，这将涵盖所有道德学院学生的费用，以及认可的高等教育课程的远程学习和其他囚犯的电子学习设施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港热浪促使人们呼吁建造更凉爽的监狱&lt;/h3>;&lt;p >;这75名囚犯将完成为期一年的应用教育文凭课程。&lt;/p>;&lt;p>;除了语文、英语、数学、人生规划与人际关系、传播学等必修科目外，学生还可以选择室内设计、广告或公共关系和营销作为选修课。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;学生白天每堂课程至少持续两个小时，并可在课后使用白沙湾院校的图书馆进行复习或做项目。上课时间将计入工作时间，让他们有资格在监狱领取工资。&lt;/p>;&lt;p>;入读学院的人将与白沙湾院所的其他囚犯住在单独的宿舍中，并且穿灰色西装外套和蓝色衬衫。由于时间表与在职囚犯不同，他们只会与同学互动。&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上升对香港穷人造成沉重打击&lt;/h3>;&lt;p>;他们需要在学习结束时通过考试以获得文凭。&lt;/p>;&lt;p>;“应用教育文凭有其要求。 “学生必须是年满 21 岁的本地居民，”该部门教育部门负责人萧佩芬说。&lt;/p>;&lt;p>;希望入学的囚犯需要通过两次面试，首先是在他们的学校机构，然后是一个中央选拔委员会。萧表示，该部门会评估候选人在监狱中的表现、他们的学习需求和学习动机。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，该计划引起了囚犯的“极大兴趣”，但没有透露有多少人申请了。&lt;/p>;&lt;p>;萧说，虽然该部门还没有根据罪行筛选申请者，服刑一年至六年的人更受青睐，因为他们可以更快地规划自己的未来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监狱待审的还押人数创十年新高&lt;/h3 >;&lt;p>;第一批学生中包括 24 岁的 Kan*，他因暴乱罪被判入狱三年零九个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我几乎没见过我的家人自从我开始服刑以来，我想如果我现在不做出改变，没有人会为我负责。我需要对自己的未来负责。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;仅在学校完成中三学业的菅直人去年在该部门针对因 2019 年反政府抗议活动而入狱的年轻人发起的一项倡议下恢复了学业。&lt;/p>;&lt; p>;该计划的一位导师鼓励他申请这所大学。&lt;/p>;&lt;p>;Kan 选择了室内设计作为选修科目，并希望出狱后能获得该专业的高级文凭。&lt;/p>;&lt;p>;Kan 选择了室内设计作为选修科目。 >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Tiger*，一名 30 岁出头的囚犯，充满动力小学毕业后，他被家人申请入读大学。&lt;/p>;&lt;p>;泰格在 2017 年因贩毒被判入狱 12 年以上，他在仪式上的演讲中表示，在周四之前，他只接受过探访监狱时，他曾透过厚厚的玻璃板看到自己五岁的儿子。&lt;/p>;&lt;h3>;即将离任的监狱长说，不要瞧不起香港的监狱工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;“我的儿子明年你幼儿园毕业了，我会努力工作，和你一起毕业。”老虎说。&lt;/p>;&lt;p>;“我会找一份稳定的工作来抚养你，陪伴你，所以你不会&lt;/p>;&lt;p>;萧校长表示，系会先经营伦理学院几年，然后再决定是否扩大学生人数。&lt;/p>;&lt;p>;*更名于受访者的要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[E-CNY: HSBC, Standard Chartered jump on China’s digital currency bandwagon, joining pilot programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3243378/e-cny-hsbc-standard-chartered-jump-chinas-digital-currency-bandwagon-joining-pilot-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打、汇丰等四家外资银行纷纷加入央行数字货币（CBDC）浪潮，金融机构和监管机构推动扩大数字货币在境内和跨境支付中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、渣打银行、恒生银行和富邦银行中国分行成为首批参与中国CBDC的海外银行这些银行本周分别宣布了试点。&lt;/p>;&lt;p>;它们与 40 多家国有银行一起在由中国人民银行 (PBOC) 数字货币开发的 e-CNY 应用程序上推出服务研究院是中国央行内部的一个研究团队，致力于推出主权数字货币，也称为电子人民币。&lt;/p>;&lt;p>;参与银行的客户将能够使用电子人民币发送和接收资金。 -CNY应用程序，在线和离线支付，并通过将其与现有银行卡或手机银行帐户连接来为数字钱包充值。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“电子人民币作为数字经济的重要基础设施，将提升支付和消费体验，加强中国与国际的联系渣打银行中国执行副主席兼首席执行官张杰瑞表示。&lt;/p>;&lt;p>;电子人民币未来将在商户支付、贸易金融、供应链金融等领域得到更广泛的应用张说，并补充说，渣打银行将向零售和企业客户提供服务，目标是“为实体经济发展注入新动能”。&lt;/p>;&lt;p>;恒生银行（中国）首席执行官宋跃胜表示，该行致力于加速电子人民币在零售场景的应用，以支持零售服务商、刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;“与中资大型银行相比，外资银行通常标普全球（中国）评级公司金融机构评级部主管李莹表示：“中国的产品线不够多元化。” “就中国数字银行的成熟度而言，国内银行也领先于外资银行。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，她表示，外资银行一直在努力追赶。 “电子人民币是中国金融创新的新前沿。通过积极参与试点计划，外资银行有更好的机会提高其在中国未来银行业务中的相关性。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的数字人民币如何在双币社会主义体系中发挥作用&lt;/h3>;&lt; p>;李补充道，支持数字货币的举措表明了银行对中国市场的承诺，并可能为更多外资银行效仿奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;除了跟上中国国内的步伐之外，银行、外资银行一直在关注与香港本地数字货币e-HKD相关的机会。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月以来，汇丰银行和渣打银行一直在参与e-HKD的试运行。 -港元由香港金融管理局（香港事实上的中央银行）牵头。该计划旨在探索数字货币在六个领域的潜在用途，包括线下支付和代币化存款。包括支付宝和 Visa 在内的总共 16 家银行和支付公司正在参与。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 CBDC 进展“步入正轨”，结局“并不遥远”：中国人民银行前行长：&lt;/h3>; &lt;p>;除了推动电子人民币和电子港币在国内支付中的使用外，央行官员还呼吁加强合作，推动数字货币在跨境支付中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;在本周的2023深圳国际金融科技节上，中国人民银行数字货币研究所所长穆长春表示，直接连接不同国家央行的多边“桥梁”可以显着提高跨境交易的效率并降低成本。央行行长还表示，CBDC 应促进全球金融体系的健康发展和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE Cop28 chief says fossil fuels must be part of climate deal, urges delegates to ‘adopt a different mindset’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243419/uae-cop28-chief-says-fossil-fuels-must-be-part-climate-deal-urges-delegates-adopt-different-mindset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国气候会议东道主阿联酋周四表示，化石燃料必须成为任何协议的一部分，因为全球变暖问题的关键谈判&lt;/p>;&lt;p>;为期两周的会谈正值关键时刻，排放量仍在上升，世界气象组织 (WMO) 宣布 2023 年将是人类历史上最热的一年。&lt; /p>;&lt;p>;经过一年的艰苦谈判，各国周四正式批准为气候脆弱国家设立“损失和损害”基金，这是一个重要的一步。&lt;/p>;&lt; p>;世界领导人被敦促更快地迈向清洁能源的未来，并进一步削减排放，而世界却偏离了将全球气温上升控制在商定水平以下的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁缔约方大会上的近 200 个国家就逐步淘汰化石燃料达成一致，这一提议遭到了一些强国的反对，并且在过去的谈判中一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;但是，苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 总统第 28 届缔约方会议兼阿联酋石油巨头阿布扎比国家石油公司 (ADNOC) 的负责人要求迪拜的代表们在谈判开始时“采取不同的心态”。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，不遗漏任何问题......我们必须寻找方法和解决方案确保纳入化石燃料的作用，”贾比尔在开幕致辞中说道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯早些时候告诉法新社，领导人应致力于彻底“淘汰” &lt;/p>;&lt;h3>;“偏离轨道”：富裕国家敦促投入更多资金来避免气候灾难&lt;/h3>;&lt;p>;“如果我们这并不预示着我们所知道的化石燃料时代的最终衰退，我们欢迎我们自己的最终衰退。我们选择以人们的生命为代价。”联合国气候变化负责人西蒙·斯蒂尔 (Simon Stiell) 周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;Cop28 的规模是去年会议的两倍，被誉为有史以来规模最大的气候会议，共有 97,000 人参加，其中包括英国议员查尔斯国王和其他大约 180 名国家元首和政府首脑预计将出席。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和东道主阿联酋表示，这将是自 2015 年巴黎会议以来最重要的会议，当时各国同意将全球变暖限制在远低于自前工业化时代以来，气温上升了 2 摄氏度，最好是 1.5 摄氏度的更安全限制。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织周四表示，2023 年打破了一系列气候记录，极端天气留下了“一系列破坏和绝望”。&lt;/p>;&lt;p>;但阿联酋主办会谈的决定引起了对贾比尔的猛烈批评和严格审查。&lt;/p>;&lt;h3>;“不准确”：第 28 次缔约方会议主席否认使用气候谈判推动石油交易&lt;/h3>;&lt;p>;这位 50 岁的阿联酋人还担任一家清洁能源公司的董事长，本周极力否认他利用警察主席职位寻求新的化石燃料交易，指控首先报道于BBC 表示。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，贾比尔更有能力告诉石油行业逐步淘汰化石燃料的必要性，而不是“如果他是一个拥有非常扎实的支持气候记录的非政府组织的成员” 。”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎协议达成时担任联合国气候负责人的克里斯蒂安娜·菲格雷斯表示，她“放弃了”化石燃料公司可以成为解决气候变暖问题的一部分的希望。&lt;/p>;&lt; p>;但贾比尔表示，石油公司以前所未有的方式来到这位警察的谈判桌前，尽管他们还有更多工作要做，但“已加紧加入这一改变游戏规则的旅程”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以领导方式。然后领先将确保其他人跟随并赶上。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋将自己视为对历史排放负有最大责任的富裕发达国家与世界其他国家之间的桥梁，这些国家对全球变暖的贡献较小，但遭受了最严重的后果。&lt;/p>; &lt;p>;第 28 届缔约方会议的核心焦点将是盘点世界在遏制全球变暖方面取得的有限进展，这需要在这些会谈中做出官方回应。&lt;/p>;&lt;p>;在缔约方会议上就此事达成共同立场将很困难所有国家 — — 无论是依赖石油、沉入海平面上升还是陷入地缘政治竞争 — — 都必须一致做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋希望就将可再生能源增加两倍并将年发电量提高一倍达成协议到 2030 年提高能源效率。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和美国将举办关于甲烷和非二氧化碳温室气体的第 28 次缔约方峰会&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平都没有出席，尽管华盛顿派出副总统卡玛拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;但美国和中国这两个世界上最大的污染国本月确实罕见地就气候问题发表了联合声明，这激发了警察的乐观情绪。&lt;/p>;&lt; p>;在会谈的第一天，气候会议正式启动了一项“损失和损害”基金，这是受全球变暖相关自然灾害破坏的脆弱国家长期以来寻求的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天已经交付了历史， ” 总统苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 告诉代表们，并补充说他的国家将向该基金提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国也承诺提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在这个问题上拖延多年后，富裕国家在 2019 年 Cop27 峰会上达成了一项具有里程碑意义的协议，支持该基金。去年沙姆沙伊赫。&lt;/p>;&lt;p>;该基金在迪拜第 28 届缔约方大会第一天推出，此前就该基金的机制进行了紧张的谈判，该基金将临时托管在世界银行。&lt;/p >;&lt;p>;“这向世界和我们的工作发出了积极的信号，”贾比尔说。&lt;/p>;&lt;p>;贾比尔说，这是“第一次在任何警察的第一天就通过一项决定”我们这样做的速度也是独一无二的、惊人的和历史性的。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们可以提供的证据。 Cop28 能够而且将会兑现承诺。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU set to push Xi Jinping to stop Chinese firms getting around sanctions on Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243420/eu-set-push-xi-jinping-stop-chinese-firms-getting-around-sanctions-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟领导人将亲自要求中国国家主席习近平约束13家被指控规避对俄罗斯制裁的中国实体。&lt;/p>;&lt; P>;他们将要求他在下周在北京的一次紧缩峰会上停止练习，他的回答可能决定他们是否决定在最新的制裁方案中命名和羞辱这些公司。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;根据几名熟悉峰会准备工作的人的说法，这些制裁旨在阻止与俄罗斯军队联系的公司。如果欧盟没有确保采取行动的坚定承诺。&lt;/p>; &lt;p>;重要的成员国，包括法国和德国在内在北京的领导。&lt;/p>; &lt;p>;有一种感觉，即决策在中国政治体系中高度集中，尽管对话继续与欧洲的中国外交官继续，但布鲁塞尔现在希望将其提高到更高的水平。&lt;/p >; &lt;p>;欧盟领导人，包括理事会和欧洲委员会主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel）和厄休拉·冯·德·莱恩（Charles Michel and Ursula von der Leyen），以及集团的顶级外交官乔塞普·伯雷尔（Josep Borrell），正准备在12月7日和8日飞往中国首都两天。尽管大使并未深入研究有关中国公司的细节。 >;持续了90分钟的辩论在很大程度上是平淡无奇的，该注释强调了该集团在贸易，气候和地缘政治等问题上与中国的主要不满。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟估计中国负责每位70人70它看到的一分钱是，欧洲制造的高科技产品通过世界第二大经济体在乌克兰战场上最终出现。&lt;/p>; &lt;p>;在与中国大使FU CON的磋商和中国的代表进行了磋商之后，6月在6月布鲁塞尔商务部放弃了将五家中国公司添加到黑名单的计划，这是其第11套制裁措施的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;中国方面表示，它将努力确保这些企业停止转售高科技产品欧盟消息人士称，欧洲正在流向俄罗斯的战争机器。 /p>; &lt;p>;第二次潜在的可交付款是从中国获得与乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基的和平公式重新参与的承诺。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京将其特使李·惠（Li Hui）派往40多个国家的第二次会议，讨论了8月在沙特阿拉伯的乌克兰战争。但是，李跳过了马耳他的后续行动，并计划在未来几周内进行新的演讲，布鲁塞尔希望看到中国回到桌子上。&lt;/p>; &lt;p>;领导人将再次问中国，再次问中国，要利用其影响力阻止俄罗斯对乌克兰的侵略战争，但在这方面的期望较低。&lt;/p>; &lt;p>;他们还将推动中国的双边贸易赤字和不公平的贸易做法。该委员会目前正在调查中国电动汽车部门的补贴，并认为在其他行业中对绿色过渡至关重要的探针进行了关注。&lt;/p>; &lt;p>;，但预计很少有混凝土可交付成果，XI的承诺将被视为制裁的承诺。作为一场不太可能的政变。 6月，FU在被问及与布鲁塞尔在乐器上的合作时，福语告诉“中国政府没有致力于任何……这是最重要的……这是最重要的”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的欧洲公司将被“挤出来”。欧盟领导人说，在降价&lt;/h3>; &lt;p>;时说：“我们了解欧盟在试图防止制裁规避的方面的担忧，这意味着欧洲市场的某些项目可能可能根据他们的看法，要重新向俄罗斯重新出口，因此需要解决。我们将看到将来会发生什么。在一月。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping focuses on tech innovation, supply chains during first Shanghai visit in 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243416/chinas-xi-jinping-focuses-tech-innovation-supply-chains-during-first-shanghai-visit-3-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 21:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping重申了他对技术创新和发展安全的呼吁，因为他三年来首次访问上海。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在他前往东部金融枢纽的第三天，XI为一体化的长江三角洲地区的目标奠定了目标，包括上海及其邻近的Jiangsu，Zhejiang和Anhui Provinc。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; XI在周四的一个工作会议上告诉当地的共产党官员，该地区必须提高创新能力，工业竞争力和供应链的扩展，并进一步开放，以便它可以在“中国风格的现代化”中发挥关键作用。 >; &lt;p>;“ [该地区]必须关注与国家和地区安全有关的科学和技术，工业，金融和主要基础设施的领域，并加强预防风险……以及能力建设，以巩固我们的XI说。他补充说，工业发展，经济开放，环境保护和供应链扩展，以便“成为整个国家的发展驱动力”。在金融部门的范围内，增强了跨境投资和融资的便利，加强了整个过程中风险的预防和控制，并更好地维护该国的财务安全。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; xi早些时&lt;/p>; &lt;p>; XI报道。&lt;/p>; &lt;p>; XI一再强调技术自力更生，以增强中国的软性，并“防止外国勒死”，这是指美国领导的北京遏制&lt;/p>; &lt;p>;高科技的野心。&lt;/p>; &lt;p>;在11月15日与美国总统乔·拜登（Joe Biden）会面期间，习近平指出，美国对中国采取的措施 - 包括出口控制，投资审查和单方面制裁 - 严重伤害了中国的中国合法利益。长江经济带也是习近平的标志性项目之一。在十月份的一次演讲中，他指示官员发展中国最大的经济区，不仅强调了高质量和绿色的增长，而且还强调了安全。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;腰带在上游的上游范围内又覆盖了七个省份除上海及其三个邻近省份外根据官方数据，密度占该国约21％的土地面积和40％的人口，同时占中国国内生产总值的45％以上。 &lt;/p>; &lt;p>;上海XI访问的三个地方也揭示了他对该市的竞争力，创新和提供公共支持的能力的重视。 P>; &lt;p>;成立于1999年的期货交易所已列出了23种期货产品和9种期权产品，涵盖了金属，能源，化学品，运输和其他领域。根据CCTV。 >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2019年访问期间，习近平要求该市加强其在全球资源分配中的作用。&lt;/p>; &lt;p>;在SCI技术展览会上，他专注于研究新华社报道。傅立叶情报公司的创始人兼首席执行官说，&lt;/p>; &lt;p>; gu jie &lt;/p>; &lt;p>;说，习近平对公司的人形机器人感兴趣，并询问是否可以与机器人交谈并要求它完成一些任务。&lt;/p >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; XI访问的负担得起的住宿项目是在Minhang District的Maqiao AI Hub，拥有数百家创新公司的所在地。该项目致力于该地区的工业遗产的雇员，包括工程师，城市维护人员和食品送货司机。&lt;/p>; &lt;p>; XI反复说：“这些城市是由人民建造的，是为人民建造的。” 。总统的决心促进了大陆最富裕的地区。&lt;/p>; &lt;p>;根据地方政府和金融业官员的了解，对此事的了解，将因刺激区域增长的一系列市场自由化而被推出会议。&lt;/p>; &lt;h3>;与搜寻世界人才战争中搜索世界的影子特工&lt;/h3>; &lt;p>;会议是在周一举行的政治局会议的紧随其后，当时是24人的决策机构中国执政的共产党宣布决定加强长江经济带的发展。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年11月中国国际进口博览会开放时，总统宣布阳式河河三角洲的整合，在战略下，上海及其三个邻近省份需要更好地相互联系以建立协同效应，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。目标是调整工业组合，建造高速公路，港口，铁路和桥梁，并分配土地资源以追求高质量的增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘There won’t be another Kissinger’: how veteran statesman’s death marks end of era for US-China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243406/there-wont-be-another-kissinger-how-veteran-statesmans-death-marks-end-era-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;亨利·基辛格（Henry Kissinger外交观察家说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前美国国务卿的后班外交品牌（以非正式和非正式交流为特征）可能会继续进行，但分析师说，一个人的前景可能会继续&lt;/p>; &lt;p>;在未来的角色中，他去了中国超过100次，包括他在美国国家安全顾问时进行的突破性的1971年秘密访问。那次旅行为理查德·尼克松（Richard Nixon）的访问和与毛泽东的历史性和解铺平了道路，结束了数十年的孤立和互相敌意。&lt;/p>; &lt;p>; 1979年两国之间建立了正式外交关系后，他继续扮演&lt;/p>; &lt;p>;在1989年11月 -  6月4日血腥的天安门广场镇压几个月后，以“事实调查使命的幌子），在稳定经常动荡的关系中的非正式外交角色。 ”，在尼克松进行了类似访问的一个月后。保持双向交流的经纪人，并给出了双方都赞赏的明智建议。对这样做有个人兴趣 - 无论是在保护他的遗产方面都在恢复外交联系和促进其咨询业务方面，但他表示，他也对公众兴趣在两国之间的艰难时期平滑时兴趣。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“他的去世标志着中国联盟和友好合作的历史时代的过去，结束了中国冷战的国际孤立，并有助于其成功的现代化。” &lt;/p>; &lt;p>; alfred Wu，新加坡国立大学的李·库恩紫杉公共政策学院的副教授说，基辛格能够发挥独特的作用，因为中国高度重视他 - 甚至在他于1978年离开任职后的几十年。&lt;/p>; &lt;p>;这一点。&lt;/p>; &lt;p>;当基辛格今年7月在北京遇见习近平总统时，当前正在访问的美国政府的成员与中国领导人拒绝了观众。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在会议期间，习近平告诉老将外交官：“中国人民重视友谊，我们永远不会忘记我们的友谊老朋友和您对促进美中关系发展并加强中国人民之间友谊的历史性贡献。纪念他的百年纪念，不到两个月，在中国驻美国西冯（Xie Feng）在纽约为他举办了庆祝生日晚宴。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种长期的友谊，”吴说。 “我认为没有人可以扮演他的角色。这非常困难，因为美国和中国的观点截然不同。我认为没有人可以声称自己是下一个基辛格。南京大学的国际研究说，基辛格是由他时代的历史背景所塑造的，当时两国面对“共同敌人”（苏联），而同样的数字不可能他问，&lt;/p>; &lt;p>;“未来时代会重塑像基辛格这样的出色外交官吗？”他问。 “如果中国和美国都不认为有一个共同的敌人需要共同处理，那么[新]基辛格怎么会出现？” &lt;/p>; &lt;p>;他指出，基辛格对华盛顿外交政策的影响是自比尔·克林顿（Bill Clinton）在1990年代担任总统和他的去世以来的下降将有限的影响。&lt;/p>; &lt;p>;，但朱说，百年纪念主义者代表了独特的观点，他的声音继续在这两个国家产生共鸣。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; sun chenghao，us-eu Program的同伴和负责人Tsinghua大学的国际安全与战略中心，由于经历了我们与中国关系的整个发展，因此无法找到与基辛格相同的人。&lt;/p>; &lt;p>;，但这并不意味着不会有另一个能够推动关系的有影响力的人物。&lt;/p>; &lt;p>;“它是塑造英雄或英雄推动这个时代的时代？我认为这是双向的，”他说。 “鉴于中国关系的现状，无疑需要合适的个人挺身而出并促进关系。” &lt;/p>; &lt;p>;考虑到美国 - 中国领带的现状，阿拉斯说，基辛格的死亡将会对关系没有重大影响，因为双方不再相信全球秩序的共同战略愿景以及实现这一目标的战略伙伴关系。他说。 /small>; &lt;/div>; &lt;p>;“基辛格没有人的身材可以填补他的鞋子，但是有一些志趣相投的个人和组织可以集体继续他的后频道通信的遗产。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;唯一的问题是，两国都“对战略妥协失去了信心，并希望通过竞争和保证统治来解决他们的问题”。多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas shooting threatens extended Gaza truce amid plans to release 10 Israeli hostages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243414/israel-gaza-war-hamas-release-10-israeli-hostages-claim-responsibility-jerusalem-shooting-killed-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 21:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦集团哈马斯说，其武装分子周四在耶路撒冷进行了枪击事件，尽管同意延长一天在加沙的停战，并至少释放10个以色列人质。&lt;/p>; &lt;p>;袭击中重新升级的威胁是华盛顿的顶级外交官，国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）在以色列结识了以色列的官员，以寻求更长的暂停措施。毁灭性的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;休战的命运再次悬而未决。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯消息人士告诉法国法国 - 法国 - 帕斯 - 普雷斯，另外10个以色列人质将从加沙释放交战方同意将战斗行动中的停顿延长到星期五早上，以色列持有的巴勒斯坦囚犯的交换。&lt;/p>; &lt;p>;“所有人都活着”媒体并要求保持匿名。 “昨晚以色列拒绝了哈马斯提议的名单，其中包括三个以色列尸体。” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我处于更好的精神状态&#39;：泰国人的泰国人质在哈马斯从加沙地上释放后释放了&lt;/h3>; &lt;p>;仅几个小时休战延期后，伊斯兰武装分子声称对耶路撒冷的枪击事件造成了杀害三人的枪击事件的责任，并呼吁“抵抗升级”。&lt;/p>; &lt;p>;早晨的袭击事件看到两名来自东耶路撒冷的枪手杀死了三人警方说，在两名下班士兵“中和”他们之前，在城市西部的一个公共汽车站中伤口八人。陆军说，周四在被占领的西岸的检查站，并补充说，袭击者也被“枪杀和中和”。&lt;/p>; &lt;p>;如果休战确实在周五结束，尽管国际压力仍会在哈马斯（Hamas）10月7日对以色列的血腥袭击引起的激烈战斗和轰炸之后，有更多时间将医疗用品，食物和燃料进入被包围的加沙地带。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们在上周看到了人质的非常积极的发展，与家人团聚，”布林肯在与以色列总统艾萨克·赫尔佐格（Isaac Herzog）在特拉维夫会面。所以这个过程正在产生结果。这很重要，我们希望它能继续下去。 &lt;p>;最新的扩展休战是将于当地时间上午7点在加沙（香港时间下午1点）结束，但以色列军队表示，随着国际调解员谈判释放哈马斯持有人质的“行动暂停”将继续。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;卡塔尔领导埃及和美国支持的休战谈判，确认停顿已延长了一天“在相同的先前条件下”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;战斗于10月7日开始，当时哈马斯武装分子闯入了加沙军事化边境，杀死了1,200人，杀死了1,200人，根据以色列当局的说法，大多数情况下是平民，大约240人绑架。&lt;/p>; &lt;p>;作出回应，以色列发誓要消除哈马斯并释放一场空中和地面军事运动，哈马斯政府说，这是在加油的加沙杀害15,000多人也主要是平民。&lt;/p>; &lt;p>;停战协议允许如果哈马斯每天继续释放10个人质，但双方都警告他们准备返回战斗。&lt;/p>; &lt;p>;不久之后人质到达以色列，该国的监狱仪式说，有30名巴勒斯坦囚犯已被释放，其中包括著名的激进主义者艾希德·塔米米（Ahed Tamimi）。 210巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>; &lt;p>;至少有24名外国人，其中大多数居住在以色列的泰国人，已被释放在交易的条款之外。&lt;/p>; &lt;p>;以色列说，这是一种临时性的休战停顿打算自由人质，但越来越多的呼吁在战斗中持续停顿。它怎么说？&lt;/h3>; &lt;p>;人质的释放使痛苦的喜悦带来了欢乐，每天晚上，家人急切地等待着他们的亲人是否会被释放，并从那些返回的人那里学习令人痛苦的细节。&lt;/p >; &lt;p>;四岁的阿比盖尔（Abigail奇迹。”她谈到小女孩的生存和释放。他们的母亲在加沙的以色列炸弹袭击中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;在休战以色列地面和空军爆炸之前，加沙猛击，据估计有170万人 - 约有80％的哈马斯领土人口 - 大约80％的人口 - 根据世界粮食计划计划的说法，要离开家园并限制食物，水，药物和燃料的进入。 。要返回他们的家，但是对于许多人来说，剩下的很少。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ div>; &lt;p>;“我发现我的房子已经被彻底摧毁了 - 建造它的27年，一切都消失了，” 46岁的塔格里德·纳吉尔（Taghrid al-Najjar）回到她在加沙东南部的家后说。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据巴勒斯坦卫生部以来，加沙的暴力也加剧了在西岸的紧张局势，以色列士兵或定居者杀死了近240名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;去年235人死亡，主要是巴勒斯坦人，法国 - 法国 - 帕利（Agence France-Presse Tally）表现出的全年，超过了以色列 - 巴勒斯坦冲突的全部损失。&lt;/p>; &lt;p>;一个八岁的男孩和一个少年是一个。&lt;/p>; &lt;p>;在被占领领土上的最新死亡，以色列说，在嫌疑人投掷爆炸装置后，以色列的部队“作出了现场火灾”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，来自东耶路撒冷的两名枪手在东耶路撒冷杀死了三人，并在公交车站炸伤了八人。警方说，在两名下班士兵“中和”他们之前，在城市的西部。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>