<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tremors felt in Hong Kong as earthquake strikes Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287800/tremors-felt-hong-kong-earthquake-strikes-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/8c675628-803b-4361-b997-71de8dc553a8_07f78ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海滨长廊。天文台表示，初步估计，修改后的麦卡利烈度等级中，当地的烈度为II级，这意味着休息中或建筑物高层的人们可以感受到震动。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾周五发生 4.7 级地震后，香港居民表示感到轻微震动。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台称地震发生在晚上 8 点 40 分，震中位于嘉义西南偏南、香港以东约 630 公里（391 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;气象部门补充说，已收到超过 10 份来自居民的报告持续几秒钟的轻微震动。&lt;/p>;&lt;p>;初步估计，修正麦卡利强度等级中的局部强度为 II，这意味着休息中的人或建筑物较高楼层的人可以感受到震动。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China should tackle Trump challenge, Beijing’s space launch goal: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287714/how-china-should-tackle-trump-challenge-beijings-space-launch-goal-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/0271af2c-7cbd-49fb-afda-5f436c188231_6ace5730.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席抵达会见美国总统11 月 16 日，乔·拜登在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济报道。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/18578754-be34-4e9d-8e1c-989c1737bc9f_8b4cd4fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席抵达美方会晤11 月 16 日，美国总统乔·拜登在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着唐纳德·特朗普的上台，北京与华盛顿的关系已到达新的十字路口一位前中国高级官员表示，“美国优先”的方针主导了他第二个总统任期的准备工作，同时补充说，挑战也可能带来机遇。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿应该致力于避免专家称，如果北京对台湾采取军事行动，就会发生全面核战争，但根据美国智库的报告，他们对如何实现这一目标存在分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/ae42aa1e-99f2-4983-b9e8-86194fbde450_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一个省份正试图缓解人们的担忧分娩时的身体压力，计划将分娩疼痛治疗纳入公共健康保险政策。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国各地正在对分娩期间止痛治疗的使用提供补贴——这是患者因成本高昂而回避的做法——在众多试验中的一项当局正在实施政策来扭转生育率的明显下降。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;非政府组织创始人马军解释了绘图计划如何帮助当局和企业对碳排放和碳排放负责。掩盖。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /22/3abeefb8-bf39-4ca9-bee4-42cea061c81f_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;预计在 12 月底之前还将执行多达 15 次任务。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国实现 2024 年太空发射的宏伟目标的时间已经不多了，计划任务的近一半尚未完成。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部12日宣布，中国已将日本纳入免签入境计划，允许日本游客在没有入境许可的情况下停留最多30天。星期五。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22 /ecb133de-485b-4157-baa4-abfe381a18c6_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国空军下个月将举办一场旨在制定“创新驱动发展战略”的竞赛，将寻求与“低成本”无人机供应商达成可能的采购协议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国空军将于下个月举行一场竞赛，旨在寻找“低成本”无人机，这是一次罕见的公共活动，可能会导致竞争性采购交易胜利者，因为飞行器在现代战争中发挥着越来越重要的作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US troop aid may reassure Philippines but will prod China, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287763/south-china-sea-us-troop-aid-may-reassure-philippines-will-prod-china-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/153e3f1b-19cf-4552-972b-92f54592a285_6eab6351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警已喷水今年在仁爱礁发生冲突时，菲律宾船只向菲律宾船只发射大炮。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国在南海部署军队援助菲律宾可能是对华盛顿对马尼拉承诺的认可，并可能抵御中国在争议水道上的进一步主张分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;但他们表示，此举也会强化中国的看法，即美国“深度”卷入这两个邻国之间的领土争端，并警告称，中国可能会做出严厉回应。北京。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在菲律宾期间透露，美国军队已部署到阿云金特遣部队，这是指菲律宾对有争议的仁爱礁的名称。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾媒体援引美国大使馆发言人的话说，该工作组允许美军支持菲律宾在南海的军事活动，从而改善了美菲的“协调和互操作性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“这个该倡议与美国和菲律宾军队之间的多方面合作相一致……此外，我们长期以来共同努力应对地区挑战、促进稳定和促进自由开放的印太地区。”他说。&lt;/p>;&lt;p >;马尼拉与北京在广阔的南中国海存在重叠的主权主张，两个邻国之间的冲突主要发生在仁爱礁附近，一艘退役的菲律宾军舰停泊在那里。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，武装部队菲律宾军方表示美国军队将“通过西部司令部指挥与控制融合中心内的信息共享小组提供技术援助”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，此次部署将提高马尼拉的“海域意识”能力“协助规划和实施计划和活动，以保护我们在南海的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，美国特遣部队仅以情报和监视的形式提供支持，并且确实不直接参加其补给任务BRP Sierra Madre，这艘退役军舰，但分析人士表示，中国领导层可能会从不同的角度看待它。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学海事研究副教授郑志华表示，中国会发现这一进展“相当令人伤脑筋”，因为该工作组代表了美国对领土争端的“深度”参与。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，鉴于中国政府的态度，预计北京会做出“相对强烈”的反应曾多次说过华盛顿不应介入南海争端。&lt;/p>;&lt;p>;郑表示，美国特遣部队的曝光意味着美国可能会更多地参与该地区旷日持久的海上冲突，甚至暗示华盛顿”将“第一个参与菲律宾海上活动的指挥和策划”。&lt;/p>;&lt;p>;“从中国的角度来看，这个对手可能会因为美国的介入和情报支持而更难对付军事，”他&lt;/p>;&lt;p>;位于海南的中国南海研究院海洋法与政策中心副主任丁铎表示，特别工作组的存在表明华盛顿和马尼拉长期以来的合作&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅包括对菲律宾的情报和信息支持，还包括海上战术和任务指挥方面的援助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国国防部长本周透露了部署情况，该特遣部队何时成立尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;丁表示，此次部署使美方能够直接观察中国海警的行动和活动模式，为其战场分析和准备提供情报支持。&lt; /p>;&lt;p>;“这种支持助长了菲律宾的嚣张气焰，不利于中菲管控分歧，”丁说。 “美国的介入也挤压了菲律宾内部协调和决策的政治空间。”中国南海研究院助理研究员陈向苗表示，美国特遣部队可能为菲律宾在南海的行动提供情报、指挥支持和训练。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国军队也有可能出现在菲律宾船只上并参与前线行动“使用隐蔽或隐藏的身份参与菲律宾未来的海上行动。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国“只能以秘密方式介入（南海争端），因此采取了特遣部队的形式”。&lt;/p>;&lt;但马尼拉德拉萨尔大学讲师唐·麦克莱恩·吉尔表示，这一消息不应被视为有争议。他表示，成立这样一个特别工作组是正常的，特别是因为美国和菲律宾是“具有共同区域目标的强大条约盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;“在阿云金浅滩进行的行动，例如向马德雷山脉 BRP 的补给任务由菲律宾领导、菲律宾所有。因此，这绝不能超出其实际功能而引起轰动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚新南威尔士大学政治学名誉教授卡尔·塞耶表示，有关阿云金特遣部队的新信息表明了华盛顿的承诺帮助菲律宾维持其在仁爱礁的存在。&lt;/p>;&lt;p>;在过去一年马尼拉与北京之间的激烈冲突中，华盛顿坚称将保卫其长期东南亚盟友免受南中国海的任何袭击塞耶表示，奥斯汀本周的菲律宾之行以及他对巴拉望岛指挥与控制融合中心的访问增强了美菲联盟的可信度，这位国防部长强调华盛顿的“铁证如山” ” 对马尼拉的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在 6 月份发生涉及中国和菲律宾船只的事件后，菲律宾拒绝了美国早些时候提出的为执行补给任务的菲律宾船只护航的提议，并且特遣部队这是支持菲律宾的“一半”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在巴拉望岛的存在将阻止中国对这个物流中心采取行动，”塞耶说。&lt;/p>;&lt;p>;他说事态的发展恰逢美国当选总统唐纳德·特朗普就职之前。塞耶表示，成立特别工作组的消息“可能会让中国暂停，而不是让事情变得更糟”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于披露这一消息的时间，陈建议拜登政府需要“巩固[其]成就”，并告诉国际社会，即使美国政府更迭，该工作组也可以继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;“主要原因是权力将在美国发生变化。”中美合作在即，合作可能存在一些变数陈说，尽管他相信特朗普连任不会对华盛顿的南海政策产生太大改变。&lt;/p>;&lt;p>;郑补充说，随着领导层更迭的临近，如此公开宣布美国的特别工作组将为马尼拉“充当定心丸”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是奥斯汀访问菲律宾的一个重要原因，尤其是现在。在美国政府换届的关键时刻，美国需要做出这样的姿态，让菲律宾人和美国在世界各地的盟友放心。可能有这样的效果。”&lt;/p>;&lt;p>;补充报道Orange Wang&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba bets on retailing chief Jiang Fan to bolster e-commerce momentum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287796/alibaba-bets-retailing-chief-jiang-fan-bolster-e-commerce-momentum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/22/b9e5c1c5-bf14-4127-bfab-adfceee01bea_a036c1e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒋凡，新任阿里巴巴电子商务事业群首席执行官。图片：阿里巴巴&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司正寻求在由零售神童蒋凡掌舵的大规模重组的背景下，在中国和海外电子商务市场上建立动力据分析师称，39 岁的姜一直担任阿里巴巴国际数字商务集团 (AIDC) 首席执行官，周四被这家总部位于杭州的科技集团任命为新成立的集团的领导者。阿里巴巴电子商务事业群。&lt;/p>;&lt;p>;新部门将整合淘宝和天猫集团（TTG）、AIDC、1688商城、闲鱼以及南华早报所有者阿里巴巴的其他电子商务业务.&lt;/p>;&lt;p>;江泽民的晋升反映了阿里巴巴首席执行官吴永明的更广泛战略，即让更多千禧一代（通常被定义为1981年至1996年出生的人）担任关键角色以抵御来自拼多多等年轻竞争对手的激烈竞争，拼多多是热门折扣购物平台拼多多和特木的所有者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/2bb4112e-8797-40c9-bccf-de0af8b6605e_013b0ae5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股公司看到电子商务竞争日益激烈其国内市场和海外市场。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次任命标志着江泽民在阿里巴巴的地位又迈出了一大步，在他被任命一年多后，他已经巩固了自己作为阿里巴巴法定继承人的地位。恢复成为公司合伙人成员——一个有权提名董事的最高公司治理机构。&lt;/p>;&lt;p>;曾经在阿里巴巴商业帝国中只占一小部分的 AIDC，如今已成为一个主要的创收业务，因为它覆盖多元化跨境电商平台例如速卖通、Lazada 和 Trendyol。在最近的 9 月份季度，该部门的收入同比飙升 29%，达到 317 亿元人民币（44 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;江在新职位上面临的主要挑战之一将是如何罚款新加坡咨询公司 Momentum Works 创始人兼首席执行官李江干表示，阿里巴巴的国内和国际电子商务业务之间的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“与国际企业相比，阿里巴巴的股权中国的水平要高得多，需要一个值得信赖、聪明、有能力的领导人，”李克强周五在网上发表评论说。 “问题是如何平衡团队、组织和资源。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴将境内外电商业务合二为一的决定，看似出人意料，实则意料之中。花旗研究部周五发布的一份报告显示，该公司的运营和财务业绩得到了改善。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，从供应链的角度来看，电子商务重组是有意义的，因为它可以更好地支持国内供应商在满足消费者需求方面&lt;/p>;&lt;p>;报告称，从中长期来看，重组将“在 TTG 和 AIDC [以前覆盖的领域] 中释放协同效应”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/90ffbd06-4abc-43f7-b0a2-547ef5483bd3_c15a07b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;速卖通，国际在线购物平台阿里巴巴集团控股公司是预计受益于该公司电子商务重组带来的协同效应的海外企业之一。图片来源：阿里巴巴&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，此次重组似乎在阿里巴巴的国内电子商务业务中表现出了“危机感”，因为淘宝一直在将消费者流失给新玩家，例如电子商务咨询公司Dolphin创始人兼首席分析师李成东表示，过去几年，阿里巴巴与字节跳动旗下的抖音进行了整合。&lt;/p>;&lt;p>;李指出，此次整合将为阿里巴巴不断增长的海外电商业务提供助力。 -商业海外业务。 “海外企业（部分）依赖国内资源，因此有必要协调和整合这些资源。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;此次电商重组标志着阿里巴巴25年前的首次重组。马云在杭州的一间小公寓里，正在合并其所有的国内和海外电子商务业务，继去年 3 月该公司对其规模达 2570 亿美元的庞大帝国进行彻底改革之后。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的一年里，阿里巴巴实施我们的‘用户至上、人工智能驱动’战略具有高度的一致性，”吴周四表示。 “我们站在了一个新的起点上，我们决定是时候将我们的各个电子商务业务组建为阿里巴巴电子商务事业群，并统一领导。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[With Trump 2.0, it will be every country for itself]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3287608/trump-20-it-will-be-every-country-itself?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/1ab0eca0-aaba-48cb-8d7a-d17e48251bf2_f42e8987.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在选举守夜派对上11 月 6 日，佛罗里达州棕榈滩会议中心。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普完成内阁提名，他的政策意图变得更加清晰。他的提名人几乎都是白人、男性、右翼忠诚者，其中许多人具有媒体经验，他们倾向于关税并有孤立主义倾向。&lt;/p>;&lt;p>;科技大亨埃隆·马斯克将共同领导一个新的政府部门效率，而乐于关税的亿万富翁坎托·菲茨杰拉德公司首席执行官霍华德·卢特尼克则被选为商务部长。财政部长的三位领跑者是 Key Square Capital 创始人 Scott Bessent、Apollo Global Management 的亿万富翁投资者 Marc Rowan 和联邦储备委员会资深人士 Kevin Warsh。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将在共和党控制下以极其强势的方式就职。国会和保守派主导的最高法院。预计他将对竞争对手和盟友都采取强硬态度，更喜欢双边谈判，而不是他认为限制他交易风格的多边渠道。&lt;/p>;&lt;p>;许多人预计特朗普的政策路线图会像传统基金会的“2025 年计划”宣言，其中敦促废除行政国家，将权力归还给美国人民。例如，特朗普希望马斯克的新部门帮助彻底改革政府官僚机构。将使用行政命令来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;宣言的反华立场显而易见，尤其是在呼吁取缔 Tik-Tok 方面。关于国防部的章节说：“迄今为止，对美国安全、自由和繁荣来说最重大的威胁是中国。”中国决策者不应抱有任何幻想——所有枪口都将指向北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在大西洋的另一边，欧洲显然担心特朗普会达成一项让其离开的协议首当其冲的是为乌克兰提供资金，无论是继续战争还是重建其受损的经济。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免关税和保护主义政策，欧洲制造商正在将投资转移到美国，就像欧洲人面临着令人痛苦的高能源问题一样和劳动力成本，廉价的中国电力的入侵欧洲央行前行长马里奥·德拉吉最近关于欧洲竞争力未来的报告读起来令人沮丧。他表示，欧洲面临“生存挑战”，需要重点关注三个优先事项：缩小与美国和中国的创新差距、脱碳和竞争的联合计划、增强安全性并减少依赖。&lt;/p>;&lt;鉴于特朗普新政府预计将迅速采取行动以展示其力量和有效性，世界面临三种选择：温顺接受、保持中立和多元化，或者专注于变得更加强大，以确保在动荡的世界中具有韧性&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;成为附庸国的想法肯定会令美国的竞争对手和盟友感到厌恶。寻找通过促进多极化来避免制裁的中立方式需要聚集在金砖国家等集团周围。但这个以早期成员巴西、俄罗斯、印度、中国和南非命名的集团现在拥有更多成员，因此其决策和应对只会变得更加繁琐。&lt;/p>;&lt;p>;现实主义者的唯一结论是什么？必须以自强为主。这将要求每个国家根据国内比较优势进行痛苦的改革，以使自己免受全球秩序碎片化、气候变化和自然灾害以及可能发生的战争的影响。&lt;/p>;&lt;p>;对于全球经济来说，真正的宏观经济威胁就是美国债务的快速增长和美元的走强。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和上届特朗普政府都以债务和赤字推高了美国经济。自2015年底以来，美国政府债务增加了超过17万亿美元，达到近36万亿美元，约占经济名义价值的122%。仅一个国家的债务就占世界国内生产总值的三分之一，而且债务还在持续上升。&lt;/p>;&lt;p>;美国十年期政府债券收益率上升，反映出人们对特朗普2.0将继续减税的担忧并花费。美国利率上升会抑制全球经济，因为更多的全球储蓄将流向美元资产以追求更高的收益率。这会导致美元走强，从而鼓励美国在关税提高的情况下扩大贸易逆差。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国任何单方面使美元贬值的企图都会失败；其他人都可以简单地降低利率作为回应。最后一次一致尝试削弱美元是 1985 年的广场协议，给日本经济带来了可怕的后果。只有美国能够说服欧盟、日本、中国和产油国提供帮助，另一次此类尝试才会奏效。&lt;/p>;&lt;p>;全球气候雄心也将受到损害；即将上任的特朗普政府不太可能提供太多支持。如果欧盟经济继续疲软，欧盟维持绿色政策的意愿将受到考验。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有大国合作，多边机构将很难帮助发展中国家实现可持续发展目标。与此同时，发展中国家将不得不在人工智能、机器人和科技教育方面投入更多资金，以缩小与大国的数字和知识差距。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，特朗普2.0时代很可能会到来。每个国家都只顾自己，只顾自身利益和自强，而忽视合作。与美国的合作可能只有在关税和制裁的胁迫或威胁下才会发生。特朗普是不可预测的，可能会出现不同的结果。但到目前为止，很难看到一条没有令人不快的意外的道路。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges ‘positive dialogue’ with US as Trump’s threatened tariffs loom large]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3287728/china-urges-positive-dialogue-us-trumps-threatened-tariffs-loom-large?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/4db4e157-5f02-4aec-b14a-fbb5112ee49f_72f89368.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘满载集装箱的货船停泊在位于山东省青岛市的中国港口。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在承诺“坚定维护”中国利益的同时，中国首席国际贸易代表周五表示，北京愿意与华盛顿进行“积极对话”，以加强合作并管控分歧.&lt;/p>;&lt;p>;在过去七年中参加与美国贸易谈判的商务部副部长王受文发表上述言论之际，人们对世界贸易战死灰复燃的担忧越来越大。中美两国是最大的经济体，候任总统唐纳德·特朗普在对华采取强硬立场后，正在为连任做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“中美关系稳定健康可持续发展，造福两国人民”王毅周五在北京举行的多部委媒体吹风会上表示，王毅指出，中国“有能力减轻和抵御外部冲击的影响” ”，他指着国家经济“具有巨大的韧性、潜力和动力”。&lt;/p>;&lt;p>;“历史表明，对中国征收关税并没有解决征收国的贸易逆差问题，”他说。 “相反，[关税]提高了进口产品的价格……这不可避免地导致消费者价格上涨和用户成本增加，从而导致物价上涨和通货膨胀。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其成功的演讲中誓言。 - 竞选活动中他表示将对来自中国的所有进口商品征收高达 60% 的关税，中国长期以来一直是美国最大的贸易伙伴之一。&lt;/p>;&lt;p>;王是在吹风会上发言的官员之一。并讨论了一份九点文件周四发布的，旨在“促进对外贸易稳定增长，巩固和增强经济向好的复苏势头”。&lt;/p>;&lt;p>;其他官员来自外交部、工业和信息化部科技、中国人民银行和海关总署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在内需低迷和房地产危机持续的情况下，出口一直是中国的主要经济亮点之一。 10月份出口超预期，创27个月新高，同比增长12.7%，达到3090亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在周四公布的措施中，商务部门表示将为企业提供帮助“积极应对不合理的外贸限制”，“培育良好的出口外部环境”。一些分析人士认为，这是北京对全球贸易紧张局势加剧和壁垒增加的回应。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施还包括扩大出口信用保险覆盖范围，为参与国际贸易的企业提供更多融资支持，同时还呼吁加强跨境贸易往来。 ——边境电商，被商务部形容为贸易“新动能”。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三季度，我国跨境电商进出口额增长11.5%至1.88万亿官员们表示，人民币（2,594 亿美元），占中国贸易总额的近 6%。&lt;/p>;&lt;p>;王承诺提供更多培训，帮助企业提高合规能力，并强调中国 12 万电子商务企业中的大多数商业出口商都是小企业，他们可能面临清关、税收、产品质量和知识产权问题等方面的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将加强跨境供需联系&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自特朗普连任以来，人民币兑美元大幅贬值，中国人民银行在本月早些时候将中间价下调至 14 个月以来的最低水平后，于周五将中间价定为 7.194。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的基本判断是人民币汇率将维持在大致稳定在央行国际司负责人刘野表示。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，中国稳定的国际收支、有弹性的外汇市场以及近期的一揽子政策，“市场预期明显改善，经济动能进一步巩固”。&lt;/p>;&lt;p>;“受各国经济走势分化、地缘政治动态变化、国际金融市场波动等因素影响，人民币汇率可能出现波动。这她补充说，中国人民银行将保持人民币汇率灵活性，同时加强预期管理，包括防止围绕人民币的片面和自我强化的市场预期，以及防范汇率过度调整风险&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police horrified to uncover 12 bodies linked to black magic cult in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3287791/police-horrified-uncover-12-bodies-linked-black-magic-cult-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/c92ae24c-22d2-40f8-a95c-2084279467d4_7b0b30ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑魔法邪教尸体仪式&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方在泰国偏远的甘烹碧省的一处邪教静修处发现了 12 具据称被用于黑魔法仪式的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;泰国警方援引了黑魔法Siri Chan 森林寺的大师声称尸体赋予信徒超自然的力量。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok rival Kuaishou gets police warning over content moderation, child protections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287794/tiktok-rival-kuaishou-gets-police-warning-over-content-moderation-child-protections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/0f5c793a-1d5d-47b6-b9b7-ee172ecdba1e_daf9b8b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;快手被指违反网络安全法规定，未及时删除未经授权的内容。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据地方当局的通知，中国警方已就短视频应用运营商快手科技涉嫌内容审核和保护未成年人方面的失误向其发出警告。&lt;/p>;&lt;p >;这家总部位于北京的视频平台因涉嫌违反中国《网络安全法》的失误而受到批评，包括未能“及时处理当地法律禁止发布或传播的信息”以及对平台上的儿童保护不足，根据发布的通知关注国家网络安全信息中心微信公众号。&lt;/p>;&lt;p>;“公安机关……责令[快手]全面落实青少年保护，全面排查清理违法信息，清除非法账号”，网络安全部中心在通知中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周五正常工作时间外，快手没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;行政处罚是在北京一直寻求对网络进行更大控制之际做出的。年轻用户的数字生活。 2023 年 8 月，中国最高互联网监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 提出了一项规则草案，旨在遏制网络成瘾，培养未成年人社会主义价值观。&lt;/p>;&lt;p>;该机构当时表示，制定规则的目的是“发挥互联网的积极作用，营造良好的网络环境，预防和干预未成年人网络成瘾问题，引导未成年人形成良好的网络使用习惯”。&lt;/p>;&lt;p>;该规则据CAC官方网站发布的消息称，该规则已于11月15日生效。&lt;/p>;&lt;p>;最终确定的规则“鼓励和支持移动终端、应用程序和应用程序发行商携手构建小模式” – 技术限制每天上网总时间、过滤不适当内容并优先显示适合年龄的内容的控制措施，以保护 18 岁以下的用户。&lt;/p>;&lt;p>;中国在打击互联网和视频游戏成瘾方面做出了努力回溯几年。 2019年，国家新闻出版署出台了实名注册、限制游戏时间等措施，确保未成年人不沉迷手机游戏。这些规则在 2021 年收紧，当时监管机构限制未成年人每周只能玩三个小时的游戏。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop29 draft deal proposes rich nations give US$250 billion in climate finance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287795/cop29-draft-deal-proposes-rich-nations-give-us250-bn-climate-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/e29230d7-4811-4879-956b-05f1dce19215_58aa0b19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动人士参加抗议活动周五在阿塞拜疆举行的联合国气候变化大会第 29 届缔约方大会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五联合国气候谈判达成的新协议草案提议，富裕国家每年承诺提供2500亿美元帮助较贫穷国家应对全球变暖，以打破谈判僵局.&lt;/p>;&lt;p>;会议定于周五结束，来自近 200 个国家的代表在经过两周的紧张讨价还价后，热切地等待第二十九次缔约方大会东道主阿塞拜疆提出新提案。&lt;/p>;&lt;p>;文本制定了雄心勃勃的总体目标，即到 2035 年每年筹集 1.3 万亿美元资金，其中以富裕政府的资金为核心，并辅以私营部门投资。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一个会议上正式提出具体数字的时间主要是关于如何加大对发展中国家减少排放和适应气候变化的帮助的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;现有的承诺承诺，历史上对全球变暖负有最大责任的富裕国家将向美国提供帮助。每年为气候投入 1000 亿美元&lt;/p>;&lt;p>;由包括中国在内的 134 个发展中国家组成的有影响力的谈判集团，对发达国家的要求至少是这一数字的五倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;主要贡献者，例如正如欧盟所说，此类要求在政治上不切实际，私营部门的资金必须发挥很大作用。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟顶住了将自己的数字摆上桌面的压力，并希望像这样的新富裕新兴经济体中国作为全球最大的排放国绿色和平组织负责人贾斯珀·发明家 (Jasper Inventor) 表示：“虽然我们现在至少得到了一个数字，但还不够，脱离了气候影响的现实，而且远远低于发展中国家的需求。” Cop29 代表团，这是活动人士的第一反应之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/3dd86196-9004-4c2a-b6d1-21540b55ea12_544dcb9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Cop29联合国标志周五，气候变化会议在阿塞拜疆巴库的临时围栏旁举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多国家也在第二十九次缔约方会议上推动加倍努力减少地球供暖排放，此举遭到了不想要化石燃料的阿拉伯国家集团的反对&lt;/p>;&lt;p>;第 29 届缔约方会议主席国阿塞拜疆在达成妥协的压力下于周五早些时候表示，已就新案文进行了“广泛且包容性的磋商过程”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/a5e10a26-5f32-4c16-837b-cc32ff2e7e24_13cbad0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克11 月 19 日，观看 SpaceX 星舰火箭第六次试飞。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，绿色和平组织法国分部周五表示，已退出埃隆马斯克拥有的 X，因为它“支持虚假信息和气候怀疑论”。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，包括英国《卫报》在内的新闻媒体也采取了类似的行动，该媒体将 X 称为“有毒媒体平台”，并指责马斯克使用它的“塑造政治话语的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;法国绿色和平组织表示：“X 今天达到了前所未有的毒性水平：缺乏节制、仇恨和气候怀疑言论泛滥以及极端主义内容的算法推送。” &lt;/p>;&lt;p>;法国绿色和平组织总干事让-弗朗索瓦·朱利亚尔 (Jean-Francois Julliard) 表示，该组织“不能为一个有利于虚假信息（和）气候怀疑论的平台提供支持”。&lt;/p>;&lt;p>;法国绿色和平组织表示将继续活跃在 Facebook、Instagram、LinkedIn 和 Threads 等其他平台上，同时探索 Bluesky 等替代平台。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年被马斯克收购以来，X 一直被指控散布虚假信息和缺乏节制.&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普任命马斯克领导政府效率部，他拒绝以言论自由的名义进行审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s official messaging needs AI, algorithms to counter Western media: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287793/beijings-official-messaging-needs-ai-algorithms-counter-western-media-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 20:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/98fae20f-73f1-44b4-ba05-f95328f7431c_39ce3b48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民日报整版在文章中，专家建议北京如何使用“人工智能生成工具和分析”来加强全球信息传递活动。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《人民日报》周五发表了整版文章，呼吁改善中国在全球舞台上的信息宣传活动，并提出了揭穿美国主导的叙事的具体建议，包括&lt;/p>;&lt;p>;在共产党的喉舌中，学者们提出了一些策略，包括利用技术来对抗西方媒体，他们说西方媒体描绘了中国不公平的形象，并阻碍了国家形成国内共识的能力.&lt;/p>;&lt;p>;在复旦大学新闻学院教授唐景泰在一篇文章中表示，利用数据和算法来支持中国的网络信息宣传活动非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;他指出了人工智能生成工具和分析的使用&lt;/p>;&lt;p>;这些工具可以帮助实现传统“人”模式的革命性转变。寻求信息”改为“寻求信息”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在线活动还可以利用社交媒体算法将相关内容整合到目标受众的日常信息流中，“使其显得不那么陌生、更自然……从而产生微妙而强大的影响力”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;这些建议是在北京加大努力应对其所认为的与美国及其盟友的一场叙事战之际提出的。中国在侵犯人权、领土争端和贸易问题等一系列问题上受到指责，这引发了西方国家的制裁，而这些国家对中国的好感度直线下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局长期以来一直抱怨文章发表于唐纳德·特朗普当选总统后，呼吁构建对抗西方媒体的“国际话语权”战略，以塑造国际舆论。他的第二个美国总统职位。特朗普政府在第一个任期内质疑共产党的合法性，并在Covid-19的起源问题上强化了针对中国的言论，这加剧了双方之间的激烈争吵。&lt;/p>;&lt;p>;在另一篇文章中，北京大学新闻与传播学院教授程曼丽指出，“推进国际传播格局重构的紧迫性和必要性”。&lt;/p>;&lt;p>;随着地缘政治紧张局势的加剧，程说，以美国为首的西方持续升级对华打压和围堵，西方媒体将涉华问题纳入全球叙事往往歪曲事实。&lt;/p>;&lt;p>;她说，近年来此类叙事屡见不鲜。 “不仅影响国际社会对中国的准确认识，也严重扰乱了中国国内受众共识的形成。”&lt;/p>;&lt;p>;“打破西方话语垄断，瓦解国际舆论对于向世界展示真实、多维、全面的中国形象来说，对中国的刻板印象变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;p>;程还指出，利用技术进行更“精准”的信息宣传，使用详细的用户配置文件来实现符合受众偏好的定制内容创作。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学的唐表示，应该提高此类活动中内容的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“它将内容与当地文化符号相结合至关重要目标国家形成跨文化符号网络。这种结合使得内容能够突破文化障碍，更容易被不同文化背景的受众所接受。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为此，唐建议引用目标国家的传统节日、历史人物和文化。经典文学作品，“帮助弥合内容与受众之间的心理距离”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/6062abab-2f61-434d-9913-8d5a918562cf_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席的支持者和批评者习近平在 2023 年旧金山亚太经合组织峰会附近汇聚。中国专家表示，全球叙事常常歪曲事实。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，针对不同文化的叙事还应该具有“包容性和灵活性”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，叙事可以”寻找共同的价值观，唐说，和平、发展、公平正义等，有助于建立跨文化理解和支持。&lt;/p>;&lt;p>;实现这些目标“自然地融入国际受众的价值体系，使我们希望的内容推广不再被视为‘他者’的视角”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;在另一篇文章中，两位作者强调有必要促进海外对中国文化的接受。&lt;/p>;&lt;p >;北京语言文化学院副教授 张永芬大学和负责汉语海外推广的前官员姜明宝表示，中国应继续生产高质量的文化产品等战略。&lt;/p>;&lt;p>;“进一步促进汉语海外传播文化可以更加全面、生动地展现中国故事及其背后的智慧和精神力量，不断增强国家文化软实力和中华文化影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan town in uproar after 40 Shiite Muslims shot dead in bus convoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287777/pakistan-town-uproar-after-40-shiite-muslims-shot-dead-bus-convoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/79f15b79-f6d8-4507-a6fd-0e575192e298_333415e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哀悼者站在旁边巴基斯坦枪手向巴士车队开火，造成 40 人死亡，其中部分人的尸体。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，愤怒的人群聚集在巴基斯坦偏远山区小镇帕拉奇纳尔，他们对护送巴士车队的袭击感到愤怒，其中 40 名什叶派穆斯林在被自动射击后死亡遭到伏击。&lt;/p>;&lt;p>;位于巴基斯坦西北与阿富汗接壤的帕拉吉纳尔地区，逊尼派和什叶派穆斯林社区之间经常发生因土地和权力问题而发生的暴力冲突。往返该镇的旅客乘坐由安全官员护送的车队。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的什叶派在这个拥有 2.41 亿人口的逊尼派穆斯林国家中属于少数派，他们也遭到了 Tehreek-e 的袭击。 -巴基斯坦塔利班 (TTP) 逊尼派伊斯兰武装分子，认为他们是异教徒。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员 Javedullah Mehsud 表示，袭击造成的死亡人数已上升至 40 人，其中包括 8 名妇女，29 人正在医院接受治疗，其中 9 人情况危急。他和一名医院医务人员称所有死者都是什叶派。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/22/f268388c-27db-47ef-a61f-7156447f795e_5378d604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡拉奇市的巴基斯坦什叶派穆斯林支持者谴责枪手在山城帕拉奇纳尔向公交车开枪造成的人员伤亡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;没有立即声称对此事负责。&lt;/p>;&lt;p>;马哈苏德表示，两名逊尼派人士在报复性袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p >;居民称，帕拉奇纳尔镇的所有市场、教育机构、交通和其他企业都已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的警官表示，数百名愤怒的市民聚集在主要集市上，情况非常严重情绪不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名伤者贾姆谢德·侯赛因 (Jamshed Hussain) 在病床上通过电话表示，他在警察的陪同下，在大约 100 辆车组成的车队中行驶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;他说，车队中的一些人已经停下来攻击车队，首先是护卫队，从两侧向车辆扫射。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认识他们，但他们是配备步枪和他们拦住了车辆，并开始近距离向乘客开枪，”侯赛因说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>