<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mainland Chinese polar research icebreaker gets warm welcome as it opens to visitors in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258348/mainland-chinese-polar-research-icebreaker-gets-warm-welcome-it-opens-visitors-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 15:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/99db1b52-9919-4813-983a-24b13f62595f_b4b1f28d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;极地科考破冰船雪龙二号于周二向游客开放，甲板上停着雪鹰 301 直升机。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首艘极地科考破冰船停靠香港进行友好访问后，吸引了大批民众前来参观。&lt;/p>;&lt; p>;周二，公众热烈欢迎巨大的雪龙二号对这座城市进行为期五天的访问，这是它从冰冻的南极洲探险归来的第一站。&lt;/p>; >;&lt;p>;40 多岁的莱西·李 (Lacey Li) 是周二早上 8.30 向公众开放后登上这艘船的 60 多人之一。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常令人惊叹，”她说。 “一切都井然有序、整洁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 09/66ce787d-d1c8-437b-827d-e60fb4c3bf92_0a3ddf70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公众参观尖沙咀海运大厦极地科考破冰船雪龙二号沙咀。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李女士请假一小时，与丈夫到尖沙咀海运大厦参观游轮。&lt;/p>;&lt;p>;她说，由于她在一家建筑设计公司工作，所以对船上实验室的布局格外关注。&lt;/p>;&lt;p>;来自大学、学校和公司的团体也是第一批获得证书的参观者。船舶的特写视图。&lt;/p>;&lt;p>;参观者可以进入海洋采样室和实验室等区域，以及配有船上“雪鹰 301”直升机的直升机停机坪。&lt;/p>; &lt;p>;17岁的周子棠是沙田利马书院圣玫瑰学院的学生，她说她对船上的一系列设备很着迷。&lt;/p>;&lt;p>;“最令人印象深刻的是——破冰船配备了设备，”学校 13 名学生中的 Chow 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道南极地区可能非常寒冷，我担心科学家们会被冻住。” &lt;/p>;&lt;p>;“但有人告诉我，船上有自动空调。”&lt;/p>;&lt;h3>;破冰船“雪龙二号”未来的极地探险中出现了香港的角色&lt;/h3>;&lt;p >;利马圣罗斯学校校长林茂棠表示，这次访问对她的学生来说是一次“难得的机会”，让她看到了国家的一些科学成就。&lt;/p>;&lt;p>;电气专业硕士生彭泽新香港大学电子工程学教授表示，他对船上携带的一系列设备和小玩意最感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我对直升机、无人机和样本收集器特别感兴趣，”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现看到他们如何在极地研究中应用无人机很有趣，”他补充道。 “无人机可以前往人类难以到达的地区，帮助完成科学任务。”&lt;/p>;&lt;p>;该船在周二至周五免费开放，最多可容纳 3,000 人。&lt; /p>;&lt;p>;所有访客都需要预先登记，但似乎并非所有人都知道这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;77岁的退休医生沉勇（Sham Yung）失望地离开航站楼，因为&lt;/p>;&lt;h3>;香港将于4月首次接收雪龙2号破冰船&lt;/h3>;&lt;p>;“我们很遗憾没有机会参观想要和两个朋友一起参观破冰船的容先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有科考船来香港，所以我很好奇看看里面有什么，”他说。添加。 “我希望下次他们能为老年人提供更方便的购票方式。”&lt;/p>;&lt;p>;破冰船的访问恰逢香港中文大学组织的为期两天的气候变化会议。&lt;/p>;&lt;p>;破冰船的访问恰逢香港中文大学组织的为期两天的气候变化会议。 p>;&lt;p>;香港科学馆还将举办有关该主题和极地研究的展览，直至六月。&lt;/p>;&lt;p>;探险队副队长王锦辉早些时候表示，他希望香港科学家能够采取行动参与该船的工作。&lt;/p>;&lt;p>;访问组织者绿色未来基金会协会和香港极地研究所的创始人何建中教授早些时候补充说，中国内地当局已承诺让香港人参与未来的探险活动.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Gulf states changing face of development finance in Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3258028/china-and-gulf-states-changing-face-development-finance-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/037bc068-40ec-4c53-a99c-8a67a1ca8f2b_ff6113c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 29 日，乌干达一名高中生在学校学习普通话，2019。非洲尚未将其庞大且不断增长的人口转化为人力资本。中国是唯一有资格提供帮助的国家。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国在非洲进行了大量投资，但海湾合作委员会 (GCC) 国家也正在成为主要投资者；例如，阿拉伯联合酋长国（UAE）正在成为中国在非洲港口业务的主要竞争对手。与中国一样，海湾合作委员会的行动速度比西方国家快得多。当中国对非洲的投资步伐放缓时，海湾国家填补了一些空白。&lt;/p>;&lt;p>;中国和海湾合作委员会在非洲的快速发展的参与可能会促进国际发展合作的范式转变。作为取代非洲传统西方大国的主要投资者，中国和海湾合作委员会正在加速重新配置，摆脱发展资源根深蒂固的南北流动。&lt;/p>;&lt;p>;这带来了巨大的希望，但也带来了重大挑战。它可以开创更适合发展中国家需求的合作模式。但将其转化为切实利益取决于健全的制度框架和有效的非洲代表性。&lt;/p>;&lt;p>;中国和海湾合作委员会都寻求确保非洲的资源；中国倾向于石油和天然气，而海湾国家则优先考虑农业投资。它们还为非洲带来了互补资源。&lt;/p>;&lt;p>;除了金融之外，中国还可以提供急需的工业、技术和基础设施能力，以提升非洲的生产能力。清洁技术是非洲外国直接投资 (FDI) 的关键驱动力，也是中国在该领域具有明显优势的领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然海湾国家和许多非洲国家都已石油、天然气或矿产储量丰富，但其经济发展却截然不同。为什么海湾国家比非洲国家富裕得多？尽管人口不足 6000 万（不到撒哈拉以南非洲 12 亿人口的 5%），海湾国家却拥有比整个非洲地区高得多的集体国内生产总值。按人均计算，海湾国家也拥有更多的资源。&lt;/p>;&lt;p>;非洲吸引的外国直接投资有限，因为它缺乏基础设施和人力资本。与东亚和印度不同，非洲尚未将其庞大且不断增长的人口转化为人力资本。中国是唯一有资格提供帮助的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国和海湾合作委员会都在争夺非洲的地缘政治影响力。海合会在非洲的活动主要集中在东北部伊斯兰国家，它在那里有宗教和文化联系。但这种意识形态外展可能会加剧社会分歧，为极端主义提供资金，并助长镇压。相比之下，中国在非洲各地采取更加公平的做法，在联合国和其他多边论坛上争取支持票。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国和海湾合作委员会在非洲存在竞争，但他们也可以发现彼此之间的利益比与西方的利益更加一致。这是一场包括西方在内的四向舞蹈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;凭借其殖民遗产，欧洲是非洲领先的累积投资者。尽管过去十年的大部分时间里，中国对非洲的外国直接投资都超过了美国，但自 2022 年以来，中国对非洲的外国直接投资份额大幅下降。阿联酋近年来成为主要投资者，2022 年为非洲带来了最大的投资额，比英国和法国的总和还要少，而美国和中国的投资额则相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;海湾合作委员会与中国（包括香港）和欧洲一起构成了非洲最大投资者的三足鼎立。这些参与者在非洲的不同发展阶段发挥了关键作用，而且其重要作用还在不断演变。&lt;/p>;&lt;p>;海湾合作委员会可能会试图让中国在非洲与西方对抗。但考虑到其国家资本主义和地缘政治议程，它可能会发现与中国的结盟程度稍高一些。中国可以通过强调与海湾合作委员会的利益互补，同时管理经济和地缘政治竞争来利用这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;重要的是，海湾合作委员会是一个充满内部竞争的集团，例如卡塔尔之间的竞争和阿联酋，以及阿联酋和沙特阿拉伯之间。如果中国能够巧妙地管理海湾合作委员会内部错综复杂的动态，这种分歧对中国有利。&lt;/p>;&lt;p>;对于非洲来说，从这种四向舞蹈中获得最大的发展利益需要所有非洲国家之间的精心协调。但形成如此统一的大陆立场也意味着面临来自54个国家的利益多样性、历史上的地区竞争和紧张局势、谈判能力的限制、政治精英的激励失调以及有效一体化的制度障碍等带来的巨大挑战。&lt;/p>; &lt;p>;通过改革克服这些障碍可能会将非洲的巴尔干国家转变为一个更加团结的集团。&lt;/p>;&lt;h3>;富裕国家必须效仿中国的领导并支持非洲的绿色革命&lt;/h3>;&lt;p>;非洲能否打造一个绿色革命通向基础广泛的发展之路取决于其建立有效和负责任的机构的能力。&lt;/p>;&lt;p>;正如阿联酋通过有效治理实现自我转型，以及沙特阿拉伯追求类似的改革一样，非洲国家必须优先考虑加强检查和监督平衡、维护法治、协调商业法规、打击腐败和发展强大的国家能力。&lt;/p>;&lt;p>;有效效仿促进东亚崛起的制度模式将塑造非洲利用其国际伙伴关系实现非洲发展的道路。推动包容性增长。&lt;/p>;&lt;p>;通过在发展​​中国家的共同经验基础上开创适合具体情况的诸边合作模式，南南合作的新范式可以对传统的南北架构形成制衡。但实现这种变革潜力取决于参与者是否愿意超越狭隘的自身利益，建立真正互惠的伙伴关系 — — 这将为所有人带来更好的结果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s anti-graft watchdog calls out local governments for ‘diseases’ of bogus businesses, fake data, phony ‘likes’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3258353/chinas-anti-graft-watchdog-calls-out-local-governments-diseases-fake-businesses-fake-data-fake-likes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/debabc29-a76b-41a2-bf71-ba020cc865fc_be5f4410.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平多次指示官员进行全面“调查”深入听取群众意见，挖掘地方问题根源，特别关注社会稳定、党的执政和法制建设。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地方政府捏造了本地区的企业数量——这是经济复苏的一个关键指标——并且在一个案例中为城镇登记虚假企业制定了硬性目标，国家最高反腐败监督机构周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一份正式通知中，中央纪律检查委员会（中纪委）列出了增加基层官员负担的三个“形式主义”典型例子。 &lt;/p>;&lt;h3>;“连一个都没有”：中国因缺乏案件而抓起基层反腐败斗争人员&lt;/h3>;&lt;p>;以中部省份山西为例，该委员会表示，2022 年和 2023 年一些县为乡镇、区制定了硬指标。然后，这些地方政府每年都会根据其在各自地区新增的商业实体数量进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;迫于上级压力，地方政府会“动员”当地居民伪造商业登记。通知称，其中一些企业将在年度县评估后被取消。&lt;/p>;&lt;p>;中纪委称，一个极端案例中，一个人注册了20多家虚假企业。&lt;/p>;&lt; p>;随着山西省提供财政援助和各种营销平台，帮助企业主从 Covid-19 和全面的流行病限制造成的经济损失中恢复过来，商业登记量激增。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，山西省官员宣布2023年前9个月新登记企业6.8万户。该省承诺，将进一步支持旅游、创新、农村和农业发展，以支持“大势”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;中纪委还列举了东北省辽宁省的另一个形式主义案例，该省农村设立了600多个图书馆。这些设施几乎没有被当地居民使用过，其中大多数是农民。&lt;/p>;&lt;p>;在中国东北黑龙江省齐齐哈尔市，政府官员为“点赞”数量设定了硬性目标因其来自地区县和区的社交媒体帖子。根据中纪委的说法，在至少 10% 的人口参与的规定下，医院和学校要求其工作人员记录他们对帖子的“喜欢”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些经典例子表明，一些地方政府不顾实际，盲目定额，迫使基层干部编造虚假数据。”中纪委表示，并补充说，要纠正“形式主义、官僚主义顽疾”。&lt;/p>;&lt;p >;多年来，中国揭露了多起数据造假案件，地方官员试图夸大数字，以实现经济增长目标或提高晋升前景。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，前国家统计局局长张敬华江苏省委副书记，因被指控捏造经济数据而被开除党籍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国前司法部长唐一军面临腐败调查&lt;/h3>;&lt;p>;去年，中国国家主席习近平习近平多次指示各级官员进行全面的“调查研究”，这与毛泽东主席在 1960 年代初“大跃进”后采取的措施相呼应。习近平敦促官员倾听公众的声音，找出问题的真正根源，特别关注社会稳定、党的治理和法制体系。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，国家统计局警告说，数据造假是“统计领域最大的腐败”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato should recruit Singapore, Philippines, Japan, Thailand and others, former supreme allied commander says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3258339/nato-should-recruit-singapore-philippines-japan-thailand-and-others-former-supreme-allied-commander?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/f4bc395f-a4ab-4e82-8359-20a8b746c39c_c9082744.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任北约欧洲盟军最高指挥官美国海军上将詹姆斯·斯塔夫里迪斯在2009 年新闻发布会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前北约最高盟军指挥官表示，北约军事联盟应考虑扩大其成员范围，将亚太国家纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>; “北约应该考虑从其传统边界之外招募一些新成员，”美国退役海军上将詹姆斯·斯塔夫里迪斯周一在彭博社的一篇评论文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔夫里迪斯在 2009 年至 2013 年期间担任该军事联盟的负责人在此之前，他于2006年至2009年担任美国南方司令部司令，负责监督拉丁美洲的军事行动。&lt;/p>;&lt;h3>;美国正在建立“亚洲式的北约”吗？朝鲜认为如此&lt;/h3>;&lt;p>;斯塔夫里迪斯写道，扩大北约成员资格是对中东持续冲突、俄罗斯-乌克兰战争、美中紧张局势以及中国南方领土争端的必要回应&lt;/p>;&lt;p>;斯塔夫里迪斯在他的观点文章中建议招募“与联盟拥有共同的自由、民主、自由和人权愿景”的亚太国家。潜在盟友名单包括澳大利亚、日本、新西兰和韩国等国家。&lt;/p>;&lt;p>;此外，菲律宾、泰国和新加坡等东南亚国家也可能因其与印度的关系而被纳入其中。斯塔夫里迪斯写道。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，斯塔夫里迪斯确实承认“将北约的地理范围扩大到包括一组亚洲民主国家”的困难。&lt;/p>;&lt;p>;除了管理“文化、语言”之外， ，以及地理差异，”斯塔夫里迪斯指出，成员人数增多将使得“在任何特定使命上获得广泛共识变得更加困难。”&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，挑战和好处感觉大致平衡，但是考虑到实际和政治障碍，现在考虑建立一个全球性的北约可能还为时过早，”斯塔夫里迪斯写道。&lt;/p>;&lt;p>;“但也许有一条中间道路，这可能需要联盟与亚洲国家之间建立更正式的关系。他补充说，“民主国家”，并建议做出“明确阐述的安全保证”和“联合采购先进武器系统”等安排。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，北约已经在扩大其在亚洲的外展工作。自2022年以来，日本和韩国参加了军事同盟的年度峰会。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，去年北约考虑在日本设立联络处。然而，由于法国总统埃马纽埃尔·马克龙的反对，计划落空。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事联盟对亚洲的提议似乎引起了中国等国家的愤怒，中国国防部已指责北约是“行走的战争机器”。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，北约不断向亚太靠拢，以不存在的‘中国威胁’为借口，推进集团对抗，中国国防部发言人吴谦在 1 月份的新闻发布会上谈到北约时表示：“这是对地区安全的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;北约代表没有立即回应正常工作时间以外发出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt for trio who stole HK$3 million in gold powder at knifepoint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258341/hong-kong-police-hunt-trio-who-stole-hk3-million-gold-powder-knifepoint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/108be97a-f060-45f4-b960-ab2622451085_56ef6ebf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二早上，抢劫发生在剑桥广场工业大楼外。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在追捕至少三名男子，他们于 2019 年 12 月 17 日在新界持刀劫持两名女子后，偷走了六袋金粉，价值约 300 万港元。周二。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，抢劫案发生在早上7时25分左右，位于上水卓运街剑桥广场工业大厦外。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，两名中国男子一名警方消息人士称，“据信年龄在20至30岁之间，用刀威胁受害者，并偷走了他们的两件行李”。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，劫匪乘坐第三名男子驾驶的白色汽车逃跑。&lt; /p>;&lt;p>;消息人士称，行李中装有六袋金粉，估计价值 300 万港元（383,160 美元），物品的确切价值尚未得到官方确认。&lt;/p>;&lt;p>;两名受害者在抢劫过程中没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方在该地区进行了搜查，但到目前为止尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，两名劫匪身穿黑色衣服，面部表情&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获冒充机器零件的黄金，价值8,400万港元&lt;/h3>;&lt;p>;大埔警区重案组探员正在调查此案，人员正在检查监控录像作为证据。&lt;/p>;&lt;p>;去年，警方在全市处理了 97 起抢劫案，比 2022 年记录的 77 起案件增加了 26%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxis to join modern world as digital payment platform wins approval from Transport Department]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3258315/hong-kong-taxis-join-modern-world-digital-payment-platform-wins-approval-transport-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/e89ed3ac-6332-4f4e-bd82-8b52fe59c148_46881714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年4月8日尖沙咀渡轮码头的士排队图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融科技公司 Wonder 为香港 18,000 多辆出租车提供数字支付服务，获得了香港交通运输部的批准，其中绝大多数出租车只提供数字支付服务。 &lt;/p>;&lt;p>;Wonder周二宣布，Taxi Pay x Wonder，或简称Taxi Pay，是首个获得香港特别行政区运输署批准的支付网关平台。 Wonder 是 Bindo Labs 的子公司，Bindo Labs 是一家 2010 年初创公司，为食品和饮料行业提供在线支付系统。&lt;/p>;&lt;p>;该系统将允许香港人使用 18 种不同的本地和国际支付选项来结算出租车费，可以通过手机扫描二维码进行支付，也可以在终端上点击手机或支付卡。&lt;/p>;&lt;p>;该公司希望撼动香港的出租车行业，香港是为数不多的主要城市之一除非通勤者通过优步等应用程序预付费预订出租车，否则现金仍然是出租车费的王者。该公司表示，数字支付的广泛采用将提升香港作为全球创新中心和具有前瞻性思维的国际城市的声誉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/57944996-3c70-4c35-ab94-4d9875bb5a75_4f82d912.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;香港的士及公共小巴联会主席周国强于2023年11月2日在深水埗演示Wonder的支付系统。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; Wonder 创始人兼首席执行官 Jason Ngan 周二在香港科学园举行的新闻发布会上表示：“我们的目标是促进数字支付的采用，并改善本地乘客和国际游客的整体出租车体验。”&lt; /p>;&lt;p>;Wonder 的系统是出租车计价器系统的升级版，允许其接受不同的支付方式，如 Visa、Mastercard、支付宝和银联。支付宝与拥有邮政的阿里巴巴有关联。每辆出租车需加收3.5%的附加费。&lt;/p>;&lt;p>;要获得这项技术，每辆出租车都需要安装智能出租车计价器和智能支付终端，价值分别为5,800港元和2,800港元。该公司将在未来六个月内免费提供这些设备，作为早鸟奖励。它还在三个月的促销期内免除某些付款方式的交易费。&lt;/p>;&lt;h3>;如果当局接受交易建议，香港的士票价可能会上涨17%&lt;/h3>;&lt;p>;政府统计数据显示，香港共有18,163辆的士，其中市区的士15,250辆，新界的士2,838辆，大屿山的士75辆。绝大多数司机不提供数字支付选项。&lt;/p>;&lt;p>;由于付款结算出现延迟，一些司机到目前为止一直避免使用数字支付系统。通过 Wonder 与亚太地区著名私人债务投资者 Acorn 的合作，Taxi Pay 能够通过引入即时结算来克服这一问题，使出租车司机能够在每次行程后立即获得收入。&lt;/p>;&lt;p>;此外， Wonder宣布将推出一款名为“Driver Assistant”的出租车叫车应用程序。该应用程序根据 GPS 位置将司机与附近的订单进行匹配，并允许出租车司机取货。该公司表示，司机还可以从可用选项池中手动选择订单，从而灵活地管理他们的工作量。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government to push forward with waste-charging scheme, review data from trial before deciding execution: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258338/hong-kong-government-push-forward-waste-charging-scheme-review-data-trial-deciding-execution-john?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 14:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/33b886d4-4646-4d30-be5c-b8c94352f36d_0715f42e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;物业管理人员在荃湾展示经批准的绿色垃圾袋。政府本月在 14 个地点开展了该计划的试点。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一些政客呼吁退出的情况下，香港特首推动实施备受争议的垃圾收费计划，并重申政府将收集试运行数据并决定&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二强调，政府对该计划的立场“非常明确”，反驳了政治重量级人物罗文屯敦促放弃该计划的呼吁。 &lt;/p>;&lt;p>;“这已经是香港的法律。所以政府必须想出一个合适的方法来实施。为了推进这一计划，我们启动了一项测试计划。”Lee 告诉媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认真地进行这项测试，以确保我们收集到足够的数据，以便我们决定如何推进它。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局将考虑试点计划的参与率和配套设施等因素，然后在 5 月或 6 月做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要采取措施看看执行过程、我们的节奏、实际实施时间和细节。”Lee 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/09/aa4de401-de2d-4b39-a39c-9da6462b6c64_223addb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约翰·李说当局在决定实施该计划之前，会考虑试用参与率和配套设施等因素。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中华全国归国华侨联合会前副主席罗曾呼吁政府考虑推迟或完全停止该计划&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该方案是“激进反对派”提出的，是在环境问题政治化的“高压”环境下制定的。&lt;/p>;&lt;p>;立法机关通过早在 2021 年就开始实施垃圾收费法案。该计划要求居民购买指定的塑料处理袋，但由于公众反应不佳，自去年 12 月以来已被推迟两次。&lt;/p>;&lt;p>;政府本月在14 个地点，包括餐馆、公共和私人住房。但过去一周参与者反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态司司长谢展云早前表示，尚不确定该计划能否在8月1日在全市实施，当局会先需要分析试验结果。&lt;/p>;&lt;p>;上届政府负责该计划的前环境部长黄锦星周二在另一个场合呼吁公众支持该计划。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我呼吁大家珍惜这项历届政府和众多市民制定和支持的政策，帮助香港尽快减少废物和碳排放。”他说。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港垃圾收费计划试运行，使用率低至20%&lt;/h3>;&lt;p>;黄亦表示政界应以长远眼光支持环保。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，尽管经济表现不佳，社会不应牺牲环境，并补充说，香港可以进一步发展绿色产业。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学荣休生物学教授黄焕忠教授，还批评罗不了解废物管理的全球趋势和提倡回收的循环经济理念。&lt;/p>;&lt;p>;“他是从政治角度看问题。我们不应该把政治拖进去。”黄在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港的政治争端已经拖了15年之久，而且与外国相比，香港在废物管理方面进展缓慢.&lt;/p>;&lt;h3>;香港将试行废物收费；参与者对规则不清楚&lt;/h3>;&lt;p>;黄还表示，此次试点为政府今后顺利实施全市垃圾收费提供了一个机会，并强调政府不应考虑推迟该计划。&lt;/p >;&lt;p>;“政府应该制定更明确的废物处理指南，以安抚公众并增强他们履行法律要求的信心，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，应该修改该指南，不时进行审查，以便居民更好地了解该计划并养成习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫不及待地想等到它完美实施，”专家说。&lt;/p>;&lt;p>;参与柴围连翠村试验的物业管理公司潘建良在同一电台节目中表示，只有约 20% 的住户使用指定胶袋处理废物。&lt;/p>; &lt;p>;身兼香港物业服务代理协会主席的潘将参与率低归因于试验性质以及居民缺乏回收意识。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的公司不得不额外聘请一名清洁工来处理垃圾，并补充说，由于设计有问题，工人们很难用完指定垃圾袋中的所有空间。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shoplifting duo have 11 children, use them to avoid jail time as China exempts expectant and nursing mothers from prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3257007/shoplifting-duo-have-11-children-use-them-avoid-jail-time-china-exempts-expectant-and-nursing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/227b20db-f0e0-4bbf-98de-bd971aa377e4_7793de63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的两位女性利用怀孕和哺乳期在发现大陆法律允许孕妇免于入狱后，她开始在商店疯狂行窃。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国进行了一系列盗窃的犯罪二人组一直利用怀孕来逃避入狱。&lt;/p>;&lt;p>;最好的朋友， 30岁的肖青和39岁的朱朱是通过共同经营的服装店认识的。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19大流行期间，生意不景气，他们的店被迫关门，让他们失去了来源。 &lt;/p>;&lt;p>;朱珠结过两次婚，离婚过两次，育有七个孩子，其中三个是第一次，四个是第二次。肖庆有四个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;上海警方称，由于抚养孩子的经济压力，绝望的母亲决定转向犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/e45e9a59-fef8-4394-be17-085185dd33fb_2a8f47e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两人在商店疯狂行窃时使用了一辆空婴儿车作为掩护。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人发现，根据中国法律，孕妇和哺乳期母亲可以避免因犯罪而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;因此，她们多次利用怀孕和哺乳期从中国东部的高档服装店行窃。&lt;/p>;&lt;p>;闭路电视录像显示，盗窃二人以一辆空婴儿车为掩护，在商店内将衣服塞进里面，然后快速行走&lt;/p>;&lt;p>;朱朱称，他们用磁铁将衣服上的防盗标签撕掉，然后将物品变卖换取现金。&lt;/p>;&lt;p>;近两年，他们偷走了约2800元（ &lt;/p>; &lt;p>;两人在3月被捕。&lt;/p>; &lt;p>;“有这么多的孩子，付出了很多努力，只偷了2,800元？”一位观察家在微博上说&lt;/p>; &lt;p>;“孩子们是犯罪的工具，这是完全可耻的，”另一个。 &lt;/p>; &lt;p>;分别为盗窃罪。 &lt;/p>; &lt;p>;由于他们的重复犯罪，缓刑不适用，因此他们在外部服刑。&lt;/p>; &lt;p>;这通常采用社区校正的形式，其中包括监视其在其他们的监视罪犯房屋或其他指定住宅。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/28/28/bb3334c1- D1DE-4B50-ADBB-08B5FDC14363_16F5C564.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国法律免除了怀孕或母乳喂养的妇女，无法服刑。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，如果女性罪犯是母乳喂养并被判处监禁，则可以暂时允许她在监狱外服刑，通常是一年。 &lt;/p>; &lt;p>;此外，罪犯可以申请该期间的延长。&lt;/p>; &lt;p>;如果妇女有意再次怀孕或多次怀孕以逃避监禁，则该判决的执行将被暂停。剩下的期限只有在怀孕结束或母乳喂养期到期后才能执行。&lt;/p>; &lt;p>;“这反映了对法律人类的关心。毕竟，新生婴儿是无辜的，需要护理。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest boy, 13, over videos of reckless motorcycle stunts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258329/hong-kong-police-arrest-boy-13-over-videos-reckless-motorcycle-stunts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/09/3F7B5373-3120-47A8-B5B9-C4F2EB2B1777_2D947992.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;道路和人行道。照片：Facebook/eric so &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在网上发布的视频显示一名少年在驾驶摩托车的骑摩托车的情况下，逮捕了一个13岁的男孩，以七个交通犯罪。 &lt;/p>; &lt;p>;周二熟悉此案的消息人士说，官员们在审查了安全摄像机的录像后，很久以前在Yuen的Tong Tsuen逮捕了这名少年。&lt;/p>; &lt;p， >;警方说，该男孩因涉嫌危险驾驶，无驾驶执照的驾驶，没有第三方保险驾驶，驾驶未注册的车辆，在人行道上驾驶摩托车，不戴头盔驾驶驾驶，驾驶摩托车以及乘坐乘客驾驶摩托车的情况被拘留。 &lt;/p>; &lt;p>;根据内部人士的说法，该男孩已在保释中释放，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;部队说，在线录像显示，一个十几岁的男孩穿着白色T恤，上周五，骑摩托车的短裤和人字拖着骑摩托车的摩托车，没有头盔，上周五和shui che kwun街。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港警察逮捕2，包括少年，包括毒品贩运费用&lt; /h3>; &lt;p>;调查发现，摩托车手在道路和人行道之间转动。&lt;/p>; &lt;p>;录像带还显示自行车没有数字板，另一个男孩骑着头盔骑着头盔。 &lt;/p>; &lt;p>;“在视频中，一个少年骑手以危险的方式在道路上驾驶摩托车。他没有戴头盔，也有一名乘客。警方说，这是“道路不是玩耍或比赛的地方”，警方说，男孩的行为可能造成严重的事故或受伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/09/adf07f07f4f-4df-4df7-492e-8eb3-94932-94932feedbb3-94932feedbe4_a3666.jpg6.jpg alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt =” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;官员在周一在尤恩·朗（Yuen Long）的Tong Tsuen逮捕了一名嫌疑人。照片：Facebook/Eric so &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方还警告说，嫌疑人的监护人可以对忽视儿童的刑事责任 - 最高可处以10年的罪行。</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Filipino businessman admits tattoo-for-cash April Fools’ Day prank was scripted: ‘I lied and I am sorry’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3258332/filipino-businessman-admits-tattoo-cash-april-fools-day-prank-was-scripted-i-lied-and-i-am-sorry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/09/c58f464e-40d3-b4f4-7415f187c9d1_2bd6f8fd.jpg“ alt =”>;菲律宾人。照片：Facebook/taragis &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾一家餐厅连锁店的所有者，菲律宾的纹身纹身愚人节的纹身愚人节恶作剧发生了错误，承认该法案是脚本脚本并道歉的，说他撒谎是要让自己的生意传播开来。&lt;/p>; &lt;p>;塔拉吉斯塔古亚基的老板卡洛·奎恩（Carlo Quion）说，拉米尔·阿尔巴诺（Ramil albano去年。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴诺（Albano）于3月28日墨水，几天前，塔拉吉斯（Taragis）在Facebook上发布了促销活动，向任何人在额头上纹身徽标的人提供100,000比索（1,770美元）的现金。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;菲律宾人纹身纹身额头在四月的愚人节恶作剧中出错了&lt;/h3>; &lt;p>;海报的精美印刷品说这是一个愚人节的笑话，但这并没有阻止阿尔巴诺接受阿尔巴诺挑战。&lt;/p>; &lt;p>;塔拉吉斯和奎恩后来吸引了社交媒体用户向阿尔巴诺讲授阿尔巴诺的批评：“让这提醒我们所有人的阅读理解的重要性。今天是愚人节。永远不要相信任何东西或任何人。 &lt;/p>; &lt;p>;为了平息对他的滑稽动作的愤怒，奎恩在他位于马尼拉以北的城市的卡洛坎（Caloocan）的家中遇到了阿尔巴诺（Albano）。&lt;/p>; &lt;p >;这位商人提出要用激光手术去除阿尔巴诺的纹身。&lt;/p>; &lt;p>;陌生人也开始淹没阿尔巴诺的Facebook页面，后者说他为了花钱，因为他需要这笔钱来为他最小的孩子提供最小的孩子。综合症，提出要向他发送礼物的提议。&lt;/p>; &lt;p>; Quion说，他的公司在菲律宾拥有80多个分支机构，急需宣传，“没有什么比在某人的额头上墨的品牌徽标更具吸引力了” 。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，我撒谎了，对不起。我们将您绑在一个涉及许多情感，讨论和表演的营销特技中。 /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/09/09/38398FE8-456E-4AE-4AE1-A255-D2AB7E9E9E9E6C92_0FBDE94C.JPG.JPG >;拉米尔·阿尔巴诺（Ramil Albano）的额头纹身是为了响应四月愚人节的餐厅连锁店塔拉吉斯·塔科亚基（Taragis Takoyaki）的纹身恶作剧。照片：塔拉吉斯/facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾人入院后对奎恩（Quion）po悔，指责他从事“不人道和不道德的”营销策略。&lt;/p>; &lt;p>;“一个绝望的策略来吸引社交媒体的关注，但最终失去了尊重。穷人别无选择，就像富人一样，他们总是会尽一切努力来实现像拉米尔所做的那样。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“骗子/欺诈者会将其视为运行这种计划的机会。用户说：“人们可能会停止帮助需要的人认为这可能是一个类似的技巧。 &lt;/p>; &lt;p>;暂停或撤销塔拉吉斯的注册。 /p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas studies truce proposal as Netanyahu sets date for offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258333/israel-gaza-war-hamas-studies-truce-proposal-netanyahu-sets-date-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/09/33FA853C-F9D6-4335-B2C0-DC46E0437C11_C464894E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯周二表示，它正在考虑在开罗的最新一轮谈判中提议的休战的新框架，因为巴勒斯坦人返回南加沙南部加沙后，面对造成破坏的程度&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在最血腥的加沙战争中，卡塔里，埃及和美国调解员提出了另一个临时停火。是否会停止战斗六个星期，以促进哈马斯为以色列的巴勒斯坦囚犯持有的人质。&lt;/p>; &lt;p>;说，这是“赞赏”调解人的努力，哈马斯周二指控以色列没有对其任何回应其任何回应会谈期间的需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/09/bbebcc1e-439c -43C6-9DCD-3F39CC5189C7_F2922836.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在以色列南部，与加沙地带边界上的以色列坦克。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管如此，该运动的领导人仍在研究提交的提案，”好战组织在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;几个月后激烈的战斗，以色列在周末宣布，它已将其部队从南部城市汗尤尼斯（Khan Younis）撤下，允许部队恢复到战争的下一阶段，包括入侵拉法（Rafah）。&lt;/p>; &lt;h3>;美国提供给以色列的支持吗？&lt;/h3>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一说，现在已经设定了一个日期，将地面部队派往该地带的最南端城市，该城市拥有大部分流离失所的巴勒斯坦人口。&lt;/p >; &lt;p>;外国权力和人道主义团体一直敦促以色列不要在那里进行行动，因为担心会造成大规模平民伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;，但内塔尼亚胡和他的军事指挥官坚持认为，无法实现胜利。对拉法的行动来说，说“最终会伤害以色列的安全”，而以色列国防部长Yoav Gallant则称其为“休战的正确时机”，即使罢工继续袭击加沙。&lt;/p>; &lt;p>;作为巴勒斯坦人准备在周三的开斋节假期中，标志着斋月的终结，那些返回拉法以北的汗的人面对瓦砾的土墩，房屋和商店曾经站在那里。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/4141450bde-a599-a599-4bae-9e50-23e7577777777777777777777773647_d530171715.jpg =“颜色：＃999;”>;在以色列空气和地面进攻之后，可汗尤尼斯的破坏。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我来看我的家，却发现它被摧毁并沦为一堆瓦砾，”乌姆·艾哈迈德·法加维（Uum Ahmad al-Fagawi）回到加沙市。 “我对所看到的东西感到震惊。每个房屋都被摧毁，不仅是我的，而且都被所有邻居的房屋都被摧毁。没有电，没有柱子，没有墙壁，也没有门，什么也没有。她说。&lt;/p>; &lt;p>;，加沙不再是加沙。自10月7日发起战争的袭击以来，加沙人被封锁下被剥夺了食物，水和其他基本物资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;可怕的短缺仅被援助交付量减少了，人道主义团体警告供应的trick流不会避免迫在眉睫。 /2024/09/09/7C698F34-9706-4712-8675-50209A54F61F_ED18453D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期一，允许419辆艾滋病卡车进入该领土，这是自战争开始以来一天中最多的艾滋病卡车。以色列人物显示，管理援助流入条纹的尸体。 >;巴勒斯坦武装分子还占领了250多名以色列和外国人质，其中129名留在加沙，其中包括34名军队说死亡。&lt;/p>; &lt;h3>;成千上万的以色列人为加沙人质进行集会，标志着6个月的战争&lt;/ H3>; &lt;p>;誓言要摧毁哈马斯，以色列发起了一项报复性攻势，该进攻在加沙杀害了至少33,207人，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯的消息人士周一表示，暂停战斗将看到一场六周的休战和以色列妇女和儿童人质释放，以换取多达900名巴勒斯坦囚犯。消息人士称，在加沙地带北部的平民和每天400至500辆粮食援助。要求全面停火，完全从以色列退出地带并控制援助交付。&lt;/p>; &lt;p>;尽管进行了数月的谈判和班车外交，但迄今为止唯一的谈判休战是在11月，届时是78名人质和数百名巴勒斯坦囚犯&lt;/p>; &lt;p>;在尖锐的言论中，美国总统乔·拜登（Joe Biden）上周可能会与内塔尼亚胡（Netanyahu）产生耐心，要求以色列领导人更多地保护加沙平民并达到停火。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;美国国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）现在与加沙统治者达成了拟议的交易，“这将由哈马斯通过。” “今天比几天前更乐观”，但补充说：“我们绝不是在谈判的最后一段时间里。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>