<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[German far-right politician back in court over Nazi slogan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267883/german-far-right-politician-back-court-over-nazi-slogan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 01:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/a89f39e6-b91d-4d2e-9f12-fd403d33e9f3_1ed5411c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在前面举着标语牌，上面写着“比约恩·霍克是纳粹分子”周一，这位极右翼政客在德国哈勒受审的法院大楼外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有争议的德国极右翼政治家比约恩·霍克(Bjoern Hoecke)周一在因使用被禁止的纳粹口号而受审时表示，他“完全无辜”，该口号已经为他定罪.&lt;/p>;&lt;p>;Hoecke 是极右翼德国另类选择党 (AfD) 的成员，5 月份因在一次活动中故意使用“Alles fuer Deutschland”（一切为了德国）这一短语而被罚款 13,000 欧元（14,000 美元）。 2021 年竞选集会。&lt;/p>;&lt;p>;在阿道夫·希特勒上台过程中发挥关键作用的突击准军事组织的座右铭，这句话在德国是非法的，与纳粹敬礼以及那个时代的其他口号和符号一样.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/a7ee8bb9-46fd-4a47-9c7c -08e81d866d7d_22186816.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;霍克周一在德国哈雷地方法院。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前中学历史老师霍克声称，他不知道这句口号的纳粹历史，但哈雷市的法官同意检察官的说法，他完全理解&lt;/p>;&lt;p>;同一法庭现在必须判定图林根州东部地区选择党领导人霍克是否犯有在明知情况下在党集会上第二次使用这一口号的罪名。 2023 年 12 月，他回到家乡。&lt;/p>;&lt;p>;霍克喊出了“一切为了”这句话，并据称煽动人群回答“德国”。&lt;/p>;&lt;p>;周一在法庭上发言时，霍克坚称&lt;/p>;&lt;p>;他说自己“完全无辜”，审判是一场“闹剧”，他觉得自己“完全无辜”。据德国媒体报道，如果罪名成立，他可能面临罚款或最高三年的监禁。判决最早可能在本周做出。&lt;/p>;&lt;p>;霍克被德国情报部门视为极端分子，长期以来一直引起争议。&lt;/p>;&lt;p>;他曾称柏林大屠杀纪念碑为“耻辱纪念碑”并敦促该国的纪念文化进行“180度转变”。&lt;/p>;&lt;p>;但这些丑闻并没有削弱他的声望，当图林根州举行地区选举时，霍克正努力成为德国第一位极右翼州总理。九月选举。&lt;/p>;&lt;p>;反伊斯兰、反移民的选择党目前在图林根州民意调查中位居第一。该党预计还将在 9 月份德国东部的另外两场地区选举中表现强劲。&lt;/p>;&lt;p>;但在一个联合政府已成为常态的国家，德国主流政党一直排除与选择党合作的可能性。&lt; /p>;&lt;p>;选择党在本月早些时候的欧洲议会选举中获得了创纪录的 16% 的支持率，超过了总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 领导的社会民主党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/306ee1eb-1408-4a55-818c-25ffe7c31382_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·舒尔茨，照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他地方，来自德国西部的 17 岁学童在访问德国之前行纳粹礼的视频奥斯威辛灭绝营已促使德国当局展开刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，当局已获知五名学生的视频，正在对非法使用违宪组织标志进行调查。 &lt;/p>;&lt;p>;拉岑镇学校的校长也证实了这一事件，并强调这些17岁的孩子“行为完全不成熟”。&lt;/p>;&lt;p>;5月中旬据当地媒体报道，共有 13 名学生与老师一起前往波兰克拉科夫，研究该市的犹太历史。&lt;/p>;&lt;p>;参观德军占领的奥斯威辛纳粹灭绝营第二次世界大战期间在被占领的波兰设立的基地，用于大规模屠杀超过一百万人，这也在此次旅行的议程之内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/8530fabf-61ce-4eb9-aacf-c55252488b60_2fd66f15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通往波兰克拉科夫奥斯威辛集中营的铁路。照片：蒂姆·派尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;班主任告诉《汉诺威汇报》，事件发生在参观营地的前一天晚上。学生们在网上观看了希特勒的演讲视频。&lt;/p>;&lt;p>;那天晚上，一名学生拍到了他的四名同学，他们明显喝醉了，向希特勒敬礼。这段八秒的视频随后发布在社交网络 Snapchat 上，直到这群人回家后，学校领导才知道了这段视频。&lt;/p>;&lt;p>;“我们自然感到震惊和震惊，”学校的班主任告诉该报。 .&lt;/p>;&lt;p>;据报道，视频曝光并通知警方后，这五名年轻人最初被停职。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada considers imposing import tariffs on Chinese EVs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267882/canada-considers-imposing-import-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 00:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/ba38ed01-607b-4cc9-a02e-e272db6a9609_845189fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里斯蒂亚·弗里兰（中），加拿大副总理兼财政部长。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰周一表示，加拿大正在考虑是否对中国制造的电动汽车（EV）征收进口关税，并将征求公众对此想法的意见。 &lt;/p>;&lt;p>;弗里兰在安大略省旺市告诉记者，渥太华将于 7 月 2 日开启为期 30 天的咨询期，以了解加拿大如何应对。一种选择是对进口产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;方慧兰表示，国内汽车行业面临着她所说的中国“国家指导的产能过剩政策”的不公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“中国生产商故意造成全球供应过剩，损害世界各地的电动汽车生产商，包括加拿大。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/25/5dbe5e68-fd42-4a70-a139-ef9fb465bcc2_0806928e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀周三，特鲁多在渥太华。图片来源：美联社加拿大媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大人口最多的省份和主要汽车制造中心安大略省省长上周敦促渥太华征收至少 100% 的关税加拿大一直面临着与七国集团 (G7) 盟友就中国贸易政策进行协调的压力。白宫上个月公布了将美国对中国制造的电动汽车征收的关税提高近四倍的计划，最终税率达到102.5%，而欧盟也计划提高关税，对一些电动汽车征收高达48%的关税。车辆。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多也面临国内紧张局势。加拿大汽车行业也一直敦促他提高关税，以保护国内就业和工资，理由是中国的电动汽车由于劳工标准要弱得多而更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;随着与加拿大的自由贸易协定的联合审查由于美国和墨西哥将于 2026 年推出，商业团体敦促特鲁多政府确保加拿大不被视为廉价中国商品进入北美的侧门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;仍然特鲁多对提高对华关税持谨慎态度。中国是加拿大第二大贸易伙伴，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;一些环保人士也反对此举，担心对电动汽车征收更高的关税只会提高价格并阻碍消费者采用更清洁的技术。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近加拿大进口的中国电动汽车价值大幅上涨，但迄今为止涉及中国国内汽车制造商的活动很少。加拿大从中国进口的电动汽车绝大多数是其上海工厂生产的特斯拉汽车。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New World touts US$4.5 bn in loans, debt payments since January as proof of funding health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267865/hong-kongs-new-world-development-touts-us45-billion-new-loans-repayments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/5eac494e-8b3f-4f14-8892-8638fc18d802_509ed26e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈阿密码头，由会德丰地产、恒基兆业地产、新界联合开发世界发展和帝国集团，位于香港启德，摄于 2022 年 8 月 5 日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展 (NWD)，香港其中一家公司拥有的企业集团最富有的家庭表示，自 1 月份以来，该公司已完成约 350 亿港元（45 亿美元）的“低息、长期”贷款和债务偿还。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展周一宣布，它能够获得多批低成本新增贷款补充流动性，提高人民币贷款比重，降低整体融资成本。离岸贷款的平均利率比香港银行同业拆借利率高出约1.1%，而选定的境内人民币贷款则设定为3.0%和2.9%的固定利率。一个月期 Hibor 目前为 4.64%。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于市场环境波动，集团继续实施资金管理策略，以降低利息成本、延长债务期限并降低与外汇和外汇相关的风险。该公司表示，此举是由于美元利率上升导致香港的借贷成本增加，而香港的本地货币与美元挂钩。与此同时，香港和中国内地房地产市场情绪低迷。&lt;/p>;&lt;p>;美联储本月维持目标利率不变，预计今年仅降息一次，香港基准利率仍维持在 5.75%年。该市六家主要贷款机构维持主要贷款和存款利率不变，这意味着抵押贷款借款人和企业面临较高借贷成本缓解的等待时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展表示，在获得 15 份贷款后，正在讨论更多在岸人民币贷款。新世界发展还以 3.0% 的固定利率提供 20 亿元人民币（2.755 亿美元）的一年期贷款和 6 亿元人民币的 10 年期贷款。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展还为一笔酒店贷款提供了再融资与阿布扎比投资局合资，总额95亿港元，其中92.5亿港元为原有贷款金额，2.6亿港元为新资金。&lt;/p>;&lt;p>;该公司将继续“优化其贷款”该公司表示，“通过投资组合并寻求低成本境内贷款”来控制融资成本并维持稳健的财务状况。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国内地和香港的房地产需求和消费行为疲弱，新世界发展表示其资产负债率可能会下降。根据晨星公司 6 月 21 日的一份报告，短期内看不到实质性改善。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，鉴于利率下降和房地产市场复苏，[NWD] 对房地产市场的长期趋势更加乐观。 “这两个地区的购房者情绪前景，这应该会增强新世界发展的财务实力。”分析师杰夫·张写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展制定了雄心勃勃的目标，将其资产负债率降至 40% 以下到 2027 年，从目前的 50% 左右的水平。尽管采取了削减资本支出和行政成本的措施，但其净债务占股本的比例仍为 1,189 亿港元，从去年 6 月的 48.7% 升至 12 月的 49.9%。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，新世界发展同意以 40.2 亿港元的价格将其位于荃湾的 D-Park 购物中心及相关停车位出售给香港开发商华懋集团。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，该公司回购了 15% 的境外债券，接受了根据香港证券交易所的一份文件，投资者通过公开拍卖发行的票据筹集了 6.103 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Hong Kong appeal court doubts whether UK ‘lawful excuse’ defence can apply to 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267877/top-hong-kong-appeal-court-doubts-whether-uk-lawful-excuse-defence-can-apply-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/64aa8965-fa1f-4adc-9361-3836f3199f7a_5e3ec999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体等待黎智英和其他六名上诉人的到来终审法院周一开庭审理。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最高上诉法官对英国一项具有里程碑意义的裁决能否适用于香港以撤销对媒体大亨黎智英和六名前香港人的定罪表示怀疑反对派议员在2019年反政府抗议期间未经授权集会。&lt;/p>;&lt;p>;代表上诉人的律师（其中包括资深民主党人李柱铭）周一要求终审法院裁定有罪判决监禁和监禁是对他们言论和集会自由的过度限制。&lt;/p>;&lt;p>;上诉人的律师辩称，尽管大规模示威活动是和平性质的，但主审法官没有考虑对七人进行起诉的合理性。 2019 年 8 月 18 日警方缺乏执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;法律团队引用了英国最高法院在 2021 年和 2022 年做出的两项具有里程碑意义的裁决，这些裁决允许在当局”需要一名初审法官重新审查在法律框架下实施的抗议禁令的合法性，该法律框架在之前的司法挑战后已被视为符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;张说，他“非常担心”是否英国的做法应该适用于该市，因为这可能会对刑事法院的运作产生“巨大”影响。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了上诉人的论点中的矛盾，即启动刑事诉讼的决定是这是司法部长的特权，但法院必须拒绝对被错误起诉的被告定罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/4f4eed0b-3001-4b0f-9ff9-e7941bb05aa4_e10a62de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察黎智英和其他六人因在 2019 年抗议期间参与维多利亚公园未经授权的集会而被定罪，向终审法院呈请。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大法官林文汉反驳了被告可以通过后门挑战法律的想法，即使是在法律被通过后在民事法庭上被认为符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港，申请人完全可以挑战法律，但这并不意味着如果你失败了，你还有另一个机会”他说。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国的非常任法官阿伯茨伯里的纽伯格勋爵（Lord Neuberger of Abbotsbury）也对最高法院最近允许被告质疑犯罪行为合法性的裁决提出了质疑。抗议禁令可以用来支持这样的论点，即法院必须确保在权衡侵犯个人权利时定罪是“相称的”。&lt;/p>;&lt;p>;该法院也由法官罗伯托·里贝罗和约瑟夫主持霍先生将在稍后作出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;上诉主要针对这七人在 2019 年大规模示威活动中所扮演的角色，组织者称该示威活动是在铜锣湾维多利亚公园举行的“水流集会”。&lt;/p>; &lt;p>;他们均于 2021 年因组织和参加被禁止的游行而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院法官对现已关闭的《苹果日报》创始人黎智英判处 8 至 18 个月的监禁。报章，以及三名前反对派议员李卓人、“长发”梁国雄及何秀兰。&lt;/p>;&lt;p>;李柱铭及前立法会议员何俊仁及吴霭仪-yee被判缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法庭撤销组织指控后，为黎智英、李卓人、梁国雄及何秀兰减刑，但他们已服满刑期截至去年作出判决时。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院早些时候驳回了一些上诉人提出的对其 2005 年具有里程碑意义的裁决进行复审的请求，该裁决含蓄地接受了未经授权的集会罪的合法性。&lt; /p>;&lt;p>;检方要求恢复对七人组织游行的定罪的请求也被上诉法院法官拒绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi defends China’s ‘normal trade’ with Russia in talks with Polish leader Duda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267875/xi-defends-chinas-normal-trade-russia-talks-polish-leader-duda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/0d489d46-04b3-47ed-b547-7e18b5d90964_03b16f0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰总统安杰伊·杜达和中国领导人习近平在会晤前周一在北京人民大会堂举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平周一在北京会见波兰总统安杰伊·杜达时捍卫了中国与俄罗斯的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还表示，中国的据国家电视台央视报道，在乌克兰战争问题上的立场没有变化，即推动和谈，寻求政治解决危机。&lt;/p>;&lt;p>;“中方反对一些人利用中美正常贸易往来的企图”习近平表示：“要以中俄为借口抹黑中国、转移矛盾。”&lt;/p>;&lt;p>;要努力避免冲突扩大化、恶化，为事态降温，创造条件。 &lt;/p>;&lt;p>;“中方愿继续以自己的方式为政治解决乌克兰危机发挥建设性作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/c12d3483-ee5f-4bf5-8a1a-3a9f9bc4c380_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平和安杰伊·杜达在北京检阅仪仗队。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜达是波兰总统最后任期的最后一年，他似乎对中国采取了务实的态度。但与波兰接壤的乌克兰战争影响了两国关系——华沙是基辅最直言不讳的支持者之一，而这位北约成员国对北京与莫斯科的密切关系表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的会谈中习近平还呼吁在“一带一路”倡议下与波兰加强双边协调，包括中欧班列（CRE）——该战略中的一个关键物流齿轮。&lt;/p>;&lt;p>;此外，习近平还呼吁据央视报道，习近平承诺向更多波兰农产品和食品开放中国市场，并宣布波兰公民将在贸易、农业、数字经济、绿色工业和清洁能源等领域开展更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;获得中国15天免签入境许可。&lt;/p>;&lt;p>;杜达表示，波兰作为2025年上半年欧盟轮值主席国，愿在推动中欧关系发展，继续推动中东欧国家与中国的合作。&lt;/p>;&lt;p>;杜达表示，两国之间的双边外交、政治和人际关系关系“良好”和“ “基于相互尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他们今后也能一直这样。”他同时邀请习近平明年上半年访问波兰。&lt;/p>;&lt;p >;会谈后，两国领导人还见证了包括贸易和农业在内的多项双边协议的签署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/24/e6a135d3-340c-4f8c-a942-ac3be54765a4_81e5f6e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平致电加强贸易、农业、清洁能源等领域合作。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜达于周六开始为期五天的访问，这是他两年多来首次访问中国。他将于周二出席在辽宁省东北部城市大连举行的世界经济论坛会议，随后前往金融中心上海。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，北京正在加紧努力巩固朋友网络。欧洲，包括习近平上个月访问法国、塞尔维亚和匈牙利。&lt;/p>;&lt;p>;北京和布鲁塞尔之间的贸易摩擦正在加剧，而与美国领导的跨大西洋联盟北约的地缘政治竞争也加剧，并且存在更广泛的怀疑欧洲各国首都就中国对俄罗斯入侵乌克兰的立场进行了讨论。与此同时，由于波罗的海国家退出，中国与中东欧国家原来的17+1合作框架陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;杜达周一还会见了李强总理，讨论了经济问题和乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;杜达周一还会见了李强总理，讨论了经济问题和乌克兰问题。 >;&lt;p>;在启程前往中国之前，杜达表示他将游说中国领导人在结束乌克兰冲突方面发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的影响力 — — 包括中国的影响力 — — 已不是什么秘密。 “对俄罗斯的影响肯定是巨大的，”他周六告诉记者。 “我认为，向习近平主席提出我们对这一问题的看法至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，地缘政治动荡正在危及中国的“一带一路”计划以及与欧洲的经济合作，并指出一条铁路贯穿乌克兰的战略中的一环“显然受到正在进行的战争的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;杜达表示，随着明斯克将越来越多的移民推向波兰边境，另一条穿越白俄罗斯的铁路也受到威胁。他补充道：“我想向……习近平主席介绍这一情况，并告诉他现实情况以及我们面临的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;波兰是欧洲最早签署政府间备忘录的国家之一与北京就发展“一带一路”战略达成共识。中欧班列中约 90% 的列车经过波兰或以波兰为目的地。&lt;/p>;&lt;p>;中国是波兰的第二大贸易伙伴，仅次于邻国德国。波兰是中国在中东欧的最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;据中国统计，今年前五个月，以美元计算，中国从波兰的进口额较2023年同期下降了0.7%海关数据。但中国对波兰的出口增长了2%。&lt;/p>;&lt;p>;1-5月，华沙对世界第二大经济体的贸易逆差同比扩大0.7%，达到136亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baltimore bridge collapse: Dali cargo ship leaves port nearly 3 months after crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267878/baltimore-bridge-collapse-dali-cargo-ship-leaves-port-nearly-3-months-after-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 22:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/42a98ef6-f98d-4dd6-8345-bb6201a28149_adbe9882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月20日“大理”号货轮浮出水面后，拖船护航周一，该船在失去动力并撞上弗朗西斯斯科特基桥的支柱三个月后离开巴尔的摩。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，货轮Dali从巴尔的摩驶向弗吉尼亚州，已近三个月时间。失去动力并撞上弗朗西斯斯科特基桥的一根支撑柱并导致桥梁倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;这艘 984 英尺高的 Dali 号在上午 8:30 左右不久开始带着四艘拖船移动。该船将前往弗吉尼亚州诺福克，拆除船上剩余的集装箱并进行额外维修。&lt;/p>;&lt;p>;前往诺福克的行程预计需要 16 至 20 小时。&lt;/p>;&lt;p>; 3月26日一早离开巴尔的摩港后不久，该船失去动力和推进力，撞上大桥的一根支撑柱，造成六名建筑工人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;5月20日，“大理”号被重新浮起并引导返回港口。这艘船被困在残骸中近两个月了，受损的船头搭着一个巨大的钢桁架。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会的调查发现，这艘船在离开前的几个小时内经历了两次停电巴尔的摩港。在桥梁倒塌前的瞬间，它再次失去动力并偏离了轨道。该机构仍在调查导致电力故障的原因。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局还启动了刑事调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，根据联邦调查局确认的一项协议法官允许“达利”号船员回家。自事故发生以来，没有一名机组人员能够离开美国。根据协议，船员可以回家，但必须能够接受证词。&lt;/p>;&lt;p>;数千名码头工人、卡车司机和小企业主的工作受到了倒塌的影响，促使地方和州官员优先考虑重新开放港口并恢复其交通正常容量，以期减轻经济连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，他们希望在 2028 年之前重建这座大桥。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turbulent times? Why Hong Kong airport’s reputation is at risk of entering the danger zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267873/turbulent-times-why-hong-kong-airports-reputation-risk-entering-danger-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/745cc1d9-884b-470b-bea9-c15965ea733f_f5c250b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一机场航班信息显示系统发生故障近日，一架货机在跑道上发生事故，导致航班延误。相片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接连发生事件后，香港国际机场的应变计划能力受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场的航班信息显示系统发生故障周一之前，最近在跑道上发生了一起货机事故，导致航班延误。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该市刚刚恢复了全球最繁忙货运机场和排名第四的货运机场的地位，但这些事件已经威胁到该市作为航空枢纽的声誉。到 2023 年，该机场将成为亚太地区最繁忙的客运机场。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了该机场的最新问题，以及可以吸取哪些经验教训来保持其航空优势。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;周日，电脑故障导致机场数字屏幕、网站和移动应用程序上的航班信息被删除了九个多小时，迫使工作人员在白板上匆忙写下出发时间和登机口号码，同时敦促乘客尽早办理登机手续&lt;/p>;&lt;p>;尽管显示故障，航班仍照常进行，但乘客对机场的应急处理感到困惑和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;成群结队的乘客不得不在登机牌前停下来等待。比平时更长，以查找既不按字母顺序也不按时间顺序排列的航班详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/24/50d1bb77-d748-4b58-9a92-6d067e5b1916_f3e16717.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场工作人员写入的更新信息白板上的到达航班。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人被迫在预定起飞前几个小时前往机场，而另一些人在设法找到登机口信息时就错过了航班。 &lt;/p>;&lt;p>;直到周一早上 7.20，机场宣布已在现场数字屏幕、网站和移动应用程序上恢复所有实时航班数据。&lt;/p>;&lt;p>;周日的事件紧接着上周一的另一起事件发生，当时一架货机在紧急着陆时轮胎爆裂，导致机场一条跑道关闭了八个多小时，导致约 450 个航班延误。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;机场管理局尚未确定周日系统崩溃的原因。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局工程技术执行董事梁永基，排除了机场计算机遭到黑客攻击的可能性，但表示需要对系统进行“彻底检查”以找出问题所在。&lt;/p>;&lt;p>;信息安全管理专家 Ronald Pong 表示，他相信系统故障是由当局背后造成的机场管理局董事局议员陈中年表示，机场管理局已在主系统启动后启动了备份系统。出现故障，但未能完成所有功能，工作人员被迫手动执行部分功能。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席陈汉斌议员表示，这是他的理解机场备份系统的显示格式与原来不同，导致备份信息无法正确投影到机场的数字屏幕上。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;眉毛一挑当局于上午 9 点左右向媒体披露了该故障，即周日上午 7 点检测到该故障两小时后，并发现无法快速修复。&lt;/p>;&lt;p>;该故障导致航班和行李收集信息瘫痪。几个小时以来，许多乘客在社交媒体上表达了对故障和手册更新的抱怨，其中一些人描述了他们在香港这样的国际大都市所经历的“重大倒退”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/150e5308-eb38-4979-80a8-d042f2a51176_65dae297.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞机停泊在香港机场。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨表示，机场的应急措施缺乏以人为本的方法。&lt;/ p>;&lt;p>;机场的备份系统也引起了公众的关注，据称该系统已启动，但无法达到与原始系统相同的性能。&lt;/p>;&lt;p>;“像香港国际机场这样的大型基础设施Fong 说：“应该有一个与原始系统并行运行的备份系统，一旦原始系统出现故障，该系统仍能运行。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2018 年伦敦希思罗机场也发生过类似事件由于连接问题，航班信息显示屏离线后，工作人员被迫在白板上写下航班详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;机场在其推特（现为 X）上发布消息，告知乘客显示屏不活动的情况，并敦促乘客旅客可通过其网站和手机应用程序了解航班详情。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场在1998年7月6日启用首日也曾出现显示系统故障，导致大量抵港和离港航班延误&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，长达一周的中断是由于系统软件问题、以及缺乏员工培训和全面应急计划造成的。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局该公司没有在其社交媒体帐户上就周日的最新事件发表任何公告，但表示将对其显示系统进行彻底检查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rudi Leung，营销机构 Hungry Digital 的创始人兼总监表示，在危机期间及时提供信息对于建立透明度和公众信任至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;梁推测机场当局可能不会及时提供社交媒体的最新信息。 &lt;/p>;&lt;p>;领导前特首曾荫权宣传工作的公共事务顾问何安达表示，当局应让航空公司和政府参与制定应急计划&lt;/p>;&lt;p>;他列举了要求航空公司向旅客通报航班详情、政府在官方渠道发布信息的例子。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Princess Anne in hospital with head injury after suspected horse incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267876/uks-princess-anne-hospital-head-injury-after-suspected-horse-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/cdb46a87-1a25-4ccd-b539-183e8ae5ef5d_d30eda00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查理三世国王的妹妹安妮公主于周一，显然是被马撞伤，造成“轻伤和脑震荡”。图片来源：Reuters/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白金汉宫表示，查尔斯国王的妹妹安妮公主周日头部受伤，正在医院接受治疗，并补充说这位皇室成员预计将完全康复据信涉及一匹马的事件。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫周一表示，这位 73 岁的女王是已故伊丽莎白女王的独生女，在事件发生后受了轻伤，并出现脑震荡。事件发生后，目前正在英格兰西部布里斯托尔的绍斯米德医院康复。&lt;/p>;&lt;p>;“殿下康复情况良好，状况舒适，作为预防措施，正在医院接受进一步观察，”白金汉宫发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位王室消息人士称，公主当时正在她家所在的盖特科姆公园庄园的庭院里散步，当时她的头部受了轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称附近有马，她的医疗团队表示头部受伤与马头或马腿的撞击相符。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫蒂姆·劳伦斯 (Tim Laurence) 陪同安妮前往医院，她的两个孩子扎拉·廷德尔（Zara Tindall）和彼得·菲利普斯（Peter Phillips）当时也在庄园里。&lt;/p>;&lt;p>;“国王一直密切关注消息，并与整个王室一起向白金汉宫声明称，“祝愿公主早日康复”。&lt;/p>;&lt;p>;公主预计将于本周回国，但她即将到来的活动已被推迟，安妮最终不会按计划飞往加拿大消息人士称，本周的重点。&lt;/p>;&lt;p>;不过，由查尔斯国王主持的日本天皇德仁和他的妻子的正式国事访问将按计划从周二开始进行。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/a89699f1-bcc8-425d-8581-fbcb471ca66f_6ab366ca.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白金汉宫表示，周日盖特科姆公园庄园发生事件后，安妮公主受了轻伤和脑震荡。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安妮的住院是英国王室今年遭受的最新健康挫折。&lt;/p>;&lt;p>;金于四月份在接受癌症治疗时重返公众场合，而威尔士王妃、威廉王子继承人的妻子凯特正在接受预防性化疗。本月早些时候，她的身体状况刚刚好，可以进行今年以来的首次公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查多次显示安妮是王室中最受欢迎的成员之一，也被认为是工作最努力的人.&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家的每个人都非常喜欢公主殿下，”总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在 X 上说道。“我们都向她致以最美好的祝愿，祝她早日康复。”&lt;/p>; &lt;p>;像她已故的母亲一样，安妮对马的热爱是有据可查的，她在 1971 年欧洲马术锦标赛上获得了金牌，同时她作为英国马术队的一员参加了 1976 年蒙特利尔奥运会，成为英国马术队的一员。在此过程中，她成为第一位皇家奥运会选手。&lt;/p>;&lt;p>;她在比赛中摔倒了，但她重新骑上马完成了比赛，事后表示，她遭受的脑震荡意味着她对发生的事情一无所知。&lt; /p>;&lt;p>;“我进展顺利。我不记得其他事情了，”她事后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的人生格言就是，如果你跌倒了，就站起来，再试一次，”女儿扎拉在一部电视纪录片中讲述了她母亲的经历。 70 岁生日。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi calls to ‘seize high ground’ as satellite-image expert and quantum physicist take top science prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267870/chinas-xi-calls-seize-high-ground-satellite-image-expert-and-quantum-physicist-take-top-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/32cfa7c4-2cd1-4df4-ae09-acc8a2cc38b4_a83e2c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李德仁（左）和薛其坤荣获部分荣誉中国年度国家科学技术奖在中断三年后重新启动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位卫星成像专家和一位研究超导材料的量子物理学家荣获中国最负盛名的年度科学奖，该奖项在中断三年后重新开放。&lt;/p>;&lt; p>;著名地理空间专家、武汉大学教授李德仁和深圳南方科技大学校长物理学家薛其坤分别曾在德国和日本攻读研究学位。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周一在北京人民大会堂向两人颁发了国家杰出科学技术奖。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念这一时刻的讲话中，习近平强调需要增强推动科技创新的紧迫感，让中国“抢占制高点”。&lt;/p>;&lt;p>;他的这番言论发表之际，中国在高科技领域面临西方制裁，寻求自力更生。习近平表示，“还存在一些短板和薄弱环节”，并呼吁增强“国家战略科技力量”，支持“基础研究，鼓励自由探索”。 &lt;/p>;&lt;p>;据中国官方通讯社新华社报道，85 岁的李先生“因其在卫星遥感高精度全球定位和测绘核心技术方面的专业知识”而获得这一殊荣。&lt;/p>; &lt;p>;李的主要成就之一是设计了中国第一颗民用高分辨率测绘卫星资源三号卫星，该卫星产生了1：5万的正射影像。正射影像是航拍图像，其中消除了地形起伏和相机倾斜造成的扭曲，以便可以像地图一样读取它。&lt;/p>;&lt;p>;薛因“开辟了一个新的方向”而受到表彰。高温超导研究”，新华社称。这位 61 岁的老人是凝聚态物理学领域的世界领先研究员，特别是拓扑绝缘体，这是一种最近发现的量子物质状态的材料。&lt;/p>;&lt;p>;因为它的内部是绝缘的，而它的内部是绝缘的。表面导电且没有热量损失，拓扑绝缘体是未来高效电子产品的理想选择。 2013年，薛的团队率先报告了拓扑绝缘的实验观测，击败了日本、德国和美国的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;李和薛获得的荣誉是中国年度国家科学与技术奖的一部分。技术奖。另有自然科学奖、技术发明奖、科学技术进步奖、国际科技合作奖四个奖项。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项由科学技术部主管，于1999年设立。国务院，中国内阁，推动科学发展。上次举办于 2021 年，今年 12 月发布新的提名规则后，该活动已恢复。竞争非常激烈，4月份公布了301名入围名单。&lt;/p>;&lt;p>;国家杰出科学技术奖是五项奖项中奖金最高的，因杰出成就和伟大成就而获奖的获奖者不超过两名。对社会的贡献。每人获得500万元人民币（约70万美元）的奖金。&lt;/p>;&lt;p>;2015年诺贝尔生理学或医学奖共同获得者屠呦呦和被称为“杂交之父”的农学家袁隆平”，是历届最高奖获得者。&lt;/p>;&lt;p>;李先生于1963年毕业于武汉测绘学院（后来的武汉大学测绘学院）。 1982年获得硕士学位后赴德国深造，1983年在斯图加特大学攻读博士学位。两年后，他带着博士学位回到了中国。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，李成为第一位获得布洛克金奖的中国科学家。布洛克金奖由美国摄影测量与遥感学会于 1952 年设立，是该界最具影响力的奖项之一，每四年颁发给一位科学家。&lt;/p>;&lt;p>;对于出生于美国的薛来说，山东农村家庭，早年的学生生活充满挫折。 1987年，他两次考研失败，考入中国科学院物理研究所。&lt;/p>;&lt;p>;他的博士学位是中日联合培养，在日本留学期间在东北大学，他必须在实验室工作，每周工作六天，每天工作 16 个小时，同时学习日语。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实很有挑战性，但第二年我成功完成了一个非常重要的实验，成为我职业生涯的转折点。”2018 年，薛告诉中国国家广播公司中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;在东北大学担任研究员五年后，其中包括在北卡罗来纳州立大学担任访问学者一年在美国留学期间，薛于1999年回国并加入中国科学院物理研究所。自2005年起担任清华大学特聘教授。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国物理学会2024年奥利弗·E·巴克利凝聚态物理奖联合授予了薛和哈佛大学的阿什文·维什瓦纳特。这使得薛成为美国物理学奖设立70年来第一位获得该奖的中国人。&lt;/p>;&lt;p>;其他国家科学技术奖今天也揭晓，获奖项目共计250个。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家自然科学奖一等奖也颁给了拓扑研究。中国科学院的一组物理学家因在计算和预测材料拓扑性质方面的创新而获得最高奖，这一进步可以使寻找此类材料变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;八个项目获得了国家一等奖技术发明奖。其中包括与半导体行业一项关键技术相关的一项发明——由清华大学团队开发的集成电路化学机械抛光（CMP）机。&lt;/p>;&lt;p>;该类别的另一项获奖者是一项旨在防止京津冀地区地下水污染治理。&lt;/p>;&lt;p>;复兴号高铁荣获国家科技进步特等奖，其他大型基础设施一等奖进步奖还表彰了港珠澳大桥和南海“深海一号”超深水气田开发项目等领域的技术进步。能源、通信和环境等领域，包括海上风电和高性能锂离子电池隔膜的开发。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dog-shaped cloud delights Hongkongers as Observatory issues reminder to keep cool amid heat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267872/dog-shaped-cloud-delights-hongkongers-observatory-issues-reminder-keep-cool-amid-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/9e62a607-d4be-47ec-baf8-aa2d72eef357_73ce30de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港上周四在荃湾看到云预报员说。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;小狗形状的云吸引了香港社交媒体用户，香港天文台利用这一热门帖子提醒居民在炎热的天气中保持凉爽。&lt;/ p>;&lt;p>;天气预报员周一在脸书上表示，这种现象被称为“晴天积云”，在夏季更为常见。&lt;/p>;&lt;p>;“[这种现象]通常会看到气象部门表示：“夏天，随着夕阳的余辉，云看起来像热狗一样。”&lt;/p>;&lt;p>;“积云属于低云家族”，指的是海拔高度。天文台表示，该照片是上周四在荃湾拍摄的，即该市周五录得全年最热天气的前一天。&lt;/p>;&lt;p>;帖子在三个小时内获得了约1100条反应。&lt;/p>;&lt;p>;在评论区，有网友开玩笑地请求天气预报员帮忙降温几度。&lt;/p>;&lt;p>;“天气很热”今天。你能考虑把温度降低到30度吗？非常感谢。”一位用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户询问，如果办公室空调被切断，导致同事面临中暑和热衰竭的风险，是否可以对雇主采取法律行动。但未有回复。&lt;/p>;&lt;p>;天文台发言人呼吁市民注意防暑，户外活动时做好防晒措施。&lt;/p>;&lt;p>;“遛狗时，还应缴费&lt;/p>;&lt;p>;根据连续9天的天气预报，周二广东沿海将有宽阔低压槽带来阵雨和雷阵雨。 &lt;/p>;&lt;p>;最高气温将保持在33摄氏度，最低气温为28摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;低压槽将让位给副热带高压脊，带来晴朗且酷热的天气本周晚些时候，中国南部沿海地区将出现。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 in 4 approved applicants for Hong Kong talent schemes holds foreign passport: labour chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267863/1-4-approved-applicants-hong-kong-talent-schemes-holds-foreign-passport-labour-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/ac4ef3ae-2b9b-4057-b116-0384ed175086_72577d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工部长驳回了对人才缺乏多样性的担忧在香港。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;劳工部长表示，香港人才计划下每四名获批申请人中就有一人持有外国护照，这消除了人们对缺乏多样性的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;劳工及福利局局长孙玉涵周一表示，从 2022 年底到上个月，批准参加各种人才计划的超过 18 万名候选人中，有超过 45,000 人是外国护照持有者。&lt;/p>;&lt;p>;“这指所有人才计划中四分之一的申请人来港时持有海外护照。这表明香港对外国人才具有吸引力。”孙告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;部长还敦促立法者在考虑入境人才库的多样性时不要考虑国籍。他表示，根据顶尖人才通行证计划，年轻候选人的首选母校是美国，其次是中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;孙还解决了立法者对政府如何审查申请以防止欺诈案件的担忧。民建联 (DAB) 的刘国勋 (Edward Lau Kwok-fun) 质疑，香港是否能获得人才签证或延期，而留在香港而不为经济做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;人才签证持有者如果在两年期限内未能在该市找到工作，将被允许延长居留期限或重新申请该计划。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，签证持有者必须找到工作或展示证明他们一直在经营一家公司。他们还被要求出示公司的业务运营证明，例如税务和员工招聘。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们的工作完全在香港以外，无法为香港的经济和社会发展做出贡献，当然，无论他们在哪个部门，我们都不会延长他们的签证。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/24/6d850c7a-551d-41eb-a9f7-5b5864e2e9c3_fdd1451a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工部长 Chris Sun 说超过45,000名获得批准的候选人持有外国护照。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳工及福利局人力副秘书长关婉仪表示，政府不会允许顶尖人才签证持有者重新申请如果他们在两年结束时未能延长居留期限，则将被取消该计划。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这些候选人仍然有资格根据其他人才计划在该市定居。&lt;/p>;&lt;p>;立法者前保安局局长黎栋国也对小红书（类似内地 Instagram 的社交媒体平台）上销售的一些中间商服务表示担忧，称他们提供“欺诈”建议。&lt;/p>;&lt;p>;小红书上的帖子搜索发现，一些机构声称提供“不影响[候选人]在大陆工作”的延长顶尖人才签证的建议。他们还建议申请人成为香港的保险代理人，以“低成本”的方式延长签证期限。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在寻找不同的方式来消除误会，包括一些人提出索赔中间人称顶尖人才通行证计划将被取消。孙说：“我们已立即澄清，该计划只是在改进。”&lt;/p>;&lt;p>;民建联议员郭令丽也询问政府将如何核实申请人的学历，称相关程序“不明确” &lt;/p>;&lt;p>;劳工部长表示，政府“将严厉惩罚”虚假资格案件，并希望相关法庭案件能够阻止其他候选人这样做。&lt;/p>;&lt;p>;最后本周，前无线电视演员兼歌手李龙基的未婚妻王庆霞因在香港逾期居留和伪造大学证书以获得入境许可等五项罪名被判处 25 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;王女士在法庭上承认，她在申请2019年输入内地人才计划时，使用了三张假冒太平洋国家航空公司的毕业证书。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>