<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Blood-red Mormon crickets invade US town, as residents fight back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224809/blood-red-mormon-crickets-invade-us-town-residents-fight-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/73dc682e-762d-44e0-a39c-71138b26f9e3_41e50128.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;达娜·多兰 (Dana Dolan) 以为自己遇到了一个血腥的崩溃。 Elko 所在的 80 号州际公路周围的地面看起来像是被鲜血覆盖了。随着红色的变化和移动，她意识到这是一种蟋蟀的渗入，有些比她的拇指还大。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎就像圣经中的瘟疫，”Dolan 笑着说，并嘲笑了这种情况的荒谬她已经在埃尔科生活了六年。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计埋在土壤中约一英寸深的摩门教蟋蟀卵在 5 月底和 6 月初开始孵化。长期担任该州昆虫学家的杰夫奈特说，几周来，红色小动物一直在入侵内华达州北部的大片地区并造成混乱。&lt;/p>;&lt;p>;食人蟋蟀的入侵在小镇埃尔科造成的打击尤其严重爱达荷州和犹他州附近约有 20,000 人，以金矿开采而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;红色的大虫子留下一种非常可怕的恶臭，类似于燃烧的肉体，迫使居民在开车时堵住鼻子。这些小动物粘在轮胎和鞋底上，它们的尸体无处不在，甚至在体育馆里也是如此。多兰说，当它们移动时，听起来像是在下雨。&lt;/p>;&lt;p>;居民和工作人员曾尝试使用扫帚、吹叶机、高压清洗机和扫雪机来消灭蟋蟀，结果它们又回来了。州政府官员在整个埃尔科县竖起了标志，警告司机注意光滑的高速公路，这是昆虫的热门聚集地，它们不会三思而后行地吃掉它们死去的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;红色的生物覆盖着高速公路，并在障碍物上穿梭，寻找食物。 Spring Creek 的耶利米·摩尔 (Jeremiah Moore) 说，它们在卡车的车轮下发出噼啪声和爆裂声，形成类似浮油的东西，他的车辆在高速公路上遇到摩门教蟋蟀后滑出公路。&lt;/p>;&lt;p>;“我……回家时，当我转过拐角时，我来得太快了，差点掉进满是水的沟里，”摩尔说。 “这非常激烈。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么蝗虫会蜂拥而至：科学家发现可以用作武器的气味&lt;/h3>;&lt;p>;一家医院甚至雇用了四名临时兼职员工，他们的主要职责是清除校园里的蟋蟀足够长的时间让病人进入大楼。该组织自称为板球巡逻队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是想让他们继续前进，”东北内华达地区医院的发言人史蒂夫·伯罗斯说。&lt;/p>;&lt;p>;当Burrows 说，Cricket Patrol 没有值班，其他医院员工介入了。&lt;/p>;&lt;p>;心脏病科的医务人员仍然穿着黑色手术服，在看病人的间隙走出医院的救护车区Burrows 说，用扫帚把蟋蟀赶走。以及帮助清理工作的 IT 专家。&lt;/p>;&lt;p>;从内华达州、蒙大拿州到爱达荷州，整个西部的历史上都记录了原产于大盆地和西部山间地带的摩门蟋蟀的爆发、犹他州和俄勒冈州。根据昆虫学家 Knight 的说法，有可追溯到 1930 年代的虫害记录。&lt;/p>;&lt;p>;传说当这些昆虫开始破坏搬到犹他州盐湖谷的摩门教定居者种植的农作物时，它们就得名了，奈特说。&lt;/p>;&lt;p>;“定居者祈求救济，”奈特说。 “那是以海鸥的形式出现的。海鸥吃蟋蟀……这也是它们成为犹他州州鸟的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;在俄勒冈州，州立法者近年来拨款数百万美元来评估这个问题，并建立了一个摩门教蟋蟀和蚱蜢“抑制”计划。&lt;/p>;&lt;h3>;咸蟋蟀、巧克力甲虫：昆虫零食机在日本大受欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;摩门蟋蟀不是真正的蟋蟀，而是盾背螽斯。奈特说，它们不会飞，但会成群结队地一起旅行，面积从 5 英亩（2 公顷）到数百英亩不等。&lt;/p>;&lt;p>;然而，今年对埃尔科的入侵并非史无前例&lt;/p>;&lt;p>;由于内华达州北部特别潮湿的春季和白雪皑皑的冬季，蟋蟀的孵化时间远远晚于它们通常的春季出生时间，Knight 说。&lt;/p>;&lt;p>;每只春天——在这种情况下是夏天——当年出生的蟋蟀将交配并在土壤中产下新一代的卵。奈特说，这些卵本应在次年春天孵化，但有些卵会在土壤中休眠长达 11 年。鸡蛋可以在泥土中积聚多年，直到干旱来临时，引发昏昏欲睡的鸡蛋立即孵化。然后循环重复。&lt;/p>;&lt;p>;奈特在内华达州农业部工作了近 40 年（其中 32 年担任州昆虫学家），他说他可以回忆起四次入侵。他说，2000 年代初期的虫害“在我看来印象最深，从整体范围来看”。&lt;/p>;&lt;p>;奈特记得有一次在 80 号州际公路上从里诺开车到犹他州，被一群蜂拥而至几乎整个车道都是红色的。&lt;/p>;&lt;p>;“然后我们可以走了将近 10、15 年，几乎看不到任何东西，”奈特谈到蟋蟀时说。 “大约从 2008 年开始，我们几乎没有蟋蟀，直到大约 2019 年。”&lt;/p>;&lt;p>;Elko 的新红居民至少要到 8 月中旬才会搬走，这让每个人都感到非常失望。但是蟋蟀离开后去了哪里？&lt;/p>;&lt;p>;它们死了，Knight 说。交配后的雄性蟋蟀。产卵后的雌蟋蟀。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German chancellor renews call for China to persuade Russia to end Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224808/german-chancellor-renews-call-china-persuade-russia-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 02:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/7a29ae20-10e0-4af4-816b-3b934679af7c_b574e29b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二在柏林与中国总理李强会谈时，德国总理奥拉夫·舒尔茨续约呼吁中国利用其对俄罗斯的影响力来帮助结束乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管欧盟官员专注于制定新的更严格的贸易规则，但肖尔茨也加倍强调与北京的经济合作&lt;/p>;&lt;p>;“我再次呼吁中国政府在这场战争中对俄罗斯施加更大的影响，”肖尔茨在德中部长级会谈后告诉记者，并补充说北京负有“特殊责任”作为联合国安理会常任理事国。&lt;/p>;&lt;p>;中国并未谴责俄罗斯入侵乌克兰，中国与莫斯科的密切关系导致与欧洲的关系降温。肖尔茨再次呼吁李克强不要向俄罗斯提供武器，并表示他们同意继续反对使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“在我 11 月访问北京期间，习主席和我也明确表示共同认为绝不能威胁使用核武器，当然也不能使用核武器。 Scholz 说：“这将继续适用，我对这一共同、明确的立场表示感谢。”柏林同意了北京游客的请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻欧盟大使傅聪上周在布鲁塞尔接受南华早报采访时表示，北京在这场战争中的立场“非常清楚”，“我们确实认为所有国家的领土完整和主权都需要得到尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;被问及中国是否会支持恢复乌克兰 1991 年的边界，其中包括克里米亚 - 非法自 2014 年以来被俄罗斯吞并 – 傅回答：“我不明白为什么不。”&lt;/p>;&lt;h3>;李强告诉德国公司不要将相互依存误认为不安全&lt;/h3>;&lt;p>;“存在历史问题这需要双方共同解决。这就是我们的立场，我们确实相信在克里米亚等问题上，双方需要通过和平谈判解决这些问题，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;李克强访问柏林是他升格后的首次海外访问他于 3 月担任总理，在周二与他的部长代表团抵达会谈时，他受到了红地毯的待遇——伴随着军事盛况。&lt;/p>;&lt;p>;对于观察家来说，很难不比较当时的场景布鲁塞尔的事件，欧盟正在制定一项新战略，以应对其认为的经济和国家安全风险的交汇点。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会建议对欧洲高科技投资进行筛选，使其成为第三类&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，在柏林，双方都谈到了深化合作与对话的必要性。中国官员和德国工业界老板在签署气候对话、工程、劳工和投资协议时对着镜头摆姿势。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟竞争事务负责人玛格丽特·维斯塔格在布鲁塞尔称中国为“系统性竞争对手”在其经济安全战略的十字准线中，李敦促他的德国东道主寻求更紧密的联系，而不是分裂。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果它是关于使用去风险……来执行脱钩或执行歧视性措施反对某些国家……那么这就违背了市场规则和公平竞争的原则，”最近担任上海市委书记的李说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意与德国合作，推动中国-德中关系迈上新台阶，更好地服务两国发展，为世界注入更多正能量和稳定，”他说，根据官方媒体中央电视台发表的一篇报道。&lt;/p>;&lt;p>;Scholz，就李克强而言，他向李保证说，德国“对与中国的经济脱钩没有兴趣”，而是会为德国公司在该国寻求一个公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;“直接对话，面对面-面对会谈，真正的交流——在这个充满全球挑战和危机的特殊时期，所有这一切都比以往任何时候都更加重要，”这位财政大臣说。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在德国发布有史以来第一个国家安全战略指责中国“试图以各种方式重塑现有的基于规则的国际秩序”。大约两周后，德国将公布其拖延已久的中国战略，预计该战略将推动对世界第二大经济体采取更加冷静的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;德国首先将中国视为“系统性竞争对手”-有史以来的国家安全战略&lt;/h3>;&lt;p>;耶鲁大学 Paul Tsai 中国中心的分析师莫里茨·鲁道夫 (Moritz Rudolf) 表示，此次会谈是两国政府之间“迄今为止最具政治性的一次”。&lt;/p>;&lt;p>;“通常、扩大经济文化合作为主。这一次，双方都专注于各自的全球责任以及如何在这里进行协调——这是新的，”鲁道夫说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，与以前的场合相比，签署的 10 份协议数量有限，其中还包括债务对发展中国家和公共卫生的救济，因此他们“有道理”。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是中方是否愿意并能够兑现李克强的承诺。他们在与德国的双边关系中有很多损失，他们似乎承认这一点，”鲁道夫补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而对于一些分析人士来说，编舞代表着安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 时期密切双边关系的延续时代。&lt;/p>;&lt;p>;“舒尔茨避开了有争议的主题。没有提到台湾、新疆或香港。他没有提到去风险化，尽管他确实驳回了脱钩的想法。这比他去年 11 月在北京发表的言论要温和得多，”荣鼎咨询中德关系分析师诺亚·巴尔金 (Noah Barkin) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这看起来很像一场新闻发布会多年前，安吉拉·默克尔 (Angela Merkel) 可能会这样做，当时柏林和北京的关系更好。唯一不同的是，她始终坚持允许记者提问。对此，舒尔茨屈服于中国的要求。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A fallout of the Ukraine war is the erosion of the global nuclear non-proliferation regime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224654/fallout-ukraine-war-erosion-global-nuclear-non-proliferation-regime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/565a9630-5446-4870-a76e-ae40c75e25b2_dc0549a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;核不扩散制度允许为和平目的获取核技术，禁止非- 核武器国家禁止使用该技术制造武器，并敦促拥有核武器的国家真诚地寻求裁军。&lt;/p>;&lt;p>;核技术的安全和安保也是该政权职责的一部分。然而，在其存在的整个过程中，它一直受到全球主要地缘政治事态发展的影响——乌克兰战争就是一个很好的例子。&lt;/p>;&lt;p>;这场冲突重新调整了核武器在全球政治体系中的重要性，引发了关于如果乌克兰拥有核武器，俄罗斯是否会采取它所做的步骤的争论。这里的教训是，核武器对于建立威慑力和确保一个国家的生存至关重要，尤其是在面对拥有核武器或常规武器的强大对手时。&lt;/p>;&lt;p>;去年，日本前首相 Shinzo安倍表示，日本应该考虑接纳美国核武器，这一建议遭到首相岸田文雄的拒绝。波兰透露，它已就共享核武器的问题与美国接洽，尽管一位白宫官员表示，他们并不知道有人提出这个问题。伊朗表示它有能力发展核武器，但不打算这样做。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，韩国总统尹锡烈表示，该国将考虑制造核武器或要求美国如果朝鲜的核威胁增加，就将它们部署在其领土上。然而，该国在 4 月与美国达成协议，华盛顿将定期派遣美国核潜艇前往韩国，并让首尔参与其核计划。&lt;/p>;&lt;p>;更多国家获得核武器将削弱韩国的有效性核不扩散制度。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，俄罗斯和美国之间的新 START 条约作为唯一可操作的军备控制协议，占世界核弹头的 90%，但它现在处于不确定状态，因为&lt;/p>;&lt;p>;为应对美国对俄罗斯的制裁阻碍了对美国核设施的检查，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京今年早些时候宣布暂停俄罗斯加入新 START 条约。双方的行动正在对军控安排产生影响，未能续签或取代该条约可能导致危险的全球军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年核不扩散条约审议大会无法达成达成共识，主要是因为俄罗斯反对将某些段落纳入文件草案。&lt;/p>;&lt;p>;其他重要事项已被搁置一旁，例如提供核动力潜艇的扩散潜力无核武器国家、伊朗的铀浓缩计划、朝鲜的核武器计划等等。尽管早先关于这些问题的讨论和共识并不普遍，但东欧的冲突使此类倡议变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;如果分歧继续在这些论坛上盛行并且主要参与者未能通过以下方式规范此类问题达成共识，将使防扩散机制毫无成效。&lt;/p>;&lt;p>;发生核灾难的可能性也很高。俄罗斯已就可能使用核武器威慑北约成员国的干预发出警告。美国战术核武器驻扎在一些积极支持乌克兰当前冲突的北约国家。俄罗斯决定在白俄罗斯部署战术核武器可以被视为对美国几十年来在欧洲所做的事情的回应，但这些不断升级的紧张局势对全人类产生了不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这是在危机期间出现使用核武器的威胁或一国在另一国部署核武器的情况远非第一次，参与者之间的信任赤字与以往的危机相比处于不同的水平。它在不断增加，特别是在新 START 条约实际上冻结之后，这是与冲突有利害关系的核参与者之间建立信任的主要措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;切尔诺贝利和扎波罗热的安全和保障冲突地区的核电站是另一个重要问题。俄罗斯和乌克兰相互指责对方故意危及核电站。 Zaporizhzhia 核电站附近经常发生战斗，5 月，俄罗斯当局疏散了该地区的 18 个定居点。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构已获准进入俄罗斯控制下的 Zaporizhzhya 核电站，并引起严重关切。莫斯科表示，切尔诺贝利核电站和扎波罗热核电站周围的辐射水平是正常的，但活跃冲突区靠近核电站可能会带来严重风险。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯和其他核国家必须对违反条约的行为负责&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰战争破坏了现有的防扩散安排，阻碍了在防扩散论坛上建立共识，并刺激更多国家发展核武器，从而给核不扩散制度带来了挑战.因此，冲突各方必须遵守商定的军备控制安排。&lt;/p>;&lt;p>;除了恢复对国际法和共同商定的规范的尊重外，还必须采取紧急措施防止全球核秩序进一步受到侵蚀。俄罗斯、乌克兰和国际原子能机构必须设计联合机制，以确保核电厂的安全和安保。&lt;/p>;&lt;p>;全球关注的问题可以通过达成共识和填补核秩序中出现的空白来规范。乌克兰危机以加强核不扩散制度和全球安全架构。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tourist Eva Liu, 21, mourned after brutal murder at German castle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224807/us-tourist-eva-liu-21-mourned-after-brutal-murder-german-castle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 01:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/f6b75b3f-3250-44f1-9044-4c906288e425_ca25aab3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名上周在德国惨遭杀害的美国徒步旅行者刚刚从大学毕业伊利诺伊州，拥有计算机科学学位。&lt;/p>;&lt;p>;伊利诺伊州内珀维尔活水福音教会的牧师 Mark Zhang 周二表示，21 岁的 Eva Liu 和她的父母参加了教堂，刘的父母告诉他&lt;/p>;&lt;p>;“情况非常艰难，”张说。 “我们的话是无能为力的。我们只是和他们一起哀悼，为他们祈祷。当一个家庭受苦时，我们整个教会都会受苦。”&lt;/p>;&lt;p>;据当局称，6 月 14 日下午，刘和一位 22 岁的朋友在德国南部的新天鹅堡附近徒步旅行。美联社没有能够独立确认刘的朋友的名字。&lt;/p>;&lt;p>;这两个女人在路上遇到了一名来自密歇根州的 30 岁男子。据警方称，他引诱他们走上一条通往观景台的小径。在某个时候，他袭击了刘。当她的朋友试图帮助她时，那个男人把朋友扔下了悬崖。她从将近 165 英尺（50 米）的高度坠落。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子随后显然试图对 Liu 进行性侵犯，然后将她也扔下悬崖。&lt;/p>;&lt;p>;山地救援队得以到达刘女士当晚在医院去世。她的朋友幸免于难，并于周日出院。&lt;/p>;&lt;p>;这名密歇根男子离开了现场，但在附近被捕。一位旁观者说，这名男子脸上有划痕，但在警察把他带进监狱时什么也没说。&lt;/p>;&lt;h3>;妻子说，美国医生试图与家人一起开车冲下悬崖，“杀死所有人”&lt;/h3>; p>;由于德国的隐私规定，该男子的姓名尚未公布。他涉嫌谋杀、谋杀未遂和性犯罪，但检察官表示，他可能需要三到四个月才能被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校副校长 Robin Kaler 在一份声明中说周一傍晚，刘和她的朋友都在五月份从学校毕业。刘获得了计算机科学学士学位。她的朋友获得了计算机工程学位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们伊利诺伊大学的家人正在哀悼刘女士的无谓死亡和对 [她的朋友] 的袭击，”卡勒说。&lt;/p>;&lt;p>; “两人都在 5 月份刚刚毕业，本来应该能够庆祝如此重要的成就，而不是担心这样悲惨的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;内珀维尔活水福音教会的另一位牧师巴里金说，在作为二年级学生进入位于奥罗拉的伊利诺伊数学与科学学院寄宿学校之前，刘是该教会青年团体的成员。&lt;/p>;&lt;p>;内珀维尔市长斯科特·维尔利计划在星期二为刘默默哀晚上的市议会会议。&lt;/p>;&lt;p>;新天鹅堡位于巴伐利亚州南部，靠近奥地利边境，是德国最受欢迎的旅游景点之一。&lt;/p>;&lt;p>;它是国王建造的城堡中最著名的19 世纪巴伐利亚的路德维希二世。建设始于 1869 年，但从未完工。路德维希于 1886 年去世。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For India to be an effective partner to the US, it needs stability at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224679/india-be-effective-partner-us-it-needs-stability-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/8a67cd99-1f05-48fa-a2c4-7955fab524b6_0ab1d2cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当印度总理纳伦德拉莫迪抵达美国时，他将受到美国人民的热烈欢迎一个热衷于让新德里成为亚洲盟友的国家。&lt;/p>;&lt;p>;至少二十年来，美国为印度的崛起投入了大量资金，并帮助提升了其国防能力。尽管印度不愿在伊朗、俄罗斯和乌克兰等地缘政治问题上与西方结盟，但这种情况仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿希望一个稳定、民主的印度将制衡中国在亚洲的影响力，并与美国合作战略利益。为此，美国认为加强印度的军事力量至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，莫迪一直在努力提升印度的硬实力。自他上台以来，国防资本支出一直在增加。在 2 月份公布的 2023-24 年预算中，印度拨给国防部门的资金比上一年增加了 13%。&lt;/p>;&lt;p>;印度的部分国防支出已经初见成效。本月，海军展示了一艘新的本土航空母舰，该航母应在今年晚些时候全面投入使用，演习涉及超过 35 架飞机。莫迪现在希望与美国签署一项协议，共同生产印度战斗机的喷气发动机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管取得了这些渐进的进展，但印度的军队仍然不堪重负。尽管支出有所增加，但在过去五年中，印度国防部门的拨款与军队需求之间存在巨大缺口。长期以来，人们一直担心该国海军舰队即将过时，空军战斗机中队的实力正在下降。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着时间的推移，军方的需求只会越来越大。尽管在 2020 年致命的边界冲突后与中国进行了谈判，但印度现在预计将在有争议的边界上永久部署大量部队。由于巴基斯坦政局持续动荡，人们也担心会在西部战线产生外溢效应，武装分子此前曾利用国内政局动荡对印度发动跨境袭击。&lt;/p>;&lt;p>;最近的事件也表明，国内的麻烦有可能进一步消耗印度本已捉襟见肘的军事资源。&lt;/p>;&lt;p>;以东北部的曼尼普尔邦为例。上个月初那里爆发了可怕的种族冲突，当地警察力量不足，军方受命控制暴力事件。根据一份报告，近 40,000 名安全人员驻扎在曼尼普尔邦，其中包括一个陆军师，其主要职责是作为与中国边境的预备队。由于看不到政治解决方案，印度军队有可能最终在那里进行大量长期部署。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，数万名军队驻扎在克什米尔 - 其中之一世界上军事化程度最高的地区——在新德里于 2019 年有争议地剥夺了查谟和克什米尔邦的半自治地位之后。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，莫迪政府正在考虑将这些军队从克什米尔腹地撤到被中央后备警察部队取代，许多人仍然担心由此可能带来的不稳定。在过去的几年里，克什米尔目睹了多起针对警察、政府雇员和印度教少数民族的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，印度其他地区也时有发生暴力事件，因为社区印度教徒和穆斯林之间的紧张局势仍然很严重。 3 月，多个州在宗教游行期间爆发了社区暴力。此类事件将使印度的安全机构处于紧张状态，并由于进一步部署的威胁而增加其军队的压力。&lt;/p>;&lt;p>;随着亚洲的安全格局可能变得更加动荡，这些事态发展应该让印度和美国都感到担忧.对解决国内问题的安全部署的需求增加可能会使新德里不太愿意承诺支持华盛顿反对北京，包括在台湾、南中国海或其他热点问题上可能发生冲突的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;可能的情况还可能导致华盛顿将印度视为亚洲重要安全伙伴的意愿减弱。尽管预计莫迪本周将在华盛顿受到热烈欢迎，但美国似乎已经认识到印度的局限性，并在安全问题上转向其他合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，它似乎更专注于与日本、韩国、澳大利亚和菲律宾的防务关系。本月，日本参加了北约在德国举行的有史以来规模最大的空军演习。也有传言称北约将在日本设立联络处。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯访华之际，应该考虑经济大局&lt;/h3>;&lt;p>;如果美国也考虑印度的国内情况不稳定，它也可能不太愿意与新德里分享先进的国防技术——这是莫迪在两国关系中的主要优先事项之一。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，华盛顿一直批评印度的内部政治，而新德里德里在各种地缘政治问题上坚定不移地奉行不结盟外交政策也受到关注。如果华盛顿认为印度军队过于专注于国内的威胁，这可能会降低美国国会对与印度建立防务伙伴关系的政治支持。&lt;/p>;&lt;p>;对于莫迪来说，这应该引起关注。除非印度能够保持国内稳定并避免政治上的分裂性公共言论，否则新德里可能会发现自己在亚洲不断变化的地缘政治格局中被削弱和边缘化。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-New York policeman, 2 Chinese citizens found guilty of conspiracy in landmark US federal trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224803/ex-new-york-policeman-2-chinese-citizens-found-guilty-conspiracy-landmark-us-federal-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 00:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/cd03c4f3-3847-444d-9cb8-6c314d0dd5fb_0402bb31.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;陪审团认定一名前纽约市警察中士和两名中国公民九周二，一项具有里程碑意义的联邦审判涉及一项涉嫌北京支持的旨在遣返居住在新泽西州的中国逃犯的行动。&lt;/p>;&lt;p>;在近三周的审判中，前警官转为私家侦探被指控迈克尔·麦克马洪 (Michael McMahon) 和两名中国公民——66 岁的纽约居民朱勇和 27 岁的郑聪颖——参与了为期三年的遣返和恐吓一名在美国领土上的中国逃犯的行动。&lt;/p>;&lt;p>;这三人都是被判犯有共谋实施州际跟踪的罪名。 McMahon 和 Zhu 还被判有罪，罪名是充当外国政府的未经授权的代理人。&lt;/p>;&lt;p>;“我做的每一件事都是按照规定进行的，”McMahon 在法庭外说。 “这太离谱了。发生了什么？绝对令人愤慨。”&lt;/p>;&lt;p>;被告将在晚些时候被判刑，并可能因涉及串谋、跟踪和充当未经授权的中国特工的指控而面临数十年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;此案，在纽约东区法官 Pamela Chen 的听证会上，美国司法部针对包括中国在内的美国对手对持不同政见者和逃犯的“跨国镇压”，这是几起涉及据称猎狐行动受害者的案件中的第一起。 &lt;/p>;&lt;p>;陪审团审议了两天，有一次被打断，因为一名陪审员报告说她的邮箱里收到了反中国共产党的宣传资料，但不清楚这是否是有针对性的。她被允许返回游泳池。&lt;/p>;&lt;p>;检察官在延长审判期间表示，北京通过中间人在 2016 年和 2017 年聘请麦克马洪帮助追踪徐进并将他遣返。&lt;/p>;&lt;p>;徐，一名前中国政府官员，2015 年出现在中国的头号通缉名单上，面临受贿指控。&lt;/p>;&lt;p>;美国的案件没有考虑徐在中国被指控的罪行，而是侧重于据报道北京试图骚扰和否则将其起诉力量延伸到美国海岸。&lt;/p>;&lt;p>;三名被告的律师表示，他们将对该决定提出上诉，并补充说判决“与审判中的证据不一致”。&lt;/p>;&lt;p>;麦克马洪的妻子、前电视肥皂剧明星玛莎·伯恩·麦克马洪 (Martha Byrne McMahon) 在宣读判决时哭了起来，而她的丈夫则难以置信地摇头。 “这是可耻的，绝对可耻的，”她说，显然很生气。 “对美国司法系统来说，这是多么悲伤的一天。”&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件和证词，现年 55 岁的麦克马洪对警方进行了监视，并利用未经授权的警方联系方式查找了徐的地址、车辆登记、社会安全号码、银行信息帐户和海外旅行详细信息，并将这些信息传递给中国特工。&lt;/p>;&lt;p>;另外，据报道，中国特工在加利福尼亚州监视和骚扰了徐的女儿，在中国关押了徐的姐姐，并发送了徐的母亲和姐姐哭泣和心烦意乱的视频， hoping to intimidate him into returning.&lt;/p>;&lt;h3>;US arrests 2 suspected of running Chinese &#39;secret police station&#39; in New York&lt;/h3>;&lt;p>;Their role in the alleged conspiracy included hiring McMahon and helping bring Xu&#39;s ailing octogenarian father unannounced to the US “as bait” to flush out and convince Xu to return.&lt;/p>;&lt;p>;Zheng left a note on Xu&#39;s door that read: “If you are willing to go back to the mainland and spend 10 years in prison, your wife and children will be all right.”&lt;/p>;&lt;p>;Xu&#39;s sister-in-law, Liu Yan, also testified that two strangers came to her house and told her to convey to Xu that “either you go back to China on your own and admit the crime or you disappear”.&lt;/p>;&lt;p>;“I cannot believe the law enforcement of China&#39;s government was using an elderly man to meet their goal,” Liu said.&lt;/ p>;&lt;p>;China&#39;s foreign ministry earlier criticised the Justice Department&#39;s focus on Fox Hunt cases and said the US was the real culprit.&lt;/p>;&lt;p>;“China firmly opposes the US&#39;s slanders and smears, its political manipulation, the false narrative of &#39;transnational repression&#39;, and blatant prosecution of Chinese law enforcement and cyber administration officials,” said spokesman Wang Wenbin in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Xu&#39;s repatriation was evidently considered such a high priority, the court heard, that a Chinese policeman and a prosecutor travelled to the US for four days to oversee the operation. The effort ultimately proved unsuccessful after Xu contacted the FBI, spurring an investigation.&lt;/p>;&lt;p>;Xu testified that he believed he could be executed if he returned.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese agents paid McMahon US$5,000 in cash in a Panera Bread restaurant in Passaic, New Jersey, and another US$14,000 in checks and wire transfers, much of that deposited into the personal accounts of McMahon, his wife and their son, who shares his name.&lt;/p>;&lt;p>;“Just because he conceals it badly, doesn&#39;t mean it&#39;s not an attempt to conceal,” said Craig Heeren, a lead US prosecutor. “They all participated in the same criminal conspiracy … Each agreed to harass the victim so he would return to China.”&lt;/p>;&lt;h3>;US senators put forth bill to curtail China repression of nationals abroad&lt;/h3>;&lt;p>;The government also argued that an online search conducted by McMahon identified Xu as an Interpol fugitive wanted by Beijing and that he did not fully disclose the Chinese payments on his income tax returns.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors said this showed that McMahon knew who he was working for and sought to mask activities he knew were illegal.&lt;/p>;&lt;p>;At one point after his arrest, Zhu was heard on tape outlining for investigators various Chinese agencies involved in the Fox Hunt programme, adding that whomever repatriated Xu would receive an award.&lt;/p>;&lt;p>;Many facts were not disputed by the three defendants. Zheng&#39;s fingerprints were found on the threatening note and DNA on a cigarette butt. Surveillance footage and a photo put McMahon, Zhu and a Chinese policeman in the Panera outlet. And phone logs detailed the duration of conversations.&lt;/p>;&lt;p>;Rather, the defendants argued that they thought they were working for a Chinese company trying to recover embezzled funds and not the Chinese government, negating any charge of being foreign agents.&lt;/p>;&lt;p>;“They were used, cheated, misguided by a foreign government,” said Kevin Tung, Zhu&#39;s lawyer. “They are also victims.”&lt;/p>;&lt;p>;McMahon&#39;s lawyer argued that he was doing standard private investigator activity, informed local police of his surveillance activities and carefully invoiced his work – not activities by someone trying to hide. He added that accepting cash in Panera was not illegal.&lt;/p>;&lt;p>;Byrne McMahon, said in an interview that growing US-China tensions, the Justice Department&#39;s controversial China Initiative and unorthodox use of the Foreign Agents Registration Act, or Fara, fuelled a biased case against her husband. FBI warnings about China and other countries using private investigators were only issued years later, she noted.&lt;/p>;&lt;p>;“It was 2016, who knew?” she said of her husband&#39;s actions. “He did everything by the book. To take legal PI work and arrest him for it is like taking a plumber and arresting him for fixing a pipe.”&lt;/p>;&lt;p>;Recalling McMahon&#39;s arrest, she added: “They came at six in the morning and arrested him in front of his wife and kids. We&#39;ve had a hellish two and a half years.”&lt;/p>;&lt;p>;Asian-Americans and civil rights experts have accused the China initiative, launched in late 2018 to stem economic espionage and trade secret theft, of engendering racial targeting and overzealous prosecutions. It was officially disbanded in early 2022, although some cases continue.&lt;/p>;&lt;p>;Xu&#39;s alleged Chinese crimes were not considered in the federal case. According to a civil case filed in New Jersey in 2018 by privately-held Xinba Construction Group, Xu oversaw commercial development in Wuhan, later joining the city&#39;s powerful planning board.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s efforts to silence critics around world merit attention: US panel&lt;/h3>;&lt;p>;The civil suit alleged that Xu and Liu Fang – his wife and also on Beijing&#39;s most wanted list – delayed projects to obtain kickbacks and that Xinba was still owed over US$10 million.&lt;/p>;&lt;p>;Xu and Liu in filings denied they extorted or looted any companies, according to the Wall Street Journal and ProPublica, and countersued for harassment. A judge rejected their claims, but it is unclear whether Xinba ever collected any monies from Xu and Liu.&lt;/p>;&lt;p>;Zheng&#39;s lawyer said in opening remarks that Xu, who came to the US in 2010, was accused of stealing US$30 million from the Chinese government.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing launched the Fox Hunt programme in June 2014 and reportedly repatriated some 680 people during its first year. The Skynet operation followed in 2015, focused on the money transferred by cadres overseas. The two programmes reportedly led to the arrest of 40 of China&#39;s 100 most wanted in 2017.&lt;/p>;&lt;p>;But as more global scrutiny followed, amid accusations that China operated overseas police stations, and as China&#39;s anti-corruption campaigns have intensified, Beijing has downplayed the programmes.&lt;/p>;&lt;p>;Ten people were accused in this case, filed in September 2020, although some of the defendants remain in China or have pleaded guilty to lesser charges.&lt;/p>;&lt;p>;“We have turned the PRC&#39;s Operation Fox Hunt on its head,” said Assistant Attorney General for National Security John Demers in announcing the case. “The hunters became the hunted.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s son Hunter to plead guilty to tax crimes, reaches deal on gun charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224805/joe-bidens-son-hunter-plead-guilty-tax-crimes-reaches-deal-gun-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 01:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/21/ea38eb17-ac85-4032-b3c2-835011e3c8c5_cba67b95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;US President Joe Biden&#39;s son Hunter Biden has agreed to plead guilty to two charges of wilfully failing to pay income taxes and to enter into an agreement that could enable him to avoid a conviction on a gun-related charge, according to a court filing on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;The federal charges against Hunter Biden resulted from an investigation by David Weiss, the US attorney in the Democratic president&#39;s home state of Delaware, who was appointed by Republican then President Donald Trump.&lt;/p>;&lt;p>;Hunter Biden, 53, for years has been the focus of unrelenting attacks by Trump and his Republican allies, who have accused him of wrongdoing relating to Ukraine and China, among other matters. The president&#39;s son has worked as a lobbyist, lawyer, investment banker and artist, and has publicly detailed his struggles with substance abuse.&lt;/p>;&lt;p>;According to court filings, Hunter Biden received taxable income in excess of US$1.5 million in 2017 and 2018, but he did not pay income tax those years despite owing in excess of US$100,000. The two counts are misdemeanours.&lt;/p>;&lt;p>;His lawyer, Christopher Clark, said the government would file a firearm charge against his client that would be subject to a pretrial diversion agreement, an alternative to prosecution that is sometimes used to allow defendants to avoid prison time or a criminal conviction.&lt;/p>;&lt;p>;“It is my understanding that the five-year investigation into Hunter is resolved,” Clark said. “I know Hunter believes it is important to take responsibility for these mistakes he made during a period of turmoil and addiction in his life. He looks forward to continuing his recovery and moving forward.”&lt;/p>;&lt;p>;Hunter Biden disclosed in December 2020 that Weiss&#39;s office was investigating his tax affairs. He denied wrongdoing.&lt;/p>;&lt;p>;He described in a 2021 memoir dealing with substance abuse issues in his life, including crack cocaine use and alcoholism. He was discharged from the US Navy Reserve in 2014 after testing positive for cocaine, sources said at the time.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump asks Putin for dirt on Biden&#39;s son&#39;s dealings with Moscow mayor&#39;s wife&lt;/h3>;&lt;p>;President Biden has long expressed support and pride in his son for overcoming his addiction. The White House on Tuesday declined to comment further.&lt;/p>;&lt;p>;“The president and first lady love their son and support him as he continues to rebuild his life. We will have no further comment,” spokesman Ian Sams said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;The Weiss inquiry initially examined potential violations of tax and money-laundering laws in foreign business dealings, principally in China, sources told Reuters. The investigation headed by Weiss began as early as 2018, according to US media reports.&lt;/p>;&lt;p>;A senior Republican congressman, James Comer, in 2022 accused the US Treasury Department of withholding financial “suspicious activity reports” to shield Hunter Biden&#39;s business dealings.&lt;/p>;&lt;p>;Comer, chair of the House of Representatives Oversight Committee, which has been leading House Republicans&#39; investigations into Biden&#39;s family, called the plea deal “a slap on the wrist” and said it would not deter his panel&#39;s work.&lt;/p>;&lt;p>;Trump, who was recently indicted on federal criminal charges that he unlawfully kept national security documents when he left office, also criticised the deal.&lt;/p>;&lt;p>;“Wow! The corrupt Biden DOJ just cleared up hundreds of years of criminal liability by giving Hunter Biden a mere &#39;traffic ticket.&#39; Our system is BROKEN!” he said on his social media platform.&lt;/p>;&lt;p>;President Biden has two surviving children, Hunter Biden and daughter Ashley Biden. His son Beau Biden died in 2015 of cancer and his daughter Naomi Biden died as an infant after a car accident that also killed Joe Biden&#39;s first wife.&lt;/p>;&lt;p>;Hunter Biden appears to be the first child of a sitting president to be indicted, according to Aaron Crawford, who specialises in presidential history at the University of Tennessee.&lt;/p>;&lt;p>;Crawford said the family of several presidents were ensnared in scandals, including George HW Bush&#39;s son Neil, who directed a failed savings and loan, and Richard Nixon&#39;s brother Don, who was rescued from business failures by wealthy businessman Howard Hughes.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cabby charged with false imprisonment after allegedly driving off with drunken Malaysian tourist, keeping her at building site for 30 minutes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224800/hong-kong-cabby-charged-false-imprisonment-after-allegedly-driving-drunken-malaysian-tourist-keeping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/a477bea2-b386-4be9-915c-b1d457a684d6_7f1694cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港的士司机因涉嫌驾驶醉酒的马来西亚人而被控非法监禁一名游客到建筑工地，在丈夫从尖沙咀酒店的出租车里出来后，将她留在那里 30 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;这名 25 岁的女子和她 26 岁的丈夫一直在一家酒吧喝酒据警方称，周六晚上在中环酒吧，然后在周日凌晨叫了一辆出租车将他们送回他们在北京道的酒店。&lt;/p>;&lt;p>;当他们到达酒店时，丈夫向工作人员询问帮助将醉酒的妻子带到他们的房间，但出租车司机突然开车将车上的女人带走。&lt;/p>;&lt;p>;丈夫立即报了警。&lt;/p>;&lt;h3>;粗鲁是洪洪投诉的首位香港的士业、民意调查发现&lt;/h3>;&lt;p>;司机在 75 分钟后将女子送回酒店。警方在现场逮捕了这名 51 岁的士。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员发现，他涉嫌将这名女子带到观塘安达臣道的一个建筑工地，并让她在那里停留了大约 30 分钟。&lt;/p>;&lt; h3>;卧底香港警员拘捕计程车70港元收费300元&lt;/h3>;&lt;p>;司机其后被控非法监禁。他于周二上午在九龙城法院出庭。他将于八月再次出庭。&lt;/p>;&lt;p>;案件已交由油尖区调查队处理。&lt;/p>;&lt;p>;夫妇二人本月初抵港观光。据邮报获悉，周六晚上，他们参观了兰桂坊的夜生活中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The route to better US-China ties is via a ‘two-way street’, senior American diplomat says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224797/route-better-us-china-ties-two-way-street-senior-american-diplomat-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/cf3bbb85-177c-42e5-842f-a4a3ca37ceb9_577e2135.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京和华盛顿对两国之间的紧张局势负有共同责任，富有成果的关系只会一位美国高级外交官周二表示，如果它是一条“双向街”，则有可能。国务卿安东尼·布林肯结束了对中国首都为期两天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;“中美关系的成功和负责任的管理只有在这条两条道路上才有可能，它根本不反映现实，断言双边关系中的所有问题和紧张局势都是由一方或单一原因造成的是不合理的，”克里滕布林克说。&lt;/p>;&lt;p>;回应北京方面认为紧张局势克里滕布林克表示，事实并非如此，两国在稳定关系方面有共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;在克里滕布林克看来，布林肯与中国官员的会谈取得了美国三个目标：加强高层沟通渠道，明确美方在分歧领域的立场和意图；并探索两国可以就共同利益开展合作的领域。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在与习近平主席和其他中国高级官员的会晤中“明确而有力地”解释了美国的政策。&lt;/p>;&lt;p>; Kritenbrink 说，预计包括外交部长秦刚在内的中国内阁成员也将访问美国。&lt;/p>;&lt;p>;但在与习近平会面后，布林肯表示中国还没有准备好恢复两军接触，这是美国认为避免误判和冲突至关重要，尤其是在台湾问题上。克里滕布林克表示，华盛顿将继续努力建立这种联系。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，当北京拒绝美国国防部长与中国国防部长在&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部当时表示，美方“清楚中美军事对话面临困难的原因”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国发言人毛宁说：“应切实尊重中国的主权、安全和利益关切，立即纠正错误做法，拿出诚意，为中美两军对话沟通创造必要的氛围和条件。”&lt;/p>;&lt;p>;两国之间紧张局势的主要根源，美国实施了大量关税、出口禁令和投资限制，近年来形成了排他性贸易集团。&lt;/p>;&lt;p>;周二，Kritenbrink 还驳斥了华盛顿试图脱钩的说法&lt;/p>;&lt;p>;“没有脱钩战略，但美国当然会奉行去风险战略，但考虑到每年近 70 亿美元的贸易流量，以及美国对华投资正处于低位的事实这是自 2014 年以来的最高水平，我认为很清楚我们的做法是什么，不是什么，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克表示，美国将与中国展开激烈竞争，但会负责任地管理这场竞争。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对中华人民共和国带来的挑战了如指掌，我们致力于推进我们与许多其他国家共享的未来愿景，一个自由、开放、稳定和繁荣的世界，与各国维护和更新多年来维护全球和平与安全的基于规则的秩序，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻欧盟大使傅聪在中欧国际工商学院组织的活动上发表讲话说脱钩“既不可取也不可行”。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告不要夸大据称会促使“去风险”战略的“风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想看到去风险变成脱钩，只是换个名字，”傅说，并补充说任何国家都不应寻求改变彼此的社会制度。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China is still refusing to resume military dialogue with US despite Antony Blinken’s latest appeal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224794/why-china-still-refusing-resume-military-dialogue-us-despite-antony-blinkens-latest-appeal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/432a8e52-de5f-44f7-b618-b2c27295e56e_d9e86c65.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国拒绝美国恢复两国军事对话的请求，因为它大陆军事分析人士表示，大陆军事分析人士表示，对华盛顿将停止在台湾等问题上侵犯其“核心利益”感到不满意。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在结束对中国为期两天的访问时告诉记者北京周一表示，中国领导人尚未同意美方一再提出的对话要求，以减少军事误解或误判的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，这一必要性只是在最近的事件中得到强调我们在空中和海上看到的。布林肯说，目前中国还没有同意推进这一行动。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼最近指责中国战斗机和军舰在跟踪美国军队时进行“不安全”和“不专业”的拦截。南海和台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们同意确保关系的竞争方面不发生冲突符合我们的共同利益，那么我们当然可以同意并看到需要确保我们都说过的沟通渠道是必要的，包括军事对军事的渠道，”他补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;王毅敦促美国在印度重新安排 Apec 峰会太平洋战略&lt;/h3>;&lt;p>;北京人民大学国际关系教授时殷弘表示，布林肯的言论表明华盛顿希望“确保绝对预防和避免军事冲突”，但仍继续挑战中国的“核心利益” .&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直拒绝给予这种绝对保证，因为它担心这将等同于让美国继续加强对台湾的支持，”时说，他指的是华盛顿增加的武器销售以及加强的经济和外交关系&lt;/p>;&lt;p>;“解放军也把预防冲突作为头等大事，但更依赖双方前线部队的经验。”&lt;/p>;&lt;p>;施说，如果“美国话语”的现状继续下去，“中国可能永远不会同意恢复两国之间的军事交流。”&lt;/p>;&lt;p>;北京警告美国和其他国家不要向美国和其他国家提供军事援助&lt;/p>;&lt;p>;在前美国众议院议长南希佩洛西访问台北后，它于去年 8 月暂停了高级军事指挥官之间的对话，它认为这是对台湾主权的侵犯。&lt;/p>; &lt;p>;与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何强行改变现状，并在法律上有义务帮助台湾自卫。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的访问最初是原定于今年早些时候举行，但在美国击落了一个据称于 2 月进入美国领土的中国间谍气球后，他推迟了这次旅行。&lt;/p>;&lt;p>;周一在离开北京前接受 NBC 新闻采访时，布林肯表示，他的此行是稳定美中关系的“重要开端”。他补充说，他们应该从间谍气球传奇中走出来，并补充说：“那一章应该结束了。”&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，他会见了中国高级外交官王毅和秦刚，以及国家主席习近平&lt;/p>;&lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨宁表示，除非华盛顿对北京表现出“尊重的诚意”，否则解放军只会推进军际交流。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平和布林肯结束中国之行，誓言稳定关系以避免冲突&lt;/h3>;&lt;p>;“布林肯的中国之行有效地帮助双方阻止了恶化的双边关系进一步恶化，但它是“两军关系恢复到之前的稳定状态还为时过早，”周说。在最近结束的新加坡香格里拉防务论坛上明确表示。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部长李尚福拒绝会见他的美国国防部长劳埃德·奥斯汀，只是在开幕当天的欢迎晚宴上进行了简短的礼节性握手。该活动是亚洲首屈一指的年度安全论坛。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2018 年对李实施制裁，原因是他在帮助中国从俄罗斯购买战斗机和防空设备方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;在讲话时在香格里拉论坛上，何雷中将以华盛顿拒绝解除对李肇星的制裁及其“企图插手台湾问题”作为拒绝美国对话请求的理由。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Grab slashes 1,000 jobs to rein in costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224795/singapores-grab-slashes-1000-jobs-rein-costs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/f3ca3d7a-4503-4631-ae58-defb43b07753_e410603c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总部位于新加坡的 Grab Holdings，东南亚领先的叫车和送餐应用程序，其首席执行官周二表示，正在裁员 1,000 个工作岗位或裁员 11%，理由是需要管理成本并确保长期提供更实惠的服务。&lt;/p>;&lt;p>;在周二晚些时候发给员工的一封信中，路透社看到，首席执行官 Anthony Tan 表示，此次裁员是自大流行开始以来最大规模的裁员，并不是“盈利的捷径”，而是为适应商业环境而进行的战略重组。&lt;/p>;&lt;p>;“改变从来没有这么快。生成式 AI（人工智能）等技术正在以惊人的速度发展。资本成本上升，直接影响了竞争格局，”Tan 在信中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须将我们的规模与灵活的执行力和成本领先优势结合起来，这样我们才能可持续地提供更实惠的产品&lt;/p>;&lt;h3>;Grab美国上市后，SPAC会在香港和新加坡起飞吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Tan表示，即使不裁员，Grab也有管理成本，应该会在今年实现集团调整后 Ebitda 收支平衡的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“超级应用”成立于 2012 年，在八个东南亚国家/地区提供送货、乘车和金融服务，包括印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在 Tan 向员工宣布这一消息后，其股价盘前上涨 4.7%。该股盘前涨幅高达 5.6%，延续早前彭博新闻社报道裁员后的涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，Grab 报告季度亏损 2.5 亿美元，但表示第一季度实现收入今年的收入比一年前增长了 130.3%，达到 5.25 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡国会议员 Tin Pei Ling 在公众强烈抗议后调任 Grab&lt;/h3>;&lt;p>;2 月，该公司发布了乐观的预测为 2023 年全年收入，并提前了盈利时间表。&lt;/p>;&lt;p>;在美国上市的 Grab 上一次裁员是在 2020 年，当时有 360 人因疫情的影响而被解雇。该公司最新的年度报告称，截至 2022 年底，该公司拥有 11,934 名员工，其中约 2,000 名员工来自去年收购的一家杂货连锁店。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，该公司表示没有计划在市场疲软的情况下进行大规模裁员。 12 月，Tan 告诉员工，公司将冻结大部分招聘、高级管理人员的工资，并削减差旅和费用预算。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>