<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s capital rolls out no-no list for officials dealing with Beijing’s entrepreneurs, but more needed to tackle ‘sore points’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247037/chinas-capital-rolls-out-no-no-list-officials-dealing-beijings-entrepreneurs-more-needed-tackle-sore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/72453998-df2e-4691-bbf0-868b85b0cb42_caedd4d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前11个月民间投资下降0.5%尽管政府出台了支持性政策，包括 7 月份推出的 31 点行动计划，但仍同比增长 30%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首都发布了该国首个所谓的负面清单，以规范政府官员在与企业家打交道时的行为，这是重振私营部门信心和发展的最新尝试的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;北京市纪委的文件列举了忽视企业需求、服务企业不作为、惰性、选择性执法、非法干扰、违法违规等10类违法行为。滥用权力。&lt;/p>;&lt;p>;官方新华社周一报道称，该文件还禁止接受礼品、中介、公司股份和带薪兼职工作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着北京市和其他地区推出新措施，中央政府急于重振遭受重创的私营部门，但有人担心该清单“最多只是补充”。&lt;/p>; &lt;p>;上海中欧国际工商学院教授朱田表示，政策制定者应该将注意力集中在市场准入、融资和公平竞争等瓶颈上。&lt;/p>;&lt;p>;“北京市的负面清单将给官员带来束缚，因为最高领导层指望他们履行亲商使命，与私营企业进行更多互动。”朱补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道党内纪律和反腐败法律十分丰富，私营企业最大的抱怨不是“官员的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“市场准入、融资和公平竞争仍然需要我们持续关注” ”朱补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;支持措施‘空头支票’，中国私营企业大喊大叫&lt;/h3>;&lt;p>;私营部门对中国国内生产总值 (GDP) 的贡献率超过 60%然而，前所未有的冠状病毒大流行以及近年来对互联网巨头、游戏和私人辅导的全面监管打击，信心受到严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;去年前 11 个月的私人投资下降了 0.5尽管有政府的支持政策，包括 7 月份推出的 31 点行动计划，但仍同比增长 8%。&lt;/p>;&lt;p>;“政府官员和企业家之间的关系必须密切，但不能腐败，有界限和规则国家支持的新华社在周一报道该名单时表示。&lt;/p>;&lt;p>;广东、江苏和浙江等更多私营企业高度集中的区域经济强国，已经启动了类似的计划来培养与私营企业的关系，力求最大限度地减少干扰并确保良好的沟通和适当的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些城市，包括浙江省的制造中心义乌还将私营企业发展纳入地方官员考核体系。&lt;/p>;&lt;p>;他们还为一线官员制定了具体目标，包括走访私营企业的次数和应查明问题的限额。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要拐弯抹角，而是需要政府为我们解决市场准入、财政负担等官方已经熟知的真正‘痛点’。”一位民营企业家表示总部位于浙江省温州市，由于问题的敏感性，他不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;温州，私营部门对当地 GDP 的贡献位居全国前列。这位企业家补充道，中国早在 2019 年就尝试了类似的清单，导致运营环境“有所改善”。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是，]我们的生活并没有变得更加轻松，”他们说.&lt;/p>;&lt;p>;“我们觉得有些人现在寻求减少与我们的互动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到一些[官员]为了安全起见选择减少做事，即使他们访问时也是如此。或者给我们打电话，他们只是在进行一种仪式。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong people need more than an advance directive for a dignified death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246881/hong-kong-people-need-more-advance-directive-dignified-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/5770ef86-0e68-41ab-86b9-d9814c5d538a_f2a36c21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月14日，人们在湾仔长者健康中心外排队。随着香港人口老龄化和年轻一代规模的缩小，临终规划变得越来越重要。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，我们越来越认识到为亲人提供平静而有尊严的死亡的重要性。政府为建立关于维持生命治疗的预先决定的法律框架而做出的努力虽然值得赞扬，但这只是实现这一目标的第一步。&lt;/p>;&lt;p>;为了在生命的最后时刻更好地支持人们及其家人，我们必须采用更广泛的视角，超越预先医疗指示并涵盖预先护理计划。&lt;/p>;&lt;p>;虽然预先医疗指示在个人无法再为自己说话时提供医疗干预方面的指导，但它无法涵盖所有​​护理范围对于生命最后阶段的人来说最重要。另一方面，预先护理计划采用更全面的方法，不仅涵盖医疗决策，还涵盖护理的个人和社会方面。&lt;/p>;&lt;p>;它鼓励主动沟通个人在医疗和医疗方面的价值观、信仰和偏好。个人护理。预先护理计划让家庭成员和医疗保健专业人员都参与进来，有助于制定以人为本的计划并签署反映人们独特需求和偏好的法律文件。&lt;/p>;&lt;p>;这种协作方法可确保个人意愿得到尊重，并赋予家庭成员权力当他们的亲人无法为自己说话时做出明智的决定。重要的是，预先护理计划不仅限于在他们的最后时刻。它可以帮助每个人，无论年龄或健康状况如何，做好准备，以满足他们未来的医疗和个人护理需求。&lt;/p>;&lt;p>;积极参与预先护理计划可以帮助我们过上充实的生活，确保我们的最后日子由我们的价值观和偏好决定，而不是在危机期间做出的武断决定。然后，我们就可以有尊严、平静地拥抱我们的死亡，并满足我们的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;香港让绝症患者对他们的死亡地点和方式有更多发言权&lt;/h3>;&lt;p>;虽然有令人鼓舞的情况香港的举措，例如非政府组织提供的预先护理计划社区计划以及公立医院医院管理局的指导方针，总体方法是分散的。缺乏统一的框架阻碍了人们获得全面的支持，而现有计划的不同重点可能导致整体护理规划方面的差距。&lt;/p>;&lt;p>;为了充分发挥预先护理规划的潜力，我们可以学习以新加坡为例，该国制定了名为“Living Matters”的国家预先护理规划计划。通过强调尊重患者自主权和提高生活质量的重要性，新加坡力求减少与死亡有关的文化禁忌，使有关预先护理计划的对话正常化，并提高公众对其重要性的认识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/2f6ad9b4-1451-479b-94ff-dcbf432be351_15b12ee5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名护理人员与一位老妇人在新加坡的一个公园里散步。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡还采取措施，在数十家机构和诊所提供预先护理计划咨询服务，以提高其可及性。这种广泛的可用性确保人们能够获得预先护理计划计划并记录他们的偏好。&lt;/p>;&lt;p>;香港应采用自上而下的方法来建立全面且标准化的预先护理计划协议。这不仅可以帮助人们将自己的价值观、信仰和偏好融入护理计划中，还可以使服务提供者和家庭成员能够全面考虑医疗、社会和个人需求。&lt;/p>;&lt;p>;推动进步在护理规划过程中，香港应利用其初级护理网络的优势。鉴于专家的繁重工作量，我们必须利用社区医疗保健提供者的广泛影响力和专业知识，使预先护理计划更容易实现。这种协作方法将增加可及性，并确保预先护理计划成为所有香港人医疗保健不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;我们还必须创造一个鼓励预先护理计划对话并使之正常化的环境。通过将其推广为每个人的护理计划工具，我们可以打破围绕死亡和临终的文化障碍。这一转变将帮助人们就自己的护理做出明智的决定，并培育一个尊重和重视每个人在生命最后时刻尊严的社会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加强香港的临终关怀需要多个部门的共同努力，从政府和医疗保健提供者到社区领袖和普通香港人。通过采取包括立法、标准化预先护理计划协议、强大的服务网络和公共教育在内的综合方法，我们可以确保我们的亲人在生命结束时得到应有的尊重、安慰和支持。&lt;/p>; &lt;p>;我们应该将预先护理计划视为一种宝贵的工具，为人们赋权，帮助做出明智的决策，并为那些面临生命终结的人培养尊严和同情心的文化。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rowdy student events at Hong Kong universities led to 87 people being penalised or criminally charged over past decade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247056/rowdy-student-events-hong-kong-universities-led-87-people-being-penalised-or-criminally-charged-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/017bf8d1-f050-4251-8246-da505b14b5f9_a8b1a1de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港科技大学校园。过去十年中，近一半受到处罚或指控的学生与该机构发生的事件有关。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，有 87 人因在学生主导的活动中违反校园规则而面临刑事指控或受到处罚，其中近一半案件涉及香港科技大学（科大）。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员呼吁召开立法会事务委员会会议，以回应一名 20 岁的科技大学被捕事件，教育局在周二的一份报告中分享了这一数字。香港 (HKU) 学生涉嫌在去年 8 月为期三天的迎新活动中猥亵一名 18 岁女性。&lt;/p>;&lt;p>;案件细目，最早可追溯到 2013 年14个学年，40起与科大有关，13起涉及香港中文大学及理工大学（理大），另有10起。&lt;/p>;&lt;p>;“[40]宗个案主要涉及提供酒类、使用不当科大向该局表示：“在宣传材料或服装上未经授权使用商业标志，以及在学生活动期间造成噪音滋扰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/02/ca9ee5d4-f12d-42bd-be6c-d947e20b027e_0b2c76b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;理工大学记录了 10 起因学生组织的活动中发生的事件而受到指控或处罚的案件。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他大学表示，他们自己的案例涉及提供酒精饮料、使用攻击性或粗俗语言、制造与噪音相关的滋扰或不受欢迎的身体接触。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;作为香港历史最悠久的高等学府，香港大学也将强迫学生吃一大块奶酪的行为称为“不当行为”。&lt;/p>;&lt;p>;根据报告，科大的政策是对每一个学生进行调查。在决定事件是否构成不当行为之前，向学生和校园团体投诉并核实事件。&lt;/p>;&lt;p>;处罚包括书面警告以及暂停学生团体预订大学设施或设备一到三个月，校方表示。&lt;/p>;&lt;p>;“情节严重的，学生纪委可以介入并禁止[学生]在下一学年组织同样的活动。”&lt;/p>;&lt;h3 >;香港警方“因涉嫌猥亵18岁青少年而逮捕一名学生”&lt;/h3>;&lt;p>;香港中文大学表示，仅收到与学生组织的活动有关的“少量投诉”。它补充说：“这些案件包括大流行期间违反健康规则以及学生之间的纠纷。”&lt;/p>;&lt;p>;香港大学表示，它通常每年收到最多三封来自忧心忡忡的学生和家长关于校园内潜在事件的电子邮件。 &lt;/p>;&lt;p>;“它们通常涉及在学生宿舍进行一些非正式活动，包括观看体育节目和在食品储藏室和房间里打牌，以及在迎新活动等正式活动中制造与噪音相关的滋扰，”它补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;校方表示，学生事务主任通常会处理潜在的不当行为案件，并告知相关高级校园工作人员进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;港大学生在迎新营性行为中被香港法院保释袭击事件&lt;/h3>;&lt;p>;“如果投诉属实，学校可能会对学生或相关团体发出警告，”它解释道。 “对于更严重的投诉，学生事务主任还可以考虑暂时取消涉事学生团体的注册，以禁止他们使用港大的设施和资源。”&lt;/p>;&lt;p>;如果学生有任何不当行为，案件可能会被起诉。大学补充称，已转交相关委员会作进一步讨论。&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学是香港最大的自资高等教育机构，表示去年接获五宗有关学生迎新活动的投诉学年。&lt;/p>;&lt;p>;“他们涉及不受欢迎的身体接触，”该大学表示。 “港大对部分学生团体作出处罚，包括不予活动资助、转为不活跃状态、禁止来年举办迎新活动等。”&lt;/p>;&lt;p>;校方补充称，未接获任何投诉&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方调查第二起大学性侵事件，李呼吁纪律处分&lt;/h3>;&lt;p>;岭南大学仅在一次学生组织的活动中记录到一起不当行为投诉， 2015年的案件以使用攻击性语言为中心。&lt;/p>;&lt;p>;“LU收到家长和社区的投诉，指控一名表演者演唱带有攻击性语言的歌曲……LU向社区和受影响的人道歉校方表示，在成立专责小组进行调查并向岭大学生会发出警告信后，校方表示，在一些学生团体组织“水战”后，校方也听到了有关浪费水的投诉。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“从2017-18学年起，岭南大学禁止所有学生进行类似活动，以促进节约用水和确保校园安全。”&lt;/p>;&lt;p>; “违反规定的活动将立即终止，主办方将面临纪律处分。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Green finance: Hong Kong, Greater Bay Area to fuel US$50 million decarbonisation fund run by wealthy Australian family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3247077/green-finance-hong-kong-greater-bay-area-fuel-us50-million-decarbonisation-fund-run-wealthy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 09:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/70b186a1-04ed-4a31-9173-2b9f7753b28b_78b35537.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从平安自由天空观景台看深圳金融中心，2023 年 12 月 28 日。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚最富有的家族之一拥有的 Twynam Group 的资产管理部门正在从外部投资者那里筹集资金，并寻求寻找香港的目标，成立一支新基金，专注于拥有减少碳排放技术的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经在澳大利亚和美国筹集了资金，但我们也在关注香港，因为它是一个金融中心Twynam 集团首席执行官兼 Twynam 基金管理公司董事长约翰尼·卡尔贝泽 (Johnny Kahlbetzer) 在最近访问香港期间接受《华盛顿邮报》独家专访时表示： p>;“关心环境的香港家庭对我们感兴趣。”&lt;/p>;&lt;p>;资产管理公司对香港产生兴趣之际，香港正同时追求成为绿色金融和家庭中心的目标办公室、富裕家族为管理投资、继承和慈善事业而设立的公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/03/15eba8e3-580a-4f90-89b1-cd212197eecc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jonathan Green（左），投资总监， 2023 年 12 月 20 日，Twynam 集团首席执行官 Johnny Kahlbetzer 在湾仔合影。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kahlbetzer 和 Twynam 投资总监 Jonathan Green 刚刚来到假期前与香港家族办公室和其他专业投资者会面，宣传 Twynam 的 Earth Fund，这是一支早期风险投资基金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金于 2023 年初成立，旨在筹集 5000 万美元投资专注于减少碳排放技术的公司。该公司已与知名投资者签约，包括美国零售巨头沃尔玛继承人卢卡斯·沃尔顿 (Lukas Walton) 和澳大利亚墨尔本斯威本科技大学。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在香港见过很多人，反响很积极，”Kahlbetzer &lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 3 月举办财富向善峰会以来，香港政府为家族办公室提供了一系列激励措施。随后于 5 月推出了税收减免政策，并启动了投资移民计划12 月计划吸引家族办公室。这些举措是在首席执行官李家超 (John Lee Ka-chiu) 设定的目标之后制定的，即到 2025 年在已有近 400 家公司的基础上吸引至少 200 家家族办公室。&lt;/p>;&lt;p>;Kahlbetzer 是其家族的第二代人经营 Twynam，将考虑在香港设立基地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港修改后的现金换居住计划，以与新加坡竞争&lt;/h3>;&lt;p>;“香港无疑是投资的最佳选择，”他说。 “显然，我们会考虑在香港设立办事处，这取决于我们从香港和中国投资者那里得到的投资兴趣。”&lt;/p>;&lt;p>;除了在这里筹集资金，格林相信香港和大湾区有很多有潜力的初创企业可供基金投资。&lt;/p>;&lt;p>;四年前回到澳大利亚之前，Green曾在香港生活过几年，因此对包括香港在内的发展区域非常熟悉香港、澳门和广东省九个内地城市。&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区拥有世界上最快、最好的创新者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该基金已投资了四家公司，并计划到 2025 年投资总共 25 家公司。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要艺术品融资生态系统来支持家族办公室中心计划&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的兴趣又回到了我们的农业业务，”Kahlbetzer 说。 “我们一直在寻找如何以更环保的方式做得更好，并为不同类型的农业开发新技术。”&lt;/p>;&lt;p>;Kahlbetzer 的父亲 John 于 11 月去世，享年 92 岁。 2019 年澳大利亚富豪排名第 49 位。他出生于德国，但于 1969 年移居澳大利亚，创办了 Twynam。他的大部分财富来自农业，而他的两个儿子 Johnny 和 Markus 则转向风险投资和房地产领域。 &lt;/p>;&lt;p>;约翰尼·卡尔贝泽 (Johnny Kahlbetzer) 在脱碳投资方面拥有悠久的历史，在过去十年中个人在该领域投资了 8000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们相信能够解决问题，全球变暖，唯一的办法就是脱碳，”他说。 “这是我的使命，也是我们团队的热情。我们对过去几天在亚太地区遇到的许多人公开谈论气候变化感到惊讶，他们说气候正在变得越来越热、越来越干燥和越来越潮湿。”&lt;/p>;&lt;p>;Kahlbetzer因此相信该基金筹集资金不会有困难。相反，挑战在于选择拥有技术和商业模式的公司，这些公司能够实现脱碳目标，同时在 10 年内为基金投资者带来利润。&lt;/p>;&lt;h3>;香港看到人民币和绿色金融在培育越南、老挝关系的领域中&lt;/h3>;&lt;p>;家族本身也投资了地球基金的 10%，投资额为 500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们设立地球基金的另一个原因是卡尔贝泽说：“我的基金主要是因为我有两个刚刚高中毕业的孩子。” “我的大儿子对这个领域非常感兴趣，他已经开始对这个行业产生兴趣了。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他希望儿子在八到十年内加入家族企业，继续其工作和使命。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们家族的声誉，我们认为这非常重要，”他说。 “我们希望确保我们所说的地球基金将实现的回报和环境影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gold blush: China kindergarten boy gives classmate US$15,500 worth of gold bars to ‘future wife’, shocks parents, amuses social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246307/gold-blush-china-kindergarten-boy-gives-classmate-us15500-worth-gold-bars-future-wife-shocks-parents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/f4bbb048-7876-454e-bf03-2c4e3f854d3a_d10b83b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一个可爱的幼儿园男孩俘获了人们的心在他从家里“偷”了价值15,500美元的金条并将其送给一名女同学后，大陆社交媒体上的人们纷纷议论。他的父母告诉他，这笔宝藏是给他有一天要娶的女人的。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名小男孩向幼儿园班一名女孩赠送价值1.5万美元的金条作为“订婚”礼物，引爆了大陆社交媒体。 &lt;/p>;&lt;p>;12月22日，在中国西南部四川省广安市，小女孩很高兴收到这份非凡的礼物——两根100克金条，并兴奋地向震惊的父母展示。&lt; /p>;&lt;p>;一段网络视频拍到孩子拿着一个打开的红色盒子，里面装着宝藏，当她妈妈问这是什么东西时，她天真地回答：“我不知道。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/bdde63e5-57d1-42a0-ae24-b5c8f27745ea_949c5b06.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩拿着金条。当她的父母问她这是什么时，她说不知道。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;深感忧虑的家长让她第二天把这些东西还给同学，并联系男孩的家人，男孩的家人道歉了。&lt;/p>;&lt;p>;“男孩的父母称，他们曾告诉儿子，这些金条是送给他未来妻子的，但没想到他却偷偷拿出来送给了我们的女儿。”女孩的母亲说道。&lt;/p>;&lt; p>;“整个情况对他们来说既有趣又令人困惑。”&lt;/p>;&lt;p>;她提醒其他家长保持警惕，以免类似的事情发生在他们的孩子身上。&lt;/p>;&lt;p>;故事类似的趣事在大陆社交媒体上引起了很多人的嘲笑和分享。&lt;/p>;&lt;p>;“这小男孩真有胆量，就这样随手送出200克黄金。”一位网友表示。&lt;/p>; &lt;p>;“这就像给10万元人民币（14,000美元）的嫁妆吗？”另一个问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我婆婆刚刚给了我一个手镯，我儿子问他是否可以给它给一个同学，因为他觉得好看。我想我应该‘感激’他想到先问我。”一位母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;“第一年，我女儿的同学，一个男孩，给了她200元现金。当天晚上我立即将钱退还给男孩的父母。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/26/9f2ee2d6-9393-46b9-8f2f-66b1d40175dd_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女孩震惊又尴尬的父母立即告诉她把宝藏还给你。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孩子们从家里拿东西送给同学的天真举动经常成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;五月，一名来自上海的幼儿园男孩送给一名女孩一枚价值 19,000 元人民币（2,700 美元）的宝格丽戒指作为“结婚礼物”。&lt;/p>;&lt;p>;当接受者的父母归还戒指时，他感动地向她赠送了另一枚手工制作的戒指作为礼物。表达他的感情。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s BJP set to ‘whip up’ Hindu nationalist sentiment with temple campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247035/indias-bjp-set-whip-hindu-nationalist-sentiment-temple-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/cf456ea6-d05f-472f-9d26-a9b82f256d97_afc3eb8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在新机场落成典礼前向人群挥手致意周六在阿约提亚火车站。该市一处有争议地点的一座新印度教寺庙将于 1 月 22 日开放。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪周末冒着浓雾访问阿约提亚，启动机场建设、火车服务和道路，在 1 月 22 日在有争议的地点举行罗摩神庙落成典礼之前，为北方邦北部的这座古城带来了 18 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在恶劣天气的情况下访问 –印度北部交通中断，数百架航班和数十列火车延误，道路交通事故造成多人死亡，这象征着他领导的执政党印度人民党决心在四月份关键的全国选举之前履行对该国占多数印度教徒人口的重要承诺&lt;/p>;&lt;p>;为罗摩勋爵建造一座寺庙的运动一直是印度人民党三年来运动的核心。罗摩神也被称为罗摩，信徒相信他出生于阿约提亚。 1992 年，印度教暴徒夷平了该市一处地点的一座清真寺，他们称那里曾有一座寺庙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/02/21f514b1-994d-4f64-8d0d-10a1e75526b9_bf937e9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教寺庙位于据信是拉姆勋爵出生地的阿约提亚的纪念馆将于 1 月 22 日由印度总理纳伦德拉·莫迪主持落成典礼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近 2,000 人在随后的全国性骚乱中被杀，其中大部分是穆斯林。经过多年的法律争论，最高法院于 2019 年允许印度教社区在有争议的地点建造一座寺庙，并分配一块单独的土地用于重建清真寺。&lt;/p>;&lt;p>;“曾经有一段时间，在这个非常阿约提亚，拉姆勋爵被关在帐篷里。今天，一座永久住宅不仅是为拉姆勋爵建造的，也是为 4000 万[无家可归的] 印度人建造的，”莫迪在拥挤的集会上说，许多人挥舞着印有拉姆勋爵肖像的旗帜。&lt;/p>;&lt;p>;总理的参考永久住宅与为穷人建造的混凝土住宅相关，突显了他的政府的发展工作。&lt;/p>;&lt;h3>;在阿约提亚，一场影响 130 年来选举的宗教争端&lt;/h3>;&lt;p>;莫迪敦促印度人点灯在寺庙落成典礼期间，他们以同样的方式庆祝排灯节，即一年一度的排灯节，庆祝拉姆击败邪恶对手拉文后从流放回到阿约提亚的家。&lt;/p>;&lt;p>;总理将很快，在反对派领导人的邀请下，在寺庙举行了公羊雕塑的开光仪式。&lt;/p>;&lt;p>;一些人认为，该仪式将加强印度教民族主义。专注于印度教民族主义的记者兼评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示，印度人民党“将利用这个机会煽动宗教和文化情绪”。&lt;/p>;&lt;p>;得益于印度人民党的一系列举措和在线帖子，他说，宗教叙事可能会一直持续到四月的拉姆纳瓦米节，这标志着拉姆的诞生。&lt;/p>;&lt;p>;这也可能成为扩大在其他有争议地点建立寺庙运动的起点，Mukhopadhyay &lt;/p>;&lt;p>;上个月，北方邦阿拉哈巴德高等法院批准对马图拉市一座名为 Krishna Janmabhoomi 的寺庙（据说是克里希纳神的出生地）附近的一座清真寺进行调查请愿者声称穆斯林礼拜场所显示出印度教的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/02/392b2d05-aa45-4705-8a6f-ed510dcd12e4_ad5dc807.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度印度教徒抵达阿约提亚的萨拉尤河游泳在周五。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mukhopadhyay 表示，印度教主要朝圣城市瓦拉纳西和马图拉的清真寺遗址被寺庙取代是“时间问题”。印度人民党“将在政治上最适合他们的时机”。&lt;/p>;&lt;p>;反对派领导人在如何回应印度人民党的宗教倾向问题上似乎存在分歧，特别是在印度人民党最近在中央邦、恰蒂斯加尔邦和拉贾斯坦邦三个州选举中获胜之后– 占该党中心地带北部和中部地区的大多数选民。&lt;/p>;&lt;p>;西孟加拉邦首席部长、地区党 Trinamool 大会党领袖 Mamata Banerjee 表示，她将跳过本月的 Ram 仪式，而 Samajwadi 党领袖在北方邦颇具影响力的阿克希莱什·亚达夫 (Akhilesh Yadav) 的回应含糊其辞，称“只要上帝希望他去”，他就会去参观这座寺庙。&lt;/p>;&lt;h3>;随着印度人民党推动印度教议程，要求尼泊尔放弃世俗主义的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;印度主要反对党国大党领袖拉胡尔·甘地从 2022 年 9 月起进行了长达数月的“团结印度”游行，帮助该党赢得了 5 月份印度南部卡纳塔克邦的州选举，他将于本月发起另一场名为“Bharat Nyay – Justice”的此类活动。&lt; /p>;&lt;p>;它将从东北部的曼尼普尔邦开始，该邦去年遭到社区骚乱的围困。根据政府的数据，截至9月15日，众所周知，有175人死于暴力事件，1,100多人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;这次游行预计将通过包括北方邦在内的多个州进行。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;“反对派从来没有能够对BJP的印度民族主义计划做出一致的回应，” Mukhopadhyay说，并补充说：“当您采取软线的那一刻…… B团队的立场“永远无法赢”。&lt;/p>; &lt;p>;印度国家发展中的联盟（通常称为印度）是去年串起的反对派联盟，以阻止BJP juggernaut。但是，它尚未达成座位共享的安排，以避免避免削弱各方投票的人民党的共同候选人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也无法决定谁可以接受非常受欢迎的人Mukhopadhyay说。道路太糟糕了，我们需要六个小时才能到达勒克瑙（州首都），但是现在由于一条新路，我们能够在几个小时内做相同的距离，” 64-- 64-- &lt;/p>; &lt;p>;这座城市的年轻人希望涌入的游客会带来就业。&lt;/p>; &lt;p>;“我是大学毕业生，已经完成了研究生职业课程，但工作是工作，但很少有之间。但是现在我认为将会有新的工作。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/02/e9df81CA-2292-44d4-b68a-567f67f6d36363ecc_c6f363ecc_c6f3f411.jpg“ “>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi），右，与北方邦首席部长瑜伽士·阿迪亚纳特（Yogi Adityanath）在周六在阿约提亚（Ayodhya）的新机场和火车站就职之前。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫迪还呼吁从1月中旬到印度的朝圣中心进行清洁，从1月中旬到与精神节Makar Sankranti相吻合。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;总部位于德里发展社会研究中心的政治分析师Praveen Rai说，印度的大多数古老寺庙“状况不佳。他说，人民党通过吸引人们的骄傲而聪明地发挥了作用。这种宗教热情只会掩盖一些人民党的治理，人们在决定投票之前寻求良好的领导才能。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Shanmugam receives apology from ex-Reform Party member who spread TikTok rumours about ‘extramarital affair’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247057/singapores-shanmugam-receives-apology-ex-reform-party-member-who-spread-tiktok-rumours-about?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.03 09:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/03/c8aa2b47-983e-4b11-b4af-d88aec559f74_ce570808.jpg“ alt =”>;去年在新加坡举行的南方中国晨间会议。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡改革党的前成员向法律和内政部长K Shanmugam道歉，他承认他发表了有关后者所谓的“婚外情”的虚假陈述。&lt;/p>; &lt;p>;塔德斯·托马斯（Thaddeus Thomas）在题为“道歉和承诺”的道歉中说：“我承认我打算提出这些虚假性，并承认这些陈述是虚假的，完全没有基础。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;道歉于2023年12月21日在Tiktok首次发布在用户“ Thaddeusthomas81”下，并于12月25日以“ Thaddeus Thomas”。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/01/03/147151ec-133e-406c-406c-8c98-333ddea181bf0_81bf0_83ed91f91f91.jpg gpg“ ：＃999;“>; Thaddeus Thomas的道歉被张贴到Tiktok，在那里也共享了原始指控。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;托马斯在他的注释中继续说：“我后悔我的行为，并毫无保留地向K Shanmugam先生道歉，因为我在我的Tiktok帖子上发表了虚假和诽谤的陈述。我承认，我收到建议和鼓励，提出我的虚假帖子，并后悔听取此建议。通过Facebook Messenger，他认为Shanmugam的团队将无法识别他。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他仅在11月30日回复了Shanmugam，此前他在新闻文章中读到，部长申请了法院命令，要求迫使Tiktok披露有关他的用户信息。&lt;/p>; &lt;h3>; Tiktok在注释中，面对新加坡部长的民事诉讼&lt;/h3>; &lt;p>;，托马斯也说Shanmugam“友好地同意”他尽管他的指控令人震惊，但要求不要求损害赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;托马斯说，他还将付出Shanmugam所产生的任何法律费用。&lt;/p>; &lt;p>; Shanmugam去年对社会诉讼提起了民事诉讼媒体巨头蒂克托克（Tiktok）未能协助他确定三个据称上传的用户，他们上传了一个有关他的虚假指控的视频。&lt;/p>; &lt;p>; 8月13日，据称上传的用户名“@trusted.selller”的tiktok用户，据称是用户名。一个带有两个图像的视频标题为“给他一个诽谤诉讼姐妹#minister #sg #viral #exwife”。&lt;/p>; &lt;p>;两个屏幕截图的图像，其中一个似乎是一个响应的Facebook页面搜索词“ K Shanmugam Ex妻子”，并展示了Shanmugam和他的前妻子的形象。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是一个论坛帖子的屏幕截图，其中包含针对Shanmugam先生的指控，并归因于“前” K. Shanmugam夫人”。&lt;/p>; &lt;p>;两天后，另一位Tiktok用户“ @tharakhussin”据称上传了一个视频，其中包含Facebook帖子的图像，其中包含Celebscritic.com出版的文章，其中包括False和Defamamitative of False和诽谤性的文章有关Shanmugam的陈述。&lt;/p>; &lt;p>;该视频并未直接链接到文章，但它完整地显示了标题，强调了Shanmugam所谓的婚外情，与议会成员Foo Mee Har。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;第三个Tiktok用户“@thaddeusthomas81”在8月17日发布了一段视频，据称该视频是关于部长的。它的标题是“澄清和看谁是妻子，据称是情妇”。&lt;/p>; &lt;p>;该视频还包含一个图像，以及其他图像，上面写着“据称与MP Foo Mee Mee Har的婚外情”。 ”。&lt;/p>; &lt;h3>; k。 Shanmugam，Vivian Balakrishnan Sue Lee Hsien Yang关于Ridout指控&lt;/h3>; &lt;p>;澄清虚假指控，Shanmugum在8月15日在他的Facebook帐户上说，冒名顶替者称，冒名顶替的指控归功于他的前妻子和前妻，并归功于他的前妻。 &lt;/p>; &lt;p>;部长当时还说，他与国会议员的事件的指控是“虚假而毫无根据的”。&lt;/p>; &lt;p>;托马斯在他的道歉指出，Tiktok帖子和任何副本已被删除。 ”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Has Hong Kong lost its way in the tourism business and is there a route back despite stiff competition from neighbouring cities?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247058/has-hong-kong-lost-its-way-tourism-business-and-there-route-back-despite-stiff-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.03 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/03/1B23F8E0-151B-4A45-904D-6126474C05D7_FFC2A08C.JPG“ ALT =”>; >; &lt;p>;香港居民本尼·塞兹（Benny Sze）每月两次向中国大陆进行休闲，因为运输，饮料，餐食和酒店的价格都比在家的价格低得多。&lt;/p>; &lt;p>; 36岁的图形尽管北京在2019年反政府抗议活动之后对大陆施加了负面看法，但设计师尽管对大陆对大陆产生了负面看法。但是事实是，深圳提供了更便宜的价格，其服务质量比香港更高。”他说。 “作为消费者，明智的做法是不反对在那里花钱带来的好处。 。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01/57b173a3/57b173a3a3a3a3a3-6df8-4c77-4c77-4c77-4c77-4c77--4c77--4c77--4c77--4c77--4c77--4c77- 9D96-B7FCD6D3C452_1126E908.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在元旦的仓库湾购物者。当局被指责在吸引游客方面过于被动。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;包括SZE在内的不断增长的成本意识的人群甚至在香港的全部恢复之后，甚至搁置了政治上的分歧，支持在边境上休闲的支出大流行后，去年年初与大陆的无限制旅行。&lt;/p>; &lt;p>;，但大陆游客并没有轻易返回城市，旅游当局承认“复仇旅行”并未像预期的那样实现那么多。他们还注意到大陆旅行者的口味已经改变，从挥霍奢侈品到追求真实的当地体验。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;到达和出发的不平衡最近促使前首席执行官伦格·春（Leung Chun-Ying）指责当地旅游官员的当地旅游官员&lt;/p>; &lt;p>;对吸引大陆游客的努力太被动。在上周的社交媒体帖子中。&lt;/p>; &lt;h3>;香港官员在吸引大陆游客的努力中也“被动”：Cy Leung &lt;/h3>; &lt;p>;他说，当局认为香港就像公主一样没有任何求婚者”，当大陆城市积极提出竞争性产品时，必须放弃这种心态。&lt;/p>; &lt;p>; Leung补充说，广东省计划在24小时内开放更多边境检查站的计划将有助于在短期内，但是香港需要“拥抱竞争”才能改善。 &lt;p>;“我们需要更好地了解大陆市场，以便能够比我们现在要做的更准确地预测和计划，”梁周二告诉《邮报》。 “相对于大陆市场的重要性，我们对此一无所知。” &lt;/p>; &lt;p>;旅游业是该市的四个传统支柱行业之一，以及金融服务，贸易和物流，专业人士和生产者服务。多年来，它们一直是香港经济增长的动力。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，MTR Corporation将增加本月深圳的高速铁路服务的频率。&lt;/p>; &lt;h3>;香港&#39;旨在增加飞行​​链接到更多腰带的飞行链接和道路国家的&lt;/h3>; &lt;h3>;政治上的钱包&lt;/h3>; &lt;p>;香港人告诉《邮报》，当交易和优质食品在边境提供时，政治可以放在一边，圣诞节期间有旅行数据&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据移民部门的说法，强调当地企业面临的挑战的时期，香港人从12月24日到26日从该市出发超过105万行程，可与1.08相比2018年的百万个数字。&lt;/p>; &lt;p>;，但是包括大陆游客在内的游客在三天内仅返回香港，比2018年同期记录的428,000人少18％。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年第三季度的游客人数达到了约1044万，在2017年和2018年同期的数字约为68％。大陆游客占1044万的约75％。&lt;/ P>; &lt;p>;一名香港社会工作者只命名为NG，是利用邻近的广东省交易的人之一。他说，尽管政治信念倾向于“更加自由的治理体系”，但他计划去深圳进行高质量的热点和本月更实惠的购物。&lt;/p>; &lt;p>;“我的政治立场不会影响我花费选择，”这位30岁的年轻人说。 “我不明白为什么如果我们对自己的信仰充满信心，我们为什么不应该去大陆。&lt;/p>; &lt;p>;“并不是大陆上的每个人都支持独裁统治。大多数大陆中国人都是像我们这样的普通人。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/ 03/8752BE86-838B-4430-A64B-B7BF2C4CD8FB_798E21ED.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在深圳购物中心的一家餐厅。香港人纷纷涌向邻近的广东省，享受实惠的购物和餐饮体验。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个香港人塞西尔·霍·塞特·洛克（Cecil Hoo Tze-Lok）在圣诞节期间访问了上海，这不是大陆上的公共假期，在迪士尼乐园（Disneyland）体验独特的景点。 &lt;/p>; &lt;p>;这位28岁的学员律师说，上海几乎没有节日装饰，尽管有些商店通过播放节日歌曲暗示了假期。&lt;/p>; &lt;p>;购物中心都有“负担得起的餐饮选择”，例如他说。&lt;/p>; &lt;p>;香港酒吧和俱乐部协会主席，香港的“低端用餐”没有提供相似质量的食物。 ，说他的行业在圣诞节期间的业务下降了30％，而不是前一年。说。&lt;/p>; &lt;p>;“圣诞节是一个假期，酒吧老板希望获得丰厚的利润。如果酒吧不必亏钱，我们会很幸运。 >; &lt;p>;香港旅游业雇员总会主席Sara Leung Fong-Yuen同意前首席执行官Leung，当局没有足够积极主动地吸引游客。&lt;/p>; &lt;p>;“这是衷心的。旅游业和现实的声音，而不是为了批评而批评。”她说。 “文化，体育和旅游局的功能听起来很奇特，但我认为文化和体育融入了旅游业。” &lt;/p>; &lt;p>;她还指责当局将当局视为理所当然一旦边界在共同开放三年的限制后，访客就会返回。&lt;/p>; &lt;p>;“政府在重新开放时似乎会陷入困境，以为一旦香港的门开业，人们就会自动自动开放。被吸引。但事实远非如此。她说：&lt;/p>; &lt;p>;允许某些大陆城市的人们参观香港。 “世界在不断变化。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/03/ A59B265E-0EF2-40F8-A6CE-5EB23DF5815F_54F_54FC8EDA.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港之星渡轮上的乘客。 2023年第三季度的游客人数达到了约1044万，大约在2017年和2018年同期的数字约为68％。 >; Leung说，她建议推广香港的核心属性，例如其独特的中国和西方文化，习俗和节日的融合以及传统村庄和殖民地时代建筑的遗产和建筑。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“通过将更多不同的元素纳入旅游业，我们可以吸引来自世界各地的游客，”她说。 “但是，政府尚未解决这一建议。” &lt;/p>; &lt;p>;在对邮政的答复中，由文化，体育和旅游部长凯文·杨云（Kevin Yeung Yung-Hung）领导 - 领导和协调与其他政府机构制定了制定该行业的政策和措施。&lt;/p>; &lt;p>;也将为举办国际活动，会议和展览，开发邮轮和升级旅游设施，以吸引更多的人吸引更多的人，以提供更多的支持&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;表示，该局一直在与大陆的省级和市政府合作开发联合营销，其中包括创建“旅游品牌”为了鼓励区域和国际游客在大湾地区进行多末日旅行。&lt;/p>; &lt;p>;湾区是指北京将香港，澳门和九个大陆城市整合到经济强国的计划。&lt;/p >; &lt;p>;政府为2023-24财政年度额外授予了旅游委员会的8.2亿港元（1.05亿美元）资金，总计达到13.8亿港元。狮子的份额为12亿港元，将用于营销。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/03/0C102238-1F17-401E-981E-55190A4F21F21F4_A70FA053.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。专家呼吁政府制定更全面的旅游战略。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局还发起了“夜间共鸣”运动，以增强夜间经济，其中包括在约旦的Temple Street上改造一个夜市。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;董事会为访客提供了代金券，以在2月开始的1亿港元“ Hello Hell Hong Kong”活动上花费在指定商店的运输，用餐和商品上，并提供优惠券，直到12月31日。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;游客还可以在整个城市的100多家餐馆，酒吧和酒店赎回饮料。&lt;/p>; &lt;h3>;香港旅游蓝图以改造Kai Tak的角色。 >; &lt;p>;议员多琳·孔·尤克·福恩（Doreen Kong Yuk-foon）说，香港不得不“从痛苦中学习”，并放弃了这样的假设，即游客只会像以前一样到达并花费大量钱。&lt;/p>; &lt;p>; kong迄今为止，政府认为政府只提出了分散的措施或计划，重点是更轻松的解决方案，例如《夜间共鸣》运动，缺乏有效的政策来有效地增加旅游和支出。&lt;/p>; &lt;p>;她说拥有更多24小时的时间过境点将允许大陆游客进行同一天的往返旅行，以便在城市中度过更多的时间，并鼓励他们花更多的时间。&lt;/p>; &lt;p>;吸引来自各个国家的游客，不仅是大陆游客，不仅是大陆游客，不仅是城市真正成为国际城市。&lt;/p>; &lt;p>; Arrow Travel Agency董事总经理Tommy Tam Kwong-Shun说，他分享了前领导人Leung的观点。但是，修改政策将涉及所有机构，而不仅仅是一种处理文化，体育和旅游业。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/01/53b86de7-53b86de7-3492-3492-ce-aa355-5-a355--a35-5--a35-5--435- 217650F72F7E_5A599E42.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;访客在Wan Chai的Golden Bauhinia Square上拍照。由于复苏慢于预期，旅游业仍面临劳动力短缺的问题。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，首席执行官应任命该市的2号官员，例如监督和协调不同的部门以解决问题并共同努力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“如果您仅依靠凯文·杨（Kevin Yeung）以及文化，体育和旅游局……这还不够主动。”北京智囊团中国香港和澳门研究协会说，政府需要一个整体解决方案，因为西方国家的负面印象徘徊。&lt;/p>; &lt;p>;“在短期内，香港仍然需要依靠来自大陆是为了激发经济并恢复当地居民之间的信心，就像政府在严重急性呼吸道疾病爆发后引入了独奏旅行者计划一样，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“政府需要认真与各种行业互动，并探索一种新的整体方法，以吸引大陆游客进入香港。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“政府需要与大陆城市合作，为游客提供更多选择，以便不仅在香港度过时光，而且在澳门和其他地方，这些地方和其他地方，这些地方使旅行更加迷人。卢说。 >;“您可以将这三件事结合在一起，” Lo说。 “例如，香港七人制是一种体育旅游。但是，与澳门相比A-ma寺。&lt;/p>; &lt;h3>;今年有超过3000万游客访问香港：旅游委员会&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; gary ng seuk-yan Natixis公司和投资银行说，吸引游客的责任不仅在旅游委员会中。 ，例如音乐会，泰勒·斯威夫特（Taylor Swift and Coldplay）的超级巨星（Taylor Swift and Coldplay）已经在2024年的日历上。&lt;/p>; &lt;p>;韩国使用K-pop软力来全年吸引人群，而日本也使用了其柔软的力量他指出，仅仅依靠薄弱的日元吸引游客。尼格说。为了吸引游客。&lt;/p>; &lt;p>;她指着以款待而闻名的泰国和日本。&lt;/p>; &lt;p>;“不要仅仅专注于硬件，基础设施，您也应该看一下她说：“柔软的技能，人民。” “我们应该训练他们以热情好客的态度。” &lt;/p>; &lt;p>;最近，一些议员要求服务部门工人说“请”，谢谢您。 >;在10月的旅游复兴&lt;/h3>; &lt;p>; Simon Wong Kit-kit-lung中，香港零售销售额增长了5.6％这对陌生人很温暖。&lt;/p>; &lt;p>;“但这并不意味着香港人很粗鲁，”他说。 “我们仍然在需要时互相提供帮助。我们只是没有这种文化。 。 “但是，当两位韩国女士在订购时用英语说话时，[她]变得非常友好。” &lt;/p>; &lt;p>;陈说她相信，她逗留期间这次不愉快的遭遇是一个孤立的案例，因为她遇到的大多数洪琴手都很愉快”。&lt;/p>; &lt;p>;，但她说，在某些场合缺少现金时，电子支付服务应该更广泛地可用。&lt;/p>; &lt;p>; chen的经验暗示长期痛苦要点，但更大的问题也在政府的议程上。首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）在10月份表示，该市必须“面对更多朝北的居民的趋势”，而财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）则承认，游客的支出少于以前。&lt;/p>; &lt;p>;，但担心&lt;/p>; &lt;p>;在当局将如何制定一个凝聚力的计划来引导这座城市的变化，立法者孔说，这是长期以来的努力。确实发生了变化。”她说。 “如果我们继续依靠1970年代的模型，我们该如何推动我们的旅游业前进？” &lt;/p>; &lt;p>; lo hoi-ying &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aftershocks continue to shake Japan’s western coast after death toll from earthquakes rises to 57]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247076/aftershocks-continue-shake-japans-western-coast-after-death-toll-earthquakes-rises-57?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.03 07:53 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/03/be2AFC07-0747-4E62-909B-01EE7ED6E7C9_7B5290D6.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; firefighter周二。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;余震继续摇晃日本的Ishikawa县，幅度为7.6地震后的第二天，地震猛击了至少57人死亡的地区。&lt;/p>; &lt;p>;周二袭击日本西部的一系列强大地震也损害了数千座建筑物，车辆和船只。官员们警告说，更多的地震可能落在前方。&lt;/p>; &lt;p>;损害是如此之大，以至于无法立即进行评估。日本媒体报道说，成千上万的房屋被摧毁了。居民对自己不确定的未来表示悲伤。&lt;/p>; &lt;p>;“这不仅是一团糟。墙已经倒塌了，可以看到隔壁的房间。我认为我们不再可以住在这里了，” Ishikawa居民Miki Kobayashi扫过房屋时说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她在2007年的地震中也受到了破坏。据市政官员称，p>; &lt;p>;最新报告的死亡中有两个来自苏苏，死亡人数增加到22人。 &lt;/p>; &lt;p>;二十四人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;尽管伤亡人数继续逐渐攀升，但迅速的公开警告，广播和电话中传播，公众和官员的快速回应似乎有限&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/01/01/01/03/f96a26ab-45744 -45D6-866D-C4FCEE0219F4_23CDDBD8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名消防员在瓦吉玛（Wajima）发生地震后，一名消防员穿越瓦砾和烧毁市场的破坏日本县周二。照片：Kyodo新闻通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Toshitaka Katada是东京大学专门研究灾难的教授，他说人们之所以做好准备，是因为近年来该地区受到地震的袭击。他们有疏散计划和库存的紧急用品。&lt;/p>; &lt;p>;“地球上可能没有像日本人一样灾难的人。由于其位于“火环”的位置，经常被地震击中 - 太平洋盆地中的火山和断层线弧。 2011年3月在日本东北部的地震和海啸之前还含有其他地震。&lt;/p>; &lt;p>;“这还远远没有结束。杀死5 &lt;/h3>; &lt;p>;科学家预测的事故已被反复被证明是错误的，例如，与2016年在库曼托西南地区的地震一样，以前被视为相对不过的领域。&lt;/p>; &lt;p>;对科学力量的信心非常危险。我们正在处理大自然。瓦吉马市到灰烬。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/01/03/501 eaf23-23-23-- E7EA-4CF4-8534-512C5BB56139_77AC4D0C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在7.6地震幅度以后，日本Ukai，日本Ukai的毁灭性。照片：卫星图像Maxar Technologies/EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本军事派遣了1,000名士兵前往灾难区，以加入救援工作。 >; &lt;p>;“挽救生命是我们的首要任务，我们正在与时间斗争，”他说。 “至关重要的是，被困在房屋中的人们立即被救出。” &lt;/p>; &lt;p>;在他讲话时，地震的初步幅度为5.6震撼了Ishikawa地区。地震继续震撼该地区，在过去的一天中达到了100多次余震。 /p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump appeals Maine ruling barring him from ballot under Constitution’s insurrection clause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247075/trump-appeals-maine-ruling-barring-him-ballot-under-constitutions-insurrection-clause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.03 07:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/03/F51CE0AB-4385-4A99-B2DD-6D2222252ADC541_9FF85D3A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前美国总统唐纳德·特朗普照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普周二提出上诉缅因州民主党国务卿的裁决，禁止他在2021年1月6日对他的角色攻击美国国会大厦的袭击中。 。预计他还要求美国最高法院裁定他有资格在相关科罗拉多州案中返回总统职位。&lt;/p>; &lt;p>;共和党候选人对缅因州的决定提出上诉，后者成为缅因州的决定，后者成为第一任秘书。历史上的国家禁止某人根据第14修正案的第3条第3条竞选总统。该规定禁止那些“从事起义”的人担任职务。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对缅因州最高法院的上诉宣布，贝洛斯对此事没有管辖权，并要求她被要求将特朗普安置在3月5日初选投票。上诉辩称，她滥用了酌处权，并依靠“不信任证据”。帆布/2024/01/03/ea8dd243-cb24-4849-A2D2-E584FDDE7D9C_7C484CD6.JPG“照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“秘书应由于对特朗普总统的偏见而撤回自己，如前所述的陈述历史所证明的那样，这是提出的问题，”特朗普的律师写道。 Bellows has said her own views had nothing to do with her ruling.&lt;/p>;&lt;p>;Trump was also expected to appeal a similar ruling by the Colorado Supreme Court directly to the US Supreme Court. The nation&#39;s highest court has never issued a decision on Section 3, and the Colorado court&#39;s 4-3 ruling that it applied to Trump was the first time in history the provision was used to bar a presidential contender from the ballot.&lt;/p>;&lt; p>;Trump&#39;s critics have filed dozens of lawsuits seeking to disqualify him from the ballot in multiple states.&lt;/p>;&lt;p>;None succeeded until a slim majority of Colorado&#39;s seven justices – all of whom were appointed by Democratic governors – ruled against Trump 。 Critics warned that it was an overreach and that the court could not simply declare that the January 6 attack was an “insurrection” without a more established judicial process.&lt;/p>;&lt;h3>;US urges appeal court to reject Trump immunity claim in 2020 election case&lt;/h3>;&lt;p>;A week after Colorado&#39;s ruling, Bellows issued her own.批评者警告说，这更加危险，因为这可能为党派选举官员简单地取消他们反对的候选人的资格铺平道路。 Bellows, a former head of Maine&#39;s branch of the American Civil Liberties Union, has previously criticised Trump and his behaviour on Jan. 6.&lt;/p>;&lt;p>;Bellows has acknowledged the Supreme Court would probably have the final say after the Colorado case but said she still had a responsibility to act.她是第一位这样做的高级选举官员。 Many others, Democrats and Republicans, had told activists urging them to strike Trump from the ballot that they did not have that power.&lt;/p>;&lt;p>;Section 3 is novel legal territory in the past century, barely used since the years after内战，当时它阻止战败的南方邦联回到他们以前的政府职位。 The two-sentence clause says that anyone who swore an oath to “support” the Constitution and then engaged in insurrection cannot hold office unless a two-thirds vote of Congress allows it.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/b7e65c99-9f81-4acd-bb0e-5515d63fd131_321230af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Former US president Donald Trump in Greenville, North Carolina on Thursday. Photo: Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Congress granted amnesty to most former Confederates in 1872, and Section 3 fell into disuse. Legal scholars believe its only application in the 20th century was being cited by Congress in 1919 to block the seating of a socialist who opposed US involvement in World War I and was elected to the House of Representatives.&lt;/p>;&lt;p>;But it returned to use after January 6, 2021. In 2022, a judge used it to remove a rural New Mexico county commissioner from office after he was convicted of a misdemeanour for entering the US Capitol on January 6. Liberal groups sued to block Republican congressman Madison Cawthorn and congresswoman Marjorie Taylor Greene from running for re-election because of their roles on that day. Cawthorn&#39;s case became moot when he lost his primary in 2022, and a judge ruled to keep Greene on the ballot.&lt;/p>;&lt;p>;Some conservatives warn that, if Trump is removed, political groups will routinely use Section 3 against opponents in出乎意料的方式。 They have suggested it could be used to remove Vice-President Kamala Harris, for example, because she raised bail money for people arrested after George Floyd&#39;s murder at the hands of Minneapolis police in 2020.&lt;/p>;&lt;h3>;Maine becomes second state to bar Trump from presidential primary&lt;/h3>;&lt;p>;Trump and his allies have attacked the cases against him as “anti-democratic” and sought to tie them to US President Joe Biden because the Colorado case and some others are funded by liberal groups who share prominent donors with the Democratic president. But Biden&#39;s administration has noted that the president has no role in the litigation.&lt;/p>;&lt;p>;Those who support using the provision against Trump counter that the January 6 attack was unprecedented in American history and that there will be few cases so ripe for Section 3. If the High Court lets Trump stay on the ballot, they have contended, it will be another example of the former president bending the legal system to excuse his extreme behaviour.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No one is safe’: China purges record number of senior officials in 2023, with more ‘tigers’ likely to fall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247040/no-one-safe-china-purges-record-number-senior-officials-2023-more-tigers-likely-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.03 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/02/e9a98677-2614-4f1a-becd-d0b9bda54fa2_5fbecce0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The number of senior-level anti-corruption investigations launched in China in 2023 jumped by 40 per cent compared to the previous year. Photo: Intermediate People&#39;s Court of Jiangmen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;China&#39;s battle against corruption set new records last year, with the ruling Communist Party&#39;s anti-corruption watchdog launching probes into 45 senior officials, according to a tally by the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;p>;The record number of investigations came five years after Chinese President Xi Jinping declared a “crushing victory” in his war on corruption, a sweeping crackdown that was launched in 2013. The ongoing probe signals that he has little interest in letting up on an effort to clean up China&#39;s officialdom while pushing authorities ever harder to implement his policies.&lt;/p>;&lt;p>;The number of senior-level investigations launched in 2023 jumped by 40 per cent compared with 2022, when the Central Commission for Discipline Inspection (CCDI) – China&#39;s top anti corruption agency – recorded 32 investigations into high-ranking officials, based on official announcements by the CCDI.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s disciplinary enforcers add &#39;bad&#39; books, sex, drugs to serious offences&lt;/h3>;&lt;p>;Most of the subjects who were placed under investigation – sometimes referred to as “tigers” – belonged to a pool of officials known as “centrally managed cadres”, meaning they held ranks at the deputy ministerial level or above. A smaller number of them held slightly lower ranks but occupied key positions in important sectors.&lt;/p>;&lt;p>;Unlike their subordinates who are managed and supervised by the local branches of the party&#39;s organisation and disciplinary agency, the group of senior officials are under direct management of the Communist Party&#39;s Central Organisation Department, its top personnel body. If any wrongdoing is found, they would face top level investigations from the CCDI.&lt;/p>;&lt;p>;Twenty-seven of the 45 senior cadres who had faced detention by the disciplinary watchdog were found to have retired from their positions when they faced investigation, according to further research.&lt;/p>;&lt;p>;Deng Yuwen, a former deputy editor at the Study Times, official newspaper of the Central Party School where cadres are trained, said the fact that most of the CCDI&#39;s investigations focused on retired officials signalled that the probes uncovered more misconduct before Xi took power, and that such retirements would not allow the individuals to avoid further investigation.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Among the officials arrested in recent years, not many were caught for corruption in their current positions. Most of the problems occurred in the past few years, or even more than 10, 20 years ago. The CCDI is no longer following the previous unspoken rule that retired officials will be spared from investigation,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Now, no one is safe. As Xi digs deeper, he just finds more problems that accumulated over the past three decades due to rapid economic development and lax party discipline. And there is no sign of him stopping the digging.”&lt;/p>;&lt;p>;A total of 294 senior officials have been sacked by the CCDI in the 11 years since the anti-corruption campaign was launched, according to the Post&#39;s count.&lt;/p>;&lt;p>;However, this number does not include most of the corruption probes in the Chinese military, which conducts its own investigations through the Discipline Inspection Commission. The agency, which operates within China&#39;s top military command – the Central Military Commission (CMC) – led by Xi, operates under extreme secrecy.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing announces such cases very selectively, as it did for the investigations of former CMC deputy chairmen Xu Caihou and Guo Boxiong during Xi&#39;s first presidential term. They were the highest ranking officers in the People&#39;s Liberation Army to be targeted since the anti-corruption drive began.&lt;/p>;&lt;p>;Before 2023, the most senior officials investigated in a single year by the CCDI had been in 2014, when 38 individuals were targeted.&lt;/p>;&lt;p>;In 2020, 18 officials were placed under investigation. But since then, the annual tally has been rising: 25 high ranking officials were investigated in 2021, and 32 in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;On Saturday, the National People&#39;s Congress, China&#39;s top legislative body, announced the dismissal of nine generals.&lt;/p>;&lt;p>;Five of the officers were either past or current top commanders in the PLA Rocket Force, a key component of the country&#39;s nuclear arsenal. They included Li Yuchao, who had commanded the rocket force from January last year until he was replaced in July, and his former deputy, Zhang Zhenzhong.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has not confirmed if any of the nine men were under investigation for alleged corruption, although some were reportedly being probed earlier last year.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;A political researcher at Peking University said there were many obvious signs that suggest that China&#39;s “tiger hunt” will expand even further in 2024.&lt;/p>;&lt;p>;“We have the removal of [former foreign minister] Qin Gang and [former defence minister] Li Shangfu. We also saw the National People&#39;s Congress just officially dismiss nine PLA generals, indicating a sweeping investigation in the military has got preliminary results,” said the researcher, who declined to be named due to the sensitivity of the matter.&lt;/p>;&lt;h3>;China, Vietnam pledge cooperation against corruption for &#39;clean Silk Road&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;No reasons have been provided for the dismissals of Qin and Li, who were both stripped of their positions last year.&lt;/p>;&lt;p>;“I suspect only a tiny amount of information regarding these cases will be released to the public, just for minimal formalities.”&lt;/p>;&lt;p>;The CCDI will begin its third plenum from next Monday to lay out the work priorities in the new year for tens of millions of discipline inspectors across the country.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>