<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump’s ‘very sad day for America’ went about as expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229944/donald-trumps-very-sad-day-america-went-about-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 10:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/17184a16-9c62-4b41-bf4c-67c590caf529_e9c7068f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 走上楼梯前往他位于纽约的波音 757 时，面无表情。周四，他飞往泽西岛，搭乘短途航班飞往华盛顿，在那里他因联邦指控试图窃取 2020 年大选而出庭。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道很激烈，因为这是第一次有前总统被指控犯罪据称是在他任职期间犯下的。就在下午 4 点提审开始前一个多小时，特朗普的专机一号降落在罗纳德·里根华盛顿国家机场时，有线新闻媒体正在进行现场直播。&lt;/p>;&lt;p>;随后，一队黑色 SUV 将特朗普转送至华盛顿联邦法院。位于国会大厦街对面，2021 年 1 月 6 日，数千名特朗普支持者在此发生袭击事件。少数挥舞旗帜的特朗普支持者的数量似乎远远超过执法部门。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统的处理方式与美国法警局的任何其他刑事被告一样，都采集了他的指纹和个人信息。不过，他没有拍一张大头照。&lt;/p>;&lt;p>;当特朗普进入大楼时，他的法律发言人阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 走到电视摄像机前表示，特朗普面对他的第三次袭击“并非巧合”五个月内提出刑事起诉。她声称这些案件是乔·拜登总统针对其最大竞争对手的“法律”所为。&lt;/p>;&lt;p>;大约 110 人——包括新闻界人士和公众、执法人员、法律职员和法院工作人员——开始了调查在听证会开始前一个多小时，美国地方法官 Moxila Upadhyaya 的法庭就挤满了人。观众中包括法官自己的一些家人。&lt;/p>;&lt;h3>;说“总统不是国王”的法官正在审理特朗普的新案件&lt;/h3>;&lt;p>;在罕见的情况下，几位地方法官和华盛顿的法官首席联邦法官詹姆斯·博阿斯伯格 (James Boasberg) 也出席了听证会，并在后排旁听。&lt;/p>;&lt;p>;许多其他媒体成员和公众在法院其他地方的溢流室观看了整个过程，那里提供了现场直播视频监视器。许多人在法院外排队过夜，其中包括一名担任美联社记者的 22 岁男子。后来他回来占据了自己的位置。&lt;/p>;&lt;p>;特别顾问杰克·史密斯 (Jack Smith) 与他的团队在听证会开始前大约 15 分钟进入法庭，观众们的议论声逐渐低落。&lt;/p>; >;&lt;p>;特朗普身穿蓝色西装，系着带有旗帜别针的红色领带，几分钟后从私人区域走进来，避开了公共走廊。史密斯和特朗普坐在一起，相距约 6 米。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，特朗普环顾房间，用嘴说了“嗨”这个词，尽管不清楚他在向谁打招呼。&lt;/p>;&lt;p>;大约六名特勤局特工在前总统身后排成一排，前总统坐在两名律师之间。他一边看着桌上的文件，一边和其中一个人闲聊着。有一次，这位前总统低声说了些什么，让他的律师笑了。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯更多地看着特朗普的方向，他的调查导致了特朗普早些时候因保留机密记录并阻碍政府取回这些记录而受到起诉比一次。这些人似乎没有进行眼神交流或互相打招呼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的社交媒体网站上指责史密斯，多次称特别检察官“精神错乱”。&lt;/p>;&lt;p>;乌帕迪亚亚迟到了大约20分钟进入法庭，并向特朗普和他的律师致意。这位前总统起立并举起右手宣誓就职。当被问及是否打算在听证会上如实回答所有问题时，特朗普说：“我愿意”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普应该入狱吗？美国大选可能成为对这个问题的公投&lt;/h3>;&lt;p>;根据法官的要求，特朗普随后说出了他的全名——唐纳德·J·特朗普——以及他77岁的年龄。法官向特朗普提出了大多数被告在庭审过程中听到的标准问题。传讯，包括他是否服用了任何会导致难以理解诉讼程序的药物。 “不，”特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;法官随后宣读了罪名以及特朗普面临的最高处罚。这位前总统有时会在桌子前倾身，似乎在密切关注。法官还建议特朗普保持沉默的权利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于下午 4 点 25 分正式提出抗辩，尽管法官表示特朗普的律师可以为他做这件事。&lt;/p>;&lt;p >;“无罪，”特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;正如预期的那样，史密斯的律师并没有寻求拘留特朗普。法官警告特朗普不要犯下任何罪行，除了通过他的律师之外，不要与任何证人就案件进行交流。她警告说，任何违规行为都可能导致特朗普入狱候审。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否准备遵守这些条件时，特朗普说“是”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的车队随后载着他一路跟随的电视台工作人员播出了冒雨返回机场的消息。&lt;/p>;&lt;p>;在停机坪上，特朗普从他的 SUV 中走出来，站在他的贴身男仆沃尔廷 (Waltine) 撑着的雨伞下。沃尔特·诺塔（Walt” Nauta）——他在机密记录案中的共同被告，被指控帮助特朗普试图隐藏政府寻求的记录。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在返回飞机之前发表了简短的公开评论。这位前总统批评华盛顿的面貌，称自他卸任以来，这座城市到处都是涂鸦、“肮脏”和空荡荡的建筑。然后他重申了这一案件是出于政治动机的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“这对美国来说是非常悲伤的一天，”特朗普说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand to pour more money into military as China expands Pacific ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229946/new-zealand-pour-more-money-military-china-expands-pacific-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 11:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/04173e14-7465-494f-8d2f-93abdaaa1be7_58177889.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新西兰需要在军事上投入更多资金并加强与印度群岛国家的关系- 政府周五在正在进行的国防审查中表示，太平洋将帮助应对大国竞争和气候变化的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长安德鲁·利特尔在启动该国第一个国家安全战略时表示，新西兰面临着更多挑战数十年来的地缘战略挑战。&lt;/p>;&lt;p>;首个安全战略强调了中国的崛起如何颠覆旧有的规范和行为，甚至在 9,000 公里（5,592 英里）之外的惠灵顿。&lt;/p>;&lt;p>;“一份政策文件写道：“强大的中国正在利用其所有国家力量工具，对现有国际规则和规范构成挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家支持的行为者利用网络漏洞，破坏了新秩序另一份未提供进一步细节的文件称，这是新西兰的安全问题。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国立场摇摆不定的情况下，西方列强质疑新西兰的“可靠性”&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰军队需要更多投资、装备和训练，以确保新西兰的安全。根据与该战略一起发布的政策文件，为武装冲突和救灾行动做好准备。国防白皮书和国防能力报告将于 2024 年发布。&lt;/p>;&lt;p>;Little 告诉媒体，新西兰的国防支出约占 GDP 的 1%，并且需要增加。他拒绝透露能力报告之前的增幅有多大。&lt;/p>;&lt;p>;很少强调气候变化和大国竞争在该地区的潜在风险，“直到最近，我们还认为该地区受到了保护”。 “它地处偏远”。&lt;/p>;&lt;p>;“国内外安全环境的变化意味着我们的应对和准备也必须改变，”利特尔说。 “我们需要应对的战略和能力。”&lt;/p>;&lt;p>;广泛的审查还优先考虑与新西兰唯一的盟友澳大利亚加深防务关系，并与包括美国在内的该地区其他合作伙伴建立更密切的联系其在印度-太平洋地区的存在对新西兰的安全“至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰长期以来一直保护其独立，并于 1984 年禁止核武器和核动力船只进入其水域。&lt;/p>; &lt;p>;这项审查最初计划于 2024 年中期完成，尽管工党政府投入巨资升级部分越南战争时期的飞机机队并提高军人工资以提高保留率，但该国国防军仍然捉襟见肘。 &lt;/p>;&lt;h3>;新西兰反对派不排除中国提供资金修建道路的强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;海军九艘舰艇中的三艘因人员短缺而闲置，并计划建造一艘适合在南大洋恶劣条件下的巡逻已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰国防军司令凯文·肖特表示，国防军需要为政府提供选择，以保护和促进基于国际规则的体系，以保障新西兰的安全稳定、安全和繁荣。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Average annual salary for Hong Kong fresh graduates at HK$300,000, 7.8 per cent jump from 2021]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229937/average-annual-salary-hong-kong-fresh-graduates-hk300000-78-cent-jump-2021?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/e13eb369-aa09-4ac3-bb0e-8307c3f7b01d_a49f236a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港应届毕业生平均年薪为 300,000 港元（38,400 美元），根据该市八所公立大学的数据，较 2021 年增长 7.8%。&lt;/p>;&lt;p>;一位人力资源专家将这一增长归因于劳动力短缺，这促使雇主稍微多花一些钱来吸引人才，但应届毕业生表示，在本地就业市场上仍面临许多挑战。&lt;/p>;&lt;p>;大学教育资助委员会早些时候公布的数字涵盖了八所大学的 17,700 多名毕业生，占全部毕业生总数的 84% &lt;/p>;&lt;h3>;香港毕业生丰收年，就业机会更多，薪酬更高&lt;/h3>;&lt;p>;结果显示，香港大学毕业生的就业状况全面改善2022年，平均年薪增长7.8%，从281,000港元增至303,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学毕业生继续位居薪资榜榜首，平均年薪为港币薪酬为 371,000 港元，其次是中文大学（香港中文大学）的毕业生，薪酬为 366,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;八所院校的毕业生加薪幅度为 4% 至 14%，但其中三所大学是科技大学。科技大学（香港科技大学）、城市大学（城大）和香港中文大学以 10% 的工资涨幅脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;在各个学科中，医学、牙科和护理课程的毕业生仍然名列前茅，其中年薪为 494,000 港元，其次是教育课程毕业生，平均年薪为 353,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，所有其他学科的毕业生年薪不到 30 万港元，尽管平均年薪为 7 至 13 港元较2021年增加百分之十。&lt;/p>;&lt;p>;其中，科学或商科背景的年薪增幅最大，分别为287,000港元及289,000港元，增幅超过10%，较上年增加30,000港元.&lt;/p>;&lt;p>;具有工程技术和社会科学背景的毕业生年薪约为265,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;艺术及人文学科毕业生的平均年薪仍然最低，为251,000港元这已经比 2021 年高出 7%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的科技工作岗位很多，但接受者很少，老板们也受够了&lt;/h3>;&lt;p>;Armstrong Lee Hon-cheung，董事总经理环世咨询集团将加薪归因于该市劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“如果雇主想要获得顶尖人才，他们就必须支付更多的工资，但增量并不高，所以不会李指出。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，科学和商科毕业生的加薪是近年来这些行业劳动力需求旺盛的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，我们经常谈论云计算和大数据分析，它们都与科学有关。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有行业都在经历数字化转型……除了人才之外。 ”&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，李说政府应该考虑从海外引进更多人才，并加大力度留住本地大学的外国人才，以在出生率下降的情况下维持生产力。他强调，各个层面的人才都缺乏。&lt;/p>;&lt;h3>;为香港应届毕业生提供更多工作、更高薪酬&lt;/h3>;&lt;p>;一些应届毕业生告诉《华盛顿邮报》，在打造正确的职业道路方面仍然面临挑战.&lt;/p>;&lt;p>;25岁的Hugo Chiu于2022年从香港大学商业和法律课程毕业，自最后一年开始以来，他已发出约20份工作申请，在金融行业获得了三份不错的工作机会.&lt;/p>;&lt;p>;这三份工作邀请，其中包括四大会计师事务所之一的分析师职位，每月支付他 20,000 至 30,000 港元，但他选择了研究生学习。&lt;/p>;&lt;p >;“在咨询了一些业内人士后，我发现获得PCLL（法律研究生证书）后我的竞争力会高很多，所以我就选择了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是经济和当我开始第二轮求职时，IPO（首次公开募股）市场不景气，很多公司都在裁员、裁员，整个过程压力很大。”&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 成功获得了在发送 40 份工作申请后，一名实习律师发出了录用通知。从 9 月份开始新工作，他的月薪将达到 45,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;教师外流让香港学校争先恐后地填补空缺&lt;/h3>;&lt;p>;Yolanda Yau，23 岁，毕业于香港大学今年城市大学主修媒体与传播，期望与现实不符。&lt;/p>;&lt;p>;丘以视频制作人的身份开始了自己的职业生涯，但六个月后因公司重组而戛然而止。&lt; /p>;&lt;p>;“离开视频制作人的工作后，我很迷茫，我不断地问自己接下来要做什么，但要重新探索自己的兴趣并不是一件容易的事。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;发送后十几份简历，参加了几次面试，两周后她找到了一份营销工作，但她对此并不太满意。&lt;/p>;&lt;p>;“我在面试时试图争取更好的薪水但他们不认可我以前的经历，只能比我以前的工作加薪10%。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她目前的月薪为16,000港元，比她之前少了2,000港元。 &lt;/p>;&lt;p>;展望未来，邱表示，在不确定的情况下，她只能“见机行事”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我决定转行时，薪水成为我最关心的问题，但我并没有考虑到我的背景，有很多选择……我确实对我的新工作并不乐观，但让我们看看它进展如何。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan, South Korea seal ‘historic’ security alliance at US summit amid China, North Korea threat?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229904/can-japan-south-korea-seal-historic-security-alliance-us-summit-amid-china-north-korea-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/7e8e0876-1c29-4832-9d6b-8df6a527c042_cc6b1e1e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国希望说服日本和韩国更明确地将其防务承诺联系起来本月晚些时候，当这两个亚洲国家领导人出席戴维营举行的三边峰会时，尽管分析人士认为可能很难缔结正式的双边安全联盟。&lt;/p>;&lt;p>;涉及美国的三边安排可能会更容易尽管专家表示，这样的协议仍将面临许多障碍，尤其是来自其他地区大国的反对，这些国家已经对“亚洲北约”安全组织的演变表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登8月18日将接待日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈，据报道，他将提议东京和首尔达成协议，规定双方政府有义务在事件发生时进行磋商&lt;/p>;&lt;h3>;日本和韩国正在密切合作，因为“这完全有道理”&lt;/h3>;&lt;p>;英国《金融时报》8 月 2 日报道称，拜登希望进行“历史性联合”峰会结束时发表的声明”，该声明将承诺日本和韩国就安全问题进行更密切的沟通，并让两国确认它们存在“共同的弱点”，这是一个广义的术语，被理解为指的是中国和朝鲜。&lt; /p>;&lt;p>;目的是让岸田和尹同意他们需要更密切地合作，以提高联合威慑能力并开始防务协调与合作。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，一项安全协议这样可能对所有三个政党都有好处，但我担心，如果他们试图达成一项完整的条约，这将涉及太多的政治、太多的官僚主义，并消耗太多的政治资本，”山口亮说道。东京大学国际关系助理教授。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果他们只是谈论加强合作与协调，那么这是可行的，并且将建立在我们自尹恩政府以来已经看到的情况之上消息人士称，联合声明预计还将宣布设立三边领导人级热线、更频繁的三边演习、共同的网络安全和导弹防御工作。告诉英国《金融时报》。&lt;/p>;&lt;p>;对于东京和首尔来说，任何关于共同安全的协议都将是历史性的一步，因为日本早几十年对朝鲜半岛的残酷殖民统治导致两国关系陷入困境。然而，根据日向山口的说法，日本最担心的是，当尹恩惠卸任后，下一届韩国政府对与日本建立安全联盟的热情可能会大大降低。 &lt;/p>;&lt;p>;在文在寅执政期间，双边关系达到了新的高度，但自去年五月尹在寅上台以来，双边关系显着改善。分析人士表示，日本对缓和局势表示欢迎，但对长期关系仍持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;类似于文在寅的左翼政府可能从根本上对日本怀有敌意，而即使是保守的继任者可能不愿意像尹那样对东京包容。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计东京不会对与韩国加强合作的计划有任何异议，但不可避免地会出现可持续性方面的问题日向山口说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，日本以前也曾遇到过这种情况，东京和首尔于 2015 年签署了一项协议，“最终且不可逆转地”解决了朝鲜问题“慰安妇”。文在寅政府于 2019 年单方面废除了该协议。&lt;/p>;&lt;p>;“东京正在扪心自问，是什么阻止了首尔新政府在几年后推翻任何新的安全协议，”日向山口说。 &lt;/p>;&lt;h3>;安全担忧凸显，日韩峰会成为两国关系的“里程碑”&lt;/h3>;&lt;p>;东京亚洲大学国际关系学教授伊藤裕子 (Yuko Ito) 也同意日本希望能够与首尔签署安全合作协议，但有所保留。&lt;/p>;&lt;p>;“从纯粹的安全角度来看，很明显中国正在成为该地区稳定的一个越来越大的威胁，而我们不能忽视俄罗斯以及乌克兰正在发生的事情有可能蔓延到亚太地区，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的部分问题是来自执政的自民党保守派的抵制，社会上的老年人，”她说。这些政客和民众不太愿意原谅和忘记韩国对日本的批评。许多人仍然否认“慰安妇”被迫在日本军队的妓院工作，并坚称强迫劳动者得到的补偿与当时的日本工人一样好。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个高度政治化的问题对于岸田来说，尽管我确信他个人赞成任何能够增强国家安全的措施，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;伊藤和日向山口都同意让美国作为第三个签署国日向山口表示：“我认为这会更容易实现。”他表示，东京将放心，未来的韩国政府将在很长一段时间内实现这一目标。不太可能放弃包括美国在内的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人认为三方联盟是迈向亚洲北约的一步，但我认为还有很长的路要走在我们看到这样的事情之前，我们需要克服很多问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，没有义务的灵活伙伴关系，例如在盟友受到攻击时进行干预，是一种更好的方式。共同努力，类似于日本和澳大利亚在安全方面的合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Face mask as curtain’: attic room in China ridiculed over tiny ‘shooting hole’ window for US$140 a month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3229601/face-mask-curtain-attic-room-china-ridiculed-over-tiny-shooting-hole-window-us140-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/1220015e-8584-41e1-b4af-f57277b59400_d739b118.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国居住空间的视频片段，窗户小如“一扇” &lt;/p>;&lt;p>;上海浦东新区一扇小窗户的八平米阁楼房间，一名房产中介在抖音上分享视频后，引发网上热议。 TikTok大陆版，7月28日。&lt;/p>;&lt;p>;作为丁姓代理人，他关闭了一个定制的玻璃孔，并将这个孔（他的手的大小）称为一个适当的“窗口” ，他生动地将其描述为“灵魂的窗户”。&lt;/p>;&lt;p>;根据丁的说法，阁楼房间位于一栋两层楼的建筑内，分为六个房间，租金为 1,000 元（140 美元） &lt;/p>;&lt;p>;据房产中介5i5j介绍，距离市中心一小时火车车程的同一小区内一套95平米的公寓，每月租金为7000元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;丁还分享了同一公寓中另一个房间的照片，该房间也有纳米窗户，并补充说其中一个房间已于 7 月 31 日出租。&lt;/p>;&lt;p>;这个令人震惊的小光圈让一些人想起了“射击孔”——防御结构墙上的小开口，可以发射武器。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体观察者很快就嘲笑了居住区。&lt;/p>;&lt;p>;“Don”不要扔掉你的口罩，因为你可以用它作为窗帘。”一位人士打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;“下雨时，租户无需担心关窗问题。”另一位人士说道。&lt;/p>;&lt; p>;还有人尖锐地评论道：“房东知道我们要整天工作，所以不需要采光好的房间。”&lt;/p>;&lt;p>;上海的平均房价在过去两年大幅下降据中国最大的独立房​​地产研究机构之一中国指数研究院称。&lt;/p>;&lt;p>;然而，目前新建住宅物业的平均价格为 63,410 元/平方米（8,800 美元），转售住宅的平均价格为 62,120 元/平方米。据房地产挂牌平台房网统计，该房产的平均月薪仍高于该市12,183元。&lt;/p>;&lt;p>;另一位在线观察人士表示：“我宁愿挣得少，也不愿第一次住这样的房子。”上海这样的一线城市。”&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，上海郊区的一套纳米公寓因将卫生间、厨房和床挤进一个六平方米的房间而引发网络热议。&lt;/p>;&lt; p>;380元一个月的租金，被一些人认为“很划算”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘What about the kids?’ Hong Kong’s high divorce and remarriage numbers reveal changing attitudes to family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229912/what-about-kids-hong-kongs-high-divorce-and-remarriage-numbers-reveal-changing-attitudes-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/7e3fa33a-48f5-4363-9729-c53e2eb4202c_5ceaf48e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;过去三十年来，香港的家庭构成发生了迅速变化随着越来越多的夫妻分手和离婚者再婚，给社会各个层面带来了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在两部分系列的第一部分中，《华盛顿邮报》询问了夫妻在结婚前应该考虑什么，婚姻可以如何&lt;/p>;&lt;p>;香港人张小丽在结婚五年后于2014年怀上双胞胎，她以为自己距离“幸福美满”仅一步之遥。 .&lt;/p>;&lt;p>;然而，几个月后，当她发现丈夫出轨时，她的世界崩溃了。两年后，她提出离婚。&lt;/p>;&lt;p>;“我挣扎了很长一段时间，”她回忆起决定结束婚姻是多么困难。 “我不想让我的孩子失去父亲，但和他在一起是一种折磨，因为他从来没有试图隐瞒他的婚外情。”&lt;/p>;&lt;p>;现在是一名催眠治疗师，也是八岁双胞胎女儿的单身母亲， 41岁的张表示，离婚后她感到如释重负。&lt;/p>;&lt;p>;“一个家庭并不总是需要父亲和母亲才能组成一个家庭，”她说。 “如果父母在一起不幸福，孩子无论如何都会受苦。”&lt;/p>;&lt;p>;过去三十年来，香港的离婚数字不断上升，人们对婚姻的态度也随之改变专家和咨询师表示，分手并通过再婚重新开始。&lt;/p>;&lt;p>;每年批准的离婚令数量从 1991 年的 6,000 起跃升至 2019 年的创纪录的 21,000 起，然后在 2021 年降至 16,000 起。 &lt;/p>;&lt;h3>;越来越多的香港人对婚姻、婴儿说不&lt;/h3>;&lt;p>;在过去三十年里，一方或双方都曾结婚的再婚数量增加了两倍，从 1991 年的 4,900 起增至 2017 年的 15,800 起。 2019年。现在，再婚约占该市婚姻的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;专家和咨询师承认这些变化，但仍然担心离婚对孩子的影响。他们呼吁投入更多资源，帮助香港人更好地为结婚和再婚做好准备，并确保子女的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭是社会的基本单位，当这个单位受到动摇时，整个社会都会受到影响。”香港大学人口健康专家叶兆辉教授警告说，受政府委托，在过去十年中，他和他的团队领导了两项关于离婚的深入研究，发现低收入家庭的离婚风险较高，并在结婚第二年至第十年达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗是香港最贫困的社区之一，最新统计数据显示，7.7%的居民离婚或分居。是18区中最高的，其次是油尖旺区和屯门区。&lt;/p>;&lt;p>;“社会经济环境是一个重要的影响因素，因为生活困难很容易引发冲突，恶化关系，进而导致叶解释说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，研究人员还观察到离婚的跨代效应，离婚父母的孩子不太愿意结婚生子，对婚姻和家庭缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;叶补充说，他预计从长远来看，这一趋势还会使该市本已较低的出生率进一步恶化。 2022年，香港的生育率全球最低，每位女性一生只能生育0.8个孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么婚姻会出错？&lt;/h3>;&lt;p>;私人诊所的临床心理学家冯日坚博士表示，离婚率部分反映了“快餐约会文化”，即夫妻在网上认识后过于匆忙结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“当只需轻轻一扫即可结识新欢时一个人，你遇到的那个人很可能也见过很多人，”他说。 “你担心如果不抓住机会，你可能会失去他，所以你告诉你的大脑，他就是那个人，而且你们彼此非常适合。但结婚后，你意识到情况并非如此，你不知道如何与你的伴侣交谈，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Fung，Jadis Blurton Family 治疗和咨询总监发展中心表示，冲突常常是由于沟通问题而引起的，有些夫妻宁愿根本不谈论他们的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“香港夫妻经常进行功能性沟通，但未能解决夫妻的情感需求。他说。&lt;/p>;&lt;p>;冯说，夫妻可以通过每天简短的聊天来分享彼此的生活，以及进行非语言交流的例行公事（例如拥抱作为表演）来加强情感联系。 &lt;/p>;&lt;p>;冯和叶表示，婚前咨询可以帮助夫妻为婚姻打下更坚实的基础，让他们讨论如何看待自己的未来、个人价值观和养育方式，并让他们做好准备处理任何问题。 &lt;/p>;&lt;p>;支持离婚家庭的真理与光明协会的家庭婚姻顾问傅丹梅建议当局在妇幼保健中心为新婚夫妇提供关系管理课程.&lt;/p>;&lt;p>;“香港缺乏这种教育......但可能有助于防止一些离婚，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着冠状病毒对婚姻造成损害，离婚查询急剧增加&lt;/h3>; &lt;h3>;不再结婚，但仍然是父母&lt;/h3>;&lt;p>;当夫妻离婚时，他们的孩子往往夹在中间。前配偶在赡养费、接触孩子的机会，甚至他们的感情和忠诚等问题上发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;一项将共同父母责任纳入该市家庭法的立法提案在 2015 年公众咨询后被搁置，但政府致力于帮助离婚父母履行父母职责。&lt;/p>;&lt;p>;自2019年起，政府拨款设立了五间共同育儿支持中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港天主教婚姻咨询委员会管理着两间共同育儿支持中心。五个中心帮助离婚夫妇制定共同抚养计划。&lt;/p>;&lt;p>;为超过200个离婚家庭提供支持的九龙东分部主管黄洁明表示，许多夫妇离婚后仍会争吵。 , especially over visiting arrangements.&lt;/p>;&lt;p>;They often complain that the children were not cared for properly, and find it hard to work through parenting conflicts.&lt;/p>;&lt;p>;Parents who did not have custody of their children often felt the situation was unfair to them, as their ex-spouse had more say over visits.&lt;/p>;&lt;p>;“So they want to fight for as many rights as possible, and the parent [with custody] would defend against those attacks, and they end up in a battle,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;Such conflicts could have a major impact on children&#39;s mental well-being, she said, as some blamed themselves for their parents&#39; fights, and others developed feelings of hatred towards the parent perceived to be more aggressive.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong parents&#39; stress levels surge amid children&#39;s online learning&lt;/h3>;&lt;p>;“Many children find themselves in a loyalty bind when they want to make both parents happy but feel that loving one will upset the other, so they choose to hide their affection for one when talking to the other,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The stress caused some children to develop psychosomatic problems such as stomach aches or headaches, and some resorted to pulling their own hair.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s important for divorced couples to set aside their grievances and focus on the well-being of the children objectively … like a business partnership,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said counselling could help individuals deal with the emotions fuelling the conflicts, and they could attend training sessions at the co-parenting centres on effective ways to communicate with their ex-spouse and children.&lt;/p>;&lt;p>;Social workers may also supervise visitation sessions, to help divorced parents rebuild connections with their children, with play therapy rooms that help children feel safe, she added.&lt;/p>;&lt;h3>;When new partners come along&lt;/h3>;&lt;p>;For many divorced couples in Hong Kong, entering new relationships and remarrying marks another major turning point.&lt;/p>;&lt;p>;Matchmaker Anita Cheung Wai-ping, founder of dating agency Hong Kong Romance , said divorcees accounted for a fifth of her clients and many were “racing against time” to find love again.&lt;/p>;&lt;p>;When her agency opened eight years ago, most of her divorced clients were older and seeking new relationships after their children had grown up.&lt;/p>;&lt;p>;In recent years, she began seeing younger divorcees in their 30s or 40s with young children. There were also divorced childless women in a hurry to remarry and have children.&lt;/p>;&lt;p>;“They are desperate to form a family of their own, so they marry soon after finding the right one, as they want to have children before their fertility declines,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Doris Yu Yuk-kwan, a CMAC social worker for co-parenting support, said divorced people also needed premarital counselling before remarrying as many struggled to juggle the needs of their old and new families.&lt;/p>;&lt;p>;“They need to think thoroughly about how to manage time and maintain proper transparency about parental visits,” she said. “Such communication is essential with the new partner, especially if that person is not divorced.”&lt;/p>;&lt;p>;Some step-parents were eager to take up parental responsibility and this could result in conflict with the biological parents, if divorcees who remarried did not sort out details of their parenting styles early.&lt;/p>;&lt;p>;Yu said children could easily end up torn between their biological and step-parents.&lt;/p>;&lt;p>;Mindy Li Huimin, who leads the Jockey Club “Let Go and Let&#39;s Go” Support Project for Divorce and Blended Families run by the Hong Kong Family Welfare Society, meanwhile, advised divorced parents against rushing to remarry, because they needed to come to terms with the trauma of the previous failed relationship before seeking a new one.&lt;/p>;&lt;p>;The group deals with different situations, including blended families where two divorced people with children of their own marry, and some go on to have children together.&lt;/p>;&lt;h3>;Breaking point: how coronavirus hits divorcing couples&lt;/h3>;&lt;p>;“One needs to sort out the last relationship and fully understand how one got there, before starting a new relationship,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;That was also crucial for divorced parents so they could understand the needs of their children.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s important for us to continue exploring the cross-generational impact of divorce on children because those who grow up in conflicts tend to use the same ways to handle their own intimate relationships,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Divorced parents about to start a new relationship should talk to their children, explain the changes, and respect how the children felt about the new arrival.&lt;/p>;&lt;p>;They should also avoid urging their children to call the new partner mum or dad.&lt;/p>;&lt;h3>;What to know about Hong Kong cross-border divorces as inquiries surge&lt;/h3>;&lt;p>;She said she believed Hong Kong needed to do more to acknowledge how the family make-up was diversifying.&lt;/p>;&lt;p>;“Divorced and remarried families are no longer a small minority, but people are not well aware of their existence,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“If society had a more flexible understanding of family, this could lessen the psychological burden felt by divorcees, and help their recovery from the emotional turmoil.”&lt;/p>;&lt;p>;Real property agent David Chan, 72, said that after he got divorced more than two decades ago, his two sons acted as messengers between him and his ex-wife.&lt;/p>;&lt;p>;“I mainly spoke to my kids on the phone and met them on family occasions,” said Chan. “My sons had already grown up, so they could largely process the divorce on their own.”&lt;/p>;&lt;p>;He remarried a few years later and has a 25-year-old daughter with his second wife, but he said he has never forgotten his sons and had maintained a good relationship with them.&lt;/p>;&lt;p>;“I am glad my wife has no problem with this,” he said, adding that his second family was the focus of his life now.&lt;/p>;&lt;h3>;Will Hong Kong families with children under 15 move up public housing queue?&lt;/h3>;&lt;p>;Divorcee Sally Cheung, who was in her mid-30s when her marriage ended six years ago, decided to start looking for love again using matchmaking services and dating apps.&lt;/p>;&lt;p>;“Being a single mother was an arduous and lonely journey, and I longed for a companion,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;She had a four-year relationship with a new partner who became close to her twin daughters, but she decided to break up with him.&lt;/p>;&lt;p>;“I was quite worried that my daughters might lose faith in relationships,” she said, adding that she explained things to the girls and arranged to see her ex-boyfriend with them regularly after the split.&lt;/p>;&lt;p>;She added she was now seeing someone else and hoped for the best.&lt;/p>;&lt;p>;“The happiness of my children matters a lot, but so does mine,” she explained. “The older I get, the harder it is to find a partner, so I will continue seeking, and I&#39;m not waiting till they grow up.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says US arms aid to Taiwan pushing region to ‘another ignition point of war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229938/north-korea-says-us-arms-aid-taiwan-pushing-region-another-ignition-point-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/04/06304fc8-0f1a-4e51-b3b4-9e71fbb2f440_f66eb02d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;North Korea on Friday criticised a US weapons aid package to Taiwan, state media reported on Friday, accusing Washington of driving tensions in the region to “another ignition point of war”.&lt;/p>;&lt;p>;The United States unveiled an aid package for Taiwan worth up to US$345 million last week as Congress authorised up to US$1 billion worth of weapons for the island as a part of the 2023 budget.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement carried by the official KCNA news agency, Maeng Yong-rim, director general of the North Korean foreign ministry&#39;s Chinese affairs department, said the plan is a “dangerous political and military provocation” and a “flagrant violation” of the one-China principle.&lt;/p>;&lt;p>;“It is the sinister intention of the US to turn Taiwan into an unsinkable advanced base against China and the first-line trench for carrying out its strategy for deterring China,” the North&#39;s statement said.&lt;/p>;&lt;h3>;China stokes tensions, opposition to US bases in Japan&#39;s Okinawa&lt;/h3>;&lt;p>;Beijing claims the democratically governed island as its own territory, and has repeatedly warned against any “official exchanges” between Washington and Taipei. Taipei rejects China&#39;s sovereignty claims and says only Taiwan&#39;s people can decide their future.&lt;/p>;&lt;p>;“The Asia-Pacific region, including the Korean peninsula and the Taiwan Strait, is neither a theatre of the US military activity nor a test site of war,” the statement said, warning that the US will have to “pay a high price” for “provoking the core interest of China”.&lt;/p>;&lt;p>;North Korean leader Kim Jong-un met a Chinese delegation in Pyongyang last week and vowed to develop the two countries&#39; relations to a “new high”. Before the meeting, they reviewed Kim&#39;s newest nuclear-capable missiles and attack drones at a military parade.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s military has been flexing its muscles around the island, recently sending dozens of fighters, bombers and other aircraft, including drones, into the skies to Taiwan&#39;s south, according to Taiwan&#39;s defence ministry.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HashKey and OSL receive Hong Kong’s first approvals to operate crypto exchanges for retail investors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3229913/hashkey-and-osl-receive-hong-kongs-first-approvals-operate-crypto-exchanges-retail-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/f0f1e732-1e6a-4dbc-85ed-441788741f8e_053e005a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本地加密货币公司 HashKey Group 和 OSL 已获得监管机构批准运营香港首家加密货币公司随着政府继续提升其作为全球加密货币中心的地位，HashKey 和 OSL 已经是仅有的两家获得证券期货事务监察委员会 (SFC) 许可提供特定服务的本地交易所。为专业投资者提供数字资产交易服务。周四，他们都宣布他们现有的许可证已经升级，以便他们能够向散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅对于 OSL，而且对于更广泛的加密市场来说都是一个具有里程碑意义的时刻。” OSL 监管事务主管 Gary Tiu 在周四的声明中表示。他表示，此举表明数字资产市场可以“受到监管且安全”。&lt;/p>;&lt;p>;OSL 补充说，“立即生效”，它将为散户投资者提供“在其平台上注册并买卖的能力”数字资产产品，首先是流行的加密货币比特币和以太坊”。一位女发言人补充说，该公司目前正在为散户投资者开发一款新应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，HashKey Group 首席运营官 Livio Weng 表示，他的公司还在开发自己的 HashKey Exchange 手机该应用程序将向散户投资者开放，并在几周内发布，首先提供比特币和以太坊交易。该公司表示，正在将自己从 HashKey Group 更名为 HashKey Exchange。&lt;/p>;&lt;h3>;香港加密货币平台 OSL 将推出人工智能交易机器人&lt;/h3>;&lt;p>;该公司希望在 2019 年之前签约 100 万零售用户。他补充说，今年年底。用户已经可以在 HashKey Exchange 网站上注册。&lt;/p>;&lt;p>;与一些早期媒体报道相反，升级后的牌照并不直接属于香港于 6 月 1 日推出的最新虚拟资产服务提供商（VASP）牌照制度的一部分。允许证监会批准的交易所为散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;目前，尚未有任何交易所获得新制度下的牌照，尽管它们可以享受一年的宽限期以遵守新的证监会指引或退出&lt;/p>;&lt;p>;OKX 和成立于中国大陆的火币网等主要参与者公开表示正在申请牌照。这些交易所也已经开始在该市签约零售用户，同时努力遵守新规则以获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;OKX 全球首席商务官在给《华盛顿邮报》的一封信中Lennix Lai 表示，该公司在提交许可申请方面取得了“良好进展”，并继续致力于香港市场，已在香港设立了实体，并于今年获得了 10,000 名新本地用户。&lt;/p>;&lt;h3>;香港所说的虚拟资产是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“今天分享的监管更新令人鼓舞，因为市场上有更多受监管的参与者有助于香港建立更强大、更具竞争力的数字资产生态系统，”补充道&lt;/p>;&lt;p>;5 月，FTI Capital Advisors 并购咨询公司董事总经理兼亚洲主管 Alex Wong 告诉《华盛顿邮报》，该公司为香港的加密货币客户提供咨询服务，某些交易所已经在快速跟进。香港证监会已在新制度下获得“原则上”批准，但他预计官方公告需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;虽然旨在吸引更多加密货币业务，但香港新的发牌制度也旨在缓解动荡的 2022 年见证了许多知名交易所倒闭，例如 Sam Bankman-Fried 的 FTX 交易所。&lt;/p>;&lt;p>;许可制度要求交易所遵守广泛的要求和标准，包括用户入职、资产托管、网络安全和公司治理。&lt;/p>;&lt;p>;证监会的规定还要求交易所对其交易的加密货币代币进行尽职调查，只允许那些市值大、流动性高的代币进行交易，例如比特币和据证监会称，HashKey 在周四的公告中还表示，它一直在扩大其团队，最近招募了 10 多名在交易所运营方面拥有丰富经验的高级专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey还透露与渣打银行合作，为用户提供便捷的法币存取款服务。 It added it would look to establish more partnerships with top-tier banks in the city.&lt;/p>;&lt;p>;Some crypto companies have previously struggled to partner with banks in the city for settlement services due to their lack of official licensing.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lounge operator at Hong Kong airport embarks on hiring spree, targets workers from ethnic minority background]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229927/lounge-operator-hong-kong-airport-embarks-hiring-spree-targets-workers-ethnic-minority-background?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/d67a98b4-bdd4-4d44-ab99-a34cbffbfc38_a3117fe3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国际机场的一家主要休息室运营商计划雇用更多员工，包括环亚机场服务管理集团管理着其中一个航站楼的四个休息室，表示计划在 2019 年底前再雇用 500 名员工。自 2021 年以来已招聘了 500 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;该公司全球人力资源总监 Joanna Lee Chui-ha 表示，该公司渴望吸引少数族裔员工，因为他们的语言技能和对不同文化的熟悉在机场非常有价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敞开大门欢迎少数民族人士加入我们，因为我们有能力招募尽可能多的人，”她说。 “我们发现，少数族裔背景的员工是多元化文化环境的宝贵资产。”&lt;/p>;&lt;p>;为此，该公司参加了机场管理局与香港圣公会麦理浩夫人中心联合举办的招聘计划。这是当局与非政府组织合作，为年轻人提供职业培训并资助他们自我提升的举措的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;项目结束后，参与者可以在机场选择自己喜欢的工作，同时企业倾向于聘用经过培训的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;该项目提供汉语课程、面试和管理培训，自2018年以来已帮助120名少数民族工人在机场安置。&lt;/p>; &lt;p>;李周一表示，招聘活动旨在满足不断增长的服务需求。机场管理局估计客运量已攀升至疫情前水平的 60% 左右，预计到 2024 年底全面恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;航空公司表示，香港机场的高成本和劳动力短缺导致复苏缓慢&lt;/h3>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会早些时候警告说，机场工作人员面临的乘客数量超出了他们的承受能力，这可能会延误旅客，并使航空公司不愿增加服务。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局还与香港青年协会合作开展另一项招募计划，为年轻参与者提供与航空相关的培训，并在机场所在的大屿山提供一年的免费住宿。&lt;/p>;&lt;p>;周慧敏24岁的她完成课程后加入香港机场服务公司担任行李装载主管，她表示培训让她决心在业界进一步发展自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对可以期待长期的职业生涯-这项工作的长期发展是五到十年，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“指日可待”； city pursues air service deals&lt;/h3>;&lt;p>;Chow&#39;s supervisor Nathan Wong, with 17 years&#39; experience, said the key to retaining young workers was to provide them with mentorship and help them plan their career.&lt;/p>;&lt;p>;Wong, a load control manager who recruited two employees from the programme, said the graduates were passionate and keen to go further in the industry.&lt;/p>;&lt;p>;Financial Secretary Paul Chan Mo-po told a forum on Wednesday he had decided to inject HK$200 million (US$25.6 million) into providing training for talent for the air services and aviation logistics sectors as part of this year&#39;s budget.&lt;/p>;&lt;p>;To cope with the manpower crunch, the government plans to import 6,300 foreign workers for the airport by the fourth quarter.&lt;/p>;&lt;p>;The Transport and Logistics Bureau last week said it had received about 2,900 applications for the aviation sector under the labour importation scheme, a figure that Hong Kong Airline Service Providers Association president Vivien Lau Man-yee said was satisfactory.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pumps out coal plants at increasing pace to allay power-security fears, risking climate transition: Greenpeace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229894/china-pumps-out-coal-plants-increasing-pace-allay-power-security-fears-risking-climate-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/e18a0c98-fabd-428c-a96b-9d627f18db0a_dd38857a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国继续加快批准新建燃煤电厂，以避免绿色和平组织称，这引发了分析师对中国实现既定脱碳目标能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府在第二季度批准了近 30 吉瓦 (GW) 的新增煤电装机容量根据绿色和平组织周四发布的研究报告，预计到 2023 年第四季度，核准总量将达到 50.4GW。报告称，这超过了去年总装机容量的一半，远超2021年全年总装机容量。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府希望确保能源供应、稳定经济，[他们]考虑煤电绿色和平组织东亚分部驻北京的项目负责人高玉和表示：“这是能源安全最安全的解决方案。”但该组织担心，加深对煤炭的依赖可能会导致关键的气候变化解决方案被边缘化，尤其是中国需要发展能源储存，以加快在本十年末建立基于可再生能源的电力基础设施，并实现到 2060 年实现净零排放的目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济和工业强国报告称，广东、河北、江苏、山东等省份是迄今为止批准2023年新增煤炭项目最多的地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是全球最大的煤炭生产国和消费国，过去两年，由于化石燃料成本大幅上涨以及洪水和干旱等极端天气，全国范围内发生了几轮电力短缺，中国下令地方政府增加煤炭使用量。北京在今年的中央政府年度工作报告中还暗示，煤炭将继续成为中国能源基础设施的核心。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析师表示，持续煤炭投资的机会成本可能会很高。&lt; /p>;&lt;h3>;中国钢铁行业为何要投资1000亿美元建设燃煤电厂？&lt;/h3>;&lt;p>;“煤电项目大多亏损，对未来经济增长的推动作用不大。”高说。 “经济的真正振兴需要投资新能源存储等项目，而不是新的煤电。”&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是世界上最大的可再生能源生产国，包括风能、太阳能和水力发电，预计将到2030年底，可再生能源装机容量达到1,500GW，远远超过北京1,200GW的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“建设可再生能源但没有储能，就像造轮子没有轴一样，”高说。 “能源转型不仅仅涉及风能和太阳能，还涉及利用这些能源满足电力需求的基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电网缺乏灵活性是该国发展的关键因素。绿色和平组织表示，由于该系统没有能力吸收风能和太阳能产生的间歇性可再生能源，因此存在能源安全问题。储能系统储存电力，以实现灵活的电网，即使多个发电来源之间频繁波动，也能平稳提供电力。&lt;/p>;&lt;p>;中国必须紧急加快电网投资步伐，并在连接可再生能源之前将更多的存储作为强制性要求高盛亚太区自然资源和清洁能源研究联席主管尼基尔·班达里 (Nikhil Bhandari) 表示，一些地方政府已经在采取行动。绿色和平组织上周的另一份报告发现，2021 年至 2023 年间，广东省重点项目清单上的储能项目数量翻了一番，而江苏和浙江等其他省份也有所增加，这些省份正在成为中国潜在的绿色制造中心。&lt; /p>;&lt;h3>;随着美国份额下降，中国投入了全球一半的储能研究&lt;/h3>;&lt;p>;中国中央经济规划机构国家发展和改革委员会于三月份发布了一项五年计划，旨在发展提高可再生能源消耗的能源存储能力。中国国家能源局公布的数据显示，2023年上半年，新能源存储可能带动直接投资300亿元人民币（42亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“能源存储是中国最关心的问题”，绿色和平组织的高说。 “这不仅仅是建立一个新的电源。 It&#39;s about designing a system that will meet electricity demand.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s new criminal case is being handled by judge who said ‘presidents are not kings’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229936/donald-trumps-new-criminal-case-being-handled-judge-who-said-presidents-are-not-kings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/44127e0d-41c4-4c9c-a4e5-9398c595c0e1_e4614429.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿法官指派审理新的联邦刑事案件，指控唐纳德·特朗普密谋阻挠2020 年大选之前曾对这位前总统做出过不利判决，并对其支持者暴徒在 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的事件做出了严厉的判决。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官 Tanya Chutkan，前公众人物被前总统巴拉克·奥巴马提名为法官的辩护律师在特朗普周二被起诉后被随机分配到此案。查特坎将主持一场可能成为美国历史上最具政治影响力的法律斗争之一。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上次在查特坎面前审理案件时，他输了。 2021年11月，她拒绝了他阻止调查国会大厦骚乱的国会委员会获取他的白宫记录的请求。查特坎写道，在乔·拜登总统拒绝支持特朗普的主张后，他的律师提出的行政特权论点并没有说服她。&lt;/p>;&lt;p>;“总统不是国王，原告也不是总统，”查特坎在谈到特朗普时写道。 “他保留声称自己的记录享有特权的权利，但现任总统‘没有宪法义务尊重’这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普未能说服联邦上诉法院和美国最高法院推翻这一点。楚特坎的裁决。唯一的异议来自法官克拉伦斯·托马斯。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统正在纽约和佛罗里达州分别应对刑事起诉，并在佐治亚州面临可能的指控，同时他还在推进 2024 年总统竞选。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普在纽约和佛罗里达州不认罪，他嘲笑针对他的刑事案件是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;周四，他在竞选两天后在华盛顿不认罪。称最新的起诉书涉及拜登的“武器化司法部”提出的“虚假指控”，以干扰 2024 年大选。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普任命的法官坎农在监督他的案件时处于“强硬立场”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;Chutkan 和她在美国哥伦比亚特区地方法院的同事审理了与 1 月 6 日袭击事件相关的大量案件。到目前为止，已有 1,000 多名被告被指控犯有各种罪名，从导致长期监禁的袭击和煽动阴谋等重大犯罪，到非法进入国会大厦的轻微违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 早年就因对 1 月 6 日的案件判处重刑，对多名被告判处监禁，其刑期超出了政府的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“国家正在关注历史上从未发生过的事情会产生什么后果。”法官在 2021 年 10 月的判决中说道。 “对于威胁破坏法治和民主的行为和犯罪。”&lt;/p>;&lt;p>;在法官的其他评论中，查特坎驳斥了特朗普和其他人宣扬的虚假阴谋论，即 2020 年选举受到了损害。普遍存在的欺诈行为。她称这是一次“合法进行的选举”。她还宣称，一个流行的保守派谈话观点将 1 月 6 日的骚乱与前一年的民权抗议进行了“错误等同”。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 6 日的另一起案件中，Chutkan 明确表示，她是根据被告的行为，而不是被告的政治信仰。法官表示，她将捍卫“美国每个人”支持不同政治理念和候选人的权利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师约翰·劳罗在接受哥伦比亚广播公司采访时表示，他可能会辩称，前总统不能在民主党占多数的华盛顿得到公平审判。但 Chutkan 和处理 1 月 6 日案件的其他法官一再否认被告基于类似的担忧将案件移出该市的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在去年春天的一项裁决中，Chutkan 指出，哥伦比亚特区法官在审理期间驳回了审判地点的争论。水门事件以及最近特朗普盟友罗杰·斯通被起诉时。她承认 1 月 6 日左右的宣传力度很大，但表示审查潜在陪审员是否存在偏见是法院在选择过程中可以处理的一项任务。&lt;/p>;&lt;p>;“陪审员的政治倾向本身并不能证明这些陪审员存在偏见。”无法公平公正地考虑所提供的证据并按照法院的指示适用法律。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯特工玛丽亚·布蒂娜被判处 18 个月监禁，随后被驱逐出境&lt;/h3>;&lt;p>;Chutkan出生于牙买加，于 1987 年获得法律学位，并于 1991 年加入华盛顿公设辩护机构。她在该办公室工作了十多年，该办公室长期以来被认为是美国最受尊敬的公设辩护机构之一。&lt;/ p>;&lt;p>;从 2002 年到被提名为华盛顿特区法官为止，她在私人律师事务所 Boies, Schiller &amp; Flexner 工作，其业务包括白领辩护和复杂的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在她之前提名期间，联邦选举记录显示她为奥巴马 2008 年和 2012 年的总统竞选做出了贡献，但她并不是一位有争议的提名人。 2014 年，美国参议院以 95 比 0 的票数确认了她。&lt;/p>;&lt;p>;其他通过法庭审理的知名被告包括俄罗斯国民玛丽亚·布蒂娜 (Maria Butina)，她承认密谋充当俄罗斯政府特工。 。 The judge sentenced Butina to 18 months in prison, with credit for time served.&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan also ruled against the Trump administration in a major legal fight over whether officials had to allow pregnant, undocumented teenagers in government custody to obtain abortions.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>