<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Eyeing Russia, Nato stages biggest air exercise in alliance’s history in Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223874/eyeing-russia-nato-stages-biggest-air-exercise-alliances-history-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/8ac5d00c-55b1-4ded-a27d-60ac49e8771d_d688faad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约在欧洲开始了有史以来最大规模的空军部署演习一年多前俄罗斯入侵乌克兰之后。&lt;/p>;&lt;p>;德国领导的“Air Defender 23”将包括来自 25 个北约以及包括日本和瑞典在内的伙伴国家的约 250 架军用飞机，它正在竞标加入联盟。它从星期一开始，将持续到 6 月 23 日。&lt;/p>;&lt;p>;多达 10,000 名军人将参加演习，旨在加强互操作性和准备工作，以在北约内部发生袭击时抵御无人机和巡航导弹&lt;/p>;&lt;p>;德国空军中将 Ingo Gerhartz 对公共电视台说：“我们发出的重要信息是我们可以保卫自己。”&lt;/p>;&lt;p>;“空中卫士”的构想2018 年，部分是为了回应俄罗斯四年前从乌克兰吞并克里米亚，尽管格哈茨坚称它“不针对任何人”。&lt;/p>;&lt;p>;他说这次演习不会“派出任何航班，因为例如，在加里宁格勒方向，”俄罗斯飞地与联盟成员国波兰和立陶宛接壤。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一个防御联盟，这就是这次演习的计划，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;德国空军发言人说，首批航班周一在文斯托夫、贾格尔和莱希菲尔德空军基地开始。&lt;/p>;&lt;p>;周六，数百名示威者聚集在德国北部的文斯托夫，反对演习，他们的旗帜是“练习”和平——不是战争”。抗议者呼吁对俄罗斯入侵乌克兰采取“外交解决方案”并立即停火。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻德国大使艾米古特曼表示，这次演习将“毫无疑问地表明我们的敏捷性和迅速性”盟军”，并打算向包括俄罗斯在内的国家发出信息。&lt;/p>;&lt;p>;“如果世界领导人没有注意到这个联盟的精神，我会感到非常惊讶，这意味着这个联盟的力量，其中包括普京先生，”她对记者说，指的是俄罗斯总统。&lt;/p>;&lt;p>;“通过同步，我们的力量倍增。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的对乌克兰的战争激发了近 75 年前建立的西方军事同盟，以对抗苏联。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登根管部队突然推迟北约会议&lt;/h3>;&lt;p>;芬兰和瑞典，在俄罗斯 2022 年 2 月入侵后，北约长期以来一直保持中立，以避免与莫斯科发生冲突，双方都寻求加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;根据北约第五条，对一个成员的攻击被视为对所有成员的攻击。&lt; /p>;&lt;p>;演习包括作战和战术层面的训练，主要在德国，但也在捷克共和国、爱沙尼亚和拉脱维亚，总共进行了大约 2,000 次飞行。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·舒尔茨将于周五访问位于德国北部 Jagel 机场的飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军国民警卫队司令 Michael Loh 将军表示，北约的职责正处于“拐点”。&lt;/p>;&lt;p >;“全世界的战略格局发生了很大变化，尤其是在欧洲，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的新坦克被视为反攻行动正在进行中&lt;/h3>;&lt;p>; Loh 补充说，演习将侧重于“补充美国在欧洲的永久存在”以及“比通常在欧洲大陆完成的规模更大”的训练。&lt;/p>;&lt;p>;他说联盟中的许多成员飞行员们第一次一起工作。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了培养我们现有的旧关系，同时也与年轻一代的飞行员建立新的关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，现在要确定在大国竞争中对抗大国意味着什么。”&lt;/p>;&lt;p>;古特曼说，虽然没有计划让“防空卫士”成为一项经常性演习，但她补充说：“我们不希望这是最后一次。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及演习期间民用航空运输可能受到的干扰时，格哈茨说，规划人员将“竭尽全力”限制航班延误或&lt;/p>;&lt;p>;德国当局和行业组织警告说，航班时刻表可能会受到影响，特别是在法兰克福和柏林-勃兰登堡等主要枢纽，因为它们靠近钻探区。&lt;/p>;&lt;p>;Agence法新社、彭博社和 dpa&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好的&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI users in Indonesia, Malaysia, Taiwan more likely to be lonely insomniacs, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223869/ai-users-indonesia-malaysia-taiwan-more-likely-be-lonely-insomniacs-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/a2ffd35c-978c-4cb6-b​​1a5-db11935fa5a8_6c742883.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在工作中使用人工智能的人更容易感到孤独并且难以入睡一项针对印度尼西亚、马来西亚、台湾和美国的数百名工人的最新调查显示，与其他国家相比，AI 系统的快速发展正在引发一场新的工业革命，它正在重塑许多人的工作场所佐治亚大学管理学助理教授 Pok Man Tang 说。&lt;/p>;&lt;p>;Tang 和他的同事对 166 名工程师进行了一项实验在一家台湾生物医药公司，他们接受了为期三周的关于“孤独感、依恋焦虑和归属感”的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“与 AI 系统交互更频繁的员工更有可能感到孤独、失眠和下班后饮酒量增加，但也表现出对同事的一些帮助行为，”他们发现。&lt;/p>;&lt;p>;一项针对印度尼西亚一家物业管理公司的 126 名顾问的调查发现，除了研究人员说，AI 使用频率和下班后饮酒。他们补充说，一项针对美国 214 名在职成年人和另一项针对 294 名马来西亚科技公司员工的在线实验产生了类似的结果。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现的一个好处是，经常使用 AI 的人可以证明更有帮助同事，因为他们的孤独感驱使“对归属感的需求增加”。&lt;/p>;&lt;h3>;AI 不会很快取代房地产经纪人，但 ChatGPT 仍在改变他们的工作&lt;/h3>;&lt;p>;“人类是社会动物，并且Tang 说：“使用人工智能系统隔离工作可能会对员工的个人生活产生破坏性的溢出效应。”&lt;/p>;&lt;p>;Tang 与新加坡国立大学、英国卡迪夫大学、国立中山大学台湾森大学、美国得克萨斯农工大学和新加坡南洋商学院周一发表在《应用心理学杂志》上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Interests of Hong Kong workers will be protected under scheme to import labour, city leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3223880/interests-hong-kong-workers-will-be-protected-under-scheme-import-labour-city-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/9d19d220-1b93-4d5a-a058-e92c2e15563c_6ed98d52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港特首已承诺，香港工人的利益将很快得到保障- 即将公布的允许建造业和运输业进口劳工的计划。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二表示，进口劳工的收入不会低于目前的工作薪资中位数，而且政府的首要任务仍然是加强当地劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将允许特定行业的雇主根据新措施引进数千名非本地工人，这些措施将剥离劳工咨询委员会，其中包括&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，该计划的细节将“很快”公布。&lt;/p>;&lt;p>;“在劳动力严重短缺的情况下，如果我们不这样做任何事情，整个社会都会受到影响，”他在政府关键决策执行委员会的每周会议之前说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的服务将变得更糟，无法满足我们的要求。我们的经济发展将受到严重影响。我们的竞争力将受到严重削弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;如果香港劳动力紧缩持续存在，就必须输入工人：John Lee&lt;/h3>;&lt;p>;他做出三点承诺，将本地劳动力放在首位，包括将特别计划限制在人手紧缺的行业，例如建造业和运输业。&lt;/p>;&lt;p>;“为保障本地工人的工资收入，外地工人的工资不会低于中位数相关职位的工资，”李说，并强调该计划将是“补充性的和非永久性的”。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将通过职业培训等各种措施继续吸引本地工人&lt;/p>;&lt;p>;“在进行所有这些评估的过程中，政策局和负责官员一直在与不同部门的代表交谈和听取意见，”他补充说。 &lt;/p>;&lt;h3>;2022 年有 94,000 名工人辞职，香港劳动力创纪录下降&lt;/h3>;&lt;p>;工会抵制这项特别计划，因为他们担心外地工人的可用性会抑制潜在的工资增长&lt;/p>;&lt;p>;他们还抨击当局绕过需要咨询委员会审查的常规劳动力进口渠道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Just let my kid play’: Chinese mother faces online backlash for berating shop staff who tried to stop her child from trashing supermarket]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223528/just-let-my-kid-play-chinese-mother-faces-online-backlash-berating-shop-staff-who-tried-stop-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/73dd8a73-3706-4b3c-8370-b3b2a7fadc16_f6d053d0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国女士斥责店员试图阻止她年幼的儿子乱扔垃圾一家超市因她的育儿技巧在大陆社交媒体上遭到强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;在网上流传的一段视频中，可以看到男孩和他的母亲在中国东部浙江省宁波市的一家超市购物.&lt;/p>;&lt;p>;有一次，男孩开始把货架上的产品拉下来，留下包装整齐的内衣产品散落在地板上。&lt;/p>;&lt;p>;然后店员介入并要求母亲管理她孩子的行为，说：“孩子可能不明白，但教育他们是大人的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，母亲没有任何妥协的心情，开始大声回应。&lt;/p>;&lt; p>;“首先，我知道我的孩子做错了。第二，我已经告诉他了，”她说，并补充道：“等他玩够了，他就会去拿东西。但如果你不让他玩够，他就会哭。”&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，她还拿着长柄雨伞指着工作人员，批评他们。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最后，另一位销售员出现，将商品重新上架并恢复订单。&lt;/p>;&lt;p>;该视频引发网友对这位妈妈的批评。&lt;/p>;&lt;p>;一人说：“每个不听话的孩子背后，总有一个不听话的父母。”&lt;/p>;&lt;p>;“总有一些父母不仅相信自己的孩子是自己家里的皇帝，还期望别人也这么认为， ”另一位表示赞同。&lt;/p>;&lt;p>;“如果父母不教育孩子，社会会替他们教育，”第三位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;父母过度溺爱孩子的问题在中国，这一问题日益受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在中国东南部广东省广州市，一名小男孩在一家便利店故意踢了一名 11 个月大的婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的父母拒绝帮助婴儿，傲慢地宣称：“有任何问题就联系我的律师。”&lt;/p>;&lt;p>;此外，2021 年 5 月，在中国东部浙江省杭州市，一名 6 岁的男孩男孩在地下车库用他的玩具刮伤了一辆停着的奔驰。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的父母——后来被迫道歉——并没有承担责任，而是粗鲁地对车主大喊：“我不是受任何法律约束，无论你是谁。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Binance’s US operations will ‘grind to a halt’ if SEC asset freeze upheld, crypto exchange’s lawyers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3223873/binances-us-operations-will-grind-halt-if-sec-asset-freeze-upheld-crypto-exchanges-lawyers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/00b199de-87f4-4c37-939f-edf5a2d82731_17f1cfa2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Binance.US 敦促联邦法官拒绝美国证券交易委员会的冻结请求在与监管机构的法律斗争中，加密货币交易所拥有数十亿美元的资产，认为此举将削弱其业务并伤害客户。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有能力支付员工工资，“运营将很快陷入停顿” ，供应商，供应商和专业人士或维护交易平台，Binance.US 律师周一在一份法庭文件中表示。 “随着所有公司资产的冻结，银行合作伙伴很可能会停止履行为任何目的转移资金的请求，包括客户赎回。”&lt;/p>;&lt;p>;SEC 在起诉 Binance 后要求冻结资产。US，Binance Holdings Ltd 和创始人赵长鹏上周指控“公然无视美国证券法”和“多年的违规行为”使客户资金面临风险。 Binance.US 也归 Zhao 所有。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师在法庭文件中辩称，美国客户的资产是安全的，并表示“没有必要获得 SEC 寻求的严厉救济。”&lt;/p>; &lt;h3>;如果 Binance 在美国的打击行动中寻求香港避风港，挑战比比皆是&lt;/h3>;&lt;p>;根据 6 月 5 日的诉讼，违规行为包括不当处理客户资金以及误导投资者和监管机构。 SEC 提交了一份紧急行动申请，要求冻结 Binance.US 的资产，以保护客户资金，包括通过汇回在国外持有的客户投资。 Binance 对这些指控提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;自诉讼以来，该交易所的一位银行合作伙伴已通知 Binance。根据备案文件，从 6 月 14 日开始，它将不再持有其资产。同一合伙人冻结了公司账户上的所有活动，直到法院对美国证券交易委员会的动议作出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;该文件是在星期二华盛顿联邦法院法官 Amy Berman Jackson 就此问题举行听证会之前提交的。&lt;/p >;&lt;p>;此案是 SEC 诉 Binance，23-cv-01599，美国哥伦比亚特区地方法院（华盛顿特区）。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan uses Chinese yuan to buy cut-price oil from Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3223866/pakistan-uses-chinese-yuan-buy-cut-price-oil-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/82d283f5-9f27-4659-88e7-6a59dcdf0254_723debae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴基斯坦在政府间首次进口打折的俄罗斯原油这个南亚国家的石油部长表示，中国货币是其以美元为主导的出口支付政策的重大转变。&lt;/p>;&lt;p>;在巴基斯坦面临严重的国际收支问题的经济危机之际，打折原油提供了一个喘息的机会，冒着外债违约的风险。中央银行持有的外汇储备几乎不足以支付一个月的受控进口。&lt;/p>;&lt;p>;根据今年早些时候伊斯兰堡和莫斯科达成的协议安排的第一批折扣俄罗斯原油抵达卡拉奇在星期天。周一，它在南部城市卡拉奇的港口卸货。&lt;/p>;&lt;p>;石油部长 Musadik Malik 周一在电话中没有透露交易的商业细节，包括定价或折扣巴基斯坦收到，但表示“付款 [是] 人民币”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，巴基斯坦与俄罗斯的首次政府间交易包括 100,000 吨，其中 45,000 吨是停靠在卡拉奇港，其余的正在途中。巴基斯坦在 4 月份进行了采购。&lt;/p>;&lt;p>;关于其品级，他说是乌拉尔，并补充说这是一种可用的较轻质原油。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦的采购为莫斯科提供了一个新的出路增加对印度和中国的销售增长，因为它因乌克兰冲突而将石油从西方市场转移。&lt;/p>;&lt;p>;尽管它是西方的长期盟友，也是邻国印度的主要竞争对手，而印度在历史上是分析人士表示，在距离莫斯科更近的地方，原油交易也为巴基斯坦在其融资需求巨大之际提供了一条新途径。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国的人民币国际化进程未能达到预期？&lt;/h3>;&lt; p>;本月早些时候，伊斯兰堡还概述了与俄罗斯、阿富汗和伊朗开放易货贸易的进程，这是南亚经济寻求在不以美元交易的情况下买卖商品的途径的另一个迹象，分析师称这可能是从西方转向&lt;/p>;&lt;p>;这位部长说，巴基斯坦炼油有限公司最初将精炼俄罗斯原油。他早些时候曾将购买这批货物称为试运行，以判断财务和技术可行性，但周一表示，所有测试和试验都已经完成，发现俄罗斯原油适合在当地提炼和销售。&lt; /p>;&lt;p>;鉴于巴基斯坦过去一直进口中东石油产品，他淡化了对当地炼油厂加工俄罗斯原油的财务可行性和能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经对各种产品进行了迭代混合，在任何情况下，这种原油的精炼都不会造成损失，”Malik 说，并补充道：“我们非常确定它在商业上是可行的。”&lt;/p>;&lt;p>;它将与大约 60-70 % 的阿拉伯轻质原油用于精炼，他说，并补充说，“炼油厂不需要进行任何调整来精炼俄罗斯原油。”&lt;/p>;&lt;p>;Malik 不会说原油将对当地市场的油价，但表示“这肯定会有所作为”。&lt;/p>;&lt;p>;能源进口占巴基斯坦对外支付的大部分。分析公司 Kpler 的数据显示，伊斯兰堡在 2022 年每天进口 154,000 桶石油，与上年大致持平。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯原油，”这位部长说。&lt;/p>;&lt;p>;原油主要由世界最大出口国沙特阿拉伯供应，其次是阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts key policy rate as central bank signals easing to support economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3223864/china-cuts-key-policy-rate-central-bank-signals-easing-support-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/3f606b4e-950f-4145-a429-ff84b5a8f36f_a959d07c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国央行周二将关键政策利率下调 10 个基点，这是一个迹象中国将很快开始放松政策以支持国民经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行将广泛使用的流动性注入工具 7 天逆回购利率从 2% 下调至 1.9%根据其在线声明，（中国人民银行）出售了 20 亿元人民币（2.8 亿美元）的工具。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次降息 10 个基点发生在 2022 年 8 月。&lt;/p>;&lt;p>;此举是因为贸易和通胀数据疲弱后市场加入了更多放松政策的呼声。&lt;/p>;&lt;h3>;随着通货紧缩担忧加剧，中国价格数据的 3 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;领先的投资银行，例如中信证券，早些时候表示，中国已进入经济稳定窗口期，预计政策利率下调将促进冠状病毒后的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;约 2000 亿元人民币的中期借贷便利 (MLF) 也将于周四到期，标志着北京支持经济的下一个窗口。&lt;/p>;&lt;p>;一年期 MLF 利率自 8 月中旬以来一直保持在 2.75% 不变。&lt;/p>;&lt;p>;央行预计将本周将公布 5 月份的银行贷款数据，而国家统计局也将在周四公布工业产出、投资、零售销售和失业数据。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man for suspected criminal damage after graffiti spray-painted on US consulate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223861/hong-kong-police-arrest-man-suspected-criminal-damage-after-graffiti-spray-painted-us-consulate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 09:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/67d31266-0d4a-43db-8c34-24754e69fb72_91e118f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名涉嫌喷漆的男子，涉嫌刑事毁坏美国驻中环领事馆大门和墙上的涂鸦。&lt;/p>;&lt;p>;照片显示，英文“霸权”和简体中文“双重标准”的字样被喷成白色。&lt;/p>;&lt; p>;警方发言人周二表示：“凌晨 5 点 22 分，警方收到领事馆工作人员的报告，称他们已阻止一名男子制造滋扰。”&lt;/p>;&lt;p>;“官员抵达现场并逮捕了男人。他们发现外墙和入口被喷上了白色油漆。他目前已因涉嫌刑事毁坏而被捕。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港要求美国总领事馆停止就香港的未来“危言耸听”&lt;/h3>;&lt;p>;发言人说了该男子年龄等细节和职业尚未确定。他已被带往派出所接受调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE builds ‘corridor of opportunity’ with Asean trade deals as it tries to lure China investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223827/uae-builds-corridor-opportunity-asean-trade-deals-it-tries-lure-china-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/f5195f85-8372-4b07-a52c-6d28309f3926_871bef23.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿拉伯联合酋长国正在就全面经济伙伴关系协定 (CEPA) 进行快速谈判与许多东南亚国家保持其作为中东主要贸易伙伴的地位&lt;/p>;&lt;p>;通过在东南亚国家联盟等增长市场中相对于沙特阿拉伯等区域竞争对手的“先发优势”分析人士表示，阿联酋正寻求在与中国和西方主要大国的谈判中增加影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“阿联酋进入东盟的动机应该被更广泛地视为其战略新加坡国立大学中东研究所研究员克莱门斯·蔡 (Clemens Chay) 表示，“阿拉伯国家的目标是实现地区和全球领导地位”。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨周四成为最新签署该协议的亚洲国家继去年 5 月的印度和 7 月的印度尼西亚之后，与阿联酋签署了 CEPA。&lt;/p>;&lt;p>;在 Thani bin Ahmed al-Zeyoudi 访问该地区期间，马来西亚、泰国和越南都同意在 5 月开始 CEPA 谈判，上周返回金边与柬埔寨签署协议的阿联酋贸易部长。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋正在通过降低或取消关税在波斯湾和东南亚之间“建立机会走廊”，他在签字仪式上说，消除贸易壁垒，并为战略投资开辟新途径。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，阿联酋与阿联酋签署了《友好合作条约》，启动了 CEPA 舞会东盟在集团外长会议期间——阿联酋申请作为部门对话伙伴加入集团的最后一步。&lt;/p>;&lt;p>;对话伙伴关系通常涉及定期的高层交流和对话，包括部长级会议和首脑会议&lt;/p>;&lt;h3>;“毫无疑问”中国在中东的经济入侵，但政治“更复杂”&lt;/h3>;&lt;p>;Chay 表示，阿联酋的 CEPA“被制定为一个模板，远远超出了条款的范围定期自由贸易协定”。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议“标志着更广泛的外交接触，触及更软的战略部门”，例如教育、数字合作、医疗保健，甚至环境保护，Chay &lt;/p>;&lt;p>;CEPA 反映了阿布扎比在双边基础上对目标的追求，并且不在海湾合作委员会 (GCC) 的权限范围内，允许它设定任何协议的条款和进度会谈。&lt;/p>;&lt;p>;海湾合作委员会包括巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、阿联酋和沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;在更广泛的层面上，这些举措支持阿联酋的多元化驱动“不仅在条款上Chay 说，它的经济和在海湾合作委员会国家中保持领先地位，而且在跨地区的国际伙伴关系方面也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，海湾合作委员会国家正在“更加密切地关注亚洲”，沙特阿拉伯的穆罕默德·本·萨勒曼王储于 11 月访问了泰国和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;因此，阿联酋与东盟国家的 CEPA 谈判“对保持其在海湾合作委员会成员国中的先发优势具有重要意义”，Chay 说。 /p>;&lt;p>;作为一个传统的“小国”，阿联酋正在“寻找机会与其他主角建立协同作用和相互依存关系，以作为对中国、俄罗斯或美国等大国的杠杆”，他说伦敦国王学院安全研究学院副教授安德烈亚斯·克里格 (Andreas Krieg)。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚是阿联酋贸易和物流网络的重要增长区域，“紧邻中国的势力范围”，他说.&lt;/p>;&lt;p>;因此，克里格说，阿布扎比“希望在该地区建立可以与中国合作甚至共同投资的节点，以创造更多的协同效应和重叠”，并补充说海湾地区正在日益崛起作为“在多极世界中日益激烈的大国竞争中东西方之间的重要关键”。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，阿联酋一直试图利用“其较高的地位”作为海湾地区的区域枢纽作为中转站金融、贸易和物流网络从东亚延伸到欧洲乃至更远。&lt;/p>;&lt;p>;这使阿联酋成为“中国的一个重要利益点”，中国希望与阿联酋合作以进入其网络– “作为平等伙伴而不是大国与小国对话，”克里格说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国想要在中东取代美国？&lt;/h3>;&lt;p >;反过来，东盟成员国可以进入迪拜等全球枢纽，迪拜“不仅与西方相连，尤其与东方和非洲相连”。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋“雄厚的战略财力” Krieg 说，在该地区的“投资”还可以加速东盟的经济增长，同时为阿联酋提供进入该地区关键国家基础设施的途径——阿布扎比“可以利用这一点作为杠杆”。&lt;/p>;&lt;p>;来自东盟的投资新加坡国立大学的蔡说，海湾地区的主权财富基金是吸引潜在东盟受益者的“主要吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋和东南亚国家在数字化和物流驱动方面有着共同的愿景&lt;/p>;&lt;p>;Chay 说，作为数字化转型的结果，服务贸易也将成为双方“都希望加强和加强”的共同主线。&lt;/p>;&lt;p >;传统上，石油是海湾合作委员会与东盟贸易的重要组成部分，但“现在有一种感觉，特别是对阿联酋而言，双边合作的领域应该更加灵活和多样化”，他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese warships are salvaging North Korea’s crashed satellite rocket, South Korea says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223862/chinese-warships-are-salvaging-north-koreas-crashed-satellite-rocket-south-korea-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/3fe9620d-b99a-4db7-ab9f-0dad7041c566_ba670b99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国军舰正在上个月朝鲜太空火箭坠毁的水域进行打捞作业，据韩国报道。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方正在自行搜寻坠入西海岸鱼清岛附近海域的朝鲜航天器残骸。&lt;/p>;&lt;p>;据韩国军方称，这枚火箭坠落在中国和韩国专属经济区交汇处的海中。&lt;/p>;&lt;p>;韩国从水中打捞出一些碎片，包括一个大型圆柱形物体.&lt;/p>;&lt;p>;“关于中国船只，目前正在鱼清岛以西 200 公里（124 英里）处进行打捞作业，该水域是公海，”南韩发言人李成俊 (Lee Sung-jun)韩国参谋长联席会议在周一的例行简报会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解到，一些中国军舰在那片公海活动，”李说，并补充说中国军舰周围“没有骚乱”需要韩国方面做出任何回应的活动。&lt;/p>;&lt;h3>;“一定会赢”：朝鲜金正恩誓言与俄罗斯普京“牵手”&lt;/h3>;&lt;p>;他的评论是在 NK 新闻之后发表的，位于首尔的一家监测朝鲜的网站周五报道说，中国船只加强了在黄海的巡逻，朝鲜卫星发射失败的碎片落在了那里。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 31 日，朝鲜试图发射其第一颗卫星间谍卫星进入太空，但以失败告终，助推器和有效载荷坠入大海。它发誓要很快进行另一次卫星发射。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google’s ad business in Europe could be ordered to break up as EU antitrust watchdog prepares complaint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223863/googles-ad-business-europe-could-be-ordered-break-eu-antitrust-watchdog-prepares-complaint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 09:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/d9ec535c-3f72-44c8-b6f2-3a77b4da97df_76efc762.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟反垄断监管机构可能会命令 Alphabet Inc 旗下的谷歌出售其部分广告——技术业务，一位直接了解此事的消息人士周一告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;该消息人士称，欧盟最高反垄断监管机构欧盟委员会最早可能在周三对谷歌提出正式投诉，进一步加大跨大西洋努力，削弱这家科技巨头在数字广告领域的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，委员会对谷歌在在线展示广告供应链几乎所有层面的广泛存在展开调查，表达了对谷歌的担忧&lt;/p>;&lt;h3>;Google 的 AI 聊天机器人现在可以在世界大部分地区使用，但不能在香港使用&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟竞争执法机构的分手令很少见。然而，该消息人士称，在谷歌未能解决竞争问题后，人们的挫败感越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会和谷歌没有立即回应路透社的评论请求。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌是根据研究公司 Insider Intelligence 的数据，全球最主要的数字广告平台占全球广告收入的 28%。&lt;/p>;&lt;p>;Alphabet 第一季度的广告销售额较上年同期下滑至 545.5 亿美元，但超出了分析师的预期。谷歌母公司在此期间的总收入为 697.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，谷歌在在线广告领域的主导地位越来越受到质疑。竞争对手对其涉嫌反竞争行为的投诉已导致多个大洲对其行为展开反垄断调查。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，美国对谷歌发起了一项广告技术诉讼，要求其出售其广告管理器套房，并辩称这家搜索巨头非法滥用其在线广告的主导地位。谷歌否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周一率先报道了欧盟可能采取的行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>