<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s relations with the Middle East: gold mine or minefield ahead?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3258388/chinas-relations-middle-east-gold-mine-or-minefield-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/5ad72b6f-7db0-4987-b497-3cc97de0febc_26324330.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;资本充沛，整个阿拉伯世界的投资者正在疯狂投资技术和基础设施，以取代石油成为增长的火车头。中国是被淘金热席卷的国家之一，随着世界第二大经济体利用其与阿拉伯国家的关系来制衡西方，中国正在争夺资本和市场准入。深化中阿经济关系涉及海湾地区最大的参与者，其中包括该地区最大的 10 家主权财富基金，其资产总额接近 4 万亿美元。根据追踪全球主权财富基金的数据库 Global SWF 的数据，去年此类基金在大中华区的投资超过 23 亿美元，而 2022 年投资额约为 1 亿美元。中国和海湾合作委员会成员国的国内生产总值合计占全球国内生产总值的五分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平于 2022 年 12 月访问利雅得，签署了多项协议后，投资激增。与沙特人。这证实了两国的雄心重叠。&lt;/p>;&lt;p>;并购是投资的主要途径。伦敦证券交易所集团的数据显示，2023年中东地区对中国的对外并购活动有所增长，至少有16笔交易价值85亿美元，与2022年的单笔3亿美元交易相比大幅增长。这是自 20 世纪 80 年代有记录以来，中东地区在中国的并购活动年度总额最高的一次。另一方面，2023年中国企业对沙特的直接投资也比以往任何时候都多。所有这些都是未来长远发展的基础。&lt;/p>;&lt;p>;香港希望来自中东的家族办公室也能加入竞争，因为这些基金越来越多地向亚洲寻求机会。&lt;/p>;&lt;p >;虽然中阿投资流动的范围、规模和速度都是历史性的，但与美国和中东之间的投资流动相比仍然相形见绌。 2022年，美国对中东的外国直接投资达到947亿美元，而从中东流入美国的资本总额为416亿美元；制造业、采矿业、房地产和非银行控股公司吸引了最多的资本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿拉伯领导人的外交政策仍然侧重于西方的军备、市场、技术和战略支持，尽管这些领导人努力主张更大的自由度。即使沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和卡塔尔之间的竞争加剧，情况也是如此。与此同时，西方正在将重心转向印度-太平洋地区，以遏制北京的影响力，同时将供应商多元化，远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间的战争、胡塞叛军对红海航行船只的袭击以及沙特阿拉伯优先以美国的安全保障换取与以色列关系正常化，这一切都证明美国仍然是中东稳定的支点。这一现实使中国在中东能够实现的目标变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国家安全承诺通常遵循金融交易，反之亦然。军事盟友之间的贸易可能比非盟友之间的贸易更多。安全安排可确保相关人员免受干扰。贸易是吸引不情愿的盟友的胡萝卜，它可以增加有关各方的财富，任何盈余都可以用于建设国防。最终，安全和贸易变得难以理清。&lt;/p>;&lt;h3>;世界需要中国在中东接受外交挑战&lt;/h3>;&lt;p>;随着北京与中东之间的动态发展，中国正在指望这一点东建议。领导人正在利用对激进伊斯兰组织破坏稳定影响的共同担忧。中国增加了对海湾地区的武器销售，包括东风弹道导弹和翼龙轰炸机无人机，并促进联合武器生产。去年8月，中国和阿联酋举行了首次联合空中演习。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国自豪地指出去年3月在沙特和伊朗恢复外交关系方面发挥的作用，该协议主要是由利雅得和德黑兰的自身利益推动的，即沙特对实现该国社会经济发展2030年愿景的焦虑，以及伊朗因反政府抗议而感到不安全以及担心北京与利雅得结盟过于紧密。尽管如此，沙特阿拉伯与伊朗的和解增强了中国的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/bf07dfd2-fcbb-444c-97d0-a6ebf288e3a0_7b046a84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高外交官王毅出席与沙特阿拉伯的会议3 月 10 日，国家安全顾问穆萨德·本·穆罕默德·艾班和时任伊朗最高国家安全委员会秘书阿里·沙姆哈尼在北京。图片来源：路透社的《中国日报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中阿关系的未来面临着内在摩擦的挑战：交换不平等。中国是世界上最大的石油进口国，其中约一半的进口依赖于中东。沙特阿拉伯是其在该地区的主要供应商，而伊拉克、阿曼、科威特和阿联酋是其其他主要供应商。海湾地区对中国“一带一路”倡议的重要性加深了这种依赖。&lt;/p>;&lt;p>;但中国正在寻找巧妙的方法，通过以军备交换海湾国家的武器，减少对中东的依赖。石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;此外，随着美国对中国支持俄罗斯军事工业联合体的警告越来越响亮，与欧佩克+成员国的关系为中国提供了加深与俄罗斯关系的另一途径。&lt;/p>;&lt;p>;然而在中国和海湾国家在中东奉行各种三角战略的复杂背景下，中国还试图取代俄罗斯成为首选的替代军备来源。过去十年来，中国向该地区的武器销售增长了 80%，涉及除以色列之外的所有美国盟友。&lt;/p>;&lt;p>;两千年前，中国和阿拉伯世界通过丝绸之路建立了一座桥梁贸易、文化和科学交流。先知穆罕默德建议追随者远至中国寻求知识。历史在某种程度上重演，有新的情节和暗流。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US blacklists Chinese firms tied to drones used by Russia and Houthis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258569/us-blacklists-chinese-firms-tied-drones-used-russia-and-houthis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 05:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/d1cf17be-d716-4d7c-833b-e89fb79d8789_4b9ba791.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月，一架无人机在乌克兰基辅发动袭击2022。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三限制与五家公司的贸易，称这些公司正在帮助生产和采购无人机，供俄罗斯在乌克兰和伊朗支持的胡塞武装在红海使用运输攻击。&lt;/p>;&lt;p>;来自俄罗斯和中国的公司被列入美国商务部“实体名单”中的 11 家公司之一，这意味着供应商在向其运送货物和技术之前需要获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，俄罗斯加强了对乌克兰能源设施的无人机和导弹袭击，造成了重大损失，并有可能重演 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后第一年所经历的停电情况。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部补充道声明称，中国实体江西信拓企业有限公司通过采购、开发和扩散俄罗斯无人机来支持俄罗斯军方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国深圳嘉思博科技有限公司被提及加入了为伊朗一家飞机公司采购航空零部件（包括无人机应用）的网络。&lt;/p>;&lt;p>;添加了三个俄罗斯实体——Aerosila JSC SPE、Delta-Aero LLC 和 JSC ODK-Star &lt;/p>;&lt;p>;“这些组件用于开发和生产 Shahed 系列无人机，伊朗曾使用这些无人机攻击中东的油轮，俄罗斯则使用这些无人机攻击乌克兰，”《联邦公报》的通知称，指的是无人机。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装对包括油轮在内的船只的袭击扰乱了红海的全球航运。也门胡塞武装表示，他们正在报复以色列在加沙对巴勒斯坦哈马斯武装分子发动的战争。&lt;/p>;&lt;h3>;中国油轮在红海被胡塞武装导弹击中&lt;/h3>;&lt;p>;公司被添加到美国实体名单中当华盛顿认为它们对美国国家安全或外交政策构成威胁时。然后，供应商必须获得许可证，然后才能将货物运送到名单上的实体，而许可证可能会被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋的两家公司 Khalaj Trading LLC 和 Mahdi Khalaj Amirhosseini 因明显违反伊朗制裁而被添加该帖子称，通过阿联酋向伊朗出口或试图从美国出口物品。&lt;/p>;&lt;p>;四家中国实体被指收购美国物品以支持中国的军事现代化努力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们是林克佐尔（北京）科技有限公司、西安力科创新信息技术有限公司、北京安智科技有限公司和西通浩利（天津）有限公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些公司可以无法立即联系到置评。&lt;/p>;&lt;p>;美中军事接触去年底恢复，但由于台湾和南中国海问题上的根本分歧仍然存在危险的潜在爆发点，紧张局势仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人习近平已投入数十亿美元购买和开发装备，作为到 2050 年建设“世界一流”军队现代化努力的一部分，多年来，北京庞大的国防预算增长速度快于经济增长速度。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU parliament adopts sweeping asylum reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258567/eu-parliament-adopts-sweeping-asylum-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 04:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/4c41460e-9d5d-4a71-bc70-ba3691713c62_8831fb62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;获救的难民和移民站在帕莱奥霍拉镇的船上克里特岛西南部，2022 年 11 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟议会周三通过了对欧洲庇护政策的全面改革，该改革将强化边境程序，并迫使欧盟所有 27 个国家共享&lt;/p>;&lt;p>;议会的主要政治团体克服了极右翼和极左翼政党的反对，通过了新的移民和庇护协议——这是一项酝酿了近十年的艰难改革。&lt;/p>;&lt; p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 对此次投票表示欢迎，称这将“确保欧洲边界安全......同时确保保护移民的基本权利”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须决定谁来“在什么情况下，向欧盟，而不是走私者和贩运者，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/11/bcd178dd-c640-4cef-88ca-fdf62aa1bcc9_73828c0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲议会主席罗伯塔·梅索拉 (周三，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩（中）和比利时首相亚历山大·德克罗在比利时布鲁塞尔通过移民和庇护一揽子计划后发表联合声明。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟各国政府（其中大多数先前批准了该协议）也对其通过表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨和希腊总理移民部长迪米特里斯·凯里迪斯 (Dimitris Kairidis) 都称其为“历史性的”。&lt;/p>;&lt;p>;意大利内政部长马泰奥·皮安多西 (Matteo Piantedosi) 称赞这是“最好的妥协方案”。&lt;/p>;&lt;p>;但当匈牙利总理上任时，出现了异议。维克托·欧尔班部长嘲笑这项改革是“欧盟棺材上的又一颗钉子”。&lt;/p>;&lt;p>;“团结已死，安全的边界已不复存在。匈牙利永远不会向大规模移民狂潮屈服！我们需要布鲁塞尔做出改变，以阻止移民！”欧尔班在社交媒体平台 X 上发帖表示。&lt;/p>;&lt;h3>;阿尔巴尼亚将向意大利扣留移民，这让活动人士感到担忧，但欧盟看到了一个模板&lt;/h3>;&lt;p>;出于截然不同的原因，移民慈善机构也猛烈抨击了该协议，其中包括建立边境中心来关押寻求庇护者，并将一些寻求庇护者送往境外“安全”国家。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织表示，欧盟“可耻地”支持一项“他们知道会导致更大人类痛苦”的协议，而红十字会联合会敦促成员国“保证受影响的寻求庇护者和移民的人道条件”。&lt;/p>;&lt;p>;投票本身最初被抗议者大喊：“该协议杀人——投反对票！”的干扰，而数十名投票者则表示，布鲁塞尔议会大楼外的示威者举着写有谴责改革标语的标语牌。&lt;/p>;&lt;p>;议会极左派团体坚持认为改革与欧洲维护人权的承诺不相容，并表示这是“黑暗的一天”。绿党议员达米恩·卡雷姆 (Damien Careme) 表示，这是“与魔鬼签订的协议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/11/4fed176d-ea81-4ed7-b816-9fd1c83f9c3a_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女挥舞着旗帜周三，人权活动人士在布鲁塞尔欧洲议会外抗议欧盟庇护和移民协议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了欧尔班之外，其他极右翼立法者也反对通过构成该协议的10项法律，因为不足以阻止他们指责的非正常移民扩散不安全感并威胁“淹没”欧洲身份。&lt;/p>;&lt;p>;法国极右翼全国集会的名义领袖玛丽娜·勒庞 (Marine Le Pen) 抱怨说，这些变化将使“与走私者同谋的非政府组织在法律上逍遥法外”。&lt;/p>; &lt;p>;她和她所在政党的欧洲议会领导人乔丹·巴尔德拉 (Jordan Bardella) 表示，他们将在 6 月份的欧盟选举后寻求推翻改革，此次选举有望增加立法机构中的极右翼人数。&lt;/p>;&lt; p>;该协议的措施将于 2026 年生效，届时欧盟委员会将首先制定如何实施该协议。&lt;/p>;&lt;p>;新的边境中心将收容非正规移民，同时审查他们的庇护申请。那些被认为不可接受的人的驱逐出境将会加快。&lt;/p>;&lt;h3>;荷兰极右翼煽动者基尔特·威尔德斯表示不会担任总理&lt;/h3>;&lt;p>;该协议还要求欧盟国家接受数千名庇护者来自意大利和希腊等“前线”国家的寻求者，或者——如果他们拒绝——向面临压力的国家提供资金或其他资源。&lt;/p>;&lt;p>;即使在欧尔班猛烈抨击之前，他的反移民政府也重申匈牙利不会接纳任何寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利外交部长彼得·西雅尔托在投票前表示，“这项新的移民协议实际上为非法移民进入欧洲开了绿灯”，并补充说布达佩斯“不会”允许非法移民踏上匈牙利”。&lt;/p>;&lt;p>;德国的肖尔茨在 X 上表示，该协议代表“欧洲国家之间的团结”，并将“最终减轻那些受到特别严重打击的国家的负担” .&lt;/p>;&lt;p>;受到移民慈善机构特别批评的一项措施是，如果移民与欧盟以外的国家有足够的联系，则将寻求庇护者送往被视为“安全”的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/46bff8ac-72a7-4353-80f2-1f77455560f4_78c09d79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，欧洲议会成员在比利时布鲁塞尔举行的全体会议上参加了一系列投票。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议是经过多年艰苦谈判的结果，2015 年非正规移民大量涌入，其中许多人来自饱受战争蹂躏的叙利亚和阿富汗。&lt;/根据欧盟现行规定，抵达国有责任接待和审查寻求庇护者，并遣返那些被视为不可接受的人。这让南部前线国家面临压力，并助长了极右翼反对派。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，欧盟国家压倒匈牙利和波兰的反对，绝大多数欧盟国家支持改革，取得了政治突破。&lt;/p>; &lt;p>;在改革的同时，欧盟一直在增加 2016 年与土耳其达成的同类协议，以阻止移民流动。&lt;/p>;&lt;p>;它已与突尼斯以及最近的埃及达成了协议，被描述为更广泛的合作安排。然而，许多立法者批评了这些交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Japan alliance celebrated at White House with cherry blossom pledge, state dinner for Kishida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258568/us-japan-alliance-celebrated-white-house-cherry-blossom-pledge-state-dinner-kishida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 04:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/31da0c12-c4a6-411c-be90-219bedcc3c4a_33f2fe68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;樱花树构成了潮汐盆地托马斯·杰斐逊纪念碑的框架华盛顿。日本即将向美国首都再运送250棵树。图片来源：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周三宣布，随着美国和日本的地缘政治联盟进入新的季节，东京将在 2026 年之前向华盛顿运送 250 棵新樱花树。中国在印太地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这份礼物是为了纪念 2026 年美国成立 250 周年，”乔·拜登总统在欢迎日本首相岸田文雄的正式抵达仪式上说道。对该国进行为期五天的正式访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 11/bfecd84b-8626-4885-800e-d3da0f8c666c_5315e79d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）和日本首相岸田文雄在会面后握手周三在白宫玫瑰园举行新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登补充说，这些树将种植在潮汐盆地，这是该市的一个热门地点，因 1912 年日本捐赠的近 3,000 株樱花而闻名。近几个月来，约有 100 棵树因建筑工程被连根拔起。&lt;/p>;&lt;p>;“就像我们的友谊一样，这些树是永恒的、鼓舞人心的、蓬勃发展的，”拜登说，并补充说，他和岸田漫步穿过了这片土地。周二晚上，他参观了白宫的草坪并参观了三棵日本樱花树。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在拜登之后发表讲话，称这些装饰华盛顿的百年老树是“日美友谊的象征” ”。&lt;/p>;&lt;p>;日本国花也将在周三晚上拜登家族为岸田和他的妻子举办的豪华国宴上占据主导地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/0ea04224-6ff3-4a11-aed0-af278bd360f4_b01b1424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;华盛顿国会大厦附近的樱花树。图片：吉思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的国宴媒体预览中，第一夫人吉尔·拜登表示，白宫的一大片区域将变成“生机勃勃的春天”花园”，以庆祝“蓬勃发展的友谊”。&lt;/p>;&lt;p>;装饰将包括香豌豆、玫瑰、牡丹、绣球花和沿着墙壁的樱花树枝，以及一条河流的图像，锦鲤在其中游泳鱼——在日本文化中象征着友谊、和平、幸运和毅力。&lt;/p>;&lt;p>;大约 230 名客人的菜单结合了美国和日本风味。自制三文鱼搭配鳄梨、柚子、西瓜萝卜、黄瓜和紫苏叶油条将作为色彩缤纷的第一道菜。&lt;/p>;&lt;p>;主菜将是干式熟成肋眼牛排、shishito胡椒黄油和蚕豆和羊肚菌的炖菜晚餐将以咸焦糖开心果蛋糕、抹茶甘纳许和带有覆盆子细雨的樱桃冰淇淋结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/11/be712f19-b14f-4a42-b5f0-b5946ab5b9c7_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菜单纪念岸田的国宴。照片：Khushboo Razdan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宾客们将享用乔治·W·布什和林登·B·约翰逊收藏的瓷器，同时美国创作歌手保罗·西蒙将演奏“他的标志性作品选集”。据白宫称。&lt;/p>;&lt;p>;周四，岸田夫妇将前往北卡罗来纳州，周五将参观丰田工厂，与州长罗伊·库珀一起享用“全猪”烧烤，并聆听据州长办公室称，这是一场蓝草音乐音乐会。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House blocks controversial spy bill after Donald Trump’s opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258566/us-house-blocks-controversial-spy-bill-after-donald-trumps-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/1b80e3cb-06ca-4943-bdf2-d92370fc0722_0b830125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克·约翰逊在美国国会大厦举行新闻发布会周三在华盛顿。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)支持的一项有争议的美国国内监控计划的适度改革于周三失败，此前唐纳德·特朗普(Donald Trump)等批评人士表示，该计划赋予了政府太多的监视权力共和党控制的众议院以 228 票对 193 票的投票结果阻止了该法案进行辩论。目前前景尚不明朗，因为该计划的授权将于 4 月 19 日到期，而民主党占多数的参议院尚未采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;问题在于《外国情报监视法》(FISA) 的要素，即允许执法部门在未经法官批准的情况下扫描美国情报部门收集的海量数据。&lt;/p>;&lt;p>;强硬派共和党人和左倾民主党人表示，这些因素赋予政府太多权力来监视其公民。他们迫切要求法院批准访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国法院去年发现 FBI 多年来对 FISA 数据库进行了 278,000 次不当搜索。&lt;/p>;&lt;p >;该法律的支持者已做出回应，进行了表面改革，基本法案基本保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;该法律于 9 月 11 日袭击事件后通过，允许美国政府在未经法院批准的情况下监视外国人。政府不得针对美国公民，但在此过程中他们的通讯可能会被无意中收集。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，这实际上允许政府使用未经法院批准收集的证据来逮捕人，违反了美国的规定宪法对不合理搜查的保护。&lt;/p>;&lt;h3>;前特朗普组织首席财务官因伪证罪被判入狱 5 个月&lt;/h3>;&lt;p>;即将在 11 月从民主党总统乔·拜登手中夺回白宫的特朗普5日选举称，该法律被非法用来监视他的竞选活动，但没有提供证据。他在社交媒体上写道：“它被非法用来对付我和其他许多人。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他所在政党的立法者中拥有巨大的影响力。他的反对派今年早些时候破坏了两党移民协议。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局和美国司法部的官员表示，该计划在毒品走私案件、外国网络安全威胁和跨境犯罪中至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 周二表示，如果官员们在使用这些数据之前必须去找法官，那他们就是“自欺欺人”。 “我可以向你保证，我们的对手都不会退缩或束缚自己的手脚，”他告诉美国律师协会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/f2cd8a2e-3b86-4398-8f27-265265278956_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;联邦调查局局长克里斯托弗·雷于三月离开华盛顿美国国会大厦。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对众议院两党的反对，修订后的法案已两次被撤回，共和党以 218-213 的微弱多数控制众议院。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的新闻发布会上，约翰逊表示修订后的版本包括对美国人的新保护。&lt;/p>;&lt;p>;“这些改革实际上将消除使特朗普总统的竞选活动受到监视的滥用行为，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;自联邦调查局 (FBI) 调查特朗普 2016 年总统竞选活动是否与俄罗斯情报部门可能存在联系以来，特朗普一直与美国情报机构不和。美国司法部在 2019 年得出结论，认为特朗普的竞选团队没有与俄罗斯协调，但还发现他命令官员阻挠调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Switzerland to host Ukraine peace conference in June – without Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258565/switzerland-host-ukraine-peace-conference-june-without-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 02:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/4f7900e5-7cd1-464b-be37-aa9bdb899d8e_3a91a40c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士联邦主席维奥拉·阿赫德和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基举行会谈一月份在瑞士伯尔尼附近的 Kehrsatz 举行的新闻发布会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士周三表示，将在六月中旬为乌克兰组织一次高级别和平会议，但俄罗斯不会参加，俄罗斯立即抨击该活动是美国精心策划的阴谋。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和多达 100 个国家将参加 6 月 15 日至 16 日在中心城市卢塞恩附近的布尔根施托克豪华度假村举行的会议，瑞士总统维奥拉·阿姆赫德表示她将主办这次会议。&lt;/p>;&lt;p >;“这是实现持久和平进程的第一步，”她在伯尔尼告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;阿姆赫德承认“我们不会在这次会议上签署和平计划”，但“我们希望开始过程”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/c08362c8-98c7- 4e39-9841-1a01d97242f9_8b3b9307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士政府于 6 月宣布，布尔根斯托克度假村将成为 6 月份为期两天的和平会议的举办地周三。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在每日简报中呼吁“每一位领导人、每一个国家都希望俄罗斯的侵略以真正公正的和平方式结束[ ] 加入我们的全球努力——首届和平峰会将于 6 月在瑞士举行”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰正在帮助筹备这次会议，旨在取得“具体成果……世界在公正的问题上的明确立场”。结束战争”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰，其军队正在给乌克兰带来新的压力，与此同时，俄罗斯立即谴责这一事件，称其是美国总统乔·拜登领导的民主党未来计划的一部分国营塔斯社援引外国媒体的话称，“美国民主党人需要事件的照片和视频来表明他们的‘乌克兰’项目仍在进行中，他们是这一切的幕后黑手。”外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士希望让俄罗斯参与后续会谈。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯拉夫罗夫称中国的乌克兰和平计划“合理”&lt;/h3>;&lt;p>;瑞士政府在泽伦斯基一月份访问期间同意在今年组织一次和平会议。&lt;/p>;&lt;p>;它在周三的一份声明中表示，它现在确定“目前有足够的国际支持召开一次高级别会议来启动和平进程”。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，泽连斯基谈到了没有俄罗斯参与的“峰会”。&lt;/p>;&lt;p>;传统上中立的瑞士从一开始就坚持认为必须让莫斯科参与谈判，并一直在努力吸引中国和其他新兴大国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士外交部长伊格纳齐奥·卡西斯 (Ignazio Cassis) 一月份在纽约会见了俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫 (Sergey Lavrov)，试图吸引他参加这次会议.&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯对瑞士决定同意欧盟实施的制裁感到愤怒，表示该国不能再被视为中立。&lt;/p>;&lt;p>;“和平进程不能即使在第一次会议期间俄罗斯不会出席，但在没有俄罗斯的情况下也会发生。”卡西斯说。 “如果没有冲突各方的参与，和平就不可能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯不会出席，但将邀请 100 多个其他国家，并邀请他们“在未来几天”出去，阿赫德说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：中国必须超越言辞，成为和平缔造者&lt;/h3>;&lt;p>;卡西斯表示，美国已确认参与，并且中国对该倡议表示“积极” .&lt;/p>;&lt;p>;伯尔尼没有透露任何预期与会者的姓名，但瑞士媒体报道称拜登将出现在名单上，但白宫否认已做出任何此类决定。&lt;/p>;&lt;p>;“一位白宫官员表示：“我们尚未决定美国政府的哪些人可能参加峰会，也没有确认任何旅行计划。”&lt;/p>;&lt;p>;此次会议旨在建立“一个论坛，让政府表示，将就如何根据国际法和《联合国宪章》实现乌克兰全面、公正和持久和平进行高层对话。&lt;/p>;&lt;p>;“其目的是就一个框架达成共识”有利于这一目标以及俄罗斯参与和平进程的具体路线图。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/11/cdcfd4d3-10a3-4345-9b00-67f28171efa5_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯专家致力于重建戏剧院4 月 4 日在乌克兰俄罗斯控制地区马里乌波尔举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡西斯承认组织这次会议并不容易。 “当前的地缘政治波动正在加剧，”他说，不过“如果我们有机会为和平做出贡献，我们必须抓住它”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，瑞士政府还宣布将拨款 5十亿瑞士法郎（58亿美元）支持乌克兰到2036年的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“这一数额清楚地表明了瑞士对受乌克兰战争影响的人民的声援，并将增强欧洲大陆的稳定，”它说.&lt;/p>;&lt;p>;世界银行估计，经过两年多的战争，乌克兰面临的重建总成本至少为4860亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden says considering Australia’s request to drop prosecution of WikiLeaks’ Julian Assange]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258564/joe-biden-says-considering-australias-request-drop-prosecution-wikileaks-julian-assange?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/6062fa31-95fc-4669-97d5-f8180207c608_05fe238b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朱利安·阿桑奇的支持者在伦敦皇家法院外抗议行进。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三表示，他正在考虑澳大利亚提出的请求，要求放弃美国长达十年的起诉维基解密创始人朱利安·阿桑奇的努力，因为他发表了大量美国机密文件。机密文件。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，澳大利亚一直呼吁美国放弃对澳大利亚公民阿桑奇的起诉，阿桑奇一直在英国监狱中反对美国的引渡努力。&lt;/p>;&lt;p>;被问及周三，在接待日本首相岸田文雄进行正式访问时，拜登表示：“我们正在考虑这一请求。”&lt;/p>;&lt;p>;阿桑奇已被指控 17 项间谍罪和一项电脑滥用罪大约 15 年前，他的网站公布了一批美国机密文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国检察官指控 52 岁的阿桑奇鼓励并帮助美国陆军情报分析员切尔西·曼宁 (Chelsea Manning) 窃取外交电报维基解密公布的军事文件，将生命置于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚认为美国对待阿桑奇和曼宁的方式存在脱节。&lt;/p>;&lt;p>;时任美国总统巴拉克·奥巴马将曼宁的35%减刑 - 判处七年，这使她在2017年获释。&lt;/p>; &lt;p>;阿桑奇的支持者说，他是一名受第一修正案保护的记者，他在伊拉克和阿富汗揭露了美国军事不当行为，符合公共利益。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;俄罗斯在WikiLeaks创始人Julian Assange Case &lt;/h3>; &lt;p>; Assange的妻子Stella Assange称Wikileaks创始人“受到迫害，因为他暴露了真正的战争成本，因此对Wikileaks的创始人称为“闹剧”。在人类的生活中。除非美国当局保证他不会判处死刑，否则美国的间谍活动指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US policy on China must pivot to cold-war stance from managing competition, two Republican policymakers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258561/us-policy-china-must-pivot-cold-war-stance-managing-competition-two-republican-policymakers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/ea0df07e-85e5-43e4-9452-35d01b3b0fdc_12eff037.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）问候中国国家主席习近平十一月在加利福尼亚州伍德赛德。图片来源：美联社《纽约时报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府必须停止“管理”与中国竞争的努力，转而对这个亚洲巨人采取明确的冷战立场，这两个著名的国家指导华盛顿对华政策的美国共和党人表示。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普国家安全委员会首席亚洲顾问马修·波廷格(Matthew Pottinger)和众议院中国特别委员会前主席、威斯康星州国会议员迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)，指责拜登“优先考虑与中国领导人的短期解冻，而牺牲了对其恶意战略的长期胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;将拜登政府的策略与美国与苏联缓和关系的策略相类比。 1970 年代，政策制定者在周三《外交事务》杂志上发表的一篇文章中表示，“目前的做法不会让中国领导人给予多少合作，同时会强化他们的信念，即他们可以破坏世界稳定而不受惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔成就了华盛顿政策制定者对中国的担忧在他的委员会组织的许多活动中更加突出，其中一些活动是在黄金时段观看的。波廷格在第一次听证会上作证，称北京有能力将自己展现为负责任的对话者，这是“现代最伟大的魔术之一”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/ad9a8ba8-8fc2-4ffb-bd0d-43488c341aad_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 曾担任美国众议院中国问题特别委员会主席。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这篇文章是在拜登政府与中国同行进行一系列高层接触之际发表的，其中包括上周美国与中国之间的通话双方均称其为“坦诚”和“建设性”的领导人和国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;副国务卿库尔特·坎贝尔周二表示，最近与中国进行了对话，包括国务卿安东尼·布林肯即将访问北京表示中国政府“决心让美中关系走上稳定、稳定的道路”。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔最近在拜登国家安全委员会中担任的职务与特朗普领导下的波廷格所担任的职务相同。&lt;/p>;&lt;p >;波廷格和加拉格尔以布林肯去年访问北京为例，扭转了坎贝尔的评估，声称习近平正在利用这些接触来控制拜登的官员。&lt;/p>;&lt;h3>;珍妮特·耶伦的此行为美国带来了多大影响-中国关系？&lt;/h3>;&lt;p>;“几天前，习近平还和亿万富翁比尔·盖茨(Bill Gates)亲切地坐在一起，而当习近平在人民大会堂的一张桌子上发表讲话时，美国国务卿则坐在一旁。他们说。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，习近平似乎第一次成功地将美国定位为双边关系中的恳求者。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章描绘了流行的中国视频共享应用程序 TikTok 是“针对美国的一场激烈的信息战的关键工具，尽管美国拥有天然优势，但它正在失败”。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔是一部成功的 House 的作者如果该措施在参议院获得通过并由拜登签署成为法律，该法案将迫使 TikTok 的所有者字节跳动剥离该应用程序。这位威斯康星州议员上个月出人意料地宣布，他将于 4 月 19 日离开众议院。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国军方讨论印度太平洋地区发生意外冲突的可能性&lt;/h3>;&lt;p>;在国防方面，波廷格和加拉格尔的建议包括大幅增加国防开支和针对亚洲战区的“创造性解决方案”，其中包括“隐藏在商业集装箱箱中的导弹发射器或部署动力联合直接攻击弹药，这是一种低成本套件，将标准的 500 磅炸弹变成精确制导巡航导弹”。&lt;/p>;&lt;p>;将习近平计划军事入侵台湾视为信仰问题，此举“可能会杀死数万名美国军人，造成数万亿美元的经济损失，并导致我们所知的全球秩序的终结”，两人呼吁拜登“立即建立和增加足够的硬实力，以阻止习近平成功入侵”。&lt;/p >;&lt;p>;他们还呼吁将国防开支从目前的约3%提高到“GDP的4%甚至5%”，并另外指定200亿美元作为“专门的‘威慑基金’”由国防部长监督，国防部长将向最符合台湾防御的项目提供资源”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas leader Ismail Haniyeh says 3 sons killed in Israeli strike in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258562/hamas-leader-ismail-haniyeh-says-3-sons-killed-israeli-strike-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/3706750f-c1e0-4b2a-960a-e81fe07a9824_fe2af0d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在加沙城发表讲话时做出手势2017 年 12 月。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦伊斯兰组织和哈尼亚的家人表示，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 的三个儿子周三在以色列对加沙地带的空袭中丧生。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列军方表示正在检查该报告。&lt;/p>;&lt;p>;随着与以色列的战争在加沙肆虐，驻扎在卡塔尔的哈尼亚一直是哈马斯国际外交的强硬面孔。 ，他的家在 11 月的以色列空袭中被毁。&lt;/p>;&lt;p>;三个儿子 - 哈齐姆 (Hazem)、阿米尔 (Amir) 和穆罕默德 (Mohammad) - 在加沙的 Al-Shati 营地驾驶的汽车被炸后丧生”，哈马斯说。哈马斯媒体称，哈尼亚的三名孙子也在袭击中丧生，三分之一受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/11/9d122eb8-c931-4afe-b5ce-4bdca01c4c34_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦礼拜者聚集在庭院里开斋节第一天，加沙城历史悠久的奥马里清真寺。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我儿子的鲜血并不比我们人民的鲜血更珍贵”，据哈马斯消息来源称，61 岁的哈尼亚有 13 个儿子和女儿，告诉泛阿拉伯半岛电视台。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，穆斯林开斋节假期的第一天，这三个儿子和三个孙子正在他们位于加沙城的难民营沙蒂探望家人。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周二表示，正在研究以色列在长达六个多月的加沙战争中提出的停火提议，但该提议“顽固不化”，没有满足巴勒斯坦人的任何要求。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的要求清晰明确，我们不会对它们做出让步。哈尼亚说：“如果敌人认为在谈判达到高潮时、在运动做出回应之前针对我的儿子会迫使哈马斯改变立场，那就太妄想了。”&lt;/p>;&lt;h3>;当心特朗普的“协议”马来西亚哈马斯领导人警告说，“世纪之战”&lt;/h3>;&lt;p>;在以色列的空中和地面进攻摧毁加沙的战争的第七个月，哈马斯希望结束以色列的军事行动并从飞地撤军，并允许流离失所的巴勒斯坦人返回家园。&lt;/p>;&lt;p>;Haniyeh 的长子在 Facebook 帖子中证实他的三个兄弟被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝让我们因我的殉难而获得荣耀。阿卜杜勒-萨拉姆·哈尼亚 (Abdel-Salam Haniyeh) 写道：哈齐姆、阿米尔和穆罕默德兄弟以及他们的孩子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/11/82e978b8-2fad-4db6-bd07-e69fef521971_d6882027.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在坟墓前哭泣周三，开斋节开始时，标志着穆斯林斋月的结束，他在拉法的一处墓地与亲人相聚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈尼亚于2017年被任命为该武装组织的最高职位，他往返于土耳其和卡塔尔首都多哈之间，避开了以色列在封锁的加沙实施的旅行限制，并使他能够在土耳其和卡塔尔首都多哈之间往返。充当最新停火谈判的谈判代表，或与哈马斯的主要盟友伊朗进行沟通。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将整个哈马斯领导层视为恐怖分子，指责哈尼亚和其他领导人继续“幕后操纵哈马斯” &lt;/p>;&lt;p>;但哈尼亚事先对加沙武装分子 10 月 7 日对以色列的跨境袭击了解多少尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;袭击计划由加沙的哈马斯军事委员会是一个非常严格的秘密，以至于一些哈马斯官员在国外的时机和规模感到震惊。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scam alerts ignored by up to 30% of users of Hong Kong’s Faster Payment System for bank transfers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258557/scam-alerts-ignored-30-users-hong-kongs-faster-payment-system-bank-transfers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 23:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/d75582ea-adae-4e9b-b2d2-cff78fdacd49_c358c28e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;FPS 允许用户使用代理身份验证进行转账，例如手机号码或电子邮件地址。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港主要网上银行支付系统的高达 30% 的用户忽略了诈骗警报并继续进行交易，过去已发送了 50 万条警告消息警方和金融当局透露，四个月以来。&lt;/p>;&lt;p>;警方网络安全及科技罪案调查科总警司林卓豪周三表示，已向快速支付系统 (FPS) 用户发送了 505,000 个诈骗警报）从11月推出警报系统到3月。&lt;/p>;&lt;p>;50万次警报涉及潜在损失6亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人在2017年被网上诈骗者骗取了1.36亿港元。仅仅 1 周&lt;/h3>;&lt;p>;香港事实上的中央银行金融管理局（金管局）副总裁袁国恒表示，20% 至 30% 的 FPS 用户尽管收到了诈骗警报。 30% 的比率表明超过 151,000 个警报被忽略。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不确定具体情况，我们和警方正在对此进行调查，”Yuen 说。&lt;/p>;&lt;p >;“他们本身可能就是诈骗者，但就有人无视警报并成为诈骗受害者而言，我们认为他们没有充分利用警报。”&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月以来，FPS 用户在输入被警方 Scameter 数据库标记为“高风险”且有参与欺诈历史的收款账户详细信息时，就会收到警告。&lt;/p>;&lt;p>;FPS 于 2018 年推出允许用户使用代理身份（例如手机号码或电子邮件地址）进行转账。&lt;/p>;&lt;h3>;随着越来越多的公司遭到黑客攻击，香港警方要求公司加强网络安全&lt;/h3>;&lt;p>;发言者袁在金管局、金融监管机构和本地企业之间扩大反欺诈联盟的启动仪式上，金管局表示，金管局将寻求在今年年底前将该功能扩展到其他银行间转账。&lt;/p>; &lt;p>;去年首 9 个月，警方发现至少 22,000 个 FPS 代理被用于诈骗和洗钱。&lt;/p>;&lt;p>;金管局总裁余伟文透露，未经授权的投诉数量去年下半年，信用卡交易量下降了 30%，从前六个月的 478 起降至 332 起。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明我们的[反诈骗]章程和其他措施已开始显现成效他们的有效性。此次合作也可以帮助公众更好地预防此类诈骗。”岳在仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;金管局宣布三间金融监管机构以及 13 家本地企业已加入其《反诈骗消费者保障约章》 2.0打击网络钓鱼欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;签署该章程的企业将避免发送包含收集个人信息的超链接的即时短信，以防范欺诈者假借这些公司的名义发送网络钓鱼消息。&lt; /p>;&lt;p>;一系列受证券及期货事务监察委员会、保险业监管局和强制性公积金计划管理局监管的公司名单也将跟进。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方警告 WhatsApp 诈骗案不断增加1周内130人受骗&lt;/h3>;&lt;p>;周三加入包机的商户包括国泰航空、三间巴士营运商、新渡轮服务公司及旅行社KKday。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局、旅游局工商局、消费者委员会和警方也承诺支持约章。&lt;/p>;&lt;p>;袁表示，运输公司是这轮签署者的目标，因为自疫情解除以来，运输公司与公众的接触有所增加。林郑月娥称，警方在去年第四季度截获了 40 起采用新策略的网络钓鱼案件。 ，诈骗者冒充电子商务平台要求客户下载软件，这是恶意软件。&lt;/p>;&lt;p>;“这种恶意软件可以访问您手机上的所有功能，包括您的电子邮件和笔记本。诈骗者会在受害者睡着时打开他们手机上的电子银行系统，并尝试利用手机上提供的所有相关信息来猜测密码。&lt;/p>;&lt;p>;在新的法律下，该市避免了大范围的诈骗行为。他说，当地银行很早就发现了这种策略。&lt;/p>;&lt;p>;“此类诈骗已经在东南亚泛滥，影响了 4,000 多名受害者，”Lam 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities detain and deport Reporters Without Borders campaigner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3258558/hong-kong-authorities-detain-and-deport-reporters-without-borders-campaigner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/f26528dd-7a0e-45a5-9367-187faf2abf15_409d2a6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无国界记者组织表示，宣传官员 Aleksandra Bielakowska 遭到搜查和讯问在她被驱逐出境之前，她在香港国际机场被拘留了六个小时。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个倡导新闻自由的国际非政府组织的一名代表周三被拒绝进入香港并被驱逐出境，因为该组织试图会见记者并监视一位知名人士&lt;/p>;&lt;p>;记者无国界组织周三晚间表示，其驻台北的宣传官员亚历山德拉·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 在香港国际机场拘留了六个小时后遭到搜查和讯问，然后被驱逐出境。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们拘留了我六个小时，审问了我，并多次搜查了我和我的物品，”她说。 “经历了这一切之后，我以一个模糊的借口被驱逐出境。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/10/0208580d-477e-43c0-a983-e732875e0438_f08c1967.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aleksandra Bielakowska 与导演 Cedric Alviani 一起前往这座城市该组织亚太局。照片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bielakowska 向《华盛顿邮报》证实，她只是被告知她将因“移民原因”被驱逐出境，而没有进一步解释。据《华盛顿邮报》获悉，Bielakowska 根据《移民条例》第 32 条收到了拒绝通知和拘留通知。&lt;/p>;&lt;p>;她与该组织亚太局局长 Cedric Alviani 一起前往该市，会见该市的记者，并出席针对反对派支持者和媒体大亨黎智英正在进行的国家安全审判的听证会。&lt;/p>;&lt;p>;无国界记者组织活动总监丽贝卡·文森特 (Rebecca Vincent) 表示：“我们要求香港特别行政区立即作出解释，并保证我们的代表能够安全返回香港，监督黎智英的剩余审判，这不能在黑暗中进行。”&lt;/p>;&lt;p>;文森特告诉《华盛顿邮报》虽然阿尔维亚尼能够进入香港，但在比拉科斯卡被驱逐出境后，他出于安全原因离开了香港。 Alviani 和 Bielakowska 目前都在台北。&lt;/p>;&lt;h3>;华盛顿资助的自由亚洲电台以员工安全为由退出香港&lt;/h3>;&lt;p>;入境事务处发言人拒绝就个别案件发表评论，仅表示&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》看到的文件，移民官员将拘留比拉科斯卡的目的列为“等待从香港驱逐/驱逐出境”。决定拘留这名辩护官员的原因是“在合理的时间内可以将其驱逐出境”。&lt;/p>;&lt;p>;Bielakowska 于 12 月前往香港参加审判的第一天。&lt;/p>; &lt;p>;香港外国记者俱乐部主席李·威廉姆森 (Lee Williamson) 告诉《华盛顿邮报》，阿尔维亚尼和比拉科斯卡将于周三晚上与其新闻自由委员会进行“例行的非正式对话”。&lt;/p>;&lt;p>; “这个消息令人震惊，”威廉姆森说。 “我们目前正在努力更好地了解发生了什么以及为什么 Bielakowska 女士被拒绝进入香港。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院告诉《苹果日报》在制裁中发表了“灰色地带”文章&lt;/h3>;&lt; p>;该非政府组织发布年度世界新闻自由指数，统计不同国家针对记者和媒体的虐待行为，并向记者和研究人员分发调查问卷，以衡量每个国家的社会政治背景，从而对世界国家和地区进行排名。&lt;/去年7月，为《日本时报》工作的日本记者小川义明被拒绝入境并被遣返回东京。移民局还拒绝对当时的个别案件发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>