<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong travellers opt for short-haul holiday season deals in snowy locales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291869/hong-kong-travellers-opt-short-haul-holiday-season-deals-snowy-locales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/2eeacbf8-538e-4a23-a757-d9508b0fc809_06569878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身着传统服饰的游客11月下旬，首尔大雪中的景福宫。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;圣诞假期期间，香港旅客开始离开香港，选择韩国、日本和中国东北地区的短途、物有所值的目的地，尤其是下雪的地方。&lt;/p>;&lt;p>;组织短途旅行的公司圣诞节和新年的预订量增加了 30%，恢复到了大流行前的水平，而专门从事长途豪华旅行的公司则报告增长缓慢同期业务居民选择了更实惠的优惠。&lt;/p>;&lt;p>;当地旅游行业协会联合会旅游业委员会估计，假期期间将有约 1,800 个旅游团离开该市，与去年的数量大致相同.&lt;/p>;&lt;p>;该委员会执行董事杨范妮表示：“最受欢迎的目的地是日本、韩国和中国东北地区。人们倾向于寻找白色圣诞节。&lt;/p>;&lt;p>;“由于短途航班运力恢复，供应增加，旅游价格总体比去年相对较低。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，入境处估计，圣诞节及新年期间，即12月21日至1月1日期间，将有超过1,300万名旅客，包括本地人和游客，通过香港海、陆、空管制站。&lt;/p>;&lt; p>;接近 85%其中预计将通过陆地边境管制站往返中国内地。预计圣诞节及12月29日经陆路口岸出境及入境的旅客人数将较多，分别约为59.5万人次及62.6万人次。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，他不认为港人北上前往深圳或广东会影响他们在海外目的地的整体消费。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的圣诞节和年末气氛比内地丰富得多，”杨说香港人在假期期间普遍愿意花钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/22/7a179a8a-33c0-4cc0-8a7e-14e9e3cca1c2_5830b2ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东北黑龙江省哈尔滨冰雪大世界的冰滑梯上的游客。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国际机场正准备增加假期期间的客运量，机管局早前估计到访的航空旅客人数圣诞节期间，香港每天的旅客量可能达到 20 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新数据，周六，机场共处理了约 1,150 架次进出港航班，接近疫情前每天 1,200 架次的航班数量。任命交通部长 Mable Chan 在 Facebook 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[机场]预计圣诞节期间每日旅客流量将达到疫情前约 20 万人次的峰值……[这]反映出机场的容量已充分利用”恢复了，”她写道，并重申了当局早些时候的声明。&lt;/p>;&lt;p>;Steve Huen Kwok-chuen，EGL Tours 旅行社执行董事，该公司专门经营日本、中国大陆和其他亚洲国家的旅游业务。目的地，还表示今年的旅游价格保持相对稳定，因为机场有望恢复到 Covid-19 大流行之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“预订量也出现激增，大约增长了 20％部分跟团旅游同比降价 30%。我们的许多旅行团在本月初就被订满了。”Huen 说，并指出业务已恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;Huen 还指出，虽然一些顾客回来寻找实惠的优惠，但还有许多顾客回来了。 “相当慷慨”，追求品质。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不想对自己太苛刻，而是愿意多花一点钱以获得更好的服务和旅行体验，比如参加提供更好住宿的旅行团，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，专门从事长途旅行和邮轮假期的旅行社金洋旅游执行董事 Frederick Yip Yeung-fai 表示，长途旅行业务一直表现缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;“部分原因是“经济前景不佳，人们花钱更加谨慎。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;叶补充说，长途旅行的高成本也是一个因素，他指出德国和瑞士是机票价格上涨的目的地和住宿有关假期期间增长了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生对预期的假期航班激增表示怀疑：“机场尚未真正恢复到新冠疫情前的运力，尤其是长途航班的运力航班，这也迫使机票价格保持较高水平。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，圣诞节旅行团的平均价格在每次 25,000 港元（3,215 美元）至 56,000 港元之间。旅客量同比增长约15%。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的旅客越来越注重成本，他们宁愿避开旺季，选择在农历新年假期后的淡季出行，届时价格也会降低约 20% 至 30%，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 11:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scientists find key nutrient missing in China-grown durian]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291480/scientists-find-key-nutrient-missing-china-grown-durian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/1baf8f54-76d5-417f-b106-fb71191c5177_aad70716.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项研究发现了榴莲之间的主要区别与东南亚相比，中国的增长。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据对在海南扎根的热带水果的营养状况的研究，在中国种植的榴莲可能缺乏或极低的一些关键营养素。&lt;/p >;&lt;p>;在第一项此类研究中，科学家发现，与东南亚种植的榴莲相比，中国种植的榴莲表现出惊人的不同营养成分。&lt;/p>;&lt;p>;例如金枕头，或金黄色榴莲枕头，中国种植的榴莲不含抗氧化剂海南省农业科学院的研究人员发现，根本不含槲皮素，而泰国榴莲的含量却很高。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，唯一被发现含有槲皮素的海南榴莲品种是长茎坎耀榴莲。 ，但其含量比国外种植的同品种低520倍，比泰国金枕头低54万倍。&lt;/p>;&lt;p>;至于没食子酸，一种具有抗氧化剂的化合物，抗炎和抗癌特性，研究小组表示在 Kan Yao 中没有检测到它，这一结果与之前的研究结果一致。但金枕头中的没食子酸含量“显着低于之前报道的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年对泰国榴莲的一项研究报告称，金枕头中每 100 克榴莲含有 2,072 微克没食子酸，比每克 22.85 纳克高出 906 倍&lt;/p>;&lt;p>;“气候和土壤中矿物质和养分含量的差异会影响养分的积累。海南省农业科学院三亚南繁研究所的主要作者张静说：“这可能会导致榴莲生长过程中某些物质的含量升高，而另一些物质可能会缺失。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月 12 日发表在中文期刊《食品与发酵工业》上的一篇论文中，研究人员表示，在所研究的三种榴莲（金枕头、坎瑶和猫山王）中发现的主要抗氧化剂 -原花青素B1、儿茶素和槲皮素。&lt;/p>;&lt;p>;“结果……表明坎耀具有[三者中]最强的体外抗氧化活性，”科学家们说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;中国是世界上最大的辛辣多刺水果进口国，购买了全球出口产品的 95%。 2018年，公司开始在中国唯一气候适宜榴莲生长的热带岛屿海南省大规模种植榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;榴莲是一种富含维生素C、钾、膳食纤维的营养水果。和其他营养素。与大多数其他水果不同，它的脂肪含量也很高。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究的重点是多酚，一种天然植物化合物，它可以作为抗氧化剂，中和有害的自由基，从而增加患癌症、糖尿病和心脏病的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;为了评估国产榴莲的抗氧化功能，研究小组从海南南部保亭黎族苗族自治县的一个农场采集了90%成熟的榴莲样本。&lt;/p>;&lt; p>;团队检测到总共对金枕头、坎耀和猫山王品种中的 26 种多酚化合物进行了分析，分别发现了 19、22 和 18 种不同的化合物。&lt;/p>;&lt;p>;儿茶素是绿茶中也含有的一种抗氧化剂，是绿茶中所独有的。根据研究，金通。坎药独特地含有槲皮素、烟花苷、原花青素 B1 和反式肉桂酸。&lt;/p>;&lt;p>;原花青素 B1 还存在于葡萄籽、苹果、花生皮和蔓越莓中，并且正在研究作为抗癌药物。&lt;/p>;&lt;p>;原花青素 B1 还存在于葡萄籽、苹果、花生皮和蔓越莓中。 p>;&lt;p>;研究小组表示，多酚化合物的种类和浓度与榴莲的种植地点、品种和成熟度密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;科学家引用了2008年的研究发现，泰国的金枕头榴莲在所分析的五个品种中多酚化合物的种类最多，其中槲皮素是主要的生物活性物质之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这与我们的结果不同，”他们写道。 “坎耀检测到的多酚化合物种类最多。虽然金枕头中没有检测到槲皮素，但发现它含有七叶苷、儿茶素和 4-羟基苯甲酸，”他们说，指的是其他多酚。例如，七叶苷已被发现具有抗糖尿病作用。&lt;/p>;&lt;p>;张说，对东南亚榴莲的营养分析提供了参考范围，但没有明确的阈值表明什么水平是好或坏。&lt;/p>; &lt;p>;张还表示，结果尚未完全代表海南的榴莲种植情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前的结果是来自一个农场的样本的初步结果。为了全面了解营养价值，我们将把样本采集范围扩大到海南不同地区的更多种植园。”&lt;/p>;&lt;p>;该团队还旨在找出可以改进的营养成分，例如可以促进卵巢的物质健康。之前的研究表明，榴莲可以用来制造一种补充剂，帮助治疗多囊卵巢综合症引起的不孕症。&lt;/p>;&lt;p>;“通过鉴定一种或几种有助于卵巢恢复和保护的物质，我们可以进一步研究它们如何发挥作用。” ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们了解哪些基因控制这些化合物的积累，我们就可以通过育种增强这些基因，以提高榴莲中有益物质的水平。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lara Trump says she’s removing herself from consideration to be Florida senator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291868/lara-trump-says-shes-removing-herself-consideration-be-florida-senator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/8353176d-e5fe-415b-95a4-530b8f21ee84_651bfdfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳拉·特朗普撤回了她的愿望成为美国参议员。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普的儿媳劳拉·特朗普周六表示，她将不再考虑担任佛罗里达州参议员——结束了猜测她可以取代共和党参议员马可·卢比奥，后者已被任命为即将上任的政府国务卿。&lt;/p>;&lt;p>;“经过大量的思考、深思熟虑和许多人的鼓励，我决定罢免他。我的名字是出于对联合国的考虑劳拉·特朗普 (Lara Trump) 在 X 上发帖称，“州参议院”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，她承诺“在一月份发布重大声明。”&lt;/p>;&lt;p>;这一声明是在特朗普宣布她辞职几周后发布的。担任共和党全国委员会联合主席，此举引发了人们对她是否可能争夺参议院席位的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;如果卢比奥获得确认，他的继任者将由共和党佛罗里达州州长罗恩选出德桑蒂斯 – 将任职两年，直至下一次定期选举2026 年。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 3 月当选为共和党全国委员会联合主席，是共和党夺回白宫和参议院控制权、同时保持众议院微弱多数席位的关键人物。&lt;/p>;&lt; p>;鉴于她较高的政治形象以及与即将上任的总统的关系，她下一步的行动可能会影响共和党政治。&lt;/p>;&lt;p>;让特朗普家族成员进入参议院的想法得到了一些共和党人的支持，其中包括梅耶·马斯克（Maye Musk），特斯拉的母亲SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 被特朗普任命为一个小组的联合负责人，该小组的任务是在他担任总统的第二个任期内减少联邦支出和监管。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥预计将很快得到参议院的确认，担任新职务同事们。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯表示，佛罗里达人可能会在一月初认识他们的下一任参议员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Disneyland postcard service adds some magic to charity drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291825/hong-kong-disneyland-postcard-service-adds-some-magic-charity-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/5f925f3d-fba0-40c4-a179-56b24f43c86b_71ce2f3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商品总监Mary Lam（第三届（左起）与她的团队成员在香港迪士尼乐园度假区。相片：黄建锋&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港迪士尼乐园度假区再次支持一年一度的圣诞慈善活动“圣诞老人大行动”(OSC)，帮助弱势社群。&lt;/p>;&lt;p>;连续第六年，度假村将把节日“节日祝福慈善明信片”的全部销售收入捐赠给《南华早报》和公共广播公司香港电台联合举办的筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;度假村捐赠超过去年售出 57,000 多张明信片后，该活动获得了 570,000 港元（73,350 美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;该度假村的商品总监 Mary Lam 表示，对 OSC 的持续支持是其加强环保努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;“在香港迪士尼乐园，奉献是我们的一部分，在假期期间，我们甚至会奉献更多，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，我们为创造魔法所做的一切都能带来改变。通过我们的集体努力，迪士尼所有人对社区产生了神奇的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/12/21/36d98368-92c6-4f45-81c6-8f5612fca2ab_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客可以使用明信片向亲人发送节日祝福。图片：黄建峰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;游客可于1月1日前在迪士尼乐园指定商店购买价值10港元的明信片，并将明信片投入邮筒为亲人送去节日祝福主题公园市政厅外。&lt;/p>;&lt;p>;今年制作了两张新的节日迪士尼主题明信片，一张是米奇和朋友们，另一张是达菲和朋友们。&lt;/p>;&lt;p>;除了 OSC 筹款外，迪士尼乐园还参与支持其他本地慈善机构和社区活动。&lt;/p>;&lt;p>;即日起至 1 月 1 日，迪士尼乐园将向香港许愿香港慈善机构捐赠 50 港元。其销售的一瓶《冰雪奇缘》迷你小雕像 - 买家还将获得一个免费的特别版《冰雪奇缘》主题神秘迷你雕像。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/d00535f1-1b28-4ae0-8e5c-1bdf364515fb_a148e289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;小风格=“颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林表示，度假村的企业公民团队还推出了一系列圣诞活动，服务当地社区，将节日气氛带给每个人。&lt; /p>;&lt;p>;继去年“迪士尼终极玩具募捐活动”取得成功后，今年又捐赠了18,000件总价值约港币的玩具，旨在在节日期间最需要的地方激发希望。 400万美元捐献给当地慈善机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/fcf710db-e95d- 44a3-8889-4c44b54b1937_8ab7f435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;度假村还在 12 月 1 日举办庆祝活动以纪念国际残疾人日和所取得的成就时，向残疾人捐赠了 9,000 张门票参加 2024 年巴黎残奥会的中国香港运动员。&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年以来，OSC 已通过 353 个慈善项目筹集了 3.83 亿港元来支持社区。儿童和青少年、老年人、残疾人或从事精神康复以及环境和可持续发展事业的人。&lt;/p>;&lt;p>;今年的活动将向 11 个不同的项目捐赠资金，支持有价值的事业。有关特定受益人的更多信息，请点击此处。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reform the only answer to securing Hong Kong’s prosperous future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3290874/reform-only-answer-securing-hong-kongs-prosperous-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/08db7cda-ed8f-4cab-b7aa-c95e41aa91a2_52d7912a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前海等举措图中所示的深港现代服务业合作区代表着香港和大湾区更加繁荣和融合的未来。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;改革已成为香港的流行词，这个词在过去四十年里一直与中国联系在一起。随着香港经济陷入困境，美国候任总统唐纳德·特朗普重返白宫，急需迅速变革。香港如何找到新的独特之处来度过这场动荡？&lt;/p>;&lt;p>;香港必须抛开过去的成功，着眼未来，同时强调结构性变革。虽然这一长期发展战略对这座城市至关重要，但阐明和实施需要时间。因此，我们需要解决一些曾经被认为不可能但现在急需关注的具体问题。&lt;/p>;&lt;p>;首先，香港素来以奉行自由放任的资本主义而闻名，强调政府对经济的干预最少。事务。现在是进行彻底变革以在政府干预和自由市场原则之间找到适当平衡的时候了。随着香港应对复杂的地缘政治变化，这将是香港政策制定者面临的一项关键挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在新自由主义资本主义盛行的美国，政府干预经济问题的方式发生了明显转变几十年来。近年来，一些人主张政府更多地参与产业政策、战略规划和关键领域的有针对性的投资，以提高竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;美国芯片和科学法案就是这种转变的一个很好的例子。通过《芯片法案》，美国政府正在为半导体制造商提供财政支持，以建设新的制造设施并投资于研发。这对于确保稳定安全的半导体供应链、提升技术领先地位和增强国家安全至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;在当今的香港，巩固和提升香港作为国际金融、航运和贸易中心的传统地位具有新思维和新方法的中心很重要。将香港发展成为区域教育和高科技中心，需要前瞻性举措和自上而下的政府干预相结合。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二，香港被动地与其他国家融合大湾区城市并没有利用这种一体化作为将城市转变为新的增长引擎的手段。香港必须在加强与区域内其他城市的融合方面发挥领导作用，努力巩固其作为国际城市的地位，同时通过支持深圳成为中国另一个独特的、真正的国际化城市来展示其优势。&lt;/p>;&lt;p>;精心策划和执行的北方都市发展战略有助于将双城转变为独特的全球大都市。要以河套深港科技创新合作区、前海深港现代服务业合作区等为抓手，加强发挥两市优势资源，建设国际化大都市&lt;/p>;&lt;p>;香港有五所大学跻身最新泰晤士报高等教育全球排名前100名，并因其研究成果而获得认可。然而，大湾区与旧金山、纽约、东京等大都市的主要区别在于后者拥有先进的研究成果和诺贝尔奖获得者。&lt;/p>;&lt;p>;香港可以利用深圳的科技实力，同时利用其在基础研究、法律框架、知识产权、业务运营和流程方面的优势，与世界有效对接。通过对跨境经济活动（特别是前海和河套）采用普通法，香港可以吸引更多跨国公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/fc92dfb3-c365-4b83-bf3a-0db38887a4f1_d446020c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;小风格=“颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，北都开发区可以吸引内地科技企业设立海外研发中心或地区总部。将这两座城市发展成为真正的国际大都市，对于支持中国正在进行的改革至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;第三，香港必须抓住人工智能时代的机遇。中国过去二十年的成功是建立在追赶新一轮高科技革命浪潮的战略之上的。阿里巴巴、腾讯和百度等公司利用技术突破来推动自身创新和增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，香港传统上作为贸易中心和金融中心享有成功，因此没有动力去拥抱信息时代互联网革命的技术突破。这个教训值得我们吸取，香港不应错过人工智能革命的新时代。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/e9ce78ef-24db-4cb5-8da6-cf0e101e48b1_0f36564d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加者在开幕式上查看电脑12月9日，数码港的人工智能超级计算中心和人工智能实验室。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最近在数码港开设的人工智能超级计算中心体现了香港对人工智能发展的承诺。这里拥有 330 多家致力于人工智能的初创企业和科技公司。香港政府还推出了 30 亿港元（3.858 亿美元）的人工智能补贴计划，以推进香港的人工智能生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;香港受益于强大的私募股权和风险投资生态系统以及完善的体系上市平台。凭借充满活力的营商环境以及企业和人才的稳定涌入，香港完全有能力成为人工智能和大数据领域的领导者。香港必须将自己定位为人工智能人才寻求新机遇的有吸引力的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;改革时代已经来临，香港正处于踏上复兴之路、迈向光明之路的关键时刻。和繁荣的未来。现在是时候采取大胆行动和果断步骤来振兴香港，并为其未来几年的复兴和韧性铺平道路。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey says it will take action on Kurdish militias if Syria doesn’t]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291867/turkey-says-it-will-take-action-kurdish-militias-if-syria-doesnt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/f8cbb8e4-fdfb-4826-984f-ec6bb87c999c_9566428d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其国旗悬挂在一根杆子上土耳其驻首都大马士革大使馆。土耳其对阿萨德时代后叙利亚的库尔德武装分子表示担忧。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长表示，如果叙利亚新政府无法解决安卡拉对其视为恐怖组织的美国盟友库尔德组织的担忧，土耳其将“不惜一切代价”确保其安全哈坎·菲丹 (Hakan Fidan) 周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其将领导美国盟友叙利亚民主力量 (SDF) 的激进组织 YPG 视为库尔德工人党的延伸(PKK) 武装分子，他们与土耳其政府的叛乱斗争了 40 年，被安卡拉和欧盟视为恐怖分子。&lt;/p>;&lt;p>;自巴沙尔·阿萨德倒台不到两周以来，敌对行动不断升级此前，它支持土耳其和叙利亚团体于 12 月 9 日从自卫队手中夺取曼比季市。阿萨德的垮台使库尔德派系在寻求保留政治地位时处于不利地位。过去 13 年取得的成就。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/ e1241a00-eef1-48d4-ba40-76a34cfdfbfc_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚库尔德人在东北部城市卡米什利举行示威活动，支持美国支持、库尔德人领导的叙利亚民主力量，并打出胜利的“V”手势。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲丹在接受法国24台采访时表示，安卡拉的首选选择是大马士革新政府根据叙利亚的领土完整、主权和领土完整解决这一问题。和诚信，并补充说人民保卫军应该立即解散。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不这样做，我们就必须保护我们自己的国家安全，”他说。当被问及这是否包括军事行动时，菲丹说：“不惜一切代价。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及自卫队指挥官马兹卢姆·阿卜迪关于与安卡拉谈判解决方案的可能性的评论时，菲丹表示，该组织应该寻求这样的解决方案与大马士革的合作，因为现在那里出现了“一个新的现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“希望新的现实能够解决这些问题，但与此同时，YPG/PKK，他们知道什么我们 想。我们不希望看到我们受到任何形式的军事威胁。不是现在的攻击，而是潜在的攻击。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;安卡拉与叙利亚盟友一起，对叙利亚北部人民保护部队领导的自卫队发动了数次跨境攻势，同时一再要求其北约盟友华盛顿停止对这些武装分子的支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国支持的自卫队在美国空中支援下，在 2014 年至 2017 年击败伊斯兰国武装分子方面发挥了重要作用，并且仍在监狱中看守其武装分子营地。美国国务卿安东尼·布林肯警告称，该伊斯兰组织将试图在此期间重建能力。&lt;/p>;&lt;p>;菲丹表示，他认为近期驻叙利亚美军数量的增加并不是“正确的决定” ，并补充说，打击伊斯兰国的战斗是维持对自卫队支持的“借口”。&lt;/p>;&lt;p>;“打击伊斯兰国的斗争，只有一项工作：将伊斯兰国的囚犯关在监狱里，就是这样，”他&lt;/p>;&lt;p>;菲丹还表示，席卷大马士革推翻阿萨德的伊斯兰组织沙姆解放组织过去在打击伊斯兰国和基地组织的斗争中与安卡拉进行了“出色的合作”通过情报共享。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，土耳其不赞成任何外国基地（包括俄罗斯基地）留在叙利亚，但选择取决于叙利亚人民。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Almost 1 in 2 Koreans of child-bearing age are OK with not having a family, survey shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3291841/almost-1-2-koreans-child-bearing-age-are-ok-not-having-family-survey-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/c4ea3576-494f-48e0-a166-718ef3a46666_65dced05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国的通勤者，其中超过接受调查的 40% 男性和超过 65% 女性表示可以接受不生孩子。该国的生育率是世界上最低的。照片：Yonhap/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作者：Lee Hae-rin&lt;/p>;&lt;p>;近一半的韩国育龄成年人认为不生孩子是可以接受的，一份新报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果显示，女性（尤其是二十多岁的女性）和就业不稳定的非正规工人中更普遍偏好无子女的生活方式。&lt;/p>;&lt;p >;该报告在人口论坛上发表12 月 20 日在首尔举行，由韩国健康和社会事务研究所 (KIHASA) 主办。这项由 KIHASA 开展的调查收集了 11 月 3 日至 12 月 6 日期间全国 4,000 名 19 岁至 79 岁的男性和女性的反馈。&lt;/p>;&lt;p>;结果显示，超过一半（即 52.6%）的受访者表示，他们不介意不生孩子，但只有30.2%的人表示生孩子比没有孩子好； 10.3%的人表示必须要一个。&lt;/p>;&lt;p>;回答不介意没有孩子的女性比例为63.5%，高于男性的41.2%。&lt;/p>;&lt; p>;总而言之，对生育的消极态度在 20 多岁的女性和低收入群体中更为普遍。&lt;/p>;&lt;p>;即使她们有配偶，69.3% 的人也认为对额外的生育计划持负面态度。其中，36.2%的人没有孩子。只有19.2%的人表示会生育，11.5%的人表示不知道。&lt;/p>;&lt;p>;至于没有计划生育的原因，“年龄”位居榜首，占20.5%，其次是“育儿费用”（18.2%）、“经济条件”（16%）和“因为我对扮演父母的角色没有信心”（10.3%）。分）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/f3394cfd-23db-4a84 -b039-5ca68e06b192_161c0408.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国女性接受无子女生活方式的可能性是男性的两倍多。二十多岁或贫穷的女性对生育的态度最为消极。图片来源：Shutterstock。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“工作、住房费用和子女抚养费等经济状况对婚姻和生育产生负面影响，”KIHASA 副研究员 Kim Eun-jung 表示。 。 “创造良好的就业机会、稳定住房成本并减轻私立教育成本等子女抚养成本的负担非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国的生育率本已是世界最低的，但又降至历史新低。到 2023 年，韩国将花费数十亿美元试图扭转人口连续第四年萎缩的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;韩国女性在生育期间的平均预期婴儿数量降至 0.72韩国统计局的数据显示，到 2022 年，这一数字为 0.78。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这远远低于维持目前 5100 万人口所需的 2.1 个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;阅读在韩国时报。路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China diners combine dim sum with live wrestling as unique entertainment gains popularity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291157/china-diners-combine-dim-sum-live-wrestling-unique-entertainment-gains-popularity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/715b375f-056c-42dc-9e3b-f1cff8084065_5dd34c2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的食客们正在坐下来吃饭在越来越受欢迎的餐厅活动中一边观看现场摔跤一边享用点心。照片：SCMP Composite/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国广东茶餐厅的食客可以在观看现场专业摔跤时享受点心，这是一种独特的娱乐形式，在大陆社交媒体上引起了很多关注。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;与真正的体育运动不同，专业摔跤（被广泛称为职业摔跤）是一个精心策划的舞台战斗表现。摔跤手既是运动员又是演员。&lt;/p>; &lt;p>;职业摔跤是从19世纪美国摔跤手之间的共同赛场演变而来的，后来他试图使比赛更短，更有趣，更有趣，而且更少征税。&lt;/p>; &lt;p>;世界上最著名的职业摔跤活动是美国的世界摔跤娱乐（WWE）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/17/e1c3057a-9915-9915-4e3d-8653-8653-8653-8e036363634c7810_00d0d05c81.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“食物战”放在中国南部繁忙的点心餐厅中。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，Pro摔跤经常与武术表演和运动相混淆，并且其受欢迎程度仍然很低。&lt;/p>; &lt;p>;，但是在12月是一家位于中国南部广东省的江门的茶餐厅，创造性地合并了摔跤和点心文化。餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;用餐者需要支付额外的388元人民币（53美元），以购买环上的座位，并提供760个景点。门票在短短两天内就售罄。&lt;/p>; &lt;p>;该活动最受欢迎的故事情节特征是外国“反派”，他击败了中国竞争对手，直到168厘米的中国职业摔跤手Liu Xuanzheng，他踏上了潮​​流，将潮汐转向Win。&lt;/p>; &lt;p>;刘，被誉为中国的最高职业摔跤手，于2002年开始了他的职业生涯，并带回了韩国的摔跤技巧。他以快速的动作和标志性的进攻率赢得了高耸的外国对手，这增加了比赛的兴奋。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/12/17/862fd970-5642-442-4442-9fc4-9fc4-fc4-fc4-fc4-fc4-fc0c4-fc81 c81a31481481481_fe822e91.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人摔跤手加入通过从她的日常工作中抽出时间作为空姐照片的回合：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;摔跤手也与食客互动。&lt;/p>; &lt;p>;在食用食物后，一个服务员出乎意料地脱下衣服，以摔跤手的身份跳入戒指。&lt;/p>; &lt;p>;在另一个场景中，山姆和一个被蒙面的男人在戒指外面打架，从食客的桌子上抢走食物以用作武器。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;一个Diner将其与一部关于传奇中国武术艺术家Wong Fei-Hung的功夫电影进行了比较，他说：“我觉得自己就像在经典的电影场景中，在观看人们战斗时享受点心。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个评论说：“摔跤的野性本质与悠闲的点心文化的悠闲氛围产生了迷人的组合。” &lt;/p>; &lt;p>;职业摔跤手也有定期的工作。&lt;/p>; &lt;p>; sam是南部城市的英语老师戴面具的男人是公共汽车的机械师，女摔跤手是一名空姐。&lt;/p>; &lt;p>;活动组织者Xiao Xin指出，他们都对职业摔跤有着热情，并抽出时间从工作中抽出来表演在餐厅，旨在提高中国的职业摔角状况。&lt;/p>; &lt;p>;大陆媒体报道说，中国的大多数职业摔跤比赛都在酒吧，公园或废弃的仓库中举行，只有大约五个现场活动一个一年，每个人只吸引了几百人。新移民通常每回合赚取500元（69美元）。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多中国人来说，专业摔跤被视为一种娱乐性表演，涉及很少的技术技能。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/17/963ebf0d-2610-4c04-4c04-b04-b0d6-b0d6-1a9c42179c42179c13c13_fe8222e91.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;娱乐形式的粉丝已经呼吁战斗机将功夫添加到活动中。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位经验丰富的抓斗迷在社交媒体上写道：“这些运动员实际上需要顶级摔跤技巧，例如地板技术，高空飞行的动作等。 &lt;/p>; &lt;p>;“他们执行激动人心的攻击，同时确保自己和对手的安全。他们还需要表演技巧和韧性。 &lt;p>;一个网民说：“这为广东添加了另一个独特的文化标签。对于那些热爱和坚持职业摔跤的人来说，这是非常有意义的。 /p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fossil findings set Hong Kong abuzz, but talk of ‘dinosaur tourism’ leaves experts cold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291783/fossil-findings-set-hong-kong-abuzz-talk-dinosaur-tourism-leaves-experts-cold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.22 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/6f488133-4504-4504-4504-4dad-ad39-ad39-1ddfa5fa5fa5f31b31b3d_a3a31a3a8f355.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：Brian王&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;近几周在偏远岛屿上发现了恐龙化石的消息在最近几周被人们迷住2013年在波特岛发现的一套化石已被证实是来自恐龙的。&lt;/p>; &lt;p>;然后，前往香港东北部附近的岛上的专家调查员发现了大约30块岩石化石。&lt;/p>; &lt;p>;该岛位于塞科全球地理公园（Unesco Global Geopark）的赛功（Sai Kung）附近的几个受保护区之一，这是一个戏剧性的古代岩层的展示，讲述了香港丰富而多样化的地质过去的故事。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;专家认为化石发现可能可以追溯到白垩纪时期，约1.45亿至6600万年前。&lt;/p>; &lt;p>;最近对化石和恐龙的在线嗡嗡声超过100多。人们说他们渴望参加该网站的小组巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;“哇，香港确实有自己的恐龙化石！我们非常高兴和兴奋！”一个社交媒体用户。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人说：“我们应该参观找到恐龙的地方，也许我们可以发展恐龙旅游以促进我们的经济。” &lt;/p>; &lt;p>;专家受到质疑。呼吁将发现变成一个“新景点”以促进旅游业，称将更多的资源和人才投入研究更为重要。&lt;/p>; &lt;p>;当局也很快建议人们不要冒险。拥有该地区，警告它缺乏游客的设施，可能是不安全的。&lt;/p>; &lt;p>;他们还提醒所有人，挖掘化石是限制性的，任何发现的标本都必须移交给当局。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/20/15dbc976-0ec6-0ec6-48fc-a7dddddddd-52fffaf-52ffaf859f859f6af6a_1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一位前政府官员说，当局可以做更多的事情来使年轻通过教育对化石感兴趣的人。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;许多人不知道的是香港有悠久的化石发现历史，其中包括以城市命名根据专家和记录的记录。&lt;/p>; &lt;p>;古生物学家Fion Ma Wai-Sum表示，最新发现化石的发现非常重要，因为与中国大陆的化石可以提供有关该地区历史的见解。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“香港充满了潜力她说。海洋生物具有柔软的身体，没有脊柱，并被贝壳覆盖，于1923年正式命名为香港香港人。&lt;/p>; &lt;p>;根据1997年的《香港古生物学和地层》的书籍古生物学和地层，这是许多海洋种类在21个化石地区发现了植物，到那时有80多个地点。香港教授李·乔明（Lee Cho-Min）地质学会主席，在1980年代也发现了该市最古老的化石。据信，泥盆纪鱼化石 -  placoderms大约有4亿年的历史。&lt;/p>; &lt;p>;指出，对香港化石的最后详细研究是在1990年代进行的，马萨诸塞州说：“现在是一个很好的时机：我们要全面研究城市中发现的所有化石。 Kong。&lt;/p>; &lt;p>;资深地质学家和地球物理学家Chan Lung-Sang发现了一种新的地质结构，该结构是由Port Island附近岛上Kat O上的自然爆炸形成的。岩石是由热地下水形成的石英岩。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年发表的期刊文章中，他说，可以在几种岩石中观察到100多个“特殊变形模式”的例子。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Chan写道。伯克利。&lt;/p>; &lt;p>; kat o发现已添加到世界上少于20个地质结构的列表中。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不是说每天都报道新结构。有趣的是，这种新确定的结构是在香港发现的300多年的地质研究中的第一个结构，”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/a739ad8b-1904-4377-86fa-969a269a2653653648c_48c_4abdb6d7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;资深地质学家陈肺阳发现了一种新的地质结构，该结构是由波特岛附近岛上凯特·奥（Kat O）上的自然爆炸形成的。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加利福尼亚大学伯克利分校的团队正在使用劳伦斯·伯克利国家实验室可用的设备来生成KAT的高能量X射线分析他说。最近发现的恐龙化石很重要并代表了“拼图的最后一部分”，以理解香港发现的地质层。&lt;/p>; &lt;p>;然而，鉴于中国南部的地质历史，人们期待在香港发现恐龙化石在香港的发现，在那里遗骸&lt;/p>; &lt;p>;“除非化石被确定为新物种，否则不太可能在国际地质社区中产生重大利益，”陈告诉邮政。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;最近的兴奋在遥远的过去，漫游香港的恐龙还揭示了当局如何花11年的时间宣布在波特岛发现化石。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管在2013年发现了化石，但农业，渔业和保护部门仅发现化石在今年3月的《发现》中告知了该发现的古物和古迹办公室（AMO），促使政府引进了大陆专家，他们确认自己确实是恐龙仍然是恐龙。&lt;/p>; &lt;p>;当局说“工作重点”是延迟十多年的原因。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，在开发局下的古物和古迹办公室负责批准和管理化石收藏，缺乏“古生物学专业专业知识”。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他解释了该局岩土工程办公室的香港地质调查团队是唯一具有地质专业知识的单位。&lt;/p>; &lt;p>;“理想情况下，本单元应深入参与所有相关事项到地质和化石。但是，我质疑最近发现恐龙化石是否就是这种情况。 >;&lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/20/fb1f246e-30de-41b3-a870-54229467ce467ce4a _4a _4e01f1be.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当前关闭了波特岛，以进一步地质发现恐龙化石后的研究。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他回忆起他的团队如何找到一些当地化石，并想在科学博物馆和斯蒂芬·惠岛地质博物馆展示它们，但他们的建议被拒绝了当局坚持认为化石应移交给政府。&lt;/p>; &lt;p>;“我对这些化石的命运不了解，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;开发局回答说，根据古物和古迹条例，香港对化石的发掘需要由古物管理局授予的许可。&lt;/p>; &lt;p>;从发现的那一刻起，在香港发现的化石的所有权属于政府。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;关于此案，该局表示，该许可是在2021年8月颁布的，属于HKU的地球科学系，该部也管理了Stephen Hui地质博物馆。&lt;/p>; &lt;p>;该部门将于今年8月向AMO写信。代表许可证持有人，通知AMO，它将移交给执照的三种化石。 &lt;/p>; &lt;p>;关于最近关于“恐龙旅游业”的话题，&lt;/p>; &lt;p>;呼吁政府在波特岛周围发展一个新的景点，陈表示他不支持这个想法。 &lt;/p>; &lt;p>;“此类举措可能会导致原始地区的建设和发展，从而永久改变其性质和景观。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，自然是香港最有价值的资产，与数十个的自然地形&lt;/p>; &lt;p>;“我们不应该为短期经济收益牺牲它们。”到目前为止，在香港发现的化石相对零散。在大陆上，恐龙化石是相对丰度发现的，标本处于更完整的状态。&lt;/p>; &lt;p>;讲述一个关于化石的全面故事意味着讨论他在整个中国南部地区的恐龙栖息地的变化，他说。&lt;/p>; &lt;p>;他认为，鉴于缺乏古生物学家和财务限制，政府可能没有能力进行进一步的研究，需要专家和学者的支持。&lt;/p>; &lt;p>;，但Wong说当局可以做更多的事情来吸引年轻人通过教育对化石感兴趣，并且它们将来可能会成为一种宝贵的资源。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该地区不应向任何人“随机开放”该地区，他警告不要让人们前往那里寻找化石。&lt;/p>; &lt;p>;推荐当局使用监视摄像机和无人机来帮助加强对非法活动的监视。&lt;/p>; &lt;p>;“在地质专家的帮助下，应该明确规划（访客）的路线，” NG说，他主持了澳大利亚地球科学的国家地理旅游战略参考小组的主席。理事会，澳大利亚八个主要地球科学社会的峰值机构。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/20/6bb5faa4-5afb-4183-abfc-1334048560606b_2582828282828280d3.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在香港遗产发现的恐龙化石发现 中心。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;恐龙化石和该城市中发现的其他化石于周五在九龙公园的香港遗产发现中心展出。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;场地将包括一个准备区，参观者可以观看在30个本地发现的岩石上工作的专家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 300万港元（386,010美元）的恐龙餐厅设有一个准备区，可以在这里提供访客的准备区观看专家在30个本地发现的恐龙化石。&lt;/p>; &lt;p>; 470平方英尺的空间最多可容纳35个访客，每10分钟观看会议。&lt;/p>; &lt;p>;遗产专员Ivanhoe Chang专员Chi-Ho周四表示，发展“恐龙经济”取决于市场反应。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他的办公室将考虑与大湾地区的恐龙研究机构和博物馆合作，以进行共同主持的展览和将与旅游委员会讨论，以推出旨在吸引更多游客到香港的合适产品。&lt;/p>; &lt;p>;退休人员查尔斯·王（Charles Wong），现年68岁，他在周五访问了展览，他说他经常去远足，并相信自己遇到了他遇到的类似的化石模式。&lt;/p>; &lt;p>;“我来这里是为了加深我的知识，看看我将来是否可以在香港找到任何化石，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他说他已经推荐了向他的远足朋友的展览，并说，它帮助游客了解化石是该市教育系统缺乏的东西。&lt;/p>; &lt;p>;退休人员玛丽亚·李（Maria Li）在她70年代与丈夫一起在展览中的70年代，她说：“展览的安排非常好，因为&lt;/p>; &lt;p>;她说，如果有空间展示更多的当地化石，那会更好。&lt;/p>; &lt;p>; lam kin-che，是该系的兼职教授地理和资源管理在香港中文大学时说，发现恐龙化石的发现很重要，因为它们将香港的地质时代扩展到了252至6600万年前的中生代时代。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他们提供了进一步的动力探索环境变化如何导致恐龙的灭绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing takes aim at ‘deceptive’ Pentagon report on Chinese military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291852/beijing-takes-aim-deceptive-pentagon-report-chinese-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.22 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/12/12/21/7b86d252-021f-4691-83091-8309-700f93c4 e10f93c4e10c410c410cd_92898ac 8.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京说一年一度的五角大楼报告误解了中国的国防政策。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京周六在美国国防部关于中国军方的报告中击败了该报告欺骗性，并称美国为“对全球安全的最大威胁”。 p>; &lt;p>;中国国防部发言人张小大说，中国对周三发布的年度报告表示“强烈的不满和坚决反对”。&lt;/p>; &lt;p>;该报告“误解了中国的国防政策...蔓延...传播...谣言，张在一份部长的声明中说，中国军队遭到诽谤，夸大了“中国军事威胁”。关于中国防御的未分类报告。&lt;/p>; &lt;p>; 182页的文件主要涉及到去年12月的中国发展，但确实涵盖了2024年的一些重大事件，包括有关腐败调查的新部分国防官员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;它还强调了中国核武库数量和武器类型的扩大，称核弹头数量已增长了约20％，达到600到2024年中。 &lt;/p>; &lt;p>;“美国应该反思自己，减少核武器在其国家和集体安全政策中的作用，并向国际社会提供负责任的账目，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;北京还指责华盛顿加速了台湾的军事化，并警告说，其与岛上的武器销售和军事联系将“助长台湾分离主义者的傲慢，并在台湾海峡加剧紧张局势到 …战争”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，如有必要。像大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，而是反对现状的任何变化，并致力于武装台湾自卫。&lt;/p>; &lt;p>;张说，华盛顿的国防政策变得越来越多近年来，其在伊拉克，叙利亚和阿富汗等国家的军事行动反映了“对抗，进攻和冒险”。&lt;/p>; &lt;p>;“正是美国利用其军事优势维持单极霸权， 强加他补充说。 “两只军队之间双边关系的健康稳定发展”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Vietnam tighten ties in a ‘3+3’ strategic pivot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291739/china-and-vietnam-tighten-ties-33-strategic-pivot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.22 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/1d73f3cc-e37f-47a6-a8d0-247a6-a8d0-247adb4b4b4b4b794949494949_aae259cd.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国外交大臣与他的越南同行thanh son于12月10日在北京。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;并非每天都有一种新的外交机制。但是本月早些时候，它与越南进行了“ 3+3”对话，这是北京的第一个对话，传统上依赖于双边关系中更简单的“ 2+2”格式。&lt;/p>; &lt;p>;对话，这是对话关注外交，国防和公共安全，是在东南亚越来越被视为超级大国竞争的地缘政治棋盘的时候。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，此举表明了中国雄心勃勃地将越南吸引到其轨道上的野心，河内寻求&lt;/p>; &lt;p>;“该框架对北京至关重要，”越南国立大学的国际关系讲师Huynh Tam Sang说：“这个框架对于北京至关重要。” “它有助于促进越南与中国的一致性，尤其是在特朗普2.0下的美国可以利用越南来抵制中国在东南亚的影响力的时候。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/12/20/1593fc2e-2909-4f23-4f23-9a12-9a12-a12-a12-a12-a1403eb1406eb1406e6e6e6 _4444dadde7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国共产党的官员见面本月初，与越南同行在北京。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;来自两国外交，军事和公共安全界的官员参加了会议。越南州媒体报道说，该会议是在副总理举行的，中国国营的全球时报称呼该机制为“开创性的努力”。&lt;/p>; &lt;p>;通常，北京的双边机制涉及“ 2+” 2英寸格式，以外国和国防部长为特色。中国过去曾与日本、韩国、巴基斯坦和印度尼西亚等国建立过此类机制。同时，越南与美国，俄罗斯，澳大利亚和法国也有类似的对话。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在新的中国越南格式中纳入公共安全，引起了人们的关注。分析人士指出，这反映出双方对国内稳定和政权更迭幽灵的深切担忧。 Bill Hayton是英国智囊团查塔姆之家的亚太计划的副研究员，称包括公共安全的包含为“非常引人注目”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这证明，当涉及到&#39;黑暗艺术&#39;时在政权生存和维持国内稳定的情况下，两个共产党彼此视为关键伙伴。”海顿说。 “他们俩都担心西方大国发起的亲民主&#39;颜色革命&#39;，他们想分享如何对抗它们的专业知识。” &lt;/p>; &lt;p>;在本月对话的演出中，两国领导人之间举行了高级会议。八月，越南新的林长秘书长访问了北京，他和中国总统习近平承诺加强其国家在打击分离主义，防止“颜色革命”并保护政治和政权安全方面的合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;颜色革命是指旨在带来政治变革的非暴力抗议运动，通常采用特定的颜色或符号来团结支持者。例子包括佐治亚州的2003年玫瑰革命和乌克兰的2004  -  05年橙色革命。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/3ee5d98e-845c-4df1-a158-a158-5605fe6605fe6666666667ec67ec6_3db33379jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰人在庆祝活动中举行橙色旗帜在基辅标志着2005年11月“橙色革命”一周年纪念日。是一个微妙的舞蹈。尽管河内重视与北京的关系，但其领导人同样决心在全球舞台上保持回旋余地。越南近年来一直在积极地使其外交关系多样化，与美国，日本和其他区域伙伴建立更紧密的联系。他补充说，越南对中国行使有限的尊敬，可以获得更大的灵活性以扩大其机动空间，并指出这种策略使河内允许河内， &lt;/p>; &lt;p>;与菲律宾经常与中国进行高调的海军对峙不同，越南悄悄地管理与北京的争端。在检查中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/B82FC766-D466-466-4AC0-9B49B49-5959595DFCD8CAAC_FCD8CAAC_FC0FFE94.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国水手在一个期间向越南同行挥手两天两国之间的两天联合海军巡逻于12月4日。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种务实的方法取得了一些成功。 Huynh指出，越南已经设法减轻了北京在南中国海的某些自信，同时保持了足够牢固的关系，以将其作为对其他权力的配重。&lt;/p>; &lt;p>;最近最揭示的方面之一对话是其关注公共安全的关注，强调了对政治生存的共同关注。对于这两个政府而言，广泛的动荡 - 例如2014年在越南举行的反中国抗议活动，威胁要迅速陷入更广泛的反政府示威游行 - 是一个噩梦。海顿说。通过在对话中包括公共安全，他们互相信号表明维持国内稳定是共同的优先事项。海顿补充说。而不是新的分层秩序&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/202/20/20/20/20/ 9E2441BB-1A68-4317-8645-53A4C46D459A_98C54A39.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;越南安全官员指向越南和中国的山区边界。越南是唯一与中国共享土地和海洋边界的东南亚国家。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国是唯一与越南共享共同土地和海上边界的合伙人，经济犯罪和走私，非法移民，人口贩运，电信，欺诈，网络安全泰耶（Thayer）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“两者都是社会主义国家，面对一党统治的国内政治挑战，以及个人，个人，个人，个人，被认为是寻求的团体和国家他说，&lt;/p>; &lt;p>;的核心，他们之间的新对话主要是为了以双方利益的方式管理他们的关系，并补充说，关系仍然将被管理由长期建立的双边合作指导委员会成立于2006年，由其各自的外交部长共同主持。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>;是否可以与其他框架复制其他框架国家？分析师对此表示怀疑。虽然中国与诸如老挝这样的共产主义领导的国家有着密切的联系，但这种关系的“不对称性质”使情况变得复杂。他说，通过提供价值数十亿美元的财务。 p>;“会他说，必须既是中国与另一个国家之间的争议，也必须是公众舆论管理的工具。 .”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>