<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Online dating, poor sex education worsen HIV epidemic in Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243327/online-dating-poor-sex-education-worsen-hiv-epidemic-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 13:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾的艾滋病毒感染率飙升，专家指责这个宗教信仰深厚的国家的在线约会、不良性教育和保守态度助长了艾滋病毒感染率&lt;/p>;&lt;p>;虽然该国超过 1.1 亿人口中只有不到 1% 被诊断出感染艾滋病毒，但联合国数据显示，该国是世界上流行病增长最快的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;菲律宾卫生官员警告说，每年艾滋病毒检测呈阳性的人数正在增加，到 2030 年，病例数量可能会增加一倍以上，达到 40 万以上。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数新感染病例是患有艾滋病的男性。与男性和跨性别女性发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的人是青少年。&lt;/p>;&lt;p>;“这令人震惊，因为它表明我们尚未控制这种流行病，”范·菲利普·巴顿 (Van Phillip Baton) 说道。菲律宾联合国艾滋病毒/艾滋病联合规划署 (UNAids) 顾问。&lt;/p>;&lt;p>;巴顿警告说，如果不采取行动，该病毒可能会传播到普通人群。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;来自上帝的祝福：年轻的菲律宾人在青少年怀孕热潮中挣扎&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，社交媒体和在线约会网站让人们更容易找到性伴侣，从而在过去十年中煽动了感染。&lt;/p>; &lt;p>;但巴顿表示，性活动的增加，特别是自 Covid-19 限制取消以来，并没有更多地使用安全套或暴露前预防药物来预防感染。&lt;/p>;&lt;p>;无知是一个问题&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学人口研究所 2021 年的一项性健康研究显示，超过三分之一的 15 至 24 岁菲律宾年轻人不相信使用安全套可以降低感染艾滋病毒的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;年轻的菲律宾人听说过艾滋病毒和艾滋病的比例已降至 76%，这是 1994 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着需要向更多人传播更多信息纠正年轻人对艾滋病毒/艾滋病的看法。”人口研究所教授 Vicente Jurlano 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过天主教会多年的反对，计划生育法于 2013 年生效，要求政府医疗中心免费发放安全套，并强制要求在学校进行性教育。 &lt;/p>;&lt;p>;但18岁以下的人需要得到父母的许可才能获得安全套。&lt;/p>;&lt;p>;而教育部门在法律拖延后，直到2018年才开始推出“全面性教育”，主要重点是防止青少年怀孕。&lt;/p>;&lt;p>;教育部课程局的罗莎莉·马西朗 (Rosalie Masilang) 表示，艾滋病毒是性教育的一部分，学生们被告知有关安全套的知识，但没有向他们展示如何使用它们。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多学校不允许讨论安全套或性，艾滋病毒与艾滋病支持之家联合创始人 Desi Andrew Ching 说，他的非营利组织在学校教授性教育。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的文化妖魔化了” Ching 说。&lt;/p>;&lt;p>;艾滋病毒呈阳性的年轻人经常面临家人和朋友的歧视，导致一些人抑郁甚至自杀，在中部城市艾滋病毒检测和治疗机构担任志愿者的克朗说。伊洛伊洛。&lt;/p>;&lt;p>;要求法新社使用他昵称的克朗表示，在 2018 年病毒检测呈阳性之前，他对艾滋病毒知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;这名 23 岁的男子最初保留他的结果保密，因为担心遭到排斥。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数感染艾滋病毒的年轻人如果告诉他们，就会受到同龄人的歧视，”克朗说，他们的状态发布在 Facebook 上或与他们的朋友分享。 &lt;/p>;&lt;p>;即使是试图实行安全性行为的人也面临着障碍。&lt;/p>;&lt;p>;在在线讨论论坛中，年轻的菲律宾人抱怨说，他们在被禁止后一直推迟在一些药店和小商店购买安全套。被要求提供身份证或被嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;联合国艾滋病规划署制定了到 2030 年消除艾滋病这一全球健康威胁的目标，其中包括与 2010 年相比，将新发艾滋病毒病例数减少 90%。&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从 2010 年到 2022 年，全球新感染病例下降了 38%联合国艾滋病规划署的数据显示，菲律宾的艾滋病毒感染率增长了 418%，是亚太地区增长最快的国家，也是世界上第四快的国家。&lt;/p>;&lt;p>;只有 63% 的艾滋病毒感染者呈阳性菲律宾人意识到自己的状况，41% 的人正在接受药物治疗（远低于联合国艾滋病规划署 95% 的目标），需要更多的检测和治疗中心，特别是在城市之外。&lt;/p>;&lt;p>;如果不治疗，艾滋病毒可能会导致艾滋病。联合国艾滋病规划署的数据显示，2010 年至 2022 年间，菲律宾与艾滋病相关的死亡人数增加了 538%，而世界范围内则下降了 51%。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，唯一死于艾滋病的人是那些马尼拉提供免费艾滋病毒服务的 Klinika Bernardo 医疗中心的医疗主任约翰·鲁伊斯 (John Ruiz) 说。疾病，对于那些被感染的人来说，不要感到羞耻。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk curses out advertisers who left X over antisemitic content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243318/elon-musk-curses-out-advertisers-who-left-x-over-antisemitic-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 告诉那些因反犹太内容而逃离他的社交媒体平台 X 的广告商，“滚蛋吧”星期三的采访很激烈。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《纽约时报》DealBook 峰会采访时，他发表了带有脏话的言论。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克多次表示，他对 11 月 15 日发布的推文感到抱歉这与反犹太人的帖子一致。&lt;/p>;&lt;p>;自从马斯克同意一名用户的观点，该用户错误地声称犹太人煽动了对白人的仇恨，以来，马斯克就面临着大量的批评。马斯克在帖子中表示，这位引用“大替代”阴谋论的用户说的是“事实真相”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，马斯克表示，他已经向批评者和反犹太主义人士“递出了一把上膛的枪”，并称他的帖子可能是他在历史上发表的最糟糕的帖子消息中包含许多“愚蠢”的消息。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉首席执行官对他反犹太主义的想法感到愤怒，并表示离开 X（前身为 Twitter）的广告商不应该认为他们可以勒索他。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克因支持反犹太主义帖子而受到批评后访问以色列&lt;/h3>;&lt;p>;“如果有人试图用广告勒索我，就用金钱勒索我？去你妈的吧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“走吧。 F***。你自己。明白了吗？我希望是这样。嘿，鲍勃，如果你在观众席中的话，”他补充道，这显然是指华特迪士尼公司的首席执行官罗伯特·艾格（Robert Iger），该公司在 X 上撤下了广告。&lt;/p>;&lt;p>;艾格早些时候在活动中发表了讲话，表示迪士尼认为马斯克此举后与 X 的合作“对我们来说不是积极的”。迪士尼发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我关心的是善良的现实，而不是人们对它的看法。我到处都看到人们在做坏事的同时注重外表。去死吧，”马斯克说道。&lt;/p>;&lt;p>;营销咨询公司 AJL Advisory 创始人、全球媒体前负责人卢·帕斯卡利斯 (Lou Paskalis) 表示，马斯克对广告商的咒骂是与 X 开展业务的品牌的“结束章”在美国银行。 “他们不会忘记这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，不喜欢他的客户应该根据质量来考虑他公司生产的产品，他指的是特斯拉和 SpaceX 的电动汽车火箭。 “我当然不会迎合，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;马斯克补充说，基于特斯拉电动汽车的大量销售，他本人在特斯拉为环境所做的贡献可以说比世界上任何人都多。&lt;/p>;&lt;p>;“因此可以公平地说，作为公司的领导者，我为环境所做的事情比地球上任何一个人都多。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克发表此番言论的同一天，美国参议院多数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 警告称，自以色列和哈马斯之间的战争爆发以来，反犹太主义已经达到了危机点，称这威胁到全世界犹太人的安全和以色列的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们犹太人民来说，反犹太主义是一场危机。舒默在长达 40 分钟的参议院演讲中激动地说：“一场必须扑灭的五级火灾。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的帖子因“令人憎恶地宣扬反犹太主义和种族主义”而遭到白宫的谴责。 &lt;/p>;&lt;p>;“大替代”理论错误地声称犹太人和左派正在策划用非白人移民对白人进行种族和文化替代，这将导致“白人种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继该帖子之后，包括华特迪士尼在内的美国主要公司，华纳兄弟探索频道和 NBC 环球母公司康卡斯特暂停了在 X 上的广告。&lt;/p>;&lt;p>;自由派监督组织 Media Matters 的一份报告促使广告商退出，该组织称在支持纳粹主义的帖子旁边发现了广告。该平台上周对 Media Matters 提起诽谤诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的言论给 X 整体带来了压力，包括首席执行官琳达·亚卡里诺 (Linda Yaccarino)。一位高管告诉路透社，她将留在公司。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克本人似乎决心 X 可能会在财务上失败，并将责任归咎于广告商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果公司因广告商抵制而失败，会因为广告商的抵制而失败。这将导致公司破产，地球上的每个人都会知道这一点，”他说。 “让事情落在他们可能的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;在他的帖子受到谴责之后，马斯克于 10 月 7 日前往以色列，参观了哈马斯在该国的袭击地点。周一，他在 X 上与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡进行直播对话。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;马斯克周三表示，这次旅行是在他发表讲话之前就计划好的，并且与该问题“无关”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在以色列表示，他反对反犹太主义和任何“煽动仇恨和仇恨的行为”。冲突”，并表示 X 不会宣扬仇恨言论。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，他从一名被哈马斯俘虏的以色列人质的父亲那里收到了一个象征性的狗牌，他承诺会一直戴着它，直到所有人质都被俘虏为止。是免费的。周三，他在舞台上佩戴了狗牌。&lt;/p>;&lt;p>;“你来到这里这一事实充分说明了你致力于努力确保更美好未来的承诺，”内塔尼亚胡在以色列的谈话中告诉马斯克。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克周三的采访内容广泛，讨论范围从言论自由到环境再到美国总统政治。马斯克表示，他认为自己不会投票选举乔·拜登总统连任，但没有表示他会投票给可能的挑战者唐纳德·特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foiled gem robbery in Japan sparks demand by luxury stores for ancient ‘sasumata’ weapon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243238/foiled-gem-robbery-japan-sparks-demand-luxury-stores-ancient-sasumata-weapon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一种可以追溯到1300年代的日本武器正被高端珠宝店和时尚精品店的老板抢购以抵御周日，一段“sasumata”被投入使用的视频出现后，警方赶走了劫匪。&lt;/p>;&lt;p>;这段由路人拍摄并由朝日电视台播出的病毒视频以破碎的声音开始。周日下午 6.45 左右，玻璃和一名女子的尖叫声。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，视频中两名戴着防撞头盔的男子进入东京上野区的一家珠宝店，并开始用似乎是是金属棒。&lt;/p>;&lt;h3>;日本因涉嫌与菲律宾有关的一系列抢劫而逮捕了 8 名男子&lt;/h3>;&lt;p>;在视频中，两名男子突然从商店中出现，撞上了第三名男子该团伙的成员，同时被一名挥舞着现代版“sasumata”的商店员工追赶，“sasumata”的意思是“矛叉”。传统上，这种非致命武器由连接在长杆末端的金属半圆组成，与武士阶级有关，在最近的历史中，警察用它来压制嫌疑人的四肢甚至脖子。&lt;/p>; &lt;p>;这段视频显示，三名劫匪躲避了员工的袭击，员工随后将注意力转向犯罪分子的逃跑车辆——一辆轻便摩托车，将其撞倒并翻倒。&lt;/p>;&lt;p>;被剥夺了逃跑方法之后，三名男子沿着小巷逃走，受到店员的追赶。朝日电视台报道称，犯罪分子未能从商店偷走任何东西，并且在混战中没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;制造视频中所见武器的现代版本的公司表示，他们已经挫败抢劫的视频在网上疯传后，我一直忙于接听潜在客户的电话。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;他们对 sasumata 的 21 世纪设计被称为 Catch-Master Pro Cerberus，以希腊神话中地狱之门的守护神命名。它在原来的设计上进行了改进，加入了一条灵活的弹簧加载带，可以自动紧紧地缠绕目标，使目标丧失能力。&lt;/p>;&lt;p>;该专利工具于 2011 年获得国家警察局颁发的奖项。据生产该产品的宇都宫公司 Sano Kiko Co 称。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的一位官员告诉《亚洲周刊》，销售团队每天收到多达 15 个有关 Cerberus 的询问，是 Cerberus 的两倍上野抢劫未遂之前的数字在社交媒体和电视新闻中疯传。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，他们现代的 Sasumata 售价近 20 万日元（1,360 美元），预计销量将同步增长&lt;/p>;&lt;p>;该公司的网站将 Cerberus 描述为“一种特殊的推接接力棒，可以发出致命的一击，一击就剥夺侵入者的自由”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该公司强调，其 sasumata 重量不到 1 公斤，“即使在突发情况下，女性也能轻松应对”。它还补充说，它是“商业机构和教育机构预防犯罪”的理想选择。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;SoraNews 24 网站报道称，去年东京各地针对奢侈品商店的砸抢抢劫数量出现了惊人的增长。周日事件发生的上野区拥有多家高端手表和珠宝店，今年已成为近六起类似袭击的目标。&lt;/p>;&lt;p>;追赶的商店员工潜在的强盗表示，该公司在看到去年东京不同地区发生类似打砸抢袭击事件的报道后，于去年购买了 sasumata。&lt;/p>;&lt;p>;这名工人没有被这名名叫的补充说，他的怀疑是在一天前引起的，当时他看到两辆摩托车在晚上的同一时间缓缓驶过商店，显然是在突袭失败之前进行的一次侦察旅行。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播公司NHK 周二报道称，两名 18 岁青少年已就此次袭击事件向警方自首，并被指控犯有抢劫和袭击罪。警方仍在寻找第三名涉案人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sells quantum chips to Middle East and Western countries in show of growing influence in sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243268/china-sells-quantum-chips-middle-east-and-western-countries-show-growing-influence-secotr?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我国量子计算能力实现飞跃，国产超导量子芯片首次交付给某不知名科研机构据官方媒体报道，中东。&lt;/p>;&lt;p>;在中国量子芯片出售给美国及其盟国后不久，总部位于深圳的先驱公司 SpinQ 就进行了出售。&lt;/p>;&lt; p>;它展示了中国在量子计算领域日益增长的影响力，突显了其在促进行业内全球合作方面的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;SpinQ成立于2018年，独立建立超导量子计算机研发中心和超导量子芯片生产线。交付的芯片名为 QPU，代表了该技术标准化大规模生产的成功尝试，这是行业的一项关键成就。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此次合作感到非常荣幸。超导量子芯片的交付展示了我们在量子计算方面的技术和创新。这也代表了我们对这一领域全球合作的承诺。”创始人兼首席执行官向金根周二在国有科技日报的一篇报道中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家声称量子计算取得了破纪录的突破&lt;/h3>;&lt;p>;量子信息技术竞争的加剧体现在美国商务部于2021年11月将多家中国量子技术企业和机构列入实体清单。&lt;/p>;&lt;p>;该名单包括实体例如研制了全球首颗量子科学卫星“墨子号”的合肥微尺度物质科学国家实验室（HFNL），以及源自合肥微尺度物质科学国家实验室、专门从事量子保密通信产品的国盾量子及其上海子公司。 /p>;&lt;p>;SpinQ 是中国量子计算行业中最快进入国际市场的企业之一。在这次交易中，公司还与买家进行了技术交流。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个互惠互利的学习过程，为我们提供了宝贵的全球见解和前沿信息。”SpinQ副总裁邹红艳SpinQ 在公司网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;SpinQ 已将其量子计算产品扩展到五大洲，客户遍及美国、加拿大、澳大利亚、英国、德国、瑞士、挪威、斯洛文尼亚、俄罗斯、巴西、日本和据科技日报报道，&lt;/p>;&lt;p>;“从全球范围来看，美国在量子信息产业上处于领先地位，中国位居第二梯队。不过，技术发展差距并没有太大。”9月，向向21世纪经济报道表示。&lt;/p>;&lt;p>;量子计算涵盖各种物理实现，包括超导、半导体、离子阱和光子量子系统，每种都有其独特的优势。自身的优势和局限性。基于超导电路的超导量子计算是发展最快、最适合产业化的技术。&lt;/p>;&lt;p>;量子芯片类似于经典计算机中的CPU，是量子计算机的关键。它们包含多个量子位（qubit），并利用量子测控系统发送的脉冲序列在量子位之间进行量子门操作，从而实现特定的量子计算。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;生产标准超导量子芯片很困难，因为其设计复杂，需要确保量子位一致工作并保持稳定，并且&lt;/p>;&lt;p>;通过自主研发，SpinQ表示已经掌握了从芯片设计到整机和算法应用的关键技术。其专有芯片生产线能够生产一致、稳定的超导量子芯片。&lt;/p>;&lt;h3>;中国突破可扩展量子计算：论文&lt;/h3>;&lt;p>;公司拥有三大生产线：大型超导面向工业场景的量子计算机、面向教育的小型量子计算机以及通用量子云平台。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，SpinQ将深化国际化战略，推动全球量子计算产业链共同繁荣” “通过加强国际技术合作与交流，”项在报告中说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henry Kissinger: giant of diplomacy remembered for ‘unwavering commitment’ to China-US ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243315/henry-kissinger-giant-diplomacy-remembered-unwavering-commitment-china-us-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 12:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;最著名的支持者之一表示，亨利·基辛格将因其“对中国和美中关系持续提出的明智建议”而被人们铭记&lt;/p>;&lt;p>;这位美国前国务卿于周三去世，享年 100 岁。基辛格协会在一份声明中证实了这一消息，称他当时正在康涅狄格州的家中。&lt;/p>; &lt;p>;基辛格因在中国向美国开放方面发挥的历史性作用而闻名，是塑造美中关系的关键人物。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他作为美中关系全国委员会常务副主席的角色“表明了他对促进两国理解与合作的坚定承诺”美中关系全国委员会主席史蒂夫·奥林斯 (Steve Orlins) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;奥林斯深情地回忆起基辛格最后一次公开亮相该委员会的年度晚会，就在五周前。 “他的讲话充满了勇气和智慧。观众都被迷住了，你甚至可以听到一根针掉在地上的声音，”奥林斯说。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格的影响力超出了他的公共服务范围。他的著作《论中国》被认为是那些寻求了解中国复杂性的人的必读书目。奥林斯说：“我们会怀念他愿意与我们分享智慧和明智的建议。”&lt;/p>;&lt;h3>;迷人但颇具争议的亨利·基辛格引导建立了美中关系&lt;/h3>;&lt;p>;罗伯特·戴利，总部位于华盛顿的威尔逊中心基辛格中美研究所所长称亨利·基辛格是“最后的巨人之一”。&lt;/p>;&lt;p>;他称赞他是“改变了中美关系的建筑师之一”。世界”，并赞扬他在团结“冷战中的两个国家”方面发挥的关键作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“在他生命的最后时刻，[他]警告说，美国和中华人民共和国[中国]正处于新冷战的山麓之中。他对两国关系的弧线感到苦恼和震惊，并孜孜不倦地努力避免超级大国之间的冲突，”戴利说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，在北京和华盛顿，没有人拥有他的信誉——没有。他可以穿梭于北京和华盛顿之间，与国家领导人坐在一起，并像基辛格博士一样吸引他们的注意力。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管他在拉丁美洲和东南亚是一个有争议的人物，他直接参与了战争和政变就国家而言，基辛格是美国两大政党备受尊敬的顾问。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;国会议员和各政府官员参加了为他举行的晚宴和庆祝活动。从理查德·尼克松到唐纳德·特朗普，多位总统都曾就如何与北京发展微妙的外交关系寻求他的建议。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国外交官也受到中国领导人的高度尊重，中国领导人会以国家荣誉会见他– 即使在离开白宫数十年之后。&lt;/p>;&lt;p>;例如，10 月份美中关系全国委员会举办的晚宴，中国驻华盛顿大使谢峰出席了晚宴，他读到中国国家主席习近平致信庆祝基辛格诞辰一百周年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;习近平称基辛格是“开拓者和破冰者”，并对基辛格诞辰一百周年表示“最热烈的祝贺”。&lt;/p>;&lt;p>;新华社在周三关于基辛格去世的简短报道中报道说他曾访问中国100多次。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China manufacturing: tech can keep supply chain risks in check, expo panellists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243263/china-manufacturing-tech-can-keep-supply-chain-risks-check-expo-panellists-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在寻求利用其技术进步，特别是在新能源和智慧农业等战略产业领域，巩固其在全球的地位全球高管和行业专家表示，全球供应链并对抗西方的去风险计划。&lt;/p>;&lt;p>;小组成员在周二举行的论坛上详细讨论了该主题，这是在北京举行的首届中国国际供应链博览会的一部分，这是一项由国家支持的活动，肯定了该国作为全球制造商目的地的作用。在大流行和不可预测的地缘政治变化之后，吸引外国投资者返回该国并留住那些留下来的投资者的努力已变得明显。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与会者表示，公司和政府都在寻求更具弹性和安全的供应链安排，技术变革是供应的根本驱动力之一&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲、美国、墨西哥等国家，都在通过建厂、聘用本地人才、推行深圳模式等方式拥抱大量中国供应商和技术， ” 北美生态系统研究所首席执行官克里斯·佩雷拉 (Chris Pereira) 在谈到这座以拥抱创业精神而闻名的华南城市时说道。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的能源生产国和消费国，因此也是世界上最大的新能源国家汽车市场——中国也有机会利用绿色转型在全球价值链中领先。&lt;/p>;&lt;p>;博览会主办方中国贸促会列出了智能汽车、绿色农业等清洁能源、数字技术、医药成为重塑全球供应链的五大因素。&lt;/p>;&lt;p>;供应链更加本土化、多元化、数字化、绿色化，创新科技依然至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;标准公司副首席执行官陆青表示，随着中国试图在日益相互关联但又分裂的格局中巩固自己的立足点，中国将不再是一个出口导向型经济体，而是越来越多地扩大其全球影响力或海外投资。渣打银行中国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“四到五年以前，我们看到了欧美企业主导的全球化进程，以及两三十年前的日本和韩国企业主导的全球化进程。”她说。 “未来5到10年，我们将见证中国跨国企业的崛起。”&lt;/p>;&lt;p>;科技也被强调为中国粮食安全的关键要素。&lt;/p>;&lt;p>;宋巨国农业农村部副部长表示，中国愿与全球合作伙伴在先进装备和生物育种等领域开展合作，攻克中国粮食自给自足的薄弱环节。&lt;/p>;&lt;h3>;否农业公司深圳华大万事科技总经理刘黄表示，中国需要与全球油籽和饲料市场接轨，丰收抗洪、抗旱和进口疑虑，中国粮食流失。但也要在依赖海外供应商和自有库存之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;中国能源建设股份有限公司副总经理吴云强调，要稳定。 “我们需要关注产能高度集中带来的供应链脆弱性，”他说，“努力增强清洁能源供应对地缘政治因素、贸易限制、自然灾害、技术壁垒和寡头垄断的抵御能力。”&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charming, controversial Henry Kissinger steered establishment of US-China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243307/charming-controversial-henry-kissinger-steered-establishment-us-china-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亨利·阿尔弗雷德·基辛格，美国外交官、顾问和政治家，曾担任美国总统政府的国务卿和国家安全顾问理查德·尼克松和杰拉尔德·福特于周三去世，享年 100 岁。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格是一位备受争议的诺贝尔和平奖获得者，因帮助尼克松建立与中国的关系以及在越南战争中的作用而闻名，留下了不可磨灭的印记基辛格协会称，他在 20 世纪下半叶，特别是他在 1969 年至 1977 年间在美国外交政策中的作用，在美国外交政策中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格协会称，他在康涅狄格州的家中去世。&lt;/p>;&lt;p>;最初对1969年成为白宫国家安全顾问后，他于1971年在尼克松的要求下两次访问北京，第一次是秘密访问，与周恩来总理就美中关系中仍然最令人担忧的问题——台湾——进行谈判。为尼克松的历史性访问铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;主要的症结点——美国对这个自治岛屿的军事支持以及联合国是否承认北京或台北——最终通过一系列公报、保证得到解决&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基辛格最初主张“ “两个中国”方案将让台湾和中国在联合国拥有席位，但周表示不可能妥协。经过广泛谈判，台北将联合国席位让给了北京，华盛顿正式承认中国和美国同意在军事上支持台湾的唯一一个。&lt;/p>;&lt;p>;用模糊的措辞掩盖了美国是否会在基辛格的访问为 1972 年毛泽东和尼克松之间的峰会铺平了道路。经过23年的敌对之后建立了正式关系。作为其中的一部分，双方还达成了一项在战略上共同对抗苏联的默契，尽管两国关系的全面正常化要到 1979 年才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;更具分裂性的是基辛格延长和扩大双边关系的行动。越南战争。 1969 年 7 月，他对助手们说：“我不相信像北越这样的四流小国没有崩溃点。”&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格纪念首次访问中国 50 周年，敦促美国——中国谈判&lt;/h3>;&lt;p>;最初在成为国家安全顾问时，他赞成与河内进行谈判，并反对对柬埔寨进行大规模轰炸，河内将柬埔寨用作重要的集结地和补给路线。&lt;/p>;&lt;p>;但是当尼克松支持轰炸行动时，基辛格迅速效仿，最终导致了柬埔寨红色高棉的种族灭绝统治。 1973 年，五角大楼承认基辛格批准了 1969 年和 1970 年对柬埔寨进行的 3,875 次轰炸袭击，以及“不让这些袭击出现在报纸上的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格，后来成为美国国务卿1973 年底，越南还在巴黎和谈和停火谈判中发挥了关键作用，并在 1973 年与越南同行黎德寿共同获得了颇具争议的诺贝尔和平奖，但黎德寿拒绝了该奖项。然而，停火是短暂的，两年后共产党就上台了。&lt;/p>;&lt;p>;在他数十年的政策生涯中，他还在许多其他重大事件中发挥了关键作用，包括与苏联的缓和并支持巴基斯坦与前东巴基斯坦进行血腥战争，最终导致孟加拉国独立。时任美国驻东巴基斯坦总领事阿切尔·布拉德 (Archer Blood) 将此次袭击描述为“选择性种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基辛格还帮助谈判成功结束了 1973 年以色列和埃及之间的赎罪日战争，并于同年支持了一场针对智利民选萨尔瓦多·阿连德的政变； 1975年为印度尼西亚入侵东帝汶开了绿灯，导致了长达24年的残酷占领；并考虑在次年对古巴进行空袭。&lt;/p>;&lt;p>;尼克松于 1974 年因水门丑闻辞职后，基辛格在杰拉尔德·福特总统的领导下权力有所削弱，尽管他一直担任国务卿直至 1977 年 1 月福特卸任。&lt;历史学家大卫·罗斯科普夫 (David Rothkopf) 在其 2005 年出版的《经营世界：国家安全委员会的内幕和美国外交政策的设计师》一书中写道，尼克松和基辛格是一对迷人且互补的搭档。基辛格迷人而世故，为尼克松提供了他所鄙视却又渴望的优雅和权威的体面。罗斯科普夫写道：“这些白手起家的人既受到认可的需要和神经质的驱使，也受到他们的优势的驱使。”&lt;/p>;&lt;p>;在随后的几十年里，基辛格担任了各种学术、公司董事会、政策和改革委员会的职务。并创立了基辛格咨询公司。他写了大约 20 本书，并与中国保持着密切的联系，并在 2023 年 5 月接受哥伦比亚广播公司采访时表示，如果他给北京国家主席习近平打电话，“他很有可能会接我的电话，是的。”&lt;/p >;&lt;p>;他还大力支持邓小平 1989 年 6 月 4 日动用军队镇压天安门广场抗议学生的决定。近年来，他呼吁缓和华盛顿和北京之间的紧张关系。&lt;/p>; &lt;p>;十月底，基辛格在最后一次公开露面中对美中关系全国委员会表示，两国拥有“给世界带来和平与进步的独特能力”和“摧毁世界的独特能力”。 &lt;/p>;&lt;p>;就在几个月前，基辛格最后一次访问中国，并在一次“私人旅行”中会见了习近平。&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格：中国，美国必须揭示红线以避免冲突&lt;/h3>;&lt;p>;基辛格于 1923 年 5 月 27 日出生于德国巴伐利亚地区的一个犹太家庭。 1938年，随着纳粹迫害的加剧，他被迫与父亲​​、母亲和弟弟一起逃亡。他们在伦敦短暂停留，然后搬到了纽约，在那里他把名字改成了亨利，上高中，并在纽约城市学院学习会计。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他适应得很快，但他从未失去厚重的性格。德国口音，部分原因是他小时候不愿意说话。 1943 年，大学毕业后，他加入美国陆军，从事情报工作，因追查盖世太保军官和破坏分子而获得铜星勋章，并入籍公民。&lt;/p>;&lt;p>;战后返回美国，他进入哈佛大学并获得学士、硕士和博士学位。他关于和平与合法性之间关系的博士论文长达 400 多页，以至于哈佛对后续论文设定了 35,000 字的限制。&lt;/p>;&lt;p>;他仍以教员身份留在哈佛，同时从事各种外部奖学金工作、咨询机构和智库，越来越关注核武器。着眼于将理论与实践相结合，他成为纽约州州长纳尔逊·洛克菲勒 (Nelson Rockefeller) 1960 年、1964 年和 1968 年共和党总统提名竞选活动的外交政策顾问。&lt;/p>;&lt;h3>;基辛格警告中美之间存在“灾难性”冲突&lt;/h3>;&lt;p>;1968 年尼克松竞选时，基辛格最初称他为“所有竞选总统的人中最危险的一个”。但在尼克松赢得共和党提名后，基辛格改变了态度，他告诉尼克松助手理查德·艾伦，他愿意尽一切努力帮助尼克松当选。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格的行动往往是秘密进行的– 包括他在向国会和美国公众隐瞒 1969 年柬埔寨和老挝爆炸事件中所扮演的角色 – 面临着同样的批评，从反战活动人士和社会学家到政治家​​和外交政策专家，他们指责他傲慢和坚持 19 世纪强权政治的观点。&lt;/p>;&lt;p>;他自始至终都没有道歉，他质疑批评者的智商，其中包括一些人称世卫组织在越南和柬埔寨的行为是犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了他们的无知，”他在 100 岁生日前不久接受哥伦比亚广播公司周日早间采访​​时说道。 “这是必要的一步。现在，年轻一代觉得，如果他们能够表达自己的情绪，他们就不必思考。”&lt;/p>;&lt;p>;曾在尼克松 1972 年北京之行期间担任翻译的退休外交官查尔斯·弗里曼 (Charles Freeman) 表示，基辛格坚定地表示植根于欧洲均势政治，对亚洲几乎没有兴趣或了解，直到 1971 年访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;“他去了北京，被迷住了，发现了具有非常复杂的远见、非常复杂的治国方略和明智见解的领导人前美国驻沙特阿拉伯大使弗里曼说：“基辛格才华横溢，但复杂，尽管中国被孤立了。”弗里曼补充道，“基辛格非常聪明，但也很复杂。”“他可能非常迷人，但前提是这符合他的利益。而且他不体贴下属，”他补充道。 “他对权威非常尊重……尽管尼克松是一个饱受折磨的人，而且基辛格近距离观察到这一点，但他总是非常小心，不要冒犯尼克松。”&lt;/p>;&lt;p>;他是第一位在外国出生的美国国务卿。州，也是第一个同时担任该头衔和国家安全顾问职位的人。&lt;/p>;&lt;p>;1949 年，他与安·弗莱舍 (Ann Fleischer) 结婚。他们育有两个孩子，并于 1964 年离婚。他于 1974 年与南希·马金尼斯 (Nancy Maginnes) 结婚。100 岁时，他继续担任基辛格协会主席。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格身后留下了妻子南希 (Nancy) 和他的家人。他和第一任妻子弗莱舍生了两个孩子，大卫·基辛格和伊丽莎白·基辛格。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia CEO says US needs 10 to 20 years to reach chip supply chain independence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3243301/nvidia-ceo-says-us-needs-10-20-years-reach-chip-supply-chain-independence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;经营着半导体行业最有价值公司的英伟达首席执行官黄仁勋表示，美国距离实现这一目标还有长达 20 年的时间。打破对海外芯片制造的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;黄在纽约举行的《纽约时报》DealBook 会议上发表讲话，解释了他的公司的产品如何依赖来自世界不同地区的无数组件，而不是只有台湾，最重要的元件是在那里制造的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们距离供应链独立还有十年到二十年的时间，”他说。 “这对于一两年来说并不是一件真正实用的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;前景表明，拜登政府的一个关键目标——将更多的芯片制造行业带到美国海岸——还有很长的路要走。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统支持两党立法以支持该建筑这里的制造设施。许多最大的公司正计划扩大其在美国的业务。其中包括英伟达的顶级制造合作伙伴台积电，以及三星电子和英特尔。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲也在推动在本地建立更多制造工厂。这是扭转几十年来全球化生产分散在世界各地的努力的一部分，但也导致了台湾和韩国等地区的瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;另外，黄重申了公司的承诺中国仍然是最大的芯片市场。在美国政府实施出口限制后，该公司失去了向该国出售其最强大的人工智能处理器的能力，并于上个月进一步收紧了出口限制。华盛顿认为，此类措施是保护国家安全所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，在最新规定公布后，英伟达正在为中国开发不会引发限制的产品。&lt;/p>;&lt;p>; “我们必须拿出符合规定的新芯片，一旦符合规定，我们就会回到中国，”他说。 “我们尽力与所有人开展业务。另一方面，我们的国家安全很重要。我们的国家竞争力很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他还警告此类规则会带来意想不到的后果。他说，中国目前有多达 50 家公司正在开发可与 Nvidia 的产品竞争的技术。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rat on food tray at Tangs Market leaves pregnant Singaporean ‘traumatised’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243302/rat-food-tray-tangs-market-leaves-pregnant-singaporean-traumatised?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;上周六，一名怀孕16周的妇女和她的家人在新加坡乌节路的美食广场吃午餐时，一只老​​鼠从上面掉到她的桌子上。&lt;/p>;&lt;p>;在一段广为流传的视频中，可以看到这只老鼠侧躺在唐斯市场的食物托盘上，抽搐并移动它的腿。&lt;/p>;&lt;p >;这位不愿透露姓名的妇女的母亲表示，这一事件让她 27 岁的女儿“受到了创伤”，因为她担心孩子的健康。&lt;/p>;&lt;p>;这位年长的妇女，我们称之为 Lim 女士，她说她的女儿目前正在接受妇科医生开出的药物治疗。&lt;/p>;&lt;p>;中央通讯社查看了 Lim 和 Tang 值班经理之间的 WhatsApp 通信截图。他们显示，百货公司为这家人提供了“健康礼篮”和“200 新元（150 美元）礼品卡”。 Lim 都拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;“我只想得到公平对待，”Lim 说。 “他们必须承担与这起事件有关的所有直接费用。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘恶心’：新加坡夫妇快吃完饭碗后发现虫子&lt;/h3>;&lt;p>;林先生回忆起事件她说，女儿吃到一半时，感觉拿着筷子的手上有“液体滴下来”。这些液体还弄脏了她女儿穿的羊毛衫。&lt;/p>;&lt;p>;当她的女儿抬头寻找滴水的来源时，她看到了老鼠。看到这个生物后，她站了起来，从座位上退了回去。几秒钟后，她听到“砰”的一声，老鼠掉下来落在她的食物托盘上。&lt;/p>;&lt;p>;“她尖叫着跑向我们，疯狂地说她需要洗手，”林说，并补充说她的女儿很担心她未出生的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 和她的家人随后前往鹰阁医院急诊室。账单高达 1,152.06 新元（864 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;周一，她又去看了妇科医生。由于存在啮齿类动物污染的风险以及钩端螺旋体病的潜在风险，她被开了抗生素和益生菌。&lt;/p>;&lt;p>;钩端螺旋体病是一种影响人类和动物的细菌性疾病，可引起多种症状。并发症包括肾损伤和肝功能衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;在《中央通讯社》看到的一份医疗备忘录中，医生在周一审查时确认了胎儿和母亲的健康状况。&lt;/p>;&lt;p >;周六，即事发当天，唐家的一名值班经理向商店对所发生的事情表示歉意。那天晚上晚些时候，唐斯向林询问她的家庭住址，在那里可以寄出“健康礼篮”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，林说：“我们不想要健康礼篮。我们想知道唐斯将如何解决这件事。”&lt;/p>;&lt;p>;在随后的消息中，唐斯还提供了一张礼品卡，并索要医院账单的收据。&lt;/p>;&lt;p>;“以示我们真诚地道歉，我们将向您赠送价值 200 新元的 Tangs 礼品卡，以弥补此次事件给您带来的不便。”该公司值班经理周一通过 WhatsApp 表示。 “与事件相关的医疗费用，请将收据发送给我们，以便我们跟进。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这是否构成唐氏提出的支付医疗费用的要约。&lt;/p>;&lt;h3 >;蛇沙拉：澳大利亚男子在超市生菜中发现20厘米长的爬行动物&lt;/h3>;&lt;p>;提供礼品卡并没有得到林的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“唐管理层以200 美元的代金券用于支付我们的自付费用和休假日，这对我们来说是一种侮辱，”她回答道。&lt;/p>;&lt;p>;“Tang 的管理层告诉我们，我们必须为他们未能维持适当的食品安全付出代价。美食广场。这对任何外行来说都是不公平的。我们完全震惊了。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，Lim 说：“Tang 不能指望我们……自掏腰包支付医疗费和其他间接费用。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，停车费和需要利用年假陪女儿去医院产生了费用。&lt;/p>;&lt;p>;“这个原则是错误的”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在周三下午发布的一份声明中，Tangs 证实周六下午 2 点 55 分（当地时间）在 Tangs Market 美食广场的食品托盘上发现了老鼠。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，“受影响的顾客是”但没有进一步提及与 Lim 及其家人的任何互动。&lt;/p>;&lt;p>;中央通讯社向 Tangs 询问其与 Lim 的通信，但没有得到答复。&lt;/p>;&lt; p>;该公司在声明中补充说，该事件“令人遗憾和不可接受”，并宣布关闭美食广场一天以进行清洁和消毒工作。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, claims against Joko Widodo’s wife highlight nation’s history of ‘political misogyny’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243230/indonesia-claims-against-joko-widodos-wife-highlight-nations-history-political-misogyny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚即将卸任总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的妻子伊丽亚娜·维多多 (Iriana Widodo) 被称为保守的第一夫人，通常热衷于置身事外。在她丈夫执政的九年里，她成为了众人瞩目的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在过去的几周里，她的名字在印度尼西亚社交媒体上引起了激烈的争论，因为有人指控她策划了她儿子纪伯伦的副总统候选人资格拉卡布明·拉卡 (Rakabuming Raka)，主要总统候选人普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的竞选搭档。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 政治脱口秀节目 Bocor Alus 于 11 月 18 日发表题为“Ambisi dan manuver Ibu Suri”（野心）的报道后，针对伊里亚娜的指控迅速走红。以及太后的演习）”。制作该播客并出版一本广受好评的同名新闻杂志的 Tempo 第二天也以同一主题为封面故事。&lt;/p>;&lt;p>;“情节多么曲折啊！一个受人尊敬、被器重的人，原来是个怪物！”一位 YouTube 用户在回复 Bocor Alus 报告视频时写道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;该杂志在报道中声称，伊丽安娜是纪伯伦参选背后的真正推动力和策划者，声称她哄骗她的丈夫指示当时的宪法法院主审法官安瓦尔·乌斯曼（与总统的妹妹结婚）做出有利的判决，使他们 36 岁的儿子能够绕过总统和副总统候选人 40 岁的最低年龄要求。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 23 日，印度尼西亚最高法院维持了原判最低年龄，但有一项规定允许任何当选公职的人都有资格，为现任梭罗市市长纪伯伦成为副总统候选人铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;维多多总统已被任命为副总统候选人。由于他的儿子加入普拉博沃的竞选，他受到了广泛的批评，包括指控他裙带关系和滥用权力。维多多在进入政界之前是一位不起眼的家具制造商，他一跃登上总统宝座，很大程度上是因为印度尼西亚人反对精英家族王朝对政府权力的控制。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度尼西亚的 Z 世代和千禧一代可以决定国家下一任领导人&lt;/h3>;&lt;p>;关于伊里亚娜的节奏报告为针对维多多的反民主指控增添了新的维度。但雅加达的女权主义作家朱莉娅·苏里亚库苏玛 (Julia Suryakusuma) 在一篇专栏中指出，虽然这次曝光提出了一些相关观点，但她对像 Tempo 这样受人尊敬的杂志将如此有争议的主张建立在“家庭八卦”的基础上感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;在其文章中报道称，Tempo 声称，其未透露姓名的消息来源是总统大家庭的成员，他们不赞成“提升”纪伯伦的方式，并决定发声。&lt;/p>;&lt;p>;“基于这样的封面故事有争议的证据似乎没有必要。苏里亚库苏玛写道：“就好像他们故意针对伊莉安娜。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚人权律师兼前议员 Nursyahbani Katjasungkana 称针对伊莉安娜的指控是“带有性别偏见的污名化”。&lt;/p>;&lt;p>;“伊莉安娜或许（在纪伯伦的候选资格中）发挥了一定作用，但她的作用不可能超越总统的作用，那么为什么要把她像替罪羊一样牺牲在祭坛上呢？”她对《亚洲周刊》说。&lt;/p>;&lt;p>;努尔夏巴尼表示，这种误导性的叙述通过将伊里亚娜塑造为恶棍，减轻了维多多的罪责。 “印度尼西亚文化不容忍有权势的女性，因此总统夫人可能对我们的法律造成如此严重破坏的想法可能会引起更大的公众愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚宪法没有提及也没有规定女性的角色她们是第一夫人，但按照传统，她们履行礼仪职责，陪同总统参加公开活动，并监督自己的慈善事业。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的扎赫罗通·努莱尼 (Zahrotun Nuraini) 是一名来自中爪哇省沙拉迪加的学生活动家，她根据自己的了解说道在社交媒体上看到，厌女症是有关伊莉安娜涉嫌干涉国家事务的指控中的一个明显因素。&lt;/p>;&lt;p>;“很多网民开玩笑地总结这个问题，说[纪伯伦的候选资格]始于‘一个’的野心” emak-emak（家庭主妇）&#39;，这本身就是一个贬义词，这种野心现在已经危及国家的未来。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尤索夫伊萨东南亚研究所的政治学家兼研究员马德·苏普里亚特玛 (Made Supriatma) 将伊莉安娜的污名化定义为一种表达“政治厌女症”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些不想直接批评佐科维的人来说，习惯性地指责他的核心圈子里的人，”他说，用他的流行昵称来指代维多多。 “毫无疑问，伊莉安娜是最新的受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;梅德表示，历届印度尼西亚第一夫人也都因丈夫的“失败”而首当其冲。&lt;/p>;&lt;p>;在 1960 年代印度尼西亚第一任总统统治期间苏加诺，他在日本出生的第五任妻子根本直子，更广为人知的名字是德维·苏加诺，经常成为反苏加诺抗议者的攻击目标，他们贬称她为“Gundik Jepang”或“日本妃子”。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚下一任第一夫人田苏哈托的表现仅稍好一些。苏哈托在 32 年的腐败统治后于 1998 年政治垮台，他的妻子经常被指责为“贪婪”。&lt;/p>;&lt;p>;维多多的前任苏西洛·班邦·尤多约诺 (Susilo Bambang Yudhoyono) 经常因其妻子克里斯蒂亚尼 (Kristiani) 的影响力而受到嘲笑。 Herrawati（因昵称“Ani”而闻名）对他产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;当尤多约诺家族的长子 Bambang Harimurti 于 2017 年退伍参加雅加达州长选举时，有传言称他受到了父亲的压力。 “雄心勃勃”的妈妈要跑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;提出尖锐的问题厌女症长期以来一直是印度尼西亚政治中的一个固定现象。&lt;/p>;&lt;p>;他举了执政的人民民主党主席兼前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里（Mekawati Sukarnoputri）的例子，她在 2004 年印度尼西亚第一次直接总统选举中输给了苏西洛·班邦·尤多约诺（Susilo Bambang Yudhoyono），这是众所周知的，一位退休将军和她自己的前部长。&lt;/p>;&lt;p>;“她缺乏大众吸引力的很大一部分原因是她是一名女性，”梅德说。&lt;/p>;&lt;p>;一项针对印度尼西亚人的民意调查Litbang Kompas 研究小组 1 月底发现，94.9% 的受访者知道梅加瓦蒂是谁，使她成为印度尼西亚最著名的政治领袖，但她的“可接受性”评级仅为 51.8%。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃是第二知名的政治家，支持率为 95.5%，但接受度得分明显更高，为 72.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃选择的竞选伙伴是否会适得其反？&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃选择的竞选伙伴是否会适得其反？ h3>;&lt;p>;27 岁的 Anindya Shabrina Prasetyo 明年将首次作为工党成员竞选东爪哇地区议会议员，她说她最近亲身经历了政治中的厌女症。&lt;/p>;&lt; p>;“自从我宣布参选以来，我不得不应对来自普通民众更多的仇恨和愤世嫉俗的表达，包括身体暴力的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;Anindya 说，她怀疑这有什么问题。这与她成为一名女性候选人有关，因为她的男同事没有一个有同样的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，我们社会中的许多人认为通过抹黑运动来打倒女性是可以的，因为它通常风险较小。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Anindya 表示，印度尼西亚的政治仍然是男性主导的领域，但她希望当地政党尽最大努力制定保护机制，以便像她这样的女性领导人确实有机会。&lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是，我们女性必须向其他遭受厌女症的女性表示声援，而不是通过做同样的事情来帮助延续这种现象。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henry Kissinger dead at 100]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243296/henry-kissinger-dead-100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 10:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;备受争议的诺贝尔和平奖获得者、外交巨擘亨利·基辛格去世，他在两任总统的领导下为美国外交政策留下了不可磨灭的印记据他的地缘政治咨询公司 Kissinger Associates Inc. 称，基辛格于周三在康涅狄格州的家中去世，享年 100 岁。该公司在一份声明中表示。没有提及当时的情况。据称，他将被安葬在私人家庭葬礼上，稍后将在纽约市举行公共追悼会。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格在百岁之后一直很活跃，出席白宫的会议出版一本关于领导风格的书，并在参议院委员会就朝鲜构成的核威胁作证。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月，他突然访问北京，会见中国国家主席习近平，习近平发表讲话深爱“老朋友”基辛格。&lt;/p>;&lt;p>;在担任美国国务卿期间，他极大地改变了美国在冷战、越南和中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他1973 年的和平奖——共同授予北越的黎德寿，但他拒绝了——是有史以来最具争议性的和平奖之一。诺贝尔委员会的两名成员因评选而辞职，并且出现了有关美国秘密轰炸柬埔寨的问题。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出......&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>