<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[School stadium roof collapses in China, trapping at least 10]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228655/school-stadium-roof-collapses-china-trapping-least-10?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/08f75951-0c96-4ec5-9a03-38e419153 516_2aca9fa6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，数十名急救人员正在中国东北地区一所学校体育场的废墟中进行清理，该建筑的混凝土屋顶倒塌，导致 10 多人被困。&lt;/p>;&lt;p>;据国家电视台中央电视台报道，黑龙江省齐齐哈尔市第 34 中学体育场的屋顶于周日下午塌陷。&lt;/p>;&lt;p>;网上照片显示了该设施的墙壁也被损坏。&lt;/p>;&lt;p>;下午 5 点 30 分，八人被救出。&lt;/p>;&lt;p>;据重庆新闻机构 Cqnews.net 援引未透露姓名的目击者的消息，当局没有提供有关仍被困人员的详细信息，但学校女排正在体育场内训练。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门于下午 2 点 56 分接到倒塌事件通知，并派出了 39 辆消防车和 159 名消防员。救援人员赶到现场。&lt;/p>;&lt;p>;医疗和公安部门也做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的照片显示，几名救援人员从废墟中救出了一名年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到龙沙区的学校置评。&lt;/p>;&lt;p>;龙沙应急局的一名工作人员拒绝提供最新消息，只说全面救援行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江第二大城市齐齐哈尔，拥有500万人口的周日，据报道有大雨，市中心地区降雨量约为30毫米。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，齐齐哈尔市第一医院收治了7名受伤学生，但没有迹象表明他们的情况如何。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 21:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Important strategic partner’: Alibaba holds on to its Ant Group stake, declining to partake in fintech giant’s shares buy-back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3228656/important-strategic-partner-alibaba-holds-its-ant-group-stake-declining-partake-fintech-giants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/154a44b1-b36e-4fc2-9bcb-e775b9539 129_a8d51943.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股表示将保留其在蚂蚁集团的股份，拒绝参与全球最大的金融科技和在线支付公司提出的股票回购计划。&lt;/p>;&lt;p>;“蚂蚁金服仍然是阿里巴巴集团各项业务的重要战略合作伙伴，”该报的母公司周日在向香港证券交易所提交的一份声明中表示。 “阿里巴巴已决定，不会根据拟定的股票回购计划向蚂蚁金服出售任何股份，以维持其股权。”&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服两周多前被中国人民银行 (PBOC) 处以 71.23 亿元人民币（9.8433 亿美元）的罚款，自 2020 年 11 月 370 亿美元的股票出售失败以来，近三年来的监管审查似乎正在翻开新的篇章。&lt;/p>;香港Wealthy Securities董事总经理Louis Tse Ming-kwong表示，持有蚂蚁集团33%股权的阿里巴巴“正在表达对蚂蚁集团的信心，并发出鼓励其他投资者采取长远眼光的信息”。 “蚂蚁金服将寻求再次上市，而中国政府已对私营企业表示支持，这鼓励股东给予其支持。”&lt;/p>;&lt;h3>;重新定义金融科技&lt;/h3>;&lt;p>;周日的股东大会批准了蚂蚁集团从投资者手中回购最多 7.6% 股权的计划。根据 7 月 9 日提交的交易所文件，回购的股票将转入蚂蚁金服的员工激励计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据杭州阿里巴巴 7 月 9 日提交的文件，拟议的回购（未具体说明价格）将使支付宝无现金支付服务运营商的估值约为 5671 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;h3>;中国打击大型科技公司、扼杀全球最大 IPO 的时间表&lt;/h3>;&lt;p>;这是一个 s就在蚂蚁集团在上海和香港的首次公开募股(IPO)被取消之前，2020年的市值比2800亿美元的市值减少了近70%。&lt;/p>;&lt;p>;“即使其估值较低，成功上市对于筹集资金以支持蚂蚁集团的发展也很重要，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服的高管会见了中国监管机构，中国监管机构起草了一系列规则，以阻止资金流向小企业。全球第二大经济体蓬勃发展的小额贷款市场。&lt;/p>;&lt;h3>;蚂蚁集团与监管机构就整改达成协议——消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;IPO暂停一个月后，时任央行副行长潘功胜指示蚂蚁集团回归在线支付本源，在经营个人信用评级业务时保护客户隐私，并成立金融控股公司来管理其业务。&lt;/p>;&lt;p>;此后，蚂蚁集团进行了一系列改革。 2020 年 12 月，该公司从金融市场上删除了由几家小型区域性银行提供的三年期或五年期的计息定期存款产品。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴联合创始人、前董事长马云在今年年初的公司重组中放弃了对蚂蚁金服的控制权，结束了与金融科技公司董事长井贤栋、前首席执行官胡晓明和阿里巴巴元老蒋芳的一致行动协议。&lt;/p>;&lt;p>;此次重组意味着马云给予了蚂蚁金服更多的控制权。根据蚂蚁集团 1 月份的声明，他的投票权提高了 53.46%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 21:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing detains waste firm workers in fake air pollution data case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228639/beijing-detains-waste-firm-workers-fake-air-pollution-data-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/77a41927-05cb-43c2-a95f-f9dbfac8fb4 a_a15940a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家在Covid-19大流行期间负责处理北京大量医疗废物的公司因涉嫌篡改空气污染监测数据而接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周四报道称，北京警方在该公司自动监测设备记录中发现二氧化硫数据出现大量更改后，拘留了该公司的八名员工。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这是中国首都首例此类案件&lt;/p>;&lt;p>;新华社没有透露该公司的名字，但在线新闻网站界面称该公司是北京润泰环境科技股份有限公司，是台湾润泰集团的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司的网站，北京润泰在包括埃博拉和禽流感在内的多次疫情中处理过废物处理。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19大流行期间，它是首都唯一一家处理医疗废物的废物管理公司，处理了80%的医疗废物。台湾财经报纸《商报》2021 年报道称，中国科学家发现污染物可以充当病毒的“特洛伊木马”&lt;/h3>;&lt;p>;新华社称，该公司有三套自动空气监测仪，向环保部门发送实时数据。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，多名主管在发现该公司二氧化硫排放超标后，涉嫌要求员工操纵数据。&lt;/p>;&lt;p>;该公司有 8 名员工被拘留&lt;/p>;&lt;p>;北京润泰并未立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是警方或污染检查人员第一次指控企业伪造空气质量数据。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，西南省份四川省环保官员发现一家企业更改了其自动空气污染物监测设备的参数，导致向环保部门发送的数据与实际排放的污染物浓度存在巨大差异。&lt;/p>;&lt;据生态环境部下属报纸《中国环境报》报道，该公司三名人员已被拘留，案件正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，湖北省中部省份的两家陶瓷公司被发现伪造网络数据。&lt;/p>;&lt;p>;据该省生态环境厅称，这两家公司总共被罚款1280万元人民币（178万美元），责任人已移交司法机关。 &lt;/p>;&lt;p>;北京环保非政府组织公共环境研究所技术主任阮庆媛表示，近年来自动监测数据的公开情况有所倒退。&lt;/p>;&lt;p>;界面援引她的话说：“[我们]希望能够在公众监督下提高自动监测数据的质量。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布新的主要河流和湖泊清理计划&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，地方环境局合作会同公安、检察机关开展打击自动监测数据造假专项行动。&lt;/p>;&lt;p>;环境部称，截至2019年底，共查处数据造假案件270起，罚款逾4900万元。&lt;/p>;&lt;p>;环保部应急管理办公室主任赵群英上个月表示，环保部高度重视自动监测数据质量，对此类造假行为“零容忍” &lt;/p>;&lt;p>;“造假数据的手段有很多，主要发生在污染物采样和预处理、仪器分析和数据传输等过程中。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;“为了保证数据的准确性，我们需要对造假者持续施压。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is the state of China’s food-security drive, and what must be done to feed its people?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228652/what-state-chinas-food-security-drive-and-what-must-be-done-feed-its-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8/images/canvas/2023/07/23/f4e97802-39d9-4bda-a987-8eed9fcf01 5a_b823c046.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;多年来，中国领导人一直在加紧努力，确保有足够的粮食养活该国 14 亿人口，但在与西方的紧张关系加剧以及乌克兰战争等地缘政治因素影响进口和供应链的情况下，这一努力得到了更大的推动。&lt;/p>;&lt;p>;北京的做法是通过强调国内主食供应来寻求更大的自给自足。尽管正如北京多年来所重申的那样，政府粮食储备仍然充裕，但自 2000 年以来，中国的总体粮食自给率一直在下降。&lt;/p>;&lt;p>;在本文中，我们探讨了中国在农业安全建设中面临的六大挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管过去八年粮食年产量超过 6.5 亿吨，但中国在稳定或提高这一水平方面面临着越来越大的压力，这主要是由于生产力不足和效率。&lt;/p>;&lt;p>;根据截至去年的官方人口数据，这一产出是由 4.9 亿农村人口支撑的，占中国人口的近 35%。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平称农业是一个“极其重要”的国家安全问题&lt;/h3>;&lt;p>;相比之下，美国去年生产了约 5.7 亿吨主要粮食，约有 6600 万人（占总人口的 20%）生活在农村地区。 2020年人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;中国在种子育种方面也急需技术创新。&lt;/p>;&lt;p>;国产玉米、大豆种子的产量仅为美国的60%左右，有官员称，差距“超过20年”。&lt;/p>;&lt;p>;2021年发布的全国“种业振兴”规划中，也敦促育种者在不同种子品种上取得突破。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但是，尽管中国农业规模庞大，但在化肥、农药和农机方面仍然缺乏先进技术。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;过去几年，习近平主席在全国范围内开展了开垦耕地运动，并正在审议以保护耕地为优先的食品安全法，将保留足够耕地的重要性提升到了新的水平。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国快速城市化进程，大片良田被用于商业开发，并受到严重污染。为了推动经济全球化，北京警告称，不能再失去耕地。根据自然资源部的全国调查，过去两年，在采取严厉措施的情况下，耕地总规模开始扩大。&lt;/p>;&lt;p>;中国人大常委会去年通过了一项法律，保护东北部和内蒙古自治区部分地区的肥沃土壤，被称为黑土，全国约四分之一的粮食作物生长在这里。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中央政府加大力度提高耕地质量，承诺建设价值 12 亿亩（8000 万公顷）的耕地。到2030年，“高标准”农田面积将达到19亿亩。&lt;/p>;&lt;p>;“高标准”田面积大，地势平坦，风雨无阻，稳产。&lt;/p>;&lt;p>;最高领导层也提出饮食多样化，发展深海养殖，补充日益增长的粮食需求。&lt;/p>;&lt;h3>;深海捕捞能养活中国吗？捕捞成本会不会太高？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h 3>;&lt;p>;由于土地资源有限，主要种植水稻和小麦等主粮作物，中国每年消费的大豆80%以上依赖进口，其中大部分来自美国、巴西和阿根廷。中国海关数据显示，以巴西为首的这三个国家去年合计占中国大豆进口量的 96%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然需求自 1990 年代末以来几乎增长了两倍，但国内产量增长仍然缓慢，主要原因是上述国产种子的产量几乎没有提高。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于担心被某些国家“扼杀”，北京一直在使大豆进口来源多样化，将乌拉圭、加拿大和俄罗斯纳入其中。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国禁止“一刀切”开垦农田&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于对国际油籽和动物饲料市场的高度依赖，中国与主要粮食供应国美国及其盟国的关系日益紧张，加上乌克兰战争导致全球市场动荡，因此面临着越来越大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;一项旨在保障黑海地区从乌克兰（乌克兰之一）出口谷物的协议在俄罗斯退出后，世界主要农业生产国对世界其他地区的协议于周一到期。&lt;/p>;&lt;p>;一年前由联合国和土耳其斡旋的战争双方达成的协议被广泛认为有助于缓解去年全年的食品价格通胀。现在，随着俄罗斯的退出，人们普遍担心全球粮食价格将再次飙升。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年从乌克兰进口的玉米有近30%，现在需要转向更昂贵的来源来填补缺口，因为中国已经在当地建立了相对成熟的基础设施。&lt;/p>;&lt;h3>;罕见的降雨导致中国在收获前数百万吨小麦损失&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与世界其他地区一样，中国的粮食安全越来越受到极端天气的考验。 &lt;/p>;&lt;p>;超预期的降雨导致中国中部和北部部分地区大片小麦发芽受损，多个部委警告称，未来几个月，包括干旱和洪水在内的极端天气可能会困扰农业地区。&lt;/p>;&lt;p>;国家气候中心在今年早些时候的微信帖子中表示，今年夏天，中国已记录了至少自 1961 年以来气温在 35 摄氏度（95 华氏度）或以上的天数最多。月。&lt;/p>;&lt;p>;政府的部分应对措施是加强水利基础设施建设。据《人民日报》本月早些时候报道，今年上半年，全国各地启动了约 17,600 个水利工程。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括一条河流，将南水北调中线工程引水至北京南部的雄安新区，该工程被称为习近平的宠儿工程。&lt;/p>;&lt;h3>;“不再下降”：中国的农作物整治针对的是关键粮食、油籽&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;根据2020年向全国人大常委会提交的一份报告，每年至少有3500万吨粮食，即中国年产量的5%，在运输、储存和加工过程中被浪费，主要原因是方法不合格。&lt;/p>;&lt;p>;种子技术是另一个因素。例如，在中国市场上，国产蔬菜在抗运输损失方面往往比进口品种差。&lt;/p>;&lt;p>;消费端的浪费也很大。同一份报告称，中国城市地区的公共餐饮场所每年浪费了 1200 万吨至 1400 万吨食物。&lt;/p>;&lt;p>;为此，2021 年实施了《反食物浪费法》，要求个人和餐馆避免过量点餐，当浪费达到一定程度时要缴纳罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong convenience store worker charged with smuggling almost HK$82 million of drugs into Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228653/hong-kong-convenience-store-worker-charged-smuggling-almost-hk82-million-drugs-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/2d37eef1-d414-48f7-baad-882a29bc3fed_ 240202d8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港女子在日本被指控走私近 8,200 万港元（1,050 万美元）的非法毒品进入该国，据该国媒体报道，这是成田机场从乘客身上查获的第四大毒品金额。&lt;/p>;&lt;p>;日本报纸《每日新闻》周六称，这名女子（32 岁）是便利店工作人员 Choi Sin-yee，在距成田机场约 60 公里的地方降落7 月 1 日，乘坐从温哥华起飞的航班，从东京（37 英里）出发。&lt;/p>;&lt;p>;千叶县警察和日本海关官员表示，在她的两个手提箱中发现了 23.92 公斤非法兴奋剂，这些手提箱分别装在 24 个用黑色胶带包裹的塑料袋中。&lt;/p>;&lt;p>;据说崔否认了这些指控，并坚称这些手提箱是温哥华机场的一位熟人交给她的。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉日本当局，她只是意识到里面装有毒品。 &lt;/p>;&lt;p>;日本当局尚未查明涉案毒品种类。&lt;/p>;&lt;p>;2019年2月，成田机场从一名旅客行李中检获最大宗毒品为29.94公斤非法兴奋剂。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关6个月内在机场拘捕30人，检获价值3,900万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;日本当局尚未查明涉案毒品种类。 &lt;/p>;&lt;p>;2019年2月，在成田机场从一名乘客行李中检获的最大毒品量为29.94公斤非法兴奋剂。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联络日本总领事馆、香港警方及入境事务处以了解更多详情。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关在缉获价值100万美元的巴西可卡因床单后逮捕一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;香港海关检获价值约1,000万港元的英雄物品周六在香港机场。&lt;/p>;&lt;p>;官员在一名从曼谷抵达的 36 岁男子手提箱内的 11 块尼龙垫中发现藏有约 13 公斤毒品后逮捕了他。&lt;/p>;&lt;p>;在香港贩运危险药物最高可判处终身监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[African exports to China plunge amid property market slowdown and sluggish economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228642/african-exports-china-plunge-amid-property-market-slowdown-and-sluggish-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/c9ab9e35-18a0-4ab2-b525-33c3005c85 05_d47e9935.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国推动促进从非洲进口的努力尚未提振贸易额，根据中国海关总署的数据，今年上半年从非洲大陆的出口额下降了 12.4%，至 530 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国对非洲的出口额同期增长了 15.4%，至 878.8 亿美元，经过三年的 Covid-19 限制后，对中国商品的需求增加。过去六个月中中非双向贸易总额增长了 3.1%，达到 1,409 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这一数字在一定程度上受到中国经济复苏乏力的影响，房地产市场放缓以及大宗商品价格尤其是国际原油价格下跌加剧了这种复苏。&lt;/p>;&lt;h3>;非洲国家为何热衷于加入不断扩大的金砖国家俱乐部&lt;/h3>;&lt;p>;今年上半年，中国从非洲进口的商品减少，特别是从安哥拉、刚果民主共和国、刚果共和国、赞比亚、尼日利亚和加纳等资源丰富的国家进口的商品减少，这些国家是工业原材料和原油的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;例如，非洲第二大石油生产国安哥拉将大部分原油运往中国，其中一些用于偿还中国贷款。但今年前六个月，中国与中国的贸易额下降了 29.8%，至 102.4 亿美元，其中对中国的出口额下降了 39.3%，至 79.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与数十个非洲国家达成协议，允许零关税进入中国市场，而且北京方面也承诺从非洲大陆进口更多商品，但贸易额还是下降了。 In 2021, Chinese President Xi Jinping said Beijing aimed to import African products worth US$300 billion by 2025, with an emphasis on non-resource exports.&lt;/p>;&lt;p>;“China&#39;s weak property sector is hitting Africa hard,” said Charlie Robertson, head of macro strategy at FIM Partners, an asset management firm.&lt;/p>;&lt;p>;African raw materials had propped up China&#39;s construction and infrastructure boom – from iron ore in the housing sector to fuel for cars – but demand has faded.根据中国官方数据，今年前六个月中国的房地产投资同比下降了 7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国需求疲软和价格下跌，特别是与 2022 年相比，石油价格下降，非洲大宗商品对中国的热潮已经消退，”罗伯逊说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国从零新冠政策中的复苏速度比预期慢，”开普敦大学尼尔森·曼德分校教授卡洛斯·洛佩斯表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，第二季度，中国经济仍然受到房地产市场危机的影响，这对非洲大宗商品的需求产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;洛佩斯表示，安哥拉、阿尔及利亚等大宗商品驱动型经济体，以及中国传统的强大贸易伙伴肯尼亚、埃塞俄比亚和苏丹，在国际收支方面遇到了困难，就苏丹而言，还受到战争的额外影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;南非的贸易前景比非洲大陆大部分地区都更加光明。前六个月，南非与中国的贸易保持相对强劲，增长了 11.7%，达到 282.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯逊表示，南非在持续向中国销售金属方面比大多数非洲国家做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与南非的关系比中国与其他非洲国家的关系更加多元化，反映了南非经济成熟的领域，”南非国际研究所中非研究员劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示&lt;/p>;&lt;p>;她指出，中国工商银行持有南非主要金融服务提供商标准银行集团 20% 的股份，这有助于缓解两国之间的贸易，因为金融相关壁垒较少。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么越来越多的中国投资者将目光投向非洲的科技领域&lt;/h3>;&lt;p>;约翰斯顿补充道，南非对中国的主要出口是黄金、白银和铁矿石，中国一直在储备黄金，而南非则在储备黄金。铁矿石进口帮助中国减少了对澳大利亚的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，来自非洲的农产品很可能成为帮助中国实现粮食来源多元化、实现粮食安全的增长领域。约翰斯顿表示，中国海关最近任命了一些植物健康认证专家，与马达加斯加、津巴布韦、中非共和国和埃塞俄比亚等一些非洲国家合作，加速标准的统一。&lt;/p>;&lt;p>;农产品仅占非洲对中国进口的5%左右，但北京已与许多非洲国家签署协议，从非洲大陆进口更多农产品，包括牛油果、腰果、芝麻、水果和辣椒。&lt;/p>;&lt;p>;中非农产品贸易额从2012年的333亿元增至2022年的586亿元。今年前5个月，农产品贸易额达266亿元，同比增长20.4%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top diplomat in Hong Kong, Liu Guangyuan, appointed as liaison office deputy director, State Council says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228651/beijings-top-diplomat-hong-kong-liu-guangyuan-appointed-liaison-office-deputy-director-state-council?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/8dd5832e-41b5-4316-a50a-cd725a9790 fc_c5641700.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国务院宣布，北京任命驻香港最高外交官为中联办高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;国务院周日表示，确认《邮报》报道，中国外交部驻香港特派员刘光源被任命为中央政府驻香港联络办公室副主任。&lt;/p>;&lt;p>;这一任命为期两年。刘鹤出任中国外交部驻香港公署负责人后。&lt;/p>;&lt;p>;但声明并未明确刘鹤是否会继续担任特派员一职。据其网站称，他仍担任特派员办公室主任。&lt;/p>;&lt;h3>;反间谍部门副部长兼新任香港国家安全主管&lt;/h3>;&lt;p>;国务院还宣布，陈东已不再担任中联办副主任职务——他已担任该职务六年。 《华盛顿邮报》早些时候报道称，陈于周二离开香港，出任福建省立法机构副职。&lt;/p>;&lt;p>;刘从外交官转任中联办官员虽然罕见，但并非史无前例。曾在外交部工作过的姜恩柱，在领导其前身新华社香港分社后，于 2000 年领导中联办。&lt;/p>;&lt;p>;刘是一位经验丰富的中美关系和安全问题专家，于 1986 年加入外交部。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2000 年至 2002 年担任驻旧金山副总领事，并于 200 年担任中国驻华盛顿大使馆公使。 2010 年 7 月 7 日至 2010 年。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驻香港最高官员呼吁立法者监督政府&lt;/h3>;&lt;p>;他还于 2014 年至 2018 年担任外交部涉外安全事务司司长。&lt;/p>;&lt;p>;刘于 2021 年 5 月在香港上任，距离 2019 年反政府抗议活动震撼香港已近两年，他告诉记者，“香港的核心是香港” &lt;/p>;&lt;p>;刘鹤表示，他的办公室的职责是建立和保卫香港的“防线”。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月，刘鹤成为首位在立法会综合大楼内正式向立法会议员发表讲话的特派员。&lt;/p>;&lt;h3>;陈茂波在北京的会谈中，香港的国际城市角色成为重要议程&lt;/h3>;&lt;p>;在一小时的闭门会议上，刘鹤据称，他向议员们表示，尽管中国希望追求稳定的中美关系，但在维护主权完整和发展机会方面不会让步。&lt;/p>;&lt;p>;他还在会谈中表示，中国将与俄罗斯保持友好关系，但不会与俄罗斯建立“正式联盟”。&lt;/p>;&lt;p>;香港中联办由郑彦雄领导，由刘等五名副手协助。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain voting begins in election that could see another EU country swing to the right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228648/spain-voting-begins-election-could-see-another-eu-country-swing-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/7698b9ab-a97e-4e01-afd1-1779b50aaf9 a_5fe8db20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;西班牙大选于周日开始投票，这可能使该国成为最新一个政治右倾的欧盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙社会主义工人党及其极左伙伴“我们能”在 5 月份的地方和地区选举中遭受重挫后，首相佩德罗·桑切斯宣布提前举行选举。桑切斯自 2018 年以来一直担任首相。&lt;/p>;&lt;p>;周日投票的大多数民意调查显示，赢得 5 月投票的右翼人民党领先于社会党，但如果他们想组建政府，很可能需要极右翼 Vox 党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这样的联盟将是西班牙政府自 1970 年代末经过近 40 年的统治向民主过渡以来首次回归极右势力。独裁者弗朗西斯科·佛朗哥的领导。&lt;/p>;&lt;p>;PP-Vox 政府意味着又一个欧盟成员国坚定地向右转，瑞典、芬兰和意大利最近出现了这种趋势。德国和法国等国家担心这种转变对欧盟移民和气候政策的影响。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙的两个主要左翼政党都支持欧盟参与。右翼方面，人民党也支持欧盟，但 Vox 不支持。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举正值西班牙担任欧盟轮值主席国；桑切斯原本希望利用这六个月的任期来展示他的政府所取得的进步。桑切斯在选举中失利，可能会让人民党接任欧盟轮值主席国。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯是最早投票的人之一，他在马德里的一个投票站投了票&lt;/p>;&lt;p>;后来在评论大量外国媒体报道这次选举时说：“这意味着今天发生的事情不仅对我们而且对欧洲都非常重要，我认为这也应该让我们反思。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不想说我乐观与否。桑切斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;社会党和一个名为苏马尔 (Sumar) 的新运动首次将 15 个小型左翼政党聚集在一起，希望能够取得令人意外的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;由于预计没有任何政党能够获得绝对多数，因此基本上只能在另一个左翼联盟和右翼与极右翼的伙伴关系之间进行选择。&lt;/p>;&lt;p>;3700 万选民的投票站于格​​林威治标准时间上午 9 点 (0700) 开放，并将于晚上 8 点（格林威治标准时间 1800）关闭。预计将在午夜之前得出接近最终结果的结果。&lt;/p>;&lt;p>;选举在盛夏举行，数百万选民可能会离开他们的常规投票地点去度假。但邮寄投票请求激增，官员们估计选举投票率达到 70%。&lt;/p>;&lt;p>;在一个月的热浪结束后，预计周日该国许多地区的平均气温将超过 35 摄氏度（95 华氏度），并将比正常水平高出 5 至 10 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯政府已引导西班牙度过了 Covid-19 大流行，并应对了通货膨胀驱动的经济俄罗斯入侵乌克兰使经济衰退雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;但他依靠边缘政党来维持少数派联盟的生存，其中包括来自加泰罗尼亚和巴斯克地区的分离主义势力，而且他通过的一系列自由主义法律可能会让他丢掉饭碗。&lt;/p>;&lt;p>;右翼政党不喜欢桑切斯的一切，称他背叛并毁了西班牙。他们发誓要废除他的数十项法律，其中许多法律使数百万公民和数千家公司受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Emotional kidnapping’: celebrity couple’s Shanghai Disneyland promotion telling parents to buy tickets or kids  ‘feel inferior’ backfires]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3228340/emotional-kidnapping-celebrity-couples-shanghai-disneyland-promotion-telling-parents-buy-tickets-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/50989095-a61d-421b-a78d-032c3673 38b8_c224fe58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一对中国名人夫妇在网上宣传“如果父母不带孩子去迪士尼乐园，会让他们感到自卑”，因此遭到内地公众的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;据视频新闻网站报道，中国女演员黄圣依和她的演员出身的商人丈夫杨子上个月在视频平台抖音的直播中发表了这一言论，当时他们正在上海迪士尼乐园门票的付费促销活动中大象新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的孩子听到其他孩子炫耀自己和父母一起去迪士尼乐园的经历，而你从来没有带自己的孩子去过主题公园，他们自然会感到自卑。”杨在直播中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经常告诉孩子不要自卑，要有积极向上的精神。但我想问你：你为你的孩子做了什么？&lt;/p>;&lt;p>;“当你的孩子（因为错过了去迪士尼乐园）感到羞耻时，你不会感到心痛吗？不带孩子去迪士尼乐园你不会感到羞耻吗？赶紧行动起来，买票吧。”&lt;/p>;&lt;p>;直播中，黄老师惊呼：“有人订票了。”&lt;/p>;&lt;p>;上海迪士尼乐园是内地为数不多的国际品牌游乐园之一，但自2016年开业以来，频频因门票价格过高、园区餐饮等服务问题而被诟病。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名客人穿着安娜公主在《冰雪奇缘》中所穿的中国传统汉服版裙子被拒绝入场，除非她把衣服遮盖起来。一位发言人后来表示，问题是由迪士尼人物服装引起的，而不是服装中的汉服元素。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，上海迪士尼乐园多次提高票价，目前平日票价为 475 元（66 美元），公众假期票价几乎翻倍，达到 799 元。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿时，该公园尚未回复《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的黄是一位著名的名人。中国女演员，曾出演香港导演周星驰 2004 年的电影《功夫》。杨先生以前是一名演员，但现在更出名的是中国北方河北省的一名商人。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇作为影响者在内地社交媒体上拥有大量粉丝，两人的微博粉丝都超过3000万。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的笨拙宣传在中国引起了震惊和愤怒，许多人指责他们傲慢无知，对普通人面临的艰难处境表现出无知。&lt;/p>;&lt;p>;“这是什么逻辑？这根本就是情感绑架啊！我们还有太多的地方没有去过，太多的事情我们没有做过。那么我们每个人都应该为没有进入太空而感到悲伤吗？” &lt;/p>;&lt;p>;“这种卑鄙无耻的宣传行为应该严格监管。”另一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;还有人表示同意：“杨先生，您的孩子读到这个故事后，会感到自卑和羞耻。”&lt;/p>;&lt;p>;但一位评论者指出，如果孩子觉得自己落后于同龄人，就会产生自卑感，这是有道理的。&lt;/p>;&lt;p>;“小孩子无法对自己进行心理调节，因此家长应该认真引导他们养成正确的心态。”该人士建议。&lt;/p>;&lt;p>;大陆富有的明星因炫富和脱离现实而遭到公众的愤怒，这已经不是第一次了。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，女演员张雨绮在一次在线销售直播中表示，699元（97美元）对一个普通中国大陆工人来说是一笔巨款，甚至买不到她一双袜子，因此受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong companies Swire, CLP putting a price on carbon to reduce emissions, drive internal change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3228513/hong-kong-companies-swire-clp-putting-price-carbon-reduce-emissions-drive-internal-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/8ca430a4-3186-46e0-a530-9fdb421bc40 7_61e0cf41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析师和公司表示，内部碳定价是企业减少温室气体排放并推动行为改变以实现脱碳目标的有用工具。&lt;/p>;&lt;p>;企业面临着来自投资者、监管机构和利益相关者的越来越大的压力，要求企业根据全球目标制定和实现气候目标，以遏制气候变化浪潮并防止全球气温升高造成最具破坏性的后果。&lt;/p>;&lt;p>;对碳制定内部价格可以有所帮助提供可持续发展和碳战略咨询服务的德勤 CarbonCare Asia 执行董事 John Sayer 表示，企业和机构根据强制性法规或自己的自愿目标（例如净零目标）来衡量、规划和实现减少温室气体排放的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“当对碳排放定价时，碳排放的外部环境成本和中长期后果将成为整个价值链运营和资本支出决策的附加标准。”&lt;/p>;&lt;p>;Sayer 说。根据 CDP 的说法，这种做法正在帮助企业评估与气候相关的风险和机遇。 CDP 是一家为公司、城市、国家和地区运营全球环境信息披露系统的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;CDP 网站称，“通过将气候风险赋予货币价值，并将其转化为统一的指标，公司内部的财务决策者能够将低碳转型作为其业务战略的一个组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;香港政府承诺到 205 年实现碳中和前行政长官林郑月娥在 2020 年施政报告中表示，“我们希望实现这一计划。” 前行政长官林郑月娥在 2020 年施政报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;德勤的 Sayer 表示，政府可能会通过涵盖可再生能源和建筑能源效率、交通和废物管理方面的法规和激励措施来推动这一计划。&lt;/p>;&lt;p>;“内部碳定价体系是应对这种可能情况的良好主动方法，为企业提供了全面了解其脱碳挑战所需的事实和数据。”&lt;/p>;&lt;p>;Conglo太古公司今年正在试行内部碳定价模型，该模型将支持其到 2050 年实现净零排放的计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据其 2022 年可持续发展报告，“ICP 将碳定价纳入未来运营公司项目的决策过程中，同时促进实现我们的排放目标”。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2022 年获得批准，包括太古可口可乐、太古地产和香港飞机工程公司，它们贡献了超过 80% 的碳排放太古集团的混合模式包括向每个运营公司收取碳费，本质上是“内部碳税”，太古集团可持续发展集团主管马克·哈珀 (Mark Harper) 在 6 月底《华盛顿邮报重新定义香港》活动中表示。围绕脱碳活动。” &lt;/p>;&lt;p>;影子定价机制还将适用于所有未来的投资以及超过一定投资门槛的重大资本支出项目。&lt;/p>;&lt;p>;哈珀表示：“这两种工具将帮助我们现在脱碳，同时也推动我们在未来实现净零业务。”&lt;/p>;&lt;p>;咨询毕马威中国还实施了内部碳定价体系，对与员工商务旅行相关的温室气体排放进行收费。&lt;/p>;&lt;p>;内部碳定价“被视为毕马威中国影响力计划主管合伙人庞伟表示：“毕马威中国去年推出的内部碳定价体系，每吨碳排放的平均价格约为每吨碳排放20美元。” “我们将在未来几个月和几年内增加碳排放量，以鼓励同事减少碳排放，并筹集更多资金用于脱碳项目。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;通过内部碳定价产生的资金将用于资助公司的脱碳举措，以实现其气候目标“包括节能、绿色出行举措和潜在的基于自然的解决方案，以及碳清除项目”。&lt;/p>;&lt;p>;根据毕马威中国的计算，乘坐经济舱航班从上海到北京的单程旅行”根据其网站，将这种影响纳入投资等商业决策中”。 MOL集团将在2025年将二氧化碳定价为每吨约60美元，在2040年为每吨约140美元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示：“这将促进集团的低碳和脱碳业务以及提供低碳和脱碳服务的措施，旨在减少我们业务活动和整个社会的温室气体排放。”。&lt;/p>;&lt;p>;香港中华煤气（Towngas）目前正在研究企业ESG（环境、社会及管治）主管杨艾萨克表示，计划分阶段实施内部碳定价。&lt;/p>;&lt;p>;“实施内部碳定价可以激励我们的员工和业务部门减少碳排放，并为外部碳定价计划做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;香港电力公司中电集团也将碳定价作为其业务发展的一部分，以评估可再生能源和能源服务项目的财务回报。&lt;/p>;&lt;p>;公司考虑该集团表示，气候情景分析中的碳定价风险是为了测试其到 2050 年实现碳中和的过渡计划的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;中电集团在回应《华盛顿邮报》的询问时表示，“碳定价对于了解和监控我们当前资产的财务风险，以及应对我们运营地区现有或可能出现的温室气体排放政策和法规的潜在变化也很重要。”虽然内部碳定价是公司的有用工具，但它“不是灵丹妙药”太古的 Harper 表示，“这是一个重要的工具，但不是公司工具箱中应该拥有的唯一工具。”&lt;/p>;&lt;p>;德勤的 Sayer 表示，尽管如此，公司应该尽早​​开始对碳定价，即使他们对过程的某些方面还不确定。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟的新气候政策在中国经济界被视为“关税壁垒”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;他说，最好现在就开始，随着数据质量的不断提高进行微调，而不是拖延缓解措施并在气候转型竞赛中落后。&lt;/p>;&lt;p>;“[内部碳定价]让内部和外部利益相关者相信，公司正在控制碳减排问题，准确而细致地评估其温室气体排放量，并建立有效的机制来推动减排并长期保护公司价值，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Mutual distrust’: the message in the US funding cut for China’s Wuhan Institute of Virology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228640/mutual-distrust-message-us-funding-cut-chinas-wuhan-institute-virology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/4cb46635-bc70-424d-bed1-afb14104a0a9 _7b704101.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据卫生专家称，美国决定切断中国病毒研究所获得美国联邦资金的机会，不会影响其运作，但确实反映了两国之间的相互不信任。&lt;/p>;&lt;p>;美国卫生与公众服务部周一宣布，因可能违反生物安全规定，暂停向武汉病毒研究所提供资助和与其签订合同。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所是未经证实的实验室泄露指控的焦点。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，采取这一行动是因为该研究所未能根据自 2014 年开始的 10 年期资助条款提供实验室笔记本条目和文件等所需文件。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学生物医学科学教授金冬燕表示，当时这笔资助是国际上对该研究所工作的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“现在该项目被取消，正在传递[中国人之间]相互不信任的信息。金说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的繁文缛节如何阻止美国科学家获得早期病毒&lt;/h3>;&lt;p>;这笔赠款授予美国非营利性生态健康联盟并分配给该研究所，旨在探索蝙蝠冠状病毒对人类的风险。该项目于 2014 年 6 月启动，五年后续签，但在美国前总统唐纳德·特朗普的领导下被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，周三的举措是“减轻任何潜在公共卫生风险所必需的”。&lt;/p>;&lt;p>;生态健康联盟没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学公共卫生副教授陈曦表示，美国的决定是一个罕见的先例，但随着近年来两国关系的恶化，他对此并不感到惊讶。 &lt;/p>;&lt;p>;陈表示，取消资助的影响可能是“深远的”，美国国立卫生研究院资助的美国和中国机构之间的研究合作已经“迅速下降”。&lt;/p>;&lt;p>;“这进一步削弱了两国政府和科学家之间在可以预防下一次大流行和其他全球卫生紧急情况的基础研究方面的信任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国西顿霍尔大学全球健康研究中心主任黄彦忠对此表示同意。 &lt;/p>;&lt;p>;“撤回资助不太可能对[武汉研究所]的正常运作或整个中国医学研究行业产生重大影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这一决定无疑会给未来的中美生物医学合作发出令人不寒而栗的信号。”&lt;/p>;&lt;p>;他同意，美国政府因涉嫌违反资助生物安全协议且未能提供所需信息而暂停资助的情况很少见。&lt;/p>;&lt;p>;他黄说，这一决定无助于降低中国实验室的生物安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“暂停对实验室的资助可能会无意中激励中国在合规方面寻求更大的独立性和自给自足，从而削弱华盛顿在这一领域的影响力。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，在中美关系恶化的情况下，科学合作变得更加困难。世界领先的生物医学研究资助机构美国国立卫生研究院 (NIH) 自 2018 年以来加强了对涉嫌未披露与中国外国机构联系的受资助者的调查。美国国立卫生研究院 (NIH) 开始就财务和安全问题对武汉实验室进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯坦福大学去年发表的一项研究，调查和美中紧张局势的加剧也让科学家“不愿意与中国的机构开展新的或继续现有的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;Yvon 的补充报告新太阳&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>