<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘We must stay vigilant’: Hong Kong leader John Lee urges people to guard against national security threats after activists’ subversion convictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265301/we-must-stay-vigilant-hong-kong-leader-john-lee-urges-people-guard-against-national-security-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/ad2971e5-2a2c-4659-9787-828493dd781a_bf743802.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李国强敦促公众对国家安全保持警惕安全威胁。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首呼吁市民警惕国家安全风险，称近期反对派人士被判颠覆国家罪，反映了香港面临的真正威胁。&lt;/p >;&lt;p>;行政长官李家超周二表示，法院的裁决认为，在预选立法院候选人的非正式选举中，47名积极分子中有45人犯有颠覆罪，这表明“不分青红皂白”否决政府预算将违反《宪法》。基本法，香港的小宪法。&lt;/p>;&lt;p>;李是在司法部门从 6 月 25 日起预留三天时间，根据北京颁布的国家安全法，对这一具有里程碑意义的案件中至少减轻四位数的减刑后，李显龙发表了上述言论。&lt; /p>;&lt;p>;这些人物包括前法学教授戴耀廷，他发起了 2020 年反对党非正式“初选”选举，以获得立法会多数席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/7afee64c-251e-4349-a20a-8f1d11d94622_96528f77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰表示，“不分青红皂白”地否决政府预算违反了《基本法》。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该阴谋是在2019年骚乱期间提出的，旨在通过可能否决政府预算来迫使政府接受抗议者的要求&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，定罪显示了案件的规模和严重性，以及该市面临的国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“犯罪分子会利用借口误导公众。危害国家安全的行为。该案所谓的主旨实际上是危害国家安全，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保持警惕。危害国家安全的风险随心所欲。”&lt;/p>;&lt;p>;市领导呼吁公众不要忘记2019年“颜色革命”给香港带来的痛苦，不要让香港受苦受难。 &lt;/p>;&lt;p>;被问到是否需要修改《基本法》规定立法会否决财政预算案时，李说，问题的关键在于立法会是否“不分青红皂白”地否决蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;“法院裁定，立法会的宪制责任是根据预算或其他财务法案的利弊进行审议。立法者可以批准或反对它们。他们也可以提出任何意见和修正案。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这也是公众的期望。居民希望立法者在审议任何法案时都能服务于社区的整体利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/04/4edb5815-670f-42c2-85c7-bea2bc292225_a8687c42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Benny Tai，前法学教授他发起了2020年反对党非正式“初选”选举，以在立法会中获得多数席位。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，三名高等法院法官裁定，非官方初选是更广泛阴谋的一部分，目的是通过建立接管立法院后引发宪法危机。&lt;/p>;&lt;p>;在47名反对派人士中，对指控提出异议的16人中，上周有14人被判颠覆罪，只有两人被无罪释放。在为期 118 天的审判开始前，包括泰在内的 31 名活动人士认罪。&lt;/p>;&lt;p>;法院早些时候安排了 6 月 25 日为被定罪者举行减刑听证会。&lt;/p>;&lt;p>;最新信息来自司法机构建议，戴秉国及至少三名非官方投票组织者，即早前已认罪的前立法会议员区诺轩、前区议员赵家贤及钟锦伦，也将于当天出庭。 &lt;/p>;&lt;p>;欧、赵及钟早前已认罪，并担任检方证人。&lt;/p>;&lt;p>;政府已表示有意对前区议员邝健雄无罪判决提出上诉刘伟忠和李裕顺是根据四年前为结束 2019 年反政府抗议混乱而颁布的国家安全法，首批被判无罪的被告。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 13:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines rejects South China Sea gun-pointing allegations: ‘we have the right to defend ourselves’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265302/philippines-rejects-south-china-sea-gun-pointing-allegations-we-have-right-defend-ourselves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/da6b1ac7-f077-4162-b9fa-04b4dfd390a7_83556ba1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驻扎在 BRP Sierra Madre 上的菲律宾海军陆战队军人向记者示意位于南海有争议的仁爱礁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军方周二否认了中国关于驻扎在有争议的南海浅滩的一艘军舰上的部队用枪指着菲律宾海岸警卫队的指控，坚称其人员保持了专业行为。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军队发言人弗朗西尔·玛格丽特·帕迪拉 (Francel Margareth Padilla) 在新闻发布会上表示，菲律宾军队遵守交战规则，并以最高水平的专业精神行事。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体周日表示，上个月，一艘菲律宾船只在仁爱礁用枪指着中国海警，这是两国之间多次爆发冲突的导火索。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军事首长罗密欧·布劳纳表示，这艘搁浅的军舰是菲律宾的一艘服役舰艇。菲律宾海军因此有权拥有武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有权自卫，”布劳纳说，并补充说菲律宾将继续维护其在该地区的主权。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/da6b1ac7-f077-4162-b9fa-04b4dfd390a7_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年，驻扎在南海有争议的仁爱礁的 BRP Sierra Madre 上的菲律宾海军陆战队军人向记者示意。照片：路透社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仁爱礁位于菲律宾专属经济区内，中国多年来一直对该国在一艘生锈的前美国军舰上部署一小队海军陆战队的做法提出质疑。&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;菲律宾于 1999 年故意在该浅滩上搁浅马德雷山脉，以此作为宣称其对该地区主权的一种手段。马尼拉指责中国一再采取侵略性行为，干扰军队的补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称几乎整个南海都是其领土，并在一些距离超过 1,000 公里的地方部署了一支由海警船组成的舰队来自其大陆。面对菲律宾的侵犯，中国坚称其反应是适当的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 13:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK election 2024: Sunak may harden stance on human rights pact as Farage shakes up race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265294/uk-election-2024-sunak-may-harden-stance-human-rights-pact-farage-shakes-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 12:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/f432eb7e-c655-4141-ad7f-8017ab9804d7_160cb283.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在保守党竞选巴士上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;里希·苏纳克(Rishi Sunak)正在考虑强化其保守党在《欧洲人权公约》上的立场，因为灾难性的民调和英国脱欧设计师奈杰尔·法拉奇(Nigel Farage)决定在大选中支持改革英国。首相的执政党面临着被消灭的可能。&lt;/p>;&lt;p>;保守党高级官员已向党内较温和派的部长们试探，询问他们是否可以支持对英国加入人权公约采取更强硬的立场据不愿透露姓名的知情人士透露，讨论尚未最终确定的政策。&lt;/p>;&lt;p>;保守党右翼人士指责欧洲人权法院阻止对抵达欧洲的寻求庇护者进行更严厉的镇压。英国。在这方面，该协议已成为脱欧派的最新烦恼，他们对脱欧并未导致净移民人数下降感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;但内阁部长们对于脱欧的难度存在分歧。一些保守党顾问呼吁苏纳克承诺与欧洲伙伴合作改革该公约，否则就退出该公约。其他保守党此前曾呼吁就英国是否加入欧洲人权法院进行公投。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/04/96c69ae8-274a-4b24-a41d-d15da63f9c56_87079375.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奈杰尔·法拉奇将作为反-英国移民改革党。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;党内许多温和派人士——包括几位内阁部长——反对离开议会。&lt;/p>;&lt;p>;保守党正在寻找游戏- 在未能缩小凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 领导的反对党工党在竞选前 12 天所享有的广泛民调领先优势后，改变了政策。&lt;/p>;&lt;p>;周一的 YouGov 模型显示，工党将在大选中获得 194 个席位的多数席位下议院，保守党失去 200 多个席位。&lt;/p>;&lt;p>;许多保守党担心改革对右翼构成的威胁，以及法拉奇周一宣布他也将接管该党的领导权参加英格兰东海岸克拉克顿选区的选举将使这些担忧更加引人注目。法拉奇的角度使得苏纳克对欧洲人权法院的决定更加突出。&lt;/p>;&lt;p>;“我真正呼吁的，也是我打算领导的，是一场政治反抗——我们背弃政治现状，”法拉奇在伦敦的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我真诚地相信我们可以获得比保守党更多的选票，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇周末告诉《星期日泰晤士报》，他正在考虑在选举后“接管”保守党。&lt;/p>;&lt;p>;保守党已经意识到了改革带来的威胁，推出了似乎旨在吸引可能会支持的右翼选民的政策承诺。受到叛乱分子的诱惑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/9399e947- b123-46bf-b13b-3c7f7ec45556_06cc9fe5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国主要反对党工党领袖凯尔·斯塔默。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括承诺恢复青少年国民服役、为养老金领取者提供税收保证以及重写《平等法案》以改变“性别”定义的计划右翼人士将英国政府未能阻止载有移民穿越英吉利海峡的小船归咎于欧洲人权法院，一些人试图将其描绘成解决各种问题的恶魔。英国政治，与英国脱欧运动所使用的离开欧盟策略相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;即将离任的改革领袖里卡德·泰斯周一表示，今年的投票“是而且必须是移民选举”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;苏纳克本人表示他愿意离开欧洲人权法院，声称制定将移民驱逐到卢旺达的旗舰移民政策比成为该公约的缔约方“更重要”。尽管英国法院阻止了飞往卢旺达的驱逐航班。&lt;/p>;&lt;p>;保守党还因计划在竞选期间宣布与其他国家达成更多移民回返协议而与公务员发生争执，人民知情人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;英国的公务员队伍受到公正性和规则的约束，防止其参与政治事务，特别是在竞选期间。&lt;/p>;&lt;p>;转向欧洲人权法院的右翼将符合保守党的竞选策略，即追求老年人、2019 年保守党选民以及考虑支持右翼改革党的人的核心选票。&lt;/p>;&lt;p>;一位保守党助手表示，法拉奇的回归是该党担心这会让苏纳克更难从改革中赢回选票。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 13:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Epoch Times’ executive Bill Guan charged in US with US$67 million money laundering in alleged ‘sprawling scheme’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3265296/epoch-times-executive-bill-guan-charged-us-us67-million-money-laundering-alleged-sprawling-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/eb2d3fb1-3404-4809-81ce-e4ac32980de0_9d1e32d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大纪元首席财务官关伟东，61 岁，因一项洗钱罪名和两项银行欺诈罪名被捕。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高度批评北京的右翼媒体公司《大纪元时报》的一名高管被美国联邦大陪审团指控洗钱至少 6700 万美元。通过公司账户盗取资金，这是一项旨在增加公司利润的“规模庞大的跨国计划”。&lt;/p>;&lt;p>;61 岁的首席财务官关卫东（又名比尔关）因一项洗钱罪和两项银行欺诈罪名，洗钱指控最高可判处 20 年徒刑，每项银行欺诈指控最高可判处 30 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书称，在管的管理下，“网上赚钱” （MMO）团队和公司其他人“在2020年左右”开始使用加密货币以折扣价“故意购买数千万美元的犯罪收益”，然后将资产转移到大纪元控制的账户中。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“针对银行、加密货币公司和其他机构对[大纪元]可疑金融活动提出的大量投诉和担忧，关及其同谋做出了多项虚假陈述。”它说。 “关谎称资金的增加反映了其‘捐赠’的[公司]驻外办事处工作的‘利润’。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约南区发布的起诉书，继续说道，MMO团队开始运营后，大纪元内部账目显示收入同比增长超过400%，达到6200万美元左右。&lt;/p>;&lt;p>;大纪元时代与法轮功有着密切的联系，法轮功的追随者受佛教和道教哲学的启发，进行冥想、缓慢的武术动作和呼吸练习。自二十多年前中国当局将法轮功定为危险邪教以来，法轮功就在中国大陆被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;该出版物经常刊登与美国右翼团体合作的文章，包括为气候变化否认者和疫苗怀疑论者，并且往往会积极报道美国前总统唐纳德·特朗普，他是今年大选中的共和党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;它经常发表文章支持有争议的理论，即非典 - 2 月 2 日，导致 Covid-19 的冠状病毒从武汉病毒学研究所出现，包括安东尼·福奇博士在内的美国官员试图掩盖这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;另外，福奇出现在国会山周一早些时候，他针对这些指控为自己进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;关“与他人合谋，通过欺诈手段获得的失业保险福利和其他犯罪收益洗钱数千万美元，为自己、媒体公司及其附属公司谋取利益”美国律师达米安·威廉姆斯 (Damian Williams) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当银行提出有关资金的问题时，关据称多次撒谎，谎称这些资金来自对媒体公司的合法捐款，”威廉姆斯补充道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周一发给多家媒体的声明中，大纪元表示已暂停关先生的职务，“直至此事得到解决”，并表示“打算并将全力配合任何调查”处理针对关先生的指控”。&lt;/p>;&lt;p>;法轮功运动于 1992 年在大陆成立。随着其追随者的增长，并开始要求法律承认和组织活动的自由，北京将该组织贴上了标签1999年，该组织被认定为“邪教”，并在大陆被认定为“邪教”取缔。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan hunts man who spray-painted ‘toilet’ on Yasukuni Shrine in Chinese social media video]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265289/vandal-who-spray-painted-toilet-japans-yasukuni-shrine-hunted-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/e3a0f72c-4cdc-4ef5-91c5-917683e6faa6_40b3ea82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国社交媒体上流传的一段视频的剧照显示东京靖国神社柱子上红色涂鸦“厕所”一词旁边的身份不明的男子。照片：X/Ek_aike&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本警方正在寻找在东京一座纪念日本战争死难者的神社上喷绘“厕所”一词的嫌疑人，这显然是对日本的抗议福岛核电站处理后的放射性废水持续排放。&lt;/p>;&lt;p>;靖国神社入口处石柱上的红色涂鸦于周六早些时候被发现。在中国社交媒体上发布的一段视频中，一名自称“铁头”的男子批评受损核电站将废水排入海洋的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/e3a0f72c-4cdc-4ef5-91c5-917683e6faa6_7fa007ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;中国社交媒体上流传的一段视频的剧照显示，东京靖国神社柱子上的红色涂鸦“厕所”一词旁边有一名身份不明的男子。图片：X/Ek_aike&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“面对日本政府允许排放核废水，我们能做什么吗？”男人问道。 “不，我会给他们点颜色看看。”&lt;/p>;&lt;p>;在夜间拍摄的视频的另一部分中，可以看到他明显在柱子上小便，并用喷漆用英文写了“厕所”。 &lt;/p>;&lt;p>;据 NHK 公共电视台和共同社等日本媒体报道，东京警方正在调查至少两名嫌疑人，即视频中出现的人和开枪者。警方认为，这起事件发生在周五晚些时候，神社关闭后，肇事者据信已经离开日本。&lt;/p>;&lt;p>;警方拒绝证实这些报道。&lt;/p>;&lt;p>;出院排放受损福岛核电站的废水遭到了渔业组织和邻国的反对，特别是中国，在八月份排放开始后，中国立即禁止进口所有日本海鲜。该禁令对日本扇贝种植者和对华出口商的影响尤其严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;靖国神社供奉着约 250 万日本战死者，其中包括被定罪的战犯。&lt;/p>;&lt;p>;受害者日本在20世纪上半叶的侵略行为，特别是中国和朝鲜，将靖国神社视为日本军国主义的象征。这些国家批评日本议员参拜靖国神社以及向靖国神社供奉祭品，表明他们对日本的战时行为缺乏悔意。&lt;/p>;&lt;p>;涂鸦似乎在周一已被清理干净。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High-speed sleeper trains to depart Hong Kong at night, arrive in Beijing, Shanghai in morning from June 15]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265283/high-speed-sleeper-trains-depart-hong-kong-night-arrive-beijing-shanghai-morning-june-15?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 11:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/e3aec49e-a966-421a-9a7c-bd3be506764e_a5b73a71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港至北京西站的夜间列车行程将需要大约 12.5 小时。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高速卧铺列车将于6月15日起在香港、北京和上海之间过夜运行，这是香港领导人表示将进一步促进与中国大陆融合的一项新措施&lt;/p>;&lt;p>;中国铁路周二宣布，香港红磡与内地两个城市之间的直通车即将更换为高速服务并升级，行车时间将缩短一半。 &lt;/p>;&lt;p>;从香港西九龙总站出发的高铁，仅需约12.5小时即可抵达北京西站，前往上海虹桥站仅需11小时14分钟。&lt;/p>;&lt;p >;周五至周一运行的夜行列车将设有卧铺设施。&lt;/p>;&lt;p>;北京方向的列车每天下午6.24从香港出发，次日早上6.53到达首都，飞往上海的航班将于晚上 7.49 出发，次日早上 6.45 抵达。返程列车也将运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/39f2598f- 473f-4c90-9cc7-770d31a4b34b_6c1a1572.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官李约翰表示新服务方便快捷。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超对新安排表示欢迎，并感谢中央政府和中国铁路总公司的“关怀”。&lt;/p>; &lt;p>;“新的火车服务方便快捷。这将大大节省旅行时间，只需半天即可到达，这也将有助于节省酒店费用，”李在与政府关键决策执行委员会的顾问举行每周会议之前说道。&lt;/ p>;&lt;p>;“对于促进香港与内地的人文、企业交流和融合具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，他已责成物流运输局及港铁公司做好新措施落实工作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Immeasurable trauma’: China is trying to solve school bullying, but is it ready to face the causes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3265196/unmeasurable-trauma-china-trying-solve-school-bullying-it-ready-face-causes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/c943ec0f-d10d-4b90-b092-218a2f700594_d1bee130.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;无论以何种标准来看，今年早些时候发生在中国北方一名 13 岁男孩身上的事情都是令人毛骨悚然和令人震惊的。&lt;/p>;&lt;p>;河北省邯郸市发生的谋杀案——受害人遭到残酷对待在同学手中毁容——震惊了全国。&lt;/p>;&lt;p>;这起杀戮也引发了集体反省，家长、青年工作者、政策制定者和心理健康专家试图理解这些毫无意义的事情，并给出答案逻辑问题：出了什么问题，如何解决？&lt;/p>;&lt;p>;在一些人看来，这个问题可能源于中国常见的挑战。儿童与父母长期分离造成的全社会创伤（在中国农民工家庭中很常见）不仅危害青少年的心理健康，也危害社会的长期稳定。&lt;/p>;&lt;p>;精神病学家提出在法律专业人士的帮助和干预下，开展更多社区工作，同时政府加大力度杜绝校园欺凌行为。&lt;/p>;&lt;p>;从事青少年犯罪工作的人士表示，大多数案件都表现出类似的模式。精神科医生钟良红说，孩子通常会从家庭遗传暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她曾经为一名有欺凌同学前科的十几岁男孩提供咨询。在家庭访谈中，她得知男孩的父亲是一名酒鬼，并曾对他进行暴力虐待。&lt;/p>;&lt;p>;后来得知，孩子的父亲也曾与自己的父亲一起经历过充满暴力的童年。几十年前的创伤经历，代代相传，帮助扭曲了这个男孩现在的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“他从来没有学会如何解决[与他人]的冲突，甚至可能威胁“或者当他害怕的时候对别人使用暴力，因为他认为这是保护自己的方法。”钟说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，钟一直在该公司兼职。最高人民检察院——中国最高检察机关——为青少年犯罪者提供咨询，其中一些年仅12岁。她说，政府意识到了这个问题的严重性，并联系了像她这样的精神科医生来处理这个问题。仅在中国中部的湖南省，就有 100 多名精神科医生与法律专业人士合作，帮助陷入困境的青少年。&lt;/p>;&lt;p>;政府有理由担心。近年来，中国14岁以下儿童犯罪行为有所增加，而14岁以下儿童是可以承担法律责任的最低年龄。今年3月，邯郸因涉嫌谋杀13岁同学而被捕的三人年龄在12岁至14岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告称，暴力问题已不再是问题这是一个失控的打闹行为，而是一个全社会的心理健康问题。政策制定者对青少年犯罪的增加及其对社会不稳定的影响感到震惊，因此对警察学校制定了规章制度并防止欺凌行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/8280b903-dafd-4668-ac06-1faf2bcfa9d4_88905410.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 3月10日，监控录像显示，13岁的王姓受害人涉嫌被三名同学谋杀，其尸体后来在一个废弃的菜棚里被发现。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，中国最高检察机关在新的白皮书中表示，2023年共逮捕了26,855名未成年人，比前一年增加了35%。虽然涉及未成年人的诉讼数量也有所增加，但他们也更年轻——与 2022 年相比，14 至 16 岁年龄组的案件数量增加了 15% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室表示将维持以“零容忍”的态度严惩犯罪分子，同时也对儿童进行法制教育、保护和关爱，帮助预防犯罪。近几个月来，教育部还承诺开展全面打击校园欺凌行动，承诺查处所有中小学欺凌案件，并对学生、教师和家长进行培训。&lt;/p>;&lt;p>;但这专家表示，这可能不足以解决问题，整个教育体系以及家庭和社会都必须适应和改变。&lt;/p>;&lt;p>;根据钟的经验，校园霸凌通常缺乏同理心和同情心。对生命的尊重，是童年时期遭受多年虐待的结果，很少有人对他们表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;数十年来一直在研究家庭教育的钟说，她很早就发现，当孩子被工作父母留下，由祖父母或其他老年家庭成员抚养长大，他们可能会遭受“不可估量的创伤”。&lt;/p>;&lt;p>;家庭关系和父母教育在孩子的心理发展和行为中发挥着重要作用，钟说。她说，如果没有机会向这样的榜样学习，孩子们永远不会学会如何以正确的方式解决冲突，这是欺凌者的共同特征。&lt;/p>;&lt;p>;在当今瞬息万变的世界中，许多家庭和儿童没有做好准备钟说，为了应对这种压力，导致了代际创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“成年人的父母也不知道如何爱他们，”她说。 “他们的成长与中国的发展和社会变革息息相关。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这种代际不稳定因疫情等外部环境而进一步加剧。当 2003 年SARS（严重急性呼吸系统综合症）和 2019 年 Covid-19 来袭时，许多家庭的不稳定本质让位于全社会的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;在冠状病毒大流行期间，钟先生担任教育部热线心理咨询师表示，很多电话都是惊慌失措的孩子打来的。在封锁期间，家庭往往被迫呆在家里数周甚至数月，从而引发激烈的冲突。钟说，从孩子们对被感染的恐惧开始的谈话往往会转向家庭问题。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，孩子们还不得不面对越来越大的社会压力，比如父母对孩子学业的高期望。 &lt;/p>;&lt;p>;“有一个流传甚广的笑话，孩子一出生，高考就开始倒计时了。”钟广和说。&lt;/p>;&lt;p>;广和专门从事青少年发展和教育的非政府组织“运动”今年四月在其微信公众号上发表文章称，如果孩子自己的需求没有得到满足，或者如果他们感到没有安全感，自尊心低。&lt;/p>;&lt;p>;如果成年人只是惩罚孩子的不良行为，而不仔细引导他们采取正确的行为，那么问题就会变得更加严重。久而久之，不受关爱或无人照顾的孩子会成长为被社会排斥的霸凌者和不良少年。&lt;/p>;&lt;p>;自2011年以来，广和创始人之一沉旭一直与学校合作打击欺凌现象。在过去的十年里，她处理过多种形式的这种行为。从故意排斥某人，到谩骂、骚扰甚至勒索。&lt;/p>;&lt;p>;但许多学校事件都是隐藏的，超出了试图监视欺凌行为的老师的视野。沉说，如果受害者不相信成年人可以帮助他们，他们可能不会告诉老师。更复杂的是，今天的教师面临着更多的会议、额外的任务和更重的行政工作负担。&lt;/p>;&lt;p>;邯郸男孩惨遭杀害后，许多学校加强了培训来解决这个问题.&lt;/p>;&lt;p>;在一所学校，执法部门帮助向教师和学生传达了一个明确的信息：对校园欺凌说不。江苏省南京市私立学校教师沉达表示，上个月，她的学校邀请了一名警察就欺凌的危险进行了长达一个小时的演讲，其中包括对相关法律的讨论，以及校园欺凌行为的生动例子。最终入狱。&lt;/p>;&lt;p>;我们已努力提高人们对这个问题的认识。在浙江省杭州市的一所中学，每层楼的电视屏幕上滚动显示什么是校园欺凌，以及如果被欺负了该怎么办。&lt;/p>;&lt;p>;该校副校长希望不愿透露姓名的管理人员与老师们举行了会议，要求他们密切关注学生行为的变化，例如孩子变得安静、独自行走或不想来学校。&lt;/p>;&lt;p>;他还为那些不想直接与老师交谈或有举报线索的学生设立了校长邮箱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经明确表示，严格禁止欺凌行为，”他说。 “学生了解我们的态度，并会随时向老师报告任何事件。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/03/b3900ae0-3c41-4dea-9116-2478b06ca31f_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017年中央发布新旨在防止学校欺凌行为的指导方针。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于欺凌对“社会和谐”构成的威胁，政策制定者也一直在努力解决这个问题。在2016年的预防措施小册子中，教育部表示：“欺凌会破坏家庭，危害社会和谐并创造不良的社会气候”。&lt;/p>; &lt;p>;手册，涵盖了七个章节和167页，详细介绍了如何详细介绍发现并防止欺凌，以及如何教育学生。它还呼吁学校建立一种最佳实践机制来应对欺凌行为。不可接受的行为将面临驱逐或被送往改革学校。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，学校中的欺凌行为被写入有关保护未成年人的法律中，要求学校成立工作队以防止欺凌并提供帮助，并提供帮助，并提供帮助， &lt;/p>; &lt;p>;进行定期评估以确定欺凌是否存在。 p>; &lt;p>;自汉德（Handan）以来，就如何惩罚犯罪的未成年人，并要求降低刑事责任年龄的呼吁，目前处于14岁。 - 根据Xiong的说法，如果发现他们被“极度残酷手段”杀死。不要犯有谋杀或故意伤害，而要犯下轻微的罪行 - 例如欺凌。这些案件很少被警方记录，也几乎从未进入法院系统。他说，相反，当局敦促父母“严格管教”孩子们。任何分配的惩罚通常都以对法定监护人的罚款形式，而对儿童罪犯没有直接的后果。降低法律责任的年龄并增加对未成年人犯罪的惩罚。 &lt;/p>; &lt;p>;完成一定数量的社区服务工作。 P>;他还呼吁制定有关学校欺凌和暴力的特殊法律，以提供在这种情况下遵循的法律规定。&lt;/p>; &lt;p>;除了惩罚外，一些专家说，还需要更多地关注其他方面&lt;/p>; &lt;p>;在她为老师的培训中，非政府组织工人安的培训中，我强调了欺凌学生的积极品质并传达理解，而不是简单地将他们标记为“不好”。 /p>; &lt;p>;在一种情况下，她与一个经常从别人偷走的孩子打交道。在与女孩详细交谈后，沉发现，当同学在生日那天收到蛋糕时，这名学生感到很不安。这个女孩感到嫉妒，因为她的父母从未庆祝过她的生日。&lt;/p>; &lt;p>;“我问她，你只是想要蛋糕，还是其他希望您生日快乐并给您礼物的人？她说“是”，哭了。” &lt;/p>; &lt;p>;发现另一个孩子是勒索同学。沉对孩子说：“我发现你很善于与人交往，你组织了所有的同学和你一起去。但是，还有其他情况，您可以在不被老师谴责的情况下运用技能吗？事实是。在咨询过程中，她经常遇到因离婚而苦苦挣扎的父母。张警告说，在她帮助孩子之前，她需要帮助父母。为了防止轻微欺凌演变成严重犯罪的可能性，需要“从一开始”就进行改变。她说，父母必须避免创伤孩子并教他们尊重生活。 &lt;p>;“这是一项巨大的任务。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden calls Donald Trump a ‘convicted felon’ who is unfit for office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265272/joe-biden-calls-donald-trump-convicted-felon-who-unfit-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 10:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/80a41a35-83a8-4b66-a089-57f313e9725f_85475a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周一直接攻击了唐纳德·特朗普的有罪判决。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一首次称前总统唐纳德·特朗普为“被定罪的重罪犯”，如果他连任，将对美国构成更大的威胁——这是迄今为止对其对手的法律问题最尖锐的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;上周，纽约陪审团裁定特朗普犯有伪造文件以掩盖支付沉默费用的罪名，从而成为第一位被定罪的美国总统。 2016 年大选前的色情明星。&lt;/p>;&lt;p>;“美国历史上第一次，一位被定罪的重罪犯前总统现在正在寻求总统职位，”拜登对一小群捐助者说在康涅狄格州格林威治举行的筹款活动期间。&lt;/p>;&lt;p>;“但尽管这令人不安，更具破坏性的是唐纳德·特朗普对美国司法系统的全面攻击，”拜登说，并补充说这是“因为特朗普及其盟友不喜欢结果而说司法系统受到操纵，这是鲁莽和危险的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/04/805373c4-c1c4-4bea-8e66-d5daa8befbf8_e6894a95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔拜登周五就唐纳德·特朗普封口费审判的判决发表讲话后停了下来。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据拜登竞选官员称，到目前为止，拜登基本上没有提及特朗普的有罪判决，以避免给人留下他正在将整个过程政治化的印象。&lt;/p >;&lt;p>;拜登周五在白宫对特朗普的判决发表的唯一评论仅限于表示没有人凌驾于法律之上，但没有称他为重罪犯。&lt;/p>;&lt;p>;总统周一的评论让我们一睹他和他的竞选团队如何利用特朗普的定罪向选民证明特朗普不适合担任公职 — — 这一问题可能通过将特朗普的重罪推到选举的中心来帮助定义今年的总统竞选。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普竞选团队的一位女发言人在福克斯新闻上表示，拜登竞选团队称特朗普为已被定罪的重罪犯，这是“可耻的”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普自被定罪以来一直对这一判决和法律诉讼表示不满，并计划上诉。周日，他表示他会接受家庭监禁或监禁，但这对公众来说很难接受。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，拜登的儿子亨特因针对他的刑事案件出庭。他在 2018 年购买并拥有一把左轮手枪，这是对现任总统儿子的历史性刑事起诉，有可能影响 2024 年总统选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登没有对其儿子的行为发表评论法律麻烦。他当天早些时候发表了一份声明，称“吉尔和我爱我们的儿子，我们为他今天的样子感到非常自豪”，并补充说，许多家庭都有克服毒瘾的亲人。&lt;/p>;&lt;在格林威治筹款活动上，拜登还称特朗普“精神错乱”，无法接受失败。他强调了特朗普早些时候关于终止美国宪法的言论，以及如果他赢得第二个任期，他希望在第一天成为独裁者。&lt;/p>;&lt;p>;“在整个竞选过程中，特朗普明确表示，他正在竞选以进行报复。现在，在他被定罪后，显然他担心维护自己的自由。”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人正在努力思考特朗普的重罪在拜登的连任竞选中应该占据怎样的核心地位。许多人 — — 包括拜登竞选团队的高级官员 — — 对广告和新策略采取观望态度，希望在对美国历史上这一前所未有的时刻做出强烈反应之前看到民意调查和选民反馈。&lt;/p>;&lt;p>;路透社/益普索上周的一项民意调查发现，10% 的共和党选民表示，在特朗普被定罪后，他们不太可能在 11 月投票支持特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在另外三起案件中仍面临刑事指控：干扰佐治亚州选举案、佛罗里达文件案和联邦选举干扰案。他还对民事审判结果提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia urged to follow Philippines’ lead and get tougher with Beijing over South China Sea claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265240/malaysia-urged-follow-philippines-lead-and-get-tougher-beijing-over-south-china-sea-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/31d573e3-28c1-45e8-89bc-73fd648314c1_b71019f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚皇家空军喷气式飞机在西奥多号航空母舰上空与美国飞机并肩飞行罗斯福号航母计划于 2021 年部署到南海。照片美国海军/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国专家表示，马来西亚应采取更积极主动的方式捍卫其在南海的权利曾向五角大楼提出警告的中国问题专家敦促这个东南亚国家拒绝北京对争议海域的“过度主张”，并保护其自身的长期战略目标。&lt;/p>;&lt;p>;优先考虑短期贸易利益会带来严重的后果总部位于华盛顿的智库战略与预算评估中心高级研究员吉原敏 (Toshi Yoshihara) 表示，这些风险最终可能导致更大的长期成本。吉原敏曾撰写了大量有关中国军事和海洋政策的文章。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些成本可能有多种形式，从经济处罚到领土完整丧失和地区不稳定加剧，损害马来西亚的国家利益和安全。&lt;/p>;&lt;p>;“迁就中国基本上就是后来支付额外的罚款，而且经常惩罚将以血、汗和泪的形式到来。”吉原周一在《亚洲周刊》上表示，预计他将就同一主题向马来西亚国防大学做简报。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/979a19c0-3bf2-4506-97a0-091ee24ff5f3_5e587b9b.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，一艘中国海警船在南海靠近一艘菲律宾海警船。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚、文莱、菲律宾和越南均声称对南海资源丰富的水域拥有主权。中国对有争议水域的主权主张（在北京地图上用“九段线”划定）跨越了所有这些国家的专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管专属经济区的边界是由联合国维护的根据《海洋法公约》和 2016 年海牙仲裁裁决，中国驳回了这些国际裁决，支持其声称的对该地区的历史权利。&lt;/p>;&lt;p>;中国一再侵犯该地区的主权。马来西亚专属经济区的水域，特别是沙巴和砂拉越周围。近年来，在发现大量石油和天然气储备后，这些入侵活动（通常涉及中国海岸警卫队船只）愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;吉原的评论是对马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德上个月发表的言论的回应。被广泛解读为呼吁让中国对争议海域的主权主张不受挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（中国政府）声称南海属于他们，但他们并没有阻止船只通过， ”马哈蒂尔上个月在东京举行的日经亚洲未来会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“只要船只通过南海的通道不被中断，那就足够了。”&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/81d6c245-771b-4312-b14d-69c880f0bcc5_ce53fd11.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平去年在北京会见马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于马来西亚经济严重依赖美国和中国的贸易，总理安瓦尔·易卜拉欣被指责淡化中国船只侵犯马来西亚水域的行为，声称他的国家与北京没有问题。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔三月份在墨尔本举行的东盟-澳大利亚峰会上发表讲话时表示，西方国家正试图决定马来西亚对中国的立场&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们对中国有问题，他们不应该把它强加给我们。我们与中国没有问题。”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;过去 15 年，中国一直是马来西亚最大的贸易伙伴，目前约占该国贸易总额的 17%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;吉原是 2022 年出版的《毛泽东的军队出海》一书的作者，该书详细介绍了中国海军的建立以及北京海上和岛屿建设活动的开始，他建议吉隆坡可以向马尼拉学习如何“应对马尼拉的策略包括记录其与北京的海上领土冲突。他指出，菲律宾海军一直在公布其与中国海岸警卫队在仁爱礁附近发生冲突的镜头，吉原称这对中国来说是一场“公关灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;在几次冲突中，中国船只向菲律宾军队发射高压水炮，导致船只受损、船员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“水炮的暴力威力表明它们可能造成人员伤亡，甚至死亡。中国正在努力应对这种新的说法。”吉原说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五在新加坡举行的香格里拉对话安全论坛上，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，他的任何公民或军人的死亡都非常接近构成“战争行为”，并誓言做出相应的反应。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们到达这一点，我们肯定会跨过卢比孔河。那是一条红线吗？小马科斯表示：“几乎可以肯定，这将是一条红线。”&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，中国声称对南海拥有主权，并指责马尼拉通过其密切关系危害该地区的安全与稳定与美国的合作，包括在 4 月份联合军演中在菲律宾部署中程导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;“面对此类侵犯和挑衅，中国保持了极大克制，”中国国防部长董简在论坛上。&lt;/p>;&lt;p>;美国前殖民地菲律宾于1951年与华盛顿签署共同防御条约，规定如果任何一方受到外部攻击，两国将相互支持.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong JPEX cryptocurrency scandal: pair launch first civil claims in bid to recover HK$5.5 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265276/hong-kong-jpex-cryptocurrency-scandal-pair-launch-first-civil-claims-bid-recover-hk55-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 11:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/5e5424fd-ab0b-4bf0-8bd1-5e0b95d92c1a_0421394a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至 4 月份，警方已收到 2,265 起与 JPEX 相关的投诉丑闻。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名卷入JPEX加密货币丑闻的人士已向香港法院提出索赔，要求追回超过550万港元。&lt;/p>;&lt;p>;原告李成谦 (Herbert Lee Sung-him) 和陈永恩 (Chan Wing-yan) 对该平台发起了首次民事诉讼，该平台涉嫌涉嫌 16 亿港元的金融欺诈，这是香港同类案件中规模最大的一次。&lt;/p>;&lt;p>;陈说她投资了加密货币参加由影响者 Joseph Lam Chok 举办的研讨会并阅读他在社交媒体上宣传该平台已获得许可的帖子后，贸易公司 JPEX 被列为第一被告。&lt;/p>;&lt;p>;将 JPEX 加密资产平台列为第一被告，并将 Web 3.0 技术支持列为附属公司– 作为第二个，两人还起诉“任何实施或协助该计划的人”。&lt;/p>;&lt;p>;另外三人，他们在 JPEX 平台上分别以三个账户的“钱包地址持有者”身份出现，在法律文件中也被列为被告。&lt;/p>;&lt;p>;与 JPEX 有联系的香港加密货币交易所 Coingaroo 的总经理 Felix Chiu King-yin 被列为被告。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/e7a46d5f-d844-4af5-86e6-826d5bf53719_7a2fadd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林郑月娥（中）去年九月被捕，但不久后获释。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chan 声称 Chiu 从她那里收到了 1,850,000 港元（237,179 美元），并将这笔钱的一部分兑换成 195, 499 USDT，一种加密货币，也称为Tether，在 JPEX 钱包中。&lt;/p>;&lt;p>;原告称，去年 7 月至 8 月期间，Chan 分别向两个 JPEX 钱包存入了几笔价值 247,498 USDT 的存款。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现这些资产已被转移走“每次存款后五分钟内”，随后转移到“许多其他身份不明的持有人的钱包”，然后他们于去年 9 月 14 日查看了他们的账户。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，他们还在寻求另外 226,012 USDT，据说是原告 JPEX 账户中出现的加密资产，然后未经授权转换为其他加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;原告要求法院下令追查丢失的资产资金并颁发禁令，将加密货币转移到其他平台。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，在证监会认定 JPEX 为无牌虚拟资产交易平台后，警方对 JPEX 展开了调查。&lt;/p>;&lt;p >; 截至 4 月，警方已收到 2,265 起据称受害人的投诉，因涉嫌串谋诈骗而被捕的人数为 11 人。&lt;/p>;&lt;p>;林和其他帮助推广 JPEX 的社交媒体影响者一样，去年 9 月被警方商业罪案调查科逮捕，但不久后获释。&lt;/p>;&lt;p>;负责处理两人索赔的科技法律专家朱翘华表示，法院在这起民事案件中的调查结果和观察结果可能会被证实。影响即将到来的刑事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，民事诉讼的结果可能会加强对嫌疑人的并行刑事调查，强调这种多方面法律策略对受害者的重要性，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;他鼓励人们在等待警方调查结果的同时考虑提起民事诉讼以追回损失的资产，因为警方“在没有民事案件法院命令的情况下无法退还任何被扣押的资金”。&lt;/p>;&lt;p>; p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance hires new global general counsel as TikTok fights US ‘divest-or-ban’ order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3265267/bytedance-hires-new-global-general-counsel-tiktok-fights-us-divest-or-ban-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.04 10:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/e01808f8-7905-4ed7-a06d-6c54e65e9ffa_acb63726.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在美国国会大厦外示威反对政府镇压 TikTok 。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 的母公司字节跳动已任命前华纳兄弟探索公司高管约翰·罗戈文 (John Rogovin) 为新任全球总法律顾问。&lt;/p>;&lt;p>;罗戈文在华纳任职超过 12 年。 TikTok 在宣布任命的博客文章中写道，他是兄弟的首席律师，将于 2022 年离职。罗戈文还曾在美国联邦通信委员会和司法部任职。&lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 起诉美国政府阻止一项新法律要求字节跳动剥离其在热门视频中的所有权股份后，罗戈文在几周后采取了行动。应用程序或面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的字节跳动辩称该法律违反了第一修正案。与此同时，美国立法者表示，该公司与中国的关系使 TikTok 对美国用户构成安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去几年中，我们不懈地努力建立信任并应对全球前所未有的法律和监管环境， ” TikTok 首席执行官 Chew Shou Zi 在博文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借我们全球法律团队的坚实基础，我知道约翰渴望在公司的这个重要时刻立即开始行动。 ”&lt;/p>;&lt;p>;罗戈文接替了埃里希·安德森 (Erich Andersen)，埃里希·安德森于 4 月份宣布辞去该职位。&lt;/p>;&lt;p>;安德森 (Andersen) 的角色随着时间的推移而逐渐减弱，因为公司面临着越来越多的反对声音。面对美国议员的投诉，他表示，本月正式离职后，他将继续担任“公司特别法律顾问”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在博文中表示，罗戈文将向字节跳动首席执行官梁如波汇报。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 10:50:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>