<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Global climate change policy still failing women despite 50 years of meetings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222434/global-climate-change-policy-still-failing-women-despite-50-years-meetings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/70d392f3-3398-4334-b4bc-928928b35ee4_96c1f3b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;6 月 5 日是联合国发起的世界环境日 50 周年1972 年 6 月在斯德哥尔摩人类环境会议上。&lt;/p>;&lt;p>;即使经过 50 年的努力来保护环境，气候变化的影响对女性的影响尤为严重。自 1970 年代以来，热暴露导致的女性死亡率显着增加。从 1970 年代到 2000 年代，自然灾害造成的性别死亡率的不平等现象不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;例如，1991 年高尔基飓风袭击孟加拉国时，女性死亡人数是男性的 14 倍。在 2004 年的印度在海洋海啸中，女性占所有死亡人数的 70%，在受灾最严重的地区，这一数字上升到 80%。&lt;/p>;&lt;p>;女性不成比例地面临气候变化的负面后果的原因有很多。例如，她们特别脆弱，因为她们经常需要为家庭提供食物、水和燃料等资源。&lt;/p>;&lt;p>;联合国估计，全球约有 3.83 亿妇女和女童生活在极端贫困中去年年底。尽管 63% 的 25 至 54 岁女性在全球工作，但据估计她们与男性相比仍面临 23% 的工资差距。&lt;/p>;&lt;p>;同时，缺乏经济和社会赋权限制了女性参与关于适应和减缓的气候变化决策。据估计，妇女和五岁以下儿童承担着 88% 的气候变化引起的疾病负担。&lt;/p>;&lt;p>;要应对气候变化，必须承认性别因素并将其纳入政策框架。女性必须站在开发可持续技术的前沿，才能适应不断变化的气候。发展基础设施需要考虑性别平等的更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;针对气候变化采取针对特定性别的方法将有助于提升妇女权利问题并促进性别平等。在农业受到气候变化威胁的时候，它还可以帮助提高产量。根据联合国的一份报告，让女性与男性一样获得农业资源可以将发展中国家女性农场的产量提高 20% 到 30%，从而使农场总产量提高多达 4%。&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达是一个因其致力于促进性别平等而脱颖而出的国家，包括努力适应和减缓气候变化。其国家环境和气候变化政策强调了将性别观点纳入行动的重要性，多个网络作为女性交流知识、分享经验和倡导解决性别问题的气候政策的途径。&lt;/p>;&lt;p>;同时妇女被认为容易受到气候变化的影响，但她们也是适应和缓解措施的拥护者。在智利，女性正在利用她们在工程、研究和项目管理方面的技能参与可再生能源项目，包括太阳能和风能的开发。他们在倡导家庭和社区的能源效率和节能实践方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;当成员国在 2017 年德国波恩联合国气候变化会议上通过性别行动计划时，他们寻求改善气候政策对性别相关问题的回应。联合国气候机构强调了确保国家适应计划响应妇女需求的必要性，这些机构还加强了提高妇女平等参与气候宣传和行动的举措。&lt;/p>;&lt;p>;在性别日2021 年在苏格兰格拉斯哥举行的联合国气候变化会议上，女性走上了全球舞台，要求增加代表权。尽管有一天专门讨论性别问题，并且多个国家做出了财政承诺，但会议并没有让很多女性参与决策层，特别是土著妇女和来自弱势国家的妇女。这种代表性不足令人担忧，因为去年在埃及沙姆沙伊赫参加联合国峰会的国家谈判团队中女性不到三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;性别差异的另一个明显例子在合影中很明显去年峰会上的世界领导人，出席的 110 位领导人中只有 7 位是女性。据妇女环境与发展组织称，这是最近联合国气候会议上女性人数最少的会议之一，性别失衡超出了领导人的范围，因为一些国家的代表团由超过 90% 的男性组成。&lt;/p>;&lt;p >;11 月 30 日至 12 月 12 日在迪拜举行的下一届联合国气候变化会议的一项可能措施是更加优先考虑性别行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;这将涉及鼓励各国创造气候考虑性别平等和增加妇女在各级决策角色中的代表性的政策。重要的是优先研究气候变化如何影响女性，以帮助制定更合适的政策响应。&lt;/p>;&lt;p>;如果世界上最大的气候会议关注气候变化对女性的影响并承诺为了确保他们有意义的参与，这将对全球决策产生重大影响，同时有助于为所有人创造一个公正和可持续的未来。五十年应该足以让世界实施对性别问题敏感的气候议程。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US diplomat Daniel Kritenbrink to visit China amid tense ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222873/senior-us-diplomat-daniel-kritenbrink-visit-china-amid-tense-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 03:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/7b644a28-6c90-4583-9c6e-976cd34bb752_fdbe4a35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位美国高级外交官将于下周访问北京，国务院周六表示，这是华盛顿试图缓和与其“战略竞争对手”的紧张关系并防止关系进一步恶化的一系列会议中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克将前往中国和美国国务院在一份声明中表示，新西兰将于 6 月 4 日至 10 日“讨论双边关系中的关键问题”，但没有提供更多细节。国家安全委员会负责中国和台湾事务的高级主任莎拉·贝兰 (Sarah Beran) 将陪同他访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克的访问是在中央情报局局长威廉·伯恩斯上个月秘密访问中国的报道以及与克里滕布林克之间的会谈之后进行的。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 和中国中央外事委员会主任王毅也在 5 月访问了奥地利，作为加强沟通努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国商务部部长王文涛在前往密歇根州与美国贸易代表凯瑟琳·戴伊在亚太经合组织贸易会议期间会面之前，他在华盛顿会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多。&lt;/p>;&lt;p>;但这些加强接触的早期迹象已经没有扩展到军队。北京继续拒绝美国改善防务关系的努力，美国国防部长劳埃德奥斯汀周六在新加坡香格里拉对话会上批评了这一立场，此前据报道中国国防部长李尚福将军拒绝在场边会见他。&lt;/p >;&lt;p>;奥斯汀在周日闭幕的亚洲顶级安全峰会上表示，北京方面不愿谈判破坏了两个竞争对手正在增加军事火力的地区维持和平的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“对于负责任的国防领导人来说，任何时候都是合适的对话时机，”奥斯汀说，并补充说华盛顿不会容忍中国对其伙伴和盟友进行“胁迫和欺凌”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的中国官员反驳道奥斯汀等美方官员歪曲事实，蓄意包围中国，通过对台军售、加强交流等方式破坏一个中国原则。双方都警告称，围绕这个自治岛屿发生军事冲突的风险越来越大。&lt;/p>;&lt;h3>;香格里拉对话：美国和中国在台湾、南中国海问题上站稳脚跟&lt;/h3>;&lt;p>;其他世界上最大的两个经济体之间的紧张关系包括贸易、技术和投资政策、中国的人权记录和在南中国海的岛屿建设。&lt;/p>;&lt;p>;Kritenbrink 预计将于 6 月 4 日星期日抵达中国建交 34 周年纪念日镇压天安门广场的亲民主抗议者。周六，国务卿安东尼·布林肯在另一份声明中指出，美国将纪念这一周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者的勇敢不会被遗忘，并将继续激励全世界这些原则的倡导者，”布林肯说，并补充说：“美国将继续在中国和世界各地倡导人民的人权和基本自由。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登制定了路线图通过高级金融、贸易和外交官员访问的“阶梯”改善关系，可能导致习近平 11 月前往旧金山参加 Apec 峰会。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系继续解冻贸易官员在底特律举行会议&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在中国监视气球于 1 月底和 2 月初飞越北美之后，这些建立信任的努力戛然而止。华盛顿取消了布林肯原定于 2 月访问中国的行程，北京谴责气球坠落事件，指责华盛顿反应过度。结果，多条沟通渠道被切断。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月在日本举行的七国集团会议上，拜登预测华盛顿和北京之间的关系将很快解冻。白宫已表示正在努力安排布林肯、雷蒙多和财政部长珍妮特耶伦的访问。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克此行的一个主要重点很可能是拜登可能访问中国，但克里滕布林克也将乘坐飞机前往奥克兰参加美新战略对话，然后返回华盛顿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden signs debt ceiling bill that pulls US back from brink of unprecedented default]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222871/joe-biden-signs-debt-ceiling-bill-pulls-us-back-brink-unprecedented-default?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/79042b5d-84a8-4446-a5ae-750c9b253d40_071a5fc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周六签署立法，解除国家的债务上限，避免了前所未有的联邦政府债务违约。&lt;/p>;&lt;p>;白宫在一份电子邮件声明中宣布了在白宫私下签署的协议，拜登在声明中感谢国会领导人的合作.&lt;/p>;&lt;p>;财政部警告说，该国周一将开始出现现金短缺，无法支付所有账单，这将给美国和全球经济带来冲击波。&lt;/p>;&lt;p >;除非民主党同意削减开支，否则共和党拒绝提高该国的借贷上限，导致僵局直到白宫与众议院议长凯文麦卡锡之间数周的激烈谈判后才得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;最终周三众议院和周四参议院通过的协议将债务上限暂停到 2025 年——在下届总统大选之后——并限制政府支出。它为立法者提供了未来两年的预算目标，希望在政治季节升温时确保财政稳定。&lt;/p>;&lt;p>;提高国家的债务上限（目前为 31.4 万亿美元）将确保政府能够举债支付已经产生的债务。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这项预算协议至关重要。赌注不可能更高，”拜登周五晚上在椭圆形办公室说。他说：“没有什么比国家债务违约更灾难性的了。”&lt;/p>;&lt;p>;和共识”在交易中。 “我们避免了经济危机和经济崩溃。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国债务交易在国会获得通过，避免了违约，拜登欢呼“大胜利”&lt;/h3>;&lt;p>;拜登借此机会逐条列举了他竞选连任的第一个任期，包括支持高科技制造、基础设施投资和应对气候变化的财政激励措施。他还强调了他如何削弱共和党为推翻他的议程和实现更深层次的削减所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在削减开支，同时降低赤字，”拜登说。 “我们正在保护重要的优先事项，从社会保障到医疗保险再到医疗补助再到退伍军人，再到我们对基础设施和清洁能源的转型投资。”&lt;/p>;&lt;p>;即使他承诺继续与共和党人合作，拜登也与反对党，特别是在增加对富人的税收方面，这是民主党总统一直在寻求的。&lt;/p>;&lt;p>;他建议这可能需要等到第二个任期。&lt;/p>;&lt;p>;“我我会回来的，”他说。 “有你的帮助，我会赢。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登的这番话是这位民主党总统对他和他的幕僚谈判达成的妥协做出的最详细的评论。在高风险会谈期间，他基本上在公开场合保持沉默，这一决定令他所在政党的一些成员感到沮丧，但他的目的是为双方达成协议提供空间，并让立法者将其投票到他的办公桌上。&lt;/p>;&lt;p >;拜登称赞麦卡锡和他的谈判代表真诚行事，并称赞所有国会领导人确保立法迅速通过。 “他们采取了负责任的行动，将国家的利益置于政治之上，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，这份长达 99 页的法案限制了未来两年的支出，并改变了一些政策，包括实施新的工作年长的美国人接受食品援助和批准许多民主党人反对的阿巴拉契亚天然气管道的要求。修改了一些环境规则，以帮助简化基础设施和能源项目的审批——这是国会温和派长期以来寻求的举措。&lt;/p>;&lt;p>;国会预算办公室估计，它实际上可以扩大联邦食品援助的总资格，取消退伍军人、无家可归者和离开寄养的年轻人的工作要求。&lt;/p>;&lt;h3>;据报道，美国间谍头子威廉·伯恩斯秘密访问中国&lt;/h3>;&lt;p>;该立法还增加了国防和退伍军人，削减了国税局（IRS）的一些新资金，并拒绝了拜登关于取消特朗普时代对企业和富人的税收减免以帮助弥补国家赤字的呼吁。但白宫表示，美国国税局加强对高收入者和企业执行税法的计划将继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;如果国会未能通过该协议，则该协议将自动整体削减 1% 的支出计划批准其年度支出法案——一项旨在向两党立法者施压，要求其在 9 月份财政年度结束前达成共识的措施。&lt;/p>;&lt;p>;在两院中，支持该立法的民主党人多于共和党人，但两党都对其通过至关重要。在参议院，票数为 63-36，其中包括 46 名民主党人和独立人士以及 17 名共和党人，31 名共和党人以及四名民主党人和一名与民主党人反对的独立人士。&lt;/p>;&lt;p>;众议院的投票结果为 314 -117.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon ministry to send team to Paris after envoy accused of rape and intentional violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222870/lebanon-ministry-send-team-paris-after-envoy-accused-rape-and-intentional-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/896194ae-01ef-4791-8770-2ec6a049c7b2_0238b490.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;黎巴嫩外交部周六表示，将派遣一个调查小组前往巴黎，此前有报道称贝鲁特驻法国大使拉米·阿德万 (Rami Adwan) 被指控犯有强奸罪和蓄意暴力罪。&lt;/p>;&lt;p>;法国对阿德万的调查是在两名前大使馆雇员的投诉之后进行的，接近调查的消息人士告诉法新社，这证实了早前媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;法国政府已敦促黎巴嫩当局取消阿德万的外交豁免权，允许他接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩外交部已决定“紧急派遣一个由该部秘书长领导的调查委员会……前往巴黎大使馆询问有关大使并听取大使馆工作人员的陈述”，它在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会将与法国当局会面“以澄清声明补充说，这是媒体报道的，但没有通过外交渠道传达给黎巴嫩外交部。&lt;/p>;&lt;p>;第一位 31 岁的前雇员于 2022 年 6 月提出强奸申诉据接近调查的消息人士证实了 Mediapart 的报道，她说她于 2020 年 5 月在大使的私人公寓里犯了罪。&lt;/p>;&lt;p>;根据投诉，她与大使有关系，大使进行了“心理治疗”以及每天遭受羞辱的身体暴力”。&lt;/p>;&lt;h3>;黎巴嫩驻法国特使被控强奸 2 名前大使馆工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;第二名 28 岁的妇女去年 2 月提出申诉在她拒绝发生性关系后，她遭受了一系列身体攻击。&lt;/p>;&lt;p>;她声称，在去年诺曼底世界和平论坛期间发生争执后，阿德万试图用他的车撞她。&lt;/p>;&lt;p>; “鉴于上述事实的严重性，我们认为黎巴嫩当局有必要取消黎巴嫩驻巴黎大使的豁免权，以便利法国司法当局的工作，”法国外交部告诉法新社——周五晚些时候发布消息。&lt;/p>;&lt;p>;Adwan 的律师 Karim Beylouni 表示，他的当事人“反驳所有形式或形式的侵略指控：口头、道德、性”。&lt;/p>;&lt;p>;他说 Adwan在 2018 年至 2022 年期间与这两名女性发生了“浪漫关系”，“不时有争吵和分手”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 01:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recep Tayyip Erdogan promises a stronger, more inclusive Turkey at inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222869/recep-tayyip-erdogan-promises-stronger-more-inclusive-turkey-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/ee71f60c-468d-4db2-8eeb-ad231ffba1c7_46ec5759.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安承诺加强土耳其在全球的外交影响力，同时在在周六的就职演说中，他承诺在国内制定新的包容性宪法并改善经济。&lt;/p>;&lt;p>;“我们承诺将竭尽全力保护土耳其共和国的荣耀，提升其在世界，”埃尔多安在他位于安卡拉的总统府举行的仪式上说，来自近 80 个国家的代表和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格出席了仪式。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安在 5 月 28 日的总统决选中赢得了另一场总统选举任期五年，周六早些时候宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>;他在执政 20 年后再次当选，正值二十年来最严重的生活成本危机，区域挑战和 2 月的毁灭性地震。&lt;/p>;&lt;p>;“选举进程现已结束；土耳其已经进入了一条新的道路，”他说。 “土耳其的世纪已经开始，”埃尔多安重复他的竞选口号说。&lt;/p>;&lt;p>;他称自己的连任是“土耳其政治史上最关键的选举之一”。&lt;/p>;&lt; p>;埃尔多安还敦促土耳其反对派尊重国家的意志。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，尽管有规定，但反对派立法者拒绝在埃尔多安在议会宣誓时起立抗议，誓言强调遵守世俗的共和价值观、权利和法治。&lt;/p>;&lt;p>;反对派批评这位 69 岁的总统有他们所谓的“专制”倾向和不公平的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安在他的就职演说中驳斥了诸如“诽谤”之类的批评。&lt;/p>;&lt;p>;当地广播公司称，在管弦乐音乐会和伊斯兰祈祷之后，埃尔多安举办了​​国宴，约有 5,000 人参加。&lt;/p>;&lt;p >;宗教领袖，包括君士坦丁堡普世牧首巴塞洛缪一世，以及包括前德国国家足球运动员梅苏特厄齐尔在内的体育名人，都在埃尔多安的演讲中登台。&lt;/p>;&lt;h3>;埃尔多安看到了中国与西方之间的“平衡”北约早些时候表示，预计斯托尔滕贝格将在第三任期内与埃尔多安举行单独会谈。他的访问正值北约向成员国土耳其施加压力，要求其停止反对瑞典加入该联盟之际。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚些时候，预计埃尔多安将宣布他的内阁成员名单。当地媒体推测，埃尔多安将在他的新内阁中包括前经济沙皇穆罕默德·西姆塞克等前助手。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安和他的民族主义、伊斯兰主义盟友组成了拥有 600 个席位的议会中最大的集团，议会召开会议在 5 月 14 日的选举之后，这是周五的第一次。然而，他们缺乏进行重要法律改革所需的多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;不过，自 2018 年以来，根据他作为执行总统的权力，总统仍然可以通过法令通过一些立法改革。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: counteroffensive on track despite Russian missile barrages – ‘we’ll win this war’, defence official confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222868/ukraine-counteroffensive-track-despite-russian-missile-barrages-well-win-war-defence-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/6edf21ac-94c9-419c-af7d-d30789313e19_d114eb2b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰反攻俄罗斯占领的计划仍在进行中，副国防部长说周六，继乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 早些时候宣布之后。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近几周全国各地发生了“前所未有”的导弹和无人机袭击浪潮，但还是得到了确认。&lt;/p>;&lt;p>;Volodymyr V . 哈夫雷洛夫说，除了巡航导弹袭击外，乌克兰在 5 月还面临弹道导弹的多次齐射，尤其是在首都基辅等城市中心。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的主要目标是阻止我们的反攻和目标决定-建立中心，”他在亚洲顶级安全会议新加坡香格里拉对话的间隙说道。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：瓦格纳老板说，俄罗斯军队试图炸毁我的手下&lt;/h3>; p>;Havrylov 称俄罗斯在 5 月份大量使用弹道导弹是“最后的战略手段”，并指出他的国家的防空系统对袭击的“效率超过 90%”。&lt;/p>;&lt;p>;对于俄罗斯“发现 [他们的弹道导弹] 对现代防空系统的有效性几乎为零，这是一个巨大的惊喜，我们从合作伙伴那里得到的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和德国向乌克兰提供今年先进的爱国者导弹电池。乌克兰已经从西方合作伙伴那里获得了先进的短程系统，例如 NASAMS 和 IRIS-T。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基周六早些时候表示，他的国家已准备好发起期待已久的反攻。哈夫雷洛夫说，导弹弹幕并未影响时机。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么能阻止我们的努力、我们的愿望以及我们对赢得这场战争的信心，”他说。他补充说，乌克兰将“开始反攻，目标是在今年解放我们的领土”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科将 2022 年 2 月开始的入侵称为“特殊行动”。&lt;/p>;&lt; p>;Havrylov 拒绝就最近的无人机袭击和边境入侵俄罗斯领土发表评论，包括到达莫斯科附近的一些袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“他们 [俄罗斯] 有很多内部事件当然与此有关战争”，他说。 “我们俄罗斯境内有很多支持乌克兰的人”。&lt;/p>;&lt;p>;两国指责对方通过空袭在各自首都散播恐怖。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：平民俄罗斯别尔哥罗德附近数百人丧生，逃离地区&lt;/h3>;&lt;p>;Havrylov 与来自世界各地的国防和军事官员一起参加了新加坡会议，他表示，乌克兰希望北约盟国在国防协定会议上提供详细的加入路线图下个月在立陶宛维尔纽斯举行首脑会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到双方都采取一系列明确的步骤”，他说。 “这不仅仅是大门敞开的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，乌克兰还希望在该国处于加入成员国的“过渡期”期间提供安全保障。&lt;/p >;&lt;p>;他驳回了印度尼西亚国防部长在新加坡会议上提出的建立非军事区以停止乌克兰战斗的提议，他说：“我们不会谈判任何与失去我们的领土有关的协议，包括克里米亚。” &lt;/p>;&lt;p>;哈夫雷洛夫赞扬了英国最近提供的风暴影子巡航导弹，英国国防部长本华莱士周五表示，这些导弹没有错过乌克兰袭击过的任何目标。 Havrylov 说，F-16 等现代战斗机的加入将提高该国的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他无法评论地面发射的小直径炸弹是否是另一种远程打击武器西方盟友今年已提供，但已用于战斗。&lt;/p>;&lt;p>;哈夫里洛夫说，乌克兰在香格里拉对话会上与包括亚洲国家在内的许多国家进行了良好的会谈和讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望与所有人互动，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Australia-China defence ministers meet as bilateral tensions show signs of easing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3222863/shangri-la-dialogue-australia-china-defence-ministers-meet-bilateral-tensions-show-signs-easing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/ce025200-466c-47f1-957a-916f572038c0_30919f3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德马勒斯会见中国国防部长李尚福将军李今年的任命。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚些时候，两人在新加坡举行的香格里拉对话防务峰会期间会面，讨论了恢复部长级会谈作为稳定双边关系努力的一部分的重要性。&lt; /p>;&lt;p>;自 2020 年以来，在澳大利亚总理斯科特·莫里森领导下的上届政府呼吁对冠状病毒的来源进行独立调查后，这两个国家一直处于争执状态，这激起了中国对被指责为大流行源头的愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;这次会议是自去年 5 月新奥尔巴尼政府上台以来两国高级部长之间不断增加的互动清单之一。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，澳大利亚贸易部长 Don法雷尔访问了北京，会见了商务部长王文涛。&lt;/p>;&lt;p>;与法雷尔和王文涛一样，马勒斯和李也讨论了中国取消对澳大利亚出口限制的进展。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚称 Aukus 与中国的军事扩张不同&lt;/h3>;&lt;p>;在 2020 年和 2021 年对来自澳大利亚的七种产品实施非正式禁令并对澳大利亚葡萄酒和大麦征收反倾销税后，中国最近取消了对木材的限制&lt;/p>;&lt;p>;北京也在世界贸易组织争端解决机制之外审查大麦反倾销问题。&lt;/p>;&lt;p>;更有希望的迹象是，Marles 和 Li 讨论了继最近于 3 月在堪培拉恢复的国防协调对话之后，又恢复了国防战略对话。&lt;/p>;&lt;p>;Marles 还向李谈到澳大利亚致力于支持印度洋的和平、稳定与安全。太平洋并重申了该地区海空安全互动的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申了堪培拉对《不扩散核武器条约》的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，在另一次采访中，Marles 试图将 Aukus 安全联盟描绘成一个透明的倡议，有助于该地区的稳定，但指责中国不公开其核和军事扩张。&lt;/p>;&lt;p>;此外之后，马勒斯向李提出了澳大利亚公民持续被拘留的问题，以及人权问题。记者程磊和作家杨恒均是在中国被拘留的澳大利亚人之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the US-China chip war is dismantling Taiwan’s silicon shield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222471/how-us-china-chip-war-dismantling-taiwans-silicon-shield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/7cff87ba-59fa-4817-b3d3-a3264b929e16_24d2029e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾半导体公司的地缘经济作用越来越受到学术界和公众的关注。一些分析师将台湾半导体制造公司 (TSMC) 等公司视为全球生产网络中的关键参与者，甚至是超级掠夺者。&lt;/p>;&lt;p>;但这种对台湾半导体公司代理的看法存在严重缺陷，因为它不&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年芯片短缺期间出现了台湾芯片制造商超大机构的神话，预计当年全球汽车行业将损失 2100 亿美元的收入，此外还会阻碍许多国家的经济复苏。台湾半导体代工企业有望成为经济救星，因为它们占全球代工芯片制造的 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;德国、日本和韩国与台湾当局接洽，要求他们敦促该岛的半导体代工厂增加汽车芯片供应。美国总统乔·拜登邀请台湾企业家参加虚拟会议，商讨微处理器短缺相关问题。&lt;/p>;&lt;p>;台湾企业在回应政客要求时模棱两可，拒绝优先考虑汽车制造商的订单而牺牲了其他客户及其股东。当时，国家行为者似乎无法指挥大型科技公司；然而随后几年发生的事情对台湾芯片行业来说并不是好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;事后看来，2021 年的芯片短缺确实是国家技术关系转型的关键时刻——直到那时才发生了巨大的变化大国充分意识到半导体可能成为世界经济的咽喉。&lt;/p>;&lt;p>;短缺导致国家机器试图管理该行业。美国开始制定旨在从根本上挖空东亚高科技基地的半导体战略，以加强其国内实体并保护其芯片供应免受地缘政治风险的影响。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 6 月 8 日，华盛顿发布了其100 天供应链审查报告，将美国制造商竞争力落后的部分原因归咎于“竞争国家的不公平贸易行为”。&lt;/p>;&lt;p>;报告肯定了半导体代工厂在东亚的地理集中对美国经济独立和技术至上。它还为拜登政府对海外高科技活动施加长臂管辖权提供了理由。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施包括要求台湾芯片制造商将机密信息移交给美国商务部并禁止美国实体禁止向中国出口先进芯片、用于制造芯片的设备和相关知识产权。有争议的是，该政策实际上迫使一些公司将生产线转移到美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国的计划是在亚利桑那州凤凰城复制台湾式的半导体工厂，台积电在那里建造了 4 纳米和 3 纳米制造工厂预计分别在 2024 年和 2026 年投产。在沙漠中从头开始建设，伴随台积电跨越太平洋的是 2,000 名工程师和 26 家供应商，他们专注于从上游外延（生长晶体薄膜）到下游组装的各个领域。&lt;/p>;&lt;p>;400 亿美元的建设支出，这是美国历史上最大的外国投资之一，这意味着在亚利桑那州生产芯片的成本将更高——是台湾的两倍，尽管联邦政府承诺根据《芯片与科学法案》补贴 25% 的支出。&lt;/ p>;&lt;p>;亚利桑那项目似乎是一个美人计。凤凰城的加工厂削弱了台湾的地缘战略意义，因为即使中国大陆控制了该岛，美国也可以继续采购尖端微芯片。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国最终在去年 3 月宣布其真面目根据芯片法案的护栏条款，美国资助的外国芯片制造商将被要求与联邦政府分享任何超额利润。&lt;/p>;&lt;p>;美国并不是唯一加强对台湾半导体公司控制的大国。早在 2015 年，中国国务院就宣布了“中国制造 2025”倡议，宣布到该日期应满足国内 70% 的芯片需求。台湾第二大芯片制造商联华电子、厦门市政府和福建电子信息集团在这种背景下，联芯合资成立了联芯芯片制造企业。厦门的工厂后来能够使用 28 纳米技术。根据协议，最初拥有约30%股权的联华电子有权向当地政府收购股份。&lt;/p>;&lt;p>;随着中美科技战愈演愈烈，联电开始担心联芯的“中国” -出资实体”的标签，据报道去年试图收购剩余股份，但遭到当地政府的阻止。拙劣的收购表明，中国大陆也准备对台湾公司采取强硬态度，以追求更大的半导体自力更生。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么美国控制芯片行业的努力将使台湾面临风险&lt;/h3>;&lt;p >;美国和中国的狭隘主义、干涉主义和霸权主义导致了一种新的技术政治秩序，加剧了对台湾高科技公司等第三方行为体的流动性、能力和回旋余地的压力。&lt;/p>; &lt;p>;与台湾公司自主权减弱相关的是该岛的地缘战略重要性和议价能力不断下降。台湾奇迹是台湾企业在中国大陆与西方之间建立联系时成为可能的——这种优势在地缘经济脱钩后已不复存在。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的公司，以及新加坡、以色列、荷兰的公司韩国将继续面临在两个大国之间选边站的困境。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: US and China in the same room but worlds apart on Taiwan, South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222854/shangri-la-dialogue-us-and-china-same-room-worlds-apart-taiwan-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/5c205df3-fcb1-4960-856f-9d2f458ca446_6881640b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和美国的高级国防官员可能已经握手，但他们很快又回来了星期六在新加坡举行的一次重要安全会议上讨论台湾和南中国海问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国国防部长劳埃德·奥斯汀重申其国家保卫台湾海峡免受“欺凌”的承诺，北京和华盛顿似乎一如既往地疏远和胁迫”，而一名中国高级官员指责奥斯汀进行“诬告”。&lt;/p>;&lt;p>;香格里拉对话中的简短交流几乎消除了奥斯汀与中国外长李尚福会面的任何希望，他在论坛期间与马来西亚、德国、英国、澳大利亚、日本和韩国的同行进行了双边会谈。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在会议上的讲话涵盖了两国军事关系中最大的摩擦两国，并强调美国决心与亚洲盟友合作，以阻止侵略和防止冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们正在加强规划和协调，并与我们的朋友一起训练，从东海到南中国海到印度洋，”奥斯汀说。 “这包括澳大利亚、日本、大韩民国、菲律宾和泰国等坚定的盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国在亚洲的友好国家网络将抵御胁迫，尤其是在台湾海峡.&lt;/p>;&lt;p>;该评论促使中央军委联合参谋部副部长景建峰中将指责美国通过加强美台官员交流“挖空一个中国原则”，纵容台湾分裂活动和向台湾出售致命武器。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上只有一个中国，台湾是中国领土神圣不可分割的一部分，”景说，强调一个中国原则“代表国际社会的共识”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，其他国家有自己的台湾政策，与北京的政策并不完全一致。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都这样做不承认台湾是独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取该岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;周六，随着会议步伐加快，导弹驱逐舰 USS Chung-Hoon 和加拿大护卫舰 HMCS Montreal 驶过台湾海峡。 &lt;/p>;&lt;p>;美国第七舰队表示，此次过境显示了美国及其合作伙伴对自由开放印太地区的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;井表示，美国军舰频繁通过台湾海峡和华盛顿试图拉拢更多国家“干涉”台湾问题，进一步鼓励了自治岛屿的独立势力，迫使人民解放军加强在该地区的军事演习。&lt;/p>;&lt; p>;“解放军针对台独活动和外部势力干涉的报复性军事行动……是完全正当、合法、无可非议的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军已做好充分准备，做好准备任何时候都坚定捍卫中国的主权、统一和领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;中国代表团的另一名成员、解放军军事科学院的赵晓卓大校也瞄准了美国的军事援助。台湾称这是将华盛顿干预台湾问题“合法化”的“阴谋”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国不希望看到台海稳定，因为这不符合美国的印- 太平洋战略让它向该地区派遣更多军队和部署更多武器系统，而台湾则需要购买更多美国武器，”赵说。&lt;/p>;&lt;h3>;香格里拉对话将重点放在转移美中关系上军事平衡&lt;/h3>;&lt;p>;来自中央军委的景也反对奥斯汀关于解放军飞机在南中国海进行“危险拦截”的指控，这是一条有争议的水道，世界贸易的很大一部分通过该水道&lt;/p>;&lt;p>;会议召开前几天，五角大楼发布了解放军歼 16 战斗机在南海“不专业拦截”美国 RC-135 侦察机的镜头，声称“挑衅和危险的行为是海上安全问题的根源”。&lt;/p>;&lt;p>;景说，山东航母正在该地区进行演习，美国飞机的近距离侦察使驱逐成为可能。&lt;/p>; &lt;p>;“解放军的反应是对个别国家挑衅的必要回应，是合法、正当、安全和专业的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;井表示，更大危机的风险只会增加随着美国增加在该地区的武器和军队部署，并向外部各方施压以“插手地区问题”。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称几乎整个南中国海都是其领土，声称菲律宾、越南、文莱、马来西亚和台北有争议。&lt;/p>;&lt;p>;美国不是声索国，但它经常在该水域进行航行自由巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;何中将解放军代表团的另一名成员雷说，中国更愿意与敌对的声索国进行双边谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“美国加入其盟友，特别是五眼联盟和其他欧洲国家的举动，插手地区问题……只会使问题复杂化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你们美国人住在离南中国海几千英里的地方。你为什么要来这里挑动其他国家与中国对抗？”&lt;/p>;&lt;p>;前中国驻美国大使崔天凯表示，欧洲在安全方面“管理不善”，例如其对乌克兰战争的反应，应该看看亚太地区实现和平与稳定的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还应该从 [欧洲] 的失败中吸取教训，这是非常重要的事情。我不想用‘失败’这个词，而是没有成功。”&lt;/p>;&lt;p>;中国代表团表示，总体而言，奥斯汀的演讲没有他去年的演讲那么“充满敌意”，但北京决定反对恢复两军高层沟通，因为美国推动拉拢地区内外的盟友“插手地区问题”。&lt;/p>;&lt;p>;静说，冷战32年后，美国-领导的联盟将世界划分为受意识形态驱动的阵营，并引发了对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“美国追求自身利益，不顾其他国家对稳定的渴望，并通过诡计和胁迫将它们用作棋子，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Victoria Park full of food and booths instead of candlelight as carnival takes over venue of annual June 4 vigil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222857/hong-kongs-victoria-park-full-food-and-booths-instead-candlelight-carnival-takes-over-venue-annual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/d815e245-8afb-40e5-88a2-05a4a7c3cc91_c04cf9bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;民间音乐、美食品尝者和大量警察在香港维多利亚公园前夕在天安门广场镇压周年纪念日，曾经举办每年一度的 6 月 4 日烛光守夜活动的场所被亲北京团体组织的嘉年华活动所取代。&lt;/p>;&lt;p>;周六，公园里明显出现了警察，警察穿着防弹背心巡逻，一辆中国制造的剑齿虎装甲车停在入口外。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏有组织的守夜并没有让每个人都安静下来。一份由 360 名牧师和香港其他基督教人士签署的请愿书将于周日在基督教时报上刊登，签名者包括占中运动的联合发起人之一朱耀明牧师。&lt;/p>; p>;“主啊！我们必须承认，政治的扭曲、社会的不平衡和侨民现象会给我们带来恐惧……愿上主给我们更大的信心和勇气，让我们无所畏惧，不被变化吓倒，”祷告中写道。&lt;/ p>;&lt;p>;为庆祝香港回归中国统治 26 周年，7 月 1 日，由 26 个同胞团体共同举办的为期三天的嘉年华于周六上午开幕，200 个摊位提供中餐和民间艺术表演，包括&lt;/p>;&lt;p>;布政司司长陈国基在开幕式上表示，该活动将展示全国各地的特色，并有助刺激本地消费。&lt;/p>;&lt;p>;尽管酷热难耐，但星期六早上仍有源源不断的游客涌入嘉年华会场——据香港天文台称，气温飙升至 32 摄氏度以上，并于下午 1 点 30 分发布了特别炎热天气警报。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局局长在 6 月 4 日周年纪念日之前警告麻烦制造者&lt;/h3>;&lt;p>;“今天的气氛非常好，有很多人。老牌艺人陈百祥在免费品尝他品牌的鲍鱼罐头和月饼时说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促香港人习惯没有 6 月 4 日守夜并继续：“大陆没有举行守夜，对他们来说也是一样。在‘一国两制’下，我们正在融入国家，把经济放在首位。”&lt;/p>;&lt;p>;在维多利亚公园的六个足球场中，嘉年华会在周六至周一占据四个， &lt;/p>;&lt;p>;整个草坪也禁止普通公园用户进入，因为其中一部分正在维护，而其余部分则被游戏摊位和几个充气蹦床占据&lt;/p>;&lt;h3>;数千名警察在天安门广场周年纪念日在香港巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;几十年来，6 月 4 日，维多利亚公园的这些空地一直被成千上万的香港人使用在香港支持中国爱国民主运动联盟组织的守夜活动中，缅怀那些在北京镇压中遇难的人。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟试图在 2020 年和 2021 年举行守夜活动，但遭到当局以公众为由阻止Covid-19 大流行期间的健康风险。该组织于 2021 年解散后，没有尝试在 2022 年或今年举办活动。&lt;/p>;&lt;p>;一名 30 多岁的嘉年华游客仅姓陈，他说他记得参加守夜活动几年前感觉很遥远。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，即使没有这样的[狂欢节]，6月4日[守夜]的申请也不会被接受，”工作人员说。 &lt;/p>;&lt;p>;除了众多警察巡逻外，必须支付 5 港元（63 美分）入场费的游客还需接受保安人员的行李检查。&lt;/p >;&lt;p>;“看到这么多警察，我和我的家人都很惊讶，”29 岁的室内装修工人 Ng Hoi-chun 说，他在发现这些产品“一般”后正要离开展会.&lt;/p>;&lt;p>;他从小就和家人一起参加守夜活动，最后一次参加是在 2018 年。今年他计划和朋友一起晚上散步来纪念这个日期。 “我相信一些自发的活动将会发生。他们不会全部消失，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;该团体表示，香港电影院取消了 6 月 4 日“敏感”的私人放映&lt;/h3>;&lt;p>;另一位正在散步的守夜人公园与家人 Wilson Leung 说，他会向朋友询问是否在 6 月 4 日做点什么。&lt;/p>;&lt;p>;“由于国家安全法，我们一直在减少谈论政治。如果不是有那么多朋友一起去，我不会特意出去，”他指的是三年前北京实施的全面立法。&lt;/p>;&lt;p>;香港安全局长克里斯·唐炳强 (Chris Tang Ping-keung)上个月曾警告说，将对任何利用“特殊场合”威胁国家安全的人采取“坚决行动”，但市政府官员没有给出可能面临执法行动的具体行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s former US envoy Cui Tiankai slams Europe for ‘mismanaging’ own security situation, points to Asian wisdom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222856/chinas-former-us-envoy-cui-tiankai-slams-europe-mismanaging-own-security-situation-points-asian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/2c4e7f05-3efe-4250-80fb-219c2e469d10_d742e0c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧洲对自己的安全“管理不善”，应该向亚太地区寻求帮助周六，一位前中国驻华盛顿大使在亚洲顶级年度防务会议上表示，他拒绝了中国作为“大哥”与俄罗斯对话的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为你是崔天凯在新加坡香格里拉对话会的小组讨论中说。&lt;/p>;&lt;p>;“更好的说法是‘管理不善’。你看到了结果：它正在伤害每个人。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部长 Oleksii Reznikov、他的荷兰国防部长 Kajsa Ollongren 和印度尼西亚国家复原力研究所所长 Andi Widjajanto。&lt;/p>;&lt;p>;中国发表了一份 12 点立场文件，称和平谈判是结束乌克兰战争的唯一途径。西方一直对这些提议持怀疑态度，称与俄罗斯的密切关系使中国不适合作为和平缔造者。&lt;/p>;&lt;h3>;特使表示，欧盟将中国关系与乌克兰战争联系起来的举动是不公平的&lt;/h3>;&lt;p>;曾于 2013 年至 2021 年担任中国驻美国大使的他表示，亚太地区的和平与稳定区域方针已经奏效了几十年，尽管这里和那里存在一些热点，这与欧洲采取的做法不同。&lt;/p>; &lt;p>;“过去我们向欧洲学习区域一体化的经验，但如今，欧洲和大西洋地区的人们可以向我们学习，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也应该学习一些东西，一个非常重要的东西，来自你缺乏成功。我不想使用‘失败’这个词，而是缺乏成功。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲的和平之路基于协商、沟通和经济合作，此外还有“对多样性的认识和包容”。尊重多样性”，允许各国遵循自己的政策，任何国家都无权将自己的意志强加于他人。&lt;/p>;&lt;p>;Ollongren 不同意崔天凯的观点，称欧洲的安全并非管理不善，而是受到俄罗斯无视应该如何管理非洲大陆的安全。&lt;/p>;&lt;p>;在小组讨论中坐在崔旁边的乌克兰的 Reznikov 明确表示，在赢得对俄罗斯的战争之前，基辅不会进行谈判。&lt;/p>;&lt; p>;“我们现在不需要调解人。我们的国家仍在进行战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国欧亚事务特使李辉在对乌克兰、俄罗斯和其他四个欧洲国家进行为期 12 天的访问以寻找共同点后返回北京雷兹尼科夫表示，要结束俄罗斯的入侵，让所有各方都“相当困难”地回到谈判桌前。但乌克兰需要“我们完成这场战争的工具”。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 2 月俄罗斯军队入侵乌克兰东部以来已经 450 多天了。&lt;/p>;&lt;p>;在他的结语中讲话中，乌克兰部长提出中国或许可以说服俄罗斯作为莫斯科的“哥哥”结束战争，暗指苏联与前共产主义集团之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是强加于人”我们对俄罗斯的看法，就好像我们是哥哥一样，”崔天凯回应道。 “这不是我们的传统。”&lt;/p>;&lt;p>;雷兹尼科夫还驳斥了他的印度尼西亚外长普拉博沃·苏比安托周六早些时候在香格里拉对话中提出的和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划建议立即停火和停止敌对行动，然后从他们的前沿阵地撤出 15 公里（9.3 英里）以形成一个非军事区。该计划称，联合国应组建一支部署在该地区的监督和观察部队，并在有争议的地区组织最终的全民投票。&lt;/p>;&lt;p>;“我会尽量保持礼貌，”雷兹尼科夫说， &lt;/p>;&lt;p>;“这听起来像是 [a] 俄罗斯的计划，而不是 [an] 印度尼西亚的计划，”他补充说，然后称该提案是一个没有与他讨论过的“奇怪计划”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>