<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s education spending remains resolute despite harsh lesson of economic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279334/chinas-education-spending-remains-resolute-despite-harsh-lesson-economic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/c7c4d061-e0c2-4214-906b-be903f01358f_6d2cdbee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位老师正在辅导学生物理。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，当肖温迪被告知她将不得不减薪近20%时，她立即想到的是列出一份非必需品清单。&lt; /p>;&lt;p>;作为广州一家国企的中层管理人员，她不得不接受这样一个事实：她可能买不起她心爱的复古衣服、日本陶瓷餐具，也买不起她的钱。计划明年初的中欧之行。&lt;/p>;&lt;p>;“这个减薪周期可能会持续两到三年，”她感叹道。&lt;/p>;&lt;p>;“国有企业系统已经看到了薪酬整体下降，这不是一家公司可以解决的财务问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她唯一拒绝削减的开支是每年近10万元人民币（14,00美元）她 16 岁儿子的教育支出，包括辅导费。&lt;/p>;&lt;p>;肖并不孤单，越来越多的中国中产阶级在持续削减开支的情况下，仍然坚持对教育的投资。经济不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育初创公司谷雨教育上个月末发布的一项调查，虽然 55.1% 的中国富裕中产阶级家庭在过去一年削减了开支，但 75% 的家庭报告了自己的支出。教育支出保持不变甚至有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;调查的523名受访者代表了广泛认可的中产阶级标准，约三分之二的人年收入在20万元至100万元之间，略高于45人上海和北京的受访者表示，“房地产和股市投资可以暂停，但教育投资是必须的，不能妥协——这种情绪在中产阶级中尤其明显”谷雨教育创始人夏晶表示。&lt;/p>;&lt;p>;“辅导班和课外班的入学率仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管对经济形势普遍持悲观态度，但家长们仍然愿意在孩子的教育上投入大量资金，希望通过高质量的教育为孩子争取良好的未来机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比于教育，调查显示，64.8%的受访者表示，的受访者选择减少汽车和电子产品等大件物品的支出，58.1%的受访者选择减少日常生活支出，55.3%的受访者选择减少旅行和度假支出。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球管理咨询公司麦肯锡7月发布的《中国2024年消费趋势报告》显示，消费者愿意报读更多辅导或课程，寻求更多元化、更有趣、更优质的教育服务。&lt;/p>;&lt;p>;约53%的受访者表示将增加教育支出，而只有9%的受访者表示将减少教育支出。&lt;/p>;&lt;p>;谷雨的调查显示，上学年，54.6%的家庭在教育上的支出超过教育支出为10万元，而只有14%的家庭报告支出低于3万元。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行对城镇储户的调查显示，2023年平均消费倾向下降了4个百分点根据荣鼎集团 7 月份发布的一份报告，自 2019 年以来，储蓄和存款的倾向增加了 15 个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Thailand chose to buy Swedish fighter jets instead of US F-16s]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3279377/why-thailand-chose-buy-swedish-fighter-jets-instead-us-f-16s?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/5ff99c16-9db6-4822-8d88-df28e7b96572_84ec7815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国购买瑞典喷气式飞机的举动受到王室关系、军事的影响现代化需求和地缘政治考虑，标志着国防采购的关键。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国皇家空军 (RTAF) 采购战斗机的历史让我们深入了解泰国为跟上区域竞争以及与不同大国“顺风顺水”所做的努力。这始于 1930 年暹罗从英国购买 Avro 504，随后在 1930 年代初从美国购买沃特 O2U Corsairs/Curtiss P-36 Hawk 战斗机，以及收购 Nakajima Ki-27、Tachikawa Ki-36 和 Nakajima第二次世界大战期间从日本购买了 Ki-43。&lt;/p>;&lt;p>;1950 年冷战初期，泰国与美国紧密结盟，并从美国购买了大部分军用飞机。随后，在1966-1967年越南战争期间，美国开始向泰国供应F-5A自由战士，该战斗机成为泰国皇家空军战斗机的骨干力量，直到1988年洛克希德·马丁公司的F-16逐渐取代它们。最终，泰国在 2004 年之前购买了六批 F-16。所有 F-5 预计将于 2010 年退役，所有 F-16 将于 2039 年退役。&lt;/p>;&lt;p>;但是，泰国皇家空军在 2024 年仍使用这两种机型，因为由于官僚主义惰性、没有足够的资金来更新空中技术和飞行员的能力。 2000 年代初，泰国皇家空军寻求新一代战斗机。直到 2005 年，美国主导了 RTAF 的飞机采购，但那一年，执政的他信·西那瓦政府为了减少对华盛顿的军事依赖，同时寻求节省资金，与俄罗斯谈判购买 12 架苏霍伊 SU-30 战斗机。&lt;/p >;&lt;p>;2006 年军事政变后，RTAF 准备升级其 F-16。然而，华盛顿冻结了对泰国的国防援助，包括对 F-16 改进的援助，导致军政府寻求替代飞机来源。泰国没有求助于俄罗斯，而是求助于瑞典的 SAAB JAS-39 Gripen 喷气机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/20/bf4208bc-c6c7-4922-9a72-fce60b2985b3_6671b07d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国皇家空军的鹰狮飞机在2013 年 3 月在曼谷举行的一次航展。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;时任 RTAF 指挥官 Chalit Phukpasuk 与大多数 RTAF 高级军官和帝王人物一样，更喜欢 F-16。一位泰国高级军事官员告诉笔者，大多数泰国皇家空军高级军官更喜欢 F-16，而不是鹰狮，因为这是他们最初训练的飞机。然而，年轻的中级 RTAF 军官发现更新的“鹰狮”更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;2005 年，瑞典国王与瑞典国防工业代表一起访问了泰国。据知情人士透露，泰国军政府之所以青睐“鹰狮”，是因为泰国皇家空军需要新飞机、瑞典和泰国王室之间的密切关系以及军政府与王室的关系。到2007年10月，泰国已达成一项价值11亿美元的协议，从瑞典购买六架喷气式飞机。到 2012 年，泰国又购买了 6 架，这可能是受到 2011 年 Chalit 被任命为国王枢密院的影响。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸购买了新型俄罗斯 SU-30 和中国 FTC-2000G，促使 RTAF 对其军事硬件进行现代化改造。 2023年，泰国寻求购买12架美国最先进的战斗机F-35，但美国因担心技术暴露给北京而拒绝出售，反而建议购买更多F-16。&lt;/p>;&lt;p>; 2023 年底，RTAF 考虑使用 F-16 Block-70/72 或 Gripen-E 来更新其战斗机，这两种选择都提供抵消协议以使交易更加顺利。&lt;/p>;&lt;p>;美国洛克希德·马丁公司提供 F-16，承诺提供 Link16（一种标准化通信系统）以及用于支付飞机费用的贷款。另一方面，提供“鹰狮”战斗机的瑞典萨博公司承诺获得 LinkT 许可证，允许飞机将其数据系统连接到综合空战网络，从而增强可用的战术数据。此外，他们还提供技术转让、为相关机构提供人员培训以发展知识和进一步开发系统，以及授予流星空对空导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/9c15ac81-b038-499c-bc2c-054c5e0f8e7c_e114d3db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;泰国皇家空军瑞典制造的 JAS-39C/D“鹰狮”战斗机。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于美国来说，泰国接受F-16将有助于对抗中国在东南亚的影响力，尽管瑞典是美国的北约盟友。&lt;/p>; &lt;p>;最终，上个月，泰国皇家空军选择了 12 至 14 架“鹰狮”E/F，等待批准和签署合同。&lt;/p>;&lt;p>;通过选择“鹰狮”，泰国成功地“对冲”并避免了美国、俄罗斯的新飞机或中国战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;泰国仍然希望从美国获得更先进的飞机。未来几年，泰国皇家空军将继续寻找最优质的战斗机，以保持在东盟空军中的竞争力。虽然泰国将继续寻求美国和中国在地缘政治上的平衡，但出于其首选航空技术的利益，瑞典和美国可能仍然是主要采购来源。&lt;/p>;&lt;p>;保罗·钱伯斯 (Paul Chambers) 是来访的东南亚尤索夫伊萨研究所研究员和那黎宣大学（泰国）讲师。本文首发于 ISEAS – 尤索夫伊萨研究所评论网站 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jeff Bezos gives rave review of fiancé Lauren Sánchez’s children’s book caught in copying row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279473/jeff-bezos-gives-rave-review-fiance-lauren-sanchezs-childrens-book-caught-copying-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 10:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/40215505-2266-4bce-bef9-f4e6b282f08e_f506d92c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亿万富翁杰夫·贝索斯和他的未婚夫劳伦·桑切斯在西班牙。照片：MEGA/GC Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 对其未婚夫劳伦·桑切斯 (Lauren Sánchez) 的新儿童读物《飞向太空的苍蝇》发表了好评如潮。&lt;/p>;&lt;p >;贝索斯在亚马逊上将他的评论命名为“六颗星”，自本月初发布以来，该书在亚马逊上获得了 4.8 星（满分 5 星）的评价。这个故事讲述了一只名叫弗林的小苍蝇，他梦想成为一名宇航员，并在登上火箭飞船时进行了一次以太空为主题的冒险。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我的未婚妻写过的最好的儿童读物，”他在周三的评论中写道。&lt;/p>;&lt;p>;贝索斯对《飞向太空的苍蝇》的赞扬是在桑切斯的前瑜伽教练向洛杉矶高等法院对她提起诉讼的一天后进行的。&lt;/p>; &lt;p>;教师阿兰娜·扎贝尔 (Alanna Zabel) 在诉状中表示，桑切斯窃取了她的知识产权，并将其用作她的书的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“被告劳伦·桑切斯 (Lauren Sánchez) 此前曾以口头和书面形式表达过对投诉称，“与原告合作，随后在未经原告同意或授权的情况下使用了原告的书籍概念。”投诉称，扎贝尔是加利福尼亚州的一名私人瑜伽教练，曾在 2007 年至 2010 年期间与桑切斯合作。扎贝尔写道投诉称，这两名女性就“可能合作撰写儿童读物”进行了“长达 16 年”的口头和书面讨论。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“2022 年，原告通过电子邮件、短信和 Instagram 直接与被告联系，与被告分享了一本关于一只飞向火星的猫的具体书籍概念，重新开启了之前的讨论（从 2007 年至 2010 年），并且投诉称，信任她的知识产权和概念。&lt;/p>;&lt;p>;投诉称​​，这封电子邮件还使有关两人之间合作关系的对话重新活跃起来，包括宣传扎贝尔的儿童读物《Dharma Kitty Goes to Mars》，这将涉及将收益捐给贝索斯地球基金和贝索斯学院。&lt;/p>;&lt;p>;投诉称​​，扎贝尔于 2022 年出版了《Dharma Kitty Goes to Mars》，并于 2023 年在亚马逊上出售。桑切斯讨论了以下计划：在 2023 年接受《华尔街日报》采访时写一本关于一只苍蝇飞向太空的儿童读物。&lt;/p>;&lt;p>;“被告劳伦·桑切斯此前曾口头和书面表达过与原告合作的兴趣，随后使用了原告的图书概念未经原告同意或授权。这种知识产权盗窃行为是经过多年讨论后发生的。&lt;/p>;&lt;p>;Zabel 在法庭文件中表示，该文件于 2010 年停止与桑切斯合作，桑切斯的行为是报复。&lt;/p>;&lt;p >;诉状称：“被告的行为源于她与原告的关系，原告是她的私人瑜伽教练和朋友，被告利用这种关系在她的创意和专业业务中获得优势。”&lt;/p>;&lt;p>;Zabel – 向法院提起诉讼文件称，在提出申诉之前发出了两封停止信函，正在请求陪审团审判。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名自筹资金的女性企业家，为建立自己的企业付出了不懈的努力，想象扎贝尔在一份声明中表示：“那些享有特权和影响力的人——公开倡导社会问题、平等和妇女赋权——却忽视了那些慷慨地分享自己的想法、创新和项目的个人的奉献精神、创造力和价值。” 《商业内幕》通过电子邮件发送。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯的代表拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why learning to love China isn’t like any other school subject]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3279175/why-learning-love-china-isnt-any-other-school-subject?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/f70d6bf7-ebba-47ef-a8d6-abd4aed1110b_f7bd436e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在仪式开始时升起国旗9月2日，香港屯门区一所中学的学年。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过多年的社会动荡，爱国主义教育已成为香港的首要政治任务，但这种强调并不是什么新鲜事。香港首任特首董建华大力支持将中华价值观融入青少年教育。&lt;/p>;&lt;p>;董建华的继任者曾荫权和他的政府开创了香港在国家教育体系中的首次尝试。教育的形式是新的学校科目，德育和国民教育。梁振英就任行政长官之初，这一倡议继续面临强大的社会压力。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英最终于2012年10月搁置了国民教育指导方针，但他没有完全撤回该主题。对于希望使用它的学校来说，它仍然是一个课程选择。因此，2019年后对爱国主义教育的重视最好被视为中国主权下的最新尝试。&lt;/p>;&lt;p>;得益于多部国家安全法、《基本法》和国家安全法教师考试的通过。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，全国人大常委会于2023年10月通过了爱国主义教育法。该法将不包括在《基本法》附件三中，这一过程标志着全国性法律将在香港适用。即便如此，讨论该法律的市政府明确表示该立法将在这里发挥重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然爱国主义教育的历史和法律背景为理解其现状提供了背景，但学校面临的问题是性质不同。爱国主义教育应如何落实到学校日常课程的要求中？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政务司司长陈国基今年初曾明确表示，他强调用“软策略”来代替死记硬背的学习。 “最终目的是增强人们对国家的认同感，让他们对国家感到自豪，进而自觉爱国、护国。”他说。实现这样的目标对教育工作者来说是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;布政司的做法很可能是政府爱国教育工作组的观点，也反映在中央政府的爱国教育法本身中。除了大量的社会主义哲学和历史之外，该法第六条还提到了“中国人民的优秀文化”、“国旗、国歌、国徽等国家标志和标志”、“雄伟的风景” ”和“祖国历史文化遗产”以及“其他富有爱国精神的内容”。&lt;/p>;&lt;p>;对陈来说，这转化为电影、体育赛事和国家航天技术展览，以帮助激发爱国情绪。换句话说，法律和香港当局都强调体验式学习和直接经验的重要性。这会被一些人认为是一种创新的学习方法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种方法与许多学校和学生将学习记忆视为深入理解的途径的方式背道而驰。因此，体验式学习虽然比死记硬背的学习更可取，但也给教育工作者及其学生带来了一些问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/19/e082c314-b57d-4e3c-a7bc-c3e88154ade4_1f85c854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中六学生进行香港将军澳区一所中学的通识教育课程。相片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先是教师是否做好充分准备。与传统方法相比，体验式教育是一种不同的课堂学习方法。教师需要理解其主要原则并熟练运用它们。&lt;/p>;&lt;p>;爱国主义教育不像教数学或语言——结果并不明确或达成一致，内容多变，管理具有挑战性。如果教师觉得自己没有能力进行体验式教学，并且很少得到支持，那么他们可能会回到死记硬背的学习方法。&lt;/p>;&lt;p>;体验式学习不是一个软选择，而是需要详细的规划。例如，如果学生要去大陆旅行——这是一种流行的体验式学习形式——他们的普通话水平就是一个问题。少数族裔学生表示，他们必须依靠同学告诉他们活动期间发生了什么以及需要做什么才能完成作业。这可能会严重阻碍他们的学习。&lt;/p>;&lt;p>;第二个问题是评估。如何在体验环境中监控学生的学习进度？最近引起媒体关注的一种做法是教育当局批评学校学生唱国歌的声音太轻。大声唱国歌是爱国主义教育的预期成果吗？这样的结果，无论是什么，都必须是明确和公开的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈以上的言论表明了政府的观点。然而，在学校层面，需要明确说明学生应该学习什么以及何时学习。这是其他学校科目的常见做法。&lt;/p>;&lt;p>;爱国主义教育可以采取多种不同的形式，但对所有国家来说都是优先事项。出于对社会凝聚力和团结的渴望，各国政府倾向于支持促进爱国主义作为一个关键的社会目标。在所有情况下，两个关键问题是应该如何做以及想要什么结果。&lt;/p>;&lt;p>;学习爱国主义是学心而不是学脑。它既没有数学的逻辑，也没有学习写汉字的精确性。&lt;/p>;&lt;p>;但作为课程的重点，它的教学方式需要充分理解和熟练地练习，以及它的预期结果需要明确指定。如果没有这些，当前举措的成功可能会像香港早期的爱国主义教育尝试一样面临风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lululemon, Arc’teryx lead niche apparel brands defying China’s spending downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3279319/lululemon-arcteryx-lead-niche-apparel-brands-defying-chinas-spending-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/a6cc7162-5ad1-4543-9a07-49dc9c560ae8_45b68680.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月在纽约商店展示的 Lululemon 裤子2024 年 2 月 22 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一条最畅销的 Lululemon 瑜伽裤在中国售价近 1000 元人民币（141 美元），是本土品牌同类产品的三到六倍。然而，这家加拿大运动服装公司在中国低迷的消费市场中脱颖而出，在其最新财报中公布了强劲的内地销售额。&lt;/p>;&lt;p>;Lululemon 的表现并不常见，但并非独一无二。尽管许多国际品牌在中国的消费支出低迷和激烈的本土竞争中苦苦挣扎，但少数优质品牌却逆势而上，在世界第二大经济体中取得了稳健的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]消费者浦银国际首席消费分析师林理查德表示：“有实际消费能力的消费者对高端、体验式、相对小众的产品仍然有强烈的需求。”他强调，这三个标准都必须满足。&lt;/p>;&lt; Lululemon Athletica 第二季度在中国的净收入同比增长 34%，该公司销售的不仅仅是昂贵的服装。它还出售个人发展和健身的生活方式。例如，它与当地教练一起举办瑜伽课程等社区活动，并与鼓舞人心的大使合作——最新的一位是演员贾玲，她因在热门拳击电影《Yolo》中的角色减重了 50 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;该品牌“首席执行官卡尔文·麦克唐纳 (Calvin McDonald) 在 8 月份的财报电话会议上表示，“采取了一种非常本地化的方法”，这种方法“植根于中国大陆市场的健康”。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法已获得回报。 Lululemon 在中国的增长帮助抵消了其北美业务的平淡，该公司报告称，截至 6 月的三个月内净收入增长了 7%。&lt;/p>;&lt;p>;“Lululemon 在中国开设的门店比全球其他任何地方都多。世界，”晨星公司高级股票分析师戴维·斯沃茨（David Swartz）表示。 “这是增长的主要推动力。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，当前的经济逆风似乎并未影响该品牌，该品牌在中国的定位是近乎奢侈品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/69086ecb-54da-4b5e-8ebf-41840b0b5874_f91a9776.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lululemon 在中国开展社区活动，旨在推销一种生活方式，而不仅仅是外表。图片：微博/Lululemon&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一趋势在大陆运动服市场十分明显，高端国际品牌的增长速度超过了耐克等大众市场产品。&lt;/p>;&lt; “对于中产阶级和富裕消费者来说，高端品牌提供的不仅仅是功能，”浦银国际的林说。 “它们是地位的象征。例如，有些人认为穿着 Lululemon 等高端品牌去健身房可以增强体验，增加仪式感。这让人想起十年前高收入消费者通过购买星巴克来寻求认可的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;优质户外服装制造商 Arc&#39;teryx 近年来也越来越受欢迎，部分原因在于这一点&lt;/p>;&lt;p>;其总部位于芬兰的母公司亚玛芬体育 (Amer Sports) 由中国最大的运动服装制造商安踏支持，第二季度大中华区市场收入同比增长 54%，由 Arc&#39;teryx 领导。&lt;/p>;&lt;p>;在 8 月份的财报电话会议上，Amer Sports 首席执行官 James Cheng 将该集团在中国的成功归因于其“在最健康、增长最快的消费群体之一：高端运动和户外市场”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的户外趋势非常强劲，”他说。 “即使超越传统的男性消费者，户外品类也正在吸引年轻消费者和女性消费者，而且我们也看到越来越多的奢侈品消费者在我们的品类中消费。”&lt;/p>;&lt;p>;赢得中国消费者心的另一个关键可能取决于品牌能否与他们的个人目标和价值观保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;“高端运动服饰品牌现在满足了当今中产阶级消费者的个人愿望和价值观，”大中华区董事总经理 Jason Yu 表示。市场研究公司凯度消费者指数。 “精通科技的城市购物者也在寻求 Lululemon 等品牌可以提供的更精致的运动体验和微妙的认同感。”&lt;/p>;&lt;p>;Deckers 的 Hoka 和总部位于苏黎世的 On 等小型高端运动品牌也有类似的需求中国销量不断上升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/d048259c- 1171-4157-a933-5884ce89ebe7_dbc0f7c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港太古广场购物中心的 Arc&#39;teryx 专卖店。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这并不是完全的消费降级，因为高端品牌继续畅销，”晨星公司高级股票分析师Ivan Su表示。 “[相反，]市场正在经历消费两极分化。”&lt;/p>;&lt;p>;“小众、昂贵、高端的品牌让买家能够在身份方面与其他品牌区分开来，”浦银国际的林说。 “为了复制这一成功，品牌必须提供卓越的品质、创新的功能、强大的品牌价值、优质的市场定位和高定价。”&lt;/p>;&lt;p>;Arc&#39;teryx 在市中心开设的四层博物馆商店Arc&#39;teryx 首席执行官 Stuart Haselden 在 Amer Sports 财报电话会议上表示，今年早些时候在上海的购物街非常成功。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还拥有不断发展的高端鞋类品牌 Salomon郑说，在大陆市场看到“更多的奢侈品购物者”。他补充道，该地区的增长并未放缓。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China father ties son with rope and speaks with police about his school dropout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279252/china-father-ties-son-rope-and-speaks-police-about-his-school-dropout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/7a8813a9-1b0a-4cba-801a-fae8745f40d6_c3ffea56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国中部，一位父亲公开用绳子绑住儿子学业失败，引发了关于养育方式的争论。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华中地区一名男子因儿子失学而当众用绳子将其捆绑，引发了国内关于教养方式的热议。 &lt;/p>;&lt;p>;据猛马视频报道，两人在湖南省打架的视频被拍到，男孩反抗父亲用绳子束缚他并将他带到派出所的企图。&lt;/p>;&lt;p>;一家商店外发生了争执，店主告诉当地媒体，这名未透露姓名的父亲是一名农民工，在男孩的老师打电话投诉他后，他从中国东部的浙江1000公里来到湖南。&lt;/p >;&lt;p>;店主表示，这名少年年龄在14岁至15岁之间，经常逃课，一段时间以来一直处于退学边缘。目前尚不清楚男孩的母亲是否参与了他的生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/2fcf3072-1d8d-4b0a-aa9f-d4622ccaf90b_3028e9a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当父亲发现儿子闲逛时，在商店外发生了争吵长途跋涉1000公里回到湖南后，没有去上学。照片：抖音/西部网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他只是在街上闲逛。 “他抽烟、酗酒、赌博。”店主说。&lt;/p>;&lt;p>;当父亲回到湖南，在街上发现男孩时，他告诉儿子，准备带他去警察局“接受教育”。男孩不听父亲的话。&lt;/p>;&lt;p>;“你为什么不想上学读书？”视频中可以听到父亲在试图制止儿子时说道。&lt;/p>;&lt;p>;警察后来赶到调解冲突，一名警察说他在允许父子离开之前与他们进行了交谈。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/10a72b2b-df0b-44c2-a6c3- e43d76b1f426_38776abc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察随后赶到进行调解，其中一名警察与这对父子交谈后才让他们离开。图片来源：抖音/西部网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这孩子毕竟还小，需要回学校读书。”该工作人员说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的九年义务教育计划要求儿童入学直到15至16岁左右。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引起了数百万中国大陆互联网用户的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，这个男孩会感激他的父亲把他绑起来，强迫他回学校。”一位网友在抖音上评论道。&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论道：“这个父亲有责任。他不允许他的儿子不受控制。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位评论者指出：“教育这样的孩子很有挑战性。你可以束缚他的身体，但你无法束缚他的心。如果他觉得父亲的限制太严格，希望他不要做出不良行为。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turbulent times for Malaysia Airlines as flight U-turns, talent troubles soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279370/turbulent-times-malaysia-airlines-flight-u-turns-talent-troubles-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/23805ccb-7947​​-46e5-899b-a8e4913570e9_8f9e33b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚航空的飞机停在吉隆坡国际机场的停机坪上。该航空公司刚刚宣布在经历了十年亏损后恢复盈利，现在又面临着新的审查。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于自称“超级粉丝”的阿米鲁丁·拉姆利来说，马来西亚航空曾经是对未来希望的缩影。他记得自己成长于这家旗舰航空公司 20 世纪 90 年代的鼎盛时期，当时民族自豪感随着亚洲航空业的蓬勃发展而高涨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近发生的一系列令人不安的事件从根本上动摇了这种信念。&lt;/p>;&lt;p >;“长期以来，马来西亚航空一直是我的首选，但在为即将到来的雅加达之旅寻找机票时，我告诉我的妻子，也许我们应该与其他人一起飞行，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/ p>;&lt;p>;马来西亚航空公司在经历了十年亏损后刚刚宣布恢复盈利，现在面临着新的审查。&lt;/p>;&lt;p>;一系列飞机问题迫使该航空公司削减航班和航线，从而阻碍了其计划重新开放欧洲服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/eaf53881-2194 -40f1-a3af-bbb770710f6e_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从阿姆斯特丹飞往吉隆坡的马来西亚航空 MH17 航班坠机现场留下了鲜花和毛绒玩具2014 年在乌克兰东部被击落。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一次挫折发生在 9 月 11 日，当时一架飞往巴厘岛的波音 737 不得不很快返回吉隆坡起飞后。这是自 8 月以来发生的第六起此类事件，引发了对该航空公司安全记录的警惕，该记录已因 2014 年 MH370 和 MH17 航班的悲惨损失而受损，这两次航班总共夺去了 537 人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;回顾最近从在乘坐马来西亚航空从槟城飞往吉隆坡的途中，阿米鲁丁表达了新发现的焦虑，尤其是当他得知自己将乘坐波音 737 Max 8 飞机时。该机型自 2019 年起在全球范围内停飞了 600 多天，原因是两起与飞机故障有关的致命事故。软件问题总共造成 346 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;过去的悲剧，加上持续存在的工程问题，让他对航空公司曾经明亮的怀旧情绪变得黯淡起来。 “这是作为航空极客的陷阱； “你知道的太多了，你会被吓到。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 26 日，该航空公司宣布暂时减少 20% 的航班，削减了飞往曼谷、巴厘岛、雅加达、大阪等目的地的热门航线。 、上海和新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;面对批评，母公司马来西亚航空集团的集团董事总经理伊扎姆·伊斯梅尔 (Izham Ismail) 为航空公司的行为进行了辩护，强调乘客安全必须放在第一位。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/6dd8cd01-8297-4e55-ab49-766ddcb01577_e2077168.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚航空集团董事总经理伊扎姆·伊斯梅尔 (Izham Ismail) 在任职期间面临着无数挑战。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月16日接受《商业时报》采访时，他将航空公司的麻烦归咎于原始设备制造商，他声称这些制造商应对关键飞机的短缺负责&lt;/p>;&lt;p>;“我要等到发动机崩溃吗？我不这么认为，”该航空公司前飞行员伊扎姆告诉该报。 “所以我必须硬着头皮停下来。当我硬停止时，飞机就无法飞行。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年掌舵以来，Izham 面临着无数挑战，包括飞机性能方面令人不安的趋势。他指出，设计用于多达 21,000 次开关循环的发动机现在早在 18,000 次循环时就出现过早磨损和疲劳迹象。&lt;/p>;&lt;p>;全球对飞机维护的需求也造成了可用机位的短缺。他说，在维护，维修和大修设施，加剧了航空公司的困难，并补充说，因采取积极的措施而受到批评是不公平的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;航空公司面临的挑战并非唯一。它的代码共享合作伙伴国泰太平洋（Cathay Pacific）最近在飞往苏黎世的航班上确定了发动机组件故障后，将所有空中客车A350飞机扎根。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/20/e09b21d8-ad80-ad80-4b19-9e15-ef25a2a2841c5a2841c541c54_ba47f8d6.jpggggg&#39; 999;“>;工程师检查飞机的喷气发动机。近年来，马来西亚航空公司失去了许多经验丰富的工程师。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚航空公司对其迅速处理最近的问题的同情，即使其底线不可避免地受到了影响。 &lt;/p>; &lt;p>;的四分之一路线。但是，根据Analau Analytics的航空分析师Shukor Yusof的说法，该航空公司的许多斗争都是自我造成的。&lt;/p>; &lt;p>;在2017年之前，有15年来的五名首席执行官。”他在本周在亚洲说，将这种不稳定与在成功的航空公司阿联酋航空，卡塔尔航空和新加坡航空公司中看到的稳定领导层进行了对比，这些航空公司“十多年来拥有相同的老板”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该航空公司的动荡历史包括克里斯托夫·穆勒（Christoph Mueller）的简短但有影响力的任期，他于2015年加入。在他的领导下，马来西亚航空公司（Malaysia Airlines）削减了其20,000名劳动力的三分之一，其中包括许多熟练的工程师 - 包括许多熟练的工程师，并在他出售了战略资产之前，并在他出售了战略资产。仅17个月后离开，引用了“改变个人情况”。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/20/9BF4F435-C82A-4274-B82F-4192CCCCB9CBA_0F97CA0C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 三分之二的劳动力。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;行业内部人士本周在亚洲表示，今天仍感受到这些决定的影响。前马来西亚航空工程师Xavier*描述了劳动力减少对工程领域的滚雪球效应。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管整个行业的所有学徒计划都被库维德打断了，创造了积压的马来西亚航空，但马来西亚航空的效果是两倍，因为没有两倍像马来西亚航空公司这样的大型公司可以接受并培训新的工程师。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /39EF7185-9296-4D27-8475-80A3A6E6E36134_22857E86.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个男人走过壁画，代表失踪的壁画，代表了壁画，代表了2015年的壁画。 ：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多来自马来西亚航空公司的前工程师都在国外寻求机会，并与海湾航空公司（例如阿提哈德，阿联酋，科威特航空公司，沙特阿拉伯，沙特阿拉伯和阿曼航空）一起寻找位置。其他人则搬到印度尼西亚，新加坡和香港，在竞争激烈的市场中扩大了视野。&lt;/p>; &lt;p>;回到家中，随着Airfrance Industrie和KLM工程和维护等公司的重新培养了前马来西亚航空公司工程师，竞争加剧了。新加坡航空工程公司（SIAEC）最近进入马来西亚市场，还引起了公众批评，以积极招募马来西亚航空的人才。&lt;/p>; &lt;p>;前部长Khairy Jamaluddin，现在是著名的政府批评家Keluar Sekejap，Keluar Sekejap，Keluar Sekejap，Keluar Sekejap，他描述马来西亚航空公司是“意外情况”的伤亡者，因为政府在吸引维修公司前往该国的努力中。&lt;/p>; &lt;p>;竞争的增加直接导致航空公司失去了许可的飞机工程师。 9月，补充说：“当Siaec进来时，您认为会发生什么？他们将提供更高的薪水，因为他们的收入为新加坡美元。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/09/20/1A2967DB-9EE9-47F9-8B99999-125E9F3911F3_7D55FF2B6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;没有做更多的事情来帮助马来西亚航空公司。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他议员们进一步走了，指责政府通过允许其竞争对手在国家边界内运作。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;反对党议员Wan Ahmad Fayhsal说，马来西亚运输部长安东尼·洛克（Anthony Loke）“应该首先捍卫马来西亚航空公司，通过对Siaec强加严格的条件”。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，相反的情况发生了，”他在Facebook上写道。 “他是马来西亚或新加坡运输部长吗？” &lt;/p>; &lt;p>;马来西亚航空公司和新加坡航空公司都将他们的根源追溯到1946年成立于1946年的马来亚航空公司。在最终成为两个不同的实体之前，发展成为马来西亚 - 清地航空公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024 /09/20/11F1AC7C-090E-4783-B3C7-592BD37A63AC_BF797E7E7D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;稳定的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师认为人才是一种标准的行业实践，不应作为该国航空生态系统中弱点的借口。&lt;/p>; &lt;p >;尽管马来西亚航空业通常被视为东南亚最强的航空业之一，但分析师舒克（Shukor）强调了令人不安的自满，无能和不一致的文化。&lt;/p>; &lt;p>;“这些属性可以在行业中的许多地方找到，尤其是在监管机构和旗手的情况下，”他说。运输部和监管机构。” &lt;/p>; &lt;p>;*名称更改为保护受访者的身份&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Hong Kong’s trampoline parks safe? Post investigation finds some venues ill-equipped]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279452/are-hong-kongs-trampoline-parks-safe-post-investigation-finds-some-venues-ill-equipped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/21/48597B9999-62A6-418C-9AF0-0E947D160BAA_61408ABC.JPG“ alt =”>;障碍赛竞赛说，场地应提供安全教练。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一些香港蹦床公园缺乏安全规定和专业教练来为参与者提供帮助，专家的邮政检查中的一项检查呼吁当局呼吁当局更好地调节该公司企业。&lt;/p>; &lt;p>;关注蹦床公园的安全，一家游客透露她的肾脏被“破碎”，并在去年的一个场所跌倒后不得不被删除。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该帖子与中国香港障碍赛竞赛主席Chung Hin-Yeung一起访问了三个蹦床公园和室内游乐场，发现有些人在现场没有教练来指导游客，而其他人则缺乏适当的安全措施。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;在East East的一个地点，要求参与者在购买门票之前签署豁免并观看安全视频。他们还被要求穿一双防滑袜才能进入该设施。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在一个工作日的一个六岁或六岁以下的儿童都必须陪伴成人。还有六个充满海绵的游泳池和上面设置的各种障碍物，但是没有驻扎的员工提供帮助。&lt;/p>; &lt;p>;这些场所在每个人之间都有大约30个蹦床和安全垫。但是，垫子和蹦床之间的差距对脚可能会卡住的参与者构成了风险。他警告说，要详细阅读它们。他建议&lt;/p>; &lt;p>;驻扎在该处的教练会更安全。 “他们可以发现缺乏蹦床跳跃基本技术的参与者，并可以建议他们先做一些基本练习。他们可以提供基本的准则和说明。为了根据参与者的需求量身定制他们的教学，他补充说&lt;/p>; &lt;p>; Chung指出了另一种潜在的安全隐患。一个球和打孔袋从蹦床上的天花板上悬挂，如果有人跳了起来，而另一个人经过下面，他们可能会碰撞。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/21/21/213bd441-77d9-4985-9367-153221794594590_b3ee84ec.b3ee84ec.jpg.jpg.jpg“ “颜色：＃999;”>;在一个场地的攀登挑战。照片：Sammy Heung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个攀登挑战延伸到海绵池上约2米（6.6英尺），但墙壁没有放在中间。 Chung说，参与者有可能落在墙壁左侧的坚硬地面上。&lt;/p>; &lt;p>;在一个海绵池上有一个松弛线，附近的天花板上附有一条绳子&lt;/p>; &lt;p>;的参与者说，钟说绳索离松弛线太远，绳索下方的地面很难。不知道绳索目的的参与者可能会爬上它并落在地面上。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子检查了九龙的另一个地点，在九龙，还需要游客签署豁免并穿一双握把袜子。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该业务拥有多个功能不同的十几个游戏区域，一名工作人员负责监督一到两个区域。&lt;/p>; &lt;p>;每个蹦床的每个正方形均由垂直网隔开，并通知&lt;/p>; &lt;p>;在另一个区域，猴子酒吧的设置非常靠近攀岩墙。 Chung说，参与者可能会在攀登酒吧时撞到头。&lt;/p>; &lt;p>;酒吧下面有两个安全垫。但是Chung注意到，倾斜垫比另一个垫子厚，这可能会导致参与者绊倒。&lt;/p>; &lt;p>;在大塔岛岛的第三个地点，也要求参与者签署豁免，但握把袜子并不是必需的。 &lt;/p>; &lt;p>;在障碍课程区域中，钟注意到某些设备“有点太近”，在那里，更高的参与者可能会撞到头。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，教练应该是&lt;/p>; &lt;p>;与前两个公园不同，该区域驻扎在该地区。 Chung说。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出，有一个教室区域被指定为儿童学习体操，将他们与其他访客分开。&lt;/p>;。 &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在对邮政的答复中，医院当局估计蹦床平均每年需要住院，其中一半涉及骨骼骨折。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Chung说，忍者或障碍赛赛车在世界范围内变得越来越受欢迎，并将在2028年将其添加到洛杉矶奥运会上。&lt;/p>; &lt;p>;这些课程通常涉及派克，体操和攀岩，他补充说。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/04c54e64-93d5-49aa-a42d-01ae9b097b097c84_b3ee84_b3ee84_b3ee844ec.84ec.jpg = =“颜色：＃999;”>;大塔岛上的一个公园为三岁或以下的游客提供一个区域。照片：Sammy Heung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这取决于教练给出的指示和指导，”他说。 “如果教练是专业的，并为孩子们提供了适当的障碍，那么在某些情况下，学生会摔断他们的手臂。他补充说。&lt;/p>; &lt;p，他在Quarry Bay的障碍课程体育馆只允许学生在有教练在场的情况下练习。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;香港大学法律学院副教授开尔文·库·菲·菲（Kelvin Kwok Hiu-fai）说，虽然大多数蹦床公园都要求游客签署豁免，以避免豁免受伤或死亡的责任，但对豁免条款条例的控制意味着公园意味着公园&lt;/p>; &lt;p>;，如果案件产生案件，仍然可能会承担责任。&lt;/p>; &lt;p>;，证明疏忽可能很困难，提起诉讼可能很昂贵。如果有人违反了政府义务，司法部实际上可以针对公司或董事提起刑事案件。民事诉讼。” &lt;/p>; &lt;p>; kwok建议政府首先为公园建立安全准则，如果条件不改善，它可以建立法定许可制度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/21/ce5d7c20-cf02-8c02-8c0c-3d0505505d1093777f_b3ee84444ec.jpg一位专家说，&lt;small style =“颜色：＃999;”>;障碍赛赛车在世界范围内变得越来越受欢迎。照片：Sammy Heung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，当局可以从苏格兰进行参​​考，在苏格兰，南拉纳克郡的蹦床公园必须在具有特定条件的公共娱乐许可下运营，例如介绍和维持“记录的系统和程序以确保房屋的安全运营”。根据安全标准。&lt;/p>; &lt;p>;只有政府官员或香港体操协会认为安全的蹦床公园，才可以允许申请运营许可证。&lt;/p>; &lt;p>;法律可以还指定企业遵守某些条件，例如安装摄像机以确保每周一次只有一个人每个蹦床，并每周对弹簧和垫子进行安全检查。&lt;/p>; &lt;p>; Christopher Wong Ching -ting是国际体操联合会根据国际体操联合会（International Gymnastics Federation）资格的HK蹦床协会的教练，他同意路易（Louie），诸如要求工作人员参加香港体操协会举行的培训会议之类的条件可能是许可要求的一部分。&lt;/p >; &lt;p>;他建议父母在访问蹦床公园之前将孩子带到基础培训课程以避免受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York Magazine’s Olivia Nuzzi placed on leave over alleged Robert F. Kennedy Jnr affair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279472/new-york-magazines-olivia-nuzzi-placed-leave-over-alleged-robert-f-kennedy-jnr-affair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 09:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/29BF5FC3-FCCC-46A7-9326-8F5E379CDC04_A55586B5D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约杂志在她透露与与2024年总统竞选有关的人“与某人之间建立了个人关系”后，已将华盛顿通讯员奥利维亚·努兹（Olivia Nuzzi）放假。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据多个报道，该人是罗伯特·肯尼迪·贾恩（Robert F. Kennedy Jnr），这是一个有争议的民主党人转变为独立的总统候选人，他将近一个月前就插入了他的竞选活动，并认可了前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“如果该杂志意识到这种关系，她就不会继续报道总统竞选活动，”一位公司发言人在一份声明中说，并指出他们的关系在Nuzzi报道了该活动时。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; 2023年11月22日，该杂志发表了Nuzzi的一篇文章，标题为“ RFK JNR的剧透活动的有力政治”。媒体记者奥利弗·达西（Oliver Darcy）表示，这位前候选人的发言人将文章猛烈抨击，据媒体记者奥利弗·达西（Oliver Darcy）说，他是第一个报告所谓的关系的人。&lt;/p>; &lt;p>;，而内部评论则是“发现的”。没有不准确的或没有偏见的证据，”与活动过程中与运动相关的“以前的主题”的个人关系表示“违反了围绕利益冲突和披露冲突的杂志标准”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现年31岁的Nuzzi是该出版物最引人注目的作家之一。这位土生土长的纽约人于 2011 年在青少年时期开始了她的新闻职业生涯，为《triCitynews》撰稿，这是一份在新泽西州蒙茅斯县东部发行的免费另类周刊。她还为《每日野兽》，《政治家》和《华盛顿邮报》撰写了文章。&lt;/p>; &lt;p>; 2013年7月，她仍在上大学时，为《每日新闻》写了一篇文章，描述了她的经历，同时为安东尼·韦纳的纽约市志愿服务。 &lt;/p>; &lt;p>;这个故事的故事，使纸的头版成为了纸上的首页。在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗伯特·肯尼迪·贾恩（Robert F. Kennedy Jnr）和他的妻子谢丽尔·海因斯（Cheryl Hines）在费城。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; nuzzi在2022年宣布与政治家华盛顿通讯员瑞安·利扎（Ryan Lizza）订婚，但有关所谓婚姻的一篇Politico文章表示，这对夫妇不再订婚。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;现年70岁的肯尼迪（Kennedy）自2014年以来已结婚，以遏制您的热情女演员Cheryl Hines。说。 “我们后悔违反读者的信任。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan looks to plug border holes after 2 landings by mainland Chinese men in small boats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279376/taiwan-looks-plug-border-holes-after-two-landings-mainland-men-small-boats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/20/a4624559-18b1-4b50-b2a2-9bbbbbbb122f5dec_0d738dd8.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 9月14日出现在新台北市林基区的海滩上。照片：台湾CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾正在加强努力，以防止大陆中国人使用小型小型中国男子，以防止海上边界受到破坏近几个月来，船只两次降落在其海岸上。&lt;/p>; &lt;p>;立法者指出了这两起事件 - 台北都没有发现直到男子上交 - 代表可能在发生军事袭击的情况下发生军事攻击。大陆。&lt;/p>; &lt;p>;根据台湾海岸警卫队的说法，船只设法帆船未被发现到首都台北附近的水域。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;船上的一名大陆人士声称他有军事背景另一个人说他是共产党的成员。&lt;/p>; &lt;p>;这位30岁的自称党派成员，由他的姓氏确定，在称呼该岛的紧急热线后被台湾海岸警卫队逮捕9月14日，当他的充气小艇靠近台北以南的林克（Linkou检察官并被指控犯有非法入境。 &lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队后来承认，由于其尺寸很小和慢速。&lt;/p>; &lt;p>; Wang登上了Ningbo的摩托艇，在雷达中，海岸警卫队一直保持不对。 9月9日，沿海大陆省省省省，并航行了五天，然后接近新台北的Linkou区。&lt;/p>; &lt;p>;这是今年第二次成功驶入台北附近的中国大陆船只，台湾政治和金融中心的所在地。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，海岸警卫队逮捕了一名60岁的男子，在他的速船直接航行到Tamsui河上的渡轮码头后，被姓鲁恩（Ruan）确定。在新台北市。&lt;/p>; &lt;p>; Ruan说，他曾是中国大陆海军上尉，他于6月9日离开了宁德港口的宁德港口&lt;/p>; &lt;p>;鲁恩说，他曾被大陆当局迫害他“发表不当陈述”，并在台湾寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>;大陆当局未对事件发表评论。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;经过三个月的调查，台北法院因非法入境而判处Ruan判处八个月徒刑。预计他在台湾服刑后将被驱逐到大陆。&lt;/p>; &lt;p>;台湾法律不再鼓励大陆国民跨越岛上，而是将其偷偷摸摸的入境视为非法的入境。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; 9月14日涉及Wang的事件引起了人们对严重安全失误的新担忧，尤其是由于台北附近发生了这两个非法条目。&lt;/p>; &lt;p>; lin szu-ming，来自反对派Kuomintang（KMT）的立法者，他都受到了批评。海洋事务委员会负责人Kuan Bi-ling未能“提出具体措施以确保台湾海岸线获得”。增加了巡逻和计划安装更先进的监视设备的计划，例如红外热成像，以增强海岸附近非法活动的雷达检测。&lt;/p>; &lt;p>;周一，台湾总理Cho Jung-Tai下令对这两项事件进行彻底审查，强调海岸警卫队和军队必须履行其责任以确保岛上的安全。&lt;/p>; &lt;p>; tsai yi-yu，是执政的民主进步党（DPP）的议员，他承认“台湾海岸线的长度很难仅依靠海岸警卫队的巡逻”。他建议增加海岸警卫队的预算以获取近海岸监测技术。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，这些事件突出了台湾沿海防御的漏洞，尤其是在北部地区，尤其是在Tamsui和Linkou。秘书长Chieh Chieh Chieh Chieh表示，距台北乘船不到10分钟，而Linkou是14个“红色海滩”之一，在发生跨界冲突的情况下，被确定为人民解放军（PLA）部队的潜在入口处。在战略远见协会中，台北的一个智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;“红色海滩”是台湾海岸线沿线的关键地点，PLA可以在整个岛上前进之前用于大规模着陆行动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“ Tamsui和Linkou在战略上很重要，因为它们可以轻松访问Songshan和Taoyuan的台北和附近的机场，” Chieh说。 “必须保护这些区域以防止它们被PLA占领。”虽然包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立的，但像大多数国家一样，美国反对任何试图通过武力重新统一的岛屿，并致力于向台湾提供防御性武器。&lt;/p>; &lt;p>; chieh指出，尽管Tamsui和Linkou在军事目的上在战略上很重要，但海岸警卫队优先考虑其他北部地区，例如Yilan和Hsinchu，在那里进行了大多数走私和非法移民活动。&lt;/p>; &lt;p>;“这在协调方面造成了差距Chieh说：“在部署红外热成像等先进的监视系统方面，在海岸警卫队和军队之间。” “两者之间的紧密协调对于改善监测和防御系统是必要的。” &lt;/p>; &lt;p>; ying-yu lin是新台北的坦孔大学的国际关系和战略研究教授，他说他不排除这一两名男子可能是为了情报目的测试台湾海上边境安全的可能性。登陆地点。船只。个人的动机，“自从塔姆苏河直接通往台北的政治和经济中心以来href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marxist politician leads Sri Lanka’s presidential vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279469/marxist-politician-leads-sri-lankas-presidential-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 07:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/ABA4C8F3-C778-48E4-BA70-0E76E90FF6C1_EA284FC7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期六在斯里兰卡的科伦坡。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;现金拼接的斯里兰卡主要马克思主义政治家周日在一次敏锐的总统大选中取得了舒适的领先优势，该选举变成了不受欢迎的IMF救助。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;周六投票的早期结果强烈建议，现年55岁的Anura Kumara Dissanayaka可能最终成为第一位左派指挥官和这个小型但战略性地放置的Island Nation的国家。&lt;/p>; &lt;p>;在超过 70 万张邮寄选票中，迪萨纳亚卡获得了 25 万张选票中的 58%。参与选举的公务员有权发布选票，这是第一个被计算的。&lt;/p>; &lt;p>;选举官员说，迪斯那亚卡（Dissanayaka）在该国其他地区领先，使他的胜利几乎确定，并且是主要的竞争对手候选人已经承认。&lt;/p>; &lt;p>;约有1710万人选举人在周六的投票中约有76％，预计最终结果将于周日晚些时候。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;竞争对手候选人纳马尔·拉贾帕克萨（Namal Rajapaksa）的竞选活动甚至在最后一场宣布之前就承认了迪斯那亚卡（Dissanayaka）的胜利。 。总统兰尼尔·威克雷梅辛格（Ranil Wickremesinghe）没有立即宣布八个小时的宵禁，尽管独立选举委员会将周六的投票描述为该国选举历史上最和平的投票。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，宵禁是“宵禁”人民”。&lt;/p>; &lt;p>;当天早些时候，政府周一宣布将是一个特别的公共假期。&lt;/p>; &lt;p>; wickremesinghe正在寻求连任，以继续采取稳定经济和稳定的皮带紧密措施斯里兰卡（Sri Lanka）在2022年最严重的经济崩溃后，几个月来的食物，燃料和医学短缺。&lt;/p>; &lt;p>;在倒退后，他在办公室任职的两年恢复了镇静，恢复了镇静gotabaya rajapaksa，随着愤怒的愤怒而逃离了该国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/files/d8/images/images/canvas/2024/09 /22/208759AC-14F0-4197-A0DF-9FC110761C35_0AFEBD46.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;警察在星期六的Colombo，Sri Lanka的检查点， 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我已经从破产中夺走了这个国家，”现年75岁的威克雷姆辛格（Wickremesinghe）在投票后说。&lt;/p>; &lt;p>;，但wickremesinghe的税根据29亿美元的IMF救助条款强加的远足和其他措施，使数百万人挣扎着要维持生计。&lt;/p>; &lt;p>; dissanayaka曾经是马克思主义的马克思主义政党领导了1970年代和1980年代的两次失败的起义超过80,000人死亡，在上一次议会选举中，它赢得了不到4％他承诺改变岛上的“腐败”政治文化。&lt;/p>; &lt;p>;他在投票站说，他有信心确保最高工作。&lt;/p>; &lt;p>;“胜利后不应该发生冲突，没有暴力。”他说。 “我们国家需要一种新的政治文化。” &lt;/p>; &lt;p>;反对派领导人萨吉斯·普雷达萨（Sajith Premadasa）现年57岁，是1993年在该国长达数十年内战期间被暗杀的前总统的儿子，预计将处于第二位。 。&lt;/p>; &lt;p>; Premadasa发誓要与地方性腐败作斗争。他和Dissanayaka都承诺重新谈判IMF救援计划的条款。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/files/d8/images/帆布/2024/09/22/3283ADDA-B9BB-4D10-9E2E-C8F24642CA91_591_595DE0FF.JPG“星期六在斯里兰卡的加勒。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当天早些时候，政治分析师Kusal Perera说，很难从三通比赛中预测赢家，这是该岛历史上的第一场比赛。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;政府已禁止在周末出售酒，并表示在最终结果后一周后不允许胜利集会或庆祝活动。&lt;/p>; &lt;p>;经济问题占据了为期八周的竞选活动，由于两年前危机高峰以来，公众的愤怒都广泛地对遇到的艰辛。 to those already living on less than US$3.65 a day.&lt;/p>;&lt;p>;Experts warn that Sri Lanka&#39;s economy is still vulnerable, with payments on the island&#39;s US$46 billion foreign debt yet to resume since a 2022 government default.&lt;/ p>;&lt;p>;The IMF said reforms enacted by Wickremesinghe&#39;s government were beginning to pay off, with growth slowly returning.&lt;/p>;&lt;p>;But the country was also warned that it was not out of the woods yet.&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx. net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>