<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese electric truck makers accelerate global dominance even as they face trade hurdles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3290862/chinese-electric-truck-makers-accelerate-global-dominance-even-they-face-trade-hurdles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/440fe5b5-349e-4942-9282-19519f96e74c_04560707.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动卡车员工初创公司 Windrose 在江苏省东部苏州市的一家工厂组装汽车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在电动汽车 (EV) 领域占据主导地位的中国公司一直在悄悄巩固其在不太受关注的卡车运输领域的地位，但外国关税和明显的质量差距可能会发出信号专家警告称，前方的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;老牌汽车制造商和初创企业正在利用国内供应链和低价策略，帮助中国电动汽车行业处于世界领先地位，旨在实现类似的转型&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署 (IEA) 的数据，电动卡车目前仅占全球卡车销量的不到 1%，而到 2023 年，中国将占其中的 70%。&lt;/p>; &lt;p>;但该机构表示，政策“乐观”，技术发展将在未来 10 年内得到更广泛的采用。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，这个行业颠覆的时机已经成熟，”Han Wen，的创始人初创公司 Windrose 在工厂车间说道，公司的第一批交付车辆在他身后组装完毕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/000a1353-3df2-4562-a22c-13bcbdcd517a_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆可充电混凝土卡车在中国内地尖端技术在香港展示。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管西方国家对中国的电动汽车实施严厉制裁，但中国的电动重型货车车队在国际上一直在增长。&lt;/p>;&lt;p >;比亚迪、北汽福田等中国企业已将卡车运往意大利、波兰、西班牙和墨西哥等国家，并在世界各地开设了组装厂。&lt;/p>;&lt;p>;“中国卡车在新兴市场总体上具有成本竞争力， ” 斯蒂芬说Dyer，来自咨询公司 AlixPartners。&lt;/p>;&lt;p>;“对于成熟市场，性能和耐用性尚未满足大多数客户的需求，但这种情况正在改变。”&lt;/p>;&lt;p>;说到排放IEA 分析师伊丽莎白·康纳利 (Elizabeth Connelly) 表示，“重型卡车被认为是继航空和航运之后最难减少的运输领域之一”。&lt;/p>;&lt;p>;一个主要挑战是电池尺寸和性能之间的权衡。范围。&lt;/p>;&lt;p>;“电池越大，范围越远。但电池越大，卡车就越重……燃油经济性就越差。”康纳利说。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造商被认为生产的产品质量低于外国同行。&lt;/p>;&lt;p>; AlixPartners 的 Dyer 表示：“从历史上看，中国卡车的使用寿命往往比欧洲或日本卡车短。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管这种看法正在改变，但中国的旗舰企业在续航里程和续航里程等方面仍落后于竞争对手。 &lt;/p>;&lt;p>;根据零排放技术清单，中国重型卡车的平均续航里程为 250 公里，而美国为 322 公里。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪 – 10 月份击败了比亚迪特斯拉首次公布季度营收——表示其 8TT 车型的续航里程为 200 公里，而特斯拉 Semi 卡车承诺的续航里程为 800 公里。&lt;/p>;&lt;p>;但中国制造商可以缩小这一差距&lt;/p>;&lt;p>;Windrose 的 Han 表示，其半挂卡车一次充电可行驶 670 公里。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，电池巨头宁德时代 (CATL) 推出了卡车电池更换设施 - 可以将电量耗尽的车辆更换为电池。可以立即更换，完全消除充电时间。&lt;/p>;&lt;p>;中国现有的电动汽车生态系统具有巨大优势。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常幸运拥有中国[电动汽车]供应链， ”韩说，注意到 Windrose 正在使用一家电动巴士公司的工厂来制造其卡车。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，中国在重型卡车的电气化方面也将具有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;更多该行业面临停滞的地缘政治水域是不可预测的。&lt;/p>;&lt;p>;今年，包括欧盟和美国在内的重要贸易伙伴对中国电动汽车征收高额关税，称北京的国家援助汽车制造商削弱了自己公司的实力。&lt;/p>;&lt;p>;中国反驳了这一说法，但随着其电动卡车足迹在全球范围内不断扩大，采取类似行动的风险也可能会出现。&lt;/p>;&lt;p>;“潜在出口市场的政府希望AutoForecast Solutions 的 Sam Fiorani 表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普承诺，一旦上任，将对中国进口产品大幅提高关税。&lt;/p>;&lt;p>;“自从电动汽车以来卡车体积小于AlixPartners 的 Dyer 表示：“与乘用电动汽车相比，电动卡车在正常情况下可能会受到忽视。”&lt;/p>;&lt;p>;但是“现在已经不再是‘正常时代’了，中国的任何东西都很高他补充道，“目前在美国政府中的形象”。&lt;/p>;&lt;p>;一些公司已经采取措施来减轻这种风险。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪自豪地宣称其卡车是“由工会工人在美国组装的”。兰卡斯特, Windrose 的 Han 表示，公司有意识地将业务分散到多个国家，早前将主要总部迁至比利时今年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实接受这样一个事实，即每个主要市场都希望有自己的国内电动汽车供应链，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须从中国开始。然后我们尝试将供应链转移到全球……但你必须从中国开始。没有其他选择。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s opposition chief urges top court to act swiftly on impeachment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290860/south-koreas-opposition-chief-urges-top-court-act-swiftly-impeachment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/e6a4aed3-90b9-49ef-b756-138fd06d94a1_54340e13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国在野民主党领袖李明博在明在关于罢免总统的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国反对派领导人周日敦促宪法法院迅速就罢免总统尹锡烈的请求作出裁决，一天前，议会投票弹劾总统尹锡烈。短暂的实施戒严的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;尹的权力将被暂停，直到法院对此案作出裁决，要么将他免职，要么恢复他的权力。法院有最多 180 天的时间做出决定，如果他被解职，则必须在 60 天内举行全国选举来选择他的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;韩国第二号官员、总理韩德洙 (Han Duck-soo) ，于周六晚接管总统权力。韩是由尹任命的，尹的政府一直在努力在反对派控制的议会中通过立法。&lt;/p>;&lt;p>;反对党民主党领导人李在明周日告诉记者，迅速裁决是减少国家混乱的唯一方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/81014ee0-dc73-4ab2-b8ff-84b5d0651c30_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国在野党民主党领袖李明博在明（前左）及其院内领袖朴赞大（前右）周六离开首尔的国民议会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李明博还提议成立国家委员会，政府和国会将共同努力稳定国家事务。他表示，自尹恩惠颁布戒严令以来，两党合作对于解决政治瘫痪至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;李明博还表示，民主党不会寻求弹劾韩国瑜，尽管如此一些人呼吁这样做，因为据称他没有采取行动阻止尹的戒严执法。李说，没有必要引入进一步的政治不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党将积极与各方合作，以稳定国家事务并恢复国际信任，”李说。 “国会和政府将共同​​努力，迅速解决席卷大韩民国的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;尹恩惠于 12 月 3 日实施戒严令，这是四十多年来的首次实施戒严令，这场仅持续了六个小时的事件却引发了大规模的政治骚乱、外交活动的中断以及金融市场的动荡。在议会一致投票推翻尹先生的法令后，尹先生被迫撤销该法令。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生派遣了数百名士兵和警察到议会试图阻止投票，但在议会否决尹先生的法令后他们撤回了。没有发生重大暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;反对党指责尹先生叛乱，并表示韩国总统只有在战时或类似紧急情况下才可以宣布戒严，甚至无权暂停议会运作在这些情况下。&lt;/p>;&lt;p>;保守派尹拒绝这些指控，并表示他的目的是向民主党发出警告，他称民主党为“反国家力量”，因为民主党利用其对议会的控制权进行弹劾许多高级官员和推迟政府明年的预算法案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Federal Reserve set to cut interest rates as Trump prepares for second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3290856/us-federal-reserve-set-cut-interest-rates-trump-prepares-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/236779cb-b66f-4b1d-9257-3448b8518829_0375ac4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联储可能会发出放缓的信号由于唐纳德·特朗普经济提案的不确定性，明年的降息路径。照片：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管近期通胀有所上升，但人们普遍预计美联储将在周三宣布将主要贷款利率下调四分之一个百分点。这是乔·拜登总统任期内的最后一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;由于当选总统唐纳德·特朗普经济提案的影响存在不确定性，美联储也可能暗示未来将放慢降息步伐。&lt;/p>;&lt;p>;周二和周三的会议是这是拜登 1 月 20 日离开白宫之前的最后一次美联储利率决定，将连任的钥匙交还给了共和党人特朗普。分析师预计政策将发生重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于[特朗普]政府将实施的政策，预计美联储将更加渐进地放松货币政策，”格雷戈里·达科表示安永首席经济学家补充说，他仍然预计政策制定者将在会议上投票支持降息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/0733ff40-d252-47c3-bb2f-c325fb0adf06_86a5f2e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联储已降息自9月份以来上升了0.75个百分点。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美联储在解决通货膨胀和失业问题时有权独立于国会采取行动，但它仍然必须考虑政府财政政策对经济的影响。世界上最大的经济体。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发誓要解决高生活成本问题，这是选民们最关心的问题，他们在 11 月的选举中将他送回白宫，并击败了副总统卡马拉·哈里斯。&lt; /p>;&lt;p>;但是许多分析师对他的一些关键政策举措表示担忧，最引人注目的是他威胁要对进入美国的商品征收全面关税并驱逐数百万无证工人。&lt;/p>;&lt;p>;“这两者往往会同时引发通货膨胀毕马威 (KPMG) 首席经济学家黛安·斯旺克 (Diane Swonk) 表示，她仍然预计美联储将在周三宣布降息。&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月份以来，美联储已降息 0.75 个百分点，从优先考虑 2% 的长期通胀目标，以更好地支持劳动力市场。&lt;/p>;&lt;p>;美联储立场的转变是由数据驱动的：其青睐的通胀指标近年来大幅下降，尽管近期有所回升，但仍接近 2% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，事实证明，美国经济增长仍然出人意料地强劲。劳动力市场略有疲软，但总体仍保持弹性。&lt;/p>;&lt;p>;本周降息四分之一个百分点将使美联储的关键贷款利率降至 4.25% 至 4.50% 之间——比之前低了整整一个百分点在政策制定者今年早些时候开始降息之前。&lt;/p>;&lt;p>;根据芝商所 (CME Group) 的数据，周五期货市场定价美联储将继续降息 25 个基点的可能性超过 95%但明年的情况看起来不太确定，金融市场预测 2019 年底利率将下降四分之三个百分点的可能性略低于 65%。 2025 年的利率将比今天高。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着明年在周三预期的基础上再降息两次。&lt;/p>;&lt;p>;除了利率决定外，美联储还将发布更新的经济预测，其中将包括对政策制定者预计未来几年的降息次数。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，美联储负责利率制定的联邦公开市场委员会 (FOMC) 成员预计 2025 年平均再降息四次四分之一个百分点，预计该银行的基准贷款利率将降至 3.25% 至 3.5% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于此后通胀略有上升，一些分析师现在预测接下来可能会放缓降息步伐&lt;/p>;&lt;p>;在最近给客户的一份报告中，巴克莱银行的经济学家预测美联储将在周三降息四分之一个百分点，但“表明此后将采取更加渐进的利率路径”。&lt;/p>;&lt;p>;他们预测 2025 年只会降息两次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续预测 12 月、1 月和 3 月将连续降息 25 个基点，随后在 6 月和 9 月进行季度降息，”高盛经济学家在报告中写道。更加看涨最近的投资者说明。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他们补充说，“美联储官员最近的言论增加了联邦公开市场委员会可能更快放慢步伐的风险，可能最早在 1 月份会议上”。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man jumps into sea to escape 6-boat blaze at pier in Tuen Mun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290857/hong-kong-man-jumps-sea-escape-6-boat-blaze-pier-tuen-mun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/5ce0219f-2404-4867-9f77-a5252088e06e_d3cb2938.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示片段的屏幕截图消防员在码头与大火搏斗。图片来源：有线电视新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日早上，一名香港男子在他的船只起火时跳入海中，幸免于重伤，火势迅速蔓延到另外五艘船只。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，凌晨5时57分接到船主、32岁游姓男子的电话，称其停泊在屯门三圣街附近码头的船只起火，当时他正在驾驶船只。正在添加&lt;/p>;&lt;p>;当他的船开始下沉时，丘跳入水中，最终被一艘路过的船只救起。他不需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;大火很快蔓延到附近的另外五艘船。消防队员赶到现场，随后将火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，另一名男子受到火灾影响，在码头附近被发现并接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;有关火灾的更多详细信息第二名男子也不需要住院，目前无法立即了解他的情况。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.净”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-OpenAI engineer launches robotics start-up, joining race to produce intelligent machines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3290851/ex-openai-engineer-launches-robotics-start-joining-race-produce-intelligent-machines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 11:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/476cef81-0bde-4a59-b457-a9db63477d05_f1e74cbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Walker X 人形机器人出现在深圳市科技公司。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前 OpenAI 工程师创办了一家新的机器人企业，据报道在中国和新加坡设有办事处，随着中国推动该行业发展，加入生产智能机器的竞赛。&lt;/ p>;&lt;p>;根据其 LinkedIn 个人资料，Roger Jiang 于 2023 年 6 月离开 ChatGPT 创始人 OpenAI，并于今年 8 月在新加坡创立了 Light Robotics，其目标是构建通用机器人。&lt;/p>;&lt;p>;Roger Jiang 做出了贡献构建 OpenAI OpenAI 网站显示，GPT-4 的领域包括根据人类反馈、数据和污染调查进行基础强化学习。&lt;/p>;&lt;p>;Light Robotics，中文名称为梁园新创，将专注于面向消费者的伴侣机器人。据中国新闻媒体 36Kr 周五报道，该公司已在深圳和新加坡设立办事处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Light Robotics 正在新加坡招聘人才，并已拥有一名工程师。该公司的 LinkedIn 页面显示，在上海。根据中国企业数据库企查查的数据，梁园新创科技有限公司于 8 月在上海成立。&lt;/p>;&lt;p>;姜没有立即回复 LinkedIn 上发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Light Robotics将加入一场旨在为人们日常生活提供帮助的机器人的激烈竞赛，特别是在政府大力推动该行业发展的背景下，中国企业一直在全速前进。&lt;/p>;&lt;p>;中国工业和信息化部IT之家去年 11 月表示到2025年，实现仿人机器人量产，到2027年，使仿人机器人“成为经济增长的重要新引擎”。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆科技企业已展示近二十打工业仿人机器人今年在北京和上海举行的博览会上，特斯拉的擎天柱成为唯一的外国竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;本月，中国加大了赌注，一些地方政府部门竞相出台政策以加速该行业的发展。重庆市政府承诺为机器人公司提供高达 1000 万元人民币（137 万美元）的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;在今年的中央经济工作会议之前，当地出台了一系列政策支持。据新华社报道，这次年度会议确定了来年的经济议程，会议称中国应该“采取措施进行科技创新……建设现代化工业体系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI crackdown: China stamps out tech misuse to preserve national literature and ideology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290820/ai-crackdown-china-stamps-out-tech-misuse-preserve-national-literature-and-ideology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/7bcd6b7f-8390-4477-9356-e9c3468ed699_3761f98e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家互联网信息办公室承诺清理可能对中国青少年有害的视频内容。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京正在加强对经典文学的保护，防止人工智能滥用，并称这种滥用可能会破坏和危及中国的主导意识形态。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府表示人工智能“根据中国文学改编的经典电视剧“具有很强的欺骗性”。与表情包一样，这些经过编辑的视频剪辑主要是为了搞笑和吸引社交媒体关注，并突显了北京在监管人工智能方面面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播电视总局 (NRTA) 是负责监督国家广播的机构，上周发布通知，要求监管机构清理利用人工智能创作中国文化试金石笑话的视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通知称，视频篡改趋势愈演愈烈。电视节目剪辑基于被誉为中国文学最伟大作品的小说，包括《红楼梦》和《西游记》。&lt;/p>;&lt;p>;广播监管机构表示，这些人工智能重制的笑话“试图无国界地获取流量，不尊重经典知识产权” ”。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，它们“挑战传统文化观念，违背原作的核心精神，可能构成版权侵权”。&lt;/p>;&lt;p>;这些人工智能重制视频，主要特点是在中国社交媒体平台上仍然可以找到幽默或讽刺的语气，其中一些明确标记为人工智能生成，而另一些则不是。&lt;/p>;&lt;p>;例如，16 世纪《西游记》中的人物这部小说以七世纪一位佛教僧侣前往印度的旅程为背景，他们愉快地骑着摩托车踏上了他们所谓的艰辛旅程。&lt;/p>;&lt;p>;国家版权局的通知反映了中国人工智能治理的最新挑战之一，该治理旨在平衡的优先事项利用技术促进经济发展，同时打击深度造假，消除错误信息并处理对公众认知的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;传统文化尤其是共产党治理理念的关键，它认为这是共产党治理理念的一部分文化复兴运动。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高互联网监管机构国家互联网信息办公室多次承诺清理可能对年轻人有害的视频内容。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁干净的人工智能重制的内容符合中国控制网络信息和清理其认为不受欢迎的信息的运动，例如被认为违反传统价值观或与唯物主义、极端个人主义和“历史虚无主义”相关的信息。&lt;/p>;&lt;p>;历史虚无主义是共产党为挑战其官方历史版本而创造的一个术语，它认为这破坏了其合法性。&lt;/p>;&lt;p>;谷雨，北京律师表示，此类人工智能视频并未对公众造成重大伤害，但可能会对不熟悉原作的人产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然新技术应该有一定的宽容度，以鼓励公众创新但中国的人工智能监管仍处于“探索阶段”，监管和立法滞后于技术进步，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;顾表示，如果没有足够的法律先例，很难制定全面的法律，因此出现问题时就会采取措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京在监管人工智能方面采取了很多努力，包括2023年1月实施的《互联网信息服务深度综合管理规定》要求对可能混淆、误导公众的内容进行明确标识。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，中国采取措施管理生成式人工智能国家版权局要求清理人工智能重制内容成为本周中国的热门话题，在社交媒体平台微博上讨论的热门话题中排名第二。该标签吸引了超过4340万次观看和超过14000次讨论。&lt;/p>;&lt;p>;许多人表示支持，称监管是必要的，如果不加以监管，此类内容可能会导致严重的信息污染。&lt;/p>;&lt;p>;一些家长还表示担心人工智能制造的笑话可能会导致人们失去对中国传统经典的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫巴尔德先生的人周一写道，如果不加以监管，“小学生甚至都没有读过中国四大名将古典小说，却在看孙悟空与贾宝玉打斗的搞笑视频。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有网友表示：官员们“监管太多”，有人说“工作本来就很累，现在连下班后看娱乐视频的自由都被剥夺了。”他们真的必须监管一切吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海年利达律师事务所专门从事游戏和互动娱乐业务的亚历克斯·罗伯茨 (Alex Roberts) 表示：“中国当局敏锐地意识到了这一挑战平衡促进人工智能发展以促进工业和更广泛经济的增长，同时保护传统内容生产者的创意利益以及更广泛的公共利益和社会价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国当局并不是唯一这样做的国家。全球监管机构正在应对这一挑战，许多政府正在还在探索监管人工智能生成内容的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“但中国数字生态系统的规模和重要性使得快速有效地实现平衡变得更加重要，”罗伯茨说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong NGO warns of pupil suicide rise after logging 10 cases amid term start]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3290845/hong-kong-ngo-warns-pupil-suicide-rise-after-logging-10-cases-amid-term-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/b5197202-9e68-490a-8c46-cc555bf658e3_8ec89c4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;撒玛利亚慈善会执行董事陈安吉.图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的自杀预防组织表示，今年开学前后自杀的学生数量比 2023 年要多，呼吁采取更多危机干预措施来帮助解决围绕寻求帮助的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;香港撒玛利亚互助会表示，根据新闻报道及其学校网络收集的数据，8月中旬至9月期间，学生自杀人数有所上升，这是案件的高峰期。今年有 10 名儿童自杀，而 2023 年为 6 名。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前 10 个月，该组织的自杀危机干预中心收到了 240 多个来自 18 岁或以上青少年的求助请求。以下。 2023年及2022年全年数字分别为217人及175人。&lt;/p>;&lt;p>;撒玛利亚互助会执行董事陈晓媛表示，尽管近年来在预防学生自杀方面作出了大量努力，但仍存在许多“相抵触”的情况。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们全力寻找有自杀危险的学生时，有些人会更加努力地掩饰自己的情绪困扰，因为他们担心被送往学校精神科病房。这就是年轻人在社交媒体上分享的很多内容，”9 月份在该非政府组织担任该职务的 Chan 说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们谴责自杀者‘不负责任’的现象仍然很常见。 ，这进一步阻止了自杀者分享他们的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;其他可能影响自杀努力的因素包括长期的经济衰退，其情绪影响很容易从父母转移到孩子身上，她说。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年青少年自杀率升至 10 年来的最高点，15 岁以下的每 10 万人中有 2.9 人自杀，15 至 24 岁年龄段的每 10 万人中有 11.9 人自杀。&lt; /p>;&lt;p>;去年 8 月至 10 月期间出现了一起疑似自杀群，涉及约 20 名学生，专家将其归因于难以适应后新冠时代的生活。&lt;/p>;&lt;p>;这促使政府于去年 12 月引入了三级应急响应机制。第一层是帮助学校及早识别有较高自杀风险或心理健康需要的学生，优先给予他们及时、适当的干预。&lt;/p>;&lt;p>;该机制允许学校向学校寻求帮助。五个指定的儿童和青少年非政府组织（第二级）提供情感支持，并将那些有迫切需要的人直接转介给公共精神科医生（第三级）。&lt;/p>;&lt;p>;截至 10 月 31 日，已有 131 名学生被送往非政府组织和 330 心理医生。其中，不到 3% 是紧急病例，40% 是半紧急病例，其余情况稳定或已经在接受公共精神科服务。&lt;/p>;&lt;p>;但 Chan 表示，在这一过程中遗漏了一块拼图。危机干预服务，并呼吁加强处理“二三级之间”学生的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“已经爬出窗外的学生很可能会被送往精神科病房，但对于那些谁几乎比如说有一个具体的计划，第二层能不能给他们足够的支持？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这会有点挑战性，因为人员不是专门从事危机干预的，缺乏相关经验。”他们也不提供全天候服务。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，这些学生可能正在等待或已经接受医疗干预，但他们需要更专业的支持，而常规非政府组织没有足够的装备来处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/d5eee4b5-51ff-4cb9-b80b-74d15286a2d5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自助工具和一个非政府组织表示，静修中心可能更容易被年轻人接受。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈氏的非政府组织是该市唯一的自杀危机干预服务提供者。它派遣社会工作者深入接触自杀高危人群，以化解危机，例如拿走潜在的工具。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们通过查明根源并将其转介给相关专业人士，逐步解开该人的痛苦.&lt;/p>;&lt;p>;“许多人认为预防自杀意味着提供情感支持服务，但这背后有很多内容，特别是对于那些有自杀企图记录的人，因为他们再次尝试自杀的风险很高，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;2016 年美国研究表明第一次自杀企图后的一年是采取预防措施以阻止致命的重复尝试的关键时期。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，大多数学校校长在发现有自杀倾向的学生时会寻求医疗支持，这是可以理解的，为了安全起见，但社区层面的非医疗干预措施对于许多人缓解危机仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，需要提供更多选择，以应对人们普遍担心住院和不愿接受治疗的情况。寻求帮助，例如作为自助工具和静修中心，年轻人可能会发现它们更容易获得和接受。&lt;/p>;&lt;p>;“在人工智能[聊天机器人]的帮助下，我们也许能够接触到一些不愿说话的年轻人她说。社交媒体&lt;/p>;&lt;p>;“在外部环境依然低迷的情况下，我们预计情况不会很快好转。我们总是有局限性，但在这里我们帮助人们学习面对和生活在困境中，就像慢性病患者与他们的状况并存一样。” &lt;/p>; &lt;p>;“对我们保持开放很重要 - 一开始您可能会对自杀进行讨论，一开始您可能会感到有些不安，但请尝试积极地倾听并鼓励寻求专业的帮助……拥有一种接受的态度永远不会意味着同意或支持自杀。” &lt;/p>; &lt;p>;根据香港Kong自杀新闻数据库，一个由公民领导的倡议，旨在追踪自杀相关的新闻报道，12岁或以下的12人自杀，另外八人在八月至11月之间自杀。 &lt;/p>; &lt;p>;数据库中记录的最年轻的死亡是一个11岁的女孩。&lt;/p>; &lt;p>;教育局说，它记录了22例可疑自杀案件，涉及次要和主要的，学校学生在10月31日之前，从去年同期的27岁降低。该局拒绝提供八月至9月期间的数字。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识某人，请提供帮助。对于香港，为政府运营的“心理健康支持热线”或+852 2896 0000拨打+852 18111，用于撒玛利亚人，+852 2382 0000用于预防自杀服务。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，请致电或致电或致电或致电文本988或在988Lifeline.org上聊天988自杀与危机生命线。有关其他国家热线洞穴的列表，请参见此。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Space One delays Kairos rocket launch again: media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290853/japans-space-one-delays-kairos-rocket-launch-again-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 12:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/15/5f0804ca-5d29-41ef-931f-5ea27 f-5ea27f-5ea27fb00 dd6d6d6d_5855855bab46d.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Space One，旨在成为第一家日本公司为了将卫星放入轨道上，他说，由于强风，它推迟了火箭的发射。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家旨在成为日本第一家将卫星放入轨道上的私人公司的初创公司推迟了周日第二天的火箭发射尝试在空中爆炸中结束。&lt;/p>; &lt;p>;基于东京的空间最初是在周六上午11点安排了其Kairos Rocket的升降机，但由于高风速而推到24小时。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;它推迟了根据包括国家广播公司NHK在内的当地媒体的报道，周日再次发射。&lt;/p>; &lt;p>;空间无法立即与一个官员发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，固体燃料凯罗斯（Kairos）携带了一条小型政府测试卫星，第一次从空间一号发射台上提起，称为太空港（Spaceport Kii）。&lt;/p>; &lt;p>;，但几秒钟后，发现了技术问题，并发送了自我毁灭令。 18米火箭。&lt;/p>; &lt;p>;它在火焰中爆发，在偏远的山区周围散发着白烟。&lt;/p>; &lt;p>;数百名观众聚集在包括附近海滨在内的公众观看区域，目睹了戏剧性的场景。 &lt;/p>; &lt;p>;在第二次发射尝试中，火箭应该携带五个卫星，其中包括台湾航天局的一颗卫星和日本学生和公司企业设计的其他卫星。&lt;/p>; &lt;p>;太空建立了一个。在2018年由主要企业发行包括佳能电子，IHI航空航天，建筑公司Shimizu和日本政府运营的开发银行。&lt;/p>; &lt;p>;该公司希望通过迅速推出小型火箭，以寻求寻求的企业，以建立在竞争激烈的国际领域中将卫星放入太空。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong could be first to get Swiss start-up’s drug for diabetic eye disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3290679/hong-kong-could-be-first-get-swiss-start-ups-drug-diabetic-eye-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/05EFDD98-2F0C-491A-B722-491A-B722-6E6E6E6E6E6E6E63C0207CA_C1C11568.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Oculis首席执行官Riad Sherif Holding说，香港糖尿病性黄斑水肿的高患病率部分是由于人口老龄化。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港可能是最早使用新型糖尿病患者使用新型糖尿病患者的司法管辖区之一，如果瑞士初创企业的药物获得批准。&lt;/p >; &lt;p>; OCS-01是Oculis Holding开发的眼滴和目前在第三阶段试验的糖尿病性黄斑水肿（DME）的试验中，可以替代注射到眼睛中的药物。公司， &lt;/p>; &lt;p>;欧洲，中东和非洲的前总统阿尔康（Alcon）说，其股份已在美国和冰岛上市。他说：&lt;/p>; &lt;p>;美国制药和医疗设备公司。他补充说：“完全没有治疗全球DME的三分之二的人。” /p>; &lt;p>; DME患者的高血糖水平削弱了视网膜血管，导致视网膜中央部分组织肿胀，通常会导致模糊或双视力。由于糖尿病而导致的视网膜损害是发达国家的工人群体失明的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>;早期治疗也很重要，因为即使在最佳结果中，患者严格遵守注射治疗政权并做出反应良好，他们只能恢复一半的视力。根据官方数据，总部位于约克的市场研究公司IMARC集团。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，香港有近70万人（占该市人口的9.3％）是糖尿病患者。根据2017年香港眼科杂志上发表的一份研究论文，估计有11％的糖尿病患者发展了DME。&lt;/p>; &lt;p>;“香港DME的患病率很高Sherif说，并补充说，如果糖尿病患者通过饮食，运动和监测仔细地管理糖尿病，可以减少他们患疾病的机会。&lt;/p>; &lt;p>; OCS-01可能会在早期为患者提供更可耐受的治疗方法。进展他说，DME的结果是更好的结果，并补充说，它是世界上唯一的DME DME局部治疗候选者。 Sherif说，Oculis的投资者包括Nan Fung Life Sciences，香港政府的创新和技术风险投资基金，BVCF Management，BVCF管理&lt;/p>; &lt;p>;生物制药公司正在进行两项3期试验，每人涉及350名患者 - 在美国，阿根廷，香港和台湾。在香港的招募大约20至30个科目的招募是由香港中文大学和香港大学的尼古拉斯·芬格·凯（Nicholas fung siu-kay）促进的。&lt;/p>; &lt;p>;早期的结果表明，平均而言，三个月治疗后，100名接受EyeDrops的患者能够在Snellen Eye-Test图中读取7.6个字符，而48例患者中有3.7个字母安慰剂。在安慰剂组中，近28％的人至少可以读取至少15个字母。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;眼滴的效果与当前注射治疗相同使用三个月后，根据Sherif。说。 “香港将是第一个接收该产品的产品之一。” &lt;/p>; &lt;p>;首席财务官Silvia Cheung说，OCS-01 EyeDrops的价格预计将低于目前的注射治疗。 a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site.site” style =“ color：彩色：橙色” target =“ _blank“>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers wake up to winter’s chilliest day as mercury dips to 13 degrees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290849/hongkongers-wake-winters-chilliest-day-mercury-dips-13-degrees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 11:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/a5/a5c5df46-02e4-42e4-421c-85b7b7-79 e39e39483948394839622222222_3e91fg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;已敦促居民在天气凉爽的情况下，将温暖保暖。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日的香港人在这个冬季最冷淡的一天，而在一个强大的东北季风中，水星跌至13摄氏度（55.4华氏度）（55.4华氏度）虽然温度下降到该市最高山峰的温度低于6度。&lt;/p>; &lt;p>;当地的预报员还提醒居民在参加户外活动时保持温暖，警告周日的天气会大风它在高地面和裸露区域对“风冷效应”尤为重要。&lt;/p>; &lt;p>;“一个强大的东北季风正在影响广东的海岸。” ，直到上午8.30，在天文台记录的最低温度为13.0度，这是今年冬天到目前为止最低的温度，在新地区的温度低一点。 Mo Shan，曼城的最高峰值在上午9.30度只有5.9度，在一天中的凌晨仅高于3度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在兰塔（Lantau）的Ngong ping降至8度，在Tate&#39;s Cairn降低了9度。 &lt;/p>; &lt;p>;，但天文台表示，在阳光明媚的天气中，该城市将从周一开始变暖，温度可能会达到20度或以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US banks face rising distress as commercial property values slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3290850/us-banks-face-rising-distress-commercial-property-values-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 11:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/d085/d085fc32-586f-41c7-90d8-90d8-3621ed8493a0_1ebb107fa.jpga.jpga.jpga” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;暴风雪后看到的芝加哥天际线。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;下滑的办公室财产价值在美国银行蓬勃发展，尤其是较小的贷方在其商业房地产（CRE）书籍中加强了贷款修改的使用。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一份穆迪评级报告发现，典型的银行在一年中的头九个月内修改了其CRE贷款的0.32％的典型银行。与2024年上半年相比，这是一个很大的增长。报告发现，在头九个月中，份额为1.93％，最大的是0.79％。区别可能不是因为较小的贷方获得了更好的贷款，而是因为它们的面对商业房地产价格下降的速度较慢。&lt;/p>; &lt;p>;修改通常是通过挣扎的房东寻求推迟付款并获得短暂付款而寻求修改的。 - 贷款的期限。他们增加的使用是CRE信用中遇到苦难的最新迹象，因为贷款浪潮将获得再融资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/15/42bc8114-1ad4-4e90-98c8-48c8-48a96a96a35a5a5a5aba_f7453bb07.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大约5000亿美元商业房地产抵押贷款将于明年成熟。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大部分重点是区域银行，这特别脆弱，因为它们通常比在利息的几年中低于其更大的付款方式。 - 从2022年开始远足。这意味着他们在峰值和公寓复合物值后损失至少20％以来，它们的缓冲区较少。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国越大，美国越大贷方，受压力测试和其他形式的约束佛罗里达州大西洋大学的财务教授Rebel Cole表示，对Oaktree Capital Management的建议。损失造成了较小银行的股价表现不佳，今年KBW地区银行指数的损失约为17％，而KBW NASDAQ全球银行约为30％科尔说，索引。&lt;/p>; &lt;p>;明年的CRE抵押贷款将成熟约5000亿美元。 “将会有减价销售。 &lt;/p>; &lt;p>;联邦存款保险公司董事长马丁·格伦伯格（Martin Gruenberg）周四警告说，银行体系中某些贷款组合的弱点，包括办公室和多户家庭的一些贷款组合， &lt;/p>; &lt;p>;办公室贷款将长期困扰公共抵押房地产投资信托基金和绝大多数银行。他说。 “我们还听到贷方的轶事不愿意获得办公资产以避免市场对市场的现实。” &lt;/p>; &lt;p>;增加了贷方的痛苦，今年的美联储削减了利益尚未流向降低长期借贷成本。这使得房东更加困难地将其债务以可以覆盖的租金收入覆盖的水平进行再融资。&lt;/p>; &lt;p>;“开始有一些投降，” Real的首席投资官Robin Potts说。特殊情况的房地产单位投资者峡谷合作伙伴。 “不付款的借款人不能永远延长。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.site.site.site” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>