<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK to ban disposable vapes in bid to protect children’s health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250103/uk-ban-disposable-vapes-bid-protect-childrens-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 11:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/cdd6dbc2-310e-4310-aa7b-06fe883eaeff_952efdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;过去三年英国儿童吸电子烟的数量增加了两倍。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国将禁止使用一次性电子烟，以保护儿童健康，应对年轻人使用电子烟的激增。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相里什·苏纳克 (Rishi Sunak)定于周一访问学校期间公布该立法。新的权力还将禁止向儿童销售的口味，并迫使制造商使用更简单的包装。&lt;/p>;&lt;p>;商店必须将电子烟移至儿童看不到的地方，并远离糖果柜台。&lt;/p>;&lt;根据该立法，任何向未成年顾客销售烟草或电子烟的零售商都将面临最高 2,500 英镑（3,174 美元）的“当场”罚款。儿童也将禁止使用电子烟替代品，例如尼古丁袋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/29/1e40a7b1-9f04-45f3-9fb1-76e858a5caaa_cd3d699f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有人担心电子烟可能会导致尼古丁成瘾年轻人当中。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织 (WHO) 在 12 月表示应禁止所有电子烟口味。&lt;/p>;&lt;p>;英国的措施是政府措施的一部分这是对去年 10 月发起的关于吸烟和电子烟咨询的回应。苏纳克计划禁止 2009 年 1 月 1 日或之后出生的任何人购买烟草，以创建“无烟一代”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国将通过赠送电子烟来杜绝吸烟&lt;/h3 >;&lt;p>;“电子烟的长期影响尚不清楚，其中的尼古丁可能会让人高度上瘾，因此，虽然电子烟可以成为帮助吸烟者戒烟的有用工具，但向儿童推销电子烟是不可接受的，”总理说.&lt;/p>;&lt;p>;政府指出，数据显示过去三年吸电子烟的儿童数量增加了两倍，11 至 15 岁的儿童中有 9% 现在使用这些设备。&lt;/p>;&lt;一次性电子烟推动了这一增长。报告称，过去两年，11 至 17 岁的电子烟用户使用一次性电子烟的比例几乎增加了九倍。&lt;/p>;&lt;p>;政府补充说，一次性电子烟对环境有害。每周有 500 万个被丢弃，据称这个数字“相当于 5,000 辆电动汽车的锂电池”。&lt;/p>;&lt;p>;威尔士和苏格兰政府也将推出这项禁令。自两年前权力分享崩溃以来，北爱尔兰议会就不再开会。&lt;/p>;&lt;p>;为了对潜在的走私者进行先发制人的打击，每年将提供 3000 万英镑（3800 万美元）的新资金支持包括英国边境部队在内的执法机构。&lt;/p>;&lt;p>;卫生专业人员对此举表示欢迎。英国皇家儿科和儿童健康学院负责政策的副院长迈克·麦基恩 (Mike McKean) 表示：“遏制青少年吸电子烟始终需要采取大胆行动，禁止一次性电子烟是朝着正确方向迈出的有意义的一步。”&lt;/p>;&lt;p>;“我也非常高兴地看到对电子烟的口味、包装和营销进行进一步的限制。”&lt;/p>;&lt;p>;但这项立法也有批评者。 “虽然国家有责任保护儿童免受伤害，但成年人必须能够做出自己的选择，”前总理利兹·特拉斯 (Liz Truss) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“禁止向任何出生的人出售烟草产品2009年或以后将造成成年人根据出生日期享有不同权利的荒谬局面。保守党政府不应该寻求延长保姆国家，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia charges ex-Mahathir aide Daim Zainuddin with failure to declare assets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250097/malaysia-charges-ex-mahathir-aide-daim-zainuddin-failure-declare-assets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 10:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/db9262d0-2c01-4b14-96b5-458147863e68_d000cac1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前财政部长达因再努丁 (Daim Zainuddin) 抵达法院周一在吉隆坡被指控未申报资产。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚前财政部长达因·扎因丁 (Daim Zainuddin) 周一被指控未能申报其资产，包括豪华汽车以及数十家公司和财产，因为腐败调查打击了主要竞争对手马来西亚反腐败委员会 (MACC) 已下令达因和他的妻子，以及前总理马哈蒂尔·穆罕默德的两个儿子，在调查有关指控时进行资产申报。两个富裕家族的巨额离岸资产。&lt;/p>;&lt;p>;86岁的戴姆坐着轮椅出庭，被指控未能按照反贪会的要求披露自己的财产。检察官指控他未申报的资产包括一系列高端汽车，包括一辆劳斯莱斯，以及 38 家公司和 25 处房产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/eeca2d73-141f-4b58-83ca-5ac7784574e8_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;马哈蒂尔·穆罕默德上周周一在布城办公室举行的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马哈蒂尔政府的前部长不认罪。如果罪名成立，戴姆将面临最高五年的监禁和最高 10 万林吉特（21,100 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;他以 28 万林吉特的保释金获释。检察官要求法庭没收达因的护照，但他的律师 M Puravalen 提出反对。&lt;/p>;&lt;p>;“他不会去任何地方，”他指着被告的轮椅说道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，达因的妻子奈玛·阿卜杜勒·哈立德也面临类似指控。她也表示不认罪。达因及其家人表示，他们的财富没有任何可疑或非法之处，反而指责安瓦尔滥用权力打倒政治对手。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么马来西亚总理安瓦尔的竞争对手陷入腐败调查？ &lt;/h3>;&lt;p>;主要指控者是马哈蒂尔，他是 98 岁的前导师，后来成为安瓦尔的死敌。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔的儿子米尔赞和莫扎尼也被安瓦尔命令透露其资产。反贪会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A tree that makes a rare anticancer compound is near extinction. Chinese scientists may have an answer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250062/tree-makes-rare-anticancer-compound-near-extinction-chinese-scientists-may-have-answer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/15767793-0f40-4982-9faf-cd593a88e35a_4c390c9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大约需要 3 到 12 棵红豆杉树才能制造出治疗卵巢癌患者所需的化疗药物紫杉醇。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家破译了一种罕见的天然抗癌药物的生物合成途径，并首次在烟草中复制了它。&lt;/p>;&lt;p>;紫杉醇 –以商品名紫杉醇出售——是一种众所周知的抗癌化合物。紫杉醇于 1962 年首次在太平洋红豆杉树中发现，是 FDA 批准的一种抗癌药物，用于治疗乳腺癌、卵巢癌和肺癌。该药物扰乱癌细胞的分裂，进而阻断细胞周期进程。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管紫杉醇在临床应用中取得了成功，但它的获得却极其困难。它只占树皮的 0.004% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;这种稀缺性意味着，例如，治疗卵巢癌患者需要 3 到 12 棵树龄超过一个世纪的红豆杉树，从而导致大量红豆杉树被砍伐。&lt;/p>;&lt;h3>;新的中药在治疗致命性肺癌方面取得了创纪录的成功&lt;/h3>;&lt;p>;红豆杉树生长缓慢，这进一步加剧了红豆杉的稀缺性。在濒临灭绝的中国，太平洋红豆杉被列为与大熊猫同等的一级珍稀保护物种。&lt;/p>;&lt;p>;该树的有效性和稀有性引发了对替代和可持续生产方法的广泛研究，包括从中间体进行半合成和植物细胞培养物的培养，以减少砍伐红豆杉树的需要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，紫杉醇的化学结构，极其复杂。由于缺乏对紫杉醇生物合成几个步骤所涉及基因的了解，使得设计完整的途径变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;感谢两位中国教授的见解，可能有办法解决这些挑战。中国农业科学院深圳农业基因组研究所严建斌和北京大学化学与分子工程学院雷晓光对紫杉醇的合成途径提出了新的认识。&lt;/p>;&lt;h3>;US中国售价 280 美元，美国 8,892 美元：中国抗癌新药获得 FDA 批准&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员能够人为地构建烟草中紫杉醇关键前体的生物合成途径。他们的研究结果发表在周四的同行评审期刊《科学》上。&lt;/p>;&lt;p>;“[生产紫杉醇]的反应步骤可分为三个关键过程，包括骨架的形成、高度紫杉醇的生物合成。 Yan 在论文中表示：“基于骨架和侧链的连接，称为浆果赤霉素 III 的功能化中间体。”最后一步可能是最难以捉摸的。尽管半个世纪以来，浆果赤霉素III的完整生物合成途径已被广泛研究，但其完整的生物合成途径仍然是个谜。&lt;/p>;&lt;p>;随后，研究小组发现了一种独特的化学逻辑，即“氧杂环丁烷环”核心结构的形成过程。 ”并证明该过程可以在烟草植物中实现。&lt;/p>;&lt;p>;浆果赤霉素 III 的生物合成通常需要至少 13 种酶。但在研究人员引入两种关键酶后，他们能够将生物合成所需的酶数量减少到九种。&lt;/p>;&lt;p>;这两种关键酶的特殊之处在于它们的多功能性——一种称为功能混杂的品质——意味着一种酶可能同时催化多个反应。&lt;/p>;&lt;p>;Yan 和他的团队进行了进一步研究，试图确定这九个基因是否形成了产生浆果赤霉素 III 的关键途径。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图将这两个新基因与其他已知的相关基因共表达，以确定我们是否可以人工重建烟草中的生物合成途径。&lt;/p>;&lt;p>;“结果表明浆果赤霉素 III 很难被当九个基因中的任何一个缺失时检测到。结果表明，这九个基因构成了浆果赤霉素III生物合成的核心途径。一些以前被认为重要的酶可能是不必要的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项研究为解决紫杉醇前体生物合成的顽固瓶颈提供了一条途径。研究人员表示，该途径可以通过基因工程引入烟草，这为未来的生产提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;Yan 表示，他们未来的工作将集中于阐明他们所开发的九种酶的具体催化顺序和多功能性。已经确定，并找到决定代谢工程优化步骤的速率。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员面临的最后挑战是实现紫杉醇的批量生产。 “随着包括天然产物化学家、植物生理学家和合成生物学家在内的广大科学家的共同努力，未来可能通过合成生物学实现紫杉醇的绿色、高效生产，”严说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Evergrande ordered to liquidate as Hong Kong High Court approves creditors’ bid to wind up world’s most indebted property developer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3250096/evergrande-ordered-liquidate-hong-kong-high-court-approves-creditors-bid-wind-worlds-most-indebted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/b4f79a55-050e-4c12-be36-beabca8aaf60_b9582d99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月27日，中国恒大集团在北京开发的住宅楼， 2023 年。照片：路透社。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港高等法院批准债权人提出的对全球负债最重的房地产开发商进行清算的请愿书后，中国恒大集团将进行清算，创造历史上首次法院下令清算。&lt; /p>;&lt;p>;法官琳达·陈 (Linda Chan) 于周一上午颁布了清盘令。该公司负债 3280 亿美元，仍可对该命令提出上诉。该公司的临时清算人将于今天下午 2:30 举行的听证会上任命。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin in Pyongyang? Proposed trip to meet Kim Jong-un reveals Russia’s growing reliance on North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249903/putin-pyongyang-proposed-trip-meet-kim-jong-un-reveals-russias-growing-reliance-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/8220fea4-ffcb-475d-bbd7-206a22a02703_b5c4212e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩在俄罗斯会见弗拉基米尔·普京去年九月。图片来源：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，弗拉基米尔·普京即将与金正恩会面凸显了俄罗斯总统的“有限旅行选择” — — 以及朝鲜日益嚣张的气焰 — — 在两国国际孤立的情况下&lt;/p>;&lt;p>;虽然这次会议将强调俄罗斯对朝鲜日益增长的“恳求者”地位，但分析人士表示，矛盾的是，双方可能会为朝鲜半岛的稳定做出贡献，因为两国不断增强的军事关系可能会有效地对抗朝鲜半岛的局势。迅速发展的美韩联盟。&lt;/p>;&lt;p>;上周在莫斯科与朝鲜外交部长崔善姬会面时，普京表示“愿意”很快访问平壤，会见朝鲜最高领导人金正恩国家通讯社朝中社周日报道。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到证实，此次访问平壤将是普京自 23 年前前往首都与金正恩已故父亲金正日会谈以来的首次访问。&lt;布鲁塞尔行政学院 KF-VUB 韩国主席拉蒙·帕切科·帕尔多 (Ramon Pacheco Pardo) 表示，普京的访问表明，在俄罗斯入侵乌克兰后，他的海外旅行选择“有限”。帕尔多补充道，这次访问将帮助金正恩向中国发出信号，表明他是一位“仍然拥有合作伙伴”的领导人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着朝鲜将韩国称为“头号敌人”，金正恩是否正在为战争做准备？ &lt;/h3>;&lt;p>;“由于[中国国家主席]习近平似乎不像普京那样愿意公开支持金正恩，这对朝鲜领导人来说尤其重要”，帕尔多说。&lt;/p>;&lt;p >;普京此前于9月在俄罗斯远东城市符拉迪沃斯托克会见了金正恩，讨论了军事和技术合作。相比之下，金正恩与习近平的最后一次会面是在 2019 年 6 月在平壤。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月莫斯科入侵以来，这位俄罗斯领导人只出国访问过一次，访问吉尔吉斯斯坦。去年 3 月，国际刑事法院因涉嫌在乌克兰犯下战争罪而对他发出逮捕令，随后他于 10 月访问了这个中亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;预计朝鲜将继续收获多项经济成果俄罗斯从莫斯科获得好处，包括现金、能源和技术转让，而俄罗斯作为联合国安理会常任理事国并拥有否决权，有助于保护平壤免受国际谴责。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的支持使朝鲜帕尔多说：“朝鲜甚至更愿意公开威胁华盛顿和首尔，因为这为平壤在联合国提供了强有力的外交掩护。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/262ce533-c903-4e08-b4f6-2d4cd06e9b24_24ccd0f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2000 年，普京在平壤会见了当时的朝鲜领导人金正日。普京希望很快再次访问朝鲜首都，会见现任领导人金正恩。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至于俄罗斯，帕尔多表示，这是俄罗斯与朝鲜关系史上第一次因为朝鲜实力较弱而成为“恳求者”国际影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“几十年来，平壤一直向莫斯科请求外交、经济或军事支持。但这是俄罗斯第一次需要朝鲜拥有的东西，”帕尔多说。&lt;/p>;&lt;p>;“这证明了俄罗斯的弱点以及它距离唯一的两个超级大国有多远。今天，美国和中国。”&lt;/p>;&lt;p>;在海参崴会晤期间，普京承诺为朝鲜的卫星计划提供技术支持，而金正恩则同意向俄罗斯提供更多武器。据美国称，此后，朝鲜向俄罗斯提供了弹道导弹和数十万枚炮弹，其中一些于 12 月 30 日和 1 月 2 日部署在乌克兰前线。&lt;/p>;&lt;p>;即使没有帕尔多表示，由于与俄罗斯的关系更加密切，朝鲜必然会在 11 月份的美国大选之前加大对韩美联盟的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;导弹试验表明朝鲜“更愿意”挑战韩国，美国&lt;/h3>;&lt;p>;平壤在“与[韩国总统]尹锡烈和[美国总统]乔·拜登的关系中看不到太大希望”时采取了如此好战的做法，他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;金正恩上周表示，与韩国的统一不再可能，应该修改朝鲜宪法，将韩国指定为“主要敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜周日开枪据韩国军方称，几天前向黄海发射了多枚巡航导弹。此前，它测试了“水下核武器系统”，以应对美国、韩国和日本之间有史以来最大规模的联合海军演习，其中一艘美国核动力航母参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;Ryo Hinata-Yamaguchi东京大学国际关系教授表示，虽然俄罗斯的技术转让正在进行中，但由于“开发和运作”，朝鲜的军事能力可能会在长期内得到提升。&lt;/他说，虽然朝鲜似乎因俄罗斯的支持而更加大胆，但两国关系的深度尚不清楚，因为这种关系始终建立在“便利和机会主义”的基础上。“信任程度从未如此高”。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;首尔梨花女子大学国际研究教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示，朝鲜的“战争言论和设想”是证明该国昂贵的核导弹研发和部署的合理性的方式。未能赢得制裁减免。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜现在正在利用‘冷战2.0’地缘政治，与俄罗斯和中国变得更加相互依存，而不是依赖。伊斯利表示，通过违反联合国制裁的非法贸易，平壤试图重振其经济并成为更重要的军事大国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据信朝鲜已经规避了制裁据联合国专家小组称，该公司通过非法贸易酒精、烟草、毒品和濒危动物物种的部分产品。&lt;/p>;&lt;p>;符拉迪沃斯托克远东联邦大学副教授阿尔乔姆·卢金 (Artyom Lukin) 表示，普京与金正恩的会面很可能在 2024 年 3 月俄罗斯总统大选后举行。普京去年 12 月表示，他将再次竞选总统，此举可能会让他至少在 2030 年继续掌权。&lt;/p>;&lt;p>;“普京与金正恩在平壤举行的峰会将标志着俄罗斯与朝鲜的关系] 作为事实上的联盟，”卢金说，并指出普京在 2000 年首次就任总统后不久就访问了朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;他说，平壤寻求与莫斯科的战略关系的一个原因是其日益增强的战略关系。卢金表示，“即使朝鲜拥有核武器，也无法为平壤提供可靠的安全保障，因为韩国几乎可以在一夜之间拥有核武器。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/5fefd33a-2f68-46ff-bbd9 -2175b14ca751_1ccee046.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 4 日，韩国和美国在抱川举行的联合实弹演习中，韩国士兵与美国士兵交谈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据本月初发布的《全球火力2024》军力排名，韩国军力排名世界第五，遥遥领先第36位——放置朝鲜。年度军事实力指数基于从军事实力到金融地位等 60 多个因素。&lt;/p>;&lt;p>;“有点违反直觉”，俄罗斯和朝鲜之间更密切的军事合作将促进安全与稳定。朝鲜半岛的军事平衡正在向有利于美韩联盟的方向转变。&lt;/p>;&lt;p>;“弱点引发。”这同样适用于平壤面对日益强大的韩国时的脆弱性，”卢金说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果朝鲜在俄罗斯的帮助下增强军事实力，可能会增强半岛上的相互威慑。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To clear up waste charging confusion, start by educating officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249926/clear-waste-charging-confusion-start-educating-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/8f64b773-bb83-4fb7-b151-4c2b377e9b4b_76c12e56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵青区议会议员郭芙蓉（左） 1月26日，环境生态局局长谢展云在添马政府总部听取都市固体废物收费简介后会见传媒。谢展云解释，废物收费计划不是钱的问题，而是居民的方式处理他们的垃圾。摄影：Edmond 那么&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们需要多少官员才能将废物收费计划收入囊中？首先，我们来看看延迟11小时的垃圾收费计划。据称，行政长官李家超决定第二次推迟，即从4月1日推迟到8月1日，就在环境生态局局长谢展云将提交一份报告的几个小时前，他亲自做出了决定。详细的实施计划。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，我们一直在讨论减少进入垃圾填埋场的废物量的必要性。没有人希望在自己家附近建一个新的垃圾填埋场或焚化炉，但这似乎仍然是一个“不在我家后院”的问题。按量付费是改变人们习惯和心态的最终方式。因此，这样做是否正确并不是问题。&lt;/p>;&lt;p>;但是，与其他政府举措一样，众所周知，垃圾税遇到了一个又一个的障碍，一切都沸腾了&lt;/p>;&lt;p>;该计划原定于 2023 年底推出，但日期推迟至 4 月 1 日。政府最终承认公众对其细节仍感到困惑，因此推出日期已被推迟。再次推迟到 8 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;公众并不是唯一感到困惑的人。政府官员也是如此。负责该计划的环境保护署助理署长胡静欣在电台节目中表示，要处理拖把手柄，可以将其锯成两半，然后将其放入指定的袋子中，因为香港11 美元——大型物品废物处理贴纸的价格——似乎有点贵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/26/c50fb525-f54e-43df-b3f0-cae2731402e8_5585bbbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生领取指定垃圾袋1月16日，油麻地街坊会学校举办的宣传活动。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这不仅给老板带来了一场公关噩梦，也表明吴对政府为何推出该计划感到困惑。谢告诉立法会，这不是钱的问题，而是居民处理废物的方式的问题。他解释说，拖把手柄实际上是可以回收的。&lt;/p>;&lt;p>;减少浪费，以区别对待可回收物和扔掉垃圾的心态，才是重点。吴完全错过了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，约翰·李（John Lee）做出了正确的决定，阻止了该计划。考虑到它所造成的尴尬，这个决定并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们从半官方智库华人协会顾问刘兆佳教授的言外之意中读出的话港澳研究专家、前政府顾问——我们可以体会到导致第二次推迟的问题有多么严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘先生安慰道，他说他没有看到政治危机正在形成，他承认：“北京当然感到担忧，并可能警告政府……如果政府能够巧妙处理此事并解决争端，北京不会为难政府”&lt;/p>;&lt;p>;我们的废物税受到北京的关注几乎是不可思议的，但这可能是香港政府需要的警钟。&lt;/p>;&lt;p>;那么，更多的时间是不仅需要教育公众，还需要官员充分理解他们为何推动该计划。只有当他们了解政策背后的原因（好消息是他们现在似乎知道自己失败在哪里）时，他们才能帮助宣传该政策并解决人们的担忧，包括是否有足够的回收设施来实现有意义的废物减少。&lt;/ p>;&lt;p>;圣诞假期期间，由于开放时间有限，我们看到回收中心前堆满了袋子。这表明这座城市是多么没有准备。许多人提出了缺乏回收中心的问题。为了鼓励回收食物残渣（产生并送往垃圾填埋场的废物的很大一部分），我们需要在所有住宅区配备设施。&lt;/p>;&lt;p>;便利是改变习惯的关键。否则，我们会一直担心政府设计的袋子是否足够耐用，或者邻居是否可以共用锯子。&lt;/p>;&lt;p>;因此，环境保护署署长徐浩光对公众的困惑做出了漫不经心的评论关于计划——“如果你不想弄清楚，你将永远无法弄清楚”——也适用于官僚：如果你不想弄清楚为什么你让人们做某事，你永远无法弄清楚。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pyramid scheme loser cons family out of US$42,000 for ‘medical bills’ by claiming he suffered testicle injury while riding bike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248873/china-pyramid-scheme-loser-cons-family-out-us42000-medical-bills-claiming-he-suffered-testicle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/d93036c0-5c36-4dba-ad76-876393b701b0_40952937.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名破产男子在传销中遭受巨大损失诈骗者假装睾丸受伤，从自己家里骗取42,000美元，以支付虚假的医疗费用。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国男子在传销中损失了金钱后，通过编造一个关于在一次自行车事故中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;张猛是在骗局中损失金钱的两名男子之一，他绝望地向家人撒谎，告诉他们自己受了重伤，需要现金支付医疗费用&lt;/p>;&lt;p>;欺诈性传销涉及庞大的人员网络，高层人士获得巨额报酬。&lt;/p>;&lt;p>;新员工被邀请“投资”资金，并预计会招募其他人人们也这样做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/a54c21c8- cdcb-403f-a16b-29d47eb5f3f8_9004f7a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟谎称自己在骑行时受伤，欺骗家人给他现金支付“医疗费”公园里的自行车。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟编造了一个与女友在公园骑自行车时睾丸破裂的故事。&lt;/p>;&lt;p>;他甚至编造了医疗报告，超声波图像说服了他的家人，家人随后将一大笔钱转入他的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;当家人去医院探望他并被告知没有这个名字的病人时，他的谎言被揭穿了。这时他们才意识到自己被骗了30万多元。&lt;/p>;&lt;p>;“他说他的睾丸破裂了，促使我们转了数万元。” “他自称住院了，但医院没有这样的病人记录。”张猛的父亲向河南电视台城市报道记者展示了自己的银行流水单。&lt;/p>;&lt;p>;同样，刘明也在医院接受治疗。因网恋被骗，身无分文，声称自己脾脏破裂，从家人那里拿走了约27万元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们猜测他是陷入了传销中。我们已经破产了。”他的父亲和哥哥说道。&lt;/p>;&lt;p>;最初，刘否认参与任何欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在与反传销计划进行了三个小时的交谈后刘明最终被家人和志愿者从阴谋中解救出来。张猛也因媒体报道的舆论压力而被传销组织释放。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件引发了公众对传销人员和传销组织的愤怒。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/484ac0a3-7aba-49d5-9fb3-2501966af0ea_161c0408.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骗子的父母去医院探望他时才发现他在治疗方面撒谎，并被告知没有与他同名的人入院。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“为了钱欺骗自己的家人，道德在哪里，人性在哪里？这样的儿子不值得留下。这样欺骗自己的父亲，他到底懂不懂诚信吗？”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我的天啊，什么时候才能彻底铲除这些传销呢？”另一个人问道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Jobless, cold and depressed’: barred from pro sports, former Hong Kong elite athletes, coaches adjust to life in Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250051/jobless-cold-and-depressed-barred-pro-sports-former-hong-kong-elite-athletes-coaches-adjust-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/3cff0199-ef31-4a61-9f2c-4e2c0d2a580a_3c3b57e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国推出BN(O)移民途径，以回应北京的要求实施国家安全法。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位移居英国的前香港精英运动员描述了他无法找到全职工作的痛苦，以及他在英国的第一个冬天的短暂日照时间。他很沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“我的生活没有目标，我所做的只是不断地锻炼来打发时间。我的精神状况也非常混乱。”39 岁的艾默生*回忆道，他在 2022 年离开香港之前是一名教练和物理治疗师。&lt;/p>;&lt;p>;他质疑自己移民的决定是否正确，因为短暂的冬日让他产生了自杀的念头。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，他去年已经走出困境。他在国家医疗服务体系找到了工作，开始了新的运动，并再次开始享受生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我的精神旅程经历了转变，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;艾默生爱丁堡大学硕士毕业生区家俊本月在国际期刊《体育社会》上发表了一篇论文，采访了八名前香港精英运动员和教练。&lt;/p>;&lt;h3>;英国的遏制计划“过高”来港者“可能会伤害香港英国国民（海外）移民”&lt;/h3>;&lt;p>;所有八人都接受了英国为香港人提供的定制移民途径，但不得不放弃他们的体育事业。&lt;/p>;&lt;p>;英国国家海外签证计划禁止移民担任体育专业人士或教练，但没有给出正式理由。该限制还适用于休闲中心或课外项目的瑜伽和游泳教练等相关工作。&lt;/p>;&lt;p>;Au是根据该计划移居英国的香港人，拥有体育政策、管理硕士学位和国际发展，并与他的论文导师 David Holland-Smith 共同撰写了这篇论文。&lt;/p>;&lt;p>;他采访了这八个人，以了解他们为什么准备放弃体育运动以移民，以及他们如何应对新的环境环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/9dc595df-d420-47ff- ace1-203c9e6fdbc3_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至去年 9 月，已有 184,700 名香港人根据 BN(O) 计划获得签证。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在不愿透露姓名的情况下，他们描述了离开香港的原因以及在英国面临的不同挣扎，但表示并不后悔&lt;/p>;&lt;p>;一些人表示他们将继续以业余爱好者的身份从事体育运动，而另一些人则希望有一天能为英国国家队找到教练工作。&lt;/p>;&lt;p>;Au表示，签证计划的体育限制减少了吸引力他写道，八人中的七人认为“政治动机是移民的主要驱动力”，尤其是 2019 年的反政府抗议活动和北京于 2020 年 6 月实施国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;英国为响应国家安全法推出了 BN(O) 移民途径，本月该计划已进入三周年。英国政府数据显示，截至去年 9 月，已有 184,700 名香港人获得签证。&lt;/p>;&lt;h3>;英国移民潮对香港教育行业冲击最严重&lt;/h3>;&lt;p>;成功申请者及其家属可以在英国生活、工作和学习，六年后可以申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;所有接受采访的香港人都希望英国政府废除影响运动员的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这纯粹是针对体育产业的监管，而且限制范围过大，这是不公平的。”42 岁的前奥运精英教练加布里埃尔*说道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使从保护英国精英的角度来看，运动员方面，香港的精英运动员和教练员少之又少，这不会威胁到英国的精英运动员队伍。”&lt;/p>;&lt;p>;他还没有放弃。他表示，他将继续担任志愿者教练并不断发展自己的技能，因为他希望在获得公民身份后加入英国队。&lt;/p>;&lt;p>;Derek*，39 岁，前奥运会精英运动员和前残奥会精英教练”，表示他还希望英国重新审视该规则。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会制定具体规定来保护英国精英运动员，而不是全面禁止所有职业运动员或教练就业，例如禁止“那些持 BN(O) 签证参加精英体育运动或代表英国队的人，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么在英国的香港人觉得搬家是值得的，尽管钱少、朋友少&lt;/h3>;&lt;p>; 35 岁的前奥运精英教练卡罗尔*表示，她也将在英国担任志愿者教练，并希望在获得公民身份后重返职业教练岗位。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，香港缺乏教练体系，甚至缺乏教练体系。作为奥运会级别运动员的教练，她没有报酬。精英教练缺乏官方支持是她离开的原因。&lt;/p>;&lt;p>;她也不希望自己的孩子去香港学校接受国民教育。&lt;/p>;&lt;p>;前教练安森*，27岁，现在是英国的一名成熟学生，他说他离开是因为担心自己的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“参与抗议活动和支持外国对中国的制裁让我面临违反国家安全法的风险并被逮捕，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位前教练菲利克斯*，40 岁，现在是一名赛事急救员，他说他更直接地面临这种威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“2019 年之后“我开始收到匿名威胁电话并被跟踪，我很害怕，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/28/4c22cb2d-193e-4ddc-9be5-1c7483b4dd9f_24e4e84a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lobo Louie 来自香港教育大学表示，他不认为移民浪潮对该市的体育界产生了影响。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育大学健康及体育学系副系主任雷鸿德表示，他认为移民潮不会对移民潮产生影响。对香港体育界的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“香港精英运动员的人数仍维持在1,000人左右，香港队的表现也不断进步，就像去年亚运会一样。” &lt;/p>;&lt;p>;香港运动员在2023年杭州亚运会上夺得8金16银29铜，创下全市最好成绩。&lt;/p>;&lt;p>;*所有名字均已更改。论文发表在《Sport in Society》杂志上&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US interest rates ‘weapon’ affecting Hong Kong property, with China economic recovery only ‘light at the end of the tunnel’, JLL chairman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3250065/us-interest-rates-weapon-affecting-hong-kong-property-china-economic-recovery-only-light-end-tunnel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/9466fa50-307d-4896-9edd-51585846816c_750ecd30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾先生在仲量联行香港办事处。他表示，中美关系不太可能在未来10年内得到解决，香港将不可避免地受到影响。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然香港以外的因素正在影响香港房地产市场，但新住宅项目库存水平不断上升引发的另一场价格战也将影响香港房地产市场的复苏。房地产服务公司仲量联行香港主席曾舜晞表示，“我在仲量联行 40 多年的职业生涯中，经历了几次衰退周期，”他在接受采访时表示。曾荫权补充说，目前香港的下行周期与以往不同。&lt;/p>;&lt;p>;“在以往的下行周期中，人们仍然对未来充满希望。” “一些开发商和投资者将这种危机视为商机，因为他们相信市场最终会复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;曾先生于1984年加入仲量联行，当时房地产市场正处于困难时期。中英就香港未来的谈判引发了投资者的信任危机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，房价再次上涨，随后在亚洲金融风暴期间下跌超过40%危机，他说。随后市场加速复苏，并在 2008 年全球金融危机期间崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;随后香港房地产市场再次复苏，2009 年至 9 月住宅价格上涨 271.7%根据一项广泛追踪的政府指数，2021 年将创下历史新高。&lt;/p>;&lt;h3>;分析师：内地餐饮品牌的涌入可能会提振香港零售物业市场&lt;/h3>;&lt;p>;在当前的低迷时期，曾荫权表示，从2021年开始，“我们受到了香港无法自行克服的因素的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“中美关系的紧张局势不太可能在未来10年内得到解决”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;许多人预计美联储今年将降息，这将重振香港房地产市场，正如人们所预期的那样——房价已较 2021 年 9 月的峰值下跌 20%。&lt;/p>;&lt;p>;但曾表示，“美国利率不再是调整经济的工具，而是影响世界其他地区的武器” ，特别是中国。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年香港房地产市场的价格预计将再下跌 10%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产开发商对香港房地产市场持悲观态度，曾表示，这反映在他们对土地招标的态度上。此类地块的投资期限一般为三至六年，如果开发商对土地招标反应冷淡，“显然他们对整个香港市场没有信心”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;香港政府表示，本财政年度最后一个季度不会招标出售任何住宅或商业用地，这是 13 年来首次这样做。该公告是在创纪录的六次土地招标失败后发布的，原因是高利率、低迷的经济和复杂的开发要求降低了开发商对新地块的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;除了在土地招标方面持保守态度外，开发商还将曾荫权表示，在当前高利率环境下，我们还继续加快以较低价格推出新项目，库存水平处于历史高位。&lt;/p>;&lt;p>;已竣工项目和在建项目有86,300个未售单位据仲量联行称，截至去年第三季度末，施工量。&lt;/p>;&lt;p>;“新项目之间将掀起另一场价格战，特别是在启德和新界，这些地区的供应量很大， ”曾先生说道。 “这些项目的售价将比市场价格至少有 10% 至 15% 的折扣。”&lt;/p>;&lt;p>;一些规模较小的开发商甚至会亏本出售他们的项目，这取决于他们的机会成本和财务状况，他补充道。 .&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年将是有趣的一年，”曾说。 “有些开发商面临财务压力，甚至亏本出售房产。有些人会以较低的价格出售，因为他们宁愿赔钱去投资其他东西。&lt;/p>;&lt;h3>;山顶的香港豪宅以 35% 的折价以 1.07 亿美元售出&lt;/h3>; &lt;p>;“也有一些开发商不会加入价格战，而是保持观望。”&lt;/p>;&lt;p>;但积极主动的占多数。 “也就是说，今年香港的房价仍然面临压力，”曾荫权表示。&lt;/p>;&lt;p>;他建议政府削减所有降温措施，以重振市场。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超去年10月在施政报告中宣布，非永久居民或购买第二套房子的买家印花税减半至7.5%。他表示，两年后转售的业主将免除相当于房屋价格 10% 的特别印花税，低于之前的三年要求。&lt;/p>;&lt;p>;符合资格的海外专业人士是购买房产不再需要缴纳印花税，除非他们不符合永久居民资格。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权表示，香港的人才计划应有更多政策支持，例如放宽抵押贷款和放宽资本外流管制，以促进住房交易。&lt;/p>;&lt;h3>;随着活动回暖，中国买家重返香港豪华房地产市场&lt;/h3>;&lt;p>;“隧道尽头的唯一曙光是中国大陆的经济复苏”曾先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然复苏正在进行中，但还需要一些时间。从长远来看，香港会复苏，但会很坎坷，我不知道会持续多久。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我们是否还能回到最初的状态持谨慎乐观的态度。 2019 年房地产市场火爆的美好时光。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-made espresso machines? ‘Boutique’ manufacturers tap tech for efficiency, target government funds for ‘smart’ shake-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250058/hong-kong-made-espresso-machines-boutique-manufacturers-tap-tech-efficiency-target-government-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 08:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/70473c9a-06b4-48ab-8d9c-3a6b13ff70f7_9fd8366a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾一条​​不错的浓缩咖啡生产线。该公司表示，选择香港作为基地是因为其国际地位和成熟的物流业。图片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;邓咏诗的鞋子上套着塑料套，她进入香港工厂的“无尘室”检查电路板上新组装的电子元件。&lt;/p >;&lt;p>;但 PDSTE 的创始成员兼营销总监很快指出，位于沙田区火炭的 500 平方米单位做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于 2017 年，拥有 30 名员工，从事从产品研发 (R&amp;D) 到制造咖啡机电子零件、在老年人跌倒时提醒家人的智能设备等各种工作。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，这项工作反映在公司不寻常的名称中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/c56f132c-eece-4775-ab56-80a72c9e2c11_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓永诗，PDSTE创始成员兼市场总监，解释该公司位于火炭工厂的电路板制造流程。照片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们有点贪婪，希望将自己定位为香港精品工厂，提供产品、设计、服务、技术和工程支持，”她说。 “没有任何中文单词可以体现我们的愿景，所以我们只是根据这些元素的首字母将我们的业务命名为PDSTE。”&lt;/p>;&lt;p>;为了迎合不断变化的消费市场，需要频繁的设计变更和少量的多种变化对于同一产品，该公司计划投资 600 万港元（767,740 美元）建设一条智能生产线，将生产率提高 1.5 倍。&lt;/p>;&lt;p>;与越来越多的本地制造商一样，该公司正在寻求采取各种方法，利用科技简化劳动密集型生产任务，实现可持续发展并保持竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;香港特区行政长官李家超在去年 10 月的施政报告中宣布，10 港元的补贴将设立亿元工业化加速计划，帮助企业采用技术更先进的制造方法。&lt;/p>;&lt;h3>;科技能否改善香港食品安全？对透明度的渴望刺激创新&lt;/h3>;&lt;p>;通过再工业化资助计划，政府将提供补贴，以支付建立智能生产线的一半成本，目标是到 2022 年将此类设施的数量从 30 条增加到到 2027 年，数量将超过 130 家。&lt;/p>;&lt;p>;PDSTE 是希望获得政府支持其计划的公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;“智能生产线将改变我们的游戏规则，”Tang说。 “通过能够在一个工位同时将多个电子元件组装到电路板上，制造过程将显着加快。”&lt;/p>;&lt;p>;将人工智能集成到流程中可实现实时数据跟踪，从而消除了需要员工手动完成工作，节省了时间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在香港运营一条生产线的成本更高，但唐表示，不断增长的初创企业为像她这样的公司提供了“最好的机会茁壮成长”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港制造的牛奶？大学在城市中只推出此类饮料&lt;/h3>;&lt;p>;唐回忆道，她的第一个项目涉及一位生物学家，想要一台机器来分析鱼的 DNA，因为基于他的想法的原型不起作用。经过几个月的讨论和研发工作，她的团队生产了两台完成这项工作的机器。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道这些机器最终是否商业化，但我们可以作为个人创新者的平台以及陷入创意阶段而没有资源进行大规模生产和商业化的初创企业所有者，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们在香港的优势。其他地方的工厂可能对产品收费较低，但我们提供定制服务，满足客户的痛点。”&lt;/p>;&lt;p>;2015 年成立的 Decent Espresso 是一家使用 PDSTE 电路板的咖啡机制造商，选择香港作为生产基地。因其城市的国际地位和成熟的物流业而成为基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/a2eb17de-ed9f-4a1e-973b-516870300424_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人正在组装一台像样的浓缩咖啡机。该公司已在全球 40 多个国家销售了 10,000 多台。照片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席执行官约翰·巴克曼 (John Buckman) 几年前在一次贸易展上认识了唐，当时他的公司每个月只销售几台咖啡机。&lt;/p>;&lt;p >;凭借以精度、可定制设置和先进冲泡技术而闻名的机器，该品牌赢得了质量和创新的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“它不仅看起来像一台可以煮咖啡的电脑，而且还是一台可以煮咖啡的电脑。煮咖啡，”巴克曼说。 “因为它是基于软件的，所以它会不断发展。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司已在全球 40 多个国家/地区销售了 10,000 多台设备。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的运营经理 Nicole Chow Tsz-wing，说：“在香港，有利的税收法规和政府对像我们这样的高端生产的大力支持，使我们在技术发展方面享有高度自由。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港推出绿色补贴计划官员表示，金融科技初创企业&lt;/h3>;&lt;p>;虽然其主要市场在欧洲和美国，但该公司已进军东南亚，她表示过去三年那里“咖啡文化激增” &lt;/p>;&lt;p>;“在香港设立基地有助于我们在该地区有效推广我们的产品，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，在屯门堆填区，该市第一家也是唯一一家轧钢厂也计划在明年之前拥有一条智能生产线，以满足城市和大湾区日益增长的绿色倡议需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/2c2c4f16-a737-4691-884f-7499862bf116_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兆荣钢铁位于屯门的工厂。该家族企业已经营 68 年。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有 68 年历史的家族企业兆荣钢铁公司董事兼第三代领导人 Samanta Pong Sum-yee 表示，本地建筑以外的多元化发展是&lt;/p>;&lt;p>;“一条新的生产线将使我们能够拥有技术和能力，以充分利用由香港、澳门和广东省九个城市组成的湾区的机遇。满足该地区的标准，并将我们的市场扩展到湾区。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/28/75560d7d-23d0-415d-93db-98b8109c4e23_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Samanta Pong，导演，第三代兆荣钢铁的负责人表示，一条新的生产线将使该公司能够将其市场扩展到湾区。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港生产力促进局是该钢铁制造商迈向智能生产线的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，兆荣钢铁向创新科技署申请资助，该署为公司在认可研发项目上的开支提供40%的现金回赠。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，截至2022年，创新科技署已批准17,946个项目融资额为62.3亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;庞表示，该公司还计划明年建造电弧炉来生产再生钢，与传统高炉相比，碳排放量更少。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un oversaw test of cruise missiles launched from submarine: state media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250094/north-koreas-kim-jong-un-oversaw-test-cruise-missiles-launched-submarine-state-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/1b60ee02-7a69-45cd-9b2b-d11117206237_e3cb518f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩。照片：照片：朝中社（YNA / dpa）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周一称，朝鲜领导人金正恩从潜艇上监督了新型战略巡航导弹的试射，最新的紧张局势- 核武器国家的举动。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社朝中社周日称，两枚 Pulhwasal-3-31 导弹“飞过东海上空……击中岛屿目标”报道称，并补充说金正恩“引导”了这次发射。&lt;/p>;&lt;p>;报道称导弹在空中停留了 7,421 秒和 7,445 秒，但没有说明它们飞行了多远或是否已经飞过。从水面或水下发射。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/ b8bc49c7-e1bc-42c3-83f1-225431042b28_a8ebbbc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔龙山火车站的电视机显示朝鲜试射新型战略巡航导弹导弹Pulhwasal-3-31。照片：SOPA 图片来自 ZUMA Press Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pulhwasal-3-31 是新一代战略巡航导弹，平壤称其只是首次测试周三，向黄海发射多枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜确切的海基发射能力仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;之前的测试是在较旧的船只上进行的，包括水下平台，而不是真正的潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，朝鲜发射了两枚巡航导弹，据平壤称，飞行距离为 1,500 公里（930 英里），将韩国全境和日本大部分地区纳入射程内。&lt; /p>;&lt;p>;但分析人士表示，它们似乎是从水面以上发射的，从而消除了该武器的隐形优势。&lt;/p>;&lt;h3>;随着金正恩加强言辞，朝鲜发射巡航导弹&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜还拥有一种名为 Pukguksong-3 的潜射弹道导弹 (SLBM)，预计射程为 1,900 公里。它宣布于 2021 年 10 月成功测试了该导弹的新版本。&lt;/p>;&lt;p>;潜射弹道导弹可以从海底发射，使其机动性极强且难以被发现。&lt;/p>;&lt;p>;经过验证的潜射弹道导弹这种能力将使朝鲜的武库达到一个新的水平，允许在朝鲜半岛以外的地方进行部署，并在遭受攻击时具备二次打击能力。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜还利用其“朝中社报道继续说道，周日的潜艇试验“对邻国的安全没有影响，也与地区局势无关”，并补充说金正恩对这次发射“表示非常满意”。&lt;/p>;&lt;h3>;“各个层面”：中国、朝鲜誓言在不断进行导弹试验的同时深化关系&lt;/h3>;&lt;p>;韩国军方周日表示平壤在新的一年里加速了武器试验，包括测试所谓的“水下核武器系统”和固体燃料导弹高超音速弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;与弹道导弹不同，当前联合国对平壤的制裁并未禁止巡航导弹的测试。&lt;/p>;&lt;p>;巡航导弹往往是喷气推进式的，并且以一定的速度飞行。与更先进的弹道导弹相比，其飞行高度更低，使其更难被发现和拦截。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，朝韩两国关系急剧恶化，双方都放弃了重要的缓和紧张局势协议，边界不断扩大。安全，并沿边境进行实弹演习。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>