<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Netanyahu says Israel ‘settled the score’ with Hezbollah chief killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280393/netanyahu-says-israel-settled-score-hezbollah-chief-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 05:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/8687fcc7-c49b-45d6-8901-2a31d1b05fda_8559ab21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在抗议守夜期间举着已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片周六在黎巴嫩南部城市西顿。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡周六表示，以色列已经“算清了比分”，真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉在贝鲁特的空袭中被杀。&lt;/p>;&lt;p>; “我们与杀害无数以色列人和许多其他国家公民（包括数百名美国人和数十名法国人）的凶手算了账，”他在纳斯鲁拉周五去世后的第一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p >;他指的是 1983 年贝鲁特发生的爆炸事件，该爆炸事件导致美国大使馆 63 人死亡，军营中 241 名美国海军陆战队员和 58 名法国伞兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，只要“恐怖分子”纳斯鲁拉还活着，他就“将迅速恢复我们在最近的一系列行动中被真主党削弱的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，我下达了命令——纳斯鲁拉不再和我们在一起了。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理表示，在与“敌人”的斗争中，他的国家正处于“似乎是历史性转折点”的风口浪尖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/80a9cfe4-fbf3-443d-b8c0-c71c24514e88_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周六，以色列袭击黎巴嫩贝鲁特南郊的 Chiyah 地区，烟雾升起。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡在加沙地带战斗近一年后，其战争政策受到国内外越来越多的批评，据内塔尼亚胡称，真主党领导人的消灭对于实现以色列的目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“消灭纳斯鲁拉是实现我们设定的目标的必要条件：北部居民安全返回家园和长期改变该地区的力量平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这还将有助于促进哈马斯在 10 月 7 日袭击中劫持、目前仍关押在加沙的人质的返回。&lt;/p>; &lt;p>;“[哈马斯领导人叶海亚]辛瓦尔越是认为真主党不再向他提供援助，遣返我们的俘虏的机会就越大，”内塔尼亚胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在获胜。我们决心继续打击我们的敌人，让我们的居民返回家园，并带回我们所有的人质。我们一刻也不会忘记他们。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登称纳斯鲁拉被杀“是为他的众多受害者伸张正义的举措，其中包括数千名美国人、以色列人和黎巴嫩平民”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在周六的一份声明中，拜登重申美国支持“以色列有权抵御真主党、哈马斯、胡塞武装和任何其他伊朗支持的恐怖组织”。&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统11 月份竞选总统的卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 称纳斯鲁拉是“双手沾满美国人鲜血的恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自以色列最高盟友华盛顿的大力支持俄罗斯、几个欧洲国家和联合国就这起杀戮的潜在影响发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯“对过去 24 小时内贝鲁特事件急剧升级表示严重关切”，发言人斯蒂芬杜加里克说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种暴力循环现在必须停止，各方都必须从悬崖边后退。黎巴嫩人民、以色列人民以及更广泛的地区人民无法承受全面战争。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在声明中强调了外交解决方案的必要性。&lt;/p>; &lt;p>;“最终，我们的目标是通过外交手段缓和加沙和黎巴嫩持续的冲突，”他说，并提到了加沙的停火提议以及允许居民安全返回以色列和黎巴嫩南部的谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候完成这些交易、消除对以色列的威胁以及更广泛的中东地区获得更大的稳定了，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/388ff7d0-1b1a-4157-852a-61c6affd7d17_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，士兵们在黎巴嫩贝鲁特的街道上巡逻。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，华盛顿正在审查其在该地区的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他已指示国防部长劳埃德·奥斯汀“进一步加强美军在中东地区的防御态势，以遏制侵略并降低更广泛地区战争的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀周五与以色列外长约夫·加兰特两次通话，强调五角大楼发言人表示，“美国决心阻止伊朗以及伊朗支持的伙伴和代理人利用当前局势或扩大冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;“国务卿明确表示，美国仍然旨在保护美国在该地区的部队和设施，并致力于保卫以色列。”&lt;/p>;&lt;p>;同样在周六，美国国务院命令其驻贝鲁特外交官的家属离开，同时授权一些人离开“由于贝鲁特不稳定且不可预测的安全局势”，该机构还敦促美国公民离开“而商业选择仍然存在”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Subrahmanyam Jaishankar criticises Pakistan, China at UN, cites ‘karma’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280391/indias-subrahmanyam-jaishankar-criticises-pakistan-china-un-cites-karma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 03:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/d55b0f29-63da-48f3-9e1a-48e81ccf76c0_8b743996.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生在印度外交部第 79 届会议上致辞周六举行联合国大会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，新德里最高外交官在联合国大会上发表讲话时，借机批评巴基斯坦和中国破坏邻国的领土完整，并提出紧急呼吁呼吁建立一个“更具代表性”的联合国来解决世界上的无数问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/29/0c7bcd88-5475-4f50-a891-5aa56931b570_db802480.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏杰生在讲话中紧急呼吁“更具代表性”联合国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不可行的项目会提高债务水平。印度外交部长苏杰生在联合国大会发言中表示，任何有损主权和领土完整的互联互通都会产生战略意义，特别是当它不是共同努力时。他提到了有争议的 620 亿美元的中巴经济走廊项目，该项目穿过有争议的克什米尔地区。&lt;/p>;&lt;p>;中巴经济走廊于 2015 年启动，是中国标志性“一带一路”倡议的一部分，旨在通过重大基础设施发展加强区域互联互通。印度坚称该项目侵犯了其领土完整和主权。&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生在周六的讲话中将巴基斯坦惨淡的经济形势归因于其“有意识的选择”和邻国的“不当行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些国家由于无法控制的情况而落后，但有些国家做出了有意识的选择，却带来了灾难性的后果，”他说。 “一个主要的例子是我们的邻国巴基斯坦。不幸的是，这些不当行为也影响到了其他人，尤其是邻国”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长嘲笑伊斯兰堡，称“其国内生产总值只能用激进化及其以恐怖主义形式的出口来衡量”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;苏杰生补充说，巴基斯坦“功能失调”的问题“只是因果报应”，并警告说“行动肯定会产生后果”。&lt;/p>;&lt;p>;新德里长期以来一直指责伊斯兰堡在克什米尔地区实施恐怖主义两个核大国都声称对整个地区拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 就任印度总理以来，该国一直寻求将自己定位为全球领先大国以及亚太地区的中国替代者。近年来，新德里还加大力度争取联合国安理会常任理事国席位。该理事会成立于 1946 年，负责维护联合国 193 个成员国之间的国际和平与安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们清楚地看到，在每一次挑战和每一次危机中，改革多边主义势在必行，”苏杰生表示。周六的联合国大会。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，“在决定我们这个时代的关键问题时，世界大部分地区不能被抛在后面，一个有效和高效的联合国，一个更具代表性的联合国，一个更具代表性的联合国”。联合国适合当代时代的目标，这一点至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生声称，改革联合国至关重要，不是“为了影响力的竞争或为了职位的争吵，而是因为如果我们继续这样下去，世界状况只会变得更糟”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/3c90fc06-b51a-48fe-910b-44c7eb46cd93_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在纽约联合国大会上发表讲话周一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会的五个成员国——英国、中国、法国、俄罗斯和美国——各自拥有否决权，可以单枪匹马地阻止任何措施。&lt;/ p>;&lt;p>;本周早些时候，英国首相凯尔·斯塔默和法国总统埃马纽埃尔·马克龙公开支持印度加入这个强大的联合国机构的申请。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到非洲在安理会中拥有永久代表权，巴西、印度、日本和德国成为常任理事国，并为民选成员提供更多席位，”斯塔默周四在联合国大会上发表讲话时表示。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙早些时候曾呼吁提高联合国“效率” ”并表示法国寻求扩大安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;“德国、日本、印度和巴西应该成为常任理事国，非洲也将决定代表这两个国家，”这位法国领导人补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;当莫迪上周访问美国，与澳大利亚和日本领导人一起参加美国主导的四边安全对话峰会时，美国总统乔·拜登表示，华盛顿认识到需要改革全球机构，以“反映印度的重要声音”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京方面一直反对新德里争取常任理事国资格。两国长期存在涉及喜马拉雅边界的领土争端。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/29/e7e2baf7-25f9-4327-a089-b5f78f88fa2d_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统泽伦斯基（左）和印度总理纳伦德拉·莫迪周一在纽约联合国大会间隙发表讲话。图片：法新社通过乌克兰总统新闻服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国日益增长的全球影响力将印度推向华盛顿，这从两国近年来不断深化的防务和外交关系中可见一斑。&lt;/作为一种战略伙伴关系，四方机制旨在对抗中国在印度-太平洋地区的野心。上周的峰会达成了印度主导印度洋海上安全合作的计划。&lt;/p>;&lt;p>;新德里最近并没有回避世界各地的危机。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪访问了乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 8 月在基辅提出帮助这个饱受战争蹂躏的国家实现和平。&lt;/p>;&lt;p>;尽管莫迪在 2017 年与莫斯科保持着密切的经济联系，但两人上周在联合国大会期间再次会面。蔑视西方。&lt;/p>;&lt;p>;与俄罗斯、中国、巴西和南非一样，印度是金砖国家的创始成员，金砖国家是由与西方不结盟的五个主要新兴国家经济体组成的联盟。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia warns West against ‘trying to fight to victory with a nuclear power’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280392/ukraine-war-russia-warns-west-against-trying-fight-victory-nuclear-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 03:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/6cac9f82-7c41-4e1b-b919-df8dafef07e9_749cedfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在接受媒体采访时做出反应周六在纽约联合国大会上发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯最高外交官周六警告不要“试图用核力量争取胜利”，他在联合国大会上发表讲话，谴责俄罗斯认为西方在核问题上的阴谋。乌克兰和其他地方 — — 包括联合国内部。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京宣布其国家核理论的转变三天后，外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方利用乌克兰 — — 俄罗斯于 2 月份入侵了乌克兰2022年——作为试图从战略上“击败”莫斯科的工具，并“让欧洲做好准备，让欧洲也陷入这种自杀式的冒险”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会在这里谈论这种毫无意义和试图用核力量来取得胜利的想法本身就是危险的，而这就是俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;普京最近的声明 — — 这似乎大大降低了可能使用核武器的门槛俄罗斯的核武库 - 被视为向美国和其他西方国家发出的信息，因为乌克兰寻求他们批准使用远程武器打击俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是否会向乌克兰提供许可拉夫罗夫在周六演讲后的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/4ef1d2e4-caed-414b-8805-3ce831a13708_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周六在纽约联合国大会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府本周宣布向乌克兰追加27亿美元军事援助，但不包括乌克兰购买的远程武器类型。弗拉基米尔·泽伦斯基总统既不寻求使用此类武器深入俄罗斯的绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来，核威胁和对抗的幽灵就一直笼罩在乌克兰的上空。入侵前不久，普京提醒世界，他的国家是“最强大的核国家之一”，不久后他就将其核力量置于高度戒备状态。此后，他的核言论在不同时刻有所加强和缓和。&lt;/p>;&lt;p>;周三，普京表示，如果受到任何拥有核武器国家支持的国家的攻击，俄罗斯将认为这是一次联合攻击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他没有具体说明这是否会带来核反应，但他强调俄罗斯可以使用核武器来应对“对我们主权构成严重威胁”的常规攻击。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟称他的言论“不负责任”。&lt;/p>;&lt;p>;美国没有立即回应拉夫罗夫的讲话，美国有一名初级外交官在讲话时在议会席位上做笔记。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟没有立即回应拉夫罗夫的讲话。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;战斗已超过 2.5 年，俄罗斯在乌克兰东部缓慢但持续地取得进展。乌克兰多次用导弹和无人机袭击俄罗斯领土，上个月还大胆派军队入侵边境地区，让莫斯科陷入尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基推行了他所谓的和平方案来结束战争。条款包括将所有俄罗斯军队驱逐出乌克兰、确保对战争罪行追究责任、释放战俘和被驱逐者等等。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫将泽连斯基的方案视为“注定失败的最后通牒”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，巴西和中国一直在酝酿一项和平计划，其中包括与乌克兰和俄罗斯举行和平会议，而不是扩大战场或以其他方式升级战斗。&lt;/p>;&lt;p>;中国和巴西外交官一直在推动该计划。大会并吸引了其他十几个国家（主要是非洲或拉丁美洲国家）加入乌克兰的“和平之友”小组。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫在新闻发布会上表示，俄罗斯准备提供援助和建议并向该组织补充说，“重要的是，他们的建议必须以现实为基础，而不仅仅是从一些抽象的对话中得出”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，解决冲突取决于解决其“根本原因” -莫斯科认为基辅政府对乌克兰东部讲俄语的人进行镇压，以及北约多年来在东欧的扩张，俄罗斯认为这是对其安全的威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who was Hezbollah chief Hassan Nasrallah, who was killed in an Israeli strike?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280390/who-was-hezbollah-chief-hassan-nasrallah-who-was-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/857a116c-42e9-41ce-b7db-21d037b97c5f_a7957f1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在南部港口举着真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉的肖像周六，黎巴嫩西顿市。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在过去三十年里领导黎巴嫩激进组织，将其转变为中东最强大的准军事组织之一。&lt;/p>;&lt;p >;真主党周六证实，他在前一天的以色列空袭中丧生，这场空袭摧毁了贝鲁特的六栋公寓楼。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的纳斯鲁拉是一位精明的战略家，他将真主党重塑为宿敌。以色列，巩固了与伊朗什叶派宗教领袖和哈马斯等巴勒斯坦激进组织的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;在他的领导下，真主党对以色列发动战争，并参与邻国叙利亚的冲突，帮助打破了平衡权力有利于总统巴沙尔·阿萨德。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉受到黎巴嫩什叶派追随者的崇拜，并受到阿拉伯和伊斯兰世界数百万人的尊重，他拥有赛义德的称号，这是一个象征什叶派的荣誉称号牧师的血统可以追溯到伊斯兰教创始人先知穆罕默德。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/29/789f1c82-b8cd-4422-88a7-00bca9298042_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，抗议者聚集在约旦河西岸城市拉马拉真主党证实其领导人哈桑·纳斯鲁拉在前一天以色列对贝鲁特的空袭中身亡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位激烈的演说家在美国和西方大部分地区被视为极端分子，与真主党成立后主导的激进分子相比，他也被认为是实用主义者1982 年，黎巴嫩内战期间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管纳斯拉拉掌握着权力，但由于担心遭到以色列暗杀，他大部分时间都躲藏起来。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;出生于 1960 年纳斯鲁拉出生在贝鲁特贫困的北郊沙沙布克的一个什叶派家庭，后来流离失所到黎巴嫩南部。在成为真主党创始人之一之前，他学习神学并加入了什叶派政治和准军事组织阿迈勒运动。&lt;/p>;&lt;p>;真主党由伊朗革命卫队成员组成，他们于 1982 年夏天来到黎巴嫩打击入侵者。以色列军队。这是伊朗支持的第一个组织，并以此作为出口其政治伊斯兰品牌的方式。&lt;/p>;&lt;p>;随着真主党成为伊朗支持的一系列派系和政府（称为真主党）的一部分，纳斯鲁拉建立了权力基础。抵抗轴心。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人 39 岁的赛义德·阿巴斯·穆萨维在以色列武装直升机对黎巴嫩南部的袭击中丧生两天后，真主党于 1992 年 2 月选择纳斯鲁拉为其秘书长。&lt; /p>;&lt;p>;五年后，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在纳斯鲁拉的领导下，真主党被认为领导了导致撤军的消耗战2000 年，以色列军队在占领黎巴嫩南部 18 年后撤出。纳斯鲁拉的长子哈迪于 1997 年在与以色列军队的战斗中被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列于 2000 年从黎巴嫩南部撤军后，纳斯鲁拉在黎巴嫩乃至整个阿拉伯世界都获得了标志性地位。他的信息通过真主党自己的广播电台和卫星电视台播出。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年，真主党与以色列在长达 34 天的战争中陷入僵局，这种地位得到了进一步巩固。&lt;/p>;&lt;p>; 2011 年叙利亚内战爆发时，真主党战士冲了进来，站在阿萨德军队一边 — 尽管真主党的声望因阿拉伯世界排斥阿萨德而下降。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;事件发生一天后以色列-加沙战争于 10 月 7 日爆发，真主党开始攻击边境沿线的以色列军事哨所，称其为加沙的“后备阵线”。&lt;/p>;&lt;p>;在整个冲突期间的讲话中，纳斯鲁拉辩称真主党的跨境袭击撤走本来会集中攻击加沙哈马斯的以色列军队，并坚称真主党在加沙达成停火之前不会停止对以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;即使紧张局势急剧升级，他仍保持挑衅的语气最近几周，以色列宣布冲突进入新阶段，旨在将真主党赶出边境，让以色列北部的数千名流离失所者返回。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发动袭击，杀死了该组织的高级军事指挥官，并受到指责数千个通信设备爆炸，主要由真主党成员使用，造成 37 人死亡，数千人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SpaceX launches rescue mission for Nasa astronauts stuck in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280389/spacex-launches-rescue-mission-nasa-astronauts-stuck-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/81dbc205-dc36-4f57-a4d3-2a108ef9cc9e_12f5d4cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚 SpaceX 猎鹰 9 号火箭搭载美国宇航局的 SpaceX Crew-9 升空周六，尼克·黑格和俄罗斯航天局宇航员亚历山大·戈尔布诺夫从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空部队站飞往国际空间站。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，SpaceX 为国际空间站的两名被困宇航员发起了救援任务，派遣了精简人员将他们带回家，但要等到明年。&lt;/p >;&lt;p>;出于安全考虑，本月早些时候，太空舱飞向轨道，接载波音飞船空载返回地球的试飞员。航班的转换让美国宇航局的尼克·海格和俄罗斯的亚历山大·戈尔布诺夫负责接回布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国宇航局每六个月轮换一次空间站工作人员，这次新发射的航班有两个空座位预留给威尔莫尔和威廉姆斯要到二月下旬才会回来。官员们表示，没有办法让他们在不中断其他预定任务的情况下提前返回 SpaceX。&lt;/p>;&lt;p>;当他们返回时，两人已经在太空中呆了八个多月了。当他们报名参加 6 月份发射的波音首次宇航员飞行时，他们预计一周后就出发。&lt;/p>;&lt;p>;在一系列推进器故障和氦气泄漏破坏了其旅程后，美国宇航局最终认为波音的 Starliner 风险太大到轨道复合体。航天局从 SpaceX 的这次发射中裁掉了两名宇航员，以便为威尔莫和威廉姆斯腾出回程空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;威廉姆斯此后被提升为空间站指挥官，这将成为空间站的指挥官。很快就会恢复到七人的正常人口数量。一旦海牙和戈尔布诺夫本周末抵达，自 3 月份以来居住在那里的四名宇航员就可以乘坐自己的 SpaceX 太空舱离开。由于星际客机的混乱，他们的返航被推迟了一个月。&lt;/p>;&lt;p>;海牙在飞行前指出，变化是人类太空飞行中不变的。&lt;/p>;&lt;p>;“总有一些东西在变化。也许这一次更容易被公众看到。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;海牙根据六年前处理发射紧急情况的经验，被推上了救援任务指挥官的位置。俄罗斯火箭在升空后不久就失败了，载着他和一名宇航员的太空舱从顶部弹射到安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局新手宇航员泽娜·卡德曼和经验丰富的太空飞行员斯蒂芬妮·威尔逊在美国宇航局之后被从这次飞行中召回选择与 SpaceX 一起将被困的宇航员带回家。美国宇航局表示，两者都有资格执行未来的任务。戈尔布诺夫仍然遵守美国宇航局和俄罗斯航天局之间的交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道我的发射到太空的确切时间，但我知道我会到达那里，”卡德曼在美国宇航局的办公室说道肯尼迪航天中心，她在那里参加了发射直播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/29/9ee3acf3-1506-468e-a2d6-463a64a410f4_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航局宇航员尼克·海格（右）和俄罗斯航天局宇航员亚历山大周六，戈尔布诺夫（左）前往位于佛罗里达州卡纳维拉尔角太空部队站的 40 号太空发射综合体的发射台。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海牙承认以半名机组人员发射并在另一艘航天器上接受训练的两名宇航员返回的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”我们面临着一个充满活力的挑战，”海牙上周末从休斯敦抵达后说道。 “我们彼此了解，我们都是专业人士，我们会挺身而出，按照我们的要求去做。”&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 长期以来一直是 NASA 商业载人计划的领导者，该计划是在航天飞机退役超过 10 年后建立的。十年前。 SpaceX 在 2020 年将宇航员送入空间站方面击败了波音公司，目前为 NASA 提供了多达 10 次载人飞行。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，波音公司一直在努力解决各种问题，重复进行了无人飞行的 Starliner 试飞第一艘偏离航线后登上了飞机。 9 月 6 日，将威尔莫尔和威廉姆斯送上太空的星际客机在新墨西哥州沙漠着陆，没有出现任何问题，随后返回肯尼迪航天中心。一周前，波音公司的国防和航天主管被更换。&lt;/p>;&lt;p>;由于飓风海伦袭击佛罗里达州而推迟，SpaceX 的最新一次升空标志着卡纳维拉尔角太空部队站 40 号发射场的宇航员首次升空。&lt;/p>;&lt;p>;近二十年前，SpaceX 接管了旧的泰坦火箭发射台，并将其用于卫星发射，同时从隔壁的肯尼迪前阿波罗和航天飞机发射台运送机组人员。随着更多猎鹰火箭的升空，该公司希望获得更大的灵活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Foreign Minister Wang Yi calls for Mideast ceasefire, hits trade sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280386/chinas-foreign-minister-wang-yi-calls-mideast-ceasefire-hits-trade-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 00:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/19c2bf88-3647-4790-b2c0-0332e05aa2d0_f7ed784e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在第79届联合国大会上发言周六，纽约联合国总部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官呼吁面对美国主导的限制“共同抵制”脱钩，同时敦促“域外国家”不要在亚洲地区“煽动对抗” &lt;/p>;&lt;p>;周六，中国外交部长在联合国大会上发表讲话，强烈谴责霸权主义和贸易保护主义，倡导平等公正的全球秩序。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还呼吁真主党指挥官哈桑·纳斯鲁拉在以色列夜间空袭中丧生后，双方的冲突大幅升级，要求中东停火。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，世界上所有国家的主权都是平等的， “一大批南方国家正在蓬勃发展，一两个大国说了算的时代已经一去不复返了。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“面对单边制裁霸凌和王毅表示，中方坚定支持各国捍卫自身合法权益。 “我们共同反对技术封锁，抵制供应链脱钩和断裂。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/29/77cefc02-3dfa-4cfe-91f2-1e3ccb66504b_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王在联合国演讲中称“域外国家”不应将“黑手”伸向亚洲。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，制裁和压力不会带来垄断优势。 “打压、围堵解决不了我们自己的困难。中国人民追求美好生活的权利是不可剥夺的。”他补充说，中国将进一步扩大改革开放的经济政策。&lt;/p>;&lt;p>;王毅正在出席世界领导人年度聚会。代表中国国家主席习近平对美国进行了明显的抨击，美国加大了对中国的贸易和技术限制，从电动汽车关税到半导体禁令，美国认为这对其全球主导地位构成了日益严峻的挑战。&lt;/p >;&lt;p>;中国经常谴责美国的限制是压制其发展的企图，尽管它在国内面临着严峻的经济挑战。本周，大陆当局推出了旨在重振国家经济的措施。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国及其盟国加强协调以对抗中国在该地区的军事活动，敌对大国在一系列问题上争执不休。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅在讲话中敦促“域外国家”不要将黑手伸向亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“中国深知亚洲需要的是稳定发展”。这位70岁的高级特使说道。 “亚洲有智慧、有能力通过区域合作稳定局势，通过对话协商处理分歧……我们坚决抵制任何在地区挑起事端、挑起对抗的势力。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅还重申了中国与台湾统一的决心，他将这一问题描述为中国的“原则问题”，不允许“灰色地带或含糊不清”。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为自治是中国的一部分如有必要，可通过武力重新团聚。随着拜登政府加大对台军售力度，美国加大了在台海的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取自治岛屿的举动，并依法承诺为其防御提供武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/29/a01404b1-c9cc-45ca-9a5d-e89b50bbd8b6_5589ff77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王也叫呼吁缓和乌克兰冲突，并重申中国与台湾统一的决心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王还呼吁缓和乌克兰和中东的冲突。关于加沙，他表示中国支持“两国”解决方案以及巴勒斯坦加入联合国。&lt;/p>;&lt;p>;“强权不能代表正义，”他说。 “巴勒斯坦问题是人类良知的最大创伤……巴勒斯坦人民所遭受的历史不公已经不容忽视，全面停火刻不容缓。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外长多次参加联合国本周有关乌克兰和中东的讨论。在此之际，中国做出了更大的努力，将自己定位为全球和平缔造者，包括周五与巴西共同主办了一次关于其和平计划的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;来自近 20 个南半球国家的代表参加了这次会议。其中不包括美国和。&lt;/p>;&lt;p>;西方对中国涉及乌克兰的和平努力持怀疑态度。自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，北京一直坚持其加倍的立场。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国和欧盟加大了对中国支持俄罗斯的批评力度，制裁了数十家被指控派遣中国企业的中国大陆公司。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周五在会见王毅时重申了华盛顿对此问题的“强烈关注”。王毅对此回应称，敦促美国不要“不分青红皂白”地对中国实施制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pure Fitness says unpaid rent dispute with Central branch landlord resolved]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280385/pure-fitness-says-unpaid-rent-dispute-central-branch-landlord-resolved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/c3dcf5e8-2d75-4469-824c-ad2c73f64bc3_3fb902bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SoHo 的 Pure Fitness 分店。该公司表示“期待与所有房东保持积极的关系”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家香港健身连锁店表示，其中环分店的房东不再就未付租金和费用追究法律诉讼，金额为 1,400 万港元（合 180 万美元）和费用，并试图向客户保证其所有健身房均照常营业。&lt;/p>;&lt;p>;Pure Fitness 周六表示，已与冠君产业信托“友好解决”此事，所有悬而未决的法律诉讼均已撤回.&lt;/p>;&lt;p>;Pure 发言人表示：“我们期待与所有业主保持积极的关系，继续执行令人兴奋的未来计划。”&lt;/p>;&lt;p>;冠君产业信托8月，通过CP(SH) Limited向与该健身房运营商有关联的三家公司提交了令状，指控Pure Fitness未能为其中环工银大厦分行支付4月至8月的租金。&lt;/p>;&lt;p>;这五个月租金达755万港元，加上6月至8月期间总计约161万港元的管理费。&lt;/p>;&lt;p>;冠君产业信托还指控Pure未能支付总计约443万港元的其他杂费，包括利息、政府费用和因拖欠租金而产生的其他费用。&lt;/p>;&lt;p>;9月26日的一份法庭文件显示，CP(SH)和与Pure相关的三家公司已就撤销诉讼达成协议.&lt;/p>;&lt;p>;但是 Pure 的声明引起了客户的不同反应。一些人表示，他们确信自己的健身房不会关闭，而另一些人仍然对公司的财务状况持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫 Ricky Chan 的 Facebook 用户在 Facebook 上发布了该连锁店的声明，并配文：“不是抱怨，但终于有好消息了。”&lt;/p>;&lt;p>;但其他用户不太相信。&lt;/p>;&lt;p>;“[Goji Studios] 也表示当时运营保持正常，”一位名为 Simon Rath 的用户写道，指的是一家健身房连锁店于 2021 年 12 月关闭，理由是高租金和大流行引发的社交距离规定削弱了健身行业。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 在他的帖子下的评论中回应道：“至少 Pure 已经解决了这个问题解决其现有的一些问题和成员的担忧（尽管可能是暂时的），这不是一件好事吗？投诉归投诉，但作为会员，谁会希望自己经常光顾的健身房关门呢？”&lt;/p>;&lt;p>;Pure位于宏利广场二楼的观塘分店也因拖欠租金和管理而受到法律诉讼9月份的费用总计849万港元。&lt;/p>;&lt;p>;Pure并不是今年唯一一家陷入财务困难的连锁健身房。 38岁的健身美容店本月初关门了。强制性公积金计划管理局要求该营办商为740名雇员支付约300万港元的未缴供款。&lt;/p>;&lt;p>;截至上周日，该市消费者权益监察机构已收到近4,000宗投诉，涉及约1.335亿港元的预缴供款服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire disrupts southern India iPhone component plant, 10 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280383/fire-disrupts-southern-india-iphone-component-plant-10-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4fe5ff03-2c4c-46ae-9c4d-f418ffe0678e_ef2c91c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件：塔塔集团在一次商务会议上的标志位于新德里的印度工业联合会 (CII)。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，印度南部塔塔电子一家主要生产苹果 iPhone 零部件的工厂发生重大火灾，导致生产中断，导致至少 10 人接受了治疗，其中两人住院。&lt; /p>;&lt;p>;该事件是影响苹果 iPhone 供应链的最新事件，该公司正在寻求中国以外的多元化发展，并将印度视为一个关键的增长市场。这也是过去几年影响苹果印度供应商的一系列事件中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;火灾发生在泰米尔纳德邦霍苏尔市的一家工厂，该工厂生产一些 iPhone 零部件。火灾发生在塔塔综合大楼内的另一栋建筑附近，该建筑将在未来几个月内生产完整的 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;地区最高行政官员 KM Sarayu 表示，火势被控制在一座建筑内，并已被完全扑灭。她补充说，尚未决定何时可以重新开始生产。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这是一种化学危害，烟雾仍在散发。搜救队需要一段时间才能进入内部进行评估。我们必须等到明天。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Sarayu 表示，凌晨火灾发生时，有 523 名工人正在值班，所有工人均已疏散并下落不明。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/4c9c6efd-9dc8-481b-a4c9-0408a3bc3c1d_590dbf75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生产苹果 AAPL 的塔塔电子工厂外的安全检查站。 O iPhone 组件，印度泰米尔纳德邦霍苏尔。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在核电站附近的目击者萨维特里 (Savitri) 只透露了自己的名字，她说她听到“凌晨 5:30 左右（格林威治标准时间午夜）发出巨大的声音”就像[鞭炮]放响一样。之后我们就看到大楼里冒出滚滚浓烟，浓烟一直持续到至少早上10点。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;塔塔电子是主要的合同制造商之一。印度的 iPhone 和富士康。该公司表示正在调查起火原因，并将采取必要措施保护员工和其他利益相关者的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们工厂的应急方案确保了所有员工的安全，”塔塔电子发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;J.负责处理工业安全的高级地区官员萨拉瓦南表示，目前还无法确定工厂何时恢复生产，因为“我们需要根据受损情况深入了解更多信息。”&lt;/p>; &lt;p>;他说受伤均与吸入烟雾有关，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;一位直接了解该事件的人士早些时候表示，火灾发生后的第二天，生产被停止，员工被送回家。 ，将火灾描述为与化学品有关。&lt;/p>;&lt;p>;另一位行业消息人士表示，目前尚不清楚预计将于今年年底开始生产智能手机的邻近建筑是否也受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，由于目前该设施无法进入，因此必须稍后对火灾造成的损失进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司没有立即对这一事件发表评论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;火灾始于一个用于储存化学品的区域，一位消防官员不愿透露姓名，因为他无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;去年，苹果供应商 Foxlink 停止了生产位于印度南部安得拉邦的组装工厂，一场大火导致部分建筑倒塌。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[India allows non-basmati white rice exports, boosts global supplies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280380/india-allows-non-basmati-white-rice-exports-boosts-global-supplies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/230db3e9-b983-470f-93cc-8871eab76d18_a772b211.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名农场工人准备在田里种植水稻树苗印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德郊区。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度周六允许恢复非巴斯马蒂白米的出口，因为全球最大的谷物出口国的库存激增，农民准备在印度收获新作物。贸易商表示，印度大米出货量增加将加强全球总体供应，并迫使巴基斯坦、泰国和越南等其他主要大米出口国降低价格，从而削弱国际价格。&lt;/p>;&lt;p>;一份政府命令称，新德里将非巴斯马蒂白米出口底价设定为每吨 490 美元。一天前，政府将白米出口税降至零。&lt;/p>;&lt;p>;在采取一系列放宽出口限制的举措后，新德里决定允许贸易商在世界市场上销售非巴斯马蒂白米优质、芳香的印度香米和半熟品种。周五，印度还将蒸谷米的出口关税从之前的 20% 降至 10%。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，印度政府取消了印度香米出口的底价，以帮助数千名抱怨的农民关于无法进入欧洲、中东和美国等利润丰厚的海外市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/28/364494c0-1190-42d0-8fa7-030f9bdeecaa_6775c622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议农民倾倒麻袋2024 年 9 月 28 日，旁遮普邦阿姆利则的一条街道上出售巴斯马蒂大米。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;厄尔尼诺天气模式引发了印度季风降雨稀少的担忧。去年对大米出口实施了各种限制，并将其延长至 2024 年，以在 4 月至 6 月全国大选之前控制当地价格。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年禁止出口以来，当地供应量有所回升，猛增政府仓库库存。&lt;/p>;&lt;p>;9月1日，印度国营食品公司的大米库存为3230万吨，比去年增加38.6%，为政府放松大米出口提供了充足的空间&lt;/p>;&lt;p>;在充足的季风降雨的推动下，农民种植水稻的面积达 4135 万公顷（1.0218 亿英亩），高于去年的 4045 万公顷（9995 万英亩），平均为 4010 万公顷（99.09 英亩）。万英亩）。&lt;/p>;&lt;p>;允许非巴斯马蒂大米出口的决定将提高农村的农场收入，并帮助印度重新获得在全球市场的地位，新的印度农业部长拉杰什·帕哈里亚·贾恩 (Rajesh Paharia Jain) 表示。位于德里的贸易商。&lt;/p>;&lt;p>;总裁 BV Krishna Rao 表示，尽管对蒸谷米征收 10% 的出口税且底价为每吨 490 美元，但印度白米在国际市场上仍具有竞争力大米出口商协会的成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sends ‘deterrent message’ with missile intercept test near Indian border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280348/china-sends-deterrent-message-missile-intercept-test-near-indian-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/85e23479-9969-4448-bd4f-af4e355fc46b_bf567eda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军队一直在边境高原地区测试武器装备随着与邻国印度的紧张局势不断加剧。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，随着两国就长期领土争端加强外交谈判，中国在印度边境附近进行的导弹拦截试验是对其邻国发出的明确威慑信息.&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社 8 月 29 日报道，此次试验是喀喇昆仑高原地对空导弹实弹演习的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;此次试验是在喀喇昆仑高原进行的。由负责西部地区中方边境的中国人民解放军新疆军区负责。&lt;/p>;&lt;p>;一枚亚音速巡航导弹在高度 5,300 米（17,390 英尺）处成功拦截，报道称，演习期间首次，表明拦截导弹在恶劣条件下稳定有效。&lt;/p>;&lt;p>;测试的具体地点没有透露，也不清楚测试何时进行。 ，但分析人士表示，它靠近边境表明这是威慑战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度有一条界限不明确、有争议的边界，即实际控制线，全长约 3,488 公里（2,167 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，两国的边界争端一直是两国关系中最具争议的方面。 2020 年，有争议的喜马拉雅边境地区发生冲突，造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，这是双方至少 45 年来首次发生致命冲突，之后紧张局势进一步恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;上海复旦大学南亚研究中心副主任林民旺表示，自2020年以来，由于中印边境紧张局势，解放军一直在中国边境高原地区测试武器装备，最新一次测试是在符合这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“它带有一定的威慑信息。林说：“要避免战争，首先要有打仗的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，今年两国关系的紧张局势有缓和的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都在加剧努力尽快就边界问题达成协议。” “[但是]中国不可能满足印度的要求……在这种情况下，这次试验向印度表明中国拥有军事能力——现在的选择权在于印度。”&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体报道了该导弹就在同一天，中印两国在北京举行了第31次边境事务会议，双方同意加强对话，维护边境地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;两周后在圣彼得堡举行会谈时，中国外交部长王毅和印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔同意共同努力，为改善双边关系创造必要的条件。&lt;/p>;&lt;p>;中国军事评论员宋忠平表示，解放军的这次试验可以被视为支持这些谈判的“实力保证”。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是拦截所有来袭目标，无论是亚音速还是高超音速[导弹]，”宋说。 “没有实力保证的谈判不太可能产生结果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那烂陀大学副教授 Rajeev Ranjan Chaturvedy 表示，这次测试可能会加剧新德里的担忧印度大学历史研究学院。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此次测试“对地区安全动态具有重大影响”，并暗示中国正在“积极增强其军事能力，专注于建立更先进的武库，以提高其军事实力”。总体杀伤力和有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些进步背后的战略目标似乎是转向损害限制，特别是通过部署导弹防御系统，”查图维迪说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在双方正在进行的对话中进行试验的时机可能会促使印度重新评估其国防优先事项。他补充道：“强调建立更强大的威慑力量势在必行，因为这可能会加剧该地区的军备竞赛。”&lt;/p>;&lt;p>;印度可能被迫加速其自身的军事能力，包括开发高超音速导弹查图维迪表示，包括远程空射巡航导弹和核弹道导弹潜艇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is ready with lunar spacesuit in latest step towards 2030 moon landing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280375/china-ready-lunar-spacesuit-latest-step-towards-2030-moon-landing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/0005e7e7-bba8-4332-9646-bfefcb999bce_714f6110.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国探月宇航服是历时四年研发的成果并将帮助宇航员免受月球上恶劣环境的影响，执行舱外任务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国公布了该国首套探月航天服的设计，标志着其计划于2030年载人登月又向前迈进了一步。&lt;/p>;&lt;p>;轻型航天服亮相周六，中国载人航天工程局（CMSA）推出的宇航服是历时四年研发的成果。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，该宇航服将帮助宇航员执行舱外任务，免受恶劣的月球环境。&lt;/p>;&lt;p>;与地球不同，月球上没有大气层，温度变化迅速且极端——从约 120 摄氏度（248 华氏度）到月赤道附近的负 130 度。 &lt;/p>;&lt;p>;宇航员还将暴露在几乎真空水平的大气压力和比地球上高得多的太阳辐射水平下。&lt;/p>;&lt;p>;这套宇航服将使他们能够行走、攀爬、驾驶和携带据中央电视台报道，月球表面科学研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国航天局在重庆举办的第三届宇航服技术论坛上发布了一段视频，展示了其创作成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;该套装由专为抵御高温和月尘而设计的面料制成。它配备了一副防护手套，允许膝盖处的运动和活动关节，以便在月球的低重力环境中轻松移动。&lt;/p>;&lt;p>;它还配备了全景防眩目护目镜，这是一个控制台连接通信和摄像机等系统。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是[通过设计]传达坚韧的信息，”中国航天员中心航天服工程办公室主任张万新告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是通过其设计传达坚韧的信息。” p>;&lt;p>;领导中国宇航员培训和载人太空旅行研究的北京中心在重庆主办了此次论坛。&lt;/p>;&lt;p>;登月服的艺术设计灵感来自中国文化元素，央视称。&lt;/p>;&lt;p>;白色套装上半身饰有红色装饰带。该广播公司表示，该设计融合了盔甲的坚固、坚固的氛围，象征着中国哲学中力量与优雅平衡的理念，同时描述腿部两侧的红色带子让人想起火箭的火尾升空期间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/73c5351a-8ed5 -4054-ae66-68baef338c58_0be5bc1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这款轻便套装配有防护手套，可让膝盖处的关节活动和活动自如在月球的低重力环境中。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CMSA还为该套装发起了公开命名活动，该活动将融合中国传统文化和现代科技的概念。&lt;/p>;&lt;p >;4月份，中国航天局表示，系统建设和时间表的目标是在本世纪末将中国宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;p>;中国的登月计划包括长征十号的两次单独发射火箭将三名宇航员和月球着陆器送入月球轨道。在那里，孟舟飞船和揽月月球着陆器将在月球表面对接并着陆。&lt;/p>;&lt;p>;两名宇航员将在月球上度过几个小时，然后升空与月球轨道上的同事会合，然后返回飞往地球。&lt;/p>;&lt;p>;美国还致力于自 1969 年至 1972 年阿波罗计划以来首次让宇航员重返月球。这可能会在 2026 年或更晚发生。&lt;/p>;&lt;p >;美国宇航局今年早些时候表示，其目标是在 2026 年底将第一批宇航员降落在月球南极附近。但美国政府问责办公室在去年 11 月发布的一份报告中表示，考虑到平均飞行时间，该任务可能会在 2027 年初进行开发美国宇航局主要项目所花费的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>