<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine conducting ‘offensive actions’ on front line, says Kyiv, noting some ‘success’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223042/ukraine-conducting-offensive-actions-front-line-says-kyiv-noting-some-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/695e5e1c-6ef0-4d41-a11d-e4818c1396df_0567194b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;基辅周一表示正在前线进行“进攻行动”，并指出乌克兰东部城市巴赫穆特取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯表示已击退乌克兰军队在莫斯科占领的顿涅茨克地区的“大规模攻势”之后，国防部发布了这一消息。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“防御行动包括反攻行动。因此，在某些地区，我们正在采取进攻行动，”国防部副部长 Ganna Malyar 说。&lt;/p>;&lt;p>;“巴赫穆特地区仍然是敌对行动的中心，”她说，并补充说基辅的军队正在占领“占主导地位的高地”，并报告了一些“成功”。&lt;/p>;&lt;p>;“在南方，敌人处于守势，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;领导这次袭击的俄罗斯雇佣兵组织瓦格纳对于 Bakhmut，它在 5 月份表示，它在经过最长和最血腥的攻势战斗后占领了现在饱受蹂躏的城市。&lt;/p>;&lt;p>;Wagner 老板 Yevgeny Prigozhin 周一表示，乌克兰军队在 Bakhmut 附近取得了进展。&lt;/p>;&lt; p>;他说，俄罗斯军队正在“缓慢地”离开 Bakhmut 附近 Berkhivka 村的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;Malyar 还说，俄罗斯正在“积极传播有关反攻的信息”，以“转移人们对战争失败的注意力” Bakhmut 区”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 周一在基辅会见了英国外交大臣 James Cleverly，讨论了北约峰会的筹备工作以及乌克兰结束俄罗斯入侵的方案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是非常感谢英国已经并将继续向乌克兰提供的支持，”泽​​伦斯基在 Telegram 上的一段显示两人会面的视频中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基将巴赫穆特的破坏比作二战后的广岛&lt;/h3 >;&lt;p>;这场战争现已进入第 16 个月，正进入一个潜在的决定性阶段，因为乌克兰在基辅许多政府提供的数十亿美元武器的支持下，发动群众力量推动收复该国南部和东部被俄罗斯占领的地区盟友。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯舰队尚未通知北约其 40 艘舰船和 25 架战斗机于周一开始在波罗的海进行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有周一，北约快速反应部队海军司令托尔斯滕·马克思海军上将在梅克伦堡-前波莫瑞号护卫舰上说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他强调，北约对此并不感到意外。 “当然，我们有一个非常清楚的想法，可以从中得出哪些动作机动活动。”他说，过去几周和几个月的观察表明，演习正在发生。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的莫迪向乌克兰的泽伦斯基承诺，“我们将竭尽所能”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯军方俄罗斯波罗的海舰队新闻处周一表示，已开始在波罗的海举行海军演习，有 40 艘舰艇、25 架战斗机和 3,500 多名士兵参加。&lt;/p>;&lt;p>;“此次演习将包括海上通信训练，防御任务和舰队基地，”一份新闻稿说。海军演习预计将持续到 6 月 15 日。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道，dpa&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former US VP Pence to seek 2024 Republican presidential nomination: federal filing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223043/former-us-vp-pence-seek-2024-republican-presidential-nomination-federal-filing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/342ce586-7777-43d3-9e0b-3b63b147c688_c3fe6247.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，美国前副总统迈克·彭斯将寻求 2024 年共和党总统候选人提名周一向联邦选举委员会提交的一份文件，对他的前任老板唐纳德特朗普提出挑战，两年后他们在白宫的时间以美国国会大厦的暴动和彭斯逃亡而告终。&lt;/p>;&lt;p >;路透社无法立即验证 FEC 网站上的文件。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的彭斯将于周三在爱荷华州的早期提名州通过视频和演讲启动他的竞选活动，三位熟悉的消息人士上周情况告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯的竞选让他与领先的特朗普竞争，他曾经忠诚地支持特朗普，但在前总统试图推翻 2020 年选举结果时拒绝支持。&lt;/p>; &lt;p>;作为坚定的社会保守派、前国会议员和印第安纳州前州长，彭斯与特朗普的关系越来越疏远，称这位前总统对 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的暴徒的鼓励使他和他的家人处于危险之中.&lt;/p>;&lt;p>;彭斯加入了越来越多的共和党候选人行列，其中包括特朗普、前新泽西州州长克里斯克里斯蒂、美国参议员蒂姆斯科特和前南卡罗来纳州州长妮基海莉。据一位熟悉 Burgum 计划的人士透露，北达科他州州长 Doug Burgum 也计划参加周三的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;争夺提名的候选人数量令共和党内部许多特朗普反对者担心反对特朗普的投票可能会分裂，并将该党的提名交给前总统。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普目前领导着早期的提名斗争，佛罗里达州州长罗恩德桑蒂斯一直排在第二位，但彭斯的支持者认为一个可靠的保守派的道路，他支持许多前任政府的政策，但没有持续的动荡。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯警告说，党内日益增长的民粹主义浪潮，顾问们认为他是唯一一个传统的，里根式的&lt;/p>;&lt;p>;作为堕胎权的坚定反对者，彭斯支持在全国范围内禁止该程序，并反对学校中的跨性别肯定政策。&lt;/p>;&lt;p>;他认为改变社会保障和医疗保险，比如提高资格年龄，应该摆在桌面上，以保持项目的偿付能力——特朗普和德桑蒂斯都反对——并批评德桑蒂斯与迪士尼的争执不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国应该为乌克兰提供更多支持以对抗俄罗斯的侵略，同时告诫党内不愿与俄罗斯领导人对抗的“普京辩护者”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Detroit, host city of recent Apec meetings, embodies Joe Biden’s trade policy goal of renewal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3222994/detroit-host-city-recent-apec-meetings-embodies-joe-bidens-trade-policy-goal-renewal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/858994b8-38f1-406f-92b4-ed9c93ffd00e_9cfc215c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当底特律在 2013 年申请破产时，许多新闻媒体使用了密歇根中心的废墟车站作为城市漫长而缓慢的崩溃的例证。上个月，在距 20 世纪铁路枢纽不到两英里的地方，美国总统乔·拜登的最高贸易官员接待了来自 21 个亚太经济体的同行，介绍了美国贸易政策的新愿景。&lt;/p>;&lt;p>;“底特律经历了美国贸易代表凯瑟琳·戴伊在 5 月 25 日举行的亚太经合组织 (APEC) 贸易部长会议的开幕词中表示，“贸易自由化和去工业化带来的一些最负面的直接影响” -26.&lt;/p>;&lt;p>;在将她的言论与拜登的产业政策方法保持一致时，她提到“已经关闭的工厂和遭受苦难的社区”。他的目标是让联邦政府在振兴国内制造业、重塑供应链、创造当地就业机会和应对气候变化方面发挥积极作用，而不是追求自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>; 1800 年代后期的底特律，福特汽车公司的创始人亨利福特在那里驾驶了他的第一辆汽车。进入 20 世纪的几十年，包括通用汽车和克莱斯勒在内的 100 多家汽车制造公司如雨后春笋般涌现，这座城市获得了“汽车城”的美誉。 1940 年至 1947 年间，底特律成为美国收入最高的蓝领工人的家园，拥有 185 万人口。&lt;/p>;&lt;p>;尽管被誉为美国资本主义和现代消费主义的成功典范，但底特律的衰落迹象开始显现1950 年代初期，汽车行业开始搬迁制造单位以寻求更便宜的土地和工人。在接下来的十年里，许多 20 世纪的工厂和居民区都被清空和废弃。来自外国制造商的竞争，尤其是来自日本和德国的制造商，导致市场份额不断缩小。&lt;/p>;&lt;p>;到 1980 年，随着越来越多的制造业工作岗位流失，该市人口较 1950 年的峰值下降了 35%。在过去的 30 年里，人口持续下降。根据 2020 年的人口普查，底特律的居民人数已减少到 632,464 人。&lt;/p>;&lt;p>;但变革之风正在再次吹来。 1988 年关闭的密歇根中央车站现在代表着取决于美国制造业复兴的贸易政策的未来。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 30 英亩的客运铁路站于 2018 年被福特收购，目前正在建设中与谷歌合作转型为电动汽车创新中心。该项目估计耗资约 7 亿美元，并创造 2,500 多个就业岗位。 “就在几年前，这个火车站还是我们城市被遗弃的国际象征，”底特律市长 Mike Duggan 去年说。 “现在它是我们城市复兴的象征。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚太经合组织：中国商务部长谴责 G7 的芯片控制和“抹黑”&lt;/h3>;&lt;p>;美国汽车公司和底特律官员都下了很大的赌注拜登的使命是到 2030 年至少有 50% 的美国新车是电动的。为实现这一目标而进行的 1350 亿美元联邦投资与将离岸制造业和高薪工作带回美国有关，因为美国正在争夺技术和经济中国是世界第二大经济体，也是电动汽车市场的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，通用汽车表示将在底特律建立“零工厂”以扩大其电动汽车产能。 2 月，福特宣布计划在该市附近建造一座耗资 35 亿美元的工厂，以生产成本更低的电动汽车电池。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到电动汽车的繁荣，该市政府正计划让底特律成为“电动汽车领域的领导者”底特律移动创新主管 Tim Slusser 说，他强调这些努力将带来新的经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的 100 年里，我们一直是汽车的发源地行业。我们现在正在拥抱未来 100 年的样子，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Tai 与 Apec 贸易部长分享了这种观点。 “这次会议是一个机会，可以表彰和表彰直到今天的几代劳动人民，他们使底特律成为美国经济的引擎，”她告诉他们，并补充说，毫不夸张地说，底特律的拜登以工人为中心的贸易政策的“过去、现在和未来是核心”。&lt;/p>;&lt;p>;在由新西兰、智利、日本和加拿大等亚太经合组织国家的贸易部长和官员发表讲话美国劳工联合会和工业组织大会秘书兼财务主管 Tai Frederick Redmond 谴责自由贸易协定对工人产生“不成比例的负面”影响，并摧毁美国的工业制造基地。&lt;/p>;&lt;p>; “我们很荣幸来到这里，因为我们有机会扭转以工人为中心的贸易政策所受到的损害。这就是问题所在，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tai 在与 Redmond 同台时说：“所有这些谈话都忽略了一个事实，即每个消费者也是工人，一份工资收入……为了消费，你还必须有一份好工作。”&lt;/p>;&lt;p>;泰对底特律的热情和拜登在更广泛的范围内将工作带回美国的努力代表了政府近期历史的突破民主党尚未与她寻求与之建立联系的伙伴完全结盟。&lt;/p>;&lt;p>;他们试图将底特律描绘成美国未来贸易政策的象征，这与美国主持的上一次集团会议背道而驰， 2011 年，在巴拉克奥巴马总统执政期间。根据美国贸易代表办公室的一份新闻稿，该论坛在蒙大拿州大天空市举行，旨在探索“无限的可能性”，并通过出口支持就业，同时通过贸易协定加强亚太地区的合作和经济一体化。&lt;/p>;&lt;p >;然而，与拜登的做法相反，许多小型和发展中的 Apec 成员经济体正在寻求更多的自由市场准入和降低成本。这对他的团队试图向区域合作伙伴推销他的愿景提出了挑战，其中许多合作伙伴也是多边贸易协定的一部分，例如跨太平洋伙伴关系全面进步协定 (CPTPP) 和区域全面经济伙伴关系协定 (RCEP)。 &lt;/p>;&lt;p>;这两项协议都提供了自由市场准入和降低的关税。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，拜登的前任唐纳德·特朗普让美国退出了 12 国跨太平洋伙伴关系协定，即 CPTPP 的前身，称此举将保护国内制造业及其工人。最初的协议是在奥巴马政府时期签署的，以对抗中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP 协议目前包括加拿大、墨西哥、秘鲁、智利、新西兰、澳大利亚、文莱、新加坡、马来西亚、越南和日本。签署国的经济占全球 GDP 的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年上任的拜登已排除重新加入该组织的可能性，而中国已申请加入。北京也是 RCEP 的成员，其中包括日本和韩国等美国盟友。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，拜登政府原本希望帮助推进其新贸易议程的城市也成为了举办地，在Apec 在场边，让 11 个 CPTPP 成员国讨论深化贸易关系和集团的扩张。美国显然缺席。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，我们都欢迎美国在任何时候选择回来，”新西兰贸易部长 Damien O&#39;Connor 说。据报道，日本首相岸田文雄也要求华盛顿重返贸易协议。&lt;/p>;&lt;h3>;在美光禁令中，美国与盟国合作打击中国的“经济胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;非- 在 5 月 27 日于底特律举行的印太经济框架部长级会议上，也可以看出拜登与盟友和合作伙伴的愿景一致。美国去年启动了经济倡议，以对抗中国在该地区的影响力。&lt;/p>;&lt; p>;尽管以美国为首的 13 个参与国就建立以关键矿产和半导体为重点的可持续和有弹性的供应链达成共识，但贸易分歧依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;印度是印度的重要区域盟友美国没有参加贸易谈判。纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 政府在国内面临退出 IPEF 贸易谈判的压力。&lt;/p>;&lt;p>;泰强调，美国正在追求不同的目标。 “我们不只是试图最大限度地提高效率和自由化，”她说，并补充说目的是“促进可持续性、弹性和包容性”。&lt;/p>;&lt;p>;随着重叠集团在底特律亚太经合组织会议期间相遇，美国领导全球贸易政策的道路看起来崎岖不平。正如美国国家安全顾问杰克沙利文上个月所概述的那样，拜登政府将传统贸易协议视为“1990 年代的项目”，不同于“2020 年代和 2030 年代的项目”。&lt;/p>;&lt;p>;“在当今世界，贸易政策需要的不仅仅是降低关税，”他说。但美国的许多盟友和伙伴仍然相信传统模式，似乎不愿意完全采用美国的“新方法”，至少目前是这样。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will a unified domestic market be a trump card to tackle China’s economic growth problems and US threats?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223011/will-unified-domestic-market-be-trump-card-tackle-chinas-economic-growth-problems-and-us-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/1bae380b-0d45-4450-95c1-7de8640dd559_b3df1450.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国提出建立国内统一市场，努力抵消疫情影响外部因素，包括海外需求疲软、金融波动和制裁威胁，在市场情绪低迷的情况下威胁到整体经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;但在北京加紧努力之前于 2013 年首次提及的计划进展如何其去年的努力？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国内统一市场的概念首次在 2013 年的顶层改革文件中正式提出，重点是消除地方保护主义和鼓励竞争。&lt; /p>;&lt;p>;但在 2022 年 4 月，北京发布了关于加快建立国内统一市场的指导意见。&lt;/p>;&lt;h3>;中国以“统一国内市场”计划加快推动经济内向发展&lt;/h3>; p>;统一的国内市场旨在使包括劳动力、货物、资本和数据在内的生产要素更高效、更顺畅地流动。&lt;/p>;&lt;p>;该指导方针被视为支持习近平主席新政的基础发展观，着眼于经济增长的质量、更加安全的发展和更多的创新。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国已经是世界上最大的消费品市场，在消费品和餐饮方面的支出到 2022 年将达到 44 万亿元人民币（6.2 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;它还是世界上铁矿石、原油和工业金属的最大买家。&lt;/p>;&lt;p>;建立国内统一的举措市场普遍认为这是对快速变化的国内和国际环境的回应。&lt;/p>;&lt;p>;在外部，此举是应对美国贸易战和正在进行的脱钩努力的一种方式，因为中国必须在海外消费更多由于高关税和冠状病毒造成的中断，需求正在萎缩。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是中国的双循环战略及其重要性？&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年 5 月北京发布双循环战略时强调了这一点循环战略。&lt;/p>;&lt;p>;该战略更加注重国内市场或内循环，同时减少对出口导向型发展战略或外循环的依赖，但并未完全放弃。&lt;/p >;&lt;p>;统一的国内市场也是让外国投资者留在境内的一种方式，因为其 14 亿潜在消费者的市场，包括约 4 亿中产阶级群体，代表着巨大的商机。&lt;/p>;&lt;p>;中国也经历着来自美国的订单稳步下降，而外国直接投资在 2023 年前四个月同比下降 3.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;主要去年的指导方针的任务是鼓励竞争、降低制度成本、提高效率和生产力、提升技术创新和促进国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些任务对于中国 2035 年国内生产总值翻一番的增长目标至关重要&lt;/p>;&lt;p>;具体来说，政府运动包括计划实施统一的市场准入标准、公平竞争、社会信用体系、知识产权保护以及劳动力和数据的自由流动。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;长期以来，外国企业和私营企业一直在抱怨中国监管标准的不同执行情况和不同的进入壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;尤其如此，因为国有企业通常被视为在政府采购、银行贷款和招标中享有隐藏优势。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月底发布的年度立场文件中，中国英国商会指出在清关等领域地方执法不均衡等待时间和新的数据安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“对于整个企业而言，法律法规的执行是会员公司第四大被提及的挑战，”该商会表示。&lt;/p>;&lt;p>;“ [中国需要]确保跨省市统一执法。”&lt;/p>;&lt;p>;根据北京大学经济学院学者吴群峰的研究，一种商品将被额外征税3. 8% 到 19. 6%，跨越不同省界。&lt;/p>;&lt;p>;公司还必须面对中国户口制度下劳动力流动性较低的影响，户口制度根据公民的身份分配公共服务&lt;/p>;&lt;p>;这意味着考虑从外省引进人才的企业成本增加。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这被广泛视为一项长期计划，尽管一些任务已经启动，但进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;中国的最高经济规划者国家发展和改革委员会于去年年底就社会信用体系改革启动了公众咨询年，表示这将有助于优化营商环境。&lt;/p>;&lt;h3>;中国扩大农村享受城市福利以推动增长&lt;/h3>;&lt;p>;中国已基本取消户口限制，而一线城市上海和北京等地放宽了人才落户限制，并为农民工引入了更多公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;中国内阁国务院在 5 月中旬表示，将实施新的考核和激励措施&lt;/p>;&lt;p>;以往，官员为了升官，偏袒地方企业，长期导致地方保护主义盛行。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia chief Huang returns to US after Taiwan trip, avoiding mainland China despite reports that trip was planned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223017/nvidia-chief-huang-returns-us-after-taiwan-trip-avoiding-mainland-china-despite-reports-trip-was?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/c0269f4c-eca5-40df-9dfc-db75b8fc6460_bcff54c8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Nvidia 亿万富翁创始人兼首席执行官黄仁勋已离开台湾返回台湾据媒体报道，美国跳过了计划中的中国大陆之行。&lt;/p>;&lt;p>;据北京经济观察报报道，60 岁的黄先生上周完成台湾之行后返回美国， &lt;/p>;&lt;p>;官方《上海证券报》上周报道称，黄预计将于周二抵达上海，这与彭博新闻社早些时候的报道相呼应，即黄计划会见 TikTok 母公司腾讯控股的高管字节跳动、智能手机巨头小米以及汽车制造商比亚迪和理想汽车本月在中国。&lt;/p>;&lt;p>;全球市值最高的芯片制造商英伟达从未证实或发布过有关黄仁勋计划前往中国大陆的任何信息。周一，该公司没有立即回应《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;Nvidia 首席执行官黄仁勋表示将于周二抵达上海&lt;/h3>;&lt;p>;此举可能会让大陆粉丝感到不安，因为黄访问中国大陆会被视为一个迹象，表明这个国家的市场太大了，不容忽视。随着当前美中科技战的继续，这位出生于台湾的美国企业家上个月在一年一度的科技产业博览会台北电脑展的圆桌会议上告诉记者，中国在芯片技术方面的赶超能力不应被低估。&lt; /p>;&lt;p>;在美国更新的出口管制制度下，Nvidia 无法将其最先进的芯片出售给对此类芯片需求巨大的中国。&lt;/p>;&lt;p>;1993 年创立 Nvidia 的黄先生一直直言华盛顿制裁对中国获取半导体的影响。为了遵守华盛顿的规定，Nvidia 必须提供其最先进的图形处理单元 (GPU) 的低端版本，这些版本是为中国大陆市场量身定制的。&lt;/p>;&lt;p>;Huang 已经多次成为媒体关注的焦点在台湾的日子里，他受到了摇滚明星的欢迎。 5 月 27 日，他在台北的国立台湾大学开启了 hi 之旅，他在毕业典礼致辞中鼓励毕业生“努力奔跑”，抓住 AI 革命的“黄金机遇”。&lt;/p>;&lt;p>;Huang在台北电脑展上发布了一系列与人工智能相关的新产品和服务。他在贸易展览会上发表讲话时指出，中国正在投入大量资源来支撑其芯片行业。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在接受英国《金融时报》采访时，他被引述说拜登政府应该“小心谨慎” ”及其半导体限制，因为“如果 [中国] 不能从……美国购买，他们就会自己建造。”&lt;/p>;&lt;p>;在他的台湾旋风之旅中，他还与Morris Chang，全球最大的芯片代工厂台积电的创始人，该公司生产 Nvidia 的旗舰芯片，例如 H100。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong and mainland Chinese authorities pour cold water on UN criticism of handling of Tiananmen Square crackdown anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3223031/hong-kong-and-mainland-chinese-authorities-pour-cold-water-un-criticism-handling-tiananmen-square?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/fa54f1e8-fce9-4427-b265-554bc7ddf464_e9a61946.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联合国周一表示，它对香港拘留试图周末纪念天安门广场镇压 34 周年。&lt;/p>;&lt;p>;但中国外交部驳回了批评，称这是企图“抹黑中国、干涉中国内政”，不会得逞。 &lt;/p>;&lt;p>;周末警方在 6 月 4 日周年纪念日一共拘留了 32 人——周六 8 人，周日 24 人——之后爆发了口水战。&lt;/p>;&lt;p>;有 5 人逮捕和其他人，包括记者 Mak Yin-ting，被拘留但后来获释。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员办事处表示：“我们对与 6 月 4 日周年纪念日有关的拘留报道感到震惊”&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促释放任何因行使言论自由和和平集会自由而被拘留的人。我们呼吁当局全面遵守《公民权利和政治权利国际公约》规定的义务。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌几小时后在例行新闻发布会上表示，中国政府“早就开始了对80年代后期发生的政治动荡作出明确结论”。&lt;/p>;&lt;p>;“我还要强调，任何以此为借口抹黑中国、干涉中国内政的企图都不会得逞， ”王补充说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，北京支持市政府维护安全和稳定的努力。&lt;/p>;&lt;p>;王是在中国外交部驻香港特派员发表声明后发表上述讲话的。“强烈反对和谴责“外国领事馆的纪念活动是一场”自辱政治的闹剧”。&lt;/p>;&lt;p>;特派员发言人强调了美国和加拿大总领事馆的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“少数外部势力炒作早有定论的事件，执意扮演小丑角色，向中国泼脏水，给香港发展的车轮插上轮辐，挑起对立对抗。” &lt;/p>;&lt;p>;“玩这种把戏的人，只是高估了自己的实力，他们的阴谋终将被载入历史的垃圾堆。”&lt;/p>;&lt;p>;英国、澳大利亚和美国的领事馆周日，欧盟办事处还在社交媒体上发布了纪念图片或消息。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大领事馆的消息称，它与香港人和世界各地的其他人一起“记住 6 月对手无寸铁的和平公民的暴力镇压” 1989年4月4日。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官办公室发言人周一表示，不会对领事馆的行动发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;但保安局发言人拒绝了联合国和记者的要求协会的观点是“歪曲事实和毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府执法机构将继续无畏无惧地执法，维护国家安全和社会秩序，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;该局坚称，香港的小宪法《基本法》保障了城市居民的自由和权利。&lt;/p>;&lt;p>;该局还强调，国际人权公约包括“必要的”豁免为了保护国家安全、公共安全、公共秩序或他人的权利和自由”。&lt;/p>;&lt;h3>;数千名警察在天安门广场周年纪念日在香港巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;警方逮捕了五人周六和周日在铜锣湾维多利亚公园一带。他们于周一获得保释，但被勒令在 7 月初向警方报到。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人因涉嫌“具有煽动意图的行为”和“在公共场所行为不检”而被拘留”。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，警方还在维多利亚公园逮捕了一名涉嫌妨碍警务的 53 岁女子。&lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会周一表示，麦周日下午 6 点左右，她在铜锣湾为法国国际广播电台报道时被警察拦下。&lt;/p>;&lt;p>;她后来被带到湾仔警署，在那里被拘留至晚上 11 点，然后被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们敦促警方尊重记者履行报道职责的权利，不要随意拘押，严重阻碍他们的工作。我们要求警方解释这起事件，”该协会表示。&lt;/p>;&lt;p>;该协会补充说，Mak 在第一次被拦下时向警察出示了她的媒体证件，但被告知仍将对她进行搜查。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的天安门守夜活动：警方关闭了维多利亚公园的一部分&lt;/h3>;&lt;p>;还有报道称，周日，警方在西贡的一家商店没收了一支黑色蜡烛画。&lt;/p>;&lt;p >;一辆车牌号为“US8964”的私家车在铜锣湾被扣押，元朗一个编号为“FA 8964”的灯柱也被封锁。&lt;/p>;&lt;p>;香港反对党民主党称采取的行动&lt;/p>;&lt;p>;“政府对所谓的‘敏感日’过度敏感，不仅扰乱了公众，也无助于弥合社会分歧，”Chan Po党的经济和财政政策发言人-明说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，这可能会导致居民担心一国两制的实施以及他们在《基本法》下的权利得到保障。” ”&lt;/p>;&lt;p>;但刚刚被任命为​​政府政策顾问的刘兆佳教授表示，警方的高调行动对那些可能想碰碰运气的抗议者起到了威慑作用。&lt;/p>; &lt;p>;“You may see it as a preventive self-defence tactic,” Lau, also a consultant at Beijing&#39;s semi-official think tank the Chinese Association of Hong Kong and Macau Studies, explained.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong , once the only place on Chinese soil that large scale June 4 commemorations were allowed, has not had its landmark June 4 vigil at Victoria Park since 2019.&lt;/p>;&lt;p>;The event was organised by the Hong Kong Alliance in Support of Patriotic Democratic Movements of China, which disbanded in 2021 and attracted tens of thousands of people.&lt;/p>;&lt;p>;But the authorities refused to grant approval for the event in 2020 and 2021 because of the Covid-19 pandemic.&lt;/p >;&lt;p>;No other organisations stepped up to organise a vigil in 2022 or this year.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Child among 4 dead in US plane crash that sparked Washington fighter jets alert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223040/child-among-4-dead-us-plane-crash-sparked-washington-fighter-jets-alert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/a272c6ff-da3b-4b3b-97fe-09a26a77183d_c4c201f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;US officials said on Monday there were no survivors from the Virginia crash of a small plane carrying four people, a day after the unresponsive aircraft prompted the scrambling of fighter jets from Washington.&lt;/p>;&lt;p>;The Cessna Citation slammed into mountainous terrain on Sunday afternoon some 275km (170 miles) southwest of the capital, according to the Federal Aviation Administration which was investigating the incident.&lt;/p>;&lt;p>;F-16s earlier chased the aircraft at high speed, triggering a sonic boom across Washington and its suburbs, startling residents and rattling windows and walls for miles.&lt;/p>;&lt;p>;Virginia State Police said in a statement sent to AFP that first responders reached the site near the town of Staunton by foot some four hours after the crash.&lt;/p>;&lt;p>;“No survivors were located” and the search efforts were suspended, state police said.&lt;/p>;&lt;p>;President Joe Biden, who was at the White House and also played golf on Sunday, was briefed on the incident, an official said, without specifying whether any emergency precautions were implemented.&lt;/p>;&lt;p>;The civilian plane had taken off from Elizabethton, Tennessee bound for Long Island MacArthur Airport in New York, the FAA said. But flight tracking website Flightradar24 indicated it turned around after flying over Long Island and headed back south over Washington and into Virginia.&lt;/p>;&lt;p>;“There were four people on board,” the FAA said in a statement. “The FAA and NTSB (National Transportation Safety Board) will investigate,” and a preliminary accident report was expected later on Monday, it added.&lt;/p>;&lt;p>;US authorities had yet to officially identify those on board, but comments by two relatives of people believed to have been on the plane provided some initial insight.&lt;/p>;&lt;p>;Public records showed the aircraft was registered to Florida-based company Encore Motors of Melbourne, whose owner John Rumpel told The Washington Post his “entire family” was on board, including his daughter, a grandchild and her nanny.&lt;/p>;&lt;p>;In response to condolence messages on her Facebook page, Rumpel&#39;s wife Barbara Rumpel wrote on the platform Sunday night: “My family is gone, my daughter and granddaughter.”&lt;/p>;&lt;p>;The North American Aerospace Defence Command said F-16 fighter jets “responded to an unresponsive Cessna 560 Citation V aircraft over Washington, DC, and northern Virginia”.&lt;/p>;&lt;p>;The command said it had attempted to make contact with the pilot, to no avail, until the plane crashed.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 4 for allegedly cancelling registrations on city’s organ donor system without consent after withdrawal surge sparks probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223041/hong-kong-police-arrest-4-allegedly-cancelling-registrations-citys-organ-donor-system-without?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/53668403-4d3b-459a-9d65-6f06dbd8eb83_b3b176a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong police have arrested four men for allegedly accessing the city&#39;s organ donor system and cancelling the registrations of some people, including government officials, lawmakers and artistes, without their consent.&lt;/p>;&lt;p>;The arrests were made on Monday in various districts following a surge of withdrawals from the register between December and April, after the government said it hoped to establish a cross-border donation mechanism.&lt;/p>;&lt;p>;Among the 5,785 withdrawal applications received during the period, more than 2,900 of were found to be invalid as they were filed by individuals who were not on the register.&lt;/p>;&lt;p>;The four local men were arrested in Kennedy Town, Mong Kok and Kwai Chung for allegedly accessing a computer with dishonest or criminal intent.&lt;/p>;&lt;h3>;What&#39;s behind wave of withdrawals from Hong Kong organ donor register?&lt;/h3>;&lt;p>;The suspects included an electronics technician, 45, and his brother, 47, who is self-employed. The other two were a student, 19, and an interior design assistant, 22, who were not known to have connections.&lt;/p>;&lt;p>;Officers from the force&#39;s cyber security and technology crime bureau also seized five mobile phones and three tablets or laptops.&lt;/p>;&lt;p>;The operation was continuing and further arrests were possible, the bureau&#39;s Superintendent Wilson Tam Wai-shun said.&lt;/p>;&lt;p>;Tam said the registration system had been disrupted in three ways.&lt;/p>;&lt;p>;Some of the suspects had allegedly stolen personal information of other people to apply to cancel donor registrations, he said. Others had randomly used different names and Hong Kong identity card numbers to apply for withdrawals.&lt;/p>;&lt;p>;Tam added some inappropriate messages, including profanities, were used in the attempts to cancel registrations.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to benefit from proposed organ donation scheme with mainland: experts&lt;/h3>;&lt;p>;The men were suspected of obtaining personal information such as ID card numbers of the individuals targeted, including people doxxed in the past, through online channels.&lt;/p>;&lt;p>;“These innocent individuals who were not aware of the cancellations included former and incumbent government officials, lawmakers, artistes and also several ordinary citizens,” Tam said, adding that information of some deceased people was also used.&lt;/p>;&lt;p>;“These childish and harmful actions not only have the potential to affect the chances of patients who truly need organ donation, but also add to the workload of Health Bureau personnel to deal with these false applications.”&lt;/p>;&lt;h3>;Police to target organ donation rumour mongers, Hong Kong health chief warns&lt;/h3>;&lt;p>;Tam said the suspects could also have violated the Personal Data (Privacy) Ordinance for using information without the subject&#39;s approval.&lt;/p>;&lt;p>;He said investigators had not found any signs of a syndicate behind the suspects&#39; actions, and believed one of their motives was to have fun.&lt;/p>;&lt;p>;The unusual surge in cancellations prompted Hong Kong leader John Lee Ka-chiu to order police to investigate, condemning the behaviour as a “shameful and disgraceful” abuse of the registry system on May 23.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s health minister later revealed that authorities were considering requiring organ donors to verify their identity.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Africa US$4 billion 900-mile oil pipeline creates climate dilemma, ‘highlights global inequality’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3223037/africa-us4-billion-900-mile-oil-pipeline-creates-climate-dilemma-highlights-global-inequality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/52e96910-2062-46e8-bde2-653afdec4b66_fea340f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Nelson Mugisha&#39;s rural farming community near the shores of Uganda&#39;s Lake Albert is lush and green – and woefully underdeveloped. Now, more than 15 years after oil was discovered in the area, a US$4 billion pipeline project promises to change everything.&lt;/p>;&lt;p>;The consortium behind the project – which includes the Ugandan and Tanzanian governments, France&#39;s TotalEnergies SE and the China National Offshore Oil Corporation (CNOOC) – say the 900-mile East Africa Crude Oil Pipeline, or EACOP, will create thousands of jobs and generate billions of dollars in government revenues.&lt;/p>;&lt;p>;Opponents, including Ugandan activists, European parliament members and Western environmental groups, argue that the project, which will involve drilling hundreds of oil wells in and around nature reserves, will destroy delicate ecosystems and increase emissions at a time when the world should be moving away from fossil fuels.&lt;/p>;&lt;p>;They have already convinced several banks and insurers to withhold support for the pipeline, delaying the project&#39;s financial close, now expected to happen later this year.&lt;/p>;&lt;p>;The debate is raging in African countries with few other options for economic development than to exploit their planet-warming fossil fuels. The involvement of foreign companies, often based in developed nations with ambitious climate targets, further complicates the picture. Locals like Mugisha are caught in the middle.&lt;/p>;&lt;p>;“When the oil is extracted it will lead to development and some people will get jobs” while the government earns revenues, said Mugisha, a 33-year-old coffee farmer. But “the pipeline project will not be beneficial to the whole community” and it “will damage the environment”.&lt;/p>;&lt;p>;Environmentalists have raised concerns that endangered animals like elephants and chimpanzees will be impacted as the pipeline cuts through four nature reserves. But developers say that because 80 per cent of the pipeline will be underground, the vegetation that will be cleared for construction will grow back, allowing animals to roam free.&lt;/p>;&lt;p>;“Detractors don&#39;t have enough information about the project and the benefits it will bring to the region,” said Ernest Rubondo, executive director of the Petroleum Authority of Uganda.&lt;/p>;&lt;p>;Yet opponents&#39; concerns have made it to boardrooms thousands of miles away. In May, Tokyo-based Sumitomo Mitsui Financial Group Inc. became the latest lender to rule out financing the project, following environmental group 350.org&#39;s statement that the bank was a financial adviser to the project.&lt;/p>;&lt;p>;The pipeline still has financial backers, Uganda&#39;s Energy Minister Ruth Nankabirwa told reporters in Kampala earlier last month. China&#39;s Exim Bank and two companies from two unidentified African countries are also ready to fund the pipeline, she said. Last month a senior executive at South Africa&#39;s Standard Bank said it was in talks to provide funding as it considers the social and environmental impacts of the project.&lt;/p>;&lt;p>;“The EACOP alone will produce 34 million metric tons of carbon per year for the next 40 years,” said Dickens Kamugisha, chief executive officer of the Kampala-based Africa Institute for Energy Governance. “They are pushing for the project for selfish and profits motives.”&lt;/p>;&lt;p>;TotalEnergies is making efforts to minimise emissions from operations by powering pumping stations along the pipeline with solar energy and has signed an agreement with governments to develop renewable power projects for the local population, a company spokesperson said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;A CNOOC spokesperson did not immediately reply to a request for comment.&lt;/p>;&lt;h3>;Drilling starts at China oil giant&#39;s controversial Ugandan field&lt;/h3>;&lt;p>;The pipeline will carry 216,000 barrels a day from the Tilenga and Kingfisher oilfields, through Uganda and Tanzania to terminals on the Indian Ocean coast, where it will be exported abroad, often to countries that are limiting their own fossil fuel production.&lt;/p>;&lt;p>;“It highlights the inequality that exists at a global level,” said Zaki Mamdoo, the coordinator of the South Africa-based Stop EACOP campaign. “These resources are servicing the energy needs of the Global North to facilitate their own transition away from fossil fuels, while African countries get locked in a fossil fuel economy and their people are made to bear the entirety of the social and environmental costs.”&lt;/p>;&lt;p>;Maria Arena, a Belgian member of the European Parliament with the Socialist Party, called TotalEnergies&#39; participation “hypocrisy”, saying that in Europe “we protect our people from climate change and we need to do it outside of Europe as well”.&lt;/p>;&lt;p>;Arena was among the EU parliamentarians that last September pushed forward a resolution highlighting human rights abuses linked to EACOP, and warning about the project&#39;s environmental, social and climate impact, including the risk of displacement of about 100,000 people.&lt;/p>;&lt;h3>;China digs in on divisive African pipeline as Western lenders pull out&lt;/h3>;&lt;p>;Last week, members of the EU parliament including Arena approved a directive that forces companies based in Europe or operating there to limit or eliminate impacts on the environment and human rights abuses on their own operations and supply chains, making them liable for damages if they fail to comply. Lawmakers will now need to enter talks with member states on the final shape of the regulation.&lt;/p>;&lt;p>;For now, Africa&#39;s access to sustainable solutions is hamstrung by a lack of climate finance. The continent needs as much as US$2.8 trillion by 2030 to meet its climate goals, but received just US$29.5 billion in climate finance from 2019 to 2020, according to a report by the African Development Bank.&lt;/p>;&lt;p>;A push led by Barbados Prime Minister Mia Mottley to reform global financial institutions – an effort known as the Bridgetown Initiative – is attempting to change that.&lt;/p>;&lt;p>;“For a while Africa has struggled with an implied trade-off between economic growth and prosperity in one hand, and environmental sustainability in the other,” Kenyan President William Ruto said in a speech to the Pan-African Parliament last month.&lt;/p>;&lt;p>;“Given the [green] transition imperative, it is possible for Africa to execute clean green industrialisation that can enable the rest of the world to attain the net zero target as well.”&lt;/p>;&lt;h3>;Fossil fuelled: climate talks in Germany begin with spotlight on oil chief&lt;/h3>;&lt;p>;But at another recent conference, Ruto relayed a conversation he had about EACOP with his Ugandan counterpart, Yoweri Museveni.&lt;/p>;&lt;p>;Ruto, who has vowed to keep Kenya&#39;s oil in the ground, pointed out that the project will contribute to climate change, which has a disproportionate impact on Africa. Museveni&#39;s answer was simple, according to Ruto: “Those who are telling us &#39;don&#39;t exploit&#39; have developed beyond measure because of exploiting.”&lt;/p>;&lt;p>;“That conversation,” Ruto conceded, “you cannot argue with.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China grows blood stem cells in space in what scientists say is first-of-its-kind experiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223020/china-grows-blood-stem-cells-space-what-scientists-say-first-its-kind-experiment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/ba4d889b-5c03-4ee9-a656-07d996bd50db_d3672875.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese scientists say they have conducted a first-of-its-kind experiment to produce blood stem cells in space.&lt;/p>;&lt;p>;The stem cells were brought back to Earth by the Shenzhou 15 spacecraft on Sunday after being cultured for half a month in the Wentian lab module of China&#39;s Tiangong space station.&lt;/p>;&lt;p>;Lei Xiaohua, a researcher with the Shenzhen Institute of Advanced Technology of the Chinese Academy of Sciences who led the experiment, said his team would carry out testing and analysis of the cells.&lt;/p>;&lt;p>;After the completion of the experiment, China is expected to become the first country to create early-stage blood stem cells in space, Lei told China Science Daily on Sunday.&lt;/p>;&lt;h3>;Warm welcome for Shenzhou 16 crew at China&#39;s Tiangong space station&lt;/h3>;&lt;p>;The cells were brought to China&#39;s space station by the Tianzhou 6 cargo spacecraft on May 10. The experiment was conducted after the Tianzhou 6 docked with the space station.&lt;/p>;&lt;p>;Lei&#39;s team put human pluripotent stem cells – embryonic cells that can give rise to all major human cells – into the cell culture module on Tianzhou 6. After docking, the cells were placed in the biotechnology experiment cabinet in the Wentian lab module.&lt;/p>;&lt;p>;The next step was to observe the pluripotent stem cells as they differentiated into blood stem cells.&lt;/p>;&lt;p>;A picture provided by Lei to state broadcaster CCTV showed the pluripotent stem cells starting to differentiate into blood stem cells while in space.&lt;/p>;&lt;p>;“These blood stem cells will undergo further maturation and differentiation to form a cluster of blood stem cells similar to a bunch of grapes,” Lei was quoted as saying by CCTV on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;“We have achieved the first goal of our experiment, which is to produce human blood stem cells in space,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“While in orbit, the stem cells were in good condition and the collected pictures were clear. The data collected was in line with our expectations.”&lt;/p>;&lt;p>;Lei added that the experiment would lay a solid foundation for further research on stem cell differentiation and regenerative medicine in space.&lt;/p>;&lt;p>;Scientists have been sending stem cells to space to test the effects of microgravity on cells.&lt;/p>;&lt;p>;In November, the University of San Diego Sanford Stem Cell Institute sent its blood stem cells to the International Space Station (ISS) to learn how human cells age in a zero-gravity environment.&lt;/p>;&lt;p>;In May, American scientists sent stem cells to space with Axiom Space&#39;s Axiom Mission 2. Their experiment aims to examine whether scientists can cultivate induced pluripotent stem cells in microgravity.&lt;/p>;&lt;h3>;Stem cell study in Nature didn&#39;t have ethical approval, Chinese academy says&lt;/h3>;&lt;p>;Lei said scientists were interested in the research because pluripotent stem cells have unlimited growth potential and can differentiate into any type of cell in the body, making them an excellent source of cells for use in regenerative medicine.&lt;/p>;&lt;p>;Lei said his team also planned to conduct research on the growth of pluripotent stem cells in space with the Tianzhou 7 and Tianzhou 8 missions. China has not yet announced the schedule for future Tianzhou missions.&lt;/p>;&lt;p>;Before that, they will compare the blood stem cells produced in space with a control group grown on Earth to find the specific genes that affect the cells&#39; growth process in space, according to China Science Daily.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese prosecutors zero in on environmental crime cases, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223021/chinese-prosecutors-zero-environmental-crime-cases-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/670fcf46-f737-4cee-9335-a65a3114a30e_80d34fcb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国检方在过去五年中调查了涉及环境破坏的刑事案件数量的两倍与 2013-17 年相比减少了几年。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据最高检察官周一发布的一份报告，恰逢世界环境日。&lt;/p>;&lt;p>;它说，在中国各地，检察官从 2018 年到 2022 年的五年间，调查了约 21 万起涉嫌对环境和自然资源造成破坏的案件，涉及约 35 万人。&lt;/p>;&lt;p>;案件数量增加了 110% 以上根据最高人民检察院的报告，与前五年相比，犯罪嫌疑人的数量增加了 90% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;但提起公诉的数量似乎呈下降趋势，占2022 年审查的案件不到一半。前一年约为 62%，2020 年为 73%。&lt;/p>;&lt;p>;中国政法大学环境法教授王灿发法律，把这归咎于检察机关在对环境犯罪过宽和过严之间寻求平衡。&lt;/p>;&lt;p>;在 [这一地区]，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是习近平主席的“生态文明”发展战略和对环境保护的支持。近年来，北京推出了保护环境的措施，而检察机关则誓言加大力度惩治与污染有关的犯罪。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲的空气质量是世界上最差的。澳大利亚、新西兰的一些最好的国家：研究&lt;/h3>;&lt;p>;根据报告，与动物有关的犯罪——例如非法捕鱼和狩猎以及伤害濒危野生动物——的嫌疑人数量和未起诉率在澳大利亚最高过去五年。报告称，这表明这些案件涉及的罪行没有其他案件那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，检察官审查的与动物有关的刑事案件（例如非法狩猎）和涉案嫌疑人数量有所上升与 2018 年相比分别下降了 229% 和 184%。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年动物相关案件的不起诉率为 44%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着香港边界的重新开放，香树、偷猎者四处寻觅&lt;/h3>;&lt;p>;但与破坏自然资源有关的犯罪——包括非法采伐、盗窃木材和伤害濒危植物——的未起诉率最低。&lt;/p>; &lt;p>;报告还称，过去五年，与环境和自然资源保护相关的公益诉讼比例一直保持在50%左右。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家环境保护法的最新修正案2015年生效的法律，非营利组织可以提起环境公益诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>