<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK PM Rishi Sunak condemns Jimmy Lai’s trial as ‘politically motivated’ in letter to ex-Hong Kong governor Chris Patten]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248119/uk-pm-rishi-sunak-condemns-jimmy-lais-trial-politically-motivated-letter-ex-hong-kong-governor-chris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/3328cdbe-ce60-441f-8e27-66c6d73b76c7_2004a4a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克表示对黎智英的审判是“出于政治动机” 。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相苏纳克谴责香港媒体大亨黎智英的国家安全审判是“出于政治动机”，并发誓将继续将此案作为优先事项提交北京&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英的起诉是出于政治动机。他面临多项起诉，试图让他保持沉默并抹黑他，”苏纳克在给香港最后一任总督彭定康和其他提出这位大亨案件的人的信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;这封信日期为 1 月 3 日，周三，英国上议院议员 David Alton 在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上分享了该消息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/98c8a7fa-cb43-4fb8-87f6-ecc2e9066f08_d62e76a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;赖的审判预计将持续80天。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏纳克称黎智英是“言论自由的捍卫者”，并表示伦敦将继续在与北京的谈判中提出黎智英的案件。&lt;/p>;&lt;p >;“赖先生的案件仍将是本届政府的优先事项。我们将毫不犹豫地捍卫他所代表的价值观，”他说，并强调英国承诺“让中国履行其国际义务”。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英向香港反对派和美国团体、法庭慷慨解囊听说&lt;/h3>;&lt;p>;76 岁的黎智英是现已不复存在的小报《苹果日报》的创始人，因煽动叛乱和两项国家安全指控而接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;他对两项罪名表示不认罪串谋与外国势力勾结的指控（根据国家安全法可能被判处无期徒刑）以及根据殖民时代《刑事罪行条例》串谋出版煽动性出版物的一项罪名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/a8048c09-efc2-49a6-9744-e903a74900df_a7bc1cf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏纳克称赖为“言论自由的捍卫者”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他被指控在 2019 年反政府抗议活动中对当局实施国际制裁，并煽动公众仇恨。 &lt;/p>;&lt;p>;听证会将在长沙湾西九龙法院举行，预计将持续 80 天。&lt;/p>;&lt;h3>;香港黎智英“捐献了超过 890 万港元用于反逃犯”中国团体”&lt;/h3>;&lt;p>;英国政府此前曾在上个月审判开始时呼吁释放黎智英，此举很快引起了北京方面的批评。&lt;/p>;&lt;p>;首相在信中表示2020年实施的国家安全法对香港造成了损害，违反了1984年《中英联合声明》的条款，为香港回归中国铺平了道路，从而对其独特的生活方式产生了不利影响。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/3bf5407b-79b2-4489-9ef7-46d26765ca77_32afda76.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英对两项串通外国势力的指控表示不认罪。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府对苏纳克的言论表示强烈反对，强调出于政治动机的审判主张与事实不符。&lt;/p>;&lt;p >;“只有在有足够的可接受证据支持合理的定罪前景并且符合公共利益且与言论自由、职业、政治信仰或背景无关的情况下才会启动起诉政府发言人表示：&lt;/p>;&lt;h3>;香港的黎智英创办英文《苹果日报》以赢得美国的支持，法庭听证会&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，任何试图通过以下方式干扰正在进行的法律程序的行为政治或媒体手段是破坏法治的应受谴责的行为，并可能构成藐视法庭或妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，国家安全法并不违反联合声明。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，国家安全法并不违反联合声明。 >;&lt;p>;他还敦促英国政府不要插手香港事务，认为这是中国政治的内部事务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa accuses Israel of ‘systematic genocidal acts’ in Gaza at World Court, demands end to military campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248115/south-africa-accuses-israel-systematic-genocidal-acts-gaza-world-court-demands-end-military-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/5d4ae485-49cf-4a96-9ae5-fe874e836958_2e3184c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在联合国世界法院，南非指控以色列犯有对加沙巴勒斯坦人的种族灭绝。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南非周四在联合国最高法院针对以色列在加沙的毁灭性军事行动提起的听证会开幕式上指责以色列对巴勒斯坦人实施种族灭绝行为。&lt; /p>;&lt;p>;在国际法院（ICJ）（也称为世界法院）的听证会上，南非要求紧急停止以色列对巴勒斯坦飞地的空中和地面进攻，并称此举旨在实现加沙的“人口遭到毁灭”。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列对加沙的巴勒斯坦人有种族灭绝的意图，”南非高等法院的律师 Tembeka Ngcukaitobi 告诉法庭。&lt;/p>; &lt;p>;“从这次军事袭击的实施方式可以明显看出这一点，”他说，并补充道：“国家最高层已经酝酿了摧毁加沙的意图。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/6eaa4da9-868a-4b78-b7f9-db4c386eb471_c09f9df1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国最高法院周四就南非指控以色列对加沙巴勒斯坦人实施种族灭绝的指控举行听证会，以色列强烈否认这一指控。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列否认种族灭绝指控毫无根据，并指责比勒陀利亚为哈马斯扮演“魔鬼的代言人”，哈马斯是以色列发动战争的巴勒斯坦伊斯兰激进组织&lt;/p>;&lt;p>;南非指出以色列持续的轰炸行动，据哈马斯控制地区的卫生当局称，该行动已造成加沙地带 23,000 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;法律国际法院（也称为世界法院）的团队还提到了以色列国防部长约夫·加兰特的评论，他在战争初期表示，以色列将实施全面封锁，作为对抗“人类动物”的战斗的一部分。&lt;/p >;&lt;p>;“种族灭绝意图的证据不仅令人毛骨悚然，而且是压倒性的、无可争议的，”Ngcukaitobi 说。&lt;/p>;&lt;p>;1948 年《种族灭绝公约》将种族灭绝定义为“意图摧毁整个国家的行为”或部分是民族、族裔、种族或宗教团体”。&lt;/p>;&lt;p>;据南非卫生当局称，南非指出，以色列持续进行的轰炸行动已在面积狭小、人口稠密的加沙地带造成 23,000 多人死亡。 &lt;/p>;&lt;h3>;联合国最高法院针对以色列的种族灭绝案是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“每天，生命、财产、尊严和尊严的损失不断增加，无法弥补。南非高等法院的辩护律师阿迪拉·哈西姆 (Adila Hassim) 表示：“除了本法院的命令，没有什么能阻止苦难。”&lt;/p>;&lt;p>;南非已经要求国际法院命令以色列暂停军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子于 10 月 7 日跨境发动袭击，以色列官员称，这场袭击造成 1,200 人死亡、240 人被扣为人质，随后以色列发动了全面战争返回加沙。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长罗纳德·拉莫拉表示，南非谴责哈马斯 10 月 7 日的袭击，但补充说，任何袭击，即使是涉及残暴罪行的袭击，都不能成为违反《种族灭绝公约》的理由。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;种族隔离后的南非长期以来一直捍卫巴勒斯坦事业，这种关系是在非洲人国民大会反对白人少数统治的斗争受到亚西尔·阿拉法特的巴勒斯坦解放组织的欢呼时建立的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国际法院将于周四听取南非的论点，并于周五听取以色列对指控的回应。&lt;/p>;&lt;p>;预计将于本月晚些时候就可能采取的紧急措施做出裁决。法院届时不会就种族灭绝指控做出裁决——这些诉讼可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院的裁决是最终裁决，不得上诉——但法院没有办法执行这些裁决。&lt;/p>;&lt;在诉讼程序开始前，数百名亲以色列抗议者在法院附近游行，举着写有“带他们回家”的横幅，指的是仍被哈马斯扣押的人质。人群中，有人举着以色列和荷兰国旗。&lt;/p>;&lt;p>;法庭外，还有人抗议并挥舞巴勒斯坦国旗，支持南非的举动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/40a886b4-974f-41f2-8959-bfd7da4e0ec7_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦支持者在示威期间集会，同时周四在荷兰海牙国际法院就南非针对以色列的种族灭绝指控举行听证会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特拉维夫人、现居荷兰的加比·帕特利斯 (Gabi Patlis) 表示，听到以色列被指控实施种族灭绝令他感到痛苦。他在集会上对路透社表示：“尤其是 10 月 7 日之后，我们才是受到攻击的人。”&lt;/p>;&lt;p>;这场争端触及了以色列作为纳粹统治后创建的犹太国家的民族认同的核心。 &lt;/p>;&lt;p>;这还涉及南非的身份：其执政党非洲人国民大会长期以来一直将以色列在加沙和约旦河西岸的政策与南非在白人少数种族隔离政权下的历史进行比较规则，该规则在 1994 年结束之前将大多数黑人限制在“家园”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯武装分子越境发动闪电袭击，造成最致命的一次袭击后，以色列军队发起攻势。以色列 75 年历史上的这一天。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，攻势占领了大部分建筑密集的领土，几乎所有 230 万人民都至少被赶出了家园一次，造成了&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在社交媒体平台X上表示：“我想绝对明确地表达几点：以色列无意永久占领加沙或驱赶其平民。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列表示，它正在对巴勒斯坦武装分子发动战争，而不是巴勒斯坦人民。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列、美国和伊朗的盟友是否正在一步步接近全面战争？&lt;/h3>;&lt;p>;南非在法庭文件中指出，以色列未能向哈马斯于 2007 年夺取加沙政权的加沙提供食物、水、药品和其他必要帮助，而两年前，以色列结束了对该飞地长达 38 年的占领。&lt;/p>;&lt; p>;哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 告诉路透社，该组织正在饶有兴趣地关注世界法院的诉讼程序。&lt;/p>;&lt;p>;“正义今天将受到考验，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促法院拒绝一切压力，做出决定，将以色列的占领定为犯罪，并停止对加沙的侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其自卫的唯一手段是消灭哈马斯。以色列指责哈马斯因在他们中间活动而对平民造成所有伤害，但武装分子否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府发言人埃隆·利维(Eylon Levy)将这起诉讼与一个已有数百年历史的反犹太主义阴谋论进行了比较，该阴谋论错误地指责犹太人为了仪式而杀害婴儿。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在加沙南部的拉法，一夜之间被杀害的阿尔贾尼家族成员的尸体，其中包括三名小孩，被放置在在太平间外的裹尸布上，邻居们表示法院必须介入以制止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“致国际法院：这个婴儿有什么错？”邻居卡米斯·凯拉布 (Khamis Kelab) 怀里抱着最小的一具被裹尸布的尸体，附近妇女们在哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;“这个女孩做了什么？她犯了什么罪？她是恐怖分子吗？这孩子会发射火箭吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“她在帐篷里，在寒冷中，她被击中了，这个婴儿才几天大，你们这些人。”&lt;/p>;&lt;p>;南非洲总统西里尔·拉马福萨表示，南非提起此案的原因是“对加沙人民的持续屠杀”，以及南非自身的种族隔离历史。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong saleswoman pleads guilty to charges over roles in thwarted 2019 bomb plot, failed attempt to flee to Taiwan by boat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248117/former-hong-kong-saleswoman-pleads-guilty-charges-over-roles-thwarted-2019-bomb-plot-failed-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/0d292629-dc14-420c-8030-e4f199bb114f_c77ea630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文文文（蒙着兜帽）被人员护送至天水围警察局。她是 2020 年试图乘船逃往台湾时被中国大陆当局逮捕的 12 名香港人之一。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名前电话推销员认罪周四，她因在 2019 年反政府抗议期间参与未遂的炸弹阴谋以及乘船逃往台湾未遂而受到三项指控。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的奎因·穆恩 (Quinn Moon) 随身携带一枚管式炸弹地区法院获悉，四年前，她租了一套公寓，并试图用网球制造烟雾弹，然后与其他 11 人一起逃避刑事制裁。&lt;/p>;&lt;p>;被告一定是打算让自己或他人使用这些爆炸物社会动乱期间，法官陈光志定罪后表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/11/47cec8db-ad27-4255-9e01-361f7f555120_a5121cd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港抗议者在混战后对催泪瓦斯作出反应2019年与警方会面。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从她家中查获的大量抗议用品表明她坚决支持“暴徒”进行“非法抗议”，法官补充道。&lt;/p>;&lt;p>;陈还向检方施压，要求提供 12 名逃犯乘船逃亡的细节，并表示，此前另一名法官对其中 7 人每人判处 10 个月监禁的裁决过于宽大。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年8月23日，这12名香港人在乘快艇前往自治岛的途中在中国大陆海域被捕，成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;深圳一家法院最终以奎因因组织非法旅行而被判入狱两年。她于 2022 年 8 月被内地当局移交给香港警方，此后一直被关在监狱里。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子因试图逃跑而被控妨碍司法公正&lt;/h3>;&lt;p>;Quinn，兼兼职纹身师的她，因允许男友黄继轩在旺利民大厦寓所存放一根20厘米长、内含40克威力炸药的金属管而受到警方调查。 &lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，她还尝试用火柴头装满网球来制造烟雾弹，以在示威期间“煽动混乱并吸引媒体关注”。&lt;/p>;&lt;警方于2020年1月逮捕黄先生，并在旺角单位内发现一系列抗议装备，包括打火机、头盔、防毒面具、防弹背心和盐水。还查获了三个装有26克火柴粉和44个火柴头的箱子。&lt;/p>;&lt;p>;奎因当时没有被捕，但他躲藏起来并寻找潜逃的方法。后来，她通过通讯应用 Telegram 认识了一群匿名人士，这些人在七个月后资助并组织了这次非法乘船旅行​​。&lt;/p>;&lt;h3>;2020 年被中国海警抓获的香港逃犯已移交给警方&lt;/h3>; &lt;p>;检控官卢天伟表示，此次越狱事件涉及至少八名身份不明的同谋，其中一些人在警方逮捕之前已离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;一名在法庭上被确认为“Yan Din”的女子据报道，为逃离这座城市，奎因和其他五人支付了超过 60 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;另一名同伙“辉忠”，粤语中意为无用的中年人。 ”据检方称，逃犯离开后每 30 分钟就会使用卫星电话进行一次。&lt;/p>;&lt;h3>;香港逃犯“从大陆监狱释放后可能面临更多指控”&lt;/h3>;&lt;p>;从 Po 收集的闭路电视录像西贡台澳村的画面显示，奎因和其他逃犯将一桶汽油装载到一艘快艇上，船上还带了一些捕鱼设备作为诱饵。&lt;/p>;&lt;p>;奎因周四承认两项持有汽油的指控以及生产爆炸物，以及三分之一的妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师林少恩在缓刑中表示，Quinn受到2019年“社会事件”的“影响”，违反了法律，没有考虑后果。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，在奎因在朝鲜被拘留期间，大陆执法部门告诉她男友的管状炸弹有多致命后，她感到深深的内疚。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“她不是一个邪恶的人，”律师补充道。&lt;/p>;&lt;p>;被告仍被监禁，等待 1 月 30 日的宣判。自 2020 年逃亡失败以来，她已在监狱中度过了近 41 个月。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s local authorities eye ‘window of opportunity’ to claim slice of sovereign bond pie]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248091/chinas-local-authorities-eye-window-opportunity-claim-slice-sovereign-bond-pie?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/edde46a3-a682-42a7-b8a1-d2e16e905155_cd19eb75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京誓言2024年将进一步实施积极的财政政策以稳定经济并提振经济。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地方政府已被北京告知要承担稳定经济的责任，正在预留特别国债资助的项目。&lt;/p>;&lt;p>;广州《21世纪经济报道》周三援引多位不明人士的消息报道称，提案主要涉及粮食、能源和供应链安全，以及城镇化和乡村振兴战略。&lt;/p>;&lt;p>;该报没有透露说明这些债券是否属于新一批债券的一部分，或者是否包含在中国立法机构 10 月份批准的 1 万亿元人民币（1400 亿美元）主权债券发行中。&lt;/p>;&lt;p>;当时，官员们表示10月份批准的债券专门用于支持灾后重建和提高防灾救灾能力。&lt;/p>;&lt;p>;不过，据该报报道，地方政府提出的投资领域与会议概述的优先事项是一致的。上个月的中央经济工作会议定下了基调。&lt;/p>;&lt;h3>;北京会带头推动支出以帮助地方政府应对债务吗？&lt;/h3>;&lt;p>;人们普遍预计北京今年将在支出方面承担更多责任，由于地方政府报告税收收入和土地出让收入下降，加剧了他们持续存在的债务问题。&lt;/p>;&lt;p>;新主权债券发行后，中国的预算赤字率升至国内生产总值 (GDP) 的 3.8% 左右10月获得批准，高于去年3月设定的3%的目标，该目标被广泛认为是红线。&lt;/p>;&lt;p>;北京誓言将在2024年进一步实施积极的财政政策，以稳定和支撑经济&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体今年预计将保持较高的赤字率，并提高地方债券额度，因为它希望通过进一步巩固其经济来提振市场信心。经济复苏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据信北京今年再次将GDP增长目标定在5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;GDP增长目标、财政赤字比例和地方债券额度将在三月初的年度人大会议开幕时提交的总理工作报告中确定。&lt;/p>;&lt;p>;中国有使用长期债券资助特殊项目或融资的记录。应对非凡挑战。&lt;/p>;&lt;p>;1998年，财政部发行了2700亿元人民币的30年期债券，为四大国有商业银行补充资本。&lt;/p>;&lt;p>; 2007年，中国发行了2000亿美元的债券，为中国主权财富基金中国投资公司注资，而由于冠状病毒大流行导致政府财政紧张，2020年又发行了1万亿元人民币的债券。&lt;/p>;&lt;h3>;中国1万亿元债务计划谋经济“后劲”&lt;/h3>;&lt;p>;总体来看，中国中央政府债务负担相对较低，9月底仅占全国GDP的22.6%，据国家金融与发展研究院消息。&lt;/p>;&lt;p>;自2023年底以来，部分地方政府已开始遴选和上报基础设施和民生项目。&lt;/p>;&lt;p>;部分区县官员据当地媒体报道，北方省份河北省已要求“迅速选择和提交项目候选者，并加大对省级当局的游说”。&lt;/p>;&lt;p>;自去年年底以来，当局已召开会议并成立了工作组今年，当地官员誓言要抓住“机会之窗”规划和提交项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China relaxes visa rules further to boost tourism, business travel as economy falters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248107/china-relaxes-visa-rules-further-boost-tourism-business-travel-economy-falters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/bc32148f-02f1-4bf9-a94f-e2411a2a4609_0e49cdd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国去年年初取消了三年严格的零新冠控制但预期的经济或入境旅游复苏尚未起飞。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国出台一揽子新政策，进一步放宽入境和签证程序，包括过境规则和延长外国人停留期限。&lt;/p>;&lt;p>;最新消息中国吸引更多海外游客和恢复人员往来的举措是促进世界第二大经济体疫情后复苏的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该计划由国家移民管理局发布（NIA）周四。五个月前，北京放松了与人员、车辆和数据“自由流动”相关的广泛控制，以在日益严峻的地缘政治环境中刺激消费和旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;新规定立即生效的规定将放宽入境签证的资格要求，免除某些机场过境的边防检查，并简化入境签证、延期停留和多次入境许可的申请程序。&lt;/p>;&lt;p>;“[国家投资促进局副局长刘海涛表示，这些措施的目的是适应当前国际经贸活动高效、快捷往来的趋势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，北京出台了关于- 商务旅客的落地签证。周四，这一规定扩大到因家庭或其他个人事务需要紧急赴华的外国人，但他们仍需要出示邀请函等证明文件。&lt;/p>;&lt;p>;这是在领导人参加年度经济工作会议之后进行的。会议表示，解决商务、学习和旅游的出行瓶颈是 2024 年的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年年初取消了与其“零新冠”抗疫政策相关的三年严格边境管制，但尽管与西方的地缘政治和贸易紧张局势持续升级，预期的经济或入境旅游复苏尚未起飞。&lt;/p>;&lt;p>;“[新措施]基本涵盖了绝大多数有迫切需求的外国人国家移民管理局外国人管理司司长毛旭周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;刘还表示，最新措施是为了回应外籍人士对签证和入境困难挥之不去的抱怨，尽管取消了限制&lt;/p>;&lt;h3>;随着前景的改善，中国旅游公司为外国游客回国做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;在中国八个城市的九个机场过境、停留时间不超过 24 小时的外国人将现在不再需要清除边境管制。不过，如果他们想离开北京、上海、杭州、厦门、广州、深圳和成都机场的禁区，仍需申请临时入境许可。&lt;/p>;&lt;p>;另外规定，非外交、非公务目的短期访问的外国人，如果有“正当、合理的理由”需要继续居留，可以到就近的出入境管理机构申请签证延期、换发和补发，而不仅仅是在其注册地址附近。中国。&lt;/p>;&lt;p>;有“正当合理理由”的外国游客也可以申请升级为多次入境签证，并附上邀请函等证明材料。&lt;/p>;&lt;p>;硬NIA 表示，如果可以在网上获取这些材料，那么签证申请将不再需要住宿记录和营业执照的副本。外籍人士在为海外家庭成员申请短期签证时也可以使用声明而不是亲属关系证明。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将推出改进的“智能”绿卡，简化外国人的在线订单&lt;/h3>; &lt;p>;新规定出台之际，观察人士担心海外游客回流缓慢将降低中国对海外投资者的吸引力，加深社会之间的误解并加剧地缘政治风险。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月和 12 月采取的措施中截至今年年底，中国已将签证费降低25%，并将72小时和144小时过境免签政策扩大到覆盖54个国家的公民。&lt;/p>;&lt;p>;截至上个月，来自法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚的游客不再需要签证即可停留最多 15 天。该措施将持续到11月30日。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国已接待来自这六个国家的14.7万名入境免签旅客。&lt;/p>;&lt;p>;边防当局去年处理了2.1亿人次入境，其中包括NIA最新数据显示，回国的中国公民。但这一数字比 2019 年下降了 37%。&lt;/p>;&lt;p>;该机构没有详细说明国籍细目，但 1 月至 9 月期间的数据显示，国际旅客占入境旅客总数的比例不到 9% .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Li Qiang to attend World Economic Forum in Davos as Beijing pushes for economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248108/chinas-li-qiang-attend-world-economic-forum-davos-beijing-pushes-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/7577be89-4e53-44e2-887d-9b053ebae2be_44a04eaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强将成为加入的最高级别的北京官员自 2017 年以来，亲自参加一年一度的达沃斯会议。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理李强下周将与世界各国领导人一起出席达沃斯世界经济论坛，并访问瑞士和爱尔兰，北京方面力求强调这一点中国外交部发言人毛泽东表示，李克强预计将率领一个大型企业和政府代表团前往瑞士度假胜地，并于周一在开幕式上致辞。 ” “夏季达沃斯”&lt;/h3>;&lt;p>;毛泽东在北京举行的每日新闻发布会上表示，李克强出席会议是在全球地缘政治和经济不确定性的背景下举行的。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东表示，中国希望与其他各方一道论坛的主题是“加强沟通，增进相互了解和信任，推动世界经济复苏，完善全球经济治理”。&lt;/p>;&lt;p>;约60位高级政治领导人以及约1,600位商界领袖预计将出席以“重建信任”为主题的年度论坛。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括法国总统埃马纽埃尔·马克龙、欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩、阿根廷新就任总统哈维尔·米莱、以色列人艾萨克·赫尔佐格总统以及一些中东国家的领导人。美国国务卿安东尼·布林肯和白宫国家安全顾问杰克·沙利文也将出席。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、俄罗斯誓言提升金砖国家影响力，猛烈抨击西方的“对抗政策”&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基也将在会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚李克强是否会参加周日的会议，以争取全球南方对乌克兰和平提议及其抵抗俄罗斯入侵的支持。据主办方称，约70名高级官员将出席。&lt;/p>;&lt;p>;在对瑞士进行正式访问期间，李克强预计还将与一个月前宣誓就职的瑞士总统维奥拉·阿姆赫德举行双边会晤毛泽东表示，李克强的访问标志着“高层交往的开始”中欧之间的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;双方将继续挖掘贸易、金融、创新、文化等领域合作的“巨大潜力”，以“增进政治互信，推动双边和多边合作，共同努力”支持自由贸易和多边主义”。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东表示，继瑞士之后，64岁的中国总理还将对爱尔兰进行正式访问，贸易、绿色发展和教育将成为爱尔兰的重要议题。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan’s ‘safe’ minister Yoko Kamikawa become PM as Kishida’s star wanes over funding scandal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248090/can-japans-safe-minister-yoko-kamikawa-become-pm-kishidas-star-wanes-over-funding-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/20520839-bac7-45d7-baa3-02d91f80d484_d594e04a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子在芬兰举行的联合新闻发布会上， 1月9日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）的民意测验评级达到创纪录的低点，日本公众陷入了财务丑闻中，辩论转向了国家的下一个国家领导者 - 可能是一个女性：最近任命的外交大臣Yoko Kamikawa。数十名自由民主党成员（LDP）未能宣布从政治筹款活动中赚取的资金，并简单地赚钱。&lt;/p>; &lt;p>;丑闻的后果一直持续到新年，并逮捕自由贸易委员会后台吉塔卡·伊克达（Yoshitaka Ikeda）周日，他怀疑他从2017年到2022年获得了4826万日元（331,800美元）的资金，但未报告。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/11/dce720f6-e1c3-4f06-4f06-9bd5b7dd90c4229e_1d22ae52ae53e.jpg “颜色：＃999;”>; Yoshitaka Ikeda（右后方）在2021年11月在东京与总理Fumio Kishida（左前）合影。Ikeda因涉嫌从2017年至2022年获得资金而被捕，未能报告他们。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;丑闻动摇了新民党强大的安倍晋教派，此前由已故总理安倍晋三（Shinzo Abe）领导，该委员会传统上对即将到来的领导人产生了很大的影响。当地报告称，该组织在一个秘密的泥泞基金中积累了约5亿日元，几乎每个成员都被牵涉到，一些政治专家表明，它甚至可能在不良宣传的重量下“崩溃”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;岸田成立了一个特别工作组来解决这一丑闻，试图恢复对他的政府的支持。但是，随着基希达（Kishida）削弱了，潜在的竞争对手感到羞耻，甚至政治家都设法避免了丑闻的污点，但未能牢牢地陈述其领导地位的案件，顶级外交官卡米卡瓦（Kamikawa）被视为安静的挑战者。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; kamikawa拥有哈佛大学的硕士学位，并于2000年首次当选饮食。她迅速升职并担任司法部长 - 橡皮图在2014年的处决，再加上15人。在2017年10月至2018年7月之间的人们，其中13人是世界末日的Aum Shinrikyo崇拜的成员 - 在9月被任命为外交大臣之前。&lt;/p>; &lt;p>;她本周赢得了自己作为熟练和参与的外交官的声誉到基辅，她在那里遇到了乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky），后来在空袭警报器响起时向地下炸弹避难所提供了新闻简报。然后，她前往波兰和芬兰，在那里她向两国领导人保证，日本面对俄罗斯的侵略。 >; &lt;p>;在某些方面的意义是，卡米川没有掌握该党的财务丑闻，并且在全球舞台上表现出色的同时，已经成功地远离了这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;下一任总理？为什么不？” Temple University东京校园的政治学教授Hiromi Murakami问&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;“大力自民党的许多主要人物都陷入了资金丑闻中，或者有其他行李可处理，因此也许是时候让聚会考虑做一些不同的事情，激进的事情了。”聚会希望更大的重置说服人们这段时间很认真地改变他们。 Images/Canvas/2024/01/11/EBDADDD4-9920-4F84-AA34-4EC242A632323D_9AAA8A61E.JPG“她的日本同行是卡米川（Yoko Kamikawa）周二在赫尔辛基举行的会议上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安倍派在最近几周失去了许多影响穆拉卡米说，例如卡米川（Kamikawa），“扮演党的领导角色”。曾担任过许多部长级投资组合 - 最近的国防部 - 现任经济安全部长Sanae Takaichi。&lt;/p>; &lt;p>;，但两者都面临着挑战。伊达达（Inada）是颠覆派系的成员，而高迪（Takaichi）是一个直言不讳的鹰，他的观点太右翼了，大多数人都无法吞咽。&lt;/p>; &lt;p>;“对我来说，kamikawa是一个很大程度上的人幕后，没有引起任何问题，她一直是基希达的“安全”部长。”穆拉卡米说。 “但是如果她想将事情带到下一阶段，这取决于她。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8 /Images/canvas/2024/01/11/11/305fcb19-32b4-41da-a0d7-0031ff840251_ce44b612.jpg“ ）在1月7日前往乌克兰的旅行期间，访问了基辅附近的布恰（Bucha）教堂。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;史蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）是东京国际基督教大学的国际关系教授。卡米川（Kamikawa）是一对“安全的政治手”，但对她的政治家的同胞中的足够支持是持怀疑态度的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道她是一位有成就的女人，她曾在乌克兰，她在政府中担任过许多高级职务。但是我质疑她是否在党内支持成为总理所需的关键群众。纳吉（Nagy）的文件成员纳吉（Nagy）指出。纳吉说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;纳吉说，&lt;/p>; &lt;p>;的结果以及其他潜在的挑战者的后果是，纳吉说，基希达的立场可能得到了加强，他“很可能会加强了他，与我们在一起比几周前想到的时间要长得多。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police take down 3 fraud syndicates over attempted HK$10.36 million subsidy scheme swindle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248111/hong-kong-police-take-down-3-fraud-syndicates-over-attempted-hk1036-million-subsidy-scheme-swindle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/11/1DBC5420-3AA7-46F9-A322-C674028D06C7_19DB82C6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;香港警方谴责寻求挥霍政府的人。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方已逮捕了35人，以镇压三个欺诈集团，这些欺诈集团被指控试图从政府补贴计划中抢走超过1000万港元（128万美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;该事件是该部队第一次发现涉及技术凭证计划（TVP）的欺诈性申请的集团操作。 &lt;p>;创新技术委员会在2016年介绍了补贴计划，以帮助当地企业和其他组织通过技术升级来改善其运营。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的骗局涉及该计划的50个申请。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“ [联合组织]提供了一站式技术凭证申请服务，为申请人准备所有必要的文件，并提交虚假的操作证明和付款记录，以欺骗政府的资金。” &lt;/p>; &lt;div。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/6d9467a8-7444-431a-979b-d8e2e609c67f_00d05c81.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;本周早些时候逮捕行动中抓住的金钱。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察在收到去年7月的可疑申请的投诉后开始调查该集团。&lt;/p>; &lt;p>;根据部队，这三个当地欺诈联合组织据称，建立了中间公司，以招募商人申请现金补贴，将收益与合作企业分开。&lt;/p>; &lt;p>;收集证据后，警察在周二的一系列突袭中召集了21名男子和14名妇女周三。&lt;/p>; &lt;p>;功夫说，调查显示，在50项可疑申请中寻求的资金总计约1,036万港元。&lt;/p>; &lt;p>;同一局的首席检查员Ng Kei-Chun表示，这是无节制的中介机构公司使用社交媒体或冷电等方法来招募中小型企业或商店经营者。他说。他补充说，处理了从虚拟技术服务提案，填写申请和提交文件以及创建电子邮件地址以模仿申请人与TVP秘书处交流的所有内容。&lt;/p>; &lt;p>;朋友和朋友建立多家公司作为技术服务提供商，以提供所需升级的报价并符合申请要求。家庭主妇，加油站的工人，水手和仓库服务员。 p>; &lt;p>; ng表示，然后将现金补贴付给了招聘的申请人，他们与中介公司分配了70:30或60:40的钱。&lt;/p>; &lt;h3>;香港妇女80岁的香港妇女。 910万港元;据警方称，在镇压&lt;/h3>; &lt;p>;中被捕的200多个被捕，申请人包括餐饮业和零售商店所有者的申请人。&lt;/p>; &lt;p>;首席检查员说，欺诈集团还成立了壳牌公司通过提供伪造的商业文件，例如发票和销售记录。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人年龄在24至62岁之间，包括八名董事和公司秘书，据称是由该联合群体控制的技术服务提供商，23商店中间公司的所有者和四个负责人。&lt;/p>; &lt;p>;该集团因涉嫌欺骗，欺诈和企图欺诈而被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;军官突袭了有关公司的场所和嫌疑人的场所&#39;房屋，扣押了360,000港元和大量文件。&lt;/p>; &lt;p>;警察还冻结了与中间公司有关的两个银行帐户中的950,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;该部队表示，调查仍在&lt;/p>; &lt;h3>; 27因在160万美元的奢侈品中占领了香港人&lt;/p>; &lt;h3>; 27 Force将尽一切可能使他们绳之以法。&lt;/p>; &lt;p>; Wong Man-Chung助理专员Wong Man-Chung表示，补贴计划对申请具有强大的监控机制，并且大多数所谓的欺诈者都有其讲义要求&lt;/p>; &lt;p>; Wong在审查阶段停止了百分比是中小型企业。自推出以来，支付的总资金约为53亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London mayor Sadiq Khan says Brexit cost UK over US$178 billion so far: ‘obvious it isn’t working’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248101/london-mayor-sadiq-khan-says-brexit-cost-uk-over-us178-billion-so-far-obvious-it-isnt-working?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 19:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/01429C08-88AC-4327-B686-F64D09F16988_27418AAA1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国从欧盟离开欧洲联盟的经济规模减少了6％ - 每年成本为1400亿磅（1780亿美元） - 伦敦萨迪克市长汗周四表示，到2035年，短缺率达到10％。从经济顾问剑桥计量经济学公司（Cambridge Conaticertics）估计，如果英国投票决定留在欧盟，经济的发展速度会变得多快。&lt;/p>; &lt;p>;“现在很明显，英国退欧行不通。我们最终得到的英国脱欧的硬线版本正在拖延我们的经济，并提高了生活成本。领导人奈杰尔·法拉奇（Nigel Farage）与真人秀电视角色&lt;/h3>; &lt;p>;劳工在选举之前对总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak）的保守派的巨大领先优势，在今年下半年呼吁。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;但是，工党领导人凯尔·斯塔默（Keir Starmer）一直谨慎地提供有关他将如何加强与欧盟有联系的细节。&lt;/p>; &lt;p>;剑桥计量经济学对英国脱欧成本的估计高于最近的其他一些。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;英国国家经济和社会研究所（NIESR）在11月估计，英国脱欧将经济规模降低了2％至3％，预计影响将上升到5％至6％到2035年。到2022年底，足以将GDP降低1.3％，相当于每年每年1,000磅。&lt;/p>; &lt;p>;剑桥计量经济学家表示，预计英国脱欧将在现在到现在为0.4个百分点，而英国的年度经济增长率为0.4个2035年，到2035年，就业水平降低了300万，并将投资减少了三分之一。&lt;/p>; &lt;p>;评估英国脱欧的含义的&lt;/p>; &lt;p>;在英国于2020年1月正式离开欧盟后的几个月后，Covid-19的大流行就变得复杂了。 &lt;/p>; &lt;p>;净迁移到英国已经飙升了，因为新的工作签证制度导致从欧盟以外向英国移民大幅上升，超过了以前没有欧盟的移民人数需要签证。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China raises ‘serious concerns’ over US restrictions on chip-making machines, supply chain investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3248105/china-raises-serious-concerns-over-us-restrictions-chip-making-machines-supply-chain-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 19:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/8B5B9C95-B2A2-408D-97A8-2C64C0E6678A_F2C5916E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;中国商务部长Wang Weng Wengao的重点是“严肃的关注”，美国“压制”中国公司的制裁，特别是对光刻机器第三方出口的限制。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对美国对芯片制作光刻机器的限制以及华盛顿对美国半导体供应链的调查提出了“严重关注” &lt;/p>; &lt;p>;在11月XI Jinping和Joe Biden举行会议之后，世界上两个最大的经济体在11月举行的活动加剧了。&lt;/p>; &lt;p>;，但两国仍然矛盾一系列不同的问题，包括中国获得高级技术，南中国海和其他安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;王告诉美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo根据中国商务部的一份声明，去年年底为发展经济和贸易关系的发展设定了“明确的方向”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国如何适应美国的制造业和供应链&lt;/h3>; &lt;p>; Wang补充说，双方都应“在交流和交流机制中发挥积极作用”，以“为企业合作创造良好的条件”。&lt;/p>; &lt;p>; wang专注于表达“严重关注的问题在美国“压制”中国公司的制裁中，特别是对光刻机器第三方出口的限制。王说，半导体不是尖端的，但仍然是行业的关键。中国的声明补充说，讨论了“经济和贸易领域的国家安全边界问题”。 P>; &lt;p>;本月早些时候，荷兰公司ASML制造了对生产最先进的半导体至关重要的光刻系统，其政府禁止将其一些设备出口到中国。&lt;/p>; &lt;p>;在美国政府于10月收紧了高级半导体和芯片制造工具的出口控制之后，取消运输许可证。启动了一项调查，以确定美国公司如何采购所谓的遗产筹码。&lt;/p>; &lt;p>;这些芯片参与了大多数汽车，飞机，家用电器，消费电子产品，工厂自动化系统，军事系统，军事系统和医疗的生产设备。&lt;/p>; &lt;p>;在改善的关系中，来自两国的高级商务与财务官员之间也进行了一系列会议和交流，包括建立着专注于经济，投资和金融的工作组。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza, Ukraine crises evidence of world poised on a knife-edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247904/gaza-ukraine-crises-evidence-world-poised-knife-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/10/3AA42181-8EF5-4F66-8BD5-B131A64A3BC2_9FAD3543.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在1月9日的北加沙地带中。 1933年任命阿道夫·希特勒为德国总理； 1947 年蒙巴顿计划宣布印度分治并最终将大英帝国从印度次大陆撤出；苏联的解散，于1991年12月向苏联国家授予独立。&lt;/p>; &lt;p>;这些地缘政治事件改变了世界的构造板，即使当时很少有人知道发生的事情的后果。如今，世界正在经历历史上的类似时刻。&lt;/p>; &lt;p>;全球，地缘政治已经达到了一个拐点，将定义未来几十年。从经济停滞和意识形态复兴到全球混乱以及多次战争的爆发，将世界朝着陌生的方向推动。&lt;/p>; &lt;p>;看西方。人们几乎一致同意对俄罗斯入侵乌克兰实施制裁，但现在这种团结似乎处于平衡之中。斯洛伐克新总理罗伯特·菲科发起反对欧洲对俄罗斯制裁的运动，而瑞士最大政党右翼瑞士人民党则希望将“中立”写入宪法，以期不再在地缘政治中选边站队。&lt;/p>; &lt;p>;看中国。美国针对北京的科技战已进入新阶段。华为最近的智能手机据说是防宣做法的，它振奋了中国建立技术自力更生的动力。一个新的后宣传世界正在形成，将我们与中国的竞争带入更加未透明的领域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/d88 /Images/canvas/2024/01/10/f15503b0-99d1-46b9-895e-35e-35fe9dd52d52d13_616fd9b4.jpg g.pg&#39;>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;于2023年9月11日在北京的一家商店展出。华为在8月下旬推出了伴侣60和Mate 60 Pro，并于9月推出了另外两台智能手机，这些手机由新的Kirin 9000年代芯片提供动力。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;看以色列。哈马斯 10 月 7 日的袭击有可能扭转数十年来稳定和统一中东的进展。这个连接欧洲和亚洲的地区位于变化的悬崖上，分散是新的现状以及从能量到连通性的一切都由新的地缘政治断层线控制的。&lt;/p>; &lt;p>;这些事件可能听起来不转化或巨大的变革，但他们确实是。它们代表了自二战结束以来统治各国的世界架构的崩溃。它们表明，其他历史连接处存在相同的条件也已经返回。&lt;/p>; &lt;p>;许多人可能会错过正在发生的事情的重要性，因为世界上大多数人的注意都在大型“黑天鹅”上事件。但是，除了在美国发生内战或印度与中国之间的核交换之外，更低调的地缘政治事件的积累释放了世界上的历史变化。&lt;/p>; &lt;p>;什么是什么图片被当今的地缘政治所吸引吗？首先，当前的世界秩序受到围攻。它比近一个世纪以来的任何时候都更加脆弱。从对美国的依赖到美国召开枪击的能力，各国正在重新思考他们应与超级大国的距防御;加沙战争爆发时，沙特人打电话给伊朗人；印度已开始不使用美元购买能源；澳大利亚已经看到与中国完全脱钩是多么困难。过去，世界其他地方很容易与美国认为最好的事情一起进行，但是今天，美国为抵抗，怀疑甚至完全无视的努力。&lt;/p>; &lt;h3>;是以色列，美国和伊朗的盟友更接近全面战争？&lt;/h3>; &lt;p>;第二，新的十年战争已经开始，欧洲和中东的冲突也很明显。这些战争正在引发混乱并导致地区分裂。随着这些战争的边界不断扩大（例如加沙的战斗涌向红海），这些战争的影响只会滚雪球。&lt;/p>; &lt;p>;随着这些地缘政治压力炊具的爆炸，政府正在意识到正在发生的事情和重新安排他们的国际象棋棋子。他们正在回应墙上的写作，并专注于军事和经济的安全。新的故障线。领导政府或反移民社会的宗教狂热分子的崛起不再是一种边缘可能性。涟漪在全球范围内正在蔓延，定义了政府当选哪个选举以及其议程将设定世界活动的过程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/10/25DEFA0D-4897-459A-AAA-AAA0-CE588B383778_A06D5482.JPG“ alt =”唐纳德·特朗普（Donald Trump）在12月16日在新罕布什尔州达勒姆（Durham）举行的一场竞选集会上发表讲话后离开。白宫谴责特朗普在他说移民“毒害我们国家的鲜血”之后，谴责特朗普使用了所谓的法西斯言论。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;没有时间天真或缺乏对正在发生的事情的清晰度。世界已经建立在很久以前的基础上，现在正在形成峡谷，其中许多是无法夸大的。&lt;/p>; &lt;p>;世界上的主要利益相关者不应尝试扭转正在发生的事情或重新定位旧现状。这将会失败，并且可能会无意中让事情变得更糟。现在的任务是重新校准全球系统，以吸收即将发生的事情的冲击波。&lt;/p>; &lt;p>;正在发生的事情的核心是地缘政治中的变态。地缘政治不仅仅是一种风险或外围问题，而是成为一种变革力量，它为每个企业和国家都必须运营的新的全球环境。&lt;/p>; &lt;p>;在所有这些背景下都是一个空白在政治领导中。我们需要新一代政治领导人登上全球舞台，渴望拯救陷入危机和混乱的世界。这些领导人从一开始就必须大胆且具有地缘政治头脑。问题是谁拥有真正的变革思想，谁勇敢地测试它们。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>