<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tolls at Hong Kong’s cross-harbour tunnels will change on Wednesday but it will not ease congestion, transport commissioner says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229356/tolls-hong-kongs-cross-harbour-tunnels-will-change-wednesday-it-will-not-ease-congestion-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 15:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/ba2d3e1f-06b1-4af3-850c-1e071c931c0f_7aee8b14.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港交通运输专员表示，她预计不会在周三，该市的三条海底隧道将大幅改善交通状况，直到今年晚些时候，收费系统才会实施更多改革。&lt;/p>;&lt;p>;“第一阶段的新收费将有所帮助局长罗淑佩周六在电台节目中表示，“有点（通过分流交通）。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我们需要等待今年晚些时候实施时变隧道收费，才能看到实际的好处。我们需要时间观察司机的偏好是否改变或交通是否被分流。”&lt;/p>;&lt;p>;从周三开始，香港将缩小三条海底隧道的收费差异，以缓解交通挤塞。&lt; /p>;&lt;p>;缓解交通拥堵的两阶段安排的第一阶段将把私家车使用西区海底隧道的通行费从 75 港元（9.60 美元）削减至 60 港元，而东区海底隧道和过境隧道的收费则为 60 港元。海底隧道费用将分别由 20 港元和 25 港元增至 30 港元。的士在所有三个过境点均收取 25 港元。&lt;/p>;&lt;p>;新收费生效后，预计会有更多私家车和的士改道至不太拥堵的西区海底隧道。&lt;/p>;&lt;p>;但是驾车人士团体对新收费站泼了一盆冷水，称新收费站不会对改变司机出行模式或分流香港三条海底隧道的交通产生太大影响。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海底隧道周日采用新的电子收费系统&lt;/h3>;&lt;p>;“西区海底隧道的收费是最贵的，是其他两个繁忙的过路费的两倍。香港汽车联会会长李耀培表示，新收费不会对三个隧道的交通分流产生任何显着改善。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有任何改善，当局应该建造第四条隧道，或者将所有隧道收费调整到同一水平。”&lt;/p>;&lt;p>;这些变化将于周三在西部过境点的特许经营协议到期且政府接管隧道运营后生效。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;作为该计划第二阶段的一部分，当局将在今年年底前对隧道实施按时间调整的收费，以阻止司机在高峰时段使用隧道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海底隧道收费争论已经结束，但会计划缓解拥堵吗？&lt;/h3>;&lt;p>;李认为，司机不会改用更昂贵的西区海底隧道，以避免香港最繁忙的过海隧道出现拥堵。&lt; /p>;&lt;p>;“在收费调整下，使用海底隧道和东区海底隧道的人士将需要支付更多费用，而使用西线的人士则需要支付较少的费用。这是唯一的影响，不会影响城市海港口岸的交通。&lt;/p>;&lt;p>;“只有当所有隧道收费变得相同时，才会缓解拥堵，因为司机将有真正的选择”&lt;/p>;&lt;p>;但香港的士联会副主席吴君星支持新收费，认为部分的士交通将被分流至西线，三个口岸统一收费25港元。&lt;/p>;&lt;h3>;红磡海底隧道收费50港元，香港商用车车主表示不公平&lt;/h3>;&lt;p>;“没有收费不同的是，更多乘客可能愿意使用西线过海，而出租车司机则乐意改用这条隧道返回九龙一侧。” “这是双赢的。出租车司机可以避开另外两个十字路口的拥堵和排长队。”&lt;/p>;&lt;p>;通勤关注组织公共交通研究小组的发言人 Quentin Cheng Hin-kei 表示，他对新收费是否会影响交通持怀疑态度。缓解路口拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不乐观。红磡海底隧道及东区海底隧道的交通流量已超过其容量。更多车辆将转移到东部路口，这将加剧其过度拥挤的问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“新措施可能会缓解隧道内的拥堵，但不会缓解通往路口的道路上的拥堵。政府需要改善城市的公共交通服务和网络，以解决拥堵问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;如何避免香港过海隧道收费出现新的高峰？&lt;/h3>;&lt;p>;第二阶段，星期一至六早上7.30至10.15及下午4.30至晚上7时的高峰时段，私家车在西区海底隧道收费港币60元，在红磡海底隧道及东区海底隧道收费港币40元隧道。红磡海底隧道的新高峰时段通行费是目前价格的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;所有三条隧道上午 10.15 至下午 4.30 期间收费 30 港元，非高峰时段（晚上 7 点至下午 7 点至下午 7 点）收费 20 港元。次日早上7时30分。&lt;/p>;&lt;p>;罗补充说，自上周日红磡海底隧道推出电子收费系统HKeToll以来，交通流量每日增加2,000辆，且切道现象减少。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump casts himself as best bet against Biden at Iowa event: ‘2024 election is our last shot to save America’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229353/trump-casts-himself-best-bet-against-biden-iowa-event-2024-election-our-last-shot-save-america?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/adb8b03e-ccb4-46c6-83dd-018d1402f976_0d7e4b0b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;共和党领跑者唐纳德·特朗普将自己视为该党夺回白宫的最佳人选即使他面临另一项刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年大选是我们拯救美国的最后一搏，只有一名候选人，而你知道那个候选人是谁，”这位前总统周五在国会表示。得梅因的林肯晚宴是爱荷华州提前投票的共和党人聚会，聚集了 2024 年竞选领域的大部分人士，其中包括他的提名主要竞争对手罗恩·德桑蒂斯。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是当晚的最后一位发言人，全场起立鼓掌，他在演讲中列举了他任期内取得的成就，包括与墨西哥和加拿大重新谈判贸易协议，以及任命三名最高法院法官，巩固了保守派多数地位，废除了罗伊诉韦德案。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普滔滔不绝地公布了一系列民意调查数据，显示他击败了乔·拜登总统，并强调了他在提前投票州的广泛领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然德桑托斯在所有情况下都输给了拜登，但我不会抓住这个机会，”特朗普说道，并猛烈抨击了他的第二名挑战者。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普发誓，如果罪名成立，他将继续总统竞选&lt;/h3>;&lt;p>;这是特朗普第一次参加晚宴自从州长作为前总统的一个不那么两极分化的替代者参加竞选以来，德桑蒂斯和德桑蒂斯就在爱荷华州的同一地点。&lt;/p>;&lt;p>;但德桑蒂斯一直在努力削弱特朗普的领先优势，RealClearPolitics 的民调平均值显示他落后34个百分点。德桑蒂斯早些时候在活动中发表讲话，避免提及特朗普，而是吹捧了他作为佛罗里达州州长的记录。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普出席活动正值他竞选的关键时刻，这位前总统正准备迎接另一场大选。起诉书，这次是特别检察官杰克·史密斯对 2020 年大选和 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我不竞选，就不会有人来了在我之后，”特朗普说，他只是简单地提到了这些案件。&lt;/p>;&lt;p>;在之前的起诉之后，随着他的狂热支持者和知名共和党人团结起来支持他，他的民意调查和筹款活动激增。但目前尚不清楚更多指控是否会带来类似的势头。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的晚宴上，来自德克萨斯州的前美国众议员威尔·赫德是唯一一位直接批评特朗普的候选人，他敦促共和党人超越这位党内旗手。&lt; /p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普竞选是为了远离监狱，”赫德在观众的大声嘘声中说道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普因处理机密文件而在联邦案件中被起诉，并在在纽约州法院，他面临涉嫌向成人电影明星支付封口费的指控。&lt;/p>;&lt;p>;周四，特朗普在涉及机密文件的刑事案件中受到新的妨碍司法罪指控，其中包括对他和两名雇员的指控试图删除他的海湖庄园的监控录像。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hidden treasure: online praise for honest China tenant who finds valuables worth US$56,000 in secret safe, returns lot to rightful owner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228871/hidden-treasure-online-praise-honest-china-tenant-who-finds-valuables-worth-us56000-secret-safe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/906f6b66-bd97-4ee2-91b4-9712bd0547ee_91bdc78f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位诚实的租户在 2017 年发现了价值 40 万元人民币（56,000 美元）的隐藏宝藏她的公寓——并放弃了它，以便可以由其合法主人收回——在大陆社交媒体上赢得了广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;一段展示发现的贵重物品的视频在网上疯传，并让发现该物品的女子变得兴奋起来社工姜静平变身网络英雄。&lt;/p>;&lt;p>;50岁出头的姜静平在浙江省宁波市镇海区康欣工疗站工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;《宁波晚报》报道，除了照顾残疾人的工作外，姜女士还是一名积极的社区志愿者。&lt;/p>;&lt;p>;7月20日，在搬进新租住的公寓后不久，姜女士决定进行深度清洁，期间她在柜子后面发现了一个隐藏的保险箱。&lt;/p>;&lt;p>;“当我移动柜子并拆掉一些壁纸时，我在墙角发现了一个隐藏的小隔间。我很困惑，”姜告诉新闻媒体。&lt;/p>;&lt;p>;这段病毒视频显示，她发现墙上嵌着一个绿色保险箱，靠近地板。&lt;/p>;&lt;p>;打开保险箱后，她惊讶地发现，里面藏着一些贵重物品，包括五张定期存单和各种珠宝，包括金戒指和项链。&lt;/p>;&lt;p>;仅存单面值就达40万元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我一开始很困惑，因为我以前从未见过这么多值钱的东西，”江说。&lt;/p>;&lt;p>;她还告诉新闻媒体，她不能保留任何不属于她的东西。并及时联系了该公寓所在的后大街社区工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;社区很快发现该公寓的前业主一对老年夫妇已经去世，他们的孩子已经将房产卖掉了。 &lt;/p>;&lt;p>;现在，社区正在联系老夫妇的家人，他们正在看管贵重物品。&lt;/p>;&lt;p>;社区党委书记张静波后大街社区表示：“我们很荣幸有一个像姜这样的邻居，我们为她的行为点赞！”&lt;/p>;&lt;p>;姜的故事赢得了网上观察者的阵阵掌声。&lt;/p>;&lt;p>;一位人士说：“尽管她需要租房子，但她仍然不肯把贵重物品装进口袋。这位女士和她的家人肯定会受到祝福。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人对这个独特的藏身之处表示惊讶，其中一个人指出：“将保险箱放在柜子后面绝对是出乎意料的。”&lt;/p>;&lt;p >;另一个人问道：“我想知道这对老夫妇经历了什么，为什么他们从来没有向孩子透露过这些积蓄的存在。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore urges India to exempt it from export ban on non-basmati rice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229348/singapore-urges-india-exempt-it-export-ban-non-basmati-rice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/657595ac-ee56-4f9e-8ab3-61401d96f654_cc64b699.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡正与印度当局密切联系，寻求印度禁令的豁免新加坡食品局 (SFA) 周五表示，禁止出口非印度香米。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的大米出口国印度上周四立即禁止部分海外销售大米。&lt;/p>;&lt;印度消费者事务和食品部表示，该国将禁止出口非巴斯马蒂白米，该大米约占其出口总量的四分之一。它补充说，此举将“确保充足的供应”并“缓解国内市场价格上涨”。&lt;/p>;&lt;p>;SFA 表示，来自印度的非巴斯马蒂大米约占新加坡进口大米的 17% .&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，2022 年，印度约占新加坡进口大米的 40%，并补充说，新加坡从 30 多个国家进口大米。&lt;/p>;&lt;h3>;由于厄尔尼诺现象令人不安印度粮食供应紧张，是否会导致价格“飙升”？&lt;/h3>;&lt;p>;“SFA正在与进口商密切合作，增加从不同来源进口不同品种的大米。新加坡也在与印度当局密切联系，寻求禁令豁免。”SFA 在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;印度占全球大米出口量的 40% 以上，因此这一决定可能“数据分析公司 Gro Intelligence 在一份报告中表示，“这可能会加剧高度依赖大米进口的国家的粮食不安全”。&lt;/p>;&lt;p>;预计将受到禁令打击的国家包括非洲国家、土耳其、叙利亚和巴基斯坦——所有这些国家该公司补充说，其中一些国家已经在与高食品价格通胀作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;印度消费者表示，第二季度印度非巴斯马蒂白米出口量同比猛增 35% &lt;/p>;&lt;p>;即使在印度政府于 9 月份禁止碎米运输并对白米征收 20% 的出口税之后，价格仍然上涨。&lt;/p>;&lt;p >;根据新加坡的大米库存计划，大米进口商必须持有相当于其每月进口量两倍的缓冲库存。 SFA 在声明中表示，这有助于确保市场上大米供应充足。&lt;/p>;&lt;p>;“我们定期审查库存缓冲，并随时准备在需要任何调整时与行业密切合作。”该机构。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，[我们]预计供应会不时中断，虽然政府将尽我们所能将影响降至最低，但我们无法完全减轻对我们食品的干扰供应。”SFA 表示，新加坡的大米总体供应“目前稳定”，“如果每个人只买我们需要的东西”，每个人都有足够的大米。&lt;/p>;&lt;p>;“消费者还鼓励在发生中断时通过改用其他品种的大米或其他碳水化合物来源来保持灵活性和适应性。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese military’s plan to use mountain barrier as natural shield called into question as PLA expands presence to the east]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3229321/taiwanese-militarys-plan-use-mountain-barrier-natural-shield-called-question-pla-expands-presence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/af490ac3-6d5f-4063-ac67-64e6a850ba8a_139d65a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾军方长期计划在东部地区保留其部队在中国人民解放军不断展示实力后，该岛在遭受中国大陆袭击时受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;与岛西戒备森严的西部（最靠近大陆的一侧）不同&lt;/p>;&lt;p>;利用这一天然屏障，台湾军方建造了两个大型地下机库，其中一个位于花莲嘉山基地多年来，一年一度的汉光军演一直被用来测试台湾空军和海军从西部调动飞机和舰艇到台湾避难的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;但解放军一直在加强在东部的活动，定期派飞机进入岛内东部和东南部防空识别区，并派出更多军舰和潜艇进入东海岸附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;4月，台湾国防部长邱国正证实，解放军已于2017年在台湾以东约200海里（370公里）的海域部署了山东航空母舰。蔡英文总统在加利福尼亚州与美国众议院议长凯文·麦卡锡会面后举行了为期三天的大型演习。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军派出 29 架飞机和舰艇前往台湾附近举行年度军事演习&lt;/h3>;&lt;p >;北京声称该岛是其领土的一部分，认为这次会议严重侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;解放军在台湾东海岸附近的存在增加引发了人们对防御计划的怀疑，因为&lt;/p>;&lt;p>;“山东舰出动飞机并部署在我东海岸进行训练，意味着解放军很快就具备了一位驻台东部的国防军退役指挥官表示：“我们的目标是从后方攻击我们。”&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的军官表示，预计解放军将在东部地区附近集结部队。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果我们的嘉山基地和池行基地的跑道都被毁了，那我们的战机在那里掩护还有什么意义，因为它们根本就无法起飞。”跑道？” &lt;/p>;&lt;p>;他说，在花莲和台东港口避难的军舰受到西太平洋袭击的风险更大。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果我们不能在很大程度上扩大我们在台湾东部的战力，包括加强我们的反导、防空和舰艇能力，在东海岸的地下基地和港口进行庇护……根本无法保存我们在那里的军队。”他说。&lt;/p >;&lt;p>;隶属于主要反对党国民党的台北智库国家政策基金会的安全研究员杰中表示，解放军增加在台湾东海岸附近的行动旨在加强其拒绝进入的能力&lt;/p>;&lt;p>;“如果共产党军队能够确保其在面向台湾东海岸的西太平洋打击位置，他们应该能够使用他们的舰艇——发射战机和巡航导弹摧毁我们在花莲和台东的设施。” 。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，必须将其置于其控制之下，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国作为台湾最大的非正式盟友和武器供应国，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面以武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>; -自2016年倾向独立的民进党蔡英文当选总统并拒绝接受一个中国原则以来，海峡竞争加剧&lt;/p>;&lt;p>;退役空军中将张彦廷表示相对而言，东部地区比北部和西部地区更安全。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾的主要政治、经济和军事设施都从北部延伸出来。”他说：“如果发生两岸战争，他们应该是中国共产党的首要目标。”&lt;/p>;&lt;p>;解放军还需要考虑到他说，附近有美军，如果从东部攻击台湾，可能会来救援该岛。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军向台湾派遣了数十架战机&lt;/h3>;&lt;p>;林荫宇，新北淡江大学国际关系与战略研究教授表示，在台湾东部反复进行部队保存演习将有助于台湾军队找到需要改进的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，解放军永远可以使用东风导弹摧毁我们在台湾东部的设施，但我们也有反导系统来对抗它们。”他指的是最近有关北京在台湾对面部署中程弹道导弹的报道。&lt;/p>;&lt; p>;林说，虽然解放军的DF-17导弹肯定有能力打击台湾，但他不排除它们也可以瞄准冲绳或菲律宾的美军。&lt;/p>;&lt;p>;Max Lo，执行董事台湾国际战略研究会的一名成员表示，解放军实力的增强意味着整个台湾岛可能会成为一个战区——国防部长邱部长在五月份的立法院会议上承认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“国防部必须制定有助于保存和加强我们在台湾各地的力量的计划，”罗说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine troops fire North Korean rockets at Russia, say unpredictable arms ‘do crazy things’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229343/ukraine-troops-fire-north-korean-rockets-russia-say-unpredictable-arms-do-crazy-things?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/53c3c7ef-e46c-4337-a5ee-3058d691ef33_7ecc1b54.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;虽然朝鲜领导人金正恩支持俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的战争努力，乌克兰生产的武器显然已经转向俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;英国《金融时报》周五报道称，乌克兰一直在向俄罗斯军队发射难以预测的朝鲜制造火箭。巴赫穆特附近操作多管火箭系统的乌克兰士兵向出口展示了这些武器。&lt;/p>;&lt;p>;一名乌克兰炮兵指挥官告诉英国《金融时报》，他的部队不喜欢使用这些 20 世纪 80 年代和 90 年代制造的武器，因为它们经常会失火或无法爆炸。一名士兵说，“他们非常不可靠，有时会做出疯狂的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到朝鲜是俄罗斯的盟友，朝鲜使用武器的情况令人震惊。普京周四感谢朝鲜对乌克兰战争的“坚定支持”。俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古本周也访问了平壤，在该国庆祝朝鲜战争结束 70 周年之际会见了金正恩。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：俄罗斯寻求与朝鲜达成武器换食品协议美国称&lt;/h3>;&lt;p>;去年，美国情报官员表示，在制裁切断克里姆林宫与其典型的军事补给线之后，平壤向俄罗斯出售了数百万枚炮弹和火箭。今年三月，白宫表示有证据表明朝鲜再次向俄罗斯提供武器，这次是为了换取食物。&lt;/p>;&lt;p>;“作为这项拟议协议的一部分，俄罗斯将收到超过两打武器白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比当时表示，“来自平壤的武器和弹药”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰士兵告诉英国《金融时报》，一个“友好”国家从朝鲜“扣押”了火箭弹。船，但没有透露更多细节。一名乌克兰国防官员表示，这些武器可能是直接从俄罗斯军队手中夺取的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们缴获了他们的坦克，我们缴获了他们的装备，这很可能也是乌克兰军队成功实施乌克兰国防部长顾问尤里·萨克 (Yuriy Sak) 告诉英国《金融时报》，并补充道：“俄罗斯一直在各种暴政国家采购不同类型的弹药，包括朝鲜和伊朗。”&lt;/p>;&lt;p>;除了朝鲜之外，西方官员也表示俄罗斯还从伊朗获得了武器。 《Politico》本周报道称，中国还利用漏洞绕过西方制裁，向俄罗斯发送军事装备，包括无人机和防护装备。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰也一直依赖来自多个不同国家的武器。战争，包括苏联时代的武器和西方国家（包括美国、英国、德国和西班牙）提供的武器。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Barbenheimer’ craze has Hong Kong film fans dressing up to watch summer blockbusters back-to-back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229339/barbenheimer-craze-has-hong-kong-film-fans-dressing-watch-summer-blockbusters-back-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/70bed7bc-4f55-479c-a271-27f6652437ab_1558102f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港影迷一头扎进“巴本海默”现象，齐聚一堂盛装打扮，前往电影院观看夏季最热门的大片。&lt;/p>;&lt;p>;这些电影截然不同。格蕾塔·葛韦格 (Greta Gerwig) 饰演的芭比娃娃是关于这个标志性娃娃的粉红色、毛茸茸的乐趣，而克里斯托弗·诺兰 (Christopher Nolan) 饰演的奥本海默 (Oppenheimer) 是一部关于帮助制造原子弹的科学家的严肃的三小时史诗。&lt;/p>;&lt;p>;称其为极端病毒式营销或影响社交媒体上的热门话题，但两部好莱坞电影的同一天上映引发了无数迷因，并导致“巴本海默”一词被创造出来，并提出了相继观看两部影片的建议。&lt;/p>;&lt;p>;香港电影运营商注意到了这种热潮和早期票房收入，但抱怨说这种现象并不是他们的行业从 Covid-19 大流行中缓慢复苏的灵丹妙药。&lt;/p>;&lt;p>;在香港加入这一派对的人中有大学生。 20 岁的穆罕默德·瑙曼·库雷希 (Muhammad Nauman Qureshi) 在网上看到这些表情包后，与六位朋友连续观看了这两部电影。&lt;/p>;&lt;h3>;团体表示，香港电影院取消了 6 月 4 日“敏感”日的私人放映&lt; /h3>;&lt;p>;“我认为这是一件非常有趣的事情，”他说。 “你随处都可以看到它——在 Instagram 上、YouTube 上——每个人都在做广告，这真是一件有趣的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;这位香港永久居民和他的四个朋友通过盛装打扮更进一步为了这个场合，为奥本海默穿深色正装，为芭比穿粉色。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为偶尔有像“巴本海默”这样的东西很好，但我们没有继续这样做，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的调酒师 Joshua Collett 和他 22 岁的女朋友、大学生 Valerie Yuen 在 7 月 20 日首映当天观看了这两部电影。&lt;/p>;&lt;p>;拥有新加坡和香港永久居民身份的科利特表示，尽管他过去曾连续看过电影，但这并不是他经常做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，围绕着电影展开了一场大炒作。夏季上映的两部巨制电影，两位大导演和电影制片人。总的来说，我们度过了一段非常愉快的时光，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;由于‘欢乐香港’活动期间门票需求旺盛，电影院网站关闭了&lt;/h3>;&lt;p>;和其他人一样，这对夫妇没有不仅盛装打扮，而且还在奥本海默面前喝了一杯咖啡和一支烟，以向这位连续吸烟的物理学家致敬，并在芭比面前喝了玛格丽塔鸡尾酒放松一下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们让它成为一种体验，而不仅仅是科利特说。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据提供商 BoxOfficeMojo 的数据，这两部电影在海外都取得了巨大成功，《芭比娃娃》在上映三天内的北美票房收入为 1.62 亿美元（13 亿港元）。 7 月 21 日，打破了《超级马里奥兄弟大电影》所保持的 1.463 亿美元的年度首周末票房纪录。奥本海默收入 8,240 万美元&lt;/p>;&lt;p>;根据香港动态的数据，7 月 20 日至 25 日期间，奥本海默在香港收入 1,814 万港元（合 230 万美元），超过芭比娃娃，后者收入 980 万港元图片业协会（MPIA）和香港票房有限公司（HKBO）。&lt;/p>;&lt;h3>;电影院观众可以享受新片和重映的《欢乐香港》门票折扣&lt;/h3>;&lt;p>;两者然而，《碟中谍6：航位推测第一部》的收入却黯然失色，该片于 7 月 13 日上映，截至 7 月 25 日的收入为 4,910 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港剧院协会，代表 63 家剧院中的 59 家该市的商业电影院预计“巴本海默”现象将提振夏季的票房收入，但遗憾这不足以帮助陷入困境的行业。&lt;/p>;&lt;p>;董事长袁贤文表示，这一趋势，受到两部电影好评的鼓舞，会鼓励人们观看这两部电影。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不能解决大流行后该行业“不尽如人意”的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;MPIA和HKBO的数据显示今年1月1日至7月25日期间，本地票房收入较2019年的12.26亿港元下降近四分之一至9.22亿港元，这意味着仅恢复到疫情前水平75%。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一部电影来说，票房能达到几千万已经很不错了，但像《巴本海默》这样的营销效果只能帮助我们多赚10到2000万左右。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “我们损失了3.04亿港元的销售额，这个数字绝对不是‘巴本海默’效应可以挽回的。”&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示，即使在香港之后，业务仍然下降，背后有两个因素香港在三月份取消了最后一项流行病限制——受欢迎的电影减少了，而且随着城市移民潮的到来，电影院的观众数量也有所减少。&lt;/p>;&lt;h3>;金城武，香港电影界的“最优秀电影人”相貌演员&lt;/h3>;&lt;p>;随着 4 月份“电影日 2023”的推出，门票销量激增，这是政府“快乐香港”活动的一部分。电影院观众购买了约 222,036 张 4 月 29 日放映电影的门票，每张票价为 30 港元。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否应该再次举办该活动时，袁表示电影院对此持开放态度，但他警告说，重复优惠可能会减少活动的费用。他表示，该行业将转而关注其他赚取收入的方式，包括特许摊位销售、广告和场地租赁。他们也在探索利用电影院作为小型演出的场所。&lt;/p>;&lt;p>;但行业要复苏，最重要的是电影的质量。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有好电影上映，即使票价便宜到20至30港元，你做什么都没有用。” “观众很聪明。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Thaksin plans a return amid rumours of a ‘super-deal’ placing Move Forward in opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229310/thailands-thaksin-plans-return-amid-rumours-super-deal-placing-move-forward-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/ff5bd1c1-51f7-4e78-a1a2-41a5974b4c20_e1a5e7c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使在他缺席的情况下，他信仍然是泰国政治的支点。 &lt;/p>;&lt;p>;2008 年，一场政变推翻了他的民选政府，两年后，法庭案件层出不穷，这位前总理开始自我流放，在伦敦、迪拜和香港度过。&lt; /p>;&lt;p>;但在不到两周的时间里，他信——泰国唯一一位完成任期并再次当选的文职领导人——似乎准备最终回国。&lt;/p>;&lt;p>;如果他在 8 月 10 日回国的话正如预期的那样，他将返回一个发生了变化的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷抗议者告诉泰国参议员，批准皮塔担任总理，否则就“滚蛋”&lt;/h3>;&lt;p>;他家族的为泰党不再自动拥有农村和城市贫民的选票。相反，在公众对其结构改革以及经济和社会平等的信息感到热情之后，更为激进的前进党已成为该国主要的亲民主力量。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，为泰党仍在努力组建赢得选举后前进的政府被阻止掌权。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，74 岁的他信将面临 10 年监禁，他信不太可能服刑很长时间（如果有的话），推测这位亿万富翁曾经是建制派的祸根，可能已经与他曾经的保守派敌人达成了一项“超级协议”，以回归。&lt;/p>;&lt;p>;尽管赢得了五月选举，“前进”很可能会转入反对派。 &lt;/p>;&lt;p>;无论未来的政治阴谋是什么，他信的出现都将为已经复杂的局势增添引人注目的、不可预测的新动力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;经过多年的错误开始之后，他信的回归似乎是真的。&lt;/p>;&lt;p>;“爸爸将于 8 月 10 日回来，”他信的小女儿 Paetongtarn Shinawatra 本周在社交媒体帖子中表示，这是对他信回归的最坚定的确认。&lt;/p>;&lt;p>;“爸爸将于 8 月 10 日回来”。 p>;&lt;p>;就他信而言，他周五在推特上发布了泰国独立摇滚歌手 Sek Loso 的 TikTok 视频链接，并承诺一旦他返回，将一起在舞台上表演。&lt;/p>;&lt;p>;他将抵达曼谷廊曼机场，一大群媒体和政治支持者可能会在那里迎接泰国近代政治史上最重要的人物。国家警察副局长 Surachate Hakparn 表示，这位大亨回国后将接受司法程序。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机降落后，警察将正常履行职责。他信将不得不出庭并听取他们的决定。&lt;/p>;&lt;p>;预计法院将命令他直接入狱。&lt;/p>;&lt;p>;他信将面临 10 年监禁他因三项缺席定罪而入狱，其中包括滥用权力和腐败，他说这些都是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;他有权以老年囚犯的身份寻求在医疗设施中拘留，然后可以申请批准泰国看守副总理威萨努·克雷安 (Wissanu Krea-ngam) 表示，泰国国王玛哈·哇集拉隆功 (Maha Vajiralonkorn) 已获得王室赦免。很少有人预计他信会真正入狱——尤其是与其他囚犯一起服刑的普通民众。赦免仍然是他免遭拘留的最快途径。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他信的怀旧之情深深植根于内地的“红衫军”农村中心地带，在那里，他首次因其经济政策而受到崇拜。提高农村收入并满足穷人不断变化的愿望。他们的选票帮助他在 2001 年和 2005 年两次赢得选举，这让曼谷的当权派感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;但他也遭到了保守派的谩骂。许多著名政客花了二十年的时间通过诽谤他和他的家人以腐败和裙带关系毒害泰国政治和社会来赢得声誉。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国政治的温室里，怨恨、相互指责和暴力横行。对于一位备受瞩目但又引起争议的人物来说，不可避免地存在安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿 Paetongtarn（即将接任为泰党高层的家族政治衣钵）在她的 Instagram 帖子中承认了自己的担忧虽然她不顾自己的“安全”，但尊重她父亲回来的决定。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;前进党成为国家最大政党，是自他信去年突围选举以来对保守派势力最严峻的挑战。 2001年。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，前进运动呼吁去垄断经济并改革保护君主制免受批评的皇家诽谤法，这是史无前例的，令将军和商界精英的“旧势力”感到不安&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该党的年轻支持者对他信或领导保守党的前将军和老年政客的方阵几乎没有记忆，甚至更不尊重。并在未经选举产生的参议院中占据席位。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党希望在下议院获得 270-300 个席位的压倒性席位，但最终仅以 141 个席位排在第二位，失去了许多内陆选票库以推动前进。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该党的权力被稀释，可能会使其成为保守派联盟中更受欢迎的合作伙伴，从而使前进党冻结为反对党。&lt;/p>;&lt;h3>;他信·西那瓦于 8 月 10 日结束流亡返回泰国：女儿&lt;/h3 >;&lt;p>;为泰银行面临的难题是找到一种方法，摆脱“前进”的束缚，同时尽可能减少对其亲民主品牌的持久损害。&lt;/p>;&lt;p>;据传本周香港将达成一项“超级交易”他信、Thanathorn Juangroongruangkit（“前进”政治运动的创始人）以及领导第三名的 Bhumjaithai 党的 Anutin Charnvirakul 之间的合作可能掌握政府的关键。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易据称，允许他信回归，并允许为泰党加入包括 Bhumjaithai 甚至前军事结盟执政党 Phalang Pracharat 在内的联盟，而“前进”将陷入反对派。&lt;/p>;&lt;p>;Anutin，他将他信描述为他的导师是为数不多的能够在未来议会投票中角逐这一职位的总理候选人之一，为泰党的房地产大亨 Srettha Thavisin 和他信的女儿 Paetongtarn 也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;议会联席会议定于 8 月 4 日举行另一轮投票，三周前，前进党的 Pita Limjaroenrat 被军方任命的参议院阻止成为泰国下一任总理。在那之前，泰国仍然没有政治领导人或新政府，而赢得最多选票的政党（前进党获得 1400 万票）似乎最不可能掌权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheers baby! Video of Chinese father sharing midnight snacks with young daughter, toasting like drinking buddies delights social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228878/cheers-baby-video-chinese-father-sharing-midnight-snacks-young-daughter-toasting-drinking-buddies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/44c08345-64cc-4704-8c99-32162200369d_17901a7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国父亲与他蹒跚学步的女儿享受午夜烧烤并举杯的视频一个啤酒罐和一个高脚杯形状的奶瓶在中国社交媒体上获得了超过136,000个点赞，让许多人感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频是由这位被称为“小茉莉”的网红母亲在抖音上发布的来自中国东南部安徽省的钝驴。她经常分享两个女儿的日常生活片段，大女儿绰号“小茉莉”，小女儿叫“六六”。&lt;/p>;&lt;p>;7月23日的视频显示，她的丈夫和六六坐在儿童座椅上品尝烤肉串。午夜时分，一起。&lt;/p>;&lt;p>;当六六努力咬一口大块肉串时，她的父亲伸出了手，并配上了标题：“太高兴了！” &lt;/p>;&lt;p>;父亲也剥了蒜，问六六要不要吃，六六摇头拒绝，并配文：“我不想要。”&lt;/p>;&lt;p >;两人还玩得很开心；父亲拿着啤酒罐，女儿拿着装满牛奶的高脚杯形状的奶瓶。&lt;/p>;&lt;p>;随后的标题幽默地补充道：“等妈妈离开后，我们再打开一瓶。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这并不是这位网红第一次因父女之间的可爱时刻而受到广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;6 月分享的一段视频显示，在母亲责骂六六后，父亲安慰了哭泣的六六。并获得了超过555,000个点赞。&lt;/p>;&lt;p>;这段午夜祝酒视频在中国社交媒体上也很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;一位观众开玩笑说：“别再诱惑我再吃一个了。”孩子。我已经有了三个孩子，都是男孩。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“我该怎么办？我很想买同样的高脚杯奶瓶，但里面装的是啤酒。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“能这样陪孩子玩的男人，一定是个好丈夫！”&lt; /p>;&lt;p>;随着过时的传统价值观逐渐适应现代中国家庭的需求，中国父亲越来越多地参与到育儿中。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月，一名三岁的中国女孩她用玩具手机假装在网上热门漫画中看到的一家虚构商店订购了草莓蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;为了“保护她的清白”，她的父亲通过真实的送货平台订购了蛋糕，然后让她感到惊讶，这样她就不会意识到她的手机和商店不是真的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: do fund managers make a difference in spurring companies to be green?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229255/climate-change-do-fund-managers-make-difference-spurring-companies-be-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/010ffef-4d9e-490f-8dbf-a81c0a0bc503_6be2de7c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;五年前，David Smith 找到了一位中国房地产开发商，该开发商部署了创新的建筑技术与行业相比，它使用的能源、水更少，产生的废物也更少。&lt;/p>;&lt;p>;Smith 在 Abrdn 帮助管理 5000 亿欧元（5540 亿美元）客户资产的尽职调查中发现了这一点，引发了长期的投资者与被投资者之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;建筑商使用预制件在场外设施中建造独立式建筑模块，并在交付和在项目所在地安装之前为其安装内部固定装置。 &lt;/p>;&lt;p>;根据新南威尔士大学 2021 年环境工程论文，异地施工意味着浪费高达 80%。这还意味着节省运输成本，从而降低成本和降低碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;“这种[脱碳]越来越受到市场的回报，”史密斯说，他拒绝透露建筑商的名字，并援引艾伯登的机密。 “然而，该公司并没有谈论这一点，也没有以市场认可的方式披露这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;在 Abrdn 的指导和定期电话中，开发商披露了更多有关其能源和水的数据。效率以及产生的废物量。结果，其 MSCI 环境、可持续发展和治理 (ESG) 评级从“B”提升至“A”，这些荣誉有助于其降低融资成本。&lt;/p>;&lt;p>;ESG 正在提升议程清单中的位置随着监管机构收紧对上市公司披露风险和机遇、目标和改善 ESG 绩效的行动计划的规定，全球各地的董事会都在讨论。&lt;/p>;&lt;p>;人类过度排放温室气体导致的气候变化活动，是需要企业采取行动的最紧迫的 ESG 问题之一。 2015 年，190 多个国家承诺将全球变暖控制在 1.5 摄氏度以内，以避免世界气候模式发生变化，从而带来灾难性的社会和经济后果。&lt;/p>;&lt;p>;需要做的事情还有很多，因为只有不到富达国际 123 名分析师在 3 月份的一项调查中，有 60% 的公司预留了足够的资金，以便到 2050 年实现净零排放。这意味着他们在满足 1.5 度目标的先决条件方面做得还不够。&lt;/p>; &lt;p>;管理着约 7,280 亿美元客户资产的富达表示，技术差距、缺乏企业动力和资金阻碍了这一进程。欧洲以 69% 的比例领先，大约是中国公司比例的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;富达表示，政府监管、投资者参与和股东行动是加强 ESG 实践的最有效方法。&lt;/p>; &lt;p>;“中国企业正在取得积极进展，但如果要与政府的[减排]目标保持一致，还需要进一步追赶，”富达全球管理与可持续投资主管 Tan Jenn-Hui 表示金融学副教授 Darwin Choi 表示，虽然有大量证据表明全球资产管理公司正在积极参与，而且这种参与往往会带来成功，但亚洲和中国仍落后于美国和欧洲香港中文大学企业可持续发展中心副主任。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲和中国的股权更加集中，ESG 数据较差，导致 ESG 参与的效率较低，”他说，补充说，气候意识薄弱和企业排放数据质量是主要障碍，可以通过教育和监管来改善。&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所正试图强制其 ESG 框架下的气候相关披露，而相反在本月早些时候结束的为期三个月的市场咨询中，香港证券及期货事务监察委员会（证监会）更进一步，要求所有基金公司建立治理结构和政策，并披露他们如何管理其管理的每项投资策略和基金的气候风险和机遇。更严格的规则旨在帮助投资者做出明智的决定，并防止“洗绿”，即对投资产品提出未经证实的环保主张的行为。&lt;/p>;&lt;p>;客户资产至少为 80 亿港元（10.3 亿美元）的投资者该市还必须披露根据其投资对象计算的基金产品的排放足迹。受到回报和良好意愿的吸引，散户投资者纷纷拥抱此类产品。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月 31 日，香港证监会认可的 ESG 基金数量增加 55%，达到 188 只，管理总资产增加比一年前减少6%，达到1517亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;想要实现投资组合脱碳目标的基金经理可以出售其在碳密集型公司的股份，或者说服被投资公司减少碳排放。伦敦帝国理工学院金融和经济学教授帕特里克·博尔顿表示，后者是更具建设性的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦6 月 23 日，博尔顿在香港大学商学院 ESG 论坛上表示，“你出售了一家公司的股份……很可能接替你的股东不会那么关心公司的排放。”这是对撤资策略的一种批评。 ”&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，参与必须伴随着如果没有取得任何改进就撤资的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，公司参与的动机是什么？”他说。 “在某个时刻，参与不可避免地与撤资联系在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;大多数资产管理公司的客户并不想为了实现短期脱碳目标而撤资，施罗德亚太区可持续发展主管表示策略默文唐。相反，他们更喜欢平衡脱碳、回报和投资组合多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到的是，公司制定了实现净零排放的计划，并且在该计划中不落后于同行，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;律师事务所 Ben McQuhae &amp; Co. 创始人、香港绿色金融协会联合创始人 Ben McQuhae 表示，与投资方就气候问题进行接触并不简单。他将全球资产管理公司面临的挑战比作“障碍赛”。&lt;/p>;&lt;p>;首先，其投资的多个司法管辖区的气候风险和机遇披露要求存在重大差异，这增加了成本和难度为投资分配决策进行比较分析。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在国际可持续发展标准委员会上个月发布一套全球基线披露标准后，随着时间的推移，这种情况可能会缩小，但这一速度变化的不确定性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港能否帮助打破全球 ESG 规则的字母汤？&lt;/h3>;&lt;p>;“跟上法规的规定已经足够具有挑战性了，它预测在气候或更广泛的 ESG 披露背景下如何应用和执行[规则]，或者预测政策走向可能更具挑战性。”McQuhae 表示。&lt;/p>;&lt;p>;ESG 评级机构他补充说，通过为投资者提供有关被投资公司相对 ESG 绩效的独立数据和见解，数据提供商将在向被投资公司施加压力以减少碳排放方面发挥越来越重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，评级行业仍处于起步阶段，监管环境的稳定和不可避免的行业整合都需要时间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;数据源、方法和利益冲突管理的透明度国际证券委员会组织在 2021 年底发布的一份报告中强调，全球证券监管机构需要解决关键评级和数据问题。&lt;/p>;&lt;p>;许多资产管理公司仅处于参与的早期阶段与亚洲被投资方就气候和 ESG 问题进行合作，结果好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;日本三菱日联金融集团旗下的 FSSA Investment Managers 于 2021 年启动了与被投资方的气候参与计划。 72 家公司，占其去年年底管理的约 1,440 亿美元客户资产的四分之三。&lt;/p>;&lt;p>;一个令人鼓舞的参与经验是总部位于福建省的安踏体育，该公司是全球第三大最有价值的运动服装公司&lt;/p>;&lt;p>;FSSA 的 ESG 报告表示，该公司去年承诺在整个供应链中制定碳减排目标，并在 2050 年实现碳中和，从而展现出“实质性改进”。&lt;/p>;&lt;p>;同时管理合伙人 Michael Stapleton 和 Martin Lau 告诉《华盛顿邮报》，事实证明，与中国工业制造商（FSSA 的重排放投资企业之一）的合作令人失望。他们拒绝透露具体名称。&lt;/p>;&lt;h3>;建筑巨头在香港测试气候友好型混凝土技术&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有 126 页的 ESG 报告并成立了碳管理委员会，但该公司表示他们指出，仅设定一年的维持排放目标，而没有中长期减排目标，“有形”披露很差。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于英国的 Legal &amp; General Investment Management，管理资金约为 1.4 美元万亿客户资产，自 2018 年以来一直在报告其气候参与活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年，它将 342 家公司列入投票制裁名单，而 2022 年有 80 家公司，2021 年有 130 家公司因不遵守规定而被列入投票制裁名单。其关于气候变化披露和缓解行动的最低标准。&lt;/p>;&lt;p>;今年约有 14 家公司（其中包括 5 家中国政府支持的公司）因未能达到“红线”而被列入撤资名单。去年12月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将肇庆视为帮助建筑业现代化的合作伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;新加入的合作伙伴包括中国国际航空公司和中远集团，LGIM称该公司未能设定减排目标LGIM 表示，与领先同行相比，航运控股公司未能承诺使用低碳燃料，且减排目标较低。&lt;/p>;&lt;p>;中国建设银行自 2018 年以来一直在 LGIM 的制裁名单上，原因是缺乏披露资助活动的碳排放，以及减少煤炭开采和电力行业大型融资组合的政策。这三家公司均未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Abrdn 的史密斯表示，很难判断其参与是否有助于这家中国开发商实现更高的市场估值。&lt;/p>;&lt;p>;“A对质量的更好看法或更好的 ESG 评级本身并不一定是估值问题，[即使]研究表明确实如此，”他表示。 “但我们认为它可以帮助公司减少股票的波动性并吸引更具粘性的投资者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia-US military exercise halted after helicopter crash leaves 4 crew missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229338/australia-us-military-exercise-halted-after-helicopter-crash-leaves-4-crew-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 11:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/d8298cf4-3125-495f-b95f-e7ff39bed695_f0bb771a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，澳大利亚在一架国防直升机之后暂停了与美国的大型军事演习参加演习的飞机坠入太平洋，导致四名机组人员失踪。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德·马勒斯表示，MRH-90 Taipan 于周五深夜在昆士兰州汉密尔顿岛附近的亚热带水域坠毁。&lt;/p>; &lt;p>;它一直在参加大规模的护身军刀演习，演习中有来自澳大利亚、美国和其他几个国家的 30,000 名军事人员。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们现在对你们所说，四名机组人员正在尚未找到”马勒斯在经过近一整夜的搜寻后说道，搜寻工作将于周六继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;法新社了解到，直升机上的所有四名机组人员都是澳大利亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“四名机组人员的家人已收到有关这一事件的通知，我们的希望和想法与机组人员及其家人同在。”Marles 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫切希望在此过程中能收到更好的消息”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚可以成为缓解美中紧张局势的“合理”调解者：前部长&lt;/h3>;&lt;p>;官员尚未说明导致这一事件的原因，该事件被视为护身符军刀演习已进入第二周。&lt;/p>;&lt;p>;演习旨在测试大规模后勤、陆地作战、两栖登陆和空中作战，并展示西方军事联盟的实力。&lt;/p>;&lt; p>;日本、法国、德国和韩国也参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀正在澳大利亚与美国国务卿安东尼·布林肯一起参加演习期间的会议。&lt;/p>; &lt;p>;当美国人员协助救援工作时，两人都表示了支持。&lt;/p>;&lt;p>;“发生事故时总是很艰难，”奥斯汀说。 “但训练如此高标准的原因最终是为了保护生命。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚将于8月4日结束的军事演习是否会恢复。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;澳大利亚目前正在对其武装部队进行重大改革，转向远程打击能力，以与中国等潜在敌人保持一定的距离。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在此之前事件发生后，堪培拉宣布将用美国制造的黑鹰取代其老化的大班直升机机队。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚官员抱怨不得不多次停飞欧洲制造的大班直升机，理由是维护困难和获取备件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是没有获得我们需要的从大班起飞的飞行时间。我们有信心能够从黑鹰那里得到这一点。”马尔斯今年 1 月表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国实力的增强，澳大利亚将加强国防改革中的远程打击&lt;/h3>;&lt;p>;3 月，一架在悉尼以南飞行的 MRH-90 Taipan 在夜间训练演习中发动机故障，迫使机组人员迫降入海。&lt;/p>;&lt;p>;他们仅受了轻伤，但整个 Taipan 机队都被停飞了一个月。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据《悉尼先驱晨报》报道，澳大利亚将根据亲密盟友之间的联合计划为美国军队制造导弹。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，堪培拉将开发一种两年内实现本土导弹制造。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>