<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[As the West frets, India and Russia strike US$13 billion oil deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291742/west-frets-india-and-russia-strike-us13-billion-oil-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/4421f09d-ad97-41f8-a6b7-3e3d6b24c875_eb5c4e16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和印度总理纳伦德拉·莫迪七月在莫斯科会面。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，廉价石油和地缘政治使印度和俄罗斯的关系更加紧密，价值 130 亿美元的能源协议巩固了战略性和务实性的伙伴关系。&lt; /p>;&lt;p>;对于莫斯科来说，这笔交易代表了关键买家在经济孤立时期的生命线。对于新德里来说，这是一次战略胜利，既确保了其经济的廉价能源，同时又维护了其免受西方压力的独立性。&lt;/p>;&lt;p>;这份为期十年的协议是由莫斯科国有石油巨头俄罗斯石油公司与印度私营炼油厂斡旋达成的。消息人士称，俄罗斯信实工业公司将每天供应近 50 万桶原油，相当于世界石油供应总量的 0.5% 左右。路透社。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年入侵乌克兰之前，俄罗斯占印度石油进口量的比例不到 2%。如今，俄罗斯原油在这个南亚国家的能源组合中占据主导地位，截至 6 月份占其进口量的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/bc664e43-bf6f-4dff-885c-81a5eeec6372_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一列运油的火车经过炼油厂附近去年，印度阿萨姆邦古瓦哈提。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯入侵后西方实施制裁，迫使莫斯科以每桶3美元至4美元的折扣出售原油与全球基准相比。严重依赖进口能源的印度抓住了这个机会。&lt;/p>;&lt;p>;“该交易符合标准，因为它是长期的，并且基于俄罗斯以折扣价提供原油的事实，”说。新德里观察家研究基金会的俄罗斯专家 Nandan Unnikrishnan。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，考虑到印度在能源安全方面的状况及其面临的压力，这并不奇怪。”&lt;/p>; &lt;p>;印度的收益并不仅仅限于廉价石油。印度炼油厂还能够将打折的俄罗斯原油制成的精炼产品出口到西方市场，从而使利润成倍增加。民主研究中心最近的一份报告显示，尽管受到制裁，欧盟今年从加工俄罗斯原油的印度炼油厂购买的石油比去年增加了 20%。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/63764e34-bf9b-44b3-abad-3ec11e75f520_fc535ea1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度喀拉拉邦的一家原油炼油厂 状态。印度炼油厂已经能够向西方市场出口由打折的俄罗斯原油制成的精炼产品。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“欧洲经济正在放缓，因此以合理价格购买精炼石油产品的能力变得极其重要，”Unnikrishnan 说。 “鉴于此，我认为欧洲不会对这些石油产品的来源是俄罗斯原油发出太多噪音。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，这笔交易不仅仅涉及能源。这是与历史交织在一起的地缘政治。自冷战以来，德里和莫斯科一直保持着密切关系，当时苏联在对巴基斯坦的战争中支持印度，然后得到了美国和中国的支持。尽管动态不断变化，但两国关系一直持续下去，印度外交部长苏杰生称这种关系是“世界政治中的一个常数”。俄罗斯仍然是印度最大的武器供应国。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，在俄罗斯与西方疏远的情况下，印度正在努力确保自己不会被中国所掩盖。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员辛德帕尔·辛格表示：“孤立的俄罗斯依赖中国对印度不利。” “在国内，这有助于增强政府的形象，即它不会屈服于西方对俄罗斯的压力。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于莫斯科来说，与印度的协议为防止过度依赖中国提供了缓冲，其最大的石油买家。这也表明俄罗斯在全球舞台上远非孤立。&lt;/p>;&lt;p>;“这让俄罗斯有机会表明它首先并不孤立，并且在交友方面不仅仅依赖中国辛格表示。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京计划于 2025 年初访问印度之前达成的，这是他下令入侵乌克兰以来的首次访问。 7 月，印度总理纳伦德拉·莫迪访问俄罗斯，分析人士称此举对西方孤立俄罗斯及其领导人的努力造成了打击。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到即将到来的访问时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯附上了“对其与印度的关系非常重要”。预计普京此行期间防务合作也将成为重点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/20/519c9fe7-aac8-4f9d-9e6a-216b815cabd1_eeaedacc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月10日，印度国防部长拉杰纳特·辛格（Rajnath Singh）（右）在莫斯科克里姆林宫与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京握手。照片：Kremlin/Sputnik/ EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度国防部长拉杰纳特·辛格本月早些时候访问了俄罗斯，他在访问中重申了德里对与莫斯科防务合作的承诺，尽管“对印度造成公共和私人性质的巨大压力”——分析人士将此言论解读为暗指西方的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“据我了解，双方政策制定者的目标是试图稳定局势乌尼克里希南表示，如果可能的话，使其免受全球地缘政治中发生的任何重大动荡的影响，并列举了中国和候任总统唐纳德领导下的美国新政府等地缘政治阻力。特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;乌尼克里希南否认了两国之间的防务关系可能会动摇的说法，称两国之间的防务关系正在“本质上发生变化”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度拥有全球雄心，目标是成为一个他补充说，中国将需要增加国内军备生产，并可能寻求未来与俄罗斯的防务合作来支持这一目标，而不是仅仅依赖进口武器。&lt;/p>;&lt;p>;同时，辛格说印度领导人似乎相信，石油供应协议的长期利益将超过西方的任何短期反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“印度领导人似乎相信，欧盟对该协议的任何负面影响甚至美国也将是次要的，”他说，“而长期经济红利和地缘政治信号将对印度产生重大积极影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rising home birth trend in India sparks maternal health concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291762/rising-home-birth-trend-india-sparks-maternal-health-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/22db4cf1-d2b6-48e5-9f73-332a634bdf8d_77ef6fdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于医疗保健水平较高，印度的家庭分娩人数正在上升成本和强制剖腹产，但专家警告说，孕产妇死亡和医疗风险会增加。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Venkateshwari Manish 是一名来自印度南部泰米尔纳德邦的妇女，本应于 2019 年前往邻近的喀拉拉邦分娩。然而，这些计划被打乱了一天早上，她在家时感到阵痛。&lt;/p>;&lt;p>;她的羊水破了，当她丈夫在他们小家的浴室里检查她时，发现她正在流血。几分钟后，他们的长子出生了。&lt;/p>;&lt;p>;33 岁的曼尼什 (Manish) 很喜欢讲这个故事，她相信这说明了命运如何帮助她实现避免住院分娩的愿望。她现在是妇女在自然环境而不是医院分娩的坚定拥护者。&lt;/p>;&lt;p>;“怀孕不是一种疾病，”她说，她的两个儿子，一个五岁，一个两岁，在背景音乐中吵闹地玩耍。他们的半乡村小镇泰尼。尽管遭到家人和丈夫的反对，她还是在家生下了两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我的丈夫知道我不愿意去医院，所以安排我们的孩子在一个配备了医疗设施的温馨环境中分娩。喀拉拉邦。我什至不喜欢那样。因此，我推迟告诉他疼痛的情况，直到孩子即将出生的最后一刻。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;曼尼什是越来越多自愿选择在家分娩的印度妇女群体中的一员。许多人将不断上涨的医疗费用和越来越多的医院强制剖腹产作为他们做出决定的原因。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一趋势也伴随着令人不安的孕产妇死亡和医疗过失事件。 ，引起政策制定者的警惕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/d402416b-0436-423a-9baf-1a45b2de5e01_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选择送货上门的家长分享他们的与准妈妈相处的经历：照片：家庭分娩小组&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在曼尼什居住的泰米尔纳德邦，数起家庭分娩都以悲剧告终。&lt;/ p>;&lt;p>;本周，一对年轻夫妇在 Pudukkottai 地区的新生儿在家里分娩后一小时内死亡，随后被捕。据报道，丈夫和他的母亲按照 YouTube 视频的指示尝试分娩。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的另一起事件中，一对钦奈夫妇分享了他们成功分娩到家的照片，引发了卫生当局的愤怒。这对夫妇声称他们通过 WhatsApp 群组获得了指导，目前正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，一个名为“在家分娩小组”的松散爱好者社区在 Mayiladuthurai 地区组织了一次由 1,500 名在家分娩支持者组成的聚会，庆祝了这一活动做法并分享了他们的经验。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件发生后，泰米尔纳德邦政府表示正在考虑设立一个“作战室”，以反击有关在家分娩的错误信息，解决孕产妇健康问题泰米尔纳德邦是印度最发达的邦之一，该邦近 99% 的分娩都是机构性的。与印度其他地区相比，该州拥有强大的公共卫生基础设施，孕产妇和婴儿死亡率较低。&lt;/p>;&lt;p>;据该邦卫生部门称，过去 5 年约有 25 名孕产妇死亡与在家分娩有关。 &lt;/p>;&lt;p>;2020-21 年该州孕产妇总死亡率为每 10 万人中 73 例，2021-22 年为每 10 万人中 90.5 例。&lt;/p>;&lt;p>;类似印度其他地区也出现了担忧，公共卫生专家警告称，这一趋势可能会逆转孕产妇健康数十年取得的进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/5b70b2e7-a78c-4e80-980e-d3af3a886458_c21ebc3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在家分娩的孩子出生：照片：家庭分娩小组&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，2021-22 年发生了超过 92 万例家庭分娩，其中北部一些州东北地区仍然偏爱在家分娩。专家认为，这些数字可能很低，因为许多家庭分娩被登记为机构分娩，以简化获得出生证明的过程。&lt;/p>;&lt;p>;去年关于孕产妇死亡率的政府报告强调了家庭分娩的风险：“缺乏熟练的技术人员家庭分娩期间的护理构成了重大的公共卫生挑战。分娩期间因可预防原因导致的孕产妇死亡凸显了消除非机构分娩的必要性。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在风险，但印度没有法律禁止在家分娩，除非发生新生儿或母亲死亡等不良事件。 &lt;/p>;&lt;p>;对医院的担忧背后的一个驱动因素是强制剖腹产的盛行，批评者声称私人医院进行剖腹产是为了增加利润，即使手术是在不必要。&lt;/p>;&lt;p>;由于住院时间较长，剖腹产的费用比阴道分娩要高。&lt;/p>;&lt;p>;“剖腹产率急剧上升，”社区首席执行官阿尔蒂·库马尔 (Aarti Kumar) 说道Empowerment Lab 是一家位于勒克瑙的非营利性健康研究组织。&lt;/p>;&lt;p>;全国剖腹产率从 2016 年的 17.2% 上升到 21.5%根据最新数据，2021 年。在私立医疗机构中，这一数字接近 50%。根据世界卫生组织的建议，剖腹产应在分娩的 10% 至 15% 之间进行。&lt;/p>;&lt;p>;但是，库马尔警告说，在家分娩会带来严重风险，包括母亲或婴儿的并发症或死亡。新生儿。&lt;/p>;&lt;p>;“全球认为机构分娩更安全，因为在需要时可以提供紧急护理，”她说。 “分娩过程中很多事情都可能出错。”&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，分娩是一场舞蹈——身体和心灵之间荷尔蒙的舞蹈。医院必须让女性感到更安全，而不是营造过度医疗化的氛围。”Kumar 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从 2019 年到 2021 年，近 88% 的女性印度的机构生育率从 2005 年到 2006 年的 40% 急剧上升。&lt;/p>;&lt;p>;公共卫生专家 Sanghita Bhattacharyya 博士前联合国儿童基金会成员指出，家庭分娩趋势存在可预防的死亡风险。&lt;/p>;&lt;p>;“印度在过去二十年中废除了传统助产士。这些知识现在已被现代医疗保健系统所吸收，导致家庭没有足够的能力进行送货上门，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Bhattacharyya 的说法，大多数印度中下阶层家庭缺乏安全送货所需的设施，例如单独且经过消毒的房间。&lt;/p>;&lt;p>;“感染对于母亲和婴儿来说都是一个主要风险。如果没有适当的卫生和熟练的护理，在家分娩是危险的。”她警告说。&lt;/p>;&lt;p>;她承认，虽然在家分娩的数量没有显着增加，但机构分娩的停滞令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她警告说：“如果母亲或婴儿出现并发症，可能无法立即提供医疗支持。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[154 arrested in Hong Kong as police crack down on internet, phone scammers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291821/154-arrested-hong-kong-police-crack-down-internet-phone-scammers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/21/d7fe919a-63ed-4f76-bc11-923c6defbc12_078afe0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方开展了为期三周的行动，被捕者年龄从 17 岁到 72 岁不等。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港警方在为期三周的打击活动中逮捕了 154 名诈骗者，这些诈骗者利用互联网和电话诈骗手段骗取受害者超过 2.8 亿港元。十二月从 2 月 2 日到周五，警方拘留了 119 名男性和 35 名女性嫌疑人，年龄在 15 岁至 72 岁之间，涉嫌通过欺骗、洗钱和欺诈罪获取财产，因为自 5 月份以来电话诈骗有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;214受害人年龄介乎17岁至78岁，损失共2.89亿港元，其中一人报称损失518万港元。周六，东九龙总区署理警司吴海宁表示，诈骗者冒充知名电商公司、支付平台和电信公司的客户服务代表，通过电话与受害者联系。 &lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者谎称受害者购买了付费服务，这些服务会自动从他们的银行账户中扣除，或者他们的服务即将过期，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/7ad11b46-004a-4252-bc67-f2d89df75969_c9b926c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴代警长海宁说，受害者迫于压力才匆忙采取行动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示，受害人迫于压力，必须将续订费转入指定账户，以免影响信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者经常将续约费转入指定账户。”打电话给另一名假装协助取消服务的假“银行代表”，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种策略诱骗受害者转账或提供网上银行密码，让诈骗者窃取资金从他们的&lt;/p>;&lt;p>;吴先生表示，不少受害人被骗子营造的紧张气氛所欺骗，导致他们仓促行事，落入陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;今年1月至10月，九龙东共接获1,071宗涉及假冒客户服务代表的电话诈骗案，总损失超过1.93亿港元。案件数量从前三个月的50起激增至第三季度的586起。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，犯有相关罪行的人将面临10年至14年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;微信Pay HK强调，其、腾讯和微信绝不会主动通过电话或短信联系用户，索取银行账户详细信息、密码或其他个人信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Peter Mandelson, the ‘Prince of Darkness’ tasked with fixing UK-US ties, charming Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291818/who-peter-mandelson-prince-darkness-tasked-fixing-uk-us-ties-charming-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 13:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/4627d616-5c74-47cb-a9f7-48df1db7375a_6119cecb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国资深政治家彼得曼德尔森。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;彼得·曼德尔森是塑造现代英国政治的关键人物，但他的马基雅维利策略和对朋友的可疑选择引起了争议，为他赢得了“黑暗王子”的绰号”。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森和托尼·布莱尔是“新工党”的联合创始人，该党将 20 世纪 90 年代的英国工党转变为赢得选举的主宰者使该国成为经济和社会自由主义的灯塔。&lt;/p>;&lt;p>;但与布莱尔不同的是，曼德尔森似乎更愿意在幕后运作，制定战略并建立全球联系网络，现任总理基尔·斯塔默希望这将有所帮助他帮助他缓和了与即将上任的美国总统唐纳德·特朗普之间的不稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默周五确认任命曼德尔森为下一任驻美国大使。&lt;/p>;&lt;p>;这位 71 岁的老人深感不安。国际贸易知识考虑到特朗普威胁要对进口商品征收关税，这也可能成为一项关键资产。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森的非凡回归证明了曼德尔森的韧性，但也因其复杂的政治历史而引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;布莱尔于 1998 年 7 月任命他为贸易和工业部长，但他因未能声明自己从一名内阁同事那里贷款买房而被迫辞职，该同事的业务与曼德尔森的部门有关。近一年后，他重返政府，成为北爱尔兰部长，但仅 14 个月后就因被指控利用职务影响护照申请而被迫下台。独立调查后来得出结论，他没有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2001 年选举中保住了国会议员席位，并在胜利演讲中表示“他们低估了我，因为我是一名斗士，而不是一个放弃者” ”。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森大力支持英国参与欧洲政治，他于 2004 年辞去议员职务，成为欧盟贸易委员专员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼德尔森于 2008 年出人意料地重返英国政坛，担任戈登·布朗政府的部长，并获得贵族爵位。&lt;/p>;&lt;p >;在与梦工厂唱片公司联合创始人大卫·格芬会面后不久，他下令严厉惩罚那些侵犯网络版权的人，再次引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他有能力与世界各地的人交朋友。权力掮客对于赢得特朗普团队的信任至关重要，但这也曾让他陷入麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年 10 月，曼德尔森因与俄罗斯寡头奥列格·德里帕斯卡的关系而受到批评。&lt; /p>;&lt;p>;更具破坏性的是，摩根大通银行 2019 年的一份内部报告发现，名誉扫地的金融家和被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦“似乎与他保持着特别密切的关系”与安德鲁王子……以及彼得·曼德尔森勋爵的关系”，他称其为“皮蒂”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还披露了爱泼斯坦的一封电子邮件，其中他说曼德尔森“将留在”他在纽约的公寓，尽管这位金融家当时因招揽未成年人卖淫而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默在工党成功竞选 7 月大选期间利用了曼德尔森的专业知识，现在任命他负责关键的任务重建英美“特殊关系”的工作。&lt;/p>;&lt;p>;英国部长们之前的言论以及与特朗普心腹埃隆·马斯克的口水战已经考验了两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森的对中国的鸽派立场也可能与特朗普的鹰派立场发生冲突，但他的实用主义也可能有助于找到摆脱争吵的出路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/697b39f9-4172-418d-bb74-7693d1975c90_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奈杰尔·法拉奇（右）与2020 年唐纳德·特朗普在亚利桑那州。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管曼德尔森此前曾批评特朗普“简直就是一个白人民族主义者”，但上个月曼德尔森对新闻代理播客如此说道围绕特朗普的言论是“夸张的”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“我们与特朗普总统建立关系是绝对必要的，这样我们不仅能够理解和解释他正在做的事情，而且能够曼德尔森已经表示，英国可以在贸易上“鱼与熊掌兼得”，与欧洲和美国建立更紧密的联系，而不是在两者之间做出选择。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普的朋友和右翼傀儡奈杰尔·法拉奇也对曼德尔森做出了令人惊讶的积极评价。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我不确定他是否是直接与特朗普打交道的理想人选，但他的智慧至少会赢得尊重，”法拉奇告诉他的英国新闻节目。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disgraced top China banker Liu Liange married son’s girlfriend, causing his chronic depression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3291500/disgraced-top-china-banker-liu-liange-married-sons-girlfriend-causing-his-chronic-depression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/4b44d16f-d520-4345-84b1-f34400d78329_c5e203f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;耻辱的顶级中国据报道，银行家刘连舸强迫儿子与女友分手，后来又与这位年轻女子结婚。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因腐败被判处死刑的失宠中国银行家刘连舸的感情生活受到公众关注。&lt;/p>;&lt;p>;这包括频繁更换伴侣，以及在与女友结婚前破坏儿子的关系，引发了广泛的批评，据报道导致了这个年轻人的慢性抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;1961 年出生于吉林省永吉市，刘先生来自中国东北一个受过良好教育的家庭。后来他考入吉林财经大学。&lt;/p>;&lt;p>;他在银行和金融领域的职业生涯包括在中国人民银行中央银行和中国进出口银行任职，之后晋升为中国银行董事长。 2019年，他成为中国银行的董事长。&lt;/p>;&lt;p>;当时，他是“四大”国有银行中最年轻的董事长，这让他成为了公众关注的焦点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/7028b3f2-b1f5-4b8e-a622-02888fc876aa_35b7dd8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘连歌的急速在他同样戏剧性地失宠之前，他的晋升使他成为“四大”国有银行中最年轻的董事长。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，人们一直怀疑刘的快速崛起是由他的第一任妻子促成的，据称她是一位高官的女儿，后来他与她离婚并结婚&lt;/p>;&lt;p>;据财新网报道，这位现已名誉扫地的银行家的行为被描述为“道德败坏”，这个词通常用于形容因拥有三名或三名以上官员而闻名的官员。 &lt;/p>;&lt;p>;报告详细介绍了李的个人行为，因其多次婚姻和大量婚外情而受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;指控表明，在他任职期间，李经常将女下属传唤到他的办公室。深夜“谈心”。&lt;/p>;&lt;p>;公开记录显示他结过四次婚。这些年来，刘的伴侣变得越来越年轻、越来越漂亮，最终迎来了他的第四次婚姻——嫁给了他儿子的前女友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/5f3155a0-01e9-43b2-bdd4-b40ee39bb3aa_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些年，刘的伙伴变得越来越年轻并且更具吸引力，最终导致了他的第四次婚姻——与儿子的前女友。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，儿子将女友介绍给家人后，李某不同意这段关系，并强迫儿子结束这段关系，因为她“不是一个”。&lt;/p>;&lt;p>;夫妻俩最终分居。然而，六个月后，儿子震惊地发现父亲与前女友结婚，据报道，这导致了年轻人的抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;除了他丑闻的爱情生活外，刘还喜欢滑雪。在业界也享有盛誉。据报道，一家国内私募股权基金的创始人安排了私人飞机，并为他 5 月份前往新疆可可托凯地区的年度滑雪之旅提供了便利。&lt;/p>;&lt;p>;刘的失宠出人意料。去年10月，他因涉嫌违法行为、受贿罪被开除党籍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/f9e0768c-39c6-4c31-ae53-ba876b13c761_25dfd06c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月26日，刘，因受贿总额超过 1.21 亿元人民币（1700 万美元），被判处死刑，缓期两年执行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月26日，山东省济南市中级人民法院以受贿罪共计1.21亿元以上罪，判处刘某死刑，缓期两年执行。 （1700 万美元），非法发放贷款超过 33.2 亿元人民币（4.5 亿美元）。其违法所得全部被没收。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻引起广泛关注，并在中国网友中引起热议。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友评论道：“这个人一定是个好学生。”历史的教训——向唐玄宗学习，唐玄宗爱上了杨玉环（通常被称为杨贵妃），他的儿子李茂的美丽惊人的妻子。”&lt;/p>;&lt;p>;另一人补充道：“发生了什么给他的妻子 现在？她能和儿子和解吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Africa’s love for China is built on a belt and road foundation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291711/africas-love-china-built-belt-and-road-foundation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/1319a967-1b1d-40f0-8749-44a692dbba6f_78ed174d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一带一路下工作的园丁论坛将于 2023 年底在北京举行。多年来，中国在价值数十亿美元的“一带一路”倡议下资助和建设大型项目，也让中国在非洲人民中建立了积极的自我形象。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卢旺达总统保罗·卡加梅在最近举行的多哈论坛上发言时，对中国赞不绝口。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直受益于中方的合作和态度。”让每个人都坐在谈判桌上，让每个人都觉得自己在这个过程中获胜，”他说。 “据我了解，这就是中国所呈现的。”&lt;/p>;&lt;p>;卡加梅并不是唯一一个对中国评价很高的人。在整个非洲，许多国家在为独立铺平道路的过程中多年来都得到了亚洲超级大国的支持。到达那里后，他们发现与中国的牢固关系还带来了其他好处。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，合作在贸易和投资方面呈现出更多价值，”卡加梅说。&lt;/p>;&lt;p>;纽约智库亚洲协会政策研究所最近发​​布的调查似乎反映了这些评论，因为多年来在其数十亿美元的“一带一路”倡议下资助和建设大型项目也让中国在非洲人民中建立了积极的自我形象。&lt;/ p>;&lt;p>;根据数据亚洲协会的全球中国民意项目本月早些时候发布的报告显示，在撒哈拉以南非洲地区的近 300 名受访者中，对中国的正面看法与负面看法的比例约为三比一。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不是一个国家。”研究称，“仅仅通过培养精英来打入非洲——这确实很受欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会中国分析中心外交政策和国家安全研究员安德鲁·丘布(Andrew Chubb)领导说，非洲大部分地区对中国的积极看法反映了一种感觉，即中国带来了发展和经济机遇。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国企业和中国金融在其他发展伙伴所涉足的许多地方都有着强大的影响力。丘布说：“我认为这会产生一种感觉，即中国正在出现并做其他人没有做的事情。”中国是非洲最大的贸易伙伴。二十多年来，它已向非洲大陆各国提供了约 1,820 亿美元的贷款。根据波士顿大学的数据，这些资金帮助建设了港口、铁路和各种大型项目。&lt;/p>;&lt;p>;但对中国的热情评价并不普遍。&lt;/p>;&lt;p>;一些地方，例如坦桑尼亚查布说，与中国有着悠久的合作历史，因此公民对中国的看法基本上是积极的。他说，赞比亚等其他国家对于中国的影响力是否是一件好事一直存在争议和政治辩论。&lt;/p>;&lt;p>;即使是斯瓦蒂尼（唯一与中国没有外交关系的非洲国家）的人民也认为，根据亚洲协会的说法，以积极的眼光看待中国。&lt;/p>;&lt;p>;eSwatini 的数据得到了泛非研究网络 Afrobarometer 最新调查的支持。这项于 2022 年底进行的调查显示，斯瓦蒂尼认为中国的经济活动对其经济产生了重大影响，并且对中国经济和政治影响力的看法绝大多数是积极的，尽管程度低于一年前。&lt;/p>;&lt;p >;调查说，埃斯瓦蒂尼（Eswatini）中有73％的公民认为，中国的经济活动对其国家的经济具有“某些”或“很大”的影响。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，&lt;/p>; &lt;p>;津巴布韦，中国对采矿和烟草有巨大兴趣，其公民对中国的看法主要是消极的。尽管二十多年来，该国一直在应对美国和一些欧洲国家在已故罗伯特·穆加贝担任总统期间针对有争议的土地征用行为实施的毁灭性经济和政治制裁的影响。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;从全球的角度看公众舆论的趋势似乎是，随着中国在发达国家的看法变得更加消极 - 尤其是因为冠状病毒大流行 - 发展中国家的观点变得更加根据亚洲社会的数据，积极的是&lt;/p>; &lt;p>;全球对中国项目的公众舆论指出，在发展中国家的1,200多个调查中，中国的积极观点大于消极的看法。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;但中国的形象绝不是整个全球南部的积极。&lt;/p>; &lt;p>;印度，土耳其和伊朗等主要发展中国家都倾向于负面。&lt;/p>; &lt;p。 >;例如，十多年以前，印度公民对中国一般有积极的看法。但自 2010 年以来，大多数调查中的观点都变得更加负面。特别是在大流行期间，印度对中国的看法降至与欧洲和北美相似的水平。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲社会解释说，covid-19的大流行与2020年的致命冲突相吻合，沿着有争议的喜马拉雅山脉发生冲突边境在印度引起了一波反中国情绪。&lt;/p>; &lt;p>;在此之前，印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）试图与中国总统习近平建立友好的关系。&lt;/p>; &lt;p>;暗示负面在印度舆论调查中记录的情绪可能反映了基层民族主义，而不是自上而下的政治动员。与如何看待西方国家的比较。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong will not restore land-sale scheme axed in 2013, official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291820/hong-kong-will-not-restore-land-sale-scheme-axed-2013-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.21 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/21/622AC2AC2AE-B646-43D8-90AB-C093F67349673496F673496F_A68888883BBBBBBBBBBBB.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港的房地产市场一直在挣扎。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一十多年前废除的土地销售机制将不会恢复，以确保政府继续领先。开发商呼吁其回报率在一个缓慢的房地产市场中。&lt;/p>; &lt;p>;开发部长伯纳德特·林恩·霍·霍（Bernadette Linn Hon-Ho）周六表示，基于申请的机制不会与当前的当前机制并肩作战土地出售安排，当局在每个季度指定招标图。&lt;/p>; &lt;p>;该机制于2013年废除，允许开发商申请政府列出的地点并提供最低价格。然后，当局将通过公开拍卖或招标来出售该网站。&lt;/p>; &lt;p>;“显然，开发商正在领导土地供应。它与我们的常规土地供应不同。我们一直说，政府必须领导土地供应。 ，她添加了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/21/6ccdecfe-cf71-41fa-9881-9881-9881-9881-916a92bbbbb0888888888c_1207fcd1.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;开发负责人Bernadette Linn。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;林恩说，如果开发商计划在当局计划在本季度下推出另一个地块的地区，政府和私人市场的利益将发生冲突&lt;/p>; &lt;p>;询问如何回应开发商的食欲，并最大程度地减少政府必须撤回土地招标的机会，林恩说，私营部门可以始终提高对地点的看法，例如规模和地区。&lt;/p>; &lt;p>;“我不需要土地她说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，本财政年度的土地销售总收入以及土地交易约为37亿港元。&lt;/p>; &lt;/p>;， &lt;p>;开发商CK Asset的执行董事Justin Chiu Kwok-Hing本月早些时候表示，政府应考虑重新启动废除机制或以现有安排运行。&lt;/p>; &lt;p>;该财产的一些代表今年早些时&lt;/p>; &lt;p>;林恩说，土地收入不如过去一年中经济尚未恢复并影响房地产市场的预期。&lt;/p>; &lt;p>;，但她为未来打出了积极的基调，说经济一直是改进。&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）早些时候对本财政年度的赤字估计增加了一倍，比他的原始预测在2月的原始预测中高出约1000亿港元。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;政府在很大程度上将赤字归因于房地产市场的衰退，该赤字减少了土地销售和保费。&lt;/p>; &lt;p>;在政府指出，当政府指出与同伴一起运行时，申请列表系统被取消了。与它的土地销售。&lt;/p>; &lt;p>;也是为了减轻担心，如果开发商不愿触发拍卖，土地供应将继续受到开发商的限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guam arrests 7 Chinese nationals who tried to illegally enter US military site during missile test]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291817/guam-arrests-7-chinese-nationals-who-tried-illegally-enter-us-military-site-during-missile-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 12:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/361dcdf7-04f9-48bd-8413-3c461d61b279_7dbbbec6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国在关岛进行导弹拦截试验12 月 10 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;七名中国公民因涉嫌非法进入关岛而被捕，当时美国导弹防御局使用关岛的新型雷达进行了一次关键的导弹拦截试验。海关检疫局表示。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，12 月 10 日至 11 日被捕的人中，至少有 4 人是在“军事设施附近”被发现的。关岛有许多此类设施，包括 12 月 10 日进行导弹试验的安德森空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;“针对美国军事设施，特别是那些具有导弹发射能力的设施进行间谍活动，可以为中华人民共和国提供潜在的宝贵情报。战争研究所在周五的一份报告中提到中华人民共和国。&lt;/p>;&lt;p>;关岛当局表示，所有中国公民都是从塞班岛乘同一艘船抵达的，并且表示调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国计划建立一个空军基地该计划旨在整合美国最先进的导弹防御系统和在关岛周围 16 个地点部署的导弹防御网络，以阻止对关岛的任何导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在整合美国最先进的导弹防御系统和雷达，并且可能花费高达 100 亿美元&lt;/p>;&lt;p>;12 月 10 日的测试取得了成功，导弹防御局表示每年最多可以进行两次拦截测试。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong animal charities call for stricter penalties for dog poisoning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291796/hong-kong-animal-charities-call-stricter-penalties-dog-poisoning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/06544766-2bab-4e9f-968b-5a9560310b8f_a1a1fe6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周早些时候在社交媒体上写道， 2020 年香港小姐冠军谢丽莎 (Lisa-Marie Tse) 对她的两只狗的死亡和第三只狗的中毒表示遗憾。照片：Instagram/lisamarie_tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一位前选美皇后表示她的两只狗死亡并导致动物中毒后，香港的动物福利慈善机构呼吁当局和非政府组织加强处罚并加强合作，以解决动物中毒问题。三分之一的人在舔了放在路上的含有神经毒素的肉后生病了。&lt;/p>;&lt;p>;防止虐待动物协会周四还透露，它已协助警方调查九起涉嫌虐待动物的案件。今年迄今为止，发生了狗中毒事件。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，2020 年香港小姐冠军谢嘉业在社交媒体上撰文，对她的两只狗死亡和第三只狗中毒表示遗憾。周日，她带他们去林村佘山村散步。毒药”在路上，导致她的两只狗桃子和夏天死亡。她后来说，她唯一幸存的宠物——狮子座——也受到了毒药的影响。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，动物福利组织呼吁采取更严厉的处罚措施，并与非政府组织加强合作来解决这一问题。 &lt;/p>;&lt;p>;防止虐待动物协会督察组长梁永康表示，该慈善机构相信，对涉及虐待动物和投毒案件的人实施更严厉的处罚，将起到有效的威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织应该他说：“与防止虐待动物协会等动物福利组织密切合作，调查案件，为受影响的各方提供支持并实施预防措施”。&lt;/p>;&lt;p>;梁建议当局采取措施，例如针对宠物主人的照顾义务立法，以保护宠物免受侵害。确保他们做出足够的努力来保护动物免受可预见的风险。他还呼吁对狗中毒常用物质的销售进行更严格的监管，并加强社区参与。&lt;/p>;&lt;p>;南大屿山动物小组董事总经理 Carina Milligan 同意政府应强制实施对毒害动物的人实施更严厉的惩罚，并与非政府组织合作解决这个问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/80ac6c08-704d-47b3-8d07-36582c50310c_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢丽莎现在担心她的第三只宠物的生命。照片：Instagram/lisamarie_tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局还可以考虑在已知的中毒黑点部署监控摄像头，开展公众宣传活动并完善此类案件的报告系统。&lt;/p>; &lt;p>;谢女士失去宠物“凸显了提高认识、采取预防措施和更严格执法的迫切需要，以阻止这些令人发指的行为”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;防止虐待动物协会透露，它还协助警方处理了这些令人发指的行为。调查2024年九起疑似狗中毒案件，包括涉及谢的事件。&lt;/p>;&lt;p>;梁女士表示，该慈善机构的检查人员周一下午联系了她，并与警方一起陪同她前往事件现场。&lt;/p>;&lt;p>;梁说：“在检查过程中，在同一地区发现了食物残渣和一具鸟尸体。” “警方已将事件列为涉嫌虐待动物案件，并将展开进一步调查。防止虐待动物协会督察人员检取雀鸟尸体进行检验，警方则回收食物残渣进行化验。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充，警方已安排渔农自然护理署对两只狗的尸体进行尸检。以确定死因。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US plans to blacklist company that ordered TSMC chip found in Huawei processor, source says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3291814/us-plans-blacklist-company-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/da5c3509-a558-45a9-b405-ac2366db5c1a_b558ec8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一面中国国旗在华为专卖店附近飘扬中国上海，2023 年 9 月 8 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位知情人士称，拜登政府计划将一家中国公司列入黑名单，该公司的台积电制造的芯片被非法集成到华为人工智能处理器中。 &lt;/p>;&lt;p>;中国公司 Sophgo 因在华为 Ascend 910B 多芯片系统上发现的一款芯片与其从台积电订购的芯片相符而引起了关注。 Sophgo是最新一家因帮助华为而受到美国惩罚的中国公司。本月，美国商务部将其他被视为华为影子网络一部分的公司列入了美国商务部的限制贸易名单。&lt;/p>;&lt;p>;比特币挖矿设备供应商 Bitmain 的子公司 Sophgo 正在被列入限制贸易名单消息人士称，该名单被称为“实体名单”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/8689e8df-0b54-4c9d-98f3-8de7282db90e_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台积电标志位于其总部2024 年 11 月 21 日在新竹。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司因违反美国国家安全和外交政策利益的活动而被列入名单。然后，出口商将被禁止在没有许可证的情况下向其运输货物和技术，这很可能会被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;中国电信设备制造商和技术集团华为于 2019 年被列入名单。自 2020 年起，即使是在没有许可证的情况下向该公司运送外国制造的芯片也是违法的。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部发言人拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;Sophgo 没有立即回应请求为了 评论。在 10 月份的一份声明中，该公司表示“从未与华为建立任何直接或间接的业务关系。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，Sophgo 是地方政府和中国电信等国有企业的供应商招标显示，在过去的两年里，Sophgo 和 Bitmain 的人工智能芯片已被中国国立大学购买，这些大学构建人工智能工具，而警察局则希望升级其监控能力。审查。&lt;/p>;&lt;p>;技术研究公司据路透社 10 月份报道，TechInsights 拆解了华为 910B，发现了台积电芯片，并通知了该芯片制造商，后者又通知了美国商务部。消息人士称，在确定该芯片符合 Sophgo 的设计后，台积电暂停了向该公司发货。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的代工芯片制造商台积电 10 月表示，自 2020 年以来，该公司已不再向华为供货。&lt;/p>;&lt; p>;一名台湾官员表示，当月台积电已向台湾和美国当局发出警报，并开始进行详细调查。&lt;/p>;&lt;p>;台积电发言人周五拒绝就调查结果发表评论。据路透社独家报道，美国从 11 月 11 日开始，要求台积电停止向中国出口可用于人工智能应用的 7 纳米或更先进的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;华为 10 月份表示，它尚未生产自美国于 2020 年对该公司实施新的出口规则以来，该公司已不再通过台积电生产任何芯片。该公司周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;一度受到美国限制的阻碍，华为此后开始多元化并重新布局。 - 出现是中国人工智能芯片雄心的核心。该公司于 2022 年发布的 Ascend 910B 被视为中国公司提供的最先进的 AI 芯片。据路透社上个月报道，华为计划开始量产其最新芯片 Ascend 910C，旨在于 2025 年初与美国人工智能芯片制造商 Nvidia 竞争。&lt;/p>;&lt;p>;Sophgo 是由詹克团 (Micree Zhan) 联合创始人，他也是- 根据公司注册数据库，他创立了比特大陆。&lt;/p>;&lt;p>;詹仍通过投资工具北海山间接拥有厦门硕高科技 23% 的股份及其五家子公司据路透社查阅的商业情报平台 Wirescreen 和公司记录显示，除了他全资拥有的 Investment Partnership 之外。&lt;/p>;&lt;p>;Sophgo 在 2023 年使用比特大陆电子邮件地址与美国联邦通信委员会进行了沟通。&lt; /p>;&lt;p>;比特大陆 10 月 28 日在社交媒体上表示，它“没有参与供应链调查，也没有以其他方式与之相关。”&lt;/p>;&lt;p>;比特大陆网站称，它是全球领先的比特币制造商通过其品牌 Antminer 提供数字货币挖矿服务器，其客户遍布 100 多个国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nip in the air as temperatures drop to single digits in parts of Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291812/nip-air-temperatures-drop-single-digits-parts-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/1f052741-510e-40bd-aaec-20e0833e90d6_8ef5a3c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名行人在尖沙咀停下来沙咀海滨。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六早上新界部分地区气温降至个位数，但香港天气预报员预计市区气温稍后将升至20度左右&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示，东北季候风为广东沿岸带来普遍寒冷天气，多地气温跌至12度或以下。 &lt;/p>;&lt;p>;预报员表示：“晴空下，新界部分地区的辐射降温尤为显着，气温甚至降至8度或以下。”&lt;/p>;&lt;p>;在偏远地区打鼓岭及北潭涌气温降至4.9度。天文台尖沙咀总部录得的最低气温为13.9度。&lt;/p>;&lt;p>;预报员于周五晚上10时30分发出寒冷天气警告，但于周六早上9时40分取消。&lt;/p>;&lt; p>;天文台表示周六天气晴朗，白天非常干燥，最高气温约20度。&lt;/p>;&lt;p>;周日天气晴朗，非常干燥，气温介乎13至19度。&lt;/p>;&lt;p>;天文台亦强调昼夜温差较大，并指出周日早上新界仍会寒冷，而市区则“较凉爽” .&lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，下周初早晚天气将保持凉爽，圣诞节假期预计多云。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，低压区预计将穿越南部南中国海的一部分。相关云带将覆盖南海和广东沿岸。&lt;/p>;&lt;p>;预报员补充说，下周后半段东北季候风将再次影响华南地区。 &lt;/p>;&lt;p>;天文台周五表示，其总部于早上7时30分录得最低气温11.9度，为本季最低气温。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>