<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[LGBTQ dating app Grindr faces UK lawsuit over alleged data protection breaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259960/lgbtq-dating-app-grindr-faces-uk-lawsuit-over-alleged-data-protection-breaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 01:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/bf2e133b-e616-4ccd-92d6-5c63c0400410_7df950cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Grindr 在伦敦面临大规模数据保护诉讼。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同性恋约会应用程序 Grindr 在伦敦面临着来自数百名用户的大规模数据保护诉讼，据称这些用户未经同意与第三方分享了自己的私人信息，包括艾滋病毒状况，律师事务所周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;Austen Hays 律师事务所表示，该诉讼正在伦敦高等法院提起，并表示英国数千名 Grindr 用户可能受到了影响。&lt;/p>;&lt;p >;该公司声称，用户的高度敏感信息，包括艾滋病毒状况和最近一次艾滋病毒检测的日期，被出于商业目的提供给第三方。&lt;/p>;&lt;p>;Grindr 在向《卫报》提供的一份声明中表示，它计划“对这一说法做出积极回应，该说法似乎是基于四年多前的做法的错误描述”。&lt;/p>;&lt;h3>;LGBTQ 约会应用程序 Grindr 向埃及用户发出警方警告&lt;/h3>;&lt;p >;Austen Hays 表示，大约 670 人已就据称在 2018 年至 2020 年期间发生的违规行为签署了诉讼，可能还有数千人加入此案。&lt;/p>;&lt;p>;Austen Hays 的董事总经理 Chaya Hanoomanjee 在一份声明中表示声明：“Grindr 对 LGBTQ 群体负有责任，它致力于补偿那些数据被泄露并因此遭受痛苦的人，并确保所有用户在使用该应用程序时的安全，无论他们身在何处，而不必担心他们的数据可能会与第三方共享。”&lt;/p>;&lt;p>;Grindr 没有立即回复评论请求。据《卫报》报道，Grindr 代表表示：“我们致力于保护我们的用户数据并遵守所有适用的数据隐私法规，包括英国的数据隐私法规。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为我们的全球隐私计划感到自豪，并且非常重视隐私。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany arrests three on suspicion of spying for China, as Britain charges two]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259959/germany-arrests-three-suspicion-spying-china-britain-charges-two?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/67b12190-1e7f-4f61-b93e-7e2d3b61acc3_8a591086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国卡尔斯鲁厄联邦法院的外观， 周一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧洲，周一发生了两起中国间谍丑闻，加剧了人们对北京涉嫌在欧洲大陆从事间谍活动的深切担忧。&lt;/p>;&lt;p>;当天，联邦检察官宣布，三名德国公民因“强烈怀疑”为中国情报机构从事间谍活动而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;几小时后，英国当局根据《官方保密法》对两名男子提出指控，罪名是涉嫌为中国从事间谍活动。此案涉及议会研究员克里斯托弗·卡什 (Christopher Cash)，他于去年 3 月被捕，成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;双重打击发生之际，一些欧洲国家首都对中国监控行为的威胁日益焦虑，当局正在考虑如何应对外国干涉德国内政部长南希·法瑟 (Nancy Faeser) 表示：“我们意识到中国间谍活动对商业、工业和科学领域构成的重大威胁。” ，在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;检察官在一份声明中表示，在德国，嫌疑人被指控收集用于军事用途的敏感工业数据，目的是“扩大中国的海上作战力量”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;逮捕令称，其中一名名叫 Thomas R. 的人担任北京国家安全部（其秘密警察机构）的特工，并被指控获取有关“可用于军事用途的创新技术”的信息。 &lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在德国总理奥拉夫·肖尔茨上周对中国进行国事访问之后发布的，访问期间他向中国国家主席习近平提出了经济问题，同时也承诺加强贸易关系。&lt;/p>; &lt;p>;它也是在欧洲关于经济安全的辩论中出现的，部分原因是希望防止高科技产品落入中国军方手中。&lt;/p>;&lt;h3>;德国对中国的冲击：随着肖尔茨离开北京，对经济关系发出警报&lt;/h3>;&lt;p>;据说托马斯·R.在德国杜塞尔多夫市招募了一对夫妇来收集技术情报。通过“Herwig F. 和 Ina F.”，第一名嫌疑人得以与德国科研部门合作。&lt;/p>;&lt;p>;“被告强烈怀疑自某一时刻起就曾为中国特工部门工作。检察官的声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;他们被指控与德国一所大学达成合作协议，以传输敏感科学信息。&lt;/p>;&lt;声明补充说，这包括为“中国合同伙伴准备一项关于最先进机器部件的研究，这些部件对于强大的船舶发动机的运行也很重要，例如在战斗舰艇中”。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/06b41788-1de2-4ddc-8a81-8164d804f8c5_ec9fbc84.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 称赞这次逮捕行动是该国反间谍工作的成功。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在中国合同伙伴的背后是托马斯·R. (Thomas R.) 收到命令的 MSS 员工，”它继续说道，指的是北京部门。 “该项目由中国国家当局资助。&lt;/p>;&lt;p>;“被捕时，被告正在就可能有助于扩大中国海上战斗力的研究项目进行进一步谈判。”&lt;/p>; &lt;p>;他们还被指控代表北京国家安全部购买了“来自德国的特殊激光器”，并将其出口到中国，而没有根据欧盟管理该仪器贸易的双重用途法律寻求批准。&lt;/p>; &lt;p>;三人定于周一和周二在德国联邦法院出庭。他们还将获得逮捕令，并根据审前拘留的条件进行判决。&lt;/p>;&lt;p>;“这三人因涉嫌为中国情报部门从事间谍活动而被捕，这是我们反间谍工作的巨大成功， ”德国部长费瑟说道。&lt;/p>;&lt;h3>;“灾难，令人遗憾”：为什么有些人批评德国领导人的中国之行&lt;/h3>;&lt;p>;英国周一宣布，前研究员卡什将周五与另一名男子克里斯托弗·贝里 (Christopher Berry) 一起出庭。&lt;/p>;&lt;p>;卡什 (Cash) 曾是英国议会外交事务委员会主席艾丽西亚·卡恩斯 (Alicia Kearns) 的助手，此前曾在一个有影响力的思想机构中国研究小组 (China Research Group) 工作。由现任安全部长汤姆·图根哈特 (Tom Tugendhat) 发起的坦克。&lt;/p>;&lt;p>;根据皇家检察署的一份声明，这些人被指控在 2022 年 1 月至 2023 年 2 月期间“获取、收集、记录、发布或发布”传达……被计算为、可能或意图直接或间接对敌人有用的文章、笔记、文件或信息”。&lt;/p>;&lt;p>;德国和英国的案例可能会加剧对中国的怀疑欧洲的间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，英国政府三年来首次对中国国有实体实施制裁。该决定是针对针对议会议员的所谓“恶意网络活动”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;英国情报部门指责中国政府附属的 APT31 对一群“在议会中表现突出的议员”进行“侦察活动”。政府周一表示，将在 2021 年“大声疾呼中国的恶性活动”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump did not commit any crimes, defence says in hush money case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259957/trump-schemed-corrupt-2016-election-prosecutor-says-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/10a45ff1-a514-4b94-8ddb-ba4dc3344830_7901b93f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普抵达曼哈顿犯罪现场法庭出席他涉嫌掩盖与婚外情有关的封口费的审判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统的辩护律师周一表示，唐纳德·特朗普在 2017 年向前律师支付报酬并没有犯罪，他驳斥了检察官关于特朗普试图掩盖这一事实的说法。 2016 年大选前律师向色情明星支付的封口费。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统是无辜的。特朗普总统没有犯下任何罪行。曼哈顿地区检察官办公室根本不应该提起此案。”特朗普的律师托德·布兰奇说。&lt;/p>;&lt;p>;在检察官提出案件后不久，布兰奇发表了讲话，认为特朗普欺骗选民违反了法律。&lt;/p>;&lt;检察官马修·科兰杰洛表示：“本案涉及阴谋和掩盖，是破坏总统选举公正性的非法阴谋，以及唐纳德·特朗普为隐瞒非法选举舞弊而采取的措施。”&lt;/p>; p>;&lt;p>;他告诉陪审团，他们将听到特朗普在录音对话中用自己的声音阐述该计划的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/a5c4c714-7751-4a14-b943-5209040b2afd_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;在法庭草图中，美国前总统唐纳德·特朗普在审判前的听证会上坐在他的律师托德·布兰奇、埃米尔·博夫和苏珊·内切莱斯中间，检察官马修·科兰杰洛（左）发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位共和党总统候选人的律师也将发表开庭陈词，这可能是特朗普在 11 月 5 日之前接受审判的四项刑事起诉中唯一的一项。与民主党总统乔·拜登的选举重赛。&lt;/p>;&lt;p>;科朗杰洛告诉陪审员，特朗普与他的前律师迈克尔·科恩和小报出版商大卫·佩克进行了“抓杀”阴谋，以掩盖有关特朗普的不雅信息并帮助他击败民主党希拉里·克林顿。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括向那些声称与特朗普发生性关系的女性付款，其中包括向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付 13 万美元，当时他正面临其他不当性行为的曝光，他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着审判开始，法官胡安·梅尔坎 (Juan Merchan) 裁定，如果特朗普出庭作证，检察官将能够向特朗普询问另外两起法庭案件：其中一起案件发现他欺诈性地错报了自己的房地产价值默查还表示，检察官将能够向陪审员展示《走进好莱坞》电视节目的一盘录像带的文字记录，其中，特朗普对抓住女性生殖器发表了粗俗的评论，尽管陪审员不会被允许看到录像带本身。&lt;/p>;&lt;h3>;法官称，特朗普强奸指控者可以在审判中使用“访问好莱坞”录像带&lt;/h3>;&lt;p>;蓝色领带、深蓝色西装，特朗普盯着法官，偶尔与他的律师交谈。一名戴着耳机的特勤局特工坐在他的正后方。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格 (Alvin Bragg) 提出的 34 项伪造商业记录罪名表示无罪，并否认与丹尼尔斯发生性接触。&lt; /p>;&lt;p>;许多法律专家认为此案是特朗普起诉中影响最小的一个。有罪判决不会阻止他就职，但可能会损害他的候选资格。&lt;/p>;&lt;p>;路透社/益普索民意调查显示，一半的独立选民和四分之一的共和党人表示，如果特朗普被定罪，他们不会投票给特朗普犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/692728c4-f03e- 43db-ad4a-b712154a207a_743c53ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者在曼哈顿刑事法院外集会，美国前总统唐纳德·特朗普将在此开始开庭陈述他因涉嫌掩盖与婚外情有关的封口费而受到审判。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;科朗杰洛表示，特朗普通过11张伪造发票、12份伪造账本条目和11张伪造支票，将其向科恩的报销伪装成法律费用.&lt;/p>;&lt;p>;“那些都是谎言。没有聘任协议，科恩没有获得法律服务费用，”科朗杰洛说。 “被告伪造了这些商业记录，因为他想隐瞒自己和他人的犯罪行为。” 据《纽约时报》和 CNN 周日报道，佩克是检察官计划在开庭陈词后传唤的第一位证人。据检察官称，佩克在 2015 年 8 月与特朗普和科恩会面期间同意充当竞选活动的“眼睛和耳朵”，留意有关特朗普的负面报道。&lt;/p>;&lt;p>;“佩克并没有充当出版商，他是同谋。”Colangelo 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/a75471bb-5a36-43e0-9600-07a134ce869f_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在审判期间在曼哈顿刑事法庭旁观。据特朗普的辩护团队称，检察官计划传唤至少 20 名证人。审判可能持续六到八周。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出版《国家问询报》的美国传媒公司在 2018 年承认，向前《花花公子》杂志模特凯伦·麦克杜格尔支付了 15 万美元，以获得她大约一个月的故事版权- 2006年和2007年与特朗普的长期恋情。美国媒体表示，它与特朗普的竞选活动“一致”，并且从未发表过任何报道。&lt;/p>;&lt;p>;“证据将表明被告极度不希望发生这样的事情科朗杰洛说：“有关凯伦·麦克杜格尔的信息被公开，因为他担心这对选举产生影响。”该小报达成了一项类似的协议，向一名试图出售有关凯伦·麦克杜格尔的故事的门卫支付 3 万美元。检察官称，特朗普涉嫌私生子，但事实证明这是假的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，这些付款是个人的，并不违反选举法。他还否认与麦克杜格尔有染。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约的审判中，特朗普被指控在他的房地产公司账簿中错误地将他 2017 年偿还给科恩的丹尼尔斯付款记录为法律费用。检察官称，他这样做是为了隐瞒科恩支付的款项超出了当时个人竞选捐款 2,700 美元限额的事实。&lt;/p>;&lt;p>;有关这些款项的证词可以帮助检察官确定科恩向丹尼尔斯支付的款项是更广泛的竞选活动的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;据特朗普辩护团队称，检察官计划传唤至少 20 名证人。审判可能持续六到八周。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子在特朗普封口费审判外自焚身亡&lt;/h3>;&lt;p>;周一审判开始前，特朗普呼吁支持者在法庭上和平抗议。 “全国各地”都有法院大楼，但当他到达市中心法院大楼时，很少有人在场迎接他。特朗普表示，严格的安全措施是导致投票人数稀少的原因，但法院周围的街道向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;“我现在要去的法院周围的曼哈顿下城已完全关闭。如此不公平！！！”他在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普因试图推翻 2020 年选举失败的努力以及 2021 年离开白宫后对机密文件的处理而面临另外三项刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在这些案件中均表示无罪，他将所有这些案件描述为拜登的民主党盟友为削弱他的竞选活动而进行的广泛努力。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督封口费审判的默查施加了有限的限制在特朗普批评证人、检察官、法官和他的女儿后，对他下达了禁言令。检察官正在敦促默钦惩罚特朗普违反该命令的行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s campaign to win investment wavers as overseas capital plays waiting game]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259918/chinas-campaign-win-investment-wavers-overseas-capital-plays-waiting-game?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/96d7d8e9-cf1a-477f-a731-eea2cea36ce4_2fd5929d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在华经营的外资企业尚未恢复到高水平投资是早年参与的特征。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商界领袖表示，国际企业在中国的“新工作模式”以及北京对自力更生的高度重视阻碍了外国直接投资（FDI）的复苏。流入量较去年下降四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;根据上周五公布的官方数据，1 月至 3 月流入中国的 FDI 为 3010 亿元人民币（416 亿美元），比去年下降 26% 。尽管北京方面对同期国内生产总值 (GDP) 增长 5.3% 表示欢迎，认为这表明其经济正在稳定复苏，但该领域的知名人士表示，企业出于多种原因保持谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;Ker Gibbs上海美国商会前会长表示，美国公司现在在中国开展业务基于一种“新的工作模式”——中国业务的本地化仍在继续，但在外籍员工离开后变得更加明显。随着政策的变化和双边关系的恶化，各国正在集体行动。&lt;/p>;&lt;p>;“各公司正在分离其中国业务，因此它们的运作更像是一个孤岛。没有人对此感到高兴，但这就是新工作模式的现实，”吉布斯说，他现在是旧金山大学中国商业研究项目的常驻高管。&lt;/p>;&lt;p>;“它的速度放慢了降低投资。降低了投资热情。这对业务造成了拖累，但不会导致任何事情停止。这不会导致他们从中国撤军。但这会拖累业务。”&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯补充道，沟通问题也变得更加突出，因为许多高管前往中国仍面临签证问题和航班不足的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯补充道，沟通问题也变得更加突出。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然第一季度的 FDI 变化较 2023 年最后一个季度增长了 41.7%，但 3 月份的数据显示，与今年前两个月相比增长放缓。&lt; 3月份，我国新增实际利用外资870亿元人民币，较1月份的1130亿元人民币和2月份的1020亿元人民币有所下降。据商务部称，3 月份的数据也比 2023 年同月下降了 38%。&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，自去年以来，该部一直没有公布以美元计算的 FDI 数据。第一季度的下降是由于 2023 年同期的基线较高。中国在实施了三年严格的新冠疫情管控政策后首次重新开放大门后，该季度的投资流入创历史新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;商务部补充说，1月至3月全国新设立外商投资企业12,086家，比去年同期增长20.7%。&lt;/p>;&lt;p>;名誉主席Joerg Wuttke中国欧盟商会代表表示，虽然中国经济规模仍然是许多外国投资者留下来的一个原因，但他们投资中国的“胃口”却缓慢恢复。&lt;/p>;&lt;p>; “中国经济面临着国际参与者的真正问题。问题在于，他们在某些业务领域仍然强调自力更生。”Wuttke 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，例如，汽车、机械和化工行业都是需要自力更生的领域。中国需要外国投资，而科技相关企业在中国市场却处境艰难。&lt;/p>;&lt;p>;著名政治经济学家、中国政府长期顾问郑永年也有类似观点，他表示，中国增加投资的下一步将是寻找外国公司可以参与的新行业。&lt;/p>;&lt;p>;“对于私人和外国投资者来说，传统的经济投资领域已经达到饱和。我们在寻找经济高质量发展新生产力的同时，应该思考如何开辟新产业供他们投资。”郑说，他指的是北京为确定最具增长潜力的经济领域而创造的短语。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳智库前海国际问题研究所所长郑补充道，数字经济和绿色经济等新的增长动力应该提供为私人和外国投资者提供更多参与机会。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在推动这些“新生产力”的发展，以提振经济活动以及海外信心，并利用外国直接投资流量——这一趋势仍在继续疫情期间的增长——2023年下降8%，这一年直接投资负债增幅为三十年来最小。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济放缓和地缘政治紧张局势经常被视为外国投资者的原因对全面回报仍持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;美国商会今年 2 月发布的一项调查显示，近一半的受访者没有计划扩大在该国的投资，尽管一些受访者对稳定美中关系变得乐观。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU launches probe, threatens to suspend TikTok Lite app’s ‘addictive’ rewards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259956/eu-launches-probe-threatens-suspend-tiktok-lite-apps-addictive-rewards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/d22e34ac-1de5-4fcc-bda4-abe1a9e293ef_11f11a4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国社交网络应用程序 TikTok Lite 的徽标。 TikTok Lite 是流行的 TikTok 应用程序的较小版本，在智能手机中占用的内存更少，并且可以在较慢的互联网连接上运行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周一对 TikTok 的衍生应用 Lite 展开调查，并威胁要暂停该应用中奖励用户观看和点赞视频的“上瘾”功能。出于儿童安全考虑。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 于 3 月登陆法国和西班牙，允许 18 岁及以上的用户赚取积分，这些积分可通过应用的奖励计划兑换优惠券或礼品卡等商品。&lt;/p >;&lt;p>;欧盟委员会在一份声明中表示，它对该应用“对用户（包括未成年人）心理健康造成严重损害的风险”感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 是流行的 TikTok 的缩小版应用程序，在智能手机中占用更少的内存，并且可以在较慢的互联网连接上执行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/22/8b3b0bfb-92e4-4d58-b791-6faf69a231cf_2ccfc4b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人到达 TikTok 的办公室在加利福尼亚州卡尔弗城。欧盟委员会对 TikTok Lite “对用户心理健康造成严重损害的风险”表示担忧。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会表示，TikTok 上周未能在 4 月 18 日截止日期前提供这款衍生应用的风险评估，要求该公司立即移交该应用程序周二之前。&lt;/p>;&lt;p>;威胁要采取临时措施，包括“在对其安全性进行评估之前”暂停欧盟的奖励计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国字节跳动旗下的 TikTok 已直到周三才能针对此类措施提出正式抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还警告说，如果 TikTok 未能回应这一要求，它可能会处以最高可达其年总收入或其 1% 的罚款。全球营业额和定期罚款，最高可达其全球平均日收入或年营业额的 5%。&lt;/p>;&lt;p>;此次调查是欧盟根据一项全面的新法律《数字服务法》(DSA) 针对 TikTok 进行的第二次调查。要求数字公司采取更多措施来监管在线内容。&lt;/p>;&lt;p>;“我们怀疑 TikTok &#39;Lite&#39; 可能像‘淡味’香烟一样有毒和令人上瘾，”欧盟委员会最高技术执法者蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“除非 TikTok 提供令人信服的安全性证据（迄今为止它尚未做到），否则我们随时准备触发 DSA 临时措施，包括暂停 TikTok Lite 功能，”Breton 说。&lt;/p>;&lt;p >;该委员会还询问了 TikTok 减轻其 Lite 应用程序“系统性风险”的措施，并要求该平台在 5 月 3 日之前做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 用户如果连续 10 天每天登录，即可获得奖励，如果他们花时间观看视频（每天上限为 60 至 85 分钟），以及他们是否采取某些行动，例如喜欢视频和关注内容创作者。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，它认为 TikTok 是推出该应用程序“没有事先认真评估其所带来的风险，特别是与平台成瘾效应相关的风险，也没有采取有效的风险缓解措施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 是自去年 8 月以来，包括亚马逊、Facebook、Instagram 和 YouTube 在内的 22 个“超大型”数字平台必须遵守 DSA 更严格的规则。&lt;/p>;&lt;p>;该法律赋予欧盟对公司进行处罚的权力巨额罚款可能高达数字公司全球年收入的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;屡犯者甚至可能会看到他们的平台在欧盟 27 个国家/地区被屏蔽。&lt;/p>;&lt;p>;在2 月，该委员会根据 DSA 对 TikTok 涉嫌违反保护在线未成年人的义务展开正式调查。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还分别对 X（前身为 Twitter）和中国互联网零售商 AliExpress 发起了其他调查&lt;/p>;&lt;p>;TikTok也在大西洋彼岸受到挤压。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院周六通过了一项法案，将迫使TikTok从字节跳动剥离，否则将面临美国全国范围的禁令拥有大约 1.7 亿用户。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Environmental report on planned Hong Kong tech hub near mainland China border gets conditional green light]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259955/environmental-report-planned-hong-kong-tech-hub-near-mainland-china-border-gets-conditional-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/51d786b3-8b28-4d1f-8394-5b658e489039_bc657475.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;靠近内地边境的新田地区已被指定为技术中心。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管遭到环保组织的反对，政府顾问还是有条件批准了在中国大陆边境附近建设香港科技中心的环境影响评估。&lt;/p >;&lt;p>;政府任命的环境咨询委员会周一一致通过新田科技城的报告，附加八项条件，包括要求当局概述缓解措施，以填充鱼塘以供开发。&lt;/p>;&lt; p>;尽管有 10 个绿色团体敦促理事会拒绝该评估，理由是该研究包含不准确的信息并且可能会受到法律挑战，但最终还是获得了批准。&lt;/p>;&lt;h3>;拒绝对香港科技城项目绿色的影响评估团体表示&lt;/h3>;&lt;p>;但议会主席柴逸超教授表示，顾问们相信该计划可以在保育与发展之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然发展会影响现有鱼塘， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个条件要求土木工程拓展署提交一份“栖息地创建和管理计划”——概述补偿措施、未来管理策略和监测参数 - 至少九个月后，该项目将开始填埋 90 公顷的鱼塘。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署助理署长曾世荣表示，该计划将取决于&lt;/p>;&lt;h3>;环境问题可能会如何干扰香港规划的边境科技中心&lt;/h3>;&lt;p>;他说，土木工程部门还需要建立一个环境由官员、绿色团体和学者组成的委员会，就该计划提供建议。部门必须定期向委员会报告计划的实施进度。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权表示：“这是一个非常严格的机制。”并补充说，根据该计划，缓解措施的有效性将&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还要求政府提交该地区野生动物走廊的详细设计，以及改善湿地的实施计划&lt;/p>;&lt;p>;委员会亦向政府提出七项建议，包括探讨在新田采用绿色建筑设计的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;议会的环境报告影响评估小组委员会在上个月的一次闭门会议上通过了类似的条件和建议。&lt;/p>;&lt;p>;尽管理事会有条件批准，但是否通过环境影响评估的最终决定权在于环境保护主任。&lt; /p>;&lt;p>;曾荫权表示：“如果有司法覆核，我们会按既定程序处理。”&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署发言人表示，署长会覆核评估结果，并会根据既定程序处理。在做出决定之前考虑公众和议会的意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目将占用边境附近超过600公顷的土地，其中一半指定用于开发创新科技产业。其余部分将成为拥有 54,000 套公寓的城镇中心，首批居民将于 2031 年搬到那里。&lt;/p>;&lt;p>;开发过程中需填埋的 90 公顷鱼塘中，有一半仍处于活跃状态。拟议在三宝树修建一个占地 338 公顷的湿地公园，以弥补生态损失。&lt;/p>;&lt;p>;周一，大多数市议会成员都表示支持这一开发项目，因为科技城可以推动该市的创新产业发展，但也有一些成员提出了担忧缓解措施能否有效落实。&lt;/p>;&lt;p>;土木工程署北区发展办公室项目经理张家良表示，政府只会在2026-27年度开始填塘，届时三宝树湿地公园已开始建设。&lt;/p>;&lt;p>;该公园预计首期150公顷的土地将于2031年竣工，其余部分将于2039年竣工。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，当局将一旦立法机关在今年年底之前拨款，将于2025年开始新田池塘不涉及填水的初步工程。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，在填水新田池塘之前，政府将开始其他改善工程&lt;/p>;&lt;h3>;香港边境项目环境影响报告误认鸟类&lt;/h3>;&lt;p>;土木工程署亦驳斥了环保组织对环保的批评&lt;/p>;&lt;p>;三个环保组织对市议会的有条件批准表示失望，敦促市议会驳回环评报告。&lt;/p>;&lt;p>;“如果报告声明称：“我们担心这会带来不可挽回的损害。”&lt;/p>;&lt;p>;10家环保组织表示，环境影响评估存在缺陷，指出35处违反法定要求和准则的地方，以及27处严重的技术问题。评估和数据错误。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Girl, 6, in critical condition after contracting flu in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259954/girl-6-critical-condition-after-contracting-flu-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/b661cd25-d7f7-449b-a92e-1c0686b76adb_d86d8e20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女童被转往香港儿童医院深切治疗部周六，九龙湾医院。李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名六岁女孩在香港感染流感后情况危急，卫生部门正在调查该病例，并强调公众需要获得帮助&lt;/p>;&lt;p>;该病例是在一名未接种疫苗的 8 岁女孩上周感染甲型流感后死亡后出现的。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心周一表示，六年来- 原本身体状况良好的老女孩，周五出现发烧及咳嗽症状，翌日被送往大围仁安医院。&lt;/p>;&lt;p>;因症状加重，被送往事故现场及沙田威尔斯亲王医院急诊科，同日入住儿科深切治疗部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/22/65c64f0e-e200-4a1b-bda2-e081778e4216_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于症状恶化，女童被送往沙田威尔斯亲王医院急症室。 PhotoJelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她于周六晚上被转移到九龙湾香港儿童医院的深切治疗部。&lt;/p>;&lt;p>;“临床诊断为甲型流感感染并发脑病，”一位发言人说。 “她现在情况危急。”&lt;/p>;&lt;p>;脑病是指大脑功能改变。&lt;/p>;&lt;p>;女孩在潜伏期内没有外游，其家中接触者目前没有出现病征，中心表示，并补充说正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该女孩已接种本季流感疫苗。&lt;/p>;&lt;h3>;随着香港进入流感季节，口罩销量上升，新冠病例攀升&lt;/h3>;&lt;p>;这名未接种疫苗的八岁女孩感染了甲型流感，并于周三开始发烧和咳嗽。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中心数据，普通科门诊流感类疾病的平均就诊率为每千次就诊8.2例，较上年同期有所上升。上周为 7.1。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 7 日至 17 日期间，香港录得 36 例成人因流感相关死亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前被列为重症的病例中，有一名 8 个月大的婴儿婴儿患上脑病，一名八岁男孩患有脑膜脑炎，这是一种流感引起的并发症，两人都感染了甲型流感。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与全球专家共同研究持久流感波斯特获悉，该中心敦促公众接种季节性流感疫苗以保护自己。&lt;/p>;&lt;p>;“流感可导致高危人群甚至健康人出现严重疾病。 [疫苗]是预防季节性流感及其并发症以及减少流感相关住院和死亡的最有效手段之一。”其发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;接种疫苗也至关重要该中心补充说，Covid-19 是因为同时感染流感和冠状病毒的人可能面临更高的死亡风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘exemplary’ new lunar atlas is first moon surface update since Apollo-era programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3259920/chinas-exemplary-new-lunar-atlas-first-moon-surface-update-apollo-era-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/e646f9da-17a4-4e77-8754-8866c19907f8_c3e33788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国周日正式发布月球地质图集1：250万比例尺地图，是世界上第一张完整的高清月球地质图集。图片来源：中科院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正式发布了全球唯一的全月球高清“地质图集”，这是自美国宇航局阿波罗时代计划以来，月球基础数据的首次重大更新。 20世纪60年代和70年代。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院表示，这些高清地图以中英文出版，将为未来的月球研究和探索提供最新的科学参考。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“月球地质研究仍然建立在阿波罗时代开发的月球地质图集的基础上。随着月球研究的进展，现有的月球地图已不能满足未来月球科学研究和探索的需要。”国家最高科学机构周日在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;2家非洲主要航天机构加入中国—— led月球项目&lt;/h3>;&lt;p>;地球唯一天然卫星的新地图以1:250万比例提供，而之前的比例为1:500万，细节较少。除了月球的地质历史外，该地图还提供了有关月球 14 种结构和 17 种岩石的信息，并标注了 12,341 个陨石坑和 81 个撞击盆地。&lt;/p>;&lt;p>;CAS 表示，该地图集已被集成到中国科学家建设的数字月球云平台中，将有助于中国未来月球探测的着陆点选择、资源勘探和路径规划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/1c89981e-7ef0-430d-9204-0656d3efe35d_b38b9d04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的新月球地图集提供了月球的地质历史，以及月球14种结构和17种岩石的数据，并标注了12,341个陨石坑和81个撞击盆地。图片来源：CAS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被认为是中国探月计划“奠基人”的联合首席研究员欧阳自远表示，这些地图还将帮助研究人员选择计划中的探月地点&lt;/p>;&lt;p>;“月球地质图集对于研究月球演化、未来月球研究站选址以及月球资源利用具有重要意义。”国家通讯社援引欧阳阳的话说。新华社周日称。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“它还可以帮助我们更好地了解地球和太阳系中的其他行星，例如火星。”&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其向中国提出申请-俄罗斯太空计划在月球上建立基地&lt;/h3>;&lt;p>;欧阳自2012年与中国科学院贵阳地球化学研究所的地质学家刘建中同事一起启动了月球测绘项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国已派出月球测绘项目多个嫦娥任务轨道飞行器、着陆器和月球车，收集了自2004年国家启动探月计划以来为绘制地图做出贡献的数据。&lt;/p>;&lt;p>;虽然地图的编制主要使用来自中国的探月任务，科学家们还参考了中国以外地区之前的数据和研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/22/8c313b27-aa7a-4bb5-bf45-d3d8c775eea0_b38b9d04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的月球地图详细介绍了卫星的构造板块。图片来源：中国科学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员来自中国科学院多个研究所、吉林大学、山东大学、北京中国地质大学和中国地质科学院。&lt;/p>; &lt;p>;刘向官方科技日报表示，该图是月球科学领域的“典范”成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它为月球科学领域提供了信息和科学参考。制定科学目标并实施探月工程。”&lt;/p>;&lt;p>;“这也代表了中国对月球和太阳系起源与演化研究的贡献。”&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to teach new course on nation’s struggles to civil servants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259952/hong-kong-teach-new-course-nations-struggles-civil-servants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/7d795e5d-6222-4200-b2e5-ec4e414ce71c_c96c8363.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员离开添马舰政府总部。新课程是在公务员参加旨在加强国家认同的培训课程后得到积极反馈后推出的。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将为中高层政府工作人员推出一项新的培训计划，讲述国家在过去一个世纪的斗争，作为新的“思维建设”推动的一部分增强他们的爱国主义精神。&lt;/p>;&lt;p>;该节目将重点关注中国人如何凭借“成功意志”度过困难时期，以及这座城市在“民族复兴”中的作用和贡献。公务员事务局表示，此举是在公务员参加旨在增强国家认同、国家安全意识和爱国主义的持续培训课程后获得积极反馈。&lt;/p>;&lt;p>;该局在一份供下周一立法会公共服务事务委员会会议讨论的文件中表示，公务员学院非常重视“思维建设”。&lt;/p>;&lt;p>;“[学院]利用结合历史背景、英雄烈士事迹、中华传统文化等元素，增强节目的情感冲击力，增强公务员的爱国精神和报国为港的共同担当。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/7818fcee-76c5-459e-9633- 0daf35084960_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员在金钟下班。市领导李约翰在去年的施政报告中强调了爱国主义教育对增强中华传统文化欣赏的重要性。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报称，作为其最新计划的一部分，该学院将为管理人员推出新的“中国近代史专题学习项目” .&lt;/p>;&lt;p>;旨在“加深对祖国百年奋斗史和香港在民族复兴征程中的作用和贡献的了解”。&lt;/p>;&lt;p>;“该节目利用重要的历史事件来描绘中国人在当今时代面临困难的情况下取得成功的意志。”该报称。&lt;/p>;&lt;p>;“通过使用互动培训模式……该节目旨在提高参与者的学习兴趣和参与度，从而增强他们的国家认同感和为中华民族伟大复兴做出贡献的承诺。”从2024年底开始分阶段推动“国事不断学习”。涵盖国家政治、外交、社会和文化等主题的资源可以帮助学习。&lt;/p>;&lt;h3>;被解雇的香港公务员人数在6年内增加了两倍&lt;/h3>;&lt;p>;最高机构国家立法机关去年通过了爱国主义教育法，该法也涵盖香港、澳门、台湾地区以及海外华人。香港政府承诺推动此类教育，尽管没有法律义务强制执行。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人李家超在去年的施政报告中强调了爱国主义教育对于增强国民素质的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，政府为各级公务员组织了一系列培训和交流活动，以增强他们对国家事务的了解。&lt; /p>;&lt;h3>;香港公务员警告不要对官方政策发表私人意见&lt;/h3>;&lt;p>;去年12月，政府还派出首批10名公务员到深圳各政府部门工作三个月作为交流计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;据该局称，参加培训计划的人员认为培训计划很有用，并表示这使他们能够更好地了解州一级的国家政策特点。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tourists, business travellers take Hong Kong’s new ban on single-use plastics in their stride]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259948/tourists-business-travellers-take-hong-kongs-new-ban-single-use-plastics-their-stride?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/62138de6-383f-4978-ac67-5ccec035db3c_41f86d11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;感恩节期间，市区维景酒店仍将提供瓶装水时期。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;访问香港的游客和商务旅客表示，他们对禁止酒店提供某些盥洗用品的一次性塑料新禁令并不太在意，尽管有些人发现房间内缺乏免费瓶装水造成不便。&lt;/p>;&lt;p>;35岁的澳大利亚商人马库斯·泰勒表示，他不知道周一生效的新规定，但酒店提供的物品缺乏并不在意。 &lt;/p>;&lt;p>;“旅行时我总是确保带上自己的牙刷和牙膏，特别是因为欧洲的许多酒店都不提供，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在香港，大多数事情都很容易实现。找到超市并不难，可以方便地买到你需要的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我的行程没有受到影响。但不允许使用瓶装水，这绝对是疯狂的。这是非常基本的事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;禁令的两个阶段中的第一阶段于周一开始，禁止使用一次性塑料产品，包括瓶装水、牙刷和牙膏、盥洗用品酒店等场所的工具包、剃须刀、指甲锉、梳子和浴帽。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段将禁止免费分发耳塞和牙线镐。&lt;/p>;&lt;p>;聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性塑料制品餐馆也禁止使用餐具和吸管等餐具进行外卖，但有六个月的宽限期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港许多小型食品、饮料店仍在提供塑料餐具&lt;/h3>;&lt;p>;一位来自纽约的游客Jane表示，她很熟悉禁塑令的概念，因为美国也实施过类似计划，不会影响她在香港的体验。&lt;/p>;&lt;p >;“在美国，很容易获得旅行装洗漱用品。它们只相当于一美元，”这位二十多岁的酒店工作人员说道。 “即使在国内旅行，我也习惯带它。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，如果酒店不提供洗漱用品，她并不觉得亏钱，因为更加环保是全球趋势，而且替代品也有。可用。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会说牺牲，但我理解需要减少塑料的使用以减少碳足迹。重复使用才是正确的出路。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自广东顺德的经常出差的人也有同样的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“我旅行时通常会自带洗漱用品，”这位在服装行业工作、只透露自己姓张的女士说道。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她很高兴通过减少塑料的使用为环保事业做出贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;手套炸鸡？香港人抛弃塑料制品，避免吃家禽，价格为 1 港元&lt;/h3>;&lt;p>;香港中旅维景酒店管理有限公司 (CTS HK Metropark Hotels Management) 的董事 Jack Cheung Ki-tang（该公司在香港经营四家酒店）表示，工作人员已向顾客解释说，餐具不会被丢弃。目前已提供外卖订单。&lt;/p>;&lt;p>;“顾客对禁令安排表示理解。稍后我们也会贴出通知，一旦有木餐具，我们将收取港币 1 元的价格。”张说，并补充说供应紧张。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，疫情期间酒店房间仍会提供瓶装水。宽限期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在与供应商讨论玻璃瓶装水或纸包装水。不过，我们未来倾向于提供后者。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;部分房间配备了木制牙刷和梳子，其余则配备了塑料牙刷和梳子，以在宽限期内清理公司的库存.&lt;/p>;&lt;p>;张说，不会提供浴帽替代品，但将来会根据要求提供塑料剃须刀的替代品，因为成本高出 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;在 WeHotel经理 Joyce Ng 表示，九龙油麻地的海报上贴着新规定，前台工作人员在客人入住时告诉他们不会收到一次性洗漱用品。&lt;/p>;&lt;h3>;最后一根稻草：会上网购物漏洞阻碍香港禁塑令？&lt;/h3>;&lt;p>;酒店之前免费提供牙刷、剃须刀、瓶装水、梳子和浴帽，但现在客人必须购买，两件10港元。&lt; /p>;&lt;p>;“大多数客人接受新规定，并且已经自带了洗漱用品，但瓶装水是最需要的物品，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，前台工作人员面临着更大的压力解释规定并解答疑问，她预计周末高峰期工作量会更大。&lt;/p>;&lt;p>;油麻地Yesinn@YMT旅舍的前台工作人员表示，他们之前发放了牙刷、瓶装水应要求提供一次性拖鞋，但周一停止提供。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数客人都同意为设施支付额外费用，但其中一些人感到惊讶，并询问我们何时实施， ”一位接待员说道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，湾仔南洋酒店的一名工作人员表示，他们现在已改为在房间内放置更大瓶的洗发水和护发素，以确保客人仍能获得这些设施。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police look for links between 3 seizures of cocaine after HK$15 million of drug found near shoreline at weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259949/hong-kong-police-look-links-between-three-seizures-cocaine-may-have-washed-ashore-after-hk15-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/f59dae68-10fd-49a9-8297-079d14c1931d_73d126a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;早前在荃湾丽都泳滩检获的毒品。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;含有价值1500万港元（合190万美元）可卡因的包裹疑似被冲上香港海岸，引发警方调查该发现是否与类似事件有关。本月早些时候的发现。&lt;/p>;&lt;p>;最新发现是在周日下午，一群徒步旅行者在西部岩石海岸地区南蛇湾发现了一个印有“VIP”字样的砖形包裹。 &lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，徒步旅行者认为包裹可疑，打开包裹后发现里面有白色粉末。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充道该小组搜查了周边地区，发现了 12 个类似的地块，均标有相同的字母。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/22/84552e6a-0515-4028-a7cc-fb83de88510a_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方查获的可卡因块本月早些时候来自香港附近海域。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一名65岁的徒步旅行者于下午2时20分左右试图报警，但因信号不佳而未能成功。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，徒步旅行者收集了其中六个包裹，并计划将其带到西贡警署。&lt;/p>;&lt;p>;警方其后设法联系该团伙，并将他们带到警署询问。警方其后取回留在现场的七个包裹。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员表示，据认为这些 A4 大小的包裹内共装有 15 公斤（33 磅）可卡因，估计市价为 1,500 万港元。&lt; /p>;&lt;p>;一名警队发言人表示，缉毒局已接手调查。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，最新包裹的包装与本月早些时候发现的可卡因案件中发现的包装类似。已被冲上岸。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港海滩附近海域发现第二批价值 800 万港元的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士表示，现在判断两批可卡因是否有关联还为时过早，但使用防水包装暗示了潜在的联系。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，贩运者有可能在逃避当局时将包裹倾倒在海上。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，通过分析潮汐模式追踪货物&lt;/p>;&lt;p>;最近一次检获的可卡因是第三批可卡因，这些可卡因可能会在几周内漂流到香港的岸上。&lt;/p>;&lt;p>;查获价值 800 万港元的怀疑可卡因4月9日，在荃湾汀九段丽都泳滩被发现漂浮。&lt;/p>;&lt;p>;在一个塑料容器内发现八块疑似违禁品，漂浮在离岸约10米（33英尺）处。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港警方在海滩查获价值1900万港元的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;所有包裹均密封在十多个黑色真空防水袋中。&lt;/p>;&lt;p>;价值可卡因的包裹4月4日，南区赤柱舂磡角泳滩近岸发现价值1,900万港元的包裹，并设有防鲨网。&lt;/p>;&lt;p>;因包裹贴有标签，警方封锁海滩并召来拆弹专家上面写着“TNT”——这可能意味着爆炸性化合物三硝基甲苯。&lt;/p>;&lt;p>;但警方爆炸物处理局工作人员检查发现，包裹中含有 19 块疑似可卡因的物质。&lt;/p>;&lt; p>;临时数据显示，去年缉获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——增加了 68%，达到近 13.3 吨（14.6 吨），而 2022 年缉获量为 7.9 吨。&lt;/p>; &lt;p>;2023 年，警方和海关缉获的可卡因数量增加了 55.8%，达到 3.5 吨，而前一年街头缉获的可卡因数量为 2.27 吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>