<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[FBI investigating US eBay sales of treasures suspected of being stolen from British Museum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264330/fbi-investigating-us-ebay-sales-treasures-suspected-being-stolen-british-museum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/2830c78a-6cd2-4872-b42f-c564436469af_f55b5ebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆警车在英国伦敦大英博物馆外巡逻。照片：EPA-EFE/&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据英国广播公司报道，联邦调查局正在调查从大英博物馆偷来的数百件物品可能被出售给美国买家的情况，其中一些物品在 eBay 上出售。&lt;/p >;&lt;p>;伦敦博物馆是世界上最大的博物馆之一。但自去年以来，该公司表示其藏品中的 1,000 多件物品（包括珠宝、宝石和希腊陶器）被盗、丢失或损坏，从而引起了全世界不必要的关注。&lt;/p>;&lt; p>;BBC 报道称，联邦调查局 (FBI) 目前正在调查该博物馆的物品是否被出售给美国的买家。&lt;/p>;&lt;p>;FBI 的工作包括联系在 eBay 上购买物品的个人，据 BBC 报道，其中包括一名新奥尔良男子，他在该平台上购买了两颗宝石。&lt;/p>;&lt;p>;该男子告诉 BBC，联邦调查局已联系他以获取更多信息。他说他不再拥有这些物品，并告诉 BBC，他认为当局还没有找到它们。&lt;/p>;&lt;p>;《每日电讯报》去年报道称，从博物馆偷来的一些物品在 eBay 上低价出售。据称，价值约 63,000 美元的物品售价低至 50 美元。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 在报告中表示，FBI 可能还帮助追回了 eBay 上出售给华盛顿收藏家的 268 件物品，博物馆说属于它。据英国广播公司报道，这些物品也可能被卖给了其他国家的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大英博物馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆指控其馆长之一彼得·希格斯（Peter Higgs）盗窃和损坏文物。希格斯去年在内部调查后被解雇，但尚未被捕或受到指控。他否认有任何参与。&lt;/p>;&lt;p>;三名买家表示，一位用户名为“sultan1966”的 eBay 卖家在通过电子邮件交流时使用了“Paul Higgins”或“Paul”等名字。&lt;/p>;&lt;p>;买家在新奥尔良，他说他从 sultan1966 那里购买了他的物品，BBC 似乎通过查看记录和收据证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;一位古物专家报告称，一名博物馆工作人员早在 2013 年就怀疑一名博物馆工作人员从安全金库中偷窃，据《每日电讯报》报道，三年后，丢失的物品开始在 eBay 上出现。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士告诉该媒体，博物馆没有正确编目其藏品中的所有 800 万件物品，这使得更容易找到盗窃行为不会被发现。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Hong Kong use up 170 million garbage bags left over from now-shelved waste-charging scheme?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264327/how-will-hong-kong-use-170-million-garbage-bags-left-over-now-shelved-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/7940216a-ac1f-40ee-a1ee-771a25534bcf_658661b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该计划的广告在 9,000 多个显示屏上展示政府表示，公共交通车站和车辆。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，在进行了总计 7,400 万港元的招标后，香港当局剩下 1.7 亿个垃圾袋，用于一项现已搁置的垃圾收费计划。去年的生产成本为 11.5 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署周一表示，生产这些袋子的成本约为 7,400 万港元，并将开始安排零售商退回所有未售出的库存，因为” p>;官员们在周一的立法会事务委员会会议上宣布，他们将暂停原定于 8 月 1 日启动的计划，并将重点转向扩大回收设施和加强公众教育。&lt;/p>;&lt;p>;公告促使立法会议员江玉芬询问暂停是否会构成违反与制造商签订的合同，以及是否会涉及任何赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;“每个包都有成本。居民必须支付费用，”她说。 “政府会考虑以成本价出售这些袋子吗？这能帮助减轻损失吗？至少是一点点吗？”&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，人们必须购买政府批准的包，有九种尺寸，价格从 30 港分（3 美分）到港币不等。 11 美元。大型或形状奇特的物品可使用价格为港币 11 元的特殊标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/27/61a35ba0-2cb6-44d1-98b1-da6a432968ed_f85c80c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府批准的包袋将有九款可供选择该计划下的尺寸。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府物流服务署文件，环保部门去年向四家胶袋生产商批出九份标书，总金额达11.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周一告诉立法会议员，就袋子的最低生产数量与制造商没有达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将遵循各自合同的条款，并与制造商讨论此事袋子的制造商，”他说。 “对于卖包，我们觉得可以先[集中]宣传和教育。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们开始卖包，可能会引起公众的情绪和误解。我觉得不太合适。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府计划从6月开始，为期半年，每月向公屋住户免费派发20个袋子。&lt;/p>;&lt;p>;通过向 84 万户家庭每户提供袋子，政府将在 6 个月后发放 1.008 亿个袋子，留下 6,920 万个库存。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，如果私人住宅楼签署了一份协议，他们也可以获得免费袋子。章程承诺提供回收设施并妥善处理可回收物。它还会在教育活动中分发书包。&lt;/p>;&lt;p>;小组会议结束后，谢表示，将继续有用于教育目的的指定书包的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的协议没有具体说明如何必须生产很多袋子，所以如果需要的袋子数量有变化，我们可以简单地与制造商进行相应的讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;四家制造商之一向当地媒体透露，其合同规定当局有权“加快或停止”生产，他们的预算、人力和生产线都会受到停产的影响。&lt;/p>;&lt;p>;另一家供应商表示，他预计在可预见的将来不会恢复生产，并需要寻求法律建议并与当局讨论如何处理这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部上个月表示，该计划的广告材料已在电视和广播中播放了约 4,000 次， &lt;/p>;&lt;p>;并在路边、政府设施及公共屋村展示约4,000幅宣传横额及海报，并在约100个流动应用程序及网站投放广告。 &lt;/p>;&lt;p>;该署早前表示，政府已在2024-25财政年度预留5.81亿港元用于该计划，涉及72名政府人员。&lt;/p>;&lt;p>;刘哲峰，创始人及绿地球环保组织执行董事表示，该计划不能无限期暂停，建议政府在自己的场所进行试点，以身作则。&lt;/p>;&lt;p>;“社会上有商界和居民认为，对此仍有很多疑虑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有政府部门机关、政府管理的场所、政府公务员宿舍都应该自己做。&lt;/p>;&lt;p>;“这个可以为所有香港居民树立了良好榜样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran further increases its stockpile of uranium enriched to near weapons-grade levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264328/iran-further-increases-its-stockpile-uranium-enriched-near-weapons-grade-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/e13ee75c-1908-4a91-940e-49bbdb833075_ec469ba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际原子能机构主席拉斐尔·格罗西。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国核监督机构周一发布的一份机密报告称，伊朗已进一步增加其浓缩铀库存，达到接近武器级的水平。&lt;/p>;&lt;p美联社看到的这份报告称，伊朗目前拥有 142.1 公斤（313.2 磅）浓缩铀，浓缩度高达 60%，自 2 月份上次报告以来增加了 20.6 公斤（45.4 磅）。纯度为 60% 的浓缩铀距离 90% 的武器级水平仅一步之遥。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，伊朗的浓缩铀总库存为 6201.3 公斤（13671.5 磅） ），自国际原子能机构 (IAEA) 上次报告以来增加了 675.8 公斤（1489.8 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;“在本报告期内，伊朗就其技术能力发表了进一步公开声明生产核武器以及伊朗核理论可能发生的改变只会增加人们对伊朗保障声明的正确性和完整性的担忧。”国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在报告中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/aa04a988-286e-4bba-a409-30cccdf728ba_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;国际原子能机构 (IAEA) 位于奥地利维也纳总部的标志。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际原子能机构在当前报告中还表示，德黑兰尚未重新考虑该机构 2023 年 9 月禁止最有经验的核检查员监测其核计划​​的决定，但补充道原子能机构希望伊朗“在原子能机构与伊朗之间正在进行磋商的背景下这样做”。&lt;/p>;&lt;p>;原子能机构还表示，伊朗总统和外交部长在直升机失事中丧生，导致国际原子能机构暂停联合国核监督机构与德黑兰就改善合作进行的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;报告中，国际原子能机构表示，伊朗在 5 月 21 日的一封信中建议，有关国际原子能机构与伊朗合作的讨论“应在德黑兰继续进行”在双方商定的适当日期&#39;”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗坚称其核计划是和平目的，但格罗西已经警告称，德黑兰拥有足够的浓缩铀，达到接近武器级的水平，可以“如果它选择这样做的话，就会有几枚”核弹。他承认，该机构无法保证伊朗的任何离心机都不会被剥离用于秘密浓缩。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和联合国核监管机构仍在就如何实施去年达成的一项扩大检查范围的协议进行谈判。伊朗伊斯兰共和国迅速推进的原子计划。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构的承认表明，在德黑兰与世界大国的核协议破裂以及以色列-加沙地带持续存在导致中东局势更加紧张多年之后，其视察员面临着挑战。战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近以色列和伊朗之间针锋相对的导弹袭击加剧了国际原子能机构多年来寻找德黑兰核野心范围的紧迫性。虽然国际原子能机构每天对申报的原子设施进行检查，但人们仍然怀疑伊朗工程师是否可能隐瞒用于军事目的的工作。德黑兰已阻止该机构对在未申报地点检测到的铀进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;虽然伊朗坚称不打算生产核武器，但国际间的不信任促使 2015 年通过谈判达成妥协，限制该国的原子活动以换取制裁宽慰。伊朗现任和前任官员最近发表声明称，该国可能会重新审视其核理论 — — 并可能制造武器 — — 促使格罗西通过本月早些时候的访问重新尝试外交努力。&lt;/p>;&lt;p>;美国发出最后通牒在国际原子能机构上次会议上向伊朗提出：合作或面临谴责，这可能会导致将其提交给联合国安理会并延长对伊斯兰共和国的制裁。一些欧洲国家已经想在三月份加大压力。国际原子能机构理事会将于 6 月 3 日在奥地利维也纳再次召开会议。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solve China’s ‘overcapacity problem’ by helping developing nations go green, central bank adviser urges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264298/solve-chinas-overcapacity-problem-helping-developing-nations-go-green-central-bank-adviser-urges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/0986ccfb-5ca0-4637-9dc2-0a9c62080973_e0c6a69e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;寻求绿色转型的发展中经济体可以从中国的工业发展中受益北京一位顾问表示，产能过剩。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了帮助发展中国家加快绿色转型，同时消化中国的工业过剩产能和增强金融业的国际化，北京应该效仿美国的对外援助模式据一位央行顾问称，这一举措被称为“马歇尔计划”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行货币政策委员会委员黄益平周一表示，中国可以向新兴经济体提供贷款。需要向清洁能源转型，但缺乏资金和技术。&lt;/p>;&lt;p>;“由于每个国家都需要进行绿色转型，而发展中国家尤其困难，如果我们分担负担，我们只能帮助黄在清华大学在杭州举办的全球金融论坛上表示：“他们实现了目标，同时也提升了中国在绿色发展方面的全球领导力和影响力。”北京大学国家发展研究院院长黄说，投资过多、需求不足的情况短期内不太可能缓解，出口绿色能源领域的丰富成果是唯一的出路。&lt;/ p>;&lt;p>;“欧美市场存在明显的阻力，但同时我们在发展中国家其实也有巨大的潜力。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，一些西方国家针对中国在新能源领域进口过多产品加大了应对力度，声称其本国市场已被扭曲，其制造业也受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，美国宣布大幅提高关税对一系列中国进口产品进行调查，包括电动汽车 (EV)、锂离子电池和太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月，欧盟对中国发起反补贴调查电动汽车来决定是否征收惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家每年需要约 1.7 万亿美元的可再生能源投资，这与其在清洁能源领域吸引的价值 5440 亿美元的外国直接投资相去甚远。根据联合国贸易和发展会议去年的一份报告，到 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，北京有可能通过主权信贷甚至直接融资为他们提供政策性金融工具。&lt; /p>;&lt;p>;“我们有技术、有产品……你可以把它看作绿色经济时代的中国版马歇尔计划，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿经济复苏法案1948年是由美国国务卿乔治·马歇尔提出的一项倡议，提供了价值数十亿美元的资金和物资，以恢复战后欧洲的经济基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[中国的版本]有效， “我们可以鼓励他们从中国购买更多的清洁能源产品，并帮助中国企业走出去，这在一定程度上可以缓解产能过剩问题。”黄说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;他补充道，正如美国在过去一个世纪所做的那样，中国也可以通过在此过程中增加人民币流动来帮助促进其货币和金融机构的国际化。&lt;/p>;&lt;p>;不过，黄承认，这样的提议可能会引发国外的强烈反对，因为一些西方国家已经批评中国政府通过“一带一路”倡议向一些发展中国家提供贷款以建设大型基础设施项目，从而制造了“债务陷阱”——北京方面的这一指控&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国金融机构在商业贷款方面应更加谨慎行事，而政府也可以努力与国际组织达成协议，共同帮助解决这些经济体出现的债务困难。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan temperatures cross 52 degrees amid Asian heatwave: ‘the heat has made us very uneasy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264322/pakistan-temperatures-cross-52-degrees-amid-asian-heatwave-heat-has-made-us-very-uneasy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/eb6f7090-03bf-46e2-b4be-daaa4e116b2f_0aa08f75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;炎热的夏日，男孩洗头纳凉。由于50摄氏度左右的极高气温，巴基斯坦当局周一向孕妇和老年人发出高温警告。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦南部信德省的气温升至 52 摄氏度（125.6 华氏度）以上，这是夏季的最高气温，接近该国在持续热浪中的最高纪录。气象局周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;当局周一向孕妇和老年人发出警告，警告席卷全国的酷热热浪带来的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“强度、频率和持续时间与往年相比，巴基斯坦的热浪数量正在增加。孕妇、儿童和老人是弱势群体。”气候变化部发言人穆罕默德·萨利姆 (Muhammad Saleem) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月亚洲各地的极端气温变得更加严重，这很可能是由于人类活动造成的。一组国际科学家表示，这是由气候变化引起的。&lt;/p>;&lt;p>;信德省的摩亨佐达罗小镇以考古遗址而闻名，其历史可以追溯到公元前 2500 年建立的印度河谷文明，气温高达 52.2 度。巴基斯坦气象部门高级官员沙希德·阿巴斯 (Shahid Abbas) 告诉路透社，过去 24 小时的气温为 3 度。&lt;/p>;&lt;p>;该读数是夏季迄今为止的最高温度，接近该城镇和国家历史最高温度 53.5 度分别为 54 度和 54 度。&lt;/p>;&lt;p>;摩亨佐达罗是一个小镇，夏季酷热，冬季温和，降雨量少，但其市场有限，包括面包店、茶店、机械店、电子维修店和水果店摊贩和菜贩通常都挤满了顾客。&lt;/p>;&lt;p>;但由于当前的热浪，商店几乎看不到人流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/068e6520-a31a-4ea5-a9b0-fb1ab2f3e168_9e6cf383.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;巴基斯坦拉瓦尔品第炎热的夏日，日工们坐在阴凉处躲避阳光，在路边等待顾客。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于酷热，顾客不再来餐厅。 “我坐在有这些桌椅的餐厅里，没有任何顾客，”32 岁的瓦吉德·阿里 (Wajid Ali) 在镇上拥有一个茶摊。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天洗几次澡，这让我稍稍松了口气。而且，也没有力量。炎热的天气让我们很不安。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里的店附近有一家电子维修店，店主是 30 岁的阿卜杜勒·哈利克 (Abdul Khaliq)，他坐在店里工作，店里的百叶窗半开着，以遮挡阳光。 Khaliq 还抱怨高温影响了生意。&lt;/p>;&lt;p>;当地医生 Mushtaq Ahmed 补充说，当地人已经适应了极端天气的生活，更喜欢呆在室内或靠近水的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦第五个最容易受到气候变化影响的国家。我们目睹了超出正常水平的降雨和洪水，”总理气候协调员鲁比娜·库尔希德·阿拉姆 (Rubina Khursheed Alam) 在周五的新闻发布会上表示，并补充说政府正在针对热浪开展提高认识活动。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦有记录以来的最高气温是在2017年，当时位于西南部俾路支省的图尔巴特市气温升至54度。巴基斯坦气象局首席气象学家萨达尔·萨法拉兹 (Sardar Sarfaraz) 表示，这是亚洲第二热、世界第四热的天气&lt;/p>;&lt;p>;热浪将在摩亨佐达罗及周边地区消退，但预计另一场热浪将会袭来信德省的其他地区，包括首都卡拉奇——巴基斯坦最大的城市。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says attempt to put another spy satellite into orbit has failed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264326/north-korean-satellite-launch-may-have-failed-south-korea-and-japan-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/594bfd9a-6cd9-4cee-8452-062842d34f6a_74a66208.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕显示首尔朝鲜火箭的文件图像，韩国。日本和韩国称，朝鲜周一向海上发射了一枚导弹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜官方媒体朝中社报道称，朝鲜周一发射的火箭因液体燃料发动机相关问题在第一阶段爆炸而失败。声明。&lt;/p>;&lt;p>;韩国参谋长联席会议 (JCS) 表示，朝鲜于晚上 10 点 44 分左右在其西海岸附近的南部路径上发射了这枚导弹，而几小时前，平壤表示将发射一颗卫星6 月 4 日之前的某个时间。&lt;/p>;&lt;p>;JCS 表示，它已在海中检测到火箭碎片，但韩国和美国情报机构正在调查发射是否失败。&lt;/p>;&lt;p>;一名日本政府官员告诉 NHK，从朝鲜发射的导弹从雷达上消失了，发射似乎失败了。&lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省的一名高级官员告诉记者，“导弹没有飞入朝鲜半岛”。朝鲜已经宣布了该地区的情况，但情况并不像朝鲜所希望的那样。我们仍在分析它是否是一颗卫星。”日本共同通讯社报道称。&lt;/p>;&lt;p>;日本公共广播公司 NHK 播放了一段视频，显示一个看似橙色的点飞入夜空，然后突然起火。日本防卫省一名官员告诉记者，视频中火焰的颜色表明液体燃料可能正在燃烧，但目前正在分析细节据 NHK 报道。&lt;/p>;&lt;p>;JCS 称，这次发射似乎是从朝鲜主要太空飞行中心所在的国家西北部地区东仓里出发的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/7d3b3095-ce38-44c9-a388-3d29664884ce_5606855d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方中央通讯社 (KCNA) 发布的一张照片显示，5 月 17 日，朝鲜在一个秘密地点试射了一枚战术弹道导弹。照片： EPA-EFE/朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府周一向南部居民发出紧急警告，要求其躲避朝鲜导弹的可能威胁，然后解除对韩国的制裁。警告并表示预计它不会飞越日本领土。&lt;/p>;&lt;p>;日本通过其 J-Alert 广播系统表示，朝鲜似乎发射了一枚导弹，向南部地区的居民发出了警告冲绳。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜当天早些时候通知日本，计划在 5 月 27 日至 6 月 4 日期间发射一颗卫星。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;发射将于拥有核武器的朝鲜试图将第二颗间谍卫星送入轨道。经过几次失败的尝试并以火箭坠毁而告终后，朝鲜于 11 月成功地将第一颗此类卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月 31 日，朝鲜首次尝试发射新型千里马一号卫星火箭，在第二阶段失败后结束。官方媒体将这次挫折归咎于不稳定且不可靠的新发动机系统和燃料。&lt;/p>;&lt;p>;五月份的发射尝试后，韩国从海上打捞了卫星残骸，并表示分析表明它没有任何有意义的用途作为侦察平台。&lt;/p>;&lt;p>;8月份的另一次尝试也以失败告终，火箭助推器的各级出现问题，导致有效载荷坠入海中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;朝鲜航天当局将火箭助推器第三级出现问题后的八月故障描述为火箭系统整体可靠性“不是一个大问题”。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，美国太空专家表示，朝鲜第一颗间谍卫星“Malligyong-1”在检测到其轨道变化后“还活着”，这表明平壤成功控制了这颗航天器——尽管其能力仍不得而知。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜官方媒体报道称，该卫星传输了五角大楼和白宫等地区的照片，但尚未发布任何图像。&lt;/p>;&lt;p>;11 月的成功发射是朝鲜领导人金正恩发表讲话后的首次发射。联合国在九月份进行了一次罕见的出国访问，并参观了俄罗斯最现代化的太空发射中心，弗拉基米尔·普京总统承诺帮助平壤建造卫星。&lt;/p>;&lt;p>;两国都没有详细说明未来援助的范围，这可能会违反联合国安理会针对朝鲜的决议。&lt;/p>;&lt;p>;韩国联合通讯社援引一位未透露姓名的韩国高级国防官员的话说，俄罗斯专家已访问朝鲜，以帮助其卫星和太空火箭计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;平壤表示需要一颗军事侦察卫星来加强对美国和韩国军事活动的监控。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slopes at crucial choke points to get priority for work to reduce risk of landslides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264321/hong-kong-slopes-crucial-choke-points-get-priority-work-reduce-risk-landslides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/ecebc450-34f5-47cc-812c-6dc39e85dbec_9fcfced1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年九月的暴雨导致筲箕湾发生严重山泥倾泻。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局已检查了唯一和繁忙的出入口旁边的约 500 个斜坡，以确定优先进行山泥倾泻预防工作的关键点。&lt;/p>;&lt;p>;工程师表示周一，他们将在本月底之前对 1% 至 2% 的斜坡的排水系统进行进一步检查和维护，以尽量减少暴雨风险。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在立法机关发布之际发布的。相关发展的议会文件显示，用于改善某些地区排水系统的估计预算为 80 亿港元（10.2 亿美元），增加了 18.7%，达到 95 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;港岛土力工程处副处长岑嘉华表示，工作人员会优先处理对人们生活影响较大的人造和天然斜坡，例如唯一的出入口。&lt;/p>;&lt; p>;“500个斜坡中，约1%至2%需要维修工程，包括石澳道、大屿山南道、新清水湾道等。&lt;/p>;&lt;p>;“无法保证维修工程完成后不会发生山泥倾泻，希望能减少山泥倾泻的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调，斜坡上的非法工程或违例建筑，包括大潭红山半岛存在安全隐患。&lt;/p>;&lt;p>;去年九月遭遇政府所说的“五百年一遇的暴雨”后，红山半岛半数业主被发现建有违章建筑造成山体滑坡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/78f08282-bf90-4c6e -beea-09f6c66e783f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）岩土工程处的 Jeffrey Wong 和 Lawrence Shum 讨论如何尽量减少重大山体滑坡的风险极端天气造成的。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;岑表示，有关地区的违例建筑物正接受其他部门调查。&lt;/p>;&lt;p>;部门亦已改善预警系统本月早些时候推出山泥倾泻警报系统。&lt;/p>;&lt;p>;“当某些地区持续大雨但未达到山泥倾泻警告级别时，部门会发布特别警报，列出风险较高的地区岑先生说。&lt;/p>;&lt;p>;九月份的倾盆大雨引发了筲箕湾和石澳等香港东部地区的严重山泥倾泻。&lt;/p>;&lt;p>;巨大的巨石和碎片被封锁筲箕湾耀兴道与石澳唯一的通路无法使用。&lt;/p>;&lt;p>;岑说：“耀兴道的紧急维修工程有望在下月底完成。”&lt;/p>;&lt;p>;“耀兴道的紧急维修工作有望在下月底完成。” p>;&lt;p>;碎片，包括一块双层巴士大小的巨石，相当于奥林匹克游泳池的游泳池体积，坠落在通往西湾河的耀兴路，对当地居民的生活造成巨大干扰。 &lt;/p>;&lt;p>;大雨迫使石澳唯一进出道路封闭，石澳居民与市区隔绝。&lt;/p>;&lt;p>;倾盆大雨还引发了香港有史以来最长的黑色暴雨警告。&lt;/p>;&lt;p>;天气导致司机被困在车里，一些购物中心被淹。&lt;/p>;&lt;p>;议员们将于周二讨论一些地区排水工程增加的成本。 &lt;/p>;&lt;p>;改善工程包括旺角、黄大仙、观塘、九龙城、东区、沙田、西贡及大埔的项目。&lt;/p>;&lt;p>;「最新预估价一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，这项工作预计将在第三季度开始，并从 2028 年第一季度到 2030 年第三季度分阶段完成。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Japan, South Korea vow to work together to keep supply chains stable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264318/china-japan-south-korea-vow-work-together-keep-supply-chains-stable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/55555a3e-56e4-485a-957c-768531420471_a5efb3d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）日本首相岸田文雄、韩国总统尹锡烈和中国总理李强周一在首尔会谈后举行联合新闻发布会。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中日韩在2019年以来的首次三边峰会上承诺加强合作，保持供应链稳定，并共同致力于朝鲜半岛无核化。&lt;/p >;&lt;p>;韩国总统尹锡烈、中国总理李强和日本首相岸田文雄周一在首尔举行会议，讨论了经贸、人文交流、公共卫生、和地区和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;由于 Covid-19 大流行和邻国关系紧张，对话已暂停四年多。&lt;/p>;&lt;p>;在之后发布的联合声明中会上，三位领导人表示，他们将“继续努力确保全球公平竞争环境，营造自由、开放、非歧视、透明、包容和可预测的贸易和投资环境”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还重申致力于保持市场开放、加强供应链合作、避免供应链中断。”声明称，并补充说，双方就继续就出口管制问题保持沟通达成共识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;李和尹周日的会面突出强调了稳定供应链的重要性。据中国外交部通报，李克强指出两国供应链“深度交织”，他告诉尹，两国应反对将经贸问题转化为政治或安全问题，共同维护供应链稳定。&lt;/ p>;&lt;p>;此举正值北京出于国家安全考虑而反对美国收紧针对中国半导体行业的出口规定。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国近年来加强了相互之间以及与美国的关系。多年来，它在华盛顿阻止中国获得先进芯片制造设备和技术的战略中发挥着核心作用。&lt;/p>;&lt;p>;北京也对华盛顿、东京和首尔之间更密切的安全合作感到不安。日本和韩国准备签署 Aukus 安全伙伴关系的第二支柱，该伙伴关系承诺获取一系列尖端技术的敏感知识和军事专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的三边会谈中，李表达了北京的意愿对东京和首尔联手美国遏制中国的集团表示担忧，强调需要通过“坦诚对话”增进互信、化解疑虑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须秉持战略自主精神”并维护我们的双边关系。美联社援引李克强的话说：“我们要推动世界多极化，反对形成集团或阵营。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/80fea383-8efe-4e16-a460-4d0ae3a66ff7_4e77e45c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”中国总理李强呼吁“坦诚对话”，以建立更大的互信。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;领导人还同意加快自 2019 年以来陷入停滞的三方自由贸易协定谈判。&lt;/p>;&lt;p>;联合声明重申，三个国家均为其成员的区域全面经济伙伴关系自由贸易协定是三边协议的基础，并表示，三个国家的目标是实现“一个自由、公平、全面、高质量、并承认朝鲜半岛无核化的重要性，强调三国愿为政治解决朝鲜半岛问题作出积极努力。 &lt;/p>;&lt;p>;声明称：“我们重申，维护朝鲜半岛和东北亚的和平、稳定与繁荣符合我们的共同利益，也是我们的共同责任。”&lt;/p>;&lt;p>;没有提及“朝鲜半岛完全无核化”，这是上次三边峰会期间的共识。&lt;/p>;&lt;p>;周一会谈开始前几个小时，朝鲜通知日本，打算发射一枚运载火箭的火箭。 6月4日之前发射卫星。此次发射将涉及使用弹道导弹技术，这将违反联合国安理会决议。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会期间，尹恩惠和岸田呼吁平壤不要进行计划中的火箭发射。李没有提及此次发射，但敦促各方保持克制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本新泻大学国际关系副教授张云表示，强调供应链稳定“在美国主导的利用贸易保护主义来实现针对中国的所谓经济安全的努力中，东京和首尔可能会默许不遵守。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国的经济压力由于东亚供应链高度一体化和相互依存，对中国采取的措施，例如提高关税和对其他国家的出口管制，可能会损害日本和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;朱峰，南京大学经济学院执行院长国际研究部表示，在美国对华战略竞争政策的背景下，周边国家的三边合作“走到了十字路口”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，恢复三边峰会具有政治意义。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的问题是东京和首尔将在多大程度上追随华盛顿的战略——他们会完全追随美国的领导，还是仍会保留自己的一些利益和战略？”朱说。 “这是我们未来需要观察的事情。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[51,000 lifts in Hong Kong not fitted with voltage dip devices that cut risk of becoming trapped, officials reveal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264316/51000-lifts-hong-kong-not-fitted-voltage-dip-devices-cut-risk-becoming-trapped-officials-reveal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/41132cce-ba42-49bc-8b6f-628e86462449_5cfcb973.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电缆故障导致青衣两地电压骤降和电力中断年初的场合。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，香港近 70% 的升降机没有配备在电压骤降后自动启动的装置，并补充说，仅在其中安装一台一栋旧楼造价至少为50万港元。&lt;/p>;&lt;p>;机电工程署副署长陈百祥周一表示，香港有73,000部电梯，但只有22,000部装有电压骤降缓解装置&lt;/p>;&lt;p>;2009年以后安装的电梯必须配备此类装置。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数受电压问题影响的电梯主要是电子控制的旧型号电梯陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“在旧式升降机安装此类装置，单部的成本可能超过 50 万港元。”&lt;/p>;&lt;p>;陈在立法会透露情况中华电力高级管理层在小组会议上详细介绍了今年首四个月五起电力供应中断事件的调查结果，其中包括三起导致超过 200 名居民被困电梯的电压骤降事件。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/3b7c450a-5f0a-4297-8210-607553e32901_732d2c33.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中华电力今年首四个月共经历五次电力供应中断。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会议亦讨论是否应在为九龙、新界及大部分离岛供电的中华电力的监管制度中加入惩罚机制， &lt;/p>;&lt;p>;上月，屯门龙鼓滩发电厂雷击高压设备故障，导致连续两次电压骤降，导致152人被困电梯，并引发16起火警警报。&lt; /p>;&lt;p>;一周前，元朗山火影响架空电缆，导致 52 部电梯被困。一月份，青衣因电缆故障两次造成电压骤降和电力中断。&lt;/p>;&lt;p>;事务委员会主席刘国勋和立法会议员陆汉文对当局是否会帮助加快安装表示担忧电力巨头将在经济上提供帮助，防止电压骤降期间电梯被困。&lt;/p>;&lt;p>;中华电力董事总经理罗家俊表示，该公司已为超过 100 个屋苑和客户提供有关缓解装置的免费咨询超过一半的人在过去三年采纳了其建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前正积极与电梯和物业管理行业以及相关政府部门合作，制定可行的解决方案。如果这一解决方案能够针对老旧电梯实施，就能有效解决根本原因。”&lt;/p>;&lt;p>;现有的处罚机制仅涵盖全面停电，电力供应商根据停电时间和次数支付罚款。 &lt;/p>;&lt;p>;立委卢伟国承认，由于恶劣天气等因素，电压骤降是不可避免的，反对对此类事件进行处罚；而田北辰则表示，人为失误造成的电压骤降事件应该受到惩罚。 ”还在考虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance and Kuaishou see exodus of top AI experts to new ventures as China’s unicorn boom looks for next OpenAI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264317/bytedance-and-kuaishou-see-exodus-top-ai-experts-new-ventures-chinas-unicorn-boom-looks-next-openai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/6a77c3f7-8f2e-48ba-8cbd-fcfebfd5ea34_7b1e6c48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大型科技公司人工智能专家的离开反映了中国新的独角兽繁荣。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社交媒体巨头字节跳动和快手科技运营着中国最大的两个短视频平台，随着投资者对人工智能 (AI) 的兴趣日益浓厚，顶级人工智能 (AI) 专家纷纷外流。可能成为下一个 OpenAI 的初创公司，ChatGPT 的创造者。&lt;/p>;&lt;p>;曾在字节跳动从事大语言模型（LLM）研发的杨红霞最近离开这家总部位于北京的公司，开始创业据中国媒体36氪报道，她正在为自己的人工智能项目做准备。法学硕士是 ChatGPT 等生成式人工智能服务背后的技术。&lt;/p>;&lt;p>;另外，快手知识图谱和法学硕士项目的技术负责人傅锐吉离开了公司，“为人工智能初创项目做准备”。媒体《灵台》报道。&lt;/p>;&lt;p>;杨和付的新尝试的细节尚不清楚。无法联系到他们置评。&lt;/p>;&lt;p>;周一，字节跳动和快手都没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/e34c7983-5e84-493a-83c3-3e46138433e5_b05faac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;TikTok 所有者字节跳动看到其人工智能团队的一名成员离开并开始了新的冒险。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些专家的离开反映出中国新的独角兽热潮，迄今为止已经产生了四只“人工智能老虎”，每只老虎都从深海筹集了数十亿美元的资金。赚得盆满钵盈。&lt;/p>;&lt;p>;这些新的内地独角兽企业——估值超过10亿美元的初创企业——包括百川、智普AI、Moonshot AI和MiniMax。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，杨加入字节跳动领导她于 2022 年底从阿里巴巴集团退出，领导团队负责监督这家位于杭州的公司的 M6 人工智能模型，之后她加入了该公司的人工智能实验室并建立了法学硕士学位。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年加入快手之前，傅先生曾担任中国人工智能冠军之一科大讯飞的人工智能研究部门副总监。曾负责开发被誉为全球首个“大型多模态短视频百科全书”的快百科和法学硕士信息查询代理系统KwaiAgents。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;曾任字节跳动视觉技术部门负责人的王长虎是过去三年中离开公司的众多人工智能专家之一。 2023年，王先生创办了自己的公司AIsphere，并于3月获得了新一轮融资。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴斥巨资开发统一千问AI模型，也见证了一批人才的离开。自去年以来顶级人工智能专家。据报道，曾领导阿里巴巴云部门计算平台部门的贾扬清去年初离开公司，加入了一家专注于人工智能基础设施的初创公司。&lt;/p>;&lt;p>;因此，包括互联网在内的中国大型科技公司搜索巨头百度、电信设备制造商华为技术有限公司和阿里巴巴都在努力以具有竞争力的薪酬和丰厚的福利来吸引顶级人工智能人才。&lt;/p>;&lt;p>;例如，去年 11 月，预算购物平台运营商拼多多的业务增长迅速各种职位的招聘广告，包括为上海总部的 LLM 开发人员和 L​​LM 参考工程师等职位提供每月高达 60,000 元人民币（8,282 美元）的薪资。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scottish distributor of controversial 2019 Hong Kong protest song says high cost of legal advice forced it to pull city-banned tune from catalogue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264312/scottish-distributor-controversial-2019-hong-kong-protest-song-says-high-cost-legal-advice-forced-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/1a4313c4-939e-4741-b622-f9b59b3da828_41fba71a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府示威者聚集在沙田新城市广场2019年社会动荡。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港禁止的一首抗议歌曲的苏格兰发行商否认了其屈服于审查制度的说法，并坚称其决定将这首有争议的歌曲从名单中删除，因为聘请法律专家来评估“不断变化和复杂”局势的成本。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于格拉斯哥的 EmuBands 董事总经理艾莉·格雷 (Ally Gray) 周一表示，该公司并非“阴谋”的一部分，并且上周决定从大多数音乐平台下架《愿荣光归香港》时，并没有发表政治声明。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是所涉及问题的专家，也不想假装侮辱任何人的智商。格雷告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，对这首成为 2019 年抗议活动主题曲的歌曲的禁令是“一个非常复杂和敏感的案件”。&lt;/p>;&lt;p >;“没有人向我们施压让我们做出这个决定，也没有人为此付钱给我们——我们只是一家位于世界另一端的小企业，聘请相关法律专家来分析和监控不断变化的复杂局势的成本– 这可能会或可能不会给我们公司带来法律问题 – 远远超过我们因发行这首歌曲而收到的费用，我们正在退还这笔费用。”格雷说。&lt;/p>;&lt;p>;他驳回了审查指控，并补充说涉案艺人“显然可以自由地”寻找另一家发行商来合作《愿荣光归香港》。&lt;/p>;&lt;p>;在香港法院作出有利于这首歌的裁决后两周多一点，这首歌就在全球范围内被删除。政府并下令禁止该歌曲流通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/e82a496e-1287-4cce-8cf1-09015eb1cff4_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏格兰音乐发行商 EmuBands 下架抗议歌曲《荣耀归香港》在政府上诉后，香港法院颁布了禁止该歌曲的临时禁令，该歌曲被从目录中删除。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该歌曲背后的香港音乐团体及制作团队 Dgxmusic 上周五表示，已收到 EmuBands 的通知，发行商将下架该歌曲“由于香港法院的禁制令”，该歌曲已从所有平台上被删除。&lt;/p>;&lt;p>;制作公司补充说，他们已对 EmuBands 的举动表示反对，并希望尽快恢复这首歌。&lt; /p>;&lt;p>;Dgxmusic 表示，它还辩称香港禁令不具有治外法权。&lt;/p>;&lt;p>;截至上周六，该曲目已不再在 Apple Music、Spotify 和 KKBox 上播放，并被封锁显然不限于香港。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院做出了有利于政府的裁决，并在政府去年将此事告上法庭后颁发了临时禁令。&lt;/p>;&lt;p>;裁决称该禁令禁止人们“广播、表演、印刷、出版、销售、提供服务”。以任何方式出售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分裂、实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》 &lt;/p>;&lt;p>;法庭文件列出了据称违反禁令的该歌曲 32 个版本的 YouTube 视频，包括器乐演奏，以及普通话、英语、德语、荷兰语、日语和韩语的表演。 &lt;/p>;&lt;p>;谷歌旗下的 YouTube 本月早些时候表示，它已遵守该命令，并阻止该市观众访问 32 个剪辑。&lt;/p>;&lt;p>;但对该网站的搜索发现，除了指定的片段外，该歌曲的许多版本，包括标记为“备份”的版本，仍然可用。&lt;/p>;&lt;p>;EmuBands 的行动被一些观察家认为是该市政府的一项突破。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>