<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysian ex-PM Muhyiddin Yassin ordered to pay US$300,000 for defaming former minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285751/malaysian-ex-pm-muhyiddin-yassin-ordered-pay-us300000-defaming-former-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 15:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/1f87b731-b5c8-4cc1-942f-ade4725c7476_515895ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理穆希丁亚辛。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周五称，马来西亚一家法院已下令反对党领袖、前总理穆希丁·亚辛 (Muhyiddin Yassin) 在诽谤案中向另一名政客支付超过 30 万美元，这增加了前总理的法律麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;慕尤丁在 2020 年至 2021 年间担任总理 17 个月，他还因涉嫌侮辱前总理而被控煽动叛乱罪吉隆坡高等法院周五下令穆希丁因诽谤前财政部长林冠英的言论而支付 135 万林吉特（308,078 美元）的赔偿金据马新社报道，2023 年 3 月，他在 Facebook 上发布了一系列帖子。&lt;/p>;&lt;p>;法院还命令穆希丁撤回这些言论，并发布禁令，禁止他重复这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;慕尤丁的律师 Chetan Jethwani 未能立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;马新社报道杰斯瓦尼表示慕尤丁将上诉。&lt;/p>;&lt;p>;林周五据当地媒体报道，他表示对裁决表示感谢，因为针对他的指控是虚假且毫无根据的。&lt;/p>;&lt;p>;慕尤丁曾表示，林冠英在 2018 年至 2020 年担任部长期间他取消了对慈善组织的免税。林冠英起诉慕尤丁，称他滥用职权。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel sending rescue team after ‘very violent incident’ against citizens in Amsterdam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285752/israel-sending-rescue-team-after-very-violent-incident-against-citizens-amsterdam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/f8e7bc21-e046-45fe-9190-1c16754fba7d_86c3302a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列足球支持者与荷兰青年发生冲突靠近阿姆斯特丹中央车站。照片：X/iAnnet/viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)办公室表示，在针对以色列公民的“非常暴力事件”发生后，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡已指示立即派遣两架救援飞机前往阿姆斯特丹。周五，在报道了与足球比赛有关的袭击事件后。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理办公室在第二次声明中表示，袭击发生后，以色列国家安全部还敦促荷兰城市的公民留在酒店房间内以色列安全部长伊塔马尔·本-格维尔 (Itamar Ben-Gvir) 在 X 上的一篇帖子中表示：“去看足球比赛的球迷会遭遇反犹太主义，并因为他们的犹太身份和以色列身份而受到难以想象的残酷攻击。” &lt;/p>;&lt;p>;当地警方称，比赛结束后，亲巴勒斯坦示威者试图到达约翰·克鲁伊夫体育场，尽管该市禁止他们抗议，但仍有 57 人被拘留那里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/726e9b95-1e65-4251- 877b-41689237eb05_dc49beeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在阿贾克斯阿姆斯特丹和特拉维夫马卡比之间的欧足联欧洲联赛足球比赛期间，阿姆斯特丹发生了亲巴勒斯坦抗议活动。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称球迷离开体育场时没有发生任何事件，但据报道夜间市中心发生了多起冲突。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人军方表示，在传统上被认为是犹太俱乐部的阿贾克斯足球队以5-0击败特拉维夫马卡比队的足球比赛结束后，准备在荷兰政府的协调下立即部署救援任务。&lt;/p>;&lt;p>; “该任务将使用货机和以色列国防军表示，包括医疗和救援队。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的视频显示，人群在街道上奔跑，一名男子遭到殴打。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰外交部没有立即采取行动对以色列政府的声明发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;自巴勒斯坦激进组织哈马斯于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列、杀害 1,200 名以色列人并劫持 250 多人质以来，中东和海外的热情一直高涨，据以色列称。&lt;/p>;&lt;p>;据飞地卫生官员称，以色列为回应哈马斯袭击而对加沙发动军事攻势，造成至少 43,469 名巴勒斯坦人死亡，另有 102,561 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争引发了欧洲和美国支持双方的抗议活动，阿拉伯人和犹太人受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;反穆斯林政治家基尔特·威尔德斯 (Geert Wilders)，该组织领导人荷兰政府中最大的政党在 X 上的一篇帖子中谴责了报道的阿姆斯特丹袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;“为荷兰发生这种事感到羞愧。完全不可接受，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔在周五的电话中告诉荷兰外交部长卡斯帕·维尔德坎普，以色列外交部长吉迪恩·萨尔已要求荷兰政府帮助以色列公民安全抵达机场。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔在电话中告诉荷兰外交部长卡斯帕·维尔德坎普。 p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ GCash not rushing to launch IPO due to strong financial position: chairman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3285758/philippines-gcash-not-rushing-launch-ipo-due-strong-financial-position-chairman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/47c2c1af-6827-4ad2-8709-c81b9e4024ce_a902c0fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士在 菲律宾。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于上市市场状况有所改善，GCash 拟议的首次公开募股将于明年按计划进行，但这家菲律宾移动支付巨头并不急于这样做，因为董事长欧内斯特·库 (Ernest Cu) 表示，这得益于其强劲的财务状况。&lt;/p>;&lt;p>;库在接受《亚洲周刊》采访时表示，通胀和利率在过去一年有所缓解。&lt;/p>;&lt;p>;“公司 [GCash] 正在做好准备首次公开募股……对我们来说，做到这一点并成为一家上市公司并不难，所以我们应该很快就能做好准备。”Cu 说。他同时也是菲律宾通信公司 Globe Telecom 的总裁兼首席执行官，该公司拥有通过 Mynt 间接持有 GCash 股份。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及 GCash 是否打算寻求双重 IPO 上市时，该公司告诉《亚洲周刊》，菲律宾将是此次发行的两个市场之一，但拒绝透露另一个。多家媒体报道称，GCash 也计划在美国上市。&lt;/p>;&lt;p>;Cu 强调，GCash 并不急于进行 IPO，因为它已获得三菱日联金融集团及其子公司 MUFG 的融资八月份的银行。&lt;/p>;&lt;p>;“公司盈利，经营状况非常好，”他说。 “做任何事情都没有压力。”&lt;/p>;&lt;p>;在当地企业集团 Ayala Corporation 和日本三菱 UFJ 金融集团增持 Mynt 股份后，该应用程序成为菲律宾第一家也是唯一一家价值 50 亿美元的独角兽。 GCash 的母公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/c4ff362d-db35-49fb-a648-c345727cb663_fbdf65e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GCash 董事长兼总裁环球电信首席执行官 Ernest Cu。照片：GCash&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾移动钱包应用市场的其他参与者包括 Maya（以前称为 PayMaya）、Coins.ph 和集成到 Grab 应用中的 GrabPay。 &lt;/p>;&lt;p>;这些应用程序希望在近一半菲律宾人没有银行设施的市场中进一步扩张。&lt;/p>;&lt;p>;GCash 是 Grab 等越来越多的超级应用程序之一, 虾皮, GoTo 和 Lazada 正在改变东南亚的数字格局，为用户提供从叫车、送餐到金融交易等各种服务。&lt;/p>;&lt;p>;就近期重点而言，GCash 计划扩大对其移动设备的访问范围Cu 表示，为用户提供支付服务和包容性。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，十分之八的菲律宾人使用 GCash。截至去年底，GCash 拥有 7500 万活跃用户，提供汇款、储蓄、贷款和账单支付等服务。&lt;/p>;&lt;p>;除菲律宾外，GCash 已在 16 个国家推出。其他市场 - 澳大利亚、加拿大、德国、香港、意大利、日本、沙特阿拉伯、科威特、卡塔尔、新加坡、韩国、西班牙、台湾、阿拉伯联合酋长国、英国和美国。据 Cu 称，这些市场占海外菲律宾工人的 80%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/23c3e5b7-574b-469b-910a-70cf7287dbe2_fb16ae0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GCash 应用程序。图片：蚂蚁金服&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cu 希望 GCash 能够惠及更多居住在国外的菲律宾人，他们将继续成为该应用国际扩张计划的核心。&lt;/p>;&lt;p >;然而，菲律宾的贫困、金融服务的可及性以及 Cu 所说的对新技术的怀疑等问题继续阻碍移动支付应用程序在当地的采用率。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方统计数据，有约有 1,750 万人生活在截至去年，该国的贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;“人们一生......都没有见过数字钱包的全部内容。菲律宾人本质上不是一个非常容易信任别人的群体。因此，信任和教育将成为两件事……金融、非硬件类型的障碍将[继续]存在。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了增加移动支付应用程序在全球的采用率，菲律宾及其他地区，Cu 敦促当局采取监管措施，让人们更加熟悉无现金交易。&lt;/p>;&lt;p>;“如果更多地方政府在支付方面采用 GCash 来提供便利……这会有所帮助，但有时会适得其反。”采取信仰的飞跃。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Magnetic shield over North America is losing strength ‘exceptionally fast’: PLA scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285683/magnetic-shield-over-north-america-losing-strength-exceptionally-fast-pla-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/8f5a38ce-8b60-448a-8d39-7e27d628cadb_25f5ea6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北美洲上空的地球磁场过去30年显着减弱。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国军方的一项研究，北美上空的磁场正在以异常快的速度减弱，而包括中国在内的东半球磁场正在增强研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;科学家仍在试图确定原因，但初步猜测可能与地磁极从西半球向东半球的移动有关。&lt;/p>;&lt;p>;“地磁场是保护地球的天然屏障国防科技大学方汉先教授领导的项目团队在上个月发表的一篇同行评审论文中写道：“地球”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该项目的说法，这个场可以阻挡致命的宇宙射线到达地面。团队表示，“在维持环境稳定方面发挥着至关重要的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，墨西哥国立自治大学科学家的一项研究发现，几十年来“玛雅地区普遍存在低地磁场强度”。之前所谓的玛雅崩溃”，根据他们发表在《考古科学杂志：报告》上的论文。&lt;/p>;&lt;p>;同样，2006 年，巴黎行星物理研究所的研究人员发现，磁场的突然变化可能会导致这与大约 4000 年前伊朗和叙利亚古代文明的衰落有关。&lt;/p>;&lt;p>;一些科学家表示，地球磁场的减弱不仅会增加辐射，还会导致地球磁场的扰动。宇宙射线引起的大气系统，可能会加剧干旱或飓风等极端天气事件。&lt;/p>;&lt;p>;但从军事角度来看，地球磁场是“重要的战略资源，在各个领域都有广泛的应用” ”，方和他的同事写道。&lt;/p>;&lt;p>;军方可以利用地球磁场进行超远距离通信和雷达探测。航天器和卫星依靠它作为保护伞来躲避太阳风暴的破坏。根据公开信息，一些导弹甚至可以利用地球磁场进行导航。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/5e8e367d-c11d-4004-a2bb-276be48249f9_0dad385f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学研究结果转化为力量地球磁场。红色表示加强，蓝色表示减弱。颜色越强，上升或下降越大。图片来源：国防科技大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;房方团队利用最新的模型和数据，重建了1900年以来全球磁场强度的变化。他们发现，从1930年到1990年，全球磁场强度的变化北美的磁场强度实际上有所增加，并且高于世界上许多其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是，过去 30 年发生了重大逆转：到 2020 年，磁场强度&lt;/p>;&lt;p>;从全球角度来看，这种变化是异常的。&lt;/p>;&lt;p>;“除了北美磁场减弱之外，其他主要地区都呈现出增加的趋势，”方的团队写道。这些区域包括欧亚大陆、非洲、澳大利亚和北大西洋，其中非洲增长最快。&lt;/p>;&lt;p>;这些磁异常区的大小和位置不断变化。方说，这很可能与磁极的漂移有关。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一个世纪里，北半球的磁极一直以每年约10公里（6.2英里）的速度向东缓慢移动。年。不过，这一过程最近明显加速。&lt;/p>;&lt;p>;“2000年以后，速度每年超过50公里，远远超过南半球磁极的移动速度。”方在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该研究成果于10月31日发表在中国学术期刊《地球物理与行星物理评论》上。&lt;/p>;&lt;p>;目前地球磁场最弱的区域位于地球以东的大西洋。南 美国。包括美国宇航局在内的各个航天机构正在密切监视这一地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s triumph prompts Democratic soul-searching as shock gives way to anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285746/trumps-triumph-prompts-democratic-soul-searching-shock-gives-way-anger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/b5e2b75f-9248-41cc-8de6-0db935d1bd88_9ae371c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡马拉·哈里斯的支持者希望副总统有更多时间向美国选民推销。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人正面临着对卡玛拉·哈里斯在美国总统选举中惨败于唐纳德·特朗普的痛苦清算，在一场毁灭性的灾难之后，震惊变成了愤怒和相互指责。迄今为止，寻找周二惨败责任人的立法者和战略家更有可能把矛头指向总统乔·拜登，而不是哈里斯，哈里斯被认为在处理问题上做得不错。选举之夜的灾难——特朗普的胜利伴随着共和党在参议院的“红色浪潮”——已被证明是罗夏墨迹测试，敌对派系各自给出了理由他们独特的民主政治风格导致了这次失败。&lt;/p>;&lt;p>;循环行刑队以进步派参议员伯尼·桑德斯(Bernie Sanders)开始，他在一份严厉的声明中辩称，一个抛弃了工人阶级的政党不应该感到惊讶，因为“发现工作的阶级抛弃了他们”。&lt;/p>;&lt;p>;“控制民主党的大财团和高薪顾问会从这场灾难性的竞选中吸取真正的教训吗？”与民主党一起参加党团会议的佛蒙特州无党派人士桑德斯说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这引起了民主党全国委员会主席杰米·哈里森的愤怒斥责，他将桑德斯的论点斥为“彻头彻尾的废话”。并发布了一长串拜登为低收入家庭取得的成就。&lt;/p>;&lt;p>;纽约国会议员里奇·托雷斯猛烈抨击了他认为自鸣得意的左翼政治正确，坚称特朗普“没有比活动人士更好的朋友了”，他们用“‘撤资警察’……或‘拉丁裔’这样的荒谬言论来疏远选民。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯逃脱了最严厉的批评，因为她被认为没有足够的时间进行竞选活动这要归功于拜登最初坚持在 81 岁时再次参选，尽管他曾承诺成为下一代的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;这位年迈的总统在一场灾难性的辩论后迟迟没有退出。与特朗普的对抗加深了挑战，因为哈里斯尽管是副总统，但在 7 月份还是以相对无名的身份开始了她的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;亿万富翁、前民主党总统候选人迈克·布隆伯格 (Mike Bloomberg)，他认为拜登的竞选活动永远不应该截至 6 月 27 日辩论，在彭博社的评论中攻击总统团队掩盖了他的缺点，“直到这些缺点在电视直播中变得不可否认”。&lt;/p>;&lt;p>;其他民主党人指责持续的经济影响冠状病毒大流行导致全球各国政府在通胀飙升的愤怒中垮台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登本人在周四的白宫电视讲话中对他的副总统大加赞扬。 &lt;/p>;&lt;p>;“她付出了全部的心力和努力，她和她的整个团队应该为他们所进行的竞选感到自豪，”他告诉全国。&lt;/p>;&lt;p>;但哈里斯并不被认为是完全无可指责。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有许多国会民主党人在幕后告诉记者，哈里斯的团队高估了堕胎作为选举获胜者的机会，并在经济上失利。&lt;/p>;&lt;p>;另一个批评是哈里斯尽管拜登的支持率低至 40%，但她在接过火炬后却未能与拜登保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;这在她的回答中得到了例证：当她接过火炬时，她“什么也没想到”。在日间脱口秀节目中被问及她的施政方式可能会与她的老板不同。&lt;/p>;&lt;p>;其他批评者说她选错了明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）的竞选搭档。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/765e8857-ddb2-4ad4-a864-7bce27e70703_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们的反应就像美国副总统11 月 6 日，卡玛拉·哈里斯在华盛顿霍华德大学发表演讲。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但有证据表明，宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗 (Josh Shapiro) 在帮助哈里斯赢得大选方面会更有效以白人为主的工人阶级铁锈地带已经过时了。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯还因没有更明确地否认她在 2019 年持有的不受欢迎的左翼观点并透明地解释为什么她如此戏剧性地转向左翼观点而受到批评。 &lt;/p>;&lt;p>;根据这一理论，哈里斯对共和党人的接触以及“我的价值观没有改变”的保证不足以让选民放心，他们真正看到了真正的女性并理解是什么让她如此行事.&lt;/p>;&lt;p>;尽管大家都在谈论需要吸取教训，但一些民主党人还是希望流血事件能够结束，这样焦点就可以重新转向反对特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“听着，我全力以赴消息传递/策略活检。需要搭建更大的帐篷；以经济民粹主义为支柱；康涅狄格州美国参议员克里斯·墨菲 (Chris Murphy) 在 X 上发帖称，“但各位，（特朗普）可能不会在围捕和政治起诉方面撒谎。第一项工作就是为此做好准备。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC job losses to begin in weeks amid lender’s sweeping overhaul, high-level boss says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3285734/hsbc-job-losses-begin-weeks-amid-lenders-sweeping-overhaul-top-executive-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 14:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/1a53edde-957e-4f22-9eab-a520672d51bf_c97f4ff7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们经过位于旺市的汇丰银行分行Kok，2024 年 10 月 22 日。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰控股新的全球批发银行部门负责人表示，该银行将寻求“非常迅速”地完成重组过程，并可能几周内宣布第一轮裁员。&lt;/p>;&lt;p>;这家英国银行企业和机构银行业务首席执行官兼西方市场主管迈克尔·罗伯茨(Michael Roberts)周四在接受彭博电视台采访时表示，裁员将集中在在高级层面。他表示，集团新任首席执行官 Georges Elhedery 上个月宣布的重组将以“深思熟虑的方式”进行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常清楚这会分散注意力，这是破坏性的，因此我们我们将尽快做到这一点，”罗伯茨告诉彭博电视台的马努斯·克兰尼。 “我说的是在我们宣布第一级之前的几周，然后是其他几周。我们将非常非常快地开展工作。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，汇丰银行公布全年业绩时，将会公布受影响工作岗位总数的详细信息。他说：“到二月份时，我们不仅会拥有适当的数字，而且还会拥有适当的组织结构。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲和香港最大的银行已开始进行全面改革，将罗伯茨领导下的全球商业和机构银行业务合并起来，并创建一个新的国际财富和一流银行业务，由巴里·奥伯恩监管。此次改革旨在解决投资者长期以来对汇丰银行如何在利率下降的世界中生存和发展的担忧，因为越来越大的区域竞争对手和不断壮大的金融科技公司不断蚕食其客户群。&lt;/p>;&lt;p >; 罗伯茨负责管理汇丰银行在美国和美洲的业务，他于五年前加入，此前他在花旗集团工作了三十多年，最近担任的是首席贷款官。作为推出新批发银行模式的新职责的一部分，他将于一月份从纽约调往伦敦。他说，为他在美国的职位寻找继任者的过程已经开始。&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery 强调，重组更多的是为了简化这家拥有 159 年历史的银行的业务，而不是降低成本。表示裁员是“不可避免的”。这位于 9 月 2 日就任最高职位的前财务主管告诉投资者，他们必须等到 2 月份的全年业绩公布后才能了解有关其计划影响的更多细节——罗伯茨周四也重申了这一时间表。&lt;/地域调整也是重组的一部分，汇丰银行将开辟一个包括亚太和中东在内的东部区域部门，以及一个包括其非封闭银行在内的西方市场。英国、欧洲和美洲。香港和英国将成为独立的部门。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯茨还重申了埃尔赫德里的观点，即这些计划并不表明有意考虑拆分该贷方 — — 这是主要投资者平安保险集团此前提出的想法&lt;/p>;&lt;p>;在谈到唐纳德·特朗普在本周的美国大选中获胜时，罗伯茨表示，下一届政府将必须解决关税问题，特朗普曾承诺在大选期间向美国的贸易伙伴征收关税。竞选活动，并考虑潜在反弹的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“将会有报复性关税，”罗伯茨说。 “你必须看看这会对美国经济产生什么影响。它常常是负面的。因此，我确实认为，说让我们加征关税更容易，但真正考虑清楚并以某种方式这样做却更难，这样可能更有针对性、更有成效。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carbon pollution from high flying rich in private jets soars, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3285736/carbon-pollution-high-flying-rich-private-jets-soars-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/9448820b-3067-458b-9809-0b03f1e092b1_9cad6281.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;私人航空负责到 2023 年，二氧化碳排放量将达到 1560 万吨。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去五年，私人飞机造成的碳污染飙升，其中大多数小型飞机在飞机上喷出更多的吸热二氧化碳。一项新的研究发现，比普通人一年飞行时间大约两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;去年，大约 25 万超级富豪（总资产达 31 万亿美元）的排放量根据周四发表在《自然》杂志《通讯·地球与环境》上的研究，私人飞机飞行时排放了 1560 万吨二氧化碳。这大约相当于坦桑尼亚 6700 万人的排放量。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧洲研究小组通过检查超过 1860 万人计算出的数据，从 2019 年到 2023 年，私人飞机排放量猛增了 46%五年内约 26,000 架飞机的航班。&lt;/p>;&lt;p>;航空碳污染中只有 1.8% 是由私人飞机和航空排放的研究称，总体而言，约 4% 的人为吸热气体是由大气造成的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/b296c434-2a93-4178-9bbb-d1f0a3a904d1_86bd7a38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国是迄今为止的中心私人飞机数量占全球私人飞机数量的 68% 以上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该研究的主要作者、该公司的交通研究员斯特凡·戈斯林 (Stefan Gossling) 表示，这可能看起来数额不大，但这是一个公平和优先事项的问题瑞典林奈大学学院。&lt;/p>;&lt;p>;“损害是由那些有钱的人造成的，而成本是由那些钱很少的人承担的，”戈斯林说。&lt;/p>;&lt;p>;最高发射私人飞机Gossling 表示，该团队追踪到的一名用户（但没有透露姓名）在乘坐飞机时排放了 2,400 吨二氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;这是全球人均排放量 4.7 吨的 500 多倍，而全球人均排放量为 4.7 吨。银行计算或国际能源署的数据和戈斯林引用的 4.3 吨。&lt;/p>;&lt;p>;“这份报告进一步证明亿万富翁正在造成气候危机，”倡导组织气候组织中心的执行董事乔纳森·威斯汀说。 “他们紧紧抓住私人飞机和石油利润，而普通人却看到了越来越多的洪水、飓风和野火。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，国际能源署计算出，世界上 1% 的超级排放人口的碳足迹是全球最贫困 1% 人口的 1,000 多倍。&lt;/p>;&lt;p>;Gossling 的研究计算出超过 32,300 公吨仅仅五个全球活动的碳污染就已经发生了——2022年卡塔尔世界杯、2023年世界经济论坛、2023年超级碗、2023年戛纳电影节和2023年迪拜联合国气候谈判。来自 3,500 架私人飞机航班。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/ 15e0d2b1-3eb2-4716-a791-6c6cc8f095db_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在重大体育、文化和政治活动期间，私人航班的使用往往会增加。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“亿万富翁阶层乘坐私人飞机参加年度气候会议，这是一个残酷的笑话，联合国应该严厉打击这种虚伪的做法，”生物多样性中心能源司法主任 Jean Su 说道。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还检查了名人演员、歌手和导演的 1,200 多次飞行，但戈斯林拒绝透露公众人物的飞行情况。 &lt;/p>;&lt;p>;许多私人航班甚至不是出于商务目的，“也没有必要”，戈斯林说。 “它们通常与生活方式有关。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然这项研究“确实为一些最贪婪的排放者（即非常富有的人）带来了光明，”宾夕法尼亚大学气候科学家迈克尔·曼（Michael Mann）表示，重点应该是不要关注个人行为和某人的碳足迹。他称这“分散了我们对当前首要任务的注意力，即通过系统性变革和政策使我们的社会基础设施脱碳。”&lt;/p>;&lt;p>;这就是问题所在，戈斯林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很长一段时间以来，人们一直被告知需要改变的是系统，而不是个人，”戈斯林说。 “这意味着没有人对自己的生活方式负责。”&lt;/p>;&lt;p>;“问题是 26,000 架飞机和使用它们的个人会说‘我们只是一小群人。我们在排放方面并不相关”。但其他人都会看着这个小组说，‘看，这些都是超级排放者，如果他们不相关，我们怎么能相关呢？高斯林说道。 “然后你就看到了两个不同群体的相互指责，这让我们陷入了循环论证。”&lt;/p>;&lt;p>;大约 51% 的私人飞机每小时至少燃烧 904 升燃油。研究计算出，这意味着两小时一分钟内的碳排放量比 IEA 估计的人均每年 4.3 吨污染物还要多。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于技术无法解决（气候变化）问题，我想答案已经很明确了。我们需要从顶层开始。”戈斯林说。&lt;/p>;&lt;p>;戈斯林表示，解决高排放问题的方法是收取相当于每吨排放造成的损害的税收或着陆费。大约是200美元。威斯汀呼吁禁止私人飞机。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，美国迄今为止是私人飞机的中心，拥有全球超过 68% 的私人飞机，即每 10 万人中约有 5 架。但戈斯林表示，私人飞机无处不在，甚至在贫穷国家也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，阿拉斯加的人均私人飞机航班数量最多，根据该学生的另一项研究，每 10 万居民拥有近 5,000 架次私人飞机航班旅游公司 Rustic Pathways。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Calls in Japan for more suicide prevention steps targeting schoolchildren’s mental health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3285740/calls-japan-more-suicide-prevention-steps-targeting-schoolchildrens-mental-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/1f22eef7-4f74-4c06-b4c9-a62c49c6cb71_3663fb59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女性正在承受压力。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 财年，日本学童的自杀率仍然高得惊人，有 513 人死亡，这突显出自新冠病毒大流行以来，日本青少年面临的心理健康挑战激增，专家表示，这一情况令人担忧没有任何缓解的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;据工信部称，这一数字比去年创下的历史新高少了一个，也是连续第二年超过 500 家。周二，卫生部门向内阁提交了关于自杀的年度白皮书。&lt;/p>;&lt;p>;与 2010 年报告的学童自杀人数不足 300 人相比，年度总数急剧增加，专家将最新统计数据归咎于几个关键因素，尤其是家庭经济问题、孩子对未来的幻灭、成绩不佳和学校欺凌。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还指出，2020年学童自杀率上升，接近在大流行的第一年中，有500人死亡，此后一直没有下降的统计数据。他们发现很难对自己的未来保持乐观。他们只参加与人一起参加活动通过他们的学校，而不是他们的家庭或社区，因此，如果一个孩子在学校遇到麻烦，他们无处可去。”他在本周在亚洲说。 “在学校不高兴的孩子感到没有地方。” &lt;/p>; &lt;p>;这种情况在某些情况下导致了悲剧性的结果。&lt;/p>; &lt;p>; 8月31日， 18岁的高中女孩从横滨火车站上方的一家百货商店的12楼跳下来，降落在一个和两个朋友一起散步的女人身上。女孩和行人都死了。警方没有释放女孩的名字 - 正如日本标准的那样，也没有提及她是否留下了有关自己的意图的信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/4ddceff5-08b5-4938-880d-555555555557EE7E7E7E7E7AE7A_F69202DD.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孩子在尼加塔（Niigata）上学回家，日本中部。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Makoto Watanabe，北海道北海道的北海道Bunkyo University的传播与媒体教授&lt;/p>; &lt;p>;“欺凌行为恶化。说。&lt;/p>; &lt;p>;渡边是指一个涉及两名20岁妇女和两个17岁和18岁的男孩的案件，所有这些案件都因杀害20岁的Tomoya Hase而被捕。 10月29日在当地公园中发现受害人，尸检确定他死于创伤性冲击。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得年轻人无法彼此交流的年轻人有所增加或他们接触的其他任何人。”渡边说。 “这些是他们应该在学校或家里学习的技能，但他们显然没有。作为一个社会，我们让他们失望了。 &lt;/p>; &lt;p>;习惯于在线或通过社交媒体进行此操作。当面对&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在所有年龄段，21,837人在2023年夺走了自己的生命，根据白皮书，上一年减少了44人死亡。男性自杀的数量增加了116至14,862，而女性受害者则减少了160至6,975例。&lt;/p>; &lt;p>;健康问题是自杀的最大原因，随后是经济和生计斗争，家庭和工作争端，家庭和工作的争议 - 相关问题。&lt;/p>; &lt;p>;在儿童中，白皮书表明在家中的问题是自杀的最大触发因素。初中和高中的男孩倾向于对差的学习成绩和未来职业感到沮丧，而女孩受到关系和朋友的影响。该论文还记录了高中生中的心理健康问题，例如抑郁症。重点是体育和其他俱乐部活动，这些活动集中在学校上，并扩大当地社区互动的机会。根据Tsuji的说法，这将使在学校不快乐的孩子“逃脱”并找到新的兴趣和朋友。 &lt;/p>; &lt;p>;要努力挣扎。 。 “这些是最脆弱的孩子和家庭，需要最大的帮助。” &lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头或认识经历他们的人，请提供帮助。在香港，您可以拨打18111来获取政府运营的心理健康支持热线。您也可以要求撒玛利亚人或自杀预防服务。在美国，致电或短信988或在988自杀与危机生命线上聊天。对于其他国家/地区的列表。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Money justifies everything’: row as China actor pays fine so daughter can pick fruit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3285427/money-justifies-everything-row-china-actor-pays-fine-so-daughter-can-pick-fruit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/06/d61a9e00-9cec-43bb-bbb-bb-b-b-b-b-bi-886333c7dd2ddd2dd2ddd2dddddddd_8e5c4078.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的顶级演员通过付款引起了争议罚款，以便他的女儿可以从公园里的一棵树中挑选水果。照片：SCMP综合/sohu/Zaker &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;王楚朱恩（Wang Chuanjun）是中国最著名的演员之一，引发了争议和辩论Tree。&lt;/p>; &lt;p>; Wang出演过最受欢迎的电视剧和电影，以其在浪漫喜剧电视连续剧《 ipartment》中以Sekitani Kamiya的刻画而闻名，该系列在中国的收视率最高广播。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，他因其在巨大的死亡而渴望生存的白血病患者的角色而获得广泛赞誉，该票房票房超过30亿元（4.2亿美元）。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;据报道，他在一个重要的场景中描绘了他角色的脆弱和绝望，据报道，他经历了两天和晚上没有睡眠。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，11月5日，主题标签“ Wang Chuanjun为他的女儿挑选Persmons的罚款。”在社交媒体上狂欢，以及一段视频，显示他和他的女儿在一个未公开的公园里漫步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/06/a4d93eba-aea8-4e54-8929-b046141b3574_9e4_9e4_9e3e3e3e3e3e3e3e3e4dcb.jpb.jpb.jpb.jpb.jpb.jpb.jpb.jpb.jp alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Wang Chuanjun出演了中国受欢迎的电视节目主持人。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;视频捕获了那一刻，那一刻，那个被载有从树上悬挂的柿子迷住的小女孩被抬到王的肩膀上。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他们做出了努力，但女孩无法达到水果，只带领公园保安人员进行干预，并解释说不允许在公园里采摘水果。&lt;/p>; &lt;p>;但是，要取悦他的女儿王与保安协商并同意为了支付罚款。&lt;/p>; &lt;p>;之后，他跳到了树上，为女儿拔了柿子。&lt;/p>; &lt;p>;在先前的采访中，王分享了他的育儿理念，强调遵守孩子们记得一切的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;“你不能对孩子撒谎。他们记得你告诉他们的每一件事。如果您遵守诺言，他们会非常高兴。如果您不这样做，他们可能会突然开始忽略您。”他告诉《新周刊》。&lt;/p>; &lt;p>;王的妻子吉Xi 40岁，也是中国著名的女演员，以她在艺术电影中的表演而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;没有披露“惩罚”，该事件引发了激烈的辩论，并在大陆社交媒体上分裂了公众舆论。&lt;/p>; &lt;p>;有些人认为他的行为是令人心动的，一位评论者说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这就是你应该养育的方式一个女孩，现在满足她的所有需求，以后不会被欺骗！ &lt;/p>; &lt;p>;其他人看到了他的行为的实用性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/06/dd688d41-f650-491f-830f-830f-830f-820643b48b48b48b48b b48b7d_6cbe0dbc.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;过去王强调了保持的重要性对孩子的承诺。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我认为没问题。如果你不采摘它们，它们就会掉落并腐烂在地上，这样就更难清理了。但是，许多人说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，许多人说，罚款是为了维持公共秩序，而不是通过付款来鼓励违反规则，这表明也至关重要&lt;/p>; &lt;p>;遵守公共规则的感觉。像这样沉迷于女儿，很难说她长大后的角色会是什么样。这简直告诉她，钱可以证明一切是合理的。” &lt;/p>;说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Forum hears economists’ prescriptions for curing China’s property woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285678/forum-hears-economists-prescriptions-curing-chinas-property-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/08/6BE75443-A788-482E-83699-F5BBBBBBB8BE8968BE8968BE8968BBE8968D_EA7F1550.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京正在建造的建筑物。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京已被敦促采取进一步的行动，以确保中国经济重要的房地产部门的软化，因为该国专注于防止债务震惊，恢复市场信心并开会其年度经济增长目标。&lt;/p>; &lt;p>;在人民人大学周三举行的论坛上，政策顾问和经济学家加入了那些呼吁关注的人的合唱房屋供应，供应农村土地和对财产税的前景的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“需要进行政策调整以减轻房地产债务震惊的影响……以防止坏账的激增，从而挤压实际经济中的流动性并推动推动总部位于北京的国民经济研究所副局长王小路（Wang Xiaolu房价恢复到合理的水平，警告延长经济停滞期类似于1990年代日本房地产泡沫破裂后看到的经济停滞。&lt;/p>; &lt;p>;王的评论在论坛上得到了其他经济学家的回应，表明，如果财产政策在政府的议程中必须保持很高希望在上个月的新闻发布会上，希望在今年实现其针对性的国内生产总值增长“约5％”。它的城市村庄重建名单，还保证将白色上市的房地产项目授予双重贷方，到今年年底，大约4万亿元人民币（5583.3亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管有温和的恢复迹象，但有住房的迹象人民人大学经济研究所的联合主任毛泽华在大城市的销售增长表达了对房价下降趋势的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;毛泽东宣布冻结新项目的冻结，以“发送”清除信号到市场上”，并主张将重点从融资开发商转变为支持购房者，尤其是那些寻求负担得起的住房的人。这些资金应作为补贴，鼓励他们找到实现住房愿望的方法。房地产部门在于“稳定市场期望以解锁潜在需求”。 ，“ 他他说。他说：“第三层和第四层城市，主要是因为最初的政策福利已经完全利用，几乎没有额外的激励措施。调整税收奖励措施，以换取新房屋以增加购买的人&lt;/p>; &lt;p>;他还敦促对预售系统进行改革，澄清房地产税原理的努力以及对开发商市场实践的严格规定。&lt;/p>; &lt;p>; wu ge，长江首席经济学家证券表示，中国的财产困境不仅是“行业问题，而且是宏观经济的问题”。&lt;/p>; &lt;p>;严格控制新的商业住房可能会减少地方政府的土地收入，这会对他们的能力产生不利影响实施反周期经济调整，他警告说，补充说，提高需求更为重要。固定汇率系统的约束。”颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 teens arrested after Singaporean student stabbed to death in Brussels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285722/2-teens-arrested-after-singaporean-student-stabbed-death-brussels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 14:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/08/6241D99A-7CF4-41ED-9BF6-D5792CE72CE72CE72CCE72F3C_5409661DC.JPC.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;布鲁塞尔的一条街道。一名新加坡学生在比利时首都被刺伤腹部后死亡。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名25岁的新加坡学生在周四清晨被刺伤后在布鲁塞尔死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当地警察被要求凌晨2.30现场，他们发现该男子刺伤了腹部。&lt;/p>; &lt;p>;警察提供了急救，直到紧急服务到达。布鲁塞尔检察官办公室在一份声明中说，受害人后来被送往医院。当局说，&lt;/p>; &lt;p>;“讨论”后来导致了致命的刺伤。根据当地的报道，他们的房屋也已被搜查。&lt;/p>; &lt;p>;，受害者一直在布鲁塞尔中部的一条街道上与另外两个学生一起度过一个夜晚，当时他们受到了两个人的骚扰。 &lt;/p>; &lt;p>; Bruzz新闻平台说，新加坡学生后来再次接近嫌疑人，他一个人又一个人，其中一位拿出刀子刺了他。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔公众公众检察官办公室说，在调查的这个阶段，事实的确切情况“仍然必须澄清”。&lt;/p>; &lt;p>;“为了这项调查，将不再发表任何评论。” &lt;/p>; &lt;p>; CNA已联系新加坡外交部以获取更多信息。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>