<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rahul Gandhi appeals to India’s top court over defamation conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227860/rahul-gandhi-appeals-indias-top-court-over-defamation-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/f5c18cfb-421a-47ea-87b3-b1cd938954e7_b39bef2a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度最高反对派领袖拉胡尔·甘地于周六就定罪向该国最高法院提出上诉在下级法院拒绝干预几天后，他的一名律师表示，他因诽谤而被判处两年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;甘地因在 2019 年发表的言论被判处两年监禁，法院裁定甘地侮辱总理纳伦德拉·莫迪以及那些与他同姓的人。&lt;/p>;&lt;p>;这使他没有资格继续担任议会议员，也没有资格参加明年的选举。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府被广泛指责使用诽谤法压制批评者的声音。&lt;/p>;&lt;p>;甘地的一名律师告诉法新社，在古吉拉特邦高等法院拒绝这样做一周后，甘地提出上诉，要求最高法院维持对他的定罪。&lt;/p>; &lt;p>;他的定罪源于 2019 年竞选期间的一句话，当时他问为什么“所有窃贼都以莫迪为（他们的）共同姓氏”。&lt;/p>;&lt;p>;在他向最高法院提交的 731 页的材料中，甘地表示，他的讲话是“在民主政治活动过程中”发表的，但“被认为是一种道德败坏的行为，会招致最严厉的惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;这“严重损害了民主言论自由” ”，该党向法新社提供的文件补充道。&lt;/p>;&lt;p>;请愿书称，印度有 1.3 亿姓莫迪的人，但“讽刺的是”，唯一“涉嫌诽谤”的人是“执政的印度人民党的官员或高级人员”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度法院拒绝暂缓拉胡尔·甘地对莫迪的“侮辱”诽谤定罪&lt;/h3>;&lt;p>;该案件 - 针对甘地提起的多起案件之一近年来 - 迄今为止仅在莫迪的家乡古吉拉特邦的法院进行过审理。&lt;/p>;&lt;p>;甘地是印度首要政治王朝的后裔，也是前总理的儿子、孙子和曾孙，开始与独立领袖贾瓦哈拉尔·尼赫鲁 (Jawaharlal Nehru) 一起。&lt;/p>;&lt;p>;他是国大党的领军人物，国大党曾经是印度政坛的主导力量，但现在已经是其前身的影子。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府成员称此言论是对所有姓莫迪的印度人的诽谤，莫迪与印度传统种姓制度的较低阶层有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 01:20:10 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s outspoken Reverend Yuen Tin-yau dies age 71]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227859/hong-kongs-outspoken-reverend-yuen-tin-yau-dies-age-71?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/ae90bc2b-540a-452a-9d6d-2c68797b0c3b_ae7c1793.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;曾任香港基督教协会主席的袁天佑牧师卫理公会会长、更民主的倡导者，于周六去世，享年 71 岁。&lt;/p>;&lt;p>;卫理公会表示，袁先生中风后被送往东区尤德夫人那打素医院，并于早上 8 点去世。在家人的陪伴下。报道补充说，他在过去一年里一直在与癌症作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;袁于 1978 年加入卫理公会，并于 2012 年至 2015 年担任该会会长，然后于 2016 年退休。&lt;/p>;&lt;p>;作为基督教界直言不讳的领袖，袁先生在 2019 年敦促当局搁置一项最终被废除的引渡法案，并对随后的反政府抗议活动中抗议者与警察之间爆发的冲突展开独立调查。&lt;/p>;&lt;p >;他是一群教会和大学领导人之一，他们在骚乱最暴力的事件之一期间进入理工大学，说服抗议者离开校园，该校园在宣布骚乱后已被警方封锁。&lt;/p>;&lt; h3>;谨慎处理：牧师表示适当的辩论可以弥合香港的政治分歧&lt;/h3>;&lt;p>;他当时告诉《华盛顿邮报》，基督徒现在可能对教会有不同的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“社会已经改变了，”他说。 “人们变得越来越富有，他们需要的不仅仅是服务。他们希望建立一个公平正义的社会，这尤其是年轻一代的愿望。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港教会努力在宗教与政治之间找到自己的位置&lt;/h3>;&lt;p>;袁获赞2014 年，他因在为期 79 天的占领运动期间在湾仔向抗议者开放教堂而受到亲民主团体的批评，该运动导致该市部分地区陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了基督徒发声反对的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;“在政治中，不存在中立，”他在 2014 年表示。“没有意见就是意见。而更多时候，没有意见会被视为对统治集团的支持和杠杆。&lt;/p>;&lt;p>;“平等和正义是基督教的核心教义，因此基督徒倾向于支持民主发展......不要成为一小群人控制管理社会的权力。”&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Sun 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Gay furry hackers’ are targeting US states for passing anti-trans legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227858/gay-furry-hackers-are-targeting-us-states-passing-anti-trans-legislation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 00:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/367bfedc-2423-4b15-933d-aa7b2552b53d_50c91143.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;SiegedSec，一个自称为美国同性恋毛茸茸黑客的组织，采取了6 月下旬，该公司向州政府泄露了其技术，破坏了五个州的机构并泄露了大量数据。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 27 日的目标州包括德克萨斯州、内布拉斯加州、宾夕法尼亚州、南达科他州和南卡罗来纳州。尽管没有具体解释其他州的目标，但上周德克萨斯州沃思堡政府泄露的 180 GB 数据显然与该州禁止性别肯定护理的举措有关。&lt;/p>;&lt;p>;“Furries” ” 是对拟人化或动画动物感兴趣或认同的一小群人。&lt;/p>;&lt;p>;“德克萨斯州恰好是禁止性别肯定护理的最大州之一，为此，我们将德克萨斯州作为我们的目标。 SiegedSec Telegram 聊天室中发布的一条消息称，去他妈的政府”。 “我们轻松劫持了他们的管理员账号~：D 泄露的文件包括：工单、员工名单、发票、警方报告、员工/承包商之间的电子邮件、内部文件、摄像头录像，还有很多很多很多~！”&lt;/ p>;&lt;h3>;在跨性别恐惧症日益加剧的情况下，认识渴望移民的美国公民&lt;/h3>;&lt;p>;根据跨性别立法追踪，截至 2023 年，德克萨斯州立法者已提出 65 项反跨性别法案，其中 4 项已获得通过。其中一项法律禁止儿童接受任何“旨在改变儿童生理性别”的护理。&lt;/p>;&lt;p>;南卡罗来纳州立法者提出了 25. 其中一项旨在防止对未成年人进行性别确认的护理。宾夕法尼亚州推出了三项措施，其中一项限制跨性别学生参与公立学校体育运动。南达科他州和内布拉斯加州的立法者各自提出了五项反跨性别法案，并各自通过了一项。南达科他州和内布拉斯加州都通过了法案，禁止对未成年人进行性别确认护理。&lt;/p>;&lt;p>;SiegedSec 的领导人只通过 Vio 上网以保护自己的隐私，他在接受采访时表示，该组织的总体使命是“享受乐趣并造成混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;“但有时我们会出于不同的目标参与黑客行动。我们的小而紧密的团队由具有多种技能的成员组成，”Vio 在加密聊天应用 Signal 上的一条消息中说道。 “我们实际上也是同性恋毛茸茸的，我见过无数人怀疑我们团体的这一方面。”&lt;/p>;&lt;p>;经独立核实，Vio 是 SiegedSec 的成员，并且该团体参与了数据处理虽然该组织最近的目标是美国各州政府，但其过去的黑客攻击表明该组织的目标是古巴、哥伦比亚、中国、菲律宾和俄罗斯政府的各个实体，以及孟加拉国和美国的大公司和公司。 Vio 表示，该组织于 2022 年 2 月开始进行协同攻击。&lt;/p>;&lt;p>;Vio 在 Signal 消息中表示，“我们大多没有经过深思熟虑就选择了目标，这是一种机会主义攻击”。 “不过，通过一些操作，我们就列出了目标域列表，并通过彻底的测试逐一列出该列表。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月底，SiegedSec 宣布不再通过其 Telegram 频道进行黑客攻击，理由是失去了它曾经从冒险中找到的“快乐”。但在二月份，该组织通知其订阅者将重返“黑客活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“几个月后，我们决定重返黑客活动，世界不再安全于我们毛茸茸的拥抱 UwU ~”，2 月 8 日，一条 SiegedSec Telegram 消息说道。“Uwu 同性恋毛茸茸的人会欺负你~我们很快就会回来继续我们的混乱和破坏！”&lt;/p>;&lt;h3>;反 LGBTQ 的强烈反对扰乱了美国的骄傲事件&lt; /h3>;&lt;p>;Them 等一些新闻媒体担心该组织的行为可能会让随机的人受到伤害，而不仅仅是目标政府。他们表示，随机目标可能包括其他 LGBTQ+ 人群。&lt;/p>;&lt;p>;Vio 表示，虽然该组织试图避免影响 LGBTQ+ 社区的成员，但它将自己定义为“黑帽”，而不是“黑客行动主义团体”， ”这意味着它不会出于激进主义目的而进行黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 ScienceDirect 将“黑帽”黑客定义为那些通常出于恶意或出于黑客攻击的快感而进行黑客攻击以破坏数据的人，但“黑客激进主义者”表示美国网络安全杂志，以罗宾汉或义务警员的心态工作，推动社会正义和政策变革。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会故意针对 LGBTQ+ 人群，我们将尽力避免对 LGBTQ+ 产生负面影响人们，但是很可能有人无意中受到我们的黑帽攻击的影响，我们对此无能为力，”Vio 说。&lt;/p>;&lt;p>;专家对黑客组织表示了一些怀疑，据 Daily Dot 报道。&lt;/p>;&lt;p>;网络安全公司 Emsisoft 的威胁分析师布雷特·卡洛 (Brett Callow) 告诉 Daily Dot，“不应认为 SiegedSec 的动机像他们所说的那么简单”。 “窃取坑洞照片和其他相当不敏感的数据似乎是抗议国家政策的一种非常奇怪的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;针对这些评论，Vio 承认被黑客入侵的数据是“非敏感”的，并且“与该组织的目标没有直接关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标绝不是揭露任何人，或造成重大损害”，维奥说。 “目标是确保政府了解我们的动机，并激励和鼓励人们抗议。我想说，我们成功实现了目标”。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州总检察长办公室告诉 Insider，他们不知道袭击造成任何影响，而德克萨斯州、内布拉斯加州、南达科他州和南卡罗来纳州的政府办公室则知道不回复评论请求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli PM Netanyahu rushed to hospital but condition stable, office says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227857/israeli-pm-netanyahu-rushed-hospital-condition-stable-office-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 23:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/9832319a-d65a-400d-96f2-ccfa1aa9f61a_88512379.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六被送往医院，但仍在“以色列领导人办公室表示，他正在沿海城市特拉维夫附近的以色列谢巴医院接受治疗，但没有透露更多细节。&lt;以色列主要新闻网站瓦拉援引一位与内塔尼亚胡关系密切的未透露姓名的官员的话称，内塔尼亚胡在家中晕倒，但在医院时完全清醒。另一家新闻网站《国土报》援引医院官员的话说，内塔尼亚胡意识清醒，可以自己行走。这些报道无法立即得到证实。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡现年 73 岁，是以色列任职时间最长的领导人。他曾担任多个任期，任期超过 15 年。他目前的另类右翼政府是由宗教和极端民族主义政党组成的，于去年 12 月上台。&lt;/p>;&lt;p>;据说内塔尼亚胡总体健康状况良好，尽管他去年 10 月在祈祷期间感到不适后曾短暂住院。赎罪日，虔诚的犹太人禁食的一天。&lt;/p>;&lt;p>;以色列目前正处于热浪之中，气温在 30 摄氏度左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong immigrants voice concerns over UK plan to raise visa fees, health surcharge by up to 66 per cent, but little impact expected on BN(O) migration trend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227852/hong-kong-immigrants-voice-concerns-over-uk-plan-raise-visa-fees-health-surcharge-66-cent-little?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/b41adea5-00c7-45af-85e6-da3eea69fa43_7e3657bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港移民对英国提高签证申请费的计划表示担忧健康附加费高达 66%，但搬迁专家表示，涨价不会阻止那些打算移民的人。&lt;/p>;&lt;p>;周六，移民顾问驳回了涨价对希望在英国定居的香港人的影响。 ，英国首相里希·苏纳克本周透露了该提案，作为为公共部门工作人员加薪提供资金的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，移民的签证申请费将增加至少 20%而让他们享受国家医疗服务的附加费将增加 66%。此举预计将额外筹集 10 亿英镑（13 亿美元），但目前尚不清楚新费用何时正式实施。&lt;/p>;&lt;h3>;北京特使抗议英国批评香港国安法突击搜查&lt; /h3>;&lt;p>;拟议的加息将影响签证计划的申请人，该计划允许香港居民在英国连续居住五年后申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2021 年推出，适用于为回应北京于2020年对香港实施国家安全法，相关护照持有人已采取措施。加拿大和澳大利亚也为香港人推出了类似的定居计划。&lt;/p>;&lt;p>;目前，BN(O)签证申请费为五年住宿费用为 250 英镑，预计上涨至少 20%。移民健康附加费的年度费用将攀升至每人 1,035 英镑，学生和儿童为 776 英镑，增加 66%。&lt;/p>;&lt;p>;一个四口之家，都是新的 BN(O) 申请人，可以预计五年内将额外支付 73,000 港元（9,340 美元）的签证费和健康附加费。已缴纳 2.5 年（向他们提供的一种选择）的移民在费用上涨后将需要多支付约 35,750 港元。&lt;/p>;&lt;p>;自 BN(O) 以来，截至 3 月，已收到多达 172,500 份申请）签证计划的推出。&lt;/p>;&lt;p>;新政策在希望定居英国的香港人中引起了不同的反应。&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的香港人 Cherry Wong 随她移居伦敦。去年9月家人表示，涨价是公平的。她指出，如果香港出现同样的情况，她很高兴新移民为公共部门加薪买单。&lt;/p>;&lt;p>;“移民被要求支付更多费用，因为他们是新来的。她说：“国家没有为国家做出贡献，对社会的贡献不如公民。”&lt;/p>;&lt;p>;现在担任助教的黄女士表示，她曾多次前往公共卫生机构治疗皮肤问题和与香港的服务相比，我对这项服务感到满意。她说：“医护人员确实需要加薪，他们受过良好教育，但工资太低。”&lt;/p>;&lt;h3>;自 9 月份以来，已有超过 8,500 名香港学生申请英国学校：报告&lt;/h3>;&lt;p>;但是36 岁的香港人 Gary Tsui 于 2021 年与妻子和女儿移居香港，他指责英国政府攻击移民以获取公众支持。&lt;/p>;&lt;p>;Tsui 现在担任移民律师助理莱斯特认为，公共医疗工作者的大规模罢工是政策失败和公共资金分配不当的结果。 “现在他们希望移民帮助支付账单并收拾残局，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;费用上涨不会影响徐的家人，因为他们已经支付了五年的医疗附加费，金额为英镑8,590，但他觉得这对新来的人不公平。&lt;/p>;&lt;p>;“无论价格多贵，移民都必须接受，否则他们的努力就白费了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港男学生在英国私立学校严重袭击中受伤&lt;/h3>;&lt;p>;徐补充说，他还鼓励他的客户在加息之前尽快申请英国国民（海外）签证&lt;/p>;&lt;p>;移民顾问高盛移民咨询总监张嘉熙坚称，新收费不会影响移居香港的人数&lt;/p>;&lt;p>;“在全球所有移民计划中，BN(O) 签证计划是最便宜、最快、最简单的计划，而且成本要求非常低，”Cheung 说。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，鉴于香港人涌入英国，大大增加了公务员的工作量和国家的医疗费用，因此费用上涨是合理的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai Bishop Shen approved by Pope Francis as Vatican chides China for violation of pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227850/shanghai-bishop-shen-approved-pope-francis-vatican-chides-china-violation-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/1640126e-0d55-484b-b72e-1d4657bad6a6_591e5f61.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教宗方济各已批准上海新主教，梵蒂冈谴责中国将他转移未经协商，违反了双边协议。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈周六发表声明称，教宗已任命约瑟夫·沉斌主教领导空缺的上海教区。&lt;/p>;&lt;p>;枢机主教彼得罗·帕罗林 (Pietro Parolin)梵蒂冈国务卿在另一次采访中表示，沉从江苏省海门教区调往上海时，并未征求梵蒂冈国务卿的意见。&lt;/p>;&lt;p>;帕罗林表示，单方面此举违背了“精神”。 2018 年关于主教任命的具有里程碑意义的协议中规定了“对话与合作”。&lt;/p>;&lt;p>;保守派天主教徒批评这项秘密协议是对共产主义中国的出卖，但梵蒂冈却辩解说这是一种不完美的手段为了中国天主教徒的利益，与当局进行某种形式的对话。&lt;/p>;&lt;h3>;梵蒂冈称中国单方面任命了上海主教&lt;/h3>;&lt;p>;教宗决定批准沉“为了更大的利益”帕罗林在接受梵蒂冈内部媒体采访时表示，上海教区的“良好”，而且因为沉是一位“受人尊敬的牧师”。&lt;/p>;&lt;p>;帕罗林提醒中国同行，该协议自签署以来已续签两次首次签署的协议“围绕有关主教的决定达成共识的基本原则”。&lt;/p>;&lt;p>;上海争端是梵蒂冈与中国之间关于主教调动的最新纠纷。&lt;/p>;&lt;p >;11 月，梵蒂冈指责中国当局在未经罗马教廷承认的教区任命主教，违反了 2018 年协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议旨在缓解中国大陆长期存在的分歧在忠于教皇的地下教会和国家支持的官方教会之间。自 20 世纪 50 年代以来，双方首次承认教宗为天主教会最高领袖。&lt;/p>;&lt;p>;沉，53 岁，是中国主教团主席，据信该组织由中国人控制共产党。他于四月在未经梵蒂冈许可的情况下在上海就职。&lt;/p>;&lt;p>;中国主教团并未得到梵蒂冈的正式承认，帕罗林在周六的采访中表示，罗马教廷希望看到建立一个中国天主教会主教会议的章程与其他国家的类似。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些章程应包括中国主教与教宗之间的定期接触。&lt;/p>;&lt;p>;教宗下个月将前往蒙古， 1921年之前一直是中国的一部分，与北京关系良好。外交官表示，这个只有大约 1,300 名天主教徒的国家可以成为与中国的中间人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy rain takes toll on China’s summer wheat crop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227834/heavy-rain-takes-toll-chinas-summer-wheat-crop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/0c6fc948-a24e-44db-990b-611a1a6d4a56_c2aa9175.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;受疫情影响，中国夏小麦产量七年来首次下降根据周六发布的官方数据，主要产区出现大雨。&lt;/p>;&lt;p>;尽管今年夏季小麦种植面积增加了 0.4%，但单产下降了 1.3%，总产量下降了 0.9%，至国家统计局在一份声明中称，产量为13453万吨。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局表示，产量下降的主要原因是收获季节前的持续强降雨。&lt;/p>;&lt;p >;“5月下旬，北部麦区出现大范围降雨。持续时间长、影响范围广、影响范围广，导致灌浆期光照不足，粒重下降。”&lt;/p>;&lt;p>;北方麦区以河南省为中心，持续降雨使收成变得复杂，并导致农作物腐烂。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，河南是中国第二大粮食生产省份，仅次于东北的黑龙江，其中主要农作物是秋季收获的水稻。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局还表示，受冬春干旱影响，西南地区的云南、贵州夏粮产量下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的农作物生产国。世界上最大的粮食生产国和进口国，拥有世界上最大的粮食储备。&lt;/p>;&lt;p>;在中美竞争以及Covid-19引发的国际粮食价格波动之际，习近平主席将粮食安全列为国家优先事项流行病和俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“在粮食安全问题上不能有瘫痪的余地。习近平去年3月曾表示：“粮食问题不能依靠国际市场来解决”。&lt;/p>;&lt;p>;他还多次表示“中国人民的饭碗要牢牢掌握在自己手里” .&lt;/p>;&lt;p>;根据农业农村部 4 月份的一份报告，中国的目标是到 2032 年满足其粮食需求的近 90%。&lt;/p>;&lt;p>;林国发，咨询公司金砖农业集团高级分析师表示，夏粮产量下降对我国长期粮食安全影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;“粮食生产基本水平能够得到保证，总产量”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林说，今年的下降是近年来粮食单产一系列下降中最新的一次，而且是由恶劣天气造成的。&lt;/p>;&lt;p>;他说更严峻的问题是中国农村劳动力老龄化，从长远来看，这对粮食安全构成了巨大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院农村发展研究所研究员李国祥也表示同意夏粮减产短期内对中国粮食安全的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;李说，其他主要粮食出口国“受极端天气影响更大”，其中包括一直在与极端天气作斗争的美国干旱。&lt;/p>;&lt;p>;可能会出现更多不稳定的天气。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织本月早些时候表示，热带太平洋地区七年来首次出现厄尔尼诺现象， “为全球气温可能激增以及破坏性天气和气候模式奠定基础”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean President Yoon pledges US$150 million to Ukraine as he meets Zelensky in ‘meaningful’ visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227847/south-korean-president-yoon-pledges-us150-million-ukraine-he-meets-zelensky-meaningful-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/e3b10c52-488a-4d57-96db-69e2f079016f_9433468e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈周六承诺“扩大规模”在基辅与泽连斯基总统举行峰会后，韩国向乌克兰提供了人道主义和非致命性军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;首尔“将比去年扩大供应规模，当时我们提供了头盔和防弹背心等物资” ”，他补充道，人道主义援助将从去年的 1 亿美元增至 2023 年的 1.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基总统感谢尹总统对饱受战争蹂躏的国家进行的首次访问。 &lt;/p>;&lt;p>;“今天，在我们关系历史上大韩民国总统首次访问乌克兰期间，我们讨论了对人们过上正常和安全生活重要的一切”，泽连斯基说，并补充说“感谢你们进行有意义的会谈。感谢你们的大力支持”。&lt;/p>;&lt;p>;尹在参加立陶宛举行的北约峰会并于本周访问波兰后出人意料地访问了乌克兰，表达了对乌克兰的声援，并探讨了支持乌克兰对抗俄罗斯的方法。入侵。&lt;/p>;&lt;p>;尹访问了首都基辅附近布查的大规模屠杀现场，然后访问了遭受大规模导弹袭击的居民区伊尔平。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国向乌克兰在达成“秘密”协议后经美国访问&lt;/h3>;&lt;p>;尹随后与泽连斯基会面，乌克兰总统在会上对遭受洪水和山体滑坡袭击、造成 22 人死亡的韩国表示同情。&lt;/p >;&lt;p>;泽伦斯基在基辅向新闻界发表联合声明时对尹表示：“我想就韩国遭受的可怕洪水表示哀悼，向所有乌克兰人表示哀悼。”&lt;/p>;&lt; p>;作为美国的盟友和新兴的武器出口国，韩国面临着向乌克兰提供武器的新压力，但尹政府因担心俄罗斯对朝鲜的影响而拒绝了这一要求，转而支持人道主义和财政援助。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生本周表示，应乌克兰请求，他的政府正准备派遣排雷设备和救护车，并将加入北约乌克兰信托基金。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尹先生的访问并非完全出乎意料，但“非常重要” ” 布鲁塞尔行政学院韩国院长拉蒙·帕切科·帕尔多 (Ramon Pacheco Pardo) 表示，考虑到很少有其他亚洲领导人访问过乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;尹的访问是否标志着政策转向为乌克兰提供更多支持仍有待观察。他说，但这次访问表明基辅对首尔迄今为止提供的援助表示认可。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他要去，那是因为泽连斯基允许他去，因为他觉得韩国正在做帕切科·帕尔多表示：“这足以证明这一点。”他补充说，这还表明韩国可能会在幕后采取更多措施支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基在五月份首次会面时要求尹恩惠加强军事支持。&lt; /p>;&lt;p>;韩国国防部表示正在讨论向美国出口弹药，但表示有关首尔已同意向美国运送炮弹并运往乌克兰的媒体报道的部分内容不准确。&lt;/p>; &lt;p>;尹周四在会见波兰总统安杰伊·杜达时表示，“我们认为俄罗斯入侵乌克兰是对国际社会自由、人权和法治的挑战”，并补充说韩国可以成为重建的好伙伴乌克兰。&lt;/p>;&lt;h3>;便宜、快速、优质：从马来西亚到波兰对韩国武器的需求量很大&lt;/h3>;&lt;p>;韩国国土交通部周五表示，计划支持重建乌克兰交通、能源和工业等基础设施的建设。&lt;/p>;&lt;p>;韩国企业以及在乌克兰和其他国家的企业周五签署了乌克兰重建合作协议，该部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本月早些时候，尹在书面回答记者提问时表示，应乌克兰请求，“正在准备”提供排雷设备、救护车和其他非军事物资。&lt;/p>;&lt;p>;他说，韩国已经提供了支持，以更换上个月被摧毁的卡霍夫卡大坝。俄罗斯和乌克兰政府指责对方炸毁大坝，但证据表明，俄罗斯更有动机在乌克兰有争议的地区造成致命的洪水、危及农作物并威胁饮用水供应。&lt;/p>;&lt;p >;“大韩民国政府坚定地致力于积极加入美国和其他自由民主国家的国际努力，捍卫乌克兰的自由，”尹说。&lt;/p>;&lt;p>;在一月份访问韩国期间北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格呼吁该国向乌克兰提供直接军事支持，称基辅迫切需要武器来抵御俄罗斯的长期入侵。&lt;/p>;&lt;p>;5月，当尹恩惠会见乌克兰第一夫人时总统奥琳娜·泽连斯卡在首尔表示，他将扩大韩国对乌克兰的非致命援助。尹的发言人李道云当时表示，泽连斯卡在与尹的谈话中没有提出韩国武器供应的要求。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，韩国的武器供应已达到数十亿美元向北约成员国波兰提供坦克、榴弹炮、战斗机和其他武器系统的交易。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、法新社的补充报道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President Joe Biden to forgive US$39 billion in student debt after US$400 billion plan thwarted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227844/president-joe-biden-forgive-us39-billion-student-debt-after-us400-billion-plan-thwarted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/f60588f0-94a5-467a-a563-36152973bc00_cc6da7d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国教育部将通过更新技术免除 390 亿美元的学生债务长期存在的计划下的要求。&lt;/p>;&lt;p>;周五宣布的这一变化将帮助超过 804,000 名借款人。与此同时，拜登政府正在寻求替代 4000 亿美元学生贷款减免计划的计划，该计划已于 6 月被最高法院否决。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登称最新举措是其政府“兑现承诺”的承诺的一部分每个美国人都可以上大学。”&lt;/p>;&lt;p>;新计划将更多的款项计入宽恕计划，当陷入困境的借款人支付了相当于 20 或 25 年的还款时，该计划就会启动。&lt;/p>;&lt;p >;教育部长米格尔·卡多纳(Miguel Cardona)在一份声明中表示：“长期以来，借款人都陷入了一个破碎系统的裂缝中，该系统无法准确跟踪他们获得宽恕的进展。”。&lt;/p>;&lt;p>;收入驱动的计划允许与拜登为减轻超过 1 万亿美元的学生债务而做出的更广泛的尝试不同。&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院裁定 LGBT 权利受挫，阻止拜登的学生贷款计划&lt;/h3>;&lt;p>;虽然总统受到最高法院的阻挠，但政府已发放了 720 亿美元的定向贷款，例如针对营利性学校关闭的学生或合格公务员的贷款。在周五的声明中，拜登赞扬了这些努力，同时批评了反对债务减免的共和党议员。&lt;/p>;&lt;p>;副总统卡马拉·哈里斯在一份声明中表示，“我们不会就此止步”。 “我们的政府将继续努力确保美国人能够获得高质量的高等教育，而不必承担无法管理的学生贷款债务的负担。”。&lt;/p>;&lt;p>;教育部周五开始通知符合条件的借款人，并表示直到明年，它将继续每月确定那些达到资格门槛的人。发送电子邮件通知后 30 天内开始免除债务。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院做出裁决后，拜登表示，他将尝试另一项大规模债务减免计划，其法律依据与法院保守派多数派拒绝的法律依据不同。&lt; /p>;&lt;p>;北卡罗来纳州共和党众议员弗吉尼亚·福克斯 (Virginia Foxx) 担任教育和劳动力委员会主席，反对宽恕，她称周五宣布的这一改变是“非法的”和“可耻的”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: what does El Nino mean for global energy, trade and agriculture? And where does China stand?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3227743/climate-change-what-does-el-nino-mean-global-energy-trade-and-agriculture-and-where-does-china-stand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/4bb5cb53-d788-421c-bb55-a7daebdcfb7e_ec6baf34.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;地球刚刚经历了有记录以来最热的一周，上个月也是最热的六月据世界气象组织（WMO）称，随着厄尔尼诺气候模式的进一步发展，未来天气可能会更加炎热，世界气象组织宣布正式形成厄尔尼诺现象。国家气候中心表示，中国今年也经历了自 1961 年以来最多的高温天数，预计全国大部分地区的气温可能会低于本月早些时候的水平。 7月较高。&lt;/p>;&lt;p>;随着夏季梅雨季节到来，我国将出现区域性洪涝、干旱、高温热浪，水利部已督促各地做好公民预警工作.&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国西南部的重庆市遭遇了自1956年有气象记录以来最严重的降雨，引发山体滑坡和其他次生灾害。&lt;/p>;&lt;p>;印度、德国、西班牙、越南和泰国也报告出现极端天气，给全球经济带来更多不确定性。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;高温往往会导致风力发电减弱，发电机出现故障的概率较高据澎湃新闻本月早些时候报道，中国电力企业联合会（CEC）表示，由于需要更多电力来应对高温，因此出现故障。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会预计，2023年中国最高全国用电负荷将在1.37左右据中电联预计，如果大范围的极端天气持续下去，负荷增量将达到1亿千瓦。&lt;/p>;&lt;p>; CEC数据显示，5月份我国大型电站水电发电量同比下降19.2%。&lt;/p>;&lt;p>;作为水电主产区的云南省发电量增速，根据 CEC 的数据，2023 年前 5 个月下降了 20.8%。&lt;/p>;&lt;h3>;干旱、酷暑考验中国经济复苏，电力生产商炙手可热&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，南航电网报告称，南方五省用电负荷均创历史新高，高峰期可能出现用电紧张。&lt;/p>;&lt;p>;东部工业大区山东省用电负荷达到全市用电负荷的80%。据省电视台报道，预计截至 7 月 9 日的 10 天内将出现最高电力供应。&lt;/p>;&lt;p>;越南北部地区自 5 月中旬起出现电力供应紧张，该国政府通过削减电力供应缓解紧张局势据路透社6月初报道，越南电力监管局表示，共有11,000家企业同意削减用电量，其中包括中国天虹纺织集团和韩国鞋厂昌信。&lt; /p>;&lt;p>;美国能源信息署援引非营利组织北美电力可靠性公司的分析，警告今年夏天气温飙升时，北美三分之二的地区可能面临电力短缺。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;今年夏天，德国莱茵河的水位将降至最低水平，其中位于法兰克福以西的重要航点考布镇的水位目前处于至少 30 年来的最低水平德国联邦数据。&lt;/p>;&lt;p>;这条河去年已经出现最低水位，当时逐渐干涸的水道推高了航运价格，影响了包括煤炭和柴油在内的对工业至关重要的大宗商品的运输。&lt; /p>;&lt;p>;官方网站显示，7 月 10 日测得的考布水位在 100 厘米（3.2 英尺）至 125 厘米之间，低于 5 月份的 350 厘米左右。&lt;/p>;&lt;p>;“水位低于 135 厘米的平均水平德意志银行在上个月发布的一份报告中表示，大型集装箱船通常必须将其[负载]减少到大约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;集装箱运输巨头马士基今年早些时候发布了一份低水位附加费表月，表示鉴于目前莱茵河水位较低，满载船舶的成本将会上升。&lt;/p>;&lt;p>;“低水位情况是一种特殊且不可预见的情况，超出了我们的控制范围，也无法预测，马士基在一份在线声明中表示：“无论是严重程度还是持续时间，”马士基在一份在线声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年上半年，中国的自然灾害影响了 470 万公顷（1160 万英亩）的土地。据应急管理部本月早些时候的数据，农田面积减少，其中 21.4 万公顷休耕，直接经济损失达 382.3 亿元人民币（53 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;自 6 月下旬以来，农田农业农村部本月早些时候表示，由于北方持续高温天气，土壤水分流失加快，部分地区出现干旱。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部表示，炎热天气7月初的强降雨将导致部分夏播作物出苗困难或生长困难，春播作物长势较差，给今年秋粮生产带来严峻挑战。&lt;/p>;&lt;p>;德国最大的农业协会，德国农业协会 (DBV) 预计今年粮食产量为 4090 万吨，远低于 2018-22 年 4220 万吨的平均产量，比上年 4360 万吨的产量低 6%。&lt;/p>;&lt;p >;DBV 本月早些时候表示，德国农业已经感受到气候变化的影响，极端天气（包括干旱）的增加正在导致产量下降。&lt;/p>;&lt;p>;“极端气候给农业带来了特定的风险欧洲议会 4 月份发布的研究称：产量的年际变异性较高，同时产量失败的风险较高，供应链中断随后导致市场混乱。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，干旱是造成这一现象的原因之一。其农业部门 60% 以上的损失，每年约为 50 亿欧元（56 亿美元），并且由于气候变化，这一损失在未来还会增加。&lt;/p>;&lt;p>;议会补充说历史上热浪造成的损失占欧洲经济总量的 0.3% 至 0.5%，但预计到 2060 年这一数字将增加五倍。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，干旱给欧洲农业部门造成的经济损失约为 48 亿欧元。根据欧洲议会的研究，到 2015 年，在“悲观情景”下，到 2100 年，这一数字可能达到 286 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;AXA 保险公司附属公司 AXA Climate 团队在 6 月份发布的一项最新研究称由于气候变化，到 2050 年，法国的玉米产量可能会下降 25%，国产甜菜的白糖产量可能会下降四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;到 2050 年，法国一半的水果产量可能会受到影响报告补充称，受干旱、洪水和风暴等极端气候影响，干旱程度是平时的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国农业部上月底表示，由于干旱，超过 50 个州遭受干旱影响。美国大豆主产区种植面积较最初预期减少400万英亩，导致美国大豆价格上涨。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Burning ball: dangerously high record heatwaves sweep the world from US to Japan via Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227842/burning-ball-dangerously-high-record-heatwaves-sweep-world-us-japan-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/3e17c598-ca09-4408-aa19-397789ab398c_50faa6a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国预计将迎来创纪录的高温，那里有数千万人口欧洲和日本正在与危险的高温作斗争，这是全球变暖威胁的最新例子。&lt;/p>;&lt;p>;意大利周末预计将面临历史最高气温，卫生部对罗马、博洛尼亚等 16 个城市发出红色警报和佛罗伦萨。&lt;/p>;&lt;p>;气象中心警告意大利人为“夏季最强烈的热浪，也是有史以来最强烈的热浪之一”做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;温度计可能达到 40C周一罗马的气温甚至达到 43 摄氏度，打破了 2007 年 8 月创下的 40.5 摄氏度的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲航天局警告说，西西里岛和撒丁岛可能会在高达 48 摄氏度的高温下枯萎——“有可能欧洲有记录以来最热的气温”。希腊也面临着酷暑。&lt;/p>;&lt;p>;据国家气象局 EMY 称，“周六该国部分地区气温可能高达 44 摄氏度”。周五，底比斯市中心气温低于 44.2 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;雅典顶级旅游景点雅典卫城在周六最热时段连续第二天关闭，预计气温为 41 摄​​氏度，首都的几个公园也是如此。 &lt;/p>;&lt;p>;文化部表示，“为了保护工人和游客”，从中午到傍晚暂停进入联合国教科文组织列出的古代考古遗址。&lt;/p>;&lt;p>;法国各地区，德国、西班牙和波兰也面临着酷热的天气。&lt;/p>;&lt;p>;中国几周来一直遭受极端天气的袭击——从大雨到令人窒息的热浪。&lt;/p>;&lt;p>;预计日本东部的部分地区也会出现这种情况。周日和周一气温将达到 38 至 39 摄氏度，气象机构警告气温可能会创下之前的记录。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，印度北部持续不断的季风降雨已导致至少 90 人因高温而死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;流经首都新德里的亚穆纳河水位已达到创纪录的208.66米，比1978年设定的洪水顶高出一米多，威胁着这座人口超过2000万的大城市的低洼社区。&lt; /p>;&lt;p>;印度季风期间，严重的洪水和山体滑坡很常见，但专家表示，气候变化正在增加其频率和严重程度&lt;/p>;&lt;p>;美国人正在关注强大的热浪从加利福尼亚州延伸到德克萨斯州，其预计本周末将达到峰值。&lt;/p>;&lt;p>;整个星期，西南各州都被高温笼罩着，构成了严重的健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;在受灾最严重的州之一亚利桑那州，居民面临着每日耐力马拉松对抗太阳。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家气象局的数据，州首府菲尼克斯周五将连续第 15 天气温高于 43 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;当局已拉响警报，建议人们避免白天户外活动，并警惕脱水。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯维加斯气象局警告说，假设该地区的沙漠气候自然会导致高温，这是“一种危险的心态！这次热浪不是典型的沙漠高温”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在最强烈的时期开始了，”它补充道，周末到来时，周日的气温将创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;加州著名的死亡事件山谷是地球上最热的地方之一，周日也可能出现新的峰值，气温可能升至 54 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;南加州正在扑灭多起小型野火。&lt;/p>;&lt;p>;最后边境巡逻队表示，上周末，酷热的气温导致美国与墨西哥边境沿线的 10 名移民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在伊拉克，炎热的夏季很常见，而且停电，维萨姆·阿贝德 (Wissam Abed) 表示，他可以从巴格达的严酷夏季中解脱出来。在底格里斯河里游泳。但随着伊拉克的河流干涸，这项古老的消遣活动也随之干涸。&lt;/p>;&lt;p>;当气温接近 50 摄氏度，风像吹风机一样吹过城市时，阿贝德站在河中央，但水只到了他的腰部。&lt;/p>;&lt;p>;“我住在这里……就像我祖父在我之前所做的那样。年复一年，水资源状况变得越来越糟，”这位 37 岁的人说道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很难将特定的天气事件归因于气候变化，但科学家坚持认为全球变暖与对水资源的依赖有关化石燃料 - 是世界热浪倍增和加剧的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟气候监测部门表示上个月全球经历了有记录以来最热的六月之后，热浪随之而来。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>