<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bangladesh’s garment industry lost US$400 million to anti-Sheikh Hasina protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283163/bangladeshs-garment-industry-lost-us400-million-anti-sheikh-hasina-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 11:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/328ddc15-a1ac-40d6-8d9c-a13305d963cf_d86df2e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国加济普尔的一家服装厂的妇女工作。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据行业领袖称，由于学生领导的革命推翻了该国独裁总理后的骚乱，孟加拉国至关重要的服装业损失了 4 亿美元，并坚称目前的情况“ &lt;/p>;&lt;p>;这个南亚国家的 3,500 家服装工厂约占其 550 亿美元年出口额的 85%，但骚乱对关键行业造成了严重干扰。&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的致命抗议后，前领导人谢赫·哈西娜于 8 月 5 日乘坐直升机逃往邻国印度。&lt;/p>;&lt;p>;由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的临时政府接管，但抗议活动仍在继续工厂里的工人继续要求工作和更高的工资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类示威有时会演变成暴力。 9 月 30 日，抗议者与警察之间的冲突中，一名服装工人被杀，20 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国服装和产业工人联合会主席卡尔帕纳·阿赫塔尔 (Kalpana Akhtar) 周日表示，必须“工厂主和政府的态度发生了巨大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“只有当工人走上街头时，才会讨论加薪问题”，阿赫塔尔说。&lt;/p>;&lt;p>;她表示需要做出改变“以确保该行业的稳定”，并警告“否则平静的局势可能不会持续”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/c095a707-c114-4093-90be-be7a114e7132_0aedea77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国是世界第二大服装出口国，为许多世界顶级品牌供货，包括H&amp;M、Levi&#39;s和Zara。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;按价值计算，孟加拉国是全球第二大服装出口国，仅次于中国，为许多世界顶级品牌提供产品，包括 Levi&#39;s、Zara 和 H&amp;M。 &lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国服装制造商和出口商协会主席 Khandaker Rafiqul Islam 表示，“该行业在经历了充满挑战的时期后目前已趋于稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;Islam 于周六，估计自 8 月以来的损失总计约 4 亿美元，并表示安全部队需要继续保护该行业。&lt;/p>;&lt;p>;“军队成立了一个工作组来保护工厂，他们正在定期巡逻，以确保工厂安全。”确保服装中心的安全”，Islam 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“买家重新获得了对孟加拉国服装的信任，但不间断的法律和秩序对于维持稳定至关重要”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CEOs of Citi, Morgan Stanley, HSBC among 300 bankers to attend Hong Kong’s 2024 summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3283166/ceos-citi-morgan-stanley-bnp-among-300-bankers-attend-hong-kongs-2024-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/38969732-730a-4226-8d7f-e6397bdaf072_22464264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特别行政区行政长官李家超，于2023年11月7日在中环四季酒店举行的第二届全球金融领袖投资峰会上发表演讲。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第三届全球金融领袖投资峰会已“售完”据香港金融管理局 (HKMA) 称，已确认出席的 300 名金融家包括花旗集团首席执行官 Jane Fraser、摩根士丹利首席执行官 Ted Pick 和法国巴黎银行董事长 Jean Lemierre。&lt;/p>;&lt;p>;超过 100 名金融家已确认出席。金管局行政总裁余伟文在一份报告中表示，来自全球最大银行、经纪商和资产管理公司的首席执行官和主席已确认参加 11 月 18 日至 20 日为期三天的活动，人数高于前两年。接受《南华早报》采访。&lt;/p>;&lt;p>;金管局表示，预计将出席的其他重量级人物包括三菱日联金融集团董事长迈克兼续 (Mike Kanetsugu)，他是首次出席年度聚会。道富银行首席执行官 Ronald O&#39;Hanley、私募股权公司 CVC Capital Partners 首席执行官 Rob Lucas 以及汇丰银行新任首席执行官 Georges Elhedery 也将出席在君悦酒店举行的活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年的主要峰会将在于 11 月 19 日举行，随后于 18 日在香港最新的高层办公楼亨德森大厦顶层 6,800 平方英尺的屋顶宴会厅举行欢迎晚宴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/2d4b23a5-052b-49b3-ae96-8fa5e32080f8_85401fd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港金融管理局总裁余伟文，2024 年 10 月 18 日。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金管局表示，由于金融业正面临利率变化、地缘政治不确定性、技术颠覆和气候变化的挑战，此次峰会将以“在变革中航行”为主题。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会将是第三届由金管局主办的年度金融论坛。第一次会议于 2022 年 11 月举行，当时香港在三年后开始放宽 Covid-19 旅行限制，旨在向世界展示香港已重返世界舞台。&lt;/p>;&lt;p >;2023年11月举行的第二届庆祝金管局成立30周年，也吸引了超过300名高管参加。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As hunger rises, Marcos vs Duterte ‘fight to the finish’ risks Philippines’ stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283129/hunger-rises-marcos-vs-duterte-fight-finish-risks-philippines-stability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/283992a5-c4c0-47ad-ae7f-47986ddf6b2c_15312b50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，菲律宾人在马尼拉观看摊贩出售街头食品。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯和关系疏远的副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥之间不断升级的不和可能会分散政府的注意力，使之无法满足普通菲律宾人的迫切需求，例如观察人士警告称，饥饿现象日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;前总统罗德里戈·杜特尔特的女儿杜特尔特·卡皮奥周五对小马科斯发起大规模政治攻击，贬低他的总统表现，并发表令人震惊的言论，称希望将他斩首在公共活动中。她甚至威胁说，如果针对她家人的政治攻击继续下去，她将“挖出”他父亲的骨头并将它们扔进海里。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总统府拒绝对她的言论发表评论，但社交媒体上却爆发出用户贴上标签的言论。她“精神错乱”、“疯狂”和“危险”，并呼吁弹劾她。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士将她的煽动性言论解读为一种战略性政治策略，认为这些言论反映了两个强大王朝之间更深层次的冲突这可能对经济和穷人产生深远的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/20/a109c117-e310-48ba-83aa-8d12dd6d2abe_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特在新闻发布会上周五，她在马尼拉大都会的办公室。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小塞尔索·圣地亚哥 (Celso Santiago Jnr) 表示，杜特尔特-卡皮奥的媒体吹风会是为了“展现力量形象”，并表明她准备好对抗小马科斯。马尼拉雅典耀大学传播发展讲师。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，这对她数以百万计的支持者来说是一声狗哨，让他们为未来的‘战斗’做好准备，”圣地亚哥说。已故总统贝尼尼奥·阿基诺通讯运营办公室的前助理秘书。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信她的支持者喜欢她把它贴在马拉干鄢现任居民身上，”他指的是总统府。 &lt;/p>;&lt;p>;“从这个意义上说，她成功地团结了她的军队，特别是那些喜欢杜特尔特的品牌的人们，即坚持对当权者的支持。”我真的认为新闻发布会不是为了公众，而是为了她的支持者。”&lt;/p>;&lt;p>;前国会议员巴里·古铁雷斯 (Barry Gutierrez) 观察到，杜特尔特-卡皮奥现在“更清楚地划清了双方之间的界限。此后就没有回头路了”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在这是一场战斗到底，”曾担任前副总统莱妮·罗布雷多发言人的古铁雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果杜特尔特-卡皮奥发现自己能够对她的威胁采取行动，她很可能会采取行动。 “从昨天的咆哮中可以清楚地看出，她的行事规则与马科斯家族及其当前盟友不同。如果他们让她占上风，她将获得重大回报。”&lt;/p>;&lt;p>;马科斯和他的盟友“玩的是菲律宾传统政治的惯常游戏，其中改变效忠和改变忠诚是理所当然的。最终，没有人真正受到伤害”古铁雷斯说。 “杜特尔特家族玩的是一种更加恶毒的游戏，要么屈服，要么被摧毁。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥第一次引起全国关注是在 2011 年，当时她殴打了下令拆除的法院治安官。违背她作为达沃市市长的意愿，在一个棚户区社区进行了改造。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年的选举中，她和小马科斯以模糊的“团结”为竞选纲领，许多人认为她的存在对于他们取得压倒性胜利至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾选民分别选举总统和副总统，杜特尔特-卡皮奥以 3220 万张选票赢得副总统职位，比小马科斯多出 50 万张选票。&lt;/p>;&lt;p>;周五，她说她并不后悔和他一起竞选，但声称，“[马科斯家族]利用我来获胜”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/4c8e7096-271e-4939-b564-1f81ac3e7407_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;杜特尔特-卡皮奥于 2022 年 6 月在马尼拉举行的就职典礼上举起了小马科斯的手臂。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在她发表讲话的前两天，一项私人调查民意测验的社交天气站（SWS）透露，她的公共信任评级已从7月的65％下降到9月的55％。 SWS没有发布Marcos JNR的任何信任评级结果。 6月辞去内阁职务后，她不再担任任何政府职务。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;律师鲁比·罗塞尔·图加德(Ruby Roselle Tugade)批评前总统杜特尔特“公然漠视法治”，指出“杜特尔特风格的民粹主义言论”继续在“菲律宾社会的某些群体”中产生共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;她警告说，虽然现在确定这场不和将如何影响明年的中期选举还为时过早 - 传统上认为作为公众对现任总统支持度的晴雨表——“这种公开的裂痕阻碍了普通菲律宾人更紧迫的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;“两个有着大规模虐待历史的政治家族”之间持续不断的争吵是马尼拉雅典耀大学社会学教授阿什·普雷斯托 (Ash Presto) 认为，这正在损害菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;“政治话语不是解决国家需求的政策驱动辩论，而是陷入个人恩怨之中，”她在社交网站上写道。 10 月 18 日媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;Presto 指出，同一天，SWS 发布了一项调查，发现菲律宾家庭自我报告的“非自愿饥饿”急剧上升——从 6 月份的 17.6% 上升到 22.9% 9 月份，大约有 2400 万菲律宾人处于饥饿状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;SWS 将非自愿饥饿定义为“过去三个月内至少有一次感到饥饿且没有足够的食物” 。 SWS 3 月份的一项调查还发现，46% 的菲律宾家庭将自己评为贫困家庭。&lt;/p>;&lt;p>;尽管马科斯政府上个月宣称通胀已降至 1.9% 的四年低点，但分析人士认为尽管世界最大的大米进口国 6 月份将进口大米的关税从 35% 削减至 15%，但由于购买力低下，许多人仍然无法承受粮食价格。&lt;/p>;&lt;p>;例如，整只鸡的价格截至 9 月的四个月里，价格仅略有下降，从每公斤 206 比索（3.60 美元）降至 190 比索。&lt;/p>;&lt;p>;普雷斯托批评两位政客在“团结”平台上竞选，但没有详细说明这意味着什么对于普通菲律宾人来说。&lt;/p>;&lt;p>;Ibon Databank智囊团执行董事桑尼·非洲指出，菲律宾是东南亚国家联盟中饥饿率最高的国家，他引用了联合国的一项研究，该研究发现菲律宾有51个国家面临饥饿。 2021 年至 2023 年，1.15 亿菲律宾人经历了“中度或严重粮食不安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“但现在 SWS 表示，2024 年情况会变得更糟，”Africa 表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位金融人士表示一位匿名风险分析师警告说，政治不和可能会阻碍政府通过新税收和政策支持经济增长的计划，而这些新税收和政策可能在动荡中难以获得批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil’s Lula cancels Russia Brics trip after minor brain haemorrhage from fall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283162/brazils-lula-cancels-russia-brics-trip-after-minor-brain-haemorrhage-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 11:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/3e6a0518-ad07-4ec5-8763-1f03fc61f698_11dc49e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周日取消了前往俄罗斯参加金砖国家峰会的行程，因在家中头部受伤，遵循医疗建议暂时避免长途飞行造成轻微脑出血。&lt;/p>;&lt;p>;总统办公室在一份声明中表示，78岁的卢拉现在将通过视频会议参加金砖国家会议。他原定于周日下午 5 点出发。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉的医生罗伯托·卡利尔 (Roberto Kalil) 在接受环球新闻电视频道采访时表示，总统摔倒后脑后部造成“巨大”创伤，需要缝合伤口，并导致颞额叶区域出现“少量脑出血”。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况需要在一周内进行重复测试。从理论上讲，任何脑出血都可能在接下来的几天内恶化，因此观察很重要。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/21/1f2162e1-7603-43b4-a807-3f93eb06b255_59e6adaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会见金砖国家主要媒体负责人。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡利尔补充说，卢拉状况良好，可以进行正常活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据周日早些时候发布的医疗报告周六，在巴西利亚的 Sirio Libanes 医院，卢拉的后脑勺“枕骨区域”遭受了撕裂伤。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，卢拉“被建议避免长途航空旅行，但在其他情况下是可以的”履行其日常职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;政府在 X 上发帖称，外交部长毛罗·维埃拉已被指定率领巴西代表团参加金砖国家峰会，将于周日晚些时候启程。&lt;/p>; &lt;p>;这个外交论坛于 15 年前由主要新兴市场巴西、俄罗斯、印度和中国创立，现已扩展到南非、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;女议员格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann)卢拉工人党主席在社交媒体上发帖称，她已与总统交谈过，“他做得很好，只是避免了长途旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家峰会将是卢拉的首次亮相今年将与普京进行面对面会晤。 9 月，两人通电话，讨论巴西和中国关于结束乌克兰战争的联合提议。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院对普京发出逮捕令后，普京缺席了上一次在南非举行的金砖国家峰会基辅抱怨入侵军队非法将乌克兰儿童驱逐到俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;周五，普京宣布他不会参加 11 月在巴西举行的 G20 峰会，因为他的到来可能会“扰乱”会议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他坚称国际刑事法院对他的逮捕令不是一个因素，并表示“此类裁决很容易被绕过”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What new moves did China make on the economic stimulus front last week?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3283050/what-new-moves-did-china-make-economic-stimulus-front-last-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/29ccde04-434c-4a84-b158-4e896601ac0b_e9202598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们走过位于北京的中国人民银行总部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从9月下旬推出重量级一揽子货币政策以来，中国推出了一系列刺激措施来应对经济挑战，实现今年的经济增长目标“约 5%”。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周出现了解决地方债务风险和陷入困境的房地产行业等关键问题的新​​进展。&lt;/p>;&lt;p>;以下是重点内容，首先是最新举措：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在周五的内阁会议上，李强总理表示，国内统一市场建设要与近期出台的增量政策相结合。&lt;/p>;&lt;中共喉舌《人民日报》称，会议决定“地方政府要坚决消除地方保护主义和市场分割，破解经济流通障碍，促进商品、生产要素、资源顺畅广泛流动” .&lt;/p>;&lt;p>;会议还审议通过了渔业法修订草案，将提请全国人大常委会审议。&lt;/p>;&lt;p>;会议还研究了其他问题，但国务院在网上发布的摘要中没有详细说明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民银行在公布支持股市的工具细节的同时，行长潘功胜在金融街论坛上表示，央行将考虑在第四季度进一步下调银行存款准备金率，幅度在四分之一到半个百分点之间。&lt;/p>;&lt;p>;“当前经济运行情况“需要实施强有力的宏观总量支持政策。”潘说。&lt;/p>;&lt;p>;“当前经济运行从宏观层面反映的主要问题是有效需求不足、社会预期偏弱、物价偏低等。 ”&lt;/p>;&lt;p>;潘强调，房地产和资本市场面临的突出挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“借鉴国际经验和中国过去的做法，我们需要出台有针对性的政策”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;财政部中国财政科学研究院院长刘尚希在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示，中国需要加大财政投入力度。经济刺激计划或面临经济“跌落悬崖”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，北京方面对债务和赤字的理解以及政策制定者考虑宏观经济风险的心态发生了根本性转变。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，金融监管机构宣布将符合规定、符合金融支持条件的“白名单”房地产项目贷款池扩大一倍至4万亿元（年底前将完成5621.8亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;同时，住房和城乡建设部表示，将开始重建100万套住房，作为城市改造工作的一部分，并对居民进行相应补偿。 &lt;/p>;&lt;p>;住房和城乡建设部部长倪虹表示，经过三年的调整，市场已经“触底反弹”，并称本月的数据是复苏的明显迹象。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;副-丁薛祥总理要求重点省份承担起稳定经济的责任，并到房地产建设工地考察交付进度。&lt;/p>;&lt;p>;他还要求增加使用地方政府专项债券&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;直言不讳的经济学家余永定呼吁政府尽快量化其刺激计划。&lt;/p>;&lt;p>;余说中国不需要不必担心扩张性财政政策导致政府杠杆率飙升，也不必担心财政危机与通货膨胀相结合。&lt;/p>;&lt;p>;“只要一个国家的经济增长率高于利率，该国的债务就&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在对福建省进行为期两天的考察期间，习近平主席敦促地方官员“认真贯彻落实中央决策部署” &lt;/p>;&lt;p>;“我们要全力抓好四季度经济工作……努力实现全年经济发展目标。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;财政部承诺采取更强有力的措施解决地方政府债务问题并稳定房地产市场，同时重申中央政府有提高债务和财政赤字的空间。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上，它介绍了几项变化，包括提高债务上限、利用未使用的政府债券配额、为房地产行业提供财政支持以及为主要国有银行补充资本。&lt;/p>;&lt;p>;但它没有公布市场一直在寻求的广泛刺激措施期待。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: teen prodigy pushes frontiers of science and education]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283155/spirit-hong-kong-awards-teen-prodigy-pushes-frontiers-science-and-education?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/e9dcac0b-1d91-43ce-b284-64a2d62d13ea_8fd98462.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港学生李学霖荣获多项奖项以表彰他对科学和更广泛社会的贡献。摄影：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港学生李学霖在17岁时就已经为科学和更广泛的社会做出了贡献，因为他在科学中发现了使命感和方向感。 &lt;/p>;&lt;p>;“一切都是从一场辩论开始的”，担任圣若瑟书院中英文辩论队队长兼督导的中六学生说道。&lt;/p>;&lt; p>;“我们正在讨论环境医学，令我震惊的是，我不想只是谈论它 - 我想做点什么，”他回忆起上一学年的那一刻清晰的时刻。&lt;/p>; &lt;p>;他受到启发，开发了 MStarchion，这是一项能够从水中吸收重金属和放射性同位素的发明。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，这项发明有可能将因水污染而导致的儿童死亡人数减少最多到 97%。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的数字，但如果我们更大规模地应用它，影响可能会很大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这项发明让 Lee 成为了去年，他在第56届联校科学展上获得冠军，该展览吸引了约200个本地和国际团队参加。&lt;/p>;&lt;p>;这位年轻的发明家表示，他在发展阶段遇到了很多挫折，但发现这些挑战是他的源泉。动机。&lt;/p>;&lt;p>;“科学就是不断尝试和犯错，”他说。 “我们必须测试不同的方法，并且有很多失败，但每一种方法都让我们更接近可行的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;这位神童还帮助香港大学医学院开发编码开发一种自动化系统，用于标记和验证玛丽皇后医院研究单位的测试。&lt;/p>;&lt;p>;李后来受邀与该学院的一些研究论文共同撰写。&lt;/p>;&lt;p>;他的努力已经他入围今年香港精神奖“青年”组别决赛。&lt;/p>;&lt;p>;这项年度活动由邮政与地产发展商信和集团合办，旨在表彰取得成就的个人或团队否则可能会被忽视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/5826ca30-439c -4a25-905b-3643cd62542e_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lee 也在这方面取得了长足进步去年 6 月创立了 Sterenotype，通过为贫困儿童提供教育职业视频、实验室经验和辅导等资源，帮助弱势群体赋权。&lt;/p>;&lt;p>;这项以学校为基础的小型计划已发展壮大成为一个覆盖数千名学生的平台。该机构还拥有 30 多名委员会成员，并得到了关注青年的非政府组织学友会的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“很多年轻人认为，如果他们来自一个不太特权的背景，”李说。 “我想创造一个让他们觉得机会就在身边的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;李先生近年来荣获多项奖项，包括入选第 36 届香港特别行政区十大杰出学生和第 27 届香港特别行政区十大杰出学生香港十大杰出学生领袖，并荣获中西区杰出学生冠军及《南华早报》年度学生奖。&lt;/p>;&lt;p>;他的多项荣誉还包括哈佛图书奖、普林斯顿图书奖和 AAHK x 剑桥基督学院 x 国泰征文比赛（最佳 5 STEM）。&lt;/p>;&lt;p>;这位神童最近在组织学实验室完成了实习，研究环境因素如何影响人类健康。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，他还代表香港作为学生代表前往深圳医院，研究支持跨区域发展的沟通渠道。&lt;/p>;&lt;p>;“这都是令人着迷的工作，因为它显示了我们与环境的联系有多么紧密。我们对地球所做的事情最终会影响我们的健康。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，李表示，他坚定不移地追求医学研究并产生有意义的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“我决心成为一名医学科学家，因为科学不仅仅是了解，而是利用我们所学到的知识来改善生活，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Devoid of character’: florists criticise plan to revamp Hong Kong flower market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283156/devoid-character-florists-criticise-plan-revamp-hong-kong-flower-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/21/ba77314d-a8b1-4075-8487-dfc233ed1d4a_8b5bd189.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;花商和倡导者反对改造旺角花卉市场的计划。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些商人和倡导者对政府改造香港著名花卉市场的计划表示反对，认为重建可能会损害该旅游景点的特色。&lt;/p >;&lt;p>;花卉市场关注组织和非政府组织自由研究社区在城市规划委员会预计将于周三结束为期两个月的旺角市场改革咨询之前几天提出了批评。&lt;/p>;&lt;p>;城市规划委员会重建局（URA）计划对31栋楼龄在64至76年之间的建筑物进行升级改造，影响约275户家庭和市场的33家底层商铺。该地块位于洗衣街及太子道西，预计将发展为住宅及商业综合体，楼高44层，提供1,350个单位。&lt;/p>;&lt;p>;黄恩雅，关注团体成员，也是受影响的花店之一表示，该计划未能考虑市场的独特文化，并指出该综合体可能“完全摧毁市场的中心和精神。”&lt;/p>;&lt;p>;“[随着综合体]，新的重建计划将使花卉市场变得毫无特色。”她表示，希望她的店铺能够继续在太子道营业。&lt;/p>;&lt;p>;当局早前表示，他们预计重建计划将影响该地区不到 20% 的花店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/21/406198e8-8ae1-4b3b-bdd2-5fde21badeb2_b17773c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员强调保护旺角花卉市场的重要性。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关注小组成员、60 岁的退休人员 Ada Lee 表示，重建计划“不完整”，因为它忽略了花墟道上一些已有十年历史的建筑。 &lt;/p>;&lt;p>;Liber Research Community 是一个专注于香港土地和开发问题的团体，也反对将一些公共区域（包括公园和休闲空间）改建为酒店或办公室等私人建筑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“该计划从根本上错配了资源，”集团创始人陈金正表示，并敦促该计划应优先考虑条件较差的建筑。&lt;/p>;&lt;p>;在花卉市场，21 岁的 Adam首次来港的波兰学生表示，他在香港过得很愉快。&lt;/p>;&lt;p>;“我很欣赏这里给人的整体印象，因为它是香港文化的一部分，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;旅游立法会议员姚伯良强调保护景点的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望当局听取包括居民在内的各持分者的意见。”&lt;/p>;&lt;更新计划是该地区重建计划的一部分。整个项目预计将于 2035 年左右完工，耗资 25 亿港元（3.22 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;市建局承认解决地区问题的挑战，例如休闲设施老化、交通拥堵和不适宜行人的环境等，承诺继续与经营者和社区接触，了解他们的需求，尽可能为正常的商业运营和日常生活提供便利。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should make landlords explain, fix rising energy use and not just report it, NGO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283117/hong-kong-should-make-landlords-explain-fix-rising-energy-use-and-not-just-report-it-ngo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/2294faed-c88e-45f3-9ad3-4399c7​​3ab75b_e9e42e23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色地球发现近 20% 的建筑物已被砍伐与十年前相比，最新审计中电力使用的变化程度更高。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个绿色组织表示，香港政府应要求业主采取行动，提高商业建筑的能源效率，并解释电力消耗的增加。&lt;/p >;&lt;p>;在现行制度下，房东只需每十年进行一次能源审计并提出提高效率的方法，但法律并未强制要求他们针对这些调查结果采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;绿色地球发现近 20% 记录用电量变化的建筑物在最新审计中与十年前相比水平更高，尽管有些人表示他们只是改变了计算方法。&lt;/p>;&lt;p>;Thomas Chan Ting-hin绿色组织的环境事务官员表示，当局需要采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“现在基本上允许这些物业使用更多的能源，因为他们所需要做的就是提交能源审计报告，他们陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管能源审计报告中确定了能源管理机会，但物业并未被强制要求在能源消耗方面实施这些措施。 &lt;/p>;&lt;p>;政府上周三的施政报告表示，修订《建筑物能源效益条例》的建议将于年底前提交立法机关。&lt;/p>;&lt;p>;变化范围包括延长扩大范围以涵盖更多建筑类型，以将审核间隔缩短至五年，但该非政府组织表示希望能引入更严格的机制来提高能源效率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/83900c80-8e17-4ca2-8112-b516c3ceb02d_356ac3c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;绿色地球环境事务官员托马斯·陈 (Thomas Chan) 表示，如果香港希望实现节能目标，就必须采取行动。摄影：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了在2050年实现碳中和，香港制定了2021年商业建筑用电量减少30%至40%的目标到 2050 年，到 2035 年实现目标的一半。&lt;/p>;&lt;p>;陈警告说，如果政府继续允许建筑物使用更多能源而不产生任何后果，香港就很难实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2012 年生效的法令，建筑物必须每 10 年进行一次审计，以使用能源利用指数 (EUI) 或每年每平方米的能源消耗来衡量其性能，并找出提高效率的方法。&lt;/p >;&lt;p>;审计涵盖空调、电气、照明、电梯和自动扶梯装置。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织的检查发现，2,600 多座商业建筑中有 880 座报告了近年来更新的指数读数。根据提交给机电工程署的数据，与 10 年前相比，EUI 平均下降了 21%。&lt;/p>;&lt;p>;但多达 156 栋建筑物的 EUI 较高，即每栋建筑物中有 18 栋建筑物的 EUI 较高。百分之一的物业更新了读数，这意味着他们的能源使用效率低于 10 年前。&lt;/p>;&lt;p>;据该局称，截至 9 月份，大约三分之一的物业尚未提交所需报告。 &lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀海港城综合体的海运大厦就是其中之一，其审计报告将于六月到期。&lt;/p>;&lt;p>;绿地球的陈表示，政府需要确保作出解释和采取行动计划&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“为了修复漏洞，应要求报告EUI较高的建筑物向政府提供合理解释，并在一段时间内提出改进计划他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当局还可以效仿英国，要求公司定期提交有关提高能源效率的进度报告。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，政府可以遵循《2050年气候行动计划》设定的目标。&lt;/p>;&lt;p>;针对指导业主提高用电效率的建议，环境生态局表示，较高的EUI读数并不一定意味着意味着能源管理较差或效率较低。&lt;/p>;&lt;p>;“EUI受实际运营需求变化、人流量和天气条件等一系列因素的影响。”该局表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该局表示，强制披露报告技术细节的提议可以更准确地显示电力的使用效率，并有助于采取节能措施。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示正在遵循追究那些未完成审计的人，并将发出通知并起诉那些不遵守规定的人。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系了一些报告 EUI 数据异常高涨的酒店，但许多人表示最近的审计无法与十年前进行比较，因为评估人员使用了不同的计算方法。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括位于白石角的香港科学园，其中两栋建筑物的 EUI 读数过去十年间，从每平方米每年 134 千瓦飙升至 426 千瓦，增幅达 217%，是所有接受调查的物业中增幅最大的。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，两座建筑的入住率在过去十年间大幅上升在过去的十年中，还设有需要不间断供电和冷却以及严格的湿度和冷却控制的生物技术实验室。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示，评估人员在 2013 年将中央冷却系统的功耗计算为单个中央冷却系统的功耗。 &lt;/p>;&lt;p>;但园区称，去年新的审计人员根据每栋建筑的实际使用情况计算了系统的消耗量，导致差异较大。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/0eed7da7-55bb-4e3c-921d-f8d838694c5f_d2453fa3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海港城综合大楼海运大厦的审核报告已于六月到期。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港赛马会古洞双鱼河乡村俱乐部的 EUI 读数从 680 增加到 829，增加了 21%。&lt;/p>; &lt;p>;俱乐部表示，这一变化是因为它自愿提交了该条例不需要的能源数据，例如天然气，以提高透明度并导致了上升。&lt;/p>;&lt;p>;最新的 EUI 读数该俱乐部表示，在不计算额外能源的情况下，审计结果仅为 643，并已通知机电工程署。&lt;/p>;&lt;p>;位于赤鱲角的亚洲国际博览馆展览中心报告的利用率为 116% EUI 数字从 181 增加到 392，表示在 Covid-19 大流行期间将场馆改造成居家隔离中心时，它使用了更多能源。&lt;/p>;&lt;p>;“整个场馆必须全天候运行，该场馆表示，“提供空调、照明、餐饮服务和更好的电信设备，以支持抗疫工作”。&lt;/p>;&lt;p>;但场馆表示，仅凭读数很难反映能源效率，因为其会展业务与其他建筑相比，该中心的用电模式完全不同。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示正在分析与活动规模和人流量相关的数据，以更深入地了解并制定更好的能源管理策略。&lt;/p>;&lt; p>;对此，陈表示，如果不同审计师的评估不公平或不公正，房东应向当局报告差异，但仍需解释能源消耗的增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s tourism, culture sectors deserve support, not just criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3282947/hong-kongs-tourism-culture-sectors-deserve-support-not-just-criticism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/88e74836-63d7-434e-8120-db5e7c228636_b03d9c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文化体育旅游局局长杨润雄（右）出席9月22日在添马公园举行的仪式。杨和他的主席团在年度施政报告中罕见地遭到公众批评。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;誓言参选的“以结果为导向”的特首李家超似乎遇到了一些小问题。李光耀上周发表第三次施政报告时未能及时列出六项关键绩效指标（KPI）。虽然这六项任务涉及各个部门，而且李解释说延误是由于“合理原因”造成的，但人们关注的焦点却是文化体育和旅游局。&lt;/p>;&lt;p>;李在第三项中特别提到了该局。施政报告附件关于延迟发布香港艺术及创意产业发展蓝图的问题。他罕见地通知了文化体育及旅游局局长杨润雄。李在附件中写道，他已“指示”杨尽快完成任务，并表示将“监督这项任务的进展”。这一定是今年施政报告最显着的特点。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，延误是不争的事实。事情很少按计划进行，尤其是在公共行政方面，以及涉及其他多个部门（包括其他局和部门）的固有复杂性时。&lt;/p>;&lt;p>;六个关键绩效指标中有两个尚未完成 -有关交椅洲人工岛工程环境影响评估及提出条例草案规管住宅楼宇可回收物处理的事宜 – 环境生态局参与。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局这并不是唯一一个未能“通过提供目标结果来满足公众愿望”的国家。然而，尽管环境生态局在处理废物收费计划方面的失败被广为人知，但并没有点名。&lt;/p>;&lt;p>;这也不是杨第一次在公开场合受到批评。 。立法会议员、全国人民代表大会常务委员会委员李慧琼在 2023 年 11 月的经济发展小组会议上就启德邮轮码头的惨败斥责了杨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“我认为你上任以来对整个邮轮码头及其周边设施的处理相当糟糕，”李说。启德地区的交通并不完全在杨的投资范围内。他没有预料到这一点，但问题不是他造成的。&lt;/p>;&lt;p>;李约翰可能单独批评杨的另一个原因是旅游业在规划香港经济复苏中的重要性。政府已经意识到流行病控制措施的影响，以及游客偏好和行为的变化如何重塑该行业和城市的整体经济。&lt;/p>;&lt;p>;对创建社交媒体友好景点的明显痴迷整个城市以及对大型活动、烟火和熊猫的推动就说明了这一点。我们正在追赶并争先恐后地为前来体验的游客寻找新的兴趣点，而不是设计师手袋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/d3785471-fa5d-4338-8518-ec168e5f6143_6058a282.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2月23日的“胖心”展览期间，两个三米高的心形气球在中环皇后像广场展出。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨氏局当然有满满的工作量。自行政长官梁振英执政以来，城市管理者就意识到需要一个以文化为中心的局。 2012年，他设立这样一个委员会的计划因立法机关反对派的阻挠而停止，他的继任者林郑月娥直到任期结束才推动设立该委员会。&lt;/p>;&lt;p>;文化、体育和旅游同源是李明博上任后不久才发生的事情。由于长期搁置，该局需要更多时间来开展工作并取得预期成果，这是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;培育和支持该市的创意产业不仅仅是其本身就充满了负担，任何与创意类型一起工作过的人都知道艺术界几乎没有按计划进行。发展艺术文化和创意产业的有意义的蓝图应该考虑到整个行业的不同观点，这可能需要比官僚预期更多的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;也许是这样政府有时间考虑向该局投入更多资源。正如前体育特派员杨德强指出，政府中“很少人”熟悉体育，“他们往往对体育了解不多，也不能从体育发展的角度思考”。体育和艺术都是如此。&lt;/p>;&lt;p>;振兴文化和旅游产业的紧迫性是显而易见的。政府面临着与国家城市规划保持一致的压力。最新的施政报告都是讲改革，文化和旅游也一定是其中的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 China public figures, celebrities whose philanthropy makes a significant impact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3282563/4-china-public-figures-celebrities-whose-philanthropy-makes-significant-impact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/5964af33-6ad6-4e8a-84a5-e07095e770d0_8613ac85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》盘点了中国的公众人物和名人，他们通过他们的慈善工作做出改变。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;无论是冰桶挑战，还是直接的慈善捐款，中国的名人都在利用自己的影响力为社会带来正能量。&lt;/p>;&lt;p>; 《华盛顿邮报》汇总了为慈善事业做出重大贡献的公众人物的快照名单。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这位 53 岁的歌手兼演员是香港最著名的电影之一&lt;/p>;&lt;p>;他最新的成功电影是动作大片《武士暮色：寨中》，以九龙城寨的黑帮世界为背景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/dfe04925-ac7a-49a3-8874-a9e3ae5531a1_573cdcb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员古天乐在中国资助了学校、诊所和水利项目。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;古先生的慈善捐款为他赢得了内地粉丝“古校长”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;他已捐赠超过3,000万港元（390万美元）为中国贫困学生建造100多所学校。&lt;/p>;&lt;p>;顾先生还资助了18个诊所、750口井和一个小型水利工程。&lt;/p>;&lt;p>; 2014 年，他参加了“冰桶挑战”活动，该活动旨在提高人们对肌萎缩侧索硬化症 (ALS) 疾病的认识，并鼓励为研究捐款。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，他捐出了所有电影收入，以创建一个反-流行病基金，为受Covid-19大流行影响的香港演员提供补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/16/e86a9090-15d7-4c0a-bf00-76ab577aa24f_6dd9d79c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手韩红的慈善工作帮助了更多人超过200名内地孤儿。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;著名歌手、作曲家，53岁，出生于中国西藏自治区。&lt;/p>;&lt;p>;她的热门歌曲《天路》向中国各地的歌迷展示了青藏高原的浪漫形象。&lt;/p>;&lt;p>;自 1999 年以来，韩已为 200 多名孤儿提供了经济支持。&lt;/p>;&lt;p>;她的非营利组织据报道，成立于 2012 年的北京韩红爱心慈善基金会已向各种事业捐赠了超过 20 亿元人民币（2.8 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;受赠者中包括父母打工的农村留守儿童。大城市、阿尔茨海默氏症患者和地震重建项目。&lt;/p>;&lt;h3>;姚晨&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/16/c3f5ec3a-1a32-4123-8248-fb30e4cbeb8c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;姚晨因她而闻名与难民和贫困儿童一起工作。图片来源：世界经济论坛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位45岁的中国女演员和慈善家以关注难民援助、救灾和贫困儿童教育而闻名。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2005年，她因在中国电视剧《笑傲江湖》中饰演女主角而走红，微博粉丝数达8300万。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，她成为首位中国亲善大使。联合国难民事务高级专员（UNHCR）驻华代表。&lt;/p>;&lt;p>;她曾走访过菲律宾、泰国、埃塞俄比亚、黎巴嫩和巴基斯坦的难民，利用自己的影响力倡导难民儿童的教育。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/b9870f7f-1a99-4da7 -94b1-2580795cc5ed_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔡雷资助针对他自己所患疾病的医学研究。图片：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡是中国最大的电子商务公司之一京东的前副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，46 7 岁的蔡被诊断出患有 ALS，这种疾病严重影响行动能力、呼吸、沟通和心理健康。他支持对该疾病的研究。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，他和妻子开始在抖音上直播销售以筹集资金，蔡宣布将捐赠 1 亿元人民币（1400 万美元）来​​支持 ALS 研究。 &lt;/p>;&lt;p>;7月，他与北京中医药大学成立了联合实验室，将传统中医药与现代生物技术相结合。&lt;/p>;&lt;p>;最近大陆报道显示，蔡的病情持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists say new imaging will protect healthy tissue in breast cancer surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283120/chinese-scientists-say-new-imaging-will-protect-healthy-tissue-breast-cancer-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/1d28b4fd-796c-472b-a875-9caf54fd3c13_a150f9cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员表示，他们已经开发出一种新的成像方法来检测手术前和手术期间乳腺癌肿瘤的边缘。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员表示，他们开发了一种新的成像方法，可以在术前和术中准确检测乳腺癌肿瘤的边缘，从而保留更多的健康组织。&lt; /p>;&lt;p>;据研究小组介绍，该成像针对的是肿瘤表面经常过度表达的生物标志物，可以更好地检测肿瘤边缘，以进行保乳手术（BCS），这是早期乳腺癌患者的首选。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“BCS 不仅涉及确保完全切除肿瘤，还涉及保留足够数量的健康组织以保持外观完整性，”研究人员在 10 月 16 日发表在《科学转化医学》杂志上的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;挑战在于，在组织切除方面更加保守意味着癌症复发的可能性更高——被认为健康的组织可能仍然残留癌细胞——患者可能需要进行后续手术去除额外的癌组织。&lt;/p>;&lt;p>;可在手术期间使用边缘评估来提供“实时、准确和有效地识别阳性边缘组织，以最大限度地减少临床实践中的再次手术率”，该团队写道.&lt;/p>;&lt;p>;据世界卫生组织称，到 2022 年，全球约有 230 万女性被诊断出患有乳腺癌。&lt;/p>;&lt;p>;大约 66% 的乳腺癌病例是在乳腺癌发生前被诊断出来的。根据美国国家乳腺癌基金会的数据，癌症已扩散到乳房之外。&lt;/p>;&lt;p>;一种受到关注的术中评估方法是使用荧光成像，因为它生成实时图像的速度快、成本低且易于使用。厦门大学翔安医院、南京师范大学、汕头大学医学院和云南省肿瘤医院的研究人员表示，使用方便。&lt;/p>;&lt;p>;但临床批准的荧光标记物仍面临肿瘤特异性低的问题，或区分癌细胞和非癌细胞的能力，因此该团队将他们的标记物与可以检测肿瘤细胞表面生物标记物——滋养层细胞表面抗原 2 (Trop2) 的东西联系起来，这种标记物在超过 85% 的肿瘤中过度表达。 /p>;&lt;p>;“Trop2 探针是改善乳腺肿瘤手术切除的一种很有前景的方法，”该杂志的副主编 Molly Ogle 在该论文的编者注中说道。&lt;/p>;&lt;p>;作为一部分在该团队的组合策略中，研究人员使用 sacituzumab govitecan (SG) 创建了成像探针，sacituzumab govitecan (SG) 是美国食品和药物管理局批准的用于乳腺癌治疗的抗体药物偶联物，其靶向 Trop2。&lt;/p>;&lt;p>;“我们使用SG 将展示两种用于乳腺癌检测的互补成像方法，即免疫正电子发射断层扫描 (PET) 和用于检测肿瘤边缘的近红外 (NIR) 术中成像，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;对于免疫 PET为了使癌症病变可视化，他们用锆 89 标记 SG，这在小鼠体内导致肿瘤组织中的 PET 信号比健康组织更强烈。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还将 SG 与吲哚菁绿（一种近红外荧光剂）结合起来。医学染料标记物，有助于指导乳腺癌模型小鼠的肿瘤切除手术。研究人员表示，它“在手术期间区分肿瘤和正常乳腺组织方面表现良好”。&lt;/p>;&lt;p>;为了促进探针的开发，由于试验期较长，他们在已经从体内取出的组织上测试了探针。用于将标记物注射到患者体内的荧光引导手术。&lt;/p>;&lt;p>;该团队在 26 名人类患者的健康组织和癌组织上测试了他们的近红外探针，发现该程序可以区分这两种组织仅需15分钟，灵敏度高达86.96%。&lt;/p>;&lt;p>;“与现有的肿瘤边缘检测方法相比，该技术具有多种优势，包括全组织标本的高分辨率宽视野成像在临床相关的时间范围内对肿瘤生物标志物 Trop2 进行分析，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在小鼠中，该团队没有发现任何证据表明探针对细胞有毒，并表示他们没有发现肾功能和肝功能的主要标志物出现异常。该团队表示，这些探针需要使用更大的队列进行进一步研究，并对假阴性结果进行更多研究。&lt;/p>;&lt;p>;“我们开发了一种生物相容性且可行的诊断成像试剂，预计将成为手术期间的一个平台，研究人员表示，“有可能取代术中乳腺组织冰冻切片，以实现未来乳腺癌的精确管理。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>