<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lebanon seeks to reassure Gulf, Germany, UK after travel warnings amid violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3230119/lebanon-seeks-reassure-gulf-germany-uk-after-travel-warnings-amid-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.06 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/06/ecaddb29-82b5-4cf8-943f-09c3d6673c48_c3ca1705.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提周六表示，没有理由“担忧或恐慌” ” 在德国和海湾国家在暴力事件爆发后发布了新的旅行警告后，关于该国的安全局势。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯、科威特、巴林、德国和英国在该地区敌对武装团体之间发生冲突时更新了旅行警告黎巴嫩南部 Ain el-Hilweh 巴勒斯坦难民营。&lt;/p>;&lt;p>;米卡提在一份声明中表示，他已与安全负责人进行了交谈，并评估情况“无需担心或恐慌”。他表示，解决艾因希尔韦暴力事件已取得“重大进展”，该地区至少有 13 人在战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，外交部长阿卜杜拉·布·哈比卜的任务是安抚民众。阿拉伯国家保证其公民在黎巴嫩安全。&lt;/p>;&lt;p>;沙特大使馆周五敦促其公民迅速离开黎巴嫩，避开发生武装冲突的地区。&lt;/p>;&lt;p>;沙特关于X（前身为 Twitter）强调“遵守沙特对黎巴嫩旅行禁令的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;科威特周六敦促其在黎巴嫩的国民保持警惕并避开“安全骚乱地区”，但没有要求他们离开。&lt;/p>;&lt;h3>;黎巴嫩真主党领袖在新的 LGBTQ 袭击中表示“杀死”同性人士&lt;/h3>;&lt;p>;巴林呼吁其公民离开黎巴嫩，因为“武装”外交部在周六的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;上周，德国警告公民不要前往黎巴嫩的巴勒斯坦难民营等地区。英国建议不要前往黎巴嫩南部部分地区，包括艾因希尔韦附近的“一切必要旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;该营地的 80,000 名居民中约有四分之一因 7 月 29 日主流派系法塔赫之间的战斗而流离失所。 &lt;/p>;&lt;p>;根据联合国巴勒斯坦难民机构 (UNRWA) 的数据，艾因希尔韦 (Ain el-Hilweh) 是黎巴嫩 12 个巴勒斯坦难民营中最大的一个，该难民营收容了多达 25 万巴勒斯坦难民。&lt;/p>;&lt;p>;Ain el-Hilweh 是黎巴嫩 12 个巴勒斯坦难民营中最大的一个。 p>;</description><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prosecutors ask judge to issue protective order after Trump media post appearing to promise revenge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230118/prosecutors-ask-judge-issue-protective-order-after-trump-media-post-appearing-promise-revenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.06 00:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/06/994a9410-7cc4-44e7-a1f1-a4ae6ccebaa1_a8580bb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;司法部已要求一名联邦法官负责监督针对美国前总统唐纳德的刑事案件特朗普在网上发布了一篇帖子，似乎承诺对任何追捕他的人进行报复，随后特朗普在华盛顿介入。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周五要求美国地方法院法官塔尼娅·查特坎 (Tanya Chutkan) 就案件中的证据发布保护令。一天前，特朗普对试图推翻 2020 年选举失败并阻止权力和平过渡的指控表示无罪。该命令与“禁言令”不同，将限制特朗普及其法律团队可以公开分享有关特别检察官杰克·史密斯提起的案件的信息。&lt;/p>;&lt;p>;周六，楚特坎向特朗普的法律团队提供了下午 5 点之前的信息。此类保护令在刑事案件中很常见，但检察官表示，这“在本案中尤为重要”，因为特朗普在社交媒体上发布了有关“证人、法官、律师和其他与针对他的未决法律事务有关的人。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官特别指出周五早些时候特朗普的真相社交平台上的一篇帖子，其中特朗普用大写字母写道：“如果你追究我，我来追你！”&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，他们已准备好向特朗普的法律团队移交“大量”证据，“其中大部分包括敏感和机密信息”。&lt;他们告诉法官，如果特朗普开始发布有关大陪审团笔录或司法部提供的其他证据，可能会“对证人产生有害的寒蝉效应，或对这方面的公正司法产生不利影响”。检察官提出的保护令旨在阻止特朗普和他的律师向他的法律团队成员、可能的证人、证人的律师或经批准的其他人以外的任何人披露政府提供的材料。法院。它将对“敏感材料”施加更严格的限制，其中包括大陪审团证人证词和通过密封搜查令获得的材料。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发言人在一份电子邮件声明中表示，前总统的帖子“就是定义”政治言论”，是为了回应“不诚实的特殊利益集团和超级政治行动委员会”。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 是前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 提名的前助理公共辩护人，一直是其中之一。对 2021 年 1 月 6 日袭击国会大厦的骚乱者进行最严厉的惩罚，特朗普毫无根据地声称选举被窃取。&lt;/p>;&lt;p>;上周公布的起诉书指控共和党人特朗普公然与盟友合谋传播信息谎言和捏造计划旨在推翻他在法庭上陷入法律挑战时输给民主党人乔·拜登的事实。起诉书记录了特朗普及其盟友的行为，史密斯将其描述为对“基本职能的攻击” “美国政府”在输掉选举后的两个月内多次对选举结果撒谎，并向副总统迈克·彭斯和州选举官员施压，要求他们采取行动帮助他保住权力。&lt;/p>;&lt;h3>;称“总统不是国王”的法官正在审理特朗普的新案&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普面临的指控包括串谋欺骗美国以及串谋阻碍国会认证拜登的选举胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这是今年针对 2024 年共和党总统初选早期领跑者提起的第三起刑事案件。但这是第一个试图让特朗普为他在选举失败和 2021 年支持者袭击美国国会大厦之间的混乱几周内继续掌权的努力负责的案件。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯还指控特朗普在佛罗里达州联邦法院提起诉讼，罪名是在特朗普的海湖庄园非法囤积机密文件，并阻碍政府取回这些文件的努力。&lt;/p>;&lt;p>;该案的治安法官于 6 月同意一项禁止特朗普的保护令以及他的法律团队不得公开披露检察官在未经事先批准的情况下向他们移交的证据。检察官正在该案中寻求另一项保护令，其中对辩护团队处理机密证据的更多规则。&lt;/p>;&lt;p>;周四在华盛顿案件中出庭后，特朗普将起诉描述为旨在“迫害”的“迫害”。损害了他的 2024 年总统竞选。他的法律团队将其描述为对他的言论自由权以及对他认为被窃取的选举提出质疑的权利的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;史密斯表示，检察官将寻求对特朗普进行“迅速审判”选举案。查特坎法官已命令政府在周四之前提交一份简报，提出审判日期。 Chutkan 的第一次法庭听证会定于 8 月 28 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;预计特朗普将于 3 月份在纽约接受审判，该案涉及 2016 年竞选期间支付的封口费以及 2016 年 5 月支付的封口费。机密文件案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 01:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pink Barbie-themed coffins go on sale at funeral homes in Latin America]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3230117/pink-barbie-themed-coffins-go-sale-funeral-homes-latin-america?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.06 00:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/e0a39f25-b09c-456c-b6a9-f308e9f20c9e_07d5c973.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;萨尔瓦多的一家殡仪馆正在为芭比娃娃狂热注入自己的色彩。&lt;/自从由玛格特·罗比和瑞恩·高斯林主演的备受期待的格蕾塔·葛韦格执导的电影上映以来，阿瓦查潘的阿尔法和欧米茄殡仪馆一直为客户提供将亲人埋葬在粉红色金属棺材中的选择，棺材配有据报道，白色衬里、金色装饰，当然还有娃娃本人的海报。&lt;/p>;&lt;p>;周五，主人艾萨克·维勒加斯 (Isaac Villegas) 表示，在芭比电影在电影院上映之前，他的殡仪馆提供了粉色棺材。但是，当他看到这部电影在拉丁美洲如此受欢迎时，他决定全力以赴地进行主题装饰。&lt;/p>;&lt;h3>;芭比娃娃狂热席卷拉丁美洲，但有时会呈现出一种令人毛骨悚然的基调&lt;/h3>;&lt; p>;芭比热真正兴起的不仅仅是拉丁美洲 - 本周早些时候，有报道称芭比全球票房收入有望突破 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;热门Alpha 和 Omega 殡仪馆出售的粉红色棺材装饰有芭比娃娃海报和白色衬里。&lt;/p>;&lt;p>;“我说，‘我们必须顺应这一趋势，’”Villegas 说，并补充说主题棺材没什么意义但“成功”。&lt;/p>;&lt;p>;殡仪馆围绕泡泡糖粉色棺材发起了一项促销活动，其中 10 具已经售出。&lt;/p>;&lt;p>;虽然维勒加斯表示他仍在销售标准静音棺材-彩色棺材，他告诉该出版物，他不打算停止利用芭比娃娃的狂热。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将有更多的粉红色棺材，因为人们要求它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将有更多的粉红色棺材，因为人们要求它。” >;&lt;p>;他的殡仪馆并不是唯一受益于这一趋势的殡仪馆。总部位于厄瓜多尔的 Funeraria Olivares 于 7 月 21 日分享了一段 TikTok 视频，该视频似乎在为其自己的粉红色芭比娃娃棺材做广告。该视频吸引了超过 160 万次观看，视频中展示了一张棺材的照片，旁边写着一句话：“这样你就可以像真正的芭比娃娃一样休息了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tutoring company Brilliant Education abruptly reopens branch amid legal storm, catching education authorities off guard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230110/hong-kong-tutoring-company-brilliant-education-abruptly-reopens-branch-amid-legal-storm-catching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/59793c7e-ef5a-41d9-beb1-bf417178f6ea_2dbfa43d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港教育当局表示，他们没有事先收到连锁补习中心重新开放的警告上周突然关闭后，愤怒的家长们抱怨他们被拖欠了数千美元的预付费用。&lt;/p>;&lt;p>;私立辅导公司 Brilliant Education 于周六下午重新开放了其康山分店，据报道，一群家长向该公司注入了现金。 &lt;/p>;&lt;p>;教育局警告称，任何所有权变更均需获得其批准。&lt;/p>;&lt;p>;“教育局至今尚未收到……有关学校重新开放的通知， ”发言人表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关因预缴费用拘捕补习集团董事&lt;/h3>;&lt;p>;卓越教育须遵守《教育条例》，若新所有权导致变动，须获政府批准他补充道，该连锁店上周六关闭了其五家分店，这让家长们感到震惊，并迫切希望收回未缴费用。&lt;/p>;&lt;p>;三天前，一家连锁店关闭了主管和经理等关键角色。该公司50岁董事因涉嫌销售预付费辅导课程时错误收款而被海关人员逮捕。据称，该公司欠 310 名顾客 251 万港元（320,710 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;董事彭泽东的一条消息被发布到家长聊天群中，宣布康怡中心重新开放，几位导师和看到孩子们返回教室。&lt;/p>;&lt;p>;一名仅自称严姓的男子代表公司在教室外接受记者采访。他说，大约有十几位家长提供了财政和人力支持，以维持中心的运转。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家长在这里长大。毕竟，这所学校已经有28年了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周五下午，邮报记者看到严在九龙香格里拉酒店会见导师。他不愿解释自己在扭转局面中所扮演的角色，只是说他被授权处理媒体问题。&lt;/p>;&lt;p>;“大约十几名家长认为这所学校不应该沦落到今天的样子，并且愿意贡献努力。他们不是投资者，”他周六在学校外告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在帮助支付部分成本，如果[公司]没有钱，他们就会” ”&lt;/p>;&lt;h3>;补习班突然关闭，数百名香港家长要求退款&lt;/h3>;&lt;p>;据说至少有五位家长提供了港币10,000至20,000元，但严拒绝透露已承诺的金额。他还坚称，尽管有新资金涌入，辉煌教育的股权结构仍然完好。&lt;/p>;&lt;p>;该公司被指控拖欠工资，且未能向员工养老金计划强制缴款。严说，在关闭后，他已与该连锁店 40 名全职和兼职导师中的约一半进行了沟通。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，何文田和柴湾的中心将在据称更换一些设备后重新开放。上周被愤怒的家长破坏。&lt;/p>;&lt;p>;何文田地点已证实已登记在另一实体名下，教育局正与执法机构合作调查涉嫌违反《教育条例》的事件。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Italy ties: as Rome looks for belt and road exit it’s expected to be ‘punished twice’ without reaping benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230025/china-italy-ties-rome-looks-belt-and-road-exit-its-expected-be-punished-twice-without-reaping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/f464f2df-47c0-4a25-97f9-cc183ad24131_16db7717.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;意大利参与中国国家主席习近平的旗舰外交政策工具“一带一路”倡议即将结束，罗马预计将在今年年底前结束这场为期四年的传奇。&lt;/p>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 不再续签 2019 年签署的谅解备忘录将确保没有一个国家既是七国集团的成员，又是中国基础设施富矿的成员。&lt;/p>;&lt;p>;上周，意大利国防部长吉多·克罗塞托(Guido Crosetto)称，棺材上的最后一颗钉子似乎已敲定。加入该倡议的决定是“即兴而残暴的”。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼上周在华盛顿会见美国总统乔·拜登后，预计将于秋季前往北京，亲自向习近平解释这一决定。&lt;/p>; &lt;p>;这种不祥之兆已经存在了一段时间了。即使在竞选过程中，梅洛尼也将加入的决定描述为一个“大错误”。然而，应对局势的影响却让该国自二战以来第一位极右翼领导人陷入了一个尴尬的境地。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在西欧大部分国家试图重新平衡与中国的关系之际做出的。不过，尽管布鲁塞尔故意将其去风险策略含糊其辞——部分是为了在欧盟成员国脱离中国供应链的某些部分时提供外交掩护——但梅洛尼却没有这样的含糊之处。&lt;/p>;&lt;p>;“意大利现在的问题是如何退出“一带一路”，这是一个政治工具，而不是经济工具，同时保持或可能加强与中国的经济联系。这就是 Meloni 面临的挑战。”2006 年至 2015 年担任意大利经济和财政部长的首席经济学家洛伦佐·科多尼奥 (Lorenzo Codogno) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，意大利因加入该倡议而面临两次惩罚，而且没有收获它可能希望获得任何经济回报。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们签署备忘录时，我们没有获得任何重大的经济优势。而现在，由于整个地缘政治环境迫使我们走出去，我们又输了。就西方国家而言，我们首先失去了声誉。现在，我们在中国眼中失去了声誉。”米兰理工大学副校长、意大利政府基础设施事务前顾问朱利亚诺·诺西 (Giuliano Noci) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;诺西表示，签署例如，没有任何附带协议的“一带一路”计划可以让意大利商品更好地进入中国市场，这是“一个错误”。 “为什么德国产品可以进入市场，而我们的产品却不能？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;这种逻辑在当时很盛行。 2019 年，时任经济部长路易吉·迪·苗 (Luigi Di Miao) 表示，加入的原因是为了重新平衡贸易逆差。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通过这些协议的目标是开始重新平衡存在大量贸易逆差的失衡状况。迪马约表示，“中国制造”进入意大利，而进入中国的“意大利制造”太少。”他补充说，他预计“出口将大幅且逐步增加，我们希望在未来几年我们能够平衡贸易失衡”。&lt;/p>;&lt;p>;该国在十年内经历了三次衰退，并羡慕法国和德国，这两个国家与北京的关系要有利得多。&lt;/p>;&lt;p>;“在当时，许多意大利人感到被欧洲抛弃，而其民粹主义政府对欧盟持怀疑态度，并且非常愿意转向中国来满足其投资需求，”外交关系委员会亚洲研究研究员戴维·萨克斯(David Sacks)写道。在最近的一篇博客文章中。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示总体贸易有所增长，但赤字没有重新平衡，投资流动也没有。&lt;/p>;&lt;p>;从2018年开始，即前总理的前一年朱塞佩·孔戴入主意大利后，根据研究机构荣鼎集团的统计，到2022年，中国对意大利的投资下降了81%。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据计算，虽然今年第一今年上半年，意大利对华出口较2018年同期增长31.7%，自华进口激增40.24%，贸易逆差实际扩大了55%。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利国防部长：加入中国的“一带一路”计划是一个“残暴”的决定&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士警告称，这份备忘录缺乏具体细节，导致双向贸易激增。其他人则对继续关注贸易平衡作为衡量经济福祉的指标感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“签署[一带一路]不会得到任何东西——这是一种善意的姿态，可能会或可能不会让北京更有可能奖励你。如果你想与中国走得更近，并为基础设施项目寻找资金，这是朝着正确方向迈出的必要一步，但这并不是什么‘协议’或‘条约’，”欧盟-中国分析师雅各布·马德尔(Jacob Mardell)表示。 &lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，失去意大利这个一带一路最富有的西方成员和原始丝绸之路上的关键节点，即使并不意外，也将是一个象征性的打击。&lt;/p>; &lt;p>;在四年前的国事访问之际，习近平写道，该协议将“培育双边关系的土壤，确保双边关系绽放新的更加绚丽的花朵”。&lt;/p>;&lt;p>;但即便如此，新的地缘政治现实正在到来。在协议签署前十一天，欧盟在一份现已臭名昭著的文件中将中国称为“系统性竞争对手”，该文件确立了其对世界第二大经济体的三重政策。&lt;/p>;&lt;p>;冠状病毒大流行即将来临。再加上俄罗斯对乌克兰的战争，自从孔特在虚线上签署以来，欧洲与中国的关系一直处于螺旋式下降。&lt;/p>;&lt;p>;“今天这不可能发生，”科多尼奥说。 “从政治上讲，今天这是不可想象的，尤其是在俄罗斯入侵乌克兰之后。”&lt;/p>;&lt;p>;十年来，中国拓展“一带一路”的方法是瞄准“枢纽”或“灯塔”国家，耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心的专家莫里茨·鲁道夫 (Moritz Rudolf) 表示，这将为邻国树立积极的榜样。&lt;/p>;&lt;p>;“但对于欧洲来说，这已经不再有效了。考虑到地缘政治局势，这种情况在今天是不会发生的。我们正处于与中国重新定位的时代。鲁道夫表示：“经济关系现在被视为依赖关系，而不是机会。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，欧洲陷入进退两难的境地，对中国的新思维与冰冷的跨大西洋关系发生冲突。时任美国总统唐纳德·特朗普的政府。&lt;/p>;&lt;p>;“意大利是全球主要经济体和重要的投资目的地。支持[一带一路]为中国的掠夺性投资方式提供了合法性，不会给意大利人民带来任何好处，”白宫国家安全委员会当时在推文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，与对华采取类似鹰派立场的拜登政府关系更加友好，回旋余地就更小了。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦更新备忘录成为公共和国际事务，就不可能了布鲁塞尔墨卡托中国研究所研究欧盟与中国经济关系的研究员弗朗西斯卡·吉雷蒂(Francesca Ghiretti)表示，意大利应该避免做出政治决定。 “在中美关系紧张的情况下，这一决定很难不演变成地缘政治问题。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国外交部警告称，“一些势力继续恶意炒作，将中意共建“一带一路”政治化”，同时扩大参与的经济利益。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟的不安被列为中国“去风险”战略的推进&lt;/h3>;&lt;梅洛尼表示，上周访问华盛顿期间，拜登没有提出这一问题。但随着罗马越来越担心北京的影响，她自己在此事上的言论变得更加沉默。&lt;/p>;&lt;p>;回顾最近的历史，她可能希望效仿拉脱维亚和爱沙尼亚，而不是立陶宛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这两个前波罗的海国家去年没有大张旗鼓地退出中国的16+1集团，除了外交上的打压之外，没有遇到任何报复。然而，大声离开并同时寻求加深与台湾关系的立陶宛，已卷入与北京的长期争执。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将意大利不续签谅解备忘录的决定视为美国的胜利，”吉雷蒂说。 “如果我们考虑到这一点以及这个故事的公众形象，有针对性和象征性的报复并非不可能——即使离开 16+1 的成员不会受到报复。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US FDA approves world’s first pill for post-partum depression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230111/us-fda-approves-worlds-first-pill-post-partum-depression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/24c77a66-a72f-41ef-94fc-46e8fd677de4_0519d9ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国食品和药物管理局 (FDA) 于周五批准 Biogen 和 Sage Therapeutics 的&#39;口服药丸治疗成人产后抑郁症 (PPD)。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司已寻求 FDA 批准该药物 Zurzuvae，用于治疗重度抑郁症 (MDD) 或临床抑郁症，以及产后抑郁症，影响数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;产后抑郁症严重影响女性恢复正常功能的能力，同时也可能影响母亲与孩子的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“Zurzuvae Sage Therapeutics 和 Biogen 在一份声明中表示，预计将在美国缉毒局将其列为受控物质后不久于 2023 年第四季度推出并上市，预计将在 90 天内实现。&lt;/p >;&lt;h3>;根据新法案，“迷幻蘑菇”将在加州合法化&lt;/h3>;&lt;p>;该声明称，FDA 就 Zurzuvae 治疗成人重度抑郁症的新药申请发布了完整回复函。信中表示，该申请没有提供 Zurzuvae 治疗 MDD 有效性的实质性证据，需要进行更多研究来支持批准。&lt;/p>;&lt;p>;Sage 和 Biogen 表示，他们正在审查反馈并下一步进行评估&lt;/p>;&lt;p>;分析师预计，如果该药物仅被批准用于治疗产后抑郁症，由于患者人数较少，两家公司的股票都会下跌。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止， FDA 表示，产后抑郁症的治疗只能通过静脉注射的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，估计美国有 2100 万成年人至少患有一次重度抑郁症，其特点是持续的悲伤感。产后抑郁症影响大约七分之一的分娩女性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong flying squad captain accused of ‘gross negligence’ after box of condoms found in aircraft cockpit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230109/hong-kong-flying-squad-captain-accused-gross-negligence-after-box-condoms-found-aircraft-cockpit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/6c53f7b2-80b8-4996-8b9a-781d57e66cca_9f850f37.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府飞行服务队一名机长被指“在处理飞机时犯下严重过失”在挑战者 605 飞机驾驶舱内发现一盒避孕套后，“个人物品”。&lt;/p>;&lt;p>;周六，飞行队表示已对涉事机组人员进行了口头谴责，并向涉事机组人员发出了一封咨询信，几小时前，两家当地媒体发表了一名自称该服务员工的投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高科技直升机模拟器缩短了政府飞行员的培训时间&lt;/h3>;&lt;p>;这些媒体还刊登了一张图片，显示飞机上飞行员座位上留下了一盒避孕套，并称这是在例行检查时发现的。&lt;/p>;&lt;p>;在检查之前，机长是一​​名男性，刚从飞机上回来。两家出版物均称，7 月 20 日晚与一名女副驾驶进行了培训。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，技术人员在向主管报告这一发现后被告知保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;政府飞行服务队总监胡伟雄告诉《华盛顿邮报》，他没有收到有关这起事件的投诉，但强调该组织希望其员工按照“非常高的标准”行事。&lt;/p>;&lt;p>;他立即会见了相关人员，以了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;“没有证据证明发生了影响航空安全的非法、不当行为。”吴说：“该事件是机长在处理个人物品时的重大疏忽造成的。”&lt;/p>;&lt;p>;管制员表示，由于此事可能会引起误会，影响飞行，所以服务部门已按程序处理了该事件。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港政府飞行服务队执行危险救生任务&lt;/h3>;&lt;p>;涉事机组人员已收到劝诫信及口头谴责，警告不要他说，他们的行为有损飞行队的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，我们已向所有机组人员发出了一份内部通知，提醒他们仔细检查随身携带的所有个人物品和设备，并确保他们与航班运行相关。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Chinese researchers crack the code of earthquake prediction?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229232/could-chinese-researchers-crack-code-earthquake-prediction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/e1714fc3-ba31-4c92-ac78-66827ecad12c_8a638d90.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7 月 16 日阿拉斯加半岛发生里氏 7.2 级地震前约 84 小时，中国的一组研究人员可能已经预见到地震即将发生，但无法确定地震发生的地点和时间。&lt;/p>;&lt;p>;现在他们希望扩大研究网络，以便能够做出更准确的地震预测。&lt;/p>; &lt;p>;陕西省西安交通大学教授、院长、中国自然资源部研究员张茂胜在阿拉斯加地震发生前几天收到一条短信，提示数据读数异常。&lt;/p>;&lt;收到警报后，他知道地震即将发生，而且震级很大。然而，他不知道地震的位置或确切的时间。&lt;/p>;&lt;p>;经过10年的观测数据，知道地震将要发生，但没有足够的信息来警告世界，这对教授来说是一种熟悉的感觉。&lt; /p>;&lt;p>;张和他的团队无法预测地震——这包括知道震级、位置、日期和时间——但他们相信迄今为止的发现可以在未来实现这一点。&lt;/p>;&lt;p>;A 6月在中国《西北地质》杂志上发表的论文显示，研究小组花了十多年的时间研究可能的地震前兆。&lt;/p>;&lt;p>;使用高精度重力仪，该小组已经捕获了自2010年以来数十次地震的数据。 ，包括 2 月 6 日发生的毁灭性土耳其-叙利亚地震。&lt;/p>;&lt;p>;本文介绍了对低频地球引力场的监测，作为预测高震级“短期即将发生”或即将发生的地震的潜在前兆。地震。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国地质调查局 (USGS) 的数据，所谓的前兆是地震前发生的可能预示地震即将发生的异常事件，例如一系列较小的地震或动物的异常活动）。&lt;/p>;&lt;p>;通过监测动态重力的变化，研究小组偶然发现了短临地震的可能前兆以及潜在的四阶段机制。&lt;/p>;&lt;p>;特别是在第二阶段或“锁定能量存储”阶段（通常发生在地震前 1 到 15 天之间）通过重力读数的峰值可以看到动态重力的异常。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组使用重力计观察了异常情况，一种通常测量地球绝对重力变化的仪器。&lt;/p>;&lt;p>;他们开发了自己的动态重力计，使用液体悬浮液来测量基于液体运动的异常情况。研究人员表示，它对于短期地震预测更加准确，并且更具成本效益和移动性。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份印度尼西亚苏拉威西岛发生 7.4 级地震前 83 小时观察到异常读数2018 年，2 月塔吉克斯坦发生 7.2 级地震前 116 小时。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组表示，虽然动态重力峰值表明地震将在短时间内发生，但震级可以通过&lt;/p>;&lt;p>;美国地质勘探局规定，地震预报必须包括时间、地点和震级。毫无疑问，没有科学家预测过大地震。&lt;/p>;&lt;p>;尽管无法完全识别这些要素，但研究小组始终能够在大地震发生前几天看到大地震的迹象。张先生表示，对于7级以上的地震，“准确率是100%”。&lt;/p>;&lt;h3>;解释 |连环地震细看香港地震报道&lt;/h3>;&lt;p>;对于这些强震，“只要看到一个峰值，后面就会发生地震”，作者刘华清表示，陕西省西安市西北工业大学教授。&lt;/p>;&lt;p>;该论文的作者表示，自20世纪50年代以来，地震预报一直是中国的重点，在1970年代，多次预报了地震，伤亡人数也有所减少。 &lt;/p>;&lt;p>;However, failures to predict major earthquakes since have caused countries to shift away from prediction.&lt;/p>;&lt;p>;Liu said that while scientists in countries such as the united States and Japan did not believe earthquakes could be predicted, “at least for some earthquakes, we do not agree with this point of view”.&lt;/p>;&lt;p>;The team started observing the dynamic gravity data after noticing a relationship between the anomalous readings and earthquakes. They are not under a government mandate to conduct prediction research, and have conducted the research voluntarily.&lt;/p>;&lt;p>;In the paper, the team shared the log of group chat messages where, five days before the Tajikistan earthquake, an anomalous reading was noted along with the forecast that an earthquake could happen in three days.&lt;/p>;&lt;p>;The Turkey-Syria earthquake in February is included as one of the 11 observed earthquakes in the paper, and it was the team&#39;s first time seeing two anomalous peaks occurring one after the other.&lt;/p>;&lt;p>;“At the time [we] hadn&#39;t encountered this before” Zhang said. That day, after the initial magnitude 7.8 earthquake happened, it was followed by another magnitude 7.5 quake.&lt;/p>;&lt;p>;“At the time, we really did not think there would be two earthquakes” he said, adding that after the two quakes occurred the team believed the double peaks related to the two separate earthquakes.&lt;/p>;&lt;p>;Liu said that after a decade of monitoring the anomalies he was accustomed to seeing large peaks and knowing a large earthquake was coming.&lt;/p>;&lt;p>;The team observes earthquakes above magnitude 6.5. Their previous criterion of reports for earthquakes above magnitude 2 initiated hundreds of text alerts a minute, according to Zhang.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang said more observation was needed to see the relationship between quakes and the timing of advance peaks because anomalies in dynamic gravity occurred over a range of time before earthquakes happened.&lt;/p>;&lt;p>;He said that in terms of potential earthquake prediction, a range of 1 to 15 days was “already very accurate” and beyond anything else that existed in forecasting or prediction research right now.&lt;/p>;&lt;p>;When asked in an interview why this research was released after many years, Zhang said: “We have not solved the issue, but this might be able to and the probability is high.”&lt;/p>;&lt;h3>;What living on the fault line means for China&#39;s Sichuan province&lt;/h3>;&lt;p>;The main issue the team faces now is using the information from the precursor to establish the exact time and location of the earthquakes.张说，这些机器存在“覆盖范围问题”。 They have just four set up in Xian.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang said the precursor activity could transmit long distances across the Earth, allowing the team to see all high-magnitude earthquakes from Xian.&lt;/p>;&lt;p>;The unique geographical conditions of their main observation point, which lies under a mountain, also allows for great stability. However, they cannot judge distance with these machines alone.&lt;/p>;&lt;p>;He said their goal was to collaborate with researchers and countries to set up gravimeter machines around the world to create a network of coverage and data collection.&lt;/p>;&lt;p>;The team also aimed to assess whether the expanded monitoring of this precursor could predict earthquakes by pinpointing the time and location before they happened.&lt;/p>;&lt;p>;If scientists and organisations are interested, Liu said the machines could be produced quickly. He said the team had already been contacted by many researchers in China since releasing the paper.&lt;/p>;&lt;p>;“If proven by many people, it will be a very important scientific discovery for earthquake prediction,” said geotechnical engineering professor Yue Zhongqi from the University of Hong Kong, who was not associated with the study.&lt;/p>;&lt;p>;Yue said more research and testing was needed to see if this precursor was consistent and only linked with earthquakes, however it appeared encouraging as “a unique precursor”.&lt;/p>;&lt;p>;He said experts in the field were not surprised when potential precursors were found – and many had been claimed – making it important to show how many successful predictions a precursor could make.&lt;/p>;&lt;p>;Meng Xingmin, dean of the school of earth sciences at Lanzhou University in Gansu province, said the paper was “an innovative study in the international earthquake research community”.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Danger to life warning issued as storm Antoni hits parts of Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230108/danger-life-warning-issued-storm-antoni-hits-parts-britain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/05/805c6eff-4176-43b8-a7ff-3507cfb37f61_6fefd492.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A danger to life warning has been issued as Storm Antoni hits parts of the United Kingdom, bringing heavy rain and strong winds.&lt;/p>;&lt;p>;Falling trees, rip tides and inadequate building structures are some of the dangers people should look out for on Saturday during the amber wind warning, Britain&#39;s Meteorological Office said.&lt;/p>;&lt;p>;The amber warning, which indicates flying debris is possible and could lead to injuries or danger to life, is in place for southwestern areas of both England and Wales until 6pm GMT.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile a yellow warning for “unseasonably windy weather” is in place for southern parts of the UK until 8pm and a yellow thunderstorm warning has been issued until 10pm for southeast England.&lt;/p>;&lt;p>;And a yellow rain warning has been issued until 4pm on Saturday covering southeast Scotland.&lt;/p>;&lt;h3>;Global warming to drive longer, more extreme weather events: climate scientists&lt;/h3>;&lt;p>;An amber warning means there is an increased likelihood of impacts from severe weather and people should consider changing plans and taking action to protect themselves and their property.&lt;/p>;&lt;p>;Met Office meteorologist Tom Morgan said the storm, which is the first to be named by the Met Office this season, could see winds of up to 110 kilometres per hour on the coast.&lt;/p>;&lt;p>;But Sunday is set to be brighter and less windy with no weather warnings in place, with temperatures up to 22C in the south.&lt;/p>;&lt;p>;And temperatures will start to rise next week, reaching a peak of 27C or 28C on Thursday in the southeast, highs that have not been seen in the UK since June, the forecaster added.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 14 for allegedly using stolen credit cards to buy HK$1.5 million worth of mobile phones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230104/hong-kong-police-arrest-14-allegedly-using-stolen-credit-cards-buy-hk15-million-worth-mobile-phones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/6ac7f8b0-d323-436a-8e66-94f873ee32d7_3ec089d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警方拘捕14名涉嫌盗窃信用卡及借记卡购买价值港币智能手机的人150 万美元（192,080 美元），促使当局发出警告，零售商应警惕可能的欺诈交易，并在必要时验证顾客的身份。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这 12 名男子和两名女子于涉嫌串谋诈骗及洗黑钱，五人已被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;吴明表示，过去两个月，铜锣湾一家主要销售手机的商店共录得二十一笔可疑交易。湾仔警区调查队高级督察洪先生。&lt;/p>;&lt;p>;“犯罪集团利用偷来的信用卡到区内一家电子产品连锁店购物，然后将其兑换成现金牟利， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“还有一个跨境集团，用内地银行发行的借记卡到店购物，发现钱被骗了。”&lt;/p>;&lt; p>;犯罪嫌疑人年龄在22岁至52岁之间，来自香港和中国大陆，于6月30日至8月4日期间被捕。警方在行动中起获50部智能手机以及多张信用卡和借记卡。&lt;/p>; &lt;p>;吴称嫌疑人分属不同犯罪集团，不排除进一步拘捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕涉嫌诈骗行人2万港元的女子&lt;/h3>;&lt;p>;行动他补充说，此举是为了应对信用卡盗窃和欺诈案件的激增。&lt;/p>;&lt;p>;高级检查员呼吁零售商向警方报告可疑交易。&lt;/p>;&lt;h3>;香港日志网络钓鱼案件有所下降，但网络安全意识“仍然缺乏”&lt;/h3>;&lt;p>;“当客户在短时间内使用信用卡和借记卡购买大量类似产品时，他们应该采取适当的措施来验证客户的身份”吴警告说，帮助犯罪集团使用被盗信用卡可能构成串谋诈骗和洗钱，最高可被判处 500 万港元罚款和 14 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s northeast braces for Doksuri fallout after typhoon takes toll on Hebei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230105/chinas-northeast-braces-doksuri-fallout-after-typhoon-takes-toll-hebei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/ed613265-2f14-4059-873e-9fb5680d0cf7_bc287efc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国河北省已有超过 150 万人放弃家园，以避免遭受灾难创纪录的降雨量导致洪水不断上涨，给中国北部造成了严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周六表示，在邻近北京的省份搬迁的 154 万人中，约有 96 万人来自防洪区。&lt; /p>;&lt;p>;河北肩负着保卫首都的重担，沿水道开辟了防洪区，将北京的洪水排走。&lt;/p>;&lt;p>;这些地区的居民不得不搬到地势较高的地方，因为河北中共中央总书记倪岳峰承诺，该省将成为首都的“护城河”。&lt;/p>;&lt;p>;自台风“多克瑞”登陆一个多星期以来，北京及周边地区降雨量创历史新高，导致大面积暴雨。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然周六河北省的洪水有所缓解，但东北部仍能感受到风暴的余波。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江省25条河流拉响水位警报据新华社报道，武昌、尚志两个县级市发生严重洪涝灾害，居民被困，房屋、桥梁受损。&lt;/p>;&lt;p>;应急管理部派出工作组赴省评估情况并解放军北部战区成立协调救援中心。&lt;/p>;&lt;p>;吉林省舒兰市县级市发生至少1人死亡、4人失踪，其中包括该市领导据《重庆日报》旗下新闻门户网站报道，副市长正在指挥防洪行动。&lt;/p>;&lt;p>;邻近的辽宁省也处于高度戒备状态，全国大部分地区都收到了天气警报。&lt;/p>;&lt;p>;截至周日下午2点的24小时内，预计内蒙古、青海、甘肃、陕西、山西、河北、天津、山东、河南、安徽、江苏、浙江等地部分地区有雷阵雨、大风和冰雹据国家气象中心称。&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，河北仍是受灾最严重的地区，至少有20人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;仅保定市就有10人死亡。截至周六中午，已有 18 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;北京也遭受了沉重打击，暴雨使数百条道路变成河流，淹没大兴国际机场，并切断了与一些边远地区的联系，导致至少 11 人死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;当局表示，首都所有郊区的通讯已恢复，但山体滑坡的风险仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;Doksuri 总计造成 147 亿元人民币（美元）的损失。自7月28日登陆福建省以来，直接经济损失达20亿美元。福建、浙江、安徽、江西、广东等地约291万人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;同时，当局表示，上月各类自然灾害损失达410亿元。 A total of 147 people were killed or went missing.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>