<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As US-China tensions run hot, ex-planning official talks up benefits of hammering it out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273917/us-china-tensions-run-hot-ex-planning-official-talks-benefits-hammering-it-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/1be73836-d417-4adb-a910-8ece56bdf699_0a0d339f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家统计局前负责财政和金融事务的官员发改委希望中方加强与美国国会的沟通。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前国家最高领导人表示，中美关系不会发生重大转变，中国应努力通过官方和非官方渠道加强沟通经济规划师。&lt;/p>;&lt;p>;曾任国家发展和改革委员会财政金融司司长的徐琳表示，中美应加强官民沟通，澄清误解。&lt;/p>;&lt;p >;他在周四的在线会议上表示，中国立法机构及其最高政治顾问应加强与美国参众两院的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“参众两院在解决问题上都发挥着重要作用。”制定对华政策”，他说。 “加强这些机构之间的对话可能有助于消除一些误解，减少他们对中国不利的立法和政策。&lt;/p>;&lt;p>;“中国还需要增加与美国的民间互动。这有助于创造良好的氛围，因为文明态度也会影响美国的政治政策。”&lt;/p>;&lt;p>;他的呼吁重申了 6 月份的观点，当时他强调了与西方培养“坦诚对话”的重要性。&lt;/p>;他表示，中国不仅应该努力改善与美国的沟通机制，还应加强与其他主要经济体以及二十国集团的沟通机制，“也将有利于（中国）国内宏观经济管理” .&lt;/p>;&lt;p>;自2018年以来，北京和华盛顿之间的关系一再遭遇挫折和僵局，从贸易战和技术脱钩到Covid-19起源的争议以及对中国制造业产能过剩的指控。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府在宣布对中国征收新一轮关税后，最近又透露了进一步限制中国生产商获得至关重要芯片的计划。&lt;/p>;&lt;p>;随着 11 月总统选举的临近，拜登退出后，新任民主党领跑者卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在民意调查中缩小了与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的差距，市场正在猜测华盛顿对华政策的未来走向。&lt;/p>;&lt;p>;但是徐表示，在美国两党对中国政策的支持下，无论谁当选总统，“我认为不会有任何重大变化，只是一些小调整”。&lt;/p>;&lt;p>;他还认为华盛顿目前的做法过于专注于伤害中国，以至于美国政客忽视了对其自身利益造成的损害。&lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的对峙可能会稳定在零和博弈中” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;主要由中美紧张局势影响的地缘政治已使全球化陷入衰退，但中国仍应继续与国际社会保持对话渠道，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应该更积极地推动全球化，这通常有利于中国经济，”徐指出。 “中国完全有能力在双边框架内建立多边基础上，发展支持自由贸易和投资便利化的体系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Ukrainian film festival is about to start in Beijing, just as Russia’s ends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273934/ukrainian-film-festival-about-start-beijing-just-russias-ends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/b5dc84dc-4a7e-47e5-bb8b-31bd061e7ecc_6a401188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰电影节周六在北京开幕并将持续运行直到明年三月。图片来源：北京歌德学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰电影节将于本周末在北京开幕，这是中国与这个饱受战争蹂躏的国家加强接触的最新迹象。&lt;/p>;&lt;p>;该电影节名为“记忆与未来：乌克兰电影的一个世纪”，将持续到明年三月。该活动由乌克兰驻北京大使馆、歌德学院和法国文化中心主办。&lt;/p>;&lt;p>;旨在“让观众近距离了解乌克兰独特的电影语言、美学和历史发展”北京歌德学院在其官方微信账户上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰音乐节的开始恰逢为期一周的俄罗斯活动，该活动于周一在北京开始，当时莫斯科已被孤立西方国家也试图加强与邻国中国的文化交流。俄罗斯电影节将放映七部电影，其中还包括在南京和深圳放映。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此之前，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴上个月访问了广州，这是乌克兰外交部长首次访问广州。自俄罗斯入侵以来，乌克兰高级官员将访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;基辅一直在寻求北京的支持，利用其对莫斯科的影响力来结束乌克兰战争。北京试图将自己定位为冲突中的和平缔造者，但因其对莫斯科的支持而面临批评，并且从未谴责俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;在会谈中，库莱巴的中国外长王毅表示，北京致力于承诺为推动停火、和谈发挥建设性作用。库莱巴表示，如果莫斯科愿意“真诚地”，基辅愿意与莫斯科直接谈判。&lt;/p>;&lt;p>;王还表示，双方应保持沟通和交流，增进互信，延续友谊。据中国报道。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，乌克兰和波兰驻北京大使馆放映了纪录片《马里乌波尔20天》，以纪念俄罗斯入侵两周年。这部纪录片由普利策奖得主乌克兰记者姆斯蒂斯拉夫·切尔诺夫 (Mstyslav Chernov) 在 2022 年俄罗斯袭击初期在被围困的港口城市拍摄。&lt;/p>;&lt;p>;但是，只有外交使团成员和媒体成员被允许观看由于话题的敏感性，电影节将在北京放映。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;电影节将于周六在歌德学院开始，免费放映 1965 年苏联电影《被遗忘的祖先的影子》。电影制作人谢尔盖·帕拉杰诺夫 (Sergei Parajanov) 改编自米哈伊洛·科齐宾斯基 (Mykhailo Kotsiubynsky) 1911 年的同名小说。&lt;/p>;&lt;p>;由于强调乌克兰文化和语言，这部电影在 20 世纪 60 年代的乌克兰和其他苏联国家取得的成功有限。 &lt;/p>;&lt;p>;还将免费放映《火山》，这是一部 2018 年的剧情片和荒诞喜剧，讲述了一名滞留在乌克兰南部偏远地区的军事翻译的故事。其导演罗曼·邦达尔丘克随后将与中国电影人在歌德学院进行座谈。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs flexible, inclusive workplace policies to attract and keep talent: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273948/hong-kong-needs-flexible-inclusive-workplace-policies-attract-and-keep-talent-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/707449cf-a14a-4295-8f27-f6bf046b5eef_9fd9f69f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《南华早报》重新定义香港会议的发言人表示灵活性和包容性政策对香港企业至关重要。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商界领袖小组表示，香港企业应采取更加灵活和包容的工作场所政策，以帮助留住和吸引年轻人才&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》重新定义香港会议上的发言人周五表示，政府政策帮助香港重新获得了人才中心的地位，但在减少障碍方面还有更多工作要做。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为香港一直在加大力度[吸引人才]，”友通零售集团首席人力与文化官 Joy Xu Jinghui 表示。 “与两年前相比，我们的处境要好得多。”&lt;/p>;&lt;p>;她后来补充说，为了帮助企业持续发展，他们应该采用更多语言的工作环境，并迎合人们不断变化的偏好。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为，组织认识到不同代际、不同国籍和种族的需求，使其成为一个更具吸引力的地方，这一点非常重要，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年，现任行政长官李家超领导的香港政府推出了一系列措施，旨在吸引新鲜人才并帮助应对移民潮。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策包括顶尖人才通行证该计划向过去 12 个月收入超过 250 万港元（32 万美元）的候选人以及世界排名前 100 名大学的毕业生开放。&lt;/p>;&lt;p>;该计划已收到超过 85,000 份申请，其中 68,000 名正在获得批准，从 2022 年底启动到今年 5 月。&lt;/p>;&lt;p>;结合其他政策，截至 6 月，该市已接待了超过 13 万人，超过了政府三年内引进 105,000 人的目标.&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学人文社会科学院院长何达基表示，香港在吸引人才方面做得很好，但可以采取更多措施确保他们留下来&lt;/p>;&lt;p>;他说，他自己的许多学生希望毕业后留在香港，但面临挑战，因为许多企业需要精通粤语。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调香港缺乏新加坡和日本等司法管辖区推出的灵活工作安排政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们应该在企业组织层面做一些事情，”何说。 “我们需要建立更具包容性、文化敏感的[工作场所]环境。”&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 1 日开始，新加坡的企业将需要制定正式流程来考虑员工对灵活工作安排的要求，例如远程混合工作或错开上班时间。&lt;/p>;&lt;p>;日本最近还通过了立法，要求公司提供灵活的工作安排，例如远程工作以及为有孩子的员工调整工作时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/0989874f-f3c7-433a-85bd-c5f2dc9fecad_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安永的 Vincent Chan 表示，提供多元化工作经验的技术型公司会吸引年轻人才。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jobsdb by SEEK 董事总经理 Bill Lee 回应了对更大包容性和工作灵活性的需求，他表示，在其公司进行的全球调查中，香港经常排名第一工作机会和薪酬很高，但生活质量往往较差。&lt;/p>;&lt;p>;他说，年轻人才也优先考虑职业发展，并希望感觉他们的日常工作与更广泛的“社会使命”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不是将自己与中层等公司进行比较。我们正在将自己与全球顶级国家和目的地进行比较，在这方面，我认为我们还有很长的路要走。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;安永大湾区技术和数据连接主管 Vincent Chan ，表示年轻人才热衷于拥抱更多以技术为导向、提供多元化工作体验的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“人们喜欢更聪明地工作，喜欢使用更多技术，他们希望找到有挑战性的任务，”他”说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，拥有国际人才库也很重要，这有助于引进不同的技能。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，拥有多元化的人才库，我们实际上我们的工作效率更高，我们的工作效果也更好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran is accelerating cyber activity that appears meant to influence US election: Microsoft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273949/iran-accelerating-cyber-activity-appears-meant-influence-us-election-microsoft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/9f0b94b5-e192-4458-8771-0b4a16ec829f_a7907eb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在德黑兰焚烧美国和以色列国旗。该报告除了在美国制造混乱之外，没有具体说明伊朗的意图。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;微软周五表示，伊朗正在加速似乎旨在影响美国大选的在线活动，其中一次针对总统竞选活动发起了电子邮件网络钓鱼攻击。&lt;/p>;这家科技巨头发现，近几个月来，伊朗演员还创建了假新闻网站并冒充活动人士，为煽动分裂奠定了基础，并可能在今年秋天影响美国选民，尤其是在摇摆州。&lt;/p>;&lt;p>;微软最新威胁情报报告中的调查结果显示，在最近的美国大选中表现活跃的伊朗正在如何为另一场可能产生全球影响的选举演变其策略。&lt;/p>;&lt;p>;该报告超越了美国的任何内容情报官员披露了这些信息，并给出了伊朗组织的具体例子以及他们迄今为止所采取的行动。伊朗驻联合国代表团否认其计划干预或发动网络攻击美国总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;报告没有具体说明伊朗除了在美国制造混乱之外的意图，尽管美国官员此前曾暗示伊朗特别反对前总统唐纳德·特朗普。美国官员还对德黑兰试图对特朗普下令的 2020 年对伊朗将军的袭击进行报复表示震惊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/7e2d4e36-141a-41f3-adda-5cb84701ec4f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国官员此前曾暗示，伊朗特别反对前总统唐纳德·特朗普。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，司法部公布了对一名与伊朗有联系的巴基斯坦男子的刑事指控，该男子被指控策划针对多名官员的暗杀阴谋，其中可能包括特朗普。 &lt;/p>;&lt;p>;该报告还揭示了俄罗斯和中国如何利用美国的政治两极分化，在随后的选举年传播各自的分裂信息。&lt;/p>;&lt;p>;微软的报告列举了伊朗近期活动的四个例子，随着 11 月大选的临近，该公司预计这一数字将会增加。&lt;/p>;&lt;p>;首先，一个与伊朗革命卫队有联系的组织在 6 月份针对美国总统竞选高级官员发送了网络钓鱼电子邮件，这是一种经常用于收集信息的网络攻击形式。报告称，这些信息属于敏感信息，但没有指明针对的是哪个活动。微软表示，该组织通过从一名前高级顾问被黑客入侵的电子邮件帐户发送电子邮件来隐藏电子邮件的来源。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，该伊朗组织试图登录属于一名前总统候选人的帐户，微软的报告称，但并不成功。该公司通知了那些成为目标的人。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，在另一个例子中，一个伊朗组织一直在创建冒充美国新闻网站的网站，针对政治光谱相反的选民。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/ba5170f8-abdd-4d87-a6cd- c329bd72276d_cfa3607d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统、2024 年民主党总统候选人卡马拉·哈里斯和前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报道称，一个适合左倾受众的假新闻网站侮辱特朗普，称他“发疯了”，并暗示他吸毒。另一个旨在吸引共和党读者的网站主要关注 LGBTQ 问题和性别确认手术。&lt;/p>;&lt;p>;微软引用的第三个例子发现，伊朗团体正在冒充美国活动人士，这可能为临近选举的影响力行动奠定基础&lt;/p>;&lt;p>;最后，报告称，5 月份，另一个伊朗组织入侵了摇摆州一名政府雇员拥有的账户。目前尚不清楚该网络攻击是否与选举干预活动有关。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗联合国代表团向美联社发送了一份电子邮件声明：“伊朗一直是针对其基础设施、公共服务中心、和工业。伊朗的网络能力是防御性的，并且与其面临的威胁成正比。伊朗无意也没有计划发动网络攻击。美国总统选举是内部事务，伊朗不会干涉。”&lt;/p>;&lt;p>;微软报告称，随着伊朗网络影响力的升级，与俄罗斯有关的行为体也将其影响力活动的重点转向了美国选举，而与中国共产党有关的行为者则利用美国支持巴勒斯坦的大学抗议活动和其他时事，试图加剧美国的政治紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/6cd57f60-821f-4824-bc5c-ebc4bc3b7f1a_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;抗议者在以色列和美国国旗上行走。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;微软表示，它一直在监视外国敌人如何使用生成式人工智能技术。越来越便宜且易于访问的工具可以在几秒钟内生成栩栩如生的虚假图像、照片和视频，这引起了一些专家的担忧，他们担心这些工具将在本次选举周期中被武器化来误导选民。&lt;/p>;&lt;p>;尽管许多国家已经该公司表示，他们在影响力运营中尝试了人工智能，但迄今为止这些努力尚未产生太大影响。该报告称，因此，一些行为者“重新转向过去被证明有效的技术——简单的数字操作、内容的错误描述以及在虚假信息上使用可信标签或徽标。”&lt;/p>;&lt;p>;微软的报告与美国情报官员最近发出的警告一致，他们表示，美国的对手似乎决心在 11 月投票之前在互联网上散播虚假和煽动性的言论。&lt;/p>;&lt;p>;高级情报官员上个月表示，俄罗斯继续提出威胁就选举虚假信息而言，这是最大的威胁，而有迹象表明，伊朗正在加大努力，而中国在 2024 年问题上则谨慎行事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗的努力似乎旨在破坏官员们表示，候选人被认为更有可能加剧与德黑兰的紧张关系。这种描述很适合特朗普，他的政府终止了与伊朗的核协议，重新实施制裁，并下令杀死伊朗高级将领。&lt;/p>;&lt;p>;影响力的努力也恰逢伊朗和伊朗之间关系高度紧张的时期。以色列，其军队受到美国的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;国家情报总监艾薇儿·海恩斯上个月表示，伊朗政府暗中支持美国抗议以色列在加沙针对哈马斯的战争。海恩斯说，与伊朗有联系的团体冒充网络活动分子，鼓励抗议，并向一些抗议团体提供财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国的敌人，其中包括伊朗，长期以来一直寻求影响美国选举。情报官员称，2020 年，与伊朗有关的组织向民主党选民发送电子邮件，显然是为了恐吓他们投票给特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK mulls social media regulation after days of far-right riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273942/uk-mulls-social-media-regulation-after-days-far-right-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/545f8a06-318c-4e92-a756-416f7f3fd048_b9824b45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加支持移民和难民并反对最近的集会布莱顿的反移民抗议活动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在网上虚假信息引发的种族主义骚乱持续一周后，英国政府正在考虑修改旨在监管社交媒体公司的《在线安全法》。&lt;/p>;&lt;p >;该法案于 10 月通过，但要到明年初才会执行，如果发现社交媒体公司违规，政府将对其处以高达全球营业额 10% 的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;目前，如果公司未能监管非法内容，例如煽动暴力或仇恨言论，他们只会面临罚款。如果公司允许错误信息等“合法但有害”的内容泛滥，拟议的修改可能会导致 Ofcom 对其实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;英国最近当选的工党政府继承了保守党的立法，保守党花了数月时间对该法案进行了调整。试图平衡言论自由权与对网络伤害的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/09/de18bed4-3edd-405b-b9f4-a0f022346320_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反移民期间被纵火的咖啡馆周六，北爱尔兰贝尔法斯特发生抗议活动。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，民意调查机构 YouGov 发布了一项针对 2,000 多名成年人的调查，结果发现三分之二的人认为社交媒体公司应对煽动犯罪行为的帖子负责。 &lt;/p>;&lt;p>;另外 70% 的受访者表示，社交媒体公司监管不够严格，71% 的受访者表示，在骚乱持续期间，他们没有采取足够措施来反击错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;内阁办公室部长尼克·托马斯·西蒙兹 (Nick Thomas Symonds) 周五表示，政府将重新审视该法律的框架。&lt;/p>;&lt;p>;“网络安全法的某些方面显然尚未生效。如有必要，我们随时准备做出改变。”他在天空新闻中说道。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦市长萨迪克·汗周四对《卫报》表示，骚乱后需要修改《网络安全法》。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“政府应该尽快做的是检查它是否符合目的。我认为这不符合目的，”他告诉报纸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，在网上广泛传播的帖子错误地识别了三名年轻女孩的凶手嫌疑人后，骚乱在英国蔓延。 7 月 29 日，一名穆斯林移民遭遇持刀袭击。&lt;/p>;&lt;p>;随着骚乱者在一些城镇与警察发生冲突，X 所有者埃隆·马斯克 (Elon Musk) 还利用他的平台与数百万粉丝分享误导性信息，其中包括一篇帖子暗示英国内战“不可避免”。&lt;/p>;&lt;p>;首相基尔·斯塔默的发言人表示，此类评论“没有理由”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 39 in crackdown on syndicate bringing in mainland Chinese sex workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273937/hong-kong-police-arrest-39-crackdown-syndicate-bringing-mainland-chinese-sex-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/60dab084-cfe1-40c6-a556-ffa3642cf3f5_28ecd45c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消息人士称，该集团每年引进 100 多名性工作者月。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击一个犯罪团伙时逮捕了 39 人，该犯罪团伙在不到一年的时间里通过引进 100 多名内地犯罪分子，将约 3,000 万港元（合 380 万美元）收入囊中。中国性工作者每月在酒店提供服务，其中包括尖沙咀的一家五星级酒店。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，在警方与深圳当局交换情报以查明身份后，这五名男子和 34 名女子被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，客户可以要求性工作者穿校服或空姐服装，但需额外付费。&lt;/p>;&lt;p>;东九龙重案组表示，被捕人士包括三合会控制的性集团的涉嫌头目和六名核心成员。&lt;/p>;&lt;p>;“警方还冻结了三个银行账户，其中包含涉嫌犯罪所得的 435 万港元，”万说。 &lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该犯罪团伙还在 Telegram 等社交媒体平台上发布了性工作者穿着暴露的照片，以宣传其服务。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该犯罪团伙的头目是该犯罪团伙的头目。据信是新义安三合会观塘派的办公室负责人和“红杆斗士”，并补充说他在九龙东部的家中被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方开始调查&lt;/p>;&lt;p>;“该集团通过在广东的人脉，招募内地性工作者来港，然后安排他们入住各酒店。万说，“在九龙，包括一家五星级酒店。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，每位顾客的性服务费用在 600 至 1,600 港元之间，但犯罪集团拿走了一半的收益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该负责人表示，“初步调查显示，该团伙每月可从此类非法性交易中获利约300万港元。”&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，该集团安排了超过100名性工作者。 &lt;/p>;&lt;p>;东九龙反黑队总督察何启豪表示，该集团成员定期到访酒店，向性工作者收取收入。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，这些钱被存入三个银行账户，用于洗钱犯罪所得，并补充说，调查显示该集团获得了超过 3,300 万港元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;警方突击搜查了三家酒店，包括尖沙咀五星级场所，并于周四逮捕了 25 名来自内地的性工作者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/09/d988c5c9-b0ef-47a4-bf51-bc33c6712995_7d7d7897.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方突击搜查了三家酒店，其中包括位于尖沙咀的五星级分店。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名51岁女子在尖沙咀酒店被捕，警方检获怀疑从酒店收取的11万港元现金&lt;/p>;&lt;p>;警方还在观塘一间酒店拘捕一名30岁内地男子。&lt;/p>;&lt;p>;两名嫌疑人因涉嫌使用性工作所得资金而被捕，据警方称。&lt;/p>;&lt;p>;周五上午，警方逮捕了涉嫌犯罪的头目和该犯罪团伙的两名核心成员。三名男子因涉嫌控制他人卖淫而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;同日，一名56岁的女子，涉嫌持有这三个银行账户之一，被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;在为期两天的代号为“Fireplain”的行动中，警方还突击搜查了该团伙控制的观塘妓院，并拘捕了另外七名内地妓女和一名75岁的妓女。 -当地老人。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五下午，所有嫌疑人仍在接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，随着调查的进行，可能会进一步逮捕更多人。&lt;/p>; &lt;p>;万表示，警方将继续收集情报并采取行动，打击三合会相关活动和有组织犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月至五月期间，警方共处理了 787 起与三合会相关犯罪的举报，占 6.2较 2023 年同期记录的 741 起案件增加了 %。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Great Barrier Reef is vital for us, our oceans and our planet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3273924/why-great-barrier-reef-vital-us-our-oceans-and-our-planet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 18:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/86160719-cc4d-4804-921a-491b7e7b37a1_934f8e16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大堡礁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;澳大利亚海岸附近的大堡礁是世界上最大的珊瑚礁系统。&lt;/p>;&lt;p>;但现在珊瑚礁正面临气候变化的威胁。澳大利亚研究人员表示，过去十年大堡礁及其周围的气温达到了 400 年来的最高水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 waiting in the wings as Shanghai announces plane replacement plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273892/chinas-c919-waiting-wings-shanghai-announces-plane-replacement-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/e584476f-1a7e-4027-bf3a-e026690fcc05_ac6aae87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海政府鼓励该市的航空公司开始更换他们的车队中的旧型号。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的航空枢纽已宣布计划加快航空公司机队更新以刺激经济复苏，鼓励航空公司购买 200 架新飞机（包括国产型号） 2027年。&lt;/p>;&lt;p>;周四，上海当局公布了一系列交通运输设备更换措施，包括呼吁总部位于该市的航空公司采购更环保的新型飞机并淘汰燃油效率较低的飞机.&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，虽然该计划可能对当地航空业以及本土飞机有利，但必须由航空公司而不是政府做出最终采购决定。&lt;/p>;&lt;p>;上海的飞机制造商在此之前，中国国务院将大规模设备更新和消费品交易确定为三月份消费和支出增长的潜在来源。在北京的倡议下，鼓励各地发挥自身优势，根据适合本行业的建议实施该指南。&lt;/p>;&lt;p>;上海的机场 2023 年旅客和货物运输量超过中国其他城市， 2024 年上半年，非常有利于激励航空公司更新机队。&lt;/p>;&lt;p>;中国东方航空是中国机队规模第二大的航空公司，总部位于该市，拥有 620 架运营飞机。这家国有巨头已宣布订购 105 架 C919（由中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 在上海制造的窄体飞机）订单，其中 7 架已交付。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据东航的数据，东航的空客 A320 和波音 737 机型（C919 的竞争对手）的平均机龄超过 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;东航旗下上海航空，运营 85 架飞机，并正在制定扩建计划。同样位于该市的金鹏航空已被确认为第一家承诺购买 C919 的私营航空公司，并表示有兴趣运营一支仅配备 C919 的机队。&lt;/p>;&lt;p>;吉祥航空是该市的另一家航空公司上海今年还将接收至少三架波音飞机和五架空客飞机。&lt;/p>;&lt;p>;上海民航职业技术学院的一位讲师表示，该市的航空公司已经更新了机队，政府的建议可以吻合&lt;/p>;&lt;p>;“这 200 架新飞机的总价值可能在 1200 亿元至 1500 亿元人民币（167 亿美元至 209 亿美元）之间，新飞机订单可以催生长期的业务，讲师说，他说，他说，他说不得与媒体交谈。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在高度竞争的行业中，航空公司必须在承诺进行新购买并决定何时下订单并进行交货之前权衡很多因素，”他补充说。 “不同的公司将制定不同的计划。” &lt;/p>; &lt;p>; Mayur Patel是新加坡航空旅行数据提供商OAG Aviation负责人Mayur Patel，他说，当航空公司做出车队决策时，几个变量就会发挥作用。 /p>; &lt;p>;“需求增长，舰队年龄和类型，路线和网络策略……这些因素是相互关联的，航空公司必须仔细平衡它们以做出战略舰队的决策。”他补充说，航空专家是最适合的人为了工作。 P>;该市表示，其设备更新计划还将激励减少碳排放，改善机场基础设施和采用航空燃料的可持续资源，尽管没有提供资金细节。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;上海还宣布了一个框架（包括宽敞的津贴），以扩大未来两年的飞机制造和开发能力，因为COMAC到达C919的大规模生产。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$1 billion earmarked for redevelopment project in Hong Kong’s Kowloon City]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273928/hk1-billion-earmarked-redevelopment-project-hong-kongs-kowloon-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 18:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/d22a599f-c9f9-42be-a620-0beed26999f3_fbadda6b.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大约有180个家庭，大约有20家商店，并将受URA的重新开发的影响在九龙市计划。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的城市更新机构在九龙市推出了超过10亿港元（1.28亿美元）的重建项目，该项目将在2033年提供约230个公寓，尽管大约有180户家庭和20家商店将受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;大多数租户在周五承认，需要重新开发覆盖Ma Tau Wai Road和Lok Shan Road的老化社区，同时呼吁“合理的”补偿&lt;/p>; &lt;p>;，但一位商店老板被宣布措手不及，说她几个月前租了该场所，并且已经花费了超过20万港元的翻新工程。&lt;/p>; &lt;p>; URA的最新网站位于四年前宣布的一个大型项目旁边，该项目将把公务员分配给3,000多个住宅公寓。&lt;/p>; &lt;p>; Mike Mike Kwan Yee-fai，URA，URA的一般一般。计划和设计经理说，毗邻的计划将为该地区带来许多长期利益。他说，并补充说，该项目所涉及的建筑物均为55岁以上。&lt;/p>; &lt;p>; kwan避开了有关URA是否会转向与当前计划相似的较小规模项目的问题，财务困境中的未来。&lt;/p>; &lt;p>;该机构连续第二年记录了年度赤字，2023-24财政年度的净亏损达到39亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; URA表示，在明年或2026年获得政府批准后，它将向受影响的利益相关者作出收购建议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预先开发的建筑物预计将在2033或2034年完成，并提供230个公寓，平均大小为50平方米（538平方英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;居住在Ma Tau的81岁的退休人员Wai Road已有37年的历史，只命名为Lau，支持重建计划，指出他所居住的建筑物太老了，他公寓的一些石膏墙已经开始剥落。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“如果我的房子不那么破旧，我不会搬家。”他强调说，过去两年来他的房子的混凝土一直在不时掉落，幸运的是没有人受伤很幸运。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/08/09/de962680-7a82-7a82-7a82-43ab-b33a-6e-6e57e57e57e57e57e9d4e9d4ea6c_c_c_c7092b25。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;受影响的居民Chu Miu-lan说她在348 Ma Tau Wai Road的家维护良好。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他与妻子和女儿一起住在公寓里，大约900平方英尺。&lt;/p>; &lt;p>; lau说他也担心当局将通过提供微薄的薪酬来利用像他这样的居民，使他将来无法负担相似规模的公寓。他说。 P>; &lt;P>;“我用超过200,000港元来翻新这家商店，因为我计划在这里长期发展业务，”她补充说，她在三月签署了四年的租约。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/a34d2cd6-e063-4fde-a126-405d88d1446f_c7092b25.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;家具店老板姓，说URA的计划将破坏她的业务计划。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lam说，如果她早些时候知道重建计划，她对此决定感到遗憾，并且不会选择租用此地点。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她在做什么，稍后将与所有者交谈。&lt;/p>; &lt;p>; chu miu-lan，一名83岁的退休人员，她与她的家养助手一起住在348 ma tau wai路说她的房屋维护得很好。&lt;/p>; &lt;p>;“我支持重建计划，只是因为我想购买一个可以通过升降机而不是楼梯进入的公寓，”她说。&lt;/p >; &lt;p>;老年居民补充说，她在过去跌倒后爬上楼梯很难爬上楼梯。&lt;/p>; &lt;p>; URA早些时候宣布了一项计划，计划重新开发31座64至76岁的建筑物，33家商店今年3月，在花市场和附近的地点，例如Sai Yee Street和Fa Yuen Street。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PhD student travels across China for 134 days without phone for ‘exciting’ experience]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273558/phd-student-travels-across-china-134-days-without-phone-exciting-experience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 18:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/e0beee92-c93d-4eee-8b7c-ea754f11f587_bbc2e2ce.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在中国，没有任何数字连接的方式。照片：SCMP复合/shutterstock/yzwb.net &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于许多没有手机的人来说，许多人都很难考虑。&lt;/p>; &lt;p>;，所以一个年轻人的经历Ziniu News报道，他在中国旅行了134天，无法获得技术。去年11月，在山西省台湾的家乡，并于4月返回。他曾前往24个省。&lt;/p>; &lt;p>; Yang在旅途中没有手机或计算机，只采用两个无法连接到互联网的摄像机。&lt;/p>; &lt;p>; Yang在The The The The Casherporary Art研究当代艺术英国大学和他的研究主题之一是数字化对人们生活的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/08/07/cb2f8325-8fbb-4755-4755-8d8f-0e6c7a18bea4_3bb452d3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;他是时候读书和写作了。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我觉得手机对我们来说就像数字器官。没有一个人，我们将无法做很多事情。因此，我想探索如果我们根本无法访问Internet会发生什么。说几个月的经历是什么样的？”杨说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国是世界上数字化和技术发展最快的地方。 Yang说：&lt;/p>; &lt;p>;他说，在不依靠互联网的情况下，在中国进行一次出埃及记。 p>;例如，他无法提前预订酒店或快速检查地图应用程序，也无法订购出租车。&lt;/p>; &lt;p>; yang发现大多数商店都没有机器可以滑动他的银行卡。在某些情况下，他没有足够的现金来付钱，他不得不走很长的距离才能找到ATM撤回钱。&lt;/p>; &lt;p>;他说要解决这些问题，他需要与他遇到的陌生人进行更多的交流道路。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎每个听说我没有使用手机的人都感到震惊。做一份特殊工作，而其他人则认为没有手机生活很有趣。 Images/Canvas/2024/08/07/3F06696F-9CA7-4763-85F7-98F958F958F806CA_241C1E69.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 134天内，中国有24个省。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说手机通常会分散注意力，因此，在没有一个人的旅途中，可以专注于阅读书籍或写作。&lt;/p>; &lt;p>; “我就像一个古老的人，他经历了现代的时间。所有这些麻烦和喜悦使我兴奋。这绝对是一次很棒的生活经历。 P>; &lt;p>;杨的经历引起了大陆社交媒体的嗡嗡声。&lt;/p>; &lt;p>;“他很棒。一个人在百度上写道：&lt;/p>; &lt;p>;“我认为有必要带上手机是有必要的。这使您的生活更轻松，可以在紧急情况下为您提供帮助。” &lt;/p>;说。</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines, US launch live-fire drill with South China Sea in sight to show unity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273908/philippines-us-launch-live-fire-drill-south-china-sea-sight-show-unity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 18:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/A8523B1B-FC99-42BD-AB33-578E8EC272B1_F34DA9C7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;钻头。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾和美国在周五的现场直播演习中锻炼力量&lt;/p>; &lt;p>; M142高流动火箭系统（HIMARS）的练习旨在用于防御性场景，包括可能威胁菲律宾主权的南中国海可能的冲突。 /p>; &lt;p>;在菲律宾中部吕宋岛劳尔的菲律宾军事训练设施进行演习期间，菲律宾士兵通过将火箭弹安装并协助他们的美国同行射击了三只火箭（6.2英里）（6.2英里（6.2英里）） ）。 。&lt;/p>; &lt;p>;“我们并排训练。火灾和火炮是冲突的未来。我认为今天是一个很好的例子，说明我们如何建立这些联系并在发生危机时变得有效，”伯吉斯说。 ，”他加入。 -433F-A6A7-39AF48556365_D0F55CBA.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“菲律宾和美国，在吕宋中部的Nueva Ecija劳尔的菲律宾军事训练机构内。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该演习是Salaknib的一部分，Salaknib是菲律宾军队和美国陆军太平洋的年度双边演习。&lt;/p>; &lt;p>;此类练习反映了1951年共同国防条约的意图，该条约呼吁两国在外部权力的侵略时期互相帮助。五角大楼在先前的声明中表示，如果在其他国家的威胁中援引该条约，则准备协助马尼拉。&lt;/p>; &lt;p>;去年，菲律宾总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）使美国又获得了四个新的新军事访问权限。根据增强的国防合作协议，华盛顿将几个HIMARS部队部署到了南中国海面临的军事基地。&lt;/p>; &lt;p>; HIMARS平台（在2010年开始使用），可以配备六个227毫米（8.9英寸）保安分析师兼总部位于马尼拉的国际发展与安全合作的总裁Chester Cabalza的指导导弹，两枚精密罢工导弹或一枚MGM-140陆军战术导弹系统。对菲律宾士兵对HIMARS行动的培训是防御互操作性和共享技术的重要一步。&lt;/p>; &lt;p>;“它通过玩相同的战争游戏和高级防御武器系统来重视对称学习。凭借军事和模拟练习中的共同传统，共同的技能在两个盟国之间对任何军事威胁的集体回应都具有优势。国家，但对于可能威胁菲律宾领土领域的一般情况。海上，包括基地建在马尼拉独家经济区域内的人工岛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/08/09/1EC08B07-03AB-48BF-A0E3-187E252525252525DB9E_A712B860.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;＃999;”>;菲律宾士兵准备梅尔斯（Mimars）在狂热的火灾前准备。该演习是萨拉克尼布（Salaknib）的一部分，萨拉克尼布（Salaknib）是菲律宾军队和美国陆军太平洋地区的年度双边演习。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经在Gaven Reef，Zhubi Reef，Fiery Cross Reef上建立了基地，该礁石在菲律宾独家经济区域外，以及在Mischief Reef和Johnson South上珊瑚礁，位于该区域内。&lt;/p>; &lt;p>;所有基地都有从气跑和海港到部队的燃料仓库和休息设施的设施马尼拉在其独家经济区域内的南中国海地区的任期。&lt;/p>; &lt;p>;全球安全分析师约书亚·埃斯佩尼亚（JoshuaEspeña &lt;/p>; &lt;p>;“这表明美国人对菲律宾人的发展外部概念的发展，不仅在海上，而且还在陆地上，这表明美国人如何与其他地面战系统结合在一起。 Espeña说。&lt;/p>; &lt;p>;根据埃斯佩尼亚（Espeña）的说法，美国正在与菲律宾分享他们的技能。在6月17日，菲律宾海军和中国海岸警卫队在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的最新冲突中菲律宾水手受伤，其中一名拇指被切断。菲律宾海军人员正试图补给驻扎在BRP塞拉马德雷的部队，马尼拉在浅滩上放置了一艘破旧的船只。&lt;/p>; &lt;p>;美国最近宣布向菲律宾提供5亿美元的军事资金，以帮助现代化其现代化其现代化的现代化。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，马科斯JNR会见了美国国会的两名成员，代表迈克尔·麦卡尔（Michael McCaul）（德克萨斯州）和代表Addison Graves Wilson（南卡罗来纳州第二区），在马拉卡山（Malacañang） &lt;/p>; &lt;p>;Espeña表示，对美国对菲律宾的持续支持表示赞赏，他说，涉及菲律宾和美国人员的演习与马尼拉全面的群岛国防概念是马尼拉对其独家经济区的新国防战略的一致性。他补充说，这种演习还源于美国在中东的军事经验。 ，”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>