<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China should bail on US bonds even faster, scholar says, as bilateral tensions and anxieties mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260814/china-should-bail-us-bonds-even-faster-scholar-says-bilateral-tensions-and-anxieties-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/1f7fad30-e7f2-44e3-8406-55b14a8d8040_8b92aee3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然中国已经在剥离美国国债，但一位著名学者正在鼓励该国更快地这样做。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对美国国债的投资充满风险、回报不温不火和其他脆弱性，所有这些都应该促使北京进一步减持美国国债，避免被美国国债绑架为“人质”。一位著名学者表示，华盛顿的“过高特权”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系学院副院长狄东升警告说，存放在美国的巨额中国资产和资本可能会“被拿走”如果北京要加紧捍卫其主权和领土完整，就会被华盛顿“绑架”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由大量购买美国国债，”狄在《当代国际》四月号的一篇文章中表示。 《关系》，中国现代国际关系研究院国家智库刊物。 “我们看到了华盛顿如何对待俄罗斯的海外资产，以及在一战和二战期间扣押德国和日本的资产。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，美国的盛行美国国债和美元作为国际交换媒介体现了该国的“过高特权”，创造了根深蒂固的全球主导地位，使华盛顿能够大肆举债并以牺牲他人为代价来获取利益。&lt;/p>;&lt;p>;制造业实力中国人民大学国际货币研究所研究员狄认为，世界第二大经济体的资产让其更容易减持。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在稳步抛售美国国债，同时实现海外资产多元化，抛售外国资产。仅2月份就达227亿美元。根据美国财政部的数据，截至该月底，其持有的总资产为 7,750 亿美元，与 2013 年 11 月 1.316 万亿美元的历史最高水平相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;这种减少是在双边投资的情况下发生的。随着两个超级大国在贸易和技术方面同时展开斗争，西方国家也采取措施脱离中国经济，两国关系日渐衰弱。北京方面也对美国将其金融实力武器化越来越警惕，并正在采取自己的策略来减少风险敞口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，北京方面积极促进人民币在海外的使用 — — 特别是在新兴经济体的崛起 — — 以及亚洲基础设施投资银行、新开发银行和跨境银行间支付系统的建立，都为中国提取数万亿外汇储备创造了新渠道，否则这些外汇储备将由华盛顿及其盟友控制。 &lt;/p>;&lt;p>;在早期的出口导向型模式下，中国是美国国债的多产买家，煞费苦心地阻止人民币升值并保持其商品的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;但仍维持着超过一万亿美元的汇率狄说，美元价值的国债还导致海外投资遭受多年损失，特别是与美国投资者从中国市场赚得的钱相比。&lt;/p>;&lt;p>;“部分中国人民来之不易的美元通过资本循环流回美国。”&lt;/p>;&lt;p>;该分析师还呼吁，随着中国出口竞争力的增强，管理人民币要有更多信心，质疑通过大量购汇抑制人民币升值的必要性。&lt; /p>;&lt;p>;“没有必要，因为中国已经向价值链上游迈进，产品从廉价商品升级为技术密集型商品，其出口对价格的敏感度较低，”狄说。 “更具竞争力的出口部门意味着人民币相对波动的影响是可控的，即使在做空攻击下，人民币也能保持坚挺。”&lt;/p>;&lt;p>;引用包括前央行顾问余永定在内的其他当局的观点，邸总认为，抵御外部风险和空头攻击的关键是对资本项目的果断控制，而不是膨胀的外汇储备基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong business sector, lawmakers hail minimum wage formula, but economist warns over risks of potential price spiral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260834/hong-kong-business-sector-lawmakers-hail-minimum-wage-formula-economist-warns-over-risks-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/2445e209-60a4-4de1-8352-fa4c0f6d701d_eb1d5fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最低工资调高1.80港元至41.80港元每小时。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港商界和立法者对当局将最低工资与通胀和经济增长挂钩的提议表示欢迎，但一位经济学家警告称，这一措施可能会让香港陷入困境工资-价格螺旋式上升。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周一获悉，最低工资将提高 1.80 港元，达到每小时 41.80 港元（5.34 美元），新公式不允许降低该水平。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然工会主义者声称在最低工资战争中取得了初步胜利，但商界呼吁加快引进工人，以抵消预期的成本增加。&lt;/p>;&lt;p>;最低工资的新公式一位业内人士表示，消费价格指数还会考虑居民消费价格指数（A）、当前国内生产总值增长以及过去10年平均GDP增长等因素。&lt;/p>;&lt;p>;居民消费价格指数反映了居民消费成本的变化。家庭通常购买的商品和服务。指数(A)涉及该市约50%的家庭，这些家庭处于相对较低的支出范围。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，工资水平也将每年检讨一次，而不是像以前那样每两年检讨一次。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港最低工资每小时上调1.80港元至41.80港元&lt;/h3>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和表示考虑到餐饮业在公众假期期间因居民涌入边境而受到严重打击，担心最低工资调整带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府能加快允许更多外劳的输入。劳动力供应的增加也有助于稳定工资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但黄补充说，他对年度审查没有问题，因为现在将根据与通货膨胀和 GDP 挂钩的新公式进行审查。&lt; /p>;&lt;p>;“这是客观数据，劳资双方无需每次制定最低工资水平时争论不休。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员颜文宇民建联劳工事务发言人也对工资与通胀和GDP增长挂钩表示欢迎，并表示：“参考客观数据会更好、更有效。&lt;/p>;&lt;p>;“相反每年都有不少劳资双方就最低工资水平争论不休，根据客观数据确定最低工资水平，也能让最低工资的调整更适应市场变化。”&lt;/p>;&lt;p>;他只是对取消的计划表示保留。减薪。&lt;/p>;&lt;p>;“这将限制雇主应对经济衰退的能力，因为他们无法相应地调整员工成本以保持公司的生存。领取最低工资的员工可能无法保住工作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“结果可能是更多人失业。”&lt;/p>;&lt;p>;Ngan 提议允许行政会议根据当前经济情况调整最低工资水平有最终决定权。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会呼吁采取保障措施，防止解雇重病帮工&lt;/h3>;&lt;p>;但李树锦博士树仁大学经济与金融系主任警告称，该措施可能导致工资飙升和通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;“由于劳动力成本上升，服务和产品价格将不可避免地上涨。每年都会调整最低工资。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“当物价上涨，从而推高通货膨胀时，最低工资也会相应上涨，因为两者都是根据新公式挂钩的。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，中小企业可能首当其冲地承受成本上升的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“随着通胀上升，可能会引发利率上升。这可能会抑制投资，从而对经济增长产生不利影响。整个社会都会受到影响。”该学者警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果行政推论无法下调最低工资水平，那也是危险的。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港经济预计连续第五个季度“温和”增长：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;工联会立法会议员梁子荣认为，“不减薪”方案将保障工人的利益&lt;/p>;&lt;p>;香港于2011年引入法定最低工资，为低薪雇员提供保障，并将最低工资定为每小时28港元。利率每两年上调一次，并于2019年达到37.50港元。&lt;/p>;&lt;p>;但该金额于2021年首次冻结。当局将政策的改变归咎于受到Covid-19影响的经济。 2023年，调整为每小时40港元。&lt;/p>;&lt;p>;每当检讨最低工资水平时，争议不断。&lt;/p>;&lt;p>;反对者主要是商界人士，认为劳动力成本的增加将使小企业在财务上不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;然而，工会和最低工资的倡导者认为，向工人支付更高的工资可以通过提高消费能力来刺激经济。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: 40-day ceasefire offered to Hamas, says UK foreign secretary, David Cameron]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260833/israel-gaza-war-40-day-ceasefire-offered-hamas-says-uk-foreign-secretary-david-cameron?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/1c014000-d7cb-45d1-88e5-e0bd8dc5fd8a_6cae7fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前就加沙战争向哈马斯提出的建议包括英国外交大臣戴维·卡梅伦周一表示，以释放以色列人质为交换条件，为期 40 天的停火以及可能释放数千名巴勒斯坦囚犯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦周一表示，哈马斯已获得为期 40 天的停火，并释放“可能数千名”巴勒斯坦囚犯，以换取释放以色列人质。&lt;卡梅伦在世界经济论坛会议上表示，巴勒斯坦激进组织已得到“非常慷慨的提议，即持续停火 40 天，释放可能数千名巴勒斯坦囚犯，以换取释放这些人质”在利雅得。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯代表团将于周一抵达埃及，预计将在近七个月的战争后对加沙休战和释放人质的最新提议做出回应。&lt;/p >;&lt;h3>;布林肯表示哈马斯必须迅速就以色列的“慷慨”提议做出决定&lt;/h3>;&lt;p>;“我希望哈马斯确实接受这项协议，坦率地说，世界上所有的压力和全世界的目光都应该集中在他们今天说接受这项协议，”卡梅伦说，并补充说该提议将导致“我们都非常希望看到的战斗停止”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和美国一直在努力几个月来一直在调解以色列和哈马斯之间达成协议，但最近几天的一系列外交似乎表明将采取新的努力来停止敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣表示，为了“两国的政治视野” -国家解决方案”，独立的巴勒斯坦与以色列共存，“对 10 月 7 日事件负责的哈马斯领导层将不得不离开加沙，并且必须拆除加沙的恐怖主义基础设施”。&lt;/p>;&lt; p>;“你必须看到巴勒斯坦人民的政治未来，但至关重要的是，你也必须看到以色列的安全，这两件事必须结合在一起，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How 5G, AI and a cotton revolution helped China beat US Xinjiang sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260766/how-5g-ai-and-cotton-revolution-helped-china-beat-us-xinjiang-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/89174aaa-d524-4bea-a7f3-ee9fe0af9a7c_fdcdd565.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆纺织工厂的纺纱机通过5G技术连接起来据中国的一组科学家称，这是由人工智能监督的。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆纺织厂采用的技术发生了“革命性转变”，出口量创历史新高，无视美国禁止大多数西方时尚品牌销售的制裁措施任何用该地区棉花编织的产品。&lt;/p>;&lt;p>;海关记录显示，去年新疆的纺织品出口额达到 1080 亿元人民币（148 亿美元），其中纱线和其他原材料增长了 74%，服装上涨了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的结果是在华盛顿于前一年 6 月实施制裁之后公布的，该制裁主要禁止新疆纺织品，原因是据称该地区以穆斯林维吾尔族为主的人口受到待遇，引发人权担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;同一时期，印度和越南纺织品出口分别下降了 6% 和 10%。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，中国科学家在政府和行业的支持下根据中国学术期刊《纺织技术》本月早些时候发表的一篇同行评审论文，该技术将人工智能和 5G 引入了新疆的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;这些技术减少了能源消耗并提高了质量，提高了新疆棉花的全球竞争力高级工程师黄克华领导的项目团队在论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“全面、高效的数字化连接给制造过程带来了革命性的转变，使其变得更加智能、更加高效。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在制裁之前，新疆的工厂已经实现了棉纺自动化。但据该论文称，虽然机器处理了整个过程的每一步，但它们独立运行并依赖于人类监督。&lt;/p>;&lt;p>;科学家发现，故障、停机以及其他重要数据和事件都是手动记录的，而由于产量高，质量保证也依赖于随机的人工检查。&lt;/p>;&lt;p>;工厂每月根据总体消耗量支付电费，而没有过多考虑如何提高效率。但他们表示，对手动机器管理的依赖也阻碍了效率的提高。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧洲议会的数据，全球纺织工厂的温室气体排放量占温室气体排放总量的 10%，仅次于石化行业超过航空和航运的总和。&lt;/p>;&lt;p>;黄和他的同事表示，通过降低生产工厂的能源消耗，新疆纺织品的市场吸引力具有巨大的潜力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的第一步是利用5G技术连接工厂的所有机器，不仅是纺纱机械，还包括空调和空气净化系统等其他耗能设备。&lt;/ p>;&lt;p>;由于与传统无线技术相比，5G 的速度更快，因此它支持更多连接并大幅减少数据传输延迟，为人工智能监督工厂的整个运营铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，如今，在一家典型的新疆纺织工厂中，人工智能正在监控每个锭子的旋转，提醒操作员或维护人员检查从传感器收集的大量数据发现的潜在问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于人工智能不断学习和改进，因此可以提高能源效率该报称，通过协调设备并识别异常高消耗的设备来提高效率，每月可减少 1% 以上的用电量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能还可以监控每根纱线的质量黄和他的同事说，通过干预以防止任何有缺陷的钢丝进入下一阶段的生产，“大脑系统”已经实现了“对工厂的全球控制”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，中国中国电信巨头之一的联通正在为新疆纺织行业的技术进步提供大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;与其他国家相比，5G 技术很少在工厂中使用，主要是因为其成本较高中国大规模的 5G 基站建设和快速的技术进步大大降低了费用。&lt;/p>;&lt;p>;中国尖端的 5G 物联网通信模块目前售价低至 65 元人民币（9 美元），仅占其一小部分根据行业数据，与西方市场的同类产品相比，成本较低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆纺织工业的转型只是整个地区正在发生的更广泛升级的一部分&lt;/p>;&lt;p>;中国国家电网预计，得益于太阳能和风能的快速发展，到今年年底，新疆的可再生能源发电能力将超过化石燃料，为制造业和人工智能计算提供廉价、清洁的能源&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，该地区几乎所有棉田都采用了自动化种植和收获，而无人机则通过病虫害监测和农药施用进一步提高了作物质量。&lt;/p>;&lt;p >;据报道，尽管近年来新疆棉田总面积逐渐减少，但由于这些技术进步，新疆的产量却有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆，中国最大的省级行政区，生产中国 90% 以上的棉花，比美国总产量还多四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国劳工部的数据，“它是作为[新疆纺织工业扩张]的一部分，可能有数十万工人遭受强迫劳动”。&lt;/p>;&lt;p>;“维吾尔族被拘留者作为强迫劳动生产纺织品。他们工资微薄，不被允许离开，与家人的交流有限甚至没有。”该部门在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府称新疆棉产品可能涉及强迫劳动和立法者正在考虑对中国流行的快时尚零售商实施新一轮制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党参议员马可·卢比奥本月呼吁对香港支持的时尚零售商 Shein 进行调查，并电子商务公司 Temu 可能违反了《维吾尔族强迫劳动预防法》(UFLPA)。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥在给国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 的信中表示，如果这些公司被发现违反了法律。&lt;/p>;&lt;p>;同样在四月份，中国政府启动了最新一轮全国制造业现代化行动。&lt;/p>;&lt;p>;据工信部称信息技术方面，预计到明年年底，中国70%的纺织工厂将实现数字化互联，完成人工智能转型。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore-Indonesia leaders’ retreat sets stage for successors, with ‘more active’ engagement expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260832/singapore-indonesia-leaders-retreat-sets-stage-successors-more-active-engagement-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/958e4f3c-c483-428b-876e-5b5338cc618f_c6c803d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙（左二）和他的周一，黄循财副手（左）与印度尼西亚总统佐科·维多多（右二）和印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托（右）在印度尼西亚茂物总统府举行的新加坡-印度尼西亚领导人非正式会议上会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在作为国家元首的最后一次会议上，新加坡总理李显龙和印度尼西亚总统佐科·维多多为他们的继任者黄循财和普拉博沃·苏比安托奠定了基础。分析人士预计，他们的外交政策将带来“更多的双边接触和更积极的领导”。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，一旦李和维多多离开，黄和普拉博沃可能会采取新的方法来解决该地区迫在眉睫的许多问题今年的任期，包括南海争端以及中美之间的大国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡副总理黄氏将于 5 月 15 日接替李光耀，而普拉博沃则将接任新加坡副总理。现任印度尼西亚国防部长，于 2 月份赢得该国总统选举，将于 10 月份就职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/29/69bb39d3-7b52-45de-81eb-838f46a92930_a8be6fb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙（左）周一在印度尼西亚茂物总统府举行的领导人务虚会期间与印度尼西亚总统佐科·维多多在一起。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国即将离任和未来的领导人周一会面，参加今年在茂物市举行的年度领导人务虚会。西爪哇。&lt;/p>;&lt;p>;此次务虚会已进入第七个年头，为印度尼西亚和新加坡领导人及其部长提供了讨论双边关系并就地区和全球发展交换意见的机会。&lt; /p>;&lt;p>;“虽然这次务虚会是反思和庆祝我们共同取得的成就的合适时机，但它也关乎连续性和展望未来，”李在与继任者会面后与维多多举行的联合新闻发布会上说。 &lt;/p>;&lt;p>;“从现任领导层到下一任领导层，我们致力于展望未来，巩固坚实的基础并扩大我们的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;学院讲师艾哈迈德·里兹基·乌马尔（Ahmad Rizky Umar）澳大利亚昆士兰大学政治学与国际研究系教授指出，此次务虚会除了深化双边关系之外，还“正式介绍了两国的继任者”。&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，我预计不会发生太多变化从其目前的外交政策方针来看，但我不确定印度尼西亚的情况是否会如此，”奥马尔补充道。 “我认为有一些线索表明[普拉博沃]可能会更积极地扩大印度尼西亚在外交政策中的作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着领导人交换意见在务虚会上，维多多借此机会强调了在中东局势等全球挑战之后，东盟的中心地位日益重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们讨论了地区和全球问题，并维多多表示：“我们同意继续鼓励中东和平前进，并努力加强东盟的集权。”&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟 10 个成员国的中心地位概念强调了该组织的作用解决地区挑战和与外部势力接触。&lt;/p>;&lt;p>;根据奥马尔的说法，关于东盟中心地位的讨论已经存在了很多年。维多多在 2023 年印度尼西亚担任东盟轮值主席国期间表现出有兴趣优化该组织的影响力，但效果有限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/29/2e4d2c63-ad07-47f4-9756-fb64e784c439_131cbf2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾渔民驶过2023 年 2 月，中国船只停泊在有争议的南海黄岩岛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于领土主张重叠，多个东盟国家与中国关系紧张观察人士表示，事实证明，持续不断的冲突对该地区集团来说是一个持续的挑战，有关争议水域的行为准则的长期谈判未能取得太大进展。&lt; /p>;&lt;p>;“对东盟中心地位的强调反映了印度尼西亚和新加坡目前面临的挑战，特别是在全球秩序紧张的情况下……南海的挑战以及美国和新加坡之间的大国竞争。中国，”奥马尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“两国都热衷于保护东南亚免受未来地区不稳定的威胁，因此这是普拉博沃和黄在其任期内都热衷于保留的东西领导者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/b0a0f0f3-502f-464b -97bd-029a4e3be4b5_694bb870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理黄循财（左）与印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托在茂物领导人务虚会期间，印度尼西亚，周一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在周一的会议上，两位即将离任的领导人强调了各自国家在绿色经济、国防关系等多个领域取得的进展&lt;/p>;&lt;p>;李总理还提到了上个月生效的扩大框架双边协议的顺利实施，涵盖了空域管理、国防合作和引渡等一系列问题。&lt;/p>; &lt;p>;战略咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示，鉴于新加坡作为最大投资者的地位及其作为印度尼西亚最大投资者的地位，普拉博沃“预计将维持（如果不能改善）李光耀和维多多建立的强有力的双边合作” ”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士也指出了维多多和普拉博沃在地区政策方面的不同性格。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、日本访问对印尼来说是一次“重大外交政变”普拉博沃&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士奥马尔援引普拉博沃最近访问中国、日本和马来西亚的话说，当选总统已经发出信号，表示他希望在国际政治中发挥更积极的作用。&lt;/p>;&lt;p>;上周，普拉博沃还为《经济学人》撰写了一篇客座文章，其中他指责西方在中东冲突问题上采取双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;“[维多多]很冷静，不喜欢过多的国际参与，但普拉博沃不同。你可以预期他的国际参与度会比维多多更强，”奥马尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是劳伦斯·王将如何与普拉博沃接触。由于新加坡也拥有强大的国际形象，我认为两国领导人在该地区以外的国际政治中预计将有更多的双边参与和更积极的领导。”Umar 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样全球法律顾问的德迪表示，普拉博沃“对全球事务的敏锐理解”意味着人们预计他将寻求“比佐科维多多对外交政策决策施加更大的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然普拉博沃发誓要继续与维多多保持联系。对于维多多在竞选期间对中国和美国的“中立”态度以及他的议程，分析人士表示，一旦他掌权，他的做法还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃的特质正是不确定性所在，尽管这种性格因素会对新加坡和印度尼西亚的关系现状产生多大影响还有待观察。”Dedi 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 21:50:12 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken says Hamas must decide quickly on ‘extraordinarily generous’ Israel offer; aid to Gaza must be increased]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260825/blinken-says-hamas-must-decide-quickly-extraordinarily-generous-israel-offer-aid-gaza-must-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/187e1b31-9ac9-4bcd-9b50-24528c96e0a5_81192fd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯表示哈马斯需要制定一个就以色列的停战提议做出决定。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，以色列仍必须采取更多措施，增加向被围困的加沙地带提供人道主义援助，并表示将利用现有的资源布林肯自 10 月以色列-加沙战争爆发以来第七次访问中东，向以色列领导人施压。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在利雅得举行的活动中发表讲话，表示缓解人道主义灾难的最佳方式加沙的目标是达成一项难以捉摸的停火协议，释放哈马斯扣押的人质。他还表示，以色列向哈马斯提出了一项“非常慷慨”的提议，他希望该组织能够接受。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯收到了以色列方面非常非常慷慨的提议。 “此刻，加沙人民与停火之间唯一的障碍就是哈马斯，”他在沙特首都举行的世界经济论坛会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们必须做出决定，他们必须做出决定迅速地。因此，我们正在期待这一点，我希望他们能够做出正确的决定，我们可以从根本上改变动态，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯发布了 2 加沙的视频人质，同时考虑以色列停火协议&lt;/h3>;&lt;p>;尽管谈判仍在继续，但哈马斯迄今为止对埃及、卡塔尔和美国谈判并得到以色列同意的一系列提议犹豫不决，即使没有达成协议，布林肯表示，现在改善加沙的条件至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也不会等待停火，采取必要措施来满足加沙平民的需求，”布林肯告诉海湾合作委员会外交事务委员会周一早些时候，部长们。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几周我们看到了可衡量的进展，包括开放新的过境点、增加向加沙和加沙内部运送援助的数量，以及建设美国海上走廊，将在未来几周内开放。但这还不够。我们仍然需要在加沙及其周边地区获得更多援助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要改善与人道主义援助人员的冲突。我们必须找到更高的效率和更高的安全性，而消除冲突是其核心。最后，我们必须确保我们不仅关注投入，而且关注影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自冲突开始以来，已有数十名救援人员丧生，本月以色列对加沙世界中央厨房援助车队发动的致命袭击凸显了保护他们的危险和困难。以色列表示这次袭击是一个错误，并已对相关官员进行了纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;世界中央厨房表示，在暂停四个星期后，将于周一恢复在加沙的运营。&lt;/p>;&lt;p>;战争已经自 10 月 7 日哈马斯对以色列发动致命袭击以来，局势仍未结束：超过 34,000 名巴勒斯坦人被杀，数十万人流离失所，加沙的人道主义危机正在恶化。&lt;/p>;&lt;p>;冲突已经引发了世界各地的大规模抗议活动，并蔓延到了美国大学校园。美国对以色列的支持，尤其是武器转让，受到了特别的批评，政府敏锐地意识到，这是美国总统乔·拜登在选举年中的潜在问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;巴勒斯坦女婴从死去的母亲的子宫死亡中救出在以色列加沙战争中&lt;/h3>; &lt;p>;眨眼的旅行是由于对中东蔓延的冲突而引起了人们的关注，以及以色列拒绝考虑一项沙特阿拉伯&#39;的冲突有效地有效地持有以色列苏尼尔·苏迪和和解的前景。正常化关系的主要条件：建立巴勒斯坦国家。&lt;/p>; &lt;p>;同时，拜登政府一直警告以色列在加沙南部的拉法南部的大型军事行动，其中超过一百万的巴勒斯坦人逃离了逃脱北方的战斗。以色列尚未发动如此冒犯性，但内塔尼亚胡一再表示将发生，并断言这是消灭哈马斯的唯一途径。&lt;/p>; &lt;p>;在拜登 -  netanyahu电话中讨论了这两个主题据白宫和美国官员说，周日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在旅途中，布林肯说，他还将强调不允许以色列加沙冲突吞噬以色列 - &lt;/p>; &lt;p>;本月大火的危险被强调，当时涉嫌以色列对叙利亚一座伊朗领事建筑的袭击促使伊朗对以色列的直接导弹和无人驾驶飞机的反应。随后对伊朗进行了明显的报复以色列罢工。&lt;/p>; &lt;p>;尽管目前似乎已经结束了tit-tat的周期，但仍然存在伊朗或其代理人在伊拉克，黎巴嫩，叙利亚或也门可以行动的问题。这样一种方式引起以色列或以色列可能采取的行动，伊朗认为必须对其进行报复。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取更多“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong appeal court blocks Jimmy Lai from challenging foreign counsel ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260826/hong-kong-appeal-court-blocks-jimmy-lai-challenging-foreign-counsel-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 20:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/29/52028B56-4DAA-44D9-BC20-CF0C67635832_48C71FE2.JPG2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;吉米·莱（Jimmy Lai）案中的欧文（Owen）可能会破坏国家安全。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港上诉法院维持了一项决定禁止媒体大亨对禁止英国律师参加大亨的法律挑战。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;第三名上诉法官在周一作出的一项判决中得出结论，该判决无权审查委员会维护国家安全委员会的决定，由首席执行官和其他官员组成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;委员会。&lt;/p>; &lt;p>;去年1月在一次闭门会议上决定，伦敦的国王律师蒂莫西·欧文（Timothy Owen）参与莱案，可能会破坏国家安全，并建议移民部门驳回任何英国人的工作申请签证&lt;/p>; &lt;p>;由55段组成的判决说，北京施加的第14条规定，委员会没有任何机构，组织或个人的干预，其决定不适合司法审查。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/1a7b5653-b963-4891-854f-6f40985d6ba0_fecb62c2 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院还指出，在12月的第一个法律中，全国人民代表大会常务委员会（北京最高立法机构）重申了非干预规则2022。 >; &lt;p>;“该语言的含义无法合理地维持任何竞争性的替代解释。法院必定会赋予文本语言的明确含义。但是，与上诉法院在其他案件中的许多其他裁决不同，该文件没有确定三名法官中的哪一个。&lt;/p>; &lt;p>;席位拒绝了莱的律师的法律建设”司法监督的形式，并补充说，没有理由将法律解释为限制了国家安全委员会的职责和职能。以下是在周一的判决中维持的。&lt;/p>; &lt;p>;莱，现年76岁的莱目前正在审判西九龙法院没有陪审团的两项阴谋指控与外国伙伴关系和三分之一的串谋打印和分发煽动性出版物。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港大学取消英国律师的演讲，禁止代表吉米·莱（Jimmy Lai）&lt;/h3>; &lt;p>;最初允许苹果日报的创始人参与欧文的服务&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，要求法院允许提起案件。但是常务委员会对安全法的解释有效地赋予了李和国家安全委员会，他就此事主持了此事。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;大亨面临两个法律挑战，以使欧文保持在他的辩护团队中。&lt;/p>; &lt;p>;这两种申请均由高等法院首席法官杰里米·波恩·什叶派（Jeremy Poon Shiu-Chor），他说国家安全事务显然“显然落在了范围之外法院的宪法权限是根据宪法命令分配给他们的。建立成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to update heat stress at work warnings only after monitoring index for 1 hour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260827/hong-kong-update-heat-stress-work-warnings-only-after-monitoring-index-1-hour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 20:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/387FE439-76D6-4FDF-92C8-84528E3D718A_44ACAAF5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”可能。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局只会在监视热量指数后在工作警告中更新热应力，以使其在经过修订的练习中增加一倍，旨在防止信号突然变化，而这些信号会导致某些工人的突然变化&lt;/p>; &lt;p>;劳工部周一表示，它计划启动更新的热应力警告系统，以及一套修订的有关5月份工作中静动的准则。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;还说，它将在四到五个星期内在狭窄的空间中工作，比最初定于6月下旬在狭窄的空间中工作，这是在致命的事故中，两名下水道工人在SHA的一个人孔中死亡锡上周。&lt;/p>; &lt;p>;政府于去年5月根据天文台和中国大学共同开发的香港热量指数在去年5月首次引入了三层热应力。该索引考虑了各种因素，包括温度，相对湿度和阳光的强度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/04/29/9c4f5458-977f-466a-aa35-25555555555555CAB606FB9_94DDD2C1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在四到五周内在狭窄的空间中工作。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是警告系统，一旦热量指数命中30，将发出琥珀色信号，如果速率达到32或黑色，则将升级为红色或黑色34，因突然颁发和取消而受到批评。&lt;/p>; &lt;p>;该部门的指南建议员工在发出热警报时停止每小时15至45分钟的工作，但去年有琥珀色的案件警告在两个小时内发出，取消和重新发行。劳动副专员Vincent Fung Hao-Yin表示。 30分钟。&lt;/p>; &lt;p>;警告还将与天文台的“极炎热天气”特别警报一起发出，如果温度通常达到35摄氏度，则会发出。&lt;/p>; &lt;h3>; 2香港下水道工人火花呼吁采取行动堵塞安全差距&lt;/h3>; &lt;p>;该部门的职业健康顾问Wan Yuen-Kong博士说，大多数琥珀色热警告是在同时发出的，因为非常热的天气警报过去。&lt;/p>; &lt;p>;他说，将两组警告联系在一起可以防止去年发生的混乱情况，当时有些日子极度炎热的天气警报越来越高，但没有发出琥珀色的警告。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当局还鼓励各个行业起草他们在工作中处理热压力方面的指南。冯说，财产管理部门的一个人应该在下个月准备就绪，而清洁服务部门也在研究其自己的指导说明版本。&lt;/p>; &lt;p>;同时，该部门表示可能会启动修订后的下个月在狭窄空间中工作的实践守则，这是去年下半年开始的审查之后的最早。&lt;/p>; &lt;p>;更新的代码将要求所有人或承包商在受限的入口和出口处进行录像带在整个工作期间，要监视那里的工人是否遵守安全预防措施。该部门补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;录像记录将在完成工作后需要保存一年并进行检查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/04/04/29/e638fd18-5a8b-42f5-b504-b504-b504-951cf51cf51cf5804d804d804d804d8_1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当局说，他们将在一个小时而不是当前的30分钟内从热量索引数据中参考。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该代码的修订版本于2000年首次发布，也将定义涉及“地下管道”的工作。&lt;/p>; &lt; P>; fung表示，该部门希望在两名下水道维护工人据称吸入有毒气体并在上周一死于人孔。&lt;/p>; &lt;p>;工人不必进入人洞，该部门希望加快启动修订的准则。&lt;/p>; &lt;p>;由于工作程序仅要求他们使用高压水喷气机进行清洁。于2022年9月为建筑业推出，以覆盖5月9日的餐饮和酒店行业以及运输和物流的工人。工作并且预计将缺席六周或更长时间。&lt;/p>; &lt;p>;他们可以接受私人门诊康复服务，同时支付与该计划的公立医院相同的费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China launches first of 8 advanced stealth submarines for Pakistan Navy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3260820/china-launches-first-8-advanced-stealth-submarines-pakistan-navy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 19:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/29/7D9D6A42-0C51-4013-8CB2-32D79BE8FF6F_97F_97F06C91.JPG“为巴基斯坦海军建造的建造于周五在武汉的武金造船行业集团的shuangliu基地举行。照片：巴基斯坦海军在巴基斯坦开发了八台高级式式式式潜艇中的第一个，巴基斯坦海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，这是加强两国之间的军事合作的迹象。 &lt;/p>; &lt;p>;据巴基斯坦海军声明，周五，来自巴基斯坦和中国的高级官员参加了该船的启动仪式，周五在中国中国中部城市武汉的Wuchang Shipbuilding行业集团的Shuangliu基地举行。声明&lt;/p说，&lt;/p>; &lt;p>;在巴基斯坦政府与中国造船与海上国际公司有限公司（CSOC）之间签署了潜艇合同（CSOC）在2015年中国总统习近平访问巴基斯坦时。&lt;/p >; &lt;h3>;中国和俄罗斯在与ISIS-K和“ 3个邪恶”的斗争中可以走多远？&lt;/h3>; &lt;p>;潜艇在维持该地区的和平与稳定方面将发挥关键作用巴基斯坦海军参谋长阿什拉夫（Ashraf）表示，在仪式上。&lt;/p>; &lt;p>;潜艇的建筑合同将“为经过测试的巴基斯坦 - 中国友谊增加一个新的维度”，他补充说。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;根据合同，其中包括转让技术的协议，其中四本潜艇将在中国建造，其他四个将在巴基斯坦建造。&lt;/p>; &lt;p>;隐形船将配备州声明说， -  &lt;/p>; &lt;p>;中国是巴基斯坦的最高武器供应商。 >; &lt;p>;在三月份的报告中，西普里说，巴基斯坦的武器进口量中有82％在2019年至2023年之间来自中国，而2014年至2018年为69％。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲作为核战争的火灾播放。 Sipri在其报告中说，安全网的磨损，军备竞赛加速&lt;/h3>; &lt;p>;中国在2019年至2023年之间占全球武器总出口总额的5.8％。在同一时期，中国向40个州运送了主要武器，但其中一半以上的出口量为61％，仅运往一个国家 - 巴基斯坦。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;了解谈判的官员在2015年告诉《金融时报》，该合同的价值可能在40亿至50亿美元之间。&lt;/p>; &lt;p>;有关八艘潜艇的细节仍然未知，但在线媒体媒体海军新闻报道说，这些船只是中国海军型039A/041元级潜艇的出口变体。&lt;/p>; &lt;p>;自2015年XI自2015年访问巴基斯坦以来，两国一直是“全天候战略合作伙伴”，以及他们的紧密联系他们的共同邻居和印度竞争对手的长期警惕。这是北京与巴基斯坦的道路合作的核心。&lt;/p>; &lt;p>;他们去年进行了联合空气演习，这是自巴基斯坦委托中国制造的J-10CE战斗机以来在其空军中的中国军队之间的第一次联合演习。 2022。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan semiconductor firm KYEC to exit mainland China amid geopolitical tensions, changes in cross-strait chip supply chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3260807/taiwan-semiconductor-firm-kyec-exit-mainland-china-amid-geopolitical-tensions-changes-cross-strait?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/00C7B840-278E-4B82-943D-00C32414143EC0_B99999DE97.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; Yuan Electric Co是世界上最大的emicodector testing and emegonductor testing and semictuctor testing and emegiconductor testing和包装服务公司。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾国王元素电子公司（KYEC）是世界上最大的半导体测试和包装服务公司之一江苏省作为在地缘政治紧张局势和跨界芯片供应链变化的情况下努力退出大陆的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; kyec单位Kyec Microelectronics Co已处置了整个92.16％的子公司King Long Technology（苏州（Suzhou）的49亿元人民币（6.76亿美元），包括一家财团，其中包括国王传统投资，麻风病人（HK），锚点灯具，苏州工业园区工业园区工业投资基金，汤富Microlectronics Co和上海国有企业综合企业的改善和综合企业根据4月26日在KYEC网站上发布的公告。&lt;/p>; &lt;p>;该交易预计将在今年的第三季度完成。根据KYEC的说法，筹集的资金将用于投资于高端测试技术和设备“满足人工智能（AI），高性能计算和相关市场的强劲需求”。&lt;/p>; &lt;p>;”董事会决定退出[大陆]中国的半导体制造业业务。” /FILES/d8/images/canvas/2024/04/29/59c5cc23-d9db-441b-441b-841a-63f43f43f43f43f43f43fa5262b_b9cc4c90.jpg“ Corp的子公司King Long Technology（Suzhou）在江苏东部苏州工业园区经营该工厂。图片：Kyec &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该公司位于台湾西北城市的Hsinchu，其决定是基于美国对中国大陆半导体行业的限制的影响，这导致了跨界芯片供应链的变化，并加剧了市场竞争。&lt;/p>; &lt;p>;周一，台湾上市股票上市股票上涨3.56％，至NT $ 98.90（3.03美元）。 &lt;/p>; &lt;p>; KYEC没有立即回应同一天的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;公司决定退出其在中国大陆的运营的决定表明，加强美国技术限制如何继续影响该国的国家制造供应链促使富士康技术集团，台湾半导体制造公司和英特尔等公司扩大其他市场的生产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/D0178382-0BF9-4E47-8063-CE7170D9E8BE_3482C20A.JPG“拜登政府于 4 月 4 日推出了对去年 10 月实施的全面出口管制的修订，使中国大陆企业更难获得先进的人工智能处理器、半导体制造设备，甚至用这些芯片制造的笔记本电脑。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; KYEC决定退出大陆的决定是在拜登管理局更新与中国的半导体相关出口限制后，对中国的出口限制，以在去年10月实施的以前的漏洞中，为了防止北京为军事使用而开发AI。 >; &lt;p>;随着中国对电动汽车的高级半导体的需求，云计算和AI应用程序的需求不断增长，北京呼吁增加对高端技术的自力更生，并支持国内企业以获取本地制造的芯片。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Confused over where to eat takeaway fish balls, siu mai when out and about? The Post explains store policies under Hong Kong’s plastics ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260818/confused-over-where-eat-takeaway-fish-balls-siu-mai-when-out-and-about-post-explains-store-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 19:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/29/E051CBEC-570A-4349-AE00-CBDC6E656E55_D7A8CD5B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;关于他在订购Siu Mai和鱼球后是否可以用餐。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港经典（例如鱼球和Siu Mai）上零食已成为该市塑料禁令下的争论点，并在后记者获得了矛盾的答案在三个不同的7-11插座上用餐。&lt;/p>; &lt;p>;在上周对是否允许超市是否允许超市使用塑料容器作为预先包装的寿司产品的销售中，该禁令的不一致应用又增加了又一件并发症-in客户。&lt;/p>; &lt;p>;帖子介绍了客户需要了解的有关商店政策的知识。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。您可以在便利店里吃鱼球和siu mai吗？&lt;/h3>; &lt;p>;邮政记者，他在周日访问了三个7-7-11的地点，并在周日带有现场小吃吧，当他问他是否可以吃新鲜煮熟的食物时，他会收到矛盾的答案例如Siu Mai，房屋内的鱼球和面条。&lt;/p>; &lt;p>;在Tsuen Wan的一家7-11商店的工作人员告诉记者，他无法吃他刚刚购买的订购面条这家商店是因为它是在塑料容器中送达的。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当涉及到预包装食品（例如三明治）时，商店的工作人员说，他们不知道是否可以在商店内食用。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/d5b4c6de-5a56-46ed-ac33- AA36A2FF24CE_48824B8B.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;便利店工作人员在九龙约旦准备了外卖订单。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当帖子在同一天访问了堤道湾的另外两个地点时，工作人员并没有阻止记者吃鱼球和SIU MAI也是如此&lt;/p>; &lt;p>;在其中一个地点的一名雇员说，客户可以在商店里吃饭，并且没有给他们禁止人们这样做的任何通知。 /p>; &lt;p>;另一家商店的工作人员说，虽然商店从未允许用餐，但最终取决于客户决定在哪里吃饭。&lt;/p>; &lt;h3>; 2。商店政策是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;上周一，香港禁令对单使用塑料的第一阶段就生效了，禁止餐厅分发塑料餐具，例如餐具和稻草，用于外卖订单。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在产品生态责任性（修订）条例中规定的禁令下，还禁止使用提供用餐服务的商店使用塑料容器和盖子以及餐具。&lt;/p>; &lt;p>; a 7-11的女发言人在周日晚上告诉《邮报》，其商店仅向顾客出售外卖食品和饮料，而商店完全遵守了禁令。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的商店已经过渡到包括生态友好的餐具，包括她说。 Sik Dong&#39;（7-11食品摊）用于热食和冰饮料，这是我们为改善服务和可持续性实践的持续努力的一部分。塑料BAN &lt;/h3>; &lt;p>;该帖子还与便利店连锁圈K进行了评论。&lt;/p>; &lt;p>;议员Doreen Kong也是审查塑料禁令立法的委员会成员。根据法律，顾客可以吃的顾客可以吃的7-11的对抗空间。她说。&lt;/p>; &lt;h3>; 3。根据立法，如何合法地定义用餐空间？&lt;/h3>; &lt;p>;当“为食品或饮料服务的目的是在房屋中供食品或饮料）时，餐饮服务商正在从事用餐服务。 &lt;/p>; &lt;p>;环境保护部表示，如果提供了一家超市或便利店，以订购的食物（例如炸面条），并在现场就用餐区供顾客吃饭，那么餐就会被视为用餐。因此，将禁止塑料餐具和包装。&lt;/p>; &lt;p>;，但准备好即时食用的预包装食品，并放在货架上，例如盒装寿司或三明治，被视为外卖，因此允许塑料包装。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>;在香港为环保餐具制作还是断裂？邮政测试一些选项&lt;/h3>; &lt;h3>; 4。食品法庭呢？&lt;/h3>; &lt;p>;根据该部门的说法，食品法庭与其他用餐区相同的法规行动，即使房屋可能归开发商拥有，而不是现场餐馆。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这种商业模式基本上与普通餐厅的模式相同，因此食品场中的食品摊位必须遵守用餐服务的餐具中的监管要求，”它说。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果客户在美食广场购买外卖，则不会被视为用餐，因此可以使用塑料杯和容器。&lt;/p>; &lt;h3>; 5。是否有任何豁免？&lt;/h3>; &lt;p>;根据立法，只要食品或饮料产品在与出售的场所分开的地点预先包装中，餐饮商可以使用塑料。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/但是，该法令还指出，如果在出售前开放产品或在该场所进行任何“更改”，则产品将不再被视为预先包装。&lt;/p>; &lt;p>;立法者Kong说，该规定包括在便利店出售的那些鱼球和Siu Mai等现场重新加热。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>