<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China teams up with Thailand and Laos to tackle cybercriminals in Myanmar who often target Chinese nationals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232057/china-teams-thailand-and-laos-tackle-cybercriminals-myanmar-who-often-target-chinese-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 19:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/3eba7397-e476-4b7e-af08-e921e51627c6_94fdeb55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将与泰国、老挝合作打击缅甸网络犯罪&lt;/p>;&lt;p>;中国驻缅甸大使陈海周二与泰国和老挝大使发表联合声明，呼吁“加强协调”打击诈骗，并“坚决打击扭转犯罪高发局面”。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸[网络]赌博、诈骗活动猖獗，严重危害公众生命财产……三使馆将全力配合缅方开展搜救工作声明称，“加强打击赌博犯罪集团的力度”。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，中国公安部官员与缅甸、泰国和老挝的公安部官员在泰国北部城市举行会晤。双方在清迈建立了专门合作机制，打击源自缅甸的网络诈骗相关人口贩运活动。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家在清迈设立了警察合作打击网络诈骗协调中心会议结束后的一份声明称，打击犯罪团伙。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀死你”：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;p>;跨国合作是缅甸的最新进展。中国努力铲除缅甸犯罪团伙，这些犯罪团伙经常以中国公民为目标，以投资诡计、承诺爱情或工作来引诱他们，然后将他们拘留并强迫他们从事网络诈骗工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国资深人士包括前外交部长秦刚和陈大使在内的官员敦促缅甸采取更多措施，铲除诈骗背后的团伙，这些诈骗往往涉及中国犯罪分子与当地帮派勾结。&lt;/p>;&lt;p>;北京面临着新的压力，最近几周，一部以东南亚网络诈骗和人口贩卖为主题的热门中国电影在社交媒体上引发了广泛的愤怒，之后，该片开始应对这一威胁。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪动作片，受到猖獗的网络欺诈案件的启发，讲述了中国青少年在东南亚被引诱陷入网络诈骗生产线，面临非人待遇，生命垂危。&lt;/p>;&lt;p>;该片8月8日上映，票房已超30亿元（ 4140万美元），在竞争激烈的暑期电影季中持续稳居票房榜首。&lt;/p>;&lt;p>;随着缅甸的网络诈骗和人口贩卖问题在中国引起公众关注，最近几周社交媒体上曝光了更多案件。 &lt;/p>;&lt;p>;中国媒体经常报道有组织严密的团伙在缅甸活动，引诱中国人非法越境，中国多个城市的警方敦促公民保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;最近备受关注的案件涉及一名来自广东省南部的年轻人，他上个月进入缅甸后失踪了 20 天。&lt;/p>;&lt;p>;这名 20 岁的陈姓男子据称在父母付了钱后于上周回家向缅甸果敢地区的一个犯罪团伙勒索赎金，该地区与中国西南部的云南省接壤，是臭名昭著的主要网络犯罪基地。&lt;/p>;&lt;p>;调查正在进行中，中国警方表示已经逮捕了一些人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据国有广播公司中央电视台报道，周三，在不相关的案件中，六名来自缅甸的中国诈骗嫌疑人被护送回中国，其中一名据称是犯罪团伙的头目。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，中泰缅联合安全行动，抓获6名中国诈骗犯罪嫌疑人并押解回国。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian ‘Armageddon’ general Surovikin, not seen since Wagner mutiny, ‘sacked’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232056/russian-armageddon-general-surovikin-not-seen-wagner-mutiny-sacked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/a1c23b1​​8-76d8-4019-8330-1f8997592ac0_1d2a18e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官方媒体称，俄罗斯空天军司令谢尔盖·苏罗维金将军已被解雇星期三，在六月瓦格纳雇佣兵组织叛变失败后，他从公众视野中消失。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金因其残酷的手段而被昵称为“世界末日将军”，他与瓦格纳关系密切，有传言已被除名&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯空天军前司令谢尔盖·苏罗维金已被解除职务，”俄罗斯国营俄新社援引消息人士的话称。&lt; /p>;&lt;p>;据称，空天部队参谋长维克托·阿夫扎洛夫上将将暂时接替苏罗维金的职务。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金——从苏联时期开始参加过莫斯科战争的老兵入侵阿富汗 – 是莫斯科乌克兰攻势的主要指挥官，长期以来一直被视为瓦格纳在国防部的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，瓦格纳首席叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 愤怒地指责俄罗斯军事领导人未能提供他的信息。苏罗维金被正式任命为瓦格纳和军队之间的中间人。&lt;/p>;&lt;p>;随后，在 6 月 23 日至 24 日夜间，在瓦格纳首领叶夫根尼·普里戈任呼吁推翻俄罗斯军事指挥部后，苏罗维金向雇佣兵组织发出了一段极不寻常的视频呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;不到 24 小时后，普里戈任撤回了军队，并与克里姆林宫达成协议，将其流放到白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金此后没有公开露面，引发了人们对他已被拘留或免职的强烈猜测。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，俄罗斯执政党的一名议员兼前军官表示，苏罗维金正在“休息”并“ &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，内政部长伊霍尔·克利缅科表示，周三，俄罗斯对乌克兰东北部罗姆尼市一所学校发动袭击，造成至少两名教育工作者死亡，另外三人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，另外两名学校工作人员仍在罗姆尼的废墟下，罗姆尼是苏梅地区的一部分。 Klymenko 在 Telegram 消息应用程序上分享的照片显示，紧急救援人员用担架抬走了一具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;地区军事管理局表示，俄罗斯发射的一架无人机早上袭击了学校。&lt;/p>;&lt;乌克兰人权监察员德米特罗·鲁比涅茨 (Dmytro Lubinets) 在 Telegram 上表示：“学校建筑被毁，而此时正是开学前夕，不幸的是，对于某些人来说，学年永远不会开始。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实此事报告。俄罗斯否认故意针对平民和民用基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Chinese hit back at love and marriage  expert who describes single life as ‘imperfect’, saying ‘we don’t need to experience everything’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3231808/young-chinese-hit-back-love-and-marriage-expert-who-describes-single-life-imperfect-saying-we-dont?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/0fffcb72-5bf5-474b-90ef-857bacff01e8_8e70c56c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国结婚登记量创历史新低，一位专家引发了讽刺回应内地社交媒体称不结婚意味着人生“不完美”。&lt;/p>;&lt;p>;婚恋专家令子告诉中国青年报，不结婚是越来越多的年轻人考虑的选择。杭州市总工会的令子提出的观点在网络上疯传，是“人生的不完美，因为他们无法体验爱和被爱。”中国类似 Twitter 的平台微博受到了严重阻力。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者打趣道：“我现在正经历着由于缺钱而导致的生活不完美。我建议企业多给年轻人一些工资，让他们感受到社会的爱。”&lt;/p>;&lt;p>;“结婚就意味着失去自由，这不是人生的不完美吗？”另一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“生活中有很多种经历，我们不必经历一切，”第三位评论道。&lt;/p>;&lt;p>;这种强烈反对与中国婚姻的下降相呼应。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国首次结婚人数下降至1158万人，比2021年减少70.8万人，这是自1985年以来首次低于1200万。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，中国结婚登记人数从2013年的1347万下降至2022年的683万，创37年来的新低。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，越来越多的中国年轻人开始独身。&lt; /p>;&lt;p>;根据市场研究公司艾瑞咨询 2021 年的一份报告，中国 20 至 45 岁年龄段的单身人士中，四分之一的人宁愿终生单身，其中 4% 的人坚决决定不再单身。 &lt;/p>;&lt;p>;在内地社交媒体上，一些年轻人——其中大部分是女性——还发明了“不结婚不生子永远年轻，不生不育一生安康”等流行语。 .&lt;/p>;&lt;p>;改编自清代（1636-1912）小说家曹雪芹的《红楼梦》。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁单身且无子女的上海网络红人 Judy Shen ，说她更愿意保持单身，因为“我想要追求的东西太多了。”&lt;/p>;&lt;p>;艾瑞咨询的研究表明，大多数 30 岁以上的女性居住在中国一线城市更喜欢单身生活。他们也受过良好教育，经济独立，不需要依赖他人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto-mining Chinese official given life in prison for scheme involving bribes and support for a cryptocurrency firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3232044/crypto-mining-chinese-official-given-life-prison-scheme-involving-bribes-and-support-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/01c64b87-bca6-44a0-b0f9-2eea194adfb2_d9543e3b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前省高级官员肖毅，因支持加密货币挖矿而于 2021 年被免职当地法院判决，他因受贿、滥用职权罪将在监狱中度过余生。&lt;/p>;&lt;p>;肖，江西省政协原副主席、前政协委员。杭州市中级人民法院在周二发布的一份声明中表示，福州市委书记在 2017 年至 2021 年期间向当地加密货币挖矿公司提供财政、资金和电力相关支持，违反了国家规定。&lt;/p>; &lt;p>;另外，杭州法院称，他在 2008 年至 2021 年间收受了约 1.25 亿元人民币（1700 万美元）的贿赂，并向一些公司和个人提供了好处。&lt;/p>;&lt;h3>;中国加密货币挖矿公司被指控犯有法院表示，肖某的行为造成公共财产重大损失，损害国家利益，情节特别严重，影响极其恶劣，并处没收个人全部财产。 .&lt;/p>;&lt;p>;61岁的肖是因支持加密货币挖矿而受到处罚的最高级别中国官员。今年早些时候，他在一个以谴责人们的不当行为而闻名的国家电视节目中被公开点名并受到羞辱。北京对加密货币相关活动保持着强烈的敌意，从 2017 年的镇压行动开始，导致交易所大量外流。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份播出的节目中，肖被指控的不当行为是由国营机构列出的。中国中央电视台 (CCTV)，其中包括帮助当地一家加密货币挖矿公司伪装成大数据和云计算企业来隐藏活动。&lt;/p>;&lt;p>;肖指导了一家名为九牧集团创世科技的当地公司，该官员介绍了该公司中央电视台表示，作为当地数字经济的典范，在其他政府官员的参观和检查中“表演”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前官员还要求相关政府部门捏造该公司重磅数据。报告称，电力使用量——运行 16 万台加密矿机的结果——占福州总用电量的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“对于福州人民来说，我是罪人，我让他们失望了，”肖在节目中对镜头说道。 “由于我对政治成就的扭曲看法……我鲁莽行事，造成了如此严重的损失。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港的新政策最近引起了一些此前逃离中国的加密货币企业的关注，但北京方面并没有表现出任何反应。有兴趣放松大陆对加密货币交易的严格禁令。&lt;/p>;&lt;p>;广西南部地区平南县检察官最近将中国最大的 Filecoin 矿商之一告上法庭，对深圳时空云科技的四名高管提出指控犯罪行为包括组织和领导传销，涉案金额超过 6 亿元人民币（8300 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该公司“夸大”加密货币相关分布式存储技术的经济模式和投资潜力，以提升自身实力检察官称，Filecoin 项目通过以高额回报吸引用户来欺骗用户。该案定性为严重扰乱社会经济秩序的刑事犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We are in the same boat’: Chinese envoy Xie Feng meets US commerce chief Gina Raimondo to set tone for official visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232048/we-are-same-boat-chinese-envoy-xie-feng-meets-us-commerce-chief-gina-raimondo-set-tone-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/d145909f-7b66-475e-ae04-ad34ad1a6855_81e58c7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻美国大使谢锋周二强调需要“克服困难” “同舟共济”为美国商务部长吉娜·雷蒙多对中国的正式访问定下了基调和议程。&lt;/p>;&lt;p>;他要求美方“高度关注”中方在双边商业问题上的立场，并提出根据大使馆的通报，希望双方能够扩大合作领域并“缩短负面清单”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿周二宣布了这位高级官员期待已久的访问，同一天谢和雷蒙多遇见了。雷蒙多为期四天的访问将于周日开始。&lt;/p>;&lt;h3>;美国商务部长雷蒙多将访问中国寻求“建设性讨论”&lt;/h3>;&lt;p>;谢告诉雷蒙多，“当今世界充满了变化和混乱”世界经济复苏乏力，多方面面临难以预测的危机”。&lt;/p>;&lt;p>;“中美同属一个星球，共享一片蓝天，同舟共济，互不相让。”对[情况]免疫。我们不应该为了一方利益而互相伤害，而应该共同克服困难。”谢在会议中表示，他形容这次会议“深入、务实、富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;两位官员据美国商务部称，双方还讨论了“美国企业面临的挑战和潜在合作领域”。&lt;/p>;&lt;p>;周二的会议预览了雷蒙多北京和上海之行的优先事项，她将在那里会面中国高级官员和美国商界领袖。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，雷蒙多预计将提出对中国经济和国家安全数据缺乏透明度的担忧，并解释美国最近实施的对外投资限制背后的理由中国。本月早些时候，美国总统乔·拜登签署了一项行政命令，限制美国风险投资和私募股权投资涉及高科技领域的中国企业，促使北京“评估影响并采取必要措施”。尽管局势紧张，雷蒙多的访问将是美国高级官员今年夏天第四次访问中国，这增加了拜登和中国国家主席习近平在亚太会议期间会面的可能性11 月经济合作会议。&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国商务官员宣布从未经核实的名单中删除 27 家中国实体。名单上的公司在与美国供应商开展业务之前将面临更严格的审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，此举表明“双方可以在相互尊重的基础上通过沟通解决具体关切”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，此举表明“双方可以在相互尊重的基础上通过沟通解决具体关切”。 p>;&lt;p>;但中美贸易仍因一系列出口管制措施（尤其是针对半导体及其制造原材料的出口管制措施）以及世界贸易组织的争端而陷入困境。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[South Korea conducts first civil defence drills in 6 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232045/south-korea-conducts-first-civil-defence-drills-6-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/0df3aff5-1153-4bf1-b4a5-6604adb14de6_71a31c26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，首尔市中心响起空袭警报，官员拦下汽车并命令人们离开前往地下避难所，这是韩国六年来的首次民防演习。&lt;/p>;&lt;p>;下午 20 分钟的演习旨在“为发生朝鲜导弹等空袭袭击时的快速疏散做好准备”首尔内政部表示，这是“挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;随着韩国各地警报响起，行人被指示转移到附近的避难所或地下设施。全国约有 17,000 个指定避难所。&lt;/p>;&lt;p>;在距离拥有核武器的朝鲜较近的地区，政府准备了一场更激烈的演习，进行化学、生物和放射性训练，包括使用毒气弹的指示戴口罩并使用紧急口粮。&lt;/p>;&lt;p>;参加演习不是强制性的，但参加演习的人表示，这次培训对于提高人们对朝鲜半岛安全局势的认识非常重要。&lt;/p>;&lt;p >;“如果朝鲜士兵突然入侵，混乱将导致更多伤亡，”咖啡师安泰洪说，并补充道：“这就是为什么我们必须好好训练。”&lt;/p>;&lt;p>;崔仁浩，62 岁一位年长的旅行社表示，这次演习“有点不方便”，但却是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是与朝鲜对抗，但我们对此变得太自满了，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;但对其他人来说，一切如常。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台 X 上的一位用户写道：“我听到了警笛声，所以我就把音乐调大了。” &lt;/p>;&lt;p>;民防演习于 1969 年朝鲜突击队袭击首尔总统府后启动，但自 2017 年以来一直暂停，最初是由于与平壤关系解冻，后来又因为&lt;/p>;&lt;p>;韩国广泛阅读的朝鲜报纸表示，在发生各种自然灾害和朝鲜日益严重的核威胁之后，恢复民用演习“刻不容缓”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该报在社论中表示，可以“毫不夸张”地说，韩国民众的防灾能力接近于零。&lt;/p>;&lt;p>;“有多少人知道该怎么做？”发生朝鲜导弹袭击、地震或火灾时？”&lt;/p>;&lt;p>;民防演习是在政府就朝鲜火箭发射错误地向首尔发出紧急疏散警报几个月后进行的，引发了广泛的恐慌.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-Italian nanotechnology research helps preserve stone and repair historic Church of the Scalzi in Venice: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232017/chinese-italian-nanotechnology-research-helps-preserve-stone-and-repair-historic-church-scalzi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/97742928-8eba-4959-adc7-d294c56072be_6d10ccbc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由中国和意大利研究人员组成的团队修复了 300 年前的部分化石意大利威尼斯的天主教堂，采用现代纳米技术。&lt;/p>;&lt;p>;拿撒勒圣玛丽亚教堂俯瞰着大运河，是威尼斯巴洛克建筑的典范，它受益于一种专利方法，该方法旨在巩固或处理因时间和元素而受损的大理石石材。&lt;/p>;&lt;p>;该研究由威尼托地区政府、国家自然科学基金委员会和科技部一带一路国外基金资助专家交流计划。&lt;/p>;&lt;p>;尖端方法可用于修复世界级文化遗产的地标 - 包括万神殿、图拉真柱和伦敦维多利亚女王纪念碑以及由大理石制成的历史雕塑与教堂类似。&lt;/p>;&lt;p>;拿撒勒圣玛利亚教堂以其大理石外墙而闻名，里面有复杂的细节和雕塑。然而，2013 年 7 月，鼠尾草叶子元素突然从上面掉落，促使立面修复工程启动。&lt;/p>;&lt;p>;由中国西北工业大学西安分校和中国北车地球科学研究所科学家领导的研究小组意大利佛罗伦萨的 Earth Resources 和 Earth Resources 经过设计和系统研究九种不同的处理方法后，发现了一种“有效且持久”的加固大理石的方法。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现了两种常用加固产品的组合 -纳米二氧化硅和四乙氧基硅烷（TEOS）——在所有测试材料中具有最高的巩固效果。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国教科文组织建议将威尼斯列入遗产危险名单&lt;/h3>;&lt;p>;纳米二氧化硅作为最重要的纳米材料之一， “二氧化硅颗粒”是指平均粒度为1纳米(nm)至约100nm的二氧化硅颗粒。它被广泛用于保护文化遗产材料，例如户外建筑石材。&lt;/p>;&lt;p>;在同行评审期刊《科学中国技术科学》五月份发表的研究中，作者采用了两步法来巩固&lt;/p>;&lt;p>;他们首先使用膏药（一种糊状材料）将尺寸小于 10 纳米的纳米二氧化硅涂在石头表面，以覆盖石头。然后，纳米二氧化硅颗粒可以渗入石材孔隙达 5 厘米（2 英寸）深，并将其固化。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们使用相同的膏剂方法，将 TEOS 放在表面，这可以增强石材的强度硬度或机械强度。&lt;/p>;&lt;p>;据作者称，他们的方法已获得专利，并被教堂的修复项目采用和应用。&lt;/p>;&lt;p>;曹一建，该研究的主要作者西北工业大学文化与遗产研究所的一位研究人员表示，他们的方法具有广泛的应用，包括与该项目类似的石头，例如石碑。&lt;/p>;&lt;p>;“其广泛潜在应用的另一个原因曹说：“卡拉拉大理石是一种白色或白灰色大理石，广泛用于雕塑和建筑材料，用于建造教堂的外墙。&lt;/p>;&lt;p>;作者表示，自古罗马时期以来，卡拉拉大理石就被普遍用作欧洲皇室和贵族的建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;教堂拿撒勒圣玛利亚教堂建于 17 世纪末，由一个名为赤足加尔默罗会 (Discalced Carmelites) 的宗教团体建造。它也被称为Scalzi教堂（意大利语中赤脚的意思）。&lt;/p>;&lt;p>;但由于威尼斯昼夜温差大、湿度高和海风强劲，石头被严重风化。作者表示。&lt;/p>;&lt;p>;威尼斯特别容易受到气候变化的影响，因为这座漂浮的城市建在大约 120 个岛屿之上，并由 170 多条运河相连。全球变暖导致的海平面上升预计将增加该市洪水的频率和强度。&lt;/p>;&lt;p>;联合国文化机构联合国教科文组织上个月建议将威尼斯作为城市列入濒危世界遗产名录。由于气候变化和大众旅游等一系列问题，中国面临着“不可逆转”的损害。&lt;/p>;&lt;h3>;3D打印如何帮助中国农村的百年古村重获新生&lt;/h3>;&lt;p>;中国与中国之间的合作意大利修复和保护文化遗产的历史可以追溯到20世纪80年代。&lt;/p>;&lt;p>;曹表示，意大利有意退出中国“一带一路”倡议不会影响合作。&lt;/p>;&lt;p>;意大利防务吉多·克罗塞托 (Guido Crosetto) 部长 7 月表示，意大利面临一个问题，即“在不损害与北京关系的情况下[退出一带一路]”。&lt;/p>;&lt;p>;曹说：“我个人认为意大利退出[一带一路”路]也许不是短期的事情，但这不会影响未来两国在遗产修复领域的深入合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sector leaders back extended hours for malls, call for more consumption vouchers to convince shoppers night is young]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3232036/hong-kong-sector-leaders-back-extended-hours-malls-call-more-consumption-vouchers-convince-shoppers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/dab2a543-8931-42e9-b9cb-516c9af06f22_1949dbb7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港零售业和地产界领袖支持延长购物营业时间&lt;/p>;&lt;p>;但业内人士周三也表示，需要更多激励措施来鼓励人们晚上外出就餐和购物。&lt; /p>;&lt;p>;这些呼吁是在当局与购物中心就延长周末营业时间至晚上 11 点进行谈判期间发出的，这是重振低迷的夜间经济计划的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 6 月份零售额增长 19.6%新鸿基地产执行董事冯秀艳表示，她的集团将全力支持这项新措施，并提供更多激励措施，鼓励租户延长营业时间，例如停车位为顾客提供奖励和购物积分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们听到一些政府官员提出了这个想法。这对餐饮业来说是个好消息，我们将全力支持这项措施，并通过适当的安排和激励措施来鼓励租户加入我们。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在与我们的商场讨论多少可以延长他们的营业时间。目前我们大部分商场的营业时间是上午10时至晚上10时，我们的目标是在夜间举办更多活动以吸引顾客。”&lt;/p>;&lt;p>;冯以观塘APM为例，每天营业至凌晨2时，甚至通宵营业&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波最近提出夜市提振经济的想法，称香港需要提高竞争力和由于Covid-19大流行后游客改变了习惯，因此有能力通过创新、优质服务和户外体验吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，私人消费和旅游业仍将是增长的主要驱动力下半年，政府将 2023 年国内生产总值 (GDP) 增长预测修订为 4% 至 5%，而之前的目标为 3.5% 至 5.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港零售商将提供1.5亿港元折扣，让人们微笑&lt;/h3>;&lt;p>;冯指出，如果真的想重振夜生活，需要政府提供更多支持，尤其是公共交通服务应与商场运营同步扩展.&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要为我们提供一些支持措施来让这个计划发挥作用。例如，上海的铁路通宵运行，以支持夜间经济。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港的公共交通会否​​延长运营时间，并提供更多补贴，以吸引人们夜间出行？ ？”&lt;/p>;&lt;p>;冯补充说，政府还应该引进更多工人并加快审批流程，以帮助解决该行业的劳动力短缺问题，并允许餐厅提供户外座位以吸引顾客。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么香港购物中心运营商竞相安装电动汽车充电器&lt;/h3>;&lt;p>;餐饮机构餐饮艺术学院院长徐文伟也表达了同样的观点，呼吁当局推出消费券晚上营业以增加消费，因为餐厅的成本会更高，如果延长营业一小时，每天大约要额外增加 15,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“此举将推高餐厅的运营成本......这将是如果晚上没人在购物中心闲逛，那就毫无意义了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在人们在晚上 8 点之后就开始散去，因此政府需要推出新的激励措施来刺激夜间消费。我们建议晚上8点后使用消费券。”&lt;/p>;&lt;p>;Chui还敦促商场推出更多夜间活动，例如节日、表演和活动，以吸引人们外出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场里发生的双重谋杀案让我震惊。 《华盛顿邮报》看看你需要知道什么&lt;/h3>;&lt;p>;职业训练局项目经理、酒店业专家黄家荣表示，只要商场组织起来，延长营业时间一小时就可以帮助增加消费并吸引购物者更多演出和表演。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆人现在追求的是‘一日多站’的模式。他们倾向于在一天内从黎明到深夜参观尽可能多的目的地，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“购物中心多营业一小时肯定有助于增加势头并吸引购物者。但他们需要举办更多节目和表演，以带来更多精彩。”&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长办公室发言人表示，官员们正在研究几项建议，并将与不同界别的讨论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the West can increase its chokehold on Russia’s economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231997/how-west-can-increase-its-chokehold-russias-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/df74340a-3d25-4eab-ab94-993c8614c0fc_8be98b76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;18 个月前俄罗斯总统弗拉基米尔·普京全面入侵乌克兰后的几天内，西方对俄罗斯央行实施了史无前例的制裁，冻结了其数千亿美元的资产。入侵 10 天后，卢布暴跌，兑美元汇率跌至 150 美元兑 150 美元的历史新低。但是，在央行实施货币和资本管制后，卢布反弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯领导人今天没什么值得庆祝的。卢布汇率是俄罗斯经济表现最明显的指标，至少对俄罗斯家庭来说是如此。&lt;/p>;&lt;p>;因此，卢布汇率最近跌破 100 兑 1 美元的政治重要关口令克里姆林宫感到紧张。这让央行 — — 在过去的一年里放松或取消了许多资本管制 — — 受到了批评。&lt;/p>;&lt;p>;普京的经济助手马克西姆·奥列什金 (Maxim Oreshkin) 撰写了一篇专栏文章，指责政策制定者太软”。央行立即召开特别董事会会议，决定加息3.5个百分点，并暗示可能会进一步加息。&lt;/p>;&lt;p>;额外的货币管制似乎也已提上日程。与此同时，据报道，财政部长安东·西卢安诺夫主张迫使俄罗斯出口商汇回美元收入并将其出售给央行。&lt;/p>;&lt;p>;平心而论，没有理由认为俄罗斯经济正处于崩溃的边缘。 100卢布的门槛并没有什么神奇之处。最近的加息是对通胀上升的典型反应。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，货币贬值凸显了战争以及针对战争实施的制裁给俄罗斯经济带来了多大压力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年 4 月，我曾撰文称普京不应庆祝卢布上涨，这反映了最终对俄罗斯经济不利的两项事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;首先，进口下降是由于西方制裁，导致无法获得进口消费品和中间投入，从而限制了俄罗斯的制造能力。其次，石油出口收入增加 — — 这一进展将促使西方政府对俄罗斯原油实施石油禁运和价格上限。&lt;/p>;&lt;p>;事实正是如此。 2022年5月，欧洲宣布对俄罗斯约90%的石油进口实施禁运，并将在随后的六到八个月内生效。不久之后，七国集团国家就价格上限达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策的延迟出台让普京获得了巨额收入。尽管西方国家冻结了俄罗斯央行约 3000 亿美元的储备，但俄罗斯去年创纪录的经常项目盈余达到 2270 亿美元，几乎弥补了这一损失。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度开始堵嘴俄罗斯的石油狂潮&lt;/h3>;&lt;p>;但这种繁荣已经真正结束：今年上半年，俄罗斯的石油和天然气收入下降了近一半，导致预算赤字增长至年度预算的2% &lt;/p>;&lt;p>;石油禁运和价格上限还导致俄罗斯今年1月至7月的出口总额同比锐减三分之一。结果，俄罗斯的贸易顺差从2040亿美元缩减至640亿美元，经常项目盈余从1650亿美元缩减至仅250亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;可以预见的是，碳氢化合物收入急剧下降出口加剧了俄罗斯财政状况的迅速恶化。有一段时间，俄罗斯领导人似乎并不担心：该国仍然持有大量人民币储备，因此可以承受预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争仍然是克里姆林宫的首要任务：今年上半年据报道，仅俄罗斯的军费开支就比全年预算高出 12%。&lt;/p>;&lt;p>;除了为战争提供资金外，俄罗斯政府还希望持续的支出能够给经济带来凯恩斯主义的推动。但这些希望并未实现，正是因为贸易制裁削弱了俄罗斯的生产能力。&lt;/p>;&lt;p>;由于与西方隔绝，并且因战争和移民而失去了数十万工人，俄罗斯经济根本无法生产出那么多的产品。普京想要。&lt;/p>;&lt;h3>;“明显的亲和力”：在西方被禁的俄罗斯电影在中国找到了粉丝&lt;/h3>;&lt;p>;随着俄罗斯经济过热，政府支出的增加只会加剧通货膨胀。再加上持续的资本外流 — — 瓦格纳集团老板叶夫根尼·普里戈任 6 月份的叛变流产后资本外流加速 — — 卢布近期贬值也在意料之中。&lt;/p>;&lt;p>;任何人都不应对央行决定向市场注入资金感到惊讶尽管利率上升可能对产出增长产生影响，但仍会采取刹车措施。彭博社目前预计俄罗斯未来六个月经济衰退的可能性为 21%，而加息前为 6%。&lt;/p>;&lt;p>;制裁显然正在发挥作用。但普京继续为乌克兰战争提供资金的能力表明，还需要做更多的事情。鉴于公司为规避石油禁运和价格上限而精心设计的方法，西方现在必须努力堵住制裁漏洞，同时将油价上限从目前的每桶 60 美元降低到每桶 50 美元至 55 美元，甚至更少。&lt;/p>;&lt;p>;卢布近期下跌的另一个重要收获是普京正在设法规避贸易制裁。卢布变得更便宜，因为俄罗斯需要美元来支付其进口费用，第二季度进口费用同比增长了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长在一定程度上反映了规避制裁的成本上升，加剧了俄罗斯预算和货币的压力。通过加强出口管制的执行，西方可以进一步提高这些成本，从而使俄罗斯的预算 — — 以及其罪恶的战争努力 — — 陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will India’s cut-price mission to the moon succeed where Russia’s failed?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3232028/will-indias-cut-price-mission-moon-succeed-where-russias-failed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 15:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/9d1649f8-ed0f-4bd9-97a2-afb56cae1596_9fabdbb0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度周三准备好成为第一个在月球南部着陆航天器的国家几天前，俄罗斯探测器在同一地区坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;最近的登月尝试对于世界上人口最多的国家来说是一个历史性时刻，因为它正在迅速接近全球航天大国设定的里程碑。&lt; /p>;&lt;p>;Chandrayaan-3，在梵语中意为“月球飞船”，计划在印度时间下午 6 点后不久在鲜为人知的月球南极附近着陆。&lt;/p>;&lt;p>;“印度到达月球”，《印度时报》周三头版头条，当地新闻中充斥着人们对登月的期待。 《印度斯坦时报》称，“今天是登月任务的诺曼底登陆日”。&lt;/p>;&lt;p>;印度之前的一次尝试在 2019 年以失败告终，而最新的尝试是在俄罗斯近 50 年来的首次登月任务几天后进行的，该任务的目的地是同一地区，坠毁在月球表面。&lt;/p>;&lt;p>;但前印度航天局局长 K. Sivan 表示，着陆器传回家乡的最新照片充分表明，这次航行的最后一段旅程将会成功。&lt;/p>; &lt;p>;他周一表示：“这给我们带来了一些鼓舞，我们将能够毫无问题地完成着陆任务。”&lt;/p>;&lt;p>;Sivan 补充说，印度空间研究组织 (ISRO) 已做出更正四年前的失败之后，科学家们在预定的登月舱着陆前一刻与登月舱失去了联系。&lt;/p>;&lt;h3>;随着外太空竞赛的升温，印度再次尝试登月&lt;/h3>;&lt;p>; “Chandrayaan-3 将会更加坚固，”他说。 “我们有信心，我们预计一切都会顺利。”&lt;/p>;&lt;p>;该任务在近六周前在数千名欢呼的观众面前启动，但到达月球所需的时间比登月要长得多20 世纪 60 年代和 1970 年代的阿波罗任务，几天之内就到达了。&lt;/p>;&lt;p>;印度使用的火箭比美国当时使用的火箭威力小得多，这意味着探测器必须绕地球运行数次才能获得速度在开始为期一个月的月球轨道之前。&lt;/p>;&lt;p>;航天器的着陆器维克拉姆（Vikram）在梵文中意为“勇敢”，上周与推进模块分离，自进入月球以来一直在发回月球表面的图像8 月 5 日在月球轨道上进行。&lt;/p>;&lt;p>;着陆前一天，ISRO 在社交媒体上表示，着陆正在按计划进行，其任务控制中心“充满活力和兴奋”。&lt;/p >;&lt;p>;该机构在 X（以前称为 Twitter）上发帖称，“一帆风顺仍在继续”。&lt;/p>;&lt;p>;印度有一个预算相对较低的航空航天计划，但自该计划以来，该计划的规模和势头已大幅增长印度于 2008 年首次发射探测器进入月球轨道。&lt;/p>;&lt;p>;最新任务的成本为 7460 万美元，远低于其他国家，这证明了印度在太空工程方面的节俭。&lt; /p>;&lt;p>;专家表示，印度可以通过复制和改造现有的太空技术来降低成本，这要归功于大量高技能工程师，他们的工资只是外国同行的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;2014年印度成为第一个将卫星送入火星轨道的亚洲国家，并计划在明年之前向地球轨道发射为期三天的载人飞行任务。&lt;/p>;&lt;p>;ISRO 前任主席西万表示，印度的努力探索相对未绘制的月球南极将对科学知识做出“非常非常重要”的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;此前只有俄罗斯、美国和中国实现了月球表面的受控着陆。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;俄罗斯 47 年来的首次月球任务以失败告终&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯于 8 月初发射了自己的月球探测器，这是近半个世纪以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;如果如果成功，它将在几天内击败月船 3 号，成为任何国家第一个在月球南极附近进行受控着陆的任务。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Luna-25 探测器坠毁在周六，在准备降落时发生了一起不明事件。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来的惩罚性制裁影响了俄罗斯的航天工业，俄罗斯航天工业也受到腐败和缺乏创新和合作伙伴关系的困扰。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Part of Hong Kong’s Fanling golf course to open to public once city reclaims land next month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3232030/portion-hong-kongs-fanling-golf-course-open-public-once-city-reclaims-land-next-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/821f9fc4-d51f-4ca6-bce7-52cd52899a86_c7ab0ab5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港最古老的高尔夫球场的一部分将开放给公众作为宠物一位部长表示，政府下个月从私人体育俱乐部收回土地后，将修建公园和步行道。&lt;/p>;&lt;p>;这片 32 公顷（79 英亩）的土地也将借回给文化体育及旅游局局长杨润雄周三表示，香港高尔夫球会将于9月11日至11月12日举办两场大型比赛。&lt;/p>;&lt;p>;该土地是占地172公顷高尔夫球场的一部分位于粉岭的球场将于9月1日起交回政府手中。&lt;/p>;&lt;p>;当局早前建议在2029年之前使用9.5公顷的土地兴建12,000个公营房屋单位，其余则留作保育和康乐用途，促使俱乐部于 7 月发起法律挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院推迟对当局批准高尔夫球场住房计划的判决&lt;/h3>;&lt;p>;讨论允许公众进入宠物公园和杨周三表示，这两个设施将在土地归还政府当天向所有人开放。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这两个设施将分别在每天上午 8 点至下午 6 点和上午 8 点至晚上 9 点开放。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，停车场也是归还土地的一部分，将每天 24 小时可供公众使用。&lt;/p>;&lt;p>;但部长补充说，之前提出的开放停车场的提案由于草坪维护而关闭，该场地向公众开放的足球场将被暂停。 Yeung没有透露这些工程何时完成。&lt;/p>;&lt;p>;所有设施的服务将在9月11日至11月12日期间暂停，以便高尔夫俱乐部可以使用该土地参加10月份举行的2023年沙特阿美团队系列赛他补充道，一个月后还有香港公开赛。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，仍在与俱乐部讨论租赁安排，但指出将遵循过去交易的先前程序。他没有详细说明预期租金是多少。&lt;/p>;&lt;p>;部长还强调，该场地将“始终”由康乐及文化事务署维护，并称该组织“经验丰富且有资格”处理任务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是在这片土地上经营高尔夫球场。该部门将维护土地用于娱乐和保护用途。它拥有丰富的经验，你可以看到许多大型公园和树木都在它的手下。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港高尔夫球场开发的法律挑战打开了蠕虫罐&lt;/h3>;&lt; p>;该俱乐部上个月获得高等法院的批准，质疑政府推动在这片土地上建造公共住房的计划，认为支持这一有争议的住房计划的官方环境影响评估报告存在根本缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;政府坚定地坚持按计划收回土地，包括行政长官李家超在内的高级官员向公众保证，该市举办大型高尔夫球比赛的能力不会受到住房计划的影响。&lt;/ p>;&lt;p>;法官早些时候下令暂时停止任何依赖评估的决定，包括与开发相关的决定，直到最近一次听证会确定是否有必要延长禁令。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>