<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[More than 100 Myanmar migrants flee Malaysian detention centre, 1 dies on highway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250672/more-100-myanmar-migrants-flee-malaysian-detention-centre-1-dies-highway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 11:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/eb038c2d-10ef-408c-b1df-c62dd865a7b9_ce33a985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚准军事民间志愿军的成员守卫着一处大门2022 年爆发爆发后的槟城拘留中心。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，周四晚间，一名来自缅甸的无证移民与一百多人逃离马来西亚移民拘留中心时，在一场交通事故中死亡。&lt;/p>;&lt;p >;这是多年来马来西亚拘留中心发生的第二起越狱事件。 2022 年 4 月，582 名来自缅甸的罗兴亚难民逃离了吉打州北部的移民站。其中六名移民在高速公路上被车辆撞死。&lt;/p>;&lt;p>;移民局局长 Ruslin Jusoh 表示，周四晚上，共有 131 名移民从马来西亚西部霹雳州的美罗移民拘留站逃出。在周五的一份声明中。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚警方对非法移民工人的突袭助长了“仇外”观点&lt;/h3>;&lt;p>;他说，其中一名移民在交通事故中死亡，并补充说搜查行动是国家通讯社马新社援引霹雳州的一份声明称，从仓库男子区逃出的移民包括 115 名罗辛亚族难民和 16 名其他族裔的缅甸国民。警察。马新社报道称，死者是在高速公路上被车辆撞死的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚不承认难民身份，长期以来一直是逃离迫害的罗兴亚人的首选目的地&lt;/p>;&lt;p>;但近年来，马来西亚拒绝载运罗兴亚难民的船只，并将数千人关押在拥挤的拘留中心，作为打击无证移民的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine claims its sea drones sank Russian warship in Black Sea. Moscow says US-made Patriot missiles downed its plane]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250663/ukraine-claims-its-sea-drones-sank-russian-warship-black-sea-moscow-says-us-made-patriot-missiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/50343f0d-8605-410a-be54-f9fb20f02d00_502c04e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军事情报机构分享的视频中的剧照，显示了什么据称这是一架海上无人机瞄准了一艘俄罗斯船只。图片来源：乌克兰国防情报局 X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰声称其使用海上无人机在黑海击沉了一艘俄罗斯小型军舰，俄罗斯调查人员称上个月坠毁的一架俄罗斯军用运输机是被基辅军队发射的两枚美制爱国者导弹击落。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军事情报机构（乌克兰语缩写 GUR）周四发布了一段视频，称该视频显示海军无人机攻击俄罗斯导弹武装部队周三晚上，伊万诺维茨号护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;GUR 社交媒体上发布的视频显示，多架海军无人机撞上一艘船只并爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;据 GUR 称，这艘船耗资 6000 万美元- 7000万美元正在克里米亚西部的多努兹拉夫湖巡逻时，一支GUR特种部队袭击了该湖。自 1961 年挖出一条连接该湖与黑海的通道以来，该湖更像是一个海湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虚假信息一直是残酷战争的一部分，这标志着其2 月 24 日是两周年纪念日，无法独立核实任何一方的说法。&lt;/p>;&lt;p>;私人保安公司 Ambrey 表示，乌克兰使用了多达六架海上无人机，每架通常携带 300 公斤（660 磅）的货物爆炸物，在攻击中。 GUR 的镜头显示该船正在下沉。&lt;/p>;&lt;h3>;军用飞机被击落后，俄罗斯和乌克兰每周交换数百名囚犯&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯官员没有立即对伊万诺维茨号发表评论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一名西方官员支持乌克兰的说法，称“很可能是无人水面舰艇对伊万诺维茨号的袭击负责”。该官员不愿透露姓名，以讨论情报。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰在黑海对俄罗斯飞机和舰船的袭击帮助击退了莫斯科的海军力量，使基辅能够通过其南部港口。&lt;/p>;&lt;p>;安全公司安布雷指出，任何未爆炸的无人机都可能对黑海航运构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰陆军参谋长瓦莱里·扎鲁兹尼 (Valerii Zaluznhyi) 周四称这一事态发展美国有线电视新闻网（CNN）发表的一篇评论文章称，无人武器系统是“这场战争的核心驱动力”。&lt;/p>;&lt;p>;扎卢日尼在与俄罗斯的战争期间偶尔在西方媒体上发表评论文章。他的最后一次是在 11 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/8e8cafac -4d2a-4362-be27-8d180c88edf5_ad0068c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年，俄罗斯导弹护卫舰伊万诺维茨号驶离塞瓦斯托波尔海岸。档案照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎卢日尼的最新文章发表之际，有传言称他与总统弗拉基米尔·泽伦斯基不和，即将被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;将军在文中概述了他的任期。评估战争状况并制定了 2024 年乌克兰的优先事项，同时还解决了征召更多士兵入伍的挑战——据报道这是他与乌克兰领导人之间紧张关系的根源。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须承认敌人在调动人力资源方面享有的显着优势，以及与乌克兰国家机构在不使用不受欢迎的措施的情况下无法提高我们武装部队的人力水平相比的情况。”Zaluzhnyi 写道。&lt;/p>;&lt;h3 >;关于乌克兰受欢迎的“铁将军”的未来的疑问&lt;/h3>;&lt;p>;他说，另一个问题是“生产瓶颈 - 例如弹药 - 这进一步加深了乌克兰对其盟友供应的依赖”。&lt;/ p>;&lt;p>;总体上列出了乌克兰在 2024 年应重点关注的三个领域：“创建一个为我们的武装部队提供高科技资产的系统。引入新的训练和战争理念，考虑资产限制及其部署方式。并尽快掌握新的作战能力”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯主要刑事调查机构调查委员会周四表示，据推断，在与俄罗斯边境附近坠毁的俄罗斯伊尔76军用运输机是在俄罗斯境内坠毁的。 1 月 24 日，乌克兰被西方盟国向基辅提供的美制爱国者防空系统击落。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/83a90d08-5a31-4d87-80db-9a8a826a0f4a_4a0f99bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯人调查人员在俄罗斯伊尔 76 军用运输机坠毁现场检查残骸。图片来源：法新社俄罗斯调查委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯官员称，船上共有74人，其中包括65名乌克兰战俘、6名船员和3名俄罗斯军人。据报道，所有人均已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方称，这两枚导弹是从乌克兰哈尔科夫地区的利普齐村附近发射的。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会在一份声明中表示在别尔哥罗德地区坠机地点附近发现了爱国者系统发射的两枚 MIM-104A 导弹的 116 枚碎片。它没有提供任何实物证据来证明其主张。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周四，欧盟领导人克服了匈牙利领导人欧尔班·维克多数月的反对，同意向乌克兰提供 500 亿欧元（540 亿美元）的援助。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;达成保持资金流向乌克兰的协议之际，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)入侵邻国已近两年，对基辅西方支持者的支持的怀疑让他感到振奋。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基(Volodymyr Zelensky)感谢欧盟提供的资金，他称之为“期待已久”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天欧盟做出了期待已久的决定，”泽连斯基在晚间讲话中表示。他继续说道：“这是向莫斯科发出的明确信号，表明欧洲将经受住考验，欧洲不会被打破。”&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨表示，希望欧盟的决定能够帮助美国总统乔·拜登说服不情愿的美国总统。共和党将通过华盛顿自己的 600 亿美元支持乌克兰的提案。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers launch congressional caucus on Myanmar to bolster support for pro-democracy fighters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250665/us-lawmakers-launch-congressional-caucus-myanmar-bolster-support-pro-democracy-fighters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/45ea321b-bc60-456f-a0be-7b1274ac3c74_8a2e1e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸安全部队在“无声罢工”期间在街道上巡逻， 2 月 1 日是仰光军事政变三周年纪念日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院议员于周四启动了有史以来第一次缅甸国会核心小组会议，标志着第三次政变该国军事政变周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;由明尼苏达州民主党人贝蒂·麦科勒姆和密歇根州共和党人比尔·惠曾加主持的两党核心小组旨在加强国会对缅甸人民反对军政府的支持，军政府推翻了缅甸军政府。东南亚国家民主选举的领导人将于 2021 年 2 月 1 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;国会核心小组是由国会议员组成的小组，他们开会协调共同的立法目标。在特定的国会会议上，通常有数百个核心小组，尽管其中一些比其他会议更活跃。&lt;/p>;&lt;p>;“这个核心小组将成为美国各地缅甸社区的重要渠道，并寻找支持人类的方法。周四，休伊曾加使用缅甸以前的名称“缅甸”表示。两位联合主席还在新闻稿中补充说，核心小组将“解决并倡导缅甸人民的权利和民主代表权”。他们表示，该国的人道主义危机已经达到了迫切需要国会领导人关注的程度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;政变三年后，缅甸军政府可能会在“生存游戏”中加强残暴&lt;/h3>;&lt;p>;周三，执政军政府延长了自 2021 年以来一直实行的紧急状态——在发动冲击性攻势几个月后武装民族团体占领了中国边境附近以前受军方控制的领土。&lt;/p>;&lt;p>;联合国估计，自政变以来，缅甸已有 230 万人流离失所，数千人被杀，军政府部队继续打击与影子政府和少数民族军队结盟的民兵。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对危机，美国国会于 2022 年通过了《缅甸法案》，授权向缅甸少数民族武装团体提供技术和非致命援助，除了持续的人道主义援助外，华盛顿还对与军政府有联系的个人和公司实施了多轮制裁。周三，它对缅甸实体采取了进一步的惩罚措施，并呼吁世界各国加大对敏昂莱将军领导的政权的压力，要求其停止暴力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国已促成了几起事件。少数民族武装团体与军政府之间达成了和平协议，最近的一项协议是上个月发生的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国的倡导者希望新的国会核心小组将有助于推动缅甸更强有力地实施Act，美国派往内比都的特使和一个新的咨询小组，负责处理自军事接管以来美国银行冻结的缅甸政府资金 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的新缅甸运动表示欢迎&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫切需要美国国会的领导，以确保美国政府加紧支持缅甸人民恢复文官统治的斗争，”周四表示。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘financially unhealthy’ small firms have a serious cash-flow problem that threatens to topple more dominoes, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250618/chinas-financially-unhealthy-small-firms-have-serious-cash-flow-problem-threatens-topple-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/8a347836-adaa-4502-945f-259d6f0f219a_d67dac2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对于中国的小微企业来说，拖欠费用可能会一份新报告警告说，“多米诺骨牌会推倒其他人”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最近的一份财务报告，中国的小企业是私营部门的重要组成部分，也是城市就业的重要推动力，但它们仍然面临着严重的付款延迟和其他运营困难的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;该研究结果由北京人民大学中国普惠金融研究院根据全国 2,300 多家小微企业收集的数据得出。&lt;/p>; &lt;p>;在随后的报告中，该学院指出了最紧迫的问题，同时为金融机构和政府提供建议，以更有效地为小企业赋能，提振市场信心并增强运营弹性。&lt;/p>;&lt;p>;该报告于周二，呼吁关注中国小企业“最关键的现金流问题”，并警告说，拖欠问题日益严重可能是“一张推倒其他问题的多米诺骨牌”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的就业压力由于劳动力缺乏解决方案，2024 年的财务状况将“恶化”&lt;/h3>;&lt;p>;该调查从日常财务管理、风险防范和资本管理等方面衡量了此类企业的财务状况。&lt;/p>;&lt;p>;侯黎明，该学院的一位研究员表示，超过三分之一的受访企业“财务状况仍然不佳，这影响着 1.8 亿人的生活”。&lt;/p>;&lt;p>;这些“财务状况不佳”的企业中约有 80%报告称，收到付款存在延迟，报告称，与其他公司相比，这种障碍可能会导致其运营和财务状况面临更高的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“小型和低利润企业的主要担忧是侯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国家税务总局的定义，中国的小型微利企业被定义为支付低于3的实体年纳税额 100 万元（42.2 万美元）、员工人数不足 300 人、总资产不足 5000 万元。&lt;/p>;&lt;p>;小型和微型企业被认为对中国整体健康至关重要。逾期付款已成为困扰中国私营部门的长期问题，而私营部门被认为是经济增长的支柱和创造就业机会——尤其是大公司和国有企业的小型供应商或承包商。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题已经变得越来越严重，以至于中央政府在过去几年发起了几轮行动”，以刺激和激励债务偿还。&lt;/p>;&lt;h3>;中国抵御 4D 经济灾难的三足竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;“该调查旨在确定企业是否能够应对隐藏的风险侯说。&lt;/p>;&lt;p>;该报告呼吁特别重视现金流问题，并指出被认为是小企业“最紧迫的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“需要政府和金融机构的支持，以缓解可收回账户拖欠或严重拖延造成的现金流压力，”它表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;受访者还表示，缺乏资产以及获得银行贷款的过程复杂而艰巨，是融资活动的主要障碍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;中国中小企业协会会长任兴雷表示，这些企业面临的挑战反映了对更加多元化的金融服务的需求，这些服务专门针对他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“ ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;报告建议，金融机构应提供强有力的保障和信用担保的保险产品。 &lt;/p>;&lt;p>;还在报告中，中国经济合作与发展组织高级顾问塔马斯·哈吉巴 (Tamas Hajba) 指出，“世界上几乎所有小企业”都在处理&lt;/p>;&lt;p>;“通过银行以外的渠道融资，帮助小微企业摆脱债务，赋能小微企业弥合数字鸿沟实现绿色转型，都是需要各方共同努力的方向。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan sends feelers to Trump: don’t strike a deal with China that could rock regional peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250651/japan-sends-feelers-trump-dont-strike-deal-china-could-rock-regional-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 10:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/6fd6ebaa-ad7d-4238-9da9-7aca9cb8da11_5cc2a6fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在舞台上模仿美国总统乔·拜登时表现得很困惑1 月 6 日在爱荷华州举行的竞选活动期间。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国在亚洲最亲密的盟友日本一直试图向美国总统候选人唐纳德·特朗普传达这样的信息：不要尝试与中国达成任何可能颠覆多年来控制北京的集体努力并冒着该地区脆弱和平风险的协议。&lt;/p>;&lt;p>;近几周来，东京加大了与特朗普关系密切人士的接触力度，77岁的老人在爱荷华州和新罕布什尔州的共和党初选中取得胜利，在一些民意调查中成为 11 月总统选举的领跑者。&lt;/p>;&lt;p>;外展活动 - 在对六名日本官员的采访中详细介绍，其中大部分内容此前未曾报道过——正值日本首相岸田文雄准备应美国总统乔·拜登的邀请对美国进行四月国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;日本的努力包括派遣一位高级执政党人物试图与特朗普会面，并进行接触三名官员表示，日本外交官与智囊团以及与特朗普结盟的前美国官员提出了这一建议。&lt;/p>;&lt;p>;东京最担心的是，如果特朗普重新掌权，他可能会寻求与特朗普达成某种贸易或安全协议。六名官员表示，世界两大经济体可能会破坏七国集团 (G7) 富裕国家最近对抗中国的努力。由于问题敏感性，这些官员要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 2019 年与北京达成了一项后来到期的贸易协议，在竞选 2024 年提名期间，他没有提及任何与中国可能达成的协议。&lt;/p>;&lt;h3>;据报道，为何日本先于美国向唐纳德·特朗普伸出援手日本官员表示，他们对特朗普的计划并无具体了解，但他们的担忧是基于他在 2017-2021 年任期内的公开言论和行动，在这段任期内，他回避了一些多边合作，捍卫了自己的关系与中国习近平等独裁领导人的合作，并未能成功寻求与朝鲜领导人金正恩达成核协议。&lt;/p>;&lt;p>;两名日本外务省官员表示，他们担心特朗普可能准备削弱美国对邻国的支持台湾寻求与中国大陆达成协议。他们表示，此举可能会鼓励北京视台湾为中国的一部分，并在必要时通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的一名助手表示，特朗普与日本官员最近没有举行任何会面。他们不会进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月接受福克斯新闻采访时，当被问及美国是否应该帮助保卫台湾（如果这意味着与中国开战）时，特朗普表示：“如果我回答这个问题，将使我处于非常糟糕的谈判地位。话虽如此，台湾确实拿走了我们所有的芯片业务。我们曾经制造自己的芯片。现在它们是台湾制造的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京还担心特朗普可能会再次对日本采取钢铁关税等保护主义贸易措施，并再次要求日本支付更多费用六名日本官员表示，日本的外展活动是先发制人的一部分，旨在了解这些问题是否可能再次出现，并传达东京的立场，两名官员说道。特朗普本周表示，如果当选，他将阻止日本新日铁公司以 149 亿美元收购美国钢铁公司的计划。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省在一份声明中表示，它“正在密切关注美国总统大选” ”，同时注意到美国两党对美日联盟的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;东京商人阿多·町田 (Ado Machida) 表示，日本官员渴望与特朗普建立联系，他在 2016 年大选获胜后曾在特朗普的过渡团队中任职。与他的前任老板。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他要与中国达成协议，日本需要努力走在前面，并了解其在支持其在美国和中国利益方面的潜在作用町田说。&lt;/p>;&lt;p>;中国和台湾外交部均表示，无论选举结果如何，他们都将与美国密切合作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不太可能对日本实施“经济胁迫”经济放缓&lt;/h3>;&lt;p>;已故日本首相安倍晋三是特朗普 2016 年获胜后第一位会见的外国领导人。两人后来在高尔夫球场上度过了数小时的时光，建立了密切的关系，这有助于化解一些有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;麻生太郎，日本执政党自民党 (LDP) 的领导人物，曾任议员。据六名官员中的三人透露，特朗普任期内的总理上个月前往美国试图会见特朗普，但未能见到他。麻生太郎办公室拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;据两位官员透露，日本新任美国大使山田茂夫于去年年底被任命，并接受了与特朗普竞选团队联系的具体指示。日本驻华盛顿大使馆代表大使拒绝就与美国大选相关的事宜发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;对东京来说，让事情变得更加复杂的是，特朗普的许多前内阁成员都关注日本问题 — — 比如迈克悉尼大学美国研究中心负责人、前美国官员迈克尔·格林 (Michael Green) 表示，彭斯、詹姆斯·马蒂斯和迈克·庞皮欧不再被视为与他关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的前任参议员比尔·哈格蒂 (Bill Hagerty)一些分析人士称，驻日本特使可能会在特朗普第二届政府中发挥重要作用，他在年初访问东京期间会见了几位日本官员。&lt;/p>;&lt;p>;他还与麻生太郎和山田一起坐在了一起根据日本大使馆在社交媒体上发布的照片​​，这是麻生太郎访美期间由日本美国大使馆主办的一次活动。&lt;/p>;&lt;p>;哈格蒂表示，日本对话者“了解特朗普，知道他是一个认真的人”并补充说，日本的主要担忧 — — 中国和朝鲜的侵略 — — 看起来就像 2016 年一样。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩 (Robert O&#39;Brien) 也与日本官员有联系，这是消息来源之一说。奥布莱恩的美国全球战略咨询公司将日本前国家安全顾问北村茂纳入其中，奥布莱恩没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;东京特别担心特朗普的回归可能会造成与中国的动荡。两名日本官员表示，在与日本与特朗普关系密切的人士打交道时，日本一直强调对华政策采取多边方针的好处，例如七国集团去年达成的反经济胁迫和降低关键供应链风险的协议.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/e6d7f5f6-3431-4594-9bf4 -4ded20e9d628_26a9f0e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，美国总统唐纳德·特朗普（右）和日本首相安倍晋三在东京附近的千叶县打高尔夫球。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然拜登一再表示，如果中国入侵，美国将保卫台湾——尽管白宫后来收回了他的言论——但特朗普的表现却有所减弱明确自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;东京政策研究组织笹川和平基金会高级研究员渡边恒雄表示：“我们不希望因为误解而出现危险的海域。”他表示，他知道日本的尝试接触特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;美国前国家安全顾问约翰·博尔顿在本周发布的新版回忆录的前言中写道，如果连任，特朗普可能会鼓励中国封锁台湾。&lt; /p>;&lt;p>;日本面临的一个挑战是确定谁将在特朗普重返办公室后试图安抚他。&lt;/p>;&lt;p>;官员和分析人士表示，岸田的支持率因多起政党丑闻而大幅下降，他可能不会加入。当 11 月 5 日美国总统大选到来时，他们会发起冲锋。自民党必须在 9 月底之前举行领导层投票。&lt;/p>;&lt;p>;渡边表示，“显然特朗普是自民党选择领导人的一个因素”，并补充说，该党最好会寻找一位能发言的候选人英语，与特朗普建立融洽关系并打高尔夫球。&lt;/p>;&lt;p>;“好的高尔夫球手是坏的。只需成为一名出色的高尔夫球手，这样就不会击败特朗普。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and India should be Global South anchors, not power competitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250458/china-and-india-should-be-global-south-anchors-not-power-competitors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/bfdf8192-2b7d-4694-82d9-30ca4153c23d_05099986.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;关于中国和印度如何争夺全球南方的领导地位，人们已经说了很多。这是胡说八道。中国无意成为全球南方的领导者，印度即使想成为也不太可能。&lt;/p>;&lt;p>;中国仅将自己描述为“全球南方的天然成员”，这与它称自己为：发展中国家。尽管印度尚未宣称自己是全球南方国家的领导者，但其野心却毫不掩饰。&lt;/p>;&lt;p>;去年，随着新德里主办 G20 峰会，纳伦德拉·莫迪总理召开了两次全球南方之声峰会为125个发展中国家提供服务，无需邀请中国、巴西或南非。这几乎是可以理解的：在这些领先的 ​​G20 发展中国家面前，印度很难自以为是地充当全球南方的代言人。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度在试图说服其他国家方面也存在同样的问题以他们看待自己的方式看待他们。随着中国变得越来越强大，尽管已故邓小平提出“隐藏实力、伺机而动”的口号，但它已经很难再隐藏自己的实力了。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国表示将继续是一个发展中国家。国家永远。对于发展中国家或发达国家，确实没有严格一致的定义。但如果中国在10年内超越美国成为世界第一大经济体，那么它还是一个发展中国家吗？有些人已经称中国为超级大国。&lt;/p>;&lt;p>;对于印度来说，面临的挑战是鼓励人们相信中国比实际情况更强大。随着自由民主制度的不断衰落，印度作为世界上最大民主国家的自我描述并没有增添多少光彩。此外，人们怀疑印度是否是一个完全的民主国家，许多人认为莫迪政府是压制性的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最新的自我品牌是“Vishwaguru”，即世界导师。问题是印度可以教给世界什么。尽管过去几年印度的经济增长超过了中国，但中国的经济规模仍然是中国的五倍。即使印度能够保持年均5%左右的增长，到2050年左右，其国内生产总值也只能达到中国今天的水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国用了40年的时间养活了8亿人民摆脱贫困，更有资格与其他发展中国家分享经验教训。在外交方面，印度尚未树立比北京在沙特阿拉伯和伊朗之间成功调解更好的榜样。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争凸显了印度在试图承担全球南方领导地位方面的困难。 10月7日，莫迪在X上写道：“在这个困难时刻，我们与以色列站在一起”，随后美国总统乔·拜登在推特上发文支持以色列。印度对其最大武器供应国之一以色列的支持可能反映了其现实政治。&lt;/p>;&lt;p>;但包括中国在内的大多数南方国家更同情巴勒斯坦人。尤其是南非，已向国际法院提起诉讼，指控以色列在加沙实施“种族灭绝行为”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;也许印度为自己找到的最好的叙述是成为全球南北之间的桥梁；这至少带有一丝谦虚。莫迪表示，印度可以充当一座桥梁，“使南北之间的联系能够变得更加牢固，全球南方本身也能够变得更加强大”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在全球化的世界中，为什么全球要这样做呢？南方国家需要通过印度大桥到达北方吗？唯一看起来有点像桥梁的就是印度-中东欧经济走廊，印度在其中发挥着关键作用。但这是一个由美国主导的项目。由于加沙冲突有可能蔓延到整个地区，这一计划可能永远不会实现。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府往好了说是务实的，往坏了说是机会主义的。印度正在向美国靠拢。随着中美竞争的加剧，华盛顿在四边安全对话等组织中自然需要新德里，就像冷战时期需要北京来制衡莫斯科一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题是印度准备付出什么代价。自冷战以来，新德里一直与莫斯科保持着良好的关系，并且在很长一段时间内将继续依赖俄罗斯的石油、天然气和俄罗斯武器的零部件，这些武器构成了其军队使用的大部分武器。但随着印度对美国的态度升温，这种关系将会降温。挑战在于印度如何逐步退出俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;更困难的是与印度最大直接邻国中国的关系。两国有争议的边境地区导致了许多军事对峙，包括 2020 年发生的一场致命冲突。在印度洋，印度自认为是“网络安全提供者”，它对中国增强的经济和军事存在感到担忧。&lt;/p>; &lt;p>;印度多次反对斯里兰卡允许中国军舰靠岸补充物资，迫使政府对中国船只实施禁令。相比之下，中国欢迎印度加入上海合作组织和金砖四国（其中还包括巴西、俄罗斯和南非），中国在这两个组织中发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;未来前景光明中国和印度。邓小平在 20 世纪 80 年代末向拉吉夫·甘地描述的亚洲世纪正在来临。中国已经成长为多极世界的一极，而印度有一天也可能成为另一极。如果这要成为南半球的福祉，那么这两个亚洲巨人就必须在我们这个动荡的世界中充当支柱而不是竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Age-defying China grandmother, 52, with lust for life dubbed ‘northeast Eileen Gu’ inspires many online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3249575/age-defying-china-grandmother-52-lust-life-dubbed-northeast-eileen-gu-inspires-many-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/2c8db375-e784-422f-9117-d56951a491c4_c341f762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位励志的52岁老奶奶受到广泛关注在她在网上详细介绍了自己在中国各地的滑雪经历后，她在大陆社交媒体上受到了赞扬。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位52岁老奶奶在滑雪场上的抗老搞笑动作引起了社交媒体的关注，赢得了网友们的深情厚意奥运滑雪冠军“东北顾爱玲”的称号。&lt;/p>;&lt;p>;这位充满活力的女子最近在中国北方张家口滑雪场（2022 年北京冬奥会的举办地）一场轻松的比赛中以充满活力的表现吸引了观众.&lt;/p>;&lt;p>;她穿着日本动漫人物美少女战士的化装，穿着短裙，扎着金色辫子，挥舞着权杖，在冰冷的山坡上航行。&lt;/p>;&lt;p>;她充满活力的存在年轻的能量唤起了年轻的滑雪神童艾琳·古（Eileen Gu）的回忆，她在奥运会期间在同一地点赢得了两枚金牌和一枚银牌，促使在线社区将她的“东北Eileen Gu”配音。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;&lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/01/0f6038e7-7b65-4eba-804eba-804e-1ef253c5153c515151515151515151515_E4D0C0C0C0C0C0C0A2.JPG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;充满活力的祖母与她的三岁孙子一起击中了山坡。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位52岁的年轻人在九年前开始滑雪，现在带来了她的三岁孙子，她称她为“最好的滑雪伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>;她的杜林帐户“孟门上尉”有180,000名追随者，并充满了她在中国滑雪冒险的视频，以及与孙子一起享受这项运动的时刻。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在一个令人愉悦的剪辑中，可以清楚地看到这个小男孩分享了他所爱的祖母的激情，兴奋地说：“滑雪是如此酷又有趣，我一定会回来！” &lt;/p>; &lt;p>;揭示她对生活的看法，孟芒说：“有人说我应该更加保留。但是我认为我们很幸运能体验这一生，而且由于我们不能永远活着，我每天都会珍惜我仍然可以跳来跳去并感到快乐。&lt;/p>; &lt;p>;“年龄只是一个数字。我们都应该按照自己的意愿生活。”你永远不会知道她是一位52岁的奶奶。她必须是祖母的女王，”一个人说。 /01/24/43C335CB-2056-4676-9A4A-7547005C7E27_345476B2.JPG“ alt =”>;年龄无关紧要的在线追随者。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在52，这个东北奶奶和25岁的奶奶一样合适，”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“你&#39; VE成为所有年龄段女性的榜样。年龄不是限制。始终充实地过着充实的生活。” &lt;/p>;补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One month after Japan earthquake, survivors, businesses struggle to rebuild: ‘we can’t make a living here’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250626/one-month-after-japan-earthquake-survivors-businesses-struggle-rebuild-we-cant-make-living-here?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/c897a361-19dc-4f6c-908b-29da181f93e8_6bd9719a.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Asaichi”的晨市在日本瓦吉马（Wajima）的一场地震触发大火中燃烧。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; kenji kusunoki仍然不知道该如何重建自己的生活，因为他的“ Izakaya”日本酒吧在一个月前袭击了中央的强大地震中被彻底摧毁他的妻子Yukari现年48岁的Yukari和长女Jura的生活19。&lt;/p>; &lt;p>;当隔壁的7层楼高的建筑物被推翻时，他的房子里装有一个名为Wajimanma的酒吧被粉碎。 “我哭了，直到眼泪干燥。我感到空虚。我想在将来的某个时候再次在这里做生意。巨大日本地震后的幸存者至少杀死了48 &lt;/h3>; &lt;p>;库苏尼基酒吧是许多小型企业之一，这些小型企业支持当地经济，吸引了游客的传统手工艺和清酒啤酒厂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;遭受了损害。据地方政府官员称，估计数川，福川，尼加塔和富山县的中小型公司的地震估计为数亿日元。酒吧的晨市可以追溯到1000多年，在地震后大火烧毁了。 &lt;/p>; &lt;p>;销毁了约48,000平方米的大约48,000平方米。&lt;/p>; &lt;p>;“市场上的许多商店都是由个人经营的。现在他们的工作场所已经丢失了，他们将无法谋生。” Zensuke Shibagaki说，他的Wajima Lacquerware商店（由六代人经营）用他的所有工具烧毁了他的所有工具。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 1月1日，日本伊西川县瓦吉马的地震发生地震后，火灾燃烧。 >; &lt;p>;“我幸存下来，所以我想重新开始，尤其是为了我的客户而言，” Shibagaki说。但是像其他老化的当地居民一样，他对康复所需的时间表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;在Noto Peninsula北端的邻近城市Suzu中损坏。&lt;/p>; &lt;p>;许多居民正在考虑永久搬迁，因为没有告诉修理基础设施和道路需要多长时间。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能在这里谋生。我们不会在这里重建房子。当Quake Death Toll上升&lt;/H3>; &lt;p>; Tadao Hashimoto，现年62岁时说，他决定拆除自己的房屋，该房屋由于地震后由于土壤液化而倾斜。 “我想建造一个新家，但我还不够年轻，无法获得住房贷款。我不知道该怎么办。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;传统的手工艺工艺品Shuntaro Dama同时说，他决定留下&lt;/p>; &lt;p>;“我的许多作品都被摧毁了，但我对仓库完好无损感到放心。 &lt;p>;至于年轻人，Ishikawa的大约400名初中生正在远离家人，因此他们可以继续学习，因为他们的学校被损坏或被用作疏散中心。&lt;/p>; &lt;p>;，而有些学生则可以继续学习。很高兴与同学回来，父母担心如果基础设施恢复的时间比预期的时间更长，则可以将分离延伸到本学年结束时。撤离中心。 >; &lt;p>;她说，她可以更好地专注于学习，同时避免生活在庇护所里的不便，她经常不得不吃瞬间的面条。&lt;/p>; &lt;p>; takaho shoji，是一个留在疏散中心的漆工匠在瓦吉马（Wajima），正在等待他的儿子的返回，他在初中三年级，但说他的家倾斜，搬到临时住房仍然不确定。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望他返回，，但是，生活环境尚未恢复。大小的企业，每个企业最多可收到15亿日元以修复损坏的设施。还将有资金来支持传统的手工艺工业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02 /01/9F16912F-8FC1-4C13-ABCD-34C576FC19C0_23CDDBD8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;日本日本岛县县。照片：kyodo通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;支持旅游业的恢复，政府将提供涵盖一半费用的补贴，或最多20,000每晚日元，致访问Ishikawa，Fukui，Niigata和Toyama县的人们。&lt;/p>; &lt;p>;在日本的地震强度量表上占据了最大最高7次的巨大地震，杀死了240次240，而15次无所不包。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过14,400人仍居住在避难所中。&lt;/p>; &lt;p>;地震触发了海啸浪潮，这些海啸浪潮席卷了三个城市的190公顷土地，并开始了一系列火灾，泥石流和土壤液化，在一个广阔的区域中损坏，损坏石川近48,000座房屋。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legal experts raise concerns over ‘vague’ intent conditions in Hong Kong’s domestic national security law, but others assure burden of proof will be high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250645/legal-experts-raise-concerns-over-vague-intent-condition-hong-kongs-domestic-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 08:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/daab5ce7-58b3-4871-8088-37e69ddf1574_7a373e4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙区悬挂的中国国旗和香港区旗徐作为庆祝香港回归中国大陆周年纪念活动的一部分。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港即将出台的国家安全法将把“意图”作为判定违法行为的关键因素，引起一些法律和政治学学者的担忧，他们提出了这个词该提案中的内容“含糊不清”，可能会给法官很大的解释余地，但其他人则保证，举证责任会很高。&lt;/p>;&lt;p>;政府为《基本法》第 23 条立法而提交的长达 110 页的咨询文件香港的小宪法要求香港制定自己的安全立法，其中多次提到可能危害国家安全的“意图”。&lt;/p>;&lt;p>;该提案旨在取缔五种新的犯罪行为：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外国干涉；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/81c2c9c0 -f674-4e77-aedf-353903df79fe_c52fdab4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕播放《基本法》第二十三条立法记者会。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周二发布的咨询文件，窃取国家机密的对象是那些获取、拥有和披露任何包含国家秘密且未经官方批准意图危害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;当局建议扩大与煽动意图有关的犯罪范围，将仇恨中国公民、当地居民或香港人等行为也包括在内或蔑视中央和地方当局，以及煽动任何人实施非法行为。&lt;/p>;&lt;p>;他们还建议改进现有的罪行，以遏制“意图危害国家安全的间谍活动和与外部分子勾结”的行为”，该条件也用于确定叛国罪和叛乱罪。&lt;/p>;&lt;p>;但该文件没有明确说明什么构成危害国家安全的意图。&lt;/p>;&lt;h3>;香港问题需要进一步明确专家称，香港国安法旨在安抚投资者&lt;/h3>;&lt;p>;“我担心这些新的或在某些情况下扩展的条款模糊且过于宽泛，可能会被用来针对和平的政治活动，”托马斯·凯洛格表示美国乔治城大学亚洲法律中心执行主任。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法符合政府利用北京实施的国家安全法来打击包括反对派议员在内的批评者的做法。凯洛格说，近年来，记者和非政府组织活动人士的行为越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，叛国罪和叛乱罪等某些罪行的“意图”要求含糊不清。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我担心拟议的第 23 条立法含糊地提及‘意图’，可能会以类似的方式被滥用。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;抓住这个机会表达你对香港国家安全的看法新加坡国立大学政治学副教授Chong Ja Ian表示，咨询文件中的“意图”和“不满”等概念很难定义。&lt;/p>;&lt; p>;“这种情绪无法直接观察到，因为它们存在于人们的脑海中。我认为很多事情都取决于证据标准，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为可以从可观察的行为中得出一些关于意图的结论，但证据标准仍然存在。例如，收集化肥的目的是否是为了出售、使用或生产爆炸物，这并不一定是不言而喻的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“煽动意图”等概念的历史在香港等司法管辖区，“意图”的根源在于殖民统治，而最近的磋商将当地安全问题与中国宪法和法律联系起来，这为检察官和法官解释“意图”的含义提供了很大的余地——特别是与国家安全问题有关的“意图” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/42ba9532-f63c-4313-90c3 -0f65d3847bab_2232d0e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（右）离开传媒活动，宣布就第23条立法进行公众咨询。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中文大学法学副教授米切尔 (Ryan Mitchell) 表示，评估煽动意图存在模糊之处，并表示他想知道是否可以进一步努力&lt;/p>;&lt;p>;但前保安局长、现任立法会议员黎栋国表示，这个词本身已经提供了足够的清晰度，并认为“意图”一词的使用得到了无数人的支持。法律先例和举证责任很高。&lt;/p>;&lt;p>;“[当局]必须使用大量具体证据来证明你的意图，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ronny Tong Ka-wah，政府关键决策机构行政会议的一名高级律师表示，香港法院在确定犯罪意图方面“非常有经验”，而且在国家安全犯罪和普通刑事犯罪方面的处理方法相似。&lt;/p >;&lt;h3>;香港特首公布国内国家安全立法细节&lt;/h3>;&lt;p>;唐以窃取国家机密为例表示，一个人只要他或她，就不会被视为有危害国家安全的意图没有合理理由相信资料包含国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;基本法委员会委员、立法会议员梁美芬表示，她会等到第23条法案最终公布后，再决定是否有必要询问当局要么详细说明“意图危害国家安全”，要么将此事交由法院处理，但重申证明其门槛“已经非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;香港法院在处理一些案件时过去几年与2019年反政府抗议活动相关的骚乱案件中，发现被告人家中持有抗议物品已构成犯罪意图的充分证据。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China unlikely to apply ‘economic coercion’ against Japan amid slowdown as Tokyo builds ‘safety net’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250591/china-unlikely-apply-economic-coercion-against-japan-amid-slowdown-tokyo-builds-safety-net?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/94f7f5bb-deb2-4cfc-97b0-ce73dbe4a446_02e98aec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强会见来华访问的日本企业代表团1月25日，由日中经济协会会长新藤公生率领的会议在北京举行。图片来源：新华社/姚大伟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计北京不会诉诸经济手段向东京施压尽管上周日本高层代表团几乎空手而归，但双方仍就双边问题进行了磋商。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，在国家安全担忧似乎已经出现的情况下，中国无力诉诸“经济胁迫”。上周四，由日中经济协会（JCEA）会长新藤公成率领的日本高级商界领袖代表团访问了中国，这是四年来的首次此类访问&lt;/p>;&lt;p>;据会后向记者介绍的 JECA 官员称，在与中国总理李强的会晤中，日本代表团敦促恢复免签旅行，因为这将吸引更多日本企业到中国投资。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然李克强承诺改善中国的营商环境，但他呼吁签证互惠，并且在代表团寻求的领域没有提供其他内容，例如对在华日本公民安全的担忧以及禁止日本人入境的规定。海鲜和其他食品的进口。&lt;/p>;&lt;h3>;民意调查显示，大多数日本人对中国没有“友好感情”&lt;/h3>;&lt;p>;在与商务部部长王文涛的单独会晤中，代表团还对中国的反间谍法、政府合同竞标困难以及跨境数据传输相关规则表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学政治与国际研究教授斯蒂芬·纳吉(Stephen Nagy)，表示，由于经济内部结构性挑战日益恶化，中国不会采取经济胁迫措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些挑战包括外国对华直接投资放缓、中国市场情绪恶化以及自抗疫以来商业前景日益不确定。 -去年颁布了间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些]表明中国不会对日本或其他国家进行全面的经济胁迫，”纳吉说，并补充说北京需要投资、专业知识和纳吉表示，如果北京进行经济胁迫，这可能会导致外国公司“远离中国进行多元化发展”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么亚洲在很大程度上支持日本的国防建设，尽管日本“侵略历史”&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中国越来越多地利用其经济杠杆——包括对进口、出口和旅游的限制——向各国施压，迫使其避免或扭转北京反对的政治或军事政策。&lt;/ p>;&lt;p>;为了对抗中国的影响力，日本在过去几年加强了与西方国家特别是美国的防务和安全合作，包括加强相互供应链，此举引起了中国的不满。&lt;/p>; &lt;p>;10 月，中国逮捕了一名 3 月份因涉嫌间谍活动而被拘留的日本商人，东京呼吁北京释放 50 多岁的中国国民。据共同社报道，自 2015 年以来，中国已以涉嫌从事间谍活动为由拘留了至少 17 名日本公民。&lt;/p>;&lt;p>;这些逮捕行动让许多日本企业越来越意识到，中国的商业环境变得更加“模糊”。 ”在“什么是合法的，什么是非法的”方面，纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们看到越来越多的日本企业想方设法在东南亚和南亚留下足迹，同时保持他补充道，日本制造商已将业务从中国转移到主要是越南和印度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shin Kawashima，该大学国际关系教授东京都表示，虽然经济对习近平主席的政府很重要，但国家安全变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;“在（中国）全面的国家安全下，不仅经济，而且环境和文化都与国家安全息息相关。”川岛说，虽然代表团没有取得什么成果，但李克强会见代表团还是很重要的。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，首相级别的政治家没有会见日本代表团。”川岛指出。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，缺乏具体成果可以被视为北京试图在中日韩三边峰会之前向东京施压，迫使其做出让步，这很可能将于今年举行，如果得到确认，这将是五年来的首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家的领导人此前曾在 2008 年至 2019 年期间举行年度峰会，以加强外交和经济交流。 19 大流行病和双边争端导致中断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 01/bba8a206-1259-49bc-900e-4b307b626ce6_b9ebdc88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子、韩国外相朴振和中国外长2023 年 11 月 26 日，王毅在釜山会晤前摆姿势拍照。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲外交理事会访问学者埃利-凯瑟琳娜·波尔坎普 (Elli-Katharina Pohlkamp)关系人士表示，北京方面可能会解决一些日本企业的担忧，“但只是有选择性和有条件地”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这将]取决于该行业，专门研究日本外交关系、安全和防务政策的波尔坎普表示：“公司的情况、时机以及是否对其经济形势和与日本的业务有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的态度似乎很复杂。她补充道，“日本愿意在某些领域进行合作，并在其他领域向东京施加压力。”中国在这方面的行为”，波尔坎普说。北京声称东海日本控制的岛屿是其主权领土，并将其称为钓鱼岛。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，中国和日本在发生对抗后互相指责对方进行海上入侵。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国希望日本造船厂达成协议，在地区紧张局势中保持战斗准备&lt;/h3>;&lt;p>;两国在台湾问题上的看法也不一致，日本在台湾问题上积极与美国合作，特别是在军事上，而中国大陆 — — 将台湾视为其不可分割的一部分 — — 认为台湾岛是国内问题，外国不应干涉。&lt;/p>;&lt;p>;Pohlkamp，同时也是导演专门从事政治风险分析的地缘政治咨询公司Agora Strategy Institute的负责人表示，日本在寻求与中国保持稳定关系的同时，将继续实现与其他国家的经济关系多元化，并加强安全能力。&lt;/p>;&lt; p>;日本于 2021 年宣布了一项增强其经济弹性和安全的战略，包括关键材料的稳定供应、专利保护、先进技术的开发和基础设施安全。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国诉诸全面-成熟的经济胁迫，如对日本实施制裁、关税或抵制，将对日本经济和社会产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“但凭借其经济安全战略，日本已经做好了安全准备关键领域的网络，”Pohlkamp 补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property deals surge to their highest since August as stable interest rates lure buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3250620/hong-kong-property-deals-surge-their-highest-august-stable-interest-rates-lure-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/b47db2fe-f563-4db1-b857-664e6dde1b31_5152d60a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗区住宅楼宇景观，摄于花园山。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1月份香港物业成交量环比飙升17%至4,399宗，总销售额增长12.5%至377.9亿港元（美元）中原地产编制的数据显示，这一数字为 48.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美联储周四上午决定维持利率稳定，这是自 9 月份以来第五次维持利率不变。&lt;/p>;&lt;p >;这是香港连续第三个月上涨，因为稳定的融资成本和政府的移民计划提振了买家的信心，该计划允许符合资格的人士通过金融资产形式的资本投资在香港寻求居留权。&lt;/p >;&lt;p>;“利率已经见顶，对房地产市场的影响将进一步反映在2月底和3月的房地产交易登记上。”中原地产高级副董事杨明仪表示。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/ed368373-0074-4689-b9bf-0e6b58d4f659_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国香港房屋建筑工地全貌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这表明利率已经见顶，在降息预期下，一些买家趁低价入市，继而手交易已回到 2,000 的水平。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他还将这一增长归因于政府于 12 月推出的资本投资入境者计划 (CIES)，该计划为在股票市场或其他资产投资至少 3,000 万港元（384 万美元）的人士。&lt;/p>;&lt;h3>;分析师表示，内地餐饮品牌的涌入可能会提振香港零售物业市场&lt;/h3>;&lt;p>;“整体楼市成交量重回4000多套的水平。” “1 月份的房地产交易数量也是自 8 月份记录的 4,660 笔交易以来的五个月最高水平，而房地产销售价值则是自 6 月份以来的最高水平。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，香港汇丰银行最大的银行表示，将其最优惠利率维持在 5.875% 不变，而存款利率则保持稳定在每年 0.875%。恒生银行也维持利率稳定。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行的决定遵循香港金融管理局 (HKMA) 的决定，在美联储维持目标区间数小时后，香港金融管理局将香港的基本利率维持在 5.75%今年第一个政策决定中的利率为 5.25% 至 5.5%。这是自 2022 年 3 月全球最强大的央行开始提高货币成本以来的第五次暂停，符合市场预期。&lt;/p>;&lt;p>;与美联储同步，香港金管局已将利率上调了自 2022 年 3 月以来，人民币汇率累计上涨 5.25%，以保持本国货币与美元挂钩，但在此过程中，借贷成本推高至 22 年来的高点，抑制了投资兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，CIES专家表示，这将继续使该行业受益。房地产咨询公司 Colliers 表示，该计划将推动投资组合多元化，并最终提高整个商业市场的交易量。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份住宅物业（包括新建和居住）的销售大幅增长。中原地产指出，二手房转手数量为2,285套，较12月增加约四分之一，总销售额达186.8亿港元，增幅达41.6%。同时，本月的新房屋销售量增加到994港元，价值为93.1亿港元，比12月分别增长了4.5％和7.3％。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>