<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea repelled a US spy plane, Kim’s sister says, after threat to shoot them down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227249/north-korea-repelled-us-spy-plane-kims-sister-says-after-threat-shoot-them-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/8de86260-27da-43e0-91dc-3e24405d5d48_73bf7093.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜称其在其专属经济区内紧急升空战机以抵御美国间谍飞机领导人金正恩的妹妹金与正周二早些时候在朝鲜中央发表的一份声明中表示，如果入侵持续下去，可能会造成“令人震惊”的后果。通讯社称，朝鲜空军出动飞机后，美国飞机“撤退”。&lt;/p>;&lt;p>;“敌对国家侦察机侵入朝鲜200海里经济水域” ……显然是对朝鲜主权和安全的严重侵犯，”金正恩在谈到朝鲜的正式名称时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，20-40 年将会发生令人震惊的事件”她补充说，美国间谍飞机经常侵入朝鲜“经济水域”上空。&lt;/p>;&lt;p>;在平壤声称美国无人机和间谍飞机连续八天飞行数小时后，她发表了上述言论。其海岸，飞机多次侵犯其领空。朝鲜国防部多次指责美国战略侦察机进入其“不可侵犯的领空”，并警告称，接近的飞机可能会被击落。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国防部的声明似乎暗示入侵朝鲜朝鲜领空，金与正指责美国对朝鲜专属经济区进行空中监视，该经济区是朝鲜领土 200 海里以内的区域，朝鲜控制着自然资源的权利。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方提出争议这些指控称，空中侦察机没有侵犯朝鲜领空。报告称，平壤对国际水域上空的“正常飞行活动”发出威胁，故意煽动紧张局势。它敦促朝鲜立即停止此类行动。首尔参谋长联席会议发言人补充说，韩国和美国人员正在保持战备状态。&lt;/p>;&lt;p>;金与正还批评韩国使用该国官方名称的缩写来捍卫美国的活动。 “对于美军的挑衅，‘韩国’军方再次厚颜无耻地带头否认侵犯朝鲜主权，同时又无耻地宣称这是一次‘正常飞行’。”&lt;/p>;&lt;h3 >;朝鲜谴责核行动，威胁击落美国飞机&lt;/h3>;&lt;p>;半岛紧张局势最新升级之际，北约领导人正准备在立陶宛举行年度峰会。日本、韩国、澳大利亚和新西兰的领导人也将出席，以提高对亚太地区安全威胁的认识。&lt;/p>;&lt;p>;周一，该地区领导人约翰·韦德纳 (John Weidner) 在首尔举行的一个论坛上发表讲话。据韩联社报道，驻韩美军参谋人员重申了华盛顿对增强韩国强大军事资产“定期可见性”的承诺，并提到了美国核弹道导弹潜艇“即将访问”。&lt;/p>;&lt;p>;魏德纳表示：“美国将提高朝鲜半岛战略资产的定期可见性，美国核弹道导弹潜艇即将访问韩国就证明了这一点。”他指的是韩国的正式名称。&lt;/p>;&lt;p >;金与正在早些时候的声明中重申，美国加强的侦察活动正在侵犯朝鲜的主权，如果美军继续非法入侵，他们将“经历一次非常关键的逃跑”。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜在纪念战争周年的集会上誓言向美国“复仇”&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，随着朝鲜武器试验和美韩联合军演的步伐加剧，朝鲜半岛的紧张局势急剧升级。自 2022 年初以来，朝鲜已试射近 100 枚导弹，金正恩扩大了核武库，他显然将其视为自己最有力的生存保证。&lt;/p>;&lt;p>;美国在韩国驻扎了约 28,500 名士兵作为对朝鲜潜在侵略的威慑。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok crackdown bill in US faces changes after ByteDance’s US$100 million lobbying spending spree, senator says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3227250/tiktok-crackdown-bill-us-faces-changes-after-bytedances-us100-million-lobbying-spending-spree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/483eee4c-4356-404f-9f0c-77c3cf534db9_dcf904dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国立法者正在考虑进行修改，以解决对拜登政府法案的担忧共同发起该法案的参议院情报委员会主席周一表示，将授予禁止中国公司 TikTok 的新权力。&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议员马克·沃纳 (Mark Warner) 告诉路透社，字节跳动旗下短视频应用程序 TikTok 的积极游说限制法案在 3 月份推出后，反对“我们的势头有所放缓”。&lt;/p>;&lt;p>;华纳表示，立法者提出了“一项关于一系列修正案的提案，以明确明确这一点”，并回应了批评，包括个别美国人可能会受到影响，或者该法案代表了政府权力的广泛扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以以公平的方式解决这些问题，”华纳说。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 所有者字节跳动正在测试人工智能聊天机器人以挑战 ChatGPT&lt;/h3>;&lt;p>;白宫批准的立法将授予商务部新的权力，以审查、阻止和解决涉及构成国家安全的外国信息和通信技术的一系列交易华纳表示：“我会同意 TikTok，他们花费了 1 亿美元进行游说，并减缓了我们的势头。”他补充说，最初看起来似乎“太容易”获得该法案获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 没有立即回应就华纳对其游说评估进行置评的请求。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，共和党参议员兰德·保罗 (Rand Paul) 阻止了一项快速跟踪法案的提议。参议员乔什·霍利 (Josh Hawley) 提出了另一项禁止 TikTok 的法案，他表示《限制法案》“并未禁止 TikTok”。它赋予了总统一大堆新的权力。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府三月份要求 TikTok 的中国所有者剥离股份，否则将面临美国禁令。时任总统唐纳德·特朗普在 2020 年试图禁止 TikTok，但被美国法院阻止。&lt;/p>;&lt;p>;华纳表示，有关该法案的讨论很多，并补充说该法案可能会附加到年度国防法案中，也可能会被纳入年度国防法案中。这是参议院民主党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 希望通过的与中国相关的法案的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他说，立法的必要性是明确的。&lt;/p>;&lt;p>;“还有另外三四个应用程序华纳表示：“我们需要一个基于规则的公平流程来处理这一问题，而不是一次性的。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的用户超过 1.5 亿人美国公司称其已花费超过 15 亿美元用于严格的数据安全工作，并否认间谍指控。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在对抗蒙大拿州将于 1 月 1 日生效的禁令。一名法官已计划于 10 月 12 日就 TikTok 的请求举行听证会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: China ranks third behind Australia, Canada for readiness to boost output of metals critical for clean energy transition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3227247/climate-change-china-ranks-third-behind-australia-canada-readiness-boost-output-metals-critical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/c7bfc7e3-e060-40ed-bb80-cf3c3b168017_86ae7a81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在评估其准备程度的 10 个市场中，中国排名第三，仅次于澳大利亚和加拿大一项研究显示，增加对全球清洁能源转型和应对气候变化至关重要的金属供应。&lt;/p>;&lt;p>;在各国扩大关键矿产生产准备情况的评估中，中国得分为 65 分（满分 100 分）清洁能源和大宗商品市场研究提供商 BloombergNEF 进行的锂、铜和石墨等研究。相比之下，澳大利亚为 92 分，加拿大为 73 分。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的标准包括丰富的储量、人才的可用性以及环境影响评估框架的稳健性，每个标准的权重均为 25%。行业战略和政治稳定性各占 12.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国采矿业在吸引人才的能力方面表现不如其他行业，但该国的得分因提供人才而得到提升。 7月5日发布的报告称，中国是全球稀土和石墨的主要生产国，去年是第三大锂矿生产国。它还拥有全球约三分之一的稀土、六分之一的石墨和八分之一的锂储量。&lt;/p>;&lt;p>;稀土，存在于风力涡轮机的磁体中，以及广泛应用的钴、锂和石墨。在大多数经济体的能源转型中，中国被认为具有最大的战略价值。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国在资源禀赋方面得分第二，仅次于澳大利亚，但在这些领域仍处于落后地位报告援引政府统计数据指出，采矿工人的工资仅比所有行业的平均年薪高 2%。这可能不足以吸引和留住技术人才。&lt;/p>;&lt;p>;虽然各省政府的采矿业五年计划都提到了对关键矿产勘探的优惠待遇，但没有具体的资金或税收优惠，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;研究中的其他主要矿业参与者是巴西、智利、印度尼西亚、南非、美国、欧盟和刚果民主共和国。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚镍资源丰富，储量占全球五分之一，而钴储量占全球近一半的刚果，由于技术人才不足以及“不稳定和限制性”政策破坏了钴矿供应，在增加供应的意愿方面排名垫底。彭博新能源财经的报告称，在全球范围内，对生产气候缓解设备所需材料的需求不断增长，促使各国寻找增加供应和缓解瓶颈的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“认识到他们的报告称，鉴于净零排放竞赛的重要性，世界各地的经济体正在起草关键矿物清单以及增加供应的战略。&lt;/p>;&lt;p>;今年全球电动汽车销量预计将增长 35%国际能源署 4 月份预测，今年全球汽车保有量将达到 1400 万辆，占整个汽车市场的 18%，高于 2020 年的 4%。&lt;/p>;&lt;p>;新风电场的安装量可能会平均增加根据全球风能理事会的预测，到 2027 年的五年内，年增长率将达到 15%。今年装机容量预计将增长 47.4%，达到 115 吉瓦 (GW)，略高于中国装机容量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;这一增长将由中国支持可再生能源、新能源和新能源的努力推动。该行业机构在三月份的一份报告中表示，美国对清洁能源项目的激励措施，以及欧洲在入侵乌克兰后切断俄罗斯供应后加强能源安全的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在步入正轨非盈利研究机构全球能源监测组织上个月表示，北京将实现到 2025 年将太阳能和风电装机容量翻一番至 1,200 吉瓦的目标，比原计划提前五年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Remembering Coco Lee: tearful tribute as Chinese farmer, 83, recalls how late Hong Kong star helped entire village sell 100,000 kilos of fruit in 2016]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3227157/remembering-coco-lee-tearful-tribute-chinese-farmer-83-recalls-how-late-hong-kong-star-helped-entire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/6329cb26-e9e0-4a47-897c-3b45c551de3b_16c76e55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故流行歌星李玟帮助中国中部的一位老年农民卖橙子，他可以回家过年了，83岁的张旺涵想起她的善举，不禁落下泪水。&lt;/p>;&lt;p>;李于7月5日去世，享年48岁，引发了广泛关注。内地社交媒体上充满悲伤，许多人回忆起与这位香港流行歌星的遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直记得她的善良。我很感激她。由于没有她的电话号码，无法联系到她表达谢意。”据澎湃新闻报道，张含泪说道。&lt;/p>;&lt;p>;湖南某公益组织志愿者李晓阳”李先生说，张先生在城里无处可去，没有卖水果的时候就睡在路边。&lt;/p>;&lt;p>;随着农历新年假期的临近，他无法回到自己的村庄 –据报道，他在长沙以东 400 多公里（250 英里）处，直到他卖掉了所有橙子。&lt;/p>;&lt;p>;“可可说她愿意提供帮助。由于当天航班延误，她让姐姐和妈妈去老农民那里买橙子。&lt;/p>;&lt;p>;在志愿者的帮助下，李姐姐和妈妈找到了张某，买了50公斤。 （110磅）他的橙子。他们还向农民和他的妻子赠送了四盒保健品、两件棉袄和 2000 元人民币（280 美元）现金。&lt;/p>;&lt;p>;这位明星与电视上的其他歌手和工作人员分享了这些橙子。据报道，她的慷慨并不止于此。&lt;/p>;&lt;p>;当她听说张的村民都很难卖掉他们的水果时，李随后利用自己在节目中的形象，呼吁当地居民张说，在李的呼吁下，短短几天，整个村子就断货了。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上受到广泛关注并在短短几天内感动了互联网上的数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;“我哭了。我想，当这位爷爷听到可可的死讯时，也会感到心痛吧。安息吧，可可！” ”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她真是一个心地善良的女孩。希望她在另一个世界能够幸福，善待自己。”另一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位全能、高素质的偶像。品格优良，善良，爱国，歌曲优美。我很遗憾我们永远失去了她。”一条评论写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping, meeting Russian parliament leader, vows further Beijing-Moscow cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227242/xi-jinping-meeting-russian-parliament-leader-vows-further-beijing-moscow-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2c4aaf70-cdee-4ff8-b702-9b4d5989dcb1_006dbddd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;习近平主席对俄罗斯议长表示，中国将继续深化同俄罗斯的伙伴关系周一，习近平在北京举行的俄罗斯议会上院会议上表示，“发展中俄关系是两国基于各自国家和人民根本利益作出的战略选择”。中央电视台对俄罗斯联邦委员会主席瓦莲京娜·马特维延科表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在双方共同努力下，中俄关系保持健康稳定发展势头。各领域合作稳步推进，两国世代友好的社会民意基础更加牢固。&lt;/p>;&lt;p>;中方愿继续同俄方共同发展全面战略伙伴关系。习近平补充道，中俄将加强合作伙伴关系，“推动建设繁荣稳定、公平公正的世界”。&lt;/p>;&lt;p>;与俄罗斯三号官员马特维延科的会面是在美国访问之后不久进行的。财政部长珍妮特·耶伦在为期四天的访问中在北京会见了许多中国高级金融官员，但没有会见习近平。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，俄罗斯塔斯社援引马特维延科的话称俄罗斯将继续与北京合作，并可以依靠中国“坚定可靠的友好肩膀”。&lt;/p>;&lt;p>;马特维延科自2011年起担任委员会主席，是俄罗斯第三高政府官员，仅次于总统弗拉基米尔·普京和总理米哈伊尔·米舒斯京。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体的报道没有提及会议期间对乌克兰战争的任何讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，中国和俄罗斯寻求扩大集团作为西方秩序的替代方案&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;马特维延科盛赞俄中关系达到“历史最高水平”，表示俄罗斯议会广泛支持深化俄中合作，愿进一步加强与中国全国人大的交流对话，据央视报道，为落实两国共识提供法律保障。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国与俄罗斯的关系大幅升级——去年宣布建立“无限”伙伴关系——正如中俄关系一样。美国局势恶化。&lt;/p>;&lt;p>;习近平回忆起3月份对莫斯科的访问，表示我同普京就深化两国全面战略伙伴关系和各领域务实合作达成重要共识。&lt;/p>;&lt; p>;习近平告诉马特维延科，两国立法机构应制定法律，促进“合作持续健康发展”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，双方还应加强在多边组织中的合作 — — 例如上海合作组织和金砖国家——引领全球治理改革，维护新兴市场和发展中国家共同利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s on the table for Nato at summit in Vilnius?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227248/whats-table-nato-summit-vilnius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/4a2125fa-17f7-4cd4-81be-2b4f70dce268_b7457af4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约领导人周二和周三在维尔纽斯举行会议，讨论乌克兰分歧等话题入盟申请以及瑞典加入增加弹药库存并审查数十年来的首次国防计划。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自俄罗斯入侵乌克兰以来第四次北约峰会，第一次峰会实际上于 2022 年 2 月 25 日举行，袭击发生后一天，随后在布鲁塞尔和马德里举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;这次非同寻常的集会与北约年度峰会之前的节奏形成鲜明对比，并表明家门口的战争如何迫使该联盟加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;以下是要讨论的主要问题列表：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;此次峰会的主导议题是北约将如何定义其未来与乌克兰的关系，在弗拉基米尔·泽伦斯基总统一再呼吁基辅在维尔纽斯接受加入联盟的邀请之际。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，基辅不会在战争激烈时成为成员国，并且峰会不会发出正式邀请。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰在峰会前继续发起北约成员身份攻势&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，盟友们对于战斗结束后应多快允许乌克兰加入存在分歧。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然东欧国家表示应向基辅提供路线图，但美国和德国对任何可能使联盟更接近与俄罗斯开战的举动持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;在维尔纽斯会议之前，一些国家建议允许基辅跳过所谓的成员行动计划（MAP）计划，该计划规定了候选人必须达到的政治、经济和军事目标，而其他东欧国家在加入之前必须通过这些目标北约。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格表示，他提出了一项包括取消 MAP 在内的一揽子计划，但没有证实乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 的一条推文，该推文称盟国已就取消 MAP 达成共识。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;通过这一举措，该联盟可以满足超越 2008 年布加勒斯特峰会宣言的要求，该宣言称乌克兰最终将成为成员，而无需向基辅发出实际邀请或时间表。&lt;/p>;&lt; p>;北约也可能会找到比 2008 年更强硬的措辞，以强调基辅加入该联盟的观点。&lt;/p>;&lt;p>;领导人可能会就“乌克兰在北约的合法地位”等问题达成一致，呼应斯托尔滕贝格在4 月份访问基辅，或强调“没有乌克兰，跨大西洋安全就不完整”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;领导人预计将讨论基辅当时应获得哪些安全保证战后，尽管这些承诺将是双边的，而不是由联盟本身发布的。&lt;/p>;&lt;p>;它们可能包括承诺继续向基辅提供军事和财政援助，以阻止俄罗斯在战后再次发动攻击已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格强调，根据《华盛顿条约》第 5 条，北约将仅向联盟正式成员提供全面的安全保证。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;领导人将批准该联盟自冷战以来制定的第一份防御计划，详细说明北约将如何应对俄罗斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的区域计划的复兴标志着根本性的转变。通过这些计划，该联盟还为各国提供了如何升级其部队和后勤的指导。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，北约一直认为没有必要制定大规模的防御计划，但欧洲自 1945 年以来最血腥的战争的肆虐程度已经超出了其能力范围。乌克兰边境，它现在警告说，必须在与莫斯科等对手的冲突可能爆发之前就做好所有计划。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其一直因地理问题的措辞而阻止批准该计划。五名外交官告诉路透社，塞浦路斯等地的盟友在峰会前一天达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;北约还将提高弹药储存目标，因为基辅燃烧炮弹的速度远远快于西方国家生产炮弹的速度.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，盟国将展示他们如何实现北约在去年马德里峰会上商定的目标，即让超过30万的军队处于高度戒备状态，高于过去的4万，以对抗俄罗斯.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一同意支持瑞典成为北约第 32 个成员国，此举将扩大军事联盟并加强其波罗的海侧翼，以应对俄罗斯的追求入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其阻止其加入，指责斯德哥尔摩在其领土上窝藏激进组织成员，并表示在获准加入北约之前必须镇压他们。&lt;/p>;&lt;p >;匈牙利总理欧尔班·维克多的幕僚长周四表示布达佩斯将不再阻止瑞典加入北约后，土耳其是最后一个障碍。北约的申请必须得到所有成员国的批准。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;两位外交官表示，北约盟国已达成协议，将联盟军费开支目标提高到至少占国家 GDP 的 2% .&lt;/p>;&lt;p>;两位外交官表示，31 个盟国同意“持久承诺，未来将其 GDP 的至少 2% 投资于军队”。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格原本打算将北约此前设定的占国民生产总值2%的军费目标视为最低要求，而不是目标。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，到2023年，即使是旧的目标，北约31个成员国中也只有11个能够实现据北约估计。这一目标是在 2014 年制定的，当时北约领导人同意在十年内将国防支出增加到占国内生产总值的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;这 11 个盟友是美国、英国、波兰、希腊、爱沙尼亚、立陶宛、芬兰、罗马尼亚、匈牙利、拉脱维亚和斯洛伐克。&lt;/p>;&lt;p>;排在最后的是加拿大、斯洛文尼亚、土耳其、西班牙、比利时和卢森堡，其国防开支占 GDP 的比例不到 1.4%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why has the Hong Kong Arts Centre seen an exodus of staff in the past 12 months?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3227187/why-has-hong-kong-arts-centre-seen-exodus-staff-past-12-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/d2d9df0e-0203-46e5-9c84-7c1d4f1685e3_05e3dcad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;管理层试图彻底改革香港艺术中心，引发46号楼大规模罢工这是一家拥有 2 年历史的非营利机构，据前雇员报告，自 2022 年 8 月前任执行董事卸任以来，该机构至少有一半员工已离职。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月离职的人包括关键人员据多位人士透露，其中包括项目总监邝丽珊 (Teresa Kwong)、Ifva 电影及视频节总监 Kattie Fan 以及高级项目经理 Ian Leung。&lt;/p>;&lt;p>;根据其最新的年度报告，该中心有一名工作人员截至 2022 年 6 月 30 日，该公司共有 63 名员工，不包括香港艺术学院，这是一家相对不受管理层变动影响的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;前员工告诉《华盛顿邮报》，其中至少有一半的人，以及最近的一些人自从林淑仪执掌该组织 13 年后离开以来，新招募的人员大多是自愿离开的。&lt;/p>;&lt;p>;林自 1997 年以来一直在该组织任职，但没有给出离职原因。董事会用香港芭蕾舞团前行政总监叶丽贝卡 (Rebecca Ip) 取代了她，叶丽贝卡最近担任私立托儿所和幼儿园运营商维多利亚教育机构的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;叶丽贝告诉员工，香港芭蕾舞团应该尝试通过专注于陶瓷和儿童艺术课程来创造更多收入。&lt;/p>;&lt;p>;HKAC 成立于 1977 年，是第一个非政府艺术场所，拥有专门的策展团队、画廊、电影院和剧院，艺术审查制度与艺术中心：香港必须“红色”线路清晰&lt;/h3>;&lt;p>;歌德学院正在续签租约，该学院在 13 楼和 14 楼开设德语课程并提供自己的艺术课程。&lt;/p>;&lt;p>; 7月6日，HKAC在书面回复有关员工外流的询问时表示，由于房地产市场低迷以及其巨型屋顶广告牌的广告合同终止，该公司面临财务压力。&lt;/p>;&lt;p>; “为了促进其收入来源的可持续性，HKAC 需要审查和加强其业务领域，包括使活动和课程多样化，包括针对儿童的艺术项目，”它表示。&lt;/p>;&lt;p>;在上一个财政年度，房地产根据其年度报告，该中心的租金收入为 2080 万港元（合 270 万美元），比 2020 年下降 10%，赤字为 490 万港元。疫情期间，画廊、电影院和剧院的租金收入锐减一半。&lt;/p>;&lt;p>;2020年香港国安法的出台也带来了一系列新的挑战。该中心的独立电影和视频奖 Ifva 于今年春天举办了第 28 届，由于香港电影审查委员会反对被视为政治敏感的场景，该奖项不得不取消公开放映决赛入围作品。&lt;/p>;&lt;p>;HKAC也被怀疑存在自我审查，例如，它取消了直言不讳的歌手何韵诗 2021 年的演唱会。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，它决定取消当地剧团的音乐剧，原因是不明原因的“侵权”也引起了从业者的愤怒。剧作家庄美岩于 2019 年在 HKAC 首演，他呼吁艺术中心解释其决定。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的成长过程中，HKAC 很时尚、创新且敢于创新。”与众不同，”她在脸书上写道。 “我非常失望。”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的最近离职者表示：“董事会和执行董事办公室在面对敏感情况时反应过度，但情况确实如此。这并不是人们退出的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人离开是因为他们无法忍受继续留下来，只做一些毫无意义的项目。而且因为新管理层似乎不太尊重该中心与当地艺术界的紧密联系。”&lt;/p>;&lt;p>;该中心在声明中表示：“在人力资源管理方面，HKAC定期审查员工人数和其资源审查还导致去年终止对长期合作伙伴关系和项目的支持，例如&lt;/p>;&lt;p>;2020年以来，董事会任命了多位新成员，其中包括经济学家吕廷明，并连任主席杨美妮。三名董事会成员和主席由行政长官根据《香港艺术中心条例》任命。&lt;/p>;&lt;p>;在1997年香港回归中国之前的十年里，该中心时任执行董事何庆基，发起了旨在减少艺术精英主义的公共艺术项目。他还认识到这一时期的文化意义，策划了有关香港身份的标志性展览，例如在回归期间举办的“香港化身”。&lt;/p>;&lt;p>;在林郑月娥担任执行董事期间，该中心继续呈现与当代社会相关的节目。她还监督了重大扩张：2013年，该公司成为一栋政府古迹建筑内新漫画和动画中心的运营商，并为香港艺术学院增设了两个校区，提供专上课程和短期课程&lt;/p>;&lt;p>;但自从西九文化区和大馆等拥有世界级视觉艺术和表演艺术项目的香港主要艺术场所到来后，该中心的光芒日渐黯然失色。并批评其自满以及过于注重出租空间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术收藏家将他的 92 名艺术家的 200 部电影放在网上&lt;/h3>;&lt;p>;“还有另一位不愿透露姓名的前员工表示，“行政事务有待改进。”&lt;/p>;&lt;p>;“人们预计新管理层可能会带来一些积极的变化。遗憾的是，这还没有发生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Move over America, China and India will have bigger economies by 2075, Goldman Sachs says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3227246/move-over-america-china-and-india-will-have-bigger-economies-2075-goldman-sachs-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2ba3b141-18a7-4175-b063-3d9a9258f18d_51cc191d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度经济有望在 2075 年超越美国，成为世界第二-largest after China, according to Goldman Sachs.&lt;/p>;&lt;p>;The Wall Street bank projects that the South Asian nation&#39;s gross domestic product will surge to US$52.5 trillion by then, compared with forecasts of US$57 trillion and US$51.5 trillion for China and the US, respectively. India&#39;s growth will be powered mainly by its large labour force, advances in technology and rising capital investment, the bank said in a note.&lt;/p>;&lt;p>;At present, India ranks as the fifth-biggest economy in the world with a GDP of US$3.74 billion and a per capita income of US$2,600, according to the International Monetary Fund.&lt;/p>;&lt;p>;High-profile market experts such as American investor Ray Dalio and fund manager Mark Mobius have hailed the Asian nation as the next biggest investing opportunity. Even major companies including Apple, Tesla and SpaceX have leaned into the emerging economy as a hub for its supply chains instead of China.&lt;/p>;&lt;p>;“India has made more progress in innovation and technology than some may realise,” said Santanu Sengupta, Goldman Sachs&#39;s chief India economist. “Innovation and increasing worker productivity are going to be important for the world&#39;s fifth-biggest economy. In technical terms, that means greater output for each unit of labour and capital in India&#39;s economy.”&lt;/p>;&lt;p>;But India also faces hurdles in its journey towards economic superpower status. These include hefty import taxes, bureaucracy and red tape, and the dominance of domestic business tycoons – which make it harder for foreign companies to snap up any market share in key industries.&lt;/p>;&lt;h3>;In a blow to Modi&#39;s chip dreams, Foxconn exits US$20 billion Indian joint venture&lt;/h3>;&lt;p>;According to Goldman&#39;s Sengupta, capital investment, which refers to money invested in a business for its long-term growth, is going to be a key engine of India&#39;s growth moving forward.&lt;/p>;&lt;p>;“Driven by favourable demographics, India&#39;s savings rate is likely to increase with falling dependency ratios, rising incomes, and deeper financial sector development, which is likely to make the pool of capital available to drive further investment,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;India&#39;s Prime Minister Narendra Modi has been a cheerleader for capital expenditure, recently urging the nation&#39;s private sector to boost investment and take advantage of the federal 2023-24 budget, according to the Hindu newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;Lastly, India has the opportunity to turbocharge its GDP by integrating its growing population into the labour force. The South Asian nation recently overtook China to become the world&#39;s most populous nation, with 1.4 billion people.&lt;/p>;&lt;p>;“India&#39;s large population is clearly an opportunity, however the challenge is productively using the labour force, by increasing the labour force participation rate. That will mean creating the opportunities for this labour force to get absorbed and simultaneously training and upskilling the labour force,” Sengupta said.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s grain supplies to Asia shrink as ‘lifeline’ Black Sea deal expiry looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3227188/ukraines-grain-supplies-asia-shrink-lifeline-black-sea-deal-expiry-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/fdb81b4a-52da-4c6d-bc8b-5f17d2f9b362_33e63164.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Ukraine&#39;s grain shipments have been halted ahead of the expiry of a Black Sea deal with Russia this month, throwing into uncertainty food supplies to Asia from one of the world&#39;s most productive regions and threatening to drive up prices.&lt;/p>;&lt;p>;The Black Sea deal, which was brokered by Turkey a year ago, allowed Ukraine to send agricultural goods from its seaports despite its war with Russia – but Moscow has said there are no grounds to further extend the deal beyond its July 18 expiry date.&lt;/p>;&lt;p>;“Our agricultural shipments have stopped completely in the last 14 days as Russian authorities have stopped inspecting our shipments to allow them for export,” said Alex Lissitsa, CEO of Warsaw-listed agricultural company IMC.&lt;/p>;&lt;p>;IMC owns 120,000 hectares of land in Ukraine close to the Russian border, on which it grows corn, wheat and sunflower. It usually ships half of the corn output to China, and also sends produce to Pakistan, India and Bangladesh.&lt;/p>;&lt;p>;About 90 per cent of the war-torn country&#39;s agriculture exports were routed through the seaport of Odesa, which was kept open under the Black Sea deal. However, Russian authorities would only allowed agricultural cargoes to pass after inspections.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The United Nations says the Black Sea deal has been a “lifeline for food security” as it enabled the export of 32 million tonnes of grain to 45 countries across three continents.&lt;/p>;&lt;p>;But the volumes of shipments have been in decline since February and last month dipped to less than one-quarter of the 7.3 million tonnes dispatched in January last year, before the start of Russia&#39;s invasion, said Julia Bereshchenko, who is in charge of sustainable business development for Astarta, one of the largest agriculture firms in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;An end to the Black Sea deal would mean nearly half of wheat and corn produced by 4,500 small Ukrainian farmers could end up rotting in the fields as they lack the storage capacity and need to sell the crops immediately, Bereshchenko said. Wheat is typically harvested in July and the income from sales helps farmers plant crops for the next growing season, which begins in the autumn.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s occupation means that around 20 per cent of Ukraine&#39;s land is not available for crop cultivation, bringing down its agriculture output this year to about 80 million tonnes of grains and oilseeds from 100 million tonnes previously, Bereshchenko said.&lt;/p>;&lt;p>;But a drastic drop in domestic consumption – a result of the mass exodus of people since the Russian invasion in February last year – means 50-60 million tonnes will have to be exported, she said. In addition to the corn it exports to China, Ukraine is also an important supplier of wheat, sunflower oil and soybeans to India, Bangladesh, Thailand and other Asian nations.&lt;/p>;&lt;p>;“We [can] export one million tonnes per month via rail, but it will be insufficient,” Bereshchenko said, explaining that Ukraine uses a wider railway gauge than neighbouring nations like Poland and Romania, impeding freight movement. The cost of overland transport, at around US$100 per tonne, is at least double that of seaborne freight.&lt;/p>;&lt;h3>;Asia must embrace technology to ensure solid food supplies amid climate change&lt;/h3>;&lt;p>;“Ukrainian farmers will lose money on growing corn and wheat if they have to pay such high freight costs,” said Bereshchenko, adding that the farmers had started reducing their corn and wheat acreage and shifting to other crops. “If the Black Sea deal is not renewed, then the wheat and corn crop is going to be even lower.”&lt;/p>;&lt;p>;The chances of Russia extending the Black Sea deal are likely to depend on whether Western nations agree to its demand that its state-run agricultural bank be reconnected to the global Swift monetary transfer system from which it was severed in the wake of the invasion.&lt;/p>;&lt;p>;The Financial Times reported that the European Union was considering a proposal to allow Russia&#39;s Rosselkhozbank to establish a subsidiary to connect to Swift, but Moscow has rejected the proposal as “unworkable” since it will take several months to set up.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Moscow has also opposed extending the deal because it says that Ukraine&#39;s agricultural goods have flowed to “well-fed countries” and five of the poorest countries – Ethiopia, Sudan, Yemen, Somalia and Afghanistan – have accounted for only about one-quarter of shipments.&lt;/p>;&lt;p>;“I think the grain deal will not be extended. Ever since the Togilattle-Odesa ammonia pipeline was blown up in early June, the likelihood of a renewal became minimal,” said Viktor Katona, lead crude analyst at Kpler, a commodities data and analytics company.&lt;/p>;&lt;p>;The pipeline, the largest of its kind in the world, carried ammonia from a petrochemical plant in the southern Russian city of Togliatti to Odesa in Ukraine for European markets. It was destroyed by unknown actors in June among a spate of arson and other attacks on Russian assets.&lt;/p>;&lt;p>;Commodity price patterns in the financial markets show that grain trading has turned into a “contango” – when the futures price of a commodity is higher than its spot price – an indication that traders are bracing for a deal collapse and tighter markets.&lt;/p>;&lt;p>;If the market&#39;s worst fears come true, Asia will feel the impact as the region accounts for about one-quarter of Ukraine&#39;s seaborne exports, though the impact may vary from country to country, Katona said.&lt;/p>;&lt;p>;Russia, which has already reaped a bumper wheat crop and expects another one to be harvested soon, may step in to fill the breach by selectively supplying some countries, such as those in Africa, to win their diplomatic support at the UN, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;“Russia cannot completely replace the grain coming from Ukraine if the deal collapses. However, they can export a significant quantity,” said Cedomir Nestrovic, a professor of geopolitics at the ESSEC Business School Asia-Pacific.&lt;/p>;&lt;p>;If Moscow embarks on such a grains-for-votes push, then global prices are likely to increase because there may be less supply available in global trading hubs, he added.&lt;/p>;&lt;h3>;Why a delay to South Asia&#39;s monsoon is &#39;bad news&#39; for global rice supplies&lt;/h3>;&lt;p>;Such a development will hit many countries in Asia, especially as El Nino conditions – which increases ocean surface temperature – have disrupted monsoon rains that are critical to agriculture. For example, rainfall in Thailand during this year&#39;s monsoon is expected to be 10 per cent lower than usual.&lt;/p>;&lt;p>;Blistering heatwaves have also reduced wheat production in India, one of Asia&#39;s largest grain producers, and the country may only have enough to meet its own needs after the harvest, said G Chandrashekhar, an independent policy commentator. The onset of El Nino during the monsoon could prolong the South Asian country&#39;s woes as it is also the world&#39;s top supplier of rice, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Global prices for grains and edible oils are likely to rise unless Russia and Ukraine extend the Black Sea deal, Chandrashekhar said.&lt;/p>;&lt;p>;“Food inflation will remain at elevated levels. A rising tide lifts all boats,” he added.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese law enforcers cure police-fixated girl, 3, of her police-uniform obsession after mother goes to station in desperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226891/caring-chinese-law-enforcers-cure-police-fixated-girl-3-her-police-uniform-obsession-after-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2cc78f03-2d31-40d2-86fd-2149b4423f6a_63cce243.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名痴迷于警察的三岁女孩的母亲拒绝脱掉执法服的她被迫向真正的警察寻求帮助，以摆脱对女儿的执念。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在大陆社交媒体上分享的一段有关小女孩的监控视频获得了400万点击量抖音上的观点。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，7 月 3 日，孩子绝望的母亲抱着身着盛装的女儿走进中国中部湖北省的一处派出所。&lt;/p>;&lt;p>;这名身份不明的女子向警察恳求。前台劝说女儿脱下警服，戴上她一直坚持戴的白手套。&lt;/p>;&lt;p>;她说女儿两年前遭遇车祸，当时被一位警察抱住安慰。后来当了警察，给女孩留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;长大后成为一名警察的梦想已经在她心里种下了，她每天都穿着那套制服，不肯脱下来。这位母亲说，尽管她的背上出现了皮疹。&lt;/p>;&lt;p>;她还拒绝留长发或穿女孩凉鞋，因为她相信所有警察都是男性，就像营救她的警察一样车祸发生后。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲说，她带女儿去了警察局，让她看看“有很多阿姨都是警察”。&lt;/p>;&lt;p>;一名女警察正在值班派出所耐心地告诉女孩，女人和男人都可以当警察，只有上班的时候才穿警服。&lt;/p>;&lt;p>;“下班的时候，我们把自己打扮得像你妈妈， ” 警官告诉女孩。&lt;/p>;&lt;p>;中国新闻媒体星视频报道称，离开警局后，女孩就放下了对制服的痴迷。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体已被被女孩孩子气的执着迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“她才三岁，就已经有了目标，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她可能是在经历了一场灾难后寻求安全感。”车祸。 The policeman was the light she saw at a time of danger,” commented another.&lt;/p>;&lt;p>;“What her mother did was nice, persuading her while also protecting her dream,” said a third online observer.&lt;/p>;&lt;p>;Children showing admiration for their “heroes” are a constant source of human interest stories on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;In April, another three-year-old girl from central China gave hugs and snacks to a group of firefighters who were resting by the roadside after completing a job.&lt;/p>;&lt;p>;On Douyin, a six-year-old girl from eastern China&#39;s Jiangsu province attracted 1 million followers with her “professional” doctor games.&lt;/p>;&lt;p>;The girl, who wants to be a doctor when she grows up, had been playing doctor since she was a toddler, looking after her “patients” who were played by other family members, her pet corgi and a cat.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of crypto firm Circle accepts ban in mainland China, but sees role for yuan-backed stablecoins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227171/head-crypto-firm-circle-accepts-ban-mainland-china-sees-role-yuan-backed-stablecoins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/27522d63-88b1-4342-b7f6-fa00fd614a3a_10bcee3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;USDC 稳定币运营商 Circle 联合创始人兼首席执行官 Jeremy Allaire 表示，他对于中国大陆向加密货币开放市场不抱任何幻想，但他对香港 Web3 的发展以及当地货币当局监管稳定币的举措仍然持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，其他所有主要金融市场全球也在拥抱数字资产，全球最大的金融机构都在拥抱数字资产。因此，香港要想发挥作用，就必须这样做，”阿莱尔周五接受《南华早报》采访时表示，这是他为期两周的亚洲之行的最后一天，其中包括出席在天津举行的世界经济论坛上周。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国政府对此表示支持，”他补充道。 “这与它所说的在大陆开放加密货币交易的感觉不同。我不认为那里有任何东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行部门在香港的以太坊区块链上发行证券&lt;/h3>;&lt;p>;虽然加密货币被禁止的中国大陆的一些政府官员已经过去曾发表声明表示支持香港吸引该行业的举措，但没有迹象表明北京本身正在像一些人希望的那样对加密货币产生热情。阿莱尔承认这一点，但他表示，稳定币（通常与法定货币挂钩的加密资产）的独特之处在于，与央行数字货币（CBDC）eCNY相比，它们可以为政府实现人民币国际化的目标提供更直接的解决方案。他表示：“如果中国政府最终希望看到人民币在世界各地的贸易和商业中更自由地使用，稳定币可能比央行数字货币更能实现这一目标。” &lt;/p>;&lt;p>;Allaire 以与离岸人民币 (CNH) 挂钩的稳定币为例来说明其运作方式。据中国媒体报道，稳定币 CNH Coin（另一种与港元挂钩的稳定币 HKD Coin）背后的团队成员于 5 月在上海被拘留。当局尚未对拘留作出解释。&lt;/p>;&lt;p>;稳定币是香港监管加密货币市场并成为全球虚拟资产中心的下一个前沿。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局金管局 (HKMA) 承诺到 2024 年推出针对稳定币的监管，并指出此类产品可能对金融市场产生的潜在影响。证券及期货事务监察委员会还表示，它正在制定自己的稳定币补充法规，这是监管机构对其他类型加密货币卖家的许可规则于上个月生效之后生效的。&lt;/p>;&lt;p>;USDC，即美元按市值计算，Coin 是全球第二大美元支持的稳定币，仅次于 Tether (USDT)。总部位于波士顿的 Circle 自称是全球最大的“受监管的美元稳定币发行商”，因为 USDC 在美国被视为“储值工具”。管理 USDT 的 Tether Ltd 归香港 iFinex 所有。&lt;/p>;&lt;p>;Allaire 表示，Circle 对香港金管局的计划感到鼓舞，金管局于 1 月份发布了关于加密资产和稳定币讨论文件的结论。&lt; /p>;&lt;p>;“我们很高兴这是香港政府的优先事项，而且似乎这也是金管局真正的优先事项，”阿莱尔说。 “这是非常积极的，并且真正激励我们希望能够在这里发展我们的业务。”&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的中央银行都对稳定币影响金融稳定的潜力表示担忧。作为可能的缓解措施，金管局在其结论文件中表示，“储备资产的价值......应始终满足流通稳定币的价值”。&lt;/p>;&lt;p>;金管局还一直在研究一种解决方案可能的数字港元。该市已经参与了使用名为 mBridge 的区块链进行电子人民币跨境试验。泰国和阿拉伯联合酋长国也参与了试验。&lt;/p>;&lt;p>;一旦 CBDC 可用，人们对稳定币在监管良好的环境中的未来作用存在一些疑问。对于 Allaire 来说，CBDC 是互补的，私有代币仍然可以在创新中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果央行要升级自己的系统，从传统技术转向更现代的分布式账本技术，那就是太棒了，”他说。 “There&#39;s a whole bunch of things that are useful from that, but I view that as very different than the work that the private sector does to innovate on the public internet.”&lt;/p>;&lt;p>;Much of Circle&#39;s business activity today is in Asia, its largest non-US market and where it has about 125 employees, according to Allaire.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>