<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hiker climbing Hong Kong’s highest peak missing for over 18 hours; mercury falls below freezing as emergency services mount search]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245959/hiker-climbing-hong-kongs-highest-peak-missing-over-18-hours-mercury-falls-below-freezing-emergency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 11:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/a926e37a-d366-40fc-811d-3cb42b0742b5_73387390.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大帽山的警车。失踪的徒步旅行者最后一次与警方交谈是在周四下午 4 点左右。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名登山者攀登香港最高峰后，山上气温降至零度以下，向警方求助后失踪超过18小时。&lt;/p>;&lt; p>;周五早上警方表示，周四下午4点左右，他们接到了一名讲普通话的男子的电话，他说自己正在大帽山徒步，但由于天气寒冷而无法继续。&lt;/p>;&lt;h3 >;徒步旅行时迷路了？香港山地专家透露求生秘诀&lt;/h3>;&lt;p>;紧急服务部门展开搜救行动，由警队、消防处、政府飞行服务队及民众安全服务队共40名人员参与。但警方表示，截至周五上午 10 时 30 分，该男子仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;运输署于上午 9 时左右宣布，“由于发生紧急事故，所有车辆无法经荃线进入大帽山路” ”。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，强烈的冬季季候风和覆盖广东省沿岸的云带带来了本季迄今为止最冷的气温。&lt;/p>;&lt;h3>;你是一个负责任的徒步旅行者吗？视觉之旅香港五条最极端的路径&lt;/h3>;&lt;p>;周五早上市区气温最低降至 8.6 摄氏度（47.5 华氏度），为今年冬季最低温度。&lt;/p>;&lt;p>;海拔 957 米的大帽山气温徘徊在零度左右，并于清晨降至 -1.6 度，为该地区有记录以来的第六低温度。&lt;/p>;&lt;p>;截至上午 10 时，气温已降至零度。山上气温达到2.5度左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fast and Furious star Vin Diesel hit with sexual battery lawsuit by former assistant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245955/fast-and-furious-star-vin-diesel-hit-sexual-battery-lawsuit-former-assistant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/6aec1c22-cb02-4a9a-8853-458fcbac2691_c3849413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员范·迪塞尔。资料图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《速度与激情》主演范·迪塞尔的前助理周四对他提起诉讼，指控他在 2010 年对她进行性侵犯，并在几小时后她就被解雇了&lt;/p>;&lt;p>;在向洛杉矶法院提起的诉讼中，前助理阿斯塔·乔纳森 (Asta Jonasson) 声称，当两人正在拍摄电影《速度与激情五》时，迪塞尔在亚特兰大的一家酒店房间袭击了她。&lt;/p>; &lt;p>;律师布莱恩·弗里德曼 (Bryan Freedman) 在贸易媒体《综艺》(Variety) 报道的一份声明中表示：“让我非常明确地说：范·迪塞尔 (Vin Diesel) 断然完全否认这一说法。” “这是他第一次听说这个 13 岁多的声称是由一名据称只工作 9 天的员工提出的。有明确的证据完全驳斥了这些荒唐的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;乔纳森的律师克莱尔-丽丝·库特利(Claire-Lise Kutlay)在一份声明中表示：“如果有权势的人能够免受问责，工作场所的性骚扰就永远不会停止。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/b6c9a32b-46f5-4f4d-9608-7fbee1dc545f_1f1513d5.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;米歇尔·罗德里格斯 (Michelle Rodriguez) 在《速度与激情》系列中饰演莱蒂 (Letty)，范·迪塞尔 (Vin Diesel) 饰演多姆 (Dom)。资料照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望她挺身而出的勇敢决定有助于创造持久的变化并赋予其他幸存者权力。”&lt;/p>;&lt;p>;乔纳森在诉讼中声称迪塞尔在酒店套房中招待多名女性一晚后，强行摸她的胸部并亲吻了她。&lt;/p>;&lt;h3>;2023 年被取消的 10 位名人，从乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 到吹牛老爹 (Diddy)&lt;/h3>;&lt;p >;诉讼中写道：“范·迪塞尔无视乔纳森女士明确表示不同意他的性侵犯。”&lt;/p>;&lt;p>;当时，诉讼称迪塞尔强迫乔纳森抓住他勃起的阴茎，她为他大喊大叫停下来，然后他把她按在墙上并自慰，直到完成后才让她自由。然后他离开了酒店房间。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，几个小时后，乔纳森被解雇了迪塞尔助理的工作。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称乔纳森多年来一直保持沉默“不敢公开反对世界上最卖座的演员之一，担心她会被这个行业排斥”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2001 年《速度与激情》系列电影首部影片以来，迪塞尔就一直饰演多米尼克·托雷托 (Dominic Toretto)。电影已成为国内和国际票房的大赢家，过去两部电影的票房均超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，由迪塞尔主演的该系列电影的第十部《速度与激情》以票房收入 6,750 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年 #MeToo 运动开始以来，乔纳森是众多指控娱乐界知名人物性行为不端的女性之一，此前，电影制片人哈维受到指控，目前已入狱。韦恩斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;其他报道美联社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: Hong Kong court rejects tycoon’s request to dismiss sedition charge in national security case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245956/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-rejects-tycoons-request-dismiss-sedition-charge-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 11:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/d9798952-4629-4804-bec5-c7b2fad0e6c6_a51cc5a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院大楼外的一名警官和一只警犬。审判第三天，部队再次大量出动。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港法院驳回了媒体大亨黎智英要求在其国家安全审判中下令驳回煽动叛乱指控的请求，这为他定罪的可能性留下了余地。检察官预计将在新的一年立案。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英周五早上 8 点前返回西九龙法院，几个小时后出现在三名高等法院法官面前听审小组在 80 天的审判进入下一阶段之前做出裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/22/5fe418df-7a8c-4128-91a8-1adb35dbc424_bce8c9df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英律师团队抵达法庭。这位 76 岁老人的律师要求法官撤销与该小报涉嫌煽动性出版物有关的阴谋罪名。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管黎智英案第三天的庭审时间很短，但仍有大量警察出动，武装人员和便衣警察在法院大楼外巡逻，而警察则在法庭外巡逻。设置路障并搜查进入设施的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;与审判开始几天一大早就有数十名公众排队相比，上午 8.30 之前排队的人数不足 10 人.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/a8527c59-730f-403d-91c2 -46c17899c133_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄女士，或“黄奶奶”，在西九龙法院外被警察包围。她被护送过马路，来到大楼对面的一个地方。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上午十点左右，部分外国领事馆代表抵达，黎氏夫人李运锦、儿子赖准彦及女儿黎彩彩也抵达上午11点听证会开始前半小时，在法庭上。&lt;/p>;&lt;p>;资深香港活动人士黄凤瑶（她的粤语昵称“黄婆婆”或“黄奶奶”）也出现在法庭外。上午 8.45 左右，她举着她标志性的英国联盟旗帜出庭。&lt;/p>;&lt;p>;她立即被几名便衣警察包围，随后警方又派出了十几名武装警察。当一辆囚车经过时，她高呼“赖先生加油”的口号。&lt;/p>;&lt;p>;警察将她带到街对面法院大楼对面的地方，她在那里继续挥舞旗帜。&lt;/p>;&lt;p>;警察将她带到街对面法院大楼对面的地方。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;现已不复存在的《苹果日报》76 岁创始人的律师早些时候要求法官驳回与该小报在 2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间涉嫌煽动性出版物有关的共谋罪，称该指控是根据该市刑法，提出申诉的六个月时限到期后被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;Jimmy Lai 团队中的新西兰“专家”被视为被禁止的英国人的替代者&lt;/h3>;&lt;p>;根据北京颁布的国家安全法，黎智英还面临两项与外国势力勾结的共谋指控，罪名是涉嫌利用《苹果日报》和反华游说活动吸引国际社会对北京和香港官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;同样的指控还针对三家《苹果日报》公司，这三家公司由另一组律师代表参加审判。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，法庭辩论的焦点是该市《犯罪条例》的正确解释，该条例要求检察官在涉嫌违法行为后六个月内提出煽动叛乱指控。对于如何确定这六个月的期限，各方存在分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英审判：香港法院休庭，考虑驳回煽动罪指控&lt;/h3>;&lt;p>;由彭耀 (Robert Pang Yao) 领导的黎智英法律团队-hung SC 表示，检方应在 2019 年 10 月之前，也就是首次涉嫌违反法律后的六个月内，提出目前的煽动罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，该法规要求当局加快对煽动罪的起诉罪行作为司法保障，防止过度侵犯个人自由。&lt;/p>;&lt;p>;以副刑事检控专员周天恒为代表的控方敦促法院根据涉嫌串谋的结束时间划定界限，就黎智英案而言，截止日期应为《苹果日报》于 2021 年 6 月 24 日停刊后六个月。&lt;/p>;&lt;h3>;随着国家安全审判开始，所有目光都集中在香港媒体大亨黎智英&lt;/h3>;&lt;p>;他们警告说，不同的解释可能会削弱他们提起刑事案件的能力，并违背国安法的精神，国安法强调有效制止危害国家安全的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;但黎智英的律师辩称即使他们的对手的宣读被证明是真实的，他们仍然迟到了四天，因为这位大亨直到当年 12 月 28 日才在法庭上向他宣读了煽动罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;检察官反驳说，他们已于 12 月 14 日以书面形式告诉各方他们打算提出指控，从而启动煽动叛乱诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年 12 月首次保释被拒绝以来，黎已被拘留三年多。除此案外，他因不当使用《苹果日报》办公空间而被指控欺诈，正在服刑 69 个月。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN Security Council to vote on Gaza measure after US backing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245949/un-security-council-vote-gaza-measure-after-us-backing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 10:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/3408b952-0f2a-4685-a6c4-607e6de8df7c_ca850390.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击加沙地带南部拉法后，火球爆发周三。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国安理会准备于周五就一项拖延已久的有关以色列-加沙战争的决议进行投票，此前华盛顿因抵制早期提案草案而表示支持。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过数天的拖延，最新草案呼吁“立即采取紧急措施，允许安全和不受阻碍的人道主义援助准入，并为可持续停止敌对行动创造条件”。它并不要求立即停止战斗。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使琳达·托马斯·格林菲尔德周四晚对记者表示，“如果决议按原样提出，那么我们可以支持它”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她否认该决议草案被淡化，称其“非常强有力”并且“得到阿拉伯集团的充分支持”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国的外交争论位于曼哈顿的国家总部——导致投票本周多次推迟——是在加沙局势恶化和死亡人数不断上升的背景下举行的。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些语言有点荒谬，”说国际危机组织分析师理查德·高恩。&lt;/p>;&lt;h3>;安理会再次推迟加沙投票，中国警告不要造成更多人员伤亡&lt;/h3>;&lt;p>;“其他安理会成员必须决定是否愿意接受一份软弱的文本”&lt;/p>;&lt;p>;他特别指出，拥有否决权的俄罗斯必须决定“是否能够支持一项最终违背其长期论点的草案”停火是必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联合酋长国是该决议的提案国，根据法新社看到的草案版本，该决议在几个关键领域进行了修改，以确保达成妥协。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它要求各方“允许并便利使用所有...通往整个加沙地带的路线，包括过境点...以提供人道主义援助”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列哈马斯当局表示，周四轰炸了一个新重新开放的援助过境点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天都在努力增加实地人道主义援助，”托马斯-格林菲尔德补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/afbfb912-690c-42c7-a486-16de035df5ea_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约联合国安理会会议厅。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由 15 名成员组成的理事会的成员几天来一直在努力寻找决议的共同点，因为对该机构自成立以来缺乏行动的批评越来越多&lt;/p>;&lt;p>;以色列在其盟友美国的支持下反对“停火”一词，而华盛顿则两次使用否决权来阻止大多数其他成员国支持的决议。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三表示，在“消灭”哈马斯之前，加沙不会实现停火。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯领导人在就加沙停火问题进行密集会谈期间访问埃及&lt;/h3>;&lt;p>;这场外交争端发生之际，联合国饥饿监测系统警告称，“预计饱受战争蹂躏的加沙地带的每一个人都将在未来六周内面临严重的严重粮食不安全状况”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯于 10 月 7 日渗透以色列造成约 1,140 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 250 人作为人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以无情的空中和地面攻击作为回应。哈马斯政府在加沙地带的媒体办公室周三表示，至少有 2 万人被杀，其中包括 8,000 名儿童和 6,200 名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方对平民死亡表示遗憾，但指责伊朗支持的哈马斯该组织否认了在人口稠密地区开展活动或利用平民作为人体盾牌的指控。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean with bounty of US$5 million charged over illegal North Korea oil shipment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245947/singaporean-bounty-us5-million-charged-over-illegal-north-korea-oil-shipment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 10:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/b0bec0f0-579b-42a3-8ce9-61d221ffd88a_f9dba7d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡商人 Kwek Kee 拥有的油轮 M/T Courageous盛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡人郭继成因下落不明而被悬赏500万美元，他在新加坡被指控非法向朝鲜出口瓦斯油。&lt;/p>; &lt;p>;警方在 12 日的新闻稿中称，郭的同伙 Low Eng Yeow Justin 和三家相关公司也因参与向朝鲜民主主义人民共和国（朝鲜的正式名称）运送违禁出口物品而被法庭指控。周四。&lt;/p>;&lt;p>;这些罪行违反了 2010 年联合国（制裁 - 朝鲜）条例，该条例规定任何新加坡人或新加坡人向朝鲜任何人出售任何奢侈品都是非法的。&lt;/p>;&lt; p>;郭于 2021 年被美国司法部指控违反联合国制裁，为向平壤运送燃料提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院于 2022 年 11 月 3 日悬赏 500 万美元寻求信息关于郭先生，他在新加坡拥有航运公司斯旺西港口服务公司。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡警方的调查显示，郭先生涉嫌与其他五名驻海外的个人合谋，在 2019 年 9 月至 11 月期间利用MT Courageous 轮。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因向朝鲜出口草莓牛奶、咖啡而监禁一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，这些货物是通过船对船转运六次完成的，并在最后一次是朝鲜南浦港。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，供应的柴油数量约为 12,260 公吨。&lt;/p>;&lt;p>;针对此次犯罪，郭在美国被指控犯有七项罪名。 2010 年国家（制裁 - 朝鲜）条例。&lt;/p>;&lt;p>;郭还据称使用他控制的一家公司的银行账户来接收和支付犯罪款项。&lt;/p>;&lt;p>;他还转移了资金警方称，曾四次购买瓦斯油，最终供应给朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;郭是该公司的大股东兼董事，据称还曾两次伪造属于该公司的文件。警方补充说，他被指控犯有两项伪造账目罪，该公司根据 2010 年《联合国（制裁 - 朝鲜）条例》被指控犯有四项罪名。&lt;/p>;&lt;他还曾五次利用另一家公司收取向朝鲜供应瓦斯油的付款。根据《腐败、毒品贩运和其他严重犯罪（没收和福利）法》第 47(3) 条，他和该公司各被指控五项罪名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/b2874122-54e1-4cd2-97c5-94cde91634a5_781eca87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;新加坡郭记成。图片：正义之酬&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的同伙刘特佐涉嫌通过其控制的一家公司的银行账户进行九次金融交易，以购买柴油，从而促成了警方称，该公司涉嫌向朝鲜供应柴油。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2010 年《联合国（制裁 - 朝鲜）条例》，刘特佐及其公司各自被指控犯有 9 项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;郭还面临着警方称，他被控两项妨碍司法公正的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“据称，他对调查人员撒了谎，并处置了一部手机，其中包含有关他参与禁止供应瓦斯油的证据。朝鲜]，”警方补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他也未能告诉警方 2019 年 2 月另一艘船 MT Viet Tin 01 向朝鲜供应柴油。&lt;/p>; &lt;p>;因此，根据《2010 年联合国（制裁 - 朝鲜）条例》，郭被指控一项妨碍司法公正罪和两项罪名。&lt;/p>;&lt;h3>;在朝鲜的新加坡“游客”是否真的着眼于“最后”未开发的市场”？&lt;/h3>;&lt;p>;根据《联合国法》，每项指控都可能面临最高 10 年监禁、罚款或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;对于妨碍司法公正，一个人可能面临最高七年的监禁、罚款或两者并罚，而每项伪造账目指控可能会面临最高 10 年的监禁、罚款或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;对于《腐败、毒品贩运和其他严重犯罪（没收和福利）法》第 47(3) 条下的每项指控，一个人可能面临最高 10 年监禁、罚款或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p >;警方表示，《联合国法 2010 年联合国（制裁 - 朝鲜）条例》实施了联合国安理会对朝鲜实施的制裁，以遏制大规模杀伤性武器的扩散。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡认真履行联合国安理会决议规定的义务，并全面、忠实地执行这些义务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将毫不犹豫地对任何违反我国法律法规的个人或实体采取行动，”警方补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid US-China rivalry, Vietnam’s sweet spot diplomacy is a master class]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245635/amid-us-china-rivalry-vietnams-sweet-spot-diplomacy-master-class?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/5ad399ed-c37f-48e7-98d4-2829d075d344_1b6c44b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国国家主席习近平上周对河内的访问巩固了越南日益增长的全球形象，各大国都在向这个东南亚国家示好。&lt;/p>;&lt;p>;越南最近将与美国和日本的关系升级为“战略全面伙伴关系” 。习近平此行体现了中国构建“命运共同体”的愿景。据报道，北京的三个新项目——全球发展倡议、全球安全倡议和全球文明倡议——也得到了河内的认可。再次支持中国支持的澜沧江-湄公河合作。&lt;/p>;&lt;p>;通过让所有主要参与者参与和投资，越南正在融入全球供应链，提高其地区重要性并加强其战略自主权。这为邻国和其他国家指明了应对大国竞争的道路。&lt;/p>;&lt;p>;越南正处于最佳位置，并且没有浪费它。它是外资的新宠和正在崛起的制造业中心。它正在成为“去风险”的早期赢家，将多元化的公司从中国逼入绝境。中国的地缘政治和不断上升的生产成本正在推动投资者迁往越南。&lt;/p>;&lt;p>;越南的持续成功可能取决于其抓住东西方机遇的能力。虽然美国和中国都在争夺对河内的影响力，但在越南，只要这个东南亚国家巧妙地行使自己的代理权，宿敌的经济利益就可以融合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的两天之行透露双方在地理、政治和经济上的联系如何。签署的 36 份合作文件显示了两国关系的广度和深度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国拥有连续的陆地边界，有利于跨境供应链，升级铁路和铁路设施的交易将进一步推动两国关系的发展。道路连接。两国都是实行改革开放的共产主义国家。两国都是一党政权，其合法性在于其维持国内稳定和繁荣的能力。&lt;/p>;&lt;p>;越南的目标是“到2045年成为高收入的社会主义导向的发达国家”，而中国的第二个百年目标到2049年成为“全面建成社会主义现代化国家”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平访问期间，双方承诺深化政党间关系。在36项协议中，海防市委将与云南省委进行交流，广宁省、谅山省、高平省、河江省省委将与广西省委共同深化双方合作。&lt;/p >;&lt;p>;近年来，越南和中国的经济联系更加紧密。越南已成为中国在东盟最大贸易伙伴。香港和中国大陆已成为越南的主要投资者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;将产品和生产转移到越南可以让中国企业绕过美国的制裁。中国合资企业和技术转让帮助越南攀登制造业价值链。越南正在考虑在重庆设立总领事馆，并可能在中国其他城市设立更多贸易促进办事处。&lt;/p>;&lt;p>;两国都是区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）的成员，这是世界上最大的自由贸易协定贸易协定。河内的支持可能会推动北京加入全面且先进的跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）。这些政治、次国家和经济的交叉点可以提供护栏，使关系能够经受住分歧。&lt;/p>;&lt;p>;随着南海紧张局势的加剧和大国竞争的加剧，这一点至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;越南是务实的，并表现出与中国合作的意愿，因为中国的大邻国拥有优势并且可以发挥作用。其中包括基础设施、物流、电信、数字经济和农业。&lt;/p>;&lt;p>;习近平访问期间，双方同意将两国互联互通蓝图——越南“两廊一带”框架与中国的“一带一路”倡议对接起来。武文上总统十月份出席了在北京举行的第三届“一带一路”论坛，表达了对习近平标志性项目的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这也可能表明人们对西方替代方案越来越不耐烦，尤其是中国建造的机场、高速公路和铁路柬埔寨、老挝、印度尼西亚多条铁路投入运营。&lt;/p>;&lt;h3>;老挝、柬埔寨受益，越南热衷“一带一路”&lt;/h3>;&lt;p>;计划升级昆明至海防铁路并开展合作关于5G基础设施。进入世界最大的消费市场对越南农民来说将是一笔意外之财。访问期间签署了越南西瓜输华检疫要求议定书。&lt;/p>;&lt;p>;防止形成敌对周边是中国周边外交的长期坚持之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;越南与美国和日本不断增强的安全关系可能令北京感到不安，但河内并不是一个不必要地对抗中国的国家，尤其是当中国在其经济中的作用以及对邻国柬埔寨和老挝的影响力不断增强以及其实力投射时，河内就不会这样做。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在联合声明中，双方确定了波涛汹涌海域的交汇区。这包括渔业执法、搜救任务、水产养殖和海洋环境保护。北部湾的联合巡逻和渔业协议可以为南中国海提供可能的模板。双方还同意设立热线电话处理渔业事件。&lt;/p>;&lt;p>;同时，河内重申致力于敲定东盟-中国在南海的行为准则，这可能会削弱菲律宾的提议到目前为止，虽然马尼拉正在努力为其在有争议的仁爱礁的摇摇欲坠的前哨基地提供补给，但越南在有争议的南沙群岛的填海工程却未受到干扰。菲律宾总统小费迪南德·马科斯是今年北京接待的第一位国家元首，但河内是习近平继俄罗斯、南非和美国之后访问的最后一站。越南在北京算盘中的重要性正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;越南的案例可以为马尼拉和其他在大国敌对时代与中国打交道的国家提供宝贵的教训。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan oil firm chief sacked over misconduct, but is it ‘sign of fundamental change’ in corporate culture?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3245894/japan-oil-firm-chief-sacked-over-misconduct-it-sign-fundamental-change-corporate-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/2c5be5f3-07db-4339-aa91-1c889776aba1_b766b82d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京火车站外的日本白领。许多日本企业和组织确实举办了研讨会，旨在澄清工作环境中可接受和不可接受的行为。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，日本大型炼油公司 Eneos Holdings 总裁斋藤武 (Takeshi Saito) 因对女性员工的不当行为而被解雇，这一事件受到了平权运动人士的赞扬，但其他人则不这么认为。他们乐观地认为，此案标志着日本企业文化最高层的重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，此类案件之所以被曝光，是因为举报人将其公之于众，而不是企业改正自己的行为知识和高层官员——私营公司、日本军方甚至政府——都知道他们必须做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;“老实说，我并不认为这是根本性变化的迹象，”说Noriko Hama，京都同志社大学经济学教授。 “我觉得公司和组织之所以采取行动，是因为他们感受到了社会的压力，而不是因为内部态度的任何变化。&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司被迫对社会的变化做出反应，他们几乎在尝试为这些人创造可信的不在场证据，”她告诉《亚洲周刊》。 “我感觉不到真正的变化，我对他们一寸都不信任。”&lt;/p>;&lt;h3>;当日本前舞妓就性侵犯泼茶时，其他艺妓会说#MeToo吗？&lt;/h3>; &lt;p>;周二，Eneos 董事会在调查证实斋藤对一名女性经理有不当行为后解雇了他。&lt;/p>;&lt;p>;董事会表示，调查是针对哨子提出的投诉而启动的。 11 月底，有爆料者声称斋藤在一次社交聚会上喝酒并“拥抱”了一名女性。调查是由外部律师进行的，他们证实了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到该投诉是在该公司前首席执行官杉森勉(Tsutomu Sugimori)辞职一年多后发生的，该投诉对于该公司来说更加尴尬。有报道称，他在女招待酒吧喝醉了，并对一名女性进行了性骚扰和伤害。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布斋藤离职的新闻发布会上，埃内奥斯称他的行为“不可接受”，并表示将指示他归还斋藤。 &lt;/p>;&lt;p>;外部董事西冈诚一郎表示：“我们公司连续两年发生这样的丑闻，实在令人遗憾。” “对于给利益相关者造成的麻烦，我们深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;“我从未想过会再次发生这样的事情，”共同社援引西冈的话说。 “我们将考虑各种方案来大幅改善我们的治理。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/693d4d42-ecfb-4011-a940-6cc4509fb77d_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在办公室工作的人。一些维权人士表示，这些案件之所以被曝光，是因为举报人让公众知道了这些案件，而不是让公司清理自己的行为。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斋藤向调查小组承认自己行为不端，并将自己的行为归咎于喝醉酒。该公司表示，他还对自己的行为以及未能控制自己表示羞耻。斋藤在东京家外接受媒体采访时，重复了这些道歉，并深深鞠了一躬。&lt;/p>;&lt;p>;“太多的男性，特别是身居权力地位的年长男性，根本不知道这种不必要的触摸是不合适的。 ”，广岛大学社会学副教授 Chisato Kitanaka 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我最近参加了一次安排讨论工作场所性骚扰和不当行为的企业活动，一位年长的男子让我向我解释一下他关于不当行为的界限，”她说。 “他不知道，因为从来没有人向他阐明过这一点。他真的需要有人向他解释一下。”&lt;/p>;&lt;p>;许多日本企业和组织确实举办了研讨会，旨在澄清工作环境中可接受和不可接受的行为，但分析人士称，高级管理人员经常被原谅参加此类活动&lt;/p>;&lt;p>;这些年长的高管在 20 世纪 70 年代和 1980 年代进入商业年龄，当时有关平等权利、性别歧视和其他工作场所问题的规定并不令人担忧，他们最需要指导，他们补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的东道主俱乐部如何迫使年轻女性负债并从事性工作&lt;/h3>;&lt;p>;“这些态度在 20 世纪 70 年代非常普遍，直到 2000 年代政府才开始采取行动。 Kitanaka 说：“我们应该针对工作场所的行为引入有意义的立法。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我个人很高兴听到 Eneos 如此迅速地做出了这一决定，”她说。 “他们做了正确的事情，他们已经公开做了，我认为其他公司会看看这个例子，并在类似的情况下做同样的事情。我对此表示赞赏。”&lt;/p>;&lt;p>;同志社大学的滨远没有那么乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“这些态度在这些大公司中根深蒂固，自它们存在以来就一直存在， “ 她说。 “这是典型的‘灰色人’运营的组织，我们一次又一次地看到这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，仅今年，就有无数这样的例子成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;今年 4 月，Johnny &amp; Associates 人才经纪公司的管理层最终承认已故创始人兼音乐大亨约翰尼·喜多川 (Johnny Kitakawa) 性侵了数百名男孩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，三名士兵因性侵女同事 Rina Gonoi 而被定罪，她最初的申诉遭到军方和防卫省的阻挠后才获得正义。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，埼玉县当地政府宣布，在一名女记者受到市议会男性议员的粗俗评论后，该公司正在采取措施打击性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;在内阁府 2021 年的一份报告中，近 60% 的地方议会女性议员表示，受到同事或其支持者的骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前席卷执政党自民党的丑闻是财务问题而不是骚扰问题，但哈马认为，这是高层中权利意识的又一个例子组织中认为自己实际上凌驾于法律之上的男性成员。&lt;/p>;&lt;p>;“在这些‘社区’，这已成为标准做法，”她说。 “这些人只是互相交谈，因此他们拥有相同的信仰和态度。毫不奇怪，这是他们认为的‘正常’行为。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们生活在自己的泡沫中，在代际更迭之前，我对真正的改变并不乐观。在顶部。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To shoot or not to shoot: Chinese-developed ‘golden veil’ could make deadly missiles look like passenger planes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3240861/shoot-or-not-shoot-chinese-developed-golden-veil-could-make-deadly-missiles-look-passenger-planes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /11/09/9a642f61-e918-48de-a446-95ddb5743c50_6363b91a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家开发出一种低成本、轻量、可折叠的面纱装置中国可以伪装巡航导弹，使其在雷达屏幕上看起来像波音 737。图片来源：西北工业大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;研究小组表示，一种可以让巡航导弹在雷达屏幕上看起来像客机的镀金迷彩面纱可以“改变战争的面貌”设计背后的中国科学家。&lt;/p>;&lt;p>;低成本技术可以迷惑昂贵的防空系统，并显着减少军事指挥官做出反应的时间（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;p>;开发者该项目是中国西北部的一个研究小组的一部分，是中国持续努力的一部分，旨在建立多种方式来渗透第一岛链、关岛甚至美国本土的防空系统。&lt;/p>;&lt;p >;一些中国军事专家认为，虽然中国的总体军事态势仍然是防御性的，但这种能力将有效威慑外国干预台湾或南海等地区事务。&lt;/p>;&lt;p>;宗亚丽和她的同事在上个月发表在同行评审的《中国无线电科学杂志》上的一篇论文中表示，这种技术是由镀金的细金属线制成的。然后，金线形成复杂的几何形状网来反射雷达信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;实验室测试表明，该设备可以将飞行目标的雷达截面从不到一个陕西西安西北工业大学雷达科学副教授宗说，每平方米超过 30 分贝。&lt;/p>;&lt;p>;这与大型飞机（例如大型飞机）产生的雷达信号类似。从某些角度观察时，就像波音 737 或空客 A320 一样。&lt;/p>;&lt;p>;美国已经在其某些导弹（例如 ADM-160 MALD）上使用雷达反射器，使它们看起来像雷达屏幕上的飞机。&lt;/p>;&lt;p>;隐形军用飞机，例如 F-22 战斗机和 B2 轰炸机，大多数时候还配备可拆卸的反射器，称为 Luneburg 透镜，这样民用空中交通管制和管制人员就可以看到它们隐藏其真实的雷达特征。&lt;/p>;&lt;p>;“电子战变得比以往更加复杂。新的电子对抗设备和工具正在以前所未有的速度投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;“它们正在改变战争的面貌，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但什么是据该团队介绍，这种面纱与现有雷达反射技术的不同之处在于它的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;它可以像雨伞一样反复展开或折叠，因此导弹或飞机可以在之间切换在整个飞行过程中随意选择可见和隐身模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/11/ 09/57c8c626-2ffb-49e3-ba86-a3fb8d725c40_3c0944c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欺骗雷达操作员的想法并不新鲜。美国已经使用 ADM-160 MALD。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员表示，折叠和支撑结构由碳纤维材料制成，可以为军事服役提供足够的强度。&lt;/p>;&lt;p>;面纱还可以随机改变其形状和大小，产生一些奇怪的图案来迷惑计算机或雷达操作员。&lt;/p>;&lt;p>;面纱的另一个关键优势是其相对较低的成本和重量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有智能、强大的发射器也可以产生信号来迷惑敌方雷达，但技术很复杂，而且高性能电子设备的价格通常非常高。&lt;/p>;&lt;p>;面纱主要由低成本制成据该公司称，整个设备的重量仅为约 1 千克（2.3 磅），只是目前使用或正在开发的大多数反射器重量的一小部分。研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;重量较轻意味着导弹可以飞行更远的距离或携带更大的弹头。该面纱还可以安装在军舰或陆地车辆上。&lt;/p>;&lt;p>;该设备成本低、重量轻且用途广泛，意味着未来对其的需求可能会很大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家实现激光武器技术“突破”&lt;/h3>;&lt;p>;但宗庆后的团队表示，他们的下一个挑战是将面纱投入批量生产。除非制造过程主要由机器完成，否则要在大量产品中实现统一的性能将很困难。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体上个月发布了一段不寻常的镜头，显示了一家生产巡航导弹的自主工厂。&lt; /p>;&lt;p>;根据美国和其他国家的公开信息，由于其复杂性，巡航导弹是手动组装的。但在中国工厂，似乎大部分工作都被机器取代了。&lt;/p>;&lt;p>;机器人导弹工厂可以24小时运转，以低成本、高品质生产大量武器报告称，中国政府认为，利用巡航导弹和无人机等高科技、低成本武器进行新的军备竞赛，不仅会增强解放军的战斗力，但也可能使对手破产。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disabled China boy, 12, abandoned as baby, faces another tragic loss after death of adoptive father, garners public sympathy and help in time of need]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245692/disabled-china-boy-12-abandoned-baby-faces-another-tragic-loss-after-death-adoptive-father-garners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/9072b8ec-1098-4e7d-a253-902daaed836a_2eabca3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;婴儿时期被遗弃的谭面临着又一次悲惨的损失今年养父去世后。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名12岁男孩患有先天性足部残疾，被亲生父母遗弃，他充满挑战的生活在继养父之后登上大陆社交媒体热搜10月去世，许多人对他的命运表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，襁褓中的谭宗禄在中国西南部四川省的垃圾堆旁被一名小女孩发现。婴儿奶瓶和一张纸条，显示他的出生日期为2011年1月31日。&lt;/p>;&lt;p>;发现谭某的女孩将孩子交给了她的罗姓母亲，尽管罗某无力抚养谭某，但她从未离开过谭某的生活。他和三个女儿在家。&lt;/p>;&lt;p>;罗告诉《明星新闻》，当他们第一次找到他时，谭已经很冷了，她不得不脱掉他的衣服，以便给婴儿洗澡并给他取暖。发现自己的脚发育异常。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是被发现，他可能活不过这一夜。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;罗无力抚养婴儿，所以她询问没有自己家庭的邻居谭跃贵是否愿意收养这个男孩，他收养了这个男孩。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的12年里，谭跃贵的养父努力工作养家糊口。男孩的养祖父在家照顾他。男孩与他们两人结下了深厚的感情。&lt;/p>;&lt;p>;《明星新闻》上发布的视频收录了谭的日记，他在日记中表达了对父亲的深情，写道：“我可以看到他的白发，视频通话时眼睛疲劳。但当他看到我时，眼睛就亮了，问我吃过饭了吗，过得还好吗。尽管他很困难，但他总是关心我。我爱我的爸爸。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/ede64a85- 7c5f-49ed-b540-259dc22ddffd_36c3a34c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谭的令人心碎的故事赢得了公众的同情和支持，人们齐心协力伸出援助之手在他需要的时候。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭的养祖父于2022年4月去世。&lt;/p>;&lt;p>;10月20日，养父去世后，谭的生活陷入混乱。 &lt;/p>;&lt;p>;值得庆幸的是，罗仍然是谭生活的一部分，而这位女士承担了确保男孩得到照顾的责任。 。她安排谭平日住在学校，周末则回她家。&lt;/p>;&lt;p>;网名“哥刚是个女孩”的网络博主邓志刚了解到， ” &lt;/p>;&lt;p>;吕女士是一家发廊的老板，也是两个儿子的母亲，在征得罗某和男孩的同意后，吕某将男孩迎进了自己的家。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;此外，万源仁和医院免费为谭女士进行足部矫正手术，医生于12月2日顺利完成手术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/e972f401-ea07-465d-b068-e6d77778e138_655591e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tan 很幸运地收到了一家医院的慷慨邀请，在 12 月接受了免费的脚部矫正手术。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吕谈到谭在手术过程中的韧性，他说：“他晚上没有发出任何声音，无论他多么痛苦。他是一个懂事又坚强的男孩，看到他忍受痛苦，让人心痛不已。”&lt;/p>;&lt;p>;他的故事也感动了网上无数人。&lt;/p>;&lt;p>;有人评价：“孩子好成熟”对于他的年龄来说。希望他出院后能够正常行走。继续战斗！”&lt;/p>;&lt;p>;另一位观众评论道：“看到这个新闻我哭了。希望他余生平安！”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: giant claw game at festive fair helps HKT ‘Unlock the Wonder of Christmas’ and support Hong Kong charities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245927/operation-santa-claus-giant-claw-game-festive-fair-helps-hkt-unlock-wonder-christmas-and-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/00b72d69-eb27-4370-93bb-4b7e307c3ad8_24b305c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大家向 OSC 捐款 20 港元，在 HKT 的巨人球场上比赛爪布展得以获奖。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电讯 (HKT) 与香港另一家龙头企业太古地产携手，于今年的白色圣诞街市集“解锁圣诞奇观”，支持当地社区慈善机构。&lt;/p>;&lt;p>;太古地产于 11 月 30 日至 12 月 3 日和 12 月 8 日至 10 日的两个周末举办巧克力！主题活动，地点位于鲗鱼涌太古坊唐庄街，改造成一家巨大的老式巧克力店，里面摆满了提供美味圣诞食品和饮料的摊位、嘉年华风格的游戏摊位和其他景点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/d10ce136-4c13-4593-a22c-2983f2620f54_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港电讯在今年的白色圣诞街展上与太古地产建立合作伙伴关系。相片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电讯三米宽的“解锁圣诞奇迹”主题游戏摊位，玩家可控制两只巨型爪子，悬挂在约600个五彩塑料球上方，提供更多乐趣超过 5,000 份奖品，价值超过 700,000 港元（90,000 美元），同时帮助为圣诞老人行动 (OSC) 活动筹集资金。&lt;/p>;&lt;h3>;香港餐饮巨头承诺捐赠限量版商品的收益&lt;/h3>; &lt;p>;今年是香港电讯首次支持 OSC。&lt;/p>;&lt;p>;“今年与太古地产合作支持圣诞老人行动，得到了很多积极的反馈，我们已经开始期待支持该活动HKT 执行董事兼集团董事总经理许汉卿表示：游戏继续进行，直到他们成功领取其中一个球，其中包含一张显示奖品详细信息的凭证。在两个周末，随着球被认领，我们会定期添加额外的球。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/21/f489c6a7-9c33-43dc-99f0-289d736b7c93_eb464fdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港电讯执行董事兼集团董事总经理Susanna Hui，于该公司在白色圣诞节街头集市上的巨型爪子游戏摊位。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;HKT及其旗下各商业品牌如1010、CSL、Netvigator、Now TV、Tap &amp; Go及The Club提供的奖品包括12个月免费使用本地移动数据、家庭宽带和娱乐服务、在韩国首都首尔享受两人滑雪假期和两晚住宿，以及众多礼品代币。&lt;/p>;&lt;p>;游客可以每次捐款港币 20 元即可玩大爪子游戏，而使用 HKT Tap &amp; Go 手机付款系统捐款的人士还可获得额外的免费游戏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/263b223a-e90e-4f11-9c27-2152df2158af_a148e289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;玩家们还在游戏摊位后面的 HKT 特别制作的雪球内拍摄节日自拍照和合影来庆祝.&lt;/p>;&lt;p>;“为了以一种非常可见、切实且有趣的方式吸引社区并推广 HKT 集团品牌，我们联系了太古地产，在今年的白色圣诞节街头集市上与他们建立了合作伙伴关系， ”许说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们扮演了他们的数字解决方案合作伙伴的角色，在今年的活动中赞助了数字支付解决方案，同时确保了一个显着的空间，提供来自我们各个业务的 HKT 礼品，以吸引公众和帮助为圣诞老人行动筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;“HKT展位的主题是‘解锁圣诞奇迹’，象征着参观我们展位的参观者如何能够同时满足多个愿望——享受抓爪的乐趣机器、赢得奖品、在雪球内拍照——所有这些都是为了公益事业做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了在这个节日期间释放惊奇感并传播欢乐。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/954ca2a1-84a7-4405-8f5e-ad7d83395440_6ed33d66.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;展会期间向 HKT 捐款的所有收益将捐给 OSC –由南华早报和香港电台联合举办的年度筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年以来，该活动已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元，支持香港社区。&lt;/​​p>;&lt;p >;今年的OSC资金将捐赠给16个慈善机构。&lt;/p>;&lt;h3>;毕马威会计师事务所的员工联手为香港的慈善活动筹集资金&lt;/h3>;&lt;p>;HKT近年来的社区活动还包括提供在 Covid-19 大流行期间，为超过 3,000 个社区隔离设施提供固定无线和移动宽带网络服务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还支持年轻人的社会包容和向上流动，有超过 120 名 HKT 员工志愿服务作为“贫困家庭的中一到三年级孩子的导师”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Marcos shrugs off Beijing’s warning, says Philippines will assert maritime rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245945/south-china-sea-marcos-shrugs-beijings-warning-says-philippines-will-assert-maritime-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 09:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/d096ecea-4320-4c57-b978-e9796969f52c_1cc0c285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（右）在第 88 日检阅部队菲律宾武装部队在奎松市阿吉纳尔多营举行周年纪念活动。图片来源：PCO/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国警告菲律宾不要在争议海域制造“麻烦”后，菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，菲律宾将继续维护其在南海的权利。&lt;/马科斯在一份声明中引用了他周四在军方发表的讲话，他表示，尽管“多次试图挑衅”，但这个东南亚国家“仍然是一股力量和理性的声音”。他还表示，菲律宾体现了“根据国际法解决问题的负责任和有尊严的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾领导人发表此番言论之前，中国外交部长王毅表示两国关系“面临严重挑战”。困难”。王还表示，马尼拉“必须谨慎行事”，并警告不要与“恶意外部势力”勾结。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾之间的紧张局势升级，两国船只最近在南海多次发生冲突几个月。马尼拉抗议其所称的北京骚扰行为，而中国则坚称其行为合法。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉冒着激怒北京的风险，推出“不可能启动”的南海小型协议计划&lt;/h3>;&lt;p>;武装本月早些时候，菲律宾部队司令罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 乘坐的一艘菲律宾船只在有争议海域被中国海岸警卫队船只撞毁。&lt;/p>;&lt;p>;“最近发生的事件至少涉及我们的法新社参谋长令人担忧，”马科斯说。 “但这骄傲地展示了菲律宾反对胁迫的勇气，以及我们保护、维护和维护领土完整的坚定决心。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾正在计划与法国、印度、加拿大和印度等国家进行多边巡逻。英国国防部长吉尔伯托·特奥多罗周四早些时候在接受 CNN 菲律宾采访时表示，明年将与英国合作。他补充说，2024 年也有可能与日本达成准入协议。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，特奥多罗斥责中国，并表示“世界上没有国家”支持其海洋主张。美国和其他西方大国谴责中国海警在马尼拉专属经济区对抗和拦截菲律宾船只。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马科斯加强了与华盛顿的关系，包括扩大美国进入他的国家的范围。军事基地，同时寻求美国将在多大程度上保卫他的国家免受攻击的保证 — — 这些举动激怒了中国，并让马尼拉的国防高层更加大胆。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他在一次会议间隙会见了中国国家主席习近平。在旧金山举行的亚太峰会上，两人讨论了海洋领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯后来在夏威夷的一个论坛上表示，菲律宾不会放弃“我们一平方英寸的领土”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯后来在夏威夷的一个论坛上表示，菲律宾不会放弃“我们一平方英寸的领土”。 >;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>