<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Exit America, enter China? How Beijing can benefit from an isolationist US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3287435/exit-america-enter-china-how-beijing-can-benefit-isolationist-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/fa9c4c8b-0a07-4b8b-b488-57b8399c293c_1a8debf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平抵达开会11 月 14 日，在亚太经合组织 (APEC) 峰会之前，他在利马政府宫与秘鲁总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 会面。图片来源：祖马新闻社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普赢得美国总统大选以来，全球主流观点认为，他的政府将通过征收高额进口关税和放弃美国的角色来给世界带来不稳定。对于特朗普提出的关税，主要有两种观点：一是他将其视为让步的筹码，二是他正在认真落实和广泛执行他的竞选承诺。专家们普遍认为特朗普对中国商品关税的关注是真实的。&lt;/p>;&lt;p>;我们认为，高关税和退出提供全球安全是特朗普为实现让美国再次伟大的目标而制定的两条主要路径。这对中国来说是一个重要的政治和经济机遇。&lt;/p>;&lt;p>;首先，特朗普的这两项政策不能只针对中国，而是要针对中国。这对他的目标毫无帮助。让美国再次伟大有它自己的逻辑，那就是恢复美国作为世界领先制造强国的地位。只有保护好国内市场，获取大量外部资金，特朗普才能最终达到目的。&lt;/p>;&lt;p>;美国的社会制度产生了华尔街，导致美国沿着金融资本主义路线发展和经营经济。华尔街成为美国经济和社会的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，美国制造业的衰落是不可避免的，其世界第一工业强国的桂冠的丧失也是不可避免的。这导致美国的传统制造业重镇经济衰退、失业、生活水平下降。&lt;/p>;&lt;p>;而中国凭借集权的治理体系和低廉的劳动力成本，成功发展了现代制造业基地，成为美国严重的经济竞争对手。美国统治精英开始将中国这个拥有14亿人口、由共产党统治的国家视为重大威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普强调支持美国制造业和就业并不是什么新鲜事。 2009 年全球金融危机后，前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 加强了市场监管，并将创造就业机会（尤其是熟练制造业的就业机会）作为优先事项。美国总统乔·拜登采纳了特朗普的一些政策，例如对中国征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;为了资助美国恢复作为领先制造大国的地位，特朗普的战略似乎是通过高额收入创造巨额收入。进口关税，同时将美国对其盟友的安全支持转变为严格付费服务，从而创造更多收入。尽管面临政界、商界和学术精英的反对，但特朗普的计划得到了美国公众的广泛支持，并在选举中大获全胜。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有竞争对手的财政和媒体支持，特朗普仍以令人信服的方式获胜。卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 以及一些主流共和党人的抵制。大量美国中下阶层认同特朗普振兴美国的逻辑，支持他的高关税、无自由安全的提议。&lt;/p>;&lt;p>;没有迹象表明特朗普改变了主意，但即使确实如此，他已经把自己逼到了墙角。中国不会是唯一的目标，对特朗普领导下的美国的不满无疑将会加剧，特别是那些享受低关税和美国慷慨保护的国家 — — 其中许多将是中小型发达经济体。它将扰乱推动全球经济的动力，造成动荡和混乱，至少在初期是这样。这反过来将为中国提供重要的政治和经济机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对世界的历史贡献主要体现在三个领域。首先，其先前的低关税使世界能够进入其广阔的市场。其次，美国的安全保证和支持，包括对韩国、日本和北约成员国的安全保证和支持，使各国能够在专注于发展经济的同时依靠美国的保护。第三是美国向寻求庇护者和移民敞开大门、捍卫人权和提供人道主义援助的传统。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将于一月份就任美国总统，他将改变这些动态。美国放弃世界唯一超级大国的地位，将为中国带来巨大的外交和经济机遇。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，他计划对所有进口产品征收 10-20% 的普遍关税，中国商品将在至少征收 60% 的税，可能会引发全球报复。欧盟、日本和韩国等主要盟友在特朗普第一个任期后已经对特朗普的贸易政策持谨慎态度，很可能被迫对美国进口产品征收报复性关税。这可能引发更广泛的贸易战，孤立美国，损害其联盟并削弱其经济影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种情况将有利于中国的国际地位，特别是如果中国通过降低关税来回应的话关税并放宽外国投资监管。&lt;/p>;&lt;p>;这里的关键是中国如何处理这种情况，特别是通过其外交部，这与特朗普提出的为美国制造业投资提供激励和重组的建议形成鲜明对比。为美国盟友提供安全支持中国不会免受特朗普的关税威胁，但北京在特朗普第一任期后吸取了教训，并做好了充分准备。中国可以通过第三方转口贸易、对第三方国家投资甚至对美国直接投资来减轻影响。它还可以用自己的关税来抵消特朗普的关税。&lt;/p>;&lt;p>;对中国来说，处理与美国关系的关键在于了解特朗普与世界之间的冲突点在哪里，以及北京将如何应对。利用第三方谈判。中国外交团队能应对吗？时间会证明一切。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican Rand Paul opposes Trump’s talk of using military in deportations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287946/republican-rand-paul-opposes-trumps-talk-using-military-deportations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 04:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/9e7142f7-2dac-4d3f-b93d-b2c1a29050de_27bca915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员兰德·保罗十月的肯塔基州，图片：美联社每日新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国共和党参议员兰德·保罗周日表示反对利用军队大规模驱逐非法居住在该国的人的想法美国当选总统唐纳德·特朗普上周表示他计划这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能对军队这样做，因为这是非法的，”保罗在哥伦比亚广播公司的“面对国家”节目中说道。 “如果他们派军队进入纽约，而一万名士兵携带半自动武器行进，我认为这是一个可怕的形象，我会反对这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;美国 19 世纪的一项法律禁止联邦除非得到国会授权，否则不得将军队用于国内治安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/79bc9606-a4c9-441b-9c5a-626be0bb308e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民在志愿者处排队领取食物加利福尼亚州雅库巴边境墙附近的一个临时营地。照片：《洛杉矶时报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保罗有时在党内特立独行，他指出，他支持驱逐非法居住在美国、有犯罪行为的人。记录，但表示警察比军队更有能力履行这一职责，并遵守美国宪法第四修正案禁止不合理搜查和扣押的规定。保罗说，美国人“不信任将军队开进我们的街道”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及这对他来说是否是红线以及是否会影响他在参议院投票确认特朗普对南达科他州的选择时负责国土安全部的州长克里斯蒂·诺姆 (Kristi Noem) 保罗表示：“我不会支持也不会投票在我们的城市使用军队。”移民局誓言要推出1 月 20 日宣誓就职后，这是美国历史上最大规模的驱逐行动。他似乎在 11 月 18 日的社交媒体帖子中确认，他将宣布国家紧急状态，并使用军事资源来驱逐创纪录数量的人。保罗说，联邦调查局、美国移民和海关执法局以及美国海关和边境保护局的特工可以执行这些驱逐行动。这位参议员还对使用国民警卫队进行驱逐提出质疑，称目前“不太清楚”使用这些部队是否合法或非法。国民警卫队是美国军队的一部分，对总统和各州州长负责。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统将调动一切必要的联邦和州权力，发起最大规模的非法罪犯、毒品和毒品驱逐行动。特朗普过渡时期发言人卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 在周日的一份声明中表示：“美国历史上的毒贩和人口贩运者，同时降低了家庭的成本。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/43cdb3ad-f298-41f0-aa77-6fb4283afaed_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱维特说，美国选民“授权特朗普履行他在竞选过程中做出的承诺，比如驱逐移民罪犯和恢复我们的社会秩序”。 &lt;/p>;&lt;p>;极端保守的众议院自由核心小组成员、共和党众议员拜伦·唐纳德斯 (Byron Donalds) 周日将在驱逐行动中使用军队的可能性描述为“夸张”。唐纳德在福克斯新闻节目《周日早间期货》中露面时表示，仅威胁使用军队扮演这样的角色就可能产生威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为你会看到很多一旦这个过程开始，就会自我驱逐。”唐纳德斯说。&lt;/p>;&lt;p>;其他共和党人为让军队参与驱逐工作的想法进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;即将担任参议院议员的参议员约翰·巴拉索 (John Barrasso)不2 共和党人在一月份控制众议院时告诉《福克斯周日新闻》，如果特朗普宣布国家紧急状态，“他可以适当使用军队”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man dies in river as Storm Bert causes flooding across the UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287945/man-dies-river-storm-bert-causes-flooding-across-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 01:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/718b28b6-2b2a-47d5-8512-6106fa5a6779_bb854df3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地人看着来自周日，风暴伯特造成海浪冲垮英国福克斯通的港口臂。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，伯特风暴继续在英国各地造成破坏，一名遛狗者在洪水中失踪，在搜寻过程中发现了一具尸体。&lt;/p>;&lt;p >;本季节的第二场指定风暴在不到 48 小时的时间内就带来了 11 月平均降雨量的 80% 以上，英格兰、苏格兰和威尔士仍有 100 多个洪水警报。&lt;/p>;&lt;p>;北部威尔士警方称已发现尸体周六，在威尔士西北部特雷菲夫高尔路地区靠近阿丰康威河的地方，一名 75 岁的男子在遛狗时失踪。&lt;/p>;&lt;p>;尸体身份尚未得到正式确认，但已通知该男子的家人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/e2bfedba-b01f-4859-b56a-55a566a4e4c5_4eea7e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家人看着一棵倒在地上的树周日，英国东伦敦，由于强风，汽车穿过一条住宅街道。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日下午，北威尔士警方首席督察西蒙·尼勒 (Simon Kneale) 在 Facebook 上发表声明称：“我要感谢所有机构的努力在非常困难的条件下参与搜索，并为当地社区提供支持。”&lt;/p>;&lt;p>;南威尔士已宣布发生重大事件，该地区是受灾最严重的地区之一。一个月 80% 的降雨量较少超过 48 小时。&lt;/p>;&lt;p>;该地区数十户家庭、企业和一些学校受到洪水影响。&lt;/p>;&lt;p>;Rhondda Cynon Taff 县自治市议会、南威尔士消防和救援部门、威尔士自然资源部和南威尔士警方已宣布该行政区发生重大事件。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，发生了“严重”洪水，“影响看起来比丹尼斯风暴期间经历的严重影响更严重” ” 2020 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/b203a389-b64e-462f -a633-32be7f2bf3c7_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，英国苏格兰爱丁堡附近，由于伯特风暴造成结冰风险，昆斯费里十字路口关闭，M90 高速公路畅通无阻。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pontypridd图书馆、Ystrad体育中心、Sobell休闲中心和Cynon Valley室内保龄球中心已为受影响的居民设立了休息中心。&lt;/p>;&lt; p>;消防队员已开始从镇上的 Sion 街抽水，那里有几所房屋被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;自周六凌晨暴风雨开始以来，该镇的降雨量已达 149 毫米。威尔士中格拉摩根的 Tyn-Y-Waun。&lt;/p>;&lt;p>;英国气象局气象学家格雷格·杜赫斯特 (Greg Dewhurst) 表示，该地区整个 11 月的平均降雨量为 180 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;在英格兰，从风暴开始到周日上午 11 点，德文郡的 White Barrow 记录了 135.7 毫米的降雨量，大约是 11 月份典型总降雨量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;严重周日上午，洪水堵塞了伯明翰新街和什鲁斯伯里之间的铁路线，但所有线路现已重新开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/0347dcc1-55a2-4681-9aab-dadf844bc92a_e01bea2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;扫雪机在暴风雨期间清除积雪伯特周末在苏格兰爱丁堡的乔治街。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;环境署发言人表示：“周日，英格兰部分地区可能会出现严重的河流和地表洪水泛滥，特别是西南部、西米德兰兹郡、由于大雨和最近的融雪，英格兰北部的考尔德山谷。”&lt;/p>;&lt;p>;“整个英格兰可能会受到更广泛的轻微影响，这种影响可能会持续到周二。”&lt;/p>;&lt;p >;“环境局团队已在现场，发言人补充道：“我们将采取行动减少洪水的影响，并将支持地方当局的应对措施。”&lt;/p>;&lt;p>;人们被告知远离水涨的河流，并敦促不要开车穿过洪水。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周日下午，风暴继续在英国各地造成破坏，大风警告仍然有效，预计暴露地区阵风速度高达 70 英里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;英国气象局发布了第四次大风警告英国周日上午，覆盖中部英格兰东部地区的天气持续到晚上 9 点。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局警告称，周日会有强风，可能会造成交通中断，并造成危险的沿海和海洋状况。&lt;/p>; &lt;p>;运营从伦敦利物浦街到斯坦斯特德机场的火车的大安格利亚公司周日下午取消了 52 趟服务，因为倒下的树木损坏了铁路的架空电线。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carbon monoxide poisoning: how to avoid it after Hong Kong family of 3 fall ill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287941/carbon-monoxide-poisoning-how-avoid-it-after-hong-kong-family-3-fall-ill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/f409b140-9421-486d-8f2f-a39651cb0999_71b8caae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者应该购买燃气热水器经香港当局批准。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家三口周末因燃气热水器发生一氧化碳中毒，促使当局展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;气温升高由于强烈的冬季季风，预计未来几天的一氧化碳浓度将大幅下降，专家警告说，即使在寒冷的天气里，保持浴室通风也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了如何预防一氧化碳中毒以及什么应采取预防措施已采取。&lt;/p>;&lt;h3>;1。一氧化碳是如何毒害一家人的？&lt;/h3>;&lt;p>;卫生防护中心周日透露，一名56岁男子，即父亲，周六洗澡后被发现昏迷不醒。&lt;/p>;&lt; p>;他被送往荃湾仁济医院，然后转送到柴湾东区尤德夫人那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>;他的两名家庭成员，包括他的妻子和他们13岁的儿子也被感染碳过多并从大窝口村的家中送往同一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;三人目前情况稳定，其中两人已出院。他们被诊断为一氧化碳中毒。调查发现，父亲洗澡时，单位内所有窗户均已关闭，排气扇亦未开启。&lt;/p>;&lt;p>;机电工程署调查发现，燃气热水器没有烟道，禁止在浴室使用的类型。该型号也未经部门批准，也没有“GU”标志。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员还怀疑取暖器产生的废气被排入浴室。再加上通风不良，燃烧氧气不足，导致一氧化碳积聚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/f31c9370-f890-425e-8edd-3982b76cb83f_b208dab5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;窗户应打开以保持浴室良好通风。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;2.什么是一氧化碳中毒？治疗方法是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;家庭医生埃德蒙博士表示，当气体与血液中的血红蛋白结合形成碳氧血红蛋白，从而降低血液携带氧气的能力时，就会发生一氧化碳中毒林荣和。&lt;/p>;&lt;p>;由于一氧化碳对血红蛋白的亲和力比氧气高得多，因此它可以有效地置换血液中的氧气，从而导致组织和器官失去必需的氧气。&lt;/p>;&lt;p>;中毒症状包括脸红、头痛、头晕、恶心和心悸。&lt;/p>;&lt;p>;林强调，急救最重要的步骤是打开门窗，尽快使该区域通风，让氧气回流到该空间。&lt;/p>;&lt;p>;关闭加热器以阻止二氧化碳和一氧化碳的产生也很重要。如果受害者失去知觉，应进行心肺复苏直至救护车到达。&lt;/p>;&lt;p>;如果洗澡时感到不适，请打开窗户，坐下以避免摔倒和受伤，并寻求帮助。&lt; /p>;&lt;h3>;3.应采取哪些预防措施避免中毒？&lt;/h3>;&lt;p>;前香港大学化学学者邝时新表示，案件中的无烟道燃气取暖器是旧型号，使用室内空间的氧气并排放废气二氧化碳进入同一房间。&lt;/p>;&lt;p>;当燃气燃烧过程中氧气耗尽时，会产生一氧化碳。他警告说，这种燃气取暖器不宜安装在浴室，但在过去，厨房有时会使用这种燃气取暖器，因为窗户通常是开着的。&lt;/p>;&lt;p>;邝建议使用带有当局颁发的GU标签的新型燃气取暖器。 &lt;/p>;&lt;p>;GU标签系统于2003年建立，意味着该型号已获得部门认可。邝说，平衡烟气加热器等新型型号利用管道从室外吸取氧气，同时将燃烧过程中产生的二氧化碳输送到室外。&lt;/p>;&lt;p>;邝提醒公众，预计本周当地气温将下降。淋浴时使用燃气取暖器时将窗户打开到自己能感受到凉气的程度。&lt;/p>;&lt;p>;或者，他建议使用电暖器来保持浴室温暖。他还建议在家中安装一氧化碳检测装置，既低成本又有效。&lt;/p>;&lt;p>;邝还表示，仅使用排气扇时关上窗户并不能显着降低与一氧化碳相关的风险。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden bolsters Ukraine before Trump’s return]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287942/biden-bolsters-ukraine-trumps-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/9039f357-81bd-499c-bba4-ec9126165e46_463d9994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统和乌克兰人2024 年 6 月 13 日，意大利萨维勒特里，总统弗拉基米尔·泽伦斯基在七国集团峰会期间签署安全协议后握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在其执政的最后时期，乔·拜登总统正在努力在唐纳德·特朗普重返白宫之前加强乌克兰针对俄罗斯的立场。&lt;/p>;&lt;p >;这是因为当选总统已承诺立即结束俄罗斯总统弗拉基米尔·普京大约三年前发起的残酷战争。这可能意味着通过谈判达成解决方案，拜登正试图向乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基提供尽可能最强的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;拜登最近的举措包括，最值得注意的是，允许基辅打击俄罗斯境内更深处的军事目标，此举莫斯科和特朗普阵营立即认为这是不必要的升级。&lt;/p>;&lt;p>;本周白宫也连续快速批准发射杀伤人员地雷，并免除了近 50 亿美元的费用负债累累，并制裁了一家处理天然气销售付款的俄罗斯大型银行。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施以及仍在考虑的其他措施是拜登计划的一部分，目的是在特朗普采取行动之前尽可能多地加强乌克兰据一位不愿透露姓名的知情人士透露，该战略旨在帮助泽连斯基，表明如果乌克兰继续这样做，乌克兰有可能对俄罗斯进行报复。敌对行动，人&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/8f24f48d-6202-45b8- bd72-f32decd21a02_76961bcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五在俄罗斯莫斯科与国防部领导层和国防工业代表举行会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京反应迅速。他批准了一项新的核学说，降低了发射战术原子武器的门槛，然后向乌克兰发射了能够携带此类弹头的新型高超音速弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;这并不意味着拜登最近的举动将完全不受欢迎特朗普可以利用更强大的乌克兰作为讨价还价的筹码，以达成他能够称之为胜利的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登现在做出的一些决定可能会帮助特朗普，因为可能会特朗普处于更强大的位置来结束大西洋理事会欧亚中心副主任谢尔比·马吉德表示：“乌克兰在任何谈判中都处于更有利的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普、他的一些内阁人选和代理人仍然对数百亿美元的资金提出了质疑。美元承诺提供财政和军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;被选为特朗普国家安全顾问的众议员迈克尔·沃尔兹 (Michael Waltz) 批评了允许基辅向俄罗斯更深处发射美国制造的 ATACMS 的决定。周。&lt;/p>;&lt;p>;“这是升级阶梯上的又一步，没有人知道事态会走向何方，”他在接受福克斯与朋友频道采访时表示，称这一步骤是“战术”发展。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，特朗普“在这里谈论的是大战略。我们如何让双方都坐下来结束这场战争？交易的框架是什么？谁坐在那张桌子上？”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/36b4908c-ced3-4909 -bc62-cb4c281c8962_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 7 月 15 日在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会第一天，来自佛罗里达州的共和党议员迈克尔·沃尔兹 (Michael Waltz) 出席了会议。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫和五角大楼也急于用完国会为乌克兰国防拨款的最后一笔资金，该资金约为90亿美元。据美国国务院称，美国迄今为止已向乌克兰提供了超过 640 亿美元的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统已承诺确保我们所拥有的每一美元都将被耗尽从现在到 1 月 20 日之间，”国务卿安东尼·布林肯本月早些时候在北约总部对记者说，指的是特朗普就职的日期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在确保乌克兰拥有空气为其辩护”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登增强对乌克兰武器供应的能力是有限的，因为剩下的大部分资金只能用于用于五角大楼库存中的武器。削减太多将使美国自身的防御面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府也曾考虑公开呼吁正式邀请加入北约，但鉴于短期内成功的可能性很小，最终决定不这样做加入跨大西洋条约联盟的期限。普京还把加入欧盟作为宣战理由，盟国在 7 月份表示这是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;相反，将拼凑出一系列双边安全安排，为乌克兰提供保证。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Trump’s return to power in US widen EU’s rifts over China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287935/could-trumps-return-power-us-widen-eus-rifts-over-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 22:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/76e68078-bc0b-4726-9694-0737dc30b45d_0df1b17e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普预计将使布鲁塞尔因其对华立场而承受更大压力。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日举行的一次小组讨论中，唐纳德·特朗普重新掌权后，欧盟面临更大的压力，要求其在美国和中国之间选边站队，这可能会扩大欧盟的内部分歧。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，欧盟越来越关注双边关系的竞争方面 — — 将北京称为系统性竞争对手 — — 同时试图平衡其维持积极经济关系的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;然而，布鲁塞尔最近决定强行实施对中国制造的电动汽车进口征收关税可能引发贸易战。北京对进口白兰地征税进行报复，并威胁采取进一步针对农产品的措施。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯与乌克兰的战争是另一个重要因素，中国科学院欧洲研究所所长冯中平表示，俄罗斯与乌克兰的战争是另一个重要因素。社会科学博士在深圳百川论坛上表示，此举所发挥的更广泛动力将有助于塑造欧盟与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;大多数欧盟成员国都是乌克兰和北京密切关系的坚定支持者尽管欧盟一再否认为俄罗斯的战争努力提供支持，但它与莫斯科的关系引起了强烈的不信任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“欧盟可能旨在与美国保持积极的关系，同时继续其与中国的经济合作。然而，在特朗普政府的领导下，华盛顿可能会推动欧盟在华盛顿和北京之间选边站，”冯在香港中文大学深圳校区的活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出了欧盟内部的多样性。欧盟，并指出 27 个成员国对外交政策都有不同的利益和态度。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些内部分歧可能导致欧盟更加分裂，一些国家追随美国的领导，而另一些国家则倾向于更加务实的欧盟接近中国。&lt;/p>;&lt;p>;他还预测，华盛顿将在对华技术出口限制方面加大对欧洲的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“随着特朗普威胁重燃对华技术出口限制，欧洲陷入‘战略焦虑’状态”同济大学德国研究系主任郑春荣在国际事务研究所组织的活动上表示：他补充说，特朗普的对欧洲的贸易政策可能会对欧盟的反应产生重大影响，并将这种情况描述为“高度动态和互动”。&lt;/p>;&lt;p>;“一种可能性是，欧盟可能对中国采取强硬立场，以换取与欧盟关系的稳定。美国。然而，这样的措施预计会引起欧盟内部的分歧，人们非常担心这一战略可能会适得其反，使欧洲处于更加被动的战略地位。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;接受采访时表示他表示，欧洲可能会加强与美国的协调，希望在针对中国的某些问题上形成统一立场，并希望这能说服特朗普免除欧洲的部分关税。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，郑说，面对与特朗普的贸易战威胁，欧盟可能会选择通过与北京保持牢固的关系来对冲其赌注，以维护其经济。 &lt;/p>;&lt;p>;“但是，欧盟在决定采取哪种策略时必须谨慎行事。真正存在的风险是，欧洲最终既不能获得特朗普关税的豁免，也不能在与中国的贸易关系中保留其经济利益。”&lt;/p>;&lt;p>;论坛上的另一位学者表示，布鲁塞尔对中国的立场和政策是“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的学者表示，“欧盟对中国的负面看法正在加剧，这进一步巩固了中国作为竞争对手和系统性对手的看法。”不是授权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，这反映在欧盟与美国对华政策日益一致的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲与美国之间存在更加密切协调的趋势。美国关于对华政策。这包括扩大覆盖领域、提高协调水平。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充道：“鉴于中欧关系的根本互惠性，放弃共同利益将导致重大损失。 &lt;/p>;&lt;p>;“短期内，欧盟对华政策的强化不太可能损害双方关系的互惠性质……我相信双方都不会让双方关系恶化并失控。 .”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran to hold nuclear talks in Geneva with European powers amid looming Trump presidency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287939/iran-hold-nuclear-talks-geneva-european-powers-amid-looming-trump-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/a6b62c5e-a26a-4856-9927-7e04d56eb265_c2394591.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统马苏德佩泽什基安（右）于 11 月 14 日在伊朗德黑兰与国际原子能机构 (IAEA) 总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西（左）会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗将举行会谈伊朗外交部周日表示，伊朗外交部于 11 月 29 日就其与三个欧洲大国有争议的核计划进行了磋商，几天前，联合国原子能监督机构通过了一项针对德黑兰的决议。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗对此做出了反应该决议由英国、法国、德国和美国提出，政府官员称采取了各种措施，例如启动许多新型和先进的离心机、浓缩铀机器。&lt;/p>;&lt;p>;会议将于周五举行在日内瓦，伊朗总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 政府在美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 1 月就职典礼之前寻求解决核僵局。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗高级官员证实，会议将于下周五举行,补充道：“德黑兰始终认为核问题应通过外交解决。伊朗从未退出会谈。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，伊朗外交部发言人埃斯梅尔·巴格海伊(Esmaeil Baghaei)随后表示，伊朗和三个欧洲国家的副外长将参加会谈，他表示会谈将讨论地区问题以及核档案。&lt;/p>;&lt;p>;巴加伊没有透露会谈将在哪里进行。瑞士外交部发言人向与会国家提出问题。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，时任特朗普政府退出了伊朗2015年与六大大国签署的核协议，并重新对伊朗实施严厉制裁，促使德黑兰违反该条约的核限制，包括重建浓缩铀库存、将其提炼至更高的裂变纯度以及安装先进的离心机以加速&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登政府与德黑兰试图恢复该协议的间接会谈失败了，但特朗普在 9 月份的竞选期间表示，“我们必须达成协议，因为后果是不可能的。我们必须达成协议”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amount of waste Hong Kong generates has peaked, environment minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287934/amount-waste-hong-kong-generates-has-peaked-environment-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/f16ca41f-475e-4013-a781-f9b711b2a670_e764e630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新翠的废弃物品台湾庄园。就整个城市而言，去年平均每日垃圾量为10,884吨，比2022年减少2.2%，比2021年减少4.2%。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;环境局长表示，香港产生的垃圾量已达顶峰，他将这一成功归功于政府为促进回收而做出的努力，而半年后，政府搁置了一项垃圾回收计划。官方数据显示，与 2022 年相比，去年该市扔掉的塑料袋减少了近 20 亿个。 2022 年 12 月，垃圾袋征费加倍至 1 港元（13 美分）。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周日在其官方博客上发帖称，产生的垃圾数量为“稳步下降”，指出每人每日摄入量从 2022 年的 1.51 公斤（3.3 磅）下降到去年的 1.44 公斤，下降了 4.7 &lt;/p>;&lt;p>;“过去10年，人均垃圾处理量从2014年的1.35公斤增加到2018年的1.53公斤。疫情期间下降，但之后大幅上升， ”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“本届政府积极推动垃圾减量化和资源化，扩大和完善回收网络，启动餐厨垃圾回收。我们看到垃圾量已经达到峰值并开始稳步下降。”&lt;/p>;&lt;p>;就整个城市而言，去年日均垃圾量为10,884吨，比2022年减少了2.2%，比 2021 年下降 4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;但这一数字尚未低于 2017 年的发电量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内食物垃圾下降幅度最大，达到 12.6%，其次是塑料垃圾，下降了 10.5%，金属垃圾下降了 9.5%。当局平均每天收集 310 吨食物垃圾进行回收，比 2023 年 12 月记录的数字增加了 50%。&lt;/p>;&lt;p>;丢弃的塑料袋数量也从 2022 年的 54 亿个下降到去年37亿，减少了30%以上，谢表示政府将继续完善征税方案。&lt;/p>;&lt;p>;香港还将推出垃圾收费计划需要购买特制的垃圾袋。这一想法于 2004 年首次提出，并于 2021 年获得立法者通过，随后两次推迟，最终于今年 4 月被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;据政府称，多达 80% 的居民反对滚动由于生活成本和企业特别是餐饮业面临压力，原定于8月1日取消。&lt;/p>;&lt;p>;还有人担心该市的回收网络还不够成熟，无法帮助居民减少垃圾&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但谢表示，情况已经有所改善，并指出城市固体废物的回收量已从 2022 年的 191 万吨增加到 2023 年的近 197 万吨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“随着回收网络和设施的完善以及公众对垃圾收费计划的热烈讨论，公众对垃圾减量和回收的理解和参与度有所提高。” &lt;/p>;&lt;p>;“今年，我们加大了垃圾回收和减废力度，预计垃圾数量和回收率会取得更好的成绩。”&lt;/p>;&lt;p>;收集点数量从2022年7月的160个增加到明年第一季度计划的800多个。&lt;/p>;&lt;p>;到今年年底，公共场所将有50个实体回收点屋苑，涵盖根据他的预测，该市 750 万居民中有 120 万人。&lt;/p>;&lt;p>;政府延长了营业时间，并开设了夜间流动回收站，以提供更多便利。&lt;/p>;&lt;p>;政府还扩大了工作范围厨余回收网络，计划到2026年为每个公屋街区提供一个厨余垃圾桶。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sets deadline for Big Tech to clear algorithm issues, close ‘echo chambers’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287929/china-sets-deadline-big-tech-clear-algorithm-issues-close-echo-chambers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/3574f94a-251b-4092-bd11-b6c4667fcd6a_c72fe5d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三个月车程是最新举措来自北京的指令旨在通过算法（大多数应用程序和网站的推荐功能背后的技术）来遏制大型科技公司对在线观点和意见的影响。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着当局着手修订自 2021 年以来实施的网络安全法规，中国的科技运营商已被要求在最后期限内纠正推荐算法的问题。&lt;/p>;&lt;p>;A据中共网信办、工业和信息化部等相关部门发出的通知，为期三个月的网络平台“算法典型问题”专项整治行动正式启动。&lt;/p>; &lt;p>;该活动将持续到2 月 14 日，标志着遏制大型科技公司通过算法塑造在线观点和意见的影响力的最新努力——算法是大多数应用程序和网站推荐功能背后的技术。&lt;/p>;&lt;p>;系统提供商应避免推荐算法通知称，制造“回声室”并诱导成瘾，允许操纵热门商品，或剥削零工工人的权利。&lt;/p>;&lt;p>;他们还应打击针对不同人群的不公平定价和折扣，确保“健康”内容”针对老人和儿童，并强加强有力的“算法审核机制和数据安全管理体系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科技企业被告知“深入自查整改，进一步提高算法安全能力” &lt;/p>;&lt;p>;1月份，相关部门将开始对企业“自查情况”进行检查，对不符合要求的企业“组织技术力量核查督促整改” &lt;/p>;&lt;p>;中央和地方信息技术部门将在2月中旬之前审查该活动的影响并评估国家整体算法监管框架以进一步完善。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将“通知称，“分析今后一段时期的困难和问题，制定务实举措”。&lt;/p>;&lt;p>;以腾讯、阿里巴巴、美团、京东等巨头为主导的中国数字经济和社交媒体平台就像字节跳动的过去十年，抖音发展迅速。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;从内容推荐、电子商务到送货员的工作分配等在线功能算法的使用激增，促使北京加强监管。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年 3 月，在发布一套行业指导原则六个月后，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 发布了针对推荐算法的广泛监管框架。&lt;/p>;&lt;p>;此举旨在遏制此类的使用和滥用算法，涉及从游戏到可能危害国家安全或扰乱社会秩序的活动等领域。&lt;/p>;&lt;p>;科技公司被告知要“弘扬正能量”，并允许用户拒绝其平台提供的个性化推荐。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日的通知中重复了大部分要求，包括保护按需服务平台雇用的零工，例如送货司机，他们可能被迫违反交通规则，以满足算法设定的紧迫期限。&lt;/p >;&lt;p>;根据国家网信办规定， 2022 年发布的内容预计还将帮助当局打击内容推荐，这些推荐有可能“塑造公众舆论”或“社会动员”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.site&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Villagers facing relocation deadline march to Hong Kong government headquarters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287932/villagers-facing-relocation-deadline-march-hong-kong-government-headquarters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/fd512320-853c-4233-a35d-48beddf0338a_c9add69d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪水村村民周日，金钟边境附近的 Kiu 地区进行游行。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，香港一个边境城镇的数十名村民游行到政府总部，要求根据旨在腾出土地用于北方都市大型重建项目的重新安置计划提供更好的条件.&lt;/p>;&lt;p>;洪水桥一带的村民于上午11时左右从金钟统一中心出发，前往添马舰立法会大楼。根据早些时候的一份声明，一些人对自己没有资格获得赔偿感到愤怒，因为他们在过去 35 年里一直在不知不觉中租用非法建筑。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，政府已命令他们在 12 月 6 日之前搬出房屋。作为洪水桥和厦村分区计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得政府违背了自己的诺言，”51 岁的村民潘静说。 “他们应该更理解我们很久之前要拿到证件是多么的困难。”&lt;/p>;&lt;p>;从事服务行业的彭，自2011年以来一直住在益源村，说她在五月份与地政总署签订了一份合同，确认她有资格搬迁到公屋，而且她的儿子也可以获得独立单位。&lt;/p>;&lt;p>;但两个月后，她被要求提供证明她从那时起就一直住在她的地址至少2016年，庞说。她补充说，她必须多次前往医院、学校和社会福利部门才能找到合适的文件，这在她刚从手术中恢复时尤其困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/46818634-3b89-4441-b98b-fa8b80856d5c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些村民说他们是他们不知道自己的住房被归类为非住宅，这使得他们没有资格申请安置房。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;协助居民与政府交涉的立法会议员狄志远表示，当局对住址证明要求过于严格，并指出部分地区已近几年才设立公共邮箱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然支持这个开发项目，”他说。 “但我希望在此过程中没有人需要做出牺牲。每个家庭都应该得到合理的安置和补偿。”&lt;/p>;&lt;p>;Tik补充说，如果讨论没有取得进展，他将寻求与发展局局长林汉豪会面。&lt;/p>;&lt;p>;安置计划根据寮屋居民的类型而有所不同。一些村民表示，他们不知道自己的住房被归类为非住宅，这使得他们没有资格申请安置房。&lt;/p>;&lt;p>;一些老年居民还发现安置房的租金昂贵。一个人家庭的月租金为4,000港元（514美元），而无收入老年人的补贴仅为4,195港元。&lt;/p>;&lt;p>;另一个担忧是该地区800多只宠物如何生活会被处理。村民表示，安置房不允许养狗，即使居民拥有房产，如果邻居投诉超过三遍，宠物也可能会被赶出。&lt;/p>;&lt;p>;洪水桥于2018年获批，接下来将进入收地建设阶段，要求首批2,500名居民于12月6日之前搬出。&lt;/p>;&lt;p>;该地区属于北部都会区蓝图显示，将在靠近中国大陆边境的 30,000 公顷（74,131 英亩）土地上建造一个新的商业和住宅区。洪水桥地区将发展成为高端专业服务及物流枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;项目网站称，受影响的住户和企业可联系地政总署查询撤离该地区的期限。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strike kills 1 Lebanese soldier and wounds 18 amid ongoing rocket fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287933/israeli-strike-kills-1-lebanese-soldier-and-wounds-18-amid-ongoing-rocket-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/8b6aea38-549a-44df-a4d0-3df5336df191_facab87a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在住宅现场工作周六，黎巴嫩贝鲁特的一座建筑在以色列空袭中被炸毁。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩军方称，以色列周日对黎巴嫩军事中心发动袭击，造成一名士兵死亡，另有 18 人受伤。与此同时，真主党武装组织向以色列北部和中部发射火箭弹，造成至少 5 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列和真主党之间的战争爆发以来，以色列的袭击已造成 40 多名黎巴嫩士兵死亡，尽管黎巴嫩军队以色列军方基本上保持观望。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方没有立即发表评论，以色列军方表示，此前对黎巴嫩军队的袭击是意外的，并不是一次袭击。黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提谴责这是对美国领导的停火努力的攻击，称这是“直接、血腥的信息，拒绝一切努力和正在进行的接触”结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;他的办公室发表声明称，“[以色列]再次用黎巴嫩的鲜血公然拒绝正在讨论的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;罢工事件发生在黎巴嫩西南部提尔和纳古拉之间的沿海公路上，以色列和真主党之间在此发生激烈战斗。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;真主党开始向以色列发射火箭、导弹和无人机，作为声援巴勒斯坦人和哈马斯的行为。伊朗支持这两个武装组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/309b8ede- f50f-4f0d-aae3-b57f4add4db9_18caf856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，以色列空袭贝鲁特南部沙亚地区造成的破坏，广告牌上挂着被杀的真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的肖像。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从火箭弹发射以来，以色列就发动了报复性空袭，9月份，以色列发动了一波又一波的攻击，低级别冲突升级为全面战争。黎巴嫩大片地区遭到空袭，真主党最高领导人哈桑·纳斯鲁拉及其几名高级指挥官丧生。&lt;/p>;&lt;p>;真主党周日向以色列北部和中部发射了大量火箭弹，一些人其中被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;以色列红大卫盾救援机构表示，他们正在中部城市佩塔提克瓦救治两人，其中一名 23 岁男子在爆炸中受轻伤，另一名 70 岁男子在爆炸中受伤。一名 7 岁的妇女因吸入一辆着火的汽车产生的浓烟而痛苦不堪。第一反应人员表示，他们在以色列北部治疗了另外三人，其中包括一名情况严重的 60 岁男子。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚受伤和损坏是由火箭弹还是拦截弹造成的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据黎巴嫩卫生部称，周六早些时候，以色列空袭袭击了贝鲁特市中心，造成至少 20 人死亡、66 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列袭击已造成超过 10 人死亡。据黎巴嫩卫生部称，黎巴嫩有 3,500 人。战斗导致约 120 万人流离失所，占黎巴嫩人口的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;以色列方面，约 90 名士兵和近 50 名平民在以色列北部的轰炸以及以色列地面入侵后的战斗中丧生十月初。大约 60,000 名以色列人从该国北部流离失所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/5b17d048-64e2-46c3-88d5-502335b27774_1aa564a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟高级代表周日，外交和安全政策负责人何塞普·博雷尔（右）在黎巴嫩贝鲁特举行的新闻发布会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府花了数月时间试图促成停火，美国特使阿莫斯·霍赫斯坦上次回到该地区本周。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最高外交官呼吁对以色列和真主党施加更大压力，以达成协议，并称其中一项协议“正在等待以色列政府达成最终协议。”&lt;/p>;&lt;p>;何塞普·博雷尔发言周日，在与米卡提和黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里（Nabih Berri）会面后，纳比·贝里是真主党的盟友，一直在与该组织进行调解。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔表示，欧盟准备拨款 2 亿欧元（2.08 亿美元）来协助该组织。黎巴嫩军方将向南部部署更多部队。&lt;/p>;&lt;p>;即将达成的协议将为真主党武装分子和以色列军队从黎巴嫩南部撤军铺平道路根据联合国安理会结束 2006 年战争的决议，位于利塔尼河以下。黎巴嫩军队将在该地区巡逻，并有联合国维和人员在场。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩军队反映了该国的宗教多样性，并作为一个国家机构受到尊重，但它不具备将其意志强加于人的军事能力打击真主党或抵抗以色列的入侵。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>