<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong residents who repeatedly repost overseas online criticism of domestic national security law could breach provisions if they incite hatred of authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256533/hong-kong-residents-who-repeatedly-repost-overseas-online-criticism-domestic-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/9d334e15-2a28-451c-b5d6-5315d3e881ff_847abf52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超与立法会议员庆祝新的国内国家安全立法上周已通过。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港居民对海外网络批评新国安法表示同意、多次转发或评论，如果其行为被认为煽动仇恨，则可能违反该立法律政司司长警告当局。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的电视采访中，林定国概述了人们可能违反前一天生效的《维护国家安全条例》的情况&lt;/p>;&lt;p>;一是转发海外批评是否可以被视为煽动意图。煽动叛乱是法律规定的主要罪行之一，由香港小宪法《基本法》第23条规定。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人在网上反复转发这些内容，表示强烈同意并在下面添加评论，纯粹是为了煽动人们对香港和中央政府的仇恨，当然存在[违法]风险，”同为大律师的林说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/a49665ca-beff-4519-9636-ec5a58b1b6c3_c69ae63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林保罗周日抵达，就新的国内国家安全法接受电视采访。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[有些人]可能会在网上反复传播[批评]。这是出于对真理的追求、好奇心还是对解脱的渴望？在这一点上，我很难辨别犯罪意图。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，检察官将评估每个案件，以决定涉案个人是否意图危害国家安全。&lt;/p>;&lt; p>;美国、英国、澳大利亚、日本和加拿大，以及联合国和欧盟，在社交媒体上广泛传播的声明中表达了对香港法律宽泛定义的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;立法中将煽动意图定义为煽动对香港官员或中央机关驻港机构的仇恨或不满。&lt;/p>;&lt;p>;新法律扩大了现行煽动叛乱法的范围，将最高刑期从两年提高到七年，如果与外部势力勾结，可能会被判处十年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第23条法律生效后，潜逃者可能成为首要目标&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;提出的第二种情况是，如果言论导致对政府的仇恨，反复批评政府政策并希望其被撤销，是否会构成煽动叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥再次没有给出明确的说法回答。他说，这取决于个人是否有真正鼓励政府改进的意图。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个世界上，有些人坚持自己的信念......他们可能会重复自己10次，一百次，”他说。 “[我们]将审查内容，以及政府做出回应后是否会发生这种情况。举证责任在于我们。”&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强在同一节目中表示，除了某人的陈述外，还可以进行调查以收集任何支持证据，例如&lt;/p>;&lt;p>;还有人提出居民在家中保留涉嫌煽动性出版物作为纪念品是否违法的问题。&lt;/p>;&lt;p>;林说是否会被视为犯罪，取决于持有该出版物是否有合理理由。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，“只有一页具有煽动意图”的物品不足以构成&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条法律禁止国家安全罪犯提前释放&lt;/h3>;&lt;p>;但林郑月娥表示，如果有人被发现意图分发“一百份”街头可能“受到审查”的材料。&lt;/p>;&lt;p>;根据新法律，任何人在没有合理理由的情况下持有具有煽动意图的出版物都将构成犯罪，并面临最高三年的监禁&lt;/p>;&lt;p>;关键决策行政会议召集人叶刘淑仪在另一场合被问及是否在家中保留一份现已停刊的《苹果日报》作为纪念品将违反法律。&lt;/p>;&lt;p>;“在家床下放一张旧报纸本身并不构成犯罪。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有的犯罪行为都基于普通法的同一原则，要求有犯罪意图。只有意图煽动危害国家安全才被视为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;苹果日报创始人黎智英因串谋印刷和分发煽动性出版物以及与境外势力勾结。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Day of joy’: over 130 kidnapped Nigerian children released]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3256538/day-joy-over-130-kidnapped-nigerian-children-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/5bd239fd-ad2c-43e3-8ac1-55af803369ef_e3a1f2a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女为尼日利亚被绑架的儿童祈祷，拍摄于 3 月 7 日周日，官员称这些年轻人已被释放。国内还有很多人被抓。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员和军队表示，本月早些时候在尼日利亚西北部被枪手绑架的 130 多名学童已于周日获释，安然无恙。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚西北部发生的大规模绑架事件3 月 7 日，卡杜纳州库里加发生了多年来最大规模的学校袭击事件之一，引发了全国对不安全局势的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，人质在救援行动中于凌晨被释放。&lt; /p>;&lt;p>;发言人爱德华·布巴少将分享了公交车上穿着防尘制服的儿童的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“获救人质共计137名人质，其中包括76名女性和61名男性。他们在扎姆法拉州获救，并将被转移并移交给卡杜纳州政府采取进一步行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;教师和居民此前表示，大约 280 名 8 至 15 岁的学生被绑架当武装犯罪分子（在尼日利亚被称为土匪）骑着摩托车冲进学校时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/24/4a96c2d0-9996-4dcb-8228-485a3b93a754_5116c04e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男孩举着标语抗议绑架三月初，尼日利亚卡杜纳的学生遭到枪手袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于早期报告不明确以及逃离袭击时失踪人员的返回，被绑架和释放人数之间的差异在尼日利亚很常见。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但尚不清楚为什么这次数字相差如此之大。&lt;/p>;&lt;p>;布巴告诉法新社，“所有俘虏都已获救”。&lt;/p>; &lt;p>;他说没有士兵受伤，但没有进一步置评，并引用了他所说的“正在进行的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;博拉·艾哈迈德·蒂努布总统对这一消息以及那些提供帮助的人的“不懈奉献”表示欢迎确保儿童获释。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/2a1a1014-f24e -489c-948b-4df994e107c2_ca54d325.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 9 日，尼日利亚父母在卡杜纳州库里加等待有关被绑架孩子的消息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂努布去年上台时承诺解决尼日利亚的许多安全挑战，之后面临着越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“总统向尼日利亚人保证，他的政府正在部署详细的战略，以确保我们的学校仍然是安全的学习庇护所，而不是肆意绑架的巢穴，”他的发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;强盗团伙经常袭击社区，抢劫村庄，并在尼日利亚西北部和中北部。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙过去曾以学校和大学为目标，但在库里加绑架事件之前，这些袭击曾一度平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;部队一直在搜寻学生和亲属森林组织表示，绑匪索要大笔赎金，但蒂努布坚称他已命令安全部队不要支付赎金。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚的绑架受害者在与当局谈判后往往会获释，尽管 2022 年法律禁止向绑匪交钱，官员否认支付赎金。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对尼日利亚铁路的资助凸显了其对非洲增长的支持&lt;/h3>;&lt;p>;“被绑架的库里加学童安然无恙地获释，”卡杜纳州州长乌巴·萨尼 (Uba Sani) 在一份声明中表示，但没有具体说明他们是如何获释的。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是欢乐的一天，”他说，感谢“所有热切祈祷他们安全返回的尼日利亚人”。学童”。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚最近遭遇大规模绑架浪潮，全国各地许多受害者仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;上周末绑架者在两次袭击中劫持了 100 多人。周六，军方表示，在库里加袭击几天后，他们在西北部索科托的一所学校解救了被绑架的 16 名学生。&lt;/p>;&lt;p>;劫持人质已经发展成为一个全国性的行业，一些专家认为，由于绝望的尼日利亚人为了收入而转向犯罪，该国的经济危机正在导致绑架事件增加。&lt;/p>;&lt;h3>;在动荡的尼日利亚州，至少 50 名村民被枪杀&lt;/h3 >;&lt;p>;尼日利亚风险咨询公司 SBM Intelligence 表示，自去年 5 月蒂努布上任以来，已记录了 4,777 人被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;卡杜纳州和博尔诺州的大规模绑架事件发生在博科圣地近 10 年后2014 年，武装分子从东北部的奇博克绑架了 250 多名女学生，引发了国际社会的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are deep-sea ecosystems worth risking to mine metals for green tech?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/world-opinion/article/3256510/are-deep-sea-ecosystems-worth-risking-mine-metals-green-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/7478a75d-ac48-4cac-94b5-fac215e06628_a61d0cf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩尔礁上的珊瑚在贡甘吉海国 (Gunggandji Sea Country) 附近可见澳大利亚昆士兰州海岸。负责管理世界海底的联合国机构可以开放国际海底进行采矿，包括对绿色转型至关重要的材料。环保主义者担心生态系统会受到破坏。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;绿色和平组织的环保人士本周末面临着被赶出目前在牙买加举行的国际海底管理局（ISA）会议的前景。 ISA 秘书长迈克尔·洛奇 (Michael Lodge) 表示，他们围绕一艘勘探船的抗议活动“对海洋环境……构成了严重威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;这场争执是关于深海采矿的。被冒犯的一方是总部位于温哥华的金属公司（TMC），因为它游说当局允许开始开采土豆大小的多金属结核，这些结核在太平洋海底所谓的克拉里昂-克利珀顿地区散布着数百万颗，位于夏威夷和墨西哥之间。&lt;/p>;&lt;p>;TMC 抱怨称，绿色和平组织活动人士登上其船只时扰乱了其一项研究考察活动。绿色和平组织活动人士路易莎·卡森（Louisa Casson）感到愤慨：“如果迈克尔·洛奇（Michael Lodge）在适当审查深海采矿公司并确保谈判透明方面投入了与他追逐异议一样多的努力，那么原始生态系统将有机会保持不受干扰，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;对于某些人来说，这似乎只是小事一桩，但对于默默无闻的 ISA 和环保主义者来说，风险都很大。绿色和平组织称将于 3 月 29 日结束的牙买加会议是“海洋未来的关键时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;深海蕴藏着丰富的钴、镍、铜和镁矿床数百万年来，地表以下4公里至6公里的地面。仅克拉里昂-克利珀顿地区就占地 450 万平方公里，可能蕴藏着 210 亿吨多金属结核，其中钴和镍的含量比世界上所有陆地矿藏的总和还要多。据估计，这些深海资源的总价值在 8 万亿美元至 16 万亿美元之间。&lt;/p>;&lt;p>;TMC 等公司表示，绿色技术发展迫切需要这些资源，在减少碳排放方面发挥着关键作用&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们说，这些金属的陆地来源正在迅速耗尽，而且危险地集中在一小部分国家——刚果开采钴；刚果开采钴；以及刚果开采钴。印度尼西亚和菲律宾的镍；和智利的铜。世界银行的一份报告称，到 2050 年，对这些电池金属的需求可能会增加五倍。&lt;/p>;&lt;p>;但环保主义者正在抵制。深海平原覆盖了地球表面的 40%（陆地覆盖约 29%），为海底生态系统提供了基岩，而科学界对此仍知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;虽然矿业公司可能认为这些寒冷黑暗的深处没有生命，研究人员发现“在深层分类学水平上……存在大量未描述的生物多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;深海采矿的反对者表示，光是我们的无知就需要极度谨慎。他们认为，扰动海底和增加数吨沉积物最简单的情况就是会堵塞鱼鳃并窒息珊瑚。&lt;/p>;&lt;p>;它还可能将有毒和潜在放射性矿物质释放到公海中，扰乱大量的水库。储存二氧化碳。法国国家科学研究中心的 CNRS 新闻指出，“科学家们最担心的一个……是生态系统在被发现之前就会被消灭”。&lt;/p>;&lt;p>;即使是 TMC，也在证券交易中委员会在 2022 年提交的文件承认，作业“肯定会干扰作业区域的野生动物”，并补充道：“这些影响的性质和严重程度……预计会因物种而异，目前存在很大的不确定性。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它说，这种影响“可能永远不会被完全和明确地了解。 ......目前还不清楚如何通过缓解策略来消除或减少 CCZ 生物多样性丧失的风险，或者受干扰的海底区域需要多长时间才能自然恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;可能令人垂涎欲滴尽管对于 TMC 等矿业公司来说是机遇，但 ISA 面临的压力却持续增加。从中国、俄罗斯到韩国和印度，各国拥有 31 个勘探许可证，并且越来越不耐烦地等待管理深海采矿的规则。&lt;/p>;&lt;p>;ISA 紧张地意识到其确保世界国际水域的法定义务仍然是“人类的共同遗产”，而开发“应……为了全人类的利益而进行”——这些限制与探索太空或北极和南极的限制没有什么不同。一份长达 225 页的矿产资源开采法规工作草案已于 2 月份提交，并正在牙买加会议上进行讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国必须带头遏制深海采矿狂潮造成的损害&lt;/h3 >;&lt;p>;ISA 的问题是目前有 24 个国家要求暂停深海采矿。它计划在七月最终确定规则。在那之前，矿商可能不得不等待。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，在这些谈判中，美国并不在场。它没有签署国际安全局负责的《联合国海洋法公约》，因此没有发言权。然而，这并没有阻止美国安全机构施加越来越大的压力，以确保“有能力在创新领域采购关键矿产，以减少对外国对手资源的依赖”。目前，它仅限于关注其领海内的海底采矿。&lt;/p>;&lt;p>;当您阅读本文时，绿色和平组织可能已被踢出 ISA 谈判。然而，人们不禁会认为，对深海的威胁更多地存在于房间内部，而不是外部。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple CEO extols Chinese suppliers at Beijing forum as iPhone sales dip while Huawei gains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256534/apple-ceo-extols-chinese-suppliers-beijing-forum-iphone-sales-dip-while-huawei-gains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/e020e6a3-007b-405b-a6bb-b3f6ba6211ba_54d1b41a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克周日出席在北京举行的中国发展高层论坛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果首席执行官蒂姆·库克在中国政府主办的一次备受瞩目的峰会上称赞中国供应商为这家iPhone制造商的碳中和目标做出了“巨大贡献”并由国务院总理李强出席。&lt;/p>;&lt;p>;中国发展高层论坛于周日在北京开幕并持续到周一，库克登台向包括中国政府高层在内的高层人士发表讲话官员和 80 多名外国企业高管。&lt;/p>;&lt;p>;中国供应商“不仅愿意接受[碳中和]目标，而且一直在创新并找出新的做事方式”，他说。&lt; /p>;&lt;p>;库克出席论坛是北京对瑞士达沃斯世界经济论坛峰会的回应，也是库克此次中国之行的最新一站。试图使其供应链的地理足迹多样化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /24/14372ab1-b017-4def-8279-16d9e9d7678b_c2a60640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果公司首席执行官蒂姆·库克在钓鱼台国宾馆举行的中国发展高层论坛上发表讲话在北京。图片来源：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据美联社声明称，周五，库克会见了中国商务部部长王文涛，讨论了苹果在华业务以及中美经贸关系。声明中写道：“中国拥有巨大的市场……高素质的人才和稳定开放的商业环境……这对包括苹果在内的全球企业意味着巨大的机遇。” “中国欢迎苹果加深在中国的立足点。”&lt;/p>;&lt;p>;在中美紧张局势加剧以及 2022 年底严格的疫情限制之后，苹果一直在将部分生产转移到印度和越南等国家位于中国郑州的全球最大 iPhone 工厂引发工人骚乱并导致发货延迟。&lt;/p>;&lt;p>;库克在会见王时表示，苹果致力于在中国的长期发展，并将继续投资声明称，我们在研发和供应链方面拥有丰富的经验。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上没有哪个供应链比中国更重要，”库克在接受官方媒体采访时表示。 《中国日报》周三发表。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司本月早些时候表示，计划扩大其在上海的研究中心。据公司声明称，该公司还表示将于今年晚些时候在深圳开设一个新实验室，预计将提高其对 iPhone、iPad 和 Vision Pro 混合现实耳机等关键产品的测试和研究能力。&lt;/据《华尔街日报》周五报道，该公司还在探索与中国互联网搜索和人工智能巨头百度合作，在该国销售的 iPhone 上安装 Ernie 聊天机器人。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/8142941c-30a1-498b-8e7f-c4387ce53b06_34f54c2a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的一家苹果专卖店。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果在全球最大的智能手机市场面临着越来越大的压力，iPhone在高端市场面临着来自复兴的华为[科技]的激烈竞争，而市场咨询公司 Counterpoint 表示，“由于 Oppo、Vivo 和小米等公司的激进定价，iPhone 被挤在中间”。&lt;/p>;&lt;p>;前六周，iPhone 在大陆的销量同比下降 24% Counterpoint 表示，到 2024 年，苹果公司报告称，12 月份季度来自大中华区（包括大陆、香港、澳门和台湾）的收入下降了近 13%。&lt;/p>;&lt;p>;除库克外，出席今年中国发展高层论坛的外方高管还包括沙特国有石油公司阿美公司总裁兼首席执行官阿明·纳赛尔、美国能源巨头埃克森美孚董事长兼首席执行官达伦·伍兹、汇丰银行集团首席执行官诺埃尔·奎因。 p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists say their AI model can mark the best spots for double-faced solar panels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256515/chinese-scientists-say-their-ai-model-can-mark-best-spots-double-faced-solar-panels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/7f2a2f31-1abb-44cd-b0c6-2d1e9e2da72d_cf953a69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在合适的条件下，双面太阳能电池板可以产生更多的电量比单面同类产品功率更大，但它们难以运输和维护。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家团队开发了一种人工智能工具，可以帮助找到安装双面太阳能电池板的最佳位置，从而填补绿色领域的关键数据空白能源行业。&lt;/p>;&lt;p>;双面面板能够比单面面板产生更多的电力。研究人员表示，将它们放置在青藏高原东部和中国西北部的其他地方可以帮助最大限度地提高太阳能输出。&lt;/p>;&lt;p>;双面光伏（PV）面板的发电潜力在很大程度上取决于如何该团队上个月在同行评审的《遥感杂志》上发表的一篇文章中解释说，大量漫射太阳辐射到达其后方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在适当的阳光条件下，双面太阳能面板可以比传统面板产生更多的电力。然而，它们难以运输和维护，因此找到它们的最佳位置对于确保资源的最佳利用至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中国是最大的太阳能光伏组件生产国，约占全球太阳能光伏组件产量的 80%全球总数。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它缺乏有助于确定放置双面太阳能电池板的最佳位置的数据。&lt;/p>;&lt;p>;该国只有 17 个辐射站收集有关给定地点可用的“太阳能”的数量和类型。这包括直接辐射（从太阳直接发射到太阳能电池板前表面）和漫射辐射（被大气散射，更有可能被电池板背面接收）的数据。&lt;/p>;&lt;p >;这些站的设备需要每年调整和定期维护，导致运营成本相当大。&lt;/p>;&lt;p>;为了克服地面数据缺乏的问题，北京清华大学和国家青藏高原数据中心的研究人员该中心根据来自中国 2,500 个气象站的日照数据创建了人工智能模型。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能接受了通过地面观测或卫星遥感收集的太阳辐射数据和地面气象数据的训练，以预测任何给定地点的直接和间接辐射量。&lt;/p>;&lt;p>;“原则上，该模型可以在全球范围内应用，无需使用本地数据进行额外训练，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;h3>;研究发现，中国需要 10 倍的太阳能和风能才能实现碳中和&lt;/h3>;&lt;p>;资深作者、清华大学地球系统科学系教授杨坤表示，缺乏全面的辐射数据意味着几乎没有帮助当局和太阳能行业规划电池板安装地点的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，卫星数据支持的人工智能模型的输出可以为有关在何处以及哪种类型的电池板部署的决策提供信息充分利用太阳能。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;到2022年，太阳能将占中国发电量的近5%。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，人工智能系统还揭示了太阳能发电的潜力。缺乏电力线路基础设施的中国偏远地区的潜力，这可能会激发未来的研究和政策规划。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在西部沙漠的发电量相当于美国的一半&lt;/h3>;&lt;p>;第一作者、清华大学博士研究生邵长坤表示，新疆西南部塔克拉玛干沙漠周边地区和青藏高原东部是双面面板的理想地点。&lt;/p>;&lt;p>;“直接高海拔高原空气稀薄，太阳辐射较高，地貌复杂，云层覆盖率高，太阳漫射辐射也较多。”邵说。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳能电池板的两侧邵说，该团队将他们的估计与来自世界各地的辐射数据进行了比较，发现他们的人工智能模型具有很高的准确性，并补充说，将其输入与气象数据相结合来自其他国家的数据可以帮助该系统用于全球太阳辐射预测。&lt;/p>;&lt;p>;杨补充说，这些数据还可以应用于农业等其他领域，因为人们发现植物能够更有效地进行光合作用漫射光条件下。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: CIA, Mossad chiefs leave Qatar following truce talks, says source]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256536/israel-gaza-war-cia-mossad-chiefs-leave-qatar-following-truce-talks-says-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/5da7a52b-2e88-42cc-9a10-81aaf27db11a_25cdee69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名在以色列轰炸加沙期间受伤的儿童坐在周日，加沙地带南部拉法的纳贾尔医院。调解员正试图在已经持续五个多月的战争中达成停战协议。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位了解谈判情况的消息人士告诉法国通讯社，美国情报局长比尔·伯恩斯(Bill Burns)和以色列情报局局长大卫·巴尼亚(David Barnea)在就加沙休战和释放人质协议进行会谈后于周六晚些时候离开卡塔尔-Presse。由于讨论的敏感性，消息人士要求匿名，因此中央情报局和摩萨德负责人“离开多哈，向各自的团队通报最新一轮”会谈的情况。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，由于讨论的敏感性，该消息人士要求匿名。 p>;&lt;p>;“会谈的重点是交换人质和囚犯的细节和比例”，知情人士补充道，并解释说“技术团队仍留在多哈”。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及调解员进行了数周的幕后谈判，努力确保以色列和哈马斯之间的战争实现第二次休战，并释放俘虏以换取被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周五表示，在上周开始的穆斯林斋月之前达成休战的努力失败后，谈判重新启动，其间谍机构负责人将返回多哈，进行一周内的第二次访问。 p>;&lt;p>;根据法新社官方数据统计，哈马斯 10 月份从加沙发动史无前例的袭击，导致以色列境内约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发动了一场空袭，战争由此开始。据加沙卫生部称，针对哈马斯的报复性攻势已造成 32,226 人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦武装分子在 10 月 7 日期间劫持了约 250 名以色列和外国人质袭击以色列，但在 11 月为期一周的休战期间，数十人被释放。&lt;/p>;&lt;p>;以色列认为加沙仍有约 130 人，其中 33 人被推定死亡，其中包括 8 名士兵和 25 名平民。&lt;/p>;&lt;与此同时，在以色列对加沙地带主要医院及其周围地区持续发动的袭击中逃离的巴勒斯坦人描述了连续几天的激烈战斗、大规模逮捕、强行行进经过尸体和被夷为平地的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示在 3 月 18 日开始的对希法医院的突袭中，该组织已击毙 170 多名武装分子，并拘留了约 480 名嫌疑人，称这是对哈马斯和其他武装组织的沉重打击，据称这些武装组织已在医疗院内重新集结。&lt;/p>;&lt; p>;但激烈的战斗也突显了巴勒斯坦武装团体在加沙一个偏僻且遭到严重破坏的地区的恢复能力，该地区的部队在 11 月发动类似袭击后被迫返回。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大证实了这一点在加沙审查期间，将停止向以色列运送武器&lt;/h3>;&lt;p>;卡里姆·艾曼·哈塔特 (Kareem Ayman Hathat) 与父母和两个兄弟住在距离医院约 100 米的一栋五层建筑中，他说他们在厨房里挤在一起好几天了枪声和爆炸声在外面回响，有时导致整栋大楼摇晃。&lt;/p>;&lt;p>;周六，以色列军队袭击了大楼，迫使他们和其他数十名居民离开。他说，这些人被迫脱光衣服只穿内衣，其中四人被拘留。其余的人被蒙住眼睛，并被命令跟随坦克南下，更多的爆炸声在他们周围响起。&lt;/p>;&lt;p>;“坦克时不时会发射炮弹，”他在另一家医院接受美联社采访时说道他在加沙中部寻求庇护。 “这是为了恐吓我们。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列南部司令部负责人亚伦·芬克尔曼少将表示，希法袭击是“迄今为止大胆、棘手和最令人印象深刻的行动”，有“数百人”参与抓捕武装分子并获取有价值的情报。&lt;/p>;&lt;p>;“只有当最后一名恐怖分子掌握在我们手中时，无论是生是死，我们才会完成这次行动，”他在周六军方发布的一份声明中补充道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/55005b97-0be2-448f-b29e- 38c859d3c5e1_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子穿着庆祝犹太节日普珥节的服装行走，普珥节是庆祝犹太人从古波斯种族灭绝中获救的节日周日，在特拉维夫，人们看到贴有十月份在以色列被哈马斯绑架的人质照片的标语牌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月的突袭后，Shifa 医院基本停止运作。在声称哈马斯在医院内部和地下设有一个精心设计的指挥中心后，以色列军队暴露了一条通往几个地下房间的隧道。他们还表示，他们在医院的部分地区发现了武器。&lt;/p>;&lt;p>;希法所在的加沙城在以色列进攻初期遭受了大面积的破坏。自 11 月以来，以色列军队封锁了该市和加沙北部其他地区，最近几周几乎没有提供任何援助。&lt;/p>;&lt;p>;专家上周表示，加沙北部的饥荒迫在眉睫，那里有超过 21 万人口。遭受灾难性饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet the Australian-designed, Chinese-made video conferencing robot challenging Zoom, Google Meet in the workplace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3256523/meet-australian-designed-chinese-made-video-conferencing-robot-challenging-zoom-google-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/bed2843b-8c80-4926-ab14-d9413c2ee568_766719d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aubot 开发的 Teleport 电话会议机器人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在成长过程中，Marita Cheng 一直对科技着迷，尤其是机器人。因此，当这位来自香港的澳大利亚工程师于 2013 年年满 24 岁时，她创立了 Aubot，这是一家机器人公司，旨在创造帮助人们日常生活的产品。&lt;/p>;&lt;p>;如今，Aubot 的旗舰产品是 Teleport，一个在办公室内漫游的电话会议机器人，允许远程工作人员与现场团队成员交谈。&lt;/p>;&lt;p>;Teleport 配有一个 10 英寸的屏幕，连接在高度可调的杆子和三个轮子上。 Cheng 表示，与 Zoom 等典型会议软件相比，它可以使用笔记本电脑键盘进行控制，提供更自然的交互体验。&lt;/p>;&lt;p>;“使用 Zoom，您可以拥有一个视角……因为[人们]通常会调整相机，以便[其他人] ] Cheng在最近对《邮报》采访时说：“只是看[他们]。” “尽管使用传送，但更真实的是，它的策划并不那么精心。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2016年发货以来，The The Teleport（Teleport）的价格为4,980美元（3,250美元） - 根据Aubot的说法。 Cheng表示，该机器人是在澳大利亚销售的，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，该机器人是在中国南方技术枢纽以其既定制造业闻名的深圳生产的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在她的移民母亲的澳大利亚凯恩斯（Cairns），郑来自香港的一个大家庭。她小时候经常去家，对中国的制造业感到好奇，并渴望获得第一手经验。 Cheng说：“随着供应商的原型迅速解决，并共同解决了工程挑战。”他补充说，传送者的最终组装和质量控制仍在澳大利亚墨尔本进行。&lt;/p>; &lt;p>; cheng被评为福布斯世界顶级之一自从她读了一个故事书以来，她一直梦想着制作机器人的50名女性，她一直在读一本关于一个男孩的故事书，他的体内有纳米机器人，以保持他的精力充沛。&lt;/p>; &lt;p>;“我的妈妈要我去做盘子或清洁地板，而我这样做的时候，我认为如果有机器人这样做会很好。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/24/bed2843b-8c80-4926-4926-ab14-ab14-ab14-d9413c2ee568c2e568c8_c8_c8_c8_c8_c8_c8e27e276a alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; the Teleport，Aubot的Teletectrencing机器人。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cheng说，科技行业仍然以男性为主，但她致力于打破性别障碍。&lt;/p>; &lt;p>; 2008年，&lt;/p>; &lt;p>;她发现她的班级只有50多名女性在墨尔本大学学习机电一体化工程和计算机科学的学生，她共同创立了Robogals，该组织鼓励女孩学习工程和相关领域。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;今天，机器人是一个国际学生组织，在10个国家/地区都有在场。&lt;/p>; &lt;p>;，郑说，仍然有些人看着她是女性企业家，她试图专注于她可以控制的事情。 “我真的很喜欢[太​​好的想法，他们不能忽略您。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flower Market redevelopment plans could take bloom off unique atmosphere, critics say, but URA insists proposals would guarantee its future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256527/flower-market-redevelopment-plans-could-take-bloom-unique-atmosphere-critics-say-ura-insists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/24/bea345b1-e7c7-4ef1-98fe-854b1227f8c2_838888888b78e.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”城市更新权限。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港著名花卉市场的重建不会“摧毁”其魅力，而是改善了贸易商的环境，并为这座城市的长期未来做出了贡献，城市更新管理局（URA）表示。在未来的几年中。&lt;/p>; &lt;p>;他说，振兴Mong Kok市场的提议将使交易者受益，因为私人开发商通常不提供比URA更好的薪酬或搬迁套餐。&lt;/p>; &lt;p >;“试想一下，如果建筑物没有以有序的方式重建建筑物，而是被私人开发商挑选其独立开发项目，它将如何影响市场的完整性？” Wai在博客文章中问。&lt;/p>; &lt;p>;“购物租户不仅不会从URA那里获得赔偿援助，更不用说在这种情况下选择过渡或搬迁操作的选择保留市场并继续？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/03/24/24/8c57e22233e2233ee2233 -9683-41C6-A09C-91B51DA83B86_B9A04B88.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; wai chi sing>; wai chi-sing，ura ura的董事总经理，捍卫当局的计划，以捍卫当局的计划。市场并说，它为该网站提供了蓬勃发展的最佳机会。照片：爱德华·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;黄发起了他对市场的部分改头换面计划的辩护，此前该市的前领导人隆·春（Leung Chun-Ying）也是前乌拉董事会成员和其他人警告说，需要更仔细的计划来保存该网站。&lt;/p>; &lt;p>;这些提案包括创建运河来连接该地区的公共休闲区，重建31座60岁以上的建筑物，以及市场和邻近地区的升级商店，例如Sai Yee Street和Fa Yuen Street。他们说，他们担心提案可能会消除市场的独特特征和真实性。&lt;/p>; &lt;p>; Leung呼吁更加仔细的计划和对社区需求的更深入的了解，而不是仅仅依靠财务激励措施”。&lt;/p>; &lt;p>;他添加了当局在Mong Kok中改善鸟类花园的尝试，笼中的鸣禽及其所有者的天堂，以及中央街上的Wing wite，以前被称为“布小巷”它的一系列面料销售商最终是“毫无生气的”。&lt;/p>; &lt;h3>;蒙克kok花卉市场设定在香港更新项目中进行部分改头换面&lt;/h3>; &lt;p>;，但Wai说，批评计划是不公平的为了改善花卉市场的面积并保证交易者的生计。&lt;/p>; &lt;p>;“将&#39;重建&#39;等同于毁灭或以广义方式消除本地特征等同的说法，同时忽略花卉市场供应商面临的问题而且对可持续发展的需求缺乏前瞻性的愿景。” &lt;/p>; &lt;p>;“ [这些评论]对香港的长期发展无济于事。解释说的顾问在开始城市规划过程以了解商业环境，游客习惯及其期望之前，与该地区的一百多家花店和相关业务接触。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; mong kok花卉市场改造必须保持角色&lt;/h3>; &lt;p>; Wai说，一项调查发现，有90％以上的销售者回应了，他们认为需要额外的停车位，并改善了行人的访问权，以增加人流并吸引更多的游客。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;一半以上被调查的人说，目前的政策没有提供业务扩展的机会，并且由于在网上购买鲜花的趋势增加了业务。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的商店运营商游客建议应改进周围区域的设计，包括“观看鲜花的热点”和活动的多样化，以增强市场的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; wai说的计划，例如搬迁一些商店以创建更多空间，拟议的多功能建筑和地下公共停车场，设有大约220个空间，额外的装载和卸载码头以及建造“城市水路”将有助于解决人们的关注点。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shy China science man, 40, finds calling after a jobless 2 decades by teaching quantum mechanics on social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255195/shy-china-science-man-40-finds-calling-after-jobless-2-decades-teaching-quantum-mechanics-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/52D42D70-134F-4BD8-98E7-2737B0C41779_F1B7ABFE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 20年，终于通过在大陆社交媒体上以一种简单易懂的方式教授困难的科学学科来找到他的呼吁。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的40岁男子在社交媒体上找到了他的呼唤 - 在社交媒体上教量子力学 - 失业了20年以上，已有成为一种在线轰动。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自从二十年前大约二十年前从吉南大学（Jinan University）毕业以来，他已经累积了180万追随者。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/1ed557a4-2095-4123-80c4- C8E038FDD641_093D0778.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; li wei，与他的两个孩子合影，在他上网之前忍受了紧张的学习期。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不喜欢与人打交道，”李说。&lt;/p>; &lt;p>;他获得了20年前的法学学士学位但是他没有在那个领域找到工作。相反，他开始了一家小型零售业务。&lt;/p>; &lt;p>;“我遭受了极大的失败。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他职业生涯的转折点是两年前他加入他的朋友光伏业务很惊讶，发现很多人都不知道这项技术。&lt;/p>; &lt;p>;光伏含量是指从可再生和无穷无尽的来源中产生能量的特殊电气系统，通常是太阳。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;强烈希望帮助人们理解的渴望，提出了创建剪辑来使用简单的日常单词教授科学的想法。&lt;/p>; &lt;p>;当他创建更多的教学视频时，他开始开始意识到他擅长于此，并将其主题扩大到包括量子力学和生命科学。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是专家。我正在学习教学。而且很少在如此紧张的时期讲话。&lt;/p>; &lt;p>;除了他使用的直接语言外，他的镇定，无情的声音吸引了他的视频的粉丝。&lt;/p>; &lt;p>;“许多人说没有在我的声音上上下倾斜，使其催眠。但是他们在听时吸收了一切。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/af569376-7103-48bc-afbf-04850dd2a14a_82f4af4c.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;害羞，已故的开发人员承认失败了，现在已经找到了他作为在线老师的呼唤。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有人说，他们第一次理解了相对性的概念。其他人则说，即使接受小学教育的人也得到了。” &lt;/p>; &lt;p>;“这激发了我的灵感，”他补充说。关于Douyin的博客作者。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事吸引了大陆社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;“上帝为他打开了一个窗户。我希望他会变得越来越好，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管遇到了一系列失败，但他终于找到了他的呼唤。 &lt;/p>; &lt;p>;说：“做我们喜欢的事情永远不会太晚，”第三人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Redefining journalism’: how a Nepali YouTube series goes off the beaten track to bring untold stories to light]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3256441/redefining-journalism-how-nepali-youtube-series-goes-beaten-track-bring-untold-stories-light?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/c1620768-1a1e-4ff8-94e3-eff0c7f04d9c_cabe6e99.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;尼泊尔偏远的穆古区的一个村庄。照片：Bibek Bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尼泊尔流行的YouTube系列是新闻界的新方法在该国主流新闻媒体上。&lt;/p>; &lt;p>; Herne Katha（网络纪录片系列）近年来已成为该国最受欢迎的新闻工作者之一。自2018年以来，联合创始人和接待Bidhya Chapagain和Kamal Kumar一直前往“未探索的地方以寻找不为人知的故事”，这使观众瞥见了人们仍然看不见的人的生活。&lt;/p>; &lt;p>;“头版”在我们的报纸中，通常将政治新闻排序优先，除非发生地震，洪水或事故，否则很少会发现人们的故事。 “我们正在努力改变对新闻和重新定义新闻业的看法。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/03/22/f75fb49b-3e0a-422a-a658-a658-aa6103ad1c4c_b3ee84ec.jpg“ alt =”>;网络纪录片系列Herne Katha，他们位于尼泊尔加德满都的办公室。照片Bibek Bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着尼泊尔在1990年转变为民主国家，私人媒体开始蓬勃发展，以保证新闻自由的新书面宪法。后几十年来，电视频道和报纸的增加，随后在线新闻平台爆炸了。&lt;/p>; &lt;p>;目前在该国媒体监管机构尼泊尔新闻总会上注册了4,400多个在线渠道。但是，分析师说，尼泊尔的媒体行业“尽管媒体平台多样化”，但通常缺乏创新的讲故事技巧来吸引新的和年轻的观众，而赫恩·凯莎（Herne Katha）的听众中有一半以上。 ，他以前曾在BBC Sajha Sawal（一项流行的辩论计划）一起工作，他说他们想不仅要问问题和要求答案。&lt;/p>; &lt;p>;“主流媒体中的大多数故事都是来自城市中心，他们库马尔说，他指的是创办赫恩·卡塔（Herne Katha）的动机。 “因此，有一个关于故事的真空需要讲的，我们想以一种创造性和创新的方式来填补这一空白。” &lt;/p>; &lt;p>;和赫恩·卡塔（Herne Katha）和赫恩·卡塔英语 - 已经填补了这个空白，与观众联系并建立了坚实的粉丝。它最受欢迎的视频之一是关于Rautes，它是一个游牧民族，并且已经积累了超过400万的观看次数。&lt;/p>; &lt;h3>;尼泊尔的偷猎者成为拯救“遗忘的”红色熊猫&lt;/h3>; &lt;p的保护者>;根据库马尔（Kumar）的说法，通常需要数周的研究和拍摄才能完成一集，从而从20分钟到一个小时。他们的六人一组的小组已经完成了118集，每15天将在线进行一次，除非由19日大流行造成的中断。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，他们已经前往尼泊尔的77个地区中的52个地区，讲述了故事从山到山谷和平原。&lt;/p>; &lt;p>;他们所解决的一些主题包括两个女人之间的爱情故事；新娘成为有抱负的政治家的旅程；以及采蜜人的危险工作。他们的情感讲故事，再加上Chapagain独特的叙事风格，使观众和主持人哭泣。 Pratibha Tuladhar是前记者，Chapagain和Kumar的前同事。 “它很微妙但很强大。它没有提出政治辩论，但是我们所生活的世界政治都清楚地说明了。拥挤的尼泊尔内容空间。 BBC Sajha Sawal的先前工作还帮助Herne Katha在观众之间建立了信誉和信任。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/03/22/CA216929-5583-4139-961B-BB096E159BD2_2A48F19F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;还出售每日报纸和杂志。照片bibek bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; herne katha在该国的在线新闻界中是新鲜空气的呼吸，数字媒体和社交媒体内容创建者更喜欢基于单击的浏览量来获得clightbait视图 - 带有轰动性的叙事。 >; &lt;p>;尼泊尔·班达（Nepal Banda）的常规是该国最大的在线新闻来源之一，提供了有限的上下文或背景的咬合大小的新闻。它最初是从Facebook帐户共享有关2010年代初期罢工的信息，现在在Facebook，Instagram和Twitter中拥有近600万关注者。尽管他们可能反映了新闻业的属性，但他们也是如此，尽管它们可能反映了新闻业，”阿迪卡里（Adhikari）也是加德满都邮报报纸的媒体评论家。只是新闻业的另一种合法形式。” &lt;/p>; &lt;h3>;春季复兴：尼泊尔社区领导着保护水源&lt;/h3>; &lt;p>;一些在线媒体的努力，但是，即使他们可能可以提供经过精心研究的内容&lt;/p>; &lt;p>;通过其政治和时事的解释视频，尼泊尔对YouTube的评论试图“以尼泊尔的视觉上引人入胜的方式简化复杂的话题”，并拥有近300,000个订阅者，尼泊尔评论不一定适合传统新闻框架。&lt;/p>; &lt;p>;。 。尼泊尔唱片，Setopati和Ukaalo等新闻媒体已经引入了订阅和众包模型，分别为深入和调查故事提供资金，尽管此类努力在尼泊尔仍然相对较新。门户似乎缺乏重大创新，主要分配给传统报告的时间和资源。” Adhikari说。 “我看到了播客和图形新闻业的一些努力，但由于主要重点仍然放在文本讲故事上，可持续性仍然不确定。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/d8/images/canvas/2024/03/22/4D731F02-91B3-4C30-4C30-AFB0-C6D5069AC802_F7C5B2E4.JPG“来自Herne Katha的屏幕截图，显示主持人Kamal Kumar与Jajarkot区的蜂蜜猎人一起旅行。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;赫尔恩·卡塔（Herne Katha）的联合创始人最初汇集了他们的积蓄以开始主动，查塔（Chapagain）现在正在与赞助商合作，他们的品牌名称出现在之前开始剧集 - 并从国际捐助者那里获得资金，尽管他们的社论行仍然非常独立。&lt;/p>; &lt;p>;该团队仍在探索可持续的商业模式，该模式将使他们更多地专注于内容，而更少地关注财务运营。 ，她补充说。图拉达尔指出，如果“为媒体保持良好的新闻业仍然值得尊重的一些好例子”，图拉达尔指出。库马尔（Kumar）和赫恩·卡塔（Herne Katha）一起走上了这一道路，并通过他们的新闻业产生了影响。在志愿老师寻求在农村地区复兴公立学校的一集之后，他的任务得到了观众的资助和支持。在其他情节中提出的问题也引起了政府官员的注意。库马尔说：“人们告诉我们，赫恩·卡塔（Herne Katha）上的故事教会他们欣赏生活中的小事，生活。他们来自所有77个地区和侨民。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们讲一个故事时，我们觉得我们至少应该生活一天，以了解它的真实情况，” Chapagain说。 “我们试图做的是讲述普通百姓的故事并使他们的故事看到。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No longer in Belt and Road Initiative, Italy focuses on strategic ties with China, leaders invited to Beijing this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256511/no-longer-belt-and-road-initiative-italy-focuses-strategic-ties-china-leaders-invited-beijing-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/24/5A16AA06-0537-48FC-A9F3-09D82A0FBF_758ADC1C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; abyd生产线。有报道称，意大利政府已邀请这家总部位于深圳的公司与汽车制造商奇瑞一起在意大利建厂。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;意大利退出中国的道路和道路倡议对两国之间的联系“没有影响”，意大利总统和总理正在计划访问北京，马西莫·安布罗塞蒂（Massimo Ambrosetti）大使说。&lt;/p>; &lt;p>;意大利在北京的顶级外交官告诉《邮报》，中国当局邀请了塞尔吉奥·马塔雷拉总统和总理乔治亚·梅洛尼（Giorgia Meloni）今年访问，这是双边战略合作伙伴关系20年的20年。 /p>; &lt;p>;“这是意大利与中国之间积极关系的确认，否则这些访问将不在我们领导人的议程上，”他说。 “有政治意愿将中国和意大利之间的关系保持在非常战略的层面。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，访问的日期仍然必须安排，但是他们正在计划中，并希望他们俩都会&lt;/p>; &lt;p>;他于3月15日在香港讲话，然后参加了米兰著名的剧院剧院剧院的剧院剧院Alla Alla Scala芭蕾舞团在TSIM SHA TSUI的文化中心的表演。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在意大利去年12月宣布将退出贝尔和道路倡议之后，北京将亚洲，欧洲和非洲的经济与中国以中国为中心的贸易网络​​联系起来的计划提出了疑问。&lt;/p>; &lt;p>;意大利坚持认为，它渴望建立2004年始于2004年的双边战略合作伙伴关系。Ambrosetti表示，当两国领导人见面时，两国一直在谈判一项为期三年的行动计划。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/281398e5-f2ce-4f1b-80b3-250c5f059f90_9df5f5ff.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Massimo Ambrosetti，意大利驻中国大使，访问香港。他表示，大湾区是“全球最具活力的经济区之一”。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;将于4月11日至12日在意大利北部维罗纳（Verona经济委员会将由中国商务部长Wang Wenao和正式代表团参加。&lt;/p>; &lt;p>;两国商业部门和大公司的代表也有望同时在同一时间参加商业论坛。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Ambrosetti说，双边伙伴关系涵盖了车辆制造，农业，药品，文化，人与人之间的关系，教育，体育等领域的关系。&lt;/p>; &lt;p>;意大利政府邀请了中国汽车制造商比亚德（Byd）和奇里（Chery）在意大利建造植物。&lt;/p>; &lt;p>;安布罗塞蒂（Ambrosetti）表示，香港在双边伙伴关系中起着重要作用，该市是“与中国非常重要的门户” &lt;/p>; &lt;p>;独特的专业知识和专业知识。“这是西方和东方的知识，有中国的根源，但文化也受到西方的影响，”他说。&lt;/p>; &lt;h3>;外交的艺术？香港在欧洲时态的北京纽带&lt;/h3>; &lt;p>;香港的文化角色也通过成为大湾地区的一部分，进入了另一个发展阶段，安布罗塞蒂说，这是“世界上最具活力的经济领域之一” 。本月的活动，包括3月14日的意大利设计日，当时设计师和建筑师的代表团参观了这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;意大利美术馆也将参加“艺术游行”活动，例如Art Basel，这将开始&lt;/p>; &lt;p>;安布罗塞蒂（Ambrosetti “了解对话者的文化背景和心态，取得良好的成果要困难得多。”他补充说。</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>