<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US advisory panel on China backs repeal of preferential trade status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287125/us-advisory-panel-china-backs-repeal-preferential-trade-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/153a986e-4282-431e-8748-5f74f69750aa_3fd6a000.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个有影响力的顾问小组敦促美国取消中国的优惠贸易地位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国一个高级中国顾问小组周二表示，国会应废除中国的优惠贸易地位，这是该机构首次明确呼吁终止这一政策。中国经济崛起的基石。&lt;/p>;&lt;p>;永久正常贸易关系（PNTR）地位“使中国能够从与美国盟友相同的贸易条件中受益，尽管存在知识产权盗窃和市场操纵等行为”，中美经济与安全审查委员会 (USCC) 在其年度报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，撤销这一地位将使华盛顿在解决中国的不公平贸易行为方面拥有更大的筹码，加入越来越多的立法者（主要是共和党人）的行列，倡导保护中国的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;国会于 2000 年批准了中国的优惠地位，以换取北京同意在加入世界贸易组织之前开放其市场并自由化其贸易做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/33d2512d-ae4d-4862-8b78-543c2e7ad0d5_070f02ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当美国参议院通过立法授予中国永久居留权时2000年9月，中美贸易关系正常化，这曾是头版新闻。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;废除这一地位可能会导致对大量中国产品征收更高的关税，并可能引发对中国贸易行为的年度审查，就像在实行永久贸易关系之前所做的那样&lt;/p>;&lt;p>;根据世贸组织规则，美国可以在国家安全例外情况下撤销一国的贸易优势。乔·拜登总统的政府在 2022 年 2 月入侵乌克兰后对俄罗斯使用了这一例外。&lt;/p>;&lt;p>;USCC 是国会于 2000 年 10 月设立的一个独立小组，向立法者报告美国对国家安全的影响-中国贸易和经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;周二的建议源自过去一年中来自政府、商业和研究组织的 59 名专家参加的六次听证会。这 12 名委员不是立法者，而是由国会任命的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该委员会之前没有公开主张废除，但之前曾针对过中国的 PNTR。 2022年，该小组建议，如果美国贸易代表认定北京没有遵守1999年与美国签署的世贸组织市场准入协议，国会应考虑暂停中国的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这是公平的委员之一雅各布·赫尔伯格 (Jacob Helberg) 周一表示：“假设中国可能永远不会履行其入世承诺。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/b9ababaa-6aa3-4c7c-ac74-81e63e5702e1_8978d7da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在其年度报告中，委员会认为取消这一地位将使华盛顿在解决中国不公平贸易行为方面拥有更多筹码。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赫尔伯格断言，提高对中国制成品的关税将加速美国供应链回流，这反映了候任总统唐纳德·特朗普提出的提高进口关税的论点。&lt;/p>;&lt;p>;上周，众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 提出了一项撤销对华永久贸易关系的法案,引用美国贸易代表戴凯瑟琳的评估，即中国仍然采用“国家主导的、非市场的经济和贸易方式”，这与世贸组织的规范和原则背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;穆勒纳尔的法案是在特别委员会报告之后提出的去年提出了类似的建议。&lt;/p>;&lt;p>;一些共和党参议员，包括阿肯色州的汤姆·科顿和佛罗里达州的马可·卢比奥（现在是唐纳德·特朗普的国务卿提名人）以及罗伯特特朗普第一任期内的美国贸易代表莱特希泽一直是撤销中国贸易地位的主要支持者。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和商业团体警告称，撤销中国的贸易地位将加剧通货膨胀并损害大多数美国行业，尤其​​是面向消费者的行业，即使北京没有采取报复措施。这些担忧导致一些立法者，包括来自农业区的共和党人，对废除法案犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;USCC 在其长达 793 页的报告中提出了 32 项建议，几乎涵盖了双边关系的各个方面，还要求国会终止对电子商务商品的“最低限度”豁免。这项豁免被载入一项具有百年历史的贸易法中，允许价值 800 美元以下的商品免税进入美国，且监管审查较少。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 和 Temu 等中国电子商务巨头面临着越来越严格的审查。近几个月来，美国官员辩称，他们利用的微不足道的“漏洞”损害了美国的就业机会，并可能使中国公司能够将包括芬太尼相关材料在内的非法产品输送到美国。美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，拜登政府宣布新措施，缩小符合关税和免税资格的低值进口产品范围，并鼓励国会通过全面的最低限度改革立法。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会的建议不具约束力，得到了所有委员的批准，但其中一位委员表达了保留意见，包括对最低限度提案的保留。&lt;/p>;&lt;p>;注意到 42% 的委员表示， USCC 的最低限度进口并非来自中国主席罗宾·克利夫兰表示，取消豁免可能会损害美国与东南亚、拉丁美洲、欧洲和非洲贸易伙伴的关系。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还建议国会敦促行政部门设立一个对外投资办公室，筛选对包括中国在内的受关注国家的投资，并扩大限制行业名单。尽管拜登政府已采取行动限制美国允许对华投资的类型，但有关该问题的立法工作却陷入停滞，部分原因是担心这会限制美国对中国企业的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;周一发表讲话时，委员们敦促国会不仅要响应中国的经济和地缘政治战略，还要在某些关键领域采取积极主动的措施。&lt;/p>;&lt;p>;委员迈克尔·奎肯 (Michael Kuiken) 表示，生物技术就是其中之一，他强调了一项建议，要求立法增加政府投资生物技术，并要求中国参与在美国运营的生物技术公司的事先批准和监督。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人们没有意识到我们在生物技术领域的损失有多么严重，”库伊肯说，并指出如果联邦政府没有“大规模投资”来加速生物技术创新，美国在未来几年将处于“非常黑暗的境地”。&lt;/p>;&lt;p>;立法者过去加强了针对中国生物技术公司的打击力度年，立法旨在将五家中国公司从药品供应链中剔除，待参议院审议。&lt;/p>;&lt;p>;另一个战略领域是人工智能，这是美中竞争日益激烈的领域。&lt;/p>;&lt;p>;周二的报告建议开发一个“类曼哈顿计划”计划致力于获取“通用人工智能”能力，这是一种更强大的人工智能技术版本，可以在广泛的任务中匹配或超越人类。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿必须确保美国仍处于库伊肯表示，在这个领域处于“先行者地位”，并补充说，“政府没有在这个领域进行重大投资。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: 45 activists jailed for 4 to 10 years over plot to overthrow government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287288/hong-kong-47-45-activists-jailed-4-10-years-over-plot-overthrow-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/e8a7f6bb-fe25-421b-8424-2b21b1ee290d_bc299de4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告乘坐囚车返回监狱。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，45名香港反对派人士因参与2020年推翻政府的阴谋而被判入狱4至10年，其中包括前法律学者戴耀廷耀廷因策划未经授权的立法“初选”颠覆国家政权而被判最重刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;此次判决结束了香港规模最大、持续时间最长的国家安全审判。涉及 47 名被控密谋利用 2019 年反政府抗议势头夺取立法会控制权并摧毁政府的团伙。&lt;/p>;&lt;p>;45 名被定罪被告中，超过三分之二曾自2021年3月起一直被还押，有效缩短了剩余刑期。&lt;/p>;&lt;p>;包括67岁的莫文静在内的四名前立法会议员获得了最短刑期四年零两个月，预计最早明年四月刑满。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但60岁的戴可能还需要再服刑八年酒吧。这位前香港大学副教授，也是2014年“占中”抗议活动的联合发起人，此前曾因2016年竞选期间煽动罪和非法产生选举费用，在两起案件中被判入狱总计26个月。他已服刑四个月。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超称赞这项裁决公正地反映了“非常严重”的性质&lt;/p>;&lt;p>;保安部长邓炳强不排除政府提起诉讼的可能性对部分被告的判决提出上诉，但没有透露具体姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“这个判决反映了犯罪的严重性，表明危害国家安全的犯罪必须受到惩罚，”他在媒体上说简报。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院的量刑聆讯持续了15分钟，活动人士黄之峰在离开被告席前向旁听席挥手致意，并宣称“我爱香港”。&lt;/p>;&lt;p>;这位28岁的前香港人学生领袖被视为 2014 年占领运动的典型代表，被判入狱四年零八个月。&lt;/p>;&lt;p>;他预计将于 2028 年初刑满，因为此前曾在四起不相关的案件中被判处总计超过 2.5 年徒刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一份长达 82 页的量刑理由文件中，三位高等法院主审法官通过了一项戴秉国被认为是颠覆阴谋的“主犯”，并在接管立法机关后试图制造“宪法危机”，因此被判处15年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他们判处因及时认罪而被扣掉三分之一，被判入狱10年。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，[戴]不仅是该计划的发起者，也是初选的组织者， ”评委们说道。 “他是幕后主谋，因此很可能被归为‘[主犯]’类别。&lt;/p>;&lt;p>;“[戴]可能不是参加初选的人……但他提供了必要的平台对于那些打算根据该计划行使否决权的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/66b50639-cd51-4de3-951f-5ae28d8decc3_c629d73b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴耀廷。图片：黄永信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;戴秉国提出在2019年动乱最严重的时候举行初选的想法，以最大程度地提高反对派在立法会控制权的机会。下一次选举将于 2020 年 9 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，通过赢得多数席位，反对派可以将委员会变成“致命的宪法武器”，迫使政府屈服于抗议者的反对派。 &lt;/p>;&lt;p>;法官早些时候发现初选是“破坏、摧毁或推翻”市政府的更广泛阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法院还指出，戴曾表达过在 2020 年 4 月的一篇文章中，法官表示，他本质上是“主张革命”。&lt;/p>;&lt;p>;在判决中，他们对组织者和认罪者进行了区分和那些认罪并成为控方证人。&lt;/p>;&lt;p>;组织这次非官方投票的前议员区诺轩（37岁）、前区议员赵家贤（39岁）和钟锦伦（36岁）与戴一起被判入狱六年、一个月到七年。&lt;/p>;&lt;p>;法院给予他们额外减刑 49% 至 55%，主要是他们的刑期明显短于戴。因为他们在长达 118 天的审判中为检方提供了对 16 名前战友作证的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;另外 27 名被告在审判前认罪，其中包括一些反对派阵营的知名人士因承认罪行而自动减刑 20% 至 33%，分别被判入狱四年零两个月和五年零七个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前民主党人党主席胡志伟，62岁，前公民党领袖杨岳桥，43岁，分别被判入狱四年零五个月和五年零一个月。&lt;/p>;&lt;p>;前区议员吴29岁的建伟表示对自己的违法行为并不感到抱歉，因此被判刑期最长。&lt;/p>;&lt;p>;其余14人分别被判处监禁六年零六个月至七个月。他们在审判中被定罪一年零九个月。&lt;/p>;&lt;p>;27岁的本土主义活动家周嘉诚因共同起草一份在线声明以确保非官方活动的参与者而被判处最长刑期，是14人中刑期最长的。法庭已批准最初被指控的 47 人中的两人——前区议员刘伟忠（56 岁）和李Yue-shun，31 岁——在 5 月份做出的具有里程碑意义的裁决中，怀疑他们是否同意参与阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;司法部已对刘无罪释放提出上诉，但不会寻求上诉推翻对李的判决。&lt;/p>;&lt;p>;周二上午，数百名居民冒着毛毛细雨，加入法院大楼外蜿蜒的队列，希望亲眼了解判决结果。&lt;/p>;&lt;p>;仅五人成功抓获从公共旁听席上一睹被告的风采，因为大多数座位都是为他们的律师和亲属保留的。另外 399 名观众必须在不同的房间通过直播观看听证会。&lt;/p>;&lt;p>;警方处于高度戒备状态，拉起警戒线监视人群，并将活动人士拉过来进行搜身。&lt;/p>; &lt;p>;在书面判决中，三名法官裁定，参加 2020 年 7 月非正式民意调查的人是更广泛阴谋的“重要人物”，该阴谋旨在通过不分青红皂白地投票反对政府的金融蓝图来瘫痪政府一旦他们控制了立法机关。&lt;/p>;&lt;p>;法官陈庆伟、李万堂和陈宗恒拒绝对辩方提出的阴谋“受约束”的论点判处较短刑期。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，所有参与者都渴望确保初选成功，这一点从其复杂的设计以及对后勤安排和备用计划的广泛讨论可见一斑，以防某些候选人被取消资格。官方的&lt;/p>;&lt;p>;法官们强调，本案尽管具有非暴力性质，但其严重性并不亚于武力推翻政府，因为如果共谋者得逞，可能会产生“深远”的后果。 &lt;/p>;&lt;p>;但法院裁定，他们不必根据国安法规定的三级量刑制度对被告进行量刑，并指出审判的核心指控严格来说是共谋罪在本地下&lt;/p>;&lt;p>;根据《维护国家安全条例》（香港国家安全法的国内对应条例），任何犯有此类罪行的囚犯都不得获准提前释放，除非惩教署署长确信该决定不会危及国家安全。 &lt;/p>;&lt;p>;这一规定实际上意味着 45 名被告中的大多数人必须服满刑期才能获释。&lt;/p>;&lt;p>;最新的裁决引起了司法部新一轮的谴责。西方，欧盟称其为“对香港基本自由、民主参与和多元化的又一次前所未有的打击”。&lt;/p>;&lt;p>;美国领事馆发言人呼吁立即释放 45 名被告，称他们“因和平参与正常政治活动而受到严厉起诉和监禁”。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部印太事务大臣凯瑟琳·韦斯特表示，45 名反对派人士因“行使权利”而被监禁&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，中国外交部发言人林健指责“一些西方国家”对香港“公平”的司法程序提出不公正的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;“任何人都不能打着民主幌子从事非法活动并试图逃避法律制裁，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国中央政府支持香港维护国家安全并惩罚危害其的行为依法办事，反对西方国家利用案件抹黑香港法治，干涉中国内政。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Li Ka-shing says research vital to economy, donates ‘game-changing’ cancer device]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287282/hong-kongs-li-ka-shing-says-research-vital-economy-donates-game-changing-cancer-device?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/5dafdf28-d43c-47e6-a354-22ffb0dca40c_8d30f3dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“组织解剖学”展出的2.0”设备。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大亨李嘉诚表示，解决香港经济挑战不仅需要投资，还需要深入研究，他捐赠了“改变游戏规则”可以用超声波切除癌性肿瘤的机器送到当地大学。&lt;/p>;&lt;p>;这位96岁的著名商人在香港中文大学举行的新闻发布会上罕见地发表了公开讲话，尽管是虚拟的周二来标记李嘉诚基金会捐赠了价值 300 万美元的设备。&lt;/p>;&lt;p>;向观众播放了李嘉诚与分子遗传学家、即将上任的中文大学校长卢玉明教授的视频通话录音。&lt;/p>;&lt;p >;“香港当前的经济挑战需要的不仅仅是投资，”李在剪辑中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要深入的研究。我坚信开发具有成本效益和高效的医疗技术可以显着提高医疗质量并发展服务香港、中国内地和东南亚的医疗经济。”&lt;/p>;&lt;p>;李先生还向香港捐赠了同类型的设备8月香港大学。第三个将前往香港养和医院。&lt;/p>;&lt;p>;“这项改变游戏规则的技术是一份希望、健康和生命的礼物，”李说，专家强调“组织解剖 2.0”设备可以解决这些问题利用超声波治疗各种类型的癌症，其中乳腺癌是大学的下一个主要方向。&lt;/p>;&lt;p>;组织解剖学是一种非侵入性治疗方法，利用高强度超声波精确地破坏和液化目标肿瘤细胞而不损伤周围的健康组织。治疗过程大约需要15到25分钟，需要全身麻醉。&lt;/p>;&lt;p>;“没有实验室的物理学家和化学家就像战场上没有武器的士兵。今天，李嘉诚先生为中大团队赋予了新武器，这次我们要对抗威胁全球健康的敌人癌症。”即将上任的中大校长说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/e8757d2a-afb0-4c0f-bb2c-f9c1c44087da_6a5ccbcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李嘉诚称这项技术是一份“礼物”希望、健康和生命”。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该大学医学院教授朱朝荣表示，乳腺癌是下一个研究重点，因为组织解剖学提供了一种非常理想的治疗方法，并且技术上更容易，而该设备主要用于肝癌治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“组织解剖疗法依靠超声波来定位癌症，这对乳腺密度高于白人的亚洲和中国女性特别有利女性，” Chu说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，她说，对于那些害怕可能留下疤痕或需要乳房切除术的患者来说，非侵入性治疗更理​​想。&lt;/p>;&lt;p>;尽管技术已经准备就绪Chu解释说，乳腺癌的实用治疗仍在开发中，因为机器需要进一步调整以适应不同患者的体形。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，该设备治疗的主要是肝癌患者。李嘉诚基金会、中文大学及威尔斯亲王医院将资助合共30名肝癌患者，并于2025年初进行治疗。&lt;/p>;&lt;p>;组织解剖2.0设备是香港大学一台的升级版美国机器制造商总裁迈克·布鲁 (Mike Blue) 表示，新硬件可以产生更多功率，支持更精确的焦点治疗，并支持软件更新，使系统能够自行检测治疗HistoSonics。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎就像人工智能的一个元素，由新硬件和新的未来操作员启用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;HistoSonics 已将患者纳入一项肾肿瘤试验并将开始治疗胰腺癌患者。&lt;/p>;&lt;p>;Blue 表示，该公司将在未来两年内启动前列腺癌研究。&lt;/p>;&lt;p>;该系统旨在治疗“从颈部甲状腺以下的任何地方”他说。&lt;/p>;&lt;p>;组织解剖系统去年获得了美国食品和药物管理局的批准。 Blue 表示，预计将于 2025 年获得批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hennessy staff in France strike over plan to bottle cognac in China amid EU tariff row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287284/hennessy-staff-france-strike-over-plan-bottle-cognac-china-amid-eu-tariff-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/77dddf5d-c054-4386-ab28-173dc116a641_64fb9353.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;干邑白兰地瓶存放于位于法国西南部干邑的轩尼诗工厂。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国奢侈品巨头 LVMH 旗下干邑制造商轩尼诗 (Hennessy) 的大约 500 名员工周二举行罢工，一位工会代表表示，抗议他所说的一项计划。可能会在中国装瓶白兰地以避免关税。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份，北京对从欧盟进口的瓶装白兰地征收超过 30% 的关税，这对轩尼诗以及其他法国公司造成了打击，例如人头马君度 (Remy Cointreau) 和保乐力加 (Pernod Ricard)。&lt;/p>;&lt;p>;行业组织 Le Syndicat des Maisons de Cognac (SMC) 上周讨论了一项用集装箱运输干邑并在中国而不是法国装瓶的计划， CGT 工会的区域代表。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到 SMC 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;法国发言人表示，人头马没有计划搬迁其装瓶线干邑制造商表示。&lt;/p>;&lt;p>;据《论坛报》报道，轩尼诗正在考虑在今年年底前测试批量装运干邑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/1fb923a0-f50c-4c4c-b18d-ed03bd8a83fb_7e250ab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子站在轩尼诗酒馆前11 月 7 日，上海中国国际进口博览会展位。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;轩尼诗没有回复寻求对其计划和罢工发表评论的电话和电子邮件。&lt;/ p>;&lt;p>;Lablanche 表示，在中国而不是法国装瓶可以让公司规避关税，但对工人来说将是一场“灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;其位于法国西南部干邑白兰地的装瓶厂约有 500 名员工已加入Lablanche 表示，到目前为止，该工厂一半的员工都参加了罢工。&lt;/p>;&lt;p>;人头马君度表示，将提高中国干邑白兰地的价格，以帮助减轻北京征收关税的影响，并且还可能削减以下领域的成本：作为制造和广告支出。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s mega-events in first half of next year expected to attract 840,000 tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287285/hong-kongs-mega-events-first-half-next-year-expected-attract-840000-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/8d56bd04-b64b-4ce0-8cd6-6f7eb853cf62_37b41a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全市新启德体育公园将举办一系列大型活动。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府公布90多项活动清单，表示明年上半年香港大型活动预计将带来84万人次游客当局周二透露，明年 1 月至 6 月将举办 93 场大型活动，较 2019 年前六个月最初宣布的 87 场略有增加。 2024年。&lt;/p>;&lt;p>;“今年年初，政府宣布了一系列措施，采取积极措施促进香港合作，并在香港举办各项重大活动，”副局长黄伟纶说。财政司司长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会继续积极推行这种保质保量并举的做法，致力推动跨界别丰富、多元、多元的活动。”&lt;/p>;&lt;p>;新-到香港举办的赛事包括IBF世界杯保龄球锦标赛将于1月5日至14日举行。&lt;/p>;&lt;p>;展示从法国橘园美术馆和奥赛博物馆借来的法国大师保罗·塞尚和皮埃尔·奥古斯特·雷诺阿的52件印象派作品，将于1月17日至5月7日在香港艺术馆举行。&lt;/p>;&lt;p>;英国摇滚乐队酷玩乐队即将于启德体育公园举行四月音乐会也被列入名单。&lt;/p>;&lt;p>;其他活动包括农历新年游行和烟花、七人榄球赛和第二届当地的 ComplexCon 等重复活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/c4c4ba88-eb38-4604-954d-419e7f45f286_ef046b39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农历新年烟花表演结束维多利亚港。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;之前的列表中包括了许多为期数月的活动，这些活动将延续到 2025 年初，例如涵盖中国传奇人物一生作品的展览——美国建筑师贝聿铭的展览于今年 6 月开始，将持续两个月，另外一场时装设计师郭培的展览将于 2025 年 4 月 6 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，更多活动将在作品并预计加入&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这些活动预计将吸引约 84 万游客，花费约 33 亿港元。与今年上半年大型活动相关的游客人数增加了 50%。&lt;/p>;&lt;p>;但旅游局执行董事郑定逸周二也表示，活动的重要性除了潜在的参与者数量和对游客的吸引力之外，在决定是否将其添加到政府列表时，其行业内的情况也是考虑的标准。&lt;/p>;&lt;p>;“总是要比较参与者数量吗？不一定。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还需要考虑该活动本身在其行业内是否具有重要意义，或者在全球或亚洲范围内有多重要。&lt;/p>;&lt;p>;”有时，普通大众可能不会认为这是一个盛事，但从[企业对企业]的角度来看，它被认为是一个非常重要的事件。”&lt;/p>;&lt;p>;他引用了年度全球金融领袖投资以今年周一至周五举行的峰会为例星期三。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[该活动]可能只有几百名参加者，但它为香港作为金融中心提供了非常积极的曝光，”郑说。&lt;/p >;&lt;p>;黄还表示，香港需要有“开拓精神”来尝试举办不同的活动，ComplexCon 就是一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的流行文化节在香港首次在亚洲亮相今年早些时候，吸引了约 30,000 名客人参观位于赤鱲角的亚洲国际博览馆中心。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这次活动吸引了很多来自国外的参加者。&lt;/p>;&lt;p>;“我早上在现场，看到很多年轻人在排队，热切期待这次活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一位与会者提到，他们特意将信用卡限额设置为 10 万港元，以便他们可以购物。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们努力争取的原因有活动明年再次回归。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s warning to Biden contains message for Trump: don’t seek regime change in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287278/xis-warning-biden-contains-message-trump-dont-seek-regime-change-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/643359c7-1e05-4e19-9225-569aef44464f_15a57779.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）周六在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间与中国国家主席习近平握手。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周末的会晤中，中国国家主席习近平向美国总统乔·拜登发出了严厉警告，人们普遍认为这是针对唐纳德·特朗普即将上任的政府。其基本信息响亮而明确：不要试图在中国寻求政权更迭。&lt;/p>;&lt;p>;习近平概述了北京的核心立场、期望以及中国领导人在会谈中为两国关系制定的“护栏”周六在秘鲁首都利马与跛脚鸭美国领导人会面。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“民主和人权”和“中国的道路和制度”是“红线”中的两条“红线”。一定不能是”。&lt;/p>;&lt;p>;专家们表示，这一信息是针对不在场的美国当选总统唐纳德·特朗普的，他一直在组建一支由对华鹰派组成的国家安全团队。&lt;/p>;&lt;p>; “习近平向唐纳德·特朗普及其团队发出了明确的信息，即特朗普必须避免采取任何行动……推动中国走向民主[或]破坏共产党对权力的控制，”中国报纸《学习时报》前副主编邓聿文表示。干部培训中心党校。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国领导人警告说，如果美国触及这些领域，北京将进行报复，同时还为中美关系的未来制定了议程。&lt;/p>;&lt;p>;朱南京大学国际关系学院执行院长冯表示，北京向美国政客发出警告，两国政治制度的差异不应成为打压中国的依据。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向[拜登和下一个特朗普政府]停止使用人权和意识形态等问题作为借口或理由来攻击中国。通过他们在中国的艰难立场，他们不应让反中国的言论超越了中国关系中需要竞争和合作的事实。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普已提名了几项中国领导批评家和关键内阁职位的共产党，包括国务卿的马可·卢比奥（Marco Rubio）和迈克·沃尔兹（Mike Waltz）担任国家安全顾问，提出了有关美国中国关系是否会像特朗普第一任期结束时一样对抗性的问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在白宫的前四年任职的标志是中国关系的巨大变化。在2018年，他发起了一场贸易战，该战争一直持续到今天，并且很可能在他的第二任期内加剧。双边紧张局势在19日大流行爆发后首次政府的最后一年进一步升级。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年7月的演讲中，当时的美国国务卿迈克·庞培（Mike Pompeo）呼吁中国公民加入国际公民努力“改变政府的行为”，并提出“新的民主国家联盟”，以反对“中国共产党在霸权上的设计”。在休斯敦关闭中国领事馆。特朗普已经排除了庞培在第二届政府的内阁中服役。&lt;/p>; &lt;p>;当年晚些时候，特朗普政府发布了有关美国移民法的指导，以使共产党成员几乎不可能获得永久居住或在美国的公民身份，后来对党员及其家人实施签证限制。&lt;/p>; &lt;p>;这些举动引起了北京的强烈反对，这将他们视为促进“色彩革命”或转变的尝试它的政治制度。&lt;/p>; &lt;p>;北京对华盛顿对共产党统治的潜在威胁的担忧可以追溯到冷战时代的“和平进化”理论，即通过西方意识形态的非暴力传播，提倡东部集团国家的政权变化。反对北京的影响力日益增长。&lt;/p>; &lt;p>;中国领导人还呼吁他即将离任的美国同行共同努力，以在特朗普就职之前的接下来的两个月保持双边关系，这对于两者之间的联系至关重要权力。&lt;/p>; &lt;p>;这并不是北京第一次提到与美国关系的“红线”。该短语还于八月份使用，当时国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）访问了中国。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，当在印度尼西亚巴厘岛与拜登会面时，XI拒绝使用“民主与威权主义”的叙述，以表征当今世界的世界。 。中国外交部长王伊（Wang Yi）为双边关系绘制了“三个底线”，其中首先是“美国不得挑战，诽谤或试图用中国特征颠覆社会主义的道路和体系”。&lt;/p>; &lt;p>;根据新加坡国立大学政治学副教授郑贾·伊恩（Chong Ja Ian）的说法，特朗普和他的政府不仅会不听取北京的警告，而且他们可以将其视为威胁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“特朗普和美国可能会对他们认为的威胁做出强烈反应。这可能会在特朗普政府早期对[美国 - 中国]的关系设定。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“同样，这是对即将到来的美国政府退缩的警告。&lt;/p>; &lt;p>; yun sun，中国计划主任和东方联合主任华盛顿斯蒂姆森中心的亚洲计划说，她不希望特朗普政府将红线视为神圣的。她说：&lt;/p>; &lt;p>;限制了另一方的行动。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的红线也涉及美国基本的国家利益，”她说。 “一方面不会单方面地宣布对国家利益的冲突对另一方面宣布。红线。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于向其提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;其他报告威廉·郑（William Zheng），西尔维（Sylvie Zhuang）和Yuanyue dang &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazilian envoy says Chinese new energy investments welcome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287249/brazilian-envoy-says-chinese-new-energy-investments-welcome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/578e1baa-d4c2-4824-ad83-7706e3a2056e_0c33b978.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总领事曼努埃尔Innocencio De Lacerda Santos Jr表示，他的国家将欢迎中国的电动汽车投资。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管美国和欧盟迅速对中国电动汽车 (EV) 行业采取行动，征收关税和贸易限制以限制该行业的影响力，但巴西最高外交官香港表示，香港欢迎北京在这个快速扩张且利润丰厚的领域进行更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos 表示：“两国关系已变得非常重要且非常牢固。” Jnr 上个月接受《华盛顿邮报》采访。 “中国在巴西的投资主要集中在可再生能源领域——风能、太阳能、水电——因为巴西在这些领域具有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席今年将前往里约热内卢出席第十九次二十国集团领导人峰会本周，巴西和中国之间的关系，特别是贸易方面的关系受到了更加密切的关注。今年早些时候，两国庆祝了建交50周年。&lt;/p>;&lt;p>;据中国海关统计，巴西对华出口连续三年突破1000亿美元。中国已连续15年成为南美国家最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;巴西对华主要出口产品包括大豆、石油和铁矿石，但领事表示希望实现该国出口多元化，并点名加工食品、饮料和美容产品等感兴趣的商品。桑托斯说：“多元化是巴西和中国之间贸易总体阶段的关键。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;领事在提到数字服务时表示，两国是相互“互补”的和生物技术作为可能有更多重叠的领域。桑托斯表示，虽然巴西可能不像中国那样在半导体或人工智能 (AI) 领域处于领先地位，但可以利用人工智能来提高农业生产力和可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;领事还表达了对可再生能源投资的渴望尽管中国国内的电动汽车和电池行业因过度补贴和产能过剩而受到西方国家的批评，但巴西仍然在大力开发新能源项目。&lt;/p>;&lt;p>;“巴西巨大的可再生能源潜力[使其]成为进一步投资的真正有吸引力的目的地，”桑托斯说道。他补充说，有关加强巴西电池生产和充电基础设施的讨论正在进行中，这对于该国融入不断增长的电动汽车市场并从世界绿色转型中受益至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;另一个关键因素绿色转型的关键在于获取稀土矿物；稀有的天然金属，可作为大规模生产电池和其他技术的前体材料。&lt;/p>;&lt;p>;作为稀土材料的第三大生产国，以及最大的生产国中国，已经受到许多限制贸易限制——巴西可以作为替代来源受益。桑托斯表示，他的国家对全球贸易保持“中立态度”，并优先考虑“环境可持续性和社会责任”，并补充说贸易应该成为“合作而不是分裂”的工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Andrew Tate’s human trafficking trial faces setback as Romanian court rules to remove evidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287279/andrew-tates-human-trafficking-trial-faces-setback-romanian-court-rules-remove-evidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/65e715e4-76ca-4e2c-bb09-00c20dfa12d4_46f56fd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体影响者安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 出现7 月 28 日，罗马尼亚布加勒斯特法国大使馆附近。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗马尼亚法院周二裁定，删除在人口贩运案件中收集的针对互联网名人安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 的一些证据，并给检察官五天的时间来决定是继续审判还是撤案。&lt;/p>;&lt;p>;泰特、他的兄弟特里斯坦和两名罗马尼亚女性嫌疑人于2023年6月被正式起诉，布加勒斯特法院裁定可以开始审判这 四月。嫌疑人否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;泰特对这一决定提出质疑，周二，上诉法院以起诉书中的缺陷和侵犯合法权利为由，挫败了反有组织犯罪检察官的调查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;法院裁定从案件卷宗中删除几项证据，包括两名主要受害者的陈述和泰特兄弟的证人证词，法院认为这些证据不予受理。&lt;/p>;&lt;p>;法院还表示，起诉书中存在不一致的地方，包括对女性嫌疑人的行为描述不当、缺少扣押资产的细节以及检察官未能妥善解释等。向其中一名所谓受害者提出对泰特的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“当前裁决将发送至 DIICOT（调查办公室），以纠正起诉书中的违规行为，并在五天内具体说明他们是否维持意图发送法院判决称：“嫌疑人是否接受审判，或者是否撤诉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/19/45ecb072-1c0c-4e43-a2bb-13b1cf198aab_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 26 日，安德鲁·泰特（中）与弟弟特里斯坦抵达罗马尼亚布加勒斯特的布加勒斯特法庭时做出手势。照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰特兄弟都是前跆拳道运动员，拥有美国和英国双重国籍，是罗马尼亚面临人口贩运审判的最引人注目的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一次巨大的胜利对于我们的客户来说，他们从一开始就坚称自己无罪，”泰特美术馆的首席律师尤金·维迪纳克 (Eugen Vidineac) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“法院决定排除关键证据并要求更正起诉书，这表明缺乏确凿证据。针对她们的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;DIICOT 无法立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在 X 上发布的视频中，泰特表示文件中的每一件事都是谎言，“这些女性”。&lt;/p>;&lt;p>;8月，检察官表示，他们已对泰茨夫妇和其他四名嫌疑人展开第二次刑事调查，指控他们组织有组织犯罪集团、贩卖人口、贩卖未成年人、与未成年人发生性关系&lt;/p>;&lt;p>;法院于三月份裁定，泰特兄弟还拥有英国逮捕令，并将在罗马尼亚审判程序结束后被引渡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian farmers must keep burning stubble despite fines, toxic smog: ‘we don’t do this for fun’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287275/indian-farmers-must-keep-burning-stubble-despite-fines-toxic-smog-we-dont-do-fun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/785d06fb-c92b-4405-b5fd-b2982443d9b6_f0421735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民焚烧茬茬10 月 21 日，印度北部哈里亚纳邦的一片稻田。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Swaran Singh 是印度北部旁遮普邦 Bhikhi 村的少数农民之一，他们今年他没有焚烧农作物废弃物，而是投资了一台拖拉机和设备来收集农作物废弃物，以便由私人承包商清除。&lt;/p>;&lt;p>;水稻废弃物或收割后留下的残茬已被切碎并堆放他说，在他农场的一个角落里待了四五天，等待承包商处理掉它。&lt;/p>;&lt;p>;但是时间已经不多了，又要播种了。&lt;/p>;&lt;p>;“我会等几天，如果没有人来清理它，我就会放火烧它。”辛格说。 “我不能再等了，因为我必须播种才能培育下一批作物。”&lt;/p>;&lt;p>;印度粮仓旁遮普邦的辛格等农民放火焚烧农作物残渣是非法的，每年都会被指责造成北部地区的火灾。印度和邻国巴基斯坦出现由烟雾、建筑粉尘和车辆排放物组成的有毒烟雾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/b86cd8a9-e8f9-47aa-9df7-5866bd78016a_cb918ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位农民在焚烧秸秆11 月 11 日，印度北部旁遮普邦持续空气污染的稻田。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年空气质量也恶化了，从收获季节和 9 月下旬的农场火灾，引发了公共卫生危机。&lt;/p>;&lt;p>;首都德里的空气质量指数 (AQI) 周一触及 494 的峰值，规模为 500，迫使当局采取措施限制车辆移动和施工活动，并命令学校在线上课。&lt;/p>;&lt;p>;旁遮普邦周一报告称，本季度单日火灾数量最多，达到 1,251 起。&lt;/p>;&lt;p>;印度将 AQI 读数定义为0-50 为“良好”，401 以上为“严重”，这对健康人构成风险，并“严重影响”患有此病的人&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;旁遮普邦以及邻近的哈里亚纳邦和北方邦的农民表示，他们在水稻收获和播种之间有一个小窗口来清理土地。冬小麦作物。&lt;/p>;&lt;p>;说服他们使用机器砍茬或使用化学品溶解残茬的努力失败了，因为机器成本高，而且成功率低。 &lt;/p>;&lt;p>;专家表示，惩罚和补贴已经改变了一些农民的观念，但还不足以降低污染水平。&lt;/p>;&lt;p>;记者采访了旁遮普邦曼萨地区的八名农民，他们都忽视了这一点警告和焚烧残茬。&lt;/p>;&lt;p>;拾荒承包商马克汉·辛格 (Makhhan Singh) 表示，政府对农民不够严厉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/2a27e80a-9f5d-4b86-b122-e1e3892dfee4_34873b22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水牛像农民一样奔跑11 月 17 日左右，焚烧收割后的农作物残茬。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我们到达农场时，农民已经点燃了残茬，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;曼萨行政长官卡拉·拉姆·坎萨尔 (Kala Ram Kansal) 表示，今年他们对至少 150 名违反农作物焚烧法的人处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;旁遮普邦首席部长办公室没有回应有关该问题的问题，但州官员告诉当地媒体，今年火灾有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;农民苏赫德夫辛格表示，将空气质量差归咎于农民是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我们继续焚烧残茬，但政府应该意识到，我们距离火灾最近，我们会头痛，我们也有呼吸问题，”苏赫德夫·辛格在和他的亲戚放火焚烧废物时说道。 “我们这样做不是为了好玩。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: when will jailed activists in landmark national security trial be released?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287276/hong-kong-47-when-will-jailed-activists-landmark-national-security-trial-be-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/8c9a7c07-7cc4-45e9-83af-9b1d12aa5ddb_b980e7a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前立法会议员毛静华是其中一人被判处四年零两个月的最轻刑期。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名前香港议员在一次具有里程碑意义的国家安全审判中被判有罪，其中包括莫文静，他们将在大约六个月后获释，因为他们已经度过了被拘留近四年。&lt;/p>;&lt;p>;周二，三名法官根据北京颁布的国家安全法结束了该市规模最大、持续时间最长的审判，监禁了 47 名因参与一起事件而被起诉的活动人士中的 45 人。非官方立法“初选”选举是推翻政府阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;被告和政府仍有机会上诉。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院早些时候裁定非官方选举民意调查于 2020 年举行，旨在提高反对派阵营在立法机构赢得多数席位的前景，是“破坏、摧毁或推翻”当局的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;其中 32 名选民自 2021 年 3 月以来，被控阴谋颠覆国家政权的被告一直被还押候审，在监狱中度过了近三年零九个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;对 16 名选择抗辩的人进行的为期 118 天的审判才刚刚开始2023 年 2 月，持续了 10 个月。&lt;/p>;&lt;p>;最轻的刑期是四年零两个月，前立法会议员莫文蔚 (67 岁)、郭家琪 (Kwok Ka-ki)、 63岁的范国伟、58岁的范国伟、49岁的谭文浩以及57岁的前区议员徐志坚。&lt;/p>;&lt;p>;评委给了他们三分之一的折扣由于他们早早认罪，并因过去的公职和缺乏法律知识而被额外减刑。&lt;/p>;&lt;p>;扣除还押候审的 1,359 天后，四人前立法者可能会在大约六个月内被释放。&lt;/p>;&lt;p>;但崔世安还押候审的天数较少，因为当他因另一起案件被判入狱六个月时，这一时期被中断。这意味着他还有一年的牢狱之灾。&lt;/p>;&lt;p>;被称为颠覆阴谋“主谋”并被判处10年最重刑期的前法律学者戴耀廷仍将被判入狱10年。需要再入狱八年，因为他之前在两起不同的案件中总共被监禁了 26 个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他之前的诉讼中，他已经服刑四个月了。曾是本案发回重审。&lt;/p>;&lt;p>;在判决中，三位法官表示，他们承认一些罪犯可能被戴某误导，认为该计划是合法的。那些以“无知法律”为由进行减刑的人通常会被减刑三个月。&lt;/p>;&lt;p>;但法官们也表示，这不适用于戴伊和前公民党领导人阿尔文杨玉桥，两人都是律师。两人都没有提出这样的减刑请求。法院认为这意味着他们已经做出了明智的决定，不再依赖这种“无知”，以及其他没有提出减刑请求的人。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士周嘉诚，何桂林和余慧明隶属较激进的本土派，在不认罪后被监禁81至93个月。&lt;/p>;&lt;p>;法院下令周先生被判入狱七年零九个月，是继戴镕基之后第二重的刑期，该刑期与他之前因参与 2019 年 7 月立法会骚乱而被判入狱五年零一个月的案件连续服刑。&lt; /p>;&lt;p>;这位活动人士将不得不在监狱里总共度过 12 年零 10 个月的时间，这还不包括他在监狱中度过的仅仅三年多的时间。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官表示，周是一份题为“坚决抵抗，落笔无悔”的网上宣言的三名发起人之一，该宣言的签署者承诺遵守戴的阴谋，一旦当选立法院议员，就肆意否决政府预算。&lt;/p>;&lt;p>;前记者何先生选择不求宽大，被判入狱七年，在主要参与者中第二严厉的判决。&lt;/p>;&lt;p>;在判决后不久，何女士在她的朋友上传的社交媒体帖子中表示，检方提出的叙述“不仅仅是歪曲事实或威胁” ”，但也迫使被告“自我否定他们的生活经历”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她独自一人“面对这些指控”，不是作为个人，而是作为其中的一员。谁曾“站在街头并提出”。&lt;/p>;&lt;p>;“真正定义我们身份的不是苦难本身，而是我们面对苦难的方式，”何说。&lt;/p>;&lt;p>;在根据今年三月颁布的《维护国家安全条例》，该条例是香港国家安全法的国内对应条例，除非惩教署署长确信该决定不会危害国家安全，否则任何被判犯有此类罪行的囚犯都不得提前释放。 &lt;/p>;&lt;p>;提前释放通常相当于刑期的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;新规定实际上意味着 45 名被告中的大多数人必须在服满刑期之前服满刑期。他们被释放。&lt;/p>;&lt;p>;一些被告在被拘留期间失去了家人。例如，前民主党主席吴志 - 韦（Wu Chi-wai）不得不向监狱当局申请，以便在2021年短暂参加父亲的葬礼，然后是他母亲今年早些时候。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.site“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazilian police arrest 5 in alleged plot to kill president Lula and stage coup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287273/brazilian-police-arrest-5-alleged-plot-kill-president-lula-and-stage-coup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/d459e64d-0cc3-4a3e-8096-1fcebb0e4594_2f11c1d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总统路易斯11 月 18 日，伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Inacio Lula da Silva) 在巴西里约热内卢举行的 G20 领导人第二次会议上旁听。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西警方周二逮捕了五名涉嫌警方称，他们参与了一场所谓的政变，计划在当选总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦及其副总统上任几周前刺杀他们。&lt;/p>;&lt;p>;此次逮捕标志着首次提及在联邦警察的调查中，这是一起谋杀卢拉和卢拉选择的副总统杰拉尔多·阿尔克明的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;警方在一份声明中表示，大多数被调查者都是接受过特种部队训练的军事人员。&lt; /p>;&lt;p>;“确定了一项名为‘绿黄匕首’的详细行动计划，将于2022年12月15日执行，旨在谋杀当选的总统和副总统候选人，”警方称&lt;/p>;&lt;p>;警方在未提供任何姓名的情况下表示，联邦警察周二执行了 5 份逮捕令，以及 3 份搜查和扣押令以及其他 15 项预防措施。&lt;/p>;&lt;p >;其中包括禁止嫌疑人与其他人联系并禁止他们离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;“调查表明，该犯罪组织利用高水平的技术军事知识来策划、协调和执行非法行动。十一月月份警方声明称，2022 年 12 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 19/b103208e-4e86-4cdd-a815-b6280ccfc6ac_315b7e2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 13 日，在阿塞拜疆巴库举行的 Cop29 联合国气候峰会新闻发布会上，巴西副总统杰拉尔多·阿尔克明 (Geraldo Alckmin) 发表讲话时做了手势。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢拉于 2022 年 10 月赢得总统选举，击败右翼现任总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro)，并于 2023 年 1 月就职。&lt;/p>;&lt;p>;联邦一位直接了解调查情况的消息人士十月份告诉路透社，警方调查将得出结论，博尔索纳罗在选举失败后密谋策划未遂政变。调查预计将于本月完成。&lt;/p>;&lt;p>;巴西军队监测了联邦打击政变策划者的行动，该行动在里约热内卢州、戈亚斯州、亚马逊州和联邦特区进行。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，被调查的嫌疑人计划设立“制度危机处理办公室”，以处理政变带来的问题。&lt;/p>;&lt;p>;他们还计划抓捕并杀害一名最高法院法官如果他们成功了，警察说，但没有透露法官的名字。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>