<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[From K-Pop to kickstarting: how Hong Kong’s Jackson Wang charts a chic path in music and fashion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3264824/jackson-wang-how-hong-kong-born-k-pop-star-navigates-life-new-entrepreneur-music-and-fashion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/03197644-0cca-47f3-88ef-5723d07d566a_4d8aa3ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港出生的说唱歌手兼歌手王嘉尔在场边发言2024年5月25日在澳门威尼斯人举办的Beyond Expo。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过十多年的积累，建立了粉丝基础，并将其名字打造成音乐和时尚界的品牌在中国、韩国和美国，出生于香港的流行歌星王嘉尔认为成功的关键是忠于自己和客户。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是做你自己，”王说。 ，他最出名的是韩国流行乐队 Got7 的成员，但现在主要专注于他的个人音乐事业和商业追求。&lt;/p>;&lt;p>;“不要试图强迫它，只要对你诚实，您的客户、您的人群、您的支持者。我认为这就是关键。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年以来，王一直通过自己的唱片公司 Team Wang 积极发行个人作品。他于2019年推出了名为Team Wang Design的生活服饰子公司品牌，进一步扩大了自己的帝国。他独特的风格和庞大的粉丝群赢得了卡地亚等各大品牌的认可，卡地亚选择王作为全球大使。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王说，吸引当今的年轻一代需要高度的真实性，并补充说，这一见解适用于全球许多品牌和人口统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;“有（在中国）很多社区，我觉得，尤其是这一代人，有更多的东西转向真实、个性化和坚强的自我性格。”一周前的澳门。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让所有人满意，对吧？人们可以辨别某些东西是假的。只要你真诚地说出，我相信人们能够理解并产生共鸣。”&lt;/p>;&lt;p>;Z世代是亚太地区增长最快的人口群体，预计将占大陆人口的21%毕马威中国的一份报告显示，到 2025 年，中国的总人口数量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这个年龄组（包括 1990 年代末至 2010 年代末出生的人）对于品牌来说是一个越来越有吸引力的市场，但它并不是一个很容易弄清楚。根据德勤 2023 年消费者报告，在中国，精通数字技术的人群优先考虑产品质量，但也会利用促销活动。报告称，Z 世代也喜欢本土品牌，总是寻求独特的体验。&lt;/p>;&lt;p>;虽然王的许多粉丝来自中国，但他在海外也拥有大量粉丝，在 Instagram 和 Facebook 上拥有超过 3200 万粉丝。 YouTube 上有 500 万订阅者。他的全球知名度使他于 2022 年登上了科切拉音乐节的舞台，成为第一位登上美国最大音乐节之一的中国独唱艺术家。&lt;/p>;&lt;p>;王声称他从未真正考虑过为该音乐节制定战略计划。成为一名吸引全球不同观众的创业艺术家。相反，他“只是专注于在自己的道路上做自己的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;在他的青少年时期，王自己的特点是运动能力，这让他能够冲刺、佯攻和招架。香港国家击剑队。王的父亲来自广州，是一名击剑运动员和教练，而他的母亲出生于上海，是一名出色的体操运动员。&lt;/p>;&lt;p>;王曾一度为参加 2012 年伦敦奥运会而努力，但他选择了相反，他并没有尝试成为韩国流行音乐明星，而是于 2011 年中期参加了韩国首尔的一个训练计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一名运动员，”他说。 “后来我开始追求音乐，也慢慢涉足时尚。他们的技能各不相同，但都属于创造的范畴。我认为自己是一个新的企业家，我感觉自己就像一块海绵。我可以吸收来自不同领域的各种灵感。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/31/62550c12-057a-4c8f-be36-f12ec8466604_294b4c60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“人们可以辨别某些东西是假的，”王嘉尔说， 2024年5月25日于澳门威尼斯人拍摄。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了给自己时间吸收经验，王说他将进行急需的休息在接下来的六个月里“只是为了生活[和]感受生活”。目前他和父母住在上海，计划今年晚些时候返回工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;“过去11年我一直在不停地工作，”他说。 “很多时候，我都筋疲力尽了。而且我觉得作为一个创作者，很多灵感都来自于生活。”&lt;/p>;&lt;p>;但王似乎无法完全休息，表示他也会抽出一些“休息时间”来开发下一张专辑。 、《魔术师2》。&lt;/p>;&lt;p>;专辑发行后，他将启程第二次世界巡演，而他长大的城市香港“肯定”是途中的一站。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladeshi businessman sues Singapore surgeon after procedure allegedly left him paralysed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264995/bangladeshi-businessman-sues-singapore-surgeon-after-procedure-allegedly-left-him-paralysed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/ff8aef43-b8ec-48de-a093-51a84928cf95_614c8fad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名孟加拉国商人起诉新加坡的一名外科医生，因为他的手术据称导致他瘫痪。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名孟加拉国商人因脊柱疾病来到新加坡鹰阁医院接受治疗，据称在手术后瘫痪，正在起诉他的神经外科医生要求赔偿。&lt;/p>;&lt; p>;Noor Alam，51 岁，自 2022 年 7 月以来一直住院。与此同时，Gleneagles 已起诉他，要求支付账单，该账单已超过 100 万新元（739,800 美元），并且还在不断增加。&lt;/p>;&lt; p>;根据法庭文件，阿拉姆于 2019 年来到格伦伊格尔斯，接受 James Tan Siah Heng 医生的专业医疗护理，治疗颈部疼痛，但物理治疗并未改善这种疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿拉姆律师 Raj Singh 提交的文件。 Lee Shergill 律师事务所的 Shergill 和 Desiree Koh Jia Min – Tan 告诉 Alam，他患有椎间盘脱垂并压迫脊髓。&lt;/p>;&lt;p>;他建议 Alam 接受椎间盘置换手术，手术顺利完成阿拉姆的律师提交的法庭文件称，随后阿拉姆返回孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，阿拉姆出现了伤口感染，后来愈合并留下了皮赘，这是一种良性生长。&lt;/p>;&lt; p>;由于 Covid-19 大流行，他直到 2022 年 7 月才返回新加坡与 Tan 会诊。&lt;/p>;&lt;p>;据 Alam 称，Tan 建议进行射频内侧分支神经切断术，该手术涉及使用无线电波用于疼痛治疗 - 并向他保证这将非常快速和容易。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆的律师声称，谭在手术过程中向阿拉姆注射局部麻醉的方式损伤了阿拉姆的脊髓。&lt;/p>;&lt; p>;手术后，阿拉姆感到左臂和左腿无力，后来扩展到所有四肢。&lt;/p>;&lt;p>;根据他的律师获得的专家报告，阿拉姆现在坐在轮椅上，大小便失禁，无法行动。行走——一种可能是永久性的残疾。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆在 5 月份的索赔声明中声称，陈因疏忽、故意或鲁莽地未能向他提供相关的重要信息而违反了他的职责，并且与其他可用选项相比，该程序的相对风险和益处的建议。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，阿拉姆继续在格伦伊格尔斯接受监护。该医院在声明中表示，它没有雇用来自 Neurosurgery International 的私人专家 Tan。&lt;/p>;&lt;p>;医院表示，相反，Tan 在格伦伊格尔斯拥有“临床入院特权”，并补充说&lt;/p>;&lt;p>;2 月份，管理和运营鹰阁医院的新加坡百汇医院 (Parkway Hospitals Singapore) 单独起诉阿拉姆，要求支付他的医院账单。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据医院的索赔声明，阿拉姆被评估为可以在 2022 年 8 月底左右出院，但他“拒绝”并“拒绝转移到康复中心接受进一步护理”。&lt;/p>;&lt;p>;医院声称 Alam “拒绝支付”所产生费用的任何部分，截至 2024 年 1 月 9 日，该费用已飙升至 113 万新元。&lt;/p>;&lt;p>;Gleneagles 由 Legal Clinic 代表。&lt;/p>;&lt;p >;在阿拉姆针对格伦伊格尔斯诉讼提出的辩护中，他的律师声称，阿拉姆在与格伦伊格尔斯孟加拉国分公司的代表交谈后，同意在格伦伊格尔斯接受谭的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆声称该代表暗示了这将导致一个有理智的人得出这样的结论：Tan 已充分融入该组织，成为 Gleneagles 的代理人或雇员，因此，如果 Tan 的任何违规行为导致 Alam 受到伤害或损失，Gleneagles 将承担责任。&lt;/p >;&lt;p>;他的律师声称，Tan 据称因疏忽对阿拉姆造成伤害的治疗与格伦伊格尔斯的企业向考虑进行神经外科手术的外国患者推销其医院服务密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆还在他的诉讼中声称辩方称，Tan 和格伦伊格尔斯告诉他，“考虑到”推迟法庭诉讼，他应该继续留在格伦伊格尔斯接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆声称，他被告知，医疗和医院账单将被推迟，而他们的费用将被推迟。正在等待谭的专业责任保险公司的赔付。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆在辩护中声称，在此之后，格伦伊格尔斯将考虑折扣。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉姆的律师表示，他们的客户不在其中。在他对 Tan 的索赔得到解决，或者 Tan 的保险公司向 Alam 支付任何临时付款的情况下，他无法减轻自己的损失。&lt;/p>;&lt;p>;律师还要求 Gleneagles 暂时搁置索赔，直到 Alam 为止。向谭追回赔偿，包括医院账单。&lt;/p>;&lt;p>;法院已安排案件会议审理这两起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: US defence chief Lloyd Austin pledges to hold more talks with China, says conversation is ‘a necessity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264992/us-defence-chief-lloyd-austin-pledges-hold-more-talks-china-says-dialogue-not-reward-necessity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/8358a6af-ecab-4d90-a00d-0076b97e0d9f_6646c329.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在第21届香格里拉酒店发表讲话周六在新加坡举行对话峰会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六表示，华盛顿正在寻求通过对话和平解决争端，“不是胁迫，当然也不是通过所谓的惩罚”，并强调了这一点的重要性&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在新加坡香格里拉对话会上就美国在该地区的战略伙伴关系发表演讲时表示，“对话不是回报，而是必要的”，并承诺与中国进行更多对话。&lt;/p>;&lt;p>;“关键问题是我们正在对话。只要我们在讨论，我们就能够识别那些麻烦的问题，并且[……]我们希望确保设置护栏，以确保不存在任何误解或误判，”奥斯汀说。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，如果中国外长董军打电话询问紧急事项，“我会接听电话。我当然希望他也能这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀周五在香格里拉对话期间会见了中国国防部长。这是两国国防部长两年来首次举行双边会晤。&lt;/p>;&lt;p>;会议期间，奥斯汀强调了华盛顿和北京之间“保持开放的军事交流渠道的重要性”五角大楼新闻稿称，“欢迎在年底前召开危机沟通工作组的计划”。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀是在中国人民解放军上周围绕台湾进行联合军事演习之后发表此番言论的。它称这是对台湾新领导人赖清德就职后台北“分裂主义行为”的“惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表达了“对解放军最近在台湾海峡周围的挑衅活动的担忧”并重申了这个自治岛屿附近和平与稳定的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“[北京]不应利用台湾的政治过渡——正常、例行的民主进程的一部分——作为采取强制措施的借口，”奥斯汀说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fearing ‘MAGA idiots’, Stormy Daniels goes quiet after taking down Trump in court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264988/fearing-maga-idiots-stormy-daniels-goes-quiet-after-taking-down-trump-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/57ecac51-b68e-43e0-a27d-bf23fb3069bc_8615cd4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯托米·丹尼尔斯说她因唐纳德·特朗普的不断侮辱而受伤和他的支持者。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;成人电影演员兼导演斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 在与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的公开斗争中从不羞涩。&lt;/p>;&lt;p>;但自从她主演《纽约的审判使他成为第一位被判重刑的美国前总统，但她没有说一句话。&lt;/p>;&lt;p>;这种关系可能来自一本糟糕的小说——这位花花公子亿万富翁想要总统和色情女演员说他们有过一段短暂的风流韵事，然后她陷入了旨在让她在选举期间保持沉默的非法阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;由 12 名普通纽约人组成的陪审团裁定特朗普犯有 34 项罪名。在 2016 年大选激烈的前夕，共和党人最终击败了希拉里·克林顿，试图掩盖向丹尼尔斯支付的封口费，同时发生商业欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上与特朗普互骂多年之后，包括在白宫的四年里，丹尼尔斯（其真名是斯蒂芬妮·克利福德）突然发现她是拥有权力的人。&lt;/p>;&lt;p>;她的证词，包括她所说的 2006 年的图文描述一场随意的性行为，在起诉案件中至关重要，这需要表明特朗普担心任何故事的泄露都会毁掉他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;不过，事后，这位 45 岁的人一反常态地保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫巴雷特·布莱德 (Barrett Blade) 告诉 CNN，“她仍在处理中。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示她的沉默可能还有更多原因。&lt;/p>;&lt;p>;“你“知道吗，所有 MAGA 白痴都会追随她，”他指的是特朗普的“让美国再次伟大”运动。&lt;/p>;&lt;p>;在一个严重分裂的国家，这些担忧可能并不牵强。&lt; /p>;&lt;p>;丹尼尔斯前往纽约法院时穿着防弹背心，她的律师克拉克·布鲁斯特在接受当地美国广播公司新闻频道采访时证实。&lt;/p>;&lt;p>;“这太恶毒和具有威胁性了，所以我认为，从担心某人可能会做什么的角度来看，”他谈到丹尼尔斯的气氛时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这真的是恐惧。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及这种担忧是否会发生时特朗普有罪判决后，这一数字有所增加，布鲁斯特说：“这将是一个合乎逻辑的结论。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/01/f91eaa2a-5e3a-42fe-be8f-3bc94b8fa2bc_b230ad7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普 5 月 31 日在纽约市举行的新闻发布会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管遭受了情感上的损失，丹尼尔斯仍感到“有点平反，你知道，她布莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在曼哈顿检察官提起的案件中，丹尼尔斯并没有试图在法庭对面面对特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;审判的结束让人松了口气。 – “她肩上的担子减轻了” – 布莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;压力，然而，还没有结束。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来发生的事情给她带来了另一个负担，”刀片说道。 “我们日复一日地接受它。”&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯是一位白手起家的女性，她从艰难的童年中成长起来，经历了充满挑战的成人电影世界，成为一名成功的女商人。&lt;/p>;&lt;p>;但在最近的一部纪录片中，她透露，在她在社交媒体上外表强硬、幽默的形象背后，她因特朗普及其支持者的不断侮辱而受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;“早在 2018 年，情况就像是‘ “骗子”、“荡妇”、“拜金女”，她在电影《暴风雨》中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次，情况非常不同。这是直接威胁，‘我要到你家来割断你的喉咙’，‘你的女儿应该被安乐死。’”&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，另一名主要检方证人审判结束后，特朗普的前掮客迈克尔·科恩一直热切地讲述着他的故事。&lt;/p>;&lt;p>;这位名誉扫地的律师作证称，他是前总统压制丹尼尔斯言论计划的核心人物。出现在微软全国广播公司（MSNBC）和其他主要媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;科恩告诉美国广播公司新闻（ABC News），“这让人精神崩溃”，并补充说他很高兴经历了这段磨难。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望人们还要记住，我对自己所做的事情负责，”他说。 “我接受了它，并因此入狱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s No 3 typhoon signal to stay in force until at least 3pm, Observatory says, as heavy showers expected from Tropical Cyclone Maliksi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3264989/hong-kongs-no-3-typhoon-signal-stay-force-until-least-3pm-observatory-says-heavy-showers-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 10:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/c9fe21fd-2986-430a-b48b-bc046dbd5f14_dc019293.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高地风速偶尔会达到大风，香港天文台曾表示。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，香港三号台风信号将持续至少到周六下午 3 点，预计热带气旋马利克西将于大约200公里外。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周六早上表示，狂风骤雨和与Maliksi（他加禄语中“快”的意思）有关的强风正在影响珠江三角洲。&lt;/p>;&lt;p>;风预报员称，高地偶尔会达到大风速度。&lt;/p>;&lt;p>;热带低气压将于中午左右向广东省清远附近移动，并位于香港西北约200公里处。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;天文台表示，台风警告信号的级别是否会下调至一号，将视乎马里克西的减弱程度和当地风力情况而定。&lt;/p>;&lt;p>;天文台警告居民避免参加水上运动，敦促他们远离海岸线，因为海面将会汹涌澎湃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六气温将在 26 至 29 摄氏度之间，南风至西南风达到最强5 至 6 架，高地偶尔有 8 架。&lt;/p>;&lt;p>;位于大屿山的香港迪士尼乐园度假区表示，将在有限度的情况下开放。&lt;/p>;&lt;p>;在三号台风信号下，所有户外活动主题公园内的景点暂停开放，待警告级别降至一号后将逐步恢复。&lt;/p>;&lt;p>;大屿山缆车运营商昂坪360表示，其服务将继续暂停，直至不利情况消退。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s patriarchal politics gets a jolt as 2 women prepare to go toe-to-toe in Tokyo governor race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264944/japans-patriarchal-politics-gets-jolt-2-women-prepare-go-toe-toe-tokyo-governor-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/34598172-ae45-4461-90ca-3a2bb8f3b2a2_393d4e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京都知事小池百合子在“银座天空”期间挥手致意5 月 4 日，日本东京。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本两位最引人注目的女性政治家预计将在 7 月 7 日的东京选举中正面交锋一些观察人士认为，这次竞选可能会改变该国由男性主导的政治格局。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则对日本在政治决策过程中处于性别平等的风口浪尖远没有那么乐观，至少并建议，在实现平等之前，需要从根本上调整社会各个层面的态度。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计现任小池百合子将寻求第三次担任知事。她尚未表明参加竞选的意图，但因成功引导东京度过疫情和随之而来的经济衰退而受到赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到确认，这位独立人士将面临来自上层议员齐藤莲豪 (Renho Saito) 的挑战。 -日本立宪民主党（CDPJ）众议院议员，有一半台湾血统，她的名字广为人知。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/e9ebaadb-2d2b-4e90-9bbe-f89c34796592_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本反对党立宪民主党议员齐藤莲豪周一在东京该党总部举行的新闻发布会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想与旧政治决裂，创建一个都市政府，将预算分配给真正必要的政策，”伦霍周一在她在新闻发布会上宣布参选。&lt;/p>;&lt;p>;“东京是一座国际化大都市，选民对女性市长候选人更加满意，”东京校区政治学教授村上弘美 (Hiromi Murakami) 表示&lt;/p>;&lt;p>;“如果你进入该国的农村地区，那里仍然非常保守，女性甚至很难成为候选人。这正是我们现在面临的现实。”村上隆告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;日本首都的知事竞选似乎确实是一个异常情况，《每日新闻》的一项研究表明，女性在政治中的代表性&lt;/p>;&lt;p>;中间派新闻媒体 5 月 28 日发布的一项调查显示，在全国六大政党提名的潜在候选人中，女性仅占 18.1%。日本议会下院的 289 个单议席选区必须在 2025 年 10 月 31 日之前举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字低于政府设定的 35% 的目标它于 2018 年颁布立法，鼓励妇女更多地参与政治。分析人士认为，《促进政治领域性别平等法案》的一个主要缺陷是，它没有对未能实现目标的政党进行制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/747c8d9d-8e89-4a00-a3e1-203f0f240024_c4991a50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;4 月补选期间日本立宪民主党的 Renho（右二）和 Natsumi Sakai（中）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本共产党是主要政党中对女性最为友好的政党，其144名潜在候选人中女性占33.5%。调查显示，在中国民主党可能派出的候选人中，预计其中 21.3% 是女性。相比之下，国民民主党和日本革新党的女性候选人比例预计将分别为21.2%和18.4%。&lt;/p>;&lt;p>;执政的自民党尚未公布女性候选人的比例。候选人名单的部分原因是涉及其一些成员的行贿基金丑闻造成的内部混乱。一些人已经退党，还有一些人在补选中失去了席位。&lt;/p>;&lt;p>;《每日报》将党支部负责人作为衡量可能候选人的标准。如果计算准确的话，自民党候选人中只有 8.2% 是女性，其政府合作伙伴公明党的情况略好一些，为 9%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管女性参政的人数有所增加，但斯蒂芬东京国际基督教大学国际关系学教授纳吉表示，他对变革的前景有些悲观。&lt;/p>;&lt;p>;“（东京都知事竞选）有两名女性候选人不会接近解决日本政治中的性别不平等问题，”纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到公司、大学和地方政治的初级职位中有更多的女性代表，但这些人并没有采取行动”他说。“女性的晋升速度与男性相同。”&lt;/p>;&lt;p>;“女性付出了结婚、生子和失去工作场所的‘婚姻惩罚’。政党、雇主和组织在确保女性能够晋升方面做得还不够……在这种态度改变之前，其他任何事情都不会改变。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/520522bd-04f3-4680-b52f-a5bc53ef73d0_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 4 月，东京都知事小池百合子在有关 Covid-19 的新闻发布会上。小池百合子的往绩记录可能会给她带来优势，如果她再次参加知事竞选。照片：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过他表示，小池百合子和莲舫之间的潜在对决“很有趣”。&lt;/p>;&lt;p>;莲舫得到了中国民主党和日本共产党在城市选民中拥有强大的追随者。小池百合子得到了公明党的支持，此前也得到了自民党的支持，但由于公众对其丑闻的愤怒不断上升，她似乎正在与执政党保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上，莲舫批评了自民党，称她不会容忍政治中涉及金钱的问题，并指责小池百合子“与自民党勾结”。&lt;/p>;&lt;p>;《读卖新闻》报道称，她还驳回了小池百合子每人捐献 5,000 日元（32 美元）的计划。一个月内向 18 岁以下的东京居民作为使用公共资金的选举噱头，并誓言为该市无家可归者提供更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;小池百合子在阐述她的城市计划时更加谨慎，并已没有透露是否会再次竞选。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都敦促我继续担任东京都知事，但我还没有做出任何计划，”她对陪同她视察东京都知事的记者说。 5 月 27 日，东京南部大岛的设施。&lt;/p>;&lt;p>;村上说：“可以说，小池百合子作为东京都知事开辟了一条道路，而且通过当选，她让其他人更容易女性候选人。甚至有人建议，东京都知事[职位]可能成为她有一天成为首相的跳板。”&lt;/p>;&lt;p>;川上纯惠，山梨学院大学讲师，也是一本关于性别问题的书的作者，表示莲舫希望在自民党的丑闻中形成反对的势头，并强调她的竞争对手与该党的联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/31/6696f8cd-9d34-4e50-b487-6bc2f132dfa4_8652fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者在5月17日，东京参议院全体会议。女性占上议院议员的20%。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;川上表示，这场竞选可能会对国家政治产生更广泛的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都知道，选举还远远不够。女性参政的比例低于世界上任何其他发达国家。&lt;/p>;&lt;p>;日本下议院政治人物中女性占 10%，上议院政治人物中女性占 20%，而地方议会中的这一数字约为 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，小池在她的任期内做得很好，而莲舫直言不讳，政策也很好，所以我对她参选并不感到惊讶，”川上说。 “我确实认为这次选举是一个机会。这可能是一场对女性产生积极影响的戏剧性比赛。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，如果小池再次参选，由于她的往绩记录、随和的风格和强大的沟通能力，小池似乎是最受欢迎的人选”对纳吉。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到任何让莲舫与众不同的地方，我认为小池百合子的记录会对她有所帮助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉补充说，这两位女性甚至可能会设定抛开分歧并结成联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“看看小池百合子能否以某种方式将莲舫拉入某种伙伴关系并培养她成为下一任知事办公室的女性，这将是一件很有趣的事情。保证女性领导人连续性的伙伴关系可能有助于给日本政治带来更广泛的变化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No questions on Hong Kong national security from US firms but financial hub status top of mind, Paul Chan says on California trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264976/no-questions-hong-kong-national-security-us-firms-financial-hub-status-top-mind-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/fd917e6e-8bd5-4f04-b7a2-df225b5d998d_93c82692.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈保罗在旧金山和伯克利度过了四天，作为首个与广东省和澳门官员联合访问美国的代表团。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政部长陈茂波表示，美国企业在本周访问加州期间没有提出有关国家安全的问题，而是询问了香港作为金融中心的稳定性。 &lt;/p>;&lt;p>;作为首个与广东省和澳门官员联合访问美国的代表团成员，他在旧金山和伯克利度过了四天，以宣传大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》采访时，他表示，这次访问对于有效促进北京计划到 2035 年将这个拥有 8,700 万人口的地区打造成与加州硅谷相媲美的科技强国具有重要意义。&lt;/p>;&lt;p>;在出席与美国官员举行的高层会议期间，国家安全成为香港的头条新闻，根据新的国内安全法首次逮捕了一批人，并以颠覆罪对 14 名反对派人士定罪。&lt;/p>;&lt;p>;但是，被问及是否他会见的美国商界人士和政界人士都表达了担忧，陈说“没有人关心国家安全”，他们的注意力主要集中在“与商业相关的问题”上。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，人们的担忧和担忧工商界关心的是香港的稳定、整体营商环境、高利率对香港的影响，还有股市、楼市的表现。”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/7b755914-38b4-459e-9183-56d749638f39_ab9de482.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示“事实和数据不言而喻”。图片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，这座城市经常陷入中美紧张关系之中。美国前总统唐纳德·特朗普签署命令终止香港的优惠待遇，而总统乔·拜登的政策迫使美国公司重新评估其在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>;2021年7月，华盛顿发布商业咨询警告在香港的美国公司对北京实施的国家安全法下的“新法律格局”表示不满，称这可能对其运营产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，香港颁布了新的国内国家安全立法，根据香港小宪法《基本法》第 23 条的要求。&lt;/p>;&lt;p>;美国随后于 4 月份更新了其咨询意见，提醒美国公民因“任意执行”两个国家的禁令而更加谨慎。安全法。&lt;/p>; &lt;p>;美国参议员和总部位于美国的香港活动家提倡立法措施关闭美国的贸易办公室，其中包括旧金山的一家。&lt;/p>; &lt;p>; chan说他知道他知道因此，负面的叙述以及他的游说努力的重点是解释“一个国家，两个系统”的管理原则，并强调了城市银行体系的活力。&lt;/p>; &lt;p>;“让事实和人物自言自语”他说，以一个例子为例，银行系统中的总存款去年增长了5.1％，而2022年增长了1.7％。他补充说。一个创新平台的办公室，该平台支持世界各地的初创企业，包括香港以及硅谷的两家科技公司。&lt;/p>; &lt;p>;在伯克利，他参加了两个高级活动：关于协同效应的对话在大湾地区和旧金山湾地区和美国 - 中国气候会议之间。&lt;/p>; &lt;p>;加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆（Gavin Newsom）和美国环境官员在气候谈判中出席，但陈没有任何已知的会议&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与他们一起在场外。他们成立了美国第一个联合代表团，以促进大湾地区。他说，澳门和九个广东城市。 /p>; &lt;p>;指出，从初创企业和风险投资基金到私募股权基金，湾区开发了一切，他说：“香港可以提供美国企业需要的专业和金融服务。” &lt;/p>; &lt;p >;根据官方数据，美国是2022年香港海外投资的第八大目的地，但根据官方数据，该市的美国公司数量连续四年下降到2022年的1,258年。&lt;/p>; &lt;p>; chan返回香港在八天访问法国和美国后于周六。&lt;/p>; &lt;p>;香港代表团包括其他政策局，香港货币当局，香港交流和清算，香港科学和香港科学和清算的代表技术公园公司，网络运动和两所大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A smart Hong Kong would embrace Uber]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264472/smart-hong-kong-would-embrace-uber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/87FE3385-DC4-4810-9888-C62C046288E3_4A75CFA3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;人们为什么要支付溢价来称呼Uber乘车而不是出租车？差异并不重要：Uber可以轻松地花费15-20％。&lt;/p>; &lt;p>; Uber并不完美。根据我的经验，有时该应用程序找不到驾驶员，确认的乘车被取消而没有解释或花费的时间比指定的时间更长。有时候，骑行本身是一种糟糕的经历，尽管对我而言，这很少发生。&lt;/p>; &lt;p>;，但是人们继续为使用Uber，以清洁的车辆，更舒适的骑行和驾驶员的更好态度来付费更多。它似乎比传统的出租车服务提供了更多的服务，也许不仅以Uber的受欢迎程度吸引了人们的眼光。&lt;/p>; &lt;p>;因此，去年，我进行了一个实验。在一个月的时间里，我每天早上都乘坐 Uber 穿过港口去上班，无论风雨无阻。这20个工作日，豪华服务花费了我大约3,000港元；每月费用当然不是低。&lt;/p>; &lt;p>;，但我终于意识到了Uber提供的价值 - 我并不是说将我从A到B。&lt;/p>; &lt;p>;的简单便利关于Uber的辩论是关于共享经济的，对出租车行业的负面影响，许可和保险问题。但是，作为设计师，我看到了Uber如何使城市发展和运输受益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先，Uber可能提供了拥有私人司机的最佳选择。与拥有汽车（维护，燃料，注册和保险）以及雇用全职驾驶员（薪金，强制性公积金捐款）相比，使用Uber的成本将一直低得多。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些负担得起私家车和司机的人，Uber为没有汽车所有权的个性化移动性提供了选择。这是减少城市中汽车数量的迈出的一步，而无需进行任何促销活动 - 消费者能够自己进行数学。&lt;/p>; &lt;p>;第二，我注意到大多数Uber游乐设施我乘电动汽车（电动汽车）。有时，我会乘坐混合动力汽车，只有几次乘坐传统汽油动力汽车。与任何Uber驾驶员交谈，大多数人都会告诉您他们驾驶电动汽车，因为燃油成本较低。&lt;/p>; &lt;p>;，为了最大程度地提高里程，一些Uber驾驶员仅在高峰早晨和下午的时间内工作，在停机时间内充电。与出租车通常必须在整个轮班期间出租才能最大限度地提高收入不同，优步司机可以对供需基本面做出反应。在提高效率和降低能源消耗的同时提供相同的服务时，Uber具有很大的经济意义。&lt;/p>; &lt;p>;但是，“乘车乘车”的最终游戏会是什么样？根据特斯拉创始人埃隆·马斯克（Elon Musk）的说法，答案是机器人，需要在需要时召唤。这些自动驾驶的游乐设施将具有内置的智能，可以通过最有效的道路行驶，以安全的速度巡航并进行联网以避免发生事故。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;将人类驾驶员带出方程式，完整的自动驾驶车辆消除了情绪错误和鲁ck的驾驶行为，包括城市司机熟悉的可怕的道路愤怒。虽然尚未广泛实施完整的自动驾驶系统，但它们不再是一个梦dream以求的。北美，欧洲和中国有测试中心，包括上海，山西市的扬夸市和深圳。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的愿景与世界经济论坛的可持续性城市流动目标一致。到2050年，WEF项目，全球70％的人口将居住在城市和城镇等城市地区，使出行成为主要的城市化挑战。&lt;/p>; &lt;p>;，乘用车预计将增长到21亿那个时候，如果使用共享，电动，连接和自动化（接缝）运输的使用，则可以将其减少到十亿美元 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;降低了76％。运输效率，提高接缝运输的效率也将提高空气质量，最大程度地降低污染并提高健康和生产力。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们渴望成为智能城市，我们需要考虑验证的运输技术来减少私有汽车的所有权，化石燃料的依赖，并为更美好的未来铺平道路。当然，Uber不是最终的答案，但是完全采用该服务是朝着正确方向迈出的一步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从1700年代后期引入蒸汽机以来，机车和机动车向计算机，机器人组装和人工智能（AI）威胁着人类执行的一些工作。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们听了抱怨发明白炽灯或马货车的烛台制造商抗议汽车发明的驾驶员，我们几年中几乎没有取得很少的进步。&lt;/p>; &lt;p>;发现新的和改进的方法从未打算针对旧产业。发明人只是找到更好地执行任务和服务的方法。&lt;/p>; &lt;p>;这些不是坐在高匹马上的人的话，而不知道传统行业的斗争。作为一名执业设计师，我很清楚AI即将接管我的某些任务。挑战是要重塑自己，保持敏捷，保持胸怀开放并继续学习。&lt;/p>; &lt;p>;毕竟，根据查尔斯·达尔文（Charles Darwin）的说法，它既不是生存的物种中最强大，也不是最知识的人一个最好能够适应并适应其不断变化的环境的一种。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s 50 years of China pragmatism hits a US rivalry roadblock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264943/malaysias-50-years-china-pragmatism-hits-us-rivalry-roadblock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/8A9FB670-8A03-4E1F-BAB2-8E2BA66665EEB6_1CA460F1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;去年4月，在北京举行了正式欢迎仪式。照片：Bernama/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚希望本月欢迎中国总理Li Qiang，这是自吉隆坡首次与北京建立外交联系以来的50年的访问。但是，越来越尴尬的问题专家说，美国 - 中国贸易战正在要求马来西亚的领导力。自1974年5月31日建立正式关系以来，亚洲巨人的急剧经济上升提醒。&lt;/p>; &lt;p>;，但这些深厚的经济联系也引起了马来西亚的担忧，即马来西亚可能会发现自己陷入了强化的中间当美国和中国之间的竞争，随着整个穿越东南亚的全球供应链的腐烂，该地区的领导人越来越承受着挑战一方的压力。在周二在吉隆坡举行的一项行业活动中，他向全球半导体球员宣传马来西亚是他们在“中立且不结盟地点”开展业务的最佳选择。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;然而，专家们警告说，中立性在未来的几个月中，可能难以捉摸，尤其是如果华盛顿与北京对技术和贸易问题的苦难加剧。&lt;/p>; &lt;p>;美国和欧盟特使去年给马来西亚政府写信给马来西亚政府对国家安全风险的警告，如果中国科技巨型华为技术被允许在东南亚国家的5G电信基础设施中竞标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ /Images/canvas/2024/05/31/a45916a3-7aec-4626-82fb-8ba-8ba187512d38_dddd1096be.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;沿着吉隆坡的一条道路上的ho积。尽管西方压力，马来西亚仍拒绝统治中国公司的5G竞标过程。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚被留下不舒服的束缚。马来西亚政策制定者的主要关注点。必须计划。要维护我们的利益，这将不需要少量的基础计划，外交和毅力。表示不会统治中国公司的竞标过程，以补充瑞典电信巨头巨人爱立信建造的现有基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;专家警告说，呼吁中国公司安抚西方政府的&lt;/p>; &lt;p>;鉴于其与中国的深厚经济联系，对马来西亚的贸易后果。马来西亚去年与中国的贸易总计4508亿林吉特（960亿美元） - 占东南亚国家总贸易的17.1％，与美国的数量几乎翻了一番。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/cec518a0-a126-4a40-b7e6-27b1d22f493f_891e4126.jpg&quot; alt=&quot; “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;鸟瞰图显示了去年5月5月在马来西亚凯兰丹，马来西亚凯兰塔坦的东海岸铁路链接带和道路基础设施项目。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国还投资了数十亿美元的马来西亚基础设施，包括备受瞩目）马来西亚半岛的东海岸铁路连接计划在2027年启动并运行时提供货运和客运服务。&lt;/p>; &lt;p>;去年，该国进口的五分之一以上是从中国运送的， &lt;/p>; &lt;p>;从电子产品到机械，化学和设备。相信马来西亚可以从与中国的关系和14亿人口的关系中提取更多价值。当然，中国的增长将受到[人口]分裂的影响，但[人口]将继续成为经济驱动力。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/2024/05/31/95ce12df-a11d-11d-4a06-a4a416-a413-9ba25c7925c792d355c79253535 _eeebbff3927_eeebbff3927 “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一艘集装箱船在马来西亚的Klang港口泊位。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然马来西亚的经济表现受到了大流行期间中国接近距离的近距离关闭的袭击，而其恢复较慢，但中国国内的巨大规模市场及其政治稳定将提供长期的回报。&lt;/p>; &lt;p>;“现在有一些厄运，因为您的业务周期会影响两国的贸易量……但是，如果您再期待50年，中国他说。自2016年启动以来，在新加坡面临的1000亿美元森林城市项目面临新加坡的长期尴尬。开发商乡村花园在中国政府强加的资本管制的背面遭受现金紧缩之后，无人居住的眼睛。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/05/05/9ab50a1f-0df-0df-0df8-4efd-9793-77896201a2f9_b3ee84ec.jpg“开发商乡村花园的森林城市开发项目于12月在柔佛巴鲁（Johor Bahru）看到。失速的1000亿美元的大型标记使马来西亚连续政府感到尴尬。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国的放缓可能会影响[东南亚]的贸易，尤其是在该地区出口到该国的数量和战略量中国在该地区进行的投资。该国和该地区考虑了美国和中国的地缘政治和经济变化。马来西亚的资本几乎没有迹象表明在中国消费者涌入从未实现的涌入之后的进展。&lt;/p>; &lt;p>;尽管存在问题，但马来西亚仍在继续投入更多的投资和与中国的经济参与。去年4月，总理安瓦尔（Anwar）宣布，自从上任以来，他首次正式访问北京后，中国已投资了将近390亿美元的新投资。&lt;/p>; &lt;p>;移民随之而来。根据房地产技术公司Juwai IQI的一项调查，马来西亚是中国外籍人士的第六个最受欢迎的目的地。去年也有超过150万中国游客访问，而在2022年，有22,000多名中国学生选择在该国获得学位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他定于6月​​19日至21日举行的三天访问中，中国总理李有望与马来西亚的顶级领导人会面，包括与国王的观众以及与安瓦尔和议会议长的会面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/31/8A9FB670-8A03-4E1F-BAB2-BAB2-BAB2-BAB2BA2BA666665EEB6B02DE6A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; Li Qiang（右）在去年4月举行的正式欢迎仪式上，在北京接待了马来西亚总理安华·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）。照片：Bernama/dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但两个亚洲国家之间的关系并不总是那么亲切。&lt;/p>; &lt;p>;在早期多年的冷战，独立前马来西亚 - 就像刚开始从第二次世界大战开始重建的许多同龄人一样，与中国共产党获得了意识形态，经济和军事支持的共产党叛乱。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;冲突持续了数十年，即使在1989年马来亚共产党正式投降之后，对中国和马来西亚的中国社区产生了深深的不信任。&lt;/p>; &lt;p>;，但叛乱并没有阻止马来西亚的叛乱第二任总理阿卜杜勒·拉扎克·侯赛因（Abdul Razak Hussein）于1974年访问北京，并宣布与当时的中国当时的Zhou Ellai一起开始外交关系。差异 - 我们的领导人敢于超越惯例，并大胆地信仰飞跃。这一大胆的举动已经成长为丰富而富有成果的伙伴关系。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/c35e8cf8-013e-420d-a5c1-f5a63101f5f5f5f5f5f0_ef7eb1c5.jpg5 >;这张1996年的档案照片显示，马来西亚总理马哈西尔·穆罕默德（Mahathir Mohamed）（左）在北京大厅会见了中国总统江泽民。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚 - 中国的关系在马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）担任总理的第一个任期期间，从1981年开始。通过从日本和台湾等东亚经济体学习马来西亚的工业化，同时还与包括中国大陆在内的国家建立了更深的联系。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间，马来西亚向中国扩大了经济和技术援助，帮助获得了。它的经济和行业不在地。几十年来，摆锤已经果断地朝另一个方向转动。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，我们要求中国企业家通过诸如腰带和道路倡议等各种倡议和计划在马来西亚进行投资，总统努尔·贾兹兰·穆罕默德（Nur Jazlan Mohamed）周四在一次研讨会上告诉议会，以纪念马来西亚 - 中国领带50周年。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，他们没有熟练的承包商。仅仅30年后，他们就可以在马来西亚进行大型项目，并帮助我们重振我们的经济。 /d8/images/canvas/2024/05/31/b1681cfa-7297-4ab4-4ab4-8fdf-38829777750E57_B0705FC8.jpg“ alt =”拉扎克（左）在2016年在北京遇到了中国总统习近平。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Mahathir，衡量马来西亚公众心情的专家在2018年全国大选中重新获得权力的情感。在竞选活动中，他辩称，当时的领导者纳吉布·拉扎克（Najib Razak）是马哈蒂尔（Mahathir）的前门生，也是阿卜杜勒·拉扎克（Abdul Razak）的儿子 - 将该国卖给了中国，以陷入困境的森林城市项目为例。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;马哈蒂尔（Mahathir）在第二任任职期间，迅速取消了一系列由中国资助的基础设施项目，并下令对东海岸铁路链接进行审查。&lt;/p>; &lt;p>;尽管国内政治加剧了，这是Iseas-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus-yus yusof Ishak研究所的状态东南亚2024年的报告发现，在接受调查的马来西亚人中，只有不到一半的马来西亚人认为中国的经济崛起令人担忧 - 一年前的61.7％急剧下降。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究还发现，对中国地区的地区，越来越多马来西亚受访者的政治和战略影响力为43.8％，几乎是2023年的27.3％的比率。欧扬·杨（Ouyang Yujing）在《国家新闻伯纳玛》（National Newswire Bernama）的一份观点中说：“两国之间的高级交流变得越来越频繁，建立了牢固的相互信任和深厚的友谊。” &lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚在与中国打交道中还有其他问题，包括关于南中国海的竞争领土主张的长期争议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管不像菲律宾那样对抗过去抱怨中国海岸警卫队在吉隆坡的沃特斯（Waters guala Lumpur）中遇到了他们的存在，认为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已经发出了外交抗议信，其中最新的信件于2021年发给2016年释放了媒体闪电战，以引起人们对马来西亚独家经济区域中发现的100个中国捕鱼拖网队的注意。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/16bec484-5cb5-4b42-bbd4-16f54a4987b7_89261f22 。南海。照片：中国新闻服务服务/视觉中国通过盖蒂图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚近年来，马来西亚决定拨打其公众反对对北京南中国海行动的反对。务实的方法 - 随着多年萎缩多年后，安瓦尔（Anwar）政府试图加强经济。因此，您只能最大程度地提高自己的收获，并最大程度地减少与超级大国打交道时的损失，”新加坡国际事务研究所的高级研究员Oh Ei Sun说。 >; Iseas-Yusof Ishak Institute的Lee表示同意，称中国在南中国海的积极举动尚未保证马来西亚的“黑白职位”，这仍然需要超级大国的贸易和投资。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们（马来西亚当局）说他们已经发现了一些钓鱼者，或者他们的[中国]飞机越过了……但是这些人不值得从中国损失数十亿美元的贸易和投资。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但马来西亚的实用主义可能不会永远持续下去，尤其是如果它打算探索南中国海部分地区更多的富含石油和天然气矿床，则声称拥有主权。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家已经管理了根据战略与国际研究所的托马斯（Thomas）的说法，即使它不得不处理“增加的骚扰”，同时确保不升级该问题。&lt;/p >; &lt;p>;取而代之的是，马来西亚一直是南中国海非武装化的强烈支持者，这是索赔人在东南亚国家协会中的同胞，因为他们试图避免中国的海军建设， &lt;/p>; &lt;p>;“当然，挑战在于马来西亚是否可能达到其当前方法的极限，”托马斯说，并补充说，“这将在很大程度上确定”中国“控制并决定地面上的事实”。&lt;/p>; &lt;p>;，但马来西亚可能还有一些技巧。&lt;/p>; &lt;p>;即使连续的领导人强调了该国的领导人与中国的紧密联系，马来西亚在华盛顿和北京之间正在进行的外交紧张局势中保持坚定的状态。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/scmp.com/sites/sites/sites/default/default /files/d8/images/canvas/2024/05/31/b980fa4e-56d5-4a9e-b32b-263b263b29139d9f_52225f_5225f804.jpg“ 2021年在马来西亚伊欧的一家包装公司的半导体芯片。马来西亚约占半导体大会，包装和测试部门全球需求的13％。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，随着华盛顿新闻界提前制裁，中立对中国企业以及对全球技术和半导体供应链有兴趣的任何业务都将变得越来越重要在中国，指责其间谍和开发威胁美国国家安全的技术。&lt;/p>; &lt;p>;根据大型会计师事务所Deloitte的数据，全球半导体行业预计到明年的价值为5880亿美元。芯片继续推动从电动汽车和可再生能源到人工智能和智能手机的一切开发。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚已经占半导体组件，包装和测试部门全球需求的13％。政府数据。它平衡美国和中国利益的能力，可以帮助它减轻对全球供应链的中断，使其成为公司及其分支机构的有吸引力的目的地。&lt;/p>; &lt;p>;“马来西亚的能力保持中立可以使其成为欧洲和美国公司甚至中国公司的关键外国直接投资定义的吸引力。</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sister pretends to be dead sibling, works her job for 14 years before receiving US$55,000 pension]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263005/china-sister-pretends-be-dead-sibling-works-her-job-14-years-receiving-us55000-pension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/324B99A6-42FC-4B74-85C6-A65407E2A192_5EB92DFC.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;工作多年以来，她可以领取养老金已被大陆法院批准。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一名妇女假冒了死去的姐姐，用她的身份来工作多年以夺取她的退休养老金，已由大陆法院批准。 &lt;/p>; &lt;p>;在中国北部内蒙古自治区的武海（wuhai 1993。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚这两个女人是否看起来都一样。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/17/362453CE-7E63-4154-8E39-BD1864D42168_55584443BD.JPG“ ALT =”兄弟姐妹在工厂工作14年。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Haibowan地区人民法院的说法在她的已故姐姐身上摆姿势，一个正在处理她的退休并开始收取养老金付款，一直持续到2023年4月。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间，总共收到了393,676元的养老基金。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;被警察召唤，承认犯罪并自愿认罪并偿还了这笔钱。&lt;/p>; &lt;p>;乌哈伊市的海博万地区人民法院犯有欺诈罪。&lt;/p>; &lt;p>;是一个。&lt;/p>; &lt;p>;她的认罪和恢复原状的结果，法院终于判处她判处三年徒刑四年，再加上25,000元人民币（3,500美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在线反应基本上是同情的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;许多人认识到工作了14年，证明了她从事这份工作的能力并履行了职责。此外，工厂的监督在很大程度上被忽略了。&lt;/p>; &lt;p>;一位在线观察家说：“谁会为退休金工作14年？她只是接手了一份工作。工作了14年，证明她有能力执行。她年纪大了，为什么她不应该收到养老金？她比那些担任正式职位却没有工作的高薪的人要诚实得多。 /files/d8/images/canvas/2024/05/17/be0d15f7-b170-44445-9920-47d389332e58_2161f41c.jpg“宽大处理妹妹是因为她的供认和偿还。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三人说：“姐姐模仿了她十多年来赚钱。我认为这没有太多错误。 &lt;/p>; &lt;p>;“过去相似的情况在过去很普遍。她只是不幸被抓住了，有人可能报告了她。 &lt;/p>; &lt;p>;孩子取代了退休或辞职的父母。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管该系统在1980年代后期被逐步淘汰，转向市场经济和公平和竞争性的就业价值，但它解决了许多就业问题当时。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK ambassador to Mexico removed after pointing gun at staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264986/uk-ambassador-mexico-removed-after-pointing-gun-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 08:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/04d4a28a-7922-4df1-92fb-fae5cf91ad87_c5331d0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交官乔恩·本杰明。照片：英国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五有报道称，英国驻墨西哥大使因涉嫌用突击步枪指向一辆载有使馆工作人员的车辆而被免职。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府表示，事件发生后已采取“适当行动”，但未证实乔恩·本杰明已被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生时，本杰明正在前往受贩毒集团暴力困扰的西北部地区出差。据《金融时报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;“4 月份事件发生后不久，职业外交官本杰明就被解除大使职务，”该报援引未透露姓名的知情人士的话称。&lt;/p>;&lt;p >;它指出，外国官员在访问墨西哥的危险地区时经常带着保镖。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台X上的匿名帐户本周发布的一段视频似乎显示了本杰明开玩笑地指向武器的那一刻朝向车辆后部。&lt;/p>;&lt;p>;坐在后座上的一名乘客（据英国《金融时报》描述为当地大使馆雇员）的脸被模糊了。&lt;/p>;&lt;p>;该视频似乎已经用手机录制了。背景中可以听到笑声，被瞄准的人做出了惊讶的手势。&lt;/p>;&lt;p>;“在墨西哥毒贩每天杀人的背景下，他敢开玩笑，”帐户@subdiplomatic 说，该组织还抱怨墨西哥大使馆工作人员受到虐待。&lt;/p>;&lt;p>;在这个拉丁美洲国家，每天约有 80 人被谋杀，其中大片地区被极端暴力的贩毒集团控制。&lt;/p>;&lt;p >;当被问及这些报道时，英国外交部发言人表示：“我们已经意识到这一事件，并已采取适当行动。”&lt;/p>;&lt;p>;英国政府拥有“健全的人力资源流程”来解决“内部问题”该人士补充道，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;该部网站称，本杰明在 2021 年至 2024 年间担任英国驻墨西哥大使。&lt;/p>;&lt;p>;根据本杰明在商业网站 LinkedIn 上的账户，他的在墨西哥发帖于5月结束。&lt;/p>; &lt;p>;在墨西哥服役之前，他代表智利，加纳，土耳其，印度尼西亚和美国。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>