<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[In Hamas video, US-Israeli hostage says living in Gaza ‘hell’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260256/hamas-video-us-israeli-hostage-says-living-gaza-hell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 02:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/40d07f94-2be7-423b-a8fe-ca0d48efe835_3c9d07ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赫什·戈德堡-波林的母亲雷切尔·戈德堡 (Rachel Goldberg) 持有以下照片2023 年 10 月，她的儿子在耶路撒冷的家中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周三发布了一段视频，视频显示一名在加沙被扣为人质的以色列裔美国人还活着，并说俘虏们生活在“地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;他自称是 Hersh Goldberg-Polin，23 岁，是 10 月 7 日哈马斯袭击期间在以色列南部 Nova 音乐节上被绑架的人质之一。&lt; /p>;&lt;p>;人质和失踪家庭论坛活动小组表示，他的家人“允许媒体播放他们儿子赫什的视频”。&lt;/p>;&lt;p>;戈德堡-波林在袭击中受重伤。他的抓拍和视频显示他失去了一只手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /25/d472d943-1114-4d07-8a65-93562417ca5c_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙被扣押的以色列人质的亲属和支持者在住所附近举行集会周六，以色列总理在耶路撒冷举行了会晤。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我去和朋友们一起出去玩，结果却发现自己浑身受了重伤，正在为自己的生命而战，”他在法新社无法独立核实该视频的真实性。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚该视频的拍摄时间和地点，但戈德伯格-波林提到自己被扣为人质“近 200 年”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，以色列-加沙战争已持续 200 天。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频发布在哈马斯官方 Telegram 帐户上，显示戈德堡-波林可能在胁迫下发表讲话，批评以色列总理本杰明·内塔尼亚胡对危机的处理以及军队将人质带回家的失败尝试。&lt;/p>;&lt;p>;戈德堡-波林显然是指本周开始的犹太逾越节，他呼吁政府成员，“当你们坐下来和家人一起吃节日大餐时，想想我们这些人质，他们仍然在地狱里”并“现在就带我们回家”。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队从加沙的尸体中恢复过来。人质“在囚禁期间被谋杀”&lt;/h3>;&lt;p>;他说，俘虏们生活在“地下，没有水，没有食物，没有阳光，没有我很长一段时间以来所需要的医疗护理”。&lt; /p>;&lt;p>;戈德堡-波林的母亲雷切尔·戈德堡一直在为他的回归而努力，去年她在梵蒂冈会见了教皇方济各，并在那里寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道你们正在尽一切努力让我尽快回家，”戈德伯格-波林在视频中对家人说道。 “我需要你们为我保持坚强，不要停止战斗，直到我和每一名人质安全回家。”&lt;/p>;&lt;p>;人质和失踪家庭论坛还呼吁将俘虏带回家&lt;/p>;&lt;p>;“赫什的呼喊是所有人质的集体呼喊——他们的时间正在迅速流逝，”该组织在一份声明中表示。 “随着时间的推移，失去更多无辜生命的恐惧越来越强烈。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/25/6395e67d-bbcd-4cda-8592-9ec555bcd9e0_5485632c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rachel Goldberg（中），人质的母亲4 月 9 日，赫什·戈德堡-波林在华盛顿白宫外对记者发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列估计，哈马斯袭击期间大约 250 人被绑架，其中有 129 人被绑架。 10 月 7 日仍留在加沙，其中包括军方称的 34 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯袭击导致 1,170 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;它引发了哈马斯和以色列之间最致命的战争，内塔尼亚胡誓言要消灭统治加沙的激进组织。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列对加沙的猛烈军事攻势中，34,262人丧生，其中大多数是妇女和儿童，根据该地区卫生部的数据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Long-lost Gustav Klimt painting sold to Hong Kong bidder for US$32 million at Vienna auction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260257/long-lost-gustav-klimt-painting-sold-hong-kong-bidder-us32-million-vienna-auction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 02:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/0c096f6b-67a7-475e-999d-f273a1748421_2cfcf2bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子正在观看奥地利人创作的“Fraulein Lieser 肖像”维也纳画家古斯塔夫·克里姆特。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;古斯塔夫·克里姆特 (Gustav Klimt) 创作的一幅年轻女子肖像长期以来一直被认为丢失，周三在维也纳的一次拍卖会上以 3000 万欧元（3200 万美元）的价格售出。&lt; /p>;&lt;p>;这位奥地利现代主义艺术家于 1917 年（即他去世的前一年）开始创作《Lieser 小姐的肖像》，这是他最后的作品之一。起拍价为 2800 万欧元，售价处于 30-5000 万欧元预期范围的下限。&lt;/p>;&lt;p>;这幅画的买家是一位来自香港的竞标者，但竞标者的身份不详。 &lt;/p>;&lt;p>;Im Kinsky 拍卖行表示，“几十年来，中欧艺术市场上从未出现过如此稀有、具有艺术意义和价值的画作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/ae1d2b1c-fe0a-4e29-a650-47bc63371e75_cd362c08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拍卖师 Michael Kovacek（中）和克里姆特专家 Claudia Moerth-Gasser 周三在奥地利维也纳主持了克里姆特的《弗劳林·利瑟肖像》拍卖会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这幅色彩浓烈的画作代表当前所有者、未公开姓名的奥地利公民以及阿道夫和亨利埃特的合法继承人进行拍卖。据信，利瑟是其中一位委托人创作了这幅画。目前尚不完全清楚利瑟家族的哪位成员是模特。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆特于 1918 年初因中风去世时，将这幅画（还有一些未完成的部分）留在了他的工作室中，并被赠予了根据拍卖行的说法，委托这幅画作的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这个犹太家庭在 1930 年后逃离了奥地利，并失去了大部分财产。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚这幅画到底发生了什么1925年和20世纪60年代，这个时期包括纳粹独裁统治。奥地利于 1938 年被纳粹德国吞并。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大律师与奥普拉曾经拥有的价值 1.5 亿美元的克里姆特画作有何联系？&lt;/h3>;&lt;p>;拍卖行称没有证据表明画作当时被没收，但也没有证据证明它没有被没收。它最终通过三个连续的继承权归当前所有者所有。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于不确定性，我们与当前所有者和 Liesers 的继承人起草了一项协议，根据华盛顿原则继续出售，该文件于 1998 年起草，旨在协助解决与归还纳粹没收艺术品相关的问题。&lt;/p>;&lt;p>;拍卖行表示对周三的结果非常满意。&lt;/p>;&lt;p>;拍卖价格是艺术品奥地利拍卖纪录。 2010 年，小弗朗斯·弗兰肯 (Frans Frankken the Younger) 的一件作品在该国拍卖会上创下了 700 万欧元以上的最高成交价。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine hits Russian-held areas with long-range missiles secretly sent by US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260255/ukraine-hits-russian-held-areas-long-range-missiles-secretly-sent-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/7b01faac-b726-49ca-8a87-28b1abbfaeef_5e7afda0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国陆军士兵对陆军战术导弹系统进行测试2021 年 12 月，新墨西哥州白沙导弹靶场。照片：美国陆军，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰首次开始使用美国秘密提供的远程弹道导弹，进行轰炸美国官员周三表示，上周，俄罗斯在克里米亚的一个军用机场和俄罗斯军队连夜进入了另一个被占领地区。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人长期以来一直寻求的新型导弹使乌克兰的打击距离几乎增加了一倍——长达 300 公里（ 190 英里）——去年 10 月从美国收到的中程版本武器。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位官员表示，美国将在新的军事援助中提供更多此类导弹周三，乔·拜登总统签署了一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 3 月初批准交付远程陆军战术导弹系统（ATACMS），美国将其中“大量”纳入了一份计划中。一位官员表示，当时宣布了 3 亿美元的援助计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位不愿透露姓名的美国官员在公开之前讨论了援助计划，但他们不会提供上个月或最新援助计划中提供的导弹的确切数量，总计约 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰被迫定量配给其武器，并面临着俄罗斯日益增加的攻击。乌克兰一直在寻求远程系统，因为这些导弹具有打击较远俄罗斯目标的关键能力，使乌克兰军队能够安全地远离射程。&lt;/p>;&lt;p>;有关交付的信息被保留下来，以确保安全。立法者和其他人最近几天一直要求美国运送武器，但他们并不知道这些武器已经在乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，美国拒绝向乌克兰运送远程导弹，因为担心基辅可以利用它们深入俄罗斯领土，激怒莫斯科并使冲突升级。这是政府在 10 月份发送射程约 160 公里（约 100 英里）的中程版本的一个关键原因。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基表示，一旦参议院批准，拜登将向乌克兰提供防空武器&lt;/h3>;&lt;p>;一名美国高级军事官员周三表示，白宫和军事规划者仔细研究了向乌克兰提供远程导弹的风险，并确定现在提供这些导弹的时机是正确的。&lt;/p美国参谋长联席会议副主席克里斯托弗·格雷迪上将在接受采访时表示，远程武器将帮助乌克兰摧毁俄罗斯的后勤节点和非前线的部队集中地。他拒绝透露所提供的具体武器，但表示“如果使用得当，它们将非常具有破坏性，我相信它们会如此”。&lt;/p>;&lt;p>;就像向乌克兰提供的许多其他先进武器系统一样，政府权衡了它们的使用是否会带来冲突进一步升级的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在是时候了，老板[拜登]根据战斗地点做出了提供这些的决定。就是现在，”格雷迪周三说道。 “我认为这是一个经过深思熟虑的决定，我们确实经过了深思熟虑，但同样，每当你在战场上引入新系统或任何变化时，你都必须考虑到它的升级性质。”&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰官员尚未公开承认收到或使用了远程ATACMS。但乌克兰总统泽连斯基在感谢国会周二通过新的援助法案时，在社交平台X上指出，“乌克兰的远程能力、火炮和防空能力是迅速恢复公正和平的极其重要的工具”。&lt; /p>;&lt;p>;一名美国官员表示，拜登政府去年警告俄罗斯，如果莫斯科在乌克兰获得并使用远程弹道导弹，华盛顿将向基辅提供同样的能力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯这位官员表示，美国从朝鲜获得了其中一些武器，并在乌克兰战场上使用了它们，这促使拜登政府为新型远程导弹开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;美国拒绝了确认这些远程导弹已交付给乌克兰，直至它们在战场上实际使用，并得到基辅领导人批准公开发布。一名官员表示，这些武器上周初袭击了克里米亚城市 Dzhankoi 的机场。克里米亚是俄罗斯 2014 年从乌克兰手中夺取的半岛。夜间，这些武器在被占领城市别尔江斯克以东再次使用。&lt;/p>;&lt; h3>;乌克兰敦促适龄军人重返战场，暂停领事服务&lt;/h3>;&lt;p>;上周社交媒体上的视频显示军用机场发生爆炸，但当时的官员不愿证实是 ATACMS 造成的。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首次使用该武器之际，国会的政治僵局导致950亿美元的对外援助计划被推迟数月批准，其中包括为乌克兰、以色列和其他盟友提供的资金。面对火炮和防空系统的严重短缺，由于美国的资金延迟，乌克兰一直在实行弹药配给。&lt;/p>;&lt;p>;战争已进入第三个年头，俄罗斯利用美国武器交付的延迟和自身优势火力和人员加强对乌克兰东部的攻击。它越来越多地使用卫星制导滑翔炸弹（从安全距离从飞机上投下）来打击陷入部队和弹药短缺困境的乌克兰军队。&lt;/p>;&lt;p>;去年提供的中程导弹，以及一些最近发射的远程炸弹携带集束弹药，发射时会在空中爆炸，释放数百枚炸弹而不是单个弹头。最近发送的其他武器只有单弹头。&lt;/p>;&lt;p>;三月份决定发送这些武器的一个关键因素是美国陆军有能力开始更换旧的 ATACMS。这位官员表示，陆军现在正在购买精确打击导弹，因此更愿意将 ATACMS 下架提供给乌克兰。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok Lite rewards programme suspended after EU probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260254/tiktok-lite-rewards-programme-suspended-after-eu-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/c65a077b-bb80-499c-bbbb-1a391ec27665_92a17d13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok Lite 是流行的 TikTok 应用程序的较小版本，在智能手机中占用更少的内存，并在较慢的互联网连接上执行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧盟推出一项针对观看和点赞视频的用户后，TikTok 周三宣布在法国和西班牙暂停其衍生应用 TikTok Lite 中的一项奖励用户观看和点赞视频的功能。调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司字节跳动旗下的流行视频共享社交媒体平台表示，“在我们解决他们提出的担忧期间”，暂停将继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲委员会的最高技术执法者蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示，欧盟的调查将继续进行，并表示：“我们的孩子不是社交媒体的小白鼠。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 抵达法国和西班牙——这是唯一发布该服务的欧盟国家。上市时间为三月。 18 岁及以上的用户可以赚取积分，通过应用程序的奖励计划兑换优惠券或礼品卡等商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok Lite 是流行的 TikTok 应用程序的缩小版本，欧盟委员会周一宣布对 TikTok Lite 进行调查，并威胁要暂停奖励计划，引发了对用户风险的担忧&#39; 心理健康。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会要求 TikTok 在周三截止日期前提供更多信息，以及对威胁暂停的任何辩护。&lt;/p>;&lt;p>;布雷顿在一份声明中表示，“我们针对 TikTok 的案件平台上瘾的风险仍在继续”。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 可能在美国被禁止。印度这样做时发生了这样的事情&lt;/h3>;&lt;p>;“我们怀疑这种[奖励]功能可能会让人上瘾，而且 TikTok 在推出之前没有进行认真的风险评估并采取有效的缓解措施，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;这是欧盟根据一项全面的新法律《数字服务法》(DSA) 针对 TikTok 进行的第二次调查，该法律要求在 27 个国家运营的数字公司有效监管在线内容。&lt;/p>;&lt;p >;2月份，该委员会对 TikTok 涉嫌违反保护在线未成年人的义务展开正式调查。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 也面临着大西洋彼岸的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;在参议院周二批准要求 TikTok 从字节跳动剥离的立法后，一项禁止 TikTok 的法案在美国国会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的首席执行官 Shou Zi Chew 表示，该公司将与该法律作斗争 — —他说这相当于美国法院的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会拒绝对美国的举动发表评论。相反，它专注于欧盟的法律武器，以使大型科技公司遵守其规则。&lt;/p>;&lt;p>;反对 TikTok Lite 奖励计划的举措是欧盟针对在线平台动用法律力量的最新实例。&lt; /p>;&lt;h3>;TikTok 回应欧盟关于新 TikTok Lite 应用风险的最后通牒&lt;/h3>;&lt;p>;该公司还在调查科技亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X（前 Twitter）涉嫌非法内容。&lt;/p>;&lt;p >;TikTok Lite用户如果连续10天每天登录、花时间观看视频（每天上限为60至85分钟）并执行某些操作（例如点赞视频和关注内容），即可获得奖励&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 是亚马逊、Facebook、Instagram 和 YouTube 等 22 个“超大型”数字平台之一，自去年 8 月起这些平台必须遵守 DSA 更严格的规定。&lt;/p>;&lt;p>;该法律赋予欧盟对公司处以高达数字公司全球年收入 6% 的巨额罚款的权力。屡犯者可能会看到他们的平台在欧盟被屏蔽。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden signs Ukraine aid, TikTok ban bills after Republican battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260252/biden-signs-ukraine-aid-tiktok-ban-bills-after-republican-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/9315c0ba-2aae-4aad-9301-8bf57f5bb209_068699d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统在签署乌克兰援助计划之前发表讲话，该计划还包括周三在白宫国宴厅对以色列、台湾和其他盟友的支持。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，美国总统乔·拜登签署了一项经过艰苦努力的法案，成为法律，为乌克兰与俄罗斯的战争提供美国数十亿美元的新援助，为乌克兰赢得了罕见的两党胜利。拜登表示，“这为美国的合作伙伴提供了至关重要的支持，使他们能够保护自己免受主权威胁。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拜登还签署了一项与立法相关的单独法案，如果 TikTok 的所有者、中国科技公司字节跳动未能在未来九个月到一年内剥离这款流行的短视频应用程序，该法案将禁止 TikTok 在美国上市。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 首席执行官 Chew Shou Zi 周三表示，该公司预计会赢得法律挑战，以阻止禁止 1.7 亿美国人使用该应用程序的立法。&lt;/p>;&lt;p >;“放心——我们不会去任何地方，”他在拜登签署法案后不久发布的一段视频中说道，该法案给予中国字节跳动 270 天的时间剥离 TikTok 在美国的资产。 “事实和宪法站在我们一边，我们期望再次获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;该社交媒体平台特别受左倾美国年轻人欢迎，这一群体对拜登 11 月的胜利至关重要。&lt; /p>;&lt;h3>;TikTok 可能在美国被禁止。印度这样做时发生了这样的事情&lt;/h3>;&lt;p>;拜登是一位民主党人，预计将在 11 月的大选中与共和党前总统唐纳德·特朗普对决，他已向立法​​者施压六个月，要求批准为乌克兰提供更多资金，而乌克兰一直在与乌克兰作斗争俄罗斯的全面入侵已持续两年多。特朗普反对对乌克兰的援助，国会中的一些共和党人也拒绝支持。&lt;/p>;&lt;p>;当共和党控制的众议院突然改变方针并批准了包括向乌克兰、以色列、台湾提供资金在内的四项法案时，这一切结束了。周六以及美国在印太地区的其他伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和众议院议长迈克·约翰逊二月份就乌克兰问题进行了激烈的会谈，总统都恳求共和党人支持该计划，并谴责他们不这样做所以。约翰逊因在援助方面的转变而面临一些右倾共和党人的呼吁，要求他下台。本月早些时候，他在佛罗里达州会见了特朗普。前总统表示约翰逊“做得非常好。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰得到了美国的军事援助，但随着俄罗斯的推进，乌克兰面临着长期的困难&lt;/h3>;&lt;p>;美国参议院周二跟随众议院晚上，通过了一项全面的法案，向该国提供 610 亿美元的援助，该国在战争中遭受挫折，支持者将其归咎于延迟获得美国的额外资金。&lt;/p>;&lt;p>;“国会已经通过了我的立法加强我们的国家安全，并向世界传达美国领导力的信息：我们坚决支持民主和自由，反对暴政和压迫，”拜登在周二参议院投票后的一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;他表示他将在周三签署该法案。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲事务专家希瑟·康利 (Heather Conley) 表示，美国盟友和拜登的胜利因延迟对基辅的影响而受到影响。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是美国在极度不稳定时期发挥领导作用的强烈信息，但拖延造成了这种信誉的裂痕，”德国总统康利说美国马歇尔基金会。 “当我们开始进入选举时，这种可信度将继续受到密切关注。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登辩称，在特朗普动荡的四年任期后，他在一定程度上帮助恢复了美国在世界舞台上的可信度。通过加强北约联盟并建立对抗俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普主张“美国优先”政策，并威胁说，如果北约盟国不增加防御，他们将让他们自生自灭&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰和西方赞扬美国的援助计划，而俄罗斯则警告称“进一步破坏”&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府已经在为乌克兰准备一项 10 亿美元的军事援助计划，这是第一个两名美国官员告诉路透社，该法案的来源是该法案。&lt;/p>;&lt;p>;支持该援助计划的共和党人表示，这不是对拜登的投票，而是反映了他们政党的价值观。&lt;/p>;&lt;p>;“和平通过力量。这是我们的传统，”来自阿拉斯加州的共和党参议员丹·沙利文在参议院演讲中说道。 “对于我在参议院的共和党同事和朋友来说，我们的传统要严肃得多。就更骄傲了我会告诉你：它得到了美国人民更多的支持。和平靠的是实力，而不是美国的撤退。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Secretary of State Antony Blinken arrives in China hours after Senate TikTok ban vote, new funding for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260246/us-secretary-state-antony-blinken-arrives-china-hours-after-senate-tiktok-ban-vote-new-funding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/9f55c8af-43a2-4f85-9d88-610e5c6d33d2_eb8d070c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孔雀在机场迎接美国国务卿安东尼·布林肯4月24日，上海外办主任福安在上海，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯和美国驻上海总领事斯科特·沃克在上海旁观。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;美国国务卿安东尼·布林肯已抵达中国进行为期三天的访问，在敌对大国之间的紧张局势一触即发之际，双方就从贸易到乌克兰等问题进行了艰难的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯，布林肯承诺在上海和北京期间进行“密集的面对面外交”，预计将坚定维护美国利益，同时努力稳定双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯将于周三下午抵达上海。美国大使尼古拉斯·伯恩斯和上海市人民政府外事办公室主任孔福安到机场迎接。&lt;/p>;&lt;p>;他预计将在前往北京会见他的美国商界人士之前，与该市的美国商界人士会面。据路透社报道，周五，中国国家主席习近平将与王毅会面。&lt;/p>;&lt;h3>;北京在布林肯访问前表示，美国“顽固地”试图遏制中国&lt;/h3>;&lt;p>;布林肯访问几小时后美国参议院通过了一项法案，命令短视频应用 TikTok 从其中国母公司字节跳动剥离，并向以色列、乌克兰和台湾提供 950 亿美元的援助计划。所有这些都是令中美关系紧张的问题，也是北京将讨论的话题。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部没有直接回应有关北京将如何应对的问题，此举被视为“表现出克制”。总部位于北京的太和智库高级研究员艾纳尔·坦根表示，尽管华盛顿施加了贸易和金融等限制，但中国仍重视与美国的对话。技术。但在重要会谈之前，美国人发出的“混合信息”让事情变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;“这里不断提醒我们，美国需要中国来解决问题......无论你谈论的是乌克兰还是巴勒斯坦、伊朗...... [或]贸易，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“北京希望取得一些进展。但如果你一直打我耳光，你该怎么办？”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学国际关系教授 Chong Ja Ian 表示，可能的 TikTok 禁令不太可能主导布林肯在中国的会谈，因为他的议程似乎“已经排得满满的，话题从俄罗斯到台湾，再到南海等等”。&lt;/p>;&lt;p>;一位国务院官员表示，预计布林肯将向中国施压，敦促其企业停止供应双边产品。将货物运往俄罗斯或面临更多惩罚措施。 《华尔街日报》早些时候报道称，美国正在考虑将制裁中国银行作为一项可能的措施。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直反对西方对俄罗斯和中国企业的“单边”制裁，但已敦促美国不要将此作为双边问题。&lt;/p>;&lt;p>;预计布林肯与王毅在北京的会谈中也会涉及中东问题。美国可能会再次呼吁中国利用其影响力威慑伊朗，伊朗在以色列驻叙利亚领事馆被炸后袭击了以色列，而北京预计将敦促华盛顿支持加沙停火。&lt;/p>;&lt;p>;简报在布林肯抵达前接受记者采访时，中国外交部官员呼吁双方落实习近平主席和美国总统拜登去年会晤时达成的双边关系共识。&lt;/p>;&lt;p>;11月15日在加州会晤，两位领导人同意通过一系列工作组来应对紧张局势。该官员表示，自那时以来，已经“建立或恢复”了 20 多个磋商机制，包括安全、经济和金融以及气候变化等领域的磋商机制。&lt;/p>;&lt;p>;军队之间的沟通已重回正轨，官方和商业交流也有所加强，习近平在过去一个月接待了美国商人和财政部长珍妮特·耶伦访华。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管对话不断增加，美国仍在继续中国所谓的针对北京的“遏制”行动。除了潜在的 TikTok 禁令之外，华盛顿还在考虑提高对中国金属的关税，调查中国电动汽车的安全风险，同时加强印度-太平洋地区的防御联盟。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯着眼于加强情报和法律执法关系&lt;/h3>;&lt;p>;针对对台湾的新资助，中国外交部周三再次呼吁美国停止武装台湾，称这只会加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p >;发言人汪文斌表示：“中方将密切关注（美国）相关法案动向，采取坚决有效措施维护国家主权、安全和领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土一部分。等待统一的领土，必要时可使用武力。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿的独立，但反对任何以武力夺取该岛的企图，并仍然致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hail on the way for Hong Kong in the ‘next couple of hours’, forecaster warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260249/hail-way-hong-kong-next-couple-hours-forecaster-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/ff3c93ff-dcac-4b5b-9c14-041bdbd9e595_8142f520.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近几天，这座城市受到不稳定天气的影响。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台警告说，未来几个小时可能会出现冰雹和雷阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;预报员周三晚上表示，珠江三角洲以西的一处强雷阵雨正逐渐向东移动。&lt;/p>;&lt;p>;“预计未来数小时将影响香港。天文台表示，市民应保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“冰雹可能在未来数小时影响香港。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港被告知要做好更多准备未来一周多雨&lt;/h3>;&lt;p>;冰雹是在严重雷暴下形成的大冰粒。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，一道低压槽将在未来数日持续影响广东省，预计广东省将出现冰雹。该地区将有大阵雨和狂风雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;“随着低压槽下周初移走，该地区阵雨将略有减弱。”&lt;/p>;&lt;p>; >;但它补充说，预计下周中又一个低压槽将给华南地区带来不稳定的天气。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok may be banned in the US. Here’s what happened when India did it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3260222/tiktok-be-banned-us-heres-what-happened-when-india-did-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/61f235bf-6f8f-407b-8ea5-79c162d7464b_e460324a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;锡克教志愿者挂着一块牌子，上面写着“这里禁止使用 Tiktok”，在阿姆利则的金庙。图片来源：法新社/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;广受欢迎的中国应用程序 TikTok 可能会被迫退出美国，美国一项取缔该视频共享应用程序的措施已获得国会批准，并且正在实施中。乔·拜登总统签名。&lt;/p>;&lt;p>;在印度，该应用程序在大约四年前就​​被禁止了。事情是这样的：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年 6 月，印度的 TikTok 用户告别了这款由中国互联网公司字节跳动运营的应用。在中印边境发生军事冲突后，新德里突然禁止了这款流行应用程序以及其他数十种中国应用程序。 20 名印度士兵和 4 名中国士兵被杀，这两个亚洲大国之间的关系跌至新低。&lt;/p>;&lt;p>;政府以隐私问题为由，表示中国应用程序对印度主权和安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;政府援引隐私问题，称中国应用程序对印度主权和安全构成威胁。 p>;&lt;p>;此举在印度得到了广泛支持，自偏远的喀喇昆仑山区边境地区发生致命对抗以来，印度抗议者一直呼吁抵制中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种叫嚣导致到目前为止，流行的说法是，当我们处于军事对峙之中时，我们如何才能允许中国公司在印度开展业务，”数字政策专家、科技网站 MediaNama 的创始人 Nikhil Pahwa 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;Pahwa 补充道，就在禁令颁布前几个月，印度还限制了中国公司的投资。 “TikTok 并不是一次性案例。如今，印度迄今已禁止 500 多个中国应用程序。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/f5b15c47-f77a-479c-8630-0a0aa69589a0_4dfe8eb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度《工作记者》的一名成员举着标语牌敦促公民2020 年 6 月 30 日在新德里举行的针对中国报纸《环球时报》的示威活动中，要求删除中国应用程序并停止使用中国产品。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;当时，印度拥有约 2 亿 TikTok 用户，是中国以外最多的用户。该公司还雇佣了数千名印度人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，TikTok 用户和内容创作者需要一个地方去——而该禁令提供了一个抢占大市场的数十亿美元的机会。几个月内，谷歌推出了 YouTube Shorts，Instagram 推出了 Reels 功能。两者都模仿了 TikTok 擅长的短视频创作。&lt;/p>;&lt;p>;“他们最终占领了 TikTok 腾出的大部分市场，”Pahwa 说。&lt;/p>;&lt;h3>;“永久删除” ”：TikTok 影响者称美国禁令将毁掉职业生涯&lt;/h3>;&lt;p>;在印度，TikTok 内容非常本地化，这使其非常独特。它打开了一扇了解印度小镇生活的窗口，例如，来自二三线城市的视频显示人们在砌砖时表演魔术。&lt;/p>;&lt;p>;但在大多数情况下，内容创作者禁令实施后的四年里，用户已经转移到其他平台。&lt;/p>;&lt;p>;Winnie Sangma 怀念在 TikTok 上发布视频并赚点钱的日子。但禁令生效后，他转移到了 Instagram，现在拥有 15,000 名粉丝。这个过程在很大程度上是相对轻松的。&lt;/p>;&lt;p>;“我也在 Instagram 上建立了粉丝，并从中赚钱，但体验与以前不同了他说。&lt;/p>;&lt;p>;拉吉布·杜塔 (Rajib Dutta) 是 TikTok 上的常客，在禁令实施后也转向了 Instagram。 “这其实没什么大不了的，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;禁止该应用程序的立法已获得国会批准，现在正在等待签署&lt;/p>;&lt;p>;该措施给予该应用程序母公司字节跳动九个月的时间来出售该应用程序，如果正在出售，则还可以再延长三个月的时间。如果不这样做，TikTok 将被禁止。禁令至少需要一年时间才能生效，但由于可能存在法庭挑战，禁令可能会持续更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;在印度，2020 年的禁令很快就颁布了。 TikTok 和其他公司有时间回答有关隐私和安全的问题，到 2021 年 1 月，它成为永久禁令。&lt;/p>;&lt;p>;但 Pahwa 表示，美国的情况有所不同。 “在印度，TikTok 决定不上法庭，但美国对他们来说是一个更大的收入市场。而且，美国的第四修正案相当强大，所以美国要做到这一点并不像印度那么容易。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度禁止 TikTok，美国可以向拜登学习什么试图效仿&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国应用程序在世界范围内激增，Pahwa 表示，各国需要评估对中国的依赖，并找到一种方法来减少这种依赖，因为这些应用程序可能会带来国家安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;该应用程序还在巴基斯坦、尼泊尔和阿富汗被禁止，并在欧洲许多国家受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;“中国情报法及其网络安全法可以允许中国应用程序为了自身安全而运行。这会造成一种不信任的局面，并对其他人构成国家安全风险。”Pahwa 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“对于民主国家和独裁政权，企业可以充当国家的延伸，应该有不同的规则。 ，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charles Li’s Micro Connect pushes unique financing model in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3260224/charles-lis-micro-connect-pushes-unique-financing-model-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/30b9ce09-26b7-4dd1-abff-823f2d7888ed_558908e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前香港交易及结算所 (HKEX) 行政总裁李小加，他于 2021 年 8 月推出了金融科技平台 Micro Connect。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港交易及结算所前主管李小加介绍了他的新企业，该企业为小企业提供融资，并采取了由于该公司将该模型推广到中国以外的地区，因此在曼谷举行的 Money20/20 亚洲会议上削减了每日收入。&lt;/p>;&lt;p>;Li，Micro Connect 最早可能会在第四季度在东南亚推出该模型。周三在为期三天的会议间隙说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，我们最早将在第四季度认真推进东南亚业务，”李说。 “我们不需要监管机构。如果您是一名基金经理，或者您只是这里的投资者，并且您知道如何投资泰国连锁店，那么您可以继续投资，比如说 5 家连锁店的 100 家商店，并收集足够的当地投资者投入其中。 ”&lt;/p>;&lt;p>;李是会议第二天的开幕主讲人，他阐述了他对替代融资的愿景，他曾经相信这种融资只能在中国大陆这样的高度数字化市场发挥作用。移动支付在中国的广泛采用意味着当天收盘时可以很快看到当天收入的最终统计结果，然后投资者就可以分得一杯羹。&lt;/p>;&lt;p>;该公司目前正在尝试评估这种模式的效果。可能看起来像在中国以外的地方。到目前为止，关键是与购物中心运营商和业主合作，确认收入并确保付款。&lt;/p>;&lt;p>;“这变得更加有效，这意味着我们能够在东南亚实施这一点，”李说。 “任何人口众多、金融服务不发达、实体消费经济庞大的经济体。”&lt;/p>;&lt;p>;李将微连接视为无法从传统金融获得贷款的小企业的福音。机构。但李说，该公司专注于寻求通过成熟的商业模式进行扩张的小型连锁店，这对投资者来说是一个更安全的选择。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，投资者平均在 20 个月内收回资金据李说，虽然典型的合同期限为 32 个月。&lt;/p>;&lt;p>;该高管承认，其他市场的情况可能会改变计算结果。&lt;/p>;&lt;p>;“情况可能会有所不同，因此当地的投资者需要找到一种方法来谈判最有意义的事情，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;Micro Connect 的前提取决于这样一个想法：许多小企业即使持续时间不长，也会获得回报。 &lt;/p>;&lt;p>;“在（中国每年关闭的）600万家商店中，几乎有一半是自然关闭的，这意味着租约已经到期或其他原因，”李说。 “基本上，他们已经赚了至少两到三倍的钱，自然就关门了。”&lt;/p>;&lt;p>;商店每天的提成取决于业务类型。李说，一家能快速收回成本的珍珠奶茶店可能会面临高达 30% 的折扣，而且由于竞争激烈，生意可能会在六个月内消失。其他企业可能希望支付更少的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“本质上，我们只能收取您能负担得起的费用，”李说，“这相当于您自由现金流利润率的 49%。” &lt;/p>;&lt;p>;目前，该公司仍在致力于将其产品放在投资者的交易所上，以实现这种模式的金融化。 “我们本质上是要创建一个新的交易所交易[基金]，”李在演讲中告诉 Money20/20 观众。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，Micro Connect 推出了其市场接受协议，该协议提供了诸如每日收入报告可帮助投资者评估预期现金流并评估风险。这有助于在该公司去年推出的微连澳门金融资产交易所上交换其日常收入义务。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police arrest 3 over migrants’ deaths in Channel, hours after Rwanda deportation bill passed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260243/uk-police-arrest-three-over-migrants-deaths-channel-hours-after-rwanda-deportation-bill-passed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/8fc7c0b5-e523-4385-9944-068758e6f84b_12972a0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，移民继续前往法国北部海岸的英国。照片：北和德拉芒什省海事局，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国警方周三表示，他们逮捕了三名男子，原因是五名移民在试图穿越英吉利海峡时死亡，其中包括一名儿童。前一天在法国。&lt;/p>;&lt;p>;当一艘载有 112 人的小船出发穿越世界上最繁忙的航道之一时，死亡事件发生，距离海岸不远的乘客们陷入了恐慌。&lt; /p>;&lt;p>;救援人员救出了大约 50 人，其中 4 人被送往医院，但其他人留在船上，决心前往英国。&lt;/p>;&lt;p>;三名男子，其中两名苏丹国民，年龄分别为 22 岁和 19 岁，英国国家犯罪局 (NCA) 表示，周二晚上，一名 22 岁的南苏丹国民因涉嫌协助非法移民和非法进入英国而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“这一悲惨事件再次表明了威胁NCA 调查副主任克雷格·特纳 (Craig Turner) 表示：“我们将了解这些过境点造成的生活，并让人们关注为什么针对参与组织这些过境点的犯罪团伙如此重要。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将竭尽全力英国和法国的合作伙伴将收集证据，查明对这一事件负责的人，并将他们绳之以法。”&lt;/p>;&lt;p>;法国警方也正在与英国同行一起继续调查该事件的情况。 NCA 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/641f6270-c83e-44fb -91dc-35574244b349_5d080617.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群被认为是移民的人被边防部队带到肯特郡多佛，周二在英吉利海峡发生的船只事件。照片：Gareth Fuller/PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据信抵达英国的船上有 55 人，身份也已确定。&lt;/p>; &lt;p>;今年已有超过 6,000 人乘坐超载的小船（通常是脆弱的充气橡皮艇）抵达英国，他们在试图到达英国海岸时冒着被海浪拍打的风险。&lt;/p>;&lt;p>;致命的越境事件就在周二，英国议会通过了一项法案，为未经许可抵达英国的寻求庇护者被驱逐到卢旺达铺平道路，首相里希·苏纳克认为这项政策将阻止人们进行危险的跨海峡旅行。 /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanction threats against Chinese banks over Russia trade ties risk ‘gargantuan’ financial instability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3260216/us-sanction-threats-against-chinese-banks-over-russia-trade-ties-risk-gargantuan-financial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/9f4fcf0a-9d37-47b1-97dd-932954b13841_c3ea2e5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众所周知的环球银行金融电信网络协会Swift 的缩写，允许大约 11,000 家金融机构交换汇款指令。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果华盛顿根据报道威胁制裁中国银行与俄罗斯的贸易，将造成全球金融不稳定，同时损害美国与北京本已脆弱的关系，并且分析师周三表示，甚至将中国排除在 Swift 全球银行同业拆借系统之外。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周一报道称，华盛顿正在起草制裁措施，以帮助美国国务卿安东尼·布林肯说服北京，但没有详细说明。停止对俄罗斯军事生产的任何商业支持。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周三抵达上海，开始对中国进行为期三天的访问，其中包括与中国外交部长王毅会面，讨论一系列问题包括台湾在内的问题，被认为是不公平的贸易行为和工业产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;但是，对中国作为世界大部分地区的主要贸易伙伴的任何金融制裁都会阻碍欧洲和美国的交易，而欧洲和美国的商人在这两个国家的贸易活动活跃分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国不仅会为中国，而且也会为美国自身制造金融不稳定的巨大根源，”当代中国与世界研究中心研究员布赖恩·黄(Brian Wong)表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“这可能会严重损害美国公司和投资者在中国的利益，特别是考虑到可能立即或在适当时候发生的报复。”&lt;/p>;&lt;p>; Wong 表示，将中国从 Swift 网络中剔除是一个“核选项”，将引发“交易和贸易清算的严重堵塞，最终导致全面的成本推动型通货膨胀”补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国的世界贸易额达到41.76万亿元人民币（5.8万亿美元），而其庞大的消费市场受到外国跨国公司的觊觎。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“极端”的国家安全关注点拖累业务：美国贸易组织&lt;/h3>;&lt;p>;环球银行间金融电信协会网络（以其 Swift 缩写而广为人知）允许大约 11,000 家金融机构交换汇款指令。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰入侵后，欧盟和其他国家于 2022 年将一些俄罗斯银行从该网络中删除。&lt;/p>;&lt;p>;但将中国也从该网络中删除会给海外公司带来不便，特别是在跨国公司与中国进行大量贸易往来的欧洲。澳大利亚塔斯马尼亚大学亚洲研究教授 James Chin 表示，中国。&lt;/p>;&lt;p>;“[从 Swift 中删除]将是一个大问题，因为中国是世界上许多国家的主要贸易伙伴，”Chin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们将面临来自欧洲国家和其他与中国有大量业务往来的国家的反对。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 Swift 等价物是什么？其起源？&lt;/h3>;&lt;p>;除了在贸易、技术和地缘政治方面的分歧之外，美国和中国对俄罗斯的态度也存在差异。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿因乌克兰战争而惩罚了莫斯科，而中国采取中立立场，仍然与俄罗斯开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人汪文斌周二表示，中国已经对可能具有军事用途的商品实施了出口限制，但拒绝了批评分析人士表示，华盛顿对俄罗斯的制裁将加速中国打造自己的跨国交易体系和人民币国际化的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国推出了跨境银行间银行支付系统（CIPS）于 2015 年 10 月推出，提供独立的国际人民币支付和清算系统，连接境内和离岸清算市场以及参与银行。&lt;/p>;&lt;p>;如果任何银行制裁，中美之间更广泛的关系将受到影响夏威夷东西方中心智囊团高级研究员丹尼·罗伊表示，这种做法已经站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有引发重大双边危机的风险，导致无法在任何问题上与中国进行建设性合作， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在“无限制”伙伴关系中，中国为什么不让俄罗斯发放人民币贷款？&lt;/h3>;&lt;p>;路透社周三报道称，美国“初步讨论了对一些中国银行的制裁”，但没有短期计划实施此类措施。&lt;/p>;&lt;p>;路透社援引一位不愿透露姓名的美国官员的话说，华盛顿希望通过外交手段“避免采取此类行动的必要性”。&lt;/p>;&lt;p>;黄称探索银行制裁“很大程度上是一次精心策划的虚张声势”，也是美国发出的“信号”，美国希望就中国对俄罗斯的立场加大对中国的压力。&lt; /p>;&lt;p>;据俄罗斯国有新闻机构塔斯社周一报道，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，俄罗斯和中国几乎已将美元排除在双向贸易之外，转而青睐人民币和卢布。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和中国几乎已将美元排除在双向贸易之外。 >;&lt;p>;“合乎逻辑的后续问题是美国将如何应对此类制裁的后果，”北京大学国际研究教授查道炯说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，如果俄罗斯在战争中维持自身的能力有增无减吗？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>