<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland China office-leasing outlook bleak even as mood brightens across Asia-Pacific: CBRE]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3255985/hong-kong-mainland-china-office-leasing-outlook-bleak-even-mood-brightens-across-asia-pacific-cbre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/086b7e7e-ffca-4255-a949-7df4dd2fd0a3_61accc8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港和中国的房产租赁专业人士的情绪是根据世邦魏理仕 (CBRE) 的数据，该地区是亚太地区最贫困的国家。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据世邦魏理仕称，大多数亚太市场的商业地产租赁市场正在改善，但香港和中国大陆除外，这两个市场的情绪尤其悲观。&lt;/p>;&lt;该房地产咨询公司周二对一些受访者进行了调查，报告显示，虽然韩国和日本的受访者最为乐观，比例略低于 40%，但香港和中国大陆的受访者的情绪却极为悲观，约为 20%。该地区有 320 名租赁市场专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆和香港是唯一报告负面情绪的市场，表明这些市场需要更多时间才能复苏，”该研究称。 “一半受访者预计租金和激励措施将保持不变。”&lt;/p>;&lt;p>;内地和香港的受访者还预计写字楼租金将进一步下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港写字楼行业的前景看起来黯淡。第一太平戴维斯(Savills)的数据显示，2023年第四季度，该市写字楼整体空置率升至14.7%，略高于第三季度的12.9%。该咨询公司表示，由于大量新增供应涌入以及需求不确定，预计今年写字楼租金将下降5%至10%。&lt;/p>;&lt;p>;在内地，写字楼行业也可能保持不变。根据仲量联行的数据，今年的租户市场将迎来强劲增长。&lt;/p>;&lt;h3>;香港写字楼业主正在努力应对“不可逆转”的混合工作趋势&lt;/h3>;&lt;p>;香港主要城市的新写字楼供应将会过剩据 Cushman &amp; Wakefield 称，未来两年。北京、上海、深圳和广州今年的总供应量可能在 50 万平方米（540 万平方英尺）至超过 122 万平方米之间。&lt;/p>;&lt;p>;除中国大陆和日本外，大多数房地产该地区的市场正在努力应对抑制投资需求的高利率。但由于内地开发商面临房地产危机以及经济前景不确定，香港和中国内地面临的挑战更为严峻。&lt;/p>;&lt;p>;中国房地产投资下降 9.6%，至 11.09 万亿元人民币（美国）去年为 1.5 万亿美元），与前一年几乎持平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的写字楼房地产市场除了感受到超过两倍以上利率上升的压力外，十年新高，也容易受到中国大陆经济波动的影响。 2023 年，该市中环主要商务区超过五分之一的租赁量来自中国内地公司。&lt;/p>;&lt;p>;希望降低办公成本和空间的受访者中，来自中国内地和香港的比例最高世邦魏理仕 (CBRE) 的数据显示，香港。&lt;/p>;&lt;p>;该结果与高力 (Colliers) 9 月份的一项研究一致，该研究显示，超过五分之一的香港写字楼租户可能在未来两年内缩小办公空间规模据高力国际称，削减房地产足迹的三大原因是成本上升、业务需求萎缩以及在家工作政策的进一步实施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand and China still have ‘significant differences’, despite Wang Yi’s ‘charm offensive’ visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255969/new-zealand-and-china-still-have-significant-differences-despite-wang-yis-charm-offensive-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/f7ba326f-3e66-450d-8473-de0a3eee85e1_becbc2d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（右）握手周一在惠灵顿议会举行的双边会议上与中国外交部长王毅进行了会晤。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅本周对新西兰的访问被视为一次“魅力攻势”，但观察人士指出，双方并没有努力掩盖两国之间的“重大分歧”惠灵顿和北京。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在澳大利亚之行开始之际，王毅在与新西兰外长温斯顿·彼得斯会面时表示，他愿意与新西兰合作深化贸易和发展。 &lt;/p>;&lt;p>;作为自 2017 年以来访问新西兰的中国最高级别官员，王将中国与新西兰的关系描述为“稳定的力量”，并呼吁为两国关系创造更好的条件。交流包括教育、旅游和青年项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19 /3e306692-b99c-469f-8a15-917dea840755_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与新西兰副总理兼外交部长温斯顿彼得斯周一在惠灵顿。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彼得斯形容此次会面充满尊重、欢乐且“非常坦诚”，他还透露新西兰总理克里斯托弗·卢克森将在未来几个月访问中国&lt;/p>;&lt;p>;根据彼得斯会后发表的一份声明，部长们还讨论了太平洋地区的贸易、商业和安全，以及包括人权以及新疆、香港和西藏局势在内的“分歧领域”。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅此次访问正值新西兰政府向美国和澳大利亚的国防政策倾斜，以及惠灵顿有可能加入奥库斯防务条约第二支柱的情况。&lt;/p>;&lt; p>;Aukus 由澳大利亚、英国和美国组成，成立于 2021 年 9 月，有两大支柱：第一个是向澳大利亚交付核动力攻击潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;第二个重点是联合开发先进技术，包括人工智能和量子计算，并促进情报共享。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰开始就加入奥库斯防御协定进行谈判&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰最近还部署了防御系统作为美国和英国牵头的国际联盟的一部分，美国和英国一直在红海对也门胡塞武装组织发动空袭。&lt;/p>;&lt;p>;将王的访问描述为“魅力”奥塔哥大学国际关系教授罗伯特·帕特曼表示，彼得斯已经证实惠灵顿已经反驳了王的奥库斯担忧，称新西兰将在安全问题上做出自己的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“彼得斯告诉王，新西兰对中国在新西兰和太平洋岛屿活动的担忧并非惠灵顿决策者凭空想象。”&lt;/p>;&lt;p>;“这个信息很明确。新西兰有关奥库斯第二支柱的决策将纯粹基于惠灵顿对其国家利益的评估，”帕特曼说，并补充说，这一信息加上彼得斯承认中国仍然是一个非常重要的合作伙伴“似乎让王感到高兴”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/a8db7db7-0d6b-4067-bc3a- 05d4cd6943f6_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船只停靠在所罗门群岛首都霍尼亚拉近海。中国于 2022 年与所罗门群岛签署了一项秘密安全协议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，新西兰国家情报机构指责中国“持续开展针对所罗门群岛的活动”国，包括针对惠灵顿的间谍活动以及针对该国华人社区的努力。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国通过增加援助、发展、 ”访问显示出对处理关系的浓厚兴趣，没有试图“假装重大分歧不存在”。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰外交部长会议的宣读明确表明，奥克兰确实担心卡皮指出，“我们看到新政府在过去几个月中公开谈论其中一些分歧的意愿略有增强” ”，Capie 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/6cfa853a-9be7 -4562-a98a-ba2fc2ece29d_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船（左）在试图进入菲律宾海域时被中国海警两门水炮击中3 月 5 日，位于有争议的南海的仁爱礁，当地人称为爱云浅滩。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国面临侵犯人权的指控，特别是在对待人权方面近几个月来，中国在南海不断增加的巡逻和海上冲突（尤其是与菲律宾的冲突）引起了国际社会的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;注意到贸易是一个巨大的问题。卡皮表示，新西兰完全从贸易角度看待与中国的关系的日子已经一去不复返了。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰和中国之间的货物贸易额达到了25.2美元到2022年将达到10亿美元，主要是乳制品、肉类、木制品、婴儿配方奶粉和水果。新西兰统计局的数据显示，截至 2023 年 9 月的一年，向中国出口的商品总价值为 193 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，人们仍然有强烈的兴趣尝试在充分利用政治分歧的同时管理政治分歧。机会。”Capie 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/b747e8e5 -dbf2-415d-8c7b-ea8a5a27fb87_bd8dbe41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年11月17日，中国外交部长王毅（左）与新西兰总理克里斯托弗·卢克森在惠灵顿会面周一。 Luxon预计将在未来几个月访问中国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰当代中国研究中心主任、惠灵顿维多利亚大学政治学与国际关系副教授Jason Young表示，会议寻求以下领域合作并稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到新西兰有了新政府，这一点尤其重要，”Young 说，他指的是去年 11 月宣誓就职的国家党领导的联合政府。&lt;/p>;&lt; p>;杨补充说，虽然政治分歧可能会掩盖贸易关系，但王毅的访问表明双方正在寻求积极管理分歧的方法。&lt;/p>;&lt;p>;怀卡托大学法学教授亚历山大·吉莱斯皮表示，两国可以找到共同点关注，例如确保太平洋地区的可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;“在其他领域，从乌克兰到加沙，更好地了解中国的目标有助于扩大新西兰对紧迫的全球问题的理解，反之亦然。”Gillespie 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/ b0b0902e-a719-4f99-9341-a84a606c1902_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列连夜轰炸拉法难民营后，流离失所的巴勒斯坦人检查帐篷受损情况周二，加沙地带南部。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰上个月将哈马斯政治派别列为恐怖实体，规定该国任何人支持该激进组织都是非法的。威灵顿表达了对乌克兰的支持，并已向基辅提供援助、资源和人道主义援助，以帮助击败俄罗斯的军事进展。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国寻求在解决以色列-加沙冲突中发挥作用，但观察人士表示，以色列将希望北京采取更加“平衡”的立场，谴责哈马斯，这是北京所避免的。&lt;/p>;&lt;p>;中国也拒绝谴责俄罗斯的入侵，坚称仍致力于促进和平谈判，不会放弃只要有一线希望。&lt;/p>;&lt;p>;正如奥塔哥大学帕特曼指出的那样，中国的国际形势可能是“既令人警惕又充满希望”，因为中国国家主席习近平的盟友俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京正在陷入“乌克兰一场令人衰弱且可以说是灾难性的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京可能迟来地认识到，其在印度-太平洋地区的自信可能会对新西兰等国家产生反作用，”帕特曼已添加。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s recalibration of energy efficiency target could increase emissions, put climate goal at risk, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3255992/chinas-recalibration-energy-efficiency-target-could-increase-emissions-put-climate-goal-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/e1400006-b726-4ce2-bf47-e8261989fa82_722e2a79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国制定了单位GDP能耗降低目标，或“能源强度”，今年将提高 2.5%。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;气候专家警告说，在政策制定者重新定义了可能导致排放量更高的关键能源目标后，中国为 2025 年制定的脱碳目标面临偏离轨道的危险。&lt;/p>;&lt;p >;他们表示，除非中国超过 2024 年设定的能源目标，否则中国明年需要取得前所未有的进展，以履行其气候承诺。&lt;/p>;&lt;p>;中国本月设定了降低人均国内生产总值能源消耗的目标到 2024 年，单位产品（GDP）或“能源强度”降低 2.5%，以实现 2020 年能源强度降低 13.5% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;今年的目标是在政府重新定义了能源强度的衡量标准，取消可再生能源和核能等非化石燃料，转而关注化石燃料并推广绿色能源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，气候分析师认为， 2.5%的削减不足以实现新能源强度定义下的2025年目标，排放量还有增加的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“改变的实施方式——重新定义能源强度的含义，但不全球非营利组织亚洲协会政策研究所高级研究员劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示：“调整数字目标——反映出雄心水平较低，因为它允许在目标下实现更高的排放量。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国将除非控制煤电，否则无法实现其气候目标：报告根据新的定义，如果 GDP 增长，能源强度降低 2.5% 可能会使今年的排放量增加最多 2.4%根据 Myllyvirta 的说法，目标是。北京设定了今年5%左右的GDP增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;“中国目前的处境是，2023年至2025年排放量的绝对值需要下降，才能实现2025年的气候承诺，“ 他说。 “不过，2024年设定的目标仍然为排放量进一步增加留下了空间。”&lt;/p>;&lt;p>;继去年能源消耗激增之后，世界第二大经济体和最大的温室气体排放国面临无法实现气候目标的风险今年正值从制造业到旅游需求等一系列行业在疫情后复苏之际。&lt;/p>;&lt;h3>;中国钢铁行业明年排放量将减少 10%&lt;/h3>;&lt;p>;中国能源强度下降国家统计局的数据显示，去年仅下降了0.5%，未达到之前设定的2%的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“到2024年下降2.5%，使我们远远偏离了轨道。 2025 年目标，”环境组织绿色和平东亚分部驻北京的活动人士郭世宇表示。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国接近 2030 年达到排放峰值的目标，北京将不得不经历更陡峭、更动荡的能源转型她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;据 Myllyvirta 称，中国今明两年需要实现能源强度至少降低 4.5%，才能实现 2025 年能源强度降低 13.5% 的目标。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这意味着保持去年实现的清洁能源新增和投资规模，并稳定或减少化石燃料消耗。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-based Canadian stole Tesla secrets, US prosecutors say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256016/china-based-canadian-stole-tesla-secrets-us-prosecutors-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/f0ada8a2-522f-433f-8d3e-e9a6cc21bb3f_5c1c9acb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 纽约特斯拉经销店上的特斯拉标志。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国加拿大居民因涉嫌窃取电动汽车制造商特斯拉的商业机密并密谋将其出售给便衣警察而在美国被捕。&lt;/p>;&lt;p >;布鲁克林联邦检察官称，一家销售电动汽车技术的中国企业的经营者 Klaus Pflugbeil 于周二在纽约被捕。&lt;/p>;&lt;p>;他曾前往与卧底特工会面。检察官称，他认为这些人是长岛商人。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，Pflugbeil 和商业伙伴邵一龙利用属于“一家领先的美国电动汽车公司”的商业秘密开展业务。邵也受到指控，但仍然逍遥法外。&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉在加拿大销售中国制造的电动汽车&lt;/h3>;&lt;p>;检察官没有透露这家美国公司的名字，但表示它收购了一家加拿大公司2019 年，一家电池装配线制造商成立。这与特斯拉收购一家名为 Hibar 的加拿大公司的描述相符。检察官称，Pflugbeil 和 Shao 都是这家加拿大公司的前雇员。&lt;/p>;检察官称，普弗鲁格贝尔预计将于周二下午在布鲁克林联邦法院首次出庭。他的律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;无法联系到邵置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Air Force ‘has conducted successful hypersonic weapon test in Pacific Ocean’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3256015/us-air-force-has-conducted-successful-hypersonic-weapon-test-pacific-ocean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 06:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/f2695543-32a4-4453-b44f-6fc2e5148307_1502c715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架美国空军 B-52 轰炸机。美国空军表示，一架 B-52 轰炸机周日离开关岛后，在太平洋成功测试了空射高超音速武器。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国空军周二表示，已在太平洋成功测试了空射高超音速武器。&lt;/p>;&lt;p>;此次测试进行美国空军在一份声明中表示，周日，一架 B-52 轰炸机携带空射快速反应武器 (ARRW) 离开关岛。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国空军称此次测试成功，它没有透露武器的飞行速度。在过去的测试中，ARRW 的飞行速度至少是音速的五倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国并不是唯一开发高超音速武器的国家，其速度和机动性使其难以跟踪和拦截。&lt;/p>;美国军方官员表示，俄罗斯已向乌克兰目标发射高超音速导弹，中国也测试了高超音速武器。中国外交部 10 月份否认进行过武器试验。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong government international law specialist to take over as head of Equal Opportunities Commission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255993/former-hong-kong-government-international-law-specialist-take-over-head-equal-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/05690305-c3bd-43d8-b9a2-3c964f6bd27b_45e3f76f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前司法部律师林达·林 (Linda Lam) 将出任主席平等机会委员会将于下个月召开会议。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前政府律师将从下个月起领导香港平等监督机构，任期三年。&lt;/p>;&lt;p>;官员周二表示，林达·林美秀 (Linda Lam Mei-sau)被行政长官李家超推选为平等机会委员会新任主席，任期三年。&lt;/p>;&lt;p>;他们亦感谢朱文健，他将出任平等机会委员会主席。当林郑月娥于 4 月 11 日上任时，他在执掌五年后从最高职位上降下来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/19/bb63bc00-9f8b-4995-8d77-f366618ad555_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ricky Chu 将作为平等机会辞职五年后担任委员会主席。相片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府发言人表示：“林郑月娥在公共服务方面拥有丰富的经验。” “她能力很强，并拥有经过验证的领导能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信她将带领平等机会委员会在促进[香港]平等机会和消除歧视的工作中做出新的和进一步的贡献。”&lt; /p>;&lt;p>;他补充说：“政府亦对现任主席朱文健先生在平机会领导五年期间所作出的宝贵贡献表示感谢，并谨向朱先生致以最热烈的祝愿”&lt;/p>;&lt;p>;他说，林女士在退休前在律政司工作了 20 年，担任专门从事国际工作的法律官员。&lt;/p>;&lt;p>;“林女士提供发言人表示：“我们就履行双边和多边国际义务、贸易和投资法以及领事团及其特权的管理提供法律咨询。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构呼吁“重新审视”多元化、公平和包容&lt;/h3>;&lt;p>;该职位进行了公开招聘，并成立了选拔委员会，向李提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;朱曾在廉政公署工作过已工作35年，退休前担任调查主任。&lt;/p>;&lt;p>;他还曾担任独立警察投诉委员会秘书处负责人超过五年。&lt;/p>;&lt;p>;“朱先生发言人表示，他在任期内带领平机会有效落实四项反歧视条例，并积极向社会宣扬平等机会的讯息，作出了巨大贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;香港平等组织告诉记者放弃法律修改以保护 LGBTQ 人群&lt;/h3>;&lt;p>;朱代表平等机会委员会表示，他欢迎政府的决定，并补充说，自 2019 年以来领导该委员会感到很荣幸。&lt;/p>;&lt; p>;“凭借深厚的法律知识和丰富的经验，我深信林女士将带领平等机会继续前进，不断追求卓越，按照反歧视条例进行投诉的调查和调解，以及朱说：“进一步激励社会各界拥抱多元化、平等和包容的价值观。”过去五年与我一起走过的旅程，以及利益相关者、合作伙伴以及所有支持我们工作并贡献宝贵见解的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Article 23 reaction: US and Britain criticise ‘incredibly vague’ new Hong Kong national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256014/article-23-reaction-us-and-britain-criticise-incredibly-vague-new-hong-kong-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 06:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/11ae6dca-2edf-49f7-b6ff-7916de1280a4_b654b4ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特首李家超在第23条后发言香港的国家安全法案周二在香港获得立法通过。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国政府周二批评香港通过新的国内国家安全法，称该措施仓促且条款中含糊的语言造成该市一些居民的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国国务院没有立即宣布任何对策，但表示正在“分析”该法律，以了解美国公民面临哪些风险，英国也建议这样做” p>;&lt;p>;由于最初受到公众反对，该法案被搁置了二十多年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新的《维护国家安全条例》涵盖了 39 项罪行，分为五类：叛国罪;叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；盗窃国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院副发言人维丹特·帕特尔周二表示：“我们认为，经过缩短的公众评议期后，非民主选举产生的立法委员会很快就解决了这一问题。” .&lt;/p>;&lt;p>;“他们使用诸如‘外部干扰’之类的短语，这是非常模糊的，”他说。 “我们正在分析这项立法，我们正在研究不仅对美国公民，而且对我们可能拥有的其他美国利益可能带来的潜在风险。”&lt;/p>;&lt;p>;香港当局只用了 50 天的时间&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港要全速推进23条国安立法？&lt;/h3>;&lt;p>;这其中包括完成第二项和第三项的10小时周二，立法机关在新制度下排除了任何反对派，只允许那些被视为“爱国者”的人担任公职。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦外交大臣戴维·卡梅伦还指责香港立法者使用了难以理解的语言。 &lt;/p>;&lt;p>;“国家安全和外部干涉的宽泛定义将使那些在香港生活、工作和经商的人变得更加困难，”他在一份官方声明中表示。&lt;/p>;&lt;p >;“该法律未能为在那里运作的国际组织，包括外交使团提供确定性，”卡梅伦补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“它将巩固自我审查文化，这种文化现在主导着香港的社会和政治”&lt;/p>;&lt;h3>;北京猛烈抨击美国政界人士对香港第 23 条法的立场“拙劣”&lt;/h3>;&lt;p>;随着新法律于本周末生效，针对香港的美国法案，包括一项将关闭香港政府在美国的三个代表处的法案，正在国会等待审议。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济贸易办事处认证如果白宫决定香港不再享有北京的高度自治权，该法案将要求白宫“取消对华盛顿、纽约和旧金山办事处的某些特权、豁免和豁免”。&lt;该法案由佛罗里达州共和党参议员马可·鲁比奥和俄勒冈州民主党参议员杰夫·默克利发起，去年获得参议院外交关系委员会批准。几个月后，众议院委员会通过了一项类似的法案。两项法案均尚未在各自议院进行表决。&lt;/p>;&lt;p>;另一项此类法案旨在对近 50 名市政府官员和法官实施制裁，其中包括律政司司长林定国。&lt;/p>; &lt;p>;北京于 2020 年对香港实施国家安全法后，香港行政长官李家超猛烈抨击美国的立法违反了香港本身的宪法原则，并于 2020 年受到美国国务院的制裁。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 06:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s relaxed entry rules bring more travel, but would-be tourists wary of remaining barriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255949/chinas-relaxed-entry-rules-bring-more-travel-would-be-tourists-wary-remaining-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/a869a3ee-ea3a-427f-8a39-cb900047ec2d_ee220f9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国为一些外国人旅游提供了便利，但困难重重抵达后仍坚持。插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去几周，中国出台了一系列措施，将入境旅客和学生人数恢复到疫情前的水平。在第二篇文章中，拉尔夫·詹宁斯 (Ralph Jennings) 探讨了尽管政策放宽签证要求或允许免签证入境，但海外游客仍然面临的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;当约翰·切特温德 (John Chetwynd)，一名 28 岁的大学毕业生时旧金山的一位银行家于 7 月访问中国，他的美国银行开始对支付宝移动支付平台上的交易感到“担忧”。他说，银行已标记出双重收费和“国际费用”。&lt;/p>;&lt;p>;最终，该服务完全停止运行。因此，在 10 天旅行的剩余时间里，切特温德要求其他人使用手机为他购买商品，并以现金报销——这对原本令人大开眼界的旅行来说是一个刺。&lt;/p>;&lt;p>;切特温德的情况并非如此。异常。签证和电子支付规则的放宽正在刺激今年的外国游客到中国旅游——这对中国来说是一个受欢迎的趋势，该国将旅游视为急需的经济刺激来源——但挥之不去的移民障碍、支付困难和互联网限制被视为中国旅游研究院上周通过官方媒体表示，今年的外国游客“希望”恢复到 2019 年 Covid-19 大流行爆发前水平的一半.&lt;/p>;&lt;h3>;中国的无现金社会转变让外国游客不敢打开钱包&lt;/h3>;&lt;p>;2019年海外游客进出中国为9780万人次，去年为3560万人次，这是疫情以来的首次官方新华社在 2 月份表示，在 2 月份为期一周的农历新年假期期间，中国记录了 323 万与旅游相关的入境人数，与 2019 年节日期间大致持平。&lt; /p>;&lt;p>;去年 12 月，中国开始允许某些国家的公民免签入境 15 天，这些数字得到了大幅提升。&lt;/p>;&lt;p>;来自这些国家的游客数量现在为 11 人新华社称，欧洲和东南亚三个国家“显着增加”，并援引数据称，农历新年期间入境人数是 2019 年同期的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;有一个国家最近给予免签证旅行特权是法国，对于留在香港的 20,000 名法国国民来说，中国大陆从未像现在这样有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“去一天或周末很方便，”法国人之一的马克·盖恩 (Marc Guyon) 说。正在使用新政策的人数。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，最好去泰国、菲律宾或台湾，而不是中国[大陆]。现在情况不同了。”&lt;/p>;&lt;p>;即使对于那些没有获得豁免的国家的人来说，过去半年签证申请表也变得更短，费用也下降了，领事馆的预约也变得更容易了。 – 或完全放弃，转而采用预约制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新华社上个月表示，中国旅游业正在“加速复苏和发展”，因为旅游业需要增长源试图扭转失业趋势，应对住房危机并刺激国内消费。&lt;/p>;&lt;p>;该国的连通性也正在迅速恢复到大流行前的水平。中国民航局表示，截至 12 月，每周连接中国与其他国家的直飞航班数量为 4,782 架次，而去年初则不足 500 架次。&lt;/p>;&lt;p>;中国与其他国家之间的互惠免签政策中国旅行平台Fliggy在一封电子邮件中说，导致国际航班的增加，航空公司的竞争引发了“机票价格的合理化”。在欧洲人中，尤其是来自从宽松的签证规则中受益的国家中，”全球基础设施评级总监Zoey Wang说，&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但来自许多发达国家的人，包括英国，包括英国，加拿大，日本和美国仍然必须在旅行前申请签证。即使对申请过程进行了更改，一个签证仍可能需要多达185美元的费用和两次访问领域的办公室。&lt;/p>; &lt;p>;北京为美国签证申请人“削减了一些繁文tape节” ，“但这还不足以抵消对中国的普遍负面态度”，遵循美国 - 中国贸易的华盛顿顾问道格拉斯·巴里（Douglas Barry）说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;六月发表的美国政府咨询&lt;/p>; &lt;p>;敦促美国人“重新考虑前往中国大陆旅行”。它引用了“任意执行当地法律”，包括与退出禁令有关的法律，以及“不法拘留的风险”。&lt;/p>; &lt;p>;改变了美国旅行者的态度，巴里说：“在两国的前卫关系之后。专家说，&lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在签证上花费的时间和金钱进一步劝阻旅行，以及在很大程度上无现金国家进行移动付款的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;“付款问题，签证问题，签证问题，这些是长期存在的问题。”塔斯马尼亚大学亚洲研究教授詹姆斯·钦（James Chin）说：&lt;/p>; &lt;p>;“我认为旅游业不会改变，直到[这些障碍]完全开放。” &lt;/p>; &lt;p>;在3月初，州议会承诺政策支持，以使移动付款变得更简单，推动中国银行卡清算机构依次符合国际竞争对手建立的规范。&lt;/p>; &lt;p>;中国两个主导平台Abipay和Wechat Pay已采取措施，使外国旅客更容易为商品和服务支付费用。支付宝已将单交易限制提高到5,000美元，这是前一个最高最高最高的五倍。&lt;/p>; &lt;p>;基于吉林的在线旅行社中国的亮点在一项调查中发现，68％的入站旅行者可以“成功”使用一个中国移动支付服务。调查说，在失败的人中，有一半报告被外国银行或信用卡拒绝。上海。&lt;/p>; &lt;p>;他们都在努力通过美国银行，集团领导者和居住的大学主管Ker Gibbs的行动付款来工作。&lt;/p>; &lt;p>;“这些都是聪明的孩子，他们知道如何弄清楚事情出来了，但即使他们很难穿透中国的数字经济，”吉布斯说。咖啡杯。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/19/106f6f88888888888f6-089a -4C62-ACFA-BF0568C5A941_C48EB65A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;约翰·奇特温（John Chetwynd），28岁，旧金山大学的研究生在2023年7月，在中国宁波。照片：约翰·切特维恩德（John Chetwynd）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外国人代表跨国公司通常要求中国的助手帮助他们处理付款，他注意。中国首席执行官史蒂芬·佐（Steven Zhao）表示，工人每日上周报道。&lt;/p>; &lt;p>;北京和上海的机场出售允许电子付款的电话卡，但他们需要“很长的时间”安装。他补充说，一些海外旅行者在旅行前采购ESIM卡。&lt;/p>; &lt;p>;有些旅行者无法访问Gmail，Facebook或Instagram之类的人，这些旅行者在海上流行，但在中国被禁止，这是潜在游客的另一个障碍。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这一直是麻烦的重要来源，”赵说。 “然而，VPN 已经非常成熟，”他指的是虚拟专用网络。 “许多介意在来中国之前基本上会在网上购买VPN套件的访客。” &lt;/p>; &lt;p>; chetwynd从他的美国移动提供商那里购买了短期国际服务套餐，为中国无线服务的地方创建了个人热点-fi不允许使用VPN。 &lt;/p>; &lt;p>;“这并不意味着这些挑战是无法克服的，但这意味着进入进入该公司时，您需要考虑一些层次，但这并不意味着您需要考虑这些挑战，”中国市场。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国旅行者将库维德（Covid）置于后视图，因为旅游收入无视预测&lt;/h3>; &lt;p>;即使有所有麻烦，切特温（Chetwynd）也认为他的第一次中国旅行值得。他在会议上介绍了气候变化的研究成果，并参观了上海的夜生活。他说：“这对我来说是一个了不起的时刻。 P>; &lt;p>;这位22岁的大学生试图在深圳出口商店购买夹克，但无法激活任何移动付款应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;他去了购物中心顶部的VIP服务柜台地板寻求帮助 - 并被告知使用现金。这要求他去外部ATM，将付款过程延长到大约一个小时。&lt;/p>; &lt;p>;，由于涉及的“压力”冲销以获取现金，他说，他把自己的银行卡抛在了身后 - 但是分支机构的工作人员将其放在一边，然后将其退还给他。&lt;/p>; &lt;p>;经历后，他的中国同伴（他在香港大学的一个兑换学期见面）借给他移动支付应用程序在旅途中。&lt;/p>; &lt;p>; grosclaude带有预付费VPN，但在他十二月旅行的珠河三角洲旅行的前两天失败了。出发前，他曾要求他的父母和朋友下载微信，以便在中国网络上与他们联系。&lt;/p>; &lt;p>;宗教古迹，例如佛山（Foshan）的佛教雕像，给他留下了“良好的第一印象”该国的文化。他坚持认为，尽管遇到了问题，他仍会回去。&lt;/p>; &lt;p>;“ [问题]不会真正阻止我，但是如果我独自旅行，那会更加复杂，”格罗斯克劳德说。 “我希望他们能缓解外国人的规则。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hates Latinos, says Joe Biden in pitch for votes in Nevada and Arizona]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256013/trump-hates-latinos-says-joe-biden-pitch-votes-nevada-and-arizona?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 06:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/E8DB8656-079A-4935-B1E3-D995867C1235_8F2B6B20.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>;美国总统乔·乔·贝德（Joe joe biden）在星期二，美国内华达州拉斯维加斯，美国总统。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）指控选举竞争对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）鄙视拉丁美洲人，因为现任该现任者周二试图在内华达州和亚利桑那州战场上获得关键的人群的支持。 /p>; &lt;p>;民意调查显示，历史上民主的拉丁裔社区越来越倾向于共和党特朗普，在摇摆国家为拜登拼写了麻烦，他在2020年险些赢得了胜利，并在11月再次需要获得第二任期。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“我的意思是，这个人鄙视拉丁美洲人，”拜登在周二的一次采访中告诉西班牙语广播公司。&lt;/p>; &lt;p>;他强调了前总统特朗普一再使用反移民的言论，例如将移民描述为移民是&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“毒害该国的鲜血”，并计划大规模驱逐出境。“拉丁美洲人对我在2020年获胜至关重要，这将再次是必不可少的，”拜登补充说。 “我正在努力赢得他们的投票。” &lt;/p>; &lt;h3>;在2024年的Biden-Trump Rembthts &lt;/h3>; &lt;p>;的6个职位上，他的为期三天的摇摆西部，这是他星期二在内华达州开始的三天秋千西部。预计拜登将发起一项名为“拉丁美洲人的拜登·哈里斯”的特别活动 - 拉丁裔与拜登和他的副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）一起发起，其中包括一个主要的电视广告活动。&lt;/p>; &lt;p>;这位81岁的年轻人也是出售他的经济记录并强调民主党认为对拉丁裔选民很重要的堕胎和移民等问题。竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯（Julie Chavez Rodriguez）在一份声明中说，指责特朗普在内华达州拜登（Nevada Biden）举行了“反拉蒂诺议程”。关于住房费用。&lt;/p>; &lt;p>;然后，他随后飞往亚利桑那州菲尼克斯（Phoenix），在星期二晚上进行拉丁裔运动发布，并于周三发表制造公告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; 。颜色：＃999;>;周二美国前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在佛罗里达州棕榈滩。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大峡谷州是四年前的第一场战斗中最接近的比赛，拜登以10,457票击败特朗普，或0.3个百分点。尽管特朗普的反移民语言不懈，但预计将决定11月5日的六个主要摇摆国家 - 包括亚利桑那州和内华达州。墨西哥，综合大部分的拉丁裔选民正在转变更多的共和党人。&lt;/p>; &lt;h3>;最高法院允许德克萨斯州执行边境移民法&lt;/h3>; &lt;p>;拜登在2020年在2020年击败共和党时赢得了两到一位的西班牙裔选民，但最近的一系列民意调查显示，这种忠诚开始变得软化了。&lt;/p>; &lt;p>;其中许多是第二代移民，他们对墨西哥边境的危机特别关注，尤其是在亚利桑那州边境。 &lt;/p>; &lt;p>;随着快速增长的拉丁裔社区占美国人口的19％，这对拜登来说是一个问题。&lt;/p>; &lt;p>; biden极大地加强了对特朗普的攻击，后者正在寻求特朗普一场历史悠久的白宫复出，因为他们俩都被确认为本月的政党提名。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的竞选活动有自己的问题 - 共和党人面对他的资产，因为他的律师承认他没有任何资产现金上诉4.64亿美元的罚款，以欺诈他的财富。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style = “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supreme Court allows Texas to enforce law that gives police powers to arrest migrants at border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256011/supreme-court-allows-texas-enforce-law-gives-police-powers-arrest-migrants-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 05:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/20/cb3cc51d-6bc8-4d85-a6b0-6c625e96309d_2e666cbb8.jpg“ alt =”>; 1月在德克萨斯州的Eagle Pass。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国最高法院周二允许共和党支持的德克萨斯州法律生效，允许州警察逮捕涉嫌非法越过美国 - 墨西哥边境的人乔·拜登（Joe Biden）政府总统阻止了它。&lt;/p>; &lt;p>;法院以6-3的保守党多数派，其三位自由派法官表示反对，称周二的诉讼转变为移民执法 - 通常是联邦政府省 - 在其上 - 负责人&lt;/p>; &lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·皮埃尔（Karine Jean-Pierre）表示，德克萨斯州法律将“在我们的南部边境播种和混乱”。共和党德克萨斯州州长格雷格·雅培（Greg Abbott）称法院的诉讼为“显然是积极的发展”。&lt;/p>; &lt;p>;政府要求法官冻结司法命令，允许法律生效，同时在下层法院对法规的挑战却。 -0932Beef849c_f60200c9.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;德克萨斯州州长格雷格·雅培（Greg Abbott）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;司法部于1月起诉以阻止该措施，该措施最初定于3月5日生效。该法律违反了美国宪法和联邦根据政府的说法，法律通过干预美国政府规范移民的权力，并在2012年最高法院的先例中审理了法律。逮捕涉嫌非法进入美国的人们，将长期授予美国政府的当地官员权力赋予了权力。雅培说，由于拜登未能执行非法入境或重新进入的联邦法律而需要法律。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，法院在移民执法中引起了进一步的混乱和危机，”索尼亚·索托马约（Sonia Sotomayor）法官在持不同意见的自由主义大法官Ketanji Brown Jackson也参加了会议。自由派大法官埃琳娜·卡根（Elena Kagan）写了一个单独的异议。&lt;/p>; &lt;p>;民主党总统处理在总统任期期间非法越过美国 - 墨西哥边境的移民人数的处理人数引起了共和党的尖锐批评。雅培和其他共和党人表示，拜登应该保留前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的限制性政策。 &lt;/h3>; &lt;p>;得克萨斯州的法律将非法入境或重新进入德克萨斯州犯罪，刑罚从180天到20年的监狱刑罚不等。在此下，得克萨斯州地方法院法官将被要求命令移民返回墨西哥，拒绝遵守遵守的人最多20年。&lt;/p>; &lt;p>;保守派大法官艾米·康尼·巴雷特（Amy Coney Barrett ，解释说，要求这些法官颠覆下诉法院的司法裁决的“行政逗留”，以阻止法律 - 据我所知，这是一项措施。&lt;/p>; &lt;p>;“据我所知，该法院从未审查过上诉法院的裁决，即或不签署行政裁判。我不会从事这项业务。”巴雷特写道。上诉不会发出裁决“很快”，而是没有指定时间范围。并撤销长期以来的移民法”。说这“威胁着美国必须以一种声音来监管移民的基本观念”。政府向最高法院提出紧急请求。塞缪尔·阿利托（Samuel Alito）法官，在3月4日为最高法院行事，停止了第五巡回裁决，因此是法律生效的，这给大法官提供了更多时间来考虑此事。&lt;/p>; &lt;h3>;德克萨斯州州长签署法案为了允许逮捕非法进入我们的移民&lt;/h3>; &lt;p>;得克萨斯州已采取一系列措施来阻止那些在行动中非法穿越行动的人，包括将国民警卫队部队部署到边境，用琴countergina和Counternina Wire和&lt;/p>; &lt;p>;让·皮埃尔（Jean-Pierre）在里奥格兰德（Rio Grande）上安装浮动障碍物。&lt;/p>; &lt;p>;称德克萨斯州法律“只是共和党官员在阻止真正的解决方案的同时将边境政治化的另一个例子”。共和党人在2月削减了两党的美国参议院协议，该协议将加强边境安全并加强移民法，此前特朗普推动他的党员拒绝党。&lt;/p>; &lt;p>;意见民意调查表明，民意调查表明，急性选民对边境局势的急切担忧。截至2月28日，路透社/ipsos的投票显示拜登的公共批准水平为37％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fiery debate over TikTok ban puts America’s culture wars in spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3255669/fiery-debate-over-tiktok-ban-puts-americas-culture-wars-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/18/62384C38-7A41-43F3-A811-72F0E0FC7914_E2C618F7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;众议院于3月13日通过了Tiktok法案。 App在众议院获得了罕见且压倒性的两党支持，在辩论的热烈中推动了可能的Tiktok禁令。该视频共享平台拥有约1.8亿美国用户，其中约为三分之二的12-34岁。&lt;/p>; &lt;p>;政客由于其中国所有权而对Tiktok表示了国家安全的关注。一些评论员指责蒂克托克（Tiktok）是使美国公众两极分化并削弱其民主的文化战争的繁殖基础，同时还收集了有关美国人的数据，他们说可以用来为国家造成问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他人则指责蒂克托克（Tiktok），其无尽的短视频流，减少了年轻人的注意力范围，可能会随着时间的流逝而变得聪明。环空心。 2020年，美国法院推翻了特朗普政府对蒂克托克和微信的禁令，理由是没有足够的国家安全问题的证据和可能过多的权威。&lt;/p>; &lt;p>;自那时以来，蒂克托克（Tiktok ，包括在美国公司Oracle将其所有美国数据储藏起来。此外，虽然野兽率是在中国成立的，但它由美国跨国公司（包括凯雷集团，大西洋将军和萨斯奎哈纳国际集团）的美国跨国公司拥有60％。 P>; &lt;p>;至于Tiktok的数据收集，其他大型科技公司和应用程序，包括Google和Facebook。最近在立法者续签了电话之后。在一个通常需要数月时间才能通过一项法案的国家，快速审批的 TikTok 立法只用了八天就在众议院获得通过。本月早些时候，乔·拜登总统承诺，一旦参议院通过该法案，他将立即签署该法案成为法律。尽管在美国有大量的Tiktok用户偏向自由主义者，并为拜登的民主党占了很多选民基础。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;触发器似乎是经济学家所说的“令人不安”和墙壁10月7日的Hamas攻击之后，Tiktok视频中对反犹太内容和错误信息的“愤怒”。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok在其他社交媒体平台时携带大量Pro-Palestinian内容而受到关注。 ，例如Instagram和Facebook，被指控压制亲帕勒斯坦的声音。例如，Tiktok与#standwithpalestine主题标签的视频被观看了近15倍的频率是其#standwithisrael内容。&lt;/p>; &lt;p>;有关的Pro-Israel游说者在美国与Tiktok官员面对面，并向公司求助，以解决该公司的工作。他们认为是在平台上持续的反犹太运动。在公开支持Tiktok法案的人中，北美的犹太联盟代表了数百个有组织的犹太社区。&lt;/​​p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，关于Tiktok禁令的辩论已经持续，分裂了国家。在保守派中，著名人物反对禁令，将其批评为对言论自由的攻击，并指责政府试图控制美国人的生命，这些美国人不愿意共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trumes） BAN只会使诸如Facebook之类的竞争对手受益，Facebook是“人民的敌人”。&lt;/p>; &lt;p>;，但其他保守的人物支持Tiktok禁令，理由是对中国的影响该平台上的LGBTQ内容旨在在11月的总统选举之前使美国公众两极分化。&lt;/p>; &lt;p>;在自由派政治家中也看到了类似的鸿沟，一些民主党人投票反对该法案，并警告Tiktok禁令。可以疏远年轻的民主支持者，其中许多是Tiktok使用者。蒂克托克（Tiktok）在美国的众多内容创作者，其中许多人从视频中赚钱，也在游说拒绝该法案。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;可以屈服于tiktok蛋糕，也可以吃吗？&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; p>;接下来发生的事情是，蒂克托克法案正式称为“保护美国人免受外国对手控制申请法”的行为，将前往参议院，并进行讨论和投票。这可能需要几个月的时间 - 参议院的领导人拒绝了快速追踪法案的想法 - 在此期间，几乎可以肯定会有强大的亲蒂克托克游说。&lt;/p>; &lt;p>;即使参议院通过了该法案，将有六个月的时间出售Tiktok，而该应用程序将面临禁令，但该应用程序将失败。如果涉及到这一点，鉴于预计将是数十亿美元的价格标签，以及美国反托拉斯法律和中国政府批准的障碍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src， =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在3月14日在上海的镜子中反映了建筑物上的野蛮人的标牌。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果面对禁令，Tiktok几乎可以肯定要挑战它，并且法律程序可能会随着时间的推移而延长。除了蒂克托克（Tiktok）2020年针对特朗普政府禁令的胜利外，去年也成功地阻止了蒙大拿州的禁令，法院裁定这样的举措将侵犯美国人的宪法自由言论自由权。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;关于Tiktok禁令的辩论激起了激烈的感觉，使传统的保守派与自由主义鸿沟无视，在10月7日哈马斯对以色列的袭击之后，强调了有关事件报道的争议，并将注意力集中在美国的文化战争上。无论结果如何，都没有希望取悦人群的希望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>