<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Save the jeepneys: Philippine business leaders join call to suspend modernisation of ‘cultural icon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3260976/save-jeepneys-philippine-business-leaders-join-call-suspend-modernisation-cultural-icon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/e513b0ae-a180-48d8-a3a6-072a92a1dd81_e3157c7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉普车司机的支持者在街道上展示横幅周一在马尼拉，吉普车罢工的第一天。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾公共交通司机和运营商针对政府逐步淘汰传统吉普车的政策发起持续罢工，意外地得到了商界领袖的支持。&lt;/p>;&lt;p>;最新的声音由商业和劳工团体组成，他们将吉普尼称为“文化标志”，并认为无数经营者的生计和家庭将受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;著名商业领袖 Sergio Ortiz-Luis Jnr 以及其他行业同行周日表示，希望小费迪南德·马科斯总统能够改变对吉普车整合最后期限的决定，并以“体弱多病”为由暂停该计划。&lt;/p>;&lt;h3>;最终目的地：菲律宾的吉普尼司机抗议逐步淘汰计划&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望它（无限期暂停）将成为给工人的劳动节礼物，”小奥尔蒂斯-路易斯周二告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>; &lt;p>;Ortiz-Luis Jnr 是菲律宾工商会 (PCCI) 的名誉主席以及菲律宾雇主联合会 (ECOP) 的名誉主席和主席。&lt;/p>;&lt;p>;PCCI 和ECOP 与菲律宾出口商联合会一起，是商业方面“领袖论坛”的成员，而菲律宾工会大会、Progresibong Manggakawa（联合进步工人中心）的 Sentro ng mga Nagkakaisa 和菲律宾工会联合会自由工人代表劳工方。&lt;/p>;&lt;p>;该组织周日发表声明称：“我们相信，这项计划，包括逐步淘汰吉普尼车（菲律宾的文化标志），将影响无数人的生计。”吉普车经营者、司机及其家人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁对 PUVMP 进行紧急审查，以解决其法律、财务和人权方面的缺陷。显然，PUVMP的制定、执行和监督都没有遵循‘公正过渡’的原则。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/49c431f9-b9b3-4740-b9bf-42e008a0b78a_35e5cff6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周一，菲律宾马尼拉大都会巴石市，一名抗议者（右）在交通罢工期间向吉普车内的人们分发抗议传单。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府的公用事业车辆现代化计划（PUVMP）要求司机将车龄至少 15 年的吉普尼车更换为环保车型，以形成合作社并继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;负责公共交通的政府机构统计全国现有吉普车总数为 222,617 辆，截至 1 月 1 日，其中 69% 或 153,787 辆加入该计划。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，该组织在声明中指出了影响吉普尼运营商的计划缺陷，包括缺乏对现代吉普尼或替代车辆设计的咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“其现有单位的交出没有得到任何补偿。此外，进口现代吉普尼车的价格为 2.5 至 300 万比索，价格昂贵得令人望而却步，即使有摊销选项，许多人也无法拥有它。”它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/3de3f039-7a5a-46aa-a60b-abaccfafae74_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在马尼拉大都会巴石市，吉普车运营商和司机组织的成员举行罢工，抗议菲律宾政府的公用事业车辆现代化计划。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织还指出，强迫吉普车司机通过加入合作社来进行整合“往往没有真正的同意或公平参与——违背了合作主义精神”并可能导致重大的集体行动问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在没有为工薪阶层通勤者提供负担得起的替代方案的情况下逐步淘汰吉普尼“可能会对国内企业和经济产生多米诺骨牌效应，可能会提高该组织警告说：“生活成本和通货膨胀”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及为什么该组织没有向总统府提交声明时，Ortiz-Luis Jnr 告诉《本周》亚洲表示，这次“我们只是支持”吉普车司机和经营者，“这取决于他们[总统府]采取他们想做的任何行动”。&lt;/p>;&lt;p>;领导人论坛成立在大流行最严重的时候，旨在促进工业和平。它敦促时任总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 向受疫情影响的公共交通司机发放“ayuda”或财政援助。&lt;/p>;&lt;p>;Ortiz-Luiz Jnr 表示，周日发布的声明与论坛之前的呼吁精神相同杜特尔特政府在疫情期间帮助吉普车司机，因为政府对公共交通的禁令使司机的生计面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯政府迄今为止在周二的最后期限上没有做出让步。总统在 4 月 10 日的市政厅会议上表示，不会延长现代化计划的最后期限，“[因为]我们非常需要它”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他承诺将确保司机“将不会因摊销和贷款而承受沉重负担”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/30/a95e873c-40c2-445d-9e08-f761fa4c532d_561a7b2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯有这样的周二吉普车合并的最后期限仍未改变。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pasang Masda 吉普尼运输集团总裁罗伯托·马丁 (Roberto Martin) 在市政厅会议上告诉 Marcos Jnr，吉普车行业已经在全国范围内得到了巩固，“近 86截至 4 月第一周，已有 191,450 个单位加入了该倡议，只剩下 31,167 个单位未合并。&lt;/p>;&lt;p>;罢工的运输团体指出，大多数未合并单位都处于关键状态马尼拉大都会的交通路线。&lt;/p>;&lt;p>;陆路运输特许经营和监管委员会 (LTFRB) 于 4 月 19 日在 Facebook 上表示，将向每个吉普车运营商提供 365,000 比索（6,320 美元）现金，以帮助购买符合 Euro-4 标准的现代吉普尼。&lt;/p>;&lt;p>;然而，罢工的运营商称金额“太少”。&lt;/p>;&lt;p>;政府尚未提及为司机提供任何援助拒绝加入该计划，领导人论坛指出“38,000 人将失去工作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/30/58f30e09-2ddd-4af9-9909-682da0d52244_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉普车经营者的成员和周一，菲律宾马尼拉大都会的公共交通罢工期间，司机组织举着标语。照片; EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Manibela 和 Piston 等反对合并的团体（Opereytor Nationwide 的 Pagkakaisa ng mga Samahan ng Tsuper 或 United Group of Drivers and Operators Nationwide）未受邀请参加 Marcos Jnr 的市政厅会议。&lt;/p>;&lt;p>;这两个团体在全国共有近 20 万名成员，周一共同发起了为期三天的罢工。&lt;/p>;&lt;p>;Manibela，代表 Samahang Nagkaisang Terminal ng Transportasyon（司机、通勤者和航站楼运输团体协会）的 Manibela Mananakay 也呼吁最高法院对政府的整合计划发布临时限制令。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，大部分属于该国最贫困部门的吉普尼司机在失去生计时是最脆弱的群体之一。&lt;/p>;&lt;p>;LTFRB 表示，将在周二截止日期后给予散装吉普尼车 15 天的宽限期 - 这保持不变——继续运营，之后车辆将被扣押，司机将被罚款。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s No 2 short video app operator Kuaishou shuts down gaming project in Beijing in restructuring move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3260969/chinas-no-2-short-video-app-operator-kuaishou-shuts-down-gaming-project-beijing-restructuring-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/42dd858c-a7f8-4acb-8371-df62f0b1ee94_dff4bfa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;短视频应用运营商快手科技总部位于北京。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，中国第二大短视频平台运营商快手科技已缩减其视频游戏业务，几个月前，竞争对手字节跳动解雇了数百名员工。周一的一份报告称，快手在北京的一个视频游戏项目因正在开发的新游戏未能通过某些内部测试而于三月份被解散并关闭。据中国媒体CoreEsports报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，大约30名员工被解雇，而北京项目负责人林彦成等人则被调到其他快手单位。快手仍在北京、上海、广东省省会广州和浙江省东部省会杭州运营着多家视频游戏业务。&lt;/p>;&lt;p>;快手没有立即回应置评请求。该公司在香港上市的股票周二收盘下跌 1.32%，至 55.95 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;快手的回调反映了国内视频游戏行业的增长停滞，该行业的增长已陷入停滞。在经济逆风和监管压力下，掀起了削减成本和裁员的浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，TikTok 和抖音运营商字节跳动在旗舰游戏工作室 Nuverse 告诉员工将关闭大多数游戏项目后，裁减了数百个职位。尚未在线发布。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的视频共享平台运营商哔哩哔哩也重组了业务，缩减视频游戏业务，该业务一度占其总收入的 80% 以上&lt;/p>;&lt;p>;快手于 2021 年成立了视频游戏子公司 Spark Nexa，专注于来自北京、上海、广州和杭州等中国多个城市的工作室网络的自主开发游戏。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/142f8013-0c45-4709-ade8-a87c0abff10f_e2077168.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;快手科技去年的收入增长主要得益于直播和网络营销业务。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月和4月，中国游戏监管机构分别批准快手在国内发行《神秘之王》和《无金梦会》两款游戏。然而，该公司的视频游戏业务迄今为止未能为快手贡献可观的收入。&lt;/p>;&lt;p>;快手去年的总收入为 1135 亿元人民币（156.7 亿美元），比 2022 年增长 20.5%，主要归因于其在线营销和直播业务。该公司去年的财务收益中几乎没有提到视频游戏。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国半官方行业机构中国音像数字出版协会的数据，全国视频游戏收入增长了 14%到 2023 年，同比将达到 3030 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这与 2022 年 10.3% 的降幅相比，仍算不错，但仍远远落后于十年前该行业 38% 的收入增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s exports to Mexico are getting heavier tariffs – is it a sign of more to come?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260971/chinas-exports-mexico-are-getting-heavier-tariffs-it-sign-more-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/2e3c91b1-f065-42cc-9344-abd6df5089fb_27e7d0c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国出口限制使墨西哥与中国的贸易增加那里更有挑战性。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着全球供应链的转变，墨西哥的新关税可能对中国出口商来说是一个不祥之兆，这个拉美国家希望在其经济利益与美国对其产品施加的压力之间取得平衡。分析师表示，墨西哥与亚洲制造业强国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;关税上调，对进入墨西哥的 544 种产品征收 5% 至 50% 的额外进口成本。较高的税率仅适用于与拉美国家没有自由贸易协定的国家，其中包括中国——其第二大贸易伙伴以及过去两年不断增长的货运来源。&lt;/p>;&lt;p>;“[关税] 为国内工业部门提供确定性和公平的市场条件，这些部门因改变和影响国际贸易的做法而面临脆弱性，”墨西哥政府 4 月 20 日就这一变化发表的声明中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;受影响的产品包括钢铁、铝、纺织品、服装、乐器和家具。&lt;/p>;&lt;p>;关税给中国企业寻找新的出口目的地带来了新的障碍，升级后传统的供应链发生了变化&lt;/p>;&lt;p>;自2018年中美贸易战爆发以来，墨西哥一直被视为中国产品进入美国市场的“跳板”。成为美国“近岸”政策的主要目的地，旨在将供应链转移到邻国。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对墨西哥的投资有所增加，但逃避美国关税就是全部吗？&lt;/h3>;&lt;根据航运数据平台Xeneta的数据，2023年中国和墨西哥之间的集装箱运输年增长率为34.8%，而2022年则为3.5%。与此同时，墨西哥已超过中国成为美国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;虽然墨西哥政府表示，新关税旨在“平衡市场变化，避免经济扭曲”其国内产业，地缘政治和贸易专家称来自华盛顿的压力是另一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;欣里奇基金会贸易政策负责人黛博拉·埃尔姆斯表示，华盛顿越来越担心墨西哥的增长包括“中国商品，但这些商品不属于墨西哥”。在墨西哥进行任何制造，但只是规避贸易规则和关税”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，随着新贸易路线的建立，美国对芬太尼和其他非法物质等跨境“不良商品”保持警惕。&lt; /p>;&lt;p>;“为了帮助阻止不断增长的贸易流量，并可能向华盛顿展示决心，墨西哥已开始征收关税，”埃尔姆斯说。&lt;/p>;&lt;p>;刘学东，国家科学院经济与工程学教授墨西哥自治大学也认为墨西哥此举是华盛顿推动的结果，美国两党议员在3月份提出一项提案，对墨西哥钢铁重新征收25%的关税，原因是美国贸易团体担心钢铁关税激增&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据行业协会 Alacero 的数据，2023 年中国对拉丁美洲的钢铁出口创历史新高，而该地区的钢铁产量同比下降近 4%。 &lt;/p>;&lt;p>;墨西哥经济部在去年 9 月启动的反倾销调查结束后，于 3 月份宣布对中国钢钉生产商征收 31% 的临时补偿税。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，我认为墨西哥当局不会继续提高关税。”刘说，并补充说，已经搬到墨西哥的中国企业受到的影响微乎其微。他说，大多数有问题的公司不涉及钢铁或铝，否则可以免除关税。&lt;/p>;&lt;p>;然而，豪尔赫·瓜哈尔多（Jorge Guajardo）——2007 年至 2013 年担任墨西哥驻华大使——表示，他认为中国预计墨西哥和其他发展中国家将征收更多关税，因为政客们希望安抚那些努力应对日益激烈的竞争的国内企业。&lt;/p>;&lt;p>;“这些关税旨在保护国内工业免受中国进口海啸的影响。我的猜测是，未来它们将会向上修订。”现为华盛顿大成全球顾问公司合伙人的瓜哈尔多说道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，墨西哥对 392 种商品征收关税，覆盖了近 90% 的中国商品出口。尽管在 4 月份的一轮上调中，名单中被删除了 4 家，但又增加了 156 家，其中大多数的百分比都得到了提高。例如，鞋类和马桶现在进口到墨西哥时将面临 35% 的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些进口关税不适用于原产于现有自由关税国家的商品。贸易协定——尤其是美国——不会影响汽车零部件等某些行业的工业生产。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥和美国今年都会举行总统选举——墨西哥在 6 月，美国在 11 月——并且这些竞赛正在引起人们对供应链未来可能发生的巨大变革的关注。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统、今年竞赛的共和党候选人唐纳德·特朗普表示，他将瞄准中国公司在墨西哥制造的汽车征收 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Guajardo 表示，选举后墨西哥和中国之间的贸易可能会产生更大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我的猜测是候选人将赞成对中国进口产品征收进一步关税，”他说。 “他们都面临着国内制造商对中国低迷的价格造成的不公平竞争的强烈抗议。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court overturns convictions of broker and 3 executives in alleged scheme to defraud Convoy of HK$51 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260974/hong-kong-court-overturns-convictions-broker-and-3-executives-alleged-scheme-defraud-convoy-hk51?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/bdee3199-4bc3-44c2-856f-5d3c6a305db0_43111fce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港上诉法院周二作出裁决。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上诉法院推翻了康宏金融服务控股公司三名前高管和一名本地经纪商涉嫌诈骗 5100 万港元（6.5 美元）的欺诈定罪。百万）佣金和花红，标志着打击白领不当行为的最新挫折。&lt;/p>;&lt;p>;前康宏执行董事麦光耀、财务总监陈丽仪和经理黄淑安上诉法院周二裁定，未披露麦在十年前受雇帮助出售该公司债务的债券配售子代理中的股份，因此不违反市场协议。&lt;/p>;&lt;p>;法院撤销了他们两项共谋诈骗，同时还撤销了对第四名被告、广兴证券前总经理李益明的定罪，李益明面临一项相同罪行的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;向廉政公署提出的香港腐败投诉上升到私营部门&lt; /h3>;&lt;p>;最新的法院裁决使得自廉政公署（廉政公署）于 2017 年 12 月启动以来香港数十年来最大规模的金融欺诈调查未能成功起诉。&lt;/p>;&lt;p>; Convoy 是所谓 Enigma Network 的重要组成部分，该网络由一系列相互关联、股权重叠的公司组成，这些公司多年来因涉嫌欺诈、市场操纵和企业不当行为而受到监管打压。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署与证监会联合调查时，康宏是香港最大的独立财务顾问，拥有超过10万名客户。&lt;/p>;&lt;p>;康宏股份停牌、管理层变动后这项备受瞩目的调查公开了。该公司于 2021 年退市。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院宣布 HK01 创始人余本海因 4.7 亿港元债务破产&lt;/h3>;&lt;p>;麦及其三名同事因涉嫌合谋向康宏和香港证券交易所隐瞒参与该公司 2014 年和 2015 年四次债券发行的代理人的真实身份。&lt;/p>;&lt;p>;四人与 Gransing Securities 合作安排康宏的债券发行，而地方法院在 2021 年的审判中获悉，该券商秘密聘请了康宏投资服务公司 (CIS) 来帮助出售债务，麦和另外两名前康宏执行董事在该公司持有大量股份。&lt;/p>;&lt;p>;CIS 收到了 HK证据显示，他获得了 4,960 万美元的佣金和 120 万港元的奖金，但债券发行的细节从未向康宏董事会和公司股东披露。&lt;/p>;&lt;p>;检方辩称，麦曾使用格兰星证券掩盖康宏与CIS之间被视为关联交易的行为并规避相关市场规则。&lt;/p>;&lt;p>;但上诉法院认为本案中无需披露。&lt;/p>;&lt; p>;撰写判决书的大法官彭宝琴女士强调，康宏既没有与CIS进行直接交易，也没有证据表明三间公司之间的协议如起诉书所暗示的那样是虚假的。&lt;/p>; >;&lt;p>;她表示，Gransing Securities当时是独立第三方，其与康宏和CIS的各自交易从表面上看是合法的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在胜诉中裁定四人犯有欺诈康宏的罪行廉政公署&lt;/h3>;&lt;p>;法官强调，关键考虑因素是争议协议是否实质上或是否影响一项需要公开披露和股东批准的关连交易。&lt;/p>;&lt;p>;“即使检方提供的证据确实能够证明涉案安排能够实现对市场规则的规避，法院不能忽视该安排的法律实质或效果，从而推断其是虚假的，且各上诉人法官表示，“怀有不诚实意图”。&lt;/p>;&lt;p>;前财务总监陈先生与前康宏董事曹桂枝及另一人因涉嫌密谋诈骗 8,900 万港元，被廉政公署另行提起刑事诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;地方法院在发现没有足够证据表明被告（而非 Convoy 整个董事会）有过错后，于 2020 年宣布三人无罪。未能披露信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police say 13-year-old boy killed by sword wielding man in ‘truly horrific’ London attack, 4 others injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260972/uk-police-say-13-year-old-boy-killed-sword-wielding-man-truly-horrific-london-attack-4-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/97f9263c-c81c-4a8f-8a5f-87aa0bd24276_9d44e0c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在伦敦东部埃诺特的犯罪现场工作周一，一名 36 岁持剑男子因袭击公众和两名警察而被捕。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，周二早些时候，一名男子挥舞剑在伦敦东郊袭击了公众和警察，造成一名 13 岁男孩死亡，另有四人受伤。警方称，一名 36 岁男子在埃诺地铁站附近的住宅区被捕。该事件并未被视为与恐怖相关或“有针对性的袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;两名警察因刺伤正在医院接受治疗。另外两人也受伤。&lt;/p>;&lt;p>;总警司斯图尔特·贝尔 (Stuart Bell) 形容这起事件“确实非常可怕”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/696d7f69-180b-4db1-a6a2-bae63a9711c9_08e80711.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 大都会警察局周二表示，在数人遭到袭击并受伤后，一名持剑男子在伦敦东部被捕。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我什至无法想象那些受影响的人的感受，”他在犯罪发生地东伦敦的房屋外说道。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦警察厅表示，他们周二早些时候接到报告称，一辆汽车冲进住宅区街道上的一所房屋，有人在埃诺地铁站附近被刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;没有立即透露其他细节。英国媒体的视频显示，一名身穿黄色连帽衫的男子手持长剑或刀在该地区的房屋附近行走。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，他们听到警察向嫌疑人大喊催促当他们追赶他时，他放下武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/30/1cbf6412-aa19-4cd1-b660-7bd2b862cf06_7f08b4f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道有几人被刺伤后，伦敦东部现场的警察周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 表示这一事件“令人震惊”，并补充道：“我们的街道上不允许出现此类暴力行为。”&lt;/p>;&lt;p>;副助理局长 Ade Adelekan 表示，警方认为更广泛的社区不会受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会寻找更多嫌疑人，”他说。 “这起事件似乎与恐怖活动无关。”&lt;/p>;&lt;p>;伦敦交通局表示，由于警方在该地区进行调查，埃诺地铁站已关闭。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong carer support hotline takes 20,000 calls in 7 months with lawmakers urging authorities to do more in light of recent tragedies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260973/hong-kong-carer-support-hotline-takes-20000-calls-7-months-lawmakers-urging-authorities-do-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 20:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/2b48ecad-a858-4f9f-8d9a-66b8d25c116c_265a7f0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者敦促政府改善支持服务。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港福利官员透露，为照顾者提供支持的 24 小时热线自去年 9 月推出以来已接到 20,000 个电话，促使立法者呼吁采取更多行动劳工及福利局副局长何启明亦表示，有一个指定网站提供照顾者如何寻求帮助的信息，自推出以来点击量已超过35万次。去年11月推出。&lt;/p>;&lt;p>;何鸿燊周二在立法会照顾者中心政策小组委员会会议上表示，截至4月中旬，182 183热线已接听20,000个电话。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，截至上月底，共接获16,490个电话，其中寻求情感支持的电话有6,265个，占总数的38%；其次是询问社区支援服务的电话有3,756个，占总数的23%。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;香港新的照顾者支援热线反应强于预期&lt;/h3>;&lt;p>;来电者还就护理问题和财务问题寻求帮助，而其他人也在健康和住房问题、请求暂托服务等方面寻求帮助和家庭关系问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，有 7 个案例需要紧急支持，热线接线员为来电者提供了外展服务，以满足他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“照顾者热线提供信息何先生表示，东华三院受社会福利署委托，推出护老者支援热线。去年 9 月，有 30 条电话线由 100 多名社会工作者接听。&lt;/p>;&lt;p>;这项服务是政府在护理人员自杀或杀害被护理人员的案件引起公众关注后推出的支持措施之一&lt;/p>;&lt;p>;措施中还包括指定网站，主要内容包括为老年人和残疾人及其照顾者提供的服务、照顾技能、社区活动和资源等信息。&lt;/p>;&lt;p>;立法者敦促政府改善支援服务，包括加大宣传力度，并在接到电话后采取跟进行动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港母亲因儿子见她哭着离家报警而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员 Judy Chan Kapui 表示，应通过与地区护理团队合作，立即向有需要的人提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;她在周日提到了一起案件，一名三个孩子的母亲因涉嫌在照顾大孩子后忽视儿童而被捕九岁的儿子报警称她哭着离家出走。&lt;/p>;&lt;p>;警方到访东涌的公寓后发现男孩、他六岁的妹妹和两岁的弟弟都安然无恙。孩子们被安置在祖母的临时照顾下。&lt;/p>;&lt;p>;“如果服务与照顾团队很好地结合起来，事实上，当母亲无法忍受并想离开家时， &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林素慧表示，现时对护老者的支援主要集中在182 183热线。低收入和中产阶级家庭受到帮助，但富裕阶层缺乏帮助，最近发生了一起疑似谋杀未遂的自杀案件。&lt;/p>;&lt;p>;一名 84 岁痴呆症患者被发现身亡，尸体被胶带覆盖3月份，他的妻子被发现在九龙塘笔架山道的高档公寓内受伤且不省人事。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老人死亡，妻子因涉嫌谋杀自杀而受伤&lt;/h3>;&lt;消息人士称，初步调查显示，这名 71 岁的女子大约两周前曾考虑过自杀，因为她担心无法照顾丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥敦促当局考虑在小区内举办更多活动，接触更多有需要的人士。&lt;/p>;&lt;p>;何表示，全市18区的照顾队都是志愿团体，很难要求他们为周围的照顾者提供帮助&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，当局将研究如何向富裕家庭提供支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Fujian aircraft carrier set for maiden sea trials after authorities tell shipping to stay out of prohibited area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3260964/chinas-fujian-aircraft-carrier-set-maiden-sea-trials-after-authorities-tell-shipping-stay-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 20:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/bb86603e-bbbb-4192-9dc1-575e9b4523df_5371d183.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的福建号航母在上海建造。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国似乎正在为其最先进的航空母舰Fujian的首次海上试验做准备，此前它在扬特兹河口附近实施了海上交通管制，以便“军事”从周三开始的活动”。&lt;/p>; &lt;p>;该公告是在州媒体报道说，该承运人将开始审判“很快”。&lt;/p>; &lt;p>;建造了运营商的江南造船厂是&lt;/p>; &lt;p>;上海海事安全管理局的通知说，“军事活动”将在5月1日上午7点之间在东中国海的指定地区进行9.禁止在此期间进入该区域的“无关船只”。&lt;/p>; &lt;p>;单独的通知宣布了在没有理由的情况下离开深水通道的船只上的交通管制。&lt;/p>; &lt;p>; yue帮派一名退休人民解放军上校指出，当局宣布的禁止地区为57公里（35英里），长68公里。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; Yue说：“大型军事船只的海上试验活动可能是福建航空母舰进行首次海上试验行动的地区。 “第一个可能是用于安全地层的，该组合在主层面之前，清除了路线并设置警报，第二个是确保主层平稳地离开端口。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;官方媒体已经表示，海试可能很快就会开始。 PLA海军军事学术研究所的研究人员张·朱斯（Zhang Junshe）周六告诉州广播公司CCTV，他们“即将来临，不远”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的福吉安航空公司移动位置，走近海上试验：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;很少在没有特定原因的情况下对主要水道施加交通管制。它上次发生在杨氏上是在2022年12月，当时前总统江Zemin的骨灰散布在海上。&lt;/p>; &lt;p>;富士（富士）于2022年6月发射，是中国第一架配备电气磁性的航空母舰使飞机更频繁地发射的弹射器。 CCTV今年早些时候广播了该船高级发射系统的侧视图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;杰拉尔德·R福特航空母舰是世界上唯一配备了电磁弹射器的航空母舰，尽管另外四个福特级航空母舰已经是宣布将来计划在未来的某个未指定点上再建造五个。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;承运人需要进行几年的试验才能进入服务，并且福特于2017年进行了委托，但仅是&lt;/p>; &lt;p>;福建是中国的第三架航空母舰，也是第一个建造用于国内设计的航空母舰。 PLA的计划是到2035年总共有6辆运营商，使其成为仅次于美国的世界第二大蓝水海军。&lt;/p>; &lt;p>;台湾的国防部警告说，福吉安会构成“实质性威胁”在发生跨界冲突的情况下，该岛。如果需要的话。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力占领自扎的岛屿的尝试，并致力于武装岛屿以帮助其捍卫自己。&lt;/p>; &lt;p>; Amber Wang &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Pro-Palestinian protesters take over Columbia University hall in escalation of anti-war demonstrations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260970/israel-gaza-war-pro-palestinian-protesters-take-over-columbia-university-hall-escalation-anti-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 20:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/8D651FC0-0105-4996-9C79-A95BFBA0C1C9_F17CD20C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;哥伦比亚大学在周二接管它后。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约的哥伦比亚大学在反战抗议者占领一座建筑物后，校园与学生和必不可少的员工有限。&lt;/p>; &lt;p>;数十名抗议者接管了汉密尔顿霍尔周二，在最新的针对以色列 - 加沙战争的示威升级中，将入口封锁，并从窗外伸出一条巴勒斯坦国旗，这些旗帜蔓延到全国大学校园。&lt;/p>; &lt;p>;视频录像显示抗议者在哥伦比亚的曼哈顿曼哈顿的抗议者展示校园将武器锁在建筑物前面，并将家具和金属路障带到建筑物，这是1968年的民权和反越南战争抗议活动中占领的几个。午夜过后不久，抗议组织者的 Instagram 页面上发布帖子，敦促人们保护营地并前往汉密尔顿大厅加入他们。一个“免费的巴勒斯坦”横幅上悬挂在窗户上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/044 /30/B75707F4-FD30-4028-895F-C4B5CEA8471A_1D6F5372.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; columbia for palstine for Palestine in Palestine呼吁动员。抗议者将其命名为 Hind&#39;s Hall，以向 Hind Rajab 致敬，她在加沙求救 12 天后被发现死亡。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“一个自主群体回收了辛德大厅，以前被称为“汉密尔顿大厅”，以纪念Hind Rajab，这是在种族灭绝以色列人手中被谋杀的烈士六岁时的状态。大厅的接管 - 发生在周一下午2点截止日期近12小时后，抗​​议者留下了大约120个帐篷或面部悬架的营地。该大学的代表周二早些时候没有立即回复请求置评的电子邮件，但公共安全部门在一份声明中表示，进入晨兴校园的人员仅限于居住在住宅楼的学生和提供基本服务的员工，例如餐饮、公共安全和维护人员。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这个社区的每个成员的安全都是至关重要的，”咨询说。他们说，他们计划留在大厅里，直到大学对库德的三个要求承认：撤资，财务透明和大赦。&lt;/p>; &lt;h3>;哥伦比亚案中暂停了亲巴勒斯坦抗议者，警方在德克萨斯州校园中被捕&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;美国各地的大学都在努力努力清理营地，随着开学仪式的临近，一些持续的谈判，其他人则转向武力和最后通t，导致与警察发生冲突。周一在德克萨斯州，犹他州，弗吉尼亚州和新泽西大学的抗议活动中，数十人被捕作为一些学生对以色列在加沙的进攻的回应，哈马斯于10月7日对以色列南部发动致命袭击。&lt;/p>; &lt;p>;武装分子杀害了约1200人，其中大多数是平民，并抓住了大约250人的人质。根据当地卫生部的说法，以色列宣告盖章哈马斯，以色列在加沙地带中杀死了34,000多名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;以色列及其支持者将大学抗议活动称为反犹太主义，而以色列的批评家则说这是使用此类指控使对手沉默。尽管一些抗议者被抓住了反犹太言论或暴力威胁，但抗议活动的组织者（其中一些是犹太人）说，这是一项旨在捍卫巴勒斯坦权利和抗议战争的和平运动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/04/04/30/ebc908b4-fe7c-40c-40c-40df-8318-b18-b18b1f738282828e060606060_c7092b25.jpg25.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议者在纽约哥伦比亚大学的汉密尔顿大厅内将自己的障碍物封锁在纽约的汉密尔顿大厅内，在下午在下午在下午发布的截止日期后扩大了抗议以色列与巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间的持续冲突。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在德克萨斯大学奥斯汀分校，一位律师说，周一至少有40名示威者被捕。对抗是该州首都的53,000名学生校园的升级，上周有50多名抗议者被捕。&lt;/p>; &lt;p>;星期一晚些时候，犹他大学的数十名军官试图闯入下午在大学校长办公室外面的一个营地。警察抓住学生的手脚将他们拖走，折断支撑帐篷的杆子，并用拉链绑住那些拒绝散去的人。十七人被捕。该大学说，反对守则要在学校财产上过夜，并且在普林斯顿大学被警察召集之前，学生们被警告驱散。&lt;/p>; &lt;p>;，周一晚上有13人被捕，其中包括11人学生短暂地占领了一座建筑物的建筑物后。克里斯托弗·艾斯格鲁伯（Christopher Eisgruber）总统在一份声明中说。要求抗议者大赦的教师人数。有争议的是，暂停和法律记录是否会跟随学生成年的生活。&lt;/p>; &lt;h3>;亲帕勒斯坦在美国大学的抗议活动没有显示出数百人逮捕&lt;/h3>; &lt;p>;德克萨斯州抗议和抗议活动的迹象。其他人（包括在加拿大和欧洲）也从哥伦比亚的早期示威活动中脱颖而出。周一，学生活动人士不顾下午 2 点的最后期限离开营地。相反，数百名抗议者留下来。少数反示威者挥舞着以色列旗帜，其中一位示有标语，读着“反汉马斯的圣歌在哪里？” Chang说，停职已经开始，但可以提供很少的细节。抗议组织者说，截至周一晚上，他们不知道有任何停职。它允许在6月1日的春季班级结束之前进行和平示威，作为交换，需要删除除援助以外的所有帐篷，并限制了示范区，只能允许学生，教职员工和教职员工，除非大学另有批准。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;在南加州大学，一个大型营地的组织者周一与大学校长卡罗尔·福尔特（Carol Folt）坐下了约90分钟。 FOLT拒绝讨论细节，但她说她听说抗议者和谈判的担忧将在星期二继续。&lt;/p>; &lt;p>; USC在4月15日引发了争议，当时官员拒绝允许允许公开支持巴勒斯坦人的Valedictorian，以使巴勒斯坦人公开支持巴勒斯坦人，以使巴勒斯坦人进行公开支持。发表演讲，理由是非特定的安全性问题。然后，管理人员取消了电影制片人乔恩·M·楚（Jon M. Chu）的主题演讲，他是一名校友，拒绝授予任何荣誉学位。一周，当90人被警察逮捕时。该大学已取消了其主要毕业活动。&lt;/p>; &lt;h3>;随着加沙抗议活动在美国大学散布时，众议院议长建议在国民警卫队&lt;/h3>; &lt;p>;其他地方试图挽救他们的开学序幕，其中一些人已下令。最近几天清理营地。当这些努力失败时，官员威胁要纪律，包括暂停和可能被捕。耶鲁大学和其他人。弗吉尼亚州联邦大学的防暴装备警察试图在周一晚些时候分解一个营地，并与抗议者发生冲突。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 20:20:12 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu vows to invade Rafah ‘with or without’ ceasefire deal as talks with Hamas continue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260966/israel-gaza-war-netanyahu-vows-invade-rafah-or-without-ceasefire-deal-talks-hamas-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 19:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/b19b59bb-b7ce-4790-bd33-fec367fa61e6_dc3e342b.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;拉法在加沙的哈马斯停战中的拉法的地面攻势。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu ，随着以色列和哈马斯之间的停火谈判似乎正在增加。自战争开始以来，以色列和哈马斯之间的谈判。这项交易旨在释放人质，给人民救济，并避免对拉法的攻势以及对那里的平民造成的潜在伤害。&lt;/p>; &lt;p>;与一群亲人的家庭和一个代表一个代表家庭的组织交谈内塔尼亚胡（Netanyahu）说，以色列持有武装分子的人质，无论是否达成休战协议。 &lt;/h3>; &lt;p>;“我们将在实现所有目标之前停止战争的想法是不可能的，”内塔尼亚胡说，他的办公室发表声明说。 “我们将进入拉法，我们将消除哈马斯的营 - 有或没有达成协议，以取得全面的胜利。” &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡面临其民族主义者的管理伙伴的压力可能会阻止以色列入侵拉法，这说这是哈马斯的最后一个主要据点。如果他同意达成交易，他的政府可能会受到威胁美国盟友警告以色列对任何使平民处于危险中的攻势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚不清楚内塔尼亚胡的评论是否旨在安抚他的管理伙伴，或者他们是否会安抚与哈马斯的任何新兴协议有关的任何方面。 &lt;/p>; &lt;p>;家庭及其支持者每周都会证明一项将使人质回家的交易，称这应该比军事行动优先。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国，埃及和卡塔尔的当前交易正在讨论，将释放数十名人质，以换取作为初始阶段的一部分，在战斗中停止六周，据埃及官员和以色列媒体报道。以色列持有的数百名巴勒斯坦囚犯也将被释放。&lt;/p>; &lt;p>;，但接下来会发生的事情仍然存在。哈马斯要求保证，所有人质的最终释放将使以色列在加沙的近七个月袭击中彻底结束，并从遭受破坏的领土上撤出部队。&lt;/p>; &lt;p>;以色列只提供了一个延长的停顿一旦交易的第一阶段结束，誓言要恢复进攻。这个问题在几个月的会谈中反复阻碍了调解人的努力。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么加沙休战为何在以色列和哈马斯之间进行谈判是在“僵局” &lt;/h3>; &lt;p>;内塔尼亚胡一再拒绝阻止战争的战争人质释放的回报，并说对拉法的进攻对于摧毁武装分子至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;以色列 - 加沙战争是由史无前例的10月7日袭击以色列南部的激进分子，激进分子杀害了约1,200人，最多是1,200人，最多是1,200人平民，绑架了约250名人质。以色列说，武装分子仍在抓住大约100人的人质，还有30多名人质。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加沙的战争杀死了34,000多名巴勒斯坦人。这场战争已将加沙人口的230万人口的80％驱逐出所在地，在几个城镇造成了巨大破坏，并将北加沙人推向了饥荒的边缘。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s European tour: why Hungary and Serbia are the important stops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260389/xis-european-tour-why-hungary-and-serbia-are-important-stops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/30/942BCE76-F0FE-4569-8CED-1F6D29F7AD84_73ECE470.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;插图P>;中国总统习近平下个月的巴黎访问将占据其欧洲巡回演出的政治中心舞台，但他的预期前往中欧和东欧国家的旅行对于中国 - 欧洲关系的动态也同样重要。&lt;/ &lt;/ &lt;/习近平与法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）之间的P>; &lt;p>;可能会集中于说服中国减少与俄罗斯的不断增长的贸易和工业关系 - 西方政府担心的经济伙伴关系正在加强俄罗斯与乌克兰冲突的俄罗斯军事工业综合体。欧盟总统厄休拉·冯·莱恩（Ursula von der Leyen）断言，据称中国的绿色技术补贴涉及从电动汽车（EV）和锂离子电池到风力涡轮机的广泛行业，构成了不公平的竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据报道，在布鲁塞尔的经济威胁中，据报道，在他的欧洲巡回演出中也计划访问匈牙利和塞尔维亚。欧洲倡导中国的腰带和道路倡议。匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）和塞尔维亚总统亚历山大·维奇奇（Aleksandar Vucic）去年是中国第三次带和公路峰会上仅有的两个欧洲国家元首，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）也参加首都布达佩斯主持了中国CEEC合作机制的建立，以促进与16个中欧和东欧国家的腰带和道路倡议和合作。 2019年希腊加入“17+1”。在大流行期间，合作成立了，在乌克兰危机爆发后，爱沙尼亚和拉脱维亚离开了小组，在立陶宛做同样的一年后。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/25/25/80105d22-728a-4aeb-b1e6-97c599c38d5d55d_f60200c9.jpg“ “>; 2月16日，匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）（右）在匈牙利布达佩斯的政府总部接待了中国国家议员兼公共安全王王。 >; &lt;p>;但匈牙利和塞尔维亚一直在与中国建立关系。中国-中东欧国家合作机制中最引人注目的项目之一是连接塞尔维亚首都贝尔格莱德和布达佩斯的高速铁路。但是，该项目已由欧盟法规和面对延误和升级成本的风险进行。&lt;/p>; &lt;p>;这并没有阻止奥尔班去年10月在北京参加中国的腰带和路峰会，匈牙利领导人在那里签署了该峰会。 &lt;/p>; &lt;p>;的几项经济协议的确，峰会结束后两个月，中国最大的电动汽车制造商Byd宣布了在匈牙利南部建立一家工厂的计划。这是比亚迪在欧洲的第一家乘用车工厂，也是其欧洲生产业务的中心。 Byd在该国北部还设有一家工厂，在该国汇集电动卡车和公共汽车。&lt;/p>; &lt;p>;作为匈牙利是欧盟的一部分，中国电动汽车制造商可以直接从欧洲单一市场内出售。这将避免任何可能从欧盟对中国电动汽车进口的反补贴调查中出现的潜在关税。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;匈牙利也是中国对电动汽车电池投资的主要目的地。几家中国拥有的电池制造商正在那里建立运营，包括当代安培技术（CATL），其73亿欧元（78亿美元）的Gigafactory有望成为欧洲最大的，以及Eve Energy和Huayou Cobalt的较小业务。 /p>; &lt;p>;风险冒着匈牙利中国电池制造商越来越集中的风险可能会促使其他地方挣扎的欧洲竞争对手要求欧盟援引其新的外国补贴法规（FSR）。这适用于向外国投资者提供的补贴，而不是进口。目前。中国对匈牙利的投资仍然涉及欧洲对电池容量的发行，而不是依赖进口，而欧盟电动电动电动电动电池的替代来源仍然有限，更昂贵。&lt;/p>; &lt;h3>;什么“中国威胁”？中国汽车制造商正在帮助匈牙利成为欧盟的EV Hub &lt;/h3>; &lt;p>;与此同时，在塞尔维亚，近年来，中国的投资流动已经领先于德国和法国等大型欧洲球员 - 中国已经成为巴尔干州最大的和最大的国家，首席投资者。&lt;/p>; &lt;p>;今年年初，中国的上海势力可再生能源和Zijin Mining宣布了一项20亿欧元的风和太阳能项目，该项目被描述为塞尔维亚最大的可再生能源投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;尽管塞尔维亚是欧盟候选国而不是成员国，但在争取全面加入的过程中，该国几乎所有产品都获得了免关税进入欧洲单一市场的权利。结果，塞尔维亚对吸引中国汽车投资的企业受到了兴趣的日益增长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的Minth Automotive，该汽车在塞尔维亚拥有铝制汽车零件工厂，计划建造一个新的生产中心，可为电动汽车制造电池外壳。在该国成立的其他中国汽车公司包括Linglong Tire，Mei TA，Xingyu汽车照明系统和Yanfeng Automotive Interiors，它们共同提供了欧洲的EV和传统汽车市场。&lt;/p>; &lt;p>;在中国的免费贸易协定中指导在塞尔维亚和中国商务部，中国公司主要投资于塞尔维亚的汽车，采矿和金属制造业 -  XI将这种关系描述为“ Ironclad”。匈牙利的奥尔班还热烈地谈到了与中国的双边关系，称其达到了“前所未有的高度”。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些都与欧盟从中国的“脱离风险”的信息形成鲜明对比。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color:erange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[KFC, Pizza Hut’s China owner plans stores in country’s ‘untapped’ smaller cities as consumers tighten belts amid slowing economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3260956/kfc-pizza-hut-owner-yum-china-plans-stores-countrys-untapped-smaller-cities-consumers-tighten-their?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/30/534A8AD0-469A-4D1A-A3AE-FE557797B325_9CF630A3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;今年将建立的1,700个新网点将位于低层城市或战略上，例如运输中心或旅游目的地。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; YUM中国控股公司（Yum China Holdings）在中国大陆拥有肯德基和披萨小屋餐厅连锁店，计划在该国“未开发”的地区开设更多商店，希望其低 - 价格策略将吸引大量较少的富裕客户。&lt;/p>; &lt;p>;快餐庞然大物表示，今年将建立的1,500至1,700个新网点中有30％位于低层城市或战略性的城市中首席执行官乔伊（Joey）首席执行官乔伊（Joey）首席执行官乔伊（Joey）首席执行官乔伊（Joey）首席执行官乔伊（Joey）首席执行官乔伊（Joey）沃特（Wat）在公司周二发布了第一季度收益后的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“着眼于未来，我们对抓住中国的巨大机会充满信心。我们正在扩展……通过具有灵活的商店格式，战略特许经营和一系列令人兴奋的产品的多方面方法。一年前同期下降了0.7％。全年收入小幅增长 1%，达到 29.6 亿美元。然而，其同店的销售额比去年同期下跌了3％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的总体消费市场薄弱，因为人们担心他们的工资增长和工作前景促使餐馆连锁运营商推出更多的价值货币菜单以吸引人们注重预算的客户。&lt;/p>; &lt;p>;自2023年中国首次季度中国从COVID-19的大流行中重新开放，YUM中国一直在保持价格在经济放缓的情况下，低调吸引越来越注重成本的消费者，以增加流量和收入。&lt;/p>; &lt;p>;该策略似乎在起作用。该公司表示，披萨小屋的披萨销售价格低于50元（6.90美元）在第一季度的年度增长两位数。&lt;/p>; &lt;p>;从一月到3月，YUM中国开设了378家新店，带来了总数到15,022。&lt;/p>; &lt;p>; wat表示，该公司有信心维持强劲的增长和为股东创造长期价值。特许经营商店的“小镇迷你车型”，需要50万元的资本支出，不到建立标准销售商店所需的120万元人民币的一半。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾商人如何向中国介绍肯德基&lt; /h3>; &lt;p>;该公司还在开发一种新型号，将与肯德基分支机构一起开设新的咖啡媒体，以扩大客户群并推动销售。&lt;/p>; &lt;p>; So-so-so-so-so-so-so-so-在大约80个城市开业。 &lt;/p>; &lt;p>;肯德基的鸡肉汉堡被中国消费者视为豪华美食，当时该品牌于1987年降落在大陆上。然后，肯德基餐厅可能会花费三分之一的工资收入。现在，肯德基认识到它的竞争是每家提供约30元的餐厅的餐厅。&lt;/p>; &lt;p>; yum中国，其其他品牌包括Little Sheep，Taco Bell和Lavazza，旨在到2026年总共经营20,000家商店在3月底，其忠诚会员计划在大陆吸引了4.85亿消费者。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>