<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong mortgage changes attract interest, but property experts foresee limited impact on home prices, transactions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227210/hong-kong-mortgage-changes-attract-interest-property-experts-foresee-limited-impact-home-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b49e94fa-5e62-426f-91fc-11863a9d7bab_a4c0cff6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港周五起放宽按揭政策，激起了潜在购房者的兴趣据经纪人和银行家称，抵押贷款经纪人 mReferral 在周末和 2019 年收到的客户询问增加了约 10%。周一，与宣布变化前一周相比。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局 (HKMA) 周五晚间自 2009 年以来首次放宽抵押贷款规则，以方便首次购房者和其他购房者想要升级到更大公寓的人。&lt;/p>;&lt;p>;价值超过 1,000 万港元（130 万美元）的房屋的贷款资格以前仅限于 50%，现在已细化为三级：每级最高 70%根据香港金管局的数据，对于价值不超过1500万港元的房屋，业主自用可提供10%的融资；对于价值在1500万至3000万港元之间的房屋，可提供60%的贷款；对于价格在3000万港元以上的房屋，可提供50%的贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去三天我们接到很多询问，包括新购房者、想要换房的人，以及想要用现有抵押贷款进行再融资的人。 mReferral首席副总裁曹德明表示，新政策将帮助那些想要换购更大单位的人。 ，因为他们可以借到售价的更高比例，而其他人可能更愿意为现有抵押贷款再融资以获得额外现金。&lt;/p>;&lt;p>;但是，专家预计这对整体房地产市场前景的影响有限。 &lt;/p>;&lt;h3>;借贷成本上升，6月楼市成交量、成交额下跌&lt;/h3>;&lt;p>;“新房贷政策将增加楼市成交量，但增幅不会很大，因为还有其他措施曹说：“抑制楼市投机，利率居高不下。”&lt;/p>;&lt;p>;香港三大发钞银行之一的中国银行（香港）也报告了客户对新按揭贷款的询问&lt;/p>;&lt;p>;“我们银行已收到客户有关新抵押贷款政策的询问，”一位发言人表示。 “我们将提供所需的信息，帮助客户获得所需的抵押贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为，新措施可能会促进一些公寓面积较大的项目的销售。&lt;/p>;&lt;p>;“投资银行杰富瑞 (Jefferies) 在周一的一份研究报告中表示，启德和黄竹坑等选定的高额项目可能会随着贷款价值放宽而出现更好的销售。&lt;/p>;&lt; h3>;市场低迷令开发商望而却步，坚尼地城地块仅出价 6 份&lt;/h3>;&lt;p>;入门级项目不会直接受益于当前的放松政策，但新措施，包括减少首次购房者的抵押贷款保险付款Jefferies 表示，这将有助于缓解利率上涨环境下购房者的部分压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年下半年房价将基本稳定，因为银行可能会在 7 月至 9 月再次上调最优惠利率Jefferies 表示，自 9 月份以来，四次将最优惠利率提高了 75 个基点。&lt;/p>;&lt;p>;“开发商可能会继续优先考虑去库存，而不是激进的定价，”报告称。 “随着利率见顶、移民支持需求和供应正常化，房价在 2024 年应该会看到更多积极迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;大型银行可能会通过再抵押看到未来更强劲的抵押贷款增长，而融资专营权相对较弱的小型银行该报告称，鉴于定期存款和批发融资成本高昂，可能难以竞争。&lt;/p>;&lt;p>;花旗银行股票分析师 Ken Yeung 同意，新政策对房地产需求的影响很小。&lt;/p>;&lt;h3 >;楼市疲软，香港下季仅出售两幅土地&lt;/h3>;&lt;p>;价值1,200万港元或以上物业成交量仅占上半年总成交量13%杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对香港开发商保持谨慎看法，预计今年下半年房价将下跌 6%，”杨在周五的一份研究报告中表示。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coco Lee’s death reminds us fame and success are no protection from mental health struggles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227146/coco-lees-death-reminds-us-fame-and-success-are-no-protection-mental-health-struggles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/60788df6-36c5-4c9d-9086-9c94a6aea596_ec3263b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;流行歌星李玟自杀身亡令香港歌迷震惊，遍及亚洲及其他地区。报告表明，她的生活中有一些常见的自杀风险因素，例如她长期与抑郁症作斗争、大手术后的康复以及离婚后的后果。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，所有这些因素都会产生不利影响。对一个人的心理健康的影响。李的去世再次提醒我们抑郁症的影响。早期预防和干预对于减轻其影响至关重要。在这种情况下，社会期望也是影响自我接纳、个人成长和心理健康的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;我们经常通过李这样的名人在舞台上的时刻来看待他们——他们的微笑、才华和看似坚不可摧的力量。然而，这种社会期望可能会给知名人士带来巨大压力。遗憾的是，通常只有在危机发生后，我们才开始质疑这些期望的影响以及如何预防它们。&lt;/p>;&lt;p>;面临风险的不仅仅是名人。其他高危人群中也发生过类似事件。研究表明，认为自己没有达到父母高标准的青少年自杀企图显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;经常被称为“天使”和“英雄”的医护人员是另一个高风险人群团体。这种“天使”的说法在 Covid-19 大流行期间愈演愈烈，但这种善意的赞扬可能会导致人们产生一种不切实际的信念，认为这些专业人员无需支持即可应对逆境。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须承认，这些“ “天使”也是人，值得我们关心和关注。即使是天使也会感到需要哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们根据美国国家暴力死亡报告系统的数据计算，超过77%的自杀死亡者没有透露自己的意图。在自杀者中，有 31% 的人尽管接受了精神健康治疗，但仍然死亡。&lt;/p>;&lt;p>;同样，对香港验尸官报告的一项研究表明，只有 25% 的自杀者接受过精神治疗。 。这些发现揭穿了有关自杀的几个神话。&lt;/p>;&lt;p>;自杀无法预防的神话并不准确。通常，这个人的意图根本没有被认识到或得到充分解决。一些早期迹象很容易被忽视。仅精神治疗是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;与所有有自杀倾向的人都患有抑郁症的观点相反，健康还有其他社会决定因素。家庭关系和自我认知等因素也可能成为风险因素。&lt;/p>;&lt;p>;只有某些类型的人才会有自杀倾向的观点也具有误导性，因为各种诱发条件，特别是当它们交叉时，都可能导致自杀自杀未遂或死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;由于在学校取得好成绩的压力，中国年轻人的自杀率上升&lt;/h3>;&lt;p>;最后，有效的自杀干预只能来自专业治疗师的神话是一个误解。我们需要超越医疗模式，转向人口健康模式。&lt;/p>;&lt;p>;疫情对心理健康的影响不仅仅来自病毒本身。我们的研究表明，与大流行相关的各种社会决定因素导致心理健康状况恶化，包括粮食不安全、金融混乱、疫苗接种、社会隔离等。我们需要为陷入困境的人们创造和培养一个更具支持性和联系性的环境。他们需要感觉自己没有被遗忘和抛在后面。&lt;/p>;&lt;p>;高危人群社交网络中的每个人都可以提供帮助。涉及家人、朋友和更广泛社区的整体干预对于在有需要的人周围建立保护盾至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;关注有关名人自杀的报道也很重要，因为可能会出现模仿行为。应避免耸人听闻或过度报道。在过去的十年里，印刷媒体在处理此类事件方面变得更加谨慎，但社交媒体更难控制。人们表达悲伤很重要，但社交媒体帖子可能会给其他人带来意想不到的后果，尤其是那些情绪上或其他方面脆弱的人。&lt;/p>;&lt;p>;应对此类事件的方法有很多。希望更多令人鼓舞的名人公开讲述自己的挣扎并努力对抗抑郁症的例子将会出现。李的死应该激发社区对社会规范和“天使”叙事的认识，这些规范和“天使”叙事可能会无意中伤害他们本应庆祝的人。&lt;/p>;&lt;p>;很难理解成功的人如何如此深刻地挣扎以至于出现自杀。对他们来说是唯一的出路。我们必须记住，心理健康问题可能影响任何人，朋友、家人或媒体的言论和行为可能产生深远的影响。我们应该利用这个机会，多关注一下可能受到此类新闻影响的人们。&lt;/p>;&lt;p>;要实现“幸福香港”，就要善待身边的“天使” ，不仅仅是问“你还好吗？”但是“你有什么需要发泄的吗？你想哭吗？”我们需要系统地改变对心理健康的认识，消除精神疾病的污名，以改善香港人的健康。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识正在经历这些问题的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must grow its middle class as familes get squeezed by job cuts and falling home prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227144/china-must-grow-its-middle-class-familes-get-squeezed-job-cuts-and-falling-home-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/1cb46697-6001-4090-b431-0a5bdef801d7_955c9ed0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“中产阶级”的概念在中国从未被正式采用，因为它的政治影响。相反，政府使用经济术语“中等收入群体”作为替代。&lt;/p>;&lt;p>;如何定义“中等收入”以及中国的中等收入群体有多大，仍然是一个争论。 &lt;/p>;&lt;p>;该问题研究员李石在最近的一篇论文中估计，中国有4.6亿人属于中等收入群体，约占总人口的三分之一。他得出的结论是，采用了一个较低的门槛：任何家庭人均月收入至少为3000元人民币（420美元），都算作中等收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这与标准类似。中国社会科学院2020年使用的标准将年收入在10万元至50万元之间的三人中等收入家庭定义为三人中等收入家庭。中国统计局还表示，中等收入家庭占全国人口的30%以上。&lt;/p>;&lt;p>;但实际上，中国家庭需要更高的收入才能实现中产阶级的生活方式，尤其是在大城市，官方的起征点常常被公众嘲笑过于脱离实际。&lt;/p>;&lt;p>;上海，计算社会福利金的工资下限从7月起提高到每月7310元，根据去年全市平均月工资12183元计算。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国中等收入群体的实际规模可能比官方计算的要小。&lt;/p>;&lt;p>;但与其问这个群体有多大，更重要的问题是它能增长多少。毫无疑问，中国的经济崛起造就了规模庞大的中产阶级，其中包括主要城市和沿海地区的富裕城市居民。并且希望更多的中国人成为现代消费者。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们参考其他发达经济体的经验，比如日本，中等收入人群占总人口的三分之二，那么中国的中等收入群体就有可能比目前的规模翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;一个国家拥有8亿至9亿中产阶级消费者的前景将使中国成为跨国公司不可抗拒的市场。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，有关中国将把大部分人口转变为中等收入人群的乐观预测仍面临质疑，特别是在该国取消了严厉的流行病控制并重新开放经济之后。原本被视为经济增长强劲引擎的消费支出反而成为薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;一个特别令人担忧的现象是，中国的中产阶级正在承受国家经济变化的冲击。随着失业浪潮席卷城市家庭，典型的中产阶级生活方式，包括通过大额抵押贷款购买一套漂亮的公寓，以及送孩子去昂贵的私立学校，很快就变得难以实现。&lt;/p>;&lt;p>;高薪私营部门工作的减少也烧毁了许多正在成为中产阶级一部分的家庭的社会阶梯。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，对于现有的中等收入群体来说，这是很容易的&lt;/p>;&lt;p>;中国中产阶级面临的阻力也将变得更大，因为另一个因素：房价下跌。&lt; /p>;&lt;p>;根据央行2019年疫情前对3万户中国城市家庭的调查显示，房产占家庭平均财富的70%。在负债方面，抵押贷款占家庭总债务的76%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国目前不太可能遭遇次贷危机，但已经出现了取消抵押品赎回权导致典型中等收入家庭陷入困境的轶事案例。 &lt;/p>;&lt;p>;随着收入前景黯淡、家庭财富受到威胁，中国中等收入家庭不得不在支出上采取防御姿态。从长远来看，萎缩而胆怯的中产阶级无助于国家跨越“中等收入陷阱”，实现共同富裕的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;中国必须想办法扩大中等收入群体，增强信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore sentences man to 12 years’ jail for raping granddaughter, causing her ‘serious psychological harm’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227223/singapore-sentences-man-12-years-jail-raping-granddaughter-causing-her-serious-psychological-harm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b544e64f-e247-434b-a36d-54587b151239_58f74218.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名新加坡男子在餐厅为妻子庆祝生日后，带着他的 11- &lt;/p>;&lt;p>;但是，该男子并没有立即回家，而是决定带着孙女到一个僻静的楼梯处，在那里他开始未经她同意就亲吻她并强迫她发生性行为，从而侵犯了她。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件对女孩造成了“严重的情感和心理伤害”，她不断地在脑海中重演她祖父对她所做的事情。头，并做了他强奸她的噩梦。她还会伤害自己，并开始害怕与祖父同龄的男性。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生大约六个月后，女孩打破沉默，告诉学校辅导员发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;鞭打是对新加坡老强奸犯最好的惩罚吗？&lt;/h3>;&lt;p>;周一，这名现年 68 岁的男子在承认一项强奸罪后被判处 12 年监禁。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2019 年至 2021 年期间对同一受害者提出的其他八项侮辱谦虚的指控已在量刑时考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;由于法院为保护受害者而下达禁言令，该男子的姓名无法透露。 &lt;/p>;&lt;p>;在检方的陈述中，副检察官 Michelle Tay 和 Lee Da Zhuan 指出了该案的几个加重因素，包括该男子对他的孙女拥有信任和权威的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“正是因为他对受害人的权威，以及对他作为她祖父的信任，他才有机会单独将受害人带到楼梯平台，这是他故意和冷酷无情地选择利用自己的性满足。”民进党表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉，受害人每周日定期去她的祖父和继祖母的公寓探望，并带着她的母亲、继父和四个继兄弟姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，该男子是她的外祖父。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，受害人于 2020 年 7 月 10 日与包括男方在内的其他八名家庭成员，为她的继祖母庆祝生日。&lt;/p>;&lt;p>;晚餐后，一家人分乘两辆私家车前往男方的公寓，女孩则共用同一辆车。作为她的祖父、继祖母和继兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;到达公寓后，她的继祖母让女孩陪该男子去附近的摊位买榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;她独自和她的祖父一起去，因为她的继兄弟不得不将她坐轮椅的继祖母推到公寓。&lt;/p>;&lt;p>;买完榴莲后，两人走过芽笼峇鲁的一个区域。然后他把她带到楼梯平台一个僻静的角落，让女孩靠在墙上，然后亲吻她的嘴唇。&lt;/p>;&lt;p>;意识到她的祖父正试图将舌头放入她的嘴里时，女孩闭嘴并转过身去。&lt;/p>;&lt;p>;他没有停下来，而是拉下了她的裤子和内裤，然后继续不恰当地抚摸她。&lt;/p>;&lt;p>;她试图走开就在这时，男人却抓住了她的手腕，将她拉向了自己。然后他让她进行性行为。&lt;/p>;&lt;p>;“她的大脑一片空白，因为她对自己遭受的性侵犯感到非常震惊，”副检察官李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，她她并不完全理解该男子行为的性本质，只是在她 12 岁时的性教育课上才了解了“好触摸”和“坏触摸”。&lt;/p>;&lt;h3>;“你怎么能？”：新加坡爷爷对儿子性侵女儿感到震惊&lt;/h3>;&lt;p>;大约六个月后，也就是 2021 年 1 月 26 日，当她​​告诉辅导员发生了什么事时，此事才被曝光。法庭获悉，女孩一直对性犯罪感到愤怒，但无法向值得信赖的成年人吐露心声。&lt;/p>;&lt;p>;学校辅导员随后联系了社会和家庭发展部儿童保护服务处，并于第二天向警方报案。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周一，副检察官 Michelle Tay 在法庭上寻求判处 12 年徒刑和 12 下鞭刑。然而，由于该男子已超过50岁，她请求追加六个月的刑期来代替鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;法律规定，不能执行鞭刑的罪犯可以额外判处最多六个月的监禁。改为一年。&lt;/p>;&lt;h3>;“强奸犯不应该因为已经 50 岁而免受鞭刑”：新加坡总统&lt;/h3>;&lt;p>;“年龄差距为 54 岁，他是她的祖父”，DPP Tay 说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，受害者遭受了精神和身体上的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这名女孩曾有过自残行为，并有自杀念头来应对。 &lt;/p>;&lt;p>;在一封信中，详细描述了这起事件对她的影响，女孩说：“我做了很多噩梦，梦见他对我做了什么，我会在晚上哭泣，有时在晚上哭泣。” ”&lt;/p>;&lt;p>;女孩还写道，她不能和同龄的年长男人在一起，因为她担心他们会对她做什么。&lt;/p>;&lt;p>;在他的缓解请求中，该男子的来自 Trident Law Corporation 的辩护律师 Mohamad Hasbu Haneef Abdul Malik 转而寻求较低的刑期，最多 10 年监禁，并指出没有怀孕，也没有传播性传播疾病。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法官胡秀萍指出，受害人在事件发生后确实受到伤害，包括有自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;她判处该男子11年半监禁，并加鞭刑6个月。 .&lt;/p>;&lt;p>;对未成年人进行性侵的罪名成立，可判处 8 至 20 年监禁，以及至少 12 下鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表发布者：&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BBC sex photo claims are ‘rubbish’, young person’s lawyer tells broadcaster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227241/bbc-sex-photo-claims-are-rubbish-young-persons-lawyer-tells-broadcaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2072f5f5-9f88-46fb-a922-beb619da786f_a08ed154.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名未透露姓名的 BBC 主持人花钱请一名年轻人拍摄露骨照片的指控是“垃圾”，一名年轻人的代理律师在一封信中告诉广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，《太阳报》的一篇报道引起了英国媒体的关注，该报道援引了年轻人的母亲的话说，主持人说向这位现年 20 岁的女士支付了 35,000 英镑（44,828 美元）的费用，用于购买从 17 岁开始的三年内的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这位主持人（BBC 或《太阳报》没有透露姓名）已被停职周日，在这些指控发生后，英国广播公司 (BBC) 周一报道称，该年轻人的一名律师已写信给广播公司，称该指控是“垃圾”。&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司 (BBC) 表示，律师表示，这名年轻人于周五晚上向《太阳报》首次发表了这一指控，并表示该报道“没有事实依据”，对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;鲁珀特·默多克旗下《太阳报》的发言人小报在回应 BBC 的报道时表示：“我们报道了一个故事，讲述了两位非常关心的父母向 BBC 投诉一名主持人的行为和他们孩子的福利。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的投诉BBC 没有采取行动。我们已经看到了支持他们担忧的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“现在需要 BBC 进行适当调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;BBC 因色情图片指控而暂停男主持人的职务&lt;/h3>;&lt;p>; BBC 新闻称，它不知道这名年轻人的身份，也没有直接与他们交谈，也没有看到《太阳报》的证据。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，英国警方表示，他们正在评估 BBC 提供的信息关于这些指控，但现阶段尚未对犯罪进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;英格兰同意发生性行为的年龄是 16 岁，但 18 岁以下人士的图像可被视为儿童色情内容。伦敦大都会警察局表示，其专业犯罪指挥部的侦探周一早些时候与 BBC 举行了在线会议。&lt;/p>;&lt;p>;“目前没有调查，”警方表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Lewis, suspect in 1982 Tylenol poisonings that killed 7 in the Chicago area, has died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227240/james-lewis-suspect-1982-tylenol-poisonings-killed-7-chicago-area-has-died?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/c1c81fb2-522b-402a-89ee-528e5d860744_a7686433.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1982年芝加哥地区泰诺中毒事件的嫌疑人造成7人死亡，引发警方周一表示，一场全国范围内的恐慌并导致对非处方药物包装安全性进行全面整顿，该事件已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;官员、消防员和急救人员周日对一名反应迟钝的人的报告做出回应剑桥警察局长弗雷德里克·卡布拉尔在一份声明中说，下午发现 76 岁的詹姆斯·刘易斯死在马萨诸塞州剑桥市的家中。&lt;/p>;&lt;p>;“经过调查，刘易斯的死亡被确定为无可疑”。 &lt;/p>;&lt;p>;没有人因服用含有氰化物的非处方止痛药而导致七人死亡而受到指控。刘易斯因向制造商强生公司发送勒索信，索要 100 万美元以“制止杀戮”而入狱 12 年多。 1995 年，刘易斯获释后，他和妻子搬到了马萨诸塞州。&lt;/p>;&lt;p>;1982 年，刘易斯在全国范围内的搜捕行动后在纽约被捕，他向调查人员详细讲述了凶手的作案手法。刘易斯后来承认寄出了这封信并索要这笔钱，但他说他从未打算收取这笔钱。他说，他想通过将钱汇入雇主的银行账户来让妻子的前雇主难堪。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯曾有过触犯法律的历史，他始终否认与泰诺死亡事件有任何关系，但仍然是嫌疑人，并于 2010 年向联邦调查局 (FBI) 提供了 DNA 样本。他甚至创建了一个网站，声称自己受到了陷害。尽管这对夫妇在 20 世纪 80 年代初曾在芝加哥短暂居住过，但刘易斯表示，中毒事件发生时他们正在纽约市。&lt;/p>;&lt;h3>;“找到那些胆小鬼”：美国大规模枪击事件造成 2 人死亡、28 人受伤&lt; /h3>;&lt;p>;在 1992 年接受美联社采访时，刘易斯解释说，他向当局提供的说法只是他解释凶手行为的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我所做的就像我在一个人的时候会做的那样。企业客户，列出了可能的情况清单，”刘易斯说。他称凶手是“一个令人发指的冷血杀手，一个残忍的怪物。”&lt;/p>;&lt;p>;2009 年 2 月，伊利诺伊州当局重新展开调查后，联邦调查局 (FBI) 从刘易斯家中查获了一台电脑和其他物品。&lt;/p>; >;&lt;p>;联邦调查局芝加哥办事处当时引用了“法医技术的进步”，并表示，它与伊利诺伊州警察和当地警察部门一起，正在对与杀戮有关的“所有证据进行全面审查”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s paltry support for private firms leaves its economic backbone in more dire straits than state firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227193/chinas-paltry-support-private-firms-leaves-its-economic-backbone-more-dire-straits-state-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/28f31c7d-9a25-4592-93fd-863061608044_4401f807.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管收到的订单比去年多，但中国西南部的一家名副其实的门制造商仍在苦苦挣扎打开足够多的象征性大门以维持收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;除了削减劳动力成本外，该公司（该地区的私营行业领导者）还选择削减利润率，以在复苏不平衡的情况下抢占更大的市场份额一位廖姓经理表示，尽管今年以来公司收入一直在增长，但公司利润仍然极低。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经没有其他选择。现在的目标是生存。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;与此类私营企业的困境形成鲜明对比的是，强劲的现金流和更大的贷款能力帮助国有企业在今年恢复得相对较快。北京于 12 月突然终止了零新冠病毒控制。&lt;/p>;&lt;p>;管理广东一家国有贸易公司的贾森·梁 (Jason Liang) 指出，最近的一项交易说明了国有企业如何继续占据优势&lt;/p>;&lt;p>;“一个非常简单的例子 - 我们现在能够将价值超过 1000 万美元的产品发送到澳大利亚的一个大买家 [连锁超市] 的仓库，他们在那里销售首先是产品，然后我们会在 90 或 120 天后收取尾款，”梁说。 “很少有私营企业同行能够做出如此大的让步，这意味着他们无法竞争如此大客户的订单。”&lt;/p>;&lt;p>;作为中国121万亿元经济的支柱，私营部门——就业的主要来源和财政收入的贡献者——在零新冠疫情下受到的打击最为严重，并继续表明未来的不确定性令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管各级政府官员不断试图甜言蜜语自去年年底以来，许多私营企业和投资者一直在安抚私营企业和投资者，但许多企业继续表示，情况不那么理想，包括需求疲软、潜在的政策变化、支持薄弱和增长前景不佳。&lt;/p>;&lt;p>;本月，国家发改委主任郑善杰发改委曾两次与民营企业家座谈，“多方听取（民营企业）的真实情况”，包括不同行业、不同地区的情况。&lt;/p>;&lt;p>;并针对具体情况进行了回应针对企业提出的诉求和建议，中国最高经济规划师誓言将评估现行政策并推出新的支持措施来帮助私营部门。&lt;/p>;&lt;h3>;德国企业对中国业务的热衷掩盖了北京的魅力攻势&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;与此同时，从工业产出到投资总额和收入，私营部门的复苏速度慢于国家层面。&lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，固定资产私营企业投资同比下降0.1%，与国有企业8.4%的增长形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;年收入2000万元以上私营工业企业利润今年前五个月，人民币同比下降21.3%至6838亿元，而国有企业同比下降17.7%至9625亿元。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的最新数据市场监管方面，4月初，中国注册私营企业数量突破5000万户，5月底达到5090万户，比2012年底的1086万户增长3.7倍。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，民营企业目前占中国所有企业的92.4%。&lt;/p>;&lt;p>;专家和分析人士表示，只有在资源和融资获取方面更加公平，并采取一定和稳定的政策，才有可能平息这种现象。当前民营企业的信心危机。如果不采取这些措施，有人说中国的复苏前景可能会被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;“民间资本缺乏信心是一个非常重要的问题，可能会导致系统性影响。”刘元春表示上海财经大学校长6月下旬接受金融40人论坛智库采访。 “尤其要关注私营企业的生存空间、资金来源、能否公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还要着眼于帮助中小企业有效获得订单，扭转困境。 worsening of profits and balance sheets.”&lt;/p>;&lt;p>;Even in the most promising private sectors, such as new energy, investors are not immune to the effects of policy uncertainties.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this year, Billy Wang leased a piece of land spanning nearly half a square kilometre in Guangdong province, to install centralised photovoltaic power panels.&lt;/p>;&lt;p>;Wang registered the solar-energy project with local authorities but was told two months ago to put plans on hold, as local authorities had tightened restrictions on land use to ensure that enough cropland was available – in line with a nationwide campaign to ensure that China feed its people.&lt;/p>;&lt;p>;So now Wang is at risk of losing his nearly 20-million-yuan investment if the project ends up being axed.&lt;/p>;&lt;p>;Lin Caiyi, vice-president of the China Chief Economist Forum Research Institute, said the lack of resources and confidence are behind the disparity in a post-pandemic recovery, and that support for the private sector should not be merely lip service.&lt;/p>;&lt;h3>;China warned of &#39;big&#39; debt risks in drive to narrow urban-rural gap&lt;/h3>;&lt;p>;“ The most important thing is to ensure the rule of law. At the beginning of China&#39;s reform and opening up, policies were very stable, thus giving people strong confidence, which led to prosperity in the private sector. However, in recent years, private enterprises have seen great instability and unstable policies,” Lin said.&lt;/p>;&lt;p>;“Funds flying into SOEs, such as in property financing, have been much more than those to private firms,” she added. “The private sector is underprivileged in obtaining resources. Despite pledges to treat them equally and fair, concrete moves are still lacking.&lt;/p>;&lt;p>;“On the other hand, SOEs can rely on state support as a last resort in difficulties, while entrepreneurs have to take risks and bear losses all by themselves. Only once they are confident will they be willing to invest. Currently, however, the general expectations are quite unsettling.”&lt;/p>;&lt;p>;According to a Fitch report released in early May, steady new contract signings and a large backlog of orders in water resources management, hydropower, renewable energy, environmental protection and municipal development have helped ensure that state-owned engineering and construction companies are achieving above-industry-average growth rates in 2023.&lt;/p>;&lt;p>;That will lead to private peers ceding more market share to state-owned enterprises, Fitch expects.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Wenkui, a researcher with the Development Research Centre of the State Council, warned that this imbalance in recovery will affect China&#39;s overall economic growth and potentially hinder the nation&#39;s long-term modernisation plans.&lt;/p>;&lt;p>;He said in an interview with Thepaper.cn in late May that the prolonged delay of payments by local governments to private companies become more severe during the pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;“In addition, endless inspections and rectification conducted by some local governments, which were random but compulsory, would harm basic rights and interests of private enterprises and individuals,” Zhang said.&lt;/p>;&lt;p>;Market-oriented reform based on the rule of law should be the very core of China&#39;s efforts to build a business-friendly market environment, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Amid disparities in the business recoveries, coupled with a beleaguered property market and weak export outlook, many private entrepreneurs are bracing for fierce competition in the second half of the year.&lt;/p>;&lt;p>;“2023 is the most difficult year since I started my business,” said Joe Li, who has run an underwear-manufacturing business in Guangdong for 25 years. “Competition in the second half of the year will be fiercer.”&lt;/p>;&lt;h3>;How will China&#39;s SMEs shape up amid troubling return of triangular debt?&lt;/h3>;&lt;p>;Despite bouncing back with their best performance since the first quarter of 2021, more than one-third (37.6 per cent) of small firms still closed or suspended operations in the first quarter of 2023, according to a survey of more than 11,000 micro- and small businesses by the Centre for Enterprise Research at Peking University.&lt;/p>;&lt;p>;The survey findings, released in May, said more business owners were confronted with high costs and fierce competition, while calls were on the rise for supportive policies to reduce costs.&lt;/p>;&lt;p>;“We had been very optimistic at the beginning of this year, expecting sales to at least double last year,” said Jeff Jiao, a sales engineer of Shenzhen-based consumer robots company, “but … there was no any growth in sales in the first half of the year.”&lt;/p>;&lt;p>;Zeng Zhao, who runs a Shenzhen-based tech company developing educational software, said the current state of China&#39;s economy also affects innovation, as small tech firms find it “very difficult” to acquire financing.&lt;/p>;&lt;p>;“Domestic demand is no longer an attractive selling point to lure investors,” he said. “Private enterprises do not have enough qualifications nor collateral for bank loans, and it is not easy to get a loan, so the capital ends up going to state-owned enterprises.”&lt;/p>;&lt;p>;In his Finance 40 Forum interview, Liu with the Shanghai-based university called for a “redefining of fiscal policy” to directly subsidise the private sector while further cutting taxes.&lt;/p>;&lt;p>;“We should have new channels to directly inject lifeblood and subsidises into private sectors, in addition to indirectly aiding them,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He also suggested that authorities should place more orders with the private sector in government procurements, and be more innovative in setting laws and regulations.&lt;/p>;&lt;p>;David Fang, who runs a business making and exporting baking tools in Yiwu, Zhejiang province, said his business operations have “turned out to be harder” despite a strong inflow of potential buyers to the city this year and a rise in orders.&lt;/p>;&lt;p>;“Competition is fiercer, while profits are falling,” Fang said.&lt;/p>;&lt;p>;Like China&#39;s most dynamic market players, Fang is trying to do his homework while weathering the headwinds. This includes cutting jobs, prioritising innovation, shifting away from low-profitability products, and turning inward with an eye on the domestic market.&lt;/p>;&lt;p>;“It is a market worth billions of yuan, and it&#39;s worth taking great effort to explore and expand,” Fang said.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Beata Mo&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volcano erupts near Iceland’s capital Reykjavik, gushing lava and billowing smoke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227239/volcano-erupts-near-icelands-capital-reykjavik-gushing-lava-and-billowing-smoke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 05:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/e8f1a747-0cbd-4031-b56f-5658b863e387_42538606.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;冰岛气象局表示，周一，冰岛首都附近一座火山爆发，标志着该地区两年内第三次喷出熔岩。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体镜头显示，大量烟雾从地面升起，现场约 30 公里（19 英里）处有大量熔岩流。 ）从雷克雅未克出发。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社记者报道，从首都连接国际机场的道路上可以看到浓烟，汽车被拦下，人们拍照。&lt;/p>;&lt; p>;“火山喷发发生在Litli Hrutur（冰岛语中的‘小公羊’）以北的一个小洼地，烟雾从那里向西北方向逸出，”气象局表示。&lt;/p>;&lt;p>;“那里冰岛大学火山学教授 Thorvaldur Thordarson 告诉法新社：“三个裂缝，熔岩基本上向各个方向流动。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些裂缝总长约 200 至 300 米， “这是一次低强度的喷发。”&lt;/p>;&lt;p>;这意味着“它不会因爆炸活动而造成广泛的威胁”，但“如果喷发持续足够长的时间，可能会对基础设施构成威胁。”&lt; /p>;&lt;p>;火山喷发前一周，该地区记录了数千次小地震，表明地下岩浆正在移动，火山即将喷发。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾数千人撤离由于火山喷出岩石、有毒气体和火山灰&lt;/h3>;&lt;p>;在评估情况之前，冰岛当局建议不要前往该地点，因为该地点地势险要，没有道路连接。&lt;/p>;&lt;p>;岩浆距离过去两年的两次喷发仅几公里。第一次是 2021 年 3 月 19 日在 Geldingadalur 山谷，持续了六个月，第二次发生在 8 月 3 日， 2022 年在梅拉达利尔山谷爆发，持续三周。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年喷发之前，该地区已休眠了八个世纪，但火山学家认为，新的活动增加周期可能会持续数年。&lt;/p>;&lt; p>;到目前为止，该地区发生的火山喷发并不是非常危险，也没有对空中交通造成任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年和 2022 年的火山喷发吸引了数十万游客，希望能够一睹火山喷发的风采。难得一睹活火山的风采。&lt;/p>;&lt;p>;Thordarson 表示，火山喷发可能会持续“几天”到半年以上（如 2021 年），甚至更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;冰岛目前有 33 个火山系统被认为是活跃的，数量为欧洲之最。它平均每五年喷发一次。&lt;/p>;&lt;p>;这个北大西洋岛屿横跨大西洋中脊，这是分隔欧亚和北美板块的海底裂缝。&lt;/p>;&lt;p>; 2010 年 4 月，埃亚菲亚德拉冰盖火山大规模喷发后，约 10 万个航班被取消，超过 1000 万旅客滞留。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚默拉皮火山在新的喷发中喷出炽热的火山灰云&lt;/h3>;&lt;p >;其他火山，例如冰岛中部无人居住高地的阿斯贾火山，最近也出现了活动迹象。&lt;/p>;&lt;p>;该国最危险的火山之一是靠近南海岸的卡特拉火山。 It last erupted in 1918, with an unusually long pause suggesting an imminent reawakening.&lt;/p>;&lt;p>;The 1783 eruption of the Laki volcanic fissure in the south of the island is considered by some experts to be the most devastating in Iceland&#39;s history, causing its biggest environmental and socio-economic catastrophe.&lt;/p>;&lt;p>;Between 50 to 80 per cent of Iceland&#39;s livestock was killed, leading to a famine that left a quarter of the country&#39;s population dead.&lt;/p>;&lt;p>;The meteorological impact of the eruption also had repercussions for several years, with some experts suggesting it may have played a part in triggering the French Revolution.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn exits US$20 billion Indian semiconductor joint venture, slowing country’s global chip hub march]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227238/foxconn-exits-us20-billion-indian-semiconductor-joint-venture-slowing-countrys-global-chip-hub-march?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7ac5ab82-2110-4384-8362-5de02a9779de_6287ccad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以组装 iPhone 和其他 Apple 产品而闻名的电子元件巨头富士康科技 (Foxconn Technologies) 在周一宣布退出与孟买金属和矿业集团一家价值数十亿美元的半导体合资企业，这对印度的微芯片制造雄心造成打击。&lt;/p>;&lt;p>;与 Vedanta Ltd 的 200 亿美元重磅合作伙伴关系走到了一起去年，该公司试图在印度总理纳伦德拉·莫迪的家乡古吉拉特邦生产半导体。拟议的半导体制造厂最初的目标是每月生产约 40,000 颗 40 纳米芯片，用于手机、消费电子产品、汽车和网络设备。&lt;/p>;&lt;p>;周一，总部位于台湾的富士康在一份声明中表示，它已与 Vedanta 一起“努力工作”一年多，“将伟大的半导体理念变为现实”。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，这家跨国公司决定探索“更多样化的发展机会”，并“决心”不再推进与 Vedanta 的合资企业”，并补充说该项目现已成为该公司的全资实体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然富士康没有透露退出原因，但印度部长 Rajeev Chandrasekahar负责创业、技能开发、电子和技术的公司通过 Twitter 表示，由于两家公司都缺乏半导体技术方面的经验，预计他们将从技术合作伙伴那里采购晶圆厂技术。&lt;/p>;&lt;p>;Vedanta-富士康合资企业最初Chandrasekahar 在推特上提交了一份 28 纳米晶圆厂提案，但两人无法找到合适的技术合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;最近，Vedanta 提交了一份 40 纳米晶圆厂提案，“得到了来自一家公司的技术许可协议的支持”。他补充道，“目前正在评估”全球主要半导体公司。&lt;/p>;&lt;p>;钱德拉塞卡哈 (Chandrasekahar) 相信富士康的决定“不会对印度半导体工厂的目标产生影响”。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国主导的峰会上据路透社报道，印度拒绝支持北京的基础设施愿景&lt;/h3>;&lt;p>;去年，莫迪政府对富士康-韦丹塔合资企业提交的一份申请提出质疑，该申请要求根据 100 亿美元的激励计划寻求联邦资金。&lt;/p>; &lt;p>;半导体分析师 Arun Mampazhy 表示，该合资企业失败并不令人意外，更令人惊讶的是“它存活了超过 15 个月”。他补充说，要获得联邦和州激励措施的资格，“必须与大批量芯片工厂建立合作伙伴关系或获得生产级许可”。&lt;/p>;&lt;p>;“富士康不符合资格， ”Mampazhy 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在挫折中，韦丹塔周一承诺将在印度建立半导体工厂，并表示将“加倍努力实现”莫迪的半导体“愿景”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经与其他合作伙伴建立了印度第一家铸造厂。我们将继续壮大我们的半导体团队。”该公司在周一的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;Vedanta 已经“从一家著名的集成设备制造商”获得了 40 纳米芯片生产级技术的许可，它说道，并补充道：“我们很快也会获得生产级 28 纳米技术的许可”。&lt;/p>;&lt;p>;Mampazhy 表示，Vedanta 声称现在拥有一家大批量芯片工厂的 40 纳米技术许可，“据传是“意法半导体”——一家荷兰跨国公司——意味着“如果韦丹塔报价的项目成本以及与技术提供商以及任何新业务合作伙伴的股权结构”经过印度政府咨询小组的审查，它仍然可以获得政府激励措施的批准。 &lt;/p>;&lt;p>;考虑到“半导体制造的性质非常复杂”，印度通信部长 Ashwini Vaishnaw 呼吁采取“耐心、谨慎和谨慎”的态度，印度通信部长 Ashwini Vaishnaw 在 4 月份表示，该国正在努力“确保一个强大的生态系统”，以成为未来 10 年将成为全球半导体制造的主要中心。&lt;/p>;&lt;p>;世界第五大经济体印度预计，在莫迪的“印度制造”政策下，到 2026 年其半导体市场价值将达到 630 亿美元随着苹果等美国公司寻求将供应链多元化，远离中国，这一计划正在实施。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国紧张局势中，新的国防、科技交易可能对印美关系意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;去年，北京严格的 Covid-19 限制导致富士康位于中国郑州的全球最大装配线的工人大量外流。彭博社报道称，由于此次中断，苹果公司损失了约 600 万部 iPhone 的产量。&lt;/p>;&lt;p>;富士康表示，该公司正在印度班加罗尔市和特伦甘纳邦建设其他苹果产品工厂。周一，它将继续“建立多样化的当地合作伙伴关系，以满足利益相关者的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;美国公司也在努力避免中美之间紧张局势升级对其业务产生任何潜在影响。台湾是一个自治岛屿，北京声称对其拥有主权，并计划在必要时通过武力与大陆重新统一。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，大国竞争帮助新德里吸引了新的投资者。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;5 月，美国总统乔·拜登和莫迪对两国协调半导体激励计划签署的有关半导体供应链和创新伙伴关系的谅解备忘录表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;美国存储芯片巨头美光科技北京以“维护国家安全”为由禁止科技公司参与关键基础设施项目，该公司已宣布计划投资高达 8.25 亿美元在印度建造一座新的半导体组装和测试设施。&lt;/p>;&lt;p>;另外，为半导体行业提供晶圆制造设备和服务的美国供应商泛林集团 (Lam Research) 计划培训 6 万名印度工程师。&lt;/p>;&lt;p>;美国半导体制造商应用材料公司 (Applied Materials) 已承诺投资 4 亿美元建立一个位于印度的协作工程中心。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于佛罗里达州的 A2 Global 表示，印度提升半导体食物链的努力可能会因缺乏“半导体行业特有的技能和经验”的工人而受到阻碍。电子和供应链解决方案公司。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份发布的一篇博客文章中，A2 列举了印度“复杂且不透明”的法规，以及这个南亚国家面临的多项挑战中获得所需融资的障碍。&lt; /p>;&lt;h3>;印度塔塔集团据称将在 2023 年获得苹果 iPhone 总订单的 5%&lt;/h3>;&lt;p>;“就强大的工业基础而言，印度与中国相差甚远，尤其是在先进的硬件制造商方面哈佛大学费正清中国研究中心的安努·安瓦尔 (Anu Anwar) 告诉美国媒体《The Wire China》。&lt;/p>;&lt;p>;印度的基础设施“比中国落后几十年，而且商业安瓦尔表示，“环境是一场噩梦”。&lt;/p>;&lt;p>;周一的合资消息不会对印度的半导体雄心产生“重大且长期的影响”，因为富士康和韦丹塔都缺乏先前的经验，阿迪尔·布拉尔 (Aadil Brar) 表示，台北国立政治大学访问学者。他指出，在莫迪最近访问华盛顿期间宣布的所有其他交易中，至少有一家公司拥有像美光这样的芯片经验。&lt;/p>;&lt;p>;但布拉尔表示，失败的合资企业展示了“建立复杂行业的困难”就像半导体晶圆厂计划一样。&lt;/p>;&lt;p>;“富士康-韦丹塔合资企业的失败将引发人们对美光在印度建立晶圆厂的计划的怀疑，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美光已经他表示，该公司在半导体制造领域拥有悠久的历史，对从设计到制造工厂的半导体生态系统都有了解，并将其在印度的交易描述为“基础更加坚实——至少目前如此”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘This is a historic day’: Turkey agrees to back Swedish Nato bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227237/historic-day-turkey-agrees-back-swedish-nato-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 04:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/11/26bfd47b-2137-43dd-82bb-a95e36e44382_b5aa9c50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Turkey&#39;s President Recep Tayyip Erdogan agreed on Monday to forward Sweden&#39;s application to join Nato to his parliament for approval, the alliance&#39;s head Jens Stoltenberg said.&lt;/p>;&lt;p>;After talks in Vilnius with Erdogan and Sweden&#39;s Prime Minister Ulf Kristersson, Stoltenberg said Turkey had agree to move forward, declaring: “This is a historic day.”&lt;/p>;&lt;p>;“President Erdogan has agreed to forward the Accession Protocol for Sweden to the Grand National Assembly as soon as possible and work closely with the assembly to ensure ratification,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Surprise move as Erdogan links Sweden&#39;s Nato bid to Turkey&#39;s EU hopes&lt;/h3>;&lt;p>;A separate joint statement was issued, outlining the agreement between Sweden and Turkey.&lt;/p>;&lt;p>;Turkey has been holding up Sweden&#39;s application to join the Atlantic alliance, accusing Stockholm of harbouring Kurdish activists Ankara regards as terrorists.&lt;/p>;&lt;p>;And on Monday, Erdogan upped the stakes further, demanding that the European Union revive Turkey&#39;s stalled EU membership bid as a precondition for Sweden joining Nato.&lt;/p>;&lt;p>;But the statement issued after the three-way talks stated that Turkey and Sweden would work closely in “counterterrorism coordination” and also boost bilateral trade ties.&lt;/p>;&lt;p>;“Sweden will actively support efforts to reinvigorate Turkiye&#39;s EU accession process, including modernisation of the EU-Turkiye Customs Union and visa liberalisation,” the statement said, using the UN&#39;s official spelling of Turkey.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 04:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI as silver bullet? Bangladesh futureproofs its education with frugal innovation instead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226970/ai-silver-bullet-bangladesh-futureproofs-its-education-frugal-innovation-instead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/6a8f82c9-fdfe-4d10-acc5-1944d1afcc73_a1492d55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界再次被最新的技术热潮席卷。人工智能 (AI) 被视为伟大的转折点，许多人认为它将带来一个要么丰富，要么毁灭的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;随着道德恐慌降临，这种歇斯底里席卷了教育界。机构； ChatGPT 之于写作和研究就像计算器之于算术一样。同样，乐观的评论家宣称人工智能是学习个性化的灵丹妙药，可以在世界范围内创造公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能对教育的真正影响还有待观察。作为孟加拉国创新计划 a2i 的顾问，我不禁有一种似曾相识的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能狂热之前，区块链被宣传为巨大的颠覆性力量，它将重新分配财富并在网上带来信任和所有权。在教育领域，区块链被视为解决从认证认证到考试验证等诸多弊病的灵丹妙药。然而，区块链对教育的影响虽然真实，但却是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;我们不应该把注意力集中在最新的炒作技术上，而应该将注意力集中在简单、具有成本效益的实施上，这些实施可以真正改变教育的现状。我们对待教育的方式。&lt;/p>;&lt;p>;在孟加拉国，我们有一种“节俭创新”的理念，这需要对我们的教育系统进行低成本的改变，从而取得不成比例的成果。疫情期间就是一个例子。尽管学校关闭了 18 个月，但课程没有停止超过两周。&lt;/p>;&lt;p>;学校一关闭，政府就开始将免费的议会电视频道变成远程频道。学习频道。结果令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 之前，孟加拉国有一个一刀切的学习计划。在线教育意味着每个学生的学习都变得个性化。环境而非设计引发了向个性化学习的转变。这为我们今天在孟加拉国实现“智能学习”方法的愿景提供了信息。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国在调整教育公共服务方面的速度比许多发达国家快得多。原因很简单。与其他人口众多的新兴经济体一样，在孟加拉国，风险要高得多。有了受过良好教育、年轻且具备数字化能力的劳动力队伍，一个国家就可以跨越发展阶段。但受教育程度低且无所事事的年轻人可能会破坏一个国家的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国有超过 4500 万年龄在 15 至 29 岁的年轻人。根据其到 2041 年成为数字化国家的愿景，建立了坚实的基础今天，面向未来的技能将被证明至关重要。毫不奇怪，如今孟加拉国十分之九的求职者需要具备数字技能。&lt;/p>;&lt;p>;当然，孟加拉国向更加混合的学习方法的转变并不是从大流行开始的。向数字化学习方法迈进的举措早在 2010 年就开始了。&lt;/p>;&lt;p>;培养具有数字素养的一代的需要催生了一种更注重解决问题而不是记住事实的学习方法。学校也正在转向实时评估学生，而不仅仅是在紧张的考试条件下进行评估。这有助于改善学习反馈，并使教师能够提供更加个性化的学习计划。&lt;/p>;&lt;h3>;依靠同理心并更新教育，以保持人类相对于人工智能的优势&lt;/h3>;&lt;p>;该方法扩展到教师及其学生训练也。接触到全国各地的大量教师，尤其是农村地区的教师，可能是一项挑战。因此，引入了混合方法，包括通过 MuktoPaath 电子学习平台进行在线培训。&lt;/p>;&lt;p>;通过实时仪表板监控培训传播情况，据观察，更多来自农村地区的教师完成了课程与城市地区相比，显示了技术在增加培训机会方面的力量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然孟加拉国在推动创新、混合学习方法方面处于领先地位，但它绝不是独一无二的。卢旺达在培训医护人员方面采取的混合方法促进了艾滋病毒/艾滋病护理。肯尼亚桥梁国际学院是采用混合学习方法的低成本私立学校，其学生在小学毕业考试中始终取得比全国平均水平高得多的成绩。混合式教育使用简单的数字工具来实现真正的社会流动性。&lt;/p>;&lt;p>;要点很简单。在许多情况下，发展中国家别无选择，只能加速建立适合迅速到来的未来的教育体系。然而，这并不是因为对某一特定技术的痴迷。相反，它是通过一系列数字工具的低成本但高影响力的融合来实现的。&lt;/p>;&lt;p>;在教育方面，没有灵丹妙药，即使对于人工智能也是如此。相反，像我国这样的国家正在关注那些已经被证明有效的解决方案，而不仅仅是承诺有效的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>