<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Closing of Hong Kong’s Kitec: venue was key stepping stone for musical acts on journey to stardom, industry veterans say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261351/closing-hong-kongs-kitec-venue-was-key-stepping-stone-musical-acts-journey-stardom-industry-veterans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/297fb6b0-ff3f-4fa5-9d40-e4e22d03e1a1_f662a167.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;28年后Kitec将落下帷幕。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;茶餐厅虽不起眼，但位于九龙湾国际展贸中心的港式咖啡厅可数粤语流行男团成员&lt;/p>;&lt;p>;经理张女士指着收银台前的两张桌子说：“他们以前就坐在这里。” “粉丝们非常专注，他们会在演出前三天排队，希望一睹他们的偶像的风采。令人遗憾的是，这里即将关闭。”&lt;/p>;&lt;p>;28 年后，今年夏天 Kitec 将落下帷幕，这是一个由商店、餐厅和办公室以及展览和活动空间组成的场地.&lt;/p>;&lt;p>;作为 200 亿港元（26 亿美元）重建计划的一部分，由 Billion Development and Project Management 领导的财团正在将该场地改造成优质办公空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/31a783c6-020f-44e1-bf69-c4bae0f5f9b8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kitec 由商店、餐厅和办公室以及展览和活动空间组成。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;音乐界资深人士表示，拥有3,600个座位的星光厅的场地不仅仅是一个音乐会场地，他们认为这也是完美的一步音乐会和音乐节组织者 Joshua Chan Yee-jing 表示：“在很长一段时间里，香港没有类似规模或容量的场地。” ，指出在空间匮乏的香港经营一个场地需要高昂的成本。&lt;/p>;&lt;p>;“从艺术家的角度来看，阶梯将会缺失一步。一般来说，您会从同样位于 Kitec 的拥有 600 个座位的音乐区开始，然后前往可容纳 1,500 人的麦克弗森体育场。之后是星光厅，然后是拥有 12,500 个座位的香港体育馆和拥有 14,000 个座位的亚洲国际博览馆。”&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2018 年的 Mirror 是这一进程如何运作的一个典型例子，陈说。乐队在今年早些时候关闭的 Music Zone 举行了首场演出，随后随着乐队人气的飙升，前往星光堂，然后于 2022 年前往体育馆，最后在亚洲国际博览馆举行。&lt;/p>;&lt;p>;如果陈说，歌手或乐队能够在星光堂举行几场演出，这表明需求更广泛，他们的经纪人几乎会立即开始预订体育馆，因为表演者的排队可能长达一年，陈说，并补充说，计算包括估计12 个月后，该表演会有多受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;失去 Kitec 使得规划这条道路变得更加困难，他认为，因为从较小的场地到更大的场地的飞跃意味着更多的猜测 –以及更大的商业风险。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，星堂不仅仅是本地音乐人才的摇篮。他说，该场馆经常接待在国外享有一线明星地位但在该市粉丝群体较小的来访艺术家。&lt;/p>;&lt;p>;“在市中心拥有一个音乐会场地非常重要，这就是星辰殿边缘。很方便。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/aefe467e -7abb-403a-b26e-18cb89e3708a_50c1e724.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为耗资 200 亿港元重建项目的一部分，财团正在将 Kitec 场地改造成优质办公空间计划。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然星堂目前还没有替代品，但鉴于市场的强劲势头，陈先生乐观地认为，类似规模的空间很快就会开业，以填补市场空白。 &lt;/p>;&lt;p>;专注于创意及文化产业的中文大学亚太研究所所长冯英谦教授表示，Kitec的落成也带来了机遇。&lt; /p>;&lt;p>;“如果未来有更好的选择，拥有更好的音响系统，这实际上可能有利于后起之秀，”冯说，他指出多功能星厅的音响系统设计通常意味着组织者需要采取额外措施以确保音乐听起来最好。&lt;/p>;&lt;p>;但他同意香港需要一个中等规模的场地，并指出了该市音乐会场地的其他选择。&lt;/p>;&lt;p >;“一个很好的例子是西九龙举办Clockenflap音乐节的那块土地。香港过去没有户外音乐会的场地，但现在越来越普遍。”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;许多城市都有不是专门为音乐会建造的场地，但可以为此目的进行改造，例如举办体育赛事的香港大球场，他说，并补充说：“这很常见，这就是我期望香港采取的方向。&lt;/p>;&lt;p>;冯指出，政府已经投资了许多新项目当局寻求通过支持文化和创意产业来提振经济，因此可举办音乐会的基建项目包括西九文化区和启德体育公园。&lt;/p>;&lt;p>;音乐会组织者陈表示星堂将举办在香港乐迷的集体记忆中有着特殊的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是演唱会还是演出，都是在特定时间、特定地点发生的非常特定的事情，而且这承载了许多人的情感和记忆。”他说。 “所以无论你是常客还是只去过一场音乐会，我相信每个人都会记住这个地方。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Australian wine returns to China, how will industry cope when ‘good old days’ are gone and adversity remains?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261354/australian-wine-returns-china-how-will-industry-cope-when-good-old-days-are-gone-and-adversity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/cddd7eb6-c7a7-4e40-9bef-f406db286b49_f7974fdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国上个月取消了对澳大利亚葡萄酒出口的惩罚性关税，这表明结束了对堪培拉的长期贸易压力，并为该行业的复兴带来了希望。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管北京在三月份取消了该产品的高额惩罚性进口关税，但在阔别三年多之后，澳大利亚葡萄酒厂正在为迎接更具挑战性的中国市场做好准备。&lt; /p>;&lt;p>;中国经济的普遍放缓和市场格局的变化是导致葡萄酒销售商重新考虑其策略并在这个拥有来自智利、意大利和法国等其他目的地的产品的市场中重建影响力的因素之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“消费者购买新库存（葡萄酒）的意愿较弱，”参与通过香港运输澳大利亚葡萄酒的香港酒业协会会长兼联合创始人 Pierre Tam 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“一些私人收藏家甚至以更便宜的价格将他们保留的东西卖回市场，”他补充道。 “人们还在吸收老产品。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国总理将于六月访问澳大利亚，龙虾禁令有望取消&lt;/h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的张姓酒商由于问题的敏感性，他的全名或公司名称也表示，澳大利亚葡萄酒有必要重返中国，但“现在的市场形势不太好”。&lt;/p>;&lt;p >;随着过去几年中国“白酒”市场份额的不断上升，张先生接着解释说，现在酿酒师要通过“打牢基础”来应对“逆境”，这与“利好”和“利好”不同。三年前的“宜人环境”。&lt;/p>;&lt;p>;Statista数据显示，2023年中国酒类市场位居全球第一，年收入达3360亿美元。美国和日本分别位居第二和第三。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于运营变得越来越困难，谭说“那些美好的时光”已经一去不复返了。&lt;/p>; &lt;p>;他接着指出，如今中国投资者直接在澳大利亚购买葡萄园，主导加工和供应链，然后以相对较低的价格将葡萄酒卖回本国市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚发布的官方数据澳大利亚葡萄酒管理局周二表示，由于与上一年相比基数较低，截至 2024 年 3 月的 12 个月内，对中国大陆的销售额增长了 21%，达到 1,300 万澳元（855 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府法定机构在声明中表示，“由于中国商务部于3月下旬宣布取消对澳大利亚葡萄酒征收的进口关税，因此对本报告中的年度数据影响不大。” &lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚收紧​​外资规则，中国利益成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;2020年之前，中国是澳大利亚葡萄酒最大的市场，2019年出口总额达到11亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;中国是澳大利亚葡萄酒最大的市场。 >;&lt;p>;过去几年，由于进口关税飙升推高了成本，这种特殊优质产品的双边贸易基本停止。&lt;/p>;&lt;p>;由于中美关系升温，中国从 3 月 29 日起将关税提高了 218.4%。这些国家和澳大利亚也停止了在世界贸易组织就贸易制裁进行的法律程序。&lt;/p>;&lt;p>;在前斯科特·莫里森政府呼吁开展国际调查后，双边关系于 2020 年恶化，随后征收了关税澳大利亚葡萄酒出口商和生产商天鹅葡萄酒集团 (Swan Wine Group) 首席执行官李伟表示，澳大利亚葡萄酒出口商和生产商 Swan Wine Group 拥有南澳大利亚巴罗莎谷 (Barossa Valley) 的 Auswan Creek 葡萄园。政府推出了一系列措施支持酿酒师重返中国市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在正是加快回归中国进程的时候。”他补充道。 “如果客户提出要求，我们会立即发出产品，我们即将在中国免税区建立库存库。”&lt;/p>;&lt;p>;南澳大利亚州贸易投资部政府邀请该州的食品、葡萄酒和饮料出口商参加3月在广州和成都举行的2024年南澳美食中国贸易代表团，这为他们提供了向中国客户展示产品的机会。&lt;/p>;&lt;p >;南澳大利亚州州长弗朗西斯·亚当森也于4月下旬访华，推进双边合作，随行代表团会见了葡萄酒行业代表，交换了意见，了解了中国市场的新情况。&lt;/p>;&lt;p >;在新南威尔士州，葡萄酒生产商和出口商也被鼓励参加本月举行的新南威尔士州走向全球出口计划，然后参加六月的路演，旨在将该州的葡萄酒行业重新引入中国进口商和分销商现在关税已经取消。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas says Israel’s Benjamin Netanyahu trying to derail Gaza ceasefire deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261412/hamas-says-israels-benjamin-netanyahu-trying-derail-gaza-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 05:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/4e50924f-6701-405b-8937-92b877ff422f_3e14c512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在基里亚军队出席新闻发布会2023 年 10 月，以色列特拉维夫基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯高级官员周五指责以色列总理本杰明·内塔尼亚胡试图破坏与以色列达成的加沙休战和人质释放协议他威胁要继续与巴勒斯坦激进组织作战。&lt;/p>;&lt;p>;“内塔尼亚胡是前几轮对话的阻挠者……很明显他仍然如此，”哈马斯高级官员霍萨姆·巴德兰在电话中表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;外国调解员一直在等待哈马斯对停止战斗 40 天并用人质交换巴勒斯坦囚犯的提议做出回应，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 表示，该组织正在以“积极的精神”考虑这一提议。&lt;/ p>;&lt;p>;一个主要的障碍是，虽然哈马斯要求持久停火，但内塔尼亚胡发誓要镇压其在遥远的南部城市拉法的剩余武装人员，该城市挤满了流离失所的平民。&lt;/p>;&lt; p>;这位鹰派总理坚称他将向拉法派遣地面部队，尽管联合国机构和盟友华盛顿对该市内 120 万平民的安全表示强烈担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/d1559c2d-4ed1-4ba0-87a9-1f7b59ff5082_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一名流离失所的巴勒斯坦妇女在加沙南部拉法的一个临时营地的临时帐篷里避暑。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织总干事谭德塞表示，该机构“深切关注在拉法的全面军事行动......可能会导致大屠杀”。&lt; /p>;&lt;p>;一份机构声明称，“支离破碎的卫生系统将无法应对拉法入侵可能导致的伤亡人数激增”。&lt;/p>;&lt;p>;巴德兰指责内塔尼亚胡坚持袭击拉法被认为是为了在埃及、卡塔尔和美国调解人斡旋的谈判中“阻止达成协议的任何可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的空袭一夜之间又在拉法造成了数人死亡，巴勒斯坦医生和民防人员也因此丧生。一位失去亲人的居民萨娜·祖罗布 (Sanaa Zoorob) 表示，她的姐姐和六名侄子侄女被杀。祖罗布说，其中两名儿童“在母亲的怀抱中被发现”，并呼吁“永久停火并从加沙全面撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日袭击以色列后，战争爆发根据法新社对以色列官方数据的统计，此次袭击导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 名人质，以色列估计其中 128 人仍留在加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;军方表示，其中 35 人死亡，其中包括 49 岁的 Dror Or，他是受灾严重的 Beeri 基布兹的居民，当局于周五证实了他的死亡。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据哈马斯控制的地区卫生部称，以色列毁灭性的报复行动已导致加沙至少 34,622 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列经受住了国际社会的强烈反对。死亡人数不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;在与警察发生一系列冲突、大规模逮捕以及白宫严厉的恢复秩序指示之后，数周来震撼美国校园的亲巴勒斯坦抗议活动在周五变得更加平静。&lt;/p>; &lt;p>;但类似的示威活动已经蔓延到英国、法国、墨西哥、澳大利亚和其他地方的校园。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其周四宣布暂停与以色列的所有贸易，政府评估的贸易额为每年 95 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，此举旨在“迫使以色列同意停火并增加进入加沙的人道主义援助数量”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的也门胡塞叛军对红海商船进行了数月的袭击，对海上贸易造成了代价高昂的打击，他们表示，他们将“立即”将对前往以色列的航运的袭击扩大到地中海。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/645b58ed-9055-4595-9931-0257e5e6c969_d5301715.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，黎巴嫩美国大学的学生在贝鲁特大学校园内的抗议活动中烧毁了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的照片。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的围困已将加沙240万人口推向饥荒的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;美国的压力促使以色列提供更多援助世界卫生组织驻巴勒斯坦领土代表 Rik Peeperkorn 表示，粮食供应已“略有改善”，包括通过重新开放的埃雷兹过境点直接进入受灾最严重的北部地区。 。但他警告说，饥荒的威胁“绝对没有”消失。&lt;/p>;&lt;p>;五个以色列人权组织因限制对饱受战争蹂躏的加沙的援助而将以色列告上法庭，称该国坚持认为它已经满足了其义务是“难以理解的”。&lt;/p>;&lt;p>;政府告诉最高法院，它所采取的措施“超出了”国际法规定的义务。&lt;/p>;&lt;p>;吉沙和其他四人以色列非营利组织反驳说，加沙境内明显的短缺表明“受访者没有履行其义务，没有达到要求的程度，也没有以必要的速度”。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的慈善机构世界中央厨房恢复了营业4 月 1 日，以色列无人机袭击了该组织在加沙卸载援助物资时，造成 7 名员工死亡，该组织的厨房经理扎克里亚·叶海亚·阿布库维克 (Zakria Yahya Abukuwaik) 表示：“我们意识到，厨房关门了，很多人都在挨饿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，世界中央厨房参与了一项努力，建立一条从塞浦路斯到加沙的新海上援助走廊，以帮助补偿由于来自以色列的陆路交付量不断减少。&lt;/p>;&lt;p>;周五，该项目遭受了新的打击，当时美国军方宣布，大风迫使正在加沙海岸组装临时援助码头的部队搬迁到以色列港口&lt;/p>;&lt;p>;“部分建成的码头和参与其建设的军舰已移至阿什杜德港，组装工作将继续进行，并将在码头就位之前完成美国中央司令部在一份声明中表示：“当海洋国家消退时。”一些阿拉伯和西方国家政府也向加沙北部空投了援助物资。民防发言人马哈茂德·巴萨尔 (Mahmud Basal) 表示，一人被掉落的托盘击中，造成一人死亡，多人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sleep is a booming business. Here’s why that’s a problem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3261193/sleep-booming-business-heres-why-thats-problem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/c6e4a198-4d9b-4bae-a0ee-2dfd6c595d84_2278726c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;睡眠压力已在全球范围内变得如此普遍，以至于数百万人每天都在互联网上搜索寻找奇迹的解决方案。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;感谢《Harper&#39;s Bazaar》的切中要害：“睡眠是新的性：每个地方的每个人都在讨论谁得到了睡眠，谁需要更多，以及他们的睡眠是否比睡眠更好”别人的。”&lt;/p>;&lt;p>;当然，他们有点夸张了。我确信，在世界上最贫穷的地区或冲突最严重的地区，有数亿人的心头有比睡觉更紧迫的事情。这也许就是为什么睡眠平等被吹捧为 2024 年世界睡眠日的主题。&lt;/p>;&lt;p>;但是，通过打开窗户、一杯热可可或一杯热可可来治疗入睡困难的日子已经一去不复返了。睡前故事。如今，助眠业务已成为一项价值数十亿美元的业务，从遮光窗帘和竹制睡衣等产品到褪黑激素和增强快速眼动 (REM) 的乙酰胆碱等药物。&lt;/p>;&lt;p>;睡眠技术范围广泛从可穿戴设备和追踪器到声光疗法。甚至还有睡眠辅导、冥想、睡眠健康水疗和睡眠旅游等服务来解决“失眠认知行为疗法”。除了失眠之外，现在还出现了针对“睡眠正常”的治疗方法，即因对睡眠追踪器收集的数据过度焦虑而引发的睡眠困难。&lt;/p>;&lt;p>;该行业由严肃的学者和药理学家组成，但也有一个庞大的社区尽管证明睡眠补充剂有效性的科学证据有限，但仍对睡眠补充剂大肆宣扬。&lt;/p>;&lt;p>;日本筑波大学的 Masashi Yanagisawa 和加州大学伯克利分校的 Matthew Walker 等享誉全球的科学家，在理解睡眠和觉醒的触发因素以及睡眠的交响阶段方面取得了重大进展，睡眠阶段在快速眼动睡眠（我们会做梦）和深度无梦睡眠（由长波“清洗”大脑并帮助清除淀粉样蛋白）之间振荡与阿尔茨海默氏症和其他形式的痴呆症密切相关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 02/a6b78f6a-0c09-4954-8406-b6e60dadf99c_ebdb8d08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深度睡眠有助于清除清醒时大脑中积聚的毒素。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，由于我们仍然不知道太多，蛇油疗法的数量激增。正如利奥·刘易斯 (Leo Lewis) 上周在《金融时报》上评论的那样，“[睡眠]仍然是一个彻头彻尾的谜。任何持相反观点的人都可能试图向你兜售一些东西。”&lt;/p>;&lt;p>;沃克还提出了一些有价值的警告，“在生物学中，免费午餐往往很少见……大自然如此巧妙地优化了我们的系统，以至于当“如果你试图为了一件事而欺骗系统，请注意这可能会以其他事情为代价。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管有警告，睡眠压力已在全球范围内变得如此普遍，以至于数百万人每天在互联网上进行搜索的奇迹解决方案。根据美国医疗保健组织 Plushcare 发布的《世界睡眠趋势》报告，最普遍的睡眠辅助产品搜索者出现在令人惊讶的地方。&lt;/p>;&lt;p>;世界领先者是瑞典人，他们平均每年搜索 86,000 次。根据 2024 年世界幸福指数，挪威（85,000）和丹麦（80,000）紧随其后，所有这些国家都是世界上最幸福的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/88f7c62d-d4d2-4c71-9820-35cbf​​23f264b_4b107639.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月，人们在丹麦首都哥本哈根尽情享受。据说丹麦人是世界上睡眠不足程度最低的人之一。图片来源：Anadolu Agency via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该报告，丹麦和瑞典也是睡眠不足程度最低的国家之一。该报告将荷兰、丹麦和瑞典列为世界上睡眠时间最长的国家，大约有 75% 至 77% 的成年人每晚睡 7 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，该报告指出，世界上睡眠时间最长的国家是荷兰、丹麦和瑞典。睡眠不足的人来自卡塔尔、伊朗和韩国，其中约 42% 至略高于 45% 的人能够获得至少 7 小时的睡眠。研究人员推测，至少对于中东国家来说，他们的年平均睡眠质量因斋月期间的失眠而下降。&lt;/p>;&lt;p>;对助眠剂的需求旺盛似乎无疑与工作压力的增加和睡眠质量的增加有关。我们正在经历“多重危机”，重点是武装冲突、Covid-19大流行、气候危机和通货膨胀突然飙升。&lt;/p>;&lt;p>;这似乎也是由在家工作的趋势推动的，其中工作场所的工作和家庭的放松之间的尖锐界限被混淆了。与此同时，美国的睡眠呼吸暂停可能与肥胖水平上升有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;引人注目的是，睡眠辅助热潮可能与全球“健康”运动和营销人员的创造力有关&lt;/p>;&lt;p>;正如刘易斯所指出的，“对我们清醒消费的竞争已经将自己的钱包和想象力扩展到了越来越小的角落。但是，我们在睡眠中度过的生命三分之一的时间仍然存在进一步的商业剥削。&lt;/p>;&lt;p>;“这个行业凭借其独创性，在将睡眠视为现代生活的病态（如果你做得不够，个人和经济就会发生可怕的事情）和灵丹妙药（如果你做得足够，就会发生惊人的事情）。”&lt;/p>;&lt;p>;也许最引人注目的是睡眠旅游目的地的出现作为我们对一夜好眠的正常追求中的超越性表现，例如伦敦瑰丽酒店的“睡眠炼金术”计划、德克萨斯州的 StarStruck Glamping 以及不丹廷布的六善水疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员和健康专业人士建议，对于任何能够抗拒蛇油疗法诱惑的人来说，保持良好睡眠卫生的方法可以更简单，而且绝对便宜得多：在睡觉前至少三个小时吃完晚饭；午餐后避免摄入咖啡因；尽量减少饮酒；有规律的就寝时间；并且，确保卧室黑暗、安静且凉爽。&lt;/p>;&lt;p>;而且，从个人角度来看，睡前故事从来没有任何害处。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Donald Trump aide Hope Hicks testifies ex-president told her to deny Stormy Daniels affair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261411/ex-donald-trump-aide-hope-hicks-testifies-he-told-her-deny-stormy-daniels-affair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 03:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/bcbc9a25-c315-42b9-8b55-1b1722acb99d_dd6e6ef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;霍普·希克斯在“让美国伟大”活动中向美国总统唐纳德·特朗普微笑2020 年 11 月，再次在爱荷华州迪比克举行集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的前高级助手霍普·希克斯 (Hope Hicks) 周五作证说，他在 2016 年大选的最后几天告诉她美国总统大选否认他与色情明星斯托米·丹尼尔斯发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;希克斯的证词让陪审员们深入了解了特朗普在竞选过程中面临多项不讨人喜欢的性行为指控时的竞选损害控制努力。特朗普在白宫竞选中取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对伪造商业记录以掩盖当时向丹尼尔斯支付的 13 万美元的指控表示不认罪，丹尼尔斯威胁要公开她的故事他们 2006 年的性接触。&lt;/p>;&lt;p>;希克斯作证说，她在 2016 年 11 月 8 日大选前四天告诉特朗普，《华尔街日报》将发表丹尼尔斯故事的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他希望确保否认任何形式的关系，”担任竞选新闻秘书的希克斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/bcbc9a25-c315-42b9-8b55-1b1722acb99d_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2020 年 11 月，在爱荷华州迪比克举行的“让美国再次伟大”集会上，霍普·希克斯向美国总统唐纳德·特朗普微笑。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说特朗普不想要他的妻子梅拉尼娅观看了这篇报道，其中还包括指控他与前《花花公子》模特凯伦·麦克杜格尔有染。特朗普否认与任何一名女性发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;“他担心妻子会如何看待这件事，他希望我确保报纸那天早上不会送到官邸，”希克斯说。&lt;/p>;&lt;p>;在对美国前总统进行的首次刑事审判中，检察官辩称，向丹尼尔斯支付的款项压制了可能影响选民决定是否支持共和党特朗普或希拉里·克林顿的新闻，从而破坏了选举。 ，然后是他的民主党竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，特朗普伪造记录以掩盖违反选举法和税法的行为，这使他面临的 34 项罪名从轻罪上升为重罪，最高可判处四年有期徒刑。希克斯的证词可以帮助特朗普的律师证明他付钱给丹尼尔斯是为了让他的妻子，而不是选民，听到这位成人电影明星的指控。&lt;/p>;&lt;p>;她说特朗普告诉她，他的私人律师迈克尔·科恩（Michael Cohen）付钱给丹尼尔斯，以“出于他内心的善意”“保护他免受虚假指控”。&lt;/p>;&lt;p>;希克斯说，她认为这是出于出于科恩的角色。 “我不知道迈克尔是一个特别慈善的人或无私的人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;希克斯在作证时短暂落泪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/40dcd90a-7b97-41f6-9da9-25660a5a9dff_abfe35c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 10 月，美国第一夫人在华盛顿聆听美国总统唐纳德·特朗普向媒体发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普，今年再次竞选总统的共和党候选人在希克斯作证时面无表情地坐在被告席旁，希克斯是第一个在为期 11 天的审判中作为证人出庭的特朗普竞选团队工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;希克斯表示，特朗普在“走进好莱坞”电视节目中吹嘘自己抓住女性生殖器的录音被公开发布，这让竞选团队感到不安。她说特朗普很沮丧，但也淡化了这些评论。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普先生觉得这不好，但这也就像两个人在说话，更衣室里的谈话，”她作证道。&lt; /p>;&lt;p>;12 名陪审员和 6 名候补陪审员尚未听取包括丹尼尔斯和科恩在内的该案主要参与者的意见。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，监督审判的法官告诉特朗普，正如特朗普周四告诉记者的那样，禁止他评论证人和陪审员的禁言令不会阻止他作证。&lt;/p>;&lt;p>;“我想向特朗普先生强调：你有绝对权利在听证会上作证。法官胡安·默尚 (Juan Merchan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他的法律团队将试图推翻禁言令，该禁言令禁止他对陪审员、证人以及法官和检察官的家人发表公开评论，如果这些言论旨在干扰案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/ 1199554e-80c7-4e84-8155-354c33e55bb1_cce0ee23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在封口费审判中断后重返法庭周五纽约。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;默查周二因特朗普违反该命令而对他处以 9,000 美元的罚款，并于周四表示他可能会对检察官所说的进一步违规行为处以更多罚款。默查恩表示，如果特朗普不改变自己的方式，他可能会被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，此案是民主党人试图削弱他在即将到来的 11 月 5 日总统选举中击败民主党总统乔·拜登的机会。&lt; /p>;&lt;p>;此案涉及通奸和秘密收买的肮脏指控，但人们普遍认为，它的影响不如特朗普面临的其他三项刑事起诉，而且可能是 11 月大选前唯一审理的刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;该案的特点是通奸和秘密收买的肮脏指控。其他人指控他试图推翻 2020 年总统选举的失败，并在卸任后不当处理机密文件。特朗普也对所有这些罪名表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;不过，路透社/益普索民意调查发现，有罪判决可能会损害特朗普的总统竞选。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: a long hot summer is set to add ‘extra layer of suffering for Palestinians amid 39 degree heat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261392/israel-gaza-war-long-hot-summer-set-add-extra-layer-suffering-palestinians-amid-39-degree-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/31822228-afd5-4d48-a575-cfec6a0e258a_33d3d5a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人坐在外面，躲避营地帐篷里的酷热在拉法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正当美国试图在对加沙进行另一次重大袭击之前就以色列和哈马斯之间的停火进行谈判时，一种更安静的长期威胁已开始使已经流离失所的巴勒斯坦人的处境变得更加恶化&lt;/p>;&lt;p>;4 月 24 日，加沙最南端城市拉法的气温升至 39.1 摄氏度（102 华氏度），比同期 30 年平均气温高出 14 度。两天后气温下降，并保持季节性正常。问题是，季节正在变化，夏季的气温可能会比四月反常的炎热天气高得多。&lt;/p>;&lt;p>;“这给本已灾难性的人道主义局势增添了一层额外的痛苦，”托马索·德拉说隆加，红十字会与红新月会国际联合会（IFRC）发言人。在难民的临时塑料帐篷里，“就像住在温室里一样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/03/765cd69e-258e-4384-9ad1-190789d02221_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人在海滩避暑以躲避拉法的营地里酷热难耐。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;四月份的高温引发了人们对红十字会联合会所说的气候变化“隐形杀手”的担忧。巴勒斯坦救济机构近东救济工程处总干事菲利普·拉扎里尼在社交媒体上发帖称，至少有两名儿童死于高温。 18 岁的巴勒斯坦妇女拉拉·萨耶 (Lara Sayegh) 在离开加沙时也在热浪中丧生。距海岸仅 100 多公里（63 英里）处，特拉维夫打破了 85 年 4 月的高温记录，数十人寻求医疗帮助。&lt;/p>;&lt;p>;超过 100 万人开始迁移到拉法，十月，他们逃离加沙地带中部和北部的家园，来到埃及和西奈沙漠接壤的地方。哈马斯入侵造成 1,200 人死亡、绑架 240 人，以色列已打了近七个月的战争。据哈马斯控制飞地的卫生官员称，超过 34,000 名巴勒斯坦人在以色列的攻势中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;夏天即将来临，巴勒斯坦人和救援组织越来越担心气候变化加剧的高温风险。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的基塔姆·阿尔达德拉 (Khitam Al-Dadla) 与丈夫和六个孩子住在帐篷里几个月了。她在电话采访中说，四月的热浪是“夏天等待我们的前奏”。 “没有污水管网，从浴室冲走的污水进入泥土中的一个坑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Al-Dadla 说，污水渗入帐篷之间的小巷，排放出近东救济工程处驻拉法的通讯官员路易丝·沃特里奇（Louise Wateridge）表示，“令人窒息”的气味，“在夜间吸引蚊子，在白天吸引苍蝇。”&lt;/p>;&lt;p>;夏季炎热还会带来传播疾病的老鼠。她补充说，腹泻和甲型肝炎都是令人担忧的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“没有地方可以安全地处理垃圾，”Wateridge 说。 “在这个非常不稳定的环境中，人们生活在这些塑料布下。情况根本不会改善。”&lt;/p>;&lt;p>;在战区，温度通常不太受关注，仅次于安全、食物和住所。但当它们上升到极端水平时，它们首先会攻击弱势群体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/03/e499099f-b0d1-4568-87d5-8f5c772b9353_39ea7c16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人坐在外面躲避营地的酷热在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间持续冲突期间，拉法的帐篷。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非营利性研究组织气候中心的科学副总裁安德鲁·潘兴 (Andrew Pershing) 表示，四月最后一周加沙的酷热“尤其强烈”。 “每日的高点很重要，当然也很有压力，值得注意，”他说。但“夜间气温是我们看到气候变化最强烈的信号。”&lt;/p>;&lt;p>;全球变暖最危险的影响之一是夜间气温比白天上升得更快，使人们无法在热浪期间降温。&lt;/p>;&lt;p>;潘兴监督了气候变化指数的开发，该指数是一种计算和绘制温室气体排放对世界各地气温影响的工具。这表明 2024 年四月白天出现高温的可能性是工业革命前的两倍。潘兴说，温室气体排放使加沙 4 月 24 日至 25 日夜间出现高温的可能性增加了五倍。&lt;/p>;&lt;p>;中东是地球上升温最快的地区之一。一个国际科学家小组在 2022 年得出结论，该地区的气温上升速度是全球平均水平的两倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在拉法，人们住在临时避难所中，这使得炎热天气变得更加严重沃特里奇说，而不是保护人们免受其侵害。由于可用的帐篷很少，人们住在手工制作的木框架下，上面覆盖着塑料布，有时是从救援人员分发的袋装面粉中获得的。这些东西在晚上会保留热量，所以不可能降温。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔-达德拉说，拉法的磨难对女性来说尤其艰难，因为“我们社会的规范”规定她们要度过大部分时间他们的帐篷内。 “男人可以脱掉一些衣服，但我们不能。我们必须把头遮住。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;沃特里奇说，难民可以从距离营地很远的海水淡化厂取水，有些人可以支付驴送水的费用。但人们每天用于饮用、洗涤和洗澡的水平均不足一升。世界卫生组织的紧急情况标准是每人每天 15 升。水分不足会增加患与高温相关疾病的风险，这给住在营地的人们带来了另一个担忧。&lt;/p>;&lt;p>;炎热“对每个人来说都是一个巨大的警告，夏天可能会带来什么，”沃特里奇说。 “这将非常危险。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada police arrest ‘hit squad’ suspects linked Sikh leader Hardeep Singh Nijjar’s murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261409/canada-arrests-hit-squad-suspects-linked-sikh-leader-hardeep-singh-nijjars-murder-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/d6373044-284f-4375-b1a0-bc1f5138dbf0_665df468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可以看到带有锡克教领袖 Hardeep Singh Nijjar 图像的横幅2023 年 9 月，加拿大不列颠哥伦比亚省萨里市的古鲁纳纳克锡克教古德瓦拉寺庙。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大警方周五逮捕了与锡克分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 谋杀案有关的人一位直接熟悉此事的消息人士称，该事件于 2023 年 6 月在不列颠哥伦比亚省发生。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于案件敏感性，该消息人士要求匿名，并表示加拿大皇家骑警稍后将向媒体通报情况周五。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 9 月宣布，加拿大当局正在追查有关印度政府特工与加拿大公民 Nijjar 枪击案有关的指控。新德里以“荒谬”为由拒绝了特鲁多的说法。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大广播公司早些时候表示，加拿大皇家骑警逮捕了所谓的暗杀队成员。报道援引消息人士的话称，调查人员几个月前在加拿大确认了嫌疑人的身份，并一直对他们进行严密监视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;45 岁的 Nijjar 于 2019 年 12 月 17 日在一座锡克教寺庙外被枪杀。 6 月 18 日，在锡克教人口众多的温哥华郊区萨里。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大一直在敦促印度配合调查。美国后来透露，它挫败了在其领土上针对一名锡克教分裂分子的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大锡克教分裂组织的存在长期以来一直让新德里感到沮丧。 Nijjar 被印度贴上“恐怖分子”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警和印度驻渥太华使团都没有立即发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese businessman Guo Wengui’s chief of staff pleads guilty weeks before US fraud trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261408/chinese-businessman-guo-wenguis-chief-staff-pleads-guilty-weeks-us-fraud-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/85e0a348-dc30-48b7-9ca2-a469b4e76eb6_1e1a7a29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商人郭文贵2017年4月在纽约接受采访时发言图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被中国政府通缉的一名中国商人的幕僚长周五承认了共谋指控，几周后她的老板将在美国纽约受审。 10 亿美元诈骗案。&lt;/p>;&lt;p>;Yvette Wang 在与郭文贵一起出庭受审的三周前，在曼哈顿联邦法院提出抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;郭对诈骗数十万人的罪名表示不认罪。在美国和世界各地的粉丝数量超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;定于 9 月 10 日宣判，王将面临最高 10 年的监禁。如果没有认罪，如果被定罪，她可能会面临终身监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/04/ba6d3c1f-f979-4ad2-8ac0-4df32723d3d7_ee7e4844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭文贵（坐在中间）和他的律师，塔玛拉·吉瓦 (Tamara Giwa) 于 2023 年 3 月在纽约出庭。法庭简述：伊丽莎白·威廉姆斯 (Elizabeth Williams)，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;45 岁的王在认罪过程中只说英语，戴着耳机当她描述自己的罪行时，一名翻译在她耳下晃来晃去。在整个诉讼过程中，她穿着监狱服，脚镣戴着脚镣。&lt;/p>;&lt;p>;她承认，2018年至2023年3月期间，她与郭某等人合谋实施电信诈骗和洗钱活动，提供虚假信息诱使受害人通过实体汇款以及包括郭的媒体公司 GTV Media Group Inc 及其所谓的喜马拉雅农场联盟和喜马拉雅交易所在内的组织，以换取股票或加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，数十万投资者被说服进行投资超过 10 亿美元进入郭控制的实体。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份指控文件，王于 2020 年 6 月 5 日授权从 GTV 母公司 Saraca Media Group Inc 向一名高级官员电汇 1 亿美元。 - 为萨拉卡及其最终受益所有人郭的儿子的利益设立的风险对冲基金。检察官表示，这 1 亿美元是通过欺诈索赔获得的投资者资金。&lt;/p>;&lt;p>;王在认罪过程中表示，她“知道我所做的事情是错误的”。她补充道：“我对自己的行为承担全部责任，法官大人，我对此感到非常抱歉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/04/220e940d-ad2c-44e3-adf6-c2c79176f03f_45129024.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前白宫首席2018 年 11 月，战略家史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 在纽约举行的新闻发布会上向逃亡的中国亿万富翁郭文贵致意，然后介绍他。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭一度被认为是最富有的人之一中国人。 2014 年，他在习近平主席领导的反腐败打击行动中离职，该行动牵涉到与郭文贵关系密切的人士，其中包括一名高级情报官员。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，他一直受到该国政府的高度追捕，依靠他的力量。当中国当局指控他犯有强奸、绑架、贿赂和其他罪行时，他向美国寻求保护。长期以来，他一直辩称这些说法是错误的，并称这些说法是为了惩罚他公开揭露那里的腐败行为并批评共产党的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;当他作为逃亡者生活在纽约时，他成为了一个直言不讳的人。执政共产党的批评者，并与唐纳德·特朗普总统的前政治战略家史蒂夫·班农建立了密切的关系。郭文贵和班农在2020年宣布成立一个联合倡议，他们称其目的是推翻中国政府&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong students to choose how much of Chinese history exam to take]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261405/hong-kong-students-choose-how-much-chinese-history-exam-take?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/48e09a03-5c20-4999-b506-2fb633267fa6_9246fdfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参加 DSE 考试。据香港考试及评核局统计，今年有5,852名DSE考生参加中国历史考试。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育部长表示，允许学生在大学入学中国历史考试中回答更少问题的举措将有助于提高对这门学科的兴趣。&lt;/p>;&lt;p >;教育工作者表示，这一调整将允许学生只参加涵盖该科目必修部分的考试，并跳过另一项测试他们对更先进思想的掌握程度，这将更好地满足学生的不同需求。&lt;/p>;&lt;p >;“很多专家都表示，提高学生对某一学科的兴趣也非常重要，”教育局局长蔡玉莲周五表示。 “除了使用考试方法……学生还可以根据自己的兴趣学习历史的不同方面。”&lt;/p>;&lt;p>;部长发表此番言论的前一天，政府宣布学生将可以选择写一篇论文，而不是写一篇论文。目前两人在参加中学文凭中国历史考试时，试卷一占成绩的百分之七十，试卷二占其余部分。如果学生只考第一门，他们的最高成绩将为 5，而不是满分 5**。这项安排将于下学年开始从中五学生开始。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 认为，这一改变将为学生提供更多学习科目的选择，同时也满足他们的不同需求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/b6ecc880-b6b8-4c52-a180-e04f97cc489c_5fb2f6f5.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育部长 Christine Choi 也否认由于对该科目的兴趣下降而做出这一改变，并指出这是最受欢迎的选修课之一。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望创造一个空间，让更多有兴趣的学生学习中国历史，或者让学生根据自己的能力集中学习中国历史， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;政府对于改变后有多少学生参加试卷 2 没有目标。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 还否认这一改变是由于对学生兴趣下降而做出的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据香港考试及评核局的数据，共有 5,852 名来自学校的 DSE 考生，占总数的 13.5%，选修了中文课程。今年历史考试的考生人数为 12.7%，即 2023 年的 5,493 人。&lt;/p>;&lt;p>;拥有约 30 年经验的资深中国历史教师陈志华 (Chan Chi-wa) 预测，这一变化的主要困难将是激励一些人”可能相信他们有能力做到这两点。&lt;/p>;&lt;p>;“老师应该鼓励学生也参加试卷2，还是应该尊重学生的意见，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;圣士提反女子中学中国历史系系主任温兆贤表示，让学生选择有助照顾他们不同的需要。&lt;/p>;&lt;p>;“对于能力较差的学生来说，允许他们不学习卷二会给他们更多的空间……这意味着考试压力会更小，”他说。 “这也意味着这些学生可以将时间更多地集中在必修部分的学习上。”&lt;/p>;&lt;p>;这位拥有大约 20 年经验的老师补充说，他怀疑教育工作者在规划课程时会遇到任何困难&lt;/p>;&lt;p>;国史教育中心（香港）校长何汉权表示，预计课程调整将吸引更多学生选修该科目，因为课程会更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这个安排很好，给了学生多一个选择。”他说。 “他们可以自己做决定，成为自己的老板。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strive and Rise mentoring scheme found to give needy Hong Kong students a lift in financial planning skills, self-confidence and sense of belonging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261404/strive-and-rise-mentoring-scheme-found-give-needy-hong-kong-students-lift-financial-planning-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/e56ece22-d60a-4d24-8bdd-7ecef2b30db7_5451c0c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(从左至右) 计划参与者李清波秘书劳工及福利局孙宇晨、布政司陈家伟、理大崔世昌及参加者梁元山在发布会上公布评估结果，摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在提升员工素质的师徒计划香港第二号官员表示，香港贫困学生脱贫工作帮助他们在所有八个目标方面都有所提高，财务规划能力、自信心和归属感都有显着进步。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长表示“奋斗与崛起”项目的负责人陈国基周五也透露，第二批将组织更多中国内地交流活动，预计将有 4,000 名学生，比第一轮的 2,800 名学生多出约 43%。 &lt;/p>;&lt;p>;“学生取得的进步与我们在2022年施政报告中设定的目标一致，这确实鼓舞了我们，”陈说，指的是政府确保不少于70%学生的目标&lt;/p>;&lt;p>;“我希望该计划能够继续下去，目标是到2025-26年累计覆盖12,000名学生。”&lt;/p>;&lt;p>;第一轮该计划是政府、商界和社区之间的合作项目，招收了 2,800 名中一至中三学生，其中大部分居住在劏房，以提高他们的社会流动性。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 10 月至去年 11 月今年，每个年轻人都被分配了一名导师，并在整个计划中获得了 10,000 港元（1,278 美元），其中包括必修课程以及选修课程和旅游。学生们决定如何使用这笔钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03 /5d49766f-23a4-4a2c-b1b1-5a86602b629e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布政司陈家伟表示，他希望该计划能够继续下去。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一项评估比较了 2,458 名学生在课程前后的自我评估，发现在所有八个目标方面都取得了进步：自我、信心、韧性、责任感和同理心、社交网络能力、归属感、财务规划能力、目标设定和自尊。&lt;/p>;&lt;p>;其中，财务方面的得分增加了近12%计划技能，按 1 到 6 的等级进行评估，最高分。学生们对自己的评分为 4.22 分，而计划前为 3.77 分。&lt;/p>;&lt;p>;自信心和归属感方面的分数上升了约 5%。&lt;/p>;&lt;p>;接近评估还显示，94％的学生承认他们至少在一个目标领域取得了进步，70.4％的学生至少在三个目标领域提高了能力。&lt;/p>;&lt;p>;学生的照顾者和导师也被问及评估该计划，前者同意孩子在财务技能提升方面的看法，而后者则认为学生在自尊方面获得最多。&lt;/p>;&lt;p>;“学生、照顾者和导师都认为小组活动负责评估的理工大学应用社会科学系系主任Eric Chui表示，“我们为学生提供了最大的帮助。”因为他们必须平衡学习和与导师会面的时间，尤其是在期末考试期间。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有提供任何关于学生和导师之间会面次数或平均会议时间的数据。每一个。该计划计划在一年内为每个学生举行 12 次会议。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，12 次会议是期望的结果，而不是“指标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数导师都是高度敬业和奉献。由于我们的计划本质上是自愿的，我们的导师不会获得任何经济补偿。”陈说，并补充说，他理解有些人可能会因为工作繁忙而无法安排 12 场会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”不认为学生有任何抱怨。陈说，只有不到 1% 的入学学生因为忙于学业而退学。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 11 月完成了第二批学生的招生工作，但尚未完成宣布了开始日期。&lt;/p>;&lt;p>;第二批将有 4,000 名从四一到四年级的学生，比上一轮多一个年级，陈表示，高年级学生的进步更为显着。&lt;/p>;&lt;他又透露，第二期政府已收到商界及社会各界捐款3,000万港元。该计划第一轮的资金为1.4亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据人口普查处的数据，到2023年，将有222,600名18岁以下儿童被列为贫困儿童，占总人口的23.8%。年龄段。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Personal data of 110,000 people leaked after breach at Hong Kong’s Companies Registry, investigation finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261403/personal-data-110000-people-leaked-after-breach-hong-kongs-companies-registry-investigation-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fbf536c0-4e66-4436-b4ca-a8f519222989_ff0eebcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港公司注册处正在咨询私隐专员公署有关该事件的个人数据。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对香港公司注册处的调查显示，该在线门户网站泄露了11万人的个人数据，包括姓名、护照和身份证号码以及居住地址。&lt;/p>;&lt; p>;这是一周内第三起报告的公共机构安全漏洞，会计界立法者 Edmund Wong Chun-sek 称其“确实是一个严重错误”。&lt;/p>;&lt;p>;登记处表示，电话号码和电子邮件地址也被泄露&lt;/p>;&lt;p>;“公司注册处非常关注个人资料外泄的风险，”发言人表示。 “公司正在咨询个人资料私隐专员公署和政府资讯科技总监办公室，以期对事件进行全面审查。”&lt;/p>;&lt;p>;注册处发言人补充说，其承包商的系统设计不仅为客户提供了搜索相关信息，还提供了额外的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些额外的个人数据不会显示在搜索结果页面上，但可以使用网络开发者工具获取他说，一些个人数据也可以通过“机器人搜索”获得。&lt;/p>;&lt;p>;注册局于 4 月 19 日宣布，将暂停对其在线门户的访问，以进行紧急维护，表示已发现个人数据泄露风险。&lt;/p>;&lt;p>;注册局当时表示，经初步调查，尚未收到任何个人数据泄露报告。&lt;/p>;&lt;p>;注册局指出，受影响的居民可致电其求助热线8201 8273或发送电子邮件至helpdesk@e-services.cr.gov.hk。&lt;/p>;&lt;p>;黄议员还呼吁登记处全面检视所有现有系统，并消除所有可能的漏洞。 &lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署一天前宣布，将调查机电工程署的安全故障，导致登记处遭窃。&lt;/p>;&lt;p >;由于政府部门的密码登录系统出现错误，在Covid-19大流行期间收集的17,000名居民的个人信息（包括姓名、电话号码、身份证号码和地址）被泄露。&lt;/p>;&lt;p>;数据收集者该部门于2022年3月至7月进行“限制测试申报”行动。&lt;/p>;&lt;p>;周四，该办公室透露，消费者委员会在一次泄露470多人个人信息的事件中违反了隐私规则。 &lt;/p>;&lt;p>;该办公室表示，黑客于去年9月4日成功获取了该委员会IT人员的管理员帐户的访问权限，并在几周后利用该帐户进行了各种恶意活动，同时试图强制立法会资讯科技及广播事务委员会主席、立法会议员葛佩丽表示，接连发生的事件暴露了政府部门内部网络安全的严重问题。 &lt;/p>;&lt;p>;她还敦促当局进行安全漏洞演习，以提高公务员队伍的意识和响应能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>