<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump pledge to get Jimmy Lai out of Hong Kong jail condemned by top government adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285845/trump-pledge-get-jimmy-lai-out-hong-kong-jail-condemned-top-government-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/ef99818c-35bb-4442-8407-34cbb294d215_d296fd75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前媒体大亨黎智英将于 2021 年抵达香港终审法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府最高顾问叶刘淑仪已表示任何释放前媒体大亨黎智英的请求- 在美国候任总统唐纳德·特朗普早些时候承诺将他带出该国之后，将他从监狱中释放将构成对该市法治的干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“美国经常呼吁吉米出狱黎智英获释，但这完全违反法治，因为此案目前正在由我们的独立法庭审理，”政府关键决策行政会议召集人叶问周五表示。&lt;/p>;&lt;p>; “香港不可能违反法治。这样的要求是对我们法治的干扰。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英是现已不复存在的小报《苹果日报》的创始人，他被关在戒备森严的赤柱监狱里，等待恢复他的高度警戒。简介国家安全审判。预计他将于本月晚些时候出庭，针对外国勾结和煽动叛乱的指控为自己辩护。&lt;/p>;&lt;p>;10 月接受保守派播客主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt) 采访时，特朗普被问及是否会与中国国家主席通话如果赖智赢得 11 月 5 日的总统选举，习近平将让他离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;“百分之一百，是的，”特朗普说。 “我会带他出去的。他会很容易出去。但我们连谈论这件事的人都没有。”&lt;/p>;&lt;p>;叶的言论与律政司司长林定国同日被问及特朗普的承诺时的言论相呼应。&lt;/p>;&lt; p>;司法部长表示，干预正在进行的法律程序不符合法治，并补充说，一个重要的要求是任何人都不应说或做任何扰乱正在进行的听证会的事情。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生周五还表示她期待新的曼联各国政府不会随意解除对多名中国大陆和香港官员的制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/11/08/53e4bcdc-0bec-4f65-bddb-bab3f5496bb0_f2ce8f2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府关键决策行政会议召集人叶刘淑仪表示，香港仍希望与内地有更多合作、沟通和交流我们。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普2020年第一个任期即将结束时，他的政府对11名中国内地和香港官员实施制裁，其中包括时任安全部长和现任行政长官李家超，报复北京实施国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果没有特殊事件，美国不能任意制裁新官员”，叶&lt;/p>;&lt;p>;她表示，下一届政府的对华政策预计将比现任乔·拜登领导的政府更加严厉，并指出特朗普曾威胁将关税提高 60% 或更高，这将引发中美之间的贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;叶说：“我们都必须为美国对中国采取更加强硬的政策做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，她预计特朗普会听取工商界的意见，包括叶隆·马斯克是他的支持者，电动汽车制造商特斯拉的首席执行官，在内地拥有大量业务。&lt;/p>;&lt;p>;尽管预期政策会更加严厉，叶说，香港仍然希望加强合作、沟通和交流。 &lt;/p>;&lt;p>;“我希望美国官员和香港工商界继续加强与香港政府、工商界、智库和政党的沟通，这对增进相互了解总是有利的。”通过沟通来理解，”她说，并补充说她会考虑明年访问该国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China ties in ‘more challenging place’ after Trump win: Singapore’s PM Wong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285843/us-china-ties-more-challenging-place-after-trump-win-singapores-pm-wong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/0054ca1e-3012-468f-a198-09c66e91d8a3_8648f7c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普向支持者做出手势在佛罗里达州西棕榈滩海湖庄园举行的选举守夜派对上。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国之间的关系正处于“一个更具挑战性的地方”，尽管共和党唐纳德·特朗普当选后超级大国之间的紧张关系可能会走向何方还有待观察新加坡总理黄循财周五表示，这是胜利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本周取得了压倒性胜利，重返白宫，他威胁要将进口到新加坡的商品关税提高到 60%美国从 中国。这远高于他在第一个任期内征收的 7.5% 至 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“就中国而言，我认为还有待观察，因为我们已经听到了特朗普先生的希望他在竞选中要做的事情，但我们必须看看他实际上做了什么，包括他的政府的主要成员和内阁的主要成员会发生什么，”黄在与当地媒体举行的新闻发布会上说。&lt;/p >;&lt;p>;“但我想说迈出一步回来[并]抛开谁当权的问题，美中关系的广泛动态是我们非常关心的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/0054ca1e-3012-468f-a198-09c66e91d8a3_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普向支持者做手势佛罗里达州西棕榈滩海湖庄园的选举守夜派对。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一方面，虽然美国在许多方面仍然是一个卓越的大国，但它已经看到中国的崛起，它必须决定是否“将其视为生存威胁，从而遏制中国，或者拥抱中国并接受中国本身就是一个大国”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，中国也有决定要做。鉴于其在全球经济中不断增长的实力和影响力，它必须考虑将承担哪些责任来维护国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>;这些是两个大国必须做出的“重大决定”，并产生后果对于未来的全球秩序，黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望双方领导人做出明智的选择，相互接触，找到一种彼此共存的方式（并且）建立一个框架，让他们能够竞争但同时在共同问题上进行合作”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在可能的情况下，新加坡将尽自己的一份力量来促进这种关系。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否担心进一步征收关税的可能性时黄指出，在世界各地，除了美国之外，欧洲和其他国家也一直在征收关税，因为担心中国产品（尤其是电动汽车）占领其市场。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于新加坡作为开放经济体的地位，贸易额是国内生产总值的三倍，自然是担心“贸易摩擦越来越多的世界”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然关税的作用可能“有限”，但它们“应该在理想的范围内应用”他表示，解决贸易争端的更好方法是改革和加强世界贸易组织 (WTO)。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡将继续倡导更强大的多边机构——联合国、国际货币基金组织、世界银行、世界卫生组织他说，即使在多边主义减弱的情况下，也包括组织和世贸组织。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为保持这些机构的强大并在必要时更新它们非常重要，因为其中许多机构是几十年前设立的，而且他们需要在目标和职能方面得到加强和更新，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会尽可能地在朝这个方向前进的过程中发挥建设性作用，我相信会有类似的-也有同样观点的有思想的国家，我们将共同努力在回答中央社关于新加坡可以从最近美国总统选举的行为和结果中学到什么的问题时，黄强调每个国家举行的选举都是不同的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我不应该评论其他国家如何进行选举，或者他们在竞选活动中做了什么。我们有自己的选举。我们有自己的情况和背景，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为无论是美国还是世界上任何国家，我都会回到一个简单的观点，即选举很重要，而选举最终是决定性的。人民有机会决定哪个政党组建政府。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/cd299a53-4ef4-4bcf-9b62-9a12b43d6e9b_41de4f45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民等待投票美国高地公园的阿罗约塞科图书馆。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄重申他在上任前接受采访时提出的观点，即他并不认为新加坡人的授权是理所当然的。&lt;/p>;&lt;p>; “我不认为我会继续担任总理，也不认为人民行动党将自动组建下一届政府，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当下届大选到来时，人民行动党将提出向人们展示它的记录以及它在这方面所做的事情黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这足以赢得新加坡人的信心和信任，我们希望他们能给我们治理新加坡的机会，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，由于最近的美国选举和其他地方的竞选，政府担心选举结果“社会变得更加分裂、更加两极分化，然后没有赢家”。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，选举可能会产生胜利者。但最终，每个人​​的境况都会变得更糟，因为这让治理变得更加困难，也让国家更难以前进。”Wong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府已经制定了保障措施来解决这个问题，已采取措施打击虚假、深度造假和错误信息，同时向新加坡人解释其考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望新加坡人最终能够尽自己的一份力量，因为最终那天，新加坡人希望能明白什么是黄说。&lt;/p>;&lt;p>;这对新加坡来说很重要，因为它正在为一个“变得更加危险、更加动荡、更加动荡、更加困难的世界”开辟道路。像我们这样的小国家”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/4ece2604-6014-4077-b150-788ff6a9d3ef_de01067c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走在码头的商业高层建筑前新加坡湾。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举最终会来来去去，但每个人，包括政府、人民和所有政党，都应该确保社会不会在选举结束后分裂。黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尽力不走政治民粹主义和机会主义的道路，而是想方设法让我们的社会保持强大、团结并保持高度的信任，因为这是对于新加坡保持影响力和生存至关重要他说。&lt;/p>;&lt;p>;这是黄自五月上任以来第二次举行与当地媒体接触的新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;当时，他承诺举行更多新闻发布会，以便政府更好地向公众传达其“想法和考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，“当有一些新进展时”或当有“新思维”时，他本人或相关部长在&lt;/p>;&lt;p>;今年8月，黄之锋在上任100天之际与媒体会面，阐述他在最近举行的国庆群众大会上谈到的话题和政策。&lt;/p>;&lt;p>;在国家新闻中心举行的会议上，他谈到了支撑国家政策的核心原则和价值观、生活成本问题以及创造家庭友好环境的重要性等问题。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事最初发表于&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Beijing official calls for ‘concrete action’ as he meets Hong Kong tycoons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285838/senior-beijing-officials-calls-concrete-action-he-meets-hong-kong-tycoons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/c43de125-eb0b-4ff9-91bc-f1967b994a06_ff1515aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙，国务院办公厅主任港澳事务办公室（HKMAO）。图片：中共中央港澳工作办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人敦促房地产大亨和商界领袖“认识到自己的责任”并采取“具体行动”据《华盛顿邮报》了解，支持香港经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;港澳办主任夏宝龙尽管承认他们是经济的“主力军”，据消息人士透露，港澳办呼吁商界领袖“积极改革”，对香港和国家的发展前景充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“香港作为推动香港经济发展的主要力量，商界人士应该认识到自己在维护香港长期繁荣稳定方面的重要作用和责任，”夏在周五的深圳会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[他们]应该表现出对国家的热爱和香港的混凝土积极支持行政长官和政府依法施政，主动承担起推动香港经济高质量发展的责任。”&lt;/p>;&lt;p>; -行政长官李家超及其主要官员也出席了由夏办公室主持的交流会。&lt;/p>;&lt;p>;房地产巨头中包括新鸿基地产主席兼董事总经理郭炳联特性;李家杰，恒基兆业地产联席主席兼董事总经理；新世界发展行政总裁马兆祥； &lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，夏指出，社会也应该对香港的发展前景和“一国两制”的长期实施抱有信心。 &lt;/p>;&lt;p>;“（香港各界）应该认识到主动变革和改革的必要性，让香港融入国家发展大局，”夏说，据其中一位人士称&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在唐纳德·特朗普赢得美国大选两天后举行的，这一结果引起了香港和跨境商界的一些担忧，因为他承诺提高对中国进口商品的关税。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国最高立法机构通过的经济刺激计划的一部分，北京全国人大常委会周五宣布将地方专项债券额度增加6个未来三年万亿元&lt;/p>;&lt;p>;五年内地方政府预算共调拨4万亿元用于置换隐性债务。&lt;/p>;&lt;p>;现场出现的其他重量级人物包括李泽楷盈科拓展集团创始人兼董事长；信德集团执行主席兼董事总经理何超琼；以及新华集团主席兼中华总商会主席蔡冠深出席在深圳五洲宾馆举行的全天“香港商界领袖座谈会” ，并参加晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;港澳办常务副主任周济、中联办主任郑彦雄也参加了交流。&lt;/p>;&lt;p>;本次交流这是夏先生今年第二次与本地工商界领袖集体会面，继二月在香港考察期间在政府总部举行一次会议，他呼吁业界以实际行动为香港和国家做出更大贡献。&lt;/ p>;&lt;p>;这位北京官员在九月份会见李市领导时也传达了类似的信息，呼吁企业将爱国主义转化为具体成果。&lt;/p>;&lt;p>;会面后，李市誓言要领导各个部门，并强调商人和企业家“不是&lt;/p>;&lt;p>;夏先生于10月28日在北京接待汇丰集团董事长马克·塔克十天后，接待了跨国集团怡和集团的代表团，敦促两家英国公司积极参与国家的经济活动。高质量发展，有利于增强全球对这座城市的认知。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How Republicans turned economics into a vote-winner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285699/how-republicans-turned-economics-vote-winner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/6bc0ac64-2c09-415b-ba5d-93afa71d21c1_ac1ce908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 6 日，唐纳德·特朗普的支持者在佛罗里达州棕榈滩庆祝他赢得总统选举。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正在热火朝天地讨论民主党在本周的总统选举中出了什么问题，而一个主题正确地占据了主导地位：大多数选民对经济问题感到愤怒，这超过了他们对美国候任总统唐纳德·特朗普犯罪行为的任何担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯的竞选团队努力指出，在乔·拜登执政四年后，美国经济有多么强劲欧盟和中国等经济体即使没有放缓，也只是原地踏步，这让世界羡慕不已，结果却适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;美联储可能已经抑制了通胀，但物价仍大幅上涨比特朗普上次执政时的水平还要高，这使得美国人更难维持收支平衡，无论该国工厂的经营状况如何。对于许多选民来说，强调国家经济健康就像在伤口上撒盐。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人现在对特朗普承诺对几乎所有进口产品征收关税感到摸不着头脑，这可能会破坏美联储的成就并导致价格上涨再次飙升，似乎并没有削弱他的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;他们没有考虑到完整的背景。我们需要考虑价格上涨在多大程度上与非法过境的涌入、有关其他国家窃取美国就业机会（首先是中国）的持续言论以及不分性别的浴室有关。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府解决这一问题的努力的有效性是一个完全不同的讨论，但这种联系往好里说是客观上的错误，往坏里说是彻头彻尾的欺骗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/615fca6f-9652-4626-ad96-8e0f4b457c48_5872eab9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者在杂货店挑选商品8月14日，加利福尼亚州罗斯米德商店。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于无法揭穿这些谬论，民主党人以离散的处方回应这些问题，并用统计数据敲响了关税的警钟关于它们将在多大程度上提高价格并损害依赖进口投入的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;对关税的抵制尤其得到了广受尊敬的无党派彼得森国际经济研究所的证实，该研究所在九月特朗普的计划将导致经济增长放缓、通胀上升和失业，预计到 2040 年都会产生一些影响。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，负责任的联邦预算委员会表示，特朗普的财政提案包括与哈里斯领导下的计划相比，关税可能会使国家债务增加两倍。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当共和党人提供更具说服力的叙述时，民主党人和智囊团都在谈论经济学 101。想想《指环王》或《阿拉莫》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08 /8c39043d-ac3c-4f35-88ee-c31ac6d90e67_bbf4a1cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 28 日，美国副总统、前民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在密歇根州赫姆洛克的竞选活动中向工人们发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;哈里斯和党内其他人的观点是正确的，即关税等于适得其反的贸易“保护主义”——自 1930 年《斯穆特-霍利关税法案》提高关税以来，这一术语就带有负面含义，因为大多数经济学家都认为此举加剧了美国的大萧条。&lt;/p>;&lt;p>;然而，民主党人需要意识到，大多数选民并不关心“主义”——这表明该党经常滔滔不绝地宣扬那种学究气——现在积极回应“保护”。与此同时，共和党人成功地创造了一场包罗万象、相互关联的攻击的叙述，其中关税和通货膨胀的机制被迷失了。&lt;/p>;&lt;p>;在大选前两个月与特朗普进行的唯一一次辩论中，对于例如，哈里斯指责他“引发贸易战”，而对于许多共和党人来说，战争是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;她似乎还对特朗普在斯普林菲尔德关于海地移民吃家庭宠物的辩论中的爆发感到陶醉，俄亥俄州。这一刻迅速走红，在大多数民主党人看来，特朗普已经完全陷入了纯粹的虚构之中，他的竞选注定要失败。&lt;/p>;&lt;p>;但比民主党人想象的更多的选民并不关心有关吃猫狗肉的说法。都是无稽之谈，许多人可能将这种说法视为寓言。&lt;/p>;&lt;p>;尽管共和党人利用恐惧来吸引选民，贬低那些从事其他美国人不会想到的工作的移民，但哈里斯竞选团队最终决定“喜悦”作为其反信息。&lt;/p>;&lt;p>;在情感层面上，共和党人知道如何竞选，喜悦并不能抵消恐惧。保护主义确实如此。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说共和党是对的而民主党是错的。妖魔化他人，尤其是在虚假借口上，是独裁者最基本的策略之一。&lt;/p>;&lt;p>;民主党在竞选的最后阶段筹集的资金几乎是共和党的两倍。他们应该花更多的时间来弄清楚如何将快乐与经济敏感性联系起来。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global businesses bet on China’s market despite Trump win, US trade tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285808/global-businesses-bet-chinas-market-despite-trump-win-us-trade-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/87f26ee9-fcf4-4b8a-a7eb-4677a871d678_e6bcba1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参展商与熊猫合影本周在上海举行的中国国际进口博览会的吉祥物。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中美之间可能爆发新的贸易战，来自美国、韩国和德国的外国企业在上海举行的大型进口博览会上承诺对中国市场和供应链做出承诺。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在美国总统大选中获胜后，成为世界前两大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;在周四与中国国际进口博览会相关的媒体活动上，几家公司展示了他们如何投资人工智能 (AI) 和各种领域整个大陆供应链的数字技术，同时尽管经济放缓和地缘政治风险，但仍强调市场的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;生产从工业到家居用品等多种产品的美国企业集团 3M 表示，正在其汽车产品中部署机器人手臂等智能解决方案在中国的生产线跟踪产品参数并根据客户的要求向其提供建议。该公司 40 年前建立了中国业务，在大陆拥有七家工厂。&lt;/p>;&lt;p>;3M 中国研发运营总监 Jack Xiong 表示，本地化供应链为开发和制造都带来了好处。大中华区。他表示，这有助于公司开发“贴近当地客户需求”的产品，并“提高供应链的响应速度”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/dcbdd7c5-e3ff-4328-aba2-17fd45834dc2_b17a1e75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;进博会的科技展示区。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国最大的时尚零售公司衣恋集团投资与运营总经理金南国表示，该公司已取得重大进展投资在中国供应链中采用智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;“中国市场规模很大，足以占一些韩国公司海外销售总额的 10% 至 20%，”Kim 说。 “即使在市场波动的情况下，这个份额也是绝对的。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些在中国市场经营10多年的韩国企业来说，他们之所以不放弃这个市场，是因为”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论表明，在人们对中国与世界其他地区可能脱钩的担忧日益加剧的情况下，外国企业如何对内地市场投下了信任票。特朗普当选后，人们越来越担心跨国公司可能会进一步减少在一度被认为是世界工厂的中国的投资。&lt;/p>;&lt;p>;周四，衣恋展示了各种类型的用于提高效率的机器人E-Innovation Valley 是一家位于上海闵行区、占地 35 万平方米（377 万平方英尺）的工业园区，既是该公司在中国的办事处，也是该公司在中国的生产和物流基地。工厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/85cad21d-3468-4c58- 9786-e7f48683e93e_4acd6d4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;进博会是全球最大的进口商品博览会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司于1994年进入中国，表示几年前开始采用大陆科技公司制造的机器人来帮助生产、分拣和搬运衣服。它还使用智能物流系统来管理生产。&lt;/p>;&lt;p>;2015年至2017年间，工厂的物流和仓储系统约有300至400人，但自从公司开始使用智能机器后，人力投入减少了。 Kim 表示，成本减少了 30% 至 40%。&lt;/p>;&lt;p>;Voith 是一家德国制造商，生产火车和卡车机械部件以及汽车设备造纸和水电行业表示，对其利基产品的需求依然强劲。该公司于20世纪初进入中国，其20%的收入来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都看到，疫情过后整个世界格局发生了很大变化……而这福伊特致力于智能驾驶解决方案和系统的部门福伊特驱动中国区董事总经理陈洪国表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，“福伊特并没有退出像一些公司一样来自中国确实如此，我们反而会加大投资。”陈说，并补充说，国家正在进行的产业升级仍然带来许多新的机遇。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can another Xi-Biden summit move US-China ties under Trump 2.0?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285832/can-another-xi-biden-summit-sway-us-china-ties-under-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/47e68884-56b1-42ee-944a-c0d0ad4666eb_876832c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登向中国习近平致意2023 年 11 月，习近平在加利福尼亚州旧金山郊外举行峰会。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们对中美峰会在中美关系交接前管理风险的期望很高白宫，两国总统下周将前往南美洲。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士认为，这样的峰会是唐纳德·特朗普在一月份就任美国第 47 任总统之前稳定关系的努力的一部分，但一些人认为对任何持久性表示怀疑&lt;/p>;&lt;p>;北京周五宣布，中国国家主席习近平将于11月13日至17日在秘鲁首都利马出席亚太经合组织峰会。随后，他将前往巴西里约热内卢，参加 11 月 17 日至 21 日举行的 20 国集团会议。&lt;/p>;&lt;p>;几小时前，白宫表示，乔·拜登总统将在访问秘鲁和巴西期间出席这两次集团峰会。 11月14日至19日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据彭博社报道，拜登预计将在利马会见习近平，双方团队仍在敲定&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文在8月份访问北京期间表示，两国领导人在多边会谈中进行坐下来是很自然的。&lt;/p>;&lt;p>;据宾夕法尼亚州巴克内尔大学政治学和国际关系教授朱志群表示，两国领导人的目标是在过渡时期保持稳定，避免出现任何突发事件。&lt;/p>;&lt;p>;他预计这次峰会将是一次意义重大的事件尽管这是拜登执政的最后几周&lt;/p>;&lt;p>;“拜登是一只跛脚鸭[总统]，因此会议不会产生任何意外或实质性内容。不过，这仍然很重要，表明两国将保持沟通渠道畅通，中国将与美国政府合作，无论总统来自哪个党派。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的习近平朱补充道，拜登峰会也可能向特朗普发出信息，要求为双边关系创造一个更可预测的环境。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是向特朗普发出的间接信息，希望他不要扰乱这一最重要、最复杂的局势。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和拜登去年 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间进行了最后一次面对面会面，此前双方在贸易等问题上关系紧张多年。 、技术和美国对台湾的支持，以及北京所谓的间谍气球的严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，美国击落了所谓的中国监视气球后，双边关系创下新低。它的领空。北京称这是一个民用气象气球，美国反应过度，将其击落。&lt;/p>;&lt;p>;由此产生的口角导致美国国务卿安东尼·布林肯搁置了几天内的中国访问，随后又增加了 37 个中国实体六个月前，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾并会见时任台湾领导人蔡英文后，北京暂停了与华盛顿的多条通讯线路。反复警告这种举动。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。虽然美国像大多数国家一样，不承认自治岛是一个独立国家，但它反对任何企图通过武力夺取台湾的企图，并致力于武装国防。&lt;/p>; &lt;p>;，但旧金山峰会似乎表示在美国 - 中国关系中的页面转折，拜登引用了两位领导人之间的“一些最具建设性，最有生产力的讨论”。&lt;/p>; &lt;p>;实质性结果包括恢复关键交流频道，尤其是在军事到军事水平。此后，美国高级内阁成员也访问了中国，对话已经在各个工作组之间恢复。&lt;/p>; &lt;p>;但是，对于某些观察者来说，这次的期望较低。蒂姆·萨默斯（Tim Summers）是香港中国大学中国大学研究中心研究中心的助理教授，他说，这样的会议不太可能导致任何实际成果，只会有助于加强拜登的遗产。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;“鉴于总统即将发生变化，与XI的任何双边会议都不会是实质性的。”遗产”。习近平拜登的最佳理由是向美联社关系发出信号，但这对特朗普政府不太可能产生很大的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; xi-biden会议甚至可能约瑟夫说，冒险“刺激特朗普”格雷戈里·马奥尼（Gregory Mahoney）是东中国师范大学的政治与国际关系教授。&lt;/p>; &lt;p>;但是，中国很乐意为拜登举行告别会议。想象一下拜登感兴趣的话，一个亲切但短暂的交流，因为北京一劳永逸地对他说再见。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 75, hospitalised after getting stung by a bee during hike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285837/hong-kong-man-75-hospitalised-after-getting-stung-bee-during-hike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 20:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/08/453dce2d-e84a-4740a-4740-b0-b0-b0-b0-b0 c8442222222221d10d4a _0126c7ba.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Shing Mun Reservoir。一名老年居民在徒步前往水库时住院。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的一名老人在沿着Shing Mun Forest Track的一群人徒步旅行中遭受了蜜蜂的刺痛。&lt;/p>; &lt;p>; 75--一岁的男人，姓Au，周五在他们到达针山时，蜜蜂刺了他的无指手指时，与四个朋友一起远足。&lt;/p>; &lt;p>;他的朋友在他的朋友们向警方提交了报告。 2.36pm，Au在有意识的状态下将AU带到Tsuen Wan的Yan Chai医院。&lt;/p>; &lt;p>; au在他从救护车上进行时似乎很痛苦。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/08/32baaa7-9a56-470d-ac94d-ac94d-ac94-465c65c53b47a c53b47a _f68defeb.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;受害者被带到镇的Yan Chai医院WAN进行治疗。照片：ky cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果发生蜜蜂刺，应尽快切除毒刺，并应紧紧握在轴上，以免挤压毒液囊消防部门说。&lt;/p>; &lt;p>;之后，应该用干净的水冲洗伤口，并在伤口上施加冷压以减轻疼痛并减轻肿胀。该部门还提醒公众，如果症状恶化，则立即寻求医疗帮助。&lt;/p>; &lt;p>; 8月，46岁的Lam Kin-wai是农业，渔业和保护部的高级野外助理，据报道他死于被昆虫咬伤，并受伤了他的一只手在香港乡村公园收集植物标本的手。&lt;/p>; &lt;p>;邮报了解到，林恩还显示了上风的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;去年，两个同一部门的香港工作人员工作时被蜜蜂刺伤。&lt;/p>; &lt;p>; ng kwok-pui是一名64岁的野外助手，在种植树木时死亡，另一位33岁的男子在进行坡度维修工作时昏倒了在sha tin。&lt;/p>;中</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is it time for the Philippines and China to resume talks over their maritime row?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285826/it-time-philippines-and-china-resume-talks-over-their-maritime-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/08/fb16da94-3677-49a1-89a1-89a1f-5bf-5bfa269a269a69a6f7aa_f8f558.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾船只于周三参加军事演习在南中国海。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着菲律宾面对南中国海越来越自信的中国，辩论正在加强辩论，即更新外交能否加强马尼拉的主权，或者北京的立场是否非常有意义。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/尽管P>; &lt;p>;尽管2016年的国际仲裁裁决驳回了中国对有争议的水路的广泛主张，但北京在那里增加了其海上活动，包括菲律宾在菲律宾的独家经济区内，引发了船只之间的反对。双边咨询机制（BCM） - 双方建立的对话平台以缓解紧张局势，几乎没有任何具体的结果。菲律宾大学的科学讲师（UP）说，菲律宾“尚未离开讨论表”，并且继续与中国在海上进行谈判符合该国的最大利益争议。&lt;/p>; &lt;p>;“这将是一个问题，即这些讨论将如何创造共同点，可以用于和平方向，”埃斯特拉达（Estrada）本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;同一大学的助理教授埃德塞尔·约翰·伊巴拉（Edcel John Ibarra）回应了呼吁更新的会谈。他为ISEAS写作 - 尤索夫Ishak学院的支点，他建议马尼拉“应该寻求召集新的会议，并将议程转向预防未来事件”，尤其是在Sabina Shoal在8月成为新的Flashpoint之后。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;马尼拉和北极伊巴拉说，BCM 9月11日仅在敌对行动达到顶峰之后才发生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/05BE2050-099F-4CAD-4CAD-9493-73333816A8BFF3_BFF7AC946.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在Thitu岛附近看到的一艘中国海岸警卫队南中国海周三。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;埃斯特拉达（Estrada）承认，考虑到每个国家对海上主张的“竞争和不兼容的观点”，通过对话解决差异也可能带来挑战。&lt;/p>; &lt;p>;埃斯特拉达说：“这些会议或多或少地变成了每个国家在南中国海问题上的谈话要点的重申，以及他们对发生的事情的叙述。”他补充说，在平台下的先前谈判都涉及着石油和天然气探索，但由于两国对争端的观点的“根本差异”而停滞不前。一年，他们的海上部队之间有几次对峙，其中包括一场小规模冲突，导致一名菲律宾军人在6月失去了手指。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，两艘人民解放军海军船和四艘中国研究船只观看随着菲律宾的武装部队在距菲律宾占领的蒂图岛（Thitu Island）32公里（20英里）的哥打岛进行演习，这两者都是南中国海斯普拉特群岛的一部分。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;与此同时，在有争议的水域周围的中国船只仍然很强大，菲律宾当局在9月在西菲律宾海附近监视了251艘船只，马尼拉在南中国海的一个地区任期包括其独家经济区。&lt;/p>; &lt;p>;其他观察家仍然对恢复有关争议的双边谈判持怀疑态度。&lt;/p>; &lt;p>; rommel jude jude ong，菲律宾海军的退休后海军上将，也是Ateneo政府学院说，BCM“是外交参与的正式手段。我们不希望玩太多机制。以及S. Rajaratnam国际研究学院的研究生。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，事实并非如此。北京一直拖着泥泞的脚步，这是东盟在南中国海建立有约束力的行为守则的努力。”帕拉达说。东南亚国家（东盟）和中国加快了南中国海的长期行为守则，并进行谈判，以防止这种情况进一​​步恶化。&lt;/p>; &lt;p>;帕拉达说，北京已成为北京“坏信仰的演员，为了被视为寻求外交选择而参加谈判”，理由是它在达成第二托马斯浅滩的临时协议后几天就在萨比纳浅滩和斯卡伯勒浅滩等地区部署了部队。 。中国和菲律宾之间并非如此”。 “表达菲律宾的明确立场，即不允许中国成为巨大的权力。获得想要的东西”和马尼拉缺乏影响力和谈判能力。&lt;/p>; &lt;p>;分析师同意，考虑到两国之间信任的下降，以缓解菲律宾海事资产的部署以缓解菲律宾海事资产的部署“过于乐观”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“询问许可意味着我们认识到中国对自己的EEZ的主张。这不会发生。动作是沿海索赔人之间长期忽视相互尊重和信任的结果，尤其是在忽略弱国家的脆弱性和担忧时。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/2d8a7ddd5-3ef5-4560-b5bf-dc9b16bf-dc9b168ed204_bf7ac946.bf7ac946.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在菲律宾占领的蒂图岛（Thitu Island）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者强调，菲律宾需要采取全面的安全措施来加强其在南中国海的主张。&lt;/p>; &lt;p>;意味着专注于政治和经济安全等其他关键领域。必须采取步骤来保护外国干预，虚假信息运动和网络攻击，这可能会破坏马尼拉南中国海反应的凝聚力。帕拉达补充说，尤其是在能源和技术领域，与美国和日本这样的盟友合作，通过吕宋经济走廊等倡议进行更多的投资。是马尼拉与盟友建立联系并最终维持其在西菲律宾海的主张和行动的关键。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是为什么马尼拉必须尊重其召集能力以将友好的力量安排为政治和经济]工作队，可以用来倾斜长期比赛的[区域]权力平衡。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Father of missing Malaysian teen speaks out: ‘We don’t know what to do next’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285833/father-missing-malaysian-teen-speaks-out-we-dont-know-what-do-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 19:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/09f18a92-c020-c020-4565-91d1-7c37373025d1725172_7b304e78.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;女孩回家在马来西亚吉隆坡放学后。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自17岁的Erma Fatima Shamsul Bahari以来已经超过两周了在她消失成为失踪的唯一线索之前，请在智能手机上采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只是不知道她在哪里，”她的父亲Shamsul Bahari Abu Bakar本周在亚洲告诉。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; as几天已经变成了几周，埃尔玛·法蒂玛（Erma Fatima）的父母变得越来越绝望，不知道他们在等待有关她的下落的任何信息时能做什么。&lt;/p>; &lt;p>;她在10月25日失踪了，她的家人在孟加努州北部的一个乡村小镇吃早餐的餐馆洗手间。&lt;/p>; &lt;p>;一家人疯狂地搜寻了他们以为自己可能去过的地方，多次参观了一些地方，希望他们会找到她的安全和声音。&lt;/p>; &lt;p>; Erma Fatima成为最新的失踪人员案件，在最近几个月中涉及女孩和年轻妇女的一系列逃亡者和绑架之后，在马来西亚成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>; shamsul。巴哈里说，他的女儿通常只会和家人一起出去，尽管他们会允许她出去与朋友见面。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他注意到他的女儿在使用共享时的行为有所不同她那天的家庭智能手机失踪了，但当时还没有考虑过很多。 &lt;/p>; &lt;p>; Shamsul Bahari说，他怀疑她失踪时可能跟随一些朋友，因为她早些时候告诉他她有计划与他们见面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/08/d39a5959595f-cdf7-4385-a2a85-a2a85-a2a8-e1a88888d3d3d3d3d5b6d5b6d5b6db6d _5b6d_54cd_54cde04f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpcy>;” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;街道艺术n乔治敦，马来西亚槟城。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说他和他的妻子轮流寻找他们的女儿，但尚未设法找到一个可以将他们带到她身上的单程。 /p>; &lt;p>;“她没有电话，她没有任何小工具……我们不知道下一步该怎么做。在Erma Fatima的下落中找到领先警方说，&lt;/p>; &lt;p>;没有证据表明可能绑架的地方。在过去的五个月中，据警方称，包括六岁的艾伯汀·里奥·贾（Albertine Leo Jia Hui）在7月与家人一起在乔霍尔州南部参加Bon Odori节时。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;警察突袭后四天后，狮子座被救出一个酒店房间，她被雪兰莪州一名31岁男子拘留，在她最后一次见到的地方约370公里处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;莱安·赢得儿子，后来被指控绑架和绑架错误地限制了女孩。他还分别被指控拥有5,000多张儿童性虐待的图像和视频。&lt;/p>; &lt;p>; 8月17日，在她村庄附近的一个沼泽地中发现了10岁的Nuraina Humaira Rosli的尸体鲍拉克州（Perak State）据报道失踪的第二天。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，据信受害人因脖子受伤而被强奸和谋杀生殖器。&lt;/p>; &lt;p>;一个17岁的男孩说，当局说是受害者的亲戚，两周后被指控。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doctor found with 20 grams of meth jailed for 10 months on drug charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285825/hong-kong-doctor-found-20-grams-meth-jailed-10-months-drug-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 18:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/08/f70282a9-15e1-488b-a7aaa-a7aaa-6db2edb2b2edb2edb6cb6cb63_65555558813331.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;裁判官说他相信医生购买了甲基苯丙胺供自己使用，但所涉及的金额可观。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港产科医生，他在与男友共享的酒店房间里保持了20克（0.7盎司）的水晶冰毒，被判入狱10个月毒品犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;周五，现年32岁的埃里克·陈·胡拉姆（Eric Chan Ho-Lam）的律师要求九龙市法院的裁判官Kestrel lam tsz-hong施加非习惯判决，说他的客户从事一份可观的工作，并通过医学来为社会做出了贡献。&lt;/p>; &lt;p>;律师说，陈一直在使用毒品来应对“可无法忍受的工作量”以来，自从COVID-19在2020年，他具有良好的性格以及一个坚实的家庭和教育背景。&lt;/p>; &lt;p>;，但Lam拒绝了辩护的提交。&lt;/p>; &lt;p>;“ [这些]只能是缓解因素。但如果法院基于这些因素对[被告人]宽大处理，并作出不符合上诉法院[指导方针]的不当量刑，那就偏离了[法律]原则。” 。多年。&lt;/p>; &lt;p>;警察在被告上发现了超过两克的水晶冰毒，在警察在Yau的路障上停下了两人的出租车后，他31岁的男友Lau Kwok-Ho在他的31岁男友Lau Kwok-Ho上发现了几克甲基苯丙胺。 3月26日。陈的保险箱，包括20克甲基苯丙胺，16片伟哥片和带玻璃管的吸入瓶。&lt;/p>; &lt;p>; lau早些时）。&lt;/p>; &lt;p>;在《药学和毒药条例》下，拥有或购买没有处方的药物是非法的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/4e853b87-ce60-480e-92e-92eb-220de8aa419a_ed19a_ed19a_ed184533d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;埃里克·陈（Eric Chan）的律师敦促九龙市法院的地方法官考虑其客户在决定量刑方面对社会的工作和贡献。照片：nora tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chan对两种单独拥有危险药物的单独指控表示认罪，另外两个拥有一种适合的设备，并打算吸烟或吸入危险药物。他还承认拥有1次毒药。&lt;/p>; &lt;p>; Chan告诉警方，他在约会应用程序上以6,700港元的价格购买了Crystal Meth。购买了甲基苯丙胺供自己使用，但补充说，涉及的金额是可观的。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师迪克森·李·普伊（Dickson Li Shu-Pui他的李说，&lt;/p>; &lt;p>;妇产科医生被释放后将面临医学纪律听证会。 &lt;/p>; &lt;p>;根据该学院的网站，他于2022年通过了香港妇产科学院考试。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[63 arrested in operation targeting cross-border sex worker ring, with mastermind working in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285827/63-arrested-operation-targeting-cross-border-sex-worker-ring-mastermind-working-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 18:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/99def141-1564-4a9f-a6ea-8d22d2d14d14de4de4de4de4de4de4de4de4de4f0c_1531f1f1cc.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察首席检查员Tang Hoi-Tung （右）向媒体简要介绍了香港，澳门和中国大陆执法机构的联合行动。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港，澳门和中国大陆执法机构的联合行动导致涉嫌经营跨境卖淫戒指的63人被捕，并带有其策划者和策划者&lt;/p>; &lt;p>;有组织犯罪的警察局长Tang Hoi-tung &lt;/p>; &lt;p>;周五，警察逮捕了一名男子和两名男子和两名24至63岁的妇女。 Kong。&lt;/p>; &lt;p>;“部队想警告罪犯，与其他地方联合联队以分散犯罪活动将无法逃避警察的调查。&lt;/p>; &lt;p>;该官员说，跨境卖淫环由专门的网站广告详细信息，大陆卖淫团体或个别性工作者。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此案的消息人士告诉邮报，这名62岁的当地人被捕是集团中的策划者，而这两个妇女分别是他的姐姐和侄女，这两个妇女都是该团伙的核心成员。&lt;/p>; &lt;p>;该男子因涉嫌洗钱超过140万港元（180,120美元）而被捕。在性工作者的收入中生活，后者的进攻也适用于两个妇女。&lt;/p>; &lt;p>;据称，这三人是负责运行和管理网站的责任，包括为性工作者发布广告和处理客户的广告询问。&lt;/p>; &lt;p>;官员们发现，用于管理该网站的现金，计算机和手机40,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;大陆上的策划者和澳门的策划者在妓女和在线平台之间充当了中间商。他们与卖淫团体或个人性工作者联系，收集广告费并维护网站。在香港策划者的下面，”唐解释说。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的犯罪收益将通过大陆上的无牌加密货币平台转换为现金。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;估计，该联合会估计这一联合会获得了1.7 hk $ 1.7百万超过去年。&lt;/p>; &lt;p>;大陆和澳门当局逮捕了60人。在大陆方面，九名被捕者是集团成员，有17名是性工作者，而有7名是客户。&lt;/p>; &lt;p>;在澳门，有7名被捕者是集团成员，18名是性工作者，而2名是客户。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;所有当地被捕者仍在周五被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;洗钱的最高罚款是14年监禁和500万港元的罚款，而以他人卖淫的收入为生10年在监狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>