<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Austrian rapper channels anti-racist rage in Romani hip-hop songs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281257/austrian-rapper-channels-anti-racist-rage-romani-hip-hop-songs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 13:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/be6891e6-299b-4f61-80c4-bf7999dcfee9_17c9f348.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗马歌手吉尔达-南希·霍瓦斯（又名南希·布莱克）摆出姿势这是她在奥地利维也纳 Brunnenpassage 演出前的一张照片。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉尔达-南希·霍瓦斯独自在笔记本电脑前创作并录制了她的第一首愤怒的说唱歌曲《Trushula》——这是一位艺术家抱怨她所遭受的种族主义的赞歌她的祖国奥地利及其他地区的罗姆人。&lt;/p>;&lt;p>;八年后，她的追求与欧洲极右翼的复兴产生了新的关联——她在早期的轨道上攻击了他们的几位傀儡，殴打了她随着键盘和鼓的节奏押韵诗句。&lt;/p>;&lt;p>;随着根植于纳粹的自由党 (FPOe) 在上周末的奥地利全国选举中首次在民意调查中名列前茅，这位活动人士告诉记者，她决心“谴责极右翼的谎言”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了想与针对她所在社区的种族主义者“算账”之外，霍瓦斯还用罗姆语说唱——以她的艺名南希·布莱克(Nancy Black)——保持语言活力并“停止痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟基本权利机构 (FRA) 的数据，在整个欧洲，罗姆人（估计有 1400 万）在学校和工作中面临贫困和歧视）。&lt;/p>;&lt;p>;霍瓦特是罗瓦拉人的后裔，罗瓦拉人是奥匈帝国时期从事马商的一群罗姆人。&lt;/p>;&lt;p>;在奥地利，罗姆人正式占人口的 30,000 人。该国有 900 万人口，但这被认为是低估的，因为许多人因为害怕受到歧视而没有公开自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“南希·布莱克项目给了他们不隐藏的勇气，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“南希·布莱克项目给了他们不隐藏的勇气。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/a2998f07-0c34-4bc6-b938-a683bc9b2cd3_3a1e6c72。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗马歌手吉尔达-南希·霍瓦斯（Gilda-Nancy Horvath），又名南希·布莱克（Nancy Black），她的使命是“谴责极右的谎言”。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍瓦特戴着圆框眼镜，一身黑衣，选择用罗姆语演唱，这是一种口头传播的濒危语言。她还发行了罗姆语摇篮曲。&lt;/p>;&lt;p>;“随着这种语言的消亡，我们也忘记了我们历史的很大一部分，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当她用罗姆语说唱时，她说，它“感动了年轻人”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，Netflix 推出了一部剧集，讲述了一名 17 岁的罗姆女孩在家庭规则和在嘻哈音乐中成名的梦想之间挣扎的故事.&lt;/p>;&lt;p>;Horvath 还争取罗马艺术家出现在 Spotify 和 iTunes 上，以便能够“渗透并在主流文化中找到自己的位置”。&lt;/p>;&lt;p>;罗马歌手开始进军流行音乐领域波兰克拉科夫雅盖隆大学的音乐学家 Anna Piotrowska 表示，文化是一种文化。&lt;/p>;&lt;p>;她引用了 2019 年欧洲青年歌唱大赛冠军波兰艺术家 Viki Gabor 的例子。&lt;/p>;&lt;p>;“罗马人总是吸收（西方）时尚，并以创新的方式对其进行改造”，皮奥特罗斯卡说。而且“抗议说唱在年轻人中非常流行”。&lt;/p>;&lt;p>;Piotrowska 补充道，尤其是女性正在打破障碍。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道，以前，罗马音乐是“男人的工作” ，演奏铙钹（一种流行的罗姆人乐器）的人中，男性占 99%。&lt;/p>;&lt;p>;霍瓦斯说，但歧视和不平等依然存在，即使是在奥地利，宪法自 15 世纪以来就保护罗姆人作为少数民族。 &lt;/p>;&lt;p>;它赋予罗姆人拥有自己的广播和双语机构的权利，以及资助协会的基金。&lt;/p>;&lt;p>;霍瓦特本人曾担任罗姆人节目的记者多年。公共电视频道 ORF。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/40d7d6ba-0000 -4875-9966-8186b250d630_b89b62f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗马歌手 Gilda-Nancy Horvath 还担任推广其母语的节目的记者。资料图：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在她最近的一场舞台表演中，她用讽刺的方式让观众了解罗姆人所遭受的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;前面在大约一百名观众中，几乎全部不是罗姆人（或者是罗姆语中的“gadje”），她在歌曲之间朗读了一段文字，彻底颠覆了一种恶毒的刻板印象，使“gadje”成为“受歧视的少数群体”。&lt;/p >;&lt;p>;“我使用与公共话语中相同的伪科学语言”，让人们相信，因为慕尼黑啤酒节的存在，并且每年都会发生强奸事件，所以德国人都是酗酒者和暴力分子，她说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这并不代表德国社会，但这就是媒体谈论罗姆人的方式，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她还写了一些关于杀害罗姆人的诗。至少 500,000 罗姆人被纳粹杀害——她早期的歌曲《Trushula》中也提到了这一暴行。&lt;/p>;&lt;p>;罗姆人称之为“Porajmos”，字面意思是“吞噬”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的祖先被谋杀了。这是现实，”曾多次访问奥斯威辛集中营纪念大屠杀受害者的霍瓦特说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在我家人的日常生活中，就像大多数家庭一样，一片寂静。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[21 killed in Israeli air strike on Gaza mosque]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281255/21-killed-israeli-air-strike-gaza-mosque?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/7ea9bcb8-9042-4026-85ac-eb0b923ffef4_40074210.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人检查被以色列空袭击中的房屋废墟在代尔巴拉赫 (Deir al-Balah)，同一地区一座由清真寺改建的避难所发生爆炸，造成至少 21 人死亡。资料图片：spa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据巴勒斯坦瓦法通讯社报道，以色列周日凌晨对加沙一座清真寺进行空袭，造成至少 21 人死亡、数十人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;对加沙地带中部代尔巴拉赫阿克萨医院附近清真寺的袭击发生在以色列在巴勒斯坦飞地的战争即将一周年之际。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，这一数字由于清真寺被用来安置流离失所者，伤亡人数可能会上升。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，它“对在嵌入一个指挥和控制中心的哈马斯恐怖分子进行了精确打击”这座建筑以前是代尔巴拉赫地区的“舒哈达阿克萨”清真寺。”&lt;/p>;&lt;p>;长达数十年的巴以冲突中最新的流血事件是由巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击南部地区引发的。根据以色列的统计，以色列于 2023 年 10 月 7 日杀害了 1,200 人，其中许多是平民，并劫持了约 250 人作为人质。&lt;/p>;&lt;p>;根据加沙的统计，以色列随后对加沙的军事袭击已造成近 42,000 名巴勒斯坦人死亡卫生部。它还导致飞地 230 万人几乎全部流离失所，引发饥饿危机，并导致世界法院提出种族灭绝指控，但以色列予以否认。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Man sets arm on fire as marches across US mark Gaza war anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281253/man-sets-arm-fire-marches-across-us-mark-gaza-war-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/7cf0362a-e2a7-4f3d-913b-53299c1a7027_a9f4c106.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察帮助一名试图以人自焚的男子在白宫附近举行示威活动，纪念哈马斯和以色列之间的战争一周年。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数千人在从华盛顿到洛杉矶的美国城市游行，要求在加沙战争接近一年之际立即停火，一名男子试图自首。自焚以示抗议。&lt;/p>;&lt;p>;这次游行是全球反对毁灭性战争行动日的一部分，最近以色列加强了对黎巴嫩的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;战争的爆发是在10 月 7 日，巴勒斯坦武装组织哈马斯袭击以色列，根据媒体根据以色列官方数据统计的数据，其中包括被囚禁的人质，造成 1,205 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;超过 41,825 名巴勒斯坦人，根据哈马斯控制的加沙卫生部提供的数据，自战争开始以来，其中大多数是平民，在以色列对加沙地带的军事行动中丧生。联合国承认这些数字是可靠的。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，一千多名愤怒的抗议者在白宫外示威，其中许多人要求美国停止对其战略盟友以色列的军事和其他援助。&lt; /p>;&lt;p>;“美国政府确实表明了它站在历史的哪一边，”巴勒斯坦青年运动组织者扎伊德·哈提卜对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府已经履行了职责，并且共同签署了本世纪我们所见过的最邪恶的暴行。”&lt;/p>;&lt;p>;抗议者挥舞着巴勒斯坦和黎巴嫩国旗等，许多人举着标语并齐声高呼，以表达对巴勒斯坦事业的声援.&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动进行近两个小时后，一名男子走近示威地点并试图自焚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/f8b8ed85-0191-4568-8fbb-0ebe7a861e50_e75f19f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;警察帮助一名试图自焚的男子。他后来因伤势而接受治疗，被描述为“没有生命危险”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他成功点燃了自己的左臂，随后旁观者和警察赶来救援，用水浇在他身上，并用传统的巴勒斯坦围巾扑灭了火焰.&lt;/p>;&lt;p>;“我是一名记者，我们忽视了这一点，我们散布了错误信息，”当他手臂上的火被扑灭时，他在痛苦的尖叫声中喊道。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该男子正在接受“没有生命危险的伤势”治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，数千人在该市著名的时代广场附近游行，其中一些人拿着以色列在加沙的军事进攻中丧生的人的照片，这使得大部分地区变成了废墟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /06/b8b2fcc8-3159-424a-b8ab-4d53b2fce31a_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在纽约，抗议以色列在以色列对加沙的袭击之前10 月 7 日是以色列和哈马斯之间冲突爆发一周年纪念日。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加游行的人中有科内尔·韦斯特(Cornel West)，他是一位著名的维权人士，也是参加美国总统选举的独立候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“我我们将永远与遭受残酷种族灭绝的人们站在一起，”他说。 “种族清洗问题越来越严重，已经过去了一整年了。你知道，我们必须继续战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;美国是以色列最亲密的盟友之一，提供了数十亿美元的军事援助——这也是两个城市抗议者关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p >;“作为美国人，我们厌倦了我们的税款流向以色列，轰炸巴勒斯坦和黎巴嫩的孩子，”纽约居民丹尼尔·佩雷斯 (Daniel Perez) 说。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者还走上洛杉矶街头安吉利斯，许多人举着标语，呼吁结束加沙的“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/06/5206d6d0-ee4e-4f11-8093-e9274024d7d0_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们示威纪念战争一周年哈马斯和以色列在洛杉矶。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在华盛顿，抗议者要求“正义”和“和平”的呼声在市中心的办公楼里回荡，人群中充满了正义的愤怒和愤怒。喧闹的团结。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kazakhstani envoy eyes stock exchange link-up with Hong Kong under belt and road plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281203/kazakhstani-envoy-eyes-stock-exchange-link-hong-kong-under-belt-and-road-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/6dc88863-739c-4c57-ba0f-ab6a005a463d_e915e38a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总领事 Almas Seitakynov 表示，他希望加强与香港。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是对香港热衷于与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体的总领事进行的一系列采访中的第六次。 .&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦驻香港最高特使表示，他希望将首都金融中心与当地证券交易所连接起来，同时推动加强“一带一路”倡议下的合作。&lt;/p>;&lt; p>;总领事 Almas Seitakynov 在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示，他还希望加强与香港的贸易联系，因为这两个司法管辖区可能成为连接南欧和亚洲的贸易“关键枢纽”。&lt;/p>;&lt; p>;“一带一路”倡议是习近平主席在2013年对哈萨克斯坦进行正式访问期间提出的，指的是建立以中国为中心、覆盖100多个经济体的贸易网络​​。&lt;/p>;&lt;p>;“最后11年来，“一带一路”倡议在全球范围内充分证明了其有效性和相关性。”Seitakynov表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还可以在这一精彩倡议的框架内加强与香港的合作，包括哈萨克斯坦的数字化、大数据、人工智能金融和各种联合项目的实施等领域。”&lt;/p>;&lt;p>;9月，Seitakynov表示，哈萨克斯坦国民经济副部长Arman Kassenov会见了香港金融管理局的代表&lt;/p>;&lt;p>;“我们有兴趣将[阿斯塔纳国际金融中心(AIFC)]与香港证券交易所连接起来，并签署一些[备忘录]他说：“在未来，”他早些时候提到了这座城市作为世界领先的金融中心之一的角色。&lt;/p>;&lt;p>;在上海证券交易所和其他著名的全球金融公司的支持下，AIFC 是一个区域性的金融中心。位于国家首都阿斯塔纳的经济区，也有自己的法律制度和交易所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/05/fa10532a-6adf-445a-84ef-3fd8b486675d_d09e6251.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈萨克斯坦 AIFC 被评为领先的金融机构中亚枢纽。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据其官网显示，自2018年推出以来，已累计注册企业超过3000家，投资额达110亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;最新的全球金融中心指数也将其列为中亚和东欧领先的金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，哈萨克斯坦与香港当局签署了大量官方会议和协议&lt;/p>;&lt;p>;Seitakynov表示，虽然不少哈萨克斯坦企业在疫情期间离开香港，但人们重新燃起了回港的兴趣。&lt;/p>;&lt;他补充说，自 2023 年以来，已有 10 家哈萨克斯坦新公司在该市设立办事处，专门从事贸易和咨询等领域。&lt;/p>;&lt;p>;这位外交官还指出，一些哈萨克斯坦公司目前正试图在该市开设办事处。在香港证券交易所首次公开募股。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些项目成功，我认为在不久的将来，其他哈萨克斯坦大公司也会效仿，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的贸易额也大幅增长，从 2019 年的 1,980 万美元攀升至去年的 7,500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;Seitakynov 表示，双方应充分发挥各自地区物流枢纽的作用，并指出每周运营两到三班的直达航空货运航班，以及穿越中国大陆的铁路。&lt;/p>;&lt;p>;这位特使表示，中国希望与香港开通更多货运航线，并利用其海港，将哈萨克斯坦的出口带到该地区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，人们对该国的农产品通过香港出口到日本等地特别感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借这些物流资产哈萨克斯坦和香港有潜力成为连接南欧和南亚地区进出口活动的主要枢纽。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“哈萨克斯坦也渴望向香港港口学习货物管理、配送和快速运输方面的经验，以及培训物流领域的专家。”&lt;/p>;&lt;p>;该国贸易部长阿曼·沙卡利耶夫 (Arman Shakkaliyev) 去年在与首席执行官李家超 (John Lee Ka-chiu) 的会面中，提议恢复在 Covid-19 大流行期间停止的两个经济体之间的直航。&lt;/p>;&lt;p>;部长还建议将香港居民的免签证旅行从两周延长至一个月。&lt;/p>;&lt;p>;部长还建议将香港居民的免签证旅行从两周延长至一个月。 >;&lt;p>;虽然他无法提供航班何时恢复的时间表，但 Seitakyno 表示，该国的航空公司仍在“考虑”更新航线的可能性，并补充说，他欢迎香港航空公司开设新航线。 &lt;/p>;&lt;p>;特使表示，去年有约8,000名香港居民访问哈萨克斯坦，而2019年至2022年全年约有10,000人次。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港旅游发展局的资料，有近4,000名哈萨克斯坦公民访问哈萨克斯坦塞塔基诺夫表示，领事馆正在该市举办更多文化活动，以鼓励更多香港人到访该国，例如今年早些时候举办的旅游路演和展览，作为“哈萨克斯坦年”的一部分&lt;/p>;&lt;p>;该外交官表示，加强两地人文交流有利于哈萨克斯坦的经贸和双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们邀请我们的中国朋友和香港居民访问哈萨克斯坦，体验其令人惊叹的自然风光和哈萨克斯坦人民的热情好客。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;当我们第一次到达时，我的妻子说，“哇，这个地方很漂亮”。&lt;/p>;&lt;p>;香港的生活非常独特，学习和工作也很舒适。香港人非常开放、友善。我们在这个美丽的地方享受生活。&lt;/p>;&lt;p>;我为自己在香港工作而感到非常自豪。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我是它的忠实粉丝的中国美食。我喜欢宫保鸡丁或宫保鸡丁。这是我2007年刚到中华人民共和国时尝到的第一道中国菜。在香港，我自己、我的妻子和我们的孩子都喜欢吃饺子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;我的朋友上次到达这里时......我们参观完太平山后四处走走，他说，“哦，电车。”那是一辆老式港式电车。于是我们就坐上了这辆电车，花了两个小时绕着香港岛转了一圈。&lt;/p>;&lt;p>;小时候，我们在阿拉木图市也有电车，但是2010年就停运了，所以他过得很好。童年的感受。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dunhill Family Office Network to set up in Hong Kong, a boon to city’s wealth hub status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3281205/dunhill-family-office-network-set-hong-kong-boon-citys-wealth-hub-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/0a2f617d-4852-4540-86d5-8742e72fd241_3b8a1f6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由 Dunhill Ventures 组织的未注明日期的社交活动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Dunhill Ventures 将在香港设立家族办公室网络，将富裕家族之间的投资工具网络扩展至香港，以响应建立区域中心的邀请。财富管理。&lt;/p>;&lt;p>;该网络由“数千名”私人投资者组成，正在考虑在亚洲各地建立一个社交俱乐部，为其会员举办现场活动，其中香港作为Dunhill Ventures 董事总经理 Natalie Torin 表示，这是一个潜在的地点。&lt;/p>;&lt;p>;该网络“在这里受到了热烈欢迎，并相信香港是亚洲的首选商业中心”，她在参加《南华早报》的《重新定义》后表示香港：上周家族办公室会议。 “我们希望积极吸引对该地区感兴趣的企业落户香港，从准备建立国际公司基地的高科技公司到可持续发展、教育、医疗保健等其他领域。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伦敦的网络由英国烟草商和企业家阿尔弗雷德·登喜路 (Alfred Dunhill) 的曾孙皮尔斯·登喜路 (Piers Dunhill) 领导，他的同名奢侈品公司现归历峰集团 (Richemont) 所有。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/0ae2cba2-8d7b-45f3-8464-c1ee27698bc6_1c7b024e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Dunhill Ventures 管理团队于 2024 年 9 月在香港中国会。（从右到左）董事总经理 Natalie Torin、主席 Piers Dunhill、国际发展总监 Jonathan Barry 和投资总监 Ambra Berselli 。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Dunhill 是最新考虑在香港设立办事处的公司。香港金融服务局副局长陈浩霖 (Joseph Chan Ho-lim) 表示，该市已拥有 2,700 家单一家族办公室，其中一半以上管理着超过 5,000 万美元的超高净值人士的财富。财政部。&lt;/p>;&lt;p>;根据德勤最近的一份报告，到 2030 年，亚太地区单一家族办公室的数量可能会激增 40%，达到 3,200 个，超过全球所有地区。家族成员表示，为了制定更具凝聚力的投资策略，香港的家族办公室和专业团队正在更加紧密地合作。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家族办公室拥有成熟的财富管理实践，其中许多都在内部招聘[安永大中华区税务服务主管 Karina Wong 表示：“首席投资官负责监督更大规模的投资。” “与亚洲和亚洲资助的办公室相比，[西方家族办公室]往往受到家族成员对投资策略和投资决策的更大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;登喜路在峰会期间举办了“提高影响力投资峰会系列”一月份在达沃斯举行的世界经济论坛。该系列活动是在 COP28 期间在纽约、伦敦和迪拜举行的峰会之后举行的，聚集了家族办公室和富有的个人，讨论可持续影响力投资和新技术等话题。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说”举办类似的活动是有意义的托林表示，之所以在这里举办活动，是因为“我们相信香港将永远是亚洲的商业中心，这将吸引来自美国的顶尖公司，并为世界带来最具颠覆性的技术”。 “我们可以选择的主题非常多。对我们来说，重要的是基于当前市场对盈利能力影响最大的项目，以及在社会流动性、民主化准入、努力实现可持续发展目标和满足医疗保健需求方面最具潜力的项目。”&lt;/p>;&lt;p>;登喜路网络的首要任务是将来自不同行业的新公司和人才，特别是美国客户引入香港，重点关注影响力投资——一种旨在实现社会或环境目标并产生利润的投资策略.&lt;/p>;&lt;p>;“目的是发展互惠互利的合作伙伴关系并最终增加跨境交易数量，实现双赢，”托林说。 “我们很高兴开始。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What does China’s first Arctic coastguard patrol with Russia reveal about its ambitions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3281228/what-does-chinas-first-arctic-coastguard-patrol-russia-reveal-about-its-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/3c294fa1-0c4a-493e-8dcc-57057e9492cb_577c46b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官方媒体发布了纪念其首次海岸警卫队巡逻的图片与俄罗斯在北极举行联合演习。中国称自己是“近北极国家”，有权进行巡逻。图片来源：微博/央视军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警在与俄罗斯海警的联合行动中首次进入北海，展现了远海行动的能力以及与俄罗斯海警的高度合作。分析人士称，莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;这些船只周二入海恰逢纪念中华人民共和国成立 75 周年的国庆假期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;中国国家电视台中央电视台周三发布了此次演习的照片和录像。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台称，包括中国梅山舰和秀山舰在内的四艘舰艇已从北太平洋前往北极。这是两国首次海警联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警表示，此次演习“显着扩大了近海作业范围，彻底检验了舰艇在陌生海域执行任务的能力，为海上巡逻提供了有力保障”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队表示，周六发现俄罗斯和中国海岸警卫队的四艘船只在白令海进行联合巡逻，白令海将阿拉斯加与中国分隔开来。俄罗斯。据称，这些船只正在俄罗斯专属经济区内约 8 公里（5 英里）处航行，向东北方向行驶。&lt;/p>;&lt;p>;据美国海岸警卫队称，这标志着观察到中国海岸警卫队船只的最北位置。派出飞机对俄罗斯和阿拉斯加之间的圣劳伦斯岛附近的船只进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警近期加大了在附近海域主要热点地区的活动力度，并卷入了一系列对抗事件与菲律宾同行靠近有争议的南海环礁。&lt;/p>;&lt;p>;其在北冰海的活动表明，海上执法机构的行动范围可能不仅限于附近海岸，还可能扩展到其他国际海域。卡内基国际和平基金会中国研究高级研究员艾萨克·卡登 (Isaac Kardon) 表示，中国海警的行动符合中央领导层的明确目标，即建立中国作为北极大国”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然中国海警短期内不太可能在北极维持定期部署，但这很可能是一系列定期部署中的第一个。与俄罗斯军队的联合行动。&lt;/p>;&lt;p>;“CCG 巡逻的加入是不可或缺的。几乎可以肯定，这里没有真正的执法任务，但也许是中国寻求长期寻求的俄罗斯许可，在北极进行更广泛活动的开始，并最终获得更多进入其新兴航运走廊和丰富资源的机会，”卡登说。 p>;&lt;p>;中国海警自2018年从民事国家海洋局移交给人民武装警察部队（向中央军事委员会报告）以来，已成为世界上最大的海上执法机构之一，并且中国海军向其提供了多艘经过改装的退役军舰。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国海警的具体实力尚不清楚，但五角大楼去年发布的一份报告称，中国拥有超过 150 艘区域和远洋巡逻舰。超过1,000吨，包括从海军调来的20多艘护卫舰，其中一些配备了直升机设施、大容量水炮、多艘拦截艇和火炮。&lt;/p>;&lt;p>;移交给海岸警卫队的新型船只旨在据五角大楼称，与旧型相比，它的离岸距离更远，停留时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;美国智库兰德公司的高级国际防务研究员蒂莫西·希思表示，中国选择派遣海岸警卫队而不是其海军，因为在政治敏感地区行动时，执法船“比军舰更具挑衅性”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，俄罗斯和美国都对中国在北极的存在很敏感。但 CCG 的任务是在‘北太平洋’进行渔业执法，这就是 CCG 参与的原因，”Heath 说。&lt;/p>;&lt;p>;“CCG 船只的选择也表明中国有兴趣塑造国际治理华盛顿智库哈德逊研究所的高级研究员 Liselotte Odgaard 表示，通过海岸警卫队在北极的活动，中国正在表明它支持“俄罗斯的巡逻权”，并且还展示了“他们在北极地区开展业务的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是表明中国是一个近北极国家的一种方式，并且中国打算追求其认为在北极地区开展业务的合法权利。奥德加德说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些活动都有助于增强中国在北极的存在，这是一种双重用途的存在，因此增加了对北极地区的担忧。”北约北极成员国关于加强俄中在该地区的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;北极地区因其战略重要性而受到关注，不仅是美俄之间的冲突点，而且还是海洋纽带&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2018年中国发布北极白皮书以来，中国将自己描述为“近邻” -北极州”。它还增加了在远北地区的活动，以寻求通往欧洲的替代航线，以减少对东南亚马六甲海峡的依赖，该海峡有大量美国海军在执行反海盗行动。&lt;/p>;&lt; 7月，美国海岸警卫队在阿拉斯加阿留申群岛西南端阿姆奇特卡山口以北约200公里处发现了3艘中国军舰，在同一岛屿阿穆克塔山口以北约135公里处发现了第4艘中国军舰。&lt;/上个月，中国和俄罗斯军队在日本海和鄂霍次克海——从中国海岸到北极的两条主要航线——进行了联合演习。两国海军还在北太平洋进行了巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;位于特罗姆瑟的挪威北极大学政治学副教授马克·兰泰涅表示，中美联合巡逻具有“战略意义”俄罗斯海岸警卫队。&lt;/p>;&lt;p>;“[这包括]强调两国在北极海事事务中更密切合作的利益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;兰泰涅表示，海岸警卫队活动是努力的一部分建立和发展其在北极扩大存在和经济活动的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“北京一再强调，非北极国家有权在北极从事民用行动，包括海上过境和将北极中部地区称为人类的“共同遗产”。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了应对中国在北极地区不断增加的存在，五角大楼于 7 月更新了该地区的战略加强其针对中国的北极技术能力，并将其描述为“寻求增加在北极的准入和影响力”的“步伐挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将北极纳入“其长期规划并寻求”根据华盛顿的新北极战略报告。根据卡内基的卡尔登（Kardon）的说法，美国，加拿大，挪威和丹麦。如果北海路线和何时成为与俄罗斯和欧洲的中国贸易的主要商业通道，北极以及与保持运输路线保持开放和安全有关的任务。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong investors turn to Japan’s hotels as funds, tourists soar to record high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3281165/hong-kong-investors-turn-japans-hotels-funds-tourists-soar-record-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.06 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/04/319BA205-BC89-452D-963B-E34943AAB987_5375584E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;大阪。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本的低息率环境及其作为旅游目的地的知名度将使该国的酒店领域的投资提高到今年的创纪录。&lt;/p>; &lt;p >;对于总部位于香港的投资者，日本酒店在中国和西部大陆的放缓以及北京与西部之间的地缘政治风险中提供了可靠的多元化策略。&lt;/p>; &lt;p>;日本酒店的投资估计为投资。根据仲量联行，今年达到6000亿日元（41亿美元）的历史最高点。截至上半年，该物业咨询公司已经为3780亿日元的酒店交易提供了建议，比去年同期增加了64％。&lt;/p>; &lt;p>;“日本的[固体]基本原理继续吸引投资”，CBRE的亚太研究负责根据CBRE提供的数据，跨境投资者。第二名的中国获得了133亿美元的收入，来自外国投资者的9亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hon Kwok Land Investment，该投资在中国和香港拥有和经营酒店，以及Chiu在香港上市的开发商Far East Consortium和Dorsett Hospitality International背后的一家投资者都在亚洲第二大经济体中抢购了酒店。&lt;/p>; &lt;p>;通过Agora Hospitality Group，该集团在1997年被Chiu家族收购该集团现在在日本拥有五家酒店，而其他八个物业则由管理或租赁合同。 Chiu家族在Agora中拥有42％的股份，使其成为酒店所有者和经营者中最大的股东。&lt;/p>; &lt;p>;酒店之一 -  97个房间的Agora Tokyo Ginza  - 是从两座办公楼转换的她说，2018年收购。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“日本现在是一个非常热门的市场，” Shi说。 “不仅是多塞特（Dorsett）投资，而且还有很多国际投资者。机构投资者，家庭办事处，高净值个人，他们中的全部目前都在研究日本。此外，该国的利率为0.25％是世界上最低的利率之一。&lt;/p>; &lt;p>;日本工人的薪水随着通货膨胀而开始增加，这反映了数十年来的缩水后经济更加充满活力。 3月，日本公司同意今年提高工资5.28％，这是媒体报道的最大增量。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在积极寻找[更多资产]日本市场，”史说。 “未来，我们的策略可能是与其他合作伙伴共同投资，无论是帝盛还是其他集团。我们还可以帮助投资者获取资产，确保融资甚至运营。帆布/2024/10/04/3E42617F-564E-4D6F-B828-828C09201183E5_D26F0B9A.JPG“ alt =”>;东京。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; dorsett在中国大陆经营四家酒店 - 在上海，武汉，成都和卢山。在香港，该集团经营四个物业，其中五分之一（Dorsett Kai Tak）将于本月开放。&lt;/p>; &lt;p>;对于Hon Kwok Land来说，向日本的多元化开始了两年前，当时香港开始增加利息时美国联邦储备的政策收紧运动的锁定率。&lt;/p>; &lt;p>;香港上市的开发商在中国大陆有两家酒店 - 深圳和重庆。在香港，该集团拥有两家Bauhinia Hotels  - 在中央和Tsim Sha Tsui。 R Hotels Group和Hon Kwok的合作伙伴在日本，他们计划拥有和经营10家酒店，共有1,000间客房。 “我们认为在中国和香港的风险越来越高。” &lt;/p>; &lt;p>;合资伙伴估计，他们将需要145亿日元才能实现他们的酒店收购和开发计划。&lt;/p>; &lt;p>;最终，目标是该集团的投资组合中有15至20家酒店。从升起阳光的土地上的旅游数字已经比前浮游水平高出50％。&lt;/p>; &lt;p>;国内旅游也可能会保持强劲，因为只有17％的日本国民拥有Yip说，护照应该使他们在休闲旅行中保持在国家。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific diverts Hong Kong-to-New York flight to Tokyo after passenger falls ill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281249/cathay-diverts-hong-kong-new-york-flight-tokyo-after-passenger-falls-ill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.06 11:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/06/EDF56D7E-D8D3-4910-8DE9-B634283B3A0E_C94618CF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一名乘客报告感到不适后飞往日本。照片：x/cygnus &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国泰航空公司在旅途中报告了一名乘客感到不适后，转移了香港到纽约的纽约。&lt;/p>; &lt;p>; hong。 Kong周日的Flag Ariror证实了CX840航班的转移，该航班在周六下午6.25左右离开了城市。卸载飞行过程中不适的客户。这架飞机在[星期日]的当地时间1.44 am安全地降落。 。发言人补充说。&lt;/p>; &lt;p>;承运人没有透露有多少乘客受到转移的影响。&lt;/p>; &lt;p>;该航班预计将在当地时间9.20pm或8.20pm香港乘飞机离开东京，在周日。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的客户和船员的安全指导我们做出的每一个决定，”发言人说，同时向受影响的乘客道歉。&lt;/p>; &lt;p>;这是一周内，国泰航空公司第二次转移到东京的美国绑定航班。&lt;/p>; &lt;p>;上周日，由于一个不守规矩的乘客，从香港到芝加哥的CX806航班被转移到东京纳里塔国际机场后来，机场工作人员护送飞机。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，乘客在芝加哥遇到的乘坐乘坐芝加哥飞机中造成了破坏，而客舱工作人员从他那里除去了酒精。内部人士补充说，他受到了口头警告，但继续以不守规矩的方式行事。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，国泰航空列入了两名讲广东话的乘客，他们在伦敦束缚的航班上骚扰了一名中国大陆旅行者。 &lt;/p>; &lt;p>;大陆旅行者上了社交媒体平台Xiaohongshu，张贴说她在躺在座位上后，坐在她身后的夫妻被踢和口头虐待。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[227 confirmed dead from Helene as Florida braces for new storm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281250/227-confirmed-dead-helene-florida-braces-new-storm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.06 11:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/06/2FCD9EC5-75D9-400B-A2EE-48862626E81A_EEB5D16E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；北卡罗来纳州，南卡罗来纳州和弗吉尼亚州。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周六在墨西哥湾酿造的风暴系统在周六加强到热带风暴米尔顿，预报警告警告说，它可以加剧飓风并猛击西海岸的西海岸迈阿密国家飓风中心在下午的咨询中说，下周佛罗里达州&lt;/p>; &lt;p>;热带风暴米尔顿在墨西哥韦拉克鲁斯以北约395公里。它的最大持续风为65kph，以6kph的速度向北行驶。&lt;/p>; &lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）宣布在暴风雨潜在的登陆前35个县宣布处于紧急状态。由于这些县中的许多县仍在从海伦飓风中恢复过来，DeSantis要求佛罗里达紧急情况管理部和佛罗里达州交通运输部协调所有可用的资源和人员，以补充当地社区，以加快杂物清除。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，海伦飓风的死亡人数在周六的死亡人数上升到227，因为在怪物风暴袭击了美国东南部并在六个州杀死了人们的严重任务持续了一周以上。&lt;/p>; &lt;p>; helene。 9月26日以4级飓风岸上岸上，当它从佛罗里达州向北移动，洗净房屋，摧毁道路，拆除电力和手机服务时，它造成了巨大的破坏。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周五死亡为225；第二天，在南卡罗来纳州又记录了两次。目前尚不清楚有多少人没有被丢失或失踪，一些官员说，自2005年卡特里娜飓风以来，&lt;/p>; &lt;p>;海伦是袭击美国大陆的最致命的飓风。大约一半。受害者在北卡罗来纳州，而在佐治亚州和南卡罗来纳州则杀死了数十名受害者。&lt;/p>; &lt;p>;北卡罗来纳州西部山区的阿什维尔市尤其受到殴打。一周后，工人使用扫帚和重型机械清洁新比利时酿造公司外的泥土和污垢，该公司位于法国宽阔的河流旁边，是成千上万的城市企业和受影响的城市企业和家庭中。&lt;/p>; &lt;p>;，北部该机构的区域管理员玛丽安·蒂尔尼（Maryann Tierney）表示，卡罗来纳州的卡罗来纳人获得了超过2700万美元的个人帮助。根据州长罗伊·库珀（Roy Cooper）的说法，已有83,000多人注册了个人帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Images/canvas/2024/10/06/47497415-B6E0-40AA-968C-BAB96A652917A_60A860A8666C.JPG“ ALT =”在北卡罗来纳州温泉飓风海伦（Helene）的后果中进行的清理工作。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在阿什维尔所在的邦科姆县，FEMA批准的帮助超过了幸存者的1200万美元，Tierney在新闻简报中说。&lt;/p >; &lt;p>;“这是至关重要的帮助，可以帮助人们满足他们的直接需求，以及如果他们不能留在家里的话，可以帮助他们。&lt;/p>; &lt;p>;她鼓励居民。在暴风雨中注册灾难帮助的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“这是恢复过程的第一步，”她说。 “我们可以在严重需求方面立即缓解，以替代食物，水，药品，其他生命安全，关键物品以及流离失所的帮助，如果您不能留在家里。” &lt;/p>; &lt;p>; Helene的愤怒洪水震惊了山区城镇数百英里，距离风暴在佛罗里达海湾海岸登陆的地方，包括多莉·帕顿（Dolly Parton）称之为家的田纳西州山脉。&lt;/p>; &lt;p>;乡村音乐明星宣布了100万美元的捐赠到山路基金会（Mountain Ways Foundation），一家非营利组织致力于为海伦飓风洪水受害者提供立即帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/10/06/cba742d2-f6a0-47fa-900d-c948edbf4d13_595de0ff.jpg.jpg&#39;宣布她将至少捐赠100万美元来帮助飓风受害者。文件照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，她的东田纳西州的企业以及多莱坞基金会正在合并努力，承诺将她向山路的捐款与100万美元的捐款相匹配。 &lt;/p>; &lt;p>;帕顿说，她感到与风暴受害者有着密切的联系，因为其中许多“像我一样在山上长大。” &lt;/p>; &lt;p>;“我无法忍受看到任何人都受伤，所以我想在这些可怕的洪水之后尽我所能提供帮助。”她说。 “我希望我们所有人都可以对我们的朋友，我们的邻居，甚至陌生人 - 在这个黑暗的时期经历。” &lt;/p>; &lt;p>;包括Sam&#39;s Club和Walmart基金会在内的公司将增加其承诺，并向飓风救济工作捐赠1000万美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在纽波特（Newport），纽波特（Newport），田纳西州的东部大约7,000个，居民继续清理星期六，由于海伦（Helene）的洪水造成的破坏。&lt;/p>; &lt;p>;泥浆仍然紧贴着一个大街eral仪馆的地下室墙。附近另一个附近的地面教堂正在干燥，耶稣的画仍然挂在一个原本贫瘠的房间里。&lt;/p>; &lt;p>;纽波特市政厅及其警察局也从肿胀的鸽子那里拿出水。河。河岸沿岸的一些谦虚，一层楼的房屋被摧毁，墙壁崩溃了，房间露出了。&lt;/p>; &lt;p>;在法国宽阔的河中的弯道上，在未汇总的德尔里奥（Del Rio）的更远的东部，居民和志愿者辛劳清理。当人们用链锯锯断倒下的树木时，空气中弥漫着木头的气味，山猫在移动破碎的金属板和其他碎片时发出嘟嘟的声音。许多房屋遭受了损坏，其中包括从基础上滑落的房屋。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[NewJeans’ producer Min Hee-jin slams K-pop industry, calls factory-like system ‘a disease’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3281160/newjeans-producer-min-hee-jin-slams-k-pop-industry-calls-factory-system-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/1263fd17-63a4-48e9-8c77-7a90bacc0e48_636bbf0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;K-pop 女子组合 NewJeans 成员在蓝色地毯上摆姿势9 月 3 日在韩国举行的 2025 年春夏首尔时装周上。 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在今年的达芬奇汽车旅馆 (DaVinci Motel) 上，这是首尔的一个展示韩国尖端创意的节日，最受期待的活动不是音乐表演，而是闵熙珍的演讲，他是韩国流行音乐一些最伟大表演背后的关键人物，已成为业界最直言不讳的评论家之一。&lt;/p>;&lt;p>;在挤满观众的情况下，敏谴责韩国流行音乐僵化的结构和公式，她说这阻碍了艺术家充分发挥潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你只是一遍又一遍地遵循已经做过的事情，你永远不会到达顶峰。 Min 于 9 月 27 日表示。“事实证明，这种工厂式的系统是行业的一种疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;Min 的言论发表之际，韩国流行音乐正在前所未有地进军国际市场。 。 BTS 和 Blackpink 等乐队在全球排行榜上名列前茅，向数百万人介绍了该流派的精美表演和朗朗上口的曲调。然而，Min 认为，过分强调一致性和完美阻碍了该行业的成功。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的艺术家就像运动员一样，也需要漂亮、举止得体，并且真正拥有完美的个性。”她说。 “我们必须认为这是残酷的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 04/ef0a9f8f-1ab2-4090-8596-df9f29accc6c_17b2f13d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Min Hee-jin，Ador 前首席执行官。图片来源：Ador&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Min曾担任少女时代和f(x)等标志性韩国流行乐队的创意总监，也是Ador的前首席执行官，韩国最大娱乐公司 Hybe 旗下的唱片公司。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月以来，她因指控 Hybe 允许其他子公司旗下的另一个团体抄袭她的风格和概念而卷入一场法律诉讼。团体，新牛仔裤。 Hybe 的回应是试图将她从 Ador 中除名，声称她违反了公司的信任。&lt;/p>;&lt;p>;Min 与 Hybe 的冲突在韩国引起了广泛关注，特别是因为她指责韩国流行唱片公司优先考虑利润而不是艺术。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然 Min 在 DaVinci Motel 的演讲中没有详细说明她的法律纠纷的具体细节，但在 4 月份的新闻发布会上，她泄露了与 Hybe 首席执行官 Bang Si-hyuk 的私人信息，并公开批评” /p>;&lt;p>;尽管存在争议，敏还是得到了广泛的公众支持。她直率的新闻发布会迅速走红，韩国人称赞她的勇气。在网上，NewJeans 在很大程度上被视为企业过度扩张的受害者，而 Min 的直言不讳引发了有关韩国流行音乐未来方向的争论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/490bcdcb-1605-496b-8bec-8880fe44c5e2_d83c5845.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;第四届达芬奇汽车旅馆在梨泰院的现代卡文化空间举行。照片：David D Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;韩国流行音乐产业是一个价值数十亿美元的全球企业，拥有四大唱片公司——Hybe Corporation、JYP Entertainment、SM Entertainment 和 YG Entertainment – 各自采用多标签系统，根据成功的模式优先推出类似的表演。&lt;/p>;&lt;p>;这种多标签系统虽然能够有效地维持内容的持续流动，但与生产几乎相同产品的“传送带”相比。 NewJeans 涉嫌抄袭等事件凸显了这种差异化的缺乏。&lt;/p>;&lt;p>;行业的过度饱和，新艺术家的不断推出，给现有乐队带来了巨大的压力，要求他们每年发行最多三张专辑。今年，几乎没有留下实验的空间，进一步强化了行业的流水线心态。&lt;/p>;&lt;p>;韩国流行音乐“四大”唱片公司的女团已经显示出放缓的迹象。 YG 的新组合 Babymonster 原本有望接替其前辈 Blackpink，但在国内排行榜上的成绩却令人失望，而 JYP 的最新女团 NMIXX 则被认为与其旗下的人气组合 NMIXX 相比表现不佳。标签的前辈艺人，如 Wonder Girls 和 Miss A。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /04/69be3606-fb06-4bfa-beb5-de30163fa83f_b71e20ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;K-pop 女子组合 BabyMonster。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，在Min Hee-jin的指导下，NewJeans通过将Jersey Club和House等流派融入到歌曲中，与典型的K-pop乐队区分开来并将现代音乐与复古美学融为一体。他们使用老式摄像机和滤镜的“Ditto”音乐视频在韩国引发了复古潮流，导致老式小玩意的销量猛增 190%，“复古相机”和“摄像机”的搜索量大幅增加&lt;/p>;&lt;p>;他们的原创性帮助 NewJeans 自 2022 年首次亮相以来取得了巨大成功。该乐队很快在 Spotify 上获得了超过 1000 万的月听众，加入了 BTS 和 Blackpink 等全球韩国流行音乐巨擘的行列。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然拥抱其他音乐流派可能有助于避免韩国流行音乐的停滞，但该行业的巨大影响力已经帮助其他韩国音乐家找到了新的听众，这表明多元化可能对于发展该国的发展至关重要音乐界。&lt;/p>;&lt;p>;韩国嘻哈界的资深人士 The Quiett 告诉《亚洲周刊》，韩国流行音乐的全球崛起为其他流派创造了机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/622eec07-aae5-429a-ae04-a052884127b6_ff3a6f01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;锡安。 T 是一位资深说唱歌手，也是嘻哈唱片公司 Standard Friends 的负责人。照片：David D Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“看看韩国说唱歌手在海外演出的频率，这是一个相当大的数字，”The Quiett 说。 “当我孜孜不倦地提高自己的手艺和技能时，我不仅在国内得到了认可，而且还得到了全球粉丝的认可。”&lt;/p>;&lt;p>;锡安。另一位资深说唱歌手、一家与 R&amp;B 和嘻哈等流派相关的唱片公司负责人 T 也发表了看法，他指出，全球对韩国流行音乐的关注引起了人们对韩国多元化音乐场景的关注。 “韩国流行音乐在全球的流行也让其他流派受益，”他说。 “我们的一些艺术家现在正在计划与国际音乐家合作。”&lt;/p>;&lt;p>;随着韩国流行音乐的不断发展，Min 的批评引发了有关行业方向的更广泛讨论。对于住在首尔的法国侨民亚历山大·比兹 (Alexandre Bize) 这样的粉丝来说，摆脱千篇一律的乐队将是一个值得欢迎的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果说韩国流行音乐在过去更多地与激情相关而不是金钱，现在变得更加商业化了，”他在达芬奇汽车旅馆排队观看表演时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但我觉得与那些尝试新类型音乐并给音乐带来自己色彩的艺术家有更多的联系。他们演奏的音乐。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Golden week: China’s property market sales get boost from Beijing’s stimulus measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3281207/golden-week-chinas-property-market-sales-get-boost-beijings-stimulus-measures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/daab8065-6b9c-4724-9d3c-3c184b66c1b4_636fa82f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月，中国购房者聚集在深圳南山区的一个房产展示厅2024年2月3日。摄影：敖玉露&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四已是晚上7点15分，深圳本土开发商金鼎地产售楼中心仍挤满了准购房者，其中大部分是情侣和团体的家庭 - 房地产经纪人和销售代表迅速走动，展示样板房或帮助计算公寓价格。&lt;/p>;&lt;p>;突然，一位女士砸碎“金蛋”后爆发出欢呼声 - 这是买家的典型方式庆祝他们购买新房，然后打开开发商赠送的礼物。销售经理冯元金表示，她是中国“黄金周”国庆假期第三天抢购公寓的约 30 名购房者之一，当时开发商的总销售额约为 3 亿元人民币（4250 万美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不得不将营业时间从之前晚上 7 点的截止时间延长到最迟晚上 11 点，以招待尽可能多的顾客，”冯说。 ，并补充说他们的团队周四接待了 350 名访客。该楼盘主要针对寻求住房升级的家庭，折扣后平均售价为每平方米7万元。&lt;/p>;&lt;p>;购房者忙碌的一天反映了国内楼市的强劲提振。 9月24日，北京宣布了广泛的刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些购房者也受益于地方政府实施的最新宽松政策。上周，广东省省会广州市政府取消了对本地和非本地居民购房的所有限制。此举之后，上海和深圳市政府放宽了此前对非本地居民的限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/05/80765669-04dd-48df-bdc4-75ebbda68a05_2881c73f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;买家砸碎了“金色” 2024年10月3日，她在深圳买了新房。摄影：敖玉露&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两市还免除了居住房业主的购房费用与之前的五年持有规则相比，如果他们在两年后出售房产，则需缴纳 5.5% 的资本利得税。&lt;/p>;&lt;p>;中国首都北京市政府周一效仿并放松了政策对非本地居民购房的限制。&lt;/p>;&lt;p>;中国自疫情以来最重大的经济刺激计划是中国央行首次结合降息、降准和结构性货币政策与此同时，官员们寻求刺激消费、投资和房地产销售，以实现国家的经济目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行已要求贷款机构将抵押贷款利率降低半个百分点，并减少首付第二套住房的付款比例从 25% 提高到 15%。&lt;/p>;&lt;p>;该消息公布后，恒生指数上周上涨 9.1%，前一周上涨 13%。这标志着 26 年来最大的单周涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;自政策方案宣布以来，累计涨幅达 23%，使香港、上海、香港等地的中国股市恢复了 3 万亿美元的市值。深圳和纽约。&lt;/p>;&lt;p>;在深圳，这一转变不仅提振了普通购房者的信心，也提振了该市最富有人群的信心。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午，阿卡迪亚湾豪宅中国海外发展开发的项目在开盘的一个半小时内就迎来了至少10批意向买家。预计2026年竣工的公寓售价为2050万元至4200万元，每平方米超过14万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/b5d34705-c095-49d1-ae89-97768ed4b926_cd6f3bcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;中国人民银行行长潘功胜于 2024 年 9 月 24 日在北京举行的新闻发布会上宣布了一系列有助于提振国家经济的措施。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/王表示，宽松措施以及股市的强劲反弹提振了深圳超级富裕买家的情绪，他们中的大多数人已经在该市最昂贵的社区拥有各种豪华房产。李，阿卡迪亚湾销售总经理。&lt;/p>;&lt;p>;王说，黄金周期间，每天约有 50 批买家来到阿卡迪亚湾展厅参观，与典型的周末销售相比，增加了五倍。 。这些买家需出示持有1000万元以上资产的证明。王先生表示，新的刺激措施一出台，一些出国旅游的买家就让经纪人在午夜后认购公寓。&lt;/p>;&lt;p>;内地其他一线城市的销售表现也强劲。据当地媒体报道，黄金周期间，一些开发商取消了折扣或劝阻买家在展厅排队。&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府拯救房地产市场的坚定立场，以及房地产市场取得的成果银河国际证券驻香港董事总经理郑雷文表示：“投资者从强劲的股市反弹中受益，应该会改善市场情绪，并带来更好的销售。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国的“顶级” - 一线城市将成为首批受益于销售强劲复苏的城市”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/05/6ffae979-9e2c-4833-a36c-e6edbf2f0027_60698de4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国购房者聚集在深圳的房地产展厅2024 年 10 月 3 日，南山区。摄影：敖玉露&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，一些人对中国最新的刺激措施仍持谨慎态度，因为他们寻求更广泛、更稳定的经济复苏。自2020年年中北京出台房地产企业贷款限额（即所谓的“三条红线”政策）以来，中国房地产市场的新投资一直被冻结。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这些新政策仅靠措施仍不足以拯救房地产行业，当局需要做的不仅仅是做出承诺，”以陆挺为首的日本投资银行野村经济学家在周四发布的一份报告中警告称。&lt;/p>;&lt;p>;他们断言政策制定者尚未解决更关键的问题——大量预售但未完工的房屋。报告称，“目前尚不清楚北京是否会在短期内设立中央基金来解决这一问题”。&lt;/p>;&lt;p>;9月份，中国百强开发商的房屋销售量下降了37.7%根据中国房地产信息集团的数据，同比下降幅度比 8 月份 26.8% 的降幅更严重。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>