<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea scoffs at Zelensky’s ‘absurd’ Russia accomplice remarks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280508/north-korea-scoffs-zelenskys-absurd-russia-accomplice-remarks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/4368951b-4bc4-43e2-8bbb-43e6bfbeb9ac_7a4f7eeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基于上周二出席联合国安理会会议星期。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基最近指责平壤是莫斯科的“事实上的同谋”，朝鲜对此做出了激烈回应，预计朝鲜将增加对俄罗斯的军事支持。 “犯罪战争”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩颇具影响力的妹妹金与正对泽连斯基上周在联合国安理会会议上提出的主张进行了反击。&lt;/p>;&lt;p >;“俄罗斯没有任何正当理由——根本没有——让伊朗和朝鲜成为其在欧洲的罪恶战争中事实上的帮凶，”泽伦斯基说道，并进一步指责平壤提供用于杀害乌克兰平民的武器。&lt;/p >;&lt;p>;在并行讲话中，美国国务卿安东尼·布林肯回应了泽连斯基的担忧，指责朝鲜“向俄罗斯运送一列武器和弹药，包括弹道导弹、发射器和数百万发炮弹”。&lt;/p>; &lt;p>;针对这些指控，金与正驳斥了泽连斯基的言论，称其“荒谬”，称其为“毫无道理的鲁莽政治挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们按照他的逻辑，美国和她在朝鲜官方媒体发表的讲话中表示：“向乌克兰战场提供最多武器弹药的西方国家也应该被授予特殊共犯地位。”&lt;/p>;&lt;p>;她还谴责美国最近的行为决定向乌克兰追加79亿美元援助，称其为“愚蠢之举”，只会延长冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国和西方继续与核超级大国玩火”像俄罗斯一样，他们真的能承受随之而来的后果吗？”金正恩表示。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士认为，朝鲜正在利用泽连斯基的言论来庆祝其与俄罗斯深化联盟。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和金正恩于 6 月签署了一项条约，建立承诺在发生攻击时相互援助的“全面战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/30/4ca416cb-c911-490d-8603-214bf3ceb341_25f6f65f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩六月，金正恩在平壤举行的国务招待会上。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京在访问期间——这是俄罗斯领导人二十多年来首次访问朝鲜——呼吁重新评估美国主导的对朝制裁。东亚国家并承诺支持平壤。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，金正恩称普京为“韩国人民最亲爱的朋友”，并表示两国已达到“联盟的新顶峰”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩称普京为“韩国人民最亲爱的朋友”。庆南大学远东研究所政治学教授林乙哲表示，“金与正最近的声明表明朝鲜准备加大对俄罗斯战争的军事援助”。首尔。&lt;/p>;&lt;p>;“平壤将泽连斯基的言论视为证明此类行动合理性的机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/30/dd128dad-ed68-4ce5-9343-5a63433b4d37_f48c4092.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;扎波罗热的消防队员乌克兰周日正在努力扑灭因俄罗斯袭击而引发的大火。图片来源：美联社乌克兰紧急服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，梨花女子大学政治学家莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 警告不要过度解读金与正的言论，他描述了他说，“朝鲜一再违反国际法，并利用乌克兰战争从莫斯科获得金融、技术和地缘政治优势”。俄罗斯外交部长“公开表示朝鲜无核化不再是优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;“金正恩和普京政权现在公开支持彼此的贱民国家行为，”伊斯利补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“金正恩和普京政权现在公开支持彼此的贱民国家行为。” >;&lt;p>;金与正的言论符合平壤试图在该地区加剧冷战式对峙的战略，将俄罗斯和中国置于美国、韩国和日本的对立面，同为朝鲜领导人的朴元建表示。梨花女子大学教授。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/b660ffed- 6255-420f-9735-2019b15e5417_61183f3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，金与正在俄罗斯远东东部的东方体育场举行普京与普京会晤之前她的兄弟。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是平壤为吸引北京注意力而精心策划的又一举措，”他说。 “朝鲜长期以来一直在与俄罗斯和中国对抗，以确保双方的经济援助和外交让步。”&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜一直在加剧紧张局势，增加导弹发射并增加其生产11 月美国总统大选前夕的核材料。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 敦促与朝鲜重新对话，质疑孤立是否会产生任何积极成果.&lt;/p>;&lt;p>;“相反，我们是否正在加剧可能失控的情况？”他在接受美联社采访时问道，强调尽管朝鲜有核活动，仍需要进行认真讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/30/569e26d7-3b2b-490a-ae58-83c9e0ea8b92_683e71b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩视察朝鲜核武器研究所和武器级核材料生产基地。照片：KCNA/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国外交部在周五的一份声明中重申了该国对无核化的承诺，称其“对于朝鲜半岛的和平与稳定至关重要”帕克教授表示，美国的做法可能正在从无核化转向管理和遏制朝鲜的核武库。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党人和共和党人现在似乎都同意，重点应从无核化转向威慑。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cybersecurity threats jump in Hong Kong, as victims lose money to scammers, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3280599/cybersecurity-threats-jump-hong-kong-victims-lose-money-scammers-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/a53a6761-f49d-4db5-bb68-af95b1db9640_38eb606b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在过去 12 个月面临越来越多的网络威胁，根据一项新的调查。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查发现，今年香港的网络威胁激增，其中诈骗、网络钓鱼和恶意软件是最常见的攻击，因为网络安全意识的缺乏继续困扰着香港人。 &lt;/p>;&lt;p>;根据防病毒软件供应商 Norton 最近的一份报告，49% 的香港受访者在过去 12 个月中经历过在线威胁，而上一时期的这一比例为 40%。&lt; /p>;&lt;p>;诈骗是最常见的在线威胁，影响了 34% 的调查受访者。近三分之二的受害者因此损失了金钱或时间。据纳斯达克上市软件公司 Gen Digital 的子公司美国公司称，第二个最普遍的威胁是网络钓鱼和恶意软件，每种威胁均影响了 28% 的受访者。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方 7 月表示， 2024 年前 5 个月，网络诈骗造成的经济损失同比猛增 37%，尽管事件数量增幅不到 1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/b9b266a5-aa91-4746-9cc3-a30aa9b16e1c_36903c6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;香港小巴上出现的警方反诈骗广告。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6 月，骗子冒充大陆安全官员从一名 70 岁女商人骗取 2.58 亿港元（3,320 万美元）后，警方逮捕了 10 人。 &lt;/p>;&lt;p>;8 月，包括警方和香港金融管理局（金管局）在内的地方当局要求 32 家银行和 10 家储值设施运营商扩大反诈骗范围。欺诈警报包括在银行柜台或通过互联网进行的可疑交易。&lt;/p>;&lt;p>;据金管局称，自动柜员机警报将于今年年底启动。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，针对个人和组织的网络威胁在香港不断增加。网络安全专家将香港的企业描述为“容易受到攻击的目标”，因为很少有公司知道如何监控网络威胁。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，今年前三个月，僵尸网络事件 –由感染恶意软件的计算机网络发起的攻击同比猛增 44.5%。&lt;/p>;&lt;p>;由于担忧日益加剧，政府计划在今年年底前向立法者提交一项法案，旨在改善围绕关键基础设施的网络安全。根据该提案，八个行业的重要基础设施运营商如果未能确保其关键计算机系统的安全，将面临 500 万港元的罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s National Day celebrations under way with city holding record number of events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280607/hong-kongs-national-day-celebrations-under-way-city-holding-record-number-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 08:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/c2017f1f-f548-4125-accf-b37a71a6dff3_d94f1432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔金紫荆广场升旗仪式。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，香港将举办一系列活动庆祝国庆，十月全力庆祝中华人民共和国成立75周年1.&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超将在湾仔香港会议展览中心发表演讲，地方和中央政府官员以及商界领袖将出席。&lt;/p>; &lt;p>;全市 18 个区将举办破纪录的 400 多场活动。电影院、餐馆和购物中心也提供特别折扣。&lt;/p>;&lt;p>;当地企业也希望香港能够吸引大量中国大陆游客涌入，以帮助提振七天“黄金周”期间的零售业。假期开始了。&lt;/p>;&lt;p>;关注我们的直播博客，了解当地公共假期国庆节的最新动态。&lt;/p>;&lt;p>;吴薇拉、蒋安琪、孙菲奥娜、陈利奥波德、刘奥斯卡报道、Wynna Wong、Harvey Kong、Jess Ma、Ambrose Li、Danny Mok 和 Jeffie Lam。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden will visit storm-ravaged North Carolina in wake of Hurricane Helene]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280624/biden-will-visit-storm-ravaged-north-carolina-wake-hurricane-helene?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 06:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/ec4e0ae6-1286-4cb5-9219-0381f407227d_ab9a55ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和白宫国土安全顾问利兹·舍伍德-兰德尔周一在华盛顿白宫通过视频连线与北卡罗来纳州州长罗伊·库珀和联邦应急管理局局长迪安·克里斯韦尔进行了交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他计划周三前往遭受风暴蹂躏的北卡罗来纳州，查看飓风海伦造成的死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他会前往罗利会见官员，并空中游览阿什维尔，同时限制自己的足迹，以避免分散恢复工作的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;他早些时候表示，联邦政府将与幸存者和美国东南部受灾影响的其他人在一起海伦“只要需要”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，北卡罗来纳州西部居民在海伦之后面临着“后世界末日”的景象，数百人仍然失踪，居民在被洪水淹没的道路和洪水中挣扎。缺乏基本服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/7693c73f-f3df -4531-b10b-e259d99407d0_e6a07603.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，人和一只狗被护送到北卡罗来纳州烟囱岩的一艘救援船上。照片：Khadejeh Nikouyeh / 夏洛特观察家 / 路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，飓风海伦留下的大面积破坏在整个南部地区显现出来，露出了一片荒地，房屋支离破碎，被压垮美国历史上最严重的风暴之一中的集装箱和泥土覆盖的高速公路。死亡人数突破 130 人。&lt;/p>;&lt;p>;北卡罗来纳州西部正在爆发一场危机，那里的居民因道路被冲毁、电力和手机服务缺乏而陷入困境，周一排队等待淡水和发短信的机会风暴发生几天后，亲人还活着。&lt;/p>;&lt;p>;东南部六个州至少有 132 人因风暴死亡，周一这一数字随着风暴造成的破坏情况更加清晰而有所上升。该地区从佛罗里达州墨西哥湾沿岸向北延伸到弗吉尼亚州的阿巴拉契亚山脉。&lt;/p>;&lt;p>;周一，随着紧急救援人员到达因道路塌陷、基础设施失效和大面积洪水而孤立的地区，死亡人数稳步上升。在周一的新闻发布会上，白宫国土安全顾问 Liz Sherwood-Randall 表示，截至周一下午，仍有多达 600 人下落不明，并称其中一些人可能已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员和援助组织已被救出。努力通过空运、卡车甚至骡子向受灾严重的旅游中心阿什维尔及其周边山区城镇运送基本物资。包括阿什维尔在内的县至少有 40 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/01/52033e26-2b67-46bc-95c8-9e9989374b5f_56e72094.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北卡罗来纳州阿什维尔的居民周日排队领取汽油。照片：特拉维斯·朗/新闻与观察家/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北卡罗来纳州的死亡人数包括一个又一个可怕的故事，人们被洪水困在家中和车辆或被倒下的树木砸死。一名法院保安人员被淹没在卡车内后死亡。一对夫妇和一名六岁男孩在屋顶上等待救援，他们的房屋部分倒塌，结果溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员确实成功救出了数十人，其中包括一名婴儿和另外两人被困在屋顶上亚特兰大的一辆车。田纳西州的 50 多名医院患者和工作人员被直升机从医院屋顶救出，这是一次大胆的救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;通往阿什维尔的几条主要道路被泥石流冲毁或堵塞，该市的供水系统严重受损损坏，迫使居民将溪水舀入桶中，以便冲厕所。&lt;/p>;&lt;p>;在一个社区，人们分享食物和水并互相安慰，那里的一堵水墙冲走了所有树木，留下了一片不远处泥泞不堪。 “到目前为止，这是一件幸事，”萨默维尔·约翰斯顿在自周五以来一直停电的家门外说道。&lt;/p>;&lt;p>;她计划在冰箱坏掉之前，用她停电的冰箱里的炖鹿肉招待邻居。 “带上你的碗和勺子就可以了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人在卖水的 Mountain Valley Water 店里排着长队，为牛奶罐和他们能找到的任何其他容器装满水。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/84de8299-76d3-46cc-b2ab-e9f9eab2c697_b3ee84ec.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北卡罗来纳州州长罗伊·库珀周一在北卡罗来纳州弗莱彻的阿什维尔地区机场与联邦应急管理局局长迪安·克里斯韦尔交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们警告说，房屋和财产广泛损失后的重建工作将是漫长而困难的。这场风暴颠覆了整个东南部的生活，佛罗里达州、佐治亚州、南卡罗来纳州和弗吉尼亚州也报告有人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;海伦于周四晚间以 4 级飓风的形式在佛罗里达州北部登陆，并迅速穿过佐治亚州，卡罗莱纳州和田纳西州遭遇暴雨，淹没了水道。&lt;/p>;&lt;p>;联邦紧急事务管理局官员周一表示，北卡罗来纳州西部数百条道路已关闭，避难所容纳了 1,000 多人。&lt;/p>; &lt;p>;北卡罗来纳州州长罗伊·库珀空中游览了阿什维尔地区，随后会见了分发餐食的工人。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场前所未有的风暴袭击了北卡罗来纳州西部，”他后来说道。 “这需要前所未有的响应。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/ db2aab30-7985-48f0-a5ec-1fa6310385c5_b32ed52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣彼得堡 Shore Acres 附近的居民在被飓风海伦淹没的街道上划皮划艇周一，佛罗里达州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场风暴在北卡罗来纳州引发了一个世纪以来最严重的洪水。自周三以来，部分地区的降雨量估计超过 2 英尺（61 厘米）。&lt;/p>;&lt;p>;十支联邦搜救队已抵达地面，另外九支队伍正在赶来的路上，卡车和货机也载着食物和物资抵达。联邦紧急事务管理署 (FEMA) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化加剧了此类风暴肆虐的条件，在变暖的水域中迅速增强，有时在数小时内转变为强大的气旋。&lt;/p>; &lt;p>;沿着佛罗里达州墨西哥湾沿岸，几英尺深的海水淹没了克利尔沃特海洋水族馆，迫使工作人员移动两只海牛和海龟。水族馆执行董事詹姆斯·鲍威尔 (James Powell) 表示，所有动物都很安全，但水族馆的大部分重要设备都遭到损坏或毁坏。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州州长布莱恩·坎普 (Brian Kemp) 表示，这场风暴“确实没有人能幸免”。奥古斯塔是一座靠近南卡罗来纳州边境、约有 20 万人口的城市，周一，该市及其周边地区的大多数人仍然断电，坎普和其他官员试图安抚居民，让他们感受到自己的痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;海伦是南卡罗来纳州至少 25 人死亡的热带气旋，是自 1989 年雨果飓风在查尔斯顿以北登陆以来该州造成的最致命的热带气旋，造成 35 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴柯克于周一在东大西洋形成美国国家飓风中心表示，预计到周二晚上或周三将成为“大型且强大的飓风”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin orders conscription of 133,000 servicemen in Russia’s autumn draft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280625/putin-orders-conscription-133000-servicemen-russias-autumn-draft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 06:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/c59fb93f-cc1b-4861-9cf4-0684ae6941d8_42f36f01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;描绘一名俄罗斯士兵并写着“俄罗斯的骄傲”的广告牌在俄罗斯圣彼得堡。总统弗拉基米尔·普京周一下令征召 133,000 名新军人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据克里姆林宫发布的一项法令，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京下令在俄罗斯秋季征兵中征召 133,000 名新军人，征兵期从 10 月 1 日开始，一直持续到年底周一。&lt;/p>;&lt;p>;该法令发表在俄罗斯国营报纸《俄罗斯报》上，呼吁对“18岁至30岁、不属于预备役并在俄罗斯境内应征入伍的公民”进行征兵。根据联邦法律……数量为 133,000 人”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯征兵办公室负责人 Vladimir Tsimlyansky 海军中将表示，征兵条款保持不变：在军队服役 12 个月&lt;/p>;&lt;p>;“我想指出的是，义务兵不会被征召参加新地区的特种军事行动，”《俄罗斯报》援引齐姆扬斯基的话说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯将其于 2022 年 2 月全面入侵乌克兰的战争称为一次特殊军事行动。基辅及其盟友称这是无端的帝国主义掠夺土地企图。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2022 年底吞并了乌克兰东南部的部分地区，称这片土地为“新地区”，此举遭到了大多数西方世界的谴责。 ” &lt;/p>;&lt;p>;普京以俄罗斯西部边境日益增长的威胁为由，于 9 月下令俄罗斯军队增加 18 万人，达到 150 万名现役军人，此举将使其成为仅次于中国的世界第二大军队。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基、美国总统乔·拜登和其他北约领导人指责普京是乌克兰冲突中的唯一侵略者，并对其他邻国构成威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first industrial leases are expiring. Will their holders renew?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280569/chinas-first-industrial-leases-are-expiring-will-their-holders-renew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/989a0e01-378a-40a6-9832-4d8a863bdb9f_abcbdccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;那是 1995 年，可口可乐公司渴望（有人可能会说是渴求）扩大其在中国已经相当大的业务。&lt;/p>;&lt;p>;城市收入和国内生产总值呈爆炸式增长，可乐与他们一起销售。令人瞠目结舌的数字 — — 比如 1994 年记录的 76% 的飙升 — — 足以促使该公司与太古集团组建合资企业。两人同意管理可口可乐在华南地区的业务，其中包括位于广州的一家大型装瓶厂。&lt;/p>;&lt;p>;1983 年兴建时，黄埔区工厂（大陆第二家工厂）正处于建设之中。城市里比较偏僻的角落。但在随后的几年里，繁华的市中心不断扩大，最终到达了该设施的地块。这就带来了一个问题：庞大的工业场地占据了黄金地段。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个难题，实现其扩张计划并延长其在目前最大的市场之一的使用期限，太古广东可口可乐最近获得了同一地区更大片土地的 50 年租约。该协议耗资约 1.66 亿元人民币（2360 万美元），保证新校区总用地面积达 128,000 平方米。&lt;/p>;&lt;p>;这项最新收购是对国家前景投下的信任票。中国改革初期签订的许多商业和工业用地合同已接近尾声。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，商业和工业用地单次租赁的最长期限土地的租约期限分别为40年和50年，而住宅租约的期限为70年。&lt;/p>;&lt;p>;随着租约到期日的临近，外国和私人投资者——其中许多人通过炒作中国土地获得了丰厚的经济利益– 正在寻求国家政策的澄清。&lt;/p>;&lt;p>;现有合同的续签也是中国在产业链转型过程中的长期前景的一个指标。外国投资的下降是整体经济放缓的一部分，这表明跨国公司正在重新审视自己在庞大的消费市场中的存在。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管土地使用政策只是其中的一小部分。全国统一市场建设，对于改善营商环境、提振长期投资信心具有重要意义。”广州大湾区研究院副院长李明波表示。中国政府。&lt;/p>;&lt;p>;因此，太古可口可乐交易得到了地方当局的大力推动，并以每平方米 26 元（4 美元）的慷慨年价最终敲定。分析人士表示，这项具有里程碑意义的协议有助于缓解人们对中国法律结构持久性以及中国经济整体状况的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在吸引或保留国际业务的宣传中，广州市政府政府重申，工业或商业用地的审批流程自申请之日起仅需 50 天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，随着海外资本考虑缩小规模或彻底撤离，中国当局需要规范土地使用权续展政策，提振信心，让企业放心。&lt;/p>;&lt;p>;在中国最发达的城市，第一批工商业用地租约已经到期——等等上海易居中国研究院副院长颜跃进表示，即将日落——很少有明确的规定涵盖延期和续展费用。&lt;/p>;&lt;p>;这给现有商业用地或房地产的估值带来了不确定性。他说，这给后续的投资和交易带来了困难。&lt;/p>;&lt;p>;到了 20 世纪 80 年代末，私营部门多年的扩张已经开始对中国的土地管理体系造成负担，而在此之前，土地管理体系只属于国家。根据 1990 年发布的一系列土地权利法规，地方政府可以根据预期用途向实体授予指定年限的租赁权。&lt;/p>;&lt;p>;除非法律另有禁止，国内外企业都一样可以取得土地使用权。租约到期后，可以续签，但需签署新合同并支付补助金。&lt;/p>;&lt;p>;国家层面应制定统一的规则和标准，以尽量减少外国投资者的担忧李说，投资者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中央政府呼吁建立统一的生产要素市场——土地和劳动力等资源用于生产商品和服务。服务价值——在结构性和地缘政治挑战中保持经济稳定。&lt;/p>;&lt;p>;该市场将包括在统一标准下涉及电力、土地使用、技术和数据的全国性交易所，国家电网公司常务副局长韩文秀表示。中央财经委员会办公厅7月举行新闻发布会。但更多细节尚未落实。&lt;/p>;&lt;p>;对于土地使用权的到期和续展，没有明确的框架，外商投资企业与地方政府逐一协商，政策因时间而异当代观察研究所创始人刘开明表示。自2000年代以来，该研究所已与多个全球品牌合作，监督内地数百家工厂的供应链状况。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在同一个城市，不同的乡镇领导和不同时期的招商引资也提供了不同的条款，”刘说。 “有些是 20 或 30 年，有些是 50 年。”&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月召开的三中全会（一场重要的经济会议）上，共产党中央委员会公布了中国未来 5 到 10 年的总体战略。 &lt;/p>;&lt;p>;委员会表示，将采取“有针对性的措施”解决土地利用问题，并制定土地使用权延期和更新政策，特别是工业和商业用地。&lt;/p>;&lt;p >;深圳的一位私营企业家刘雷蒙 (Raymond Liu) 于 2008 年在该市购买了 340 平方米的工业用地，这块土地现已成为中央商务区的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于刘说，由于政策的影响，没有买家愿意交易这处价值不菲的房产，因为它的租约将于2042年到期。&lt;/p>;&lt;p>;“像我这样的案例在深圳还有很多。”他说。&lt;/p>;&lt;广州智库的李表示，由于任何不确定性来源都可能导致经济下行周期中的外国投资望而却步，因此当局将保持警惕，以解决潜在的争论点。&lt;/p>;&lt;p>;“关于在用地问题上，地方政府会想方设法与外国投资者合作，不会为难他们。” “如果他们工厂所在的地方已经开发成市中心，那么政府会想办法用更好、更大的区域来取代它。”&lt;/p>;&lt;p>;工信部的数据商务部的数据显示，2024 年前 8 个月，中国的外国直接投资下降了 31.5%。&lt;/p>;&lt;p>;以太古可口可乐为例，新工厂仍将留在广州，面积扩大超过12.8 公顷（31.6 英亩）。该工厂的总投资预计为 12.5 亿元人民币（1.779 亿美元），从 2026 年开始年产能将达到 150 万吨，较目前的 50 万吨显着提高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;尽管存在普遍的担忧，但此类交易象征着各种私人实体通过投资中国市场仅通过土地价值就赢得了可观的红利。许多地方都渴望以令人羡慕的条件吸引投资者，特别是在经济发达地区。&lt;/p>;&lt;p>;香港商人柴光华就是被这种热情所吸引的投资者之一。 1993 年，当柴决定在深圳开设一家工厂生产 Hello Kitty 和迪士尼玩具时，廉价的土地和劳动力是他选址时的首要考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;“当地政府铺设了红地毯，”柴说，“并以100万元的价格提供了1.2英亩的土地30年。”&lt;/p>;&lt;p>;到了2016年，管理费用如此之高，柴无奈只能卖掉。但至少在他的工厂因地铁建设而被拆除时，补偿的指导方针是明确的。&lt;/p>;&lt;p>;他的土地使用权获得了约3000万元人民币——按房产的市场价值计算，这是一笔可观的利润。以及租约的剩余年限。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will suing the Taliban protect Afghan women? Maybe with China’s help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3280488/will-suing-taliban-protect-afghan-women-maybe-chinas-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/b7a38ade-2794-46d7-910c-7334fccee6f7_e69767a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在费扎巴德的街道上，身穿罩袍的妇女与一名女孩一起散步9月22日，阿富汗巴达赫尚省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在西方政府决定将塔利班告上国际法院后，塔利班面临的要求尊重妇女权利的压力越来越大荷兰、加拿大、德国和澳大利亚周三在联合国大会上宣布了这一举措，这是第二次有国家因违反《公约》而被送上国际法院关于消除各种形式的妇女歧视（CEDAW）。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰外交部长卡斯帕·维尔德坎普（Caspar Veldkamp ” &lt;/p>; &lt;p>;自2021年8月重返权力以来，塔利班一直对妇女和女童苦恼。根据联合国的说法，在禁止妇女为援助组织和联合国机构工作的同时，有250万学龄的女孩被剥夺了教育权。&lt;/p>; &lt;p>;塔利班也推出了“恶习和美德”禁止妇女说话或在公共场合表现出脸的法律，并禁止她们直接看着奇怪的男人或无男性护送的出租车。这是在塔利班被禁止的美容店之后，这是一个透明的残酷举动，旨在将妇女从公共场所撤离。&lt;/p>; &lt;p>;妇女也面临着极端暴力的文化。 3月，塔利班宣布，阿富汗将重新采用石刑作为惩罚手段。据报道，8 月，巴尔赫省一名妇女被判处石刑死刑。信息弹性的中心的阿富汗见证人项目显示，自塔利班夺取权力以来，有300多例妇女被男性杀害的案件，称这是“冰山一角”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;阿富汗妇女的局势变得如此糟糕，联合国说，这是去年最糟糕的，而联合国特殊的报告家则将塔利班的行为标记为“性别种族隔离”。&lt;/p>; &lt;p>;国际社会认为它没有其他其他选择，即使没有诱人的国际认可前景，也没有说服塔利班尊重妇女。自2021年8月以来，将妇女和女孩留在了塔利班的怜悯之后，这些政府至少是这些政府可以做的。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，对于塔利班而言，塔利班是塔利班，这是2003年哈米德·卡尔扎伊（Hamid Karzai）总统的先前政权，2003年批准了Cedaw，这意味着如果违反《公约》的宗旨，统治阿富汗的人应承担责任。这表明该小组有一个案件可以回答其对妇女的残酷待遇。&lt;/p>; &lt;p>;，但法院管辖范围内有一些疑问，鉴于没有任何国家将塔利班的国家承认这是合法的政府喀布尔。塔利班也没有在联合国大会上拥有阿富汗的席位。这四个国家可能会辩称，塔利班是阿富汗事实上的管理机构，实际上得到了中国等国家的非官方承认，但由于该组织并未得到广泛和官方的认可，因此法院驳回此案的风险很大。 &lt;/p>; &lt;p>;塔利班还可以简单地拒绝接受国际法院的权力，既不参加任何法院诉讼，也不遵守法院命令保护阿富汗妇女和女童的任何措施。塔利班并不孤单​​地这样做，以色列一再违反了法院在加沙对哈马斯战争中保护巴勒斯坦人的裁决。&lt;/p>; &lt;p>;，但希望即使塔利班拒绝承认法院的承认，即使当局，一项裁决可能会阻止其他国家通过外交关系使塔利班合法化，因为签署了世界法院的签署人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/30/2FD619A2-6081-4FA4-4FA4-9039-A7F8F601E006_1126E908.JPG ;“>;中国外交部长王伊（Wang Yi）于2022年在喀布尔（Kabul）与当时的阿富汗外交大臣阿米尔·汗·穆塔奇（Amir Khan Mutaqi）合影。照片：xinhua通过ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这里，中国可以在保护阿富汗的妇女和女子方面发挥作用。 。但这并没有阻止北京与塔利班寻求更紧密的联系。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，中国成为第一个接待塔利班任命的特使的主要国家，北京成为第一位任命新大使的政府塔利班重返权力后，要去喀布尔。事实上，中国的认可只能使塔利班的煽动并加强对妇女的残酷立场。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国是国际法院的签署人，并在联合国安全理事会上拥有永久性的席位，这意味着它意味着它可以通过世界法院命令的任何措施在投票中发挥重要作用，将其变成具有法律约束力的决议。政府颁布了100多个法律和法规，以保护妇女权利。中国还在1980年批准了Cedaw，这是最早这样做的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;这使中国处于影响塔利班对待妇女的强大立场。北京可以利用其政治影响力说服喀布尔扭转其残酷政策，而不是使塔利班合法化。如果塔利班仍然不愿意，中国应该与更广泛的国际社会合作，以对塔利班的国际法院命令措施负责。&lt;/p>; &lt;p>;毛泽东·泽尔登（Mao Zedong）天空”，指他们在中国社会中扮演的重要角色。阿富汗的妇女和女孩将希望北京仍然记得这一点。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Armourer on Alec Baldwin film Rust loses bid for new trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280623/armourer-alec-baldwin-film-rust-loses-bid-new-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 05:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/A60EFCF-B213-4923-BF90-4EB4DFE9D41D_5A843340.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hannah gutierrez在她的男性笑声中，在Santa fe，new Mexcio，new Mexcico，New Mexico，New Mexcio，New Mexcio，New Mexcio。照片：Albuquerque Journal / Zuma Press Wire / TNS &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;美国法官周一裁定，在Alec Baldwin电影Rust上对Alec Baldwin电影Rust in Alec Baldwin Film Rust上的Armourer定罪，并驳回了她的论点，说与Heand证据可以证据&lt;/p>; &lt;p>;汉娜·古铁雷斯（Hannah Gutierrez）掌管了鲍德温（Baldwin）的枪支，杀死了电影的电影摄影师哈利纳·哈钦斯（Halyna Hutchins），并伤害了导演乔尔·索萨（Joel Souza），杀死了陪审团的判决。 &lt;/p>; &lt;p>;这位27岁的年轻人因未意外地装上了鲍德温的道具枪而被判无人杀人罪，被判入狱18个月。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/01/b9fab8bd-92ac-4c29-b474-9bb474-9bb410d7f2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2_8888888888c6c621.jpg gpg>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>;在Halyna Hutchins和Joel Souza射击后立即在Rust设置的Alec Baldwin。照片：圣达菲县警长办公室/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鲍德温自己的审判在7月份出现了，当时检察官没有移交过一批侦探在他们的子弹中发现的一批子弹对2021年10月在新墨西哥州的悲剧进行调查。&lt;/p>; &lt;p>; gutierrez，也称为汉娜·古铁雷斯·里德（Hannah Gutierrez-Reed），已经在鲍德温审判之前对她的信念提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;然后，律师提出了一项加快动议，要求“因国家严重违反发现违反发现的严重发现违反发现的罪名或驳回指控。 &lt;p>;“被告尚未确定有合理的可能性，如果被告可获得证据，证据将产生不同的判决，”玛丽·马洛·索默（Mary Marlowe Sommer）法官写道。</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli forces in ‘limited’ Lebanon ground operations against Hezbollah: US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280622/israeli-forces-limited-lebanon-ground-operations-against-hezbollah-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 03:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/08128699-CE41-4BF8-A05A-89DD0BE0BE0BE0BE09CDD_7CAB7551.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队在黎巴嫩发动了有限的入侵领导人。&lt;/p>; &lt;p>;以色列国防部长Yoav Gallant警告说，即使在周五对贝鲁特进行了巨大的罢工之后，战斗还没有结束，杀死了真主党首席Hassan Nasrallah，向该组织造成了敌人的打击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界领导人敦促外交和降级，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）的发言人斯蒂芬·杜哈里奇（Stephane Dujarric）说：“我们不希望任何地面入侵。”美国国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;真主党战斗机“如果以色列决定按土地进入土地，准备好了”，他们目前正在进行……他们目前正在进行……针对边境附近真主党基础设施​​的有限运营。”一名军事官员告诉法院法国，一名军事官员告诉法国 - 法国 - 法国，副领导人奈姆·卡森（Naim Qassem）在纳斯拉拉（Nasrallah）死后的第一个电视转播中说。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩的国民军被真主党的军事力量矮小，是在远离边境的部队中“重新定位”部队。 &lt;/p>; &lt;p>;和黎巴嫩的联合国维持和平人员不再能够“鉴于火箭的强度来回”。&lt;/p>; &lt;p>;真主党没有寻求任何帮助。黎巴嫩集团的议员哈桑·法德拉（Hassan Fadlallah）从伊朗作为“他们在我们身边”，周一告诉当地的广播公司Al Jade。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/101/01/9b35c5e7-2b33-405b-94a8-b-14967cd638d_b770833a.jpg周一从以色列的以色列一侧，以色列北部以色列北部看到了以色列在黎巴嫩南部的艾尔·基亚姆附近的罢工，这是由于以色列北部的崛起而上升。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden），其国家是以色列的主要武器供应商，周一早些时候表示他反对以色列地面行动。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们现在应该停火，”他说。 P>; &lt;p>;以色列本月早些时候在黎巴嫩的真主党据点上发动了一波致命的空气袭击，周五轰炸了贝鲁特的Nasrallah。我们将使用所有可能需要的手段……从空中，从海中和陆地上”来恢复平静。&lt;/p>; &lt;p>;他说杀害纳斯拉拉是一个重要的步骤，但不是最后一个。” &lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩国营的国家新闻社在该国南部的一个边境村庄报告了“重型炮击”。&lt;/p>; &lt;p>;真主党开始对以色列部队进行低强度罢工巴勒斯坦盟友哈马斯于10月7日对以色列进行了前所未有的袭击发生后的第二天，该袭击引发了加沙的战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;边界本月迅速冲突迅速升级，使整个地区的人们担心会有更多的暴力行为。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列本月早些时候表示，它正在将其重点从加沙转移到保护其北部边界。&lt;/p>; &lt;p>;周一，陆军宣布边境区的一个区域是“封闭的军事区” 。 ，在同一时期，以色列的无人机和一些导弹造成了一些伤害，但没有死亡。内塔尼亚胡（Netanyahu）警告说，其他武装团体陷入了“更深入的……进入战争”。将带来以色列的“毁灭”，尽管外交部周一表示，德黑兰不会部署任何战斗机来对抗以色列。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩总理纳吉布·米卡蒂（Najib Mikati ，敦促“以色列对黎巴嫩的侵略终结”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的大多数罢工针对的是黎巴嫩东部和南部的真主党据点，以及该组织的主要堡垒贝鲁特郊区。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/01/01/09BC563F-C50F-C50F-C50F-C50B3-47B3-86AA-5EB85EB85EB85858 effd222_62c4505f.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;伊朗妇女在9月27日在贝鲁特的一次以色列空袭中被杀害的真主党领袖哈桑·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）的照片星期一在德黑兰的巴勒斯坦广场。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯说，其在黎巴嫩的领导人法塔赫·谢里夫·阿布·阿米米（Fatah Sharif Abu al-Amine）与他的妻子和两个孩子一起在Al-Bass难民营中被杀在黎巴嫩南部。以色列军方确认它杀死了谢里夫。&lt;/p>; &lt;p>;周一，以色列罢工袭击了贝鲁特中部的一座建筑物，一个武装的巴勒斯坦组织说，它杀死了其中的三名成员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。这次罢工是多年来在市中心的第一个罢工，引起了恐慌。 >; &lt;p>;“每个人都害怕。” &lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩卫生部长Firass Abiad说，自9月17日以来，已有1000多人被杀。&lt;/p>; &lt;p>;联合国难民局局长Filippo Grandi说“超过200,000人流离失所”，而超过100,000人逃到了邻国叙利亚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/10/01/744B53F2-B215-4F83-B26D-865E18C0CA61_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;周三，在黎巴嫩贝鲁特的贝鲁特 - 拉菲克·哈里里国际机场从土耳其收到援助货物。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟外交政策负责人乔塞普·鲍雷尔（Josep Borrell）在集团顶级外交官之间紧急谈判后，警告说：“任何进一步的军事干预都会极大地加剧这种情况，并且它已经严重加剧要避免”。&lt;/p>; &lt;p>;“必须保证以色列和黎巴嫩的主权，”他说。自从以色列罢工加剧以来，拜访贝鲁特，周一敦促以色列“避免任何地面入侵”。 &lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）表示，外交是该地区的最佳前进道路。他说，对于加沙停火和人质释放协议，他说。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/5f4c60e5-6ce5-4d9a-83b5-e528bb03cd5a_10b3fcc1.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个巴勒斯坦家庭的成员周一在加沙南部南部的汗房屋的屋顶上聚集在他们被摧毁的房屋的屋顶上。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在加沙，法国 - 普拉斯记者说，最近几天以色列空袭的数量大大减少。&lt;/p>; &lt;p>; a周一发布的联合国卫星中心评估表示，“加沙地带总结构的三分之二的三分之二在战争的近一年中受到了损害。&lt;/p>; &lt;p>;学校没有运作，其中许多人被摧毁，其中许多儿童在联合国儿童基金会发言人乔纳森·克里克克斯（Jonathan Crickx）表示，加沙“不允许有正常儿童的生命，没有教育，没有玩耍，没有欢乐” /p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU must tackle China, US threats without being protectionist: Draghi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280620/eu-must-tackle-china-us-threats-without-being-protectionist-draghi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 02:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/04FA2E14-58F0-4D71-B40A-E79B175F33A7_9C255573.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟必须在不诉诸保护主义的情况下为中国和美国的挑战辩护，前意大利总理马里奥·德拉希（Mario Draghi）周一表示。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;德拉吉（Draghi）也是欧洲中央银行的前负责人，在一份期待备受期待的报告中，欧洲面临“存在”挑战的几周后，就发表了强烈的信息。&lt;/p>; &lt;p>; eu eu eu eu eu eusula ceadula von von von von von der leyen去年要求德拉希（Draghi）报告27个国家的集团如何在日益增加的全球不安全感和经济挑战中如何提高其竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;德拉吉现在正在努力确保欧盟政策制定者注意他的警告。&lt;/p >; &lt;p>;“欧盟是一个开放的经济，它比其他任何人都更开放。我们的GDP的百分之五十是来自贸易，而在中国的37％，在美国为27％，”德拉吉说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们与美国不同。我们无法建造贸易保护主义的墙，”他告诉布鲁塞尔的布鲁格智囊团举办的活动。&lt;/p>; &lt;p>;“我们无法做到，即使我们想做，我们也无法做到这一点它是因为我们会伤害自己。 76AF4DB3-0D5C-4011-B0B2-B4C1D821DF76_F802A798.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; draghi;”照片：欧洲委员会/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Draghi说，应该采取“非常谨慎的部门”措施，“直接解决仅在使竞技场水平上直接解决”来自国外的威胁，尤其是中国和美国。&lt;/p>; &lt;p>;北京和华盛顿已经努力在当地开发清洁技术，欧洲担心这将使其行业进一步落后于他们。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;德拉吉说，国外竞争是由创新驱动的，但“也是由补贴，工业政策，州所有权和其他实践的驱动力”。组织的规定，但他接受了世界已经改变的。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔已经比美国对中国的行动更加谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;，而华盛顿对电动汽车施加了100％的职责欧盟在中国制造的欧盟已提出高达36％的关税，最高为10％。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟说的职责 - 预计本周将投票赞成 - 在调查得出结论认为中国国家补贴不公平地削弱欧洲竞争对手之后，旨在阐明竞争环境。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Threat assessment: ranking risk among US companies dealing with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3280621/threat-assessment-ranking-risk-among-us-companies-dealing-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 03:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/FA1B702C-948F-4106-BFAF-8910179AA440_E269B0DF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;特斯拉的shanghai gigafactory。一份新报告将该公司排名中国面临风险敞口的美国顶级公司之一。照片：VCG通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;依靠其在中国业务的主要公司，这在世界上两个最大的经济体之间的地缘政治竞争中最有风险？&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;周一，市场研究公司战略风险确定了它确定为250家最脆弱的公共交易的美国公司，由汽车制造商福特汽车，消费者电器巨头运营商，电动汽车制造商Tesla，Tech Techan Titan Apple和Global。饮料品牌可口可乐。&lt;/p>; &lt;p>;该公司分析了一系列公共信息来源 - 年度和销售报告等公司通讯；媒体报道；和政府数据 - 以0至100的规模评估接触。&lt;/p>; &lt;p>;评估包括诸如供应链动态，与中国政府和共产党官员的联系等类别，以及中国的行业法规。&lt;/p>; &lt;p>;的得分为69，福特排名榜首，紧随其后的是苹果和承运人，每个人的得分为65。特斯拉和可口可乐也得分63，而其他著名的公司，包括霍尼韦尔和沃尔特·迪斯尼，只是下面约为60。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/101/01/01/01/01/01/01/01/01/01/01/01/01/01/01/ -4BE8-9BFC-544858ADB937_2AEFA21D.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;图表：策略风险&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关注在中国商务部上周宣布对时尚零售商PVH Corp（Calvin Klein和Tommy Hilfiger的所有者）拒绝从新疆地区采购棉花的所有者。该公司可以置于“不可靠的实体列表”上，这将阻止其在中国运作。美国已禁止从新疆进口产品，除非有明确证据表明不涉及强迫劳动。北京否认该地区有强迫劳动。连锁中断，从广义上讲，在绝大多数情况下地缘政治风险”。&lt;/p>; &lt;p>;，他指出，这些不是公司的“存在风险”。&lt;/p>; &lt;p>;“相反，我们，我们觉得在我们的指数上排名很高是公司，投资者和监管机构和消费者在与这些公司互动时要了解的重要风险因素。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，请参见福特名单，他发现“国防承包商在名单上的流行率”更为著名。&lt;/p>; &lt;p>;美国航空航天和国防巨头RTX Corp；卡特彼勒公司，建筑、采矿和工程设备领域的全球领导者；康明斯公司（Cummins Inc）以其柴油和替代燃料发动机和发电机而闻名。在中国市场上。特斯拉和福特还获得了25分中的20分，以暴露于敏感的政治问题并指控其运营和供应链中遭受人权侵犯。&lt;/p>; &lt;p>;在电子邮件的声明中，福特代表说：“鉴于我们已经有对方法论或如何做出这些排名没有任何了解，我们对得分的有效性有重大疑问，我们对故事没有任何贡献。&lt;/p>; &lt;p>;其他前10家公司没有立即回应&lt;/p>; &lt;p>;福特的置评请求涉及中国至少三个合资企业，但面临来自小米巨头的激烈竞争。 6月，一群共和党议员还呼吁禁止从中国的CATL电池巨头（福特合作伙伴）进口货物向美国进口，并指控其供应链使用强迫劳动。&lt;/p>; &lt;p>; Tesla，几乎其三分之一的销售来自中国。今年早些时候，人权观察人员表示，该公司“未能最大程度地减少Uygur强迫劳动在其铝供应链中使用的风险”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2023年产生了约19％的苹果收入。中国。自2001年以来，它的大多数受欢迎产品（例如iPod，iPhone和iPad）都在中国组装。&lt;/p>; &lt;p>;尽管它已将某些生产转移到了东南亚和印度，但它仍然深入参与中国。 Nikkei在4月份报道说，自2020年以来，中国供应商构成了最大的苹果供应商。&lt;/p>; &lt;p>;自2018年以来，在唐纳德·特朗普政府期间，美国对每年价值十亿美元的中国进口征收贸易关税。 &lt;/p>; &lt;p>;在2022年，美国总统乔·拜登（Joe Biden）增加了对AI和中国半导体等关键技术出口的限制。去年，他签署了一项行政命令，以禁止美国对参与关键技术的中国公司的投资。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，拜登对中国电动汽车征收100％的关税，并于9月禁止使用中国软件和硬件。在美国的电动汽车中。&lt;/p>; &lt;p>;随着特朗普再次竞选白宫，并誓言中国进口的60％以上的关税，商业焦虑有所增加。&lt;/p>; &lt;p>;美国 - 中国商业委员会上个月警告说，中国的关税使“美国公司在美国和国外竞争更加困难，使美国就业机会，提高消费者价格并邀请中国报复”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/01/be8ebe87-be6-4a45be6-4a45-9c8b-34444444444444444444444444444444377_854bd54bd54bd54bd55cc.jpg.jpg.jpg.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;福特（Ford）在中国至少有三家合资企业。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对中国竞争对手的经济增长和激烈的竞争，使人们担心的担忧加剧了。去年，中国监管机构还以令人惊讶的突袭和罚款的外国游说公司发起了镇压。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，上个月上个月，上海的美国商会在上海报告说，美国企业的信心大幅下降在中国运营。&lt;/p>; &lt;p>;美国只有47％的公司对他们的五年中国业务前景感到乐观，这是2023年的5个百分点，这是自1999年调查以来的最低积极回应。&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这些公司确实有更多的损失，因为它们更容易接触中国，”斯通鱼说，并补充说，美国企业面临着“来自中国公司的许多非常严厉的竞争”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;中国消费者品牌与共产党有“更好的联系”，他对中国法律“更加舒适”。 &lt;/p>; &lt;p>;“远非如此：这些公司在中国市场面临着巨大的挑战。 /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 03:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>