<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Slovak PM Robert Fico, who survived shooting, says there could be more assassination bids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277634/slovak-pm-robert-fico-who-survived-shooting-says-there-could-be-more-assassination-bids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/1af99857-9256-47fd-be4a-6bbc0de87117_bbafc1a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在访问期间向媒体发表讲话周五，汉德洛娃。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科周五访问了5月份一名枪手开枪射杀他的小镇，并指责进步派反对派加剧了政治紧张局势，他说这可能会导致更多袭击。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;59 岁的四届总理菲科腹部中了四枪，最初情况危急。法庭文件显示，袭击者表示，他的目的是伤害而不是杀死菲科，并且不同意他的政策。他面临与恐怖主义有关的指控和终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克中部城镇汉德洛瓦的暗杀未遂加深了这个欧洲国家的政治紧张局势，菲科和他的左翼和极右翼政府右翼政党加大了对进步反对派的批评力度。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，菲科首次回到拥有17000人的汉德洛瓦小镇处理公务，再次对反对派进行猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p >;“相信我，我受到了创伤，但不是来自暗杀企图，”当被问及袭击事件时，他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“反对派和一些媒体让我感到创伤，他们的所作所为让我感到创伤。”正在做。因为他们正在营造一种可能导致类似故事重演的氛围。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/08/9436368c-466a-48b9-96cb-b47578c879c4_746fa3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全人员抬着斯洛伐克总理罗伯特·菲科（中）五月在汉德洛瓦被枪击后冲向一辆汽车。照片：RTVS via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲科称袭击者为反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;菲科政府自去年掌权以来一直寻求重塑国家机构，招致反对派和公众抗议的尖锐批评，以及欧盟对法治和媒体自由的警告。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府上任后立即停止了对乌克兰对抗俄罗斯的国家军事援助。在国内，它今年取消了特别检察官办公室，重组了公共广播公司，并通过解雇博物馆和剧院来重塑文化领域。&lt;/p>;&lt;p>;菲科长期以来一直批评斯洛伐克主要新闻媒体及其政府上个月表示，欧盟执行机构欧盟委员会对斯洛伐克的法治具有误导性，一些评价是基于“反政府”报纸。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands protest in France against Emmanuel Macron’s PM pick Michel Barnier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277633/thousands-protest-france-against-emmanuel-macrons-pm-pick-michel-barnier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/9d01cc42-f3de-475e-9fee-3a0a7743dcaf_f2dfb1ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者周六参加巴黎的集会。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数千名左翼示威者走上法国各地街头，抗议中右翼米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 担任总理的提名，并谴责总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 的政策。 “夺权。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，巴黎约有 26,000 人示威，而左派则声称参与人数要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;法国其他城市也发生了规模较小的集会，包括 2017 年的南特。西部，南部尼斯和马赛，东部斯特拉斯堡。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙周四任命73岁的前外交部长、欧盟脱欧谈判代表巴尼耶为总理，巴尼耶周五晚上表示，他愿意任命各种政治派别的部长，包括“来自左派的人”。 p>;&lt;p>;但在六月至七月选举后成为法国最大力量的左翼联盟，尽管没有足够的席位获得绝对多数，但对马克龙任命巴尼耶感到沮丧。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/f5359733-948e-44e0-aaf1-c88097b89d0e_0a459aba.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六在巴黎举行的示威活动中，一名抗议者举着写着“国王被斩首”的标语牌。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;左翼联盟希望37岁的经济学家露西·卡斯特茨(Lucie Castets)担任总理，但马克龙否决了这一想法，认为她会无法在悬浮议会的信任投票中幸存。&lt;/p>;&lt;p>;周六，许多示威者将愤怒指向46岁的马克龙，一些人呼吁他辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“第五共和国是崩溃了，”抗议者 Manon Bonijol 说道。这位 21 岁的年轻人补充道：“只要马克龙掌权，表达自己的投票就没用。”&lt;/p>;&lt;p>;极左翼领导人让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon)，其法国不屈党 (LFI) 及其盟友所属左翼集团指责选举是“从法国人那里偷来的”，并呼吁法国人民走上街头。&lt;/p>;&lt;p>;周六，他敦促支持者做好战斗准备。&lt; /p>;&lt;p>;“不会有任何停顿，”他发誓。梅朗雄在抗议活动中表示：“民主不仅是接受胜利的艺术，也是接受失败的谦逊。”&lt;/p>;&lt;p>;44 岁的项目经理亚历山德拉·杰曼 (Alexandra Germain) 指责马克龙肆意践踏选民的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“示威是我表达我不同意的唯一方式，即使我很清楚这毫无用处，”热尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“示威是我表达我不同意的唯一方式。” >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/676caa35-a195-40c4-af5d-578026d33ebe_8376d3dd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国新任总理米歇尔·巴尼耶周六在巴黎内克尔医院进行首次正式访问时向媒体发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;20 岁的学生 Abel Couaillier 表示，他对 Barnier 的任命感到震惊，他称 Barnier 为“老象”。&lt;/p >;&lt;p>;“我还年轻，我想相信我们可以改变事情，”Couaillier 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;LFI 领导人 Mathilde Panot 在 X（前 Twitter）上声称，16 万示威者在巴黎抗议，法国各地有 30 万人。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，有 5 人在巴黎被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;在议会中领导极右翼国民集会 (RN) 议员的马琳·勒庞 (Marine Le Pen) 表示，她该党不会成为新内阁的一部分，并将等待巴尼耶在议会面前的首次政策演讲来决定是否支持他。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家集会党主席乔丹·巴德拉(Jordan Bardella)曾希望成为法国下一任总理，表示极右翼将监视巴尼耶的一举一动。&lt;/p>;&lt;p>;“巴尼耶先生是一位受到监视的总理，”28 岁的巴德拉说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/5698af9d-b84f-4311-8892-7f78d1619b0d_5099d949.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们参加法国西部南特的抗议活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴尼耶立即回击，称他对法国人民负责，而不是极右翼。&lt;/p>;&lt;p>;“我是在监视所有法国人，”他在访问巴黎内克尔儿童医院的间隙说道。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶将负责预算、安全、移民和医疗保健，并且必须承担国民集会是一个四分五裂的立法机构中最大的政党，其利益被考虑在内，以避免对议会提出不信任动议。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶（Barnier）在议会中可能只得到少数派支持，他将面临10月初提交2025年预算的紧迫任务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific completes repairs on Airbus A350 fleet after 90 flights cancelled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277632/hong-kongs-cathay-pacific-completes-repairs-airbus-a350-fleet-after-90-flights-cancelled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 23:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/58fd5a94-f714-4439-9df9-df4a29dff61e_50ba407b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场的国泰航空空客 A350。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司已完成对其空客 A350 飞机的维修，此前一周，由于发动机起火导致 90 趟航班取消，导致发现“首个-涉及燃油软管的“同类问题”。&lt;/p>;&lt;p>;大规模取消航班使该航空公司得以对其 48 架 A350 飞机机队进行检查和维修，欧洲航空监管机构也向航空公司下令使用部分型号的宽体客机在一个月内进行自行检查。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空周六表示，已完成 A350 机队的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空建议，其运营的空客 A350 机队的维护活动已经完成，”该航空公司表示。 “所有需要更换的 A350 飞机均已成功维修并获准运营。”&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周一宣布，在发现其发动机部件存在问题后，已将这些飞机停飞，该发动机的制造商是劳斯莱斯。&lt;/p>;&lt;p>;飞往苏黎世的 CX383 航班周一清晨起飞返回香港后，工程师发现了故障。欧盟航空安全局后来证实了《华盛顿邮报》的报道，称该航班发生了“严重”的发动机起火。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，用于传输燃油的燃油管变形是事故原因发动机部件出现故障，同时添加承运商时，制造商或任何监管机构“未授权”检查或更换管道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/bf01e42f-c813-4e6e-a213-d06582a4ea63_fa8ff173.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;该航空公司的大规模取消航班使其能够对其 48 架 A350 飞机机队进行检查和维修。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空周三表示，其 48 架 A350 机队中发现 15 架飞机的发动机燃油管路需要更换，其中 6 架飞机已经修复并获准运营。&lt;/p>;&lt;p>;预计剩余九架飞机将于周六修复完毕并准备运营。&lt;/p>;&lt;p>;发动机问题也促使其他航空公司推出同型号飞机进行检查，其中包括新加坡航空和日本航空。&lt;/p>;&lt;p>;就在国泰航空呼吁停飞 A350 几天后，欧洲机构表示正在采取预防措施，以防止类似情况发生。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将要求进行一次性机队检查，这可能仅适用于 A350 机队的一部分，以便识别任何可能受损的高压燃油软管并将其从服务中移除，”它表示。&lt;/p>; p>;&lt;p>;监管机构随后发布了一项紧急适航指令，对为 A350-1000 飞机提供动力的劳斯莱斯遄达 XWB-97 发动机内部的柔性燃油软管连接进行分阶段检查。该机构表示，检查应在未来 3 到 30 天内进行，具体取决于每个发动机的历史记录。&lt;/p>;&lt;p>;全球有 86 架 A350-1000 飞机在役。&lt;/p>;&lt; p>;根据航班数据提供商 Cirium 的数据，卡塔尔航空运营着一支由 24 架 A350-1000 客机组成的机队，其次是国泰航空（拥有 18 架）和英国航空（拥有 17 架）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“此行动该欧洲机构执行董事 Florian Guillermet 表示：“根据国泰航空最近发生的严重事件的初步调查信息以及该航空公司在后续检查中的发现，这是一项预防措施。”&lt;/p>;&lt;p >;“我们将继续密切关注通过正在进行的安全调查获得的所有信息。”&lt;/p>;&lt;p>;香港民航处周五表示，该机构的指令适用于所有使用 A350-1000 飞机的航空公司周三与监管机构就调查方向举行了在线会议。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空补充说，已经对其机队进行了彻底检查，因此遵守了该指令。&lt;/p>;&lt;p >;“[部门]高度重视航空安全，力求确保所有途经香港的A350飞机均遵守该指令。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续跟进调查并与欧盟航空安全局和发动机制造商保持密切联系，采取进一步行动确保航空安全。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China raises ‘concerns’ over US tariffs, investment curbs as trade officials meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277630/china-raises-concerns-over-us-tariffs-investment-curbs-trade-officials-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/77cee7e7-eea7-40f1-8db5-faa50cecfe31_33fdff91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部副部长兼国际贸易代表王受文与美国周六，美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈 (Marisa Lago) 在天津。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双方高级贸易官员周六在中国会面时，北京对华盛顿的301条款关税、针对中国进口和工业的调查以及投资限制表示担忧。&lt; /p>;&lt;p>;商务部副部长王受文率中国代表团在中国北方港口城市天津与美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;王受文根据商务部的一份声明，兼任中国国际贸易代表的商务部对今年早些时候宣布的额外 301 条款关税以及针对中国航运业的最新 301 调查“表示担忧”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据1974年《贸易法》第301条，美国可以对违反贸易协定或从事“不合理”或“不合理”行为对其商业造成负担的国家实施贸易制裁。&lt;/ p>;&lt;p>;特朗普政府于 2018 年首次根据本条款对中国进口商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份宣布对包括太阳能电池板、电动汽车和锂离子电池在内的中国产品征收新关税。华盛顿称其为对北京“不公平贸易行为”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，“中方重点表达了对……的担忧。广义国家安全、对中国企业制裁、双向投资限制、美国对华贸易援助、中国企业在美受到不公平对待。”&lt;/p>;&lt;p>;还敦促美国明确国家安全边界“声明称，中方反对任何“以‘产能过剩’为借口”的贸易和投资限制。&lt;/p>;&lt;p>;周六的会议这是继 4 月份首次会晤后的第二次副部级商务对话，当时双方承诺加强在出口管制规则和贸易方面的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;最新的会谈是在世界两大经济体之间进行的。加强接触以稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在美国财政部和中国人民银行举行会谈几天后，杰克·沙利文成为八年来第一位访问北京的白宫国家安全顾问在上海。&lt;/p>;&lt;p>;北京本周还在两国气候变化谈判代表之间举行了为期三天的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，双方在天津同意“维持中方愿与美方共同努力，在跨境数据流通、检验检疫、医疗保健和妇女健康、医疗器械、清洁能源等领域加强沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与美方共同努力，王毅表示，“加强沟通、扩大合作、管控分歧，为两国工商界合作创造良好的政策环境”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还“声明称，愿意与中国和美国企业保持沟通并听取他们的意见。&lt;/p>;&lt;p>;自前总统唐纳德·特朗普对数百个产品征收高达24％的关税以来，美中贸易关系一直不稳定价值数十亿美元的中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;作为 11 月总统选举的共和党候选人，特朗普誓言如果重返白宫，将对中国征收更严厉的关税。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，包括总统拜登在内的美国官员多次呼吁审查中国过剩的工业产能，特别是在太阳能电池板、汽车、钢铁和造船等领域。&lt;/p>;&lt; p>;北京否认了“产能过剩”指控，称其为华盛顿鼓吹贸易保护主义的借口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据美中贸易全国委员会6月和7月进行的一项调查，“产能过剩”被认为是华盛顿鼓吹贸易保护主义的借口。成为影响在华美国公司盈利能力的首要问题之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese migrants flock to Mexico in search of freedom and opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277631/chinese-migrants-flock-mexico-search-freedom-and-opportunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/c616a019-8759-445b-969c-b27cb36f5625_a8183f1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国政府捐赠的拱门装饰墨西哥德戈拉多广场城市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管李黛晶的科技工作报酬丰厚，但当她的表弟向她寻求帮助在墨西哥城经营一家餐馆时，她毫不犹豫。去年，她怀揣着开启新冒险的梦想，收拾行装离开中国前往墨西哥首都。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自四川省会成都的 30 岁女子希望有一天能够开展在线业务从她的祖国进口家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要更多，”李说。 “我想成为一个坚强的女人。我想要独立。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国经济放缓、青年失业率上升之际，李是新一波中国移民中的一员，他们离开祖国寻找机会、更多自由或更好的财务前景。其与美国及其盟国的关系持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国边境巡逻队去年在美墨边境逮捕了数万名中国人，但仍有数千人在拉丁美洲国家是他们的最终目的地。许多人希望利用墨西哥毗邻美国的优势，自己创业。&lt;/p>;&lt;p>;去年，墨西哥政府向中国移民发放了 5,070 份临时居留签证，数量是前一年的两倍，使中国成为第三，作为发放许可证的移民来源地，仅次于美国和哥伦比亚。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，墨西哥根深蒂固的侨民群体培育了强大的家庭和商业网络，这使得墨西哥对中国新移民具有吸引力；中国跨国公司在墨西哥的业务不断增长，它们已在靠近美洲市场的地方设立了办事处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/d88b87e8-0ccb-4dba-879b-0e7226e0ef64_cf13f12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有者2024 年 7 月 5 日，段凡在墨西哥城罗马南区他的中餐馆“Nueve y media”中摆姿势。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多中国人两年前开始来到这里，这些人需要吃饭，”“Nueve y media”餐厅的老板段凡说，这家餐厅位于墨西哥城时尚的罗马南区，供应他的家乡四川的辛辣食物。&lt;/ p>;&lt;p>;“我开了一家中餐馆，这样人们就可以来这里像在家里一样吃饭，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;段，27岁，2017年来到墨西哥，和叔叔一起工作他在首都历史中心附近的特皮托拥有一家批发生意，后来他的父母也加入了这里。&lt;/p>;&lt;p>;与从中国南部广东省来到墨西哥北部的前几代中国人不同，新来者更有可能来自中国各地。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥国家统计与地理研究所2020年最新人口普查数据显示，中国移民主要集中在墨西哥城。十年前，人口普查记录了最北端的下加利福尼亚州是中国人最集中的地方，该州位于加利福尼亚州对面的美墨边境。&lt;/p>;&lt;p>;中国跨国公司的到来正在导致“来自中国的人”涌入。中国-下加州研究中心学术协调员安德烈·格雷罗 (Andrei Guerrero) 表示：“中国东部地区受教育程度更高，全球背景更广阔。”&lt;/p>;&lt;p>;位于墨西哥城的一个中产阶级社区 Viaducto-Piedad，靠近这座城市历史悠久的唐人街是一个新的华人社区，自 20 世纪 90 年代末以来一直在发展。中国移民不仅开设了企业，还创建了宗教活动和儿童娱乐的社区空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/07/a36891d4-fd10-448e-a37c-4a4b3ef31c14_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民登上飞机准备驱逐出境周五，在巴拿马巴拿马城的一个空军基地。巴拿马通过达连峡实施了边境关闭，并与美国政府建立了伙伴关系，遣返包括中国在内的移民，这些移民经常飞往哥伦比亚，穿越危险的丛林，希望到达美国。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国移民专家、EDUCA 总经理莫妮卡·辛科 (Monica Cinco) 表示，Viaducto-Piedad 被中国人自己视为墨西哥城真正的“唐人街”墨西哥基金会。&lt;/p>;&lt;p>;“当我问他们为什么时，他们会告诉我，因为我们住在这里。我们有专为中国人消费的商店、美容店和专门为中国人服务的餐馆，”她说。 “他们住在那里，该地区有一个社区和几所公立学校，都有大量华人。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥城市中心，中国企业家不仅开设了新的批发商店，还接管了数十家的建筑物。有时，他们成为与当地企业和居民关系紧张的根源，他们表示中资企业的扩张正在取代他们。&lt;/p>;&lt;p>;在繁华市中心社区的一个小市场里，出售中国产品，例如33岁的董胜利说，他几个月前从北京搬到墨西哥城，帮一些朋友管理店里的干木耳和真空包装的辣鸭翅。&lt;/p>;&lt;p>;董 –此后，他在一家进口山寨名牌运动鞋和服装的批发商找到了一份工作。他说，他曾在中国国家能源委员会工作，但被朋友说服来到这里。&lt;/p>;&lt;p>;他计划开拓业务。墨西哥的可能性很大，但中国仍然对他有吸引力。 “我的妻子和父母都在中国。我母亲年纪大了，她需要我。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人正在离开中国寻求更大的自由。 50 岁的谭就是这种情况，出于对留在中国的家人安全的担忧，他只透露了自己的姓氏。他今年从南部省份广东来到墨西哥，在山姆会员店找到了几个月的工作。回到家后，他靠做各种工作谋生，包括在一家化工厂工作以及在疫情期间为杂志撰写文章。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/42427efd-c87a-4998-8750-05bc7c180614_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国产品2024 年 7 月 24 日，墨西哥城市中心的一家超市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他对他所说的中国的压抑气氛感到恼火。&lt;/p >;&lt;p>;“这不仅仅是工作场所的压迫，还有心态，”他说。 “我能感觉到政治倒退，自由和民主的倒退。这确实让人感到扭曲和恶心。所以，生活是非常痛苦的。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥城引起他注意的是经常挤满城市主要街道的抗议活动 - 他说，这证明他渴望的言论自由在这个国家存在.&lt;/p>;&lt;p>;在时尚的华雷斯区，她仍然在一家餐馆帮忙，李说，对于她和其他在美国没有亲戚的中国人来说，墨西哥是一块充满机会的土地，可以帮助他们在那里定居。 。她说，她离开中国的部分原因是竞争激烈的职场文化和高昂的房价。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，每个人都省钱买房，但买一套房子真的很贵，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，每个人都省钱买房，但买房真的很贵。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;充满自信和富有感染力的微笑，李说她希望自己在中国科技巨头腾讯游戏担任销售推广员的技能将帮助她在墨西哥取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;她说她已经在墨西哥城，我并没有遇到很多像她这样的中国女性：新来的、年轻的、单身的。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人已婚，正在搬到墨西哥与丈夫团聚。&lt;/p>;&lt;p>;“来到这里是面对未知的事物，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李不知道她什么时候能够实现她雄心勃勃的商业计划，但她有想法：例如，她想象在河南省她可以以优惠的价格购买椅子、桌子和其他家具。与此同时，她正在电子商务平台Mercado Libre上销售一位中国朋友进口到墨西哥的家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有结婚，我没有男朋友，只有我自己，”她说：“所以我会努力奋斗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rolls out new Africa financing, staying course despite slowdown at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277542/china-rolls-out-new-africa-financing-staying-course-despite-slowdown-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/2e720fa3-de5b-472f-a400-16dab69f3198_be85410f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国与非洲的金融接触虽然比以前小了，仍然是可观的。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国重申了对非洲国家的财政承诺 — — 尽管其经济陷入困境，与西方的地缘政治摩擦加剧 — — 分析人士表示，此举表明中国不会让国内冲突发生扰乱其在该地区目标的实现。&lt;/p>;&lt;p>;北京总共拨出了 3600 亿元人民币（506 亿美元）的资金，其中包括 2100 亿元人民币的贷款、800 亿元人民币的援助以及至少 700 亿元人民币的资金本周，习近平主席在北京出席为期三天的中非合作论坛 (FOCAC)，欢迎来自 50 多个非洲国家的代表团，并就未来三年中国企业对非洲的投资进行了展望。&lt;/p>;&lt;p >;新的承诺出台之际，中国正试图重组其海外投资和贷款，同时继续将自己定位为对发展中国家做出外交承诺的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“中非合作论坛表明[中国]不总部位于北京的咨询公司 Development Reimagined 的首席执行官汉娜·赖德 (Hannah Ryder) 表示：“我们只是想维持与非洲国家的关系，并在政治和经济上提升它们的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;除了经济援助之外，习近平还誓言要向联合国指定为“最不发达国家”的非洲大陆33个国家开放市场，这将使它们享受零关税待遇。总统还表示，中国将在非洲启动至少 30 个清洁能源项目，并创造至少 100 万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;中国是非洲大陆最大的贸易伙伴和双边贷款国 — — 这一立场已引起非洲国家的密切关注西方和国际组织中的一些人声称这些贷款造成了“债务陷阱”，后来被用于政治和经济杠杆。北京一再否认这一指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出席中非合作论坛峰会的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称赞中国和非洲之间的合作至关重要，但也警告说非洲的债务状况正在恶化。 “不可持续”和“导致社会动荡”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年底发布的关于中国在非洲债务风险的研究中，总部位于伦敦的智库查塔姆研究所得出的结论是，中国贷方占非洲债务总额的 12%。非洲的私人和公共外债从 2000 年到 2020 年增加了五倍多，达到 6,960 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通过中国国有政策性银行向非洲提供的传统贷款一直在放缓。尽管交易额从 2000 年的 9870 万美元激增至 2016 年的 288 亿美元，但随后几年出现下降，并在新冠疫情期间暴跌。波士顿大学全球发展政策中心 8 月发布的研究显示，这种下降趋势一直持续到去年。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年向 8 个非洲金融机构和 2 个区域金融机构提供了 46.1 亿美元贷款，首次出现上升七年之内。但该中心补充说，这一增长并不一定代表回到“一带一路”倡议初期每年100亿美元或更多的承诺数字，即习近平通过基础设施项目推动发展中国家实现区域一体化的数十亿美元战略。前沿和新兴市场投资分析师 Alice Usanase 表示：“这些趋势凸显了合作伙伴关系的不断演变，从重型基础设施转向对可再生能源和工业合作更有针对性的投资。” &lt;p>;内需疲软和地方政府债务水平较高，拖累了中国的经济增长，并使贷款机构更加规避风险，不仅在非洲，而且在所有债务和投资方面都是如此。习近平在去年 10 月的“一带一路”高峰论坛上表示，中国将“以市场和企业运作为基础”投资“小而精”的项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织的估计截至 2023 年底，中国地方政府融资平台（LGFV）的未偿负债总额超过 60 万亿元人民币（8.5 万亿美元）。当年的产品价值约为126万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临西方日益严厉的经济制裁，包括欧盟、加拿大和美国对其电动汽车出口征收新关税。&lt;/p>; &lt;p>;“随着中国在西方保护主义抬头​​的情况下继续寻求新市场，非洲不断增长的消费者基础以及在全球绿色经济中的作用使其成为越来越重要的合作伙伴，”Usanase 说。&lt;/p>;&lt;p>;Ryder，北京咨询公司表示，中国也有兴趣支持非洲国家向制造业强国转型。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人口结构的变化，中国的劳动力成本将继续上升，而整个非洲大陆的劳动力成本将继续上升。”大量劳动力，能够生产中国消费者想要的产品，”莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过贷款和投资向非洲注入资本可以加速这一进程，而所有这些都可以为非洲提供就业机会。”中国企业寻求避免激烈的国内竞争或继续建设项目。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;查塔姆研究所研究主任兼非洲项目负责人 Alex Vines 表示，尽管政治和经济日益增长，由于经济紧张，中国和西方有理由合作解决非洲国家和机构的债务困境。&lt;/p>;&lt;p>;瓦恩斯补充说，尽管中国对非洲的贷款可能会低于过去的水平，但中国将继续深化关系，以推进其更广泛的地缘政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;“不要忘记，联合国大会 25% 的席位由非洲国家组成 - 数字很重要，[同样]53 个非洲国家与北京建立外交关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s Meloni pledges support to Ukraine after meeting with Zelensky]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277628/italys-meloni-pledges-support-ukraine-after-meeting-zelensky?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/61ae8927-6500-474e-8d17-3f1ce5c3c9da_92c356d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与意大利总理乔治亚·梅洛尼握手他们参加了周六在意大利切尔诺比奥举行的欧洲之家-安布罗塞蒂论坛，这是一个每年夏末聚集商界和政治领袖的会议。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼在周六与总统弗拉基米尔·泽伦斯基会面后承诺坚定支持乌克兰，他们在会上讨论了基辅结束与俄罗斯的战争和重建努力的计划。 &lt;/p>;&lt;p>;保守派总理在科莫湖举行的年度 TEHA 商业论坛间隙会见了乌克兰领导人，此时意大利正准备主办明年的乌克兰重建会议。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼告诉媒体意大利永远不会放弃对乌克兰的支持。她说，这一决定不仅在道德上是正确的，而且也符合国家利益，因为它旨在维护旨在保护国家完整的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个不会改变的选择。”并补充说，中国和印度在解决冲突方面也可以发挥“作用”。 “唯一不可能发生的事情就是认为放弃乌克兰就能解决冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周五呼吁中国停止支持俄罗斯在乌克兰的战争，并表示北京的介入已经成为战争持续的重要因素。中国此前曾将北约的类似声明描述为“恶意”且带有偏见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/07/db71c1ee-f986-4a66-b198-8b31d0cac31e_d36f024c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在会议期间向媒体发表讲话第 50 届欧洲之家-安布罗塞蒂论坛，名为“世界、欧洲和意大利的情报”。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼将战争结果已经决定的想法描述为“俄罗斯的宣传”，并补充说西方的支持使最终的和平谈判成为可能。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于入侵，你不需要和平谈判，也不需要谈判桌。如果说有什么必要的话，那就是在陷入僵局的情况下出现……这种僵局是我们造成的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基周五在论坛上发表讲话时表示，乌克兰需要其国家的全力支持。盟友在未来与俄罗斯的任何谈判中处于有利地位。在周六 X 上的一篇帖子中，他表示他已经与梅洛尼讨论了他的和平计划，以及他的重建战略，重点是乌克兰的能源系统。&lt;/p>;&lt;p>;在会见意大利总理之前，这位乌克兰领导人共进了晚餐。在明年的重建会议之前与数十名意大利商界领袖举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;在晚宴上，泽伦斯基表示，企业将能够竞标合同，并且将在未来几个月内推出重建活动的数字平台。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi to US climate envoy: don’t let protectionism, ‘security’ block cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277617/chinas-wang-yi-us-climate-envoy-dont-let-protectionism-security-block-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/49f5aecf-16fb-41ac-9209-24320b4b9f3b_b53c7a40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）与美国气候握手特使约翰·波德斯塔周五在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官王毅在会见来访的美国气候特使约翰·波德斯塔时敦促华盛顿不要让过于宽泛的国家安全定义阻碍气候变化合作。&lt;/p >;&lt;p>;王毅表示，气候变化对话与合作不仅是中美关系的重要组成部分，也是落实两国元首旧金山会晤共识的重要举措。周五晚间外交部发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年以来，两国气候变化团队一直保持密切沟通，取得了“务实合作成果”。&lt;/p>;&lt; p>;“[我们]希望美国保持政策稳定性，切实尊重中方合理关切，避免保护主义和安全概念的过度延伸。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京举行的为期三天的气候谈判是大国间通过解决共同关心的问题来稳定关系是中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登去年11月在旧金山会晤时达成的共识。&lt;/p>;&lt;p>;中美之间举行了自前气候特使约翰·克里和解振华去年同意恢复气候变化合作工作组以来，已举行了几轮气候谈判。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔继美国国家安全顾问杰克·沙利文上周访华之后拜登政府寻求与北京接触，以巩固即将离任的总统的政治遗产。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和拜登预计将在未来几周内进行通话。人们越来越多地猜测，两国领导人可能会在美国总统 1 月份卸任之前举行第二次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;继拜登 7 月份意外退出美国总统竞选后，美国副总统卡马拉·哈里斯将接任11 月，新任民主党候选人将与共和党的唐纳德·特朗普对决，民调显示双方势均力敌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，美国-中国在气候变化方面的合作延续了克里和谢去年11月确定的方向。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普连任可能会破坏两国之间的合作，因为这位前总统否认了气候变化的现实。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普领导下的美国退出了《巴黎气候协定》，特朗普在任期间还取消了与中国的所有气候谈判。他将电动汽车 (EV) 称为“绿色新骗局”，并誓言将对从墨西哥进口的中国电动汽车征收高达 200% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“如果哈里斯当选，目前的[合作]将基本继续。如果特朗普当选，在气候变化问题上基本上不会有合作。”施说。&lt;/p>;&lt;p>;中美是世界上最大的温室气体排放国，都制定了雄心勃勃的解决污染问题的目标。北京的目标是到2060年实现碳中和，到2030年达到排放峰值，而华盛顿则希望到2035年实现100%清洁电力，到2050年实现净零排放经济。&lt;/p>;&lt;p>;但他们采取了不同的做法实现其气候目标的方法。北京重点发展绿色产业，太阳能电池板和电动汽车的快速生产，引起了西方关于“产能过剩”扰乱全球供应链的批评。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在征税此举旨在提高电动汽车行业的国内竞争力，但它提高了中国电动汽车的关税，以防止它们“充斥”当地市场 — — 北京此举被指控破坏全球绿色发展。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔，他还在与中国外长刘振民举行双边会晤时，他表示，华盛顿和北京在应对气候变化的方式（包括气候融资方面）仍然存在分歧，但会谈在缩小分歧方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，双方讨论了向联合国提交 2035 年气候目标并举行峰会以减少甲烷和其他鲜为人知的温室气体的计划。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国长期以来一直希望中国投入更多资金帮助发展中国家应对气候变化。与此同时，北京方面敦促发达国家做出更多努力，这些国家未能履行2009年联合国气候变化大会（COP15）期间达成的协议规定的到2020年每年向发展中国家捐款1000亿美元的义务。&lt;/p>;&lt; p>;据环保智库 E3G 称，中国在 2015 年承诺向南半球国家提供 30 亿美元的气候变化资金，但据信也未能兑现这一承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strikes kill 61 in Gaza as UN pursues polio vaccine campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277620/israeli-strikes-kill-61-gaza-un-pursues-polio-vaccine-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/8a510ef9-81b4-4056-9809-dad77a4497de_6616a1d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代尔巴拉赫健康中心的一名儿童接种了脊髓灰质炎病毒疫苗2024 年 9 月 1 日，西岸代尔巴拉赫。在以色列轰炸行动的人道主义暂停期间，数十万儿童正在接种疫苗。图片来源：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地医务人员周六表示，以色列军队在巴勒斯坦加沙地带发动军事袭击，在 24 小时内造成至少 61 人死亡，当时以色列军队正在与哈马斯领导的武装分子作战。战争已经进行了十一个月，到目前为止，多轮外交努力均未能达成停火协议，以结束冲突并释放被扣押在加沙的以色列和外国人质，以及许多人质。在以色列被监禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对贾比利亚城市难民营流离失所者避难所 Halima al-Sa&#39;diyya 学校大院发动空袭，造成至少 8 人死亡、15 人受伤，医生说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，这次袭击的目标是大院内的哈马斯指挥中心。它指责哈马斯反复利用平民和民用基础设施用于军事目的，但哈马斯否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙城一所房屋的袭击中，又有五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子哈马斯、伊斯兰圣战组织和法塔赫的分支表示，他们在加沙城、中部地区和南部用反坦克火箭和迫击炮与以色列军队作战，并在一些事件中引爆炸弹瞄准坦克和其他军车。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/fc6445c8-5762-458d-8ce4-c02d87fdef2d_5dd22fcd .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局局长威廉·伯恩斯 (William Burns) 于 2024 年 3 月 11 日在华盛顿举行的听证会上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;交战双方继续互相指责卡塔尔、埃及和美国等调解人未能促成停火。美方正准备提出新方案，但由于双方分歧依然较大，突破前景显得渺茫。美国首席谈判代表、中央情报局局长威廉·伯恩斯在伦敦举行的一次活动中表示，未来几天将提出更详细的提议。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四，美国国务卿安东尼布林肯表示，以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯都有责任做出让步以达成协议。&lt;/p>;&lt;周六，哈马斯高级官员霍萨姆·巴德兰表示，该组织没有提出新的要求，仍然致力于美国7月2日提出的提案，并指责以色列总理本杰明·内塔尼亚胡附加了不会结束战争的新条件。 &lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡称，是哈马斯提出了不可接受的条件。&lt;/p>;&lt;p>;尽管陷入僵局，联合国仍与当地卫生当局合作，开展了一项运动，为加沙的 640,000 名儿童接种疫苗这是大约 25 年来的首例脊髓灰质炎病例。战斗中的有限停顿使得行动能够继续进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国官员表示，他们正在取得进展，在前两个阶段已经覆盖了一半以上需要空投的儿童。加沙地带南部和中部。&lt;/p>;&lt;p>;周日，行动将转移到加沙地带北部。需要在第一轮疫苗接种后四个星期进行第二轮疫苗接种。&lt;/p>;&lt;p>;数十年之久的以色列-巴勒斯坦冲突中的最新一次流血事件是在 10 月 7 日引发的，当时哈马斯组织袭击了以色列，造成 1,200 人死亡，约 250 人死亡据以色列统计，以色列随后对这片飞地的袭击已造成 40,900 多名巴勒斯坦人死亡，同时也使近 230 万人口流离失所，造成饥饿危机并导致以色列否认了世界法院的种族灭绝指控。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Crush them’: are China’s local governments using unsustainable tactics to repay debt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277549/crush-them-are-chinas-local-governments-using-unsustainable-tactics-repay-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/91e62f26-523c-4a43-a493-52d7a7f6b1d2_812e09aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;债务不断扩大已成为地方官员的一大头疼问题，他们传统上依靠土地销售和税收来为其运营提供资金。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，在中国的社交媒体平台上，一段录音曝光，揭示了该国债务危机的另一面，而该危机在很大程度上没有被报道。&lt;/p>;&lt;p>;该录音是该视频是一家医疗科技公司的未透露姓名的代表与来自中国东部山东省成武县的张姓市场监管执法人员之间的对话。&lt;/p>;&lt;p>;在四分钟的对话中，该干部使用了以威胁的语气讨论他的县如何制定每年必须向企业征收的收入目标，以满足预算缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须承认，我对帮助企业蓬勃发展知之甚少，”张说。录音中。 “但我绝对知道如何粉碎他们。”&lt;/p>;&lt;p>;这次谈话揭示了地方政府在努力应对财政惨淡和债务疲弱的情况下所面临的绝望，以及一些市政官员所采取的措施&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这段录音是谁制作的，也不清楚是谁发布的，但它很快就在网上疯传，引发了网上的大量反应，从怨恨到担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位网友表示：“这就是当前民营企业生存面临的处境。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“我理解为什么有钱的人不愿意创业。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“我理解为什么有钱的人不愿意创业”。 p>;&lt;p>;当地政府随后发布通知称该官员的言论“不当”，并正在进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;在中国各地，地方政府一直在努力应对全国房地产市场的问题。这场危机剥夺了他们的主要收入来源——土地出售。资金短缺的当局已经在努力应对 Covid-19 限制措施造成的经济影响，这些限制措施迫使企业关闭，其中一些最终破产。&lt;/p>;&lt;p>;这两场灾难都导致重要的税收来源枯竭。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部最近发布的一份报告，去年地方政府债务负担总计约40万亿元人民币（5.64万亿美元），占中国国内生产总值的30%以上金融。&lt;/p>;&lt;p>;管理不断扩大的债务已成为地方官员的一大难题，他们传统上依靠土地出售和税收来为其运营提供资金并支付公务员工资。在此过程中，许多人诉诸于非常规收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;中国沿海省份一位因问题敏感性而不愿透露姓名的县官员告诉《华盛顿邮报》，收入目标设定每年省里的压力都很大。&lt;/p>;&lt;p>;“年初，我所在的地方政府就制定了税收和非税收入的目标，希望我们能够实现。 “如果不成功，我们的晋升就会面临风险。”吴姓官员说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于卖地收入减少，全县税收减少了三分之二。”他说。 “因此，该县需要找到新的方法，通过征收更多税收和其他形式的收入来弥补缺口。”&lt;/p>;&lt;p>;广泛使用的筹款捷径涉及将政府资产货币化 - 本质上是出租政府- 矿山、国有企业等自有资产或资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“主要策略是‘砸铁锅卖钢’。”地方政府出售部分国有资源的采矿权和使用权，出租房产、大型设备等。例如，一些县政府将林权出售给私营企业。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;这些渠道筹集的资金通常被列为政府预算中的非税收入。券商财通证券最近的一份报告估计，此类基金占地方政府非税收入的最大份额——39%。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示对非税的依赖日益增加地方政府的收入。据财政部称，今年上半年，中国预算收入下降2.8%。税收收入9.4万亿元，同比下降5.6%，但非税收入增长11.7%，达到2.18万亿元，超过2014年非税收入总额。&lt;/p>;&lt;p>;在23个省份中，从上半年公布的预算数据看，16家报告非税收入占收入的三分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;用非税收入弥补赤字的做法并不新鲜，但吴表示，在国务院于2023年发布指示敦促地方政府采取更多措施减少债务后，这一趋势加速。该指令首次包含“砸铁锅卖钢”的措辞——间接认可这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;吴担心的是，政府资产货币化是不可持续的，地方政府&lt;/p>;&lt;p>;“出售这些资源的使用权，或者出租房产和设备，基本上都是一次性交易。”吴说。&lt;/p>;&lt; p>;吴补充说，地方政府急于变现资产还存在因缺乏尽职调查而造成损失的风险，官员寻租可能是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;“一些地方政府急于清理资产。” “因为他们负债累累，或者面临着实现财务目标的巨大压力，所以他们以低于市场的价格出售资产，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“这发生在我们县出售某种矿产的采矿权时—— ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在其他情况下，一些地方政府官员干脆要求企业提前纳税。&lt;/p>;&lt;p>;“在困难时期，我们与我们关系好的企业协商提前几个季度纳税。”一位来自中国南方省份的地级金融干部叶姓人士表示。 “这样我们的账目看起来会很好，这将使我们能够偿还到期债务。”&lt;/p>;&lt;p>;安徽省东部一家化工公司的老板表示，企业往往别无选择，只能遵守。&lt; /p>;&lt;p>;“我们别无选择，因为我们受到当地政府的监管，”黄姓业主说。 “如果我们拒绝，他们会让我们的生活变得非常困难，所以我们必须提前缴纳[税款]。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，企业也面临更重的罚款和费用。财政部最新公布的数据显示，2022年，罚款收费占地方政府非税收入的比重约为12%，比上年增长10.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;山东省多家餐馆的老板表示，去年他缴纳的罚款和费用增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“我的餐馆的消防安全检查增加了一倍多， “我们的罚款增加了 160%，”李姓店主说道。 “我的经营方式没有改变，以前很少被罚款。”&lt;/p>;&lt;p>;“首先是城管队，然后是消防队，”他说。 “他们都在几乎一模一样的问题上指责我们，还对我们罚款。”沿海省份官员吴说，在他的县，一项重要的隐性改革就是减少非公积金数额。 -税收收入返还。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，由于政府要偿还债务，通常会从罚款和收费等非税收入中抽取较大一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，政府将把[罚款和收费]的60%上缴相关执法部门，”吴说。 “但从2022年开始，只上缴了30%。”&lt;/p>;&lt;p>;“因为（执法）部门拿的少了，他们想把被政府拿走的东西补回来。这激励了执法部门收取更多的罚款和费用。”他说，并补充说，地方官员在通过规则和法规证明其征收的合理性时非常谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“罚款有法律依据至关重要；吴说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方，法律敏感性更为普遍，那里的官员普遍更倾向于遵守法律。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国南方，官员们对法治有更好的认识，我们担心企业可能会对[罚款]提出异议并提起行政上诉。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;地方官员已经转向了另一个途径增加国库的方法是停止以前给予企业的税收优惠。&lt;/p>;&lt;p>;地级官员叶说，他们有时别无选择，只能削减免税额。&lt;/p>;&lt;p>;“ “当财政紧张时，压力太大，无法承受，所以我们无法保留税收减免。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在上海经营一家保安公司的林说，这种转变是因为&lt;/p>;&lt;p>;“2019年，当我在区里开办公司时，区政府承诺每年500万元的税收减免，”林说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“但到了2024年，他们突然告诉我保单取消了，并让我缴纳2023年的税款。突如其来的变化让我的财务计划陷入混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;另一笔筹款渠道是发行特别政府债券。&lt;/p>;&lt;p>;据财政部消息，我国已出台地方政府发行3.9万亿元特别债券的指导意见。这些债券不计入政府赤字计算，旨在缓解地方政府财政压力，刺激经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示&lt;/p>;&lt;p>;“现在是特殊时期，地方财政非常紧张。许多地方政府甚至都在为支付工资而苦苦挣扎。官员们面临着削减债务和推动收入增长的巨大压力，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“[国有资产有偿使用]是地方政府自救的一种方式，试图从内部寻找解决方案”&lt;/p>;&lt;p>;政府智库广东省改革研究院院长彭湃表示，政府资产货币化应严格遵循规则和财务规范。&lt;/p>;&lt;p>;“清算国有资产彭说：“需要[遵循]适当的操作规范，包括确定哪些资产可以转让或可租赁，以及定价是否符合市场价值。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是特殊时期的一种协商救济，表明政府的灵活性。但这不应该成为一种常规做法，”谢说，他指的是敦促企业提前纳税的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;谢说，他同意依赖罚款和收费是不健康的。&lt;/p>;&lt;p>;谢说。 p>;&lt;p>;“用不合规的方式增加非税收入，无异于饮鸩止渴。这种做法很容易引起民怨，让民营企业失去信心。这是不可持续的，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些灰色收入和地方专项债券是缓解压力的临时措施。更重要的是恢复经济、树立信心。经济复苏不好，就没用了。”&lt;/p>;&lt;p>;对于地方政府能否控制住债务危机，沿海省份官员吴语气持谨慎态度。&lt; /p>;&lt;p>;“也许有一天经济会复苏，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只需要一天一天地度过。至少我们不能让财务在我们的监督下崩溃。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong family of ‘Little Suet-yee’ struggling to find right treatment after hospital stay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277616/hong-kong-family-little-suet-yee-struggling-find-right-treatment-after-hospital-stay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/704ec433-dba3-4fa3-a9bc-bcd33831ae4c_007b1cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小雪儿在学校的候补名单上视力障碍儿童。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名据称遭到保姆虐待的儿童的家庭表示，他们正在努力为这名小女孩支付费用并为其找到适当的康复治疗，因为她不再受益于该治疗。在她住院的七个月期间，我们提供了有针对性的护理。&lt;/p>;&lt;p>;一月下旬，有关被家人亲切地称为“小雪儿”的婴儿遭受身体虐待的指控引起了全市关注。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她的母亲只透露姓唐，她告诉《华盛顿邮报》，进一步检查发现孩子的伤势对她的大脑、听力、视力和运动都有不同程度的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“医生已经说她康复的黄金期是[受伤后]六个月到一年，”她说。 “她需要物理治疗、职业治疗和言语治疗……但我连物理治疗的钱都还没筹到。”&lt;/p>;&lt;p>;邓说体检显示17个月大的雪儿只能听到声音大声的噪音，如马嘶声、鼓声和火车驶过的声音，但她很难听到更轻的声音，如鸟鸣声。&lt;/p>;&lt;p>;另一项测试发现，在患有视力障碍后，女孩的视力只有不到 20%她的母亲说，她的母亲说，她的母亲说，&lt;/p>; &lt;p>; suet-yee目前正登上一所学校的住所，以供视力障碍的孩子们登上一个地方，这意味着她只能阐明灯光和阴影。 &lt;/p>; &lt;p>; Tang补充说，MRI扫描显示了女儿大脑的左侧，该大脑控制着她的右半部分，它缩小了大幅度缩小，并在那一侧造成了严重的身体障碍。她说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn，她的肌肉也开始萎缩。 。颜色：＃999;“>; Little Suet-Yee的母亲，她从德国订购了一个洋娃娃，以更好地理解“动摇婴儿综合症”。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tang说医生已经确认羊肚菌遭受了非事故创伤，并患有一种称为“动摇婴儿综合症”的疾病。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Suet-Yee受伤时已经9个月大了。&lt;/p>; &lt;p>;她一直根据政府资助的“社区保姆”育儿计划招募的保姆。&lt;/p>; &lt;p>;看守人是通过非政府组织Yan Oi Tong雇用的，负责运行该计划。&lt;/p>; &lt;p>;当Suet-Yee的父亲接到非政府组织工作人员的电话时，案件曝光了，后者告诉他她遭受了痛苦洗澡后的痉挛。&lt;/p>; &lt;p>; tuen芒医院治疗了婴儿，向警方提醒了可疑伤害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 33岁的保姆因涉嫌虐待孩子而被捕后来被保释。警方说，这名妇女需要下个月初向她们报告。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，虽然Suet-Yee在6月成功进行了一次手术，以修补她的头骨，但暂时将其移除以减轻过多的压力，但由于婴儿的头骨尚未完全愈合，因此恢复过程的长度尚不确定。&lt;/p>; &lt;p>; suet-yee终于在8月中旬呆了大约七个月后，于8月中旬出院。说。但这也意味着她不再在逗留期间得到向她提供的大量支持。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，她的女儿被转介给政府补贴的特别托儿中心，但每周35分钟的物理疗法六堂课的会话还不够，因为suet-yee需要每日会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images /CANVAS/2024/09/07/4B13BED2-FE3E-4883-A866-938578BF76C3_E3682791.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大约七个月的婴儿。她补充说。与公开资助的计划一起获得私人理疗服务，但是选择合适的计划就像“在干草堆中找到针头”，因为健康和福利当局都没有提供任何指导。&lt;/p>; &lt;p>; suet-yee也显示出显示的迹象。在她出院后，言语治疗课程后逐渐失去了讲话的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“她以前知道如何称呼我为&#39;妈妈&#39;，但她的病情一直在恶化，我没有听到她的电话我在过去的两到三个星期中的“妈妈”。比建议的每日预约至少要花1,500港元（192美元）。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的丈夫已经从事额外的工作来赚钱来赚钱，以供羊肚皮的治疗仅在晚上8点回家。&lt;/p>; &lt;p>;该事件也对家庭产生了深远的影响，女孩的四岁姐姐心情低下，经常有噩梦。&lt;/p>; &lt;p>;叙述自己的姐姐唐说：“当我看到女孩在街上大约一到两岁时，我会突然哭泣……或者听到孩子们说&#39;妈妈&#39;。” &lt;/p>; &lt;p>;邮政，非政府组织Yan oi Tong表示，其董事会已决定在考虑案件医生和医疗社会工作者的观点之后分配资金来支持Suet-Yee的康复治疗费用。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，但唐说她尚未收到自滥用指控出现以来，该组织的任何正式答复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>