<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong no money-laundering hub, officials tell forum on tackling organised crime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290220/hong-kong-no-money-laundering-hub-officials-tell-forum-tackling-organised-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/6abf0b34-5b5e-4465-b338-7cf174d6932f_c7d13db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）俊彦亚太地区情报联络办公室主任大泽先生、司法部长林郑月娥、海关关长何超人及保安局局长邓炳强为打击洗钱及跨国有组织犯罪国际论坛开幕。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法部长和海关关长驳斥了香港正在成为洗钱中心的说法，同时强调了国际合作打击跨国有组织犯罪的重要性。&lt;/律政司司长林定国周二透露，应东亚国家的要求，该市已冻结涉嫌欺诈收益的价值 2000 万美元的加密货币。最近，它还与外国司法管辖区合作，扣留了一名印度尼西亚欺诈受害者超过 800 万美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥利用反洗钱国际论坛的开幕机会，回击了&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有义务、也没有实施任何外国实施的违反国际法和国际关系基本准则的单边制裁，”林&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港一直在执行联合国安理会的惩罚性行动，以履行其国际义务。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥发表此番言论的两周前，美国议员敦促美国财政部长珍妮特耶伦将重新评估国家对香港银行的待遇，并指责香港成为洗钱中心并帮助威权国家逃避制裁。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，香港已成为“全球领导者”诸如向俄罗斯进口和再出口被禁止的西方技术、购买被禁止的伊朗石油、促进俄罗斯黄金贸易以及管理与朝鲜非法贸易的“幽灵船”等做法。&lt;/p>;&lt;p>;林指出，自2022年以来，香港已提出23项司法协助请求，主要涉及洗钱、走私、腐败和欺诈，同期收到652项司法协助请求。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论得到了海关关长的回应何佩珊税务师的部门主办了为期三天的论坛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/12/10/d5ac64ce-8896-45f7-b7d1-142c483125ec_fd181cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关关长何超仪表示，执法机构必须并肩工作，识别风险。摄影：谭秀娜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何表示，海关一直根据风险评估和情报，对出境货物进行突击检查。&lt;/p>;&lt;p>;“香港海关全面实施战略物资进出口管制，有效防止香港被用作扩散大规模杀伤性武器的渠道。&lt;/p>;&lt;p>;她的部门签署了一份备忘录周二与香港大学就开发工具达成谅解打击洗钱案件。&lt;/p>;&lt;p>;何警告说，世界各地金融体系之间日益增强的互联性和技术的快速进步使社会更容易受到洗钱的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“反对这一点在此背景下，执法机构必须并肩工作，识别风险，调整共同目标，并制定有效的解决方案，以破坏跨国有组织犯罪产生的金融增长。”何在论坛上的演讲中表示。 /p>;&lt;p>;大学及系还将根据新的伙伴关系，为亚太地区的海关官员提供有关反洗钱知识和区块链等最新技术的课程和讲习班。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是加强区域成员的能够应对新形式的海关相关犯罪，并最终建立强大的执法网络来击败犯罪网络。”Ho 补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syrian rebels name Mohammed al-Bashir head of transitional government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290221/syrian-rebels-name-mohammed-al-bashir-head-transitional-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/aa406db5-b79b-4614-be61-31a589be97a8_2e111fb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军已任命穆罕默德巴希尔担任过渡政府首脑，任期至 3 月 1 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;推翻总统巴沙尔·阿萨德 (Bashar al-Assad) 并在叙利亚掌权的叛军任命了一名一份声明称，过渡政府首脑周二将管理国家直至 3 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;“总司令部责成我们管理过渡政府直至 3 月 1 日，”穆罕默德·阿尔-的一份声明称。巴希尔在国家电视台的 Telegram 账户上，称他为“新任叙利亚总理”。&lt;/p>;&lt;p>;周日，伊斯兰领导的叛军联盟席卷首都大马士革，结束了叙利亚长达 5 年的残酷统治，阿萨德逃离了叙利亚。领导了迫使阿萨德下台的伊斯兰主义领导人阿布·穆罕默德·乔拉尼 (Abu Mohammed al-Jolani)，他宣布就权力移交进行谈判，并发誓要追究对酷刑和战争负有责任的前高级官员&lt;/p>;&lt;p>;他的组织沙姆解放组织 (HTS) 植根于叙利亚的基地组织分支，被许多西方政府列为恐怖组织，尽管该组织一直试图缓和其言论。 &lt;/p>;&lt;p>;联合国叙利亚问题特使表示，迫使阿萨德逃离的组织必须将其“良好信息”转化为实地行动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们一直在发出团结、团结的信息。包容性，”Geir Pedersen 说道，并补充说，在阿勒颇和哈马，“我们也看到了......实地的令人放心的事情”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/5923a53e-326c-4af6-aace-0c0fe9638b38_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对派战士坐在市场的一家餐厅里12 月 10 日，叙利亚大马士革古城墙内。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是“我们当然不需要看到的是好的声明和我们的所作所为”从一开始就看到，在我们未来的几天和几周内，这并没有在实践中得到落实。”&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德被推翻，他维持着一个复杂的监狱和拘留中心网络，防止叙利亚人偏离复兴党这条线引发了全国各地和世界各地侨民的庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;导致该线的内战造成 50 万人死亡，迫使该国一半人口逃离家园，数百万人在国外寻求庇护。 &lt;/p>;&lt;p>;在一个掌管日常生活方方面面的政府垮台后，这个国家现在面临着深刻的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;乔拉尼现在使用他的真名艾哈迈德·沙拉，他发誓： “我们不会不愿追究参与折磨叙利亚人民的罪犯、杀人犯、安全和军官的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;乔拉尼周一与即将卸任的总理穆罕默德·贾拉利举行会谈，“协调权力移交，保证据 Telegram 上的一份声明称，“向叙利亚人民提供服务”。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德的倒台引发了数万名被关押在他的安全部门监狱中的人的家人的疯狂搜查。拘留中心。&lt;/p>;&lt;p>;当叛军向大马士革推进时，他们释放了数千名被拘留者，但仍有许多人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一大群人聚集在赛德纳亚监狱外，这里是最糟糕的监狱的代名词&lt;/p>;&lt;p>;“我正在寻找我的兄弟，他自 2013 年以来一直失踪。我们到处寻找过“对于他来说，我们认为他就在这里，在赛德纳亚，”52 岁的乌姆·瓦利德说道。&lt;/p>;&lt;p>;“自从巴沙尔离开后，我很乐观。恐惧已经过去了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;成群结队的获释囚犯在大马士革的街道上徘徊，许多人因酷刑而致残，因疾病而虚弱，因饥饿而憔悴不堪。&lt;/p>;&lt;p>;邻国黎巴嫩和约旦欢迎被关押在叙利亚数十年的被拘留者回家。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，无论谁最终在叙利亚掌权，都必须让阿萨德及其副手被驱逐的领导人如何面对正义尚不清楚，但多年来一直在收集可怕罪行证据的联合国调查人员称阿萨德的下台是“游戏规则改变者”，因为他们现在将能够访问“ &lt;/p>;&lt;p>;当叙利亚人庆祝阿萨德被推翻时，该国现在面临着巨大的不确定性，目前还不清楚许多人为之献出生命的民主梦想是否会实现实现了。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 HTS 试图向宗教少数群体保证，他们在新叙利亚将是安全的，但对宗派暴力的担忧也已浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚人类观察站的报告使前景变得更加复杂。 Rights 称，自阿萨德倒台以来，以色列已对该国发动了 300 多次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;联合国叙利亚问题特使彼得森呼吁以色列停止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们继续看到以色列对叙利亚领土的行动和轰炸。这需要停止。这极其重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;大马士革的记者周二听到巨大的爆炸声，但无法独立核实袭击的来源或范围。&lt;/p>;&lt;p>;周一，以色列表示它打击了“剩余的化学武器或远程导弹和火箭，以免它们落入极端分子手中”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，该观察站依赖叙利亚周围的消息来源网络罢工有“摧毁了叙利亚最重要的军事基地”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，袭击目标是武器库、海军舰艇和一个研究中心，西方政府怀疑这些中心与化学武器生产有联系。&lt;/p>;&lt;据报道，周二，在港口城市拉塔基亚，港口半水下的军舰残骸仍在冒烟。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长伊斯雷尔·卡茨证实，军方一直在进行行动最近在叙利亚几天“摧毁威胁以色列国的战略能力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/12/10/cc1ce627-40a9-4849-95af-2c8c4cc2d9b4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在叙利亚大马士革古城墙内的市场上出售反对派旗帜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“海军昨晚的行动取得了巨大成功，摧毁了叙利亚舰队，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与叙利亚接壤的以色列，还派遣部队进入以色列吞并的戈兰高地以东的联合国巡逻缓冲区。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长表示，军方接到命令“在叙利亚南部建立一个没有武器和恐怖主义威胁的无菌防御区” ，没有永久的以色列人”&lt;/p>;&lt;p>;在联合国称以色列违反了 1974 年停战协定后，以色列支持者美国表示这次入侵必定是“暂时的”。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德多年来用尽一切办法镇压叛乱。他的手段包括空袭甚至化学武器，但他最终在持续不到两周的闪电攻势中被废黜。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China needs allies in the next mining frontier – the ocean floor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290163/why-china-needs-allies-next-mining-frontier-ocean-floor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/662a6f16-fabc-423e-8fea-3c5686db1666_c691f0c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海底蕴藏着丰富的矿物质各国都热衷于开发。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国应该加强与支持海底采矿的国家的联盟，以控制和开采世界上大部分未勘探的海洋深处的关键资源财富。&lt;/p>;&lt;p>;一组研究人员在自然资源部《太平洋杂志》上发表呼吁，认为美国和其他西方国家反对海底采矿，因为他们担心这会扩大中国在深海的影响力，并使其在矿产供应方面拥有更大的优势。 &lt;/p>;&lt;p>;“[中国应该]加强发展倡导者之间的战略共识；加强中、俄、韩、日、印等国之间的科技交流和技术创新；山东大学东北亚学院研究人员在八月号上表示：“中国还可以与拉美、拉丁美洲等国家签署海洋合作和海洋开发协议。”他们补充说，非洲和太平洋岛国将激发对该地区的兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;海底蕴藏着重要的资源，正在成为世界下一个资源竞争的战场。镍、铜、钴等矿物世界各地海底都有锰。&lt;/p>;&lt;p>;这些矿物用于电动汽车电池、手机、太阳能电池板和其他电子设备，但很容易受到供应链中断的影响。&lt;/p>;&lt;p>;支持者认为从海底提取金属和矿物对于全球能源转型至关重要，而且与陆地采矿相比，它对环境的干扰要小得多。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者表示，海底采矿将不可避免地具有破坏性，可能会消灭动物和植物在这些地区。&lt;/p>;&lt;p>;商业采矿仍然是一种前景，而不是现实，但已经进行了实验性操作。&lt;/p>;&lt;p>;最常见的采矿方法之一是将巨型机器人发送到海底从支持船上吸出金属块（称为结核），并通过管道将它们发送到船上，以便在船上或岸上进行处理。&lt;/p>;&lt;p>;国际海底管理局，一个具有权威的联合国机构根据联合国公约在国际水域的海底上空根据海洋法 (UNCLOS)，已授予 31 份勘探许可证，其中 5 份授予中国，中国希望最早明年开始采矿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一份报告中《太平洋杂志》文章中，上海交通大学的研究人员表示，海底采矿是北京扩大国际影响力的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应该认识到这一全球竞争格局，并将海底矿产资源开发作为关键参与全球海洋治理，扩大国际影响力的战略方针但中国在海底采矿设备和技术方面仍然落后于美国、日本和欧洲，特别是在环保开采和运输设备的开发方面他们说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是 ISA 的最大捐助者之一，该协议正在最终确定开发法规。&lt;/p>;&lt;p>;美国尚未批准《联合国海洋法公约》，是观察员国，但已批准无投票权且无法获得海底采矿勘探合同或&lt;/p>;&lt;p>;对中国参与海底采矿并可能控制海底采矿的担忧已传达到美国立法机构，去年有 31 名共和党国会议员敦促国防部长审查这一问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们承担不起将另一项重要矿产资源割让给中国的后果，”议员们在给国务卿的信中表示。 “美国，特别是国防部，应该与盟友、合作伙伴和工业界合作，以确保中国不会不受限制地控制深海资产。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/c1c34057-0c30-45df-8ed7-5fb7d7d72556_6aedd886.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;先锋二号是中国人深海重型采矿车。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京和华盛顿卷入了一场科技战，且没有任何减弱的迹象。上周，在华盛顿公布对中国半导体行业的新限制一天后，中国禁止向美国出口关键矿物镓、锗和锑。&lt;/p>;&lt;p>;超过 30 个国家已在国际舞台上采取反对海底采矿的立场。国际组织倡导联盟深海保护联盟表示，呼吁暂停或禁止该水域。&lt;/p>;&lt;p>;该名单包括拉丁美洲国家，如巴西、智利、多米尼加共和国、巴拿马和太平洋斐济、萨摩亚和帕劳等岛国。&lt;/p>;&lt;p>;山东大学的签名者之一、海洋治理专业教授李学伟写道，国际上对海底采矿的反对声音越来越大，并且正在放大“海底采矿”的言论。 “中国威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，北京应“坚决抵制海底采矿和结成集团的地缘政治化”，并在 ISA 中发挥建设性作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi, Kowloon Walled City film and ‘playing badminton’: what Hong Kong googled most in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290222/messi-kowloon-walled-city-film-and-playing-badminton-what-hong-kong-googled-most-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 23:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/a761f81d-dee2-44cc-8787-2fbaecf3362c_f2b00c50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 坐在替补席上二月份的友谊赛。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;足球传奇人物莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)今年早些时候因缺席一场期待已久的比赛而在这座城市引发了一场媒体风暴，成为当地搜索次数最多的新闻话题。据这家互联网巨头称，2024 年香港人将使用谷歌。&lt;/p>;&lt;p>;梅西在 2 月份访问香港期间，因未能参加一场友谊赛而在短短几天内就从万人迷变成了愤怒的对象反对香港超级联赛的精选球队。&lt;/p>;&lt;p>;当时效力迈阿密国际队的梅西整场比赛缺席，引发了付费观看他比赛的球迷的愤怒。&lt;/p>;&lt; p>;当揭露公共资金用于组织该活动时，争议进一步升级，促使人们要求退款并制定更严格的未来大型活动融资标准。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国总统选举获胜。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 是最热门关键词据 Google 称，今年在香港的搜索量为 15。&lt;/p>;&lt;p>;紧随其后的是一部以九龙寨城为背景的动作片，于 5 月在电影院上映。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/d50b22e3-edea-442d-87da-9ba7ba884428_55278a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《勇士暮光之城：寨》中的场景 在。图片：娱乐力量公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该片由郑保瑞执导，古天乐、洪金宝、任贤齐等主演。票房狂飙，成为香港票房第二高的国产电影。&lt;/p>;&lt;p>;成为两部破亿港元的本地电影之一（1286万美元）今年票房收入大关。&lt;/p>;&lt;p>;“打羽毛球”在流行俚语排行榜上名列第二。&lt;/p>;&lt;p>;这个词在香港成为流行词孔今年，源于教育局新性教育指南中一项颇具争议的建议，建议年轻人通过打羽毛球来抑制性冲动，避免婚前性行为。&lt;/p>;&lt;p>;这一建议引发了广泛的嘲笑和批评。存在与公众脱节。&lt;/p>;&lt;p>;每年的热门关键词反映了时代的脉搏和社会不断变化的利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US targets Uniview and Beijing Zhongdun for aiding China’s human rights abuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290224/us-targets-uniview-and-beijing-zhongdun-aiding-chinas-human-rights-abuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/a65cbaea-107b-4f8a-bb3b-02aa709fd537_cc0e591e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国国旗在前方飘扬2022 年冬季奥运会将于 2022 年 2 月在中国张家口举行。中国。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，美国将两家中国公司列入贸易限制名单，理由是美国总统乔·拜登在其执政的最后几天继续向北京施压，涉嫌助长侵犯人权行为。负责监督出口政策的商务部将浙江宇视科技有限公司添加到实体名单中，“因为它导致侵犯人权，包括针对普通民众的高科技监控” 、维吾尔族以及其他民族和宗教少数群体的成员该机构在一份文件中称。&lt;/p>;&lt;p>;中国北京中盾安全技术集团有限公司因销售“使中国公安机构能够实施侵犯人权行为”的产品而被列入名单。&lt;/ p>;&lt;p>;宇视没有立即回应置评请求。无法联系到北京中盾安全置评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 10/2e082bc1-f539-4221-a6e2-d41980026aee_82142ac8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿特区的赫伯特·C·胡佛大厦，商务部所在地。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国近年来利用实体清单来惩罚其指控协助中国镇压维吾尔族和其他少数民族群体的中国公司，其中包括中国视频2019 年监控公司海康威视。&lt;/p>;&lt;p>;被添加到实体名单迫使目标公司的美国供应商在向其发货之前获得难以获得的许可证。周二还添加了俄罗斯和缅甸的其他六个实体。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR passenger arrested over alleged assault after station employee kicked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290217/hong-kong-mtr-passenger-arrested-over-alleged-assault-after-station-employee-kicked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 22:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/9d188cd1-2e26-4eb6-8b6c-5b0eed6933c1_fa123167.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据称是事件发生在深水埗港铁站。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名涉嫌在火车站袭击两人的男子，其中一名59岁工作人员在介入事件后导致右肋骨骨折&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士周二表示，这名患有抑郁症并已到医院复诊的46岁男子，在深水埗地铁站月台上时感到抽筋。 &lt;/p>;&lt;p>;另一名男乘客试图帮忙，却被踢了五六脚，并被强行推开。&lt;/p>;&lt;p>;“随后，该男子不断在车厢内进出，进入车站。站台上，阻碍了列车车门的关闭。”知情人说道。 “事件导致列车延误10分钟。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充，港铁公司女职员试图劝说该男子停车，但被泼了一杯汽水，并被踢了一脚。 ，导致骨折。&lt;/p>;&lt;p>;一名下班的警察和消防员目睹了这一事件，并制服了该男子，该男子后来被捕。&lt;/p>;&lt;p>;该男子声称头痛，被送往明爱医疗中心接受治疗。案件列为伤人案，交由警区刑侦队侦办。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的一段据称是该事件的视频显示，嫌疑人手里拿着一杯软饮料，在火车车厢和车站之间行走。平台。当两名港铁工作人员接近他时，他对女员工腹部拳打脚踢，女员工靠在栏杆上捂着受伤部位痛哭。&lt;/p>;&lt;p>;该男子再次进入车厢，不理睬。一名男乘客试图阻拦，导致乘客迅速逃离。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，深水埗站一名员工接获乘客求助，显示月台有人感觉不适。该公司表示，一名员工做出回应，发现该男子表现出情绪困扰的迹象，而另一名男性乘客则报告遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员立即通知控制中心，致电警察和救护车服务部门寻求帮助。一名女工作人员在处理此事时受伤。”一位发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Politburo pledges ‘escalated’ fiscal spending and support: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3290170/chinas-politburo-pledges-escalated-fiscal-spending-and-support-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/0612723e-20f0-4584-8b2c-cf2fa71406e1_c921d086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国政治局已表示分析师表示，不久的将来将会有更多的财政支出和降息。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着年底的临近，中国实现年度经济目标的窗口日益缩小，高层决策者呼吁迅速采取行动分析人士表示，这是为了提振经济增长，并为 2025 年的持续表现奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，周一共产党中央政治局会议后发布的摘要声明中的措辞与之前的通知有很大不同——汇丰银行分析师刘静和艾琳·辛在周一的一份报告中表示：“这次会议传达了一个不寻常的信息，即坚定和不断升级的政策支持。”他们称这是“及时的承诺”，因为唐纳德·特朗普作为美国总统的第二个任期带来了更大的不确定性，通货紧缩压力表明国内需求仍然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行表示，财政政策应该起到引领作用，分析师预计“更大的官方财政赤字和持续发行中央政府特别债券”，辅之以“额外的货币宽松”。&lt;/p>;&lt;p>;这种宽松措施将包括存款准备金率 (RRR) 下调 0.5 个百分点，利率下调 0.1 个百分点他们表示，到年底，央行最近购买国债（这是二十年来的首次）可能会在明年成为常态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“强硬的语气表明北京方面决心野村证券分析师陆挺、王静和哈林顿·张在周一的一份报告中表示，“稳定增长并将在明年加大财政支出”。&lt;/p>;&lt;p>;同时预测政策利率将出现两轮0.15个百分点的下调以及2025年两轮0.5个百分点的降准，他们还指出，出于对挤压银行利润率的担忧，“传统货币政策的空间有限”。&lt;/p>;&lt;p>;关于财政在被分析师称为“政策支持重点”的方面，他们预计北京今年将把财政赤字率从3%提高到4%，并增加净融资3.6万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;在政治局声明中，官员们承诺采取“适度宽松”的货币政策，这是自 2009 年全球金融危机以来从未使用过的措辞。&lt;/p>;&lt;p>;自那一年以来，央行全力以赴——出来稳定经济——货币政策几乎完全被描述为“稳健”。&lt;/p>;&lt;p>;该声明还呼吁采取“更加积极”的财政政策和“非常规”反周期调整来引导经济，这也标志着基调的转变。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总结声明中的其他亮点还包括“全面”扩大内需以及稳定楼市和股市的努力。&lt;/p>;&lt;汇丰银行分析师表示，明确提及股市可能意味着稳定基金 — — 中国人民银行于 9 月底宣布的两项新货币政策工具 — — 正在酝酿之中。&lt;/p>;&lt;p>;截至收盘，香港恒生指数下跌 0.5%，至 20,311.28 点继周一上涨 2.8% 后，周二的业务也有所增长。在内地，沪深300指数上涨0.7%，上证综指上涨0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;基准10年期国债周二上午跌至历史新低1.855%。&lt; /p>;&lt;p>;由于房地产市场长期低迷和股票指数下跌导致家庭财富减少，国内消费疲软拖累了中国的经济&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士认为，北京需要做的不仅仅是增加财政支出。&lt;/p>;&lt;p>;“为了在 2025 年实现真正的复苏，北京可能必须清理房地产市场，修复野村证券分析师表示，他们对北京在这些问题上的决心保持“谨慎”态度。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天的政治局会议强化了我们的预测，即财政和地缘政治紧张局势。”摩根大通首席中国经济学家朱海滨在周二的媒体吹风会上表示：“货币政策将偏向宽松。” “但现阶段，我们认为政府不会像一些投资者希望看到的那样考虑‘政策火箭筒’。”&lt;/p>;&lt;p>;“结构、支持消费和服务业、财政宽松 — — 特别是财政政策麦格理资本(Macquarie Capital)首席中国经济学家胡拉里(Larry Hu)表示，政治局声明的语气表明，当局对当前的经济“深感担忧”。情况下，给定内需“疲软”以及新贸易战的“威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这并不意味着他们会很快宣布另一项刺激计划，”他在一份报告中写道。&lt; /p>;&lt;p>;“我们认为，北京的政策框架更有可能是：将国内生产总值增长目标设定在‘5%左右’或‘4.5%至5%’，评估美国关税上调的影响并做必要的事情实现目标。”&lt;/p>;&lt;p>;Alice Li 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump Organization will have ‘very large wall’ between business and US government: Eric Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290208/trump-organization-will-have-very-large-wall-between-business-and-us-government-eric-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/b6f32655-3e05-4e12-9686-de8b76fa0dc3_fe133281.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃里克·特朗普 (Eric Trump) 观看 NFL 橄榄球比赛迈阿密海豚队和新英格兰爱国者队于 11 月 24 日在佛罗里达州迈阿密花园举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;候任总统的儿子埃里克·特朗普表示，唐纳德·特朗普的家族企业特朗普集团将有一堵“非常大的墙”将其商业活动与美国政府分开周二在阿布扎比接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普集团的大部分业务都在美国，尽管它在海外拥有重大利益，包括在沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>; &lt;p>;唐纳德·特朗普在他的第一个任期内保留了特朗普集团的所有权，但将庞大的商业帝国的控制权交给了他的儿子埃里克和小唐纳德。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，与我们有关的任何事情之间都会存在一堵非常大的墙。 “公司以及与政府有关的任何事情，”埃里克·特朗普在一次比特币会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常认真地对待这些义务。我第一次就成功了，第二次我也会这样做，你知道，我在道德上会非常聪明，非常负责任，就像我们所做的那样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普组织包括吉达和迪拜在内的一些正在开发的品牌国际项目，并于周一在沙特首都宣布了新项目。&lt;/p>;&lt;p>;埃里克·特朗普表示，当唐纳德·特朗普在未来四年内，特朗普集团将继续发展。特朗普已经就任，但不太可能做到这一点业务直接与政府打交道，并补充道：“我认为这可能是一种冲突。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，“世界上最好的法律团队”将签署公司的交易以避免利益冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种方法可以同时做到这两点，而且有一种方法可以负责任地做到这两点。显然，我致力于做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;在会议上的演讲中，埃里克告诉全场的观众，比特币代表了一场“金融革命”，他的父亲将使通过抵制过度监管和打击阻碍，美国成为世界加密货币之都。&lt;/p>;&lt;p>;在人群的嘲笑声中，他询问是否有人喜欢美国证券交易委员会主席加里·詹斯勒 (Gary Gensler)，他曾对几位高管提起诉讼。简介加密货币人物，其中一些人还在会议上。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 选择了受人尊敬的华盛顿律师保罗·阿特金斯 (Paul Atkins) 接替他。&lt;/p>;&lt;p>;“加里·詹斯勒 (Gary Gensler) 对我们都热爱、人人都知道的这个行业发动了战争，”埃里克·特朗普 (Eric Trump) 告诉观众，称赞阿特金斯是“一位令人难以置信的人”。埃里克在采访中表示，他的父亲与中东领导人关系良好，拜登政府领导下的四年“绝对地狱和混乱”很快就会结束。回到平静和稳定性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong targets EV transition for franchised buses, taxis in HK$600 million push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290210/hong-kong-targets-ev-transition-franchised-buses-taxis-hk600-million-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/7647b4a8-e1be-4757-a5f4-5ffe392e957e_f04e88d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专营巴士营办商将负责根据计划自费安排充电设施。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一项计划，香港当局将拨款超过 6 亿港元（7,720 万美元）帮助专营巴士公司和的士行业采购电动汽车 (EV)到2050年实现车辆零排放和碳中和。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周二公布路线图，逐步用电动汽车取代柴油巴士和的士，其中包括补贴计划，并计划大幅增加充电站数量。&lt;/p>;&lt;p>;按照2023年施政报告中的承诺，路线图预计在今年上半年交付。但谢表示，由于“半年前市场上电动汽车的选择有限”而被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;“为了激励出租车车主改用电动汽车，我们需要确保市场上有足够的选择，所以我们花了一些时间与供应商交谈，并向香港推出新车型，其中一些是为我们量身定制的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的一年里，我们还看到了电动汽车迅速下降，所以我们认为这是一个好时机推动公交车和出租车的绿色转型。”&lt;/p>;&lt;p>;根据将于本月推出的补贴计划，政府旨在帮助运营商购买600辆电动公交车和3,000辆电动出租车。&lt; /p>;&lt;p>;巴士行业的补贴总额为4.7亿港元，的士行业的补贴总额为1.35亿港元。补贴计划的邀请将于本月向运营商和的士车主发出。&lt;/p>;&lt;p>;目前，全市6,000辆专营巴士中只有1.4%，18,000辆出租车中只有0.5%是电动的。&lt;/p>; &lt;p>;谢补充说，政府将采取“胡萝卜而不是大棒”的方式，为行业提供激励措施，而不是强制转向电动汽车。但他指出，电动汽车的价格正在迅速下降，在可预见的未来不需要进一步补贴。&lt;/p>;&lt;p>;该部长表示，政府还希望“尽可能”避免将额外成本转嫁给乘客。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于当局正在屯门建设该市第一家专用工厂，因此在当地回收电动汽车电池“不会有任何问题”。该设施计划于 2026 年开始运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 10/521cf009-2702-47d2-8a8b-30a1f8f3802f_0796b76a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环境部长谢展云（右三）表示，政府将采取“胡萝卜而不是大棒”的激励措施。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;代理环境局副局长罗恩杨荣表示，政府认为向公交车运营商提供补贴是必要的，因为电动公交车的价格仍高出50% &lt;/p>;&lt;p>;单层及双层巴士的补贴金额分别为40万港元及80万港元，或资本成本的25%，以两者为准&lt;/p>;&lt;p>;每位的士车主可获港币45,000元购买一辆电动的士，相当于现时市价的10%至25%。该市 3,000 辆最旧出租车或车龄超过 12 年的车主将享有优先权。&lt;/p>;&lt;p>;当局的目标是到 2027 年底推出约 700 辆电动公交车和 3,000 辆电动出租车。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及为何氢能汽车被排除在路线图之外时，谢表示，该技术的开发仍处于初步阶段，但当局将继续观察价格和市场&lt;/p>;&lt;p>;政府还制定了增加电动汽车快速充电站数量的计划，包括在传统加油站和出租车候客站安装设施。公交车站现有的充电设施也将向出租车开放。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门表示，预计到2027年底将额外提供至少500个充电设施，到2030年将增加3,000个充电设施。&lt;/p>;&lt;p >;专营巴士营办商将自行负责安排充电设施。&lt;/p>;&lt;p>;香港的士及公共小巴协会主席周国强表示它对补贴表示欢迎，但发现与公交车运营商相比，该行业的补贴金额“不公平且不成比例”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他希望政府早点咨询出租车行业，以便更深入地了解其担忧.&lt;/p>;&lt;p>;“很多的士车主担心更换电池的负担很重，更换电池可能会持续四到五年，但费用为港币六万至十万元。”他&lt;/p>;&lt;p>;“我们要找到电动汽车的替换部件也不是那么容易。”&lt;/p>;&lt;p>;他还怀疑额外的 500 个快速充电器是否足以支持 3,000 个新电动汽车- 到2027年，出租车将需要与私家车共享，而私家车的数量也在迅速增长。&lt;/p>;&lt;p>;城巴表示计划在补贴下购买200辆电动巴士九巴还表示欢迎这项补贴，并将“积极考虑”购买电动巴士。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 years after mentally ill woman went missing in China, man held on suspicion of rape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290202/13-years-after-mentally-ill-woman-went-missing-china-man-held-suspicion-rape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/ed08f4c0-3f27-4ba2-9ee1-3a0c312a9dce_0cd97590.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;45岁山西省女性13年前失踪后，现已与家人团聚。一名男子被指控强奸，官员称她被带到他家并生下了他的孩子。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十多年前，一名32岁的妇女从中国中部的家中流浪出来。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子的身份仅由她本人确定卜姓，有大学学历，但也有精神疾病史，2011年她在山西省晋中市的家中失踪时曾多次住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;现在， 13年后，她已经据县当局称，在 150 多公里（93 英里）外的和顺县的一个村庄里发现了一名 46 岁的张姓村民，涉嫌强奸她。&lt;/p>;&lt;p>;当局称，张据称看到她病了就带她回家。布生下了他的孩子，尽管官方声明没有透露该女子生了多少个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“张知道布患有精神疾病，但仍然与她发生性关系并生了孩子。”声明称，其涉嫌犯罪，已被公安机关刑事拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/97449290-a6f0-4121-9695-8c20c4aa89ec_0507321b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女士，Bu，以硕士学历，2011年失踪前曾因精神疾病接受治疗。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局已就张是否限制布的人身自由向几名村民进行询问。并补充说，她似乎经常自己出去买零食，从来没有逃离过村子。警方正在调查此案是否涉及人口贩卖、非法拘禁或其他犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;布正在医院接受治疗，县政府表示正在为她和她的孩子提供帮助，而监护权将在稍后决定。 &lt;/p>;&lt;p>;上周网络媒体对卜进行了病毒式的报道，政府对此展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;据红星新闻报道，卜一直是一名优秀的学生，并且已获得硕士学位&lt;/p>;&lt;p>;卜的哥哥告诉媒体，然而，在她申请博士学位时，她生病了，留在家里接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在她失踪后，她的家人随后，11月25日，和顺县一名妇女向志愿者寻求帮助，称她的阿姨布已经开始和她住在一起。十多年前的叔叔，但一无所知&lt;/p>;&lt;p>;在志愿者和当地警方的帮助下，布于11月30日与家人团聚。此前和顺警方12月3日的一份声明称，布离家出走，被张某收留。 .&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道和官方声明在网上引发热议，许多人质疑是否涉及人口贩卖，以及为什么当地当局没有侦破此案。&lt;/p>;&lt;p>;“如何你能说你在庇护这个女人吗？你为什么不向警方报案？不要为人口贩卖找借口。”微博上的一条评论写道。&lt;/p>;&lt;p>;“一个陌生人没有身份证、没有户口，怎么能在异地生活13年？当地警察、村委会和妇联在做什么？”另一人说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人将此案与两年前被发现被锁链锁住的妇女的案子进行了比较。 2022年，一段网络视频引起了公众的关注，视频中一位患有精神疾病的妇女被锁在一间小屋里，身边还带着八个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;迫于民愤，当局最终展开调查，发现这名妇女被从西南部的云南省拐卖到中国东部的江苏徐州。他们处罚了 17 名官员，但未能平息公众的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有有关该女子的进一步更新，有关此案的讨论也已被审查。 2023 年，当地政府阻止了一名北京律师前往徐州村探望她的尝试。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asma al-Assad, Syria’s London-born first lady not welcome in UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290205/asma-al-assad-syrias-london-born-first-lady-not-welcome-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/08eda266-bdb9-40fa-8ff3-1a3811a9a594_93c31051.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚的妻子阿斯玛的照片叛军占领首都并驱逐叙利亚总统巴沙尔·阿萨德后，巴沙尔·阿萨德在总统府的一间房间里。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾被誉为中东妇女权利倡导者的叙利亚出生于英国的前第一夫人阿斯玛·阿萨德 (Asma al-Assad) 已与丈夫一起流亡，英国官员称不欢迎她返回伦敦。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯国家新闻报道，叛军将巴沙尔·阿萨德赶下台后，49 岁的阿斯玛·阿萨德、她的丈夫和三个孩子在莫斯科寻求庇护尽管克里姆林宫尚未证实这些报道。&lt;/p>;&lt;p>;这只是对这位女性声誉的最新打击，她的魅力和魅力过去被视为叙利亚政府的重要资产。 &lt;/p>;&lt;p>;阿斯玛·阿萨德 1975 年出生于伦敦，在英国度过了大半生，她的父母仍居住在首都西部。&lt;/p>;&lt;p>;她保留着英国血统公民身份，但外交部长大卫拉米周一表示，该国不再欢迎她，这表明她可能很快就会失去英国护照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/2dd4661b-bc50-4305-a07d-8c7bc8124bb2_b1289c80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊丽莎白女王接见阿斯玛·阿萨德和2002 年 12 月 17 日，她的丈夫、时任叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在伦敦白金汉宫首次访问英国。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“过去几天我看到有人提到阿斯玛·阿萨德（Asma Assad）可能是拥有英国公民身份的人，可能会试图进入我们国家，我希望确认她是受制裁的个人，在英国不受欢迎。”他告诉议会。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯玛·阿萨德 (Asma al-Assad) 的英国资产于 2012 年 3 月被冻结，原因是针对她丈夫的抗议活动日益增多。规则，如英国脱欧后伦敦维持的欧洲制裁计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;查塔姆研究所智囊团研究员巴德尔·穆萨·阿尔-赛义夫表示，英国此前曾剥夺加入伊斯兰国组织的公民的国籍。&lt; /p>;&lt;p>;“如果这种情况可能发生在极端主义阵营中的一个不知名的人身上，我认为阿斯玛·阿萨德的案件也有同样的理由，甚至更多，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;基尔总理斯塔默周一表示，讨论这样的措施“还为时过早”，而部长帕特·麦克法登则表示，“我们与前第一夫人没有联系”。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯玛·阿萨德出生于心脏病专家法瓦兹·阿赫拉斯 (Fawaz al-Akhras) 和退休外交官萨哈尔·奥特里 (Sahar Otri) 均来自叙利亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她在伦敦西部绿树成荫的阿克顿 (Acton) 社区长大，阿赫拉斯 (Akhras) 夫妇仍然居住在那里，尽管有些人英国媒体周一报道称，他们被认为已飞往俄罗斯与女儿团聚。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯玛·阿萨德 (Asma al-Assad) 就读于当地一所小学，她的名字是艾玛 (Emma)，之后在著名的女王大学学习大学私立学校。&lt;/p>;&lt;p>;她后来毕业于伦敦国王学院大学，获得计算机科学和法国文学学位，然后进入金融界，在德意志银行和摩根大通工作。&lt;/p>;&lt;p>;在这行工作中，她2000 年 7 月，巴沙尔·阿萨德 (Bashar al-Assad) 接替父亲哈菲兹 (Hafez) 成为叙利亚总统，几个月后，两人就结婚了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/f7fed26d-223b-408b-bb77-3a24806b03a0_95dff806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴沙尔·阿萨德和他的妻子阿斯玛·阿萨德出席中国杭州 2022 年亚运会开幕式。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对夫妇有两个已成年的儿子和一个女儿，其中最大的一个最近从莫斯科大学数学专业毕业。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚人总统府于 5 月宣布，阿斯玛患有白血病，并在 2018 年至 2019 年间接受了乳腺癌治疗。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯玛·阿萨德来自逊尼派家庭，而巴沙尔·阿萨德属于逊尼派家庭。什叶派阿拉维派运动，连同她对妇女权利的促进，帮助提升了她作为变革性和现代化第一夫人的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯玛因其外表和风格而受到西方媒体的追捧，成为了人们的焦点。上流社会，接待布拉德·皮特和安吉丽娜·朱莉等名人，同时在海外享受奢华的接待。&lt;/p>;&lt;p>;时尚圣经《Vogue》称她为“沙漠玫瑰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/73c0be61-cd37-4f00-8aaa-7ed1ccac32f7_fa50e982.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴沙尔·阿萨德和他的妻子阿斯玛2002 年 12 月，她抵达伦敦市中心的兰开斯特宫，参加由英国大法官莱尔格勋爵欧文勋爵举办的晚宴。照片：法新社/泳池&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但当她当她丈夫镇压2011年爆发的反政府抗议活动时，她站在丈夫一边，抗议活动在6月演变成全面内战2012年。&lt;/p>;&lt;p>;她因在暴力事件中保持沉默而受到严厉批评，并被称为“玛丽·安托瓦内特”和“掠夺者头号”。&lt;/p>;&lt;p>;批评者还指责她通过暴力事件中饱私囊。叙利亚发展信托基金是她创立的一个慈善机构，集中了来自国外的大部分资金。&lt;/p>;&lt;p>;据叙利亚新闻网站报道，她和她的丈夫还利用领军人物负责叙利亚经济的许多部分。报告。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，美国对阿斯玛·阿萨德、她的父母和两个兄弟实施制裁，时任国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 将她描述为“叙利亚最臭名昭著的战争奸商之一”。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>