<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New poll holds warnings for Joe Biden’s campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253969/new-poll-hold-warnings-joe-bidens-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 07:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/2199cf38-61ce-4145-825d-e61872675a7c_4fc4de1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在2023 年 2 月的国会大厦。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统初选最重要的夜晚前几天，周六公布的一项新民意调查将为乔·拜登敲响警钟，人们认为他落后于他的潜在候选人白宫挑战者唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》和锡耶纳学院对全国登记选民进行的调查发现，如果今天举行选举，48%的人会选择特朗普，43%的人会选择拜登。&lt; /p>;&lt;p>;这项民意调查正好在“超级星期二”之前进行，届时美国十几个州将举行总统提名竞赛，预计最终将结束特朗普剩下的共和党对手尼基·黑利的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现，尽管有许多积极的经济指标，拜登仍难以说服普通美国人，他的政策对他们有利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/228bd285-b7c6-4add-a53d-cc14a8f77c4e_409b9dcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周六，共和党总统候选人唐纳德·特朗普的支持者在北卡罗来纳州格林斯伯勒举行的特朗普集会上展示了一个标语，呼吁解雇美国总统乔·拜登。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有四分之一的人表示国家正在朝着正确的方向前进，超过两倍的选民表示拜登的政策伤害了他们而不是帮助了他们。&lt; /p>;&lt;p>;值得注意的是，民意调查发现，一些通常可靠的民主党选区（包括蓝领工人和非白人选民）对拜登的支持正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普已经将他的支持者团结到了令人瞩目的程度程度 - 2020 年投票给他的人中有 97% 表示他们会再次投票 - 拜登 2020 年选民中只有 83% 发誓会继续支持他，现在整整 10% 的人支持特朗普。&lt;/p>;&lt;p>; 《泰晤士报》/锡耶纳民意调查还指出，拜登在受教育程度较低的工人阶级有色人种选民中的支持率急剧下降。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普表示，黑人选民喜欢他是因为起诉书和照片&lt;/h3>;&lt;p>;四年此前，拜登以 50 个百分点的优势赢得了这一人口统计，但民意调查显示，自那以后，拜登对特朗普的领先优势已骤降至仅 6 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 5 日大选之前的几个月里可能会发生很多事情，而特朗普仍在与四名候选人作斗争。起诉书和 91 项重罪罪名，尽管他的核心支持者似乎对这些不屑一顾。&lt;/p>;&lt;p>;虽然海莉的挑战应该会在超级星期二结束，但分析人士表示，特朗普在初选中的主导表现掩盖了温和派对他候选资格的强烈反对他需要共和党和独立人士来击败拜登。&lt;/p>;&lt;p>;也不清楚有多少持怀疑态度的拜登选民可能会咬紧牙关再次支持他，而不是看到特朗普重返办公室。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查980 名登记选民的抽样误差为正负 3.5 个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s C919 jet reflects ambitions to skirt US restrictions and soar beyond global leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253867/how-chinas-c919-jet-reflects-ambitions-skirt-us-restrictions-and-soar-beyond-global-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/494667e0-6365-4a34-98ff-db8d3fbf45eb_05c1dd0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的 C919（正面）和 ARJ21 飞机出现在货车上本周，为期两周的营销活动在越南顿国际机场拉开帷幕。照片：Facebook/云屯国际机场&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚快速增长的航空市场似乎将成为中国本土C919客机制造商的战场，与空客和空客的双寡头竞争。波音——中国制造商在美国的限制下力争向全球供应链的高端迈进。&lt;/p>;&lt;p>;与中国的牢固贸易关系，以及疫情后航空旅行的持续反弹，催生了新的航空公司和新的航空公司航线，意味着该地区已成为国有中国商飞公司 (Comac) 在其本土市场之外的第一大目标。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚有一个尚未开发的亚洲内部市场，中国商飞公司航空咨询公司 Endau Analytics 创始人 Shukor Yusof 表示：“即使 C919 的竞争对手是空客 A320 和波音 737 Max 等非常成熟的飞机，它也能与 C919 竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;C919 窄体客机飞机和 ARJ21 支线飞机均由中国商飞生产，作为周二在越南启动的为期两周的营销活动的一部分，正在进行飞行和展示。中国商飞还打算在老挝、柬埔寨、马来西亚和印度尼西亚进行飞行表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 C919 于 2 月 20 日在新加坡航展上首次亮相引起了广泛关注，但分析人士认为表示这只是一个开始，并指出中国商飞仍需要在飞机维修能力方面进行更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;“时间和更广泛的飞机产品范围，在尺寸和用途方面，以及Aviation Advocacy 董事总经理安德鲁·查尔顿 (Andrew Charlton) 表示，中国商飞仍需要广泛的经过认证的运营中心基础以及舒适的监管机构来确保其飞机获得更多订单。 “这不是这十年的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管波音公司因其 737 Max 和停飞的安全问题而面临强烈反对，但已向这家美国航空航天公司下订单的航空公司将无法立即航空数据提供商 Ascend by Cirium 的全球咨询主管 Rob Morris 表示，转向中国商飞。&lt;/p>;&lt;p>;“Max 问题可能会导致航空公司考虑中国商飞来满足未来的任何需求。航空公司初创企业以及中国对此类企业的商业支持可能有机会，特别是在“一带一路”国家。”公路倡议。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的C919制造商雄心勃勃，希望获得一些波音、空客的市场份额&lt;/h3>;&lt;p>;“这可能会在中长期为C919创造最大的出口机会。”&lt; /p>;&lt;p>;东南亚的航班需求预计将大幅上升，这为中国航空航天制造商打造其产品系列和服务以吸引该地区的运营商提供了强有力的理由。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞预计，未来20年，全球民用客机数量将从24,264架增加到51,701架，亚太市场商用飞机数量将从3,314架增加到9,701架。&lt;/p >;&lt;p>;越南廉价航空公司越捷航空去年年底表示，将开通飞往台北、香港、釜山、阿德莱德和珀斯的 5 条新国际航线。泰国预计将在未来几个月内推出新的运营商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/03/1cf397c8-8e48-450c-8583-866568cddb15_5e13a651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;C919 将于 2 月 20 日在新加坡航展上展出。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“随着国家（泰国）保持复苏势头，需求的增长为现有航空公司和初创航空公司提供了空间，”斯科特·赵说， Cirium Ascend Consultancy 的高级航空分析师。&lt;/p>;&lt;p>;Endau Analytics 的 Yusof 表示，中国商飞的 C919 将吸引一些航空公司，但定价和维护以及支持激励措施是关键考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫补充道：“东南亚有数千个岛屿，因此 ARJ21 或许更适合某些航空公司。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国商飞在印度尼西亚开设了第一个区域代表处，这是其在印度尼西亚的唯一客户。东南亚的 TransNusa 已运营 ARJ21 从雅加达飞往马来西亚首都吉隆坡。&lt;/p>;&lt;p>;在雅加达设立办事处被视为这家中国制造商致力于提供飞机维护、修理和大修的重要一步– 分析师表示，这是一个缺乏经验的领域。&lt;/p>;&lt;h3>;中国为 C919 制造自己的喷气发动机所面临的挑战有多大？&lt;/h3>;&lt;p>;亚太区董事总经理 Desmond Goh伊顿工业集团航空航天集团区域负责人表示，为了使 C919 和 ARJ21 取得成功，中国商飞需要能够围绕其服务地点建立良好的支持网络和基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“关键原因之一超级喷气式飞机（由俄罗斯苏霍伊民用飞机公司设计的支线喷气式飞机）从未真正起飞的原因是它没有遍布全球的支持网络，”吴在二月份新加坡航展的中新双边航空论坛上表示22.&lt;/p>;&lt;p>;“尽管他们可以卖掉飞机，但他们无法支持它。这就是所有航空公司和客户都举步维艰的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞在其东南亚营销之旅的一份声明中表示，该公司“致力于开发好的产品，提供好的服务”，并努力“为客户提供优质的服务”。国际民用航空市场的可靠新选择”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aviation Advocacy 的查尔顿表示，中国商飞需要生产更多种类的飞机，以扩大其对航空公司的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;“航空公司通常不喜欢增加复杂性，而新制造商的新飞机会增加复杂性，”查尔顿说。&lt;/p>;&lt;p>;C919 在以下方面也发挥着重要作用：中国转向自力更生，并在与美国的激烈竞争中寻求减少先进技术的进口。&lt;/p>;&lt;p>;在航空航天领域，华盛顿对其指定的军用和产品实施了出口限制。商业用途。多年来，美国政府对北京的军民融合战略越来越警惕，政界人士将其描述为国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;窄体客机的开发，该飞机的许多关键部件都是由外国生产的供应商，被中国吹捧为通过全球合作实现“双赢”合作的典范。&lt;/p>;&lt;h3>;美国智库发现中国商用飞机的愿望被夸大了&lt;/h3>;&lt;p>;北京已公开反对美国限制高科技出口，称此类举措不会产生赢家，同时还誓言保护中国商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;参加新加坡航展的中国航空航天制造商提到中美关系恶化以及主要大国之间的贸易紧张局势其出口面临的问题。&lt;/p>;&lt;p>;航展上的一家中国航空航天参展商表示，该公司试图通过将装配线转移到越南来避免美国对中国出口产品征收的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，这是一个代价非常高昂的举措，”一位不愿透露姓名的销售经理表示，因为他没有被授权与媒体交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“越南确实没有必要的中国拥有的基础设施。除非我们准备投入更多资金将我们在中国的资产转移到越南，否则此举可能会适得其反。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金泰富董事 Jimmy Yeung Plastics 专门为包括航空航天在内的许多行业制造成品，该公司表示，许多中国公司在定价方面已经具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是公平竞争，”杨在会议间隙表示。新加坡航展。 “无论他们（中国公司）是否能够脱颖而出，我认为可能需要几十年的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，北京和华盛顿之间的紧张关系似乎并未影响中国生产汽车的雄心。出口商用客机，此前在高铁、电动汽车等其他运输方式上取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;中国民航局今年 1 月表示将推动窄体客机在欧洲的认证，而中国商飞在 9 月份表示，计划生产其窄体 C919 的扩展系列。&lt;/p>;&lt;h3>;波音公司在空中井喷后接替 737 Max 负责人埃德·克拉克&lt;/h3>;&lt;p>;高层刘玉强专门生产碳陶瓷制动盘的山东斯托帕特制动材料公司的高管讨论了中国企业继续成为全球航空供应链一部分的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“民航业非常重要全球化的，”刘在航展间隙说道。 “它不局限于特定的地理位置。&lt;/p>;&lt;p>;“中国运营的商用飞机数量尚未达到 5,000 架。我们应该成为全球化市场的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;波音和空客均表示欢迎来自中国商飞的竞争，并且商用客机市场足够大，可以容纳另一个参与者。与此同时，分析人士表示，中国商飞真正削弱空客-波音双头垄断只是时间问题（可能是几十年）。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞的 C919 和 ARJ21 仅获得了民航局的认证中国民航局（CAAC）。这两架飞机目前都缺乏美国和欧洲航空监管机构的认证。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国商飞仍然能够在需要美国联邦航空管理局 (FAA) 和欧盟航空安全局 (EASA)。&lt;/p>;&lt;p>;然而，总部位于美国的专注于航空航天和国防的咨询公司 Patriot Industrial Partners 的董事总经理 Alex Krutz 表示，如果中国商飞打算成为成功的商用客机制造商。&lt;/p>;&lt;p>;“看看空中客车公司和巴西航空工业公司。两者都花了大约三十年的时间[才成熟]。他们都通过美国联邦航空管理局的认证流程做到了这一点，”克鲁兹说。 “中国商飞可能需要相同的时间，甚至更长的时间才能达到同样的成熟度。&lt;/p>;&lt;p>;“我过去说过——问题不是是否，而是中国商飞何时能让这款飞机成熟[C919] 然后与空客和波音争夺更大的市场份额。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen praises ties with Chile, a vital part of EV supply chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253968/janet-yellen-praises-ties-chile-vital-part-ev-supply-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 05:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/3f7fd305-58ea-48b6-ab87-6db7cedad92b_9bfe6d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦出席在智利圣地亚哥举行的新闻发布会， 在周五。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周六支持美国与智利的牢固关系，表示两国可以帮助彼此实现涉及气候和能源的目标。&lt;/p>;&lt;p >;耶伦在参观位于智利北部城市安托法加斯塔的雅宝公司锂加工厂后发表的这番言论，标志着他的这次访问旨在加强与盟友的关系，该矿产资源对拜登政府的电动汽车愿景至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;根据准备好的讲话，耶伦表示：“随着我们加速迈向清洁能源的未来，我们本已牢固的经济关系将进一步加强。”&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部长周五在圣地亚哥会见了高级官员，其中包括总统加布里埃尔·博里奇、财政部长马里奥·马塞尔和央行行长罗莎娜·科斯塔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;智利拥有世界上最大的锂储量，这是制造电动汽车动力电池的关键金属– 并且是继澳大利亚之后的第二大供应商。&lt;/p>;&lt;p>;这也使其成为中国的重要合作伙伴。中国是迄今为止全球最大的电动汽车生产国，去年中国购买了智利约三分之二的锂出口。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府正在为国内电动汽车工厂提供巨额补贴，以寻求在该行业占据更大份额。与此同时，这也促使企业从中国以外的国家获取材料。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的部分关键供应链，包括清洁能源，目前过度集中在中国，”耶伦说，并补充道这使得美国更容易受到供应链冲击。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管遭到强烈反对，但中国 280 亿美元的海外电动汽车投资仍然存在&lt;/h3>;&lt;p>;为了减轻这种风险，拜登政府采取了“作为美国二十多年来的自由贸易伙伴，智利将从乔·拜登总统的绿色刺激计划中受益，该计划可能会增加美国供应链对中国的依赖。锂的需求。&lt;/p>;&lt;p>;自 2003 年以来，两国之间的贸易每年增长约 9%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fatal fishing boat crash isn’t first tragedy to test Xi Jinping in Taiwan Strait, but tensions make ties harder to mend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253946/fatal-fishing-boat-crash-isnt-first-tragedy-test-xi-jinping-taiwan-strait-tensions-make-ties-harder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/7b661c89-0369-4462-a89f-ccd15a53b5c5_a0a5751b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘载有中国大陆渔民的快艇被追赶后倾覆2月14日，台湾海警在金门附近造成两人死亡。图片来源：台湾海巡署&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1990年，习近平担任福州市委书记三个月后，25名大陆渔民在台湾沿海的一艘船上被发现窒息身亡。他们从台湾遣返后前往东南部城市。&lt;/p>;&lt;p>;以涉案大陆渔船命名的“民平鱼5540号事件”是习近平最早接触台湾事务的事件之一，并促成了该事件的签署双方达成突破性协议。据当时与习近平共事的官员称，这笔交易让习近平感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;时间快进三十多年，到上个月，又有两名大陆渔民在逃离台湾海岸警卫队时死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这些案件有一些相似之处，但观察人士称，这一次谈判解决方案可能会困难得多。&lt;/p>;&lt;h3>;如果大陆海岸警卫队远离台湾陆军，他们“不会构成威胁”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;这两起事件都是在双方缺乏沟通和信任的情况下发生的。&lt;/p>;&lt;p>;与之前的悲剧一样，北京强烈谴责台北对二月碰撞事故的处理方式。北京称此次坠机事件为“恶性事件”，并表示台北应对中国大陆的死亡负责。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士警告说，自 1990 年以及 2 月份的死亡事件以来，北京和台北之间的信任已经恶化14号事件可能会加剧两岸紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，双方缺乏政治互信，包括此类事件在内的许多两岸问题陷入零和竞争， ” 厦门大学著名台湾事务专家刘国深表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，台湾当局在处理两岸事务时必须“谨慎”行事，否则台北与北京之间的关系将“永远失败” ”。&lt;/p>;&lt;p>;台北坚称，这艘船没有获得许可，并进入了金门群岛（也称为金门）附近的“禁止或限制水域”，距离中国大陆城市金门仅几海里。厦门。&lt;/p>;&lt;p>;双方官员迄今已就该事件进行了1​​1轮会谈，但尚未向公众公布任何结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;这场致命的追逐发生在倾向独立的民进党（DPP）的赖清德赢得台湾总统选举大约一个月后，这一结果激怒了北京，北京将赖清德标记为“分裂分子”。&lt;/p >;&lt;p>;台湾淡江大学教授张无余指出，该事件也发生在中国大陆年度人大会议“两会”开幕前夕，此时北京面临着来自中国的更大“舆论压力”。 &lt;/p>;&lt;p>;“[事件]是两岸关系对抗或恶化的结果。由于缺乏互信和理解，很多事故都被过度政治化，很可能导致任何人都不愿意看到的结果。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当习近平在第一线处理事件时张说，1990年的事件，政治气氛不同，而且“更好”。&lt;/p>;&lt;p>;三十多年前，习近平组织了一个由20多名警察和边防人员组成的团队调查民平鱼5540号事件据时任福州市政法委书记的方清云介绍。&lt;/p>;&lt;p>;1990年前往金门与台湾协商大陆居民回国事宜的方清云说，习近平在 2019 年接受采访时告诉他，“双方应本着人道主义精神共同努力，妥善解决非法越境问题”。&lt;/p>;&lt;p>;会谈导致签署了《金门协议》，该协议将成为为后续台海人员回国行动奠定基础。该协议由两岸红十字组织签署，这是自1949年两岸分裂以来第一份正式的两岸民间团体协议。&lt;/p>;&lt;h3>;两名大陆渔民在台湾海巡追捕致死后回国&lt;/h3>;&lt;p>;房方表示，2010年习近平以副主席身份视察福州时，他在会见中首先提到的就是《金门协议》，他称该协议“为改善两岸关系奠定了良好的基础” .&lt;/p>;&lt;p>;闽平渔5540号事件发生后不到一个月，21名来自中国大陆的移民在他们的船被一艘护送他们返回福建省的台湾海军驱逐舰击中后死亡。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;淡江大学张教授表示，1990年两岸交流在数十年没有接触后首次恢复的政治气氛比今天的紧张关系要好。&lt;/p>;&lt;p>;“当时，两岸关系都处于紧张状态。”厦门大学台湾研究院副院长张文胜表示，目前的问题是，双方往往缺乏政治互信。&lt;/p>;&lt;p>;厦门大学台湾研究院副院长张文胜表示，双方之间的对抗双方是造成2月事件及处理争议的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“民进党当局对大陆充满敌意，台湾海岸部门执法粗暴，缺乏执法能力”张说：“如果这件事得不到合理解决，可能会引发其他纠纷。”张警告说，双方直接发生冲突可能会导致未来发生更多事故。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;事件发生后，北京加强了金门附近海域的巡逻，并派遣前军用护卫舰前往该地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump wins Missouri caucus in march to Republican nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253967/donald-trump-wins-missouri-caucus-march-republican-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 04:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/56fd268f-e213-4d02-a197-b5f7c3786d6a_3a2cbf68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普参加“退出投票”周六在北卡罗来纳州格林斯博罗举行的集会活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周六在密苏里州击败对手尼基·黑利，横扫了最新的共和党总统提名竞选。&lt;/p>;&lt;p>;美联社称密苏里州为“密苏里州”。特朗普的竞选只报告了一小部分选票。爱达荷州和密歇根州的共和党人也将于周六举行提名竞赛，以授予代表资格。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普迄今为止以大幅优势赢得了每场提名竞赛，这使他有望获得足够的代表来锁定共和党总统提名到三月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的最新胜利预示着海莉将遇到麻烦，她是挑战特朗普的最后一位候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/ea0b02ab-f83f-4576-833b-6b1970a0f633_04e60df3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，共和党总统候选人妮基·黑利在北卡罗来纳州罗利的联合大厅举办竞选活动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，这位前总统以超过 40 个百分点的优势赢得了密歇根州首场竞选（初选）。&lt;/p>;&lt;p>;密歇根州共和党人，他们的党规规定举行第二次竞选，并在周六举行党代表大会，以奖励剩余部分的代表。&lt;/p>;&lt;p>;竞选很快将转移到 3 月 5 日的超级星期二，届时 15 个州将举行共和党提名竞选。海莉发誓要一直参加竞选。&lt;/p>;&lt;p>;上周六在她所在的南卡罗来纳州惨败给特朗普后，她在过去一周继续竞选和筹集资金。两次当选州长。&lt;/p>;&lt;h3>;妮基·黑利 (Nikki Haley) 表示，特朗普希望利用共和党全国委员会作为他的法律斗争的“存钱罐”&lt;/h3>;&lt;p>;黑莉 (Haley) 辩称，尽管胜算不大，但她应该留在竞选中选民们有一个超越前总统的选择。&lt;/p>;&lt;p>;她向选民证明，特朗普的法律挑战会分散他对竞选的注意力，使他成为挑战总统乔·拜登的不太理想的候选人。&lt;/p>;&lt; p>;尽管失利，黑莉还是超出了几个提前投票州的民意调查设定的预期。&lt;/p>;&lt;p>;她在新罕布什尔州赢得了超过 43% 的选票，在她的家乡赢得了近 40% 的选票南卡罗来纳州，她在这两个州花费了大量时间进行竞选活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/f12a1917-ff2e-4584-82f1-07bccf1d14a3_9a10b643.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密苏里州圣路易斯的阿德里安·罗宾逊 (Adrian Robinson) 在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 之前销售商品参加二月份在密歇根州沃特福德镇举行的投票集会和竞选活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的共和党初选中有大量选民表示他们想要替代方案，”黑利上周表示。&lt;/p>;&lt;共和党策略师贾伊·查布里亚 (Jai Chabria) 表示，最新的胜利表明黑莉几乎没有机会从特朗普手中夺取提名。&lt;/p>;&lt;p>;“自从唐纳德·特朗普宣布当选以来，这场竞选已经结束很长时间了查布里亚说：“他将成为总统。”&lt;/p>;&lt;p>;“捐助者中有一些人希望我们继续下去，但事实就是这样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza ceasefire talks to resume in Cairo, Egyptian insiders say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253965/israel-gaza-ceasefire-talks-resume-cairo-egyptian-insiders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/dc0cfcae-7946-409b-90ab-4ad7cb2f2154_58b8dd92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦妇女哀悼在以色列轰炸纳贾尔清真寺中丧生的亲人周五在拉法的医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名埃及安全部门消息人士周六表示，加沙停战谈判将于周日在开罗恢复，不过以色列新闻媒体报道称，在获得批准之前，以色列不会派遣代表团。仍然活着的以色列人质的完整名单。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他希望在 3 月 10 日开始的穆斯林斋戒月之前实现停火。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列或巴勒斯坦激进组织哈马斯没有立即发表评论，他们一直在通过埃及和卡塔尔等调解人进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会要求停火的压力越来越大，有超过 30,000 名巴勒斯坦人据加沙卫生当局称，在以色列的加沙攻势中丧生，联合国警告说，四分之一的人口距离饥荒仅一步之遥。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列誓言消灭哈马斯据以色列统计，该组织 10 月 7 日对以色列城镇发动袭击，导致 1,200 人死亡，另有 253 人被绑架。埃及消息人士称，以色列和哈马斯代表团预计将出席周日抵达开罗。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，据加沙当局称，周四发生的100多名寻求援助的巴勒斯坦人被以色列炮火杀害的事件并没有减缓谈判进程，反而推动了谈判人员尽快保持进展。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将大部分死亡归咎于聚集在援助卡车周围的人群，称受害者被践踏或碾过。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：什么我们知道援助车队死亡的情况&lt;/h3>;&lt;p>;埃及消息人士称，双方已就加沙休战期限以及释放人质和囚犯达成一致，并补充说，协议的完成仍需要就加沙停火协议达成一致。以色列军队从加沙北部撤军并返回其居民。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列 Ynet 新闻援引一位未透露姓名的高级官员的话报道称，在收到全面的答复之前，以色列不会派代表团参加开罗会谈。被扣押在加沙的还活着的人质名单。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，正在研究的核心问题是以色列将在年内释放多少人质，以及以色列将释放多少巴勒斯坦人。 &lt;/p>;&lt;p>;“在给出明确答复之前，代表团不会前往开罗，”Ynet 援引该官员的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/d426d015-cf86-4766-aef3-081a4dde22ef_2d521159.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在加沙被哈马斯扣押的人质的家人和支持者完成了从以色列-加沙边境到耶路撒冷为期四天的游行的最后一段。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位熟悉调解工作的巴勒斯坦官员没有立即证实开罗会谈。这位官员表示：“在结束战争和从加沙撤军方面，差距仍然无法弥合。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登周五离开白宫时向记者谈到停火，他说： “我们还没有做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦外交部长里亚德·马利基也表示希望能够在斋月之前及时达成停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望我们能够约旦河西岸巴勒斯坦权力机构代表马利基在访问土耳其时表示：“我们希望能够在斋月之前实现停火，我们希望今天、昨天能够实现停火，但我们失败了。” &lt;h3>;哈马斯称以色列在加沙的轰炸造成 7 名人质死亡&lt;/h3>;&lt;p>;加沙卫生部周六表示，在过去 24 小时内，以色列对加沙地带的持续袭击造成至少 92 人死亡，156 人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;居民和医生称，在封锁地带以北的拜特哈农，以色列的袭击导致三名正在农田里寻找食物的人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方没有立即做出回应请求发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong revs up autonomous vehicle push, allowing more flexible trials, usage on roads under new regulatory regime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3253961/hong-kong-revs-autonomous-vehicle-push-allowing-more-flexible-trials-usage-roads-under-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/406d4a94-db33-4080-9c11-a751b3b67f69_ad63da95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输及物流局局长林世雄尝试自拍-去年九月在广东省广州市驾驶出租车。图片：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;交通部长表示，随着当局寻求提高公众接受度，香港将在新的监管制度下允许更广泛、更灵活的自动驾驶汽车在道路上进行试验和使用无人驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;私家车经销商对此举表示欢迎，并表示他们将考虑引入更多无人驾驶汽车，而一位行业代表则敦促政府采取更多措施，让自动驾驶在城市变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周六表示，新的自动驾驶汽车监管框架已于前一天生效。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，运输署可以豁免相关规定。不适用于此类车辆进行个人测试和试点使用的法规。&lt;/p>;&lt;h3>;10家科技公司在香港设立基地：创新首席&lt;/h3>;&lt;p>;该措施将有助于该行业他说，对自动驾驶汽车进行更广泛、更灵活的测试，并获取更复杂路况下的运行和应用数据。&lt;/p>;&lt;p>;“新的自动驾驶汽车监管制度于昨天（3月1日）生效，意味着无人驾驶汽车在香港的道路上迈出了新的一步。”他在官方博客中表示。&lt;/p>;&lt;p>;交通部门早前修订法例，允许更广泛、更灵活的试验和使用自动驾驶汽车.&lt;/p>;&lt;h3>;向香港创科领域投资240亿港元，推动科技经济&lt;/h3>;&lt;p>;该部门周五还发布了自动驾驶汽车试验和试点使用的操作守则，该守则制定了详细的技术和操作要求。&lt;/p>;&lt;p>;当局称，新的监管制度为自动驾驶汽车的研究、测试和评估提供了灵活性，为未来在当地更广泛的使用铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;林表示，新监管框架的实施有助于推动行业进一步测试自动驾驶汽车并找到更多应用。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个例子是机场管理局将建立的自动运输系统他说，该系统将连接机场岛和香港口岸人工岛，提供客运服务，并将延伸至东涌。未来的市中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/78cfd325- c304-47d6-8446-a048d4308990_e3a1615c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场正在使用具有不同功能的自动驾驶车辆。图片：新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示，政府将继续推动业界推出更多试验和试点计划，包括在公共道路上与传统车辆一起驾驶的测试。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，当局还将为居民提供更多乘坐自动驾驶汽车的机会，以增强对此类汽车的信心和接受度。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，政府已批准七个涉及自动驾驶汽车和自动驾驶汽车的项目。 10亿港元智慧交通基金下的车联网技术，自去年起已获批五项。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港驾驶自动驾驶汽车不再遥不可及。希望今年大家都有机会乘坐正在测试的自动驾驶汽车，体验‘智能交通’的便利。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;推广自动驾驶汽车是交通运输部提出的九项交通战略建议之一。林在周五的一个论坛上表示，到今年年底，居民将能够在开放道路上体验第一批经过测试的自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;他说他将在可搭载 10 名左右乘客并覆盖固定路线的小型巴士上推动自动驾驶汽车试验。他补充说，由于出租车路线随机，试点会很困难。&lt;/p>;&lt;p>;香港中华汽车协会副会长李耀培表示，新的监管制度是向前迈出的一步测试可以在开放的道路上进行。此前试验仅限于少数限制区域。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，业界对新框架表示欢迎，因为自动驾驶有助于缓解驾驶员短缺并减少人为错误，而个人车主也愿意转向无人驾驶汽车以寻求改进&lt;/p>;&lt;p>;李说，香港已经落后于其他国家和中国大陆，在一些城市的道路上放置了无人驾驶出租车。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促政府加大对所需基础设施的投资。 &lt;/p>;&lt;p>;电动汽车经销商 Richburg Motors 首席执行官 Eric Wong 表示，他的公司只有进口汽车，没有进口汽车。自动驾驶功能因为严格的规定。但他表示，在新的监管框架下，它将有更多选择，并会考虑引入更多自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公司一半以上的客户表示对自动驾驶汽车感兴趣。&lt; /p>;&lt;p>;“香港由于交通拥堵，对自动驾驶汽车的需求巨大，这是未来智慧城市的发展方向。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2, including teenager, on drug trafficking charges; condemns recruiting underaged drug mules as ‘despicable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253959/hong-kong-police-arrest-2-including-teenager-drug-trafficking-charges-condemns-recruiting-underaged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/d0ad082a-29cd-4c80-8c67-aa130316d872_29ffd0c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方展示在两天的行动中查获的 39 公斤氯胺酮。这些药品估计价值1800万港元。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方以贩毒罪名拘捕两人，其中包括一名15岁青少年，同时谴责招募未成年毒骡是“卑鄙行径” .&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，周四和周五进行的一次行动查获了 39 公斤（86 磅）氯胺酮，估计市值为 1,800 万港元（230 万美元）。&lt;/p >;&lt;p>;“我们相信这是一个与三合会有联系的贩毒集团，”警方有组织罪案及三合会调查科高级督察林颂雅表示。 “他们一直将毒品与其他货物混在一起运输，然后从海外邮寄到香港。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还利用住宅物业作为毒品储存和配送中心。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/7cfd5bb4-26ce-4a42-8439-beddf4d485a1_8e1ac997.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于湾仔的香港警察总部。福斯警告年轻人要保持谨慎，避免陷入容易赚钱的诱惑。相片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，他们于2月29日首次突击搜查土瓜湾一处单位，在一张15年的旧钞上发现约250克毒品。 &lt;/p>;&lt;p>;他们随后突击搜查位于土瓜湾和上水的另外两处房产，并检获另外3公斤氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;第二人是一名27岁男子。 &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，这些单位据信“由黑社会集团控制”，调查显示可能还有更多装有毒品的包裹尚未流入市场。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;次日，在香港海关协助下，警方成功检获7个从海外邮寄的包裹，内含约36公斤氯胺酮。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲旅游津贴、现金引诱年轻人走私毒品至香港&lt;/h3>;&lt;p>;林说：“我们相信这次行动已成功截获毒品流入本地市场，并扰乱了黑社会的收入来源。”&lt;/p>;&lt;p>;更多她补充说，可能会被捕。&lt;/p>;&lt;p>;同时，两名被捕者被控贩运危险药物，将于周一早上在九龙城裁判法院提堂。&lt;/p>;&lt;p>;警方林郑月娥表示，会继续根据情报采取积极行动，打击黑社会和贩毒活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到不法分子利用未成年人从事贩毒活动，这是一种卑鄙的行为。” .&lt;/p>;&lt;h3>;被诱拐贩卖？香港毒骡面临艰苦的自证清白&lt;/h3>;&lt;p>;“我们谴责这种行为，并敦促年轻人保持谨慎，避免陷入这些快速赚钱的骗局。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥警告贩毒是一项严重罪行，可能会导致“一生的后果”，包括最高罚款 500 万港元和终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;被发现参与利用未成年人从事此类犯罪活动的人可能会受到处罚。她补充说，将面临“严厉处罚”。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥还敦促家长和老师注意孩子可能有的任何异常收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有怀疑，尽早应提供干预和指导。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US firefighters face difficult weather conditions as they battle largest wildfire in Texas history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253960/us-firefighters-face-difficult-weather-conditions-they-battle-largest-wildfire-texas-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/b054cae9-2347-4159-94fb-94d546a6bcb7_9d784ce3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州弗里奇发生野火后，一辆被烧毁的汽车和房屋，在周五。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，与德克萨斯州历史上最大的野火作斗争的消防队员面临着日益困难的天气条件。&lt;/p>;&lt;p>;周一开始的烟屋溪火灾已造成至少两人死亡德克萨斯州狭长地带的人们留下了烧焦的草原和死牛的烧焦景观，并摧毁了多达 500 座建筑，包括被烧毁的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;阿马里洛国家气象局已发出红旗警告周四的雨雪之后，从周六上午晚些时候到周日午夜，整个狭长地带的火势得以控制，消防队员控制住了部分火势。&lt;/p>;&lt;p>;“强风、低相对湿度和温暖的气温的结合将导致根据气象部门的预测，“这是有利于火灾迅速蔓延和蔓延的天气”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着西南阵风的风速达到每小时 40 至 45 英里，湿度降至 10 以下，预计将出现严重的火灾天气状况……” %”，预报称，高温为 75 华氏度（24 摄氏度）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/02/f715d1c2-816d-4d69-aadc-61bde53c3633_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防人员正在工作周五，扑灭德克萨斯州弗里奇烟屋溪火灾后的热点地区。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场大火与另一场大火合并，越过州界线进入俄克拉荷马州西部，已烧毁面积超过 4,400 平方公里（1,700 平方英里），并已被扑灭。德克萨斯州 A&amp;M 林务局周五表示，15% 的火灾已得到控制。&lt;/p>;&lt;p>;尽管强风、干草和异常温暖的天气助长了火势，但起火原因仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p >;“每个人都需要明白，进入本周末我们将面临巨大的潜在火灾危险，”共和党州长格雷格·阿博特周五视察该地区后表示。 “任何人都不能放松警惕。每个人都必须保持高度警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;本周有两名妇女被证实在火灾中丧生。但由于大火仍然威胁着大片地区，当局尚未彻底搜寻受害者，也没有统计受损或毁坏的房屋和其他建筑物的数量。&lt;/p>;&lt;p>;俄克拉荷马州两名消防员在与大火搏斗时受伤。当两人前往盖奇附近救火时，一人乘坐的灌丛抽水机撞上了一辆油罐车，一人因热而受伤，另一人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计两者都会恢复。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州农业专员 Sid Miller 表示，个别牧场主可能因火灾而遭受毁灭性损失，但预计对德克萨斯州养牛业和消费牛肉价格的总体影响将很小。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;死亡牛的数量尚不清楚，但米勒和当地牧场主估计总数将达到数千头。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House race tests US-China ties, but Beijing won’t use ‘two sessions’ to air opinions on the election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253947/white-house-race-tests-us-china-ties-beijing-wont-use-two-sessions-air-opinions-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/3f277766-2061-4c70-b48f-77bec9ebe91c_3fca8f18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;去年“两会”期间，中国国家主席习近平直接对华盛顿进行了猛烈抨击，批评美国领导的“围剿”行动。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个非常不寻常的例子，中国领导人单单点名美国，但在中国气球在美国领土上空被击落后不久就指出了两国关系的危险状况。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，事件已经过去，中美两国采取了更多和解立场，但两国仍陷入地缘政治竞争，今年的白宫竞选将考验这一点。&lt;/p>;&lt;p>;当中国政治精英齐聚一堂时在下周的两场会议上，许多人将关注北京如何看待美国总统大选和双边关系的未来。&lt;/p>;&lt;p>;但随着美国总统乔·拜登和他的前任唐纳德之间重赛的可能性随着特朗普的成长，观察人士表示，中国可能会在立法机关和最高政治咨询机构的会议上对选举采取谨慎和中立的立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国普遍认为，两位候选人都不会成为总统拜登和特朗普对华战略立场相同，只是策略不同。全国人民代表大会和中国人民政治协商会议虽然主要关注国内事务，但也是北京在外交政策问题上宣示立场的平台。&lt;/p>;&lt;p>;庞中英，国际政治学讲座教授四川大学经济学教授表示，中国当局可能会在两次会议期间回避有关他们对两位美国总统候选人的看法的问题。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国总统选举给北京带来了“两难”，因为考虑到特朗普的强劲势头，押注拜登连任“风险很大”，但考虑到他对中国的强硬立场，也很难指望特朗普获胜能带来有利的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“这真的很艰难” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京独立智库安邦德高级研究员何军认为，选举结果可能不会改变影响中美关系的基本因素&lt;/p>;&lt;p>;“中美关系在激烈地缘政治博弈中的基本态势不会改变，美国将中国视为长期战略竞争对手的立场也不会改变。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们普遍认为，北京和华盛顿之间的紧张关系始于六年前特朗普政府发起的贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将中国称为战略要地。 2017年，拜登将北京称为“竞争对手”。拜登后来对此表示赞同，将北京称为“步调威胁”，是华盛顿唯一的竞争对手，“既有重塑国际秩序的意图，也有越来越多的经济、外交、军事和技术力量来重塑国际秩序”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还保留了特朗普时代对价值数千亿美元的中国产品征收的关税，同时团结美国盟友加强对北京的技术控制，并在中国家门口建立军事存在&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略中心美欧项目负责人孙成浩表示，拜登如果连任，可能会继续完善其竞争的系统性框架&lt;/p>;&lt;p>;1月份在清华大学举行的一次研讨会上，孙表示，美欧关系正处于“蜜月期”，如果拜登获胜，这种关系可能会再延长至少四年。他补充说，在这种情况下，华盛顿和布鲁塞尔很可能将外交政策合作的重点放在应对中国上。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登政策文件表明，美国与中国的贸易战不会结束&lt;/h3>;&lt;p>;然而，他表示，如果特朗普重新入主白宫，共和党人可能会将中国视为威胁，同时推动国内投资并在技术方面设置更多壁垒。孙补充说，随着特朗普连任，北京和华盛顿之间的沟通渠道也可能变得不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;孙补充说，特朗普可能仍然对拜登领导下建立的一些双边合作渠道感兴趣，例如芬太尼合作渠道。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为这取决于具体领域和问题，我们不能说一旦共和党上台，所有机制都会消失，”他在接受《华盛顿邮报》采访时表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国社科院美中关系专家卢翔也表示，中国官员不太可能在两次会议期间就美国大选发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直以来“我们坚定地致力于不干涉包括美国在内的其他国家的内政，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京可能会重申其对双边关系的长期立场。&lt;/p>;&lt;p>;他说，北京可能会重申其对双边关系的长期立场。 >;&lt;p>;“中方将坚决表达建立建设性、稳定的中美关系的希望和努力”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普称如果连任将再次对中国加征关税11月&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，中美高级官员之间的交流有所增加。中国最高外交官王毅上个月与美国国务卿安东尼·布林肯举行会谈，并于 1 月会见了白宫国家安全顾问杰克·沙利文。&lt;/p>;&lt;p>;以习近平和拜登 11 月在圣彼得堡峰会期间达成的共识为基础弗朗西斯科、美国和中国成立了专注于气候和毒品问题的工作组，双方在中断一年多后于 12 月恢复了高层军事会谈。&lt;/p>;&lt;p>;但两国仍处于紧张状态。从台湾和南中国海到乌克兰战争，再到贸易和技术，一系列问题上的分歧都存在。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院的卢表示，北京和华盛顿之间最近的沟通似乎不太可能实现他表示，拜登政府的注意力被选举、移民、通货膨胀、乌克兰和中东等问题所困扰。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他预计中国当局将专注于“情景管理”，为应对疫情做好准备。美国大选的不同发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信那里有很多工具包，”卢说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;执行院长朱峰南京大学国际关系学院教授表示，中国对选举仍处于“观望”状态。&lt;/p>;&lt;p>;在两次会议期间，中国可能会继续采取积极管理双边关系的姿态他说，中美关系、改善合作、深化务实交流。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，北京可能会强调其在台湾问题上“不妥协”的立场。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力重新团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;朱说中国对美关系的整体政策框架——包括寻求更多合作、捍卫自身利益和原则——已经基本形成。&lt;/p>;&lt;p>;“基本政策要素将在两会期间得到进一步重申和发展，不会有实质性的进展。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯入侵乌克兰已进入第三年，中东冲突持续升级，北京已将自己定位为全球事务中可靠的参与者。&lt;/p>;&lt;中国外交部长王毅在上个月的慕尼黑安全会议上发表讲话时表示，无论世界如何变化，中国都将成为“稳定的力量”。此次会议的主题是特朗普政府领导下的美国退出国际舞台的前景。 .&lt;/p>;&lt;p>;他在会议期间与欧洲领导人的会晤以及访问西班牙和法国期间再次传达了同样的信息。&lt;/p>;&lt;p>;重阳研究院执行院长王文中国人民大学金融研究博士生表示，他希望中方能够在两次会议期间的外交部长新闻发布会上阐述这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;“世界现在处于……也许是最混乱、最紧张的阶段” “自二战以来，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;安邦德的他指出，目前的地缘政治局势非常动荡，并表示今年的两届会议可能比往年更多地反映这一背景。&lt;/p>;&lt; p>;“中国将继续向世界表明和平稳定的立场，阐明自己的原则。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: what we know about aid convoy deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253953/israel-gaza-war-what-we-know-about-aid-convoy-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/244a316f-5c4d-464c-adfe-fb4cc70cc5a3_82ca376b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数十人在救援过程中死亡，人们哀悼周四在加沙城的分发点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自加沙争夺援助造成数十人死亡以来，哈马斯控制地区的卫生部称以色列军队开枪射杀了他们，但军方坚称有数十人丧生。大多数人死于踩踏。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，我们所知的是：&lt;/p>;&lt;p>;一名目击者称，数千名急需食物的人冲向加沙城拉希德路的救援卡车周四黎明前。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉法新社：“由于人们离坦克太近，士兵们向人群开枪。”出于安全原因，该目击者拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方官员表示，最初发生了“踩踏”事件，涉及数千人。部分车队随后设法继续赶路。&lt;/p>;&lt;p>;“数十名平民冲向卡车，接近附近的坦克和部队，”该官员说。&lt;/p>;&lt;p>;“士兵们向空中鸣枪示警，然后向那些构成威胁但没有离开的人开枪。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以说，我们的反应有限，火力有限……这不是我们的大规模事件。 ”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队发布的航拍视频显示，据称有数十名加沙人包围了加沙城的救援卡车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是黑色-没有声音的黑白镜头引发了许多问题。&lt;/p>;&lt;p>;它不包括事件开始或结束时发生的情况，并且斑点被涂黑或像素化，有两个区域似乎显示军车停在援助车队的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队尚未回复法新社提供更多信息的请求。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，有 115 人被枪杀，超过 750 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，“这起不幸的事件导致数十名加沙人伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社图片在加沙市的希法医院，尸体被白色裹尸布包裹着。&lt;/p>;&lt;p>;该市卡迈勒阿德万医院院长霍萨姆·阿布·萨菲亚 (Hossam Abu Safiya) 表示，所有伤员都是被“占领军的子弹和弹片”击中的。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/896fa663-5034-4e25-8a7c-8d748217cd20_798e21ed .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队向一群巴勒斯坦人开枪后，周四，人们将受害者的尸体转移到加沙城的 Al-Shifa 医院等待援助。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的发言人表示，周五访问希法的联合国小组在幸存者中发现了“大量枪伤”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这家医院正在治疗昨天受伤的 200 多人，”联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 的 Georgios Petropoulos 周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们见过有人受枪伤。我们看到了截肢者，也看到了昨天受伤的年仅 12 岁的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件不能再继续下去。我们需要在整个加沙建立安全通道，以到达需要人道主义援助的人们。”&lt;/p>;&lt;p>;英国、法国和德国以及欧盟和非洲联盟都呼吁对所发生的事情进行调查。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列-加沙战争的扩大，哈马斯正在地缘政治上取得进展&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他的国家将开始向加沙难以到达的地区空投援助，一些人其他国家已经在这样做。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还表示，华盛顿将敦促以色列允许更多援助卡车进入，并研究可能的“海上走廊”援助。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗谴责“野蛮行径”犹太复国主义政权的袭击”，中国表示“震惊”，阿拉伯国家联盟领导人表示，这一“残酷”行为表现出“对人命的彻底蔑视”。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚宣布暂停从以色列购买武器。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，援助人员一直警告加沙平民的处境日益绝望，本周，一名联合国人道主义官员表示，大范围的饥饿“几乎不可避免”。&lt;/p>;&lt; p>;联合国估计显示，220 万人（占加沙人口的绝大多数）面临饥荒威胁，特别是在加沙城周围的北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部周五报告称，共有 13 名儿童死亡“营养不良和脱水”。&lt;/p>;&lt;h3>;BTS 粉丝告诉韩国流行音乐厂牌“代表人类”，解雇亲以色列的美国老板&lt;/h3>;&lt;p>;根据联合国巴勒斯坦难民机构的说法，近东救济工程处称，2 月份有超过 2,300 辆援助卡车进入加沙，与 1 月份相比下降了约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;平均每天有 100 辆卡车进入加沙，而每天进入加沙的卡车数量约为 500 辆战前。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，从埃及运送援助物资的 38 辆卡车组成的车队已“进入加沙，由私人承包商分发”。&lt;/p>;&lt;p>;其发言人哈加里表示，飞机以及已部署坦克来保护车队路线，但没有对援助车队进行空袭或坦克射击。&lt;/p>;&lt;p>;他说，部队“在过去四个晚上”进行了类似的车队保护行动，没有任何问题。 .&lt;/p>;&lt;p>;大多数加沙援助车队都是由联合国机构组织的，但近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼在 X 上的一篇帖子中表示：“近东救济工程处和任何其他联合国机构都没有参与此次分发。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;这些卡车本应通过与埃及接壤的拉法边境口岸进入加沙，然后接受以色列当局的检查，但目前尚不清楚援助来自何处。&lt;/p>;&lt;p>;这些援助卡车上贴有 Jamiya al 的贴纸。 -Umma 非政府组织，但不清楚他们来自哪个国家，因为这是该地区非政府组织的通用名称。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>