<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s hunters refuse meagre pay to face deadly bears: ‘like fighting a US commando’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3269533/japans-hunters-refuse-meagre-pay-face-deadly-bears-fighting-us-commando?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/3d3199bb-0ffb-49b8-a23d-ce8c71d3882a_dd1a6388.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年在日本北海道县北部用隐藏相机拍摄到的一只熊。去年，该国发生了创纪录的 219 起熊袭击事件，其中 6 人死亡。照片：标茶镇/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本北部的猎人拒绝对抗激增的熊群，并警告说“与棕熊作战就像与美军突击队作战”。&lt; /p>;&lt;p>;过去一年发生了创纪录的 219 起熊袭击事件，其中六人死亡，农村社区迫切需要帮助 - 但猎人表示这项危险的工作根本不值得微薄的工资。&lt;/p>;&lt;p >;黑熊目击事件及相关事件的惊人增加让当地官员忙于寻找解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，仅 4 月和 5 月就报告了 3,000 多起熊遭遇事件，比平常多出约 500 起。自 4 月 1 日以来，这些动物已袭击了 16 个县的 37 人，造成两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在人口 4,800 人的内伊县，熊现在每年多次威胁这座山城的郊区，而年迈的猎人却难以跟上。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该镇的工作组向当地北海道猎人协会发出绝望的请求，要求该组织的 43 名注册会员进行扑杀。但桌面上的报价严重不足——八小时工作日仅需 10,300 日元（64 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;猎人迅速断然拒绝了这一提议。&lt;/p>;&lt;p>;Tatsuhito Yamagishi，该协会 72 岁的负责人告诉《朝日新闻》，所提供的补偿完全不够。&lt;/p>;&lt;p>;“这不值得付出努力，因为与熊对抗会让我们的生命处于危险之中，”他说，并补充说，Naie 低估了猎人在保护人们安全的过程中所面临的巨大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“森林是他们的地盘，即使我们看不到他们，他们也能看到我们猎人。我认识很多猎人，他们的脸一下子就被打伤了。”山岸说，他形容熊是“明智的”。&lt;/p>;&lt;p>;他用一个生动的比喻总结道：“与棕熊作战就像与美军作战一样森林里的突击队。”&lt;/p>;&lt;p>;猎人组织的地区负责人池上晴夫支持山岸的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是任何人都能做的工作，”他告诉本周亚洲。 “猎人在出发之前就需要先对熊进行轮廓分析，然后再狩猎。这些都不是容易学习的技能。”&lt;/p>;&lt;p>;“而且我已经退休了，所以我有更多的时间，但我们的很多成员都有工作，所以他们很难停止工作去打猎。一天，”他说。 “在山区和森林里工作是很累人的工作，所以很难连续工作八个小时。”&lt;/p>;&lt;p>;池上还表示，拟议的每天 10,300 日元的补偿是不够的，并指出猎人之前“得到了每天支付 20,000 日元，但当时熊较少，所以我们的会员也较少”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/08/b40f82b4-7a24-4a75-a700-df6ef7dd8d94_9046a254.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只熊妈妈和她一只幼崽在北海道斜里町的街道上行走。政府数据显示，仅 4 月和 5 月，日本就发生了 3000 多起熊遭遇事件，比平时多出约 500 起。照片：斜里町当地政府/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他建议，一整天的猎熊活动35,000日元是更合适的数字，并建议将工作分成几部分熊最活跃的时间段较短。&lt;/p>;&lt;p>;“狩猎熊是危险的，因为在你看到它们之前，它们可以很长时间地闻到你的气味和听到你的声音，”他说，并强调了所涉及的固有危险。 “目前，熊的数量比猎人多得多。”&lt;/p>;&lt;p>;该地区的其他猎人也拒绝了不足的薪酬，岛卷村的一个团体声称 2018 年两个月的工作报酬为 1000 万日元。据《朝日新闻》报道，官员最初拒绝支付这笔费用，但经过长时间谈判，最终同意每天 26,900 日元。&lt;/p>;&lt;p>;内江镇官员表示，与猎人的谈判正在进行中，当地目前正在处理。依靠警察和镇官员对熊的目击事件做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;社区网站和 Line 即时消息系统上也发布了警告。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia-North Korea pact is the price of China’s ‘strategic patience’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3269219/russia-north-korea-pact-price-chinas-strategic-patience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/b9a09292-6164-4f31-8944-adb8d7fab704_33b95be8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国能否预见到朝鲜的先进核武器和扩散努力将加剧，成为全球不安全的关键因素，不仅影响朝鲜半岛和东亚，而且影响印太地区乃至更远的地区？&lt;/p>;&lt;p >;中国能否预见到朝鲜的核能力和武器生产将成为俄乌冲突的关键外部因素，严重损害中国的全球安全战略？&lt;/p>;&lt;p>;中国能否预见到东亚地区格局的根本变化？朝鲜同意与俄罗斯建立“全面战略伙伴关系”后的安全结构？&lt;/p>;&lt;p>;不太可能。中国着眼于朝鲜作为缓冲国的战略价值，一直表现出缺乏威慑或拆除平壤核能力的能力和意愿。这种立场是中国对“战略耐心”的适应，对中国的利益产生了严重不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;2000年代的六方会谈试图通过谈判结束朝鲜的核武器计划由于利益冲突、平壤的欺骗以及与韩国、美国、日本、中国和俄罗斯这五个国家之间的战略不信任，最终崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;全球主要大国的战略耐心使朝鲜成为2010年代事实上的核武器国家。自始至终，中国只是在旁观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;既没有利用朝鲜与美国进行所谓的霸权竞争，也没有侵犯朝鲜的主权。尽管其他四方都希望威慑或拆除朝鲜的核能力，但它们和中国一样无效。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯对朝鲜核能力的新战略视角打开了潘多拉魔盒。当有报道称朝鲜向俄罗斯大规模出口常规武器用于乌克兰前线时，这种转变变得明显。莫斯科和平壤对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京承认朝鲜“拥有自己的核保护伞”。据报道，俄罗斯已经向朝鲜提供了与导弹运载系统相关的帮助，并有可能向平壤提供核动力潜艇、高超音速导弹和第五代战斗机以及核计划方面的援助。&lt;/p>;&lt;p>;随着这一转变，俄罗斯不再与中国结盟，特别是在安全战略的这一关键领域。有报道称，中国国家主席习近平在五月份访华后敦促普京不要访问朝鲜，因为中国希望避免被视为与朝鲜结盟或与两国结盟。一个月后，普京前往平壤。显然，中国无法进一步影响俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;在经济和安全利益方面，中国对朝鲜来说更为重要，但对平壤来说，俄罗斯对其核野心至关重要。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;六方会谈的其余四方中，韩国和日本与美国和中国的立场不同，凸显了核武器国家和无核武器国家之间的分歧。&lt; /p>;&lt;p>;在韩国，由于朝鲜核威胁日益严重，人们要求国内核军备，公众舆论已接近沸点。&lt;/p>;&lt;p>;这种升级的部分原因是俄罗斯与朝鲜签订的防御条约韩国实质上提供了核盾牌，并意味着实质上的核保护伞，不仅对韩国而且对日本构成威胁。它创造了朝鲜认为有利于推进其洲际弹道导弹系统的条件，甚至可能尝试第七次核试验。&lt;/p>;&lt;p>;据我们所知，平壤和莫斯科可能试图影响 11 月份的美国总统大选同时利用其核能力对抗美国、韩国、日本和中国。无论如何，东北亚的核平衡已经被彻底打破。韩国面临着采取强硬行动的巨大压力，日本也是如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种局势无法通过美国战略资产的偶尔部署和新战略所提供的可疑威慑来控制。成立核咨询小组。核扩散的多米诺骨牌效应是全球最严重的安全威胁之一，而中国处于震中。&lt;/p>;&lt;p>;印太地区和欧洲大西洋地区的安全趋同正在成为现实。韩国表示可能考虑向乌克兰提供致命武器，该国已经通过大量出售先进常规武器，在增强北约针对俄罗斯的军事能力方面发挥了关键作用。日本可能会加强其反俄政策。&lt;/p>;&lt;p>;在东亚或印太地区建立类似北约的安全安排的可能性（中国强烈反对）现在被认为越来越合理和合理。中国陷入了这种安全困境，没有明确的出路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国未能预见到朝鲜的核能力将如何成为不稳定的关键变量，这似乎很天真不仅是东北亚，而且是印太地区，乃至全球。这一疏忽对中国的全球安全战略造成了重大损害，标志着战略预测的又一次失败。&lt;/p>;&lt;p>;损害超出了朝鲜核试验对中国东北省份的影响。中国此前将朝鲜视为初级安全伙伴甚至附庸国，但现在发现自己无法对其进行军事攻击，即使是在最坏的情况下也是如此。与此同时，东亚爆发核战争的想法突然变得不再那么不可思议。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜和俄罗斯之间出现了伪联盟，使地区安全格局进一步复杂化。北京的安全战略非但没有实现中国大陆和台湾的大统一，反而日益岌岌可危。中国非但没有扩张，反而急于保卫自己。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国会做什么？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Caring China celebrity couple praised for ending lab ordeal of severely injured beagle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268814/caring-china-celebrity-couple-praised-ending-lab-ordeal-severely-injured-beagle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/19b56ca6-2b43-46cd-be5f-954d1c54bae0_81e8599e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一对明星夫妇救出一受伤严重的比格犬，曾用于实验室研究。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对中国名人夫妇收养了一只受伤的实验犬，引起人们对用于研究的动物困境的关注。&lt;/p>;&lt;p>;6月23日，中国女演员霍思燕在小红书上发布了一段视频，讲述了她和演员丈夫杜江如何在路边发现一只受伤的小猎犬的故事。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，夫妻俩从灌木丛中救出了这只瑟瑟发抖的小狗，然后把它带到兽医那里，医学检查显示它刚刚分娩并且营养不良。&lt;/p>;&lt;p>;兽医在它的耳朵上发现了一个数字，这表明该动物曾被用于实验室实验。超声波检查显示其脾脏缺失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02 /c25aa2ec-a7ab-44d4-9875-018a60f2624f_b0b1f4e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这对夫妇在路边的灌木丛中发现了这只在瑟瑟发抖的狗，并将其收留。图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网上消息显示，比格犬是国际公认的生物医学研究品种。&lt;/p>;&lt;p>;自从美国开始使用比格犬进行研究以来，据内地知名救援组织比格犬公社称，自 1950 年起，其他国家纷纷效仿，中国自 1964 年起正式使用比格犬。&lt;/p>;&lt;p>;对比格犬的实验范围从局部和内部药物测试到评估刀片锋利度&lt;/p>;&lt;p>;夫妇俩被狗狗的困境所感动，决定收养它，并给它取名为珍珠，因为它对他们来说就像宝石一样珍贵。&lt;/p>;&lt;p>;杜安抚小动物，用手捂住它耳朵上的标记，说道：“珠儿，我的好姑娘，我们忘记你的过去，从今以后好好地生活在一起吧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/2974bf65-2b40-439c-9670-12993ca04d51_a3032ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;兽医检查发现，这只狗曾被用于实验室实验。图片来源：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍在视频的最后写道：“发这个视频并没有责怪任何人的意思。动物试验仍然是人类科学发展的必要组成部分。我们感谢实验室小猎犬的贡献，并希望更多的关注那些退休的小猎犬。”&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，小猎犬的特性使它们成为动物测试的理想选择。&lt;/p>;&lt;p>;它们能忍受疼痛嗯，恢复快，更容易训练，而且它们的肠道结构与人类非常相似。&lt;/p>;&lt;p>;6月27日，杜发布了另一段视频，记录了Pearl的新生活。&lt;/p>;&lt;p>;视频中显示了她的挣扎由于从小在笼子里长大，所以没有楼梯，杜指出，Pearl 喜欢安静的角落睡觉，对户外兴趣不大。&lt;/p>;&lt;p>;和狗打篮球时，他们的儿子说：“我听到你的声音了。”没见过阳光明媚的草坪。以后我会向大家展示更多。”&lt;/p>;&lt;p>;这对名人夫妇在微博上拥有 1800 万粉丝，这有助于提高人们对退休实验室比格犬的认识。&lt;/p>;&lt;p>;在有关 Pearl 的帖子发布后，与实验犬相关的话题连续多日占据内地社交媒体热搜榜。&lt;/p>;&lt;p>;比格犬公社创始人斯宾塞在微博发文称，这对明星夫妇的影响力已吸引超过3000份申请领养。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/35a0876b-9738-4c47-b655-b11fe63e4088_d77b82e6。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员杜江和他和演员妻子霍思燕的小猎犬，名叫珍珠。照片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“退役比格犬经常患有皮肤病、胃肠道问题，而且敏感、声音大、社交笨拙，经常感到焦虑，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;“所有采用者都必须认真考虑这些问题。请不要在没有充分认识和准备的情况下冲动采用。这对比格犬来说是不公平和不负责任的。”&lt;/p>;&lt;p>;比格犬的困境在内地社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是明星夫妇收养珍珠，我可能永远都不知道实验室比格犬，”一位网友在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望珠儿能在她的新家里幸福地生活。感谢每一个实验动物为人类做出的牺牲。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese study finds link between genes, diet and skin conditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269494/chinese-study-finds-link-between-genes-diet-and-skin-conditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/e7467b3e-7721-4f00-aadb-5f81198c5e3f_3588c935.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国西北地区的研究人员表示，他们发现基因预测摄入量之间存在因果关系某些食物和饮料以及皮肤状况。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经发现证据表明，受基因影响，食用某些食物和饮料可能会导致皮肤病的发生。&lt;/p>;&lt; p>;他们的发现包括基因预测的肉类和咖啡摄入量与患皮肤癌和衰老相关症状的风险增加之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;来自甘肃省兰州大学的研究人员进行了孟德尔实验随机化（MR）研究旨在检查饮食与皮肤状况之间的关系。 MR 分析使用遗传变异来研究暴露与结果之间的潜在因果关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究结果表明，基因预测的油性鱼、茶、沙拉/生蔬菜、咖啡、猪肉、牛肉、香槟加白葡萄酒和面包以及皮肤状况，”作者上个月在同行评审期刊《皮肤病学研究档案》中写道。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，咖啡和猪肉的摄入量受遗传影响有关。皮肤老化的风险增加。受基因影响的牛肉、面包、香槟和白葡萄酒的消费与皮肤癌的较高风险相关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还发现，受基因影响的油性鱼类的摄入量与患皮肤癌的风险有关。皮肤老化的风险较低，而受遗传影响的喝茶与皮肤色素沉着的风险较低有关。&lt;/p>;&lt;p>;“迄今为止，这项研究是探索多种饮食因素与四种饮食因素之间因果关系的首次调查。研究人员写道：“使用遗传工具和 MR 分析来了解主要皮肤状况。”&lt;/p>;&lt;p>;皮肤是抵御外部威胁的主要屏障，但随着年龄的增长，可能会出现各种皮肤状况。&lt;/p>;&lt;p>;该团队写道：“作为一种易于获取和修改的因素，饮食对皮肤相关问题的影响已成为许多研究人员关注的焦点。”&lt;/p>;&lt;p>;观察性研究表明，某些饮食因素与各种皮肤问题的发生之间存在关联。皮肤状况，但研究人员表示，混杂变量可能会限制这些研究。&lt;/p>;&lt;p>;MR 利用单核苷酸多态性（DNA 内单个碱基的基因组变异）作为变量来“推断表型之间的因果关系”研究小组写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在受孕期间将等位基因（基因版本）随机分配给后代，减少了外部环境和混杂因素影响遗传变异与表型之间关联的可能性，”研究人员说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/b3209373-c6e2-4f75-84e4 -bdadac1e6f67_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究发现，受基因影响的猪肉消费与皮肤老化风险增加有关。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究小组从英国生物银行获得了 17 种不同饮食因素的数据，该银行是一项针对疾病遗传倾向和环境暴露的长期研究，使用了问卷调查收集有关参与者饮食摄入量的信息。&lt;/p>;&lt;p>;四种皮肤状况（衰老、色素沉着、疤痕和纤维化以及癌症）的数据是从生物库以及全基因组关联研究中获得的，该研究识别了基因与疾病特征相关。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示：“没有发现证据表明基因决定的饮食摄入量与疤痕和皮肤纤维化之间存在因果关系。”&lt;/p>;&lt;p>;喝香槟和白葡萄酒吃牛肉与患皮肤黑色素瘤的风险增加有关，吃面包与患角质形成细胞皮肤癌有关。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球范围内，皮肤癌是最常见的癌症类型之一，”研究人员写道。 .&lt;/p>;&lt;p>;“了解饮食因素对皮肤状况的影响可以通过优化和调整饮食摄入量来帮助改善皮肤健康。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然 MR 研究可以更好地分析因果关系，但研究小组表示，他们的研究仍然存在局限性，例如缺乏对年龄和性别亚组的分析，以及结果是否可以推广到所研究的欧洲人口之外。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，他们也“可以”不排除环境、职业、家庭等外界因素对结果的影响。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Central London home prices drop as UK election creates uncertainty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3269508/central-london-home-prices-drop-uk-election-creates-uncertainty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/d189f970-ed3a-4f98-8238-3ce16660e09b_4c06e455.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 8 月伦敦鸟瞰图。照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国即将选举由凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 领导的新工党政府担任首相，导致优质房产的价格增长暂停，而在投资者采取措施期间，这种增长可能会持续下去第一太平戴维斯表示，新政府的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管政府更迭和市场活动持续的可能性很小，但大选已导致市场在一定程度上保持谨慎，一些主要买家总部位于伦敦的房地产咨询公司研究总监弗朗西斯·麦克唐纳 (Frances McDonald) 表示：“我们选择等待，看看未来几周的事件将如何发展，然后再确定计划。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，时间比预期要短临近大选意味着，一旦大部分不确定性过去，买家需求就有更多机会在秋季获得牵引力。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，新政府计划推出价值-私立学校学费附加税（VAT）可能会对送孩子去英国留学的香港人产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度，伦敦市中心黄金地段的房价较英国其他地区下降了 0.4%。据房地产咨询公司称，第一季度同比增长 0.9%。这是英国首都所有地区中跌幅最大的地区之一，意味着价值 500 万英镑的房产在过去三个月内平均下跌了 20,000 英镑（25,627 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦其他黄金地段的房价环比下降 0.3% 到上涨 0.5%，同比下降 1% 到上涨 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦以外的房价第一太平戴维斯补充说，该季度下降了 0.4%，全年下降了 2.7%。这些市场在 2020 年和 2021 年迷你住房市场繁荣期间实现了最强劲的增长。&lt;/p>;&lt;p>;除了新政府之外，利率也是潜在优质市场买家犹豫的一个因素。&lt;/p>;&lt; “鉴于每个人都在等待和预期利率下降，投资者正在利用这段时间仔细寻找合适的投资，以便在市场好转时介入，”国际住宅销售主管 Adrian Lim 表示。第一太平戴维斯新加坡。 “眼光敏锐的投资者只是保持谨慎，希望确保他们得到最好的交易。”&lt;/p>;&lt;p>;私立学校学费的增值税将是继最近对非税收政策进行改革之后英国税收政策的另一项重大变化。住所税收计划。新计划将于四月生效，将不再免除居住在英国但不被视为居民的人在世界其他地区的收入和资产纳税。&lt;/p>;&lt;p>;英国私立学校理事会 5 月份发布的调查显示，1 月份在英国私立学校就读的香港学生人数从一年前最高的 8,011 人减少至 7,677 人，减少了约 4.2%。&lt;/p>;&lt;p >;第一太平戴维斯指出，拟议的征税可能会导致著名公立学校附近的房屋价格上涨。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police reveal small rise in number of online scams, but amounts swindled up 37%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268622/hong-kong-police-reveal-small-rise-number-online-scams-amounts-swindled-37?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/0a82cd71-7879-427a-ab68-463477d2affb_bc5358f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家英国香港公司损失2亿港元的员工被该公司首席财务官的数字重建版本愚弄了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与2023年同期相比，今年首五个月香港的网络诈骗数量增加了不到1%，但经济损失却大幅增加最新数据显示，金额增长了 37%，达到 22 亿港元（2.82 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 5 月期间，警方共处理了 13,097 起网络诈骗举报，较同期登记的 12,984 起增加了 113 起。 &lt;/p>;&lt;p>;但损失金额较去年同期的16.1亿港元有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;警方内部人士表示，损失较大可能部分归因于两起不同的事件仍在调查中的 Deepfake 骗局。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪分子利用人工智能 (AI) 改变声音和面孔，欺骗香港两家英国跨国公司的员工，向他们转移 2.04 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总部位于伦敦的设计和工程公司奥雅纳 (Arup) 的一名香港员工于 1 月份被该公司首席财务官的数字重建版欺骗，损失了 2 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方先行去年，他们在打击一个利用人工智能技术篡改图像以进行针对放债人的贷款诈骗的诈骗集团时逮捕了九人，当时他们注意到了深度造假。调查涉及20万港元被盗资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30 /caf5e539-a65c-4ce5-b153-9a2491ae003a_7904fbff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府总部保安局紧急监察及支援中心的保安主任邓志明。摄影：谭秀华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保安局局长邓炳强早前透露，警方去年11月至5月期间发现21段利用人工智能技术冒充政府的网上视频片段官员或名人宣传可疑的投资产品。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些视频已从网络平台上删除，并且尚未收到有关公众因深度造假视频而直接被诈骗的报告。&lt;/p>; &lt;p>;1月至5月损失最大的骗局是虚假投资交易，骗取1,503人共9.15亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年1月至5月损失最大的骗局为1,243人，骗取总金额6.24亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，今年的数据突显了投资骗局的持续威胁，这些骗局利用了香港人轻松赚钱的希望。&lt;/p>;&lt;p>;他警告公众要警惕警惕“不切实际的低风险高回报承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;“骗子仍然向公众发送短信，邀请他们加入VIP聊天群，冒充投资专家或基金经理来欺骗受害者在虚假交易平台上购买股票或加密货币。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，这种诡计已经存在了好几年，骗子还冒充名人和有影响力的人来欺骗人们。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;警方在其网站上警告称，在另一种被称为“杀猪骗局”的策略中，“诈骗者通过建立在线恋爱关系来获得受害者的信任，然后引诱他们进行投资”。&lt;/ p>;&lt;p>;“谨防你在网上遇到的完美男士或女士推荐的投资项目”。&lt;/p>;&lt;p>;警方数据显示，网上购物诈骗造成的损失猛增 73%，达到 1.33 亿港元尽管今年前 5 个月仅增加了 7 起案件，达到 4,175 起。&lt;/p>;&lt;p>;但就业、爱情和电子邮件诈骗方面的损失金额有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 5 月份的案件数量最高一个月内网络就业诈骗数量为 348 起，此类诈骗案件总数下降 38%，至 1,118 起。这些诈骗造成的损失也下降了 31%，至 2.52 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;电子邮件诈骗的数量增加了 39%，至 99 起，但损失却下降了 24%，至 3,800 万港元。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/147a63c0-81d8-4897-b90a-64e9db6abdbf_2b6ce5cc.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管今年首五个月的举报案件仅增加 7 起至 4,175 起，但购物诈骗的损失却猛增 73% 至 1.33 亿港元。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年 1 月至 5 月期间，共接到 409 起网络恋爱诈骗举报，比去年同期的 574 起下降了 28%。&lt; /p>;&lt;p>;犯罪分子从此类诈骗中获利 2.04 亿港元，较上年的 3.15 亿港元减少 35%。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，警方“与本地和海外执法部门密切合作” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方还与香港金融管理局、银行和储值设施提供商合作，以加强支付机制发言人表示，警方亦与通讯事务管理局办公室、流动网络营办商及网上服务供应商合作，交换有关网络罪犯活动的资料，以删除犯罪内容或暂停互联网上的诈骗帐户。&lt;/p>;&lt;p>;警方呼吁公众使用警方的 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站或应用程序访问）来检查是否存在可疑或欺诈计划。&lt;/p>;&lt;p >;搜索引擎提供的信息可以帮助人们识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s neighbourhood anxieties fuel pursuit of Sri Lanka’s untapped seabed cobalt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269395/indias-neighbourhood-anxieties-fuel-pursuit-sri-lankas-untapped-seabed-cobalt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/075dea0b-4a39-41e8-802b-fed452a22c13_f2453847.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一家制造工厂看到钴原料。斯里兰卡尚未对其声称拥有主权的富钴海底区域拥有主权。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里着眼于斯里兰卡海底潜在的钴意外收获，正在寻求加深与其岛屿邻国的关系。专家们认为，印度外交部长最近对科伦坡的访问以及对海上支持的强调，是为了在具有重要战略意义的印度洋地区占据主导地位而精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;6 月下旬，印度外交部长苏杰生 (S. Jaishankar) 选择了斯里兰卡兰卡（Lanka）是自聚会连任以来他第一次双边旅行的目的地。向他宣传了一个新的600万美元的海上救援协调中心（MRCC），但光学元件与该物质一样重要。&lt;/p>; &lt;p>; MRCC在两个国家之间达成协议在2022年，甚至在此之前在技术上都很活跃，旨在帮助整个地区广播天气警告和安全信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，据报道，印度的目光却获得了更大的奖励 - 确保访问钴含量充足Afanasy Nikitin seamount，有人认为这属于斯里兰卡的海洋边界。&lt;/p>; &lt;p>;钴是可充电电池的必不可少的矿物质，这是从化石燃料到电动汽车和可再生能源存储的全球过渡中的关键组成部分。纽约大学上海大学全球亚洲中心的博士后研究员Bhagya Senaratne博士说， /p>; &lt;p>;强调MRCC的推出是德里的战略性沟通方式。 /p>; &lt;p>;“这也是向包括中国在内的其他国家展示印度将保留斯里兰卡在其影响力领域的举动。&lt;/p>; &lt;p>;印度拥有历史Senaratne说，寻求在印度洋的战略资源上获得“优势”。鉴于以前在印度和斯里兰卡之间就曼纳尔盆地的石油勘探权而爆发的争端，其最新的动作并不意外。&lt;/p>; &lt;p>;“如果印度不能拥有它，那么它允许斯里兰卡与另一个演员合作提取[资源]很小。”提出更大的海床。但是，该要求于2009年首次提交，尚未获得国际海床管理局（ISA）的批准。&lt;/p>; &lt;p>;最初，印度没有提出要求。但是，现在看来这些水下潜在的财富的前景，而地缘政治影响力的斯里兰卡可以通过提取来吸引德里的注意。宣传是在科伦坡12月宣布港口停靠一年的研究船上的一年暂停的宣布之后，人们普遍认为，这是印度和美国的压力的结果。 >; &lt;p>;中国的研究活动可能在“促使”印度仔细研究海床时发挥了催化作用，以了解中国船只正在研究的内容。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“竞争很有趣，因为她说。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于斯里兰卡的战略位置，科伦坡经常发现自己陷入了北京与华盛顿及其盟友之间地缘政治紧张局势的中间，这是中国研究船只访问该岛的港口。&lt;/p>; &lt;p>;一年的外国研究船暂停 - 斯里兰卡外交部长已确认将于明年取消，这可能是旨在平衡这些外部压力并减轻这种紧张局势的平衡。 Swinburne技术大学社会科学，媒体，电影和教育学院的博士研究员Chulanee Attanayake说，Chulanee Attanayake说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/05/3DEAC962-BD12-4185-BDFF-441E194C6885_89B27479.JPG“钴对于电动汽车中使用的许多可充电电池至关重要。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国船只对斯里兰卡水域的反复访问，这是印度在行动中的“一系列珍珠”策略的明显提醒。中国在印度洋的活动促使印度加强了与斯里兰卡的海上安全合作，包括通过联合海军演习，培训，情报共享和能力建设支持。&lt;/p>; &lt;p>;探索在Afanasy Nikitin seamount中的钴矿床，目前，德里的前进道路似乎有限。海上法律专家Dan Malika Gunasekera说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然等待批准扩展其大陆架SRI，但它是由《海洋大会法》授予的权利。兰卡尚未在其他宣称的领域占据主权权利。 Gunasekera表示，该扩展区目前属于ISA的权限，根据国际法，被认为是“人类共同遗产”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“这意味着任何国家都不能在任何国家/地区在领域的领域进行研究ISA为自己的专有利益而获得。如果ISA允许一个国家进行研究，那么结果也必须与其他国家共享。 Senaratne说。</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Settle territorial rows through negotiation not confrontation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/article/3269514/settle-territorial-rows-through-negotiation-not-confrontation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.08 06:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/07/b1beafb2-b74e-4c29-84a8-3082f6c81ee9_e2e4ec00.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾海岸警卫队在中国海岸警卫队封锁后准备橡皮图2024年3月5日，在南中国海的第二托马斯浅滩进行补给任务的方式。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与菲律宾之间的一系列令人担忧的海上对抗在南中国海数月以来，威胁要引发更广泛的冲突。双方终于在马尼拉举行会谈，尽管仍存在许多分歧，但重要的是他们同意缓和争议地区的紧张局势。保证降低紧张局势的承诺以及他们同意继续讲话的事实是数月关系中的第一个积极发展。&lt;/p>; &lt;p>;在海上一系列冲突中最严重的事件之一是第二届托马斯·肖尔（Thomas Shoal）在6月中旬，在此期间，中国海岸警卫队拦截了菲律宾海军任务，以补给有争议的礁石上的补给部队。在随后的冲突中，八名菲律宾水手受伤，其中一人失去了拇指。美国国务院谴责了中国的“升级和不负责任的行动”，并重申了华盛顿根据1951年的条约捍卫菲律宾的义务。希望它永远不会。将比现在“好多了”。他呼吁努力消除这种干扰，并将双边纽带恢复到更健康，互惠互利的轨道上。&lt;/p>; &lt;p>;可能被证明是乐观的，无论谁在11月赢得美国大选。民主党的政府乔·拜登（Joe Biden）高度批评中国在与菲律宾的争议中的行动，唐纳德·特朗普政府的前官员呼吁代表马尼拉进行更积极的干预。&lt;/p>; &lt;p>;相互敌意激发指出，菲律宾的公众情绪反对中国，中国社交媒体与反马尼拉情绪有关。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim大国。他上个月对《华盛顿邮报》表示，他不会卷入中美地缘政治紧张局势，也不会选边站队，并淡化了南海的领土争端。将马来西亚的利益放在首位，他将继续与中国开展业务，但也无意与美国进行对抗。&lt;/p>; &lt;p>;解决领土争端的正确方法不是对抗，而是谈判。正如我们所看到的，对抗会产生敌意，破坏安全，对任何一个国家都没有好处。希望中国和菲律宾能够留在桌子上，并努力解决他们在南中国海和亚洲和平与安全利益上的差异。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Violent clashes break out across France after left-wing’s surprise election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269531/violent-clashes-break-out-across-france-after-left-wings-surprise-election-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.08 06:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/08/F8EDCF73-38A2-411A-8645-8BBA057BA358_C1466385.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在第二轮大选之后，在周日在巴黎的德拉共和国的第二轮选举中导致了比赛。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;严重的骚乱和冲突在巴黎和其他城市的集会上爆发根据最初的预测，取得惊喜的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;在巴黎，成千上万的人聚集在首都中心的de larépublique，以庆祝左翼联盟在快照中的胜利选举。&lt;/p>; &lt;p>;根据媒体报道，一些示威者与使用催泪瓦斯的警察发生冲突。木制障碍物着火了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/07/07/08/1b62fbbbb bbbbbbb bb bb8b -7d85-46fd-bae1-ebbfcd9c0093_aaaa71c2.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;安全部队在周日在雷恩斯举行的雷恩斯大选之后发生暴力事件后部署催泪弹。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴黎中部的许多商店和银行在选举日固定了窗户，以期可能发生骚乱。内政部长盖拉尔德·达米宁（GéraldDarmanin）周日动员了30,000名军官，以防止冲突，仅在巴黎部署了5,000名军官，仅首都的郊区就部署了5,000名。据媒体报道，警察使用催泪瓦斯。&lt;/p>; &lt;p>;在防暴警察对一群高呼“每个人讨厌警察”的左翼示威者部署了催泪瓦斯后，在法国西部的雷恩斯有25人被捕。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;据当地媒体报道， /p>; &lt;p>;在南特，一名警察受到莫洛托夫鸡尾酒的伤害。示威者向安全部队投掷烟火，他们通过部署催泪瓦斯做出了回应。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s education system must go beyond acing standardised tests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3269332/hong-kongs-education-system-must-go-beyond-acing-standardised-tests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.08 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/07/f66d6bf4-fd36-4f71-bd23-e56db9f96f96f7a_7E55554BB.jpg“ alt =”>; 4月11日，香港的太极拳区。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国际学士学位（IB）测试成绩在周末发布，中等教育文凭（DSE）分数将于7月发布17.我希望那些收到成绩的人能叹息。无论您获得的分数如何，这都标志着您的新开端。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些仍在等待他们的DSE分数的人来说，这也适合您。期待有时会让人感到不知所措。这些结果似乎很大程度上取决于这些结果。但是结果结果是，知道您不是由分数定义的。&lt;/p>; &lt;p>;为标准化的测试结果感到自豪与允许自己的定义之间的区别 - 让数字成为您身份的一部分- 很大。多年来，我们一直被告知“学习不仅仅是得分”。&lt;/p>; &lt;p>;这句话是这样说的。中文原文其实是“学习不是为了得分”。英语翻译不那么虚伪，承认它不仅是“对此”。通过击败更高分数的下一个人。问题是，胜利不可避免地意味着失败。在考试和大学安排中获胜并不能保证我们以后将“赢”生活。&lt;/p>; &lt;p>;我们大多数人都知道没有终点。说到学习，只要坚持下去，就没有人会失败。学习过程没有结束，生活提供了每天学习的新课程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;标准化的测试并不能完全反映学生的能力和学习。我们知道这一点，但我们仍然依赖它们，因为它们有一个重要的目的。我们的教育系统允许在课堂格式以及如何教授材料方面自由，使学生不同的学习经验和父母有机会选择他们认为最适合其孩子的东西。&lt;/p>; &lt;p>;有必要同步，这些标准化测试促进了这一点。他们确保满足课程要求并教授学生基本的知识和技能。这样，它们不仅是对学生的考试能力的衡量标准专注于赢得最高分数的学生。这些测试的目的已变成了对学生及其家人的压力，要求他们为他们提供赢得游戏的最佳工具。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/DC0D50A3-832B-42B-42B4-B20A-CA286665B02B02B6_A8311C71.JPG“ 7月6日，来自圣保罗男女同校学院的最高IB得分手，当时他们被告知他们的结果。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个意想不到的结果是注册课后教程和测试PREP课程，这些课程着重于钻探，记忆和学习模板和结构以获取答案。这使得这些分数更多地反映了个别学生的社会经济地位。父母的足智多谋的是，他们可以为子女提供的标准化测试的策略越多越好。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于香港提供IB计划和较高费用的香港学校数量有限，这也会加剧不平等现象。他们收费。该市的IB学生往往表现良好，因为有一个非常选择性的进展，有些学校只选择顶级学生参加该计划。&lt;/p>; &lt;p>;我才开始理解为什么父母在讨论IB和DSE Pathways为什么当他们的孩子只有四岁时。如果有选择，则认为鉴于一个人应该始终在DSE路线上选择IB。这些程序之间存在显着差异，而IB分数则考虑到功课以及考试成绩，而DSE则更基于内容，需要更传统的记忆和死记硬背学习。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;为父母和学生选择提供重要的选择很重要。但是，如果我们认识到培养批判性思维技能并考虑到学生功课的质量而不是专注于考试能力的重要性，我们是否应该寻找使DSE降低基于内容的方法？&lt;/p >; &lt;p>;这是一项高风险业务，始于学生首次进入学校。我们可以在最近发生的IB作弊丑闻中看到，完成考试的学生在网上与其他尚未参加考试的学生分享有关问题的信息。这是这些考试变成与学生有关的事物的另一个例子。&lt;/p>; &lt;p>;对于今年毕业的学生，​​请记住，这不是结束。从现在开始，将不再是测试，而是更多地学习。你的标记并不能定义你。您如何应对压力并承受压力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US moves have failed to ‘contain’ China and instead ‘bring us close to war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269492/why-us-moves-have-failed-contain-china-and-instead-bring-us-close-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.08 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/07/04367558-016D-48C2-A238-44FECD360CC2_314255F1.JPG“ P>; Jeffrey Sachs是哥伦比亚大学可持续发展中心的经济学教授兼主任。这次采访首先出现。对于“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国发展论坛和往常一样，是一个绝佳的机会，可以更新中国的经济和外交政策前景。中国领导人对国内和全球局势有着非常现实的看法，特别是关于与美国的紧张局势。力量在世界各地逐渐减弱。美国政策制定者在防御和恐惧中做出反应，而且通常非常不明智。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国在2015年左右发起了一项政策，以“遏制”中国，包括几个组成部分。这些政策 - 在罗伯特·布莱克威尔（Robert Blackwill）和阿什利·威利斯（Ashley Tellis）的外交关系理事会中阐明 - 包括尝试建立贸易协定的尝试，例如旨在排除中国的跨太平洋伙伴关系（TPP）诸如高级半导体，增加了中国向美国（和欧洲）出口的贸易障碍，南中国海的军事化增加，诸如澳大利亚等新的军事一致性以及反对中国倡议（例如腰带和道路倡议）的新军事化。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;我相信这些方法中的每一种都是失败。他们不“遏制”中国，但会增加紧张局势，降低经济福祉和全球经济效率，分裂世界经济，并使我们接近战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/1c48add8-4add8-4ad2-45f3-ba1d-9a4176bd0baa_34f54f54f54c2a.jpg =“颜色：＃999;”>;据杰弗里·萨克斯（Jeffrey Sachs）称，美国力量正在逐渐消失的美国焦虑正在与中国陷入紧张局势。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国已经处于未来25年所需的许多关键全球技术的最前沿：光伏，风能，模块化核电，长距离电力传输，5G（现为5.5G），电池，电动汽车和其他区域。 &lt;/p>; &lt;p>;美国和欧洲正在转向贸易保护主义者，因此中国的市场将越来越多地在亚洲，俄罗斯，中东和北非，撒哈拉以南非洲和拉丁美洲， 。中国的贸易和金融关系将越来越多地转向新兴和发展中国家。值得注意的是，在GDP中，金砖国家已经明显大于G7。当然，从经济上最好的结果将是一个全球联系和融合的世界。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电动汽车的产能并不过多，但是有必要在新兴的现象中建立电动汽车市场和发展中国家。不幸的是，美国和欧洲可能会变得更加贸易保护主义者，并将大量关闭其市场，但美国和欧洲电动汽车生产商将无法与新兴经济体和发展经济体中的第三个市场与中国电动汽车竞争。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;很可能，在21世纪，任何国家都不会成为霸权霸主。美国，欧盟，中国，印度，西亚，非洲联盟和南美（主要由巴西领导），每个人都将在没有全球霸权的情况下在地区和角色上占有一席之地。特别是中国将继续提高人均收入水平。但是，由于人口的绝对下降，中国在世界上的份额很可能不会增加超过20％（以PPP衡量）。如今，在2100年，大概有10％的世界人口。从中国的角度来看，就幸福和安全而言，没有什么不好或错。然而，这将意味着中国在世界产出中的份额将受到人口趋势的限制。&lt;/p>; &lt;p>;让我们补充说，中国甚至没有试图成为全球霸权的历史。中国的史克拉夫特悠久历史并不是基于获得海外帝国的基础。例如，我发现值得注意的是，中国从未在2，000年的遗ecraft中曾尝试入侵日本，除非在蒙古人统治中国的短时间内，而蒙古人在1274年和1281年曾两次尝试两次入侵日本。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;无论谁在11月当选总统，关系将很困难。迄今为止，美国的“深层国家”无法接受中国成功的现实。美国的深层政府仍然根据美国“首要地位”的幻想来运作，而美国的“首要地位”已不复存在（而美国的首要地位甚至在30年前就受到限制）。这是一种危险的幻想，因为它可能导致亚洲的美国战争，因为它导致了乌克兰的美国俄罗斯代理战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;深层国家是美国安全机构的一组，包括白宫（以及总统国家安全委员会），五角大楼，情报机构（以中央情报局为中心），武装服务委员会和外交委员会国会和主要的武器承包商（尤其是洛克希德·马丁，RTX，波音，通用动力和诺斯罗普·格鲁曼）。他们是美国战争，政权改变行动和外交政策的驱动力。这是一项大生意，在直接支出中涉及每年超过1万亿美元，因此涉及大量游说。&lt;/p>; &lt;p>;这不是任何一种阴谋论，只是关于组织的事实美国国家。公众舆论在美国安全政策（包括战争和政权更迭行动）中几乎没有发挥作用。其中大部分确实是秘密的，这就是为什么举报和泄密在美国被视为严重违法行为。自 1947 年（中央情报局成立之日）以来，深层政府已经参与了大约 90 次秘密和公开的政权更迭行动，以及普遍的战争。深层国家管理着大约80个国家/地区的750个海外军事基地网络，这些运营基地是美国领导的战争和政权改变行动的关键。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国的外交政策基于军事联盟、经济压力和破坏稳定的秘密行动。这都是有据可查的，并且适用于中国、俄罗斯和世界其他地区。美国在东亚的行动（军事基地、军事联盟、贸易措施、秘密行动）确实是为了遏制或削弱中国。美国对台湾的行动，尤其是继续与台湾抗衡的行动，违反了台湾的字母和精神，是美国行动中最危险和不稳定的。&lt;/p>; &lt;p>;，值得回忆起公报的关键语言：“美国政府指出，它不寻求向台湾执行长期的武器销售政策，其武器向台湾的武器销售都不会以定性或定量的方式超过近年来，自美国与中国之间建立外交关系以来，它打算逐渐将其武器销售给台湾，一段时间以来，以实现最终解决。” &lt;/p>; &lt;p>;那是42年前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国媒体上，最近与中国的战争泛滥成灾。这是极其不负责任、无知和危险的。这样的战争将是毁灭性的，必须不惜一切代价避免。即使是对这种可能性的随意讨论也暴露出缺乏审慎和判断力。美国应该停止干预台湾问题。&lt;/p>; &lt;p>;在不干预的情况下，双方都将和平处理。由于美国的干涉，发生冲突的危险要高得多。正是这种误判导致了乌克兰灾难性的战争。美国想将北约推到乌克兰，并认为尽管俄罗斯坚定地反对它，但它可以摆脱它。美国完全误判了，战争爆发了。当时美国认为乌克兰可以凭借北约武器和西方制裁击败俄罗斯。这也是一个严重的误判。乌克兰的后果是毁灭性的。我的观点是，美国的安全国家政策制定不是很健全或强有力。只需查看越南首选的美国领导的战争的遗产在美国话语中的愚蠢是很高的。在媒体上也是如此，而且在军事工业综合体赞助的智囊团中也是如此。 &lt;/p>; &lt;p>;特朗普和拜登都竞争，以表明他们对中国的艰难程度，而且美国大部分地区的国会更加荒谬，因为很少有成员国会对中国有什么了解，这是历史及其政策。这些中国狂欢者诉诸庸俗和危险的反中国言论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国的经济论述中有很多方便的野蛮人。在促进华盛顿共识时，美国政府希望开放其他国家的市场，以控制自然资源，建立金融机构并普遍为美国外国投资开辟道路。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的发起人共识并不是要注意教育，医疗保健，社会保护，基础设施，技术，研发，环境管理以及公共部门扮演重要角色（即使不是主导角色）的无数政策领域等问题。 &lt;/p>; &lt;p>;对于我们30年前的许多人来说，华盛顿的共识充满了空虚的言论，而不是现实，这很明显。这很明显，因为大多数高收入经济体本身通常都拥有40％或以上的GDP的政府支出，这与华盛顿的“自由市场”的话语完全不一致。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们没有看到全球化的终结。全球化一直是人类历史的重要组成部分，并将继续如此，特别是当新的数字技术使全球联系更加直接时。总体而言，贸易、金融、技术、文化、旅游、移民、科学技术方面的全球联系都将继续存在。与人类引起的气候变化等共同的全球挑战有关的全球联系也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;，我们在美国和欧洲的保护主义对中国，俄罗斯的兴起做出反应时，我们也看到了增加的保护主义。印度和其他新兴经济体。我们肯定也会看到地缘政治紧张局势加剧，主要是因为美国再次面临着它无法掌控世界的严酷现实。 las，拜登仍然认为美国领导着一个单极世界，这种妄想是越来越多的冲突的根源。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/07/07/07/47691061-A2B0-4B3333C0-7816D2ACD8A6_686E78C9.JPG“ ALT =” ALT =“ ，金融，技术，文化，旅行，移民，科学和技术“都在这里停留”。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两次战争可能明天通过外交结束。乌克兰战争是由美国自20世纪90年代以来推动北约扩大到乌克兰和格鲁吉亚而引起的，其目标是在黑海包围俄罗斯，这个想法可以追溯到1850年代的帕默斯顿勋爵，并在1990年代被布热津斯基复兴。 。边界。这一切都是显而易见的，即使美国政府每天都拒绝它。&lt;/p>; &lt;p>;最终认识到试图将北约推到乌克兰和佐治亚州的徒劳和危险，美国可以带走北约的根本原因乌克兰战争。&lt;/p>; &lt;p>;如果联合国将巴勒斯坦承认为1967年边境沿线的194个联合国成员国，加沙的战争也将在明天结束。美国是这一解决方案的唯一实际障碍。以色列的右翼政府完全拒绝了巴勒斯坦的状态，并指望美国支持以色列。然而，全世界的全部其他地方都认为和平之路是通过两国解决方案。尽管中国有激烈的反对，但美国还是单方面武装台湾。实际上，美国的行动使台湾陷入极大的危险，就像美国使乌克兰陷入极大的危险一样。美国应采取适度和谨慎的行动，并不要通过武装台湾来支持和平，而是呼吁在整个海峡采取和平的方法。外交而不是战争是唯一可行的方法。根据乌克兰的中立性，应该在乌克兰举行一次联合国和平会议。美国试图将北约扩展到乌克兰的尽头；并结束战斗。不幸的是，在瑞士举行的[6月]“和平会议”（不是联合国会议）并非基于如此明显的步骤。&lt;/p>; &lt;p>;也应该举行全球联合国会议来实施两国解决方案在以色列和巴勒斯坦。据报道主要是因为美国政府忘记了与其他主要大国外交。这是非常危险的。迫切该重返外交的时候了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>