<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan says experts met in China to ease concerns over discharge of treated radioactive Fukushima water]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257396/japan-says-experts-met-china-ease-concerns-over-discharge-treated-radioactive-fukushima-water?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/04ddeea1-f020-4b39-a54d-517af9ea82b0_73b9bb14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本东北部福岛第一核电站的鸟瞰图。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本周日表示，其专家已与中国同行进行了会谈，试图缓解北京方面对受损福岛第一核电站排放经过处理的放射性废水的担忧这些排放物遭到了渔业组织和邻国的反对，特别是中国，中国禁止进口所有日本海鲜。中国的举动在很大程度上影响了日本扇贝种植者和对华出口商。&lt;/p>;&lt;p>;周六在中国东北城市大连举行的会谈期间，日本官员对如何安全排放提供了“科学依据”的解释据日本外务省称，按计划进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/01/83a0feea-605f-43ab-803a-adfe37b73715_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（左）与中国国家主席习近平握手11 月，习近平在旧金山举行的亚太经济合作论坛上。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年的地震和海啸破坏了福岛核电站的供电和反应堆冷却功能，引发三座反应堆熔毁并导致大量放射性废水积聚。经过十多年的水箱储存，占据了该综合体的大量空间后，该工厂在至少一次处理后开始排放水，并于 8 月 24 日用海水稀释，开始了一个预计需要数十年的过程。&lt;/p >;&lt;p>;日本首相岸田文雄和中国国家主席习近平在11月的峰会上同意举行专家科学会谈，此后两国举行了多次非正式会议。日本外务省周日发表的声明是其首次公开承认此次会谈。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省官员表示，由于问题的敏感性，专家们就涉及排放的“技术问题”交换了意见。问题。在强调透明度的重要性的同时，该官员拒绝透露任何其他细节，包括中方的说法以及双方的分歧是否已经缩小。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺 (Rafael Mariano) 会见之后举行的。拉斐尔于三月中旬视察该工厂，确认持续排放已按计划安全进行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Palestinians, journalists injured in Israeli air strike on Gaza hospital tent camp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257395/2-palestinians-journalists-injured-israeli-air-strike-gaza-hospital-tent-camp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 00:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/04d5c95d-7c6f-4314-a4c7-b2e261a3ce4a_83b3e2bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名受伤的巴勒斯坦男子躺在医院走廊的担架上周日，加沙中部的阿克萨烈士医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列空袭袭击了加沙中部一家拥挤的医院院子里的帐篷营地，造成两名巴勒斯坦人死亡，另有 15 人受伤，其中包括在附近工作的记者。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一名美联社记者在代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院拍摄了这次罢工及其后果，数千名逃离饱受战争蹂躏地区其他地方家园的人在此避难。包括妇女和儿童在内的人们四散并大声喊叫。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，袭击了伊斯兰圣战武装组织的指挥中心，并声称医院的运作没有受到影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/f463c39e-54b5-44c3-bb5d-9e15aeaf5de1_fcd779c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，巴勒斯坦人在加沙中部代尔巴拉赫阿克萨烈士医院前的流离失所者临时营地检查受损情况。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自近六个月前战争爆发以来，数万人在加沙的医院寻求庇护，认为这些医院相对安全，不会受到空袭。以色列指责哈马斯和其他武装分子在医疗设施内及其周围活动，军队袭击了多家医院。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队袭击加沙最大的希法医院近两周，并表示他们在医疗院内和周围与武装分子进行了激烈的战斗。军方表示，已杀死数十名武装分子，其中包括哈马斯高级特工。它周日表示，发现那里藏有大量武器。&lt;/p>;&lt;p>;加沙只有三分之一的医院甚至部分运转，而以色列的袭击每天都会造成数十人死伤。医生表示，他们经常被迫在医院楼层治疗病人，因为所有床位都被占满了，而且在没有麻醉剂和其他重要医疗用品的情况下进行手术。&lt;/p>;&lt;p>;周日罢工中的伤者躺在阿克萨烈士医院。一个人在接受治疗时趴在地板上喘着粗气，其中一个人抓着担架的底部，担架上还载着另一个人。&lt;/p>;&lt;p>;最近访问该医院的一个国际医生小组表示，他们对战争对巴勒斯坦儿童造成的可怕影响感到震惊。世界卫生组织总干事谭德塞表示，约 9,000 名患者迫切需要撤离国外接受救生护理。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及媒体称，加沙停火谈判将在开罗恢复&lt;/h3>;&lt;在距离加沙城的希法医院不远的地方，数十名巴勒斯坦基督徒聚集在圣家教堂庆祝复活节，这座罕见的未受战争影响的建筑中飘荡着焚香。 “我们怀着悲伤来到这里，”与会者温妮·塔拉齐说。约 600 人在该院落避难。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子冲过边境，横扫以色列南部，造成约 1,200 人死亡，约 250 名人质被带回加沙，战争由此开始。去年，以色列释放了 100 多名俘虏，以换取释放被以色列囚禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以近代历史上最致命、最具破坏性的军事行动之一来回应这次袭击，这场军事行动已导致以色列四面八方。加沙 230 万人口中的 80% 离开家园。目前，一半以上的人口在南部城市拉法避难，尽管盟国和人道主义团体警告称会发生灾难，但以色列仍计划对当地发动地面进攻。&lt;/p>;&lt;p>;联合国及其合作伙伴警告称，可能会发生饥荒早在本月，就发生在饱受摧残、基本上与世隔绝的加沙北部。人道主义官员表示，通过海运和空运运送的物资还不够，以色列必须允许通过公路提供更多援助。埃及表示，数千辆卡车正在等待。联合国最高法院已命令以色列开放更多陆路过境点并采取其他措施来应对危机。&lt;/p>;&lt;p>;世界粮食计划署负责人辛迪·麦凯恩周日告诉哥伦比亚广播公司，粮食计划署能够公正地解决这一问题。周六有九辆卡车进入加沙。 “没什么。我们不能继续这样下去，”她说道，并呼吁不受限制地进入。 “否则人们就会死去，而且他们已经在死去了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙卫生部周日表示，自战争开始以来，至少有 32,782 名巴勒斯坦人被杀害，其中 77 具尸体在过去 24 小时内被送往医院。该部的统计并没有区分平民和武装分子，但它表示，妇女和儿童约占死亡人数的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，超过三分之一的死者是武装分子。它没有提供证据支持这一点，并指责哈马斯造成平民伤亡，因为该组织在居民区活动。加沙卫生官员一再否认以色列关于武装分子在医院活动的说法。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及自一月份以来一直试图促成另一次停火和释放人质。周日，停火谈判在开罗恢复，几乎没有取得任何突破的希望。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯要求任何此类协议都能结束战争并撤出所有以色列军队。&lt;/p>;&lt; h3>;“借口已经结束”：随着加沙人质抗议活动扩大，内塔尼亚胡面临的压力越来越大&lt;/h3>;&lt;p>;总理本雅明内塔尼亚胡拒绝了这些要求，并表示以色列将继续战斗，直到摧毁哈马斯的军事和治理能力。但人质家属要求他达成协议的压力越来越大，其中一些人参加了大规模示威活动，要求提前举行选举以取代他。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上，人质家属表示，每周的抗议活动将持续一段时间。从现在开始走上以色列的街头。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey race on for key cities amid elections in test of Erdogan’s popularity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3257394/turkey-race-key-cities-amid-elections-test-erdogans-popularity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/289f1d6f-247f-4206-a09b-594eb963688d_2ad8eaec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安在离开投票站时与支持者合影周日车站。照片：路透社提供的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，在全国各地举行市政投票后，土耳其的投票站于周日关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“投票过程在没有任何同意的情况下最终确定最高选举委员会主席艾哈迈德·耶纳 (Ahmet Yener) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其正在举行地方选举，将决定谁将控制伊斯坦布尔和其他主要城市。这次投票也是土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安受欢迎程度的晴雨表，因为他寻求夺回五年前输给反对派的主要城市地区的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;主要战场是该国的经济中心伊斯坦布尔以及首都安卡拉，埃尔多安在 2019 年输掉了这两座城市，粉碎了他所向无敌的光环。&lt;/p>;&lt;p>;这位 70 岁的土耳其总统将目光投向了夺回伊斯坦布尔这座拥有 1600 万人口的城市他出生和长大的地方，也是他 1994 年作为市长开始政治生涯的地方。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安执政的伊斯兰导向的正义与发展党 (AKP) 的强劲表现可能会坚定他领导总统的决心。分析人士表示，新宪法将反映他的保守价值观，并允许他在 2028 年当前任期结束后继续执政。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/9f78a131-8ed4-48d9-bc53-0e38391b49ad_e08f0b9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周日，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安和妻子埃米恩在伊斯坦布尔地方选举中投票。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于去年总统和议会选举失败后分裂和士气低落的反对派来说，保留伊斯坦布尔和安卡拉将是一个重大推动力，有助于重新动员支持者.&lt;/p>;&lt;p>;“过去存在政治分歧。我们曾对一些不公平的情况表示担忧。主要反对派领导人奥兹古尔·奥泽尔在投票后表示：“我们走到了今天，没有发生任何重大事故。”这显然是指埃尔多安和政府官员利用他们在职和媒体的优势。埃尔多安表示，他希望在总统和议会选举不到一年后举行的选举将预示“新时代和新世纪的开始”。土耳其去年庆祝了共和国成立一百周年。&lt;/p>;&lt;p>;大约 6100 万人，其中包括超过 100 万首次选民，有资格为所有大都市、城镇和区的市长职位投票&lt;/p>;&lt;h3>;请愿、抗议、总统埃尔多安：土耳其人对杀害流浪猫感到担忧&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其的投票率历来很高，但这次投票是在生活成本危机。观察人士表示，幻灭的反对派支持者可能会选择呆在家里，怀疑选举是否会改变一切。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，执政党支持者也可能选择不去投票站，以抗议经济衰退。许多人难以支付食品、水电费和房租。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其当局表示，全国各地将有约 594,000 名安全人员执勤，以确保投票顺利进行。然而，据国营阿纳多卢通讯社报道，迪亚巴克尔市有 1 人死亡、11 人受伤，当地社区管理员选举引发的纠纷演变为暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 6 人受伤附近桑尼乌法省爆发的战斗中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，伊斯坦布尔现任市长、主要反对派、亲世俗的共和人民党 (CHP) 的埃克雷姆·伊玛莫格鲁 (Ekrem Imamoglu) 与正义与发展党候选人穆拉特·库鲁姆，前城市化和环境部长。&lt;/p>;&lt;h3>;第一位土耳其宇航员的机组人员在飞往空间站的航班上发射&lt;/h3>;&lt;p>;然而，伊玛莫格鲁，一位被吹捧为可能的未来的受欢迎人物埃尔多安的挑战者，在没有帮助他在 2019 年获胜的一些政党支持的情况下竞选。&lt;/p>;&lt;p>;亲库尔德人民平等与民主党和民族主义的 IYI 党都在派出自己的候选人”去年造成 53,000 多人死亡的毁灭性地震最初反应不佳。&lt;/p>;&lt;p>;风险情报公司 Verisk Maplecroft 的中东和北非高级分析师哈米什·金尼尔 (Hamish Kinnear) 表示，如果伊玛莫格鲁坚持留在伊斯坦布尔，“他将有能力团结不和的反对派，并发起 2028 年总统竞选”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/31/14b1fe11-29ff-4e7f-a2a2-69bd95c589e4_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人坐在旁边2023 年 2 月土耳其地震后，他的家倒塌了。照片：来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，金尼尔表示，失去伊斯坦布尔将对伊玛莫格鲁和反对派都造成重大打击。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一个新的宗教保守党——新福利党（YRP）正在吸引那些对埃尔多安对经济的处理方式失望的选民，并预计会从他的候选人手中夺走一些选票。 &lt;/p>;&lt;p>;根据民意调查，现任安卡拉市长曼苏尔·亚瓦斯（Mansur Yavas）也被视为埃尔多安未来的潜在挑战者，预计将保留其职位。&lt;/p>;&lt;p>;他的挑战者图尔古特·阿尔蒂诺克（Turgut Altinok）正义与发展党候选人兼安卡拉 Kecioren 区市长未能激起支持者的兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;在土耳其以库尔德人为主的东南部，民主党预计将赢得许多城市，但尚不清楚它是否会赢得胜利。将被允许​​保留他们。&lt;/p>;&lt;p>;前几年，埃尔多安政府因涉嫌与库尔德武装分子有联系而罢免了民选亲库尔德市长，并用国家指定的受托人取而代之。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;埃尔多安执掌土耳其二十多年——自 2003 年起担任总理，自 2014 年起担任总统——一直倡导制定一部新宪法，将家庭价值观放在首位。&lt;/p>;&lt; p>;他现在没有足够的票数来制定新宪法，但强劲的表现可能会让他从反对派阵营中争取一些保守派、民族主义者或伊斯兰立法者，获得所需的三分之二多数。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯坦布尔萨班吉大学政治学副教授伯克·埃森表示，埃尔多安正在推动一部“比现行版本更加保守”的新宪法，以扩大和定义他的政治遗产。&lt;/p>;&lt;p>;这就是地方选举的地方埃森说：“这将是埃尔多安留下政治印记的绝佳机会。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Hong Kong waste disposal charging scheme trial starts on Monday; homes, restaurants and shopping centres among those taking part]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257393/new-hong-kong-waste-disposal-charging-scheme-trial-starts-monday-homes-restaurants-and-shopping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/4992731b-dc8d-4daf-890f-b82148b2cf69_3ab99624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新光宴会厅准备参加市政府固体废物收费计划周一起试行。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正准备周一在十多个场所试行拖延已久的都市固体废物收费计划，但一些市民和餐馆老板表示，他们仍不清楚这些规定。&lt;/p>;&lt;p>;试运行涵盖 14 个不同领域，包括公共和私人住宅区、政府办公楼、购物中心、疗养院和餐馆，当局提供向政府批准免费垃圾袋，收集资料，以评估计划于八月正式启动的准备情况。&lt;/p>;&lt;p>;柴湾连翠村是一个拥有约280户家庭的单幢公共屋村，周日，大多数家庭已经从大楼接待处收集了 30 个政府垃圾袋，每个垃圾袋 15 升。&lt;/p>;&lt;p>;他们还可以选择普通的白色垃圾袋，而不是政府提供的绿色垃圾袋。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/5635fe11-59a7-45f8-b803-119eb494010e_09364b1e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗长沙湾道一栋旧楼亦参与固体废物处理收费先导计划。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但有些人表示，他们不相信该计划是否可行。&lt;/p>;&lt;p>;“我不太确定该计划是否可行会在这里工作。”三十多岁的 Jennifer Tsang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们每天做饭，15 升的袋子有点太小了，我们可能需要使用额外的袋子或”&lt;/p>;&lt;p>;另一位黄姓居民也三十多岁，他承认自己对新规定还不清楚&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府发现垃圾没有装在指定的袋子里，怎么能查出是谁的责任呢？”他问。 “我认为这个计划不会奏效。”&lt;/p>;&lt;p>;黄说，政府没有与居民就试验进行沟通，只是在大楼里张贴海报。&lt;/p>;&lt;p>;“我根本不会去打扰它，至少现在不会。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该村的物业管理公司创意企业控股公司的潘建良告诉城市媒体，他们将在试验中额外部署一名清洁工。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港垃圾收费计划首年预计收入17.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，清洁队会帮助将未妥善处理的垃圾包裹在政府指定的袋子中，然后再运走。&lt;/p>; &lt;p>;柴湾区议员何毅金表示，他关注试验的参与率，试验并不要求所有居民都参与。&lt;/p>;&lt;p>;“参与率需要”他说。&lt;/p>;&lt;p>;何呼吁政府加大力度鼓励公众居民参与试验，并与物业管理部门简化程序&lt;/p>;&lt;p>;参与试点计划的四家餐厅之一的新蒲岗新光宴会厅表示，已做好试营业准备，但会增加员工负担。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“鉴于劳动力短缺，我们需要做更多的事情，特别是确保垃圾数量不会达到无法按要求捆扎袋子的程度，但我们的工作人员总是很忙，”经理陈凤仪说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还被告知要冲洗每个玻璃瓶以便回收，这对我们的员工来说也是一个要求。”&lt;/p>;&lt;p>;餐厅获得了 60 政府资助-指定容量为240升和660升的工业用垃圾袋，预计可使用两周。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人对4月1日废物收费计划试运行“毫无准备”&lt;/h3>;&lt;p>; Chan 表示，他们预计每天至少使用 5 个袋子，其中 3 个是 240 升容量的，另外两个是 660 升容量的。&lt;/p>;&lt;p>;计划实施后，预计每天的费用约为 200 港元。八月正式推出。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，她对食品供应商使用的聚苯乙烯和纸板箱感到担忧，因为它们体积最大，餐厅目前正在寻找回收它们的方法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;负责该计划的跨部门工作小组的副布政司卓永兴周日表示，当局将评估审判结果，然后再决定下一步行动。&lt;/p>;&lt;p>; “我们有很多方面需要监控，比如人们的参与度、对计划的理解和接受程度，以及垃圾和可回收物的数量。”卓说。&lt;/p>;&lt;p>;试验的信息将&lt;/p>;&lt;p>;该计划原定于4月1日推出，但因特首李家超认为需要推迟，推迟至8月推出在公众困惑的情况下更好地推广该计划。&lt;/p>;&lt;p>;刘奥斯卡的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Dutch software company that could shape EU-China relations for decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257108/dutch-software-company-could-shape-eu-china-relations-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/9d3bf611-5ae1-45e3-9ce9-ec35ce273d11_907f919b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲各国政府争先恐后地构建投资流入的全面情况中国一家荷兰软件公司准备提供帮助。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在荷兰埃因霍温市的一家寿司店上方，一座用棕色砖块包裹的古老印刷品中，坐落着一家您可能从未听说过的最重要的欧洲公司。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Datenna——“数据”和“天线”的组合——销售软件。如果员工区的足球桌不会泄露其业务范围，那么低级的浩室音乐肯定会泄露到摆满五颜六色酒瓶的酒吧区。&lt;/p>;&lt;p>;但是这个特殊的软件有未来几十年塑造中国与欧洲关系的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;Datenna 使用开源情报 (OSINT) 为政府提供对中国做出政策决策所需的数据。&lt;/p>;&lt;p>;公司不提供咨询或建议，也不与私营企业合作。它仅向国家行为者提供有关世界第二大经济体的商业、行政和技术格局的深不可测的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/0840af10-5aea-4fa1-b79e-6190798cf963_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席高管 Jaap van Etten 表示，他的公司 Datenna 为中国的技术经济格局提供了“不可或缺的见解”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;而且，随着各国政府寻求制定旨在遏制或赶上中国进步的经济安全政策——同时北京限制获取官方数据——这信息变得像金粉一样。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官 Jaap van Etten 告诉我们，该公司的软件跟踪“极其大量的细节，包括中国境内超过 4500 万家企业实体和研究机构的复杂细节”南华早报在一次罕见的采访中表示。&lt;/p>;&lt;p>;购买软件即服务的政府可以像使用搜索引擎一样搜索大量数据，以帮助他们决定是否是中国公司或组织例如，在欧洲投资或接受欧洲投资有军事联系。&lt;/p>;&lt;p>;“Datenna 不仅仅是一家公司，我们是对不断变化的世界的回应，为中国的技术经济格局提供不可或缺的见解， ”van Etten 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，数据话题几乎渗透到每一次有关中国的对话中。如果乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）如期在六月连任欧盟委员会主席，这将成为未来五年的决定性问题。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲企业抱怨中国的数据传输规则过于模糊，对需要做出全球决策的公司“构成严重的运营和合规挑战”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟公司希望中国的数据法规更加“清晰”，但他们能做到吗？&lt;/h3>; &lt;p>;各国首都的官员担心中资公司收集的数据可能会被北京当局获取，并以欧洲大陆机场的同方威视扫描仪和欧盟境内短视频应用程序 TikTok 的 1.34 亿用户为例。 &lt;/p>;&lt;p>;在欧盟层面，一场争论正在形成，即正在考虑对中国制造的电动汽车和太阳能电池板征收关税的欧洲在贸易政策方面是否提出了正确的问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这些电动汽车收集了大量的工业数据……你可能认为你只是在驾驶汽车，但中国正在建立一个庞大的数据库。我们不知道这可能会带来什么优势，”一位不愿透露姓名的欧盟高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;但至少在布鲁塞尔，数据的真正价值最常被谈论的是与冯德莱恩一年前 3 月最后一天宣布的计划，旨在降低与中国的关系风险。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟对中国采取更强硬立场的计划有可能脱轨&lt;/h3>;&lt;p >;冯德莱恩的经济安全战略要求27个成员国筛选进入中国经济敏感领域的对外投资。它还推动建立欧盟范围内的出口管制制度，以阻止敏感技术落入中国人民解放军手中。&lt;/p>;&lt;p>;宣布这一消息的第二天，在布鲁塞尔的一家咖啡馆里，一名高级官员抱怨说，欧盟没有能力推出如此雄心勃勃的计划：“我们如何跟踪私营公司在中国的投资，更不用说控制它们了？”&lt;/p>;&lt;p>;这位官员对在 27 个国家制定有效政策所需的数据水平感到紧张国家，指出“美国花了五年时间进行对外投资筛选，但仍然没有计划，这是有原因的”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果 [von der Leyen] 想要的只是一个公告，那可以明天准备好。但如果你想要一项功能性政策，那将需要数年时间。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;h3>;面对成员国的抵制，欧盟放慢了中国去风险计划&lt;/h3>;&lt;p>;情况几乎没有进展一月份，欧盟公布了该计划的更多细节，并宣布成员国首都之间的磋商和风险评估将需要一年多的时间。&lt;/p>;&lt;p>;当时，欧洲贸易负责人瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 表示该报称，“在对外投资方面，这肯定是许多成员国表示谨慎或批评的领域”。&lt;/p>;&lt;p>;“但很明显，我们没有太多信息，因为欧盟和成员国实际上都没有掌握多少信息。”监控对外投资并对最终可能成为敏感技术的投资进行风险评估。”他补充道，数据收集工作将从现在开始。&lt;/p>;&lt;h3>;长期担任欧盟贸易组织主席的北京在离开北京时，对投资的看法不一。 &lt;/h3>;&lt;p>;范埃滕对政策制定者的困境表示同情。他说，在北京从事科技工作的 10 年间（其中大部分时间是担任荷兰大使馆的外交武官），他每天都会遇到类似的问题，最终促成了 Datenna 的成立。&lt;/p>;&lt;p>;“我观察到中国作为经济和创新强国的迅速崛起，这种转变在全球范围内基本上没有引起人们的注意。我清楚地意识到，迫切需要了解这种转变及其地缘政治影响。”&lt;/p>;&lt;p>;凭借软件工程背景和搜索引擎公司的经验，van Etten 看到了 OSINT 尚未开发的潜力。 ，“尤其是中国在大学、企业和研发方面的进步”。&lt;/p>;&lt;p>;“我明白传统的手动数据收集方法不足以跟上中国的快速发展步伐，”他说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着各国政府争先恐后地全面了解流入中国的投资流向，Datenna 可以说具有独特的资本优势。&lt;/p>;&lt;p>;“我们早在 2014 年就认识到中国对投资的重大影响准备对全球经济和技术领域产生影响。然而，直到 2018 年，市场才完全理解。”van Etten 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“从本质上讲，领先一步使我们能够完美地把握进入市场的时机。”&lt;/p>; &lt;p>;欧盟制定这些政策的早期努力一直受到内讧和领土主义的困扰。成员国指责布鲁塞尔试图夺取通常位于首都的权力，并将国家安全问题与经济问题混为一谈。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平“轻松”地在北京告诉欧盟领导人，欧洲不是任何人的附庸&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲不是任何人的附庸。 h3>;&lt;p>;“这将极其困难，”战略与国际研究中心欧洲经济安全格局专家弗朗西斯卡·吉雷蒂 (Francesca Ghiretti) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数成员国不仅不”没有这些数据，但他们不知道如何收集这些数据。他们几乎没有能力收集入境投资的数据，更不用说境外出口管制的数据了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但吉雷蒂表示，获取数据只是问题的一部分。各国首都也不愿意在欧盟成员国之间分享敏感的商业信息，这些成员国也在经济上相互竞争。&lt;/p>;&lt;p>;这也存在安全问题。吉雷蒂说，在布鲁塞尔分享的信息最终不可避免地会泄露给媒体，而中国的亲密盟友匈牙利的出现让一些政府停下来思考。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将欧洲视为习近平对来访的欧盟领导人表示，这是欧盟的主要贸易伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;尽管欧盟层面出现了初期问题，但经济安全并没有消失。&lt;/p>;&lt;p>;“世界不会突然间发生变化为了变得更加安全，世界变得更加复杂。另一位欧盟高级消息人士表示，人们的眼睛和思想将更加关注这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;范埃滕将政策制定者所面临的任务（“拼凑出中国的经济和技术难题”）描述为艰巨的任务，“尤其是在实施出口管制和管理对外和入境投资方面”。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管欧盟推动“去风险”，中德关系仍具有韧性：北京特使&lt;/h3>;&lt;p>;挑战在于规模。他说，每天维护数据“很容易变成一项全职工作”，因为数据收集的辛苦性质为 Datenna 和其他提供商提供了巨大的市场机会。&lt;/p>;&lt;p>;“一个类比，当您需要写字母时，您不会创建新的文字处理软件，而是使用Microsoft Word或Apple页面（例如Apple Pages）的现有工具。同样，在浏览中国复杂的经济格局时，专业软件的使用变得必不可少。经济和安全政策。 >; &lt;p>;“更好的数据可以带来更好的情报……这是中国通过其赶上并在某些领域领导的历史的教训，这是一个典范，而西方越来越欣赏。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China asserts claim to Indian-held Arunachal Pradesh in latest list of place names]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257387/china-asserts-claim-indian-held-arunachal-pradesh-latest-list-place-names?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 22:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/31/3F027DA4-EAB5-4D92-AE3B-88A85D85924F_C8B0F74E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”西藏南部。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在与印度的一个有争议的边境地区重命名了30个位置中国民事事务部为中国称为Zangnan的Arunachal Pradesh的地方发表了该国最新的“标准化”名称，并说是藏族自治区的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;重命名的11个住宅区，涵盖了11个住宅区， 12个山，四条河流，一个湖泊，一条山通道和一片土地，全部以汉字和拼音为中文，是罗马字母的普通话。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;行政部门的建立和命名，还包括详细的纬度和经度以及高分辨率地图。我们与相关部门结合了中国Zangnan的某些地理名称，”该部说。几年。他们甚至都无法就位置的位置达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;目前阿鲁纳恰尔邦和西藏之间的边界是基于中国从未接受的英国殖民地麦克马洪系列的。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，中国对印度总理纳伦德拉·莫迪访问该领土提出抗议。印度对申诉做出了回应，称中国对该领土的要求是“荒谬的”。&lt;/p>; &lt;p>;美国已支持印度的立场，国务院最近表示，它“承认阿鲁纳恰尔邦为印度领土”和“强烈反对“改变立场的任何努力。国际社会清楚地看到了这一点。双方具有通过对话和咨询来正确处理边界问题的能力和意愿。&lt;/p>; &lt;p>;，他还拒绝了印度的领土权，说：自古以来的领土，所谓的“阿鲁纳恰尔邦”来自哪里？ p>;中国的声明说：“双方同意……尽快达成双方都可以接受的解决方案，并促进边境状况过渡到正常化的控制和管理阶段。”会议。&lt;/p>; &lt;p>;两国在西部也有长期的边境争端，在中国持有的阿克西·下巴和印度控制的克什米尔和拉达克之间，这导致了四年的致命冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;中国也一直在努力改善与印度邻国的关系。除了其“铁兄弟”巴基斯坦，它还试图与马尔代夫，尼泊尔和斯里兰卡建立联系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href = a href = &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese solar power industry urged to stay united in face of US pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257388/chinese-solar-power-industry-urged-stay-united-face-us-pressure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/5365ac54-1ef7-4603-b2e5-ea8c3fcceba2_e16a64dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国表示将打击中国太阳能产能过剩行业。彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对美国打击该行业产能过剩的努力，中国太阳能行业机构警告不要出现“恶性”内部竞争。&lt;/p>;&lt;p>;海外贸易北京半官方组织中国机电产品进出口商会表示，壁垒已经对中国太阳能电池板制造商构成了巨大挑战，但它担心情况会变得更糟。&lt;/p>; &lt;p>;商会在周六发布的报告中表示，2023年中国太阳能行业竞争激烈，产能过剩，产品价格普遍大幅下滑。&lt;/p>;&lt;p>;“（我们必须）避免无序恶性竞争行业内。政府和商协会应推动行业自律合规、可持续发展。” &lt;/p>;&lt;p>;“由于国内分期付款有限，海外库存居高不下，该行业现在面临压力。”&lt;/p>;&lt;p>;近期美国财长耶伦誓言要“压我中国”同行”采取必要措施解决产能过剩问题，为美国企业创造公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;h3>;研究发现，中国需要十倍于太阳能和风能的发电量才能实现碳中和&lt;/h3>;&lt;p>;该商会数据显示，2023年中国光伏产品出口额为475.9亿美元，同比下降4.9%。&lt;/p>;&lt;p>;光伏机组销量增长36.6%，但它们的价值下降了 5.8%。与此同时，太阳能电池出货量猛增69.4%，但销售额仅增长5.2%&lt;/p>;&lt;p>;太阳能电池被誉为中国最大的增长引擎之一，对欧盟的出口额为19.2美元根据中国海关数据，去年出口额为 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，对美国的出口面临关税。根据商会的数据，去年中国对美国的太阳能电池出口额同比下降6.7%，仅为330万美元，占该国太阳能电池出口额的0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;中国贸易商会警告称，可能会以“人权”、“低碳认证”和“能效认证”等为由施加其他贸易壁垒，并敦促政府就如何应对这些“新形式的贸易壁垒”提供建议。 &lt;/p>;&lt;h3>;2024年中国风能和太阳能发电量将超过煤炭&lt;/h3>;&lt;p>;中国企业去年在海外新签了180个光伏发电项目，总金额达171.6亿美元，主要集中在亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;商会预测，亚太、欧洲和美洲将成为2024年新增装机的主要市场，其中中国大陆预计新增约172吉瓦，占全球总量的三分之一以上。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese state media accuse Netflix series 3 Body Problem of pushing ‘American cultural hegemony’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257378/chinese-state-media-accuse-netflix-series-3-body-problem-pushing-american-cultural-hegemony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/f4f9cf46-3da1-4e4f-90c5-e0c64c9ce5d7_c326599e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然一些中国观众称赞Netflix剧集对其他人则表示，文化大革命给中国带来了不好的影响，并将非中国人描绘成救世主。图片来源：Netflix&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体周六对 Netflix 剧集《身体问题 3》发表了严厉批评，称改编中国获奖科幻三部曲宣扬“美国文化霸权”打着多样性的幌子。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军旗下的中国军事在线的评论是中国社交媒体上对该系列剧进行了一个多星期的两极分化讨论后首次来自官方媒体HBO 的编剧和制作二人组剧集主管大卫·贝尼奥夫 (David Benioff) 和 DB 韦斯 (DB Weiss) 出品。&lt;/p>;&lt;p>;评论针对的是美国版与小说的彻底背离，小说主要以中国人物和数百年的情节为特色，而 Netflix 系列的第一季以同一时期为背景的不同国籍的角色。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能赢得科幻小说奖，担心对文学造成“不可逆转的损害”&lt;/h3>; &lt;p>;“美国正在用‘政治正确’来对抗和消解别国的文化影响。评论称，“它用‘多元主义’来践行文化霸权。” &lt;/p>;&lt;p>;文章称，“所谓的多元化和包容性并不能掩盖他们对其他文明根深蒂固的歧视和敌意”。&lt;/p>;&lt;p>;雨果奖——获奖科幻小说《三体》是中国作家刘慈欣三部曲中的第一本书。该三部曲还包括小说《黑暗森林》和《死亡终结》，讲述了从中国文化大革命开始，几个世纪以来人类与外星文明作斗争的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;3 中国的身体问题盗版表明一些美国节目仍然可以打破&lt;/h3>;&lt;p>;第一部小说的主角叶文杰是 Netflix 系列中为数不多的中国主角之一，他召唤了一个被称为桑蒂的外星人种族，桑蒂在中文中的意思是“三体” ，在她的父亲在文化大革命期间被处决后。&lt;/p>;&lt;p>;这三本书中的主要人物出现在不同的时间，其中一些故事相隔数十年或更长时间。但在 Netflix 版本中，大多数主要角色都出现在开头，故事情节在同一时间段发展。&lt;/p>;&lt;p>;Netflix 剧集主要发生在英国，而不是中国。小说的主要背景。&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆，观众没有授权渠道可以观看 Netflix 剧集，美国流媒体服务在中国大陆被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;这部科幻剧已在中国大陆上映。在中国最著名的电影评论网站豆瓣上的评分为 6.8 分（满分 10 分），明显低于其他高预算 Netflix 制作的作品，例如《怪奇物语》和《王冠》第一季的收视率分别为 9.0 和 9.3。&lt; /p>;&lt;p>;刘三部曲也被中国顶级科技和游戏巨头之一的腾讯改编成中国电视剧。&lt;/p>;&lt;p>;该系列于去年首播，收视率为 8.7豆瓣满分10分。虽然一些评论家抱怨本土版本对文化大革命的描述因中国严格的审查制度而受到损害，但大多数评论者称赞人物的复杂性及其对小说的忠实改编。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;豆瓣上对Netflix剧集的批评大多与中国军事在线的批评相呼应，集中在从人物角色到三部曲时间线的压缩等方面与小说的巨大差异。&lt;/p>;&lt;p>;一个主要争议是美国剧集详细描绘了文化大革命——这一事件刺激了桑蒂外星人入侵地球。该场景的导演是香港电影制片人曾国祥。&lt;/p>;&lt;p>;一些评论家将 Netflix 版本对中国历史动荡时期的描述与腾讯系列更加模糊的事件版本进行了比较。但也有人批评这个场景，称它对中国进行了负面描绘，并将非中国人物描绘成救世主。&lt;/p>;&lt;p>;“Netflix 遵循原著小说，让中国角色召唤桑蒂，但英雄必须被西方人取代。永远不要把它归咎于全球化的必然产物，”一位豆瓣评论家说道，并给了该剧两颗星（满分五颗星）。&lt;/p>;&lt;p>;但另一位评论家给了该剧四星评级，说，了解桑蒂人需要了解他们与人类接触的历史，包括文化大革命，“因此在系列的开头强调这一部分非常合适”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家广播电台中央电视台也报道了这一争议，引用了备受瞩目的日本视频游戏设计师小岛秀夫的话，他发表了对 Netflix 系列的评论，建议那些读过原著小说的人观看腾讯的改编版。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在另一篇文章中发文中，小岛还称赞了 Netflix 版本的改编和视觉效果，称制作团队已将三部曲打造成“一部适合读过原著和未读过原著的人的娱乐作品”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s King Charles urged to keep strong as he greets Easter well-wishers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257386/uks-king-charles-urged-keep-strong-he-greets-easter-well-wishers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/a5d4cbc4-bda2-4158-8cdd-a1ebf939639a_ff15b24b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，查尔斯国王参加了温莎城堡的复活节教堂礼拜。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国国王查尔斯在温莎城堡参加复活节周日仪式后向祝福者致意，一位公众敦促他“继续坚强” &lt;/p>;&lt;p>;当查尔斯和女王在“复活节快乐”的呼喊声中重新从圣乔治教堂出现时，受到了人群的热烈鼓掌，然后一个小男孩向卡米拉赠送了一束白色和黄色的鲜花。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在宣布国王患有癌症之后，另一位公众在周日告诉查尔斯：“我们都支持你，我们都支持你。”&lt;/p>; &lt;p>;国王与聚集在温莎的人们握手并交谈，并告诉他们：“你们非常勇敢地在寒冷中站在这里。”&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯微笑着向人群挥手致意。他与女王一起抵达复活节晨祷，与其他王室成员一起抵达，包括长公主和她的丈夫海军中将蒂莫西·劳伦斯爵士、爱丁堡公爵和公爵夫人、约克公爵和约克公爵夫人莎拉——参加一年一度的活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是国王自诊断出癌症以来最重要的公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;这是在公主的一周多后举行的。威尔士发布了一段情感丰富的视频信息，透露她已经开始了预防性化疗。&lt;/p>;&lt;p>;威尔士亲王凯特和他们的孩子乔治王子、夏洛特公主和路易斯王子去年都参加了葬礼，缺席了复活节周日的礼拜。&lt;/p>;&lt;p>;一家人正在一起度过复活节假期，以适应凯特的诊断，这是在腹部大手术后的术后检查中发现的。&lt;/p>;&lt;p>;在有关儿媳的震惊消息传出后，国王出席教堂将被视为安抚公众的举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/3eb6d888-b96e-4d4e-92c6-c2d8b9a52e2d_4f6fc47b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周日，王室支持者在温莎城堡外举着查尔斯国王和威尔士王妃凯特的纸板雕像。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这次仪式是年度聚会的小型版本，王室成员较少，因为国王在继续工作期间暂停了面向公众的职责宫殿称他为公主敢于发声的勇气感到“非常自豪”，并且据说“与他心爱的儿媳保持着最密切的联系”。 -law”。&lt;/p>;&lt;p>;国王自己的癌症治疗方法在二月初就已宣布，但他一直在宫墙内低调执行公务。&lt;/p>;&lt;p>;接近尾声2 月，查尔斯会见了首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak)，并召开了枢密院会议，这是他自确诊以来首次面对面的公务。&lt;/p>;&lt;p>;3 月初，国王亲自举行了一次预演。 - 拜见财政大臣杰里米·亨特，与加拿大总理贾斯汀·特鲁多进行视频通话，并拜见苏格兰男爵夫人。&lt;/p>;&lt;h3>;凯特·米德尔顿的神秘“失踪”戏剧 - 时间线&lt;/h3>;&lt;p >;在这个月里，他还在白金汉宫欢迎了一系列外国官员，包括牙买加、坦桑尼亚和新加坡的高级专员。&lt;/p>;&lt;p>;周二，白金汉宫宣布查尔斯将出席复活节周日自从凯特向全国分享她的癌症消息以来，他第一次被拍到执行公务，当时他在伦敦会见了来自英国各地的社区和宗教领袖。&lt;/p>;&lt;p>;复活节前夕，国王在向伍斯特大教堂的会众广播的音频讲话中，他重申了他的加冕誓言“不是接受服务，而是全心全意地服务”。</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 things to know about China’s GM food development amid Beijing’s food security push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257353/6-things-know-about-chinas-gm-food-development-amid-beijings-food-security-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/5f18a8b7-4008-460d-8a57-51d5f9e9d3c8_dcd6c870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;转基因 (GM) 大豆、玉米、棉花和木瓜批准在中国用于商业目的种植。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京对粮食安全的日益重视，中国种业的新纪元于去年开始，监管机构通过批准转基因食品，大力推动转基因食品的使用。两种主要作物的大规模商业化种植。&lt;/p>;&lt;p>;经过十多年的争论和审慎的试种，中国正在加速高产转基因作物的商业化，作为提高农业效率的努力的一部分，以应对响应习近平主席关于实现更大自给自足以养活 14 亿人口的号召。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;转基因大豆、玉米、棉花和木瓜已获准在中国进行商业种植据负责监督该技术应用的农业农村部称。&lt;/p>;&lt;p>;在过去十年中，农业农村部将商业种植仅限于木瓜和棉花，但在 2023 年 10 月大幅扩大了范围批准了37个转基因玉米品种和14个转基因大豆品种。&lt;/p>;&lt;h3>;解说：土地在中国经济崛起中发挥了关键作用，但现在是改革的时候了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;和在 3 月份的第二批中，还批准了另外 27 个玉米和 3 个大豆品种。&lt;/p>;&lt;p>;中国严重依赖海外大豆供应商，富含油料的种子出货量占其总出货量的 60% 以上去年粮食进口量为 1.6 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;去年大豆进口量较 2022 年增长超过 11%，达到 9940 万吨。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据农业部公布的两批品种中，北京大北农生物科技有限公司、北京联创种业有限公司、山东登海种业有限公司是拥有品种最多的上市公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国种业集团是行业领先者先正达集团中国的子公司，也拥有五个品种。&lt;/p>;&lt;p>;先正达在 2017 年以 430 亿美元的交易完成交易后，由国有化工巨头中国化工全资拥有。&lt;/p>;&lt;p>;国家黑龙江、内蒙古自治区、北京、河北等省农科院的审定品种也有十多个。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;外商投资转基因品种选育和种子尽管不同法规中存在相互矛盾的规定，但普遍禁止生产。&lt;/p>;&lt;p>;自2002年以来，中国不同版本的外商投资负面清单都包括了转基因作物的开发和生产。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的种子、农业陷入困境，必须看到育种进步&lt;/h3>;&lt;p>;但农业部关于转基因生物安全的规定留有回旋余地，规定此类投资须经国务院批准。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据农业部2017年向育种者颁发的许可证，批准的品种只能在指定地区种植，即甘肃、内蒙古、云南和湖北的部分地区。 12月。&lt;/p>;&lt;p>;农业部8月份表示，此前的试种植覆盖了更多地区，包括2023年河北、内蒙古、吉林、四川和云南的20个县。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;中国没有关于转基因作物种植总规模的官方数据，但国有的《证券时报》8月份表示，去年作为试验项目的一部分，种植了约267,000公顷（660,000英亩）转基因作物”，援引业内人士的话。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国要求如果产品含有转基因作物或由转基因作物加工而成，则必须强制贴上标签。&lt;/p>;&lt;p>;但预计该规定将在以下情况下放松： &lt;/p>;&lt;p>;农业部在修正案草案中表示，只有当转基因成分超过产品总质量的3%时，生产商才需要披露转基因成分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;解说：中国通过全面的行业检查为食品安全播下种子&lt;/h3>;&lt;p>;基于转基因材料百分比的要求在美国、欧洲和日本广泛采用。&lt;/p>;&lt;p >;据上海澎湃新闻三月份报道，该修正案将于年底前实施。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析师预计中国转基因食品市场将在今年大幅增长&lt;/p>;&lt;p>;开元证券去年 11 月表示，基于美国的类似趋势，转基因玉米和大豆将在未来 8 年内创造价值 70 亿元人民币（9,680 亿美元）的新市场。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国银河证券预计，按种植面积计算，未来六年，转基因品种将占中国玉米和大豆作物种植面积的40%左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 dead as Russia launches attacks on Ukraine’s energy infrastructure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257384/1-dead-russia-launches-attacks-ukraines-energy-infrastructure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/a82f8246-114d-4495-93f2-43a2c6bdfcd5_712ba17e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第聂伯罗水力发电厂大坝上空冒出浓烟和火灾乌克兰扎波罗热遭遇导弹袭击后。图片来源：法新社总理丹尼斯·什米哈尔办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周日表示，俄罗斯巡航导弹袭击了乌克兰西部利沃夫地区的基础设施，导致一名男子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击州长马克西姆·科济茨基 (Maksym Kozytskyi) 在社交媒体应用 Telegram 上写道，摧毁了一栋建筑并引发火灾。他表示救援行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，乌克兰敖德萨地区州长奥莱·基佩尔 (Oleh Kiper) 表示，周日，一架被击落的俄罗斯无人机的碎片导致一处能源设施起火，数千人暂时断电。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰最大的私营电力运营商 DTEK 表示，此次袭击导致约 170,000 户家庭暂时停电。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军表示击落了 9 架飞机。俄罗斯连夜发射了 11 架“沙赫德”型无人机，以及 14 枚巡航导弹中的 9 枚。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯近几天加大了对乌克兰能源基础设施的攻击力度，对多个地区造成了重大损害。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯加大了对乌克兰能源基础设施的攻击力度。 >;&lt;p>;乌克兰能源公司 Centrenergo 周六宣布，哈尔科夫东部地区最大的火力发电厂之一兹米夫热电厂在上周俄罗斯炮击后被完全摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;停电时间表3 月 22 日核电站遭到袭击后，该地区约有 12 万人失去了电力，该地区已有 70 万人断电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;十枚捷克制造的“吸血鬼”火箭也降落在该地区。俄罗斯国防部表示，周日，俄罗斯边境地区别尔哥罗德。地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 表示，袭击发生后发生火灾，一名妇女受伤。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周日表示，该国空军对与能源基础设施和能源相关的物体进行了大规模袭击。乌克兰天然气工业。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示使用了“高精度远程空基武器”和无人机。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这次袭击，行动涉及武器、装备和弹药制造和维修的国防工业企业受到干扰。罢工的所有目标都已实现。俄罗斯国防部表示，指定目标被击中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署命令，预示着该国一年一度的春季征兵季开始，正式征召 15 万名应征入伍者。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯议会于 2023 年 7 月将应征入伍的年龄上限从 27 岁提高到 30 岁，此举似乎是乌克兰战斗期间扩大国家军队努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;所有俄罗斯男子都有义务完成为期一年的兵役，尽管许多人通过向学生、慢性病患者和其他人提供延期来避免应征入伍。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>