<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cleo Lai, 2, celebrates new life made possible by heart donated from mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289900/hong-kongs-cleo-lai-2-celebrates-new-life-made-possible-heart-donated-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/46b942af-bd6e-46a2-9fdc-5387c66685ff_d7de50d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部长罗仲茂与 Cleo赖和她的父母。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年前，一名香港儿童在史无前例的跨境捐赠安排下接受了挽救生命的心脏移植手术，周日出席公立医院举行的庆祝活动“新生命”。&lt;/p>;&lt;p>;但其他患者仍然有需要，该市有望创下自 2011 年以来心脏捐赠数量最低的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部门在社交媒体上发布的帖子局局长黎姿熙，现为开朗、精力充沛的两岁女孩在九龙湾香港儿童医院举行的聚会上被看到亲吻卫生部长罗仲茂的脸颊。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心她会被被这么多陌生人包括我自己吓到了，会哭。但令我惊讶和高兴的是，她没有，而且她非常开朗、可爱，甚至叫我“爷爷”，”罗告诉《华盛顿邮报》，指的是中国对年长男人的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;“我很兴奋。这就是器官捐献和移植的力量。我看到她和我的眼睛里含着泪水。”&lt;/p>;&lt;p>;该局写道，部长很高兴看到克莱奥像其他孩子一样健康快乐地成长。&lt;/p>;&lt;p>;“能够见证一个危重的孩子康复并过上正常的生活是医疗保健行业的最终成就。”它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/1cc36f1a-9b7d-4d82-8fa2-3c9cef0846e8_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部长罗仲茂与 Cleo赖。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当Cleo吃着她最喜欢的零食，玩着Lo送的玩具时，她的父母分享了她学校生活的照片，并向Lo展示了Cleo的心跳记录。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，当时四个月大的女婴因心肌问题，急需心脏移植。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门联系国家卫健委询问情况帮助并随后找到了一颗心脏属于一名受重伤的中国大陆儿童。&lt;/p>;&lt;p>;由于在大陆数据库中找不到合适的受者，心脏于12月跨境交付给Cleo。&lt;/p>;&lt;p >;她成为香港医学史上接受心脏移植手术最年轻的患者。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长早前表示希望建立跨境器官捐献长效机制，帮助更多等待的患者移植在截至 9 月底，今年仅捐赠了三颗心脏，这一数字有望创下 2011 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 74 名患者在心脏捐赠的等待名单上，包括一个四个月大的女婴，名叫惠特尼。医院于 10 月份代表她发出紧急请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brain drain: top mathematician says Chinese scientists have no choice but to leave US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289766/brain-drain-top-mathematician-says-chinese-scientists-have-no-choice-leave-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/38ea2b1e-fc8e-4837-b91a-257fac8018a2_c76dcaf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶尖数学家丘成桐表示中国需要促进突破性创新和创造性研究。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位顶级华裔数学家表示，中国应该重点发展原创技术和科学知识，并利用从美国归来的科学家的专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;丘成桐于 2022 年从哈佛大学退休，到清华大学任教，帮助中国成为数学强国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，许多华裔学生因美国的歧视而被赶出美国。政府，包括指控滥用美国研究资金为中国谋取利益。&lt;/p>;&lt;p>;“中国科学家别无选择，只能离开美国，因为他们在支持性的研究环境下工作得最好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种外流对美国来说是不幸的，因为它可能会削弱其研究能力。对于中国来说，这些科学家的回归意味着它正在获得顶尖人才，但它也导致与美国的关系减弱，并失去先进技术的第一手知识。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/df7c84ba-3c87-4168-86fe-8f6667bf5fb7_2e8fff64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丘教授清华大学丘成桐数学科学中心主任（右）周四在岭南大学发表演讲。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的顶尖科学家离开西方前往中国机构。丘成桐位于北京清华大学的数学中心就是招募顶尖外国数学家的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年底至 2022 年初对 1,300 名美国华裔科学家进行的一项调查中，72% 的受访者表示说他们作为学术研究人员感到不安全。 61% 的人表示他们曾考虑离开美国前往亚洲或非亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总体上存在恐惧情绪，但 89% 的人表示希望为美国在科学和技术领域的领导地位做出贡献。根据普林斯顿大学、哈佛大学和麻省理工学院的研究人员于 2023 年在同行评审期刊《美国国家科学院院刊》上发表的结果，我们的调查发现了许多华裔美国科学家打算避免申请联邦拨款，因为担心联邦政府根据“中国倡议”受到起诉。”该团队表示，指的是时任总统唐纳德·特朗普 2018 年针对与北京有联系的科学家推出的一项政策。 &lt;/p>;&lt;p>;丘在香港岭南大学接受采访时表示，地缘政治紧张局势对学术环境产生影响，该大学周四授予他荣誉科学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府表现出对华人的严重歧视过去十年的科学家们。他们在向美国国家科学基金会、美国国立卫生研究院和国防部申请研究基金时面临重大挑战，因为人们认为他们可能会利用美国的资金让中国受益。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多中国人渴望为美国做出贡献的科学家们感到不舒服——尽管他们将美国视为世界科技中心。更糟糕的是，一些人面临情报机构窃取美国机密信息的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;丘表示，为了利用回国科学家的专业知识，中国需要促进突破性创新和创造性研究科学成长。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅根据考试来提高学业成绩会损害创造力的发展。我们需要培养具有创新能力的学生和学者。 “国家应该改变以标准化考试为基础的教育态度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国能培养出最优秀的1%的学生的创造力，那么中国的科学发展十年后就能赶上领先国家。” ，让今天的孩子成为国家顶尖的科学家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样中国将能够与美国竞争并赢得美国的尊重。随着中国开始创造新技术并发现原创科学知识，它可能会成为与美国平起平坐的国家，吸引那些希望向中国同行学习的美国科学家。”&lt;/p>;&lt;p>;丘，以他的研究而闻名。微分几何方面的研究人员表示，中国的技术进步一直受到阻碍，因为它依赖于美国的先进技术，并且由于其模仿方法。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的原创性将使其摆脱束缚。”然后美国将开始研究如何与中国交流知识，”他说。 “我们需要处于同一水平，才能进行平等交流。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh Nationalist Party supporters march in protest of attacks in India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3289898/bangladesh-nationalist-party-supporters-march-protest-attacks-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/671e3818-8a49-4503-b018-28bf7e2d349d_8176cf58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国的支持者周日，民族主义党（BNP）参加了反对印度的游行，同时在孟加拉国达卡的印度高级专员公署提交了一份备忘录。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国民族主义党三个青年和学生团体的数千名成员周日向位于该国首都的印度高级专员公署游行，谴责对外交使团的袭击抗议活动发生在印度外交大臣维克拉姆·米斯里 (Vikram Misri) 即将访问达卡的前一天，因为最近两个邻国之间的紧张关系日益加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;这将是自流亡印度的前总理谢赫·哈西娜八月倒台以来印度官员的首次高调外交访问。&lt;/p>;&lt;p>;以穆斯林为主的孟加拉国指责印度境内以印度教徒为主的孟加拉国袭击了位于印度特里普拉邦阿加尔塔拉的助理高级专员办公室，并亵渎了西孟加拉邦加尔各答的孟加拉国国旗印度对袭击事件表示遗憾，并承诺对责任人采取行动。孟加拉国外交部也召见印度高级专员并正式提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以前总理卡莉达·齐亚为首的孟加拉国民族党的数千名支持者向印度高级专员游行，但警察通过设置铁丝网来阻止他们。后来，他们允许该党三个附属机构的六名领导人组成的团队向高级专员署提交一封信。&lt;/p>;&lt;p>;BNP 上次统治孟加拉国是在 2001 年至 2006 年，与 Jamaat-e- 合作。伊斯兰党。在哈西娜缺席的情况下，齐亚的政党是主力，如果下次选举很快举行，预计将赢得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜的政党被认为比法国国民党更加世俗，被认为是印度是值得信赖的朋友。孟加拉国的大多数印度教徒被认为是哈西娜领导的人民联盟党的支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/df5812eb-7b7d-45e9-9059-58deeb54db65_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔奖获得者、首席顾问孟加拉国临时政府穆罕默德·尤努斯（右）与前总理、孟加拉国民族主义党（BNP）主席卡莉达·齐亚（左）在达卡举行的纪念该国武装部队日的招待会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;BNP支持者高呼“德里还是达卡？达卡，达卡！”以及“印度特工，小心，小心！”他们还举着横幅，上面写着“我们在海外有朋友，但没有主人。”抗议者表示，自从哈西娜被赶下台并逃往印度以来，印度一直试图在孟加拉国煽动社区骚乱，以达到政治目的。一场大规模起义结束了她15年的统治。哈西娜的政党正在努力重返街头，而哈西娜本人则因反人类罪而面临逮捕令，涉及在七月和八月的起义中造成数百名抗议者死亡。&lt;/p>;&lt;p>;过去几周一些较小的伊斯兰组织和 BNP 就特里普拉邦的袭击事件对印度提出抗议，并敦促诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府正式提出关切。&lt;/p>;&lt;p>;当局之后，局势开始变得紧张上个月，孟加拉国逮捕了一名著名的孟加拉国印度教领袖并将其监禁，等待进一步的法律程序。&lt;/p>;&lt;p>;印度早些时候正式对哈西娜倒台后孟加拉国印度教徒遭到袭击的指控表示担忧。尤努斯和他的亲密助手表示，这些报道被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;自八月以来，孟加拉国一直在暴徒暴力、大宗商品价格上涨、街头抗议和不稳定的经济中应对严峻的挑战。近几个月来，伊斯兰组织的存在比以往任何时候都更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;警察士气低落，因为他们的许多同事在抗议活动中丧生，法律和秩序仍然是一个主要问题，人权组织也呼吁以确保新闻自由。大约 700 名囚犯，其中包括许多罪犯和激进伊斯兰主义者，在 8 月份政治混乱期间越狱后仍然在逃。&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯一直敦促人们保持冷静，并承诺有所改善。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Kai Tak Sports Park: fire evacuation drill among tests involving 12,000 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289896/hong-kongs-kai-tak-sports-park-fire-evacuation-drill-among-tests-involving-12000-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/442fcf0f-b3fc-4429-8b7d-52e8bc944990_7d04413b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;涉及的演练11,000 名政府雇员和 1,000 名公众。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港即将开放的启德体育公园周日举办了紧急火灾疏散演习，作为为期四小时的压力测试的一部分，有 12,000 名人员离开该地区使用特别安排的火车、巴士和的士。&lt;/p>;&lt;p>;公园设有5,000个座位的户外青少年运动场和设有10,000个座位的室内启德体育馆的运作均由政府负责该市新任交通部长和体育部长也参加了一系列演习。&lt;/p>;&lt;p>;在消防演习中，警察、消防员和工作人员帮助从青年运动场的三个出口疏散了 5,000 人.&lt;/p>;&lt;p>;“行动部署达到了我们的预期目标”，中九龙警区指挥官黄文欣表示。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来，我们将整合整个行动的成果。”作战部署和检讨消防处的应变计划，以及运动场内其他区域行动计划的可行性。”&lt;/p>;&lt;p>;青少年操场的参加者中，有1,200人步行约10分钟到达上落车点巴士路线和出租车。超过 12 辆巴士和 15 辆出租车可供使用。&lt;/p>;&lt;p>;团队约 20 分钟后出发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/7ae73cc1-3299-4d48-9e13-2b14e43ba06b_00e4965d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员参加演习。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输署表示，测试针对乘客排队及交通工具使用的安排，以模拟未来的现实情况，以确定哪些巴士路线可能会有较高需求.&lt;/p>;&lt;p>;其余3,800名观众步行至启德港铁站。附近启德体育馆的 7,000 名民众也被要求前往车站。&lt;/p>;&lt;p>;他们全部登上火车前往宋皇台站，然后步行返回两个场地测试列车安排效率和车站管理措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图让超过10,000人同时使用启德站。我们观察到，实际上只用了不到 30 分钟就容纳了 10,000 人，与上次的 5,000 人相比，压力测试进一步提高。”秀茂坪警区指挥官谢翠云 (Kit Tse Tsui-wan) 说。 &lt;/p>;&lt;p>;运输署首席运输主任温柏仁表示，港铁公司已实施特别安排，在车站出入口及其他地方部署人员。人群管理措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/92188034-ddfb- 4651-a8da-97fbbcdad262_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与者排队接受安全检查。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“早上繁忙时段实施的列车时刻表对今天的情况处理得比较顺利。希望为下一次测试做好更好的准备，增加参加人数。”万说。&lt;/p>;&lt;p>;最后阶段演练于下午6点45分左右开始，两个场馆12000人全部退出。 &lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长陈美洁视察巴士路线和的士落客点。文化体育及旅游局局长罗淑佩及体育专员蔡建斌被拍到视察设施。&lt;/p>;&lt;p>;演习共有11,000名政府雇员及1,000名市民参与，受到高度重视。下午 3.30 开始，两个场馆均开放，开始验证门票、进行安全检查和安排与会者座位。&lt;/p>;&lt;p>;两个场馆均使用三个入口来容纳观众&lt;/p>;&lt;p>;警方在场馆正门进行了演习，模拟发现无人看管的行李箱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赛前调取了监控录像。区域安全已得到保障，并部署了配备护目镜、摄像机和战术装备的爆炸物探测犬。&lt;/p>;&lt;p>;警员打开手提箱，检查里面的物品，并将其交给现场保安处理丢失的财产.&lt;/p>;&lt;p>;期间压力测试期间，大批警务人员、民众安全服务队及医疗辅助队人员在公园不同区域驻守。&lt;/p>;&lt;p>;公园内亦悬挂多幅大型横幅，指示前往以下地点的路线：宋皇台站和启德站，以及巴士、的士和私家车下客点。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划在拥有 50,000 个座位的主体育场进行更大规模的演习一月。&lt;/p>;&lt;p>;公园举办的首个大型活动将于明年三月下旬举行的香港国际七人榄球赛，随后英国摇滚乐队酷玩乐队将于四月举行音乐会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Romanian elections cancelled amid allegations of Russian interference, sparking protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289897/romanian-elections-cancelled-amid-allegations-russian-interference-sparking-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/3901bfde-ae89-4748-90df-ae236c0de4ad_8cb68279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;右翼团结联盟的支持者周日，罗马尼亚人组织（AUR）在罗马尼亚布加勒斯特举着罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯的海报，上面写着“约翰尼斯够了——罗马尼亚属于罗马尼亚人，而不是独裁者”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗马尼亚人周日在布加勒斯特附近的一个投票站外与极右翼总统候选人卡林·乔治斯库一起抗议，此前最高法院因俄罗斯干涉指控而取消了预定的决选投票.&lt;/p>;&lt;p>;乔治斯库在 11 月 24 日在与乌克兰接壤的北约和欧盟成员国的第一轮投票中出人意料地领先。&lt;/p>;&lt;p>;但宪法法院周五一致决定废除整个协议选举进程“因多种违规行为和违反选举立法的行为而受到损害”。&lt;/p>;&lt;p>;总统本周解密了一系列情报文件，详细介绍了针对乔治斯库和俄罗斯的指控，包括声称“大规模的”社交媒体宣传和网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;周日（原定的决选日期），100 多人聚集在布加勒斯特附近的一个投票站。高喊“打倒独裁”、“我们要投票”和“小偷”。&lt;/p>;&lt;p>;“我来这里是为了民主，因为在我看来民主已经不复存在，”60 岁的阿德里安娜·亚尔考 (Adriana Iaercau) 说道。 -老老师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/c41c9d3e-5ea3-4ff4-b796-26b689a1bedb_bd0720db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Calin Georgescu（中），独立人士周日，罗马尼亚总统候选人赢得了第一轮总统选举。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们从一开始就支持他[Georgescu]。这是一个民主的过程。 46 岁的客户经理索林·斯库拉托夫斯基 (Sorin Scuratovschi) 表示，一切都很好，直到周五，他们决定扼杀[1989 年共产主义结束时带入罗马尼亚的民主制度]。&lt;/p>;&lt;p>;Georgescu 指责当局由于担心自己会获胜而取消选举。&lt;/p>;&lt;p>;“我以民主的名义来到这里，并且永远如此，”乔治斯库在封闭式投票外对记者说乔治斯库称取消投票是“一场正式的政变”，他表示，他正在法庭上对取消投票提出异议，另一个极右翼政党 AUR 也是如此，该党也呼吁周日晚些时候，其支持者前往投票站。&lt;/p>;&lt;p>;周六，警方突袭了罗马尼亚中部布拉索夫市的三所房屋，作为调查“与选民腐败、洗钱、[和] 电脑&lt;/p>;&lt;p>;据罗马尼亚媒体报道，在被搜查的房屋中，有商人 Bogdan Peschir 的房屋，他是一名 TikTok 用户，根据解密文件，据称他向参与宣传 Georgescu 的人支付了 381,000 美元。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/0a95c7fd-9924-46a2-a129-0c65f604d503_8b1e63dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃琳娜的海报周日，罗马尼亚总统候选人拉斯科尼以第二名进入总统决选。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乔治斯库周日表示，他不认识佩斯基尔，佩斯基尔将他对这位 62 岁前公务员的支持与世界首富埃隆·马斯克的支持进行了比较美国当选总统唐纳德·特朗普的支持。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚当局声称乔治斯库在 TikTok 上受到“优惠待遇”——社交媒体平台否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;在解密文件中，他们还表示罗马尼亚是“俄罗斯侵略性混合行动的目标”，包括网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;乔治斯库 - 俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的过去崇拜者，最近将自己重新定位为“超级支持特朗普” – 周六告诉美国广播公司天空新闻，他和俄罗斯之间没有联系。&lt;/p>;&lt;p>;投票取消（这在欧洲很少见）之后，美国表示对罗马尼亚的机构有信心，而特朗普的长子小唐纳德·特朗普抨击其“否定了人民的意愿”。&lt;/p>;&lt;p>;执政的社会民主党赢得上周末立法选举后将组建新政府，预计将在总统投票的新日期。&lt;/p>;&lt;p>;在议会选举中，由于对通货膨胀飙升的愤怒和对俄罗斯乌克兰战争的担忧日益加剧，极右翼政党史无前例地获得了三分之一的选票。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Countdown to NEO brain-computer interface clinical trial in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289875/countdown-neo-brain-computer-interface-clinical-trial-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/170bb087-31d4-47a6-8350-7ccd4e7cbd47_d1f2b8f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名患者已成功植入凭借 NEO 技术，计划于明年进行更大规模的临床试验。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据上海市政府社交媒体账户上的一份报告称，中国研究人员计划明年就将大脑与电子设备直接连接的技术进行一项大型临床试验。&lt;/p >;&lt;p>;上海科技频道周末发布的报道称，脑机接口（BCI）技术由中国研发，并成功植入三名患者体内。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项受赠者是一位38岁的上海脊髓病患者，自从四年前的一场车祸以来，他就无法站立，手部功能也丧失了。&lt;/p>;&lt;p>;报告援引国家神经疾病中心主任毛颖的话说，“结果比我们预想的还要好” &lt;/p>;&lt;p>;该植入物被称为神经电子机会（NEO），是博睿科技与清华大学生物医学工程系洪波领导的团队合作的成果。&lt;/p>;&lt;p>;毛,复旦大学附属华山医院院长、植入团队成员之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月份的手术中，硬币大小的脑机接口装置被植入到体内。患者的头骨收集来自大脑感觉和运动区域的神经信号。外部磁线圈通过头皮连接到设备上，提供电力、传输信号和更新算法。&lt;/p>;&lt;p>;与埃隆·马斯克的 Neuralink（使用大脑中植入的芯片）不同，NEO 采用半侵入式 BCI方法。虽然该手术需要开颅手术，但电极放置在大脑皮层之外，避免与脑组织直接接触。&lt;/p>;&lt;p>;使用假肢手套，上海的患者可以控制大脑信号来拾取和放下&lt;/p>;&lt;p>;“患者恢复顺利，改善非常明显。”毛说。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一次外科医生使用了“在线大脑” “功能定位系统”让团队能够快速精准地定位手部运动/感觉脑区域，缩短了手术时间。&lt;/p>;&lt;p>;“整个手术只用了1小时40分钟”，毛&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;之前的两次植入是去年在北京进行的，涉及瘫痪患者，他们能够使用该技术独立喝水和移动电脑光标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;8月，NEO成为首个BCI产品进入我国创新医疗器械特别审批“绿色通道”。预计2027年投入临床使用。&lt;/p>;&lt;p>;上海科技是上海市科委的社交媒体账号。&lt;/p>;&lt;p>;该网络账号的另一篇报道洪引述称，NEO将从明年开始进行大规模临床试验，计划在全国至少进行30次植入。&lt;/p>;&lt;p>;该试验是在BCI学会和陈氏研究所联合BCI上宣布的会议周五和周五在上海举行星期六。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，大学是 BCI 研究的主要推动者，这需要投资才能实现从实验室到市场的跨越。&lt;/p>;&lt;p>;半侵入式方法也只是“BCI 是人工智能、集成电路和生物医学技术的融合，”上海微系统与信息技术研究所副所长陶虎说。中国科学院第二次表示&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个新兴产业，仍然需要各种资源的集中投入。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Asia a bright spot in a geopolitically turbulent year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3289679/south-asia-bright-spot-geopolitically-turbulent-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/1a933bd8-dee3-408a-9549-34124566982b_1457b942.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;很难对 2024 年做出积极的评价。乌克兰和中东的两场局部冲突已经演变成更广泛的地区战争，甚至可能是全球战争。与此同时，南海、台海、朝鲜半岛等热点问题正处于升级边缘。所有这一切的背后是特朗普第二任总统即将到来的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，人们很容易忘记南亚曾经被视为世界上最危险的爆发点——克什米尔的所在地。美国前总统比尔·克林顿在提到有争议的领土时指出了这一点，该领土受到拥有核武器的中国、印度和巴基斯坦的相互竞争的主权声索的影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些争议尚未消失，但高度克制该地区各方都已经证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;以中印关系为例：10 月宣布的边界协议旨在重置 2020 年加勒万河谷冲突后的关系，该冲突导致沿线第一批人员死亡。有争议的边界已超过四个十年。尽管关系正常化还有很长的路要走，但双方都认识到，由于面临更紧迫的经济和地缘政治问题，有必要缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，与印度的边界协议标志着一项努力稳定与其他国家的关系，同时为特朗普第二届政府领导下的与美国的更加不稳定的关系做准备。&lt;/p>;&lt;p>;对于印度来说，该协议反映出印度认识到自己在 2020 年之后已将自己逼入绝境。通过制造发生冲突缓和边境紧张局势是参与经济等其他领域的先决条件。中国是印度的主要贸易伙伴。新德里知道，如果没有来自中国的零部件和原材料，它就无法实现其成为全球制造中心的雄心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管长期以来，印度与巴基斯坦的关系也出人意料地稳定。维持困难的关系。据南亚恐怖主义门户网站称，尽管局势仍然不稳定，2024 年查谟和克什米尔发生了近 200 起与恐怖主义有关的事件，但此类事件从 2001 年近 3,000 起的高峰期开始稳步下降。此外，双方在行动上都保持了相对较高的克制。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪政府以奉行更强硬的外交政策而自豪，其中包括对激进分子袭击采取更强硬的反应，例如2016年的“外科手术式打击”和2019年对巴基斯坦境内的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与以色列对巴基斯坦境内的严厉军事反应相比2023年10月7日哈马斯发动袭击，印度对其领土上的袭击的反应相当谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦方面也是如此。例如，2022年3月，印度意外向巴基斯坦领土发射导弹，并没有引发伊斯兰堡的军事反应。事实上，在包括阿富汗和伊朗在内的所有与巴基斯坦接壤的国家中，近年来与印度的关系是最稳定的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/bd90ecdf-a42f-44f3-aea0-fd628bd346d8_16a8b4ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度士兵在与巴基斯坦的边境巡逻2016 年 10 月 1 日，新德里对武装分子进行“外科手术式打击”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克什米尔最近的事态发展令人更加乐观。新德里于 2019 年决定取消查谟和克什米尔的特殊自治地位，加剧了与伊斯兰堡和北京的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近十年后，今年早些时候该地区的选举大多是和平的，选民人数相对较高结果发现。由于有争议的领土是南亚不稳定的焦点，克什米尔的任何好消息都对该地区有利。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是否认该地区的安全局势仍然不稳定。印度政客的言论称，新德里在巴基斯坦的反印度言论匹配的任何地方都将追求恐怖分子。&lt;/p>; &lt;p>;信任水平仍然很低一年 - 印度队已有16年没有在巴基斯坦效力。新德里和伊斯兰堡之间的紧张局势爆发到新的冲突中，这并不需要太多：印度的另一项备受瞩目的袭击将足以满足巴基斯坦的武装分子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/8b9dbc7e-e086-48b9-48b9-8ff0-a8ff0-a85-a8888888c094444444444437_be0ba897.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个克什米尔人的女人在外面示出了她的手指9月25日，在克什米尔斯利那加的第二阶段进行投票后，投票站进行了投票。照片：EPA-EFE。 - 印度关系，和解仍在进行中。鉴于两国建立了增强的军事存在和边境基础设施，这笔交易并不意味着返回2020年以前的现状。&lt;/p>; &lt;p>;由于历史，未来的小规模冲突的可能性无法折现周期性的挑衅和先前的对峙的频率。&lt;/p>; &lt;p>;均未解决任何基本的申诉，既没有副手撤销其对有争议的领土的主张，并且对确切的确切协议缺乏共识划定分开印度和中国控制领域的实际控制线。从更加基本的角度来看，在决策层面和更广泛的公共话语中都存在信任赤字。&lt;/p>; &lt;p>;随着沿印度西部边界的紧张局势稳定，他们威胁要沿着其东部边界爆发。印度的近东仍然是一个带有几个闪点的粉末小桶：缅甸的内战，孟加拉国前总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）被推翻后孟加拉国面临的不稳定局势，以及去年在去年在印度东北部的民族和宗教紧张局势，在去年爆发在这种情况下，Manipur。&lt;/p>; &lt;p>;，将南亚称为地缘政治稳定的灯塔，听起来可能是双曲的。但是，相对于该地区自己的历史和地缘政治波动困扰着世界其他地区，南亚可以被视为越来越动荡的世界中的绿洲。&lt;/p>; &lt;p>;，南亚占四分之一世界的人口，它是世界上增长最快的地区，这里发生的事情对世界其他地方很重要。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syrian rebels topple President Assad, prime minister calls for free elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289894/syrian-rebels-topple-president-assad-prime-minister-calls-free-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.08 20:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/08/f30c6cd6-3ab9-4fbc-bfa2-bfa2-682ac2ac2ac2ac2ac2a740e9_5c054b93.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚社区浪潮叙利亚国旗的成员周日在奥地利维也纳。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;叙利亚叛乱分子在周日夺取对大马士革的控制之后宣布巴沙尔·阿萨德总统的罢免，在一次地震时刻结束了他家人的铁拳统治。伊斯兰叛军对中东。伊朗的英语媒体电视台在周日报道，冲突。结束，一名叙利亚军官被告知这一举动告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;，但叙利亚军队后来表示，在哈马和霍姆斯的主要城市和霍姆斯和霍姆斯和在两名高级军官说，&lt;/p>; &lt;p>;阿萨德（Assad军队部署。叙利亚叛军联盟在大马士革郊区的监狱中，叙利亚政府拘留了数千人。 /p>; &lt;p>;“伟大的叙利亚革命已经从斗争的阶段转变为推翻阿萨德政权的斗争，以构建叙利亚，以适应其人民的牺牲。”语句。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/12/12/6452d27e-99f4-99f4 8515-0C128E91979C_0C42F09F.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;叙利亚库尔德周日在叙利亚东北部的卡米什利机场附近挥舞着YPG（人民保护部队）的旗帜。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大马士革的一个主广场上，数千辆汽车和步行均聚集在大马士革的一个主要广场上，挥舞着半个世纪的阿萨德家庭统治，诵经“自由”。 &lt;/p>; &lt;p>;随后，在黎巴嫩伊朗支持的真主党的许多领导人（阿萨德战场部队的关键）的许多领导人被杀害之后，中东的权力平衡发生了转变。以色列在过去两个月中。阿萨德的另一个关键盟友俄罗斯一直专注于乌克兰的战争。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;事件的步伐使阿拉伯首都震惊，并引起了人们对新的区域不稳定浪潮的担忧。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;它标志着叙利亚的一个转折点，被多年的战争打破了，这使城市变成了瓦砾，杀死了数十万人，并迫使数百万国外作为难民。&lt;/p>; &lt;p>;稳定西方地区叙利亚被捕叛军的进步将是关键。西方政府多年来一直避开阿萨德领导的州，必须决定如何应对一个新政府，在该政府中，全球指定的恐怖组织Hayat Tahrir al-Sham（HTS）似乎有影响力。&lt;/p>; &lt;p>;美国将继续维持其在叙利亚东部的存在，并将采取必要的措施，以防止伊斯兰国复兴，中东丹尼尔·夏皮罗（Daniel Shapiro）副国防部长在巴林首都举行的麦纳马对话安全会议上周日。&lt;/p>; &lt;p>; hts率领叛军在叙利亚的进步，以前是基地组织的al-nusra Front，直到其领导人阿布·穆罕默德·戈拉尼（Abu Mohammed al-Golani）与全球圣战组织切断了联系2016年的运动。&lt;/p>; &lt;p>;“真正的问题是这种过渡将有多有序，而且很明显，戈拉尼非常渴望成为一个有序的人。”约书亚·兰迪斯（Joshua Landis），俄克拉荷马大学叙利亚专家兼中东研究中心主任。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/08/cf63fa70-6297-6297-48ed-a463-63-63-6eff9d69d69d1aa _a4e63536.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚总统巴沙尔Al-Assad（左）与阿联酋的Sheikh Mohamed Bin Zayed al-Nahyan会面，2022年在阿布扎比举行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Golani不希望重复在美国领导的部队在2003年推翻萨达姆·侯赛因之后，席卷伊拉克的混乱。“他们将不得不重建……他们将需要欧洲和美国取消制裁，”兰迪斯说。&lt;/p>; &lt;p>; hts是叙利亚最强大的叛军团体，一些叙利亚人仍然担心它会施加严厉的伊斯兰统治或促使报复。&lt;/p>; &lt;p>;等国家，例如阿拉伯联合酋长国和埃及，都关闭了美国盟友，将伊斯兰激进组织视为生存威胁，因此，HTS可能会面临区域大国的抵抗。&lt;/p>; &lt;p>;在麦纳马州的一次会议上，阿拉伯联合酋长国的外交顾问安瓦尔·加尔加什（Anwar Gargash）会议上总统说，该国的主要关注点是“极端主义和恐怖主义”。 >; &lt;p>; Gargash责怪阿萨德的垮台陷入了政治失败，并说他以前没有使用阿拉伯国家提供的“生命线”。叙利亚飞机根据Flightradar网站的数据，据报道，据报道首都被叛军带走的时候，从大马士革机场起飞。&lt;/p>; &lt;p>;这架飞机最初飞向叙利亚的沿海地区，这是阿萨德的阿萨德阿拉维派教派的据点，但是随后突然掉头并朝相反的方向飞了几分钟，然后消失了地图。&lt;/p>; &lt;p>;记者无法立即确定谁在董事会。&lt;/p>; &lt;p>;两个叙利亚消息人士称，阿萨德很可能在飞机失事中被杀，因为这是一个谜，这是一个谜，为什么飞机惊讶地转弯并根据数据从地图上消失了从Flightradar网站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/08/bc5416dd-d119-42b6-b0b6-b0b6-b0 b0df-130cdf-130cdf485db485db1_ea154e50.jpg glo &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚叛军领导人阿布·穆罕默德（Abu Mohammed） Al-Golani。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;叙利亚人表达了欢乐，总理穆罕默德·加兹·贾拉利（Mohammad Ghazi al-Jalali）呼吁免费选举，以便叙利亚人可以选择他们想要的人。&lt;/p>; &lt;p>;例如，从伊斯兰主义者到与美国，俄罗斯和土耳其有联系的团体，这将需要平稳的过渡。 - 由库尔德人领导的部队根据周日发布的一份声明，在叙利亚临时政府国防部在X上发布的一份声明说，在叙利亚北部的曼比吉镇。阿布·穆罕默德·戈拉尼（Abu Mohammed Al-Golani）讨论管理过渡时期，标志着塑造叙利亚政治未来的努力的显着发展。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚的内战，该战争于2011年爆发为反对反对的起义阿萨德（Assad）的统治被拖入大型外部大国，为圣战武装分子创造了空间，以策划全世界的袭击，并派遣了数百万的难民进入邻国。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚复杂的内战的前线一直处于休眠状态多年。然后，伊斯兰主义者曾经与基地组织有联系，突然突然采取了行动，对阿萨德构成了最大的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;以色列严重削弱了伊朗支持的团体在黎巴嫩的真主党和加油的哈马斯，可能会庆祝阿萨德（Assad）的倒台，伊朗的另一个主要地区盟友。但是，伊斯兰组织统治叙利亚的前景可能会引起人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;“阿萨德消失了。他已经逃离了他的国家。他的保护者，俄罗斯，俄罗斯，俄罗斯，由弗拉基米尔·普京领导，不再有兴趣保护他，”美国当选总统唐纳德·特朗普在X上发帖称。“俄罗斯和伊朗目前处于弱势状态，其中之一是因为乌克兰&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore police: no China request to arrest money launderer despite Interpol red notice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289891/singapore-police-no-china-request-arrest-money-launderer-despite-interpol-red-notice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.08 19:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/08/ee0b407c-7d42-462e-93dd-9bebc2ecbff9_e77199ac.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚移民官员持有中国逃犯Yan Zhangxing（中心）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡警方说，他们没有逮捕一个被指控洗钱的中国国家，因为他们没有被中国当局要求这样做，即使国际刑警是为他发行的。 。根据印度尼西亚国家新闻社的说法，他从新加坡出发。&lt;/p>; &lt;p>;印尼报告称，Yan是国际刑警组织在线赌博的逃犯，并且他涉嫌参与一个犯罪团伙，认为据称是洗钱的。&lt;/p>; &lt;p>; yan与家人一起去巴丹度假。&lt;/p>; &lt;p>;印尼当局在周四的新闻发布会上宣布他被捕，并向他展示了移民的手铐和侧翼官员。&lt;/p>; &lt;p>;该发展引发了有关Yan在新加坡生活刑警组织时如何居住在新加坡的问题，该声明向警方提醒了国际想要的逃犯。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/08/849B1017-7498-4E8-4E8D-81C5-81C5-C5-C84918CA89797979_361C68B.JPG &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印尼当局交出了赫克托阿尔德温·潘托拉纳（Aldwin Pantollana）于11月26日通过国际刑警组织运行数百万美元的赌场投资骗局的指控。它意识到国际刑警组织对Yan的红色通知。根据新加坡法律，该通知“不赋予警察逮捕外国司法管辖区要求逃犯的权力，”只能根据符合法律要求的引渡请求来这样做。他们说。 /p>; &lt;p>;他们还说Yan“目前尚未受到任何调查”，并且在最近的30亿新元（22亿美元）的洗钱案件中，他没有对或调查，该案件涉及许多中国出生的个人谁住在新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;十个现在被判处犯罪分子，因为丑闻已经利用了从在线赌博的不义理的收益来挥霍豪华房屋，跑车，高尔夫球俱乐部会员资格和城市州的其他资产，并拥有许多许多资产他们所谓的同伙在被捕之前离开了新加坡。警方最近在同意向当局投降了18.5亿新元（14亿美元）的资产后，最近终止了对案件的15人的追求。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡已成为国际财富枢纽，已成为国际财富枢纽经历了一系列涉及肮脏金钱的丑闻。今年早些时候，美国寻求的一名涉嫌中国超级武器在新加坡被捕，在那里他过着奢侈的生活方式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/08/8ab5dcb1-beda-4b20-9a5a-5e47777777b8358358ef &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印尼当局持有Yan Zhangxing （中心）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印尼当局说，Yan在中国北部被警察命名为嫌疑人，并表示决定将他驱逐或引渡他将需要一些时间。他们还说，国际刑警组织的通知是在2024年7月发出的。据称，他与经营的在线赌博平台一起操作的犯罪团伙操纵数据以获利多达1.3亿元人民币（1,790万美元）。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;新加坡新闻新闻新闻节目审查的新加坡业务记录，Yan拥有一家名为Risising（S）PTE的当地公司。自2015年以来。表面上是电子组件批发商和翻新承包商，其注册地址是位于新加坡东北部社区的公共住房公寓。&lt;/p>; &lt;p>;财产记录显示，Yan在2016年与另一个中国国民。在新加坡，只有当地公民或永久居民才能拥有住房和开发委员会公寓。&lt;/p>; &lt;p>;与Yan的名字和背景相匹配的LinkedIn个人资料，将他描述为筹集的销售总监。据称，他曾在中国广东省工作，“积累了丰富的跨国管理经验”，在新加坡工作了至少六年，在菲律宾工作了一年。无法联系Yan发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students in US advised not to leave campus for holiday, in case Trump bars returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289721/chinese-students-us-advised-not-leave-campus-holiday-case-trump-bars-returns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.08 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/12/06/efb3456c-4d5a-4591-9591-957d-b4e207d-2b4e207d27d27df3e5_4af65e86.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;消息来源说耶鲁大学是美国大学已向国际学生发送了有关离开该国的通知。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的中国学生正在推迟计划返回家园，而美国大学建议国际学生在任何年终假期之后 - 在美国总统唐纳德（Donald）之前赶回校园特朗普的就职典礼 - 在担心潜在的白宫旅行限制可能会阻碍他们的重新进入。&lt;/p>; &lt;p>;在Redbook上，这是一家著名的中国社交媒体应用程序，美国的中国学生已将其大学发出的通知转换为他们的大学发出的通知地址学生&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，普林斯顿大学，密歇根大学，威尔·康奈尔大学医学科学研究生院和加利福尼亚大学伯克利分校的恐惧。根据Redbook帖子。&lt;/p>; &lt;p>;截至12月的第一周，在Redbook主题搜索字符串“ US 1.20进入该国”下出现了460,000个帖子，该数字代表特朗普的一月20就职典礼。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普发誓要进行美国历史上最大的驱逐出境行动，以及其他承诺以加强移民规则。&lt;/p>; &lt;p>; liam du，28岁，康奈尔大学的学生，自从学校收到一封电子邮件敦促学生在特朗普上任之前回到校园以来，一月下旬是否回到中国的农历新年感到焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;“我们真的很现在很害怕。”博士生杜说。 “我们中的许多人已经购买了门票回家，但是现在我们正在考虑重新安排春季之后，以等待会发生什么。” &lt;/p>; &lt;p>;杜（Ban），杜（Ban）对帖子说：“我们仍然担心最坏的情况”。&lt;/p>; &lt;p>;普林斯顿（Princeton）于11月22日向国际学生发送了一份通知上任校园发言人。&lt;/p>; &lt;p>;通知说普林斯顿不知道“行政变更将如何影响特定的移民政策或签证处理”，但其一个办公室正在与移民律师安排虚拟问答环节。根据高等ED的移民门户数据平台，所说的。根据总部位于纽约的非营利国际教育研究所的数据，与2023年的同一时期相比，向中国学生发给中国学生的签证数量增加了35％。&lt;/p>; &lt;p >;非营利组织的公开门报告表明，在2022-23学年，美国的中国学生为289,526，在277,398中为277,398 2023-24。他们的入学率在2019  -  20年的学年中达到372,532，在特朗普第一学期从2017  -  21年下降的下降之前。&lt;/p>; &lt;p>;重新入境时，一些中国学生正在为签证拒绝，随机暴力或正在烦恼&lt;/p>; &lt;p>;一位前耶鲁大学的学生告诉《邮报》，她在两国之间的地缘政治问题中针对美国。数学博士持有人最近收到了学校的通知，现在是她的母校，建议学生不要离开该国。自2022年以来，她一直留在美国，以找到一份工作，她认为这比中国的费用要比中国支付更多。&lt;/p>; &lt;p>;“我的丈夫，我们来自附近学校的朋友这位31岁的年轻人在不愿透露姓名的情况下说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“鉴于我仍在STEM领域，我&#39;ve决定她说。艾伯特说：“在我获得美国绿卡之前，我不会冒险回到中国。” &lt;/p>; &lt;p>;，鉴于今天非美国护照持有人的“当今“困难”的就业市场，毕业生的时间都可能耗尽。马萨诸塞州伯克利分校主修政治经济学，现在在校园工作。甚至在这里学习马达说。&lt;/p>; &lt;p>;中国学生的任何新挫折都会伤害中国关系。 &lt;p>;“双方都表示希望人们之间的联系可以帮助稳定自1970年代以来的关系，” Seligsohn说。&lt;/p>; &lt;p>;“使学生更不愿意回家的规则假期将劝阻下一个队列进入美国 - 因为每个学生都希望能够在假期回家并拜访家人和朋友。 >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.Site“样式=”颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s security chief urges all-out efforts to ensure safe New Year and Spring Festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289889/chinas-security-chief-urges-all-out-efforts-ensure-safe-new-year-and-spring-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.08 19:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/08/ab7ced4f-5ce8-4419-a790-3431d5b8ddbb_af0a5787.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在贵州省安舒（Anshun）的一条街道上，为去年的春季节（中国最大的年度假期）打扮。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最高安全官员陈·温平呼吁在未来的新年和春季节日期间确保社会保障和稳定。&lt;/p>; &lt;p>;春节或农历新年是中国最大的年度庆祝活动，这次于1月29日降落。&lt;/p>; &lt;p>;陈敦促在关键场所和重大事件上敦促更强大的安全措施，因为他上周参观了中部湖北部，州新闻社新华社报道&lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁增加街头巡逻，以通过更大的警察在场。事务委员会，负责监督中国执法机构。他还是执政的共产党精英决策政治局的成员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/08/074BE6F9-9A1E-479A-9D0C-22222F780CC-22F780CC1189_ac76b5776b577.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Chen Wenqing已要求标准化县级治理中心要快速设立，因此使争端的决议更加容易，因为人们只需要访问“一个地方”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在访问湖北部的高等法院作为检查之旅的一部分时，司法努力应“完全考虑犯罪行为造成的社会伤害，并关注他补充说，必须根据法律迅速而严厉地惩罚人民的真正关切”，以确保公平和正义。 &lt;/p>; &lt;p>;中国有在经济斗争和失业的背景下进行了一系列大规模杀戮之后，社会稳定和司法公平的一倍。在广东省南部，造成35人死亡和43人受伤。 17。&lt;/p>; &lt;p>;三天后，一辆SUV击中了湖南省中部一所小学外的一群父母和孩子。&lt;/p>; &lt;p>;在Zhuhai案中，当地警察说62岁的嫌疑人对他的离婚中的财产划分感到愤怒。更加注意解决冲突和确保公平，而不仅仅是结束案件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月下旬，司法部开会，讨论在袭击发生后解决冲突的具体措施。它呼吁当地官员调查“婚姻问题，邻居关系，继承，财产和土地纠纷和工资欠款”，以解决问题。为了加快标准化县级治理中心的建立，这将使争端的解决更加容易，因为人们只需要访问“一个地方”。&lt;/p>; &lt;p>;应该加紧努力以重新安置囚犯，帮助患有严重的人陈补充说，精神障碍并预防少年犯罪，同时呼吁提供更多信息共享和部门协调，以便在提供护理同时有效防止有害行为的机制。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>