<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Greece becomes first Christian Orthodox country to legalise same-sex marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252131/greece-becomes-first-christian-orthodox-country-legalise-same-sex-marriage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 10:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/d3ce8566-c5b7-4b8f-b6d5-6c718db4fa0b_be76fb7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBT 社区成员和支持者在希腊雅典庆祝。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，希腊成为第一个将同性民事婚姻合法化的东正教国家，尽管受到颇具影响力的社会保守派希腊教会的反对。&lt;/p>;&lt;p>;A周四晚间，在拥有 300 个席位的议会中，176 名议员中的跨党派多数投票支持总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 的中右翼政府起草的具有里程碑意义的法案。另有 76 人拒绝了这项改革，两人投了弃权票，46 人没有出席投票。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯在投票后发推文表示，希腊“很自豪成为第 16 个（欧盟）对婚姻平等进行立法的国家” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是人权的里程碑，反映了今天的希腊——一个进步、民主的国家，热情致力于欧洲价值观，”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/6c8fb7d6-13e4-42af-9cdb-22bc2a59cd64_7a2af367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 出席雅典议会对同性婚姻的投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当投票结果公布时，聚集在议会外观看屏幕辩论的数十名改革支持者大声欢呼并拥抱。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这花了很长时间才在我们国家被采用......但至少它发生了，这就是重要的，”一位只透露了自己名字的尼古拉斯说道。 “我们不再是隐形的。”&lt;/p>;&lt;h3>;观众要求变革：德里酷儿文学节敦促出版商“冒险”&lt;/h3>;&lt;p>;早些时候，反对该法案的人们也在附近抗议，持有祈祷书和宗教偶像。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，大多数希腊人以微弱优势支持改革，而且这个问题未能在一个更担心高生活成本的国家引发深刻分歧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该法案得到了四个左翼政党的支持，其中包括主要反对党激进左翼联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“这项法律并不能解决所有问题，但它是一个开始，”斯皮罗斯·比比拉斯说，一位来自小型左翼自由之路党的议员，他是公开的同性恋者。&lt;/p>;&lt;p>;尽管几名多数党和左翼议员弃权或投票反对这项改革，但该法案还是获得了批准。三个极右翼小党和斯大林主义的共产党从为期两天的辩论一开始就拒绝了该法律草案。&lt;/p>;&lt;p>;“那些一直被隐形的人最终将在我们周围变得可见。有了他们，许多孩子（将）最终找到自己应有的位置，”米佐塔基斯在晚间投票前告诉立法者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/f4bf5428-4eaf-49c0-8154-b9a1a642d7a4_f9543fd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A有人在抗议同性民事婚姻法案时举着耶稣基督的肖像。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“同性伴侣的父母还没有同等的法律机会为孩子提供他们所需要的东西，”他补充道。 “能够接他们放学、能够旅行、去看医生或带他们去医院。 ......这就是我们正在解决的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案赋予已婚有孩子的同性伴侣完全的父母权利。但在希腊，它阻止同性恋夫妇通过代孕母亲成为父母——这是目前因健康原因无法生育的女性可以选择的一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;许多 LGBTQ 权利倡导者批评了这种限制，以及缺乏这种限制。 &lt;/p>;&lt;h3>;拜登将历史性的美国同性婚姻法案签署为法律&lt;/h3>;&lt;p>;倡导 LGBTQ 心理健康的奥兰多 LGBT+ 科学联席主任、心理学家 Nancy Papathanasiou 对此表示赞同但她表示，新法律赋予了一种非常重要的平等意识。&lt;/p>;&lt;p>;“歧视是心理健康最普遍的风险因素，”她说。 “因此，只要知道歧视减少，就可以保护和促进 LGBTQI 的心理健康。”&lt;/p>;&lt;p>;执政党新民主党 (ND) 的议员玛丽亚·西伦盖拉 (Maria Syrengela) 表示，这项改革纠正了长期以来对 LGBTQI 的不公正现象。同性伴侣及其子女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/ 1c4eadf4-2237-476d-a8ad-9b780c621f25_3cdc8960.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;强大的东正教认为同性恋是一种罪恶，反对同性婚姻。照片：Christos Bonis/希腊神圣主教会议，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“让我们反思一下这些人所经历的事情，多年来一直生活在阴影中，纠缠在官僚程序中，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;执政党中的持不同政见者包括来自新民主党保守派的前总理安东尼斯·萨马拉斯。&lt;/p>;&lt;p>;“同性婚姻不是一项人权......而且也不是我们国家的国际义务，”他告诉议会。 “孩子有权拥有两性父母。”&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，虽然大多数希腊人同意同性婚礼，但他们也拒绝通过代孕将父母身份延伸给男性夫妇。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日利亚最近一次针对 LGBTQ 群体的突袭行动中，有 76 人因“同性婚礼”被捕&lt;/h3>;&lt;p>;希腊自 2015 年以来就允许同性民事伴侣关系。但这仅向这些关系中孩子的亲生父母授予法律监护权，让他们的伴侣陷入官僚困境。&lt;/p>;&lt;p>;新法案的主要反对者来自希腊传统教会，该教会也不赞成异性民事婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;教会官员他们的批评集中在该法案对传统家庭价值观的影响上，并认为潜在的法律挑战可能会导致未来将代孕权利扩大到同性恋夫妇。&lt;/p>;&lt;p>;教会支持者和保守派组织对该提议发起了小规模抗议。 ” >;&lt;p>;政治上，同性婚姻法预计不会损害米佐塔基斯政府，米佐塔基斯政府去年在获得大部分中间派选票后轻松连任。&lt;/p>;&lt;p>;更大的挑战来自正在进行的农民对高生产成本感到愤怒，许多学生强烈反对取消国家对大学教育的垄断的计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，议会预计将在本月晚些时候批准大学法案，并且意见民意调查显示大多数希腊人支持它。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Chubby Hearts’ art installation organiser says it hopes project will spread message of love in city and enhance space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252111/hong-kongs-chubby-hearts-art-installation-organiser-says-it-hopes-project-will-spread-message-love?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/4bac6212-994b-4664-bd65-d600e129b04f_1165ab48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对夫妇在“胖乎乎的心”艺术前自拍情人节那天，时装设计师 Anya Hindmarch 在大埔林村的装置作品。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，爱无处不在，巨大的心漂浮在中环和城市的其他地方，成为游客中的热门话题。&lt;/p>; &lt;p>;但该项目在英国境外的首次展览“Chubby Hearts”艺术装置的组织者表示，他们希望该项目能够超越自拍，在社区中传播爱的信息。&lt;/p>;&lt; p>;情人节至 2 月 24 日期间，巨型心形气球将漂浮在中环皇后像广场花园，英国设计师 Anya Hindmarch 表示，这件作品旨在成为场所营造艺术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/19ccb390-8877-4446-a196-b7e82deb0daa_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国时装设计师 Anya Hindmarch。香港的装置是英国以外的首次展览。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是景观中的一件艺术品，如果你现在看看这颗心，它周围的建筑令人难以置信，它就变成了她说。&lt;/p>;&lt;p>;Hindmarch 以其半开玩笑的手袋、配饰和同名品牌的商店而闻名于世界各地，此前曾在2018 年、2019 年和 2022 年将在她的祖国首都举行。&lt;/p>;&lt;p>;香港设计中心邀请香港装置作品，其尺寸是之前版本的四倍。&lt;/p>;&lt; p>;“这不是一个容易的项目。看起来简单，其实很难。”中心项目总监林美华说。&lt;/p>;&lt;p>;“技术上非常困难，因为基本上这是一个很容易受天气影响的装置，”她说，加上心形的高度需要根据风力情况不时调整。&lt;/p>;&lt;h3>;情人节抵达香港，情侣们喜结良缘&lt;/h3>;&lt;p>;但是从艺术角度来看，组织者表示该项目的信息简单且易于理解。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然忠于最初的项目，这很重要，”Hindmarch 说。 “我认为简单就是美。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论了很多关于添加额外元素的事情，但最终，我们只是觉得它做了它该做的事情。它只是让人微笑，所以这就足够了。”&lt;/p>;&lt;p>;Lam 补充道：“这确实超越了同理心。尤其是对于中国人来说，作为一个社会，我们很少真正表达自己并说“我爱你”......甚至对你的家人，你的男朋友，你的丈夫，你的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“但我想当人们看到这个项目，他们会说，‘是的，我可以带我的家人来拍照’，所以这可以通过行动来表达。”&lt;/p>;&lt;p>;该项目的简单信息也很容易获得政府的批准林说。&lt;/p>;&lt;h3>;灯光秀、角色扮演者：香港各区如何庆祝农历新年&lt;/h3>;&lt;p>;“基本上，他们只是说，‘是的，我喜欢它’， “她补充道。 “我从未遇到过这样的项目。我认为这对他们来说很容易理解。&lt;/p>;&lt;p>;“分享爱，分享快乐……我们需要它。”&lt;/p>;&lt;p>;除了中环最大的心脏，长 12 米（39 英尺） ）的直径较小，多个较小的花朵计划在城市各地“临时”亮相，包括周三的旺角花市和大埔林村，以及周四的海事博物馆。&lt;/p >;&lt;p>;林说，这些地点的选择是为了反映城市的文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/15/f9335055-c153-4ffb-8e5a-40de9950a100_d8c826a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环皇后像广场花园的胖心装置。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上市公司的股东维权人士韦伯(David Webb)声称艺术活动资金的批准存在利益冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;该项目得到政府大型艺术文化活动基金的支持，该基金的委员会主席是郑志刚，他也是新世界发展的首席执行官兼执行副主席。&lt;/p>; &lt;p>;Webb 表示，Cheng 显然在使用纳税人的钱来推广 Hindmarch 的业务，作为刺激他感兴趣的购物中心租金收入的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;位于 K11 MUSEA 购物中心的 Hindmarch 售货亭尖沙咀。该设计师还在中环和铜锣湾设有独立商店。&lt;/p>;&lt;p>;该商场由新世界拥有，出售约 300 个全球品牌的产品。&lt;/p>;&lt;p>;该商场的发言人文化体育旅游局表示，委员会成员的职责是就大型活动向政府提交建议，所有成员都已声明潜在的利益冲突。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia-China ties: will president-elect Prabowo confront Beijing or maintain Widodo’s economic deals?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252127/indonesia-china-ties-will-president-elect-prabowo-confront-beijing-or-maintain-widodos-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/4d097423-5ce9-48fb-ae3a-9d01e113c41f_f186ba3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析人士好奇普拉博沃领导下印尼对华外交政策有何不同苏比安托规则。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据非官方的快速计票结果，印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 预计将在周三的总统选举中获胜，许多人担心这位前将军将如何领导该国的外交政策，特别是在涉及中国时。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为，基于普拉博沃过去的民族主义言论和军事背景，他可能会对北京采取更强硬的立场，但其他人则表示，他可能会保持务实的态度即将卸任的总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 在过去十年中通过中国投资推动了该国基础设施的快速发展。&lt;/p>;&lt;p>;康奈尔大学东南亚项目教授兼主任汤姆·佩平斯基 (Tom Pepinsky) 提出了这个问题关于普拉博沃将如何对抗中国和美国的问题很有趣，但预测雅加达将“在外交政策前景上继续不一致”。&lt;/p>;&lt;h3>;如果领先者普拉博沃，中国企业将受益赢得印尼大选&lt;/h3>;&lt;p>;事实上，普拉博沃在竞选过程中阐述外交政策时也做出了同样的承诺。 11 月，普拉博沃在雅加达智库战略与国际研究中心举行的一次演讲中告诉听众，印度尼西亚将“维持我们独立的外交政策”，并表示该国不会加入任何军事或地缘政治集团，同时与所有国家保持良好关系。 &lt;/p>;&lt;p>;日惹加札马达大学国际关系系主任努尔·拉赫马特·尤利安托罗 (Nur Ra​​chmat Yuliantoro) 表示，普拉博沃可能会利用印度尼西亚的不结盟立场，从两个超级大国在该国的利益竞争中获益。&lt; /p>;&lt;p>;“他认为中国是一个主要参与者，可以足以制衡另一个主要参与者美国的力量，”努尔说。 “印度尼西亚可能会继续采取中间立场，同时努力最大限度地发挥现有安全保障的好处。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚拥有世界上最大的镍储量，并于 2020 年禁止镍矿石出口，作为建立有竞争力的电动汽车和电池供应链战略的一部分。中国一直是一个热心的投资者，仅 2022 年上半年就向印度尼西亚镍行业注入了 36 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国投资在维多多领导的印度尼西亚基础设施建设中也发挥了关键作用，特别是在东南亚等项目中亚洲第一条高铁于 10 月在雅加达开通。&lt;/p>;&lt;p>;几位分析师表示，普拉博沃不太可能采取任何行动来颠覆维多多多年来与中国建立的经济合作，特别是通过北京的“一带一路”倡议建立的经济合作。中国是印尼最大的贸易和投资伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;努尔预测普拉博沃将延续维多多的政策，并与北京保持密切联系，“特别是在投资和基础设施发展方面”。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，印尼在维多多执政期间与中国建立的关系“太有价值了，不能大幅改变”，而且这样做“只会给印尼带来损失”。&lt;/p>;&lt;p>;在访问雅加达期间去年 9 月，中国总理李强承诺中国将向印尼提供 217 亿美元的新投资，而去年 7 月维多多会见中国国家主席习近平时，他做出了 448.9 亿美元的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我最好的猜测是，短期内，情况仍然相当稳定，因为没有太多变革的动力，而且佐科威仍然很受欢迎，”佩平斯基在谈到维多多的流行绰号时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，对于普拉博沃来说，就政策而言，只是像这样向前推进就可以了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /16/981fbf6a-2a9f-4526-b562-797129168f2e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将离任的印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 推动了该国基础设施的快速发展过去十年中国投资。图片来源：TNS/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但佩平斯基也表示，出于对债务的担忧，这位前将军不太可能与中国在增加基础设施资金方面表现得更加融洽。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为他了解斯里兰卡和肯尼亚等国家的命运，这些国家发现自己依赖中国投资，而中国不会重新谈判这些债务。”&lt;/p>;&lt;p>;在总统任期内在上个月的辩论中，普拉博沃表示，印度尼西亚目前在偿还外债方面处于有利地位，其利率可以防止其他国家颠覆其主权。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，目前我们的外债，占 GDP 的比例是世界上最低的之一，约为 40%，”他说。 “凭借审慎和良好的管理以及正确的经济战略，特别是通过下游，我们现在可以加强我们的讨价还价地位。&lt;/p>;&lt;p>;“我不太担心其他国家想要干预我们。我们受到高度尊重，我们从不违约。我们必须拥有强大的国防力量，这样我们才不会受到干预。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年第三季度印度尼西亚外债达3937亿美元，占外债总额的28.9%根据央行的数据，中国在印尼某些地区的投资也受到严格审查，包括参与这些项目的大量中国工人、环境影响以及工人的负担等。安全问题，例如中国经营的镍冶炼厂，近年来发生了多起事故和死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;Ahmad Rizky Umar，澳大利亚大学政治学与国际研究学院讲师昆士兰州州长表示，此类审查促使普拉博沃的经济团队“寻找其他投资来源”，以使该国的投资组合多元化。不过，他指出，只要中国投资保持强劲，就可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃肯定会面临的一个问题是南海，北京几乎完全声称对南海拥有主权。作为自己的。然而，在担任国防部长期间，普拉博沃表示倾向于通过外交手段解决中国与东盟成员国在资源丰富海域的领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年东盟会议后发表的一份声明中，在中国国防部长会议上，普拉博沃表示，基于互信的对话和协商可以解决争议航道上的所有问题，他支持继续就南海行为准则进行谈判，以界定各方之间的领土主张和权利。 /p>;&lt;p>;“如果南海管理得当，将加强平等互利的伙伴关系，这是创造全球和平与稳定所急需的，”他在声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;然而，当一月份的总统辩论中提到南海话题时，普拉博沃强调印度尼西亚需要加强其海上防御能力，以便能够在北纳土纳海保卫自己。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚在与马尼拉的武器贸易问题上与中国走“政治”钢丝&lt;/h3>;&lt;p>;中国单方面主张的九段线部分与印度尼西亚纳土纳群岛附近的专属经济区重叠，中国已声称在该水域拥有捕鱼权，导致过去发生过多次冲突。普拉博沃关于加强海上防御的言论表明，他可能会更加强硬地执行印度尼西亚在该海域的主权。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为普拉博沃会挑起战斗，但看到这一点会很有趣康奈尔大学的佩平斯基说：“如果[纳土纳群岛]再次发生事件会发生什么，这几乎肯定会发生。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的竞选宣言还将南中国海描述为雅加达的战略挑战，而未来预计美国和中国之间围绕争议水道的冲突将最大限度地减少对印度尼西亚的潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p>;这种最小化可能会以进一步外交的形式实现。佩平斯基表示，如果中国继续在南海对印度尼西亚的东南亚邻国构成战略挑战，普拉博沃可能会尝试扮演更加“和解”的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“他会渴望被视为可以与习近平或任何其他中国国家元首坐下来交谈的人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在总体外交政策方面，昆士兰大学的奥马尔表示，普拉博沃希望采取更多措施比他的前任更积极主动的国际角色。&lt;/p>;&lt;p>;例如，6月在新加坡举行的一次安全对话中，普拉博沃在没有咨询维多多的情况下提出了针对乌克兰战争的和平建议，这脱离了剧本。乌克兰将普拉博沃的提议（其中包括对争议领土进行公投）描述为“俄罗斯计划”。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登在佐科维呼吁加沙停火之际赞扬美国与印度尼西亚关系的“新时代”&lt;/h3>;&lt;p >;奥马尔还表示，普拉博沃希望“在防务层面加强与美国的关系，特别是在南海问题上”。与许多印度尼西亚将军一样，普拉博沃在西方接受军事训练，获得了丰富的经验。他在美国的布拉格堡（现在称为自由堡）以及德国接受了部分教育，这说明了印度尼西亚在国防方面与美国长达数十年的关系，而中国不会很快复制这种关系。&lt; /p>;&lt;p>;“普拉博沃将通过在国防部门领域与美国建立更牢固的关系，特别是在印度尼西亚国防装备现代化的背景下，维持[在美中日益激烈的竞争中]的平衡，”奥马尔说。&lt; /p>;&lt;p>;事实上，这位前将军作为政治家和国防部长经常谈论的是加强印度尼西亚军事实力的重要性，将其变成一个能够捍卫自身利益的强大国家。他在任期间优先考虑的利益与中国的利益是否一致或冲突还有待观察。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China won’t ‘compete’ with other developing nations during WTO fishing talks, subsidies set to be discussed in Abu Dhabi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252130/china-wont-compete-other-developing-nations-during-wto-fishing-talks-subsidies-set-be-discussed-abu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 10:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/802a758d-0077-4bd2-b946-ff1631980e0f_d310790f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多相信中国的外交官正在密切关注北京的做法 –提供渔业补贴的主要国家之一不应利用其发展中国家的地位。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当各国试图在本月晚些时候就打击过度捕捞达成一项新的世界贸易组织(WTO)协议时，中国表示不会对发展中国家做出不负责任的行为。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会与其他发展中成员竞争，”北京驻世贸组织大使李成钢在周四的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;经过二十多年的禁止有害补贴的谈判，这些补贴鼓励为了防止过度捕捞并威胁地球鱼类种群的可持续性，世界贸易组织最终于 2022 年达成一项协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议禁止对非法、未报告或不受监管的捕捞活动或过度捕捞种群提供补贴。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议还承认对发展中国家的所谓特殊和差别待遇。&lt;/p>;&lt;p>;但有些问题没有触及，世贸组织的 164 个成员希望在本月晚些时候在阿布扎比举行的为期四天的全球贸易机构第 13 届部长级会议 (MC13) 上，达成关于导致过度捕捞和产能过剩的补贴的第二个一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;各国自己有责任决定它们在世贸组织中属于发展中国家还是发达国家。中国注册为发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;正如该组织规则所规定，渔业协定草案为发展中国家提供了灵活性和优势，但其中一些国家——尤其是印度——要求更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;在阿布扎比会议之前，北京的做法受到许多外交官的密切关注，他们认为中国作为提供渔业补贴的主要国家之一，不应利用其发展中国家的地位，而应服从&lt;/p>;&lt;p>;“中国是负责任的发展中成员，”李周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将做出与我们能力相称的贡献，特别是在可持续发展目标问题上，”他指的是联合国的可持续发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些观察家担心印度会破坏谈判，“在鱼类补贴方面，中国仍然致力于在 MC13 上达成第二阶段协议”，李说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，如果达成微妙的平衡……并且适当解决各自的红线和成员的主要关切，我们可以在[2022年]重现MC12的成功”，李补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Fortune beasts’: 5 divine Chinese creatures – dragon, phoenix, qilin, pixiu and turtle that bring power, prosperity and good fortune for life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250972/fortune-beasts-5-divine-chinese-creatures-dragon-phoenix-qilin-pixiu-and-turtle-bring-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/15e59796-0d69-478d-94cc-e7ba550fc0fe_efc96dac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着龙年的全面展开，邮报解释了中国十二生肖中的五种吉祥生物（主要是神话生物），它们被认为可以带来繁荣、好运和健康。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;龙年从2月10日开始。&lt;/p>;&lt;p>;喷火的神兽，是十二生肖中的第五个星座在中国文化中，被认为是权力、财富和繁荣的象征。&lt;/p>;&lt;p>;它也是中国古代民间传说中的五瑞动物之一，与凤凰、龟、貔貅、麒麟并列。&lt; /p>;&lt;p>;在这里，邮报解释了它们的特殊力量，以及如何在日常生活中最好地利用它们的力量来带来好运。&lt;/p>;&lt;h3>;龙&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/0e109f76-86fe-4404-a6c5-903b00a2cf48_2e397a7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;龙是中国文化的代名词，有着数千年的历史。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;龙是中国古代传说中最早的生物之一，有着数千年的历史。&lt;/p>;&lt;p>;人们相信龙生活在水中或云中，在雷电中显现出来，并显示出控制自然力量的力量。&lt;/p>;&lt;p>;龙与雨的最早联系使它们成为古代人们的图腾，他们的生命&lt;/p>;&lt;p>;据说龙的早期形象是由鹿角、马头、兔眼、蛇身、鲤鱼鳞组合而成，衍生于各种形象古代不同部落的龙图腾。&lt;/p>;&lt;p>;后来成为皇权的象征，专门穿在皇帝的袍服上。&lt;/p>;&lt;p>;至今仍广泛使用的成语“旺子”成龙在普通话中的意思是“希望孩子成龙”，用来形容对孩子有远大抱负的父母。&lt;/p>;&lt;h3>;凤凰&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/a9d0f670-57df-4b39-979f-dc0be9a216f9_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凤凰经常与龙一起出现，在中国传统中，凤凰是后宫中最有权势的女性的象征。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是中国古代神话中的一种神鸟，代表爱情和不朽。&lt;/p>;&lt;p>;它经常与龙配对，象征着皇后，皇帝唯一的嫡妻，后宫中最有权势的女人。&lt;/p>;&lt;h3>;貔貅&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/7815c436-7701-40b7-bcba-12158a12e9f1_088d5171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;貔貅的意思是聚财，在中国的企业外面经常可以看到它的雕像。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国神话中，貔貅是一种凶猛的野兽，张着大嘴，只吃宝物。&lt;/p>;&lt;p>;相传貔貅有一次生日宴上吃得太多，又在宫里解手，惹恼了玉皇大帝。&lt;/p>;&lt;p>;玉皇大帝打它屁股作为惩罚，却不小心把它的肛门割掉了。&lt;/p>;&lt;p >;原本对于顽皮的貔貅来说是一件不幸的事情，后来却被认为是一件幸事，因为这表明貔貅可以招来巨额财富，但不会损失任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;前面经常可以看到貔貅的雕像。商店和人们手腕上的貔貅符，被认为是带来好运的象征。&lt;/p>;&lt;h3>;麒麟&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/d67f38af-d4e9-445d-9bb1-25eced71da9e_4f452b70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;麒麟很少露面，因此被认为是异常吉祥的预兆。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;也被称为中国独角兽，这是一种单角、色彩缤纷的奇幻生物，拥有鹿身、牛尾和蹄子。马。&lt;/p>;&lt;p>;据说这种生物很温柔，从不伤害任何生物。&lt;/p>;&lt;p>;它很少暴露自己，因此被认为是一种异常吉祥的预兆。&lt;/p>;&lt;p >;中国民间传说认为麒麟具有生子的力量，一些迷信的夫妇在卧室里挂着麒麟的插图，希望能帮助他们怀上健康的孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;龟&lt; /h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/2c287e80-bf66-409f-8328-bc4efa3131a5_f9ad8d43 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唯一的非神话生物是海龟，它可以以真实的、活的形式保存，也可以作为雕像和珠宝保存。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国古人相信，龟甲蕴藏着宇宙的秘密。乌龟以长寿而闻名，也被视为老年人的福气。&lt;/p>;&lt;p>;现代人们将乌龟养在家里，让它们在家居空间里自由自在地游走，为家居带来好风水。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global green transition is re-energising China’s investments in Africa after pandemic slowdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252032/global-green-transition-re-energising-chinas-investments-africa-after-pandemic-slowdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/378b0a36-db1c-44d9-bb25-81eaf677d624_46b864af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年中国在非洲的建筑合同和投资有所增加，标志着从大流行导致的经济放缓中复苏。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对金属和矿产为其工业提供动力的需求不断增加，推动了中国在非洲的投资和建设交易的繁荣，而多年来部分由于冠状病毒大流行而放缓。&lt;根据中国一带一路的数据，去年与中国签署“一带一路”合作协议的非洲国家的中国建筑合同增长了47%，投资增长了114%澳大利亚布里斯班格里菲斯大学格里菲斯亚洲研究所发布的 2023 年主动投资报告。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，非洲成为中国参与的最大接受国，价值 217 亿美元，超过了中东国家参与额达 158 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，根据与东亚合作的报告，到 2023 年，东亚一带一路国家对中国投资的吸收增加了 94%，达到 68 亿美元。上海复旦大学泛海国际金融学院绿色金融与发展中心。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士预计，中国在非洲的投资将继续呈上升趋势，但他们表示，投资不会达到之前的水平。十年前就已经出现过这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;推动经济复苏的是对原矿物的争夺，这对于全球向绿色能源的过渡至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一领域的主要参与者报告作者、格里菲斯亚洲研究所所长 Christoph Nedopil Wang 教授将电动汽车、电池和可再生能源行业称为“新三巨头”。&lt;/p>;&lt;p>;非洲的公路投资一直“受到金属和采矿业的推动”——例如在博茨瓦纳，国有企业中国五矿集团控股的中国MMG有限公司以18.8亿美元收购了Cuprous Capital旗下的Khoemacau铜矿去年 11 月。&lt;/p>;&lt;p>;其他资源丰富的非洲国家，包括刚果民主共和国 (DRC)、纳米比亚、津巴布韦和马里，都见证了中国急于获取矿产，特别是原材料，如例如钴和锂，它们对于制造电动汽车电池和电子产品至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;除了在重要矿产方面处于领先地位外，中国企业还赢得了能源、铁路、公路和房地产领域的建设交易。非洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;Nedopil Wang 表示，这些建设交易是由交通运输业推动的，例如在坦桑尼亚，中国公司正在那里修建主要铁路。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国土木工程集团据美国《中国全球投资追踪》报道，中国建设集团公司和中国铁建集团公司赢得了第二份合同，价值 22 亿美元，将建设坦桑尼亚 2,561 公里（1,591 英里）标准轨距铁路 (SGR) 的第六期和最后部分。企业研究所。&lt;/p>;&lt;h3>;“明确需要”中国“一带一路”倡议资金在 2024 年实现绿色发展&lt;/h3>;&lt;p>;中国公司将在中期建设连接塔波拉镇的 506 公里线路位于该国西部的基戈马，靠近布隆迪和刚果民主共和国边境的坦噶尼喀湖。 2021年，两家中国企业还受命建设蒙内铁路第五期工程，全长约250公里，连接伊萨卡镇和坦桑尼亚第二大城市姆万扎。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国中国石油天然气集团公司、中国能源建设集团公司和中国交通建设公司等公司去年在坦桑尼亚赢得了价值9.3亿美元的建设项目。此外，中国公司威海华坛正在投资 1.1 亿美元在那里建设东非商业和物流中心。&lt;/p>;&lt;p>;兼任绿色金融与发展中心主任的 Nedopil Wang 表示，最重要的投资目的地和参与建设的国家有坦桑尼亚、刚果民主共和国、尼日利亚、博茨瓦纳、阿尔及利亚、津巴布韦和埃塞俄比亚。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，在津巴布韦，锂的生产和加工已投入数十亿美元，而在刚果民主共和国，作为全球最大的钴生产商和铜的主要来源地，中国企业进行了大量投资。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司金诚信矿业、洛阳钼业是中国最大的钼生产商，过去曾生产根据中国全球投资追踪数据，全球最大的电池生产商宁德时代新能源科技有限公司去年宣布计划在刚果投资超过 40 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/df591db7-4c16-4dd7-b475-97f224399eac_7860249b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在非洲的建设计划，特别是升级或建设基础设施的计划，在 2023 年有所增加。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在阿尔及利亚，也是如此，国家建筑工程集团、中国石油天然气集团公司和中国交通建设集团等中国企业去年赢得了价值12亿美元的建设项目。&lt;/p>;&lt;p>;Nedopil Wang预计2024年“一带一路”投资和建设合同将进一步复苏。他表示，中国和一带一路国家显然需要投资来促进增长，以支持绿色转型。&lt;/p>;&lt;p>;“这为采矿和矿物加工交易、技术交易等提供了巨大的机会。” Nedopil Wang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他还表示，全球银行（包括世界银行、亚洲开发银行等开发金融机构）在疫情过后将继续进行投资银行和亚投行将为中国承包商提供基础设施机会。&lt;/p>;&lt;p>;但格里菲斯亚洲研究所的报告只谈论建设和投资，并没有对中国融资发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;孙云，华盛顿史汀生中心东亚项目联席主任兼中国项目主任表示：“随着中国重新开放，投资将会恢复，但贷款一直是中国融资中更重要的部分。”&lt;/p >;&lt;h3>;为什么中国有望通过坦赞铁路控制非洲矿产运输路线&lt;/h3>;&lt;p>;撒哈拉以南地缘经济分析师 Aly-Khan Satchu 表示，中国投资在经历了一段时间的放缓后正在反弹。&lt;/p>; &lt;p>;“中非合作不言而喻，不是一时的好天气，而是长期的、战略性的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国增加了对那些勤勉还款的国家的贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;“我预计，随着非洲国家发现更容易获得资金（例如科特迪瓦和贝宁欧洲债券）以及中国继续REDD Intelligence 的高级信用研究分析师 Mark Bohlund 表示，中国对非洲的贷款可能会增加，但仍将远低于 2019 年的水平。 2010-2015 年。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这主要是因为大多数非洲政府现在对国内和外部债权人承担着相当高的债务负担，并且无法吸收大量新贷款。&lt;/p>;&lt;p >;“因此，我预计新的债务支付将与安哥拉、喀麦隆和肯尼亚等国先前贷款的本金偿还挂钩，这些国家已经欠中国债权人大量资金，”博伦德说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean scientists develop sustainable ‘meaty rice’ opening up ‘world of possibilities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252099/south-korean-scientists-develop-sustainable-meaty-rice-opening-world-possibilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/84ad2999-704b-42e4-8495-6d95385ecb1e_23c140c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国科学家在米粒中培育了牛肉细胞致力于创造比真正的肉类更便宜、更环保的食品。照片：SCMPOST/延世大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国科学家开发出一种新型可持续混合食品——“肉质”大米，他们称这种食品可以帮助解决粮食危机和气候变化。&lt; /p>;&lt;p>;这种新谷物是由首尔延世大学的研究人员在实验室中培育出来的，里面充满了牛肉肌肉和脂肪细胞。&lt;/p>;&lt;p>;结果是一种粉红大米，该团队表示，它可以提供更便宜、更环保的肉类替代品，碳足迹更小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/15/1da387a9-b492-4f70-afa7-19679d28863f_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肉米混合物是一种替代蛋白质来源，具有碳足迹比普通牛肉低得多。照片：SCMPOST/延世大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“想象一下，从细胞培养的蛋白质大米中获得我们所需的所有营养，”该研究的合著者 Park So-hyeon 说。 &lt;/p>;&lt;p>;“大米已经具有很高的营养水平，但添加来自牲畜的细胞可以进一步提高营养水平，”她在周三的新闻稿中说道，当时该研究发表在《Matter》杂志上。&lt;/p>; &lt;p>;将谷物涂上鱼明胶，以帮助牛肉细胞附着在大米上，然后在培养皿中培养长达 11 天。&lt;/p>;&lt;h3>;全球大米短缺，印度的出口困境进一步恶化研究小组表示，在红海袭击中，最终产品的蛋白质含量比普通大米高出 8%，脂肪含量高出 7%，而且比天然谷物更坚硬、更脆。&lt;/p>;&lt;p >;帕克说，由于生产方法消除了饲养和饲养动物的需要，最新的创造留下了显着更小的碳足迹，这些动物消耗“大量的资源和水并释放大量的温室气体”。&lt;/p>;&lt;p >;据新闻稿称，每生产 100 克（3.5 盎司）蛋白质，杂交水稻预计会释放 6.27 公斤二氧化碳，而牛肉生产则释放八倍以上的二氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;如果商业化，它将为韩国消费者提供更便宜的选择，韩国杂交大米的成本估计约为每公斤 2.23 美元，而牛肉的成本约为每公斤 15 美元。&lt;/p>;&lt;p>;该团队计划进一步开发大米之前的工艺上市后，细胞可以在米粒中更好地生长，从而获得更多营养价值。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我看到了这种以谷物为基础的混合食品的无限可能，”Park 说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我看到了这种以谷物为基础的混合食品的无限可能。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“有一天，它可以作为饥荒的粮食救济、军用口粮，甚至太空食品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Integrating ethnic minority groups key to Hong Kong’s international future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251941/integrating-ethnic-minority-groups-key-hong-kongs-international-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/053b3653-ba40-43b1-aac8-dd6154010a9f_67b50a8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新学校第一天学生在黑板上写字2023 年 9 月 4 日，在青衣荃湾商会小学举行。语言障碍和其他困难阻碍了少数族裔社区完全融入香港。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国与国际社会之间的主要纽带，香港必须发展成为一个多元化和包容性的多元文化社会，以增强我们的国际信誉。在这方面，人才是我们最宝贵的资源。&lt;/p>;&lt;p>;在我们宣传香港并寻求吸引世界各地的顶尖人才时，保持高度重视培育和扩大本地人才至关重要人才库，将其视为宝贵的资产和重要的资源。&lt;/p>;&lt;p>;在这方面，人们普遍认为少数民族社区内的人才没有得到充分培养或充分融入社会。 2021 年，他们的人数约为 30 万人，占总人口的 4.1%（不包括外籍家庭佣工）。许多人在这里出生和长大，但仍在努力融入社会。&lt;/p>;&lt;p>;迫切需要消除阻碍这些人充分参与社会并摆脱持续贫困循环的障碍。我们必须采取更多措施来解决语言能力、社会融合和就业前景等问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府正在通过提供财政激励措施来支持学校招收更多非粤语人士。然而，汉语作为第二语言所需的师资和适当的教学方法尚未得到充分开发。有些人会说广东话，但不会读写中文，阻碍了他们的学业进步和就业机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据2021年人口普查报告，少数族裔的高等教育入学率18-24 岁群体的这一比例下降至 50%，而 12-17 岁群体的这一比例为 98.3%。这表明许多年轻人可能没有接受高等教育的学术基础。&lt;/p>;&lt;p>;为了保持和发展香港的竞争优势，每个人都必须发展技能以适应不断变化的形势就业前景。香港人迫切需要重新学习和提升技能。然而，在地缘政治和经济的不确定性下，我们踏上了新的发展阶段，前方充满机遇。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是要记住，香港迈向包容和多元化的旅程相对较新。 2012年，政府改变政策，允许不同种族的人加入公务员队伍。此后，政府一直积极采取政策来支持这些社区，包括提供多种方言的咨​​询和翻译服务，以方便获得服务。&lt;/p>;&lt;p>;此外，非政府机构和慈善机构正在努力鼓励通过教育、宣传活动和促进平等和包容性的政策，实现更大程度的融合。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多服务提供者的共识是，少数族裔社区中的大量低收入家庭仍然面临困难获得服务并克服文化障碍。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要少数族裔社会工作者，但大多数人无法清除华人障碍&lt;/h3>;&lt;p>;尽管政府努力鼓励更大程度的社区融合，但种族歧视的情况仍然存在常见于各种社交互动中。就业前景较为黯淡，还有更多工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府有责任以身作则，创造公平竞争环境。它必须采取与私营部门类似的招聘政策和标准，因为现代多元文化社会中多元化劳动力的好处是众所周知的。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，民间劳动力的多样性和包容性水平由于政府不收集这些信息，服务仍不清楚。然而，没有数据，我们无法衡量相关政策的成效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2013年，油尖警区推出宝石计划，招募少数族裔人士。该计划在10年间吸纳了39人，其中23人加入警察，16人加入其他纪律部队。&lt;/p>;&lt;p>;同时，惩教署于2019年成立少数族裔人士关系小组，并于去年6月成立五年内招募了24名非华裔人士。这两种情况都不那么令人鼓舞，因此也许可以理解为什么少数族裔社区中有如此多的人感到被剥夺了公民权和缺乏平等机会。&lt;/p>;&lt;p>;需要挖掘所有香港公民的潜力，并优先考虑融入和赋权我们的少数民族社区是明确的。虽然取得了进展，但仍然存在许多挑战，种族歧视现象依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;也许现在是全面审查政策有效性的时候了。我们应该建立一个专门的政府部门，负责整合我们的少数民族社区，从而简化流程，提高凝聚力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong residents, businesses slowly waking up to Greater Bay Area’s potential – but more needs to be done, say experts and politicians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251842/hong-kong-residents-businesses-slowly-waking-greater-bay-areas-potential-more-needs-be-done-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/1e7641ec-2f5a-43ff-8144-023ccaaa591d_fe41ed97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;2月18日是北京公布到2035年将大湾区建设成为高科技强国的蓝图五周年。这个拥有超过8600万人口的地区涵盖香港、澳门和广东九个城市。&lt;/p >;&lt;p>;在三部分系列的第一部分中，Fiona Sun 和 Edith Lin 着眼于香港在实现既定目标方面取得的进展以及未来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;香港人 Henry Lim Chuen-choy 抓住了机遇每天早上从西九龙乘坐高铁，大约需要 45 分钟即可到达他位于中国大陆广东省深圳的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;跨境通勤已成为这位 35 年来的日常生活。 -去年在大湾区医疗集团工作以来的老医生，大湾区医疗集团是一家总部位于深圳的香港医疗保健初创公司，在大湾区的内地医院经营诊所，并为内地医务人员提供培训。&lt;/p>;&lt;p >;林在伦敦学习医学，并在英国和新加坡行医，然后返回香港。前往湾区之前，他曾在本市一家私立医院担任高级管理职务。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的基层医疗尚未完全成型，发展空间巨大，对我来说无限的可能性。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13 /568bc34e-c344-4eb3-89e4-4edeb948d0f6_1beb2382.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大湾区医疗集团的 Henry Lim 是转向大湾区寻求机遇的香港人之一。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他回忆起起初对环境、文化、生活方式和工作方式的不同感到措手不及。他不熟悉电子支付，也没有使用当地广泛使用的社交信息平台微信。&lt;/p>;&lt;p>;他必须适应内地同事快节奏的工作文化，学会他们的俚语和笑话，并向当地人解释香港的医疗保健概念。&lt;/p>;&lt;p>;他现在领导着一个九人团队，管理集团诊所的运营，进行培训并带领内地医务人员到香港交流。&lt;/p>;&lt; “我认为自己在香港和内地之间发挥着桥梁作用，”他说。 “我一直在尽自己的一份力量，为香港融入大湾区做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;北京宣布打造湾区（包括香港、澳门和广东九市）的目标五年后– 到 2035 年成为可与加州硅谷相媲美的高科技经济强国，像林先生这样的香港人和香港企业正在慢慢认识到该地区的巨大机遇。&lt;/p>;&lt;p>;允许香港车辆北上行驶等措施新的陆地检查站等基础设施项目使人员和货物的跨境流动比以往任何时候都更加容易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/15/674a22eb-b0b2-44bb-94a9-871ee0d0dcdc_933ed27d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，香港人跨境出行超过5,300万人次。入境处预计今年农历新年期间，2月9日至2月17日期间，香港人和游客将达750万人次。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国2021年公布的人口普查，超过371,000名香港人居住在内地，约占当年全市人口的5%。甚至一度不愿去内地学习或工作的年轻香港人也开始转变态度。&lt;/p>;&lt;p>;但接受《华盛顿邮报》采访的专家和政界人士表示，还需要做更多工作，就像香港一样尚未充分利用湾区愿景中的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，香港还必须加快发展新产业，否则可能会失去相对于内地城市的优势。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;大湾区面积约56,000平方公里，是香港面积的50倍，人口总数超过8600万。&lt;/p>;&lt;p>;使其比世界三大湾区纽约、东京和旧金山更大、人口更多。&lt;/p>;&lt;p>;该地区由香港、澳门以及广东省广州市、深圳、珠海、佛山、惠州、东莞、中山、江门、肇庆。&lt;/p>;&lt;p>;在北京的蓝图中，香港是一个重要的城市，预计将发挥多种作用，从巩固其在金融、航空和贸易方面的国际地位，到加强专业化” Covid-19 大流行到来并持续了三年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港旅游人数预计到 2025 年底将恢复到新冠疫情前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;中国国家旅游局执行副主席郭万达总部位于深圳的智库发展研究院表示，这些干扰已经打击了香港的经济，关闭边境也影响了其与内地的联系以及作为通往外界的桥梁的能力。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些，他补充说，加上中美贸易战的紧张局势加剧，削弱了香港作为国际金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;湾区计划的拥护者、前香港特区行政长官梁振英具体表示，过去五年来，我们采取行动，实现蓝图“更好连接城市”的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港北区香园围向跨境旅客开放的新检查站&lt;/p>;&lt;p>;他还列举了香港教育机构如何在内地城市为香港人设立新校区。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;中国广东“肩负着促进经济增长的重大责任”&lt;/h3>;&lt;p>;但中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议副主席梁振英承认，香港许多人孔先生仍然不知道所有新措施，或者不想跨境。&lt;/p>;&lt;p>;“问题不在于内地城市的政策是否足够大胆，”他说。 “问题在于香港人，他们对政策和地方了解多少？&lt;/p>;&lt;p>;“即使了解了，问题是他们是否愿意走出舒适区，抓住机会”&lt;/p>;&lt;p>;梁认为这是一个好的开始，越来越多的香港人开始跨境以比在国内低得多的价格外出购物和就餐，以节省港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港餐饮业者应考虑向内地拓展、适应市场，行业协会应加强跨境服务，倡导优惠政策，协助会员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/0a2ee1bd-1221-4649-9cb7-0592c550e41a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前市领导梁振英被认为是湾区计划的拥护者，并鼓励更多香港人考虑该计划的优点。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管梁振英有所担忧，但轶事证据表明，年轻的香港人对抓住跨境机会变得更加开放。&lt;/p >;&lt;p>;粤港青年联谊会上个月对约1,000名40岁以下人士进行的最新年度调查显示，更多40岁以下的香港成年人愿意到湾区的内地城市工作。&lt;/p>;&lt;p>;这一比例从2019年的22%上升到去年的66%的高位。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，大湾区开设了80多个大型孵化中心，吸引港澳青年创业者前来创业。 &lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，截至去年7月，内地中心已帮助两座城市超过4000个项目。&lt;/p>;&lt;p>;在吸取了一些惨痛的教训后，在内地做生意的香港人林光荣与合伙人于2021年在湾区优先发展区珠海横琴岛设立环球餐饮孵化中心。&lt;/p>;&lt;p>;这位40岁的年轻人开始了创业之路。 2010 年，他在澳门推出了 iFood Macro 移动应用程序，列出并审查了该市的餐馆，五年后，该应用程序扩展到邻近的珠海。&lt;/p>;&lt;h3>;跨境互联互通已成为连接香港、海湾地区的“首要议程” &lt;/h3>;&lt;p>;看准内地社交通讯平台微信的人气飙升，他建立了一个专门发布餐厅评论的账户，该账户一炮而红，目前已有约 13 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;尽管租金低廉，珠海的人力成本高，在内地创业有困难，尤其是学习当地的劳动法律法规。&lt;/p>;&lt;p>;他的经验促使他成立孵化中心，帮助新来者进入内地市场。它提供咨询和内地公司注册服务，甚至还有厨房和直播间以及在线推广产品的设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我扮演的是一个同伴的角色，是企业跨境扩张的向导。 ”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他发现许多香港公司迁往内地后，由于必须使用不同的原材料，因此难以确保产品质量的一致性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/95f62c0e-ed07-45d3-bbda-e5169f37852b_59e25a15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在西九龙站乘坐高铁前往中国大陆。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还努力理解和迎合内地人的品味和需求。&lt;/p>;&lt;p>;但林郑月娥同意现在有更多优惠政策例如租金和房屋补贴、孵化中心和政府支持，这些都让企业更容易落户。&lt;/p>;&lt;p>;他于一月份在荔枝角设立香港基地，希望能提供帮助更多香港企业跨境迁往内地。&lt;/p>;&lt;p>;“香港企业拓展内地市场的潜力巨大，内地企业也渴望来到香港，”他说。 “两地的融合正在加速。”&lt;/p>;&lt;p>;香港理工大学研究与创新副校长赵宇航教授表示，更多本地初创企业愿意利用&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，近年来跨境投资资金有所增加，但大额汇款是一个问题，因为获得必要的批准需要时间。&lt;/p >;&lt;p>;“资金流动并不是百分百顺畅，”赵说。 “我们必须寻求切实可行的解决方案，因为这会阻碍企业的资金流动。”&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰呼吁香港与东莞合作创新&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在北京2019年的湾区蓝图中，香港将巩固其作为国际金融、贸易、运输和航空枢纽的地位。&lt;/p>;&lt;p>;香港还有望发展其作为全球创新中心的声誉&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，虽然香港在信息和科技方面取得了进步，但其优势更多在于将内地城市和科技产品与内地联系起来。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港在设计、基础研究、管理体系和外资流动方面有优势，”他说。 “它可以吸引海外市场，并逐步与内地融合。”&lt;/p>;&lt;p>;政府还必须加快基础设施建设，并明确即将与深圳建立创新科技合作区的计划。落马洲河套地区。&lt;/p>;&lt;p>;该园区位于香港与内地边界深圳河两岸，占地 300 公顷（741 英亩），将建设一座国际创新中心位于深圳一侧，以及位于香港一侧落马洲河套地区的另一个 87 公顷区域。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首席执行官关注 2024 年湾区的财富管理和 ESG 机会&lt;/h3>;&lt;p>;一些深圳的设施已开始运营，而香港仍在开发其首批三座大楼，预计将于今年年底竣工。&lt;/p>;&lt;p>;香港科学园在深圳的分部于去年九月开业，是其中之一首批项目选择在园区内地一侧运营。&lt;/p>;&lt;p>;园区总建筑面积达31,000平方米，几乎是香港体育馆的20倍，入驻企业超过30家，大部分来自香港，少数来自内地，涵盖大数据、人工智能、医疗保健和微电子。&lt;/p>;&lt;p>;极盈科技公司，一家成立于2019年的香港科技初创公司，专注于利用人工智能解决医疗问题就是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;它的目标是利用深圳基地在庞大的内地市场推出产品，同时让香港中心专注于研究。&lt;/p>;&lt;p>;首席策略官江兆明表示，深圳毗邻，以及科学园在与内地当局打交道方面的支持是有利因素。&lt;/p>;&lt;p>;江兆明表示，胃癌和肠癌是内地的头号杀手之一，但许多人由于手动扫描可能会漏掉体征，因此患者没有得到早期诊断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/98fae352-db22-456a-a499-0316ae9b3776_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正与内地姐妹城市开展合作项目、深圳等将前者的科技园跨界延伸。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的公司利用人工智能技术，帮助医生通过视觉识别可疑区域，提高早期发现率。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促当局要做更多的事情，以减轻访问大陆科学研究数据的限制，并提供更多资金来招募大陆人才。&lt;/p>; &lt;p>;彼得·莫克·韦·辛（Peter Mok Wai-hin），香港科学和技术的大湾地区负责人公园公司表示，计划在接下来的两年或两年内，有计划在深圳现场举办多达150家公司。&lt;/p>; &lt;p>;科学园还计划在其他湾区城市建立分支机构佛山（Foshan）在五年内为大陆上的500至600家公司提供服务。&lt;/p>; &lt;h3>;香港领导人结束了责任，拜访与大陆邻居的联系&lt;/h3>; &lt;p>;，请向前看 - 香港大学的夸夫说，创新和技术对于开发湾区而言是关键，因为它们可以推动可持续的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>;他说，香港应该继续在这一领域继续工作，并更紧密地合作&lt;/p>; &lt;p>;“与创新公园一起，大湾地区将是与其他湾区竞争的最佳地点，”深圳智囊团的郭说，香港在发展成为一个可以吸引全球和大陆人才的国际创新枢纽方面仍然具有优势。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，其大学，包括中国大学和科学大学和大学技术，已经在边界建立了分支机构。 “但是纽约市本身必须考虑如何巩固和增强其竞争力。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港，中国大陆启动试点计划，以使数据共享更容易&lt;/h3>; &lt;p>;张Yuge，董事在香港，澳门和区域发展部的智囊团部门中，香港及其在普通法，市场经济和全球网络的机构优势以及资本和数据的自由流动中仍然是九个大陆城市的模型。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;他说，/p>; &lt;p>;香港是湾区开发项目的基准，广东城市已经调整了他们的系统以与香港保持一致。大流行结束时，许多政策开始生效，随着运输，边境间隙，人民和其他人的交流取得的进展，张说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果前四年的进展可以他说，被视为“以恒定的速度运行”，去年加快了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Japan pledges more aid for Ukraine, is Tokyo turning into ‘ATM’ for a war-torn nation?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252038/japan-pledges-more-aid-ukraine-tokyo-turning-atm-war-torn-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/108E273E-8D86-494D-98FC-A9BFAC0139F3_B59D59D55EDD.JPG“ ALT =”>; 1月7日在基辅炸弹庇护所举行的新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本将承诺158亿日元（1.05亿美元）在周一公布一系列计划以帮助重建乌克兰的计划时，在东京举行的会议鼓励其他国家帮助战争爆发的国家。&lt;/p>; &lt;p>;，在反对更多反对基辅的帮助的回应中，这在美国和欧洲地区反映了，更多日本人抗议乌克兰专为乌克兰的资金更好地花在老人身上，上个月地震在日本中部的幸存者，甚至减少了国债。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，分析师说的是，这是一种感觉。乌克兰在地理上远离日本，问题应由欧洲国家解决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/图像/帆布/2024/02/15/15/121807b5-e725-4ad6-8e8C-8367BE670A83_4BF2A0E8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”日本人抗议更多的日本人，指指的是乌克兰的资金将更好地用于老年人。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预计至少有20份合作协议将从会议中脱颖而出，其中包括和平一旦和平可以在全国范围内制定远程医疗网络的100亿日元计划可以放心。&lt;/p>; &lt;p>;日本已经确定了七个优先级帮助领域，包括能源部门，人道主义条件的改善和对农业发展的投资。&lt;/p>; &lt;p>;重型工程公司IHI IHI  - 大约50个私营部门公司打算参加会议 - 计划提供易于组装的临时桥梁，并将取代在战斗中被淘汰的跨度。该公司还计划在邻国罗马尼亚建立制造工厂，并将组件运送到乌克兰进行最终集会。 &lt;/p>; &lt;h3>;日本面临的地理位置和去除地雷。 1月30日的筹备会议：“我们将恢复和重建定位为日本独有的贡献支柱。 - 涉及中小型企业和初创企业的日本方法，对大型企业一无所知。致命的军事装备到乌克兰。尽管冲突较早地向基辅提供武器的压力，但基希达已经明确表示，宪法的条款使得不可能提供致命的设备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/8fe78376-9079-9079-4da4-be9e-be9e-d8888888888cbf7538e0_8f28f28c99992.jpg gpg &lt;apt ：＃999;“>;美国士兵将日本的国防设备装在美国飞机上，然后将其送往东京郊区福萨附近的福萨Yokota美国空军基地的乌克兰。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰仍然欢迎日本的倡议，总理丹尼斯·谢尔（Denys Shyhal）周六在周六向Kyodo News告诉Kyodo News，他的国家“对与日本企业的全面合作感兴趣”，这是他认为日本公司与乌克兰之间关系的“巨大潜力”。&lt;/p>; &lt;p>; shmyhal表示希望日本汽车制造商能与乌克兰的公司共享他们的专业知识，而其他人将投资于提取和处理矿产和处理其他关键原材料。基辅还希望在其核能领域得到帮助。&lt;/p>; &lt;p>;经过近两年的战争，所需的经济支持的规模是巨大的。世界银行去年估计，在未来十年中，恢复将耗资4110亿美元 - 这意味着东京的1.05亿美元将是所需的一小部分。&lt;/p>; &lt;p>;，与许多日本人相处不佳。 &lt;/p>; &lt;h3>;日本试图在乌克兰战争中放松武器出口规则为“好演员” &lt;/h3>; &lt;p>;“我的感觉是，在基希达政府下，日本正在成为ATM的ATM分配现金没有原则，”福生县国际关系教授Yoichi Shimada说。&lt;/p>; &lt;p>;“日本政府每年收取的税额有限，政府的责任应提供为了日本人民并捍卫国家。”他在本周在亚洲说。 “日本向乌克兰提供更多的钱是不负责任的。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要提供更多的钱来帮助Noto Peninsula的人民从1月1日的地震中恢复北约欧洲成员国必须承担责任的地理区域。扩展，日本群岛。”他说。 “需要更好的劳动分工，因此，我发现自己同意[美国前总统唐纳德]特朗普的观点。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/bdd7eb7a-8ccf-4f9c-be4a-be4a-d1b856EAF605_595_595DE0FF.jpg.jpg“ “>;一名男子站在他的房屋前，在2月1日，一场大地震袭击了Noto地区的一个月后，2月1日，在伊希川县瓦吉马市摧毁了他的房屋。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; koichi nakano是东京索菲亚大学的政治教授&lt;/p>; &lt;p>;似乎很少有机会。 &lt;/p>; &lt;p>;“有一些鹰派乐观主义者声称日本需要对欧洲表现出承诺，因为这意味着如果我们将来需要这些国家来帮助我们在东亚，但这很幼稚相信这一点。” &lt;/p>; &lt;p>;。对乌克兰的支持是因为他们只是看不到出路。</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky to sign bilateral security agreements with Germany and France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252125/ukraines-volodymyr-zelensky-sign-bilateral-security-agreements-germany-and-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 07:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/98409BC3-4383-4062-8327-0639FB74B4E8_348DC260.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; ，一月份的瑞士。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;德国和法国将于周五在乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）访问各自的首都时，将于周五与乌克兰签署双边协议。&lt;/p >; &lt;p>; Zelensky将于周五傍晚在柏林与德国总理Olaf Scholz会面。 - 将签署期限的支持。”它补充说，Zelensky将与Scholz举行联合新闻发布会，然后会见德国总统Frank-Walter Steinmeier。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统当时是预计将飞往巴黎以确保进一步的双边安全承诺。&lt;/p>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）将“重申法国的决心，从而继续提供长期，并与所有合作伙伴一起提供对乌克兰的支持他的办公室说。马克龙办公室说，该协议的详细信息将在7月开始。 >;与法国的一致性有望概述一个长期人道主义和经济援助，支持重建和军事援助的框架。&lt;/p>; &lt;p>;根据两位意识到会谈的外交官，法国计划将€2亿欧元（美国）他的办公室周四表示，他的办公室周四表示，他的办公室周四表示，他的办公室周四表示，他的办公室周四说，预计Zelensky将前往慕尼黑，他计划在星期六讲话，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，他计划在星期六讲话，他的办公室周四表示，他的办公室周四说，他的办公室周四说，他计划在慕尼黑发表讲话。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>