<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Expanded group tour quota already filled for Hong Kong border town on weekends, public holidays next month, security minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245322/expanded-group-tour-quota-already-filled-hong-kong-border-town-weekends-public-holidays-next-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 17:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/47e7dce7-4320-48b8-a14a-6cc905fe003a_ebda5cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安局局长邓俊杰与沙头角的客家妇女。该村是边境禁区仅存的定居点之一，该管制区于 1951 年首次设立，旨在防止非法移民越境。摄影：曾韵&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下个月公众假期及周末前往香港边陲小镇感受香港边城风情的团体游名额已用完，只剩下部分散客保安部长表示，还有名额。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强周六表示，当天前往沙头角的团体旅游每日 700 人名额已满，因为该历史定居点的第二阶段开放将于 1 月 1 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;部长在带领媒体参观该地区时承诺，将尽量减少对约 5,000 名当地居民日常生活的干扰，同时发展文化和生态旅游。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/99595e80-37af -42ad-ab71-fcd103fd6b94_281eba80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;村边水中的小船。从1月1日起，最多允许700人的团体旅游游客参观。图片：曾韵诗&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的目标是在他们的日常生活和旅游业发展之间取得平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在施政报告中10月，行政长官李家超提议将沉睡的海边客家村落打造成文化和生态旅游中心。&lt;/p>;&lt;p>;目前，只允许旅行团参观边城，并须遵守每天最多 500 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/ 76c10c5c-5039-4b14-9534-730bc3f06b5e_92e284f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从 1 月 1 日起根据当局称为沙头角文化旅游区的规划，最多可容纳 700 名团体游客参观，另外 300 个名额将分配给散客。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会表示，一月份周末及公众假期的114个团体游已全部分配给旅行社，而周末及平日的散客名额仍保留。&lt;/p>;&lt;h3>;香港游客可能会获得更多进入曾经受限制的边境城镇：部长&lt;/h3>;&lt;p>;个人和团体必须向警方登记才能进入该地区。&lt;/p>;&lt;p>;扩大配额标志着沙头开放的第二阶段去年 6 月，香港当局在一项试点计划中允许旅行社限制进入，以促进生态旅游。&lt;/p>;&lt;p>;在该计划生效之前，居民需要获得特别许可证才能参观这座边境城镇。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/92aea1a0-3b8b-4a77-999f-7a889d7f22f5_929d66e6。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙头角新楼街。怀旧的景点是保安队长推荐的景点之一。相片：曾丹妮&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙头角是边境禁区仅存的定居点之一，该管制区于1951年设立，旨在防止非法入境者越境&lt;/p>;&lt;p>;唐说，但出于对走私和安全的担忧，当局近期没有计划开放位于香港和深圳边界之间的中英街。&lt;/p>;&lt; p>;在大约20个主要景点中，唐老师重点推荐了三个适合自拍的景点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/16/d1bbac2d-4d7f-4ead-90a7-fe6b14006d6b_801c4a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;村庄的海滨区域。个人和团体必须向警方登记才能进入沙头角。摄影：Denise Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的首选是沙头角码头、旁边的一个小避难所和怀旧的新楼街。&lt;/p>;&lt;p>;“新楼街的白色广式外廊式店屋是香港仅存的极少数此类店屋之一。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地居民计划押注村里的旅游业发展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;30岁的当地居民、家庭主妇Zoe Su表示，她在街边开设了一家纪念品商店，将于1月1日开业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将提供手提袋、照片以及基于当地沙头角地标和文化的配饰。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港游客可能有更多机会进入曾经受限制的边境小镇：部长&lt;/h3>;&lt;p>;在旅行中，唐会见客家老妇表演历史悠久的龙舟，制作传统小吃。&lt;/p>;&lt;p>;他还推荐了客家黑豆焖五花肉、炸萝卜糕、蒸鱿鱼糕等当地美食。&lt; /p>;&lt;p>;他指着一座已有数十年历史的邮局和一座前消防局。&lt;/p>;&lt;p>;该镇的标志性建筑是该镇的公共住宅区，该住宅区拥有 51 栋采用柔和色彩外墙的街区，全部其中由低层建筑组成，每栋只有四到五层。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/16/c545078f-c259-4aa1-ba1b-a38552f6f69e_3221cc55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在沙头角码头挥手去年。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙头角码头全长280米，是香港最长的码头，本身就是一个地标。&lt;/p>;&lt;p>;码头上还装饰有反映村庄文化和历史的彩色画作，主要由当地小学生和老年人创作。&lt;/p>;&lt;p>;通过码头可以更快速地到达有300年历史的客家赖村。赤窝，半小时内即可到达。过去，只能经沙田马料水公众码头到达围墙聚落，行程长达1.5小时。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bilibili’s top bullet comment of 2023 is “ah?” as users expressed surprise 13 million times this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245318/bilibilis-top-bullet-comment-2023-ah-users-expressed-surprise-13-million-times-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/2b56e832-ea0f-4cc6-803c-677f7a9acb0f_b4b8b0eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“啊？”这个词八月份在哔哩哔哩上发布的有关中国核聚变技术发展的视频正在流传。图片：讲义&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;中国视频流媒体平台哔哩哔哩的2023年单词是一个令人震惊的单字问题：啊？&lt;/p>;&lt;p>;这个单词，简单地用拼音写成一个，今年，该平台上的“疑问句”被使用了 1320 万次，哔哩哔哩著名的“弹幕评论”充斥着观众的屏幕，人们在观看视频时，这些评论会在视频顶部横向流过。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于上海的公司该公司周五在其官方微信账号上发帖称，这个用问号表达的词是2023年“最具代表性的子弹评论”。&lt;/p>;&lt;p>;加上标点符号的不同，“啊”经常被用在中文用来表达兴奋、惊讶或难以置信的感觉。当作为问题提出时，它大致翻译为“嗯？”&lt;/p>;&lt;h3>;中国游戏在全球大放异彩，B站活动对本地内容的需求火爆&lt;/h3>;&lt;p>;年轻用户——B站的主要受众– 该公司表示，经常用它来回应展示人物独特技能或重大科技突破的视频。&lt;/p>;&lt;p>;弹幕评论起源于日本，但在哔哩哔哩采用这种风格后在中国流行起来。其他国内视频平台最终也纷纷效仿，包括百度旗下的爱奇艺和腾讯视频。&lt;/p>;&lt;p>;该词出现的最热门视频的主题涵盖前沿科技、视频游戏和繁体中文等广泛领域。文化。&lt;/p>;&lt;p>;当中国国有核电公司八月份宣布其在创造核聚变驱动的“人造太阳”的过程中已经实现了一个里程碑时，对向中国发布的相关视频的评论哔哩哔哩中央电视台军事频道充斥着这个词。这段两分钟长的视频获得了近 100 万次观看和 7 万次点赞。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，视频游戏评论家 IGN 发布了《塞尔达传说：王国之泪》的游戏预告片——该游戏的最新游戏。来自京都的游戏机制造商任天堂的热门系列游戏——中国粉丝再次在屏幕上发出“啊？”的声音。表达他们惊讶的兴奋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/ef74bd88- 5de2-486f-86ee-c30d95afe847_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“啊？”，哔哩哔哩的“年度子弹评论”，陈列在中国的一家博物馆。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哔哩哔哩于 2009 年成立后，作为动漫流媒体网站早期发展，现已发展成为中国最大的视频平台之一，瞄准千禧一代和 Z 世代&lt;/p>;&lt;p>;根据其最新财务报告，该平台第三季度的日活跃用户增长了 14%，达到 1.028 亿。自2018年在纳斯达克上市以来，该公司尚未实现盈利，今年的重点是节省成本。&lt;/p>;&lt;p>;它在年轻用户中的受欢迎程度使哔哩哔哩成为互联网领域的潮流引领者。它从2017年开始公布年度最受欢迎的弹幕评论。&lt;/p>;&lt;p>;去年排名第一的评论是“幽雅”，意思是“优雅”或“优雅”，用于对视频中令人印象深刻的时刻进行赞美。 &lt;/p>;&lt;p>;2021 年的年度词汇是 pofangle，它用来表达情感上脆弱的感觉，类似于英语中的“I’m shake”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan, Asean summit to advance ‘security cooperation’ amid growing South China Sea tension]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245319/japan-asean-summit-advance-security-cooperation-amid-growing-south-china-sea-tension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/722baafe-61b7-4294-a1c2-309bc112bc62_c683a6ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本驻马尼拉大使馆外的抗议者。东京正在大力发展可再生能源行业，但也因为亚洲各地的化石燃料项目提供大规模公共融资而受到环保组织的批评。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法新社看到的一份声明草案，在东南亚紧张局势日益加剧的背景下，东南亚和日本领导人将同意加强“海上安全合作”。南海。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个水道拥有主权，这是一条重要的贸易走廊，其在争议地区日益咄咄逼人的行为激怒了该地区各国以及华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;关闭美国的盟友日本也与中国存在领土争议，该国正在增加军费开支，并已经加强了在亚太地区的安全合作，包括与韩国和澳大利亚的安全合作。&lt;/p>;&lt;h3>;“这显然是一个令人担忧的问题” ：日本对华强硬立场引发地区不安&lt;/h3>;&lt;p>;根据周末峰会最终声明草案，日本和东盟将承诺“（加强）安全合作，包括海上安全合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;日本周三对菲律宾和中国船只在闪点礁石发生最新紧张对抗（包括碰撞和中国船只发射水炮）后的“危险行为”表示“严重关切”。&lt;/p>;&lt;p >;东京补充说，它“同意菲律宾长期以来反对在南中国海进行非法海事主张、军事化、胁迫活动以及威胁或使用武力的立场”。&lt;/p>;&lt;p>;日本上个月同意提供帮助菲律宾（其总统小费迪南德·马科斯将在东京访问）购买海岸警卫队船只并提供雷达系统，两国正在讨论允许在彼此领土上部署部队。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾的联盟建设是否是为了对抗中国面临“重大海战”风险？&lt;/h3>;&lt;p>;日本首相岸田文雄周六表示，他已与马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣同意深化战略关系，并提供 4 亿日元（280 万美元） &lt;/p>;&lt;p>;岸田向世界表示，“在历史转折点，日本非常重视促进与包括马来西亚在内的东盟的合作，以维护和加强自由开放的国际秩序”马来西亚与菲律宾、越南、文莱和台湾在南中国海拥有重叠的主张。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚与菲律宾、越南、文莱和台湾一道，在南海拥有重叠的主权主张。 >;&lt;p>;9月，东盟国家军队举行了首次联合演习，尽管东道主印度尼西亚坚称这些演习是非战斗演习，重点关注救灾和海上巡逻等领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在被问及东盟峰会时，中国外交部周五表示，北京“认为任何合作都应有利于增进地区国家间的互信、促进共同发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望有关国家能够真正做有利于地区和平稳定的事。同时，任何合作都不应针对第三方。”发言人毛宁表示。&lt;/p>;&lt;p>;日本也有望利用此次峰会推动能源合作，并计划召开亚洲零排放共同体倡议会议官员们表示，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞将虚拟出席周一的会议。&lt;/p>;&lt;p>;东京正在推动其可再生能源行业，但也因为化石燃料项目提供大规模公共融资而受到环保组织的批评亚洲各地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/722baafe-61b7-4294 -a1c2-309bc112bc62_118e34ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本驻马尼拉大使馆外的抗议者。东京正在大力发展可再生能源行业，但也因为亚洲各地的化石燃料项目提供大规模公共融资而受到环保组织的批评。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本还一直在寻求推动旨在减少燃煤电厂排放的技术出口，例如氨混烧和碳捕获。但批评人士表示，这些方法未经证实且成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;“这种在整个非洲大陆锁定化石燃料能源的做法正在推迟从化石燃料到可再生能源的过渡，”气候行动网络本月表示。 &lt;/p>;&lt;p>;氨“未能有效减少排放，危及日本能源脱碳以及逐步淘汰化石燃料的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;东盟的 10 个成员国包括文莱、柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国、越南和缅甸。这次峰会标志着与日本建立关系 50 周年。&lt;/p>;&lt;p>;虽然缅甸是成员国，但其军政府领导人已被禁止参加集团高层会议，因为未能执行商定的五点和平计划他们在 2021 年政变中掌权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar grapples with China’s ire amid rising anti-junta offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245278/myanmar-grapples-chinas-ire-amid-rising-anti-junta-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/e0f57e65-2d89-4d7f-9fcc-9a725f8928c5_111e93ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克伦尼叛乱部队志愿者在克耶邦的 Moe Bye 行走。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，缅甸军政府将军在与中国边境附近与三个强大民族军队的代表举行了和谈。他们坐在一张铺着蓝布、装饰着精致花束的宽桌子旁。&lt;/p>;&lt;p>;但叛军却在玩双重游戏。暗地里，统称为三兄弟联盟的少数民族军队已经为 1027 行动奠定了基础，这是 10 月发起的一次重大攻势，自 2021 年政变夺取政权以来，已成为该政权面临的最重大威胁。&lt;/p >;&lt;p>;“当我们见到他们时，我们已经在为行动做准备了，”缅甸民族民主联盟军 (MNDAA) 的发言人觉奈 (Kyaw Naing) 说，该组织主要由华裔组成，是叛军联盟的一部分。路透社采访了十几名了解此次行动的抵抗运动官员，以及分析师和其他熟悉此事的人士。有些人要求匿名，因为进攻仍在进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/15/a7cd5ce6-b454-479f-a98d-74909140f5b5_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叛乱分子克伦尼民族国防军成员营救被困空中的平民在克耶邦夺取垒固的战斗中发动罢工。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们披露了此前未报道的计划内容，包括组建统一战场旅的细节以及中国对军政府的不耐烦程度，一些分析人士认为，相信这增强了民兵的勇气。&lt;/p>;&lt;p>;1027 行动以其 10 月底开始的日期命名，为联盟和其他与军队作战的团体带来了全国性的胜利，推翻了诺贝尔奖获得者昂山素季的文官领导的政权2021 年 2 月政府成立。&lt;/p>;&lt;p>;政变后，军政府镇压抗议活动，引发草根叛乱，并重新引发与一些少数民族军队的冲突。过去六十年中，有五年是被称为“国防军”的军队统治缅甸，其士兵因其残暴和焦土战术而令人恐惧。军方表示，需要采取严厉措施打击其认为的“恐怖分子”组织。&lt;/p>;&lt;h3>;如果缅甸军政府垮台，东盟可能会“措手不及”&lt;/h3>;&lt;p>;三人联盟中的两名成员四名叛军官员告诉路透社，兄弟会联盟与其他五个武装团体于 2022 年初组建了新的 611 旅。其中一位人士表示，该部队的兵力有“数千人”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，来自缅甸不同地区、讲不同语言、传统上有不同优先事项的部队之间前所未有的合作。总部位于华盛顿的智库美国和平研究所 (USIP) 于 11 月份发布了一份报告，重点关注预防和解决冲突。两位分析人士称，边界为支持闪电战创造了条件。中国是军政府的重要盟友，也与边境地区的一些华裔民兵关系密切。缅甸无法关闭边境线上诈骗中心，这些中心已成为整个东南亚的祸害，这让中国感到愤怒。&lt;/p>;&lt;h3 >;随着边境战斗的继续，缅甸诈骗网络逃避中国的镇压&lt;/h3>;&lt;p>;截至 10 月，超过 20,000 人（主要是中国人）被关押在缅甸北部的 100 多个营地中，其中许多人是被贩运的工人– 根据 USIP 的估计，通过互联网诈骗陌生人。&lt;/p>;&lt;p>;这些中心已成为中国公共安全的主要挑战，中国官员今年 9 月在北京向缅甸同行发出最后通牒：拆除这些设施或据一位了解会议情况的人士透露，中国将这样做。&lt;/p>;&lt;p>;许多诈骗中心陷入了最近的战斗，使许多被困的外国人得以逃离。缅甸军政府以及中国外交部和公安部没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/42d65ed5-9ed2-4e0a-a407-4e3082e279fb_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被困平民在空袭中逃往安全地带。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军政府领导人敏昂莱将军在11月29日的讲话中表示，边境附近的战斗源于长期存在的问题，军队的重点是打击叛乱分子“为了该地区的和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;军政府发言人 12 月 11 日表示，该政权此后在中国的推动下与三兄弟联盟举行了会谈，但没有提供更多细节。北京表示支持此类谈判，而该联盟周三表示，仍决心击败“独裁政权”。&lt;/p>;&lt;p>;一位中国高级外交官去年 11 月表示，北京不干涉其他国家的内政，但敦促缅甸保护中国居民和人员，并合作确保边境稳定。&lt;/p>;&lt;p>;1027行动始于与中国接壤的掸邦北部，三兄弟联盟领导的部队–由民族民主同盟军、德昂民族解放军和若开军 (AA) 组成的联盟称，他们在一个月内占领了约 150 个军事哨所、5 个城镇和 4 个边境口岸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;独立分析人士认为这些数字是可靠的，军政府承认在一定程度上失去了控制，但并未提及战场失败的具体情况。&lt;/p>;&lt;p>;民族民主同盟军的 Kyaw Naing 表示，叛军中包括多民族的 611 旅。 。该部队包括来自平行文职政府支持的实体的部队，以及来自缅甸最强大的少数民族武装部队之一的AA的战士，以及主要由该国占多数的缅族人组成的新民兵组织缅族人民解放军（BPLA）的战士这些团体的官员证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;国防军附属媒体 1 月份发布的 611 旅照片显示，数百名身着迷彩服的士兵聚集在一起参加毕业典礼。官员们在一个大帐篷上观看，上面挂着缅甸文和汉字的红色横幅。&lt;/p>;&lt;p>;林林说，一些 611 旅的士兵在行动前进行了使用无人机的演练。&lt;/p>;&lt;h3>;是吗？缅甸军政府末日的开始？&lt;/h3>;&lt;p>;克伦尼民族国防军领导人昆贝杜 (Khun Bedu) 表示，叛军地面部队经常在无人机袭击后发动袭击，这种策略对他们来说“改变了游戏规则”现在控制着与泰国边境的部分地区，并且还为 611 旅出兵。&lt;/p>;&lt;p>;更密切的协调意味着叛乱分子“到处崛起，而军政府没有足够的军事力量来对付他们”，亚洲开发银行安全顾问朱江明曾撰写过有关边境局势的文章。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱分子在“外国无人机专家”的帮助下，在进攻过程中使用了超过 25,000 枚无人机投下的炸弹，迫使一些军事哨所被迫撤离。敏昂莱上个月表示，由于抵抗战士“力量过大”而被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;三兄弟联盟没有回应关于他们是否使用外国专家的置评请求。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/7d538987-cb31-4d58-af74-8447e2cb3fd5_cb00ae07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民解放军部队在实皆地区附近与缅甸军政府军队作战。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;理查德表示，尽管遭遇这些挫折，缅甸军队（东南亚最大的军队之一）仍拥有大量资源和“不惜一切代价取胜的决心”霍西是非营利组织国际危机组织的高级顾问。&lt;/p>;&lt;p>;此后，反军政府行动迅速扩展到缅甸其他地区，实皆中部地区以及印度附近各邦都发生了战斗和孟加拉国。在多个地区，反叛团体得到了人民国防军 (PDF) 的支持，该运动得到了平民民族团结政府 (NUG) 支持，其中包括昂山素季政府的代表。&lt;/p>;&lt;p>;NUG 声称控制部分地区并致力于在外交上孤立军政府。昂山素季仍被拘留在首都内比都。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，在曼德勒这个通往北部地区的门户城市，当地人民国防军的任务是阻止向前线增援部队。财政部长丁吞奈表示，NUG 通过税收、债券销售和其他方式筹集资金，支持其指挥下的 300 多个 PDF 部队。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸少数民族武装联盟占领中缅边境口岸&lt;/h3据官方媒体和网上政府帖子称，尽管北京采取了外交手段，但缅甸北部的诈骗中心仍在继续运营，中国的挫败感今年一直在稳步增长。中国公安部在社交媒体上大力宣传逮捕涉嫌缅甸诈骗者的帖子，获得了数百万人的浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;官方新华社称，这些诈骗中心大多位于军政府结盟部队运营的飞地内”，“严重侵犯中国人民的财产、安全和合法权益”。今年夏天，一部中国电影《不再赌注》讲述了一对来自中国的夫妇被拐卖到一个不知名的东南亚国家的诈骗中心的故事，该电影在国内的票房收入接近 5.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，北京提出了这个问题。据两位了解会谈情况的人士和中国官方媒体透露，在多次双边会晤中。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，中国对叛乱组织，特别是华裔组织施加了一定影响，但并不控制他们。美国前驻缅甸大使斯科特·马西尔 (Scot Marciel) 表示，少数民族武装组织并不是北京执行 1027 行动的直接代理人，“但中国人并没有因为他们这样做而感到困扰 — — 至少在最初对诈骗中心的攻击中是这样。” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国安全顾问朱表示，中国对军政府和抵抗组织都很友好。&lt;/p>;&lt;p>;如果两个朋友打架，他说：“我别无选择，只能对任何一方都没有帮助。但如果有人损害中国的核心利益，我就会帮助他的对手。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York’s Met Museum to return looted antiquities to Cambodia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245317/new-yorks-met-museum-return-looted-antiquities-cambodia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/7b35e3eb-8344-4644-94da-7f90cf3a7​​a7f_fadd65dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自 7 世纪的具有传奇色彩的佛头纽约大都会艺术博物馆。图片来源：美联社大都会艺术博物馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名检察官周五表示，美国一家著名博物馆将向柬埔寨归还十几件被掠夺并非法贩运到柬埔寨的珍贵文物。机构的藏品。&lt;/p>;&lt;p>;它们最初是由多产的古物贩运者道格拉斯·拉奇福德 (Douglas Latchford) 偷走的，他于 2019 年被指控经营一个从东南亚窃取宝藏的主要网络。&lt;/p>;&lt;p>;无价的 10 世纪女神砂岩被归还的物品包括佛像和一尊具有传奇色彩的 7 世纪佛头。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，正在归还 13 件高棉文物，但展出这些文物的大都会博物馆则分别表示，有 14 件文物被归还。雕塑将归还柬埔寨，两件归还泰国。&lt;/p>;&lt;p>;“大都会艺术博物馆已自愿同意归还这些文物，它们正在移交过程中，”达米安·威廉姆斯的办公室表示，纽约南区美国检察官。&lt;/p>;&lt;p>;拉奇福德被指控“策划一项多年计划，在国际艺术市场上出售被掠夺的柬埔寨文物”，该办公室表示。&lt;/p>;&lt; p>;起诉书后来因拉奇福德的死亡而被驳回。&lt;/p>;&lt;h3>;中国资助的柬埔寨机场启动为吴哥窟提供服务&lt;/h3>;&lt;p>;“在[拉奇福德]起诉后，大都会主动联系了[检察官]和柬埔寨官员，通过这种合作伙伴关系，博物馆收到了有关雕塑的新信息，明确表明这些作品应该被转移，”大都会说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多雕塑 - 包括青铜杰作观世音菩萨坐自在（10世纪末至11世纪初）和巨大的石制佛头（7世纪） - 将在博物馆的南亚艺术画廊中继续展出，同时进行安排让他们返回原籍国。”&lt;/p>;&lt;p>;大都会博物馆最近宣布，将采取措施更好地尊重文化财产，包括对其库存进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们赞赏这第一步方向正确”，柬埔寨文化艺术部发表声明称。 “我们期待进一步归还并承认有关在战争和种族灭绝时期从柬埔寨夺走的我们失去的国宝的真相。”&lt;/p>;&lt;p>;“它们是非常重要的物品，这就是我们要求它们的原因后退。它们都是我们的古代文物。它们的历史可以追溯到吴哥时代，”该部发言人 Hab Touch 在周五宣布之前表示。&lt;/p>;&lt;p>;“它们是非常好的物品，古老的物品，是我们祖先的灵魂。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/918cf13c-f443-405e-bc90-687e84340bbc_520f0ed8.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约大都会艺术博物馆展出的青铜杰作《观世音菩萨安逸坐像》。图片来源：大都会艺术博物馆 via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;待归还的作品在 20 世纪末、1970 年代柬埔寨战争期间和 1990 年代被盗重新向外界开放。&lt;/p>;&lt;p>;数十年来，数以千计的雕像和雕塑被从柬埔寨贩运到泰国曼谷的古董商，然后被非法出口到亚洲、欧洲和美国的收藏家、商人和博物馆。 &lt;/p>;&lt;p>;官员称，过去两年，价值 2.25 亿美元的 1,000 多件藏品已被归还给 20 多个国家，包括柬埔寨、中国、印度、埃及、希腊和意大利。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;纽约是一个贩运中心，自 2021 年以来，已经从包括受人尊敬的大都会博物馆在内的博物馆以及曼哈顿富有的私人收藏家手中查获了一些文物。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is celebrating its first pandemic-free Christmas in 3 years. Here’s everything to see and do over the festive season]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245314/hong-kong-celebrating-its-first-pandemic-free-christmas-3-years-heres-everything-see-and-do-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/52758b1f-5396-4331-a4a3-096f7f4ba3cf_f2b998c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗一家商店的圣诞装饰。除了购物之外，香港的除夕夜烟花汇演也将自 2018 年以来首次全面回归。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将庆祝第一个完全免费的圣诞节在 Covid-19 大流行三年后，社交距离限制取消，居民们欢迎节日灯光和烟花的回归。&lt;/p>;&lt;p>;该市将在大多数购物中心和主要地标上用装饰来庆祝这个节日，为每一位崭露头角的摄影师和自拍爱好者创造完美的背景。&lt;/p>;&lt;p>;一些地方正在举办季节性市场，提供舒适的食物和舒适的饮料。&lt;/p>;&lt;p>;随着圣诞节的临近，《华盛顿邮报》进入了节日气氛，并分享一些历史以及每个人如何充分利用节日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/16/ae811951-f8be-4600-a1aa-c0eaf55c8075_d317e4a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民拍摄圣诞节照片作为 2023 年冬季节的一部分而设立的圣诞树。旅游局将为该倡议举办额外的活动，努力促进夜间经济。摄影：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港是英国殖民时期的倒退，与中国大陆不同的是，香港庆祝圣诞节及其后的工作日。公共假期。&lt;/p>;&lt;p>;这一传统是这一时期向居民介绍的众​​多传统之一。罗马天主教堂于1841年在香港建立了任务，105年后成为教区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至2022年，这座城市仍然是297名天主教神父，负责监督约379,000人的社区和一个网络和一个网络&lt;/p>; &lt;p>;香港的天主教教堂，教堂和信仰空间。 /h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着圣诞节假期的临​​近，几乎所有城市的购物中心和主要地标都设置了装饰品，以使当地人和游客进入节日精神。&lt;/p>; &lt;p>;前往西九龙文化区的狂欢者可以参观艺术枢纽的迷你圣诞节村庄，并在12月21日至30日之间的20米高（66英尺）高的树上拿起gander。&lt;/p>; &lt;p>; ”将举办25个摊位，提供季节性零食，例如菜，饼干和冰淇淋 - 上面有各种音乐表演。&lt;/p>; &lt;p>;那些追求完美自拍照的人应该参观TSIM SHA TSUI海滨，在那里他们可以找到15米的白色和金色dior圣诞树或高档购物中心K11 Musea的旋转木马展示。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sitessites /Default/Files/d8/images/canvas/2023/16/db8f67cd-a474-474-4a5f-a0db-a0db-341ecdb8a2_a2014186.jpg“在西九龙文化区享受圣诞节装饰品。居民可以在一个节日村里吸收那里的气氛，其中包括一棵20米高的树。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港岛上，海军部的太平洋广场（Pacific Place）在海军岛（Pacific Place）创造了一片节日童话的土地同时，在举办讲习班并提供与圣诞老人见面的机会时。该显示器使用了超过100万个丙烯酸珠，每晚有假雪，并在其中心拥有5米宽的圣诞节明星。&lt;/p>; &lt;p>; Stanley还将举办年度圣诞节市场，直到12月26日。将150多个摊位和游戏摊位汇集在一起​​，而今年的“海洋寒意”主题是澳大利亚人在假期中的拍摄。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于那些珍惜安静的时刻的人来说，他们总是可以漫步到Tsim Sha Tsui东或维多利亚港，并在两边坐上办公楼，竞争提供最精致的圣诞灯展示。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在国庆日休息时间里欢迎110万中国大陆游客&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着香港加大努力，为居民支出和支持夜间经济提供了努力，旅游委员会正在为今年的Winterfest介绍额外的活动。&lt;/p>; &lt;p>; Revelers也可以抓住每个星期六和周日晚上8点“冬季港口烟火技术”。升级的灯光秀将于12月9日推出，并将在圣诞节和节礼日与额外的展示结束。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的约翰·李（John Lee）表示，曼城必须“面对居民假期流失&lt;/h3>; &lt; p>;只需朝着TSIM SHA TSUI的海滨地区和西九龙文化区的艺术公园的方向捕捉10分钟的烟火表演。&lt;/p>; &lt;p>;该市传统的新年前夕烟花架展示自2018年以来，将首次全面卷土重来，旅游当局称这将是香港有史以来“最大，最长”的倒计时烟火。 &lt;/p>; &lt;p>;那些希望获得优质视图的人可以前往TSIM SHA TSUI的港口城市购物中心的那些新传奇年份。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boy in China steals gold bars worth US$790,000, buys luxury car, rewards accomplice who is sued by mother to recover money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244368/boy-china-steals-gold-bars-worth-us790000-buys-luxury-car-rewards-accomplice-who-sued-mother-recover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/08/4BDE111E-2FEA-4006-983C-5CC6DCF3B572_C2D32830.JPG“ ALT =”>;在两个男孩从她家的一个安全盒子里偷走了价值790,000美元的金条。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个女人起诉她十几岁的儿子的朋友以拿到210,000元的礼物（30,000美元）的故事，她的男孩给他提供了帮助要窃取价值565万元人民币（790,000美元）的金条在大陆社交媒体上流行了。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国中部湖北省的liu，该妇女决定对朋友采取法律行动，姓氏lv。 ，不仅要弥补损失，而且要教他一堂课。&lt;/p>; &lt;p>;当地法院支持刘的请求，并命令LV返回210,000元人民币，她的儿子（绰号为Xiaozhang）给了他。 &lt;/p>; &lt;p>;盗窃的动机和详细信息尚不清楚，但是xiaozhang有一个计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/4B8BB979-25D3-4E66-9B8F-435BAC4BAC4CD7B0_0C5B1FBE.JPG.JPG涉嫌盗窃的男孩中，迅速将战利品放在了包括跑车在内的豪华物品上。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年年初他的父母不在家里，他要求LV加入他进行抢劫，涉及闯入密码保护的安全盒子。还不知道他是如何获得秘密代码打开盒子的。&lt;/p>; &lt;p>;看到里面有一堆金条 - 重达15.5公斤 - 米量被激动地克服了，而他唯一的东西是他Mind正在出售它们。&lt;/p>; &lt;p>;两人迅速以565万元人民币出售了战利品。买家的身份是未知的。他还给了210,000元人民币，作为帮助他执行盗窃的礼物。&lt;/p>; &lt;p>; xiaozhang的短暂豪华生活方式在他的母亲发现安全盒子空的时结束了。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;愤怒和震惊，刘向警察打电话，他们能够将跑车归还其所有者。但是，LV仅承诺将他从小汉收到的21万元中的50,000人返回。&lt;/p>; &lt;p>;此时，刘在法庭上收回了礼物的全部费用。&lt;/p>; &lt;p>;故事。&lt;/p>; &lt;p>;在大陆社交媒体上引发了激烈的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一个人说：“哦，天哪，儿子是家庭的黑羊。” &lt;/p>; &lt;p>;“十几岁的儿子逃脱了惩罚？”问另一个。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/208/aeddaee3-2255-4d37 -b495-1d9e7647f540_b3ee84ec.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;母亲将儿子的朋友带到法庭上，不仅要拿回钱，而且要教他一堂课。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关于年轻犯罪的故事经常在中国成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年1月，中国西南部的一个13岁男孩母亲拒绝给他钱去互联网咖啡馆后，因殴打父母而被捕。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年12月，一个来自中国中部的12岁男孩刺伤了他的母亲死了，因为她在吸烟后用皮带殴打他。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Student deaths in India’s coaching hub spotlight ‘pressure-cooker’ academic culture: ‘I’m sorry mum and dad’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3245231/student-deaths-indias-coaching-hub-spotlight-pressure-cooker-academic-culture-im-sorry-mum-and-dad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/581DB04-4E2A-4BE4BE4-A8F0-67BD06A72219_794CC3DE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;在印度校园的学生。家长们希望科塔这样的培训中心的补习班能为他们的孩子成为医生或工程师铺平道路。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;有抱负的医学生高拉夫（Gaurav）在家里度过了第二年，住在教练中心附近的旅馆房间里，在印度的拉贾斯坦邦北部。&lt;/p>; &lt;p>;来自附近北方邦的19岁年轻人已经失败了国家入学考试，无法进入医学院，并且不确定他是否会成为能够在他的第二次尝试中“破解”。&lt;/p>; &lt;p>;“我很有希望，因为我是（学校上课的顶级），但现在我不知道自己是否足够好。 Gaurav说，要求一个化名来维持匿名。 /d8/images/canvas/2023/12/15/38B444062-F408-4B5D-9BDF-C89B770006A5_C5B9525F.JPG“ alt =”在印度加尔各答的大学大厅检查。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kota在过去几十年中已转变为学生枢纽，建立了使学生进入顶级州立学校的声誉。每年，大约有20万名学生，有13岁的学生，前往纽约市参加教练中心，并为印度顶级医学和工程大学的入学考试做准备。&lt;/p>; &lt;p>;大多数人来自中间班级或低收入家庭，并看到在科塔（Kota）学习，这是一个闯入精英机构的机会，并在竞争激烈的就业市场中实现职业或工程师的职业。&lt;/p>; &lt;p>;，但过去十年已经揭示了印度的cutthroat学术文化的黑暗腹部，揭示了学生在科塔（Kota）的cram学校忍受的巨大压力，试图取得成功。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市在过去的10个中录制了100多个学生自杀。多年来，在2023年达到令人沮丧的高峰，一年中至少有26例死亡。&lt;/p>; &lt;p>;“每次有学生死亡的消息时，您都不会感到惊讶。我们都明白为什么，”高拉夫说。 “我们只是保持低头并继续学习。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/ 12/15/581DBBB04-4E2A-4BE4-A8F0-67BD06A72219_7211C2D2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马哈拉施特拉邦校园的学生。印度的父母经常希望像Kota这样的枢纽中的Cram学校为孩子们成为医生或工程师的道路铺平道路。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新据报道的死亡是22岁的Nisha Yadav，她在11月下旬在她在Kota的旅馆房间中发现了她的旅馆房间，并在11月下旬没有自杀票据。 &lt;/p>; &lt;p>;像Gaurav一样，Yadav六个月前从北方邦搬到Kota，为医学院入学考试做准备。她的父亲告诉当地新闻媒体，他认为她没有受到学术压力或压力。&lt;/p>; &lt;p>;“她的表现都很好。她很聪明，愿意在五月份来到科塔接受训练，”他说。 “她还拜访了四到五次的家。” &lt;/p>; &lt;p>;在亚达夫去世前两天，另一名20岁的学生从西孟加拉邦被发现死于他的房间。&lt;/&lt;/ P>; &lt;H3>;“印度的麻省理工学院”：根据《印度时报》报纸的一份报告，其顶级工程学校背后的秘密是什么？ 18岁以下，至少有12名学生在搬到柯达后的六个月内因自杀而死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警察助理校长钱德拉什尔·塔库尔（Chandrasheel Thakur）负责拉贾斯坦邦警察局的学生部门，他的办公室说他的办公室接受了一个学生每天平均有六个学生在其热线服务线路上的遇险电话，而两到三个的求职性质通常是严重的，需要紧急护理。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们有一个专门的团队，其中大约八个经验丰富的警察，他们试图识别学生之间的任何危险旗或抑郁症状，”他本周在亚洲讲话。 “我们不仅（不仅）与这些学生互动，还与旅馆管理员和旅馆老板以及老师和父母互动。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/15/8229ce4a-3516-418a-b7cc-9ecd19c1583f_7656565656514f.jpg.jpg.jpg eats 999;“>;一名学生从孟买的印度理工学院（IIT）孟买校园内的计算机科学和工程系大楼走出来。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;自杀的上升后，拉贾斯坦邦政府9月份发布了指导方针，要求教练机构推出更多心理健康计划和学生支持热线。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“印度是一个大的，人口过多的国家，每个人都可以看到，有限的机会或工作可用。”生物学讲师已经在科塔（Kota）指导学生已有20多年的历史。 ，“ 他说。 “这就是驱使中产阶级父母促使他们的孩子从事这些领域的原因。” &lt;/p>; &lt;p>;印度的州立大学，例如享有声望的印度技术研究院，在入学考试的基础上接受学生，这甚至应该为来自不同背景的学生提供运动环境。这些公立学校的学费还得到了补贴，为有抱负的医生或工程师开设了负担得起的途径。&lt;/p>; &lt;p>;，但是在州立大学获得地位的几率很小。去年，大约有274万学生完成了入学考试，希望获得印度顶级工程和医学大学的64,610个景点之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/15/67295f9f-1fb1-4167-B8AA-3E3620251ACF_89BC71D9.JPG“ ;“>;学生在印度科塔的教练课程周期。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也，在哥打学习并不便宜。教练中心每年平均收取约100,000卢比（1,200美元）的费用，然后是登机和住宿费用。&lt;/p>; &lt;p>;根据古普塔的说法，私人寄宿费用约为15,000卢比，每月约15,000卢比平均而言，这加起来学生在Kota花费时间越长。但是许多父母将这是一项投资，如果他们的孩子成为医生或工程师。父母把他们送到这里。”他说。 “他们最终使这些年幼的孩子有一种内gui旅行，这是一件非常冷漠的事情。”印度的富斯国家心理健康计划，哥打研究以学习为中心的环境可能对某些学生有所帮助，但对其他学生来说是危险的。您实际上与竞争对手一起生活的地方。他说：“这几乎就像是一种压力煮熟的情况。 - 帕里（Parikh）加上。 “因为有培训机构，自杀事件才不会发生。这是因为孩子无法满足父母的期望。 &lt;/p>; &lt;p>;哥打教练古普塔（Gupta）说，父母是时候改变对成功的观点了。&lt;/p>; &lt;p>;“在大多数自杀票据中， ，我们看到了同样的东西：“对不起妈妈和爸爸，我无法满足您的期望”。 ，在不同领域有更多新的机会。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要告诉我们的孩子还有其他成功的途径，不仅是医学和工程学，而且还不是医学和工程学，这与印度并不是相同的印度。&lt;/p>; &lt;p>;。 ”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;助理警察局局长塔库尔说，更多的父母也将与他们的孩子一起住在哥打宾馆，或者更频繁地拜访。 “在高压状况下，许多青少年中的许多人首次离开家园，因此，父母与他们保持联系很重要，我们鼓励这一点。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;，但这个问题超出了科塔（Kota），帕里克（Parikh）指出，印度和其他地区的其他地区的学生自杀率很高，包括韩国和中国等亚洲国家，学生也面临很多学术压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据政府数据，2021年在印度自杀死亡，比2020年增长了4.5％。&lt;/p>; &lt;p>;对于像高拉夫这样的学生，他的同龄人的挣扎继续回荡。在科塔（Kota）报告死亡。他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们俩都在哭。你可以想象？两个大男孩在哭？ …但是那天我们向彼此保证，我们不会让它达到这一点。我们会找到另一种方法。” &lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀的想法或认识一个正在经历它们的人，请提供帮助。在香港，拨打+852 2896 0000，或+852 2382 0000。在美国，致电或短信988或在988自杀与危机生命线上聊天。对于其他国家/地区的列表。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seasonal flu can cause persistent health problems similar to long Covid, study warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245261/seasonal-flu-can-cause-persistent-health-problems-similar-long-covid-study-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/8512D633-40A9-8120-DE2E8E05309A_FB9DE4C3.PG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong kong and Mainland China在冬季流感季节。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;季节性流感会引起与长期相似的长期健康问题，尤其是在肺和航空公司中，一项新的研究已警告。&lt;/p>; &lt;p>;患病在香港和中国大陆的最新流感季节中，专家们敦促人们保持警惕并认真对待风险。&lt;/p>; &lt;p>;在研究中，美国的研究人员发现，患者为Covid-19的患者住院或流感在感染18个月后面临高死亡，医院再入院和器官健康问题。&lt;/p>; &lt;p>; covid-19造成了更高的长期死亡风险和几乎每个器官系统的不良健康结果。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;圣路易斯华盛顿大学医学院和退伍军人事务圣路易斯医疗保健系统的团队的发现发表在同行评审的期刊《柳叶刀传染病》中。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“这种观察强调了在Covid-19或季节性流感后医院入院后需要提供急性后护理的必要性，并且对于Covid-19，这一需求可能会更大。”该团队在论文中写道。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;“ flurona”有多恐怖 -  covid-19和流感双重爆炸 -  imicron扩散？&lt;/h3>; &lt;p>;流感和covid-19是由不同病毒引起的传染性呼吸道疾病。大流行的研究表明，除急性疾病外，冠状病毒还可能引起挥之不去的问题 - 包括疲劳，呼吸急促和脑雾 - 在研究中统称为长期covid。&lt;/p>; &lt;p>;比较了2020年3月1日至2022年6月30日在美国医院接受Covid-19的81,000多名患者的结局与近11,000名患者在2015年10月1日至2019年2月28日之间住院的患者的结果。 。对器官系统的分析表明，Covid-19在所有器官系统中导致疾病风险更高。流感风险更高的唯一例外是肺系统。过去100年，华盛顿大学临床流行病学中心主任Ziyad Al-Al-Al-Al-yal说。 ，但它也可以触及任何器官系统，并且更有可能引起涉及心脏，大脑，肾脏和其他器官的致命或严重状况。” &lt;/p>; &lt;p>;他还强调，发现健康风险更高在感染的头30天后。&lt;/p>; &lt;p>;“许多人认为他们从医院出院后已经超过了Covid-19或流感。对于某些人来说可能是这样。但是我们的研究表明，这两种病毒都可能引起长期疾病。 covid-19或流感只是急性疾病，忽略了它们对人类健康的长期影响。&lt;/p>; &lt;p>;“长期的covid远远超过了健康问题，而长流感更像是健康问题问题比流感。” &lt;/p>; &lt;p>;“有些人最终遇到了严重的长期健康问题。我们需要唤醒这一现实，停止琐碎的病毒感染，并了解它们是慢性疾病的主要驱动力。在这项研究中，美国研究的结果可能无法在其他地方翻译，因为其他地方的住院标准不同，涉及冠状病毒不同变体的Covid-19-19。 >;他还警告说，将流行流感与大流行的Covid-19比较可能是不公平的。他说：“严重的Covid-19和长期并发症现在与Omicron变体似乎不太常见。 COVID-19倾向于引起更严重的疾病，因此需要住院治疗，患有预先存在病毒或危险因素。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues first cold weather warning for winter, as mercury dips to 12 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245311/hong-kong-observatory-issues-first-cold-weather-warning-winter-mercury-dips-12-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 13:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/16/74611b48-781C-4D82-8EA4-21D2DEBE5885_1D62A3B4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;上个月的居民累积了。天文台表示，由于气候变暖，香港冬季气温呈现显着的长期上升趋势。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周六的香港天文台发布了本季节的第一个寒冷天气警告，温度低至12摄氏度（53.6华氏度）（53.6 Fahrenheit），并预计将预计将&lt;/p>; &lt;p>;在凌晨6点发布警告的天气预报员&lt;/p>; &lt;p>;表示，傍晚时期的最低温度将位于约12度。预计凉爽的天气将持续到星期四，此后温度会升高。&lt;/p>; &lt;p>;周六的居民在凉爽的温度下戴着外套和跳线，有些戴着帽子和围巾。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;香港温度降至15摄氏度，甚至在农村地区的&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，九龙的高地面区域，自早晨以来温度徘徊在10度以下，达到5.9度在最低点。 。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2023/2023/16/8988B7C8-6BF4-6BF4-4366-AAD5-AAD55-520C3F7807D6_D6_D85AA442.JPG ：＃999;“>;在铜锣湾的行人。预计下周中后期天气持续寒冷，天气总体晴朗。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预报员说的温度“通常比昨天低约10度”，敦促居民保持温暖。&lt;/p>; &lt;p>; a强烈的季风信号也在凌晨6点发出，预计风的平均速度超过40 km/h。&lt;/p>; &lt;p>;星期六的周六预计主要是多云和干燥，温度从12度到24度不等至24度。城市地区，在新领土和高地处低几个程度。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场的到达“不鼓励”在9号台风&lt;/h3>; &lt;p>;寒冷的天气中找到公路运输预计将在周日，周三和周四继续进行，预计白天低点将达到12度。&lt;/p>; &lt;p>;由内政部经营的整个城市的18个临时庇护所于周六开放，为有需要的人开放天气警告已生效。&lt;/p>; &lt;p>;卫生当局还提醒公众，尤其是老年人和慢性病患者，以保护其在寒冷的天气中的健康，这很容易触发或加剧疾病。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;天文台早些时候说，香港的冬季温度由于气候变暖显示出显着的长期趋势。预测，与前一个记录相比，今年冬天的汞可能会经历较少的寒冷日子（当水星降至12度或以下），而记录13度。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans told to mask up in crowded places as Covid-19 cases soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245309/singaporeans-told-mask-crowded-places-covid-19-cases-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 13:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/16/f1ccd4b2-4304-4e91-906e-de498444444576a9_9bb53f31.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 12月10日，新加坡的海湾照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡卫生部（MOH）强烈鼓励公众在拥挤的地方戴口罩，即使他们没有生病，随着COVID-19案件上周上周上升到56,000次以上。&lt;/p>; &lt;p>;它还将在本周末在樟宜的新加坡Expo Hall 10开设第二个Covid-19治疗设施。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;与亚当路（Adam Road）沿着Crawfurd医院的现有设施一起，这两个设施将能够照顾80多种不需要强化医院护理的稳定的Covid-19患者。&lt;/p>; &lt;p>;从12月19日开始，MOH将每天在其网站上进行有关COVID-19案件的最新信息，以在此案件激增期间提供最新信息。&lt;/p>; &lt;p>;它一直在为Covid-19案件提供每周的更新。 &lt;/p>; &lt;p>;在新加坡不再需要进行covid-19测试，预计报告的covid-19案件的数量预计将不足以证明实际情况。&lt;/p>; &lt;p。 >;要考虑到各种因素，MOH在国内更准确地估算了共同19例的案例数量。来自多诊所的急性呼吸道感染样品的比例，每个流行病学周都测试了COVID-19的阳性，以及在多诊所中看到的国家急性呼吸道感染病例的份额。&lt;/p>; &lt;h3>;呼吁要求返回面具，机场，机场返回东南亚的扫描仪与共同激增的扫描仪&lt;/h3>; &lt;p>;估计的12月3日的估计相关案例数量升至9至9案例，至56,043例，而前一周为32,035例。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; MOH报告说，每日平均住院时间比前一周的225次，重症监护病房（ICU）的平均每日病例从以前的四例中增加到9例。&lt;/p>; &lt;p>;这些病例被感染。 jn.1，冠状病毒的sublineage的Omicron Subvariant BA.2.86。在可用的国际和国内数据上，没有明确的迹象表明，BA.2.86或JN.1比其他循环变体更可传播或引起更严重的疾病。 ，该部一直在与公立医院合作进行应急计划。&lt;/p>; &lt;p>;这包括确保足够的人力并推迟非紧急选修课（计划的医疗治疗或任命），以最大程度地提高紧急情况的床位，需要急性护理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/16/16/16/2700edaa6-c978-498-49d6d6d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6-d6- b8cc-cead189dc64d_798e21ed.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客访问新加坡的梅里恩公园。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，医院正在攻击诸如过渡设施和替代护理模型之类的踩踏设施，例如移动住院护理@Home，患者有病人&lt;/p>; &lt;p>;保留真正需要它的患者的能力，MOH敦促公众仅在医院的急诊室寻求医疗治疗，而不是在医院病房中照顾的选择。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;除了鼓励室内环境中戴口罩，或在与弱势群体访问或互动时，MOH还敦促公众敦促公众行使个人和社会责任。&lt;/p>; &lt;，&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 P>;不适的患有急性呼吸道感染症状的人应留在家里，直到症状解决，避免与他人接触。通过戴口罩，最大程度地减少他们的社交互动并避免拥挤的地方，社会责任。 &lt;/p>; &lt;p>;拥挤的地区。在新加坡共同案件&lt;/h3>; &lt;p>;中，该部的分析表明，与COVID-19的疫苗接种保持最新情况的人相比，住院率要低得多&lt;/p>; &lt;p>;随着时间的流逝，&lt;/p>; &lt;p>;的免疫力逐渐减弱，MOH敦促所有人保持疫苗接种的最新疫苗接种，以保持保护并维持国家对Covid-19的集体韧性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;更新的COVID-19 XBB.1.5 Pfizer-Biontech-Comirnatiy和Moderna-Spikevax疫苗在关节测试和疫苗接种中心，参与公共卫生准备诊所和选定的多克莱林诊所。年龄60岁及以上的医学脆弱者和老年护理设施的居民如果他们的最后一次剂量是一年多以前的疫苗。&lt;/p>; &lt;h3>;长时间的covid在患者哭泣时会蒙上阴影。鼓励治愈&lt;/h3>; &lt;p>;所有六个月及以上的个人都受到额外的剂量，特别是对于医疗保健工作者和家庭成员，他们是医学上脆弱的人的照顾者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的society has weathered several infection waves and emerged more resilient each time, and we can similarly withstand this wave with everyone&#39;s cooperation,” MOH said.&lt;/p>;&lt;p>;“We urge everyone to play their part in protecting themselves and their families, especially seniors and medically vulnerable persons.”&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>