<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza at high risk of ‘famine’ as aid groups slam Israel’s ‘total disregard’ for hospitals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244507/gaza-high-risk-famine-aid-groups-slam-israels-total-disregard-hospitals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/6dad80fc-3578-4333-97bc-852a0b356aab_4f88194b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列对汗发动袭击后，周六纳赛尔医院受伤的巴勒斯坦儿童尤尼斯在加沙地带南部。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在以色列和哈马斯之间两个多月的战争之后，援助慈善机构对加沙的“世界末日”局势敲响了警钟，警告饥饿和疾病爆发。&lt; /p>;&lt;p>;在本周与记者举行的视频会议上，国际组织描绘了一幅被救助儿童会称为加沙地带正在发生的“恐怖”的惨淡景象。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙的局势是另一家英国慈善机构乐施会的布什拉·哈利迪 (Bushra Khalidi) 表示：“这不仅仅是一场灾难，而且是世界末日……对巴勒斯坦人民可能产生不可逆转的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;“以色列在加沙地带的安全区是海市蜃楼”。 &lt;/p>;&lt;h3>;以色列在加沙指定安全区。巴勒斯坦人和援助组织表示，这几乎没有带来任何缓解&lt;/h3>;&lt;p>;联合国机构一再警告称，如果不确保停火，加沙的健康和食品条件将会恶化，公共秩序也会崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;世界粮食计划署表示“饥荒”的风险很高，而世界卫生组织则警告加沙的文明正在崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;“没有足够的食物。人们正在挨饿，”世界粮食计划署副主任 Carl Skau 周五在访问封锁的沿海地带后在 X（以前称为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的团队已经帮助了超过 100 万人，“但是这种情况是站不住脚的。我们需要补给。”Skau 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/09/5fcff88c-333e-46ef-a546-59b3752cac88_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列袭击中部地区的雅法医院的景色加沙地带正处于以色列和哈马斯之间持续的战争之中。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，以色列的最高盟友美国否决了联合国安理会要求加沙停火的决议。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月 7 日，哈马斯武装分子越过边境进入以色列南部，以色列对加沙发动大规模军事攻势，据以色列官员称，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部称，战争已造成 17,487 人死亡，该地区 240 万人中估计有 190 万人流离失所，大片地区化为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;36 个地区中只有 14 个地区据联合国人道主义机构人道协调厅称，加沙地带的医院目前正在以各种方式运转，而有需要的人几乎没有获得任何援助。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么以色列的宣传战一团糟&lt;/h3>;&lt; p>;“那些在轰炸中幸存下来的人现在面临着死于饥饿和疾病的迫在眉睫的风险，”救助儿童会的亚历山德拉·赛耶 (Alexandra Saieh) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队告诉我们，伤口中的蛆虫被摘下来，儿童正在接受治疗。她补充说，“数百人”排队等待“一个厕所”，或者在街上闲逛寻找食物。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织主席伊莎贝尔·德福尼 (Isabelle Defourny) 表示：“我们正在努力自 12 月 1 日以来，阿克萨医院平均每天接收 150 至 200 名战争受伤患者。”&lt;/p>;&lt;p>;本周的一天，“他们接收的死亡患者比受伤患者还要多。医院人满为患，太平间人满为患，燃料和医疗用品已经严重不足。”Defourny 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/ea18807b-211b-43f0-9321-cd89da380fe0_606bc539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;下一个哀悼者周六，以色列袭击了加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院，埋葬了遇难亲属的尸体。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;汗尤尼斯的纳赛尔医院的情况也很严峻，她补充说，“到达的患者中……已经有 20% 已经死亡”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“死者中，70%是妇女和儿童。”&lt;/p>;&lt;p>;谈到“不分青红皂白的屠杀”，德福尼说：“以色列完全无视对加沙医疗人员的保护。设施。”&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man in China seeks snap divorce from rich wife, claims ‘bad relationship’ in bid for half share of US$28 million inheritance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243775/man-china-seeks-snap-divorce-rich-wife-claims-bad-relationship-bid-half-share-us28-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/06/500f8e8e-e1b9-4546-9721-dc247c2ce910_ee516802.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国男子寻求与父母富裕且无遗嘱的妻子快速离婚他们在一场交通事故中丧生后，她给她留下了2800万美元的遗产。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一桩中国离婚诉讼引起了大陆社交媒体的关注，一名男子要求妻子继承其妻子最近继承的2亿元人民币（2800万美元）的一半。&lt;/p>; >;&lt;p>;据《上海法制日报》报道，妻子是千万富翁父母的独生子，父母今年早些时候在一场车祸中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子姓康，成为九件财产的唯一继承人。遍布上海的住宅和商业房地产、超过1000万元人民币（140万美元）的银行存款以及一些金融产品。&lt;/p>;&lt;p>;据报告称，这些资产总价值达2亿元人民币。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/06/d263fcb8-2ac0-4832-84df- 0dd1ec7ffcd4_a9aad88f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子的父母在去世时拥有大量财产，甚至更多。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;父母去世六个月后，康意外收到法庭传票，称她的王姓丈夫想要与她离婚，因为“ &lt;/p>;&lt;p>;康震惊地试图联系她的丈夫，但发现他的手机关机了，而且他已经搬出了家。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，她又收到了另一份通知法院称王希望分享父母的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;康的父母去世时没有留下遗嘱。&lt;/p>;&lt;p>;上海家庭律师事务所主任谭芳表示，中国《民法典》规定，婚姻存续期间的任何遗产都应由夫妻双方分享。&lt;/p>;&lt;p>;“你从父母那里继承的资产是你和王的共同财产，”谭告诉康。&lt;/p>;&lt;p>;康说&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的父母没有去世，或者他们没有给我留下那么多遗产，你还会离婚吗？”我？”她问分居的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;王为自己辩护说：“我们之间没有爱情。这与你父母的死亡无关。”&lt;/p>;&lt;p>;Tan 表示，父母制定适当的遗嘱非常重要，明确规定他们希望继承的遗产去向何处。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉该报：“提前做好计划可以避免这种悲剧的发生。”&lt;/p>;&lt;p>;这起诉讼很快成为网上热议的话题，该故事在微博上的浏览量已达 4 亿次。 &lt;/p>;&lt;p>;“这说明立遗嘱是有必要的。否则，遗产继承可能会出现麻烦。”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我建议警方调查她父母的车祸。也许这个人在其中扮演了一些角色。”另一位在线观察者推测。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/04/72fc4fc7-e7f7-476c-8872-3f52300e7bc9_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;声称自己处于无爱婚姻的丈夫，在他的姻亲被杀后六个月就提出离婚。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夫妻离婚时争夺财产的故事经常在大陆社交媒体上流行。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，一名男子在离婚时因财产问题而争吵。西南省份四川省起诉其社交媒体网红前妻，要求分享她拥有80万粉丝的抖音账户，估计价值28万美元。&lt;/p>;&lt;p>;经法院调解，双方同意该男子支付了赔偿金女方支付20万元换取账户使用权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In world first, China’s LandSpace methane rocket sends satellites into orbit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244505/world-first-chinas-landspace-methane-rocket-sends-satellites-orbit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 18:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/a2cd4883-2227-423a-8ea4-591a6fc6e552_dd032842.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朱雀二运三运载火箭从酒泉升空周六上午，位于中国西北地区的卫星发射中心。图片来源：微博/蓝天航天&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一家中国公司成为世界上第一家利用甲烷和液氧燃料火箭发射卫星的公司，在技术上击败了SpaceX，并为其商业化带来了希望据官方通讯社新华社报道，由北京民营航天公司蓝箭航天研制的朱雀二号运三号于上午 7 点 39 分在中国西北部的酒泉卫星发射中心发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，此次火箭将洪湖、洪湖二号和TY-33三颗卫星送入预定轨道。&lt;/p>;&lt;p>;蓝箭航天表示，此次发射“开创了发射商业化的新阶段” ”并证明了该技术的可靠性和稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将不断打造高可靠、高性价比、高运力的商业运载火箭产品。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“液体火箭实现真正的产业化和商业化，关键是实现火箭的低成本、规模化制造和交付，并确保持续稳定的发射成功。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;该公司表示，由中国初创企业天仪研发的鸿鹄号和TY-33卫星，以及由初创企业鸿庆科技建造的鸿鹄二号卫星，已投入460公里（285英里）太阳同步轨道运行。 &lt;/p>;&lt;p>;它没有具体说明每颗卫星的重量或大小。&lt;/p>;&lt;p>;但它确实表示火箭的容量相当于能够将 1.5 吨的卫星运入 500 公里的轨道。太阳同步轨道。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，经过改进，预计该轨道的有效载荷能力将扩大到4吨，满足航天器和近地轨道卫星的需求&lt;/ p>;&lt;p>;火箭长 49.5 米（162 英尺），直径为 3.35m，升空质量为 220 吨（不包括有效载荷）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;中国的目标是到 2045 年成为世界领先的航天强国，并利用航天创新来驱动国家的整体发展。&lt;/p>;&lt;p>;受到埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 的启发，该公司成立于 2002 年，旨在削减为了降低发射成本并使太空飞行更加便宜，蓝箭航天等私营科技初创企业在中国如雨后春笋般涌现，并正在努力迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，总部位于北京的航天先锋发射了天龙号，这在全球尚属首次。 2、使用煤基煤油。&lt;/p>;&lt;p>;蓝箭航天于2022年12月首次尝试发射甲烷液氧火箭，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;7月份再次尝试并成功，成为世界上第一个这样做的人，开启了甲烷商业发射的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;甲烷比碳基燃料燃烧更清洁，延长了发动机的使用寿命，并使其更适用于可重复使用的火箭.&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宇航局的说法，甲烷比最常见的火箭燃料液氢更稳定、密度更大，因此可以在“更易于管理的温度”下储存，并可以使用更小的储罐.&lt;/p>;&lt;p>;另外两枚美国制造的液氧甲烷火箭——SpaceX 的 Starship 和美国航空航天公司 Relativity Space 的 Terran 1 号——今年早些时候在尝试进入轨道时失败了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: Opec’s push to exclude mention of fossil fuels phase-out in deal prompts ‘disgusting’ reactions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3244502/cop28-opecs-push-exclude-mention-fossil-fuels-phase-out-deal-prompts-disgusting-reactions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/4fd52316-41e2-43fa-bf6b-253a5c3462d3_ca975cb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石油和天然气行业工人在油田操作钻机11 月 13 日，哈萨克斯坦 Mangystau 地区。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧佩克成员国正在反对将“逐步淘汰”化石燃料的措辞纳入第 28 届缔约方会议气候协议中，突显了在气候问题上的斗争。峰会是否能够在 30 年来首次讨论石油和天然气的未来问题。&lt;/p>;&lt;p>;年度联合国气候谈判的谈判代表和观察员表示，他们正在寻求达成一项解决气候变化最严重影响的协议。一些欧佩克成员国似乎响应了石油生产国集团的呼吁，否决任何逐步淘汰化石燃料的协议。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的一封信中，欧佩克秘书长海瑟姆·阿尔盖斯呼吁成员国拒绝针对化石燃料的语言阿尔盖斯拒绝对这封信发表评论，但表示欧佩克希望将谈判的重点放在减少石油产量上。 &lt;/p>;&lt;h3>;第 28 次缔约方会议：当我们甚至没有指挥官时如何应对气候变化？&lt;/h3>;&lt;p>;“世界需要对所有能源、包括碳氢化合物，”他说。 “能源转型必须公正、公平和包容。”&lt;/p>;&lt;p>;法国能源部长 Agnes Pannier-Runacher 周六表示，欧佩克敦促其成员国在 Cop28 会议上阻止任何针对化石燃料的协议后，她感到“震惊” .&lt;/p>;&lt;p>;“我对欧佩克的这些声明感到震惊。我很生气，”她说，并补充说，“欧佩克的立场危及最脆弱的国家和最贫困的人口，他们是这种情况的首当其冲的受害者”。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙生态转型部长特雷莎·里贝拉，该国拥有欧盟轮值主席国对记者表示：“我认为欧佩克国家反对达到应有的标准，这是一件非常非常令人厌恶的事情。”能源最终超越化石燃料？&lt;/h3>;&lt;p>;至少 80 个国家要求达成第 28 届缔约方大会协议，要求最终停止使用化石燃料（这是导致地球变暖的排放的首要来源），以努力走上实现可持续发展目标的轨道。实现将全球变暖限制在 1.5 摄氏度的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但他们面临着说服依赖石油和天然气获得收入的国家的困难，其中许多国家转而推广碳捕获等技术，这些技术成本高昂且尚未得到大规模证实。&lt;/p>;&lt;p>;马绍尔群岛共和国（受气候变化影响最严重的地方之一）的气候特使蒂娜·斯特吉表示，任何对逐步淘汰化石燃料的抵制都存在燃料危及世界繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么比化石燃料对地球上所​​有人（包括欧佩克国家的所有公民）的繁荣和未来构成更大的风险了。”高雄心联盟，一个推动更雄心勃勃的排放目标和政策的国家集团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这就是高雄心联盟正在推动逐步淘汰化石燃料的原因，是这场危机的根源。 1.5 是没有谈判余地的，这意味着化石燃料的终结。”她在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;经过一周的技术谈判，谈判现已在周二峰会预定结束之前得到了部长级的投入– 各国努力就化石燃料措辞达成共识的最后阶段。&lt;/p>;&lt;p>;最新版本的谈判文本包括一系列选项 – 从同意“按照德国国务秘书兼气候行动特使詹妮弗·摩根 (Jennifer Morgan) 表示，各国现在正在“进入谈判的关键阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是所有国家记住什么是利害攸关的时候了，并准备好在全球气候危机的关键时刻发出世界所需的信号。我担心并非所有医院都建设性地参与。”&lt;/p>;&lt;h3>;报告警告称，数千家医院面临因气候变化而关闭的高风险&lt;/h3>;&lt;p>;在被问及欧佩克信函时，第 28 次缔约方会议总干事马吉德·阿尔 (Majid Al)苏瓦迪避免使用“化石燃料”一词，但表示，作为峰会主席国，阿拉伯联合酋长国希望达成一项协议，使世界气温上升 1.5 度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的缔约方会议主席已经非常明确地表示，他在新闻发布会上表示：“他在第一天就表示，他希望取得一个成果，让我们明显走上 1.5 度的轨道。” “他显然希望看到尽可能雄心勃勃的结果，我们相信我们能够实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;谈判代表面临着艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;Wael Aboulmagd，特别Cop27 埃及主席代表表示，文本中关于化石燃料的选项太多，并补充说，有关帮助各国适应极端天气和其他气候变化影响的措施的谈判也陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在适应方面仍然存在一些严重的问题。我们在这方面还远远落后。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong day procedure centre stripped of licence over handling of suspicious jabs, failure to maintain patient records]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244503/hong-kong-day-procedure-centre-stripped-licence-over-handling-suspicious-jabs-failure-maintain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 17:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/3e371e29-c968-4321-8dd7-0fec24dc25d0_0e3064a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日间手续中心位于铜锣湾信和广场，提供细胞老化测试和富血小板血浆注射等服务。图片来源：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家日间手术中心周六被吊销执照，原因是公司员工被指控处理未注册的注射产品、未能保存患者记录以及非法使用 X 射线。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生部表示，在政府雇员于 11 月底进行例行检查后，卫生部已开始吊销中吉长寿日手术中心的执照。&lt;/p>;&lt;p>;“ [中心]被发现违反了《私营医疗机构条例》下的《日间手术中心业务守则》，包括拥有和涉嫌使用未经许可的X光机，[以及]涉嫌处理[未经注册]注射药品，”该部门周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;该中心位于铜锣湾信和广场，提供细胞老化测试和富含血小板血浆注射等服务。后者通常用于治疗肌腱和肌肉损伤。&lt;/p>;&lt;h3>;拙劣的肉毒杆菌，致命的错误：是时候控制香港的医疗美容行业了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;只有注册医生才能在香港进行注射手术该部门建议患者在寻求任何此类服务之前先查看香港医务委员会认可的执业医生名单。&lt;/p>;&lt;p>;该部门敦促该中心的任何顾客如果感到不适，请立即就医，并补充道企业被告知要联系收到任何可能未注册产品的客户。&lt;/p>;&lt;p>;据称该中心未能妥善保存患者记录或提供有关工作人员进行咨询和分发药物处方的必要信息。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;卫生部表示，该中心还因涉嫌试图阻碍授权官员履行职责而接受调查，并补充说将寻求司法部的起诉建议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕两名非法注射肉毒杆菌的女性&lt;/h3>;&lt;p>;在香港，任何人若被发现拥有或使用未经许可的 X 光机，最高可面临两年监禁和最高 50,000 港元（6,400 美元）的罚款）。&lt;/p>;&lt;p>;非法供应药品罪名成立，可被判入狱两年及罚款港币10万元。&lt;/p>;&lt;p>;本地医疗美容业近日因19人感染细菌而受到关注&lt;/p>;&lt;p>;11月初，四人因涉嫌无证行医被捕。&lt;/p>;&lt;p>;另一名医美两名女子同月，旺角的一家美容店也因涉嫌在过去一年为 700 多名顾客进行注射（例如平滑皱纹的肉毒杆菌注射液）以及开出类固醇处方以尽量减少副作用而被捕。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: 6 Christmas-themed plush toys of popular Disney characters to be sold online for Hong Kong charity campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244501/operation-santa-claus-6-christmas-themed-plush-toys-popular-disney-characters-be-sold-online-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/27ba3081-4f65-4b21-ad7e-2f188574ed17_a73a52ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港迪士尼乐园希望通过商品总监玛丽·林 (Mary Lam) 说，这是玩具促销活动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，香港慈善活动将在网上出售六款迪士尼热门人物的圣诞主题毛绒玩具，以在节日期间宣扬爱和友谊的价值观&lt;/p>;&lt;p>;该计划是香港迪士尼乐园与圣诞老人行动 (OSC) 的合作项目，圣诞老人行动是南华早报和公共广播公司香港电台自 1988 年以来举办的年度慈善活动。&lt;/p>;&lt;p >;六款手工制作的“圣诞达菲”和“莉娜贝尔”毛绒玩具现已在主题公园的马蒂杂货店展出，直至12月13日，即为期两天的线上活动的第二天。所有收益将用于支持今年 OSC 活动涵盖的 16 个慈善机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/09/1812b092-6355-4c2c-8719-fa4e6070d91a_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪士尼毛绒玩具由熟练工匠手工制作。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《达菲和朋友们》宇宙中的角色体现了爱情和友谊的价值观，这在节日期间尤为重要，达菲和朋友们的商品总监林玛丽表示。香港迪士尼乐园。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些毛绒玩具（将捐赠给 OSC）都是由熟练的工匠手工制作的，”她说。 “每一件都是独一无二的收藏品，附有证书，并装在设计精美的盒子里。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场为慈善事业举办圣诞主题手工艺工作坊&lt;/h3>;&lt;p>; “愿望慈善明信片”筹款活动也连续第五年回归，旨在通过向该市迪士尼乐园度假区客人的家人和朋友发送数以万计的圣诞祝福来传播节日精神。&lt;/p >;&lt;p>;每张明信片售价 10 港元（1.20 美元），收益将捐赠给 OSC。&lt;/p>;&lt;p>;两张新的节日迪士尼主题明信片，一张是米老鼠和朋友们的角色，另一张是达菲的角色Lam 表示，《朋友》和《朋友》已添加到其中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/09/21567dba-f1c6-45e7-b70c-572c6526f8e6_a148e289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;“通过这些举措，香港迪士尼乐园为社区带来欢乐和正能量，”她说。 “每年，我们的客人都会将数以万计的充满愿望和梦想的圣诞贺卡送给他们的亲人。”&lt;/p>;&lt;p>;主题公园致力于回馈社区，还推出了一系列其他活动&lt;/p>;&lt;p>;承接去年活动的成功，香港迪士尼乐园今年将继续举办“迪士尼终极玩具大冒险”。作为这项努力的一部分，数千件玩具将捐赠给当地慈善机构。&lt;/p>;&lt;h3>;装饰工作坊为香港聋哑儿童群体锦上添花&lt;/h3>;&lt;p>;主题公园表示还将捐赠给迪士尼乐园周六举办了一场特别活动，庆祝 2023 年亚运会和亚残运会中国代表团运动员取得的成就。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/07/d11b8dcd-d028-485d-b72e-1c8391b32c9f_6ed33d66.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次活动庆祝国际残疾人日，旨在展示主题公园致力于包容性和对残疾运动员的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为在这个主题公园工作是一种荣幸，并有机会为那些弱势群体带来欢乐，”林说。 “这是传播快乐和魔力的一种方式，看到他们的笑容就让一切都值得。”&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善机构筹集了 3.69 亿港元（4730 万美元）来​​支持香港社区项目。&lt;/p>;&lt;p>;有关今年受益人的更多信息，请点击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: authorities to get tough on soft resistance against coming poll, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244499/hong-kong-district-council-election-authorities-get-tough-soft-resistance-against-coming-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 15:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/dbf8fd53-9308-4e81-bea6-cc9e517ed635_905d582e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港官员呼吁居民走出去投票周日，专家们对投票率低感到担忧。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政制事务主管警告称，当局将对任何破坏区议会民意调查的“软抵抗”企图采取强硬态度，而政府推动的民调反应冷淡。政制及内地事务局局长曾国卫周六表示，距离市政机构改组以来的首次区议会选举还有一天，官员们正在密切关注任何潜在的干扰。今年早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;“仍然有一些反华破坏者在寻找机会破坏政府的治理，我们一直在提防这些人，”他在电视节目中表示。 “如果有人利用软抵抗手段，故意抹黑、诽谤、散布选举谣言，我们将严肃处理。”&lt;/p>;&lt;p>;在改革后的制度下，全市430万登记选民可以投票。那些争夺470个席位中的88个席位的人。该市领导人选出 179 名有志者，地方委员会选出另外 176 名，农村领导人则选出 27 名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/09/c83c4005-350b-4032-b455-81a8a017e061_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政制及内地事务局局长事务部曾志伟表示，官员们正在密切关注区议会投票的任何潜在干扰。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但一些专家担心，尽管政府推动选民投票，但周日的选举可能会出现低投票率。&lt;/p>; &lt;p>;部长周六呼吁保持警惕，指出廉政公署周一逮捕了一名涉嫌劝阻其他人投票的男子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将保持警惕，以确保选举顺利进行&lt;/p>;&lt;p>;政制事务部长周六上午还与行政长官李家超一起视察杏花村的一个投票站，市领导敦促香港人周日出去投票。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的工作人员提醒我们，选民只能在选票上盖上一个勾，否则选票无效，”他说。 “我对周日的选举充满信心……我呼吁选民明天投票。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对区议会进行了彻底改革，以符合北京“只爱国”的政策方向，并且将直选席位比​​例从 90% 以上削减至 20% 以下。&lt;/p>;&lt;p>;政府称，此次改革是必要的，目的是使市级机构“去政治化”，这些机构被指责将政治置于政治之中。高于社区工作。&lt;/p>;&lt;p>;选举希望者还需要获得地方委员会提名人的支持，而反对派竞争者没有获得足够的支持来参加即将到来的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;该市还在周六推出了“选举欢乐日”，其中包括户外音乐会、体育活动、无人机表演、展览和游乐场，以及免费进入公共博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;这一系列活动是这是政府鼓励人们在周末留在香港参加选举的部分举措，而不是前往深圳等目的地​​。&lt;/p>;&lt;h3>;香港区议会选举候选人面临冷漠和公众困惑&lt;/h3 >;&lt;p>;《华盛顿邮报》观察到，就在上午 10 点开放前两分钟，大约有 20 个人在艺术博物馆外排队，大约 14 人在太空博物馆等待买票。&lt;/p>;&lt;p>;艺术博物馆退休人员杰克·陈 (Jack Chan) 表示，他和一位朋友正趁机参观意大利乌菲兹美术馆 (Uffizi Galleries) 的特别展览。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 60 岁的老人表示，促销努力并不能让人信服。居民投票，即使驱动力鼓励他们周末留在香港。&lt;/p>;&lt;p>;“这些候选人不是我们想要投票的人，”他说。 “最好任命所有人，以节省公共资金。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/09/14b6cc5e-1f71-4ee8-ab53-eab7e1ae5f49_b1cd0e1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（中）参观投票站星期六早上在杏花村。图片：Facebook/@John KC Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;办公室文员金婷表示，她不知道政府已免除艺术博物馆的入场费，以激励选民周日到场，补充说，任何参观其他场馆的决定取决于它们是否有有趣的展览，而不是费用。&lt;/p>;&lt;p>;“展览是否收费不是重点，”她说。 “如果我对这个话题感兴趣，我就会去。如果不是的话，我不会浪费时间。”&lt;/p>;&lt;p>;办公室职员表示，她不打算在周日投票，因为她觉得当前这批候选人只是在选举前才公开自己的身份。 .&lt;/p>;&lt;p>;“他们与我之前的区议员不同，他们的参与度更高，并且有在社区工作的历史，”她说。 “即使我不太参与，我仍然会认出他们。&lt;/p>;&lt;p>;“现在这些新的希望者会敲响你的门铃，压倒性的选举宣传实际上是相当令人不安的。”&lt;/p>;&lt; h3>;香港警方“部署 12,000 名警员”参加区议会选举&lt;/h3>;&lt;p>;公证员欧阳文森表示，当他带着 4 岁和 7 岁的两个女儿来到选举场时，他很惊喜地看到报名费被免除。科学博物馆。这位 36 岁的人补充说，他不知道晋升活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我决定明天投票，”他说。 “是否有免费入场不会影响我投票的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;欧阳还表示，当局可能很难说服家人本周末留在香港，并补充说他偶尔会与孩子一起前往中国大陆因为那里的商场有更好的儿童设施。&lt;/p>;&lt;p>;“内地商场的儿童设施比我们这里的科学馆更大、更新。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港的边缘候选人正在与选民冷漠进行艰苦的斗争&lt;/h3>;&lt;p>;谷歌数据的后检查显示，12 月第一周“区议会”一词的搜索流量是 12 月第一周的十分之一。上次选举发生在 2019 年 11 月，当时正值反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港登记选民中有 71% 参加了过去的民意调查，创下历史新高。&lt;/p>; &lt;p>;曾荫权周六强调，北京方面尚未为即将到来的选举设定任何关键绩效指标 (KPI)。&lt;/p>;&lt;p>;“北京方面没有强制实施硬性 KPI，但当然，他们担心的是选举，”他说。 “北京只是希望看到我们做好自己的工作，让人民安居乐业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US makes US$2 billion commitment to Angola as oil-rich nation eyes move beyond Chinese funding model]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244412/us-makes-us2-billion-commitment-angola-oil-rich-nation-eyes-move-beyond-chinese-funding-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/608f43ff-ac3f-4d04-b41e-f5dbcab1e7e4_69d51275.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安哥拉总统若昂·洛伦索承诺使该国的石油依赖多元化经济，减少对中国的过度依赖。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国将在安哥拉投资超过20亿美元，试图将自己定位为中国的更好替代者，而中国为该国的大部分重建提供了资金。过去二十年。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登表示，美国今年已承诺投入超过 10 亿美元来资助太阳能、桥梁和互联网基础设施。它还将进一步提供 10 亿美元，为具有重要战略意义的洛比托走廊提供资金，该走廊从赞比亚经刚果民主共和国延伸至安哥拉海岸。&lt;/p>;&lt;p>;美国国际开发金融公司最初预付了 2.5 亿美元进行可行性研究，以翻新 1,300 公里（800 英里）的洛比托大西洋铁路线，作为洛比托物流走廊的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还与欧盟合作，在之间修建一条新的 800 公里铁路线安哥拉和赞比亚正着眼于刚果民主共和国和赞比亚的钴和铜等关键矿物，以实现包括电动汽车行业在内的绿色能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;“这个同类项目是美国最大的项目拜登总统上周在白宫接待安哥拉总统若昂·洛伦索时表示：“这是有史以来对非洲的铁路投资，这将为子孙后代创造就业机会并连接市场。”&lt;/p>;&lt;p>;美国在安哥拉的投资是七国集团去年发起的全球基础设施和投资伙伴关系的一部分，目标是到 2027 年提供 6000 亿美元来对抗中国的“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;h3>;“婚姻倦怠”？ ：中安关系受到质疑，因为双方都在寻求其他合作伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;“简而言之，安哥拉和美国之间的伙伴关系比以往任何时候都更加重要和更具影响力，”拜登说。他还承诺访问该国，并表示：“我去过那里，我还会回来。”洛伦索表示，美国参与洛比托走廊不仅有助于安哥拉，“而且有助于整个国家”非洲大陆。因此，这是美非关系翻开的新一页”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登希望利用安哥拉作为美国雄心的测试案例，以对抗中国在非洲的影响力，北京在非洲资助了许多项目&lt;/p>;&lt;p>;但是，自2002年结束的27年内战结束后，中国同意为这个石油资源丰富的国家的重建提供资金后，中国对安哥拉的经济影响力已根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p >;安哥拉最终成为中国资本非洲最大目的地。此后，它已从中国贷款机构获得了 450 亿美元，占 2000 年至 2022 年间中国向非洲国家提供的贷款总额的四分之一以上。这些资金用于建设大型项目，例如价值 41 亿美元的卡库洛卡巴卡水电站。&lt;/p >;&lt;p>;正是在安哥拉，中国率先推出了石油支持贷款，作为获得中国基础设施资金的便捷方式，这就是所谓的“安哥拉模式”。它取得了成功，直到油价下跌，迫使该国开采更多石油来偿还债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/08/05dfcb88-67bb-4414-a592-c9c606e5ce0e_84badbdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与安哥拉若昂·洛伦索在白宫。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，美国正在安哥拉卷土重来，几十年前，安哥拉是美苏代理人战争的论坛。&lt;/p >;&lt;p>;洛伦索于 2017 年接替已故的若泽·爱德华多·多斯桑托斯担任总统，他承诺使该国依赖石油的经济实现多元化，并减少对中国的过度依赖。&lt;/p>;&lt;p>;副教授吉尔森·拉扎罗 (Gilson Lazaro)安哥拉首都罗安达阿戈斯蒂尼奥·内托大学社会学系教授表示，过去20年中国的投资无疑是战略性的，现在美国想占领这一空间，帮助安哥拉摆脱对石油的依赖。&lt;/p>; &lt;p>;“安哥拉再次成为世界两个主要大国之间战略争端的舞台，因为它的地理位置重要性和所拥有的资源，而且还因为它在非洲大陆中部和南部地区的作用，”拉扎罗说.&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，拉扎罗相信中国可以在其他领域发挥重要作用，并补充道：“但这一切都将取决于中国的计划以及安哥拉总统是否有足够的开放态度。”它仍然具有高度的相关性，并且代表了安哥拉经济的重要组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;作为总统，洛伦索领导了一场针对其前任的家人和亲密伙伴的反腐败运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;弗罗茨瓦夫大学经济研究所副教授、波兰非洲研究中心联合创始人多米尼克·科平斯基 (Dominik Kopinski) 表示，尽管洛伦索的反腐败努力有时被视为针对其政治倾向的内部斗争，反对者称，“我们在罗安达采访过的外国外交官承认了这些努力，尽管它们显然远没有改变游戏规则”。&lt;/p>;&lt;p>;从这个意义上说，科平斯基说“安哥拉已经不再是一个被遗弃的人”特别是与 2000 年代相比，当时它主要被视为石油盗贼统治的象征，由于管理不善和纯粹盗窃石油收入而玷污了其声誉”。&lt;/p>;&lt;p>;建交 30 周年科平斯基补充道，与美国的关系似乎是重新开始的好时机。&lt;/p>;&lt;p>;此外，科平斯基表示，美国从未完全从安哥拉精英的视线中消失。&lt;/p>;&lt;p>;“它已经一直以来，中国都是一个值得尊敬的大国，即使中国出于务实原因而成为首选合作伙伴。我还相信，这反映了安哥拉真正认识到后石油时代现实所带来的长期风险，这一现实正在缓慢但稳步地逼近。因此，人们对清洁能源的兴趣日益浓厚。在此背景下，美国的投资承诺当然值得欢迎。”Kopinski 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;安哥拉总统有望减少对中国的依赖&lt;/h3>;&lt;p>;安哥拉一直在海外发起魅力攻势，其政治精英与中国保持距离，并寻求与西方伙伴和巴西、以色列或土耳其等国家建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“这种转变是在他们惨痛地认识到他们与中国的权宜婚姻已经达到了极限之后发生的。某种倦怠。安哥拉发现自己背负着大量债务和质量有问题的基础设施。”科平斯基说。&lt;/p>;&lt;p>;科平斯基在官方场合表示，中国对安哥拉的立场没有改变，两国关系仍然友好。 “然而，很容易看出贷款热潮已经停止。正是在这种新的背景下，安哥拉一直在寻求重新调整其外交政策。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mvemba Phezo Dizolele，非洲研究中心高级研究员兼主任战略与国际研究部表示：“[洛伦索]决心实现经济多元化，并扩大安哥拉在中国、俄罗斯和古巴之外的选择和合作伙伴选择。对洛比托走廊的巨额投资反映了这一承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;罗安达阿戈斯蒂尼奥内托大学的拉扎罗表示，美国政府长期以来一直试图影响安哥拉的政治和经济命运，现在“只有在不久的将来才能澄清的利益融合”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国人看到了翻开新页并占领中国留下的空间的机会，这“与若昂·洛伦索 (Joao Lourenco) 的愿望不谋而合”通过美国和美国的外国投资寻求外部合法性”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，由于中国对安哥拉的承诺，中国仍然是安哥拉的重要合作伙伴。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourism blueprint to revamp Kai Tak’s role within sector, improve cruise terminal, culture chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244496/hong-kong-tourism-blueprint-revamp-kai-taks-role-within-sector-improve-cruise-terminal-culture-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/249ffd6e-15c0-409b-85ea-f56e9e0c94a2_2be7db1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游局局长表示将研究如何改善启德邮轮码头基于该地区的发展，与码头刚建成时有很大不同。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港文化局局长表示，香港旅游景观蓝图将重新调整启德在旅游业中的角色，并补充说当局还将探讨如何改善香港的邮轮码头。 &lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄接受《邮报》专访时表示，当局可能会将启德的管理权收回现有合同将于 2028 年到期后，邮轮码头将进行招标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要等待，看看到那时每个人是否会对[运营商]的整体表现感到满意，”他周五表示，但没有透露具体信息他自己的评价。 “公众如何评价他们？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09 /453f6e8e-3327-4695-879b-f54f1a7bec56_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文化体育及旅游局局长杨润雄透露启德邮轮初步计划航站楼需要根据该地区随时间的发展情况进行调整。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，该港口的运营商、环球邮轮码头和市政府因皇家加勒比国际游轮 Spectrum of the 的运输安排混乱而受到批评。一年多来首次返回香港，载有约 4,000 名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 4 日抵达香港的游客抱怨出租车和其他公共交通工具等待时间较长，促使当局临时增加巴士服务，并为出租车司机提供激励。&lt;/p>;&lt;h3>;香港邮轮码头运营商拒绝商业改造，强调港口作用&lt;/h3>;&lt;p>;但这次惨败也导致了进一步的对港口及其未充分利用的设施以及更广泛的启德地区的城市规划进行检查和批评。&lt;/p>;&lt;p>;全球邮轮码头联盟 - 全球飞行服务控股公司和皇家加勒比游轮之间的三方合作伙伴关系和信德集团 – 于 2022 年获准将其港口租约从 6 月 1 日起延长五年。&lt;/p>;&lt;p>;“（我们续签合同时）正值疫情期间，”专员旅游部门 Vivian Sum Fong-kwang 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /09/3724d895-26e0-4b78-8719-6223d8997ba1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游专员 Vivian Sum 表示，当局不排除授予管理权码头的建设将于 2028 年再次招标。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当时，市场对此兴趣不大，因为没有人知道疫情何时会持续结束。但我们预计，一旦情况缓解，码头将需要立即启动。&lt;/p>;&lt;p>;“但无论联合体表现如何，我们不排除在2028年再次招标管理权，因为&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在十月施政报告中公布了“香港旅游业2.0蓝图”，其中包括启德地区。&lt;/p>;&lt;p >;市领导还公布了发展邮轮旅游经济的行动计划，预计明年上半年公布更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局局长杨表示，当局将研究如何改善港口作为政府蓝图和行动计划的一部分，启德目前的景观与码头刚建成时有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们规划码头时，我们决定它只是一个港口游客出入境，因为当时周边地区已被保留为酒店和购物中心等商业用途。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的新交通设施有助于邮轮乘客“到达市中心” ”&lt;/h3>;&lt;p>;“但这些计划需要根据大启德地区的实际发展进行调整，所以我们必须看看。”&lt;/p>;&lt;p>;杨说该地区不再是由于多个私人屋苑已建成，启德体育公园预计于 2024 年底开放。&lt;/p>;&lt;p>;启德地区已经历多轮城市规划自 1998 年旧机场完全关闭以来，情况发生了变化。从那时起，由于开发商放弃了投标报价，酒店的计划从未实现，而单轨铁路的提案也被搁置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/943580b1-0378-4cb4-a111-f2f4493f78c3_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月的游轮乘客在启德邮轮码头等待公共交通工具。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨周五表示，由他担任主席的新的旅游策略委员会将研究如何通过瞄准更多元化的群体来发展香港的旅游市场。 &lt;/p>;&lt;p>;据旅游局统计，疫情前后，跨境游客约占全市游客总量的80%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;施政报告后，文化体育旅游局表示将开发绿色旅游、文化旅游等特色旅游产品。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，该局还将重点发展邮轮旅游业。加大会议、奖励旅游等活动采购力度，推动智慧旅游举措。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey toughens electric vehicle import rules to slam brakes on Chinese brands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244492/turkey-toughens-electric-vehicle-import-rules-slam-brakes-chinese-brands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/2eebba52-b56d-4f68-8658-a03073587d3c_f60783dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电动汽车在土耳其变得越来越受欢迎，这要归功于相对中国品牌的承受能力。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其正在打击中国电动汽车进口，这是继欧盟对这个亚洲国家的电动汽车补贴展开调查后最新采取行动的国家。&lt;/p>;&lt; p>;根据贸易部上个月发布的一项法令，向土耳其进口电动汽车的公司必须拥有至少 140 个授权服务站，均匀分布在全国各地，并为每个品牌开设一个呼叫中心。&lt;/p>;&lt;p>;这项繁重的要求是广泛认为针对的是中国车辆。来自欧盟和与土耳其签订自由贸易协定的国家的进口不受该法令的约束。进口商必须在月底之前遵守规定，这对许多人来说几乎是不可能的任务。&lt;/p>;&lt;p>;这一突然的转变标志着在土耳其（欧洲第六大经济体）销售中国汽车的公司遭遇挫折。最大的汽车市场。他们正在寻求修改或至少推迟，以便更严格的法规不会造成如此大的破坏性。&lt;/p>;&lt;p>;“这些规则非常严格，截至目前没有一个品牌遵守，”首席执行官埃罗尔·沙欣 (Erol Sahin) 说汽车咨询公司 EBS 的执行官。&lt;/p>;&lt;p>;最大的问题源于进口商自己建立服务站的要求，这将使与授权第三方服务的交易变得复杂，Sahin 说。&lt;/p>;&lt;h3>;在东南亚电动汽车竞赛，国内市场任重道远&lt;/h3>;&lt;p>;电动汽车在土耳其越来越受欢迎，这得益于中国品牌的相对承受能力，以及国产汽车Togg和最近的好评埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下特斯拉公司 (Tesla Inc.) 的到来。行业协会 ODMD 的数据显示，今年截至 11 月的电动汽车销量同比增长了近 10 倍。它们目前占所有乘用车销量的 7.1%。&lt;/p>;&lt;p>;安卡拉的一位官员表示，新规则旨在为快速发展的行业带来秩序，使其能够在受控环境中向前发展。习惯上匿名。这位官员表示，目前没有修改规则或推迟实施的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“如果 Togg 的目标是再销售几千辆汽车，那就太遗憾了，”EBS 的 Sahin 表示。 “Togg也应该面对国内市场的竞争，才能进一步发展。”&lt;/p>;&lt;p>;中国销量第一的汽车公司比亚迪公司规划了覆盖全国的授权服务网络，并已与经销商签订合同，为中国汽车经销商提供服务。比亚迪土耳其总经理 Ismail Ergun 表示，“如果该规定按计划实施，进口产品可能需要在边境等待数月。”Ergun 表示。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;“该规定的理由是正确的，因为它的目的是保护客户，”Dogan Trend Otomotiv 的首席执行官 Kagan Dagtekin 表示，该公司是中国上汽集团旗下品牌 MG 的分销商。“但是，人们应该小心，不要把婴儿和洗澡水一起倒掉。应考虑竞争法和现有经销商机构的公平做法。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是土耳其最大的进口国，来自亚洲国家的商品在将该国贸易逆差扩大到近 1000 亿美元的过程中发挥了作用。截至 11 月。乘用车进口是造成缺口的一个重要因素。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 10 个月，世界第二大经济体向土耳其销售了价值 1.84 亿美元的电动汽车，几乎是全年销量的两倍。 2022年。今年早些时候，土耳其对从中国进口的电动汽车加征40%的关税，将关税总税率提高至50%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waning immunity, increased travel fuel jump in Singapore Covid-19 cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244497/waning-immunity-increased-travel-fuel-jump-singapore-covid-19-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/19b3aed5-073e-49e4-ad69-d51a18f6b932_531a3b1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡卫生部表示，Covid-19 病例的增加可能会这是由于多种因素造成的，其中包括旅行的增加。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡卫生部(MOH)表示，随着感染人数不断增加，因Covid-19而住院和重症监护室(ICU)病例的数量也有所增加。周五。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 26 日至 12 月 2 日当周，估计 Covid-19 病例数升至 32,035 例，而前一周为 22,094 例。&lt;/p>;&lt;p>;平均每日 Covid 病例数-19 住院人数也从前一周的 136 例上升至 225 例，平均每天重症监护室病例从前一周的 1 例增加到 4 例。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部表示，住院人数和 ICU 病例数卫生部表示，“这给我们本已繁忙的医院增加了工作量”，并补充说，它正在密切跟踪这一波的轨迹，以确保其医疗保健卫生部补充说，尽管病例数量在增加，但没有迹象表明当地传播的变种具有更强的传播性或导致更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;它还敦促公众仅在出现严重或危及生命的紧急情况时才到急诊室寻求治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“这将为真正需要紧急住院护理的患者保留我们的医院容量，并允许那些患有严重疾病的患者”&lt;/p>;&lt;h3>;漫长的新冠疫情给亚洲蒙上了长长的阴影，患者迫切需要治愈&lt;/h3>;&lt;p>;卫生部表示，病例数增加可能是由于以下几个原因造成的：因素，包括人群免疫力减弱以及年底旅行和节日期间旅行和社区互动增加。&lt;/p>;&lt;p>;JN 感染病例。 1，BA的一个亚系。 2.86，目前占新加坡 Covid-19 病例的 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;而 BA.2.86 占新加坡 Covid-19 病例的 60% 以上。 2.86 及其亚系自 11 月 21 日起已被世界卫生组织列为感兴趣的变种，该部补充说，目前全球或本地没有迹象表明 BA.2.86 及其亚系已被世界卫生组织列为感兴趣的变种。 2.86 或 JN。 1 比其他流行变种更具传染性或导致更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;在针对旅行者的健康建议中，卫生部建议人们在旅行前四到六周去看医生，进行健康风险评估。其中包括有关所需疫苗接种的建议。&lt;/p>;&lt;p>;旅行期间应始终保持良好的个人卫生，并鼓励旅客避免与身体不适或有传染病症状的人密切接触。&lt;/p>;&lt;p >;返回新加坡后，若感觉身体不适或出现咳嗽、流鼻涕等呼吸道症状，应佩戴口罩并及时就医。他们还应该告诉医生他们的旅行史。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部表示，疫苗接种仍然可以有效预防严重疾病，并建议每个人及时了解自己的新冠病毒情况-19 次疫苗接种。&lt;/p>;&lt;p>;这包括 60 岁及以上人士、健康弱势群体和老年护理机构居民在最后一剂疫苗接种后一年左右的额外剂量。&lt;/p>;&lt;p >;除了这一群体之外，卫生部还鼓励所有年龄在 6 个月及以上的个人接受额外剂量，特别是医护人员和家庭成员或身体脆弱的人的护理人员。&lt;/p>;&lt;p>;更新的 Covid-19 单价辉瑞- 自 2023 年 11 月起，BioNTech/Comirnaty 和 Moderna/ Spikevax 疫苗已在卫生部的联合检测和疫苗接种中心、公共卫生准备诊所 (PHPC) 和选定的综合诊所提供，并且继续免费。&lt;/p>;&lt;p>;进一步有关这些站点的位置及其提供的疫苗类型的信息可在线获取。&lt;/p>;&lt;h3>;“大流行 2.0”可能会对亚太经济体造成沉重打击：默沙东报告&lt;/h3>;&lt;p>;除了停留卫生部还建议公众在个人和社会责任的同时，采取预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施包括在感到不适时呆在家里，并尽量减少与他人的接触，尤其是那些患有流感的人。更容易受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部补充说：“在拥挤的地方，特别是在通风不良的地方，请考虑戴口罩。”&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>