<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s grant for Taylor Swift concerts ‘nowhere as high’ as speculated, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253926/singapores-grant-taylor-swift-concerts-nowhere-high-speculated-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/f635ca80-ef6c-4cb3-a02f-4abc6e5d616f_1c4bfd6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的粉丝齐聚一堂，齐唱一曲3 月 1 日在新加坡星耀樟宜机场举行的演唱会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡花了多少钱成为泰勒·斯威夫特 Eras 巡演的唯一地区站？&lt;/p>;&lt;p >;文化、社区和青年部部长 Edwin Tong 在周五接受采访时表示，这一数字“远没有报道中所说的那么高”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 上个月表示，新加坡促成了一项协议，为这位流行歌星的六场演唱会每场支付高达 300 万美元的费用，作为交换，这些演出将在东南亚的新加坡独家举行。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 据了解，这个数字接近 200 万美元六场演出的总费用为 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 表示，他从音乐会主办方 AEG 那里听说了这一安排。该公司尚未回应中央通讯社一再提出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;2月20日，新加坡旅游局表示“通过拨款支持此次活动”，但没有透露拨款金额或任何条件&lt;/p>;&lt;p>;唐周五表示，音乐会主办方在选择在哪里举办演出、在哪里不举办演出时“确切地知道他们在做什么”。&lt;/p>;&lt;p>;“我做什么”我会说的是：你在网上看到的数字 - 远没有猜测的那么高。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他将于下周一在议会就此问题发表更多讲话。&lt;/p>;&lt; h3>;羡慕新加坡的 Swift 协议将加速邻国的旅游计划&lt;/h3>;&lt;p>;“每个发起人都会做出自己的计算，”Tong 说。 “他们决定是否要来，想来多少个晚上，还想去哪里。&lt;/p>;&lt;p>;“事情的真相是，[这]不仅仅是一笔赠款或一笔交易，而是整体方案。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，主办方经验丰富，清楚地知道他们想要从场馆中得到什么，而且有些因素是新加坡无法控制的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有评估新加坡的整体套餐是否足以让他们想在这里演出以及玩多少个晚上，”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特将在新加坡演出六场门票全部售完的演出，这是她除日本之外亚洲的唯一一站。门票已售出超过 30 万张，许多歌迷从其他国家赶来观看音乐会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tong 表示，他要求将 Swift 的新加坡演出安排在任何特定片段的末尾&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得如果有真正的需求，而且很受欢迎，那么我想看看我们是否可以延长住宿天数。最后，结果很好。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一开始就住了三晚，当我们开放门票销售时，显然很受欢迎，所以我们可以选择再住三晚。这就是为什么要在新加坡住六个晚上。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 此前报道称，在她的演唱会日期前后，对航班和住宿的需求增加了 30%。一位分析师表示，她的演出可能会产生高达 12 亿澳元（7.79 亿美元）的收入，这是她为墨尔本带来的估计经济价值。&lt;/p>;&lt;p>;当这位创作型歌手宣布在新加坡举办演出时，东南亚的粉丝们感到很失望将是她在该地区的唯一一站。协议消息传出后，菲律宾一名议员也表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，菲律宾众议员乔伊·萨尔塞达表示“这不是好邻居所做的事”，并呼吁菲律宾向新加坡大使馆表达反对意见&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾立法者希望对泰勒·斯威夫特仅在新加坡举办演唱会的协议进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;据说该地区的其他国家也在加大力度吸引国际表演者到他们的国家演出。 &lt;/p>;&lt;p>;汤说，最重要的是，新加坡达成了一项适合该国的协议。他表示，他尚未与邻国当局交谈，但强调泰勒·斯威夫特的决定是商业决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须将此视为 – 新加坡和新加坡人的最大利益。根据我们的计算，对我们来说，在这里举办展会很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，邻国也可以寻求交易。 “谁能说他们没有、没有、或者将来不会？”&lt;/p>;&lt;p>;如果泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 或酷玩 (Coldplay) 等国际艺人选择不在新加坡演出，问题就在于为什么他们没有来，这个国家是否正在失去吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“当泰勒·斯威夫特和其他人有机会时，我也问过自己这个问题，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，我们努力确保这个问题......不会被问到我们，至少现在是这样。”&lt;/p>;&lt;p>;这些问题也可能来自他的三个女儿，她们都是《星球大战》的忠实粉丝。歌手。&lt;/p>;&lt;p>;Tong 将自己描述为“偶然的 Swiftie”，他对自己的音乐产生了兴趣，因为她的音乐总是在家里播放。&lt;/p>;&lt;p>;“这些歌曲真的让我着迷。歌词很棒，旋律也很好听，而且它们都讲述了一个故事。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我会和我的女儿们一起去听音乐会。”&lt;/p>;&lt;p>;这故事首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How crypto investigators uncover scammers’ blockchain billions, scale of money laundering in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253865/how-crypto-investigators-uncover-scammers-blockchain-billions-scale-money-laundering-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bc8fa439-5c98-473f-ae91-4f18357ec66d_d6eaf5da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对数字货币的最低限度监管使其成为诈骗者的途径转移大量非法收入的选择。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡加密货币分析师帕特里克·谭(Patrick Tan)在数字货币交易所寻找趋势时，开始深入研究支付和钱包的地下世界，亚洲的诈骗者、毒贩、黑客和其他犯罪分子就在其中清理他们的非法收入。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的加密情报公司 Chain Argos 的总法律顾问最初的简报是帮助投资者寻找明智的数字赌注，以消除由影响者主导的围绕加密货币的炒作。&lt;/p >;&lt;p>;但随着他分析的深入，他开始代表远至美国和中国的受害者调查网络欺诈案件，进入一个平行的货币系统，在该系统中，来自所谓“杀猪”骗局的现金被通过多个数字钱包进行清洗和转移，这些数字钱包通常与其他犯罪组织有联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/01/2dca77eb-028f-4057-aa34-630452b71361_2ac9c763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加密货币分析师表示，他们发现了一个“元组织” ” 的洗钱活动，帮助各种欺诈者通过区块链转移其资产。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tan 和其他加密货币分析师相信，他们已经发现了一个洗钱“元组织”，从缅甸诈骗者到朝鲜黑客，每个人都在使用它。据称，哈马斯的金融家受到以色列的制裁，通过区块链转移其非法资产。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题的规模远远超出了任何政府或主管当局的理解。 Tan 在谈到 Chain Argos 的研究时说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着东南亚的在线赌博和诈骗行业变得越来越大、越来越复杂，加密货币监管机构正在越来越多地调查用于隐藏犯罪收益的机制。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;风险高得惊人 - 网络犯罪专家才刚刚开始了解问题的真正范围。&lt;/p>;&lt;h3>;大规模洗钱案件揭示了新加坡吸引超级富豪的阴暗面&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;去年，新加坡当局破获了一个洗钱团伙，主要由拥有柬埔寨国籍的福建省中国公民组成，从 10 名嫌疑人身上查获了超过 20 亿美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;监管程度最低根据 1 月份发布的联合国反洗钱启示性报告，数字货币——尤其是 Tron 操作系统上的代币 Tether (USDT)——成为大量转移非法收入的首选途径。&lt;/p>;&lt;p >;但此类交易可以通过加密钱包进行追踪——尽管它们使用由字母和数字字符串组成的独特的匿名地址——因为最近的交易日志有时可以为调查人员提供基于交易模式的犯罪分子身份线索。 &lt;/p>;&lt;p>;Tan 的公司 Chain Argos 编译有关加密货币走势的数据，以便在崩溃之前为客户提供建议，例如加密货币交易所 FTX 的灾难性终结，或者更本地化的新加坡加密货币贷款机构 Hodlnaut 的倒闭。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然 Tan 仍然相信加密货币市场尚未开发的潜力，但他担心监管机构未能发现和调查可疑活动会削弱投资环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/1a2776e1-f380-4aec-9966-e60da4a048e0_22d66038.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;比特币的插图。加密货币分析师担心，监管机构未能发现和调查可疑活动，从而削弱了投资环境。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“合规剧场最终会落下帷幕，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“什么时候很难说，但至少从我们所看到的情况来看，人们越来越认识到继续这个节目不会成功，因为这里造成了真正的伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;一位要求匿名的地区安全情报官员声称已经发现了这一点一个洗钱网络，将东南亚的诈骗行业与犯罪活动网络联系起来，其中包括 Lazarus Group 的勒索软件攻击，该黑客组织据信与朝鲜有关。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不夸张地说，他们已经加强了实力这位安全专家表示，“拉撒路和哈马斯的金融机构使用相同的提供商，这一事实凸显了他们的全球影响力和能力，并且他们完成了工作.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;诈骗受害者只能尽快进行自我教育，并深入研究最初欺骗他们的加密货币领域，试图收回他们的投资。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，美国公民布莱恩·布鲁斯 (Brian Bruce) 在一个伪装成真实交易所的虚假加密货币投资平台上损失了 191,000 美元后的几周内，他对他发送资金的加密钱包着迷。 .&lt;/p>;&lt;p>;他最终在电话中与一名嫌疑人对峙，他认为该嫌疑人正在为缅甸的诈骗农场转移资金。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的屠宰生猪骗局已在各地蔓延。近年来，湄公河三角洲地区出现了类似的诈骗行为，但其目标是全世界，其特点是诈骗者与受害者建立关系（通常是浪漫的关系），然后敦促他们投资欺诈平台。&lt;/p>;&lt;p>;“杀戮”当受害者将钱汇入诈骗者的加密货币钱包时，就会出现这样的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀死你”：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;p>;在他开始志愿服务之后对于制止欺诈的全球反诈骗非政府组织（该组织在揭露亚洲诈骗网络方面发挥了重要作用），布鲁斯利用他对此类钱包地址的记忆作为收集和追踪交易的起点。&lt;/p>;&lt; “随着受害者越来越多，我开始看到同样的钱包出现，”他说。 “这些[骗子]与许多与我相同的钱包有关，这就是我开始得出很多结论的地方。”加利福尼亚州检察官艾琳·韦斯特(Erin West)表示，有时有可能通过跟踪这一线索来挽回受害者的损失 - 取决于所使用的交易所以及犯罪分子是否在发出搜查令之前转移了资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须将目光从传统上转移到其他地方她说：“这样做，这就是逮捕，因为这对这些案件没有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;韦斯特向其他州检察官传授加密知识，她表示公司和政府需要采取更多措施调查诈骗时采取创新方法，包括为人工智能的更多使用做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;像 14K Triad 和 Heavenly Way Alliance 这样的跨国犯罪组织都已经与亚洲各地利用加密货币进行的广泛洗钱活动有关根据联合国报告，赌场和赌场掩盖其财务轨迹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/01/12dcd9cd-980b-479b-8640-41bae0674454_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;某网站上显示王艺成的照片2023 年 9 月泰国商业协会。该协会称王不再是会员。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;区块链交易正在为 Tan 和 Bruce 等调查人员提供证据，证明全球洗钱过程将看似不同的犯罪分子联系在一起。&lt;/p >;&lt;p>;《本周亚洲》获得了两名个人的加密钱包详细信息，他们被确定为在币安交易所贩运的欺诈资金的接收者。&lt;/p>;&lt;p>;其中一人是王一成，一位人脉广泛的中国企业家曼谷商业场景中的这一事件是路透社关于加密货币运动与诈骗交易之间涉嫌联系的报道的主题。&lt;/p>;&lt;p>;王在 11 月份没有回复路透社的置评请求，泰国商业协会也没有回复该请求。 &lt;/p>;&lt;p>;另一名嫌疑人在加拿大拥有一家已停业的汇款和外汇业务，并在波场系统上运营着一个钱包。&lt; /p>;&lt;h3>;5 名与“假朋友”电话诈骗有关的马来西亚人被引渡到新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;一位要求匿名的加密货币调查员检查了《本周亚洲》的钱包，发现了与第二名男子的钱包相关的交易模式据称，该组织是 2016 年孟加拉银行 8100 万美元盗窃案和 2017 年 WannaCry 2.0 全球勒索软件攻击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;该地区情报官员解释说，基于从他们的交易历史来看，这两个人似乎在同一个洗钱网络中扮演着略有不同的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“王基本上是一个网络欺诈行动组织的成员，”该官员说，并补充道另一名男子是“一个复杂的跨国洗钱组织”的成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawyers who nullified Elon Musk’s pay as excessive seek US$6 billion fee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253924/lawyers-who-nullified-elon-musks-pay-excessive-seek-us6-billion-fee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/9e073aec-7bfe-4b58-969e-3b3a213f1254_26c1e14d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉老板埃隆·马斯克。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五法院称，因埃隆·马斯克过高而撤销 560 亿美元赔偿的律师正在寻求创纪录的价值 60 亿美元的律师费，并以这家电动汽车制造商的股票支付。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们认识到，就绝对规模而言，所要求的费用是前所未有的，”这三家律师事务所向特拉华州衡平法院提交的文件称。&lt;/p>;&lt;p>;费用根据法庭文件，每小时费率为 288,888 美元。&lt;/p>;&lt;p>;这笔费用将由特斯拉支付给代表特斯拉股东理查德·托内塔 (Richard Tornetta) 的律师，后者于 2018 年就薪酬方案起诉马斯克，特拉华州的一名法官在一月份否决了这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;这家电动汽车制造商被要求支付这笔费用，因为它受益于马斯克工资包的返还，法律团队表示这将导致汽车归还2.66 亿股股票的制造商。&lt;/p>;&lt;p>;费用请求必须得到负责此案的法官 Kathaleen McCormick 的批准。她在裁决中称马斯克的薪酬“深不可测”。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉、马斯克的律师和马斯克没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;马斯克的 550 亿美元薪酬可能被作废。失去“世界首富”称号&lt;/h3>;&lt;p>;该公司可能会反对这笔费用，因为它在类似案件中就其董事的薪酬提出了费用要求。&lt;/p>;&lt;p>;“这种结构具有股东法律团队表示，“将奖励与所创造的利益直接挂钩的好处是，可以避免从特斯拉的资产负债表中抽取一分钱来支付费用。”并指出，该费用对于特斯拉来说也是可以免税的。&lt;/p>;&lt;p>;股东案件中最大的和解发生在联邦法院，最大的一笔费用是 2008 年，法律团队在安然公司倒闭的证券欺诈案中获得了 72 亿美元的和解，费用为 6.88 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉提出收费请求之际，特拉华州最高法院正在考虑对涉及戴尔科技公司的一桩涉及 10 亿美元赔偿金的案件中 2.67 亿美元的费用提出上诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特拉华州法官表示通过取证和审判将案件深入诉讼，应该获得更高的赔偿比例，以反映风险和努力。马斯克薪酬案进行了为期一周的审判。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法的反对者认为，随着和解和判决规模的扩大，律师收取的比例应该下降，以避免过度补偿。&lt;/p>;&lt;p>;法律团队表示，所要求的费用约为判决的 11%。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的薪酬方案包括股票期权，允许他以大幅折扣的价格购买特斯拉股票，并要求他持有该股票五年。法律团队表示，他们正在寻求不受限制出售股票的股票。&lt;/p>;&lt;p>;股东的法律团队由三个律师事务所组成，分别是位于纽约的 Bernstein Litowitz Berger &amp; Grossmann 和 Friedman Oster &amp; Tejtel，以及 Andrews &amp;威尔明顿的施普林格。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lippo Group’s John Riady on his hopes, dreams for Indonesia – and the family business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253860/lippo-groups-john-riady-his-hopes-dreams-indonesia-and-family-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/a8ddaec7-7815-4370-9bf5-eacd88f5211c_f7757ff1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;力宝集团首席执行官约翰·里亚迪 (John Riady)，2019 年在雅加达摄。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;到2030年，亚洲最富有的家族将传承2.5万亿美元的代际财富，造就新一代疯狂富有的亚洲人。阅读主要故事、印度尼西亚亿万富翁苏坎托·陈江和 (Sukanto Tanoto) 的女儿贝琳达 (Belinda) 以及 Mamee 的皮埃尔·庞 (Pierre Pang) 的简介。&lt;/p>;&lt;p>;通过帮助新兴经济体转变为经济强国，有影响力的亚洲家庭有能力为自己的祖国配备“印度尼西亚 Riady 王朝的后裔 John Riady 表示，“软实力”在世界舞台上的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《亚洲周刊》采访时，谈到了他对家族企业（这家总部位于印度尼西亚的企业集团）的计划。力宝集团是亚洲最知名的企业品牌之一，其第三代继承人表示，他的目标是提升自己的祖国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/2ad038c9-e61e-4282-8289-0bb17dee5cd0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;世界领导人出席 2022 年 11 月 15 日在印度尼西亚巴厘岛努沙杜瓦举行的 G20 峰会工作会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国出生和接受教育印度尼西亚亿万富翁 Mochtar Riady 的孙子在雅加达担任力宝集团首席执行官，他与妻子和四个孩子住在那里。&lt;/p>;&lt;p>;根据年轻的 Riady 的说法，新兴印度尼西亚不仅准备好毕业，发达经济体，但最终会成为全球重要的政治参与者。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，印度尼西亚通过主办 2022 年 G20 峰会证明了自己的实力。&lt;/p>;&lt;h3>;巴厘岛 G20 是一个重要时刻对于像印度尼西亚这样的中等强国来说&lt;/h3>;&lt;p>;“在印度尼西亚担任 G20 主席国期间，那是一段非常困难的时期……存在很多分歧，”他说。 “印度尼西亚作为一个‘建设性的中等强国’，能够有效地促进这种地缘政治团结。”&lt;/p>;&lt;p>;中产阶级的迅速壮大，预计其人数将从不到 3000 万增加到超过 8000 万Riady 表示，就在几年前，印度尼西亚还可以利用其不断增长的工人和消费者群体日渐成熟的财富来填补老龄化的韩国和中国的空缺。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的三十年里，中国一直是‘奇迹’，这是理所当然的，”他说。 “但今天，我认为我们正在寻找新的增长引擎，新的增长故事。那是印度尼西亚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/321a2b22-9ef8- 4ee5-873f-2e97a5eb6eb9_d195faf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，参观者在雅加达举行的 2024 年印度尼西亚国际汽车展上浏览汽车。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;增长动力包括教育、医疗服务和住房，印度尼西亚——其住房拥有率目前约为 50%——将进入“拥有住房的黄金十年”，Riady 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个由一代又一代的第一组成的国家。这里充满了将经历许多第一次时刻的家庭。他们第一次出国旅行，第一次送孩子上大学，第一次买房子……每次他们这样做，他们的生活都会变得更好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以如果你问我我们重点关注什么？那么，在接下来的二十年里，我们将重点关注印度尼西亚和东南亚，使其摆脱今天的现状，有望成为发达经济体。”&lt;/p>;&lt;p>;作为亚太地区增长最快的经济体之一里亚迪表示，在地缘政治不确定性和宏观经济逆风日益加剧的情况下，印度尼西亚有能力超越其区域竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;但该国并不总是表现最好，几十年来治理不善和腐败严重。 1997 年亚洲金融危机期间，经济基本面疲软，如银行脆弱、汇率僵化和过度依赖外国贷款也造成了损失。印度尼西亚各地的购物中心和雅加达环球报等媒体关注的焦点，以及新加坡上市开发商 OUE 及其引人注目的香港同名力宝中心大厦 - 也并不总是处于竞争的顶端。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/a90c3fc8-e364-4251-99e0-1f5afccfe1a6_ed2ea122 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港金钟力宝中心的阳光反射。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年，该集团陷入腐败丑闻，一名员工被判贿赂当地官员以启动力宝的20美元资金。耗资 10 亿美元的雅加达梅加达住房大型项目。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻损害了该集团的声誉，并导致该项目母公司的股价下跌。随后，Riady 于 2019 年被家族空降，成为该集团房地产部门的新老板。&lt;/p>;&lt;p>;如今，他更喜欢谈论道德和“管理”，这不仅仅是支持与气候变化等相关的高影响项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望成为我们业务的管理者，”他说。 “这意味着我们有责任发展和创新......但这也意味着这些企业服务于整个社区的需求。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fewer Hong Kong women getting screened for cervical cancer since Covid-19, but self-testing may help, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3253922/fewer-hong-kong-women-getting-screened-cervical-cancer-covid-19-self-testing-may-help-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/049c6881-53dc-4174-a1ae-49d941ba5751_c1530137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员发现，该市第七大常见癌症的筛查数字疫情期间，女性的比例大幅下降。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医学专家表示，如果能够进行自助筛查，更多香港女性可能愿意检查是否患有宫颈癌。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，在 Covid-19 大流行期间，该市女性第七大常见癌症的筛查人数大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，在大流行期间暂停许多非紧急医疗服务是造成这种情况的一个关键原因。宫颈检查数量下降。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，大流行教会人们自我检测 Covid-19，并表示这可以说服女性进行自我采样以进行宫颈检查。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/b6ea77f6-9604-43e2-aa50-efd3c575aa65_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中文大学公共卫生学院的黄丽华教授（左）和研究助理教授陈慧娴。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部在 2020 年至 2022 年进行的一项全市范围的调查显示，220 万 25 岁至 64 岁的女性受访者中，略超过一半表示她们曾接受过宫颈癌筛查。这比 2014 年至 2015 年进行的一项调查中的五分之三有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Eliza Wong Lai-yi 教授于 2022 年至去年进行的一项未发表的研究，这一数字甚至更低，为 44.9% &lt;/p>;&lt;p>;在妇幼保健院和计划生育协会进行子宫颈检查的人数也有类似的下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这些检查对于预防宫颈癌至关重要。及早发现可能导致癌症的子宫颈异常变化。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，她认为 Covid-19 是导致人数下滑的主要原因，因为一些筛查服务在大流行期间暂时停止，女性也因此受到影响。没有恢复接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;“似乎很难重新开始这个习惯，”黄说。 “即使跳过筛查，人们也看不到自己的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;非政府组织警告，香港正在落后于宫颈癌筛查目标&lt;/h3>;&lt;p>;几乎所有宫颈癌病例都是由宫颈癌引起的感染某些高危类型的人乳头瘤病毒 (HPV)，性活动是主要传播方式之一。疫苗接种和定期筛查可以预防宫颈癌。&lt;/p>;&lt;p>;Wong说，一些女性错误地认为她们只需要一次筛查。其他人认为，如果他们的伴侣在性行为时戴了安全套、如果他们很长时间没有发生性行为，或者如果他们接种了 HPV 疫苗，他们就没有风险。有些人说她们太忙了，没有时间定期检查。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部门建议，25至64岁有性行为的女性，如果连续两年结果正常，每三年进行一次子宫颈抹片检查年。 30 岁以上的女性可以选择每五年进行一次 HPV 检测，或两种检测的组合。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 引用海外经验和本地研究，表示自我采样可能是鼓励更多女性进行HPV 检测的一种方式。女性接受筛查。&lt;/p>;&lt;p>;最广泛使用的DIY方法是将棉签放入阴道并旋转约五次以收集细胞进行测试。其他测试则使用尿液或经血样本来检查子宫颈内是否有异常变化。&lt;/p>;&lt;h3>;香港研究为子宫颈癌自检套件带来希望&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚、马来西亚等国家、英国和荷兰已经鼓励更广泛地使用自我采样。&lt;/p>;&lt;p>;Wong表示，如果鼓励女性自我检查，特别是女性进行自我检查，香港的宫颈筛查率可能会上升五分之一。自从Covid-19提高了自我检测的接受度以来。&lt;/p>;&lt;p>;“一位老妇人问我这是否类似于将拭子在鼻孔内旋转五次，我说是的，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;她与同事于 2022 年发表的一项研究显示，接受调查的香港女性中，近三分之二愿意自行取样进行宫颈筛查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/4abea7ad-ac08-4daf-a5bc-888cb1ec81bf_46c85f96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eliza Wong 教授表示，如果鼓励女性自我检查，该市的宫颈筛查率可能会提高五分之一。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，弱势群体的女性，例如居住在劏房的女性、性工作者以及长时间工作或轮班的女性，对自助检查更持开放态度。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生部门表示，正在研究在妇幼保健院开展HPV自我采样检测试点计划的可行性。详情将于稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;HPV自我取样检测试剂盒现于本市部分药房及医疗中心出售，价格介乎530港元（68美元）至超过1,200港元不等。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然子宫颈癌是可以预防的，但在过去十年中，香港的病例数量有所上升，从 2011 年的第九位女性最常见癌症上升到 2021 年的第七位。&lt;/p>;&lt;p>;十年间，新病例数量从 391 例增加到 596 例。&lt;/p>;&lt;h3>;共同的旅程：英语使用者癌症支持小组&lt;/h3>;&lt;p>;在全球范围内，宫颈癌是女性第四大常见癌症。世界卫生组织设定的目标是让 70% 的 35 岁至 45 岁女性接受高质量检测。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年发表的一项香港研究称，HPV 自我采样是有效的该研究的作者之一 Grace Wong Ching-yin 博士表示，对于那些不愿接受定期筛查的女性来说，自我取样是一种选择去看医疗保健专业人员。但对于最准确的DIY方法仍然存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;计划生育协会的一位高级医生，她补充说，在卫生部门的调查中，大约三分之一的女性从未做过接受过筛查的人表示没有医生或健康专业人士建议这样做，这就是他们没有接受筛查的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“意识非常重要，”她说。 “不管是什么测试，最重要的是女性愿意站出来接受筛查。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoy to Singapore threatened staff, wasted money and created culture of ‘fear’, watchdog finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253923/us-envoy-singapore-threatened-staff-wasted-money-and-created-culture-fear-watchdog-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 11:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/8e3a07e9-62d8-49f1-8a53-28bca947fdcf_7c58137f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻新加坡大使馆大院。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周五发布的一份内部监督报告，乔·拜登总统驻新加坡大使威胁工作人员、浪费金钱并未能很好地促进美国利益。&lt;/p>;&lt;p>;国家该部门监察长表示，在定期审查过程中接受采访的大使馆工作人员“描述了对乔纳森·卡普兰（Jonathan Kaplan）报复的恐惧，甚至直接威胁”，乔纳森·卡普兰是一位企业家和民主党竞选捐助者，于 2021 年底被确认为大使。&lt;/p>; &lt;p>;报告发现，卡普兰还“与新加坡一些部委建立了不良关系”，这损害了美国在这个具有重要战略意义的亚太城市国家的努力的进展。&lt;/p>;&lt;p>;这些调查结果将引起对连续几届政府的新审查。总统长期以来将大使职位分配给没有外交经验的竞选捐助者和政治盟友的做法。&lt;/p>;&lt;p>;卡普兰就是这种情况，他是一名企业家，发明了现已不复存在的 Pure Digital Technologies 的 Flip Video pocket相机并冒险进入快餐休闲餐饮企业，但从未担任过政府职务。据竞选法律中心称，他在上任前的 10 年里向民主党竞选活动捐赠了超过 10 万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡必须在中美竞争中权衡东盟利益：历史学家王赓武&lt;/h3>;&lt; p>;卡普兰在一份声明中表示，他“对迅速解决报告中发现的问题和建议承担全部责任。”&lt;/p>;&lt;p>;监察长的报告还建议国务院对卡普兰的行为进行进一步调查。&lt;白宫国家安全发言人约翰·柯比表示，拜登“对国务院认真对待此事感到放心”，并希望“他的海外和国内代表以尊严和尊重的方式采取行动、领导和管理人民。” ”&lt;/p>;&lt;p>;国务院发言人表示，东亚及太平洋事务局和新加坡大使馆同意报告中提出的审查这些问题的建议，并已采取措施解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡大使是与美国和中国都保持着密切关系的政府的重要中间人，寻求平衡两国超级大国的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚热带岛屿长期以来一直是中美关系的关键一环。全球供应链、能源和金融，因为它位于主要航运通道沿线，并培育了大型银行和贸易社区。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/02/15c5df51-a31d-4115-8207-a08efc023b39_10070e18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻新加坡大使乔纳森·卡普兰（左）在 2022 年新加坡航展上为美国合作伙伴馆揭幕。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该报告的调查结果还包括对卡普兰的担忧&lt;/p>;&lt;p>;例如，报告称，检查发现有4.8万美元的差旅费未妥善核算。它还列举了大使馆花费超过 27,000 美元在美国军舰马金岛举办的一场派对，其中包括甲板上的一架三角钢琴，由一位专业钢琴家演奏，他也是卡普兰的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;这笔费用报告称，领导“大使馆减少了对其他公共外交项目的资助，这些项目可能更有效地促进美国在新加坡的利益”。&lt;/p>;&lt;h3>;美中竞争不会将东南亚“分裂”为两个阵营：新加坡总理&lt;/h3>;&lt;p>;在卡普兰于 2021 年 11 月得到确认之前，大使一职已空缺五年，此前总统唐纳德·特朗普的第一位提名人 KT 麦克法兰退出了考虑，参议院也拒绝接受他的第二次提名。 &lt;/p>;&lt;p>;在担任大使期间，卡普兰因其休闲风格而受到关注，其中包括即使在正式场合也穿着 T 恤、西装外套和牛仔裤。其中包括与美国官员见面，例如在新加坡的停机坪上迎接国防部长劳埃德·奥斯汀，以及与新加坡总理和副总理等外国领导人会面。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of Nepalis were paid to join Russia’s war against Ukraine. Now they’re haunted by trauma and debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253863/thousands-nepalis-were-paid-join-russias-war-against-ukraine-now-theyre-haunted-trauma-and-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/edb2ee16-f997-4cef-acf9-09cf023365ad_0b4dc4fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khim Bahadur Thapa 身着俄罗斯军装出现在不明地点。照片：Khim Bahadur Thapa &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一月份一个寒冷的冬夜，Khim Bahadur Thapa 和另外两名尼泊尔人决定冒着生命危险，逃离被占领的乌克兰城市巴赫穆特，前往俄罗斯边境，抓住活着回家的机会很小。&lt;/p>;&lt;p>;这些人每月领取数百美元来为俄罗斯而战，他们决定，除非逃离巴赫穆特，一座被夷为平地的城市，否则他们很可能会死。 &lt;/p>;&lt;p>;他们艰难地穿过两英尺深的积雪，从巴赫穆特来到俄罗斯边境，“特工”预先安排的汽车接他们前往 800 公里外的莫斯科。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/edb2ee16-f997-4cef-acf9-09cf023365ad_dd5ef3b1.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khim Bahadur Thapa 身着俄罗斯军装出现在不明地点。照片：Khim Bahadur Thapa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三人最终从尼泊尔驻俄罗斯首都大使馆获得了旅行证件，并于一月中旬降落在加德满都，结束了三个月的磨难战斗别人的战争，离家数千公里。&lt;/p>;&lt;p>;塔帕逃亡花费了 60 万卢比（4,500 美元），但他没有钱，不得不向家里借钱。&lt;/p>;&lt;p>;他已经几个月前，他向类似特工支付了大笔费用，将他沿着一条贩运路线运送，自 2022 年 2 月开始，数千名尼泊尔人就加入了俄罗斯入侵乌克兰的行列。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔要求俄罗斯停止招募死亡后的公民作为雇佣兵&lt;/h3>;&lt;p>;“去俄罗斯时我抱有很多希望，但结果并没有像我想象的那样，”35 岁的塔帕说。 “我失去了很多钱，但我很高兴能活着回来。”&lt;/p>;&lt;p>;为俄罗斯而战的尼泊尔人大多是在贫困的推动下自愿报名的——加上承诺的 2,000 美元报名费——并受到鼓励是被已经长途跋涉以获得更高报酬的亲戚说服，或者是被 TikTok 视频说服，这些视频兜售了年轻男子在危险的海外冒险中进行冒险的扭曲现实。&lt;/p>;&lt;p>;但其他人则被不择手段的人欺骗进入战区。据六名尼泊尔士兵和仍在俄罗斯的士兵的家人透露，他们向《亚洲周刊》表示，他们已经贷款或将毕生积蓄投入到这项工作中，希望获得更高的回报。&lt;/p>;&lt; p>;现在，像塔帕这样幻灭的人正在踏上痛苦的归途。&lt;/p>;&lt;p>;确实从冲突中走出来的尼泊尔人——这场冲突已经夺去了至少 31,000 名乌克兰士兵的生命，估计还有 300,000 名或更多士兵丧生。据美国情报报告称，俄罗斯方面正带着战争创伤、精神创伤和巨额额外债务回归。许多仍在俄罗斯的人失踪、被推测死亡、受伤或等待逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于尼泊尔人在俄罗斯军队中作战的非法路线——有些人还前往乌克兰作战——他们的人数仍然很难统计固定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/f7050ee6-ae7d-46e3 -8867-60e062c16bb5_9fad2e9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与俄罗斯军队作战的尼泊尔男子亲属向外交部领事司提交的上诉信1 月 23 日，加德满都。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;返回者和仍在俄罗斯的人援引俄罗斯指挥官的话称，尼泊尔人的人数约为 8,000 至 14,700 名，还有数百人受伤或死亡。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔外交部援引与政府联系的家人的话说，仅估计有略高于 200 名的尼泊尔人在俄罗斯军队中作战。该部表示，至少有 12 人已确认死亡，但没有一具尸体被遣返。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人自愿加入俄罗斯军队，但政府并没有放弃拯救人民的责任”，尼泊尔外交部发言人阿姆里特·巴哈杜尔·拉伊 (Amrit Bahadur Ra​​i) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与俄罗斯政府沟通，要求遣返在俄罗斯军队服役的人员，并停止招募尼泊尔人。”&lt;/p>; &lt;p>;本周亚洲向俄罗斯外交部和国防部发送的电子邮件没有得到回复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当来自尼泊尔中西部的塔帕 (Thapa) 听说关于通过代理人进行的俄罗斯招聘活动，他失业了，靠偶尔开一辆机动三轮车谋生。&lt;/p>;&lt;p>;在卡塔尔和马来西亚从事建筑业和厨师工作后，他说他无法找到“好的工作”在尼泊尔，“高薪工作”，因此更高薪水的诱惑把他吸引到了俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;当一名经纪人找到他，提供 60,000 卢布（657 美元）月薪加上 195,000 卢布签约奖金时为了成为俄罗斯军队的一名厨师，塔帕抓住了这个机会。一些新员工得到了更高的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔类似工作的最低工资是每月 17,300 卢比（130 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;塔帕支付了 700,000 卢比飞往圣彼得堡十月经迪拜。他说，他看到来自哈萨克斯坦、白俄罗斯、土库曼斯坦和孟加拉国的外国人为了金钱和公民身份而在俄罗斯服役。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京两年前首次加快了对参军外国人的公民身份申请，并进一步放宽了入籍条件。随着冲突造成的死亡人数持续增加，今年的标准也得到了提高。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道战争，但我认为当厨师风险很低，”塔帕说。 “俄罗斯人很高兴看到尼泊尔新兵的到来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/01/afd52ed7-025c-4657-bdfd-c1745199f6b0_c3f99e5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军人在顿涅茨克地区射击场进行军事演习2月5日，乌克兰东部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔帕说，新兵首先完成体检以确定其健康状况，并在大约15点后被送往前线天的训练。他在营地中被告知他必须在巴克穆特作战，但语言障碍使遵守命令成为一项挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真的很害怕，我们的生命处于危险之中，”他说，并补充道他还没有收到三个月的工资。&lt;/p>;&lt;p>;另一名2月初逃到尼泊尔的新兵说，他的训练持续了大约20天。他在没有代理人帮助的情况下持旅游签证旅行，几个月前尼泊尔一月份禁止其公民前往俄罗斯和乌克兰工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我被金钱所吸引，”桑格姆 - 而不是他真正的名字 – 谈到 195,000 卢布的月薪，并补充说他的兄弟和俄罗斯军队的朋友鼓励他加入。但桑格姆在训练结束后决定不签合同。他说他想念家乡的家人，不想死于外国战争。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，在乌克兰造成六人死亡、一人被俘后，尼泊尔要求俄罗斯停止招募本国雇佣兵。尼泊尔外交部当时表示，在这个东欧国家至少有 5 名尼泊尔战俘。&lt;/p>;&lt;p>;自 12 月以来，尼泊尔警方已逮捕至少 14 名涉嫌非法将尼泊尔男子送往俄罗斯的人通过第三国。&lt;/p>;&lt;p>;Sangam 在俄罗斯农业部门短暂非法工作。他还向一名希望飞往德国但被骗的代理人支付了 110 万卢比（8,200 美元）——其中几乎一半已被追回。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最大的错误是去俄罗斯时没有带太多钱。有关战争的信息，”桑格姆说。 “这是一个危险的地方，很多尼泊尔人都想返回。”&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔以“扰乱社会和谐”为由禁止中国的 TikTok&lt;/h3>;&lt;p>;在特工们剥削尼泊尔失业青年的同时，塔帕和Sangam 表示，他们还指责社交媒体美化俄罗斯军队的生活。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 上已发布了数百个视频，尼泊尔因“扰乱社会和谐”而于 11 月禁止使用这些视频，这些视频显示尼泊尔人唱歌、跳舞和训练。穿着军装，同时滔滔不绝地谈论他们的高薪。&lt;/p>;&lt;p>;“他们诱惑我们加入，”塔帕说，他有三名亲戚仍在俄罗斯。 “首先去那里的尼泊尔人对这项工作给予了高度评价。我们听了他们的故事，认为尽管有风险，我们还是能赚钱。我很高兴我阻止了我的兄弟去俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;人力是尼泊尔最大的出口产品之一，成千上万的尼泊尔公民涌向外国土地进行建设摩天大楼、餐厅和工厂的员工，以及家庭佣工。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新数据，2022 年该国的失业率为 11.1%，但青年失业率几乎是这一数字的两倍，而且两者都更高世界银行表示，尼泊尔的人均国内生产总值是南亚地区（不包括阿富汗）最低的，到 2022 年将达到 1,336 美元。&lt;/p>;&lt;p>;不平等严重，收入水平较低工资和缺乏机会迫使许多人将目光投向国外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/ef2709af-874f-4aaa-89dc-f568f211e31e_7a8f58ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1979 年在香港拍摄的尼泊尔廓尔喀新兵英国查尔斯王子对这座城市进行正式访问。尼泊尔男子长期以来一直被招募加入英国武装部队。图片：PY Tang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;估计每天有 2,000 名尼泊尔人离开该国，他们的汇款为本国的外汇储备做出了巨大贡献。虽然许多人在海湾和马来西亚寻找工作，但尼泊尔男子历史上也曾在英国和印度军队中服役，以获得更好的报酬和声望。&lt;/p>;&lt;p>;英国人对 1814-1816 年间尼泊尔人的勇敢印象深刻英尼战争之后不久就开始招募他们。此后的几年里，著名的廓尔喀人参加了两次世界大战，最近又参加了伊拉克和阿富汗战争。&lt;/p>;&lt;p>;“那些加入英国军队的人是根据国家协议提供的，并享有安全保障和福利，包括加德满都特里布万大学社会学助理教授、劳动力和流动性研究中心研究员阿琼·卡雷尔 (Arjun Kharel) 表示，“家庭福利和养老金”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是那些去俄罗斯军队的人在没有进行太多风险评估的情况下非法进行假定更好的机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/01/2402d6a8-a487-423e-bbd1-37c3d03bf5b0_279b8803.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Siddhartha Dhakal，22 岁，加入俄罗斯军队，现在是一名乌克兰战俘。照片：Nawaraj Dhakal&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔各地的家庭正在拼命寻找被困在战区的年轻亲戚。&lt;/p>;&lt;p>;在加德满都，Nawaraj Dhakal 说，他的表弟去年秋天，悉达多前往俄罗斯学习农业。 12 月，一段 TikTok 视频显示他在乌克兰成为战俘，家人才发现这位 22 岁的年轻人已经参军。&lt;/p>;&lt;p>;“他通过代理人找到了这所大学，但他们却发现了不要将学费存入学校，”达卡尔说。 “所以他的选择是返回尼泊尔或参军。”&lt;/p>;&lt;p>;在另一段以乌克兰国旗为背景的三分钟视频中，悉达多表示他加入俄罗斯军队是为了钱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“俄罗斯军队很糟糕，不给我们任何自由……那些准备从尼泊尔来的人，不要冒生命危险，”悉达多说。 “我不知道我在这里会发生什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/01/0a9f6805-f876-4d60-9a53-f6d76001e5dc_5e6dbc9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频截图，悉达多·达卡尔 (Siddhartha Dhakal)，22 岁，分享他在乌克兰被俘后在俄罗斯军队的经历。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰战俘待遇协调总部代表彼得罗·亚岑科 (Petro Yatsenko) 向《亚洲周刊》表示，被俘人员受到人道对待，并获得充足的食物和医疗服务&lt;/p>;&lt;p>;但他们作为雇佣枪支的法律地位并不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“雇佣军非法参与武装冲突，”亚岑科回应道。关于可能释放尼泊尔战俘的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不是交战国的公民或军事人员，他们可以因为参与的事实而受到审判。”&lt;/p>;&lt; h3>;乌克兰的泽伦斯基称，首次官方死亡人数为 31,000 名士兵&lt;/h3>;&lt;p>;一名 20 岁出头的尼泊尔男子在俄罗斯受伤并住院治疗，他希望保持匿名，他的经历呼应了悉达多的经历。&lt;/p>;&lt; p>;由于国内财务问题，他去年离开尼泊尔军队前往俄罗斯，很快就被派往克里米亚的顿斯克，俄罗斯于 2014 年吞并克里米亚，导致爆炸受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经看到朋友们死在战场上，”他说。 “我在睡觉时听到嗡嗡声和爆炸声。我只想要我的工资和补偿，并返回家园，但我不知道我是否能够这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多尼泊尔人已经死亡或受伤，很可能带着残疾返回。 《亚洲本周》分享的未经证实的照片显示，受伤男子躺在医院病床上，他声称这些人是尼泊尔人。&lt;/p>;&lt;p>;“我想告诉其他尼泊尔人不要来俄罗斯。但人们并没有倾听，仍然在观看 TikTok 视频。他们把它当作一个笑话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01 /6bf391e6-7d52-4ccb-8bfe-f74a4f66a2a8_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里图·班达里和俄罗斯军队中的尼泊尔人家属在联合国办事处外示威在加德满都。照片：Kritu Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在一个阳光明媚的春天下午，在加德满都的一家餐厅，政治家 Kritu Bhandari 向失踪或被推定死亡的几名家人致意。俄罗斯。他们一直在努力从尼泊尔和俄罗斯政府获取信息，但表示对缺乏紧迫感感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;班达里表示，她已经收集了约 1,000 名曾在俄罗斯军队服役的男子的详细信息 – 16其中 116 人受伤，272 人与家人无法联系，正在争取对死者和受伤者进行赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，俄罗斯政府同意为在乌克兰战争中丧生的尼泊尔人支付赔偿，但到目前为止，死者家属还没有收到任何钱。&lt;/p>;&lt;p>;普京去年签署了一项法令，向在乌克兰阵亡的士兵家属支付 500 万卢布（54,700 美元），并向那些在乌克兰阵亡的士兵支付 300 万卢布。受伤人员，但尚不清楚外国士兵是否有资格。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔外交部长援引俄罗斯外长的话，在一月份告诉《加德满都邮报》，在战争中丧生的尼泊尔人的家人将获得 700 万美元卢比（52,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，死者和失踪者的家人感到悲伤、恐惧和希望渺茫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/79f1ad70-7278-4260-92d5-7110fbde070c_97174f80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;蒂娜·吉米尔 (Tina Ghimire) 于 2 月 2 日在尼泊尔加德满都向媒体成员讲述了她在俄罗斯的丈夫，自 11 月 30 日以来一直失去联系。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂娜·吉米尔 (Tina Ghimire) 的丈夫自 11 月 30 日起就失去联系，她敦促尼泊尔政府寻找失踪者。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想要钱，我只想要我丈夫回来了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;2 月中旬，Shree Man Gurung 从 Lamjung 出发，长途跋涉 180 多公里来到加德满都，寻找他 32 岁儿子 Sajan（加入俄罗斯军队）的下落。九月，他没有告诉妻子和父母。&lt;/p>;&lt;p>;最初，萨扬每周都会打电话回家。但电话在 12 月底停止了，几周后，Gurung 在 1 月 14 日收到了关于他儿子去世的消息。&lt;/p>;&lt;h3>;廓尔喀孙女的艺术项目纪念尼泊尔士兵妻子的故事&lt;/h3>;&lt;p>;Gurung一名从俄罗斯回国的尼泊尔人也证实萨扬在战斗中丧生，但家人不愿意相信。&lt;/p>;&lt;p>;“他们仍然希望萨扬能回来，”泪眼婆娑的说道。父亲。 “萨扬是一个非常诚实的人，总是面带微笑。我希望政府至少确认他的死亡，这样我们就可以了结。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，Gurung 对 Sajan 的记忆仅限于他的照片和 WhatsApp 消息。他的最后一次通话是在 12 月 28 日，但出现了网络问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我听不到任何声音，”他的父亲回复短信。&lt;/p>;&lt;p>;Sajan 从未回复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sierra Leone leader’s visit to China shines a light on Xi Jinping’s challenge to the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253839/sierra-leone-leaders-visit-china-shines-light-xi-jinpings-challenge-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/d2d518ff-b603-4196-a33c-8435ff7104a8_fece7413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥和中国国家主席习近平在西非领导人本周对中国进行国事访问。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 访问北京，这表明中国正在努力挑战西方在全球治理中的主导地位。&lt;/p>; &lt;p>;据观察人士称，通过赢得塞拉利昂等发展中国家的支持，中国将自己定位为全球南方的代言人 — — 为主要由西方主导的国际事务提供了替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周三在北京人民大会堂会见比奥时表示，两国应加强在联合国安理会的合作，“共同维护非洲和发展中国家的利益”。&lt; /p>;&lt;p>;塞拉利昂是联合国安理会非常任理事国，代表非洲国家的利益，而中国是安理会常任理事国，拥有否决权。非洲长期以来一直认为，现行全球治理体系过分偏向西方。&lt;/p>;&lt;p>;“中国始终把发展同非洲国家的团结合作作为其外交政策的重要基石，”习近平被引述为&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于华盛顿的全球发展中心高级政策研究员、利比里亚前部长久德·摩尔 (Gyude Moore) 表示，非洲的影响力政治意义远大于经济意义——在联合国和其他国际论坛上与中国一起投票。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平主席发表讲话，表达了中国为发展中国家代言的意愿。因此，获得这些国家的支持以赋予这种声音合法性非常重要，”摩尔在谈到中国​​加大努力讨好南半球国家时说道，这些国家主要是非洲、南美洲和东南亚的发展中国家。&lt;/p>; &lt;p>;习近平和比奥一致认为，联合国安理会改革应支持包括非洲在内的发展中国家“发挥更大作用，扩大在安理会的代表性和发言权，纠正非洲遭受的历史不公” .&lt;/p>;&lt;p>;数十年来，非洲联盟一直在推动国际体系改革，以符合 2005 年《埃祖尔韦尼共识》和 2005 年《苏尔特宣言》，其中呼吁在安理会拥有两个常任理事国席位乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授 David Shinn 表示，比奥是非洲的常任理事国，并将非常任理事国席位扩大到五个，成员由非洲大陆决定。&lt;/p>;&lt;p>;今年第一位访问中国的非洲国家元首，“可能标志着后疫情时代非洲领导人对中国的高层访问再次增加”。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是塞拉利昂最大的贸易伙伴。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/7a723c4b-584d-4e2c-9001-68c99c0547d8_aeeec48b .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥承诺共同努力，在联合国安理会促进非洲利益。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛恩表示比奥支持中国的“核心”利益，访问期间两国领导人一致同意深化两国全面战略合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>; “这次访问凸显了习近平成为全球南方领导人的​​目标。另一方面，中国只向塞拉利昂做出了适度的新财政承诺。&lt;/p>;&lt;p>;在会谈中，习近平承诺北京将继续为塞拉利昂基础设施建设提供资金，并允许更多产品从塞拉利昂进口。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，中方将“提供力所能及的帮助和支持”，帮助塞拉利昂发展农业、基础设施建设和人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;北京将进一步鼓励中国企业赴当地投资兴业。习近平还表示，中国将“深化矿业、渔业、职业技术教育及相关基础设施建设等领域互利合作”。&lt;/p>;&lt;p>;塞拉利昂也将受邀参加中国国际进口博览会，并“积极参与”支持更多塞拉利昂产品进入中国市场”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，比奥同意改善营商环境，为中国企业在塞经营提供良好条件。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国对尼日利亚铁路的资助凸显了其对非洲增长的支持&lt;/h3>;&lt;p>;比奥将于周六结束为期五天的国事访问，他将中国描述为“塞拉利昂信任和依赖的朋友”。&lt;/p>; &lt;p>;感谢中方对塞经济社会发展的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;比奥表示，塞方愿学习中国经验，加强“一带一路”合作，扩大基础设施建设建设、贸易和教育。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待利用战略机遇造福两国，”他补充说，与中国的关系蓬勃发展，涵盖贸易、基础设施发展等各个领域。 、教育、矿业、医疗卫生等。&lt;/p>;&lt;p>;此行期间，比奥还与全国人大常委会委员长赵乐际、国务院总理李强进行了交谈。他还在北京举行的塞拉利昂投资论坛上发表演讲，邀请中国投资者进入这个西非国家，并大肆宣传其丰富的自然资源。&lt;/p>;&lt;p>;全球发展中心的摩尔表示，塞拉利昂的经济放缓中国给非洲经济带来了严重风险。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是塞拉利昂最大的贸易伙伴，因此获得中国投资并保留中国市场对塞拉利昂经济非常重要，”摩尔说。 “反面是不正确的；整个非洲仅占中国贸易总额的个位数百分比。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/01/dd582a1a-258e-4654-895d-f4d54e0618b9_28b71185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bio还与董事长赵乐际会面全国人大常委会在北京访问期间。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在塞拉利昂的商业利益包括采矿、港口和渔业。&lt;/p>;&lt;p>;例如，去年中国公司Leone Rock Metal Group通过其当地子公司Kingho Mining Company，一座年产1200万吨的铁矿石加工厂破土动工。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在投资2.3亿美元，在Tonkolili矿区建设一座选矿厂，以实施第二阶段的扩张战略估计拥有 137 亿吨铁矿石。&lt;/p>;&lt;p>;Leone Rock Metal Group 还在升级沿海城镇佩佩尔 (Pepel) 的铁路和港口基础设施，散装铁矿石从这里装运，成本为1.53 亿美元。据该中国公司称，该工程将提高铁路线的运输能力和港口的运营能力，确保其达到年物料吞吐能力2000万吨。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已与该公司签署合作协议与塞拉利昂政府签订了运营铁路和港口设施的租赁协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国还资助在塞拉利昂建设一个价值 5500 万美元的工业渔港。但自然资源保护主义者和土地所有者批评该项目是“一场灾难性的人类和生态灾难”，它将破坏原始雨林、掠夺鱼类资源并污染鱼类繁殖地和海洋生态系统。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何将资金和外交结合起来推动这一项目领导全球南方&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯表示，塞拉利昂矿产资源丰富，但经济非常贫困和脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道中国在采掘业和农业领域进行了投资，中国公司修建了道路和其他基础设施。”卡拉布雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在塞拉利昂首都弗里敦也有相当大的华人社区。 &lt;/p>;&lt;p>;“比奥总统可能正在北京寻求新的投资注入和贷款取消，或者至少是债务重新安排，”卡拉布雷斯说。同时他表示，习近平将对塞拉利昂“产生善意、建立政治影响力”作出新的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;会谈后，习近平和比奥共同见证了“一带一路”、农业等双边合作文件的签署。 、经济发展以及全球发展倡议的实施。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge democracy on its results, not pretty-sounding ideas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3253766/judge-democracy-its-results-not-pretty-sounding-ideas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bb4e23a0-43f9-4ce5-94aa-967c89ecb368_756318b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的支持者与真人大小的雕像合影美国前总统于2月27日在德克萨斯州伊格尔Pass的一个投票站面前。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在有记录以来最繁忙的选举年中，有60多个国家约占世界人口的一半，这可能是一个询问什么是问什么选举的价值是，如果他们不提供专注于创造一个更美好世界的有能力的领导者？&lt;/p>; &lt;p>;当美国人权组织自由之家警告民主国家时，问题是相关的，记录到过去18年中的每一年，民主的总体下降。 2024年，它的自由报告记录说，去年52个国家的政治权利和公民自由在52个国家中受到削弱，而只有21个国家经历了改善。&lt;/p>; &lt;p>;自由之家的警报是一个令人关注的问题。 “在世界的每个地区，民主都受到民粹主义领导人和拒绝多元化和要求不受限制的权力来推动其支持者的特定利益的团体的攻击，通常是以牺牲少数群体或其他感知到的敌人为代价。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;当他们谈论非洲萨赫勒地区的政变或俄罗斯，朝鲜或巴基斯坦等国家的民主进程中的政变时，到目前为止如此正常。但是，当我们开始询问有关孟加拉国，印度或以色列民主进程危害的问题时，必须解决一些严重的问题。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的《金融时报》文章中，罗宾·哈丁（Robin Harding）引起了对“选举”的担忧没有思想，充满政治的政治和对价值观的激烈辩论，但没有方向辩论”。我们今年将关注的许多选举都将遭受这种困扰。我们不仅在谈论因政变，暴力或武装团伙所损害的有缺陷的选举，也谈论对选举竞争的操纵或控制权。&lt;/p>; &lt;p>;我们谈论的是充满声音和愤怒的政治竞赛，集中于大差异差异愿景，国家的概念以及对国家作用的偏好。但是，对于那些期望其领导人专注于普通公民生活并享受更好生活的选民来说，某些国家的选举过程已成为一个空壳，而两极分化的社交媒体可以填补一个空心的回声室。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/03/01/c0c41414f8-5713-4013-4064-888c9-db7e349e34914b222222222_798ee.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孟加拉国警察试图停止对1月7日大选的抗议，批评家说，在孟加拉国达卡的国家新闻俱乐部前，批评者既不是自由的也不是公平的1月30日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个人想起了温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）对民主的著名评论：“没有人假装民主是完美的或全面的。事实上，有人说民主是最糟糕的政府形式，除了不时尝试过的所有其他形式之外。但是，在我国有一种广泛的感觉，人民应该不断统治，并以所有宪法手段表达的公众舆论应塑造，指导和控制大臣的行为，而大臣的行为，而不是他们的主人。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;除了当前的混乱使一个人奇怪的是，除其他所有其他事物外，这是否真的是最糟糕的。&lt;/p>; &lt;p>;一个民主进程，没有能力提供物质结果的人没有人种的民主过程不仅仅是不比民粹主义专制政权更好 - 甚至可能更糟。尽管中国的专制治理结构面临着如此多的批评，但其在政策制定过程中任命负责完成任务的技术官僚的能力在很大程度上支撑了该国惊人的经济进步。对于普通公民而言，一个专制中国的生活比民主印度的印度享有很大的生活。&lt;/p>; &lt;p>;讽刺的是，哈丁所识别的具有讽刺意味。但是，如果没有人在听，尤其是我们的政治领导人，那些政策和无聊的职业官僚几乎没有价值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/01/cca494ba-c3bf-4c7e-b41e-161b16660fe95_8de39456.jpg“ alt =”纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）部长于1月22日领导着一座献给印度教的拉姆（Ram）的寺庙，并于1月22日在印度阿约提亚（Ayodhya）开放。在全国选举中投票的几个月前，对莫迪（Modi）的支持就在他开放印度教庙后的支持，履行该党长期以来的印度民族主义者的承诺。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于任何民主国家，无论其确切的建筑如何提供结果。&lt;/p>; &lt;p>;在美国的发展特别令人不安的是，许多政治领导人似乎对倾听这些政策的坦率不感兴趣，而是唐纳德·特朗普（Donald Trump）等领导人为积极鄙视职业政策而感到自豪专家。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰，以色列对加沙的歼灭或使美国和中国之间激烈竞争激烈的竞争的一个悲惨方面是，并非所有的“政策量”现在都被忽略了。正如Harding指出的那样，“某种巨大的垃圾 - 那种经营战争游戏并查看卫星照片的人”已经赋予了力量，令人不安的后果：“冲突要求国防支出，而不是为更好的社会提供的计划。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;。” &lt;/p>; &lt;h3>;国防支出的重要性不断提高，北约成员陷入困境&lt;/h3>; &lt;p>;呼吁为全球变暖或管理下一个大流行等挑战提供资金和政策支持。国防支出的要求以及随着通货膨胀率提高了利率的飙升，&lt;/p>; &lt;p>;自由之家是正确的，这是正确的，这是正确的，自由之家是正确的，这是正确的，这是正确的，自由之家是正确的，这是正确的，这是正确的。选举是一个至关重要的考验。民粹主义领导人拒绝多元化和要求不受限制的权力的袭击是一个严重关注的问题，但是在武器政治剧院的祭坛上牺牲实质性政策也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;无论我们的政治体系的建筑，什么，如果他们不为自己的人民献出更好的生活，他们将没有任何优点。我们应该通过这一措施来审计今年的选举。人权和公民自由是很好的，但是民主政治的真正价值最终必须通过胃部饱腹。 rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Childless China couple drop to knees in tearful thanks for TCM doctor who brought them joy of pregnancy after 8 years of marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253347/childless-china-couple-drop-knees-tearful-thanks-tcm-doctor-who-brought-them-joy-pregnancy-after-8?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.02 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/01/e6be59fb-9eeb-4f35-a2ff-d24b02d7fe9f_54a9ec55.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”八年的尝试，他们跪下哭泣，感谢传统的中医医生帮助他们。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国一个女人的视频剪辑在传统的中药（TCM）医生治愈了她的不育之前，哭泣和跪着感谢媒体。&lt;/p>; &lt;p>;来自河南中部省的那个女人一直在尝试八年的婚姻，并在得知自己怀孕时就以情感克服了。&lt;/p>; &lt;p>;感觉。&lt;/p>; &lt;p>;根据病毒式视频，新闻媒体da Can Can报道。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /27/17850F50-3CC4-4B0D-BB7F-34760988D64D_CF56A483.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; song zhaopu，医生说，他很高兴夫妇想念，对于他们来说。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“不，不，请不要那样做。 &lt;p>;“你应该快乐。不要哭。”他告诉她。&lt;/p>; &lt;p>;女人的丈夫也跪下，说：“医生，这是我们家庭最大的幸福，”她的母亲对新闻表示极端的喜悦。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我也很高兴。作为一名医生，我的主要乐趣来自患者的信任和他们从疾病中康复。治疗。&lt;/p>; &lt;p>; Luo Shaobo是北京广恩曼医院的TCM医生，他在Baidu.com上写道，TCM的不孕症治疗通常包括针灸，Moxibibustion和药物来调整各种器官的功能。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的出生率一直在下降七年。&lt;/p>; &lt;p>;在2017年，该国的新生婴儿数量为1723万，在2023年下降至900万&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据2017年发布的数据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/27/d19dcc64-fb52-4517-b0e5-e4f43a888888888b289_1c398748.jpg“ >;经过八年的构想，妻子和丈夫的欣慰和喜悦被克服了。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;专家说，由于环境问题，不健康的生活方式，生命压力和更高的发生&lt;/p>; &lt;p>;虽然年轻人越来越不愿意生婴儿，但许多家庭仍然遵循传统的中国人的信念。 RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Kim Jong-un’s daughter Ju-ae be the next leader of North Korea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3253808/will-kim-jong-uns-daughter-ju-ae-be-next-leader-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.02 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/01/45974837-F036-4FE5-888B-4FC76487A220_F0B890D9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;很少有政治观察者预测金正恩的女儿Ju-ae将是他在2022年11月首次公开露面时可能的继任者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当时，金的姐姐Yo-jong似乎更有可能是继承人。但是一年多以后，Ju-ae在大规模的大规模事件中持续不断地出现，从导弹发射到军事游行。&lt;/p>; &lt;p>;她的成长构成了一个问题：Kim Ju--是Kim Ju-- AE接下来要统治朝鲜并成为隐居国家的第一位女性领导人？&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>