<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India and China continue to walk a fine line over Russia’s war in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3276059/india-and-china-continue-walk-fine-line-over-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/4b4bc228-6287-43c2-8675-80c415582edb_020b6d71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;印度总理莫迪8月23日在基辅会见乌克兰总统泽连斯基后，媒体播放了莫迪传统的拥抱泽连斯基的照片。泽连斯基在 X（前 Twitter）上表示，莫迪作为总理首次访问乌克兰“创造了历史”，印度支持“乌克兰的独立、领土完整和主权”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这可能表明莫迪的基辅之行是印度在目前已进入第30个月的日益恶化的战争中支持乌克兰的一个例子，莫迪本人对印度对俄罗斯侵略的立场不太直接。他说：“我们怀着坚定的信念远离战争。这并不意味着我们无动于衷。我们从第一天起就不是中立的，我们选边站了，我们坚定地支持和平。”&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的访问是自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来印度灵活而微妙的外交平衡行动的延伸，莫斯科当时将这一行动描述为“特别军事行动”。&lt;/p>;&lt;p>;印度坚决不批评俄罗斯的行动，但也维护国际法和《联合国宪章》，敦促双方参与通过对话和外交来结束冲突。这就是莫迪信息的主旨；潜台词是需要缓​​解美国对新德里不加批判地支持俄罗斯的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/28/d2e9a072-b0a2-4e15-a94e-8c8092b0af12_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪拥抱乌克兰语8 月 23 日，总统弗拉基米尔·泽伦斯基在基辅马林斯基宫入口处。照片：乌克兰总统新闻服务/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪 7 月访问莫斯科之后，基辅之行结束。他对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的拥抱引起了相当多的批评。当时，泽伦斯基尖刻地写道：“看到世界上最大民主国家的领导人在莫斯科拥抱世界上最血腥的罪犯，这是对和平努力的巨大失望和毁灭性打击”，他指的是俄罗斯对叙利亚的袭击。莫迪抵达俄罗斯当天，参观了基辅的一家儿童医院。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在基辅期间，另外两次高层政治访问增添了俄罗斯入侵乌克兰的地缘政治动态框架。印度国防部长拉杰纳特·辛格同时在华盛顿，中国总理李强正在结束对莫斯科和白俄罗斯的访问。印度和美国在辛格访问期间签署了重要的防务协议，为本已牢固的军事供应关系增添了切实内容，这对北京具有重要意义。&lt;/p>;&lt;p>;对于德里而言，李克强在莫斯科重申，中国-俄罗斯的友谊“牢固、牢固、不可动摇”，并且“经受住了国际动荡”，这在复杂的印中俄三角背景下显得尤为突出。将这些点连接起来，为了解自乌克兰战斗开始以来亚洲和全球范围内所进行的多维国际象棋游戏提供了有益的视角。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/b245e7bc-63a3-42fc-958c-285edd0bbc72_f83399b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;8月21日，俄罗斯总统普京（左）在莫斯科克里姆林宫会见李强总理。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中印两国有着特殊的关系与俄罗斯的关系可以追溯到冷战几十年，当时美苏两极格局确定了全球战略框架。冷战后期，中国进入美国阵营，印度则更加倾向于苏联阵营。&lt;/p>;&lt;p>;冷战结束后，这两个亚洲大国以地理上和经济上的萎缩重新调整了双边关系。俄罗斯较弱。如今，美中逆境定义了大国关系。&lt;/p>;&lt;p>;美国于2021年从阿富汗撤军导致美国在全球舞台上的主导地位被削弱。随后发生的战争——2022 年的乌克兰战争和 2023 年的加沙战争——导致全球战略框架摇摇欲坠，主要大国和联合国安理会在确保全球和平与稳定方面基本上无效。&lt;/p>;&lt;p>;印度中国一直试图在乌克兰战争问题上保持微妙的平衡，以隐晦的方式维护国际法，但没有加入公开谴责俄罗斯行为的国家行列。这或许造成了德里和北京与鸽子一起飞翔的假象，但事实上，它们只是维持着猫头鹰般的孤独栖息地，以保护自己的长远利益。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度的方向被描述为“在散发战略自主权的情况下——其不结盟政策的延伸——精心调整的中国立场被称为“北京跨骑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国都培育了他们以石油进口以及双边贸易和军事关系的形式与俄罗斯建立联系，但他们一直小心翼翼，不让自己面临美国制裁的风险。与此同时，两国都试图将自己塑造为全球南方的代言人，南方是由不同的发展中国家组成的集体，由于全球粮食和化肥供应链的中断，这些国家受到乌克兰战争的不利影响最为严重。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪对基辅的访问很大程度上是象征性的。实质性要素在于全球层面、欧亚背景以及国内受众的多层信号传递。如果没有美国的认真参与，印度和中国都无法在乌克兰战争中启动有效的和平进程，而这将取决于11月美国总统大选的结果。前总统唐纳德·特朗普的胜利可能会导致不可预测的政策。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，印度和中国都在为 10 月份在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会做准备。包括该组织创始成员国巴西、俄罗斯、印度和中国在内的参与者如何界定乌克兰战争，将为乌克兰战争三周年前夕提供一些线索，这场冲突动摇了冷战后关于欧洲没有战争的信念。 。在血腥战争的残酷现实面前，持久和平仍然难以实现。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian serial killer sentenced to life in prison for murdering indigenous women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276320/canadian-serial-killer-sentenced-life-prison-murdering-indigenous-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 05:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/801cb9e3-3a50-42c5-8cb5-1fee26c770da_51d435b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;温尼伯一名成员制服上的加拿大皇家骑警徽章，加拿大马尼托巴省。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名加拿大男子强奸并谋杀了四名土著妇女，将她们的尸体切碎并扔进垃圾桶，周三被判处终身监禁。&lt;/p>; &lt;p>;37 岁的杰里米·斯基比基 (Jeremy Skibicki) 上个月在曼尼托巴省温尼伯市被判犯有一级谋杀罪，因为辩方未能证明精神疾病限制了他的犯罪能力。&lt;/p>;&lt;p>;格伦法官乔亚尔在书面判决中指控斯基比基“不人道和野蛮”，他同时判处斯基比基四项无期徒刑，且 25 年内不得假释，这一案件被许多人视为一个国家土著妇女困境的象征。据当地媒体报道，周三在法庭上，他补充说，判决“遗憾的是没有充分反映这些罪行的严重性和你的道德罪责”。&lt;/p>;&lt;p >;Skibicki 在 2022 年 3 月至 5 月期间针对他在无家可归者收容所遇到的土著妇女进行了审判。&lt;/p>;&lt;p>;他将她们带回自己的公寓，对她们进行性侵犯，然后将她们勒死或淹死在自己的浴室里，然后与她们进行性侵犯。 &lt;/p>;&lt;p>;受害者摩根·哈里斯 (Morgan Harris) 和马塞德斯·迈兰 (Marcedes Myran) 的遗体据信最终被扔进了该市北部的一个垃圾填埋场，目前正在搜查该垃圾填埋场，而另一位受害者丽贝卡·孔图伊斯 (Rebecca Contois) 在温尼伯的一个垃圾桶和一个单独的垃圾填埋场被发现。&lt;/p>;&lt;p>;第四名身份不明的 20 多岁女性的尸体，斯基比基承认是与其他人一起杀害的。仍然失踪。当地原住民领袖给她起了个名字“Mashkode Bizhiki&#39;ikwe”，即“水牛女人”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，哈里斯的女儿艾丽 (Elle) 表示，在审判中听到她母亲被杀的经历“令人震惊”向当地媒体透露。&lt;/p>;&lt;p>;“斯基比基先生犯下的令人发指的罪行给原住民社区留下了深深的伤痕，”马尼托巴酋长大会大酋长凯茜·梅里克(Cathy Merrick)也被引述告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯基比基于 2022 年 12 月被捕时，时任皇家与原住民关系部长马克·米勒 (Marc Miller) 表示，此案是加拿大对待土著人民的“毁灭性历史遗产”的一部分土著妇女“在今天引起了反响”。&lt;/p>;&lt;p>;土著妇女约占该国所有在与性别相关的凶杀案中丧生的妇女的五分之一，尽管她们只占女性人口的 5%。&lt; /p>;&lt;p>;2019 年，一个国家委员会竟然将多年来原住民妇女被谋杀和失踪的数千起事件描述为“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月的判决中，法官乔亚尔表示，此案“象征着加拿大原住民妇女和女孩失踪和被谋杀的严峻现实所造成的悲剧”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ER creator Michael Crichton’s estate sues for breach of contract over reboot of series]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3276238/er-creator-michael-crichtons-estate-sues-breach-contract-over-reboot-series?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 04:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/28f0dd65-79db-483f-ad7a-65977a0e9aa4_91379027.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Michael Crichton 与演员 Anthony Edwards 创作《ER》的场景（左） ）和诺亚·怀尔。克莱顿遗产委员会对华纳兄弟提起诉讼，指控该工作室违反与作者之间的协议，将这部电视剧重新以皮特的身份重新启动，并将怀尔列为共同被告。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;畅销书作家迈克尔·克莱顿 (Michael Crichton) 的遗产管理机构已对华纳兄弟电视台、演员诺亚·怀尔 (Noah Wyle) 和制片人约翰·威尔斯 (John Wells) 提起诉讼，指控其在重启这部热门电视剧时违反合同。 ER.&lt;/p>;&lt;p>;根据 8 月 27 日向洛杉矶高等法院提交的诉状，克莱顿庄园花了近一年的时间与华纳兄弟就重启这部在美国上映的著名医疗剧的权利进行了谈判，但没有成功。美国 NBC 网络。&lt;/p>;&lt;p>;当双方未能达成协议时，制片厂“只是将节目从芝加哥搬到了匹兹堡，并将其重新命名为 The Pitt，并在没有任何归属或补偿的情况下继续进行。诉讼称，此举是“对克莱顿创立 ER 的无情漠视”，是对作者与约翰·威尔斯 (John Wells) 之间 30 年友谊的“个人背叛”。起诉书称，他是原创剧集的制作人，并且“试图剥夺他的继承人最伟大的创作之一的成果”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/c386dec1-5090-4e02-b97e-f42ff17bdfec_319ae24f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;约翰·威尔斯（右）和迈克尔·克莱顿在 2005 年第 16 届年度制片人协会奖颁奖典礼上，《急诊室》制片人威尔斯获得了大卫·苏斯金德电视成就奖。照片：Stephen Shugerman/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;威尔斯已被宣布担任《皮特》的执行制片人，怀尔将担任主演并担任执行制片人。 p>;&lt;p>;“如果华纳兄弟能够对迈克尔·克莱顿（Michael Crichton）这样做，他是业界最成功、最多产的创作者之一，在合作过程中为工作室赚取了数十亿美元，那么没有创作者是安全的，”克莱顿遗孀的发言人说，雪莉·克莱顿 (Sherri Crichton) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然诉讼从来都不是首选的行动方案，但合同必须得到执行，迈克尔·克莱顿 (Michael Crichton) 的遗产必须得到保护，”发言人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“克莱顿庄园提起的诉讼毫无根据，因为《皮特》是一部全新的原创剧。华纳兄弟电视台发言人在一份声明中表示：“任何其他建议都是错误的，华纳兄弟电视台打算对这些毫无根据的指控进行强有力的辩护。”&lt;/p>;&lt;p>;威尔斯和怀尔的发言人未能立即发表评论。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/eb8d7d59-0e71-4b9c-b14d- 2b8d37f2368a_20aefaf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员诺亚·怀尔 (Noah Wyle)、急诊室的约翰·卡特医生 (Dr John Carter) 在纽约拍摄的一张 1997 年的照片。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 2008 年去世之前，克莱顿是一位多产作家，写了 25 部小说，全球销量超过 2.5 亿册，其中 13 部被拍成电影，包括《侏罗纪公园》。&lt;/p>;&lt;p>;根据诉讼，迄今为止，他的小说、电影和电视剧总票房已超过 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;1974 年，他为《侏罗纪公园》撰写了剧本。急诊室的两小时试播集，灵感来自于他自己在城市医院急诊科实习的经历。&lt;/p>;&lt;p>;十五年后，克莱顿和史蒂文·斯皮尔伯格将他的剧本发展成开创性的系列剧1994 年至 2009 年间的 15 季，获得 124 项艾美奖提名并赢得 23 项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/28/46a3b572-76a8-42c0-818b-a87075bfe29c_2737ac7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ER 演员（左起）Alex Kingston，安东尼·爱德华兹、埃里克·拉萨尔、戈兰·维斯尼奇和诺亚·怀尔。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投诉称​​，该剧向华纳兄弟提供了“数十亿美元”。&lt;/p>;&lt;p>;在与华纳兄弟达成协议之前诉讼称，克莱顿提取了一系列合同承诺，包括“冻结权利”条款，禁止工作室在未经他“明确同意”的情况下制作任何续集、翻拍、衍生作品或源自《急诊室》的其他作品。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，作者将获得适当的荣誉，而他的继承人将“获得与 ER 最终成功相称的补偿，以及与未来任何作品相关的补偿”。&lt;/p>;&lt;p>;克莱顿去世后诉讼称，华纳兄弟采取了一系列举措，“背叛了他的信任，削弱了他的信任，并最终将他从他的作品中抹去了，其中包括 HBO 翻拍的根据 1973 年电影改编的《西部世界》克莱顿编剧并执导。&lt;/p>;&lt;p>;他没有给予克莱顿“创造者”的荣誉，而是在片尾字幕中深埋了“基于”的荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;然后，在诉讼称，2020 年，华纳兄弟开始开发一部重启版《急诊室故事》，并在其陷入困境的 HBO Max 服务上播出，“从未购买该项目来确定其真正价值”，也没有告诉作者的遗孀、遗产监护人雪莉·克莱顿 (Sherri Crichton)为了孩子的利益而控制已故丈夫的急诊室资产，这违反了“冻结权利”条款。&lt;/p>;&lt;p>;经过近两年的开发，工作室向雪莉·克莱顿 (Sherri Crichton) 和遗产委员会通报了计划重启的事宜诉状称，“迫使他们同意，而不考虑克莱顿将如何获得荣誉，也不考虑他的继承人将从该项目中获得经济利益”。&lt;/p>;&lt;p>;经过艰难的讨论，遗产委员会准备批准该项目，以换取给予克莱顿的“创造者”信用和 500 万美元的不履约担保。&lt;/p>;&lt;p>;然而，诉讼称，工作室和威尔斯随后撤销了这些条款，并要求遗产“放弃保证”，并在未经其同意的情况下开始进行重启工作，最初是秘密进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/28/504acb70-8eb3-46ef-9979-5a53f113541d_c1dbb99e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ER 演员阵容，包括诺亚·怀尔（前）。该剧在 15 年的播出中赢得了 23 项艾美奖。照片：美联社/NBC&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;雪莉·克莱顿 (Sherri Crichton) 的发言人在一份声明中称华纳兄弟。行为是“可耻的背叛”。&lt;/p>;&lt;p>;“在他去世十六年后，华纳兄弟实际上正在重启《急诊室》，并寻求增加已经从他的创作中获得的超过 30 亿美元的利润，而没有将其归功于克莱顿并没有获得同意，因为根据克莱顿的合同，他们有义务这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“更改节目名称并不会改变皮特的事实，它具有完全相同的前提、结构、主题、节奏、制片人，和星星 - 是彻头彻尾的急诊室。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN food agency suspends Gaza movement after vehicle hit by bullets near Israeli checkpoint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276319/un-food-agency-suspends-gaza-movement-after-vehicle-hit-bullets-near-israeli-checkpoint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 03:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/1ac3e3a6-ed03-4b43-b2d5-e17ada659934_fc4ab7a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子搬运箱子，巴勒斯坦人聚集在一起接受包括食物在内的援助由世界粮食计划署 ​​(WFP) 在加沙北部贾比利亚的联合国配送中心外提供。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国世界粮食计划署 ​​(WFP) 周三暂时中止了加沙地带的行动，此前该组织表示，其一辆带有明显标记的车辆在接近一名以色列人时被至少 10 颗子弹击中。军事检查站。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，周二晚上，这辆人道主义车辆在参加与以色列国防军 (IDF) 协调的加沙车队时遭到以色列军方炮火袭击。&lt;/p>; &lt;p>;粮食计划署在一份声明中表示，两辆装甲车组成的车队已获得“以色列当局的多次许可，可以接近”瓦迪加沙大桥的检查站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/55b9e0cc-0c7a-4e2c-a6f2-fd07443df002_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周二，流离失所的巴勒斯坦人在加沙中部代尔巴拉赫的一所联合国开办的学校中避难。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一辆带有明显标记的联合国人道主义车辆，属于与以色列国防军充分协调的车队的一部分，遭到以色列国防军炮火袭击 10 次，其中包括瞄准目标的子弹联合国秘书长发言人斯蒂芬·杜雅里克 (Stephane Dujarric) 表示，两名乘客没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最新一起事件，强调现有的协调系统不起作用，我们将继续与以色列国防军合作，确保类似事件不再发生。”杜加里克告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法评估那些向我们开枪的人的心态，”他补充道，并指出目前尚不清楚有关车队动向的信息是否已传递给以色列当局。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是自以色列和哈马斯之间的战争爆发以来联合国车辆首次被击中的事件。 10 月 7 日袭击。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，一名来自印度的联合国工作人员在加沙南部的车辆被联合国所说的坦克火力击中身亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;与此同时，以色列军方周三表示，对本月早些时候在被占领的约旦河西岸发生的定居者袭击事件的反应“失败”，巴勒斯坦官员称这次袭击造成一名男子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 15 日的袭击约旦河西岸北部的吉特村的袭击事件发生之际，加沙战争期间巴勒斯坦领土上的暴力事件不断加剧，国际社会对犹太定居者袭击事件的增加越来越感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;军方中央司令部负责人阿维·布鲁斯少将一份声明援引在约旦河西岸开展行动的指挥部的话说，这次袭击是“一次非常严重的恐怖事件，以色列人故意伤害吉特镇的居民，我们没有成功地提前到达并阻止袭击”。保护他们”。&lt;/p>;&lt;p>;Jit 居民表示，大约 100 名手持刀具和枪支的定居者放火烧毁了村里的汽车和房屋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/eeb50d1f-d963-4a1f-b5a4-a005f9794c2d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;8 月 16 日早上，以色列定居者在约旦河西岸的吉特村发动横冲直撞，一名巴勒斯坦人正在检查一辆被烧毁的车辆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军方周三发布了调查摘要，称该组织戴着面具，投掷石块和燃烧弹，并纵火焚烧了三辆汽车和两栋建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部表示，该组织已持续 23 年——巴勒斯坦老人拉希德·萨达在袭击中被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;上周，以色列警方和辛贝特内部安全部门表示，他们逮捕了四名与该事件有关的“恐怖”行为嫌疑人。 &lt;/p>;&lt;p>;声明称，军方调查发现，第一批到达现场的部队“未能充分了解局势”，“需要采取更果断的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;“几名人员”来自附近社区的快速反应小组成员，并非现役预备役人员，未经授权，穿着制服到达现场，其行为违反了快速反应小组成员的权限。”详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的两名成员“被解雇，他们的武器被没收”，它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/d5c11aa8-c2ec-4815-b313-51e5b8206f5d_24f9a97c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;8 月 16 日，在纳布卢斯附近的约旦河西岸村庄吉特举行的葬礼上，哀悼者抬着 23 岁的巴勒斯坦人拉希德·马哈茂德·萨达 (Rasheed Mahmoud Sada) 的尸体。萨达在以色列定居者的暴行中丧生。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明称，枪击事件导致萨达死亡，另一名巴勒斯坦人受伤，随后更多的以色列军队设法驱散袭击者。&lt;/p>;&lt;p>;“部队冒着生命危险采取了果断行动，声明称，“我们控制了骚乱者，并使用人群驱散手段和向空中开枪将他们赶出了城镇。”&lt;/p>;&lt;p>;“事件发生半小时后，所有以色列人都被赶出了城镇。 ”&lt;/p>;&lt;p>;布鲁斯被引述称，此案“在我们将肇事者绳之以法之前不会结案”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格“坚决”谴责吉特在以色列首都的袭击事件。时间。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU officials assail denial of access to trial of two Chinese human rights advocates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276318/eu-officials-assail-denial-access-trial-two-chinese-human-rights-advocates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/dd8c02b7-7787-42c0-8c25-930e55fdc5dd_10c1a33e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人权律师于文胜和妻子徐的未注明日期的照片严。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，欧盟外交官被拒绝进入苏州法庭，因为他们试图监督两名中国人权倡导者的审判开始，这两名中国人权倡导者去年因人权问题被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;“欧盟驻华外交使团代表被拒绝进入法庭，令人深感遗憾。这种否认破坏了对中国正当程序要求的信任。”欧盟外交事务发言人纳比拉·马斯拉里 (Nabila Massrali) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;著名人权律师余文生及其妻子徐艳于 2023 年 4 月 13 日被拘留审判在上海以西 110 公里（68 英里）的江苏省苏州市进行。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟重申其先前对余文生和徐岩的福祉的担忧，我们。呼吁立即释放他们。”Massrali 说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，欧盟“要求当局立即就警方突然且不明原因拘留王宇和杨辉两名律师一事作出澄清，他们是也试图旁听庭审”。&lt;/p>;&lt;p>;于已经在监狱里度过了数年。 2018年，他在写了一封呼吁中国进行宪法改革（包括多候选人选举）的公开信几小时后被拘留。徐当时表示，她的丈夫随后因煽动颠覆国家政权罪受到调查并被指控。他于 2020 年被判处四年徒刑，但于 2022 年出狱。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 4 月，这对夫妇原定会见来自布鲁塞尔的欧盟高级外交官。欧盟事实上的外交部长何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 原本应该是该代表团的成员，但在 Covid-19 检测呈阳性后不得不推迟其行程。&lt;/p>;&lt;p>;根据一群人后来发送的一封信联合国特别报告员向中国当局通报，两人在试图登上前往欧盟驻北京办事处的地铁后被便衣警察拘留。&lt;/p>;&lt;p>;于和徐于4月15日被正式逮捕。根据发布在徐的 X 帐户（以前称为 Twitter）上的视频，他们因“寻衅滋事”而被拘留——这项刑事指控因其可能被用来压制异议而受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;这项指控被称为包罗万象的罪行或“袖珍犯罪”，中国当局已将这一指控用于针对各种行为的人权活动人士和持不同政见者。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国报告员的说法，于的兄弟于 2023 年 5 月 21 日收到了逮捕令，其中详细说明了指控，但不允许复制或拍照。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，在 2023 年的大部分时间里，两人多次被拒绝会见律师。信。那年 12 月，徐燕终于获准会见律师，她告诉律师，由于一再无法获得律师帮助，她已于 10 月开始绝食。&lt;/p>;&lt;p>;联合国代表表示，他们感到“沮丧”布鲁塞尔表示，在这些拘留发生时，另外三名人权律师与这对夫妇有关，并对他们的“拘留条件”表示“深切关注”。欧盟会议成员王全章、王宇和包龙军已被软禁。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部此前曾表示“中国当局依法办案”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump gunman spent months seeking target, then settled on ex-president, FBI says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276317/fbi-says-trump-gunman-spent-months-seeking-target-then-settled-ex-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 02:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/8d2c1b60-f903-41d5-a0e9-459523ab57c7_55e3577f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普被秘密包围7 月 13 日，在宾夕法尼亚州巴特勒发生一起暗杀未遂事件后，人们在一场竞选活动中服役。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;试图杀死唐纳德·特朗普的枪手在决定以宾夕法尼亚州集会上的共和党总统候选人为目标之前，对某种大型集会进行了“持续、细致的努力” FBI 官员周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;FBI 官员表示，20 岁的托马斯·克鲁克斯 (Thomas Crooks) 在注册之前，搜索了 60 多次有关共和党总统候选人及其当时的竞争对手、民主党总统乔·拜登的信息。 7 月初的特朗普集会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到……持续、详细地计划对某些事件进行攻击，这意味着他会考虑任意数量的事件或目标，”联邦局凯文·罗杰克 (Kevin Rojek) 表示宾夕法尼亚州西部调查局 (FBI) 高级官员在向记者举行的电话简报中表示。&lt;/p>;&lt;p>;罗杰克表示，当特朗普集会于 7 月初宣布时，克鲁克斯对特朗普集会“高度关注”，“并将其视为机会目标”。&lt;/p>;&lt;p>;罗杰克表示，FBI 尚未确定克鲁克斯 7 月 13 日在宾夕法尼亚州巴特勒集会上试图刺杀特朗普的动机。&lt;/p>;&lt;p>;罗杰克说：“我们对心态有明确的了解，但目前我们还没有准备好就动机做出任何结论性的陈述。”克鲁克斯的计算机活动表明他对多种意识形态的混合感兴趣，罗杰克说，但没有明确表明他是受到某种左倾或右倾观点的激励。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局官员表示，他们没有发现任何证据表明克鲁克斯曾与其他人合作，或受到外国势力的指使。&lt;/p>;&lt;p>;他的系统中没有非法药物或酒精的痕迹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/a523bf9e-71b8-4165-b7b5-46ad85049185_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;7 月 17 日，威斯康星州密尔沃基，一名抗议者举着写有托马斯·克鲁克斯照片的牌子。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;暗杀企图引发了有关以下问题的疑问：克鲁克斯如何爬上附近的一座建筑物，向前总统开了八枪，然后被特勤局神枪手杀死。几项国会和政府调查正在审查该活动的安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，联邦调查局正在调查克鲁克斯本人。官员们表示，他们对他的心态有了一些了解，尽管他们仍然不知道他的动机是什么。&lt;/p>;&lt;p>;FBI 官员表示，骗子早在 2023 年 9 月就开始搜索特朗普的竞选活动，并于 4 月份开始搜索他们说，他还搜索了共和党和民主党总统代表大会的日期。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的几天里，他在宾夕法尼亚州西部的居住地附近搜索了两位候选人的竞选活动。截至 7 月 13 日的集会，他搜索了有关该网站的信息，包括特朗普将在哪里发表讲话以及拥有附近一栋大楼的公司的详细信息，他后来在那里开了八枪，其中一枪擦伤了特朗普的耳朵。&lt;/p>; &lt;p>;视频证据显示克鲁克斯只在建筑物的屋顶停留了大约六分钟。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁克斯在车里留下了多个爆炸装置，早在 2019 年就曾搜索过有关炸弹部件的信息。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁克斯在车内留下了多个爆炸装置。 p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sees bipartisan backing for Africa critical minerals projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276316/us-sees-bipartisan-backing-africa-critical-minerals-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 01:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/75AE250A-B86B-48E7-94DB-79BC0E713D93D93_B1A0FA32.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;和岩石在卢本巴西和刚果民主共和国科尔维兹之间的矿山附近的湖上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国务院高级官员向非洲政府保证，该倡议通过在行政管理变更后，通过在该大陆上发展基础设施来抵制中国影响的倡议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该计划的旗舰店 - 一个被称为洛比托走廊的铁路项目，它将刚果民主共和国的铜和钴矿连接到安哥拉的大西洋港口 - 已经很先进对于全球基础设施和投资，周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府作为七（G7）基础设施计划的一部分倡导了洛比托项目。该计划旨在到2027年部署6000亿美元，以缩小世界各地的基础设施差距，以应对中国的腰带和道路倡议，并确保对能源过渡至关重要的矿产。然而，唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得11月的总统大选，是否会继续努力。&lt;/p>; &lt;p>;“您已经听到的每一美元（已经宣布的每一美元）都在运动，” Matza回答一个问题。新政府对洛比托走廊和其他努力可能意味着什么。 “我们现在关注的是如何确定我们需要搬家的最后一部分。”其国际发展金融公司（DFC）的走廊。此后，它的董事会签署了5.53亿美元的资金，国会尚未批准。赢得特许经营铁路线的一组公司将安哥拉的洛比托港口与刚果边境连接起来，预计2025年第一季度的第一支款随着公司和政府寻求确保有足够的运输能力来引入供应和增加金属出口，因此成为区域铁路复兴的中心。目前，该大陆上有80％的商品是通过公路运输的，有时会有一个多个月以上的港口旅行到港口。 。颜色：＃999;“>;火车在塔扎拉线上穿过坦桑尼亚。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;赞比亚也正在注视着前往坦桑尼亚达累斯萨拉姆港的另一条历史悠久的铁路路线。政府旨在下个月与中国土木工程建设公司签署一项交易，以接管坦桑尼亚 - 桑比亚（Tanzania-Zambia）或塔扎拉（Tazara）的特许权，并在商业上进行行动和经营。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国表示，它希望通过一条跨非洲铁路将洛比托连接到坦桑尼亚海岸，目前尚不清楚新的tazara特许权是否会开放。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为利用现有的基础设施非常重要，” Matza说。 “如果我们有机会找到一种方法，在我们正在做的工作与坦赞铁路和或其他现有铁路线之间建立一些兼容性和开放访问连接，我们当然会尽一切努力来实现这一目标。 ” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump entourage accused of shoving staff at hallowed US military cemetery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276313/trump-entourage-accused-shoving-staff-hallowed-us-military-cemetery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.29 00:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/29/F47A4BD9-4699-4AD6-8995-DAD60B8824C2_397A0907.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，阿灵顿国家公墓的不知名士兵照片：Anna Moneymaker/Getty图片通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周三卷入了争议，此前有报道称，他的随行人员在政治化访问美国最神圣的安息之地时推了员工战争死亡。&lt;/p>; &lt;p>;国家公共广播电台周二晚些时候报道说，一名阿灵顿国家公墓官员试图阻止共和党的助手在最近战争中被杀害的人中拍摄和拍摄的部分，并禁止拍摄。报告说，&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的员工通过推翻和口头虐待该官员的回应。&lt;/p>; &lt;p>;阿灵顿国家公墓周三证实，该地点在78--一岁的共和党总统候选人在周一访问。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/ 29/7699D726-3564-4B28-8898-3C23C9689921_E18049FA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2021年在弗吉尼亚州阿灵顿国家公墓的达林·胡佛（Darin Hoover）于2021年。照片：美国陆军/伊丽莎白·弗雷泽（Elizabeth Fraser）/通过路透社的讲义 - 与三年前在喀布尔丧生的13名服务成员的家人在美国从阿富汗撤出的最后几个小时被杀害，结束了针对塔利班的20年战争。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普由家庭邀请参加仪式。他批评乔·拜登（Joe Biden）总统对阿富汗的最后撤退的处理是他连任竞选活动的主题演讲，认为他将在突然而完整的塔利班胜利中更好地撤回。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;撤军是特朗普政府与塔利班在多哈签署的和平协议的一部分&lt;/p>; &lt;p>;阿灵顿国家公墓在华盛顿以外的阿灵顿国家公墓说：“联邦法律禁止陆军国家军事公墓内的政治运动或与选举有关的活动，包括摄影师，内容创作者包括政治运动或与选举有关的活动，它或直接支持党派政治候选人的竞选活动的任何其他人。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉克维塔（Chris Lacivita）对争端做出了截然不同的解释，称“卑鄙的人”阻止了前总统的团队。&lt;/p>; &lt;p>;这就是“他说。特朗普的媒体团队在场。&lt;/p>; &lt;p>;喀布尔机场的修道院大门自杀炸弹炸毁了数十名当地人和13名美军 - 最后一次在战争中死亡的美军。&lt;/p>; &lt;p>;在阿灵顿事件中，关于特朗普与军队关系的一系列争议中的最新事件是最新的。&lt;/p>; &lt;p>;在经常吹捧他对武装部队的支持时，他私下嘲笑了战争死亡，而总统不想想根据他的前参谋长的说法，在军事截肢者附近可见。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian navy diver dies during salvage operations on wrecked naval vessel, inquiry launched]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276307/malaysian-navy-diver-dies-during-salvage-operations-wrecked-naval-vessel-inquiry-launched?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 22:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/cd00dfec-80c2-445e-8bf7-68d7097fca2e_c21ff7221ff722.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：X/Navylookout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚矿山清除潜水员周三在毁灭的海军船只KD Pendekar进行打捞工程时死亡。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚皇家海军（TLDM）代理机构伯纳马（Bernama）确认了海员圣赫曼萨（Arman San Hermansa）的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;他一直在乔霍尔（Johor）海岸的沃特斯（Waters）工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特别委员会。 TLDM说，&lt;/p>; &lt;p>; KD Pendekar在8月25日沉没了，已经成立了询问以确定事件的原因。海军在较早的声明中说，39名机组人员在完全淹没之前被救出，没有受伤。 “严重的洪水”。&lt;/p>; &lt;p>;首先在船上的机房中检测到泄漏，尽管努力控制和稳定船只。&lt;/p>; &lt;p>;根据新海峡时代，阿曼是部署的专家，以在KD Pendekar的残骸周围提供警戒线，以确保敏感设备的安全。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/28/3b34a9cd-a634-4548-a17b-a17b-ce83eef065c2_9ac8f3bd.jpg“潜水员死了，救了一艘破坏的船。照片：X/navyookout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据信他在现场安装浮子时被淹死了。海军补充说，&lt;/p>; &lt;p>;医院的苏丹·伊斯梅尔（Hospital Sultan Ismail）在沙巴埋葬之前。根据马来西亚媒体的说法，瑞典建造的工艺品于1979年7月进行。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚国防部长哈立德·诺丁（Khaled Nordin）于8月26日表示，将对海军三分之一的舰队进行检查。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他还补充说，海军有10至15艘已有40多年历史的船只。不是原因，因为它与对象相撞。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR Corp’s credit rating downgraded on soft property market, funding concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276306/hong-kong-mtr-corps-credit-rating-downgraded-soft-property-market-funding-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 23:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/a7086f96-bb1b-46b4-93f7-7b6511454794_0daac4fb.jpg“ alt =”>;并租用住宅和商业项目。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港铁路运营商的信用等级由于该市的房地产市场迟钝而被降级，该公司对未来铁路项目的资金需求不断上升。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; S＆P全球评级周三削减了由香港政府拥有的多数股权，美国评级机构表示，预计MTR Corp的资本支出将每年增加到16美元在今年至2026年之间，其新铁路项目的十亿至220亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们预计，随着其财产开发现金流量可能保持静音，MTR Corp的资本支出需要增加，”标准普尔说。 p>; &lt;p>;“从大流行中的运营和租赁回收可能比我们预期的要长。作为位于Tung Chung的Oyster Bay建造火车站，以及在新地区的Kwu Tung和Hung Shui Kiu。 /p>; &lt;p>;政府在MTR Corp中拥有约75％在接下来的两到三年中的资本支出和股息分配。 ，”该机构说。&lt;/p>; &lt;p>; s＆p表示，预计招标会延迟，并指出该市拥有创纪录的未售房屋数量，这很可能会通过房地产开发商和现有项目的销售来阻止土地购买。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;官方数据显示，截至6月，正在建设14,200个私人公寓，而开发人员尚未出售约19,000套已完成的房屋。&lt;/p>; &lt;p>;该机构预测公司从房地产开发中的现金总额流入为在接下来的两到三年中，每年15亿美元至20亿港元，而2021年的高峰超过170亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;它也引起了人们对公司使用其自己资源的商业模式的担忧&lt;/p>; &lt;p>;建造铁路并寻求回报。 &lt;/div>; &lt;p>;归因于缩减的入站旅游业和旅行模式的变化，标准普尔还观察到，由于其赞助人保持低于流行前的水平，铁路公司尚未恢复其运输业务。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;指出，该市的零售情绪疲软也使车站的商业和财产租金受到压力。&lt;/p>; &lt;p>;尽管降低了信用评级，该机构表示，它希望MTR Corp能够充分利用资本市场并成为能够保持融资成本具有竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;，但S＆P表示，如果降低了该市的评级或政府对铁路公司的支持减弱，则可以进一步降低公司的信用评级。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;机构表示，如果MTR Corp的信用评级与香港的诉讼相同。 MTR Corp筹集资金的能力，但香港政府是其主要股东的事实，可以减轻对资金的影响。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，修订后的评级反映了一般不客观的情况。该市的房地产市场是MTR Corp的重要收入来源&lt;/p>; &lt;p>; MTR Corp的上半年上半年的净利润增长了44.7％，达到60.4亿港元（7.692亿美元） 2024。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与财政部长办公室和MTR Corp联系。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼·莫克（Danny Mok）的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions ‘extremist’ Israeli settlers in West Bank over violence against Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276308/us-sanctions-extremist-israeli-settlers-west-bank-over-violence-against-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 23:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/9A2B5C25-ACF6-442E-8076-BC1E051A5425_9E703036.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”援引对巴勒斯坦人的暴力行为。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周三宣布对西岸的以色列定居者进行针对巴勒斯坦人的暴力行为的新制裁，敦促其盟友以色列带来更大的问责制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些制裁是在以色列在西岸发动广泛袭击的同一天宣布的，尽管乔·拜登（Joe Biden）政府警告说，乔·拜登（Joe Biden）政府警告说，这杀死了9名巴勒斯坦战斗人员，他不向加沙的战争扩大。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“西岸的极端定居者暴力造成严重的人类苦难，伤害以色列的安全，并破坏该地区和平与稳定的前景，”国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“至关重要的是，至关重要的是，至关重要以色列政府对西岸对平民的暴力行为负责的任何个人和实体负责。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候的志愿者在一个村庄围起来，该村庄被迫离开一个村庄。&lt;/p>; &lt;p>; hashomer。 Yosh的网站使用圣经的名字为西岸的网站说，该组织“勇敢地保护我们的土地并面对经济困难和频繁的农业犯罪，“犹太人和撒玛利亚的各个农民都可以。” &lt;/p>; &lt;div。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/06a502e1-1533-4c5a-8547-f32d716a440e_07aa5b22.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人在8月21日在以色列定居者迫使他们返回村庄后，检查以色列占领的西岸的损害。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国务院还对伊茨哈克·李维斯·菲尔兰特（Yitzhak Levi Filant）实施了制裁，后者被指控领导武装定居者建立障碍和巡逻，目标是攻击巴勒斯坦人。 /p>; &lt;p>;自从哈马斯于10月7日对以色列发动袭击以色列触发战争以来，暴力发生在西岸，西岸是以色列自1967年以来占领的巴勒斯坦领土，并由以色列领土与加沙地面分离。 >;自加沙战争开始以来，至少有640名巴勒斯坦人在西岸被以色列部队或定居者杀害。内塔尼亚胡关于定居者的暴力以及他政府极右派成员所拥护的定居点的扩张。&lt;/p>; &lt;p>;美国的制裁通常是从美国金融体系中实现目标的，导致以色列银行限制了与被认可的个人的贸易&lt;/p>; &lt;p>;的后果，但拜登政府已推迟对领导和解政策的政府部长实施制裁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;br>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>