<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Europe’s liberals, Greens say abortion must be a right in EU charter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254849/europes-liberals-greens-say-abortion-must-be-right-eu-charter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 17:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/5e4f520a-5a4f-4a01-8f47-8bd71824e7f9_a16d574b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名参与者举着牌子，上面写着“宪法与否，我们”周五在巴黎举行的国际妇女节集会上，我们将在街头捍卫堕胎权。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲议会绿党和自由派的高级人士表示支持将堕胎权纳入《欧盟基本权利宪章》，响应了欧盟委员会的呼吁法国总统埃马纽埃尔·马克龙。&lt;/p>;&lt;p>;绿色议会团体领导人特里·雷因特克 (Terry Reintke) 和自由派 Renew 团体领导人瓦莱丽·海耶 (Valérie Hayer) 接受了德国 RND 媒体集团周日发表的采访。&lt;/p>;&lt; p>;“安全堕胎权属于《欧盟宪章》的一项基本权利，”自 2014 年起担任欧洲议会议员的德国政治家 Reintke 表示。&lt;/p>;&lt;p>;女性的权利她说，对自己的身体做出自主决定不应取决于哪个政党在任何特定时间恰好掌权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/10/43672525-49a3-4063-a070-62b87519bc76_7f7aafa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周五在巴黎举行的仪式上发表讲话，将堕胎权写入法国宪法。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自法国的欧洲议会议员、马克龙的盟友海尔也告诉 RND，她支持法国总统的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然激进右翼正在努力寻找新的方法来推动其反动议程，我们在一个真正自由的社会中必须比以往更加坚决地维护妇女权利：堕胎权必须载入《欧盟基本权利宪章》，因为我们决不能把妇女权利留给民粹主义者。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙周五宣布，堕胎自由应纳入宪章，作为欧盟公民的权利法案。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国在周一议会进行了具有里程碑意义的投票后，将堕胎权纳入了宪法。&lt;/p>;&lt;p>;法国允许怀孕 10 周以内的堕胎。法国自 1975 年起开始实施。此后，法律发生了变化，允许 14 周以内的堕胎。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and Japan ‘mulling defence cooperation that could help Ukraine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3254847/us-and-japan-mulling-defence-cooperation-could-help-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/6de401fb-5563-4014-8ed0-a19ead2960d2_dfd44214.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在新闻发布会上八月在马里兰州戴维营举行的会议。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本和美国正在讨论军事装备方面的合作，以便向乌克兰提供更多弹药，并为这个亚洲国家提供更多修复美国军舰和喷气式飞机的方法《读卖新闻》称，这些盟友正试图在 4 月 10 日首相岸田文雄和总统乔·拜登在华盛顿举行的峰会上做出安排，该日本报纸周日报道称，援引未透露姓名的政府消息人士。&lt;/p>;&lt;p>;峰会的一个关键主题将是寻找日本可以帮助扩大美国军备库的方法。美国武器制造商一直在努力供应从炮弹到防空系统等各种武器，华盛顿已承诺向乌克兰提供这些武器，以击退入侵的俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;日本在世界大战失败后通过了和平宪法。第二次世界大战为乌克兰提供了非致命性援助以及价值数十亿美元的援助和贷款担保，但不包括武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/10/f90612dc-baae-4d43-b7c1-ce84b43772c3_4c3a8c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机拍摄的讲义视频显示，乌克兰敖德萨的一栋住宅楼因俄罗斯无人机袭击而严重受损，造成数名居民死亡。图片来源：乌克兰国家紧急服务局，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京放松对军品出口的限制可能有助于美国和欧洲国家在短期内向乌克兰运送武器，而从长远来看从长远来看，这可能会扩大日本向海外出售武器的机会。&lt;/p>;&lt;p>;12月，日本政府宣布将允许将许可生产的武器卖回原产国，并将向日本出口爱国者导弹它唯一的军事盟友。此举增加了美国可用的拦截机数量，使其在支持乌克兰防空方面拥有更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;预计岸田和拜登将加速互补关系，并寻找加强乌克兰供应链的方法。 《读卖新闻》称，东京和华盛顿还在考虑扩大一项安排，让日本公司定期为美国军事装备进行维护和修理，并补充说预计此事将列入峰会议程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国第七舰队和其他前沿部署到日本的海军舰艇是该项目的候选者之一，该报称，F-35A战斗机。这将缩短美国的维护周期，同时有助于东京加强其国防生产和技术。&lt;/p>;&lt;p>;但此举对拜登来说可能存在政治风险，尤其是在选举年。这可能会让他的政府面临将美国就业机会转移到日本的批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public officers sharing false information under whistle-blowing guise may fall foul of Article 23 security law: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254848/hong-kong-public-officers-sharing-false-information-under-whistle-blowing-guise-may-fall-foul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/756faafa-480b-497a-9b50-7053ea793e95_34de02e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会对国安法建议的马拉松式审批程序已进入他们的第三天。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;司法部长在为香港​​公职人员辩护时表示，如果香港公职人员以分享机密细节为幌子散布虚假信息，他们可能会违反拟议的国内安全法。立法会周日还加紧审议《维护国家安全法案》，截至下午 5 点，审议了拟议法律 181 条中的 62 条，这已是连续第三天法案委员会的会议。&lt;/p>;&lt;p>;马拉松式的审批过程预计将持续到周一晚上，立法会福利委员会将重新安排自己的会谈时间，以便给立法者更多时间。&lt;/p>;&lt;p>;周日的讨论集中在立法者寻求对一项条款作出明确定义，建议“非法披露看似机密的资料等”可能被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定廷-kwok 表示，该条款将针对那些“散布虚假信息”、意图危害国家安全的公职人员和政府承包商。&lt;/p>;&lt;p>;他概述了一种理论场景，即政府安全官员创建了虚假的“信息”。 &lt;/p>;&lt;p>;“该公职人员散布虚假机密信息，让人们相信这是真的。这将引发社会动荡和社会不稳定，造成国家安全风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/10/12478814-75b6-46a7-8876-6cdfe4c2b97c_a2ce6d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林保罗（左）和保安局局长邓汉明在法案委员会审查拟议立法时回答立法者的提问。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示，判断此类行为是否构成侵犯国家秘密，取决于其意图是否损害中央或地方政府的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;法案委员会主席廖长江要求部长界定“国家利益”，林郑月娥回应称，这需要一个“广泛”的措辞，涵盖威胁公共安全和健康的行为、地方经济和国防。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能像在英国那样列出一切，只会说违背国家利益的[行为]，”他说。 “这必须基于泄密所带来的负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员叶刘淑仪（Regina Ip Lau Suk-yee）在当局于 2003 年试图推出该法案的早期版本时担任安全部长，还提出了关于在什么情况下传播虚假信息可能被视为安全威胁的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“假设我传播了一些无害的假新闻，例如政府在公共场所发放了 30,000 港元 [3,836 美元] 的现金补助。预算，最终人们感到失望。我会不会有罪？”她问道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/d83b290b-6c02-4267 -9da0-3a99ad24a459_5feebbbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(LR) 立法会议员叶刘淑仪对政府根据拟议的国安法对国家秘密的定义提出质疑。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示，即使该情况的官员没有违反国安法，仍可能因公职失当行为被追究责任，并补充说官员“不应该说谎”。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还对“外部情报组织”的定义表示担忧，拟议的法律禁止居民参与或支持他们，并禁止他们接受&lt;/p>;&lt;p>;“如果居民从自称安全情报的网站出售或购买信息，是否会涉及禁止行为？”叶问。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强回应，居民只有意图危害国家安全才属犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;从事政策研究的智库不会受到管辖他补充说，该法案对外部情报组织的定义。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些]情报组织的特点必须与国家安全有关，无论是与本国还是其他国家有关。我们不能把它与一般的智库混为一谈。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，政府不会发布概述此类组织的“白名单”，因为有些组织已经众所周知或已明确表示&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条的处罚与其他普通法司法管辖区类似&lt;/h3>;&lt;p>;但香港领导人可以在需要时发布一份文件，证明某个实体被视为外部情报组织”安全负责人说。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，香港大学法学教授、前基本法委员会委员陈弘毅表示，中国大陆仅记录了几起非法泄露国家机密的案件，所有这些内容都涉及政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;这位宪法专家还警告香港人警惕该法案的煽动罪，因为分享此类内容可能会导致重刑。他认为，从国家安全的角度来看，这种强硬立场是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“但法院[在量刑方面]有很大的自由裁量权。即使某些罪行的最高刑罚很重，如果案件不是很严重，法院也可以判处较短的刑期。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;政府周日还回击了委员会香港自由基金会指出，它是一个“反中组织”，并警告称，其呼吁美国就国内安全法制裁中央当局和城市官员可能违反北京实施的国家安全法。&lt; /p>;&lt;p>;Jess Ma 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a truly ‘mega’ event in Hong Kong could silence Article 23 critics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254516/how-truly-mega-event-hong-kong-could-silence-article-23-critics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/b5d51110-b3d9-4262-bc88-9d33c2b8f000_e3e33ec5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特 3 月 2 日在新加坡国家体育场表演。与新加坡政府达成的仅在新加坡演出以换取慷慨资助的协议激怒了一些地区政府，并凸显香港需要巩固其作为国际活动举办地的地位。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，当地关于两名迈克尔的新闻报道可能会让紧张的电视观众感到震惊。我是其中之一，滚石乐队的主唱米克·贾格尔是另一个。对比再明显不过了：一个人已经 70 多岁了，15 年前就已经隐退，相对默默无闻，另一个人已经 80 岁了，仍然在舞台上昂首阔步，让全世界的观众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;将他们联系在一起的是一场事件20年前，这项娱乐盛事被称为HarbourFest。我代表政府扮演赞助商的角色，贾格尔是这场演出的明星。组织者是美国商会。&lt;/p>;&lt;p>;将这一历史传奇拖入时事的是新加坡成功地将现代流行音乐现象泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 带到这个城邦国家进行表演，而将新加坡所有其他地点排除在外。该地区，包括香港。&lt;/p>;&lt;p>;当地评论员和政界人士很快就声称我们的竞争对手正在篡夺香港作为活动之都的地位。一年一度的一级方程式大奖赛在那里举行，是新加坡吃我们午餐的另一个例子。当地政府总是对任何可能达不到要求的批评很敏感，很快就推出了一份所谓的大型活动清单，以证明我们仍然是一支主要力量。&lt;/p>;&lt;p>;其中引用的一项是由世界顶级球员莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 主演的国际迈阿密足球赛。不幸的是，当这一天到来时，他在替补席上坐了整整90分钟，看上去很无聊，甚至没有穿靴子。至少贾格尔表演了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当这里的歌迷大声要求退款时，斯威夫特正准备从四面八方飞到新加坡观看她的音乐会。这种对比实在是太强烈了，让人回想起2003年的事件。对所有这些方面的深入研究产生了一些有趣的发现。&lt;/p>;&lt;p>;我从来没有故意听过斯威夫特的任何歌曲，但我的女儿——家族的此类问题专家向我保证，它们非常出色，而且她的现场音乐会非常棒。但是，除了少数例外，这些明星的收入高峰期往往很短，因此他们会在机会之窗内追求收入最大化。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，斯威夫特向新加坡政府寻求并获得了巨额补贴，可能达数百万美元。新加坡政府否认了报道的具体金额，但捍卫了这一原则。他们这样做都是正确的。&lt;/p>;&lt;p>;举办大型活动的全部意义在于推动发展，展示您的城市或国家的与众不同，并鼓励原本可能不会来的人们前来参观。新加坡是一个主要的国际商业中心，但也被认为有点沉闷。花一大笔钱去做一些大胆的事情有助于取得进展。排他性条款是标准行业程序。澳门赌场多年来一直用它来对付我们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在研究了政府列出的 80 多个大型活动清单后，我的主要结论是，几乎没有一个符合“大型活动”的描述。 ”。我的第二个结论是，这并不重要，梅西是否真的上场并不重要。这份名单无疑证明香港是一个充满活力的商业城市，总是有有趣的事情发生。&lt;/p>;&lt;p>;这份名单包括会议、贸易展览、体育赛事和其他杂项活动，其中大部分是将在户外举行，并向所有人开放。几乎无一例外，这些事件都很重要。它们经久不衰，年复一年地重复出现。&lt;/p>;&lt;p>;它们的意义在于整个系列及其广度和深度，而不是关注每件单品的优点。许多每年都会吸引游客，另一些可能会对无论如何都要来这里的人感兴趣，但不会创造新的来这里理由。&lt;/p>;&lt;p>;我不相信政府中的每个人都清楚地知道什么是大型购物中心事件是。例如，“胖乎乎的心”展示——漂浮着巨大的红色心形气球——无疑引起了这里的年轻夫妇的兴趣，尤其是临近情人节的时候。但香港以外的人，假设他们根本听说过这个想法，立即打电话给旅行社并预订航班和酒店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/833b1fab-22a3-48dc-b7a0-4adf518906a6_42b1eb83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;时装设计师 Anya Hindmarch 于 2 月 23 日在中环皇后像广场花园展出的“Chubby Hearts Hong Kong”气球装置。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;LIV 高尔夫球场在香港高尔夫球会举行的锦标赛可能有资格获得参赛资格，该赛事汇聚了世界上一些最优秀的高尔夫球手和财力雄厚的球迷基础。然而，今年早些时候，旅游发展局网站上并没有介绍即将举办的活动。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，香港在 25 年前确实与一级方程式赛车当局就举办赛事的可能性进行了初步讨论一场大奖赛，但组织者所寻求的最低利润远远超出了政府准备保证的范围。我们曾就何时何地举办活动进行过初步讨论，但资金实在是太大的绊脚石。&lt;/p>;&lt;p>;我们很快就需要一场真正的大型活动。一旦“23条安全法”出台，外国媒体就会充斥着香港不安全、外国人来访的报道。反驳这种说法的最佳方式不是“战狼外交”，而是采取一些令人惊叹的方式，让世界上每个人都想亲自来看看。我们必须充分思考并准备好花大钱。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraq Kurds digitise historic books in ‘sacred job’ to save threatened culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254833/iraq-kurds-digitise-historic-books-sacred-job-save-threatened-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/16db3782-2f15-4ef4-8eb6-654351b5e5fd_e375bdcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;库尔德艺术文化中心的成员检查旧书在制作数字副本之前，在伊拉克城市杜胡克。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;雷宾·皮什蒂万 (Rebin Pishtiwan) 蜷缩在一辆货车后座，仔细地扫描一页又一页泛黄的书页，这是他将濒临消失的库尔德历史书籍数字化的使命的一部分。&lt;/p >;&lt;p>;库尔德人被视为世界上最大的无国籍民族，人口在 25 至 3500 万之间，主要分布在当今的伊拉克、伊朗、叙利亚和土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;在伊拉克，库尔德人是相当多的少数人受到迫害，数千人在已故独裁者萨达姆·侯赛因的统治下被杀害，他们的许多历史文献丢失或被毁。&lt;/p>;&lt;p>;“保护库尔德斯坦的文化和历史是一项神圣的工作， ”Pishtiwan 说道，他正在仔细阅读伊拉克北部库尔德斯坦自治区杜胡克市公共图书馆的书籍和手稿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是将稀有且易损坏的旧书数字化，这样它们就不会消失，”23 - 岁补充道，一本 1960 年出版的库尔德教师的撕破回忆录。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/10/5d28a8aa-67d9-4231-a014-5bccaa324221_dd1096be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;库尔德斯坦艺术文化中心正在寻求将库尔德历史书籍和手稿数字化，以保护他们的文化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伊拉克，库尔德语言大多被边缘化，直到萨达姆·侯赛因在1990-1991年海湾战争中失败后，北部库尔德自治区赢得了更大的自由.&lt;/p>;&lt;p>;2003 年美国领导的入侵推翻了独裁者后，剩余的文件散落在图书馆和大学中或由私人收藏。&lt;/p>;&lt;p>;每周一次，Pishtiwan 和他的两位同事乘坐他们的白色小面包车从地区首府阿尔比勒前往其他库尔德城镇和城市，寻找“稀有而古老”的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;他们寻找能够深入了解库尔德人生活、跨越几个世纪和方言的文本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/931b4976-b7f9-48f5-bdb5-93a99379a156_e468552b。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;库尔德斯坦艺术文化中心的一名成员在制作数字副本之前检索旧书。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在杜胡克的图书馆里，归档团队在木制书架上搜寻隐藏的宝石。&lt;/p>;&lt;p>;在图书馆经理的帮助下，他们仔细地整理收集了超过 35 本有关诗歌、政治、语言和历史的书籍，以多种库尔德方言和一些阿拉伯语写成。&lt;/p>;&lt;p>;Pishtiwan 举着一本以 16 世纪库尔德语命名的古老库尔德民间故事书赞扎德公主，然后轻轻地翻阅另一本宗教书籍的脆弱书页，用手指描画书法。&lt;/p>;&lt;p>;回到货车里，配备了两台连接到屏幕的设备，小团队开始了工作——在将书籍归还给图书馆之前，需要经过漫长的扫描过程。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏在线档案，由地区总统 Nechirvan Barzani 的侄子创立的非营利组织库尔德斯坦艺术文化中心推出了7 月份的数字化项目。&lt;/p>;&lt;p>;他们希望 4 月份在 KCAC 的新网站上免费向公众提供这些文本。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，已有 950 多个项目被存档，包括来自当今苏莱曼尼亚地区库尔德巴班公国的手稿集，其历史可以追溯到 1800 年代。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是为库尔德读者和研究人员提供主要来源，”KCAC 执行董事穆罕默德·法提赫 (Mohammed Fatih) 说。 “这个档案将成为所有库尔德人的财产，可以使用并帮助增进我们对自己的了解。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/10/15c4926c-7764-4366-ae5d-de90f4dd6640_0329a271.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;KCAC 成员将一箱旧书搬到一辆货车上进行扫描。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜胡克图书馆经理马苏德·哈立德 (Masoud Khalid) 允许 KCAC 团队查看书架上积满灰尘的手稿和文件，但该团队无法获得所有者的许可一些文档，以便立即将它们数字化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很久以前印刷的书籍——它们的主人或作者去世了——出版社不会重印它们，”哈立德说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;将馆藏数字化意味着“如果我们想开设一个电子图书馆，我们的书籍就已经准备好了”，这位 55 岁的老人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Hana Kaki Hirane，清真寺的伊玛目在希兰镇，KCAC 团队向 KCAC 团队揭开了一件宝藏——一所建于 1700 年代的宗教学校的几代手稿。&lt;/p>;&lt;p>;自成立以来，学校收集了手稿，但许多手稿在战争期间被毁掉了。 Hirane 说，这是 1961 年至 1970 年间库尔德人与伊拉克国家之间的第一次战争。&lt;/p>;&lt;p>;伊玛目说，“如今只剩下 20 份手稿”，其中包括有数百年历史的诗歌。&lt;/p>;&lt;p>;他现在正在等待 4 月份 KCAC 网站上线，以推荐人们查看手稿。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候将它们拿出来供所有人使用了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did rapid climate changes trigger social unrest in China over past 4,000 years?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254337/did-rapid-climate-changes-trigger-social-unrest-china-over-past-4000-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/78a02ff3-05b8-4398-9268-eedd37b4e485_c706e584.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国和美国的科学家研究了该国一个湖泊的沉积物中部省份山西省寻找气候变化与历史记录之间联系的证据。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新的气候分析显示，快速变冷和干燥可能导致了古代中国农耕社会的一些冲突和广泛的民间社会动荡。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员中国和美国的一项研究发现，“只有当社会紧张局势加剧时，寒冷干燥的气候才可能在促进大规模民间社会骚乱的发生方面发挥重要作用”。&lt;/p>;&lt;p>;气候条件一直是造成大规模社会动荡的关键。他们在中国科学院（CAS）监管的同行评审期刊《科学通报》上发表的一篇文章中表示，由于它们对农业生产力和资源的影响，推动了人类历史上的社会变革。&lt;/p>;&lt;p>;“研究人员表示，我们的研究通过提供对有效水分动态的重要见解，增强了对气候变化和中国北方古代文明历史演变的理解。&lt;/p>;&lt;p>;该团队包括来自中科院国家重点实验室的科学家湖泊科学与环境学院、南京大学表面地球化学重点实验室和加州大学圣塔芭芭拉分校地球科学系合作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国古代城市如何利用“集体力量”分洪威胁&lt;/h3>;&lt;p>;为了找出气候变化在古代社会动荡中的确切作用，研究小组在中国北部的中原地区寻找线索，那里大约4000年前就出现了农业文明。&lt;/p>;&lt;p >;研究人员从黄土高原的北连池采集了沉积物样本，该地区经常发生大规模动乱，改变了社会结构和王朝周期，以及四千年来气候条件的显着变化。&lt;/p>;&lt;p >;研究小组表示：“这些事件的特点是长期的民间农民起义和/或北方游牧部落的入侵，通常持续数十年到数百年。”。&lt;/p>;&lt;p>;小湖中保存下来的沉积物 - 约 20,000 平方米（215,278 平方英尺）——为团队提供了足够可靠的有效湿度变化证据，以重建日期明确且敏感的记录。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员从沉积物记录中确定了中国北方的四个干旱期和三个湿润期，他们将其与年平均降水量和温度记录相结合。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组随后转向中国历史，以发现这些记录如何与标志着今天黄土高原上的山西省“转型”的动乱事件相匹配。 &lt;/p>;&lt;h3>;考古学家发现2300年前中国古代哲学家的中心&lt;/h3>;&lt;p>;三大事件——春秋两季研究了公元前770-476年的秋季时期、战国时期（公元前475-221年）和公元220-581年的魏晋南北朝时期，以及907-979年的五朝十国时期&lt;/p>;&lt;p>;研究人员观察到，这三个时期该地区以及公元1450-1600年明朝战争的频率“通常与干冷条件相符”。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国半干旱半湿润的北方地区，生态脆弱，气候恶化会降低土地生产力，加速生态恶化，并可能因经常性的粮食短缺而引发内战。”&lt;/p>;&lt;但研究人员指出，并非所有寒冷干燥时期都会出现广泛的社会动荡和频繁的战争，这表明“社会紧张局势加剧是导致大规模社会动荡的一个主要且可能更重要的因素”。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们指出了周朝、汉朝和唐朝这三个强大而持久的帝国，每个帝国都因社会文化因素和管理不善而经历过民间社会动荡，而不是气候变化。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员还发现“气候与大规模外部侵略事件之间存在更复杂的关系，特别是游牧部落向中原的南迁”。&lt;/p>;&lt;p>;两个主要因素公元前 590-310 年和公元 907-1368 年的迁徙事件发生在潮湿和温暖的气候中。&lt;/p>;&lt;p>;第三次迁徙事件发生在公元 1636-1912 年的清朝，发生在寒冷干燥的条件下。中原地区长期受北方游牧部落统治。&lt;/p>;&lt;p>;“这些南迁事件期间气候条件的差异可能归因于多种因素，包括气候记录的时间不确定性和/或不同的社会以及各个南迁时期的经济背景。”研究人员说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia holds its breath for Chinese tourists’ long-awaited return: ‘this year will definitely be stronger’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3254718/southeast-asia-holds-its-breath-chinese-tourists-long-awaited-return-year-will-definitely-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/bf21b597-cfc7-4f60-91df-42c1ee3a45d4_56ff29b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客在北榄府博物馆合影留念3月1日，泰国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当夕阳在清迈老城的城墙上投下戏剧性的阴影时，一群中国游客有策略地喂鸽子：最后的点睛之笔一张精心制作的照片，其中鸟类扮演主角。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情期间痛苦地长期缺席之后，中国游客正在慢慢返回泰国，而新一批游客也来到了曾经是中国的旅游胜地之一&lt;/p>;&lt;p>;最近的一个周末，在清迈 16 世纪的塔佩门，可以看到中国影响者身着优雅的晚礼服，撒着玉米玉米粒吸引了几乎一着陆就受到惊吓的鸽子，它们拍动的翅膀在一座古老的纪念碑的映衬下创造了完美的渴望的社交媒体时刻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/7e748b9e-232d-4068-b5fd-f9f3c69c9fd6_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= “颜色：＃999;”>;中国游客在今年早些时候在清迈省的Tha Phae Gate和Pigeons一起玩。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我的少数客户是中国人，”现年44岁的Picharnyut Rodjananon说，这是捕捉现场的摄影师之一。 “由于大流行以来，今年是最好的，因为有更多的中国游客进来，他们花了更多。他们不讨价还价或抱怨……。他们只希望我为他们拍更多照片。 &lt;/p>; &lt;p>;泰国政府的目标是今年来自中国的800万人，签证豁免和便宜的航空公司门票预计将刺激这是一个关键的来源市场的反弹对于泰国的旅游业。但是，这些数字仍在流行前的水平上，即使从中国大陆出口旅行在2023年不可或缺的情况下也开始接收。&lt;/p>; &lt;h3>;中国游客跳过澳大利亚，拥抱新加坡，泰国的无签证旅行&lt; /h3>; &lt;p>;到今年年底，泰国当局乐观地认为，创纪录的4000万游客将从海外抵达 - 印度，韩国和欧洲游客的数量也飙升 - 超过了大流行前的计数泰国成为东南亚旅游不败的冠军的地位。根据在线旅行平台Ly.com的数据，与上一年相比，时代更高。据路透社报道，与上一年相比，从2月9日至12日起的七倍，比2019年的水平高7.5％。认为“中国公民仍然愿意在与旅行有关的经历上花费”，尽管在家中遇到了“宏观经济的逆风”。他们说：“我们认为与旅行相关的支出可能会继续超过……总体国内消费。” D8/Images/Canvas/2024/03/08/336E80CE-A3C7-420B-808C-BA0F4C600A88_53180CC7.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;清迈穿着传统的泰国服装。照片：Picharnyut Rodjananon &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国最近最近的经济绊脚石在旅游依赖的东南亚中被紧张地观看漫长的大流行时期。&lt;/p>; &lt;p>;大型旅游团 - 包括在中国预订和支付的厌恶的“零美元”套餐，这些套餐将很少的钱带入了当地经济中 - 尚未返回相同的数字，泰国希望迅速返回2019年访问的1100万中国人的希望。&lt;/p>; &lt;p>;相反，今年的到来主要由独立旅行者，年轻夫妇，有影响力的人和家庭组成，这些人组成吃街头食品的可能性和由高端餐厅指导的指导一样。&lt;/p>; &lt;p>;去年，只有350万中国游客参观了泰国，而马来西亚的人数甚至是更加微不足道的：略低于150万，不到2019年去的310万人的一半，与2023年政府设定的500万目标相去甚远。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据马来西亚旅游业的数据，马来西亚总数欢迎约2010万外国游客，赢得了该国713亿林吉特（151亿美元）的旅游收入。这是2022年的到来人数的两倍，当时只有282亿个旅游业收入的林吉特（Ringgit）记录，但与纪录的2610万游客相距甚远，他们在2019年花费了861亿个林吉特。内部人士说，从步履蹒跚的国内经济到缺乏大流行的航空公司提供的航班以及被社交媒体放大的安全恐惧的范围。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年获悉，中国出站旅行的恢复要比东南亚目的地的预期要慢得多，”吉隆坡旅游分析公司签到亚洲的总监加里·鲍尔曼（Gary Bowerman）说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们将找出到2024年底到2024年底的“新”中国旅行者是谁。但是今年肯定会更强大，我们已经看到了一些不同的趋势。价值意识的旅行者仍然存在，以及团体旅行，还有一个年轻的市场，年轻的夫妻，商务旅行者。这是非常多样化的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“夜旅游，夜间经济是值得认真思考的，”鲍尔曼谈到城市年轻游客的拉动因素时，该市的声誉从背包客避风港享有。&lt;/p>; &lt;p>;。 p>;“ Z Gen Gen，尤其是希望做些事情不会在酒吧里闲逛。将它们连接到晚上的目的地的东西。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03 /08/E289B91E-DFFA-423D-B1B9-4412F7E5ECED_798E21ED.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”年。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是像许多东南亚城市一样，只有少量空气链接到中国，千毛岛尚未看到中国访客的数字反弹到流行前的水平。 >; &lt;p>;“这个问题是飞行抵达，机场容量以及更少的大型旅游团。” &lt;/p>; &lt;p>;为了解决其中一些问题，泰国总理泰国总理Srettha Thavisin的旅游友好政府使得席卷承诺投资机场产能并向该国经济注入新的生活，因为他的目标是增长5％。&lt;/p>; &lt;h3>;良好的泰国按摩的艺术：满足5美元&lt;p>;旅游总监说，在未来三到四年内，在清迈的长期第二码应该完成，将潜在的游客到达1600万 - 在一个不到25万居民的城市。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“希望使清迈成为区域枢纽，以便中国游客可以开车，停车并使用机场作为枢纽，飞往泰国和更广阔地区的不同目的地。” Supamit说。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;即使从中国大陆出发的商务旅行开始返回，即使总体出口旅行数量仍来自于大流行的地方，也有其他亮点。 &lt;/p>; &lt;p>;据全球首席商务官员兼Collinson Group的亚太总裁托德·汉托（Todd Handcock）称，去年中国大陆客户的机场休息室去年比去年高六倍。 -Access计划。&lt;/p>; &lt;p>;“这是在最近的Lunar新年假期中持续的轨迹，新加坡，泰国和马来西亚等东南亚市场受益。”他本周在亚洲说。 /p>; &lt;p>;期望“这一势头在未来几个月内加速的一部分是由于在亚太几个市场上的无签证旅行计划以及中国消费者对国际旅行的压抑需求的释放的一部分，”说的。 BEF6-F6D9B425E741_5C3C3547.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;游客上个月访问柬埔寨锡姆布里省的Angkor Wat Temple Complex。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;竞赛也在加剧中国游客的钱，泰国，马来西亚和新加坡的旅游总监发起了重大的促销活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;泰国，旅游当局的目标是击败2019年看到的3900万到达，吸引“零美元”旅游团可能是实现这一目标的最佳方法 - 即使批评家们说，这样的巡回赛只是吹起数字并受益中国运营商以泰国企业为代价。&lt;/p>; &lt;p>;行业内部人士预计，随着航空公司嗅探更多的需求并加深了他们进入中国的路线，今年晚些时候会有更多的旅游团体获得回报。&lt;/p>; &lt;p>;”零美元并没有消失。”鲍尔曼说。 “去年，机票太高了，无法使其运行，但是随着各国的入境障碍，您将看到更多。”他说。 >;随着Lunar新年假期现在牢牢地扎在后视镜中，曼谷大宫殿周围的导游说，他们越来越多地看到一个新的中国游客，年轻的游客，小组旅行并有钱。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“他们可能来自中国，但其中许多人在新加坡或香港生活和工作，”拥有30年经验的资深导游Pat Chantayanon说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们很好，他们很好，他们很冷藏，在自己的时间做事。</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Singapore, some small businesses lament muted impact of Swiftonomics: ‘not the right audience’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254842/singapore-some-small-businesses-lament-muted-impact-swiftonomics-not-right-audience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 15:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/10/95BEA72D-D9C2-4126-A816-09172F1B1D98_A0C825FA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 3月2日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Swiftomics在美国流行歌星在这里进行了六个售罄的演出后，已经席卷了新加坡，但是对于小型企业而言，战利品并非同样分享。&lt;/p >; &lt;p>;虽然许多人在泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的存在中繁荣发展 - 其中包括出售迅速受欢迎的服装和配饰的酒店和零售商，但也有一些人感觉到Swifter在经商中跌倒，尤其是对于那些在国家体育场周围的人来说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;斯威夫特在新加坡举行的音乐会的净经济利益一直受到关注，因为据透露，政府已达成了一项排他性协议，并为斯威夫特的音乐会推动者提供了赠款，使新加坡唯一的停留在东南亚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/03/c6e04ee14ee1-fceb-44c8 -b585-4efb92f8393e_abac334d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;我们歌手泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的粉丝在3月2日的音乐会的第一天进入国家体育场。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;社区，文化和青年部长埃德温·汤（Edwin Tong）在3月4日在议会中说，斯威夫特的音乐会预计会带来经济利益，而经济利益将超过规模&lt;/p>; &lt;p>;经济学家估计了与酒店相关的企业（如航空公司公司，酒店连锁店和零售商店）的巨大收益。&lt;/p>; &lt;p>;同时，一些评论员质疑了一些评论员关于战利品是否会滴落到小型企业或街上的男人。&lt;/p>; &lt;p>;基于15家接受采访的企业，从食品和饮料公司到医疗保健业务，结果都混合在一起。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/2024/03/a2690b95-ee37-ee37-ee37-437-43aa-a28a-a28a-a28f-168b-c657aa8bc657aa8d1_f602602602200c9.jpgny alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;泰勒·斯威夫特（Taylor Swift &lt;p>;吉Xian Seafood和香港点心快车的工作人员在Kallang Wave购物中心的工作人员观察到了80％的业务。&lt;/p>; &lt;p>;一名工作人员。点心餐厅周五表示，许多普通客户在听到Swift的时代巡回演出后取消了预订，他们期望停车的人群和困难。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们不警告他们，当客户必须等待一个小时才能开车进入停车场时，他们会生气，而那些发现音乐​​会的人说他们会再来一次。泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）表演尽管在2022年进行了交谈&lt;/h3>; &lt;p>;同时，她说，大多数音乐会参与者都年轻，并且在音乐会之前或之后没有在海鲜餐厅用餐的支出。&lt;/p >; &lt;p>;她补充说，虽然在没有活动的情况下，餐厅可以填充10张桌子，但在Swift执行的夜晚，生意平均每晚有两张客户。如此缓慢的生意是餐厅经历过大流行的最糟糕的事情。当时的企业上升。 /2024/03/10/ac85ba37-0b31-42c1-b60c-e98304f50f50f13_1126e908.jpg“ alt =”>;要于3月2日进入新加坡的国家体育场晚餐服务。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，廉价的小贩票价是年轻的音乐会参与者的人群。&lt;/p>; &lt;p>;我位于Kallang Wave Mall的Kampung Food Court的食物摊位&lt;/p>; &lt;p>;销售。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚街头食品摊位的摊位说，销售量比Coldplay在镇上时的销售量增长大得多，因为这是因为这是因为年轻的球迷更喜欢便宜。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;日本融合食品摊位旁边还报告说，Swift表演的夜晚的业务增长了双重。 。例如，当杰基·张（Jacky张国家体育场周围的酒吧和酒吧回忆说，他们中有一个明显的兴奋，较高的脚部流动，以及记录后的高度将导致口渴的狂欢者的销量飞涨。&lt;/p>; &lt;p>;在Kallang Wave购物中心的三个酒吧外，生意比他们预期的要慢。体育酒吧，酒吧足球。 “音乐会人群是年轻的女性，足球酒吧不是他们想去的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，其他音乐会等其他音乐会的平均年龄更高，男性参加者相对较高，这是&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;untable&#39;：菲律宾的Marcos JNR在Coldplay Concert上耸了耸肩&lt;/h3>; &lt;p>;而一周的Coldplay在一月份播放导致销量增加了四倍与一个非事件周相比，Swift的音乐会只给了两倍的提升。&lt;/p>; &lt;p>; Swift的音乐会在体育场的Darts和Karaoke Bar Good Cheer也令人难以置信。一位工作人员说，百分之。他补充说：“好欢呼是飞镖酒吧，所以它可能不是正确的目标受众。该购物中心在过去一周的约会中降低了50％。&lt;/p>; &lt;p>;引用了类似的原因，例如客户不愿意陷入交通拥堵或与人群的争吵，Kin Teck的工作人员Tong TCM诊所表示，由于大流行后的常规大规模事件，这种中断变得更加普遍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/03/10/93b9fd7c-500b-431c-ac54-893d22e4cc06_f67d3284.jpg“ alt =”泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）队列在3月7日在新加坡举行的明星音乐会之前购买商品Swifties穿着的服装和手工艺品在铅中经历了令人印象深刻的销售，在Swift的为期六天的音乐会过程中。&lt;/p>; &lt;p>;在布迪斯街，几家商店经常出售Swift Swift的服装演唱会的人经历了收入的增长，即使他们的业务传统上迎合了一个较老的人群。&lt;/p>; &lt;p>;这样的商店就是罗斯精品店，通常将这种服装出售给较旧的人群，以供晚餐和舞蹈或其他社交活动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，过去两周中，年轻当地人和外国人的涌入使业务提高了30％。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们第一次举办这样的音乐会复制她的风格。”商店老板罗斯·杨（Ross Yeo）说。 “碰巧我们出售这种服装。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 03/10/7012D506-891C-4C27-AB47-7A428CBC18E7_F60200C9.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2.照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;珠宝和配件的所有者在唐人街的人民公园中心的koi ming Enterprise商店也一直在嗡嗡作响，以增长30％的商业增长&lt;/p>; &lt;p>;既然音乐会已经结束，但是，商业的激增开始逐渐减弱，他40岁的共同所有人艾伦·钦（Alan Chin）说。&lt;/p>; &lt;p>;仍然感谢他所说的暂时增长，他说这是他几十年来最大的经历。&lt;/p>; &lt;p>;下巴说他开始播放斯威夫特的歌曲作为商店的背景音乐，尽管他从来都不是粉丝过去。 >; &lt;p>;本文最初由。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Report and letter signed by Oppenheimer up for auction ahead of Oscars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254836/report-and-letter-signed-oppenheimer-auction-ahead-oscars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/10/3FDA4325-DAFF-4E58-B744-530D61A7A0E7_8C992A68.JPG“ alt =”>;罗伯特·奥本海默（Robert Oppenheimer）等人在波士顿的RR拍卖会上展出。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由大片电影Oppenheimer推动着突出的，同名物理学家对原子弹的创造进行了绘制的论文，在美国正在拍卖。&lt;/p >; &lt;p>;克里斯托弗·诺兰（Christopher Nolan）的10亿美元的史诗般的史诗使战时竞赛创建核武器的故事不朽，这部电影是周日的奥斯卡金像奖颁奖典礼。&lt;/p>; &lt;p>;。包括最佳表现，最好的演员和最佳导演。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03 /10/8A32F8CA-74C9-4F13-B5BB-38DD494A497C_595DE0FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;刘易斯·施特劳斯（Lewis Strauss），在克里斯托弗·诺兰（Christopher Nolan）的“ Oppenheimer”中。照片：环球影业/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在波士顿锤子下的物品中，有一份关于原子弹诞生的报告，该报告随后对日本使用，帮助导致二战结束。 J. Robert Oppenheimer对周围的山脉充满热情。&lt;/p>; &lt;p>;被称为Smyth的报告，该文件于1945年8月12日在袭击Hiroshima和Nagasaki的几天后首次发布给媒体。 &lt;/p>; &lt;p>;“该报告是科学和行政旅程的全面概述，导致创建人类最强大的武器之一，”根据波士顿的RR拍卖行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “在著名的签署国中，有恩里科·费米（Enrico Fermi），以创建世界上第一个核反应堆而闻名； J. 罗伯特·奥本海默 (J. Robert Oppenheimer)，洛斯阿拉莫斯实验室的负责人，一位富有远见的物理学家；欧内斯特·劳伦斯，诺贝尔奖获得者、回旋加速器的先驱；詹姆斯·查德威克，中子的发现者； &lt;/p>; &lt;p>;目前的出价超过35,000美元，拍卖定于周三关闭。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/03/03/10/a47c93aa-bca4-4806-bca4-4806-b9fa-fa-f474bee855ca4bbee855ca4.72ca4_728f6aaeaea aalt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Atom Bomb的创建者J Robert Oppenheimer博士在1957年12月15日在新泽西州的高级研究研究所的研究中展示了他的研究。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在锤子下也是Oppenheimer键入的一封信，他将自己的创造降低为“侵略者的武器”。&lt;/p>; &lt;p>;”他写道：“惊喜和恐怖的要素与裂变核一样固有，”他写道，向记者写这封信，写了一位关于俄罗斯核武库的信。 -  RR拍卖会上的总统称其为“一封真正出色的内容的信件，在该信中，Oppenheimer对原子弹的未来使用表现出非凡的远见”。&lt;/p>; &lt;p>;目前，领先的投标目前超过35,000美元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s hotels see business lift from Rugby Sevens, Art Basel after city misses out on ‘Swiftonomics’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3254840/hong-kongs-hotels-see-business-lift-rugby-sevens-art-basel-after-city-misses-out-swiftonomics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 15:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/10/df18a4bd-ed3a-4811-a042-c8e665c9c313_c00caad4.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大陆游客在tsim sha tsui withfort of tsim sha tsui Waterfront of tsuim sha tsui Waterfront of tsuim sha tsui Waterfront访问农历新年假期。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的酒店正在寻找体育，艺术，消费者和娱乐活动，以使旅游流入城市之后，在“ Swiftomensics”上 - 经济增长感到在流行的Megastar Taylor Swift的纪录时代之旅的目的地。&lt;/p>; &lt;p>;标志性的全球活动，例如香港橄榄球七人制和巴塞尔艺术罢工交易反过来使该市的酒店，娱乐和其他相关部门受益。&lt;/p>; &lt;p>;一个只有750万居民的城市，香港是世界上最面向服务的经济体之一，并且一直是依靠国际游客来加强其更广泛的零售领域。根据Property Consultancy CBRE的数据，2020年的COVID-19大流行在2020年大流行之前，大陆游客贡献了该市所有零售支出的30％。根据Colliers汇编的数据，每月的入住率在2022年的占用率在66％至87％之间，高于每月入住率在2022年的55％至75％之间。但是，他们一直低于2018年的82％至94％的每月入住率，即香港受到社会动荡的震撼。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/10/5cbd0923-c7ca-4edd-923e-c895eec38a8a86_edb7f86_edb7f8c8.jpg8.jpg gpg&#39;jpg“ 999;“>;粉丝在香港七人制的第二天，在2023年的香港体育场，位于铜锣湾的香港体育场。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年，香港旅游委员会预计该市有4600万游客，比去年增加35％，但仍然只有70％在2018年到来的6500万游客中，预计每隔夜游客的支出预计将减少16.4％，至今年2023年6,939港元的5,800港元（741美元）。&lt;/p>; &lt;p>; “老鼠（会议，激励措施，会议和展览）部分是香港酒店行业的极为重要组成部分，” Colliers酒店咨询公司Asia高级总监Shaman Chellaram说。 “就音乐会而言，香港缺乏吸引和接待国际大型行为的主要场所，这是新的50,000个凯·塔克（Kai Tak）新的50,000个容量的主要体育场在2025年开放时应填补。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港过夜的游客支出下降了37％，将返回2019年水平&lt;/h3>; &lt;p>;“全球范围，我们已经看到这些行为和大型事件可以带给东道国城市，例如“ Swiftomens”概念，或者超级碗或一级方程式对酒店价格和拉斯维加斯的入站旅游的影响。” 。她的音乐会已成为有史以来票房最高的巡回演出。据报道，这笔赠款的每场演出为六夜表演。&lt;/p>; &lt;p>;官员通过引用其旅游福利为这笔交易辩护。根据当地报道，从3月1日到9日，当斯威夫特在镇上时，斯威夫特在镇上的航班飙升了186％，而对住宿的需求飙升了五次。&lt;/p>; &lt;p>;“ Swiftomensics”根据经济影响研究实验室撰写的一份报告，日本还感受到了日本的影响，她在东京举行的四天演出会引发约341亿日元（2.3亿美元）的经济连锁反应。根据2023年6月的研究公司QuestionPro的数据报告，时代之旅就有可能仅在美国就产生46亿美元的消费者支出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/10/1CE87256-F904-449F-8D18-CD9F9F9FA40D013E_52E_52E9888873.JPGGGGGGG“ ＃999;“>;美国歌手泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）在音乐会上在舞台上演出，这是她在悉尼于2024年2月23日在悉尼举行的时代世界巡回演唱会。照片：afp &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Swift在业务挣扎的时候，Bonanza本来可以帮助香港酒店。宏伟的酒店投资集团下的公园巷香港和酒店是希望提高未来大​​型活动的交通和关税的人。&lt;/p>; &lt;p>;“本月，我们仍保持90％的入住率但是房间价格非常低，约占2018年利率的50％。 “我还看到堤道湾的非常不错的酒店每晚收费500港元，这不是一个赚钱的率。 &lt;/p>; &lt;p>;酒店经营者认为，泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的音乐会不仅会改善该市的酒店业务，而且还可以提高香港作为国际旅行目的地。 /p>; &lt;p>; Cheng估计，在今年剩余时间里，只有三分之一可以被视为城市中酒店的“好日子”，亮点是中国大陆的公共假期。&lt;/p>; &lt;p>;除了诸如香港橄榄球七人一团之类的活动之外，旅游业还可以在下个月通过电子展览，时尚博览会和礼品展览获得电梯。&lt;/p>; &lt;p>;“在这些活动和博览会之间那些日子的生意将是可怕的。另外，并非所有的博览会都会对我们有好处，有些是平庸的。”郑说。 “因此，需求日期很高，但是在这些日期之间，业务将很弱。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/10D6E84F4-217A-4A53-9C4C-B676025B94343_CE806461.JPG“ ALT =”香港2023年，以现代和现代艺术为特色。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，在中国举行的全国假期之前和之后的时期也尤其贫穷，因为很少会旅行。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;堤道湾购物区最大的酒店之一公园巷香港正在依靠该市将于今年举办的80个活动，以利用高价值吸引的游客的流动。 ，它的总经理。 “事实证明，这些事件为追求新的和身临其境的体验的千禧一代和Z世代人口统计提供了独特的吸引力。”近年来，它的客房，功能空间，行政休息室，餐馆和酒店外观。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的团队正在制作一系列令人兴奋的餐饮产品，房间套餐，聚焦于艺术和健康的活动， Bollen说，凭借数字指南“ Wonder Trails：最佳50号指南”，供客人发现当地的宝石并丰富他们的经历，确保他们的住宿既令人难忘又令人愉快。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Nobel winning novelist Mo Yan targeted by growing band of online nationalists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254696/chinas-nobel-winning-novelist-mo-yan-targeted-growing-band-online-nationalists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.10 15:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/48922C59-C83D-4C47-AAF2-147FFEC3FD9C_019BDF9A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;来自热心的民族主义者。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当Guan Moye（以他的笔名Mo Yan而闻名）成为2012年获得诺贝尔文学奖的首位中国公民时，他是他的骄傲国家。&lt;/p>; &lt;p>;该奖项似乎无视诺贝尔基金会的长期反对意识形态及其庆祝执政共产党的持不同政见者的传统。&lt;/p>; &lt;p>; Chinese-born Gao Xingjian won the prize in 2000, he was a French citizen whose work had been banned in China since the 1980s. He never returned to China after he offended Beijing by sympathising with the 1989 Tiananmen Square demonstrations.&lt;/p>;&lt;p>;Guan is no dissident. He is part of a state-funded association of writers and spent five years on the country&#39;s top political advisory body.&lt;/p>;&lt;p>;His novels paint a nuanced portrait of Chinese society, and while they include criticism of China&#39;s family planning policy, those works seem to have stayed within the red line set by Beijing.&lt;/p>;&lt;h3>;Delighted Mo Yan vows to &#39;strive harder&#39; after Nobel&lt;/h3>;&lt;p>;But as nationalistic sentiment grows less tolerant of China&#39;s critics, Guan has increasingly become a target for nationalistic voices on Chinese social media platforms, who accuse him of defaming China.&lt;/p>;&lt;p>;A user on popular Chinese social media platform Weibo claimed last week to have filed a lawsuit in a Beijing court against the author – for insulting the People&#39;s Liberation Army, the late chairman Mao Zedong and the “Chinese people”.&lt;/p>;&lt;p>;Wu Wanzheng said he was seeking 1.5 billion yuan (US$208.4 million) – “one yuan per Chinese person for loss of reputation”– in the suit, which had not been formally accepted by the court as of Thursday, according to Wu&#39;s Weibo account.&lt;/p>;&lt;p>;But Wu – whose online handle is “Mao Xinghuo”, a combination of Mao and “spark”, in an apparent reference to a Chinese saying cited by Mao that “a single spark can start a prairie fire” – has attracted support from many fervent nationalists.&lt;/p>;&lt;p>;One post – reposted and commented on more than 10,000 times – claimed Guan defamed the Communist Party army in his depiction of its resistance to the Japanese invasion in the 1930s.&lt;/p>;&lt;p>;“The Nobel Prize for Literature was awarded because his work is in line with Western &#39;political correctness&#39;. His China is so in line with what the West thinks and expects of us,” the post also said.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese patriotic trolls are hating on writers and that&#39;s worrying&lt;/h3>;&lt;p>;“Defaming the military” is a punishable offence under China&#39;s civil law and in some parts of the country can also incur police detention.&lt;/p>;&lt;p>;Commentators said the criticism was a sign that online public opinion is becoming more conservative in China. Social media has filled with nationalistic tendencies in recent years, including attacks on “Western values” and liberal Chinese academics.&lt;/p>;&lt;p>;Guan has been repeatedly criticised online over the years for his novels and views on literature. But in the latest wave, nationalists are accusing him of winning the Nobel by exposing China&#39;s flaws and “pandering to the West”.&lt;/p>;&lt;p>;Guan&#39;s novels touch on many of the major events in 20th century China, in a style known as magical realism. Some literary critics have called him China&#39;s Gabriel Garcia Marquez.&lt;/p>;&lt;h3>;Why Mo Yan thinks his Nobel Prize was a blessing and a curse&lt;/h3>;&lt;p>;The civil war between the Communist Party and the Kuomintang, the Korean war, the purge of intellectuals that followed Communist rule, and the Cultural Revolution that kicked off a decade of political upheaval have all been subjects of Guan&#39;s work.&lt;/p>;&lt;p>;In his presentation speech in 2012, Nobel Committee chairman Per Wästberg paid tribute to Guan and noted that “the brutality of China&#39;s 20th century has probably never been described so nakedly”.&lt;/p>;&lt;p>;The remark was deleted from official Chinese media reports, but has surfaced recently and been taken up by nationalist online commenters as evidence that Guan&#39;s novels “smeared China”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Commenters have also referred to a speech given by Guan in 2005 when he received an honorary doctorate from the Open University of香港。 “Literature and art should expose the darkness and injustice of society,” he had said.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese society was not as dark as its depiction in Guan&#39;s novels, according to his online critics.&lt;/p>;&lt;p>;State media have yet to comment on the controversies surrounding Guan, but the nationalist commenters appear to have been criticised without being named.&lt;/p>;&lt;p>;In an article published on Tuesday on its official public WeChat account, the propaganda department of Zhejiang province in eastern China criticised “using patriotic banners to attract attention and traffic” on social media.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese nationalists celebrate Shinzo Abe shooting online&lt;/h3>;&lt;p>;Some prominent defenders of Beijing&#39;s policies have also spoken out against the behaviour, including Hu Xijin, the outspoken former editor-in-chief of nationalist tabloid Global Times.&lt;/p>;&lt;p>;Writing on Weibo last week in response to Wu&#39;s lawsuit announcement, Hu said that suing Guan was a “farce” and a “populist” act. Support for the action represented “a very alarming trend in online public opinion” and had “negatively affected society”.&lt;/p>;&lt;p>;Wu responded by saying he would sue Hu as well, while his supporters also strongly challenged Hu&#39;s views.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, Hu posted again, to say that China must “resolutely stop the spread and development of extremist forces in our society”.&lt;/p>;&lt;p>;Hu added that the issue “cannot simply be covered up by some other tendencies of the Nobel Prize” – a reference that points to the complexity of attitudes towards the prestigious award in Chinese society.&lt;/p>;&lt;h3>;Elon Musk and Hu Xijin face off on Twitter over Russia-Ukraine war&lt;/h3>;&lt;p>;Prominent dissident Liu Xiaobo was awarded the Nobel Peace Prize while imprisoned in China in 2010, sparking years of diplomatic disputes between China and Norway.&lt;/p>;&lt;p>;Officials and nationalists in China have often claimed that the Nobel peace and literature prizes reflect “Western values”, although they have rarely criticised the science awards.&lt;/p>;&lt;p>;But Guan has been treated with official courtesy since winning the Nobel. “This night belongs to Chinese writers, Chinese literature and China,” state news agency Xinhua said when he accepted the prize.&lt;/p>;&lt;p>;Guan served as a member of the National Committee of the Chinese People&#39;s Political Consultative Conference (CPPCC), the country&#39;s top political advisory body, from 2013 to 2018.&lt;/p>;&lt;h3>;Norway PM to visit China after Nobel Peace Prize row&lt;/h3>;&lt;p>;Since 2011, Guan has been vice-president of the officially backed Chinese Writers&#39; Association and in 2015 he accompanied then premier Li Keqiang on a trip to Latin America.&lt;/p>;&lt;p>;A political scientist based on the mainland, who asked not to be named, said the controversy surrounding Guan “reflects the general trend of public opinion in recent years”.&lt;/p>;&lt;p>;When Guan won the award in 2012, “the climate of public opinion was not so conservative”, said the scholar, who has been following Guan for more than a decade.&lt;/p>;&lt;p>;“If this trend continues, China&#39;s cultural and educational efforts will be severely damaged,” he said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>