<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why short-term outlook for Hong Kong’s retail sector remains bleak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3266002/why-short-term-outlook-hong-kongs-retail-sector-remains-bleak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/a80535a9-4e2f-43aa-b73e-0718c99462d4_b0240a3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀一家购物中心的店员为顾客服务6 月 4 日。香港零售商一直在苦苦挣扎，因为当地购物者涌向内地购买便宜货，而内地人则转向海南作为他们的顶级奢侈品购物目的地。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港零售业似乎无法休息。中国经济于去年年初重新开放，刺激了高街商店租金在经历了几年的急剧下降后刚刚开始再次上涨，大量香港人涌向内地购物。&lt;/上个月，香港居民赴内地出境游达到2015-18年月平均水平的110%，而同期中国大陆游客入境人数仅为月平均水平的74.5%摩根大通的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;这只是一个快照，但它表明了令人担忧的大流行后趋势，该趋势对该市陷入困境的零售业造成了又一次打击。仲量联行委婉地称之为“国内消费泄漏”的核心是香港货币与美元挂钩的双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，香港货币与美元挂钩的做法令整个地区的政策制定者羡慕不已。因为港元是亚洲唯一能够抵御因美国降息预期而导致的破坏性重新定价而导致的美元飙升的主要货币。&lt;/p>;&lt;p>;然而，什么对香港的金融稳定有利？事实证明，香港不利于该市零售业的竞争力。人民币兑港元汇率已跌至 2008 年以来的水平，日元汇率也处于 1990 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种不利的汇率走势尤其具有破坏性这座城市拥有世界上最昂贵的两个零售区。根据戴德梁行的一项调查，即使自 2014 年以来急剧下降，尖沙咀和铜锣湾的平均年租金在 2022-23 年仍然是亚洲最高和第二高。&lt;/p>;&lt;p>;这是其中之一香港零售额仍远低于大流行前水平的原因。 4 月份，年化增长率为 14.7%，所有主要类别均出现下滑。虽然高基数效应和潮湿天气没有起到帮助作用，但摩根大通指出，“消费和零售销售在价格方面并不具有竞争力”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一种轻描淡写的说法。港元走强加剧了入境和出境旅游业的差异，而且这种差异短期内不太可能缩小。香港人涌向内地的激励因素很多，特别是对于那些居住在深圳边境附近地区的人来说，从更便宜的杂货到更广泛的产品和娱乐选择。&lt;/p>;&lt;p>;公共假期和长周末，通常是零售商的福音，却成为该市房东和租户的焦虑之源。 “他们真的很担心长假。假期越长，旅行的欲望就越大。”香港高纬环球零售服务主管 Kevin Lam 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 CBRE 的数据，租金城市核心区域的高街商店仍在增长，但最近几个季度出现放缓。新租赁量的增长也有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在跨境方面，更加成熟和创新的零售业吸引了越来越多的香港消费者支出。仲量联行指出，虽然价格便宜是主要吸引力，但中国最大城市购物中心的运营模式和品牌组合已显着改善，对香港购物中心的“整个体验之旅”构成竞争威胁。&lt;/p>;&lt;海南将于明年实现全面免税，这带来了额外的威胁。奥纬咨询 2023 年调查结果显示，大多数内地奢侈品消费者将海南视为高端消费的首选目的地。&lt;/p>;&lt;p>;香港零售业面临周期性和结构性挑战之际，正值香港零售业面临周期性和结构性挑战之际。亚洲其他零售市场已成为投资亮点，部分原因是租金收益率颇具吸引力。澳大利亚购物中心受益于人口快速增长和供应紧张，而随着政府振兴新加坡的主要购物区，新加坡的零售业正在吸引大量投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/f96b6941-c6fc-4d9f-82b2-6db82cef1aec_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;5 月 14 日，行人沿着新加坡乌节路行走。新加坡政府正在将这个城市国家的主要零售区打造成一个生活方式目的地，以吸引游客和当地消费。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，香港并不全是厄运和悲观。世邦魏理仕的数据显示，所有四个核心区的商业街商店空置率均已降至个位数水平，这是自 2018 年第二季度以来的首次。此外，政府最近取消了房地产市场的降温措施，并正在采取措施提高该市的旅游吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;正确看待事情也很重要。香港成熟且充满文化活力的零售市场的独特优势依然存在。在奥纬咨询的调查中，香港是内地奢侈品消费者第二大热门目的地，也是珠宝和手表的首选目的地。在购物体验方面，这座城市也比海南有明显的优势。&lt;/p>;&lt;p>;香港第一太平戴维斯 (Savills) 零售高级总监 Barrie Chan 表示，这座城市拥有“发达的零售生态系统” 。出境旅游的激增刺激了大湾区的一体化，最终将使香港受益，随着香港作为该地区消费需求驱动力的作用变得更加明显，吸引更多中国内地品牌。 “从长远来看，它可以帮助我们更好地定位自己，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，短期前景黯淡。美国利率可能在一段时间内不会下降，从而使港元保持坚挺。零售业通过提供吸引国内消费者和游客的体验式服务来脱颖而出的能力值得怀疑。香港零售业面临的挑战不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN Security Council backs Biden’s 3-phase plan for Israel-Hamas ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266091/un-security-council-backs-bidens-3-phase-plan-israel-hamas-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 04:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/1fc003ac-8856-4381-a04a-702c45b67685_169476e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德等成员联合国安理会周一在纽约联合国总部就加沙停火提案进行投票。图片：盖蒂图片社/法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国安理会周一通过了一项美国起草的决议，支持美国总统乔·拜登提出的以色列和加沙巴勒斯坦武装分子哈马斯停火的提议.&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯投了弃权票，其余14个安理会成员投了赞成票。经过安理会六天的谈判后，美国于周日敲定了文本。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯对联合国的决议表示欢迎，并表示准备与调解人合作执行该计划的原则。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;拜登于 5 月 31 日制定了一项三阶段停火计划，他称该计划是以色列的倡议。一些安理会成员质疑以色列是否接受了结束加沙战斗的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;决议欢迎新的停火提议，“以色列接受了这一提议，并呼吁哈马斯也接受它，并敦促双方毫不拖延、无条件地全面执行其条款”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在等待哈马斯同意其声称想要的停火协议，”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德在投票前告诉理事会。 “日复一日，不必要的痛苦仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;该决议还详细介绍了该提议，并阐明“如果第一阶段谈判时间超过六周，停火仍将继续”只要谈判继续进行”。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，安理会要求立即停火并无条件释放哈马斯扣押的所有人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/d767c997-9e87-40c8-8ca8-d4dd2732cd23_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周一，人们在以色列特拉维夫参加抗议活动，要求立即释放在 10 月 7 日哈马斯袭击中被绑架的人质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，美国、埃及和卡塔尔的谈判代表一直在努力斡旋停火。哈马斯表示，希望永久结束加沙战争，并希望以色列从这片拥有 230 万人口的飞地撤军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列正在对统治加沙的哈马斯武装分子 10 月 7 日发动的袭击进行报复。&lt;据以色列统计，10 月 7 日，哈马斯造成 1,200 多人死亡，250 多人被扣为人质。据信有 100 多名人质仍被扣押在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生当局称，以色列对巴勒斯坦领土发动空中、地面和海上袭击，造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France’s Macron leaning towards backing von der Leyen as EU chief, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266090/frances-macron-leaning-towards-backing-von-der-leyen-eu-chief-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 02:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/633a9ff2-a8a9-4d7b-9338-eb8a6837d8a3_39ca4f31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)倾向于支持乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)连任欧盟委员会主席，因为她的中右翼阵营在欧洲议会选举中取得了强劲的成绩，两名消息人士告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;自从冯德莱恩决定竞选连任以来，马克龙尚未明确支持她。尽管他在 2019 年让她执掌欧盟执掌一职方面发挥了重要作用，但这次他提出了其他选择，其中包括意大利的马里奥·德拉吉。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在遭受压倒性打击后决定在法国提前举行大选其中一位消息人士称，周日欧盟投票的失败是支持冯德莱恩的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“他不想在法国的不稳定中加上[欧洲]的不稳定，”法国消息人士关闭马克龙以匿名方式告诉路透社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11 /1acb9813-0e84-4680-87bd-9f690d5cfbd3_5168ceb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩（左）、马克龙（右）和他的妻子布丽吉特·马克龙（中），5 月 28 日在德国明斯特。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二位消息人士称，冯德莱恩因其中锋的强劲表现而受到提振-右翼欧洲人民党（EPP）。消息人士表示，巴黎可能会支持她，以换取法国对欧盟优先事项的承诺，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，欧洲人民党在欧盟选举中名列前茅，在 720 个成员国的欧洲议会中赢得了 186 个席位。临时结果。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士熟悉马克龙的想法，但由于问题的敏感性而拒绝透露姓名，他将葡萄牙的安东尼奥·科斯塔列为最有可能担任欧洲联盟主席的候选人。理事会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Czechs to open cultural centre in Taiwan, risking China’s ire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266089/czechs-open-cultural-centre-taiwan-risking-chinas-ire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/09042a58-e4ff-4cc2-ad7f-af863efc0175_af142457.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;捷克国旗。捷克共和国表示本周将在台北开设一个新的文化中心。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;捷克共和国周一表示，本周将在台湾首都台北开设一个新的中心，以促进文化和外交关系，此举可能会激怒中国。&lt; /p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可通过武力统一，并于上个月在这座自治岛屿周围发起了军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;捷克共和国、欧盟和北约成员，像欧盟一样正式拥护一个中国政策，但其官员与台湾建立了密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾捷克中心将于 6 月 14 日星期五启动其活动”，并举办展览外交部称，捷克照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/ ee47f3fb-591c-4b22-a324-101f55e35ef6_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾台北。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CTK通讯社援引捷克中心负责人Jitka Panek Jurkova的话说，捷克人“希望在台北被看到和听到”。&lt;/p>;&lt;p >;“台北捷克中心旨在加深台湾公众对捷克传统文化，尤其是当代捷克文化的了解，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;外交部目前在 25 年中有 28 个捷克中心，以宣传捷克共和国。世界各国，但不包括中国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FBI official admits mistakes, vows to improve relations with Asian-American communities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3266087/fbi-official-admits-mistakes-vows-improve-relations-asian-american-communities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/45846ca4-2180-47f3-bfb6-c93838bd2503_04a000c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位联邦调查局高级官员表示，该局需要“打开与亚裔美国人社区的沟通”。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次不同寻常的公开承认中，一位联邦调查局高级官员告诉亚裔美国人观众，该局过去的一些行动对社区产生了“负面影响”，但“当然不是本意”。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局反情报副主任吉尔·墨菲 (Jill Murphy) 参加了美国最高执法机构特工与学术界和亚洲人之间的公开对话。周四，她在休斯敦莱斯大学发表讲话时，美国社区受到了关注。&lt;/p>;&lt;p>;该活动由莱斯贝克研究所、创新办公室以及亚太美国司法工作组等倡导团体主办，标志着一个里程碑，因为它带来了联邦调查局官员、现场探员、社区领袖、活动人士和科学家首次在直播中齐聚一堂。来自全国各地的 400 多名与会者收看了这个两小时的会议。&lt;/p>;&lt;p>;在批评联邦调查局在现已解散的“中国计划”中所扮演的角色及其对华裔或与华裔有联系的个人造成的挥之不去的影响的批评声中，中国，联邦调查局正在尝试进行外展工作，传达一个明确的信息：我们承认过去的失误，并寻求社区的帮助来对抗中国共产党及其政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实需要花时间倾听你们的声音以及您的担忧，我们并不总是正确的，但我们总是可以做得更好。我们需要开放的沟通渠道。”墨菲于 2010 年进入中国反情报部门，后来在国家安全委员会任职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018 年在时任美国总统的领导下成立唐纳德·特朗普称，中国的倡议针对的是涉嫌向中国转让敏感技术的个人。联邦调查局对数百名华裔学者进行了调查，但最终没有人被定罪为间谍。在受到种族定性和偏见指控后，美国司法部于 2022 年在乔·拜登总统的领导下终止了该计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管学术界和亚裔美国社区对“中国倡议”的结束表示欢迎，但那些有中国血统或与中国有任何联系的人仍然存在。据中国驻华盛顿大使馆称，自2021年7月以来，至少有70名持有有效签证的学生在美国遭遇长期审问和拒绝入境。其中包括来自哈佛大学、耶鲁大学和约翰·霍普金斯大学的学生和研究人员，其中许多人在探望家人后返回美国。有些人被迫泄露密码或交出电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;参加赖斯会谈的社区领袖和倡导团体对墨菲的言论表示欢迎，称这次聚会是提高透明度和防止反制行为的“第一步” - 防止偏见持续存在的情报政策和做法。&lt;/p>;&lt;p>;“FBI 领导层愿意参加全国都可以匿名观看的 Zoom 小组讨论，这是非常不寻常的，”倡导组织 APA Justice 表示，并补充道墨菲表示，这次活动是“向前迈出的一大步”，他“更加放松，不再照本宣科”。&lt;/p>;&lt;p>;Gordon Quan，休斯敦前市议会成员，也是社区领袖之一活动发言人表示，他希望墨菲的“信息能够传达给现场工作人员”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/11/2396a6ca-88e6-4a15-82ca-de2ba2b4f861_1a5a2709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左起，FBI 的吉尔墨菲、道格拉斯·威廉姆斯、吉吉·皮克林和凯莉·崔周四在休斯顿发表讲话。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我只是想强调，这应该是该机构的态度，”他说，并补充说，过去的一些评论让联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray）对与中国有关的所有网络间谍案件中近一半的情况感到“不安”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也相信国家安全。但出于同样的原因，不要用同样的画笔来描绘所有中国人，因为你知道中国是一个威胁。如果你是中国人，你就可能是一个威胁。”全说。&lt;/p>;&lt;p>;但智库贝克研究所的尼尔·莱恩在一封电子邮件中表示，“没有快速解决办法”他说，“中国倡议”造成的损害损害了科学家的职业生涯，也伤害了家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“需要像最近这样的迭代过程和对话才能取得进展。参加周四活动的莱恩说：“这样的活动应该在全国各地举办。”&lt;/p>;&lt;p>;选择休斯顿作为对话地点也很重要。这座城市是美国亚裔人口最多的城市之一，在美中紧张局势最激烈的一些时刻一直是焦点。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，特朗普政府下令中国驻休斯顿领事馆关闭以“保护美国知识产权”。佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥称其为“大型间谍中心”。领事馆保持关闭状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/46f5bca1-2d00 -4da9-ae07-01f79132d443_c8ad51f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年7月22日，在美国之后，人们试图与中国驻休斯敦领事馆的某人交谈责令其在 72 小时内关闭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在直播中，美国联邦调查局休斯顿外地办事处的监察特工凯莉·崔 (Kelly Choi) 敦促亚裔美国人与执法机构合作，无论是举报犯罪行为联邦调查局或地方和州当局。她回忆起美国关闭休斯顿领事馆后，一些亚裔美国人不愿意与进行例行采访的特工交谈。&lt;/p>;&lt;p>;她说，过去几年，该局一直在与社区领袖合作改善沟通，公共论坛是这项工作的建议之一。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 引用了潜在的“错误信任”，强调该机构致力于改善当地参与，并表示 FBI 试图通过外展增强信心。&lt;/p>;&lt;p>;负责联邦调查局休斯顿外地办事处的特工道格拉斯·威廉姆斯表示，联邦调查局希望亚裔美国人“当这个社区确实发生了一些事情时......你感觉到的”时，相信联邦调查局很高兴给我们打电话，我们可以对此进行调查。”。&lt;/p>;&lt;p>;墨菲表达了该局致力于更好地了解亚裔美国人社区，并在案件选择方面表现出更大的洞察力，旨在采取更加尊重和细致入微的方法。&lt; /p>;&lt;p>;“我非常清楚，要确保我们对威胁国家安全或联邦犯罪行为的预测事实或指控展开调查，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;墨菲说特工正在学习谈论亚裔美国人社区的“正确方式”，并澄清任何提及中国的内容都是专门针对中国政府和中国共产党，而不是中国人民。&lt;/p>;&lt;p>;Quan表示做出这种区分对于亚裔美国人社区“人性化”非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;去年，亚裔美国人基金会的一项全国调查发现，近 80% 的亚裔美国人受访者并不觉得自己充分归属或被接受，近三分之一的美国人认为亚裔美国人对其认为的原籍国更加忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;至于下一步，全说简单的行为，如分享膳食、参加社区活动亲自与特工联系可以促进熟悉度，并帮助个人确定在遇到他们认为有问题的事情时应该与谁联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将负责这样做并让他们出席，”他说，强调休斯顿的活动只是一个起点。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No one is above the law’: prosecutor urges jurors to convict Hunter Biden in gun case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266088/no-one-above-law-prosecutor-urges-jurors-convict-hunter-biden-gun-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/65838a63-e49b-4ce8-b6ae-be22e6c8f7f0_840c7773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨特·拜登和他的妻子梅丽莎·科恩·拜登在联邦法院周一，美国特拉华州威尔明顿。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名检察官周一表示，“没有人凌驾于法律之上”，他敦促陪审员对美国总统乔·拜登的儿子亨特定罪，指控他在吸毒问题上撒谎。他在 2018 年买了一把枪。&lt;/p>;&lt;p>;检察官利奥·怀斯 (Leo Wise) 在辩方休息后不久开始了结案陈词，没有传唤亨特·拜登到证人席。被告不需要出庭作证，而且律师经常建议他们不要这样做，因为这会让他们面临检察官盘问的盘问。&lt;/p>;&lt;p>;此案暴露了亨特·拜登的一些最黑暗时刻。毒品驱动的过去。&lt;/p>;&lt;p>;“证据是个人的。它很丑陋，而且令人难以承受。这也是绝对必要的。”怀斯告诉陪审员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /11/721b06bd-118e-44dd-b528-07c73c48ec6d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国第一夫人吉尔·拜登在美国特拉华州威尔明顿联邦法院外周一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候，亨特·拜登在与辩护团队成员聊天时微笑着，并在最后证人出庭后向旁听席上的一名支持者竖起了大拇指– 一名联邦调查局 (FBI) 特工在反驳案件中被检察官传唤。&lt;/p>;&lt;p>;几位家庭成员 – 包括第一夫人吉尔·拜登和总统的弟弟詹姆斯 – 坐在特拉华州威尔明顿酒店的第一排，法庭。有一次，亨特·拜登靠在栏杆上，在他母亲耳边低语。她参加了大部分审判，上周仅缺席一天，与总统一起参加在法国举行的诺曼底登陆周年纪念活动。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登因 2018 年 10 月购买一处房产而被指控犯有三项重罪。他持有枪大约11天。检察官称，他在强制购枪表格上撒谎，称自己没有非法使用毒品或吸毒成瘾。&lt;/p>;&lt;p>;他不认罪，并指责司法部屈服于前总统唐纳德的政治压力去年与检察官的协议破裂后，特朗普和其他共和党人提起了枪支案件并单独提出了税务指控。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登的律师上周传唤了三名证人，其中包括他的女儿内奥米，他们试图证明这一点当他填写表格时，他并不认为自己是“瘾君子”。&lt;/p>;&lt;p>;周一开庭时，双方就审议前向陪审团发出的指示进行了争论。辩护律师表示，拟议的陪审团指示包括对吸毒“使用者”和“拥有”枪支的定义“过于广泛和模糊”。辩方辩称，该语言将剥夺亨特·拜登的公平审判，并告诉法官，使用这些指示获得的任何定罪都不能在上诉中维持。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登和检察官都作为美国地区法官扫描了陪审团。玛丽莲·诺雷卡向他们传授法律知识。一些陪审员用黄色铅笔做笔记，许多陪审员按照法官的指示，在法官在法官席上大声朗读时翻页。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/780de135-f962-4a55-b051-9140aa9554d3_005a7559.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;乔·拜登的儿媳哈莉·拜登在特拉华州威尔明顿亨特·拜登的审判中作证后，在 J 卡莱布·博格斯联邦大楼。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案让人们关注亨特·拜登在 2015 年弟弟博去世后生活中的动荡时期。&lt;/p >;&lt;p>;五年多前，亨特·拜登在戒酒之前与毒瘾的斗争是有据可查的。但辩护律师辩称，没有证据表明他在拥有枪支的 11 天内实际上使用过毒品。他几周前就完成了康复计划。&lt;/p>;&lt;p>;陪审员听取了亨特·拜登前恋人的情感证词，并阅读了个人短信。他们看到了他拿着可卡因烟斗、半裸着身子的照片，以及他手机上的视频，其中的可卡因在秤上称重。&lt;/p>;&lt;p>;他的前妻和两个前女友为检察官作证，讲述了他习惯性吸食可卡因的情况。以及他们帮助他戒毒的努力失败了。一位女士于 2017 年在她工作的脱衣舞俱乐部遇到了亨特·拜登，她描述说，当她和亨特·拜登一起住在酒店时，他每 20 分钟左右就会吸食可卡因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/977e769c-b3fb-482c-8eb7-b18a9f1ea73e_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;内奥米·拜登（左）离开特拉华州威尔明顿联邦法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陪审员们听到他通过法庭上播放的 2021 年回忆录《美丽的事物》的音频摘录详细描述了自己陷入毒瘾的过程。这本书是在他康复后写的，涵盖了他拥有枪支的时期，但没有具体提及。&lt;/p>;&lt;p>;检察官的一个关键证人是博的遗孀哈莉，在亨特去世后，她与亨特有过一段短暂的紧张关系。哥哥死于脑癌。 2018年10月23日，她在亨特的卡车上发现了这支已卸下子弹的枪，惊慌失措地将其扔进威尔明顿一家超市的垃圾箱，一名男子无意中将其捞出。&lt;/p>;&lt;p>;从亨特返回特拉华州起哈莉告诉陪审员，从 2018 年去加州旅行到她扔掉他的枪，她没有看到他吸毒。那段时间包括他购买武器的那一天。但陪审员还看到亨特在 2018 年 10 月发给哈莉的短信，称他正在等待经销商并正在吸可卡因。第一条消息是在他买枪的第二天发送的。第二封邮件于第二天发送。&lt;/p>;&lt;p>;辩方表示，亨特·拜登在购买枪支时一直试图扭转自己的生活，并于 2018 年 8 月底完成了戒毒和康复计划。 .&lt;/p>;&lt;p>;“只有在枪被扔掉以及随之而来的压力之后……政府才能够找到他使用枪支的相同类型的证据（例如照片、使用毒品术语），辩护律师阿贝·洛厄尔在周五提交的法庭文件中写道：“他吸毒复发。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/11/457dc2ba-f6db-464b-9b76-6d1d50f5bdcb_1877ad79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登的兄弟姐妹瓦莱丽·拜登（左），周一，詹姆斯·拜登（右）在特拉华州威尔明顿法院外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;娜奥米·拜登周五出庭作辩，告诉陪审员，她的父亲在购买房产前几周曾在加州康复中心探望过他。枪。她告诉陪审员，他似乎“充满希望”并且正在进步，她还告诉他，她为他感到骄傲。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登上周表示，他将接受陪审团的裁决，并排除了总统赦免的可能性为了他的儿子。从法国飞回后，总统当天在威尔明顿的家中，预计晚上将在华盛顿参加六月节音乐会。预计他将于本周晚些时候前往意大利参加七国集团 (G7) 领导人会议。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，亨特·拜登似乎会完全避免在枪支案中受到起诉，但与在这位由共和党前总统唐纳德·特朗普提名为法官的法官对此表示担忧后，检察官们爆发了。亨特·拜登随后被指控三项枪支重罪。他还面临定于 9 月进行的重罪审判，指控他在四年内未能缴纳至少 140 万美元的税款。&lt;/p>;&lt;p>;如果在枪支案中被定罪，他将面临最高 25 年的监禁，尽管初犯并没有达到最高刑罚上限，而且目前还不清楚法官是否会让他入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French banks, energy, motorway stocks plunge after Macron calls snap elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266086/french-banks-energy-motorway-stocks-plunge-after-macron-calls-snap-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 00:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/db5344dd-a3fb-48a9-a367-54b8e046ccce_d5d3c13f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙在法国西南部格拉讷河畔奥拉杜尔周一。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)因其阵营在欧盟的失败而宣布意外提前举行选举，导致法国银行、收费公路运营商和可再生能源公司的股价周一大幅下跌法国最大银行法国巴黎银行的股价开盘下跌近 8%，周一下午下跌 5.3%，法国农业信贷银行和法国兴业银行的股价也下跌损失惨重。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司是泛欧 STOXX 600 指数跌幅最大的公司之一，法国高速公路运营商 Eiffage 和 Vinci 的股价也下跌了约 5%。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;马克龙出人意料的决定可能会将主要政治权力交给极右翼分子，让马琳·勒庞领导的全国集会 (RN) 负责国内议程，包括经济政策。&lt; /p>;&lt;p>;在该党提出的政策中，尽管法国债务水平已经很高，但国民党仍提议增加公共支出，这可能会进一步提高法国银行的融资成本。&lt;/p>;&lt;p>;国民党已经还提议将法国高速公路国有化，以减少 15% 的道路通行费。&lt;/p>;&lt;p>;法国天然气和电力公司 Engie 也下跌 4.5%，创一年多来最大盘中跌幅，而规模较小的可再生能源公司专业公司 Voltalia 下跌 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;法国蓝筹股指数 CAC 40 下跌 1.6%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/7f48972d-1f22-460f-be17-5c2e1aa61b44_2aa7d3c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，法国极右翼国家集会党主席玛丽娜·勒庞在巴黎。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“全国集会的可再生能源计划的特点是遭到强烈反对，特别是在风能和太阳能方面，”公用事业和可再生能源分析师皮埃尔-亚历山大·拉蒙登克(Pierre-Alexandre Ramondenc)表示&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，RN 计划拆除现有的风电场，并长期以来反对建设新风电场，转而几乎完全专注于核能。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有投资者业界质疑 RN 是否会继续执行其既定政策。一位接近法国高速公路公司协会 ASFA 的消息人士表示，高速公路是国家财政的主要贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;“特许权是税收人员，将其收入的一半上缴给国家。对他们提出质疑将对法国的评级发出危险信号。”该人士表示，他拒绝就政治问题透露姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Narendra Modi unveils BJP-led coalition cabinet, in signal of policy continuity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266081/indias-narendra-modi-unveils-bjp-led-coalition-cabinet-signal-policy-continuity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/8a88f839-f5fc-41ae-af4e-b297e9a7cb5b_2d60d46e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度纳伦德拉·莫迪在宣誓就职前向集会做出手势他的第三个任期。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 周一宣布了他的联合政府，此前他的印度教民族主义政党在选举中意外受挫，失去了绝对多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;71 名成员周日，莫迪之后，他的政府的内阁成员宣誓就职，其中 11 个职位交给了联盟盟友，后者以换取他们的支持，其中包括 30 名内阁职位中的 5 个。&lt;/p>;&lt;p>;但莫迪领导的印度人民党 (Bharatiya Janata Party) （印度人民党）的保守派在名单中占据主导地位，关键职位没有变化——这表明政策具有广泛的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括印度人民党的忠实拥护者 Rajnath Singh、Amit Shah、Nitin Gadkari、Nirmala Sitharaman 和 S.Jaishankar——国防、内政、交通部长、财政部长和外交部长，继续留任。&lt;/p>;&lt;p>;强大的印度人民党主席贾加特·普拉卡什·纳达 (Jagat Prakash Nadda) 被任命为卫生部长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/eb1caa40-1138-4a84-89a8-ea128c733e27_0ecd098b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;印度新宣誓就职的总理纳伦德拉·莫迪（第一排中间，亮蓝色）在总统府举行宣誓仪式后与新宣誓就职的内阁部长合影新德里。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;给予联盟领导人的职位包括民用航空、印度人民党最大盟友泰卢固德萨姆党 (TDP) 的金贾拉普·拉莫汉·奈杜 (Kinjarapu Rammohan Naidu)。&lt;/p>;&lt; p>;其他联盟职位包括重工业、食品加工和渔业等较小的部委。&lt;/p>;&lt;p>;他的第三任期阵容中没有穆斯林立法者，这与他的前两届政府不同，这两个政府都是在他的右翼政党之后组建的印度人民党赢得了多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在担任总理的十年里，树立了该国占多数的印度教信仰的积极捍卫者的形象，这让包括该国 2 亿多穆斯林社区在内的少数群体感到担忧。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪在宣誓就职后写道，“很荣幸为巴拉特服务”，他使用了梵文中的国家名称，这个词可以追溯到古代印度教经文。&lt;/p>;&lt;p>;他于周一晚上举行了第一次内阁会议，其中批准了为贫困家庭提供 3000 万套新住房援助的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/10/97189b2c-ef0b-406a-9b98-c09cf1dd6375_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（左）讲话与印度人民党高级领导人拉杰纳特·辛格在新德里举行的宣誓就职仪式上。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪被迫与民族民主联盟 (NDA) 的联盟伙伴进行快速谈判，该联盟的 293 个席位保证了他执政的议会席位。 &lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，莫迪采取了他的第一个行动，批准了向 9300 万农民提供最新一批现金补贴。&lt;/p>;&lt;p>;印度 14 亿人口中，三分之二以农业为生。占该国国内生产总值的近五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度人民党在内阁中占据主导地位，但该联盟意味着莫迪必须在议会中寻求更大的共识。&lt;/p>;&lt;p>;TDP来自安得拉邦的政党由资深政治家钱德拉巴布·奈杜 (Chandrababu Naidu) 领导，他在印度人民党最大的反对党国大党开始了自己的政治生涯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二大的是人民党 (联合党) ）比哈尔邦党，由尼蒂什·库马尔（Nitish Kumar）领导，他有经常改变对印度人民党的忠诚以适应自己的利益的历史。&lt;/p>;&lt;p>;他是竞争的反对派联盟的创始成员之一在今年的选举中反对莫迪，但在投票开始前几周就倒戈了。&lt;/p>;&lt;p>;71 名部长中有 7 名是女性，其中两名在最高内阁。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的主要竞争对手拉胡尔周六，甘地被提名领导印度议会反对派，此前他违背了帮助国大党将席位增加近一倍的预期。&lt;/p>;&lt;p>;议会开幕日期尚未确定，但印度媒体报道称新一届会议预计下周开始，届时将选出议长。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong driver in coma in hospital after car in collision with tour bus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266084/hong-kong-driver-coma-hospital-after-car-collision-tour-bus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/89d9f50a-8a61-41d1-b93a-08a32c94581a_afe73b11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆汽车和一辆旅游巴士进入后的残骸葵涌运动场附近发生车祸。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一名香港司机的汽车与一辆旅游巴士相撞，最终陷入昏迷。&lt;/p>;&lt;p>;消防员和护理人员救出了昏迷不醒的男子。被困车内，被送往玛嘉烈医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/10/2c817dcc-5d4c-44f0-b473-e5c2dfdb1450_00bd12e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在重大车祸现场其中一名汽车司机的车辆与一辆旅游巴士相撞，在医院昏迷不醒。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网上流传的图片显示，黑车严重受损，巴士行李舱被撕开。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，交通事故事故发生于该车沿兴芳路往葵兴方向行驶时。&lt;/p>;&lt;p>;下午6时55分左右，两车在葵涌运动场附近左车道发生碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;所有车道事故现场清理完毕后，兴芳路往葵兴近葵涌广场的道路已封闭。&lt;/p>;&lt;p>;封路亦影响至少5条专营巴士路线。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Spain’s centrists stem far-right surge in EU vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266079/spains-centrists-stem-far-right-surge-eu-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/9369709a-96d2-4fde-bf6b-28b81d020857_7f44d078.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙总理佩德罗·桑切斯在球场与支持者合影投票站。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙中间派政党在周日的欧洲议会选举中遏制了极右势力的崛起，这震动了邻国政府，有助于巩固总理佩德罗·桑切斯作为欧洲中心之一的地位-左翼的领军人物。&lt;/p>;&lt;p>;中右翼人民党和桑切斯社会党 (PSOE) 获得了三分之二的选票，高于 2019 年的约一半，总共赢得了 61 票中的 42 票座位。虽然反移民的 Vox 党的得票率从 2019 年的 6.2% 上升至 9.6%，但与去年全国选举中获胜的 12.4% 相比有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼在其他地方的得票率有所上升欧洲的疫情促使伤痕累累的法国总统埃马纽埃尔·马克龙提前举行全国大选，而德国总理奥拉夫·肖尔茨领导的社会民主党则遭遇了有史以来最糟糕的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/939b61e2-ccd1-431f-8bb6-1edb0865ab95_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;社会工人党候选人特蕾莎·里贝拉抵达该党位于马德里的总部，接受欧洲选举结果评估。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;桑切斯的极左盟友苏马尔也节节败退，这一结果代表着西班牙在经历了十年的碎片化政治之后回归了两党制度马德里自治大学政治学教授伊格纳西奥·莫利纳 (Ignacio Molina) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“西班牙在新一届欧洲议会中处于有利位置，”莫利纳说，“它是唯一一个两个主要政党都参加的成员国。”亲欧洲。”&lt;/p>;&lt;p>;阿尔贝托·努涅斯·费乔 (Alberto Nunez Feijoo) 领导的人民党在去年的全国选举中取得了进展，他的政党获得了 1 个百分点的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他曾呼吁欧盟选举成为对桑切斯进行公民投票，一些西班牙人批评桑切斯对加泰罗尼亚分离主义者进行了有争议的特赦，以换取议会支持他连任总理。&lt;/p>;&lt;p>;费乔表示，人民党的结果是最好的欧洲25年来，并表示“人民党每次赢得欧洲选举，也就赢得了下一次大选”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/f03523b2-bfa9-4184-9b78-09c8c394bdbe_85963505.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;Alberto Nunez Feijoo 领导的人民党在去年的全国选举中取得了进展，该党的支持率上升了 1 个百分点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管桑切斯经历了与加泰罗尼亚民族主义者一年的复杂谈判以及针对他的腐败指控，但该党未能对主要竞争对手发出致命一击。马德里卡洛斯三世大学政治学家巴勃罗·西蒙 (Pablo Simon) 表示，“这对人民党来说是一场明显的胜利，但对社会工人党来说并不是惨败。” &lt;/p>;&lt;p>;桑切斯周一早些时候向他的竞争对手表示祝贺，但也庆祝了他的政党的选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;“西班牙社会工人党已成为对抗席卷欧洲和西班牙的极右浪潮的唯一政府选择，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;随着西班牙传统政党的选票份额不断增加，其极左或极右政党的选票份额被竞争对手稀释。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/5135af33-307b-4529-8daa-8cb7fa1301f8_4b38b7ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;投票站工作人员准备在西班牙隆达举行的欧洲议会选举期间计票。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体影响者阿尔维塞·佩雷斯(Alvise Perez)发起的新运动“派对结束了”(The Party is Over)成为极右翼的竞争者，赢得了4.5%的选票总部位于马德里的咨询公司beBartlet在一份报告中写道，对一项消除政治腐败的运动进行投票，这可能会成为“人民右翼政党空间的重新配置，就像其他欧盟国家已经发生的那样”注。&lt;/p>;&lt;p>;邻国葡萄牙也成功遏制了极右翼切加党。它赢得了 9.8% 的选票，约为 3 月份全国大选中 18% 选票份额的一半。&lt;/p>;&lt;p>;法国极右翼领导人马琳·勒庞的胜利“是我希望的胜利” Chega 领导人安德烈·文图拉 (Andre Ventura) 表示，在葡萄牙曾有过这样的经历，[但]这是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;在西班牙极左翼方面，约兰达·迪亚兹 (Yolanda Diaz) 周一表示，她将辞去社会党领导人的职务” 初级联盟伙伴苏马尔在左翼联盟表现不佳后，看到他们的一些选票投给了另一个极左翼政党和前盟友我们能党。&lt;/p>;&lt;p>;不过，迪亚兹表示，她将继续担任劳工部长和桑切斯的副总理之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Secretary of State Blinken urges Middle East states to press Hamas to accept ceasefire deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266077/us-secretary-state-blinken-urges-middle-east-states-press-hamas-accept-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/0929e9ac-6920-4b05-af6d-88a9338ed898_94a48f9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在会见记者后向记者发表讲话埃及总统在开罗机场。布林肯在区域之行开始时抵达埃及，以推动以色列和哈马斯之间期待已久的加沙停火。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一在开始中东之行时表示，他敦促该地区领导人向哈马斯施压，要求其同意布林肯表示，哈马斯是唯一不接受涉及释放人质和谈判结束战斗的三阶段协议提案的异常者。以色列已经同意了。&lt;/p>;&lt;p>;“我向该地区各国政府、该地区人民传达的信息是，如果你想要停火，就敦促哈马斯答应，”布林肯在离开埃及访问以色列之前告诉记者。 &lt;/p>;&lt;p>;一名哈马斯高级官员告诉路透社，布林肯的加沙停火言论“对以色列有偏见”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/a28ad5d5-f201-4c11-a1d7-2389f63bc32f_949da1a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US国务卿安东尼·布林肯（左二）在开罗会见埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西（右）。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯在开罗会见了埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西，然后前往以色列，在那里他将与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和国防部长约夫·加兰特会面。 &lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列、引发数十年以巴冲突中最血腥的事件以来，布林肯已是第八次访问该地区。&lt;/p>;&lt;p>;美国最高外交官表示他还将在访问期间讨论冲突后加沙的治理和重建计划，并会见约旦和卡塔尔的地区领导人。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯袭击造成 1,200 人死亡，约 250 人死亡根据以色列的统计，人质。作为回应，以色列对加沙地带发动了袭击，哈马斯控制地区的卫生部在周日的更新中称，已造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡，并将该飞地变成了一片荒地。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是在美国总统乔·拜登于 5 月 31 日概述了以色列的三阶段停火提案之后进行的，该提案设想永久结束敌对行动、释放以色列人质和巴勒斯坦囚犯以及重建加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;布林肯表示，埃及官员就在几个小时前就已与哈马斯进行了沟通。&lt;/p>;&lt;p>;他说，从哈马斯那里得到有关该协议的答复有一种紧迫感，但拒绝进一步详细说明他的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;自从拜登发表讲话和中央情报局局长威廉·伯恩斯周三在多哈会见调解者卡塔尔和埃及的高级官员讨论该计划以来，停火谈判已经加剧。&lt;/p>;&lt;p >;拜登一再宣布过去几个月已接近停火，但仅在11月份进行了一次为期一周的停火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队自10月份以来在一次突袭中解救了哈马斯扣押的四名人质据加沙卫生部称，周六在加沙发生的袭击造成 274 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯没有回答此次袭击是否令达成协议的希望更加渺茫的问题。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;“最终，我无法将自己——我们任何人都无法——置于哈马斯或其领导人的心中，”布林肯说。 “所以我们不知道答案是什么。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯此行之前，以色列部长本尼·甘茨周日宣布辞去内塔尼亚胡紧急政府职务，撤回了这位陷入困境的领导人迄今为止唯一的中间派权力。加沙战争期间的右翼联盟。&lt;/p>;&lt;p>;国务院一位高级官员表示，布林肯预计将于周二会见甘茨。他们在布林肯之前访问以色列期间见过面。&lt;/p>;&lt;p>;甘茨的中间派政党的离开不会对政府构成直接威胁。但它仍然可能产生严重影响，使内塔尼亚胡依赖强硬派，战争看不到结束的迹象，与黎巴嫩真主党的战斗可能升级。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>