<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong looks to improve payment practices in construction sector with bill in works to fix cash-flow problems along supply chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243148/hong-kong-looks-improve-payment-practices-construction-sector-bill-works-fix-cash-flow-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员欢迎改善建筑行业付款方式的立法提案，同时呼吁缩短争议解决程序。 &lt;/p>;&lt;p>;政府提出《建筑业付款安全法案》，以改善供应链上利益相关者遇到的现金流问题。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的主要建议包括改善合同付款条件、引入快速解决临时付款纠纷的机制，并授权索赔方在不付款的特定情况下暂停或降低工程进度。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会出现一些付款纠纷，发展局副局长林志文周二在立法会发展事务委员会会议上表示，这会导致从付款人到收款人的付款流程中断。&lt;/p>;&lt;p>;“这会影响整个公司的现金流。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我们提出这个法案，是希望让我们整个建筑行业的支付生态更加健全，这对我们的长远发展更加有利。发展。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示正在最终确定当局正在研究该建议，并寻求在明年上半年内向立法会提交该法案，并补充说该法例将适用于在宪报刊登一年后新签订的合同。&lt;/p>;&lt;p>;当局的研究发现，行业持份者包括承包商、分包商、顾问和供应商在内的企业长期存在付款问题。&lt;/p>;&lt;p>;平均每年未付款项占业务总收入的5%至12%，拖欠付款时间最长的是据政府称，超过六个月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑部门“起草”防暑计划，以与指导方针“脱钩”&lt;/h3>;&lt;p>;问题的原因包括分包合同中的常见做法，收款人只有在上层合同向付款方付款后才能收到付款，没有具体的付款安排，也没有对涉及的金额存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的法律将对一些不公平的付款条款施加限制，并要求付款方在30天内回应付款索赔并在60天内解决。&lt;/p>;&lt;p>;还将引入裁决机制，索赔方有权就付款纠纷提起诉讼。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;合同各方将能够参与由提名机构任命的独立裁决员负责审查争议并在 55 个工作日内做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;根据拟议的立法，索赔方将有权在以下情况下暂停或降低工程进度：付款方未能在付款日或之前足额支付已承认的金额。如果争议由裁决确定且当事人未能在期限内全额支付所需金额，则同样适用。&lt;/p>;&lt;p>;议员们在周二的会议上对拟议的法案表示欢迎，并表示这可以帮助利益相关者确保付款及时，但有人质疑评审员的选择和评审时间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑工地热应激指引旨在减少混乱&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员江玉芬表示裁决机制是拟议法案的重要组成部分，并询问是否有足够的裁决员以及如何选择他们。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，建议的裁决员需要 55 天做出决定，这可能会导致当索赔方等待付款时，时间太长。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 表示，拟议的期限包括 23 天（供各方提交文件）和 22 天（供裁决者做出裁决），但他补充说，后者的过程可能只需要一到两周的时间。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局将与评审员提名机构合作，制定资格和要求以及行为准则。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 21:20:22 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Aukus nuclear submarines could fuel regional arms race despite assurance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243149/australias-aukus-nuclear-submarines-could-fuel-regional-arms-race-despite-assurance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚可能声称，其收购奥库斯旗下的核动力潜艇并不是加剧“军备竞赛”，而是该交易和安全分析人士表示，三国联盟仍可能推动亚太地区的国防建设，并加剧地区紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;周二，澳大利亚国防工业部长帕特·康罗伊在堪培拉的国家新闻俱乐部上发言重申了潜艇对国家防御的重要性，同时揭穿了与英国和美国达成的三边协议的“神话”，该协议在很大程度上被视为针对中国的反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;“军备竞赛是这是自 1945 年以来最严重的一次，这就是为什么我拒绝这样的说法……澳大利亚在某种程度上助长了军备竞赛。”他补充说，亚太地区日益紧张的局势给澳大利亚带来了自二战以来最具挑战性的战略环境。 “我们正在以负责任和成熟的方式做出回应，就像澳大利亚政府应该做的那样。”&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰准备维持与中国的关系，但奥库斯问题可能会变得复杂&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚将至少拥有通过价值 3,680 亿澳元（2,430 亿美元）的交易，在未来三十年建造八艘潜艇。这项有争议的协议于 2021 年首次宣布，并于今年早些时候敲定，引起了该地区的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员 Collin Koh 表示，康罗伊的评论并不正确。令人惊讶的是，包括中国和亚太其他国家在内的国家经常以“防御性措辞”来表述其武器采购。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家都会以国家安全利益的名义这样做，但这并不意味着确保这种行动他说，和平或安全。&lt;/p>;&lt;p>;高说，即使在 2021 年宣布 Aukus 之前，中国和其他地区国家自 1990 年代以来就已经开始大规模军备建设。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Conroy 说 Aukus 对这种已经持续存在的情况做出反应可能不一定是错误的但与此同时，说奥库斯……不仅可以被北京用来使其海军建设合法化，也可以被用来作为其他地区国家军事建设计划的理由， ” Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;莫纳什大学核政治专家玛丽亚·罗斯特·卢布利 (Maria Rost Rublee) 表示，澳大利亚购买潜艇可能会引发新问题，因为其他国家可能会认为它们也应该获得类似的能力。&lt;/p>; &lt;p>;这些国家不仅限于“危险行为体”，例如，在韩国，大多数人民都表示希望自己的国家拥有核武器，卢布利补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“只是将这种技术掌握在一个对核武器拥有强大民众支持的国家手中可能会成为一个问题。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚缺乏独立的对华政策是稳定关系的“最大风险”&lt; /h3>;&lt;p>;在本月早些时候的一项分析中，卡内基国际和平基金会核政策项目斯坦顿高级研究员 Ankit Panda 警告说，导弹等武器的积累可能会导致意外袭击。&lt;/h3>;&lt;p>;他说：“印太地区已经进入了一个新的导弹时代……每个国家都在单独寻求威慑，同时作为一个整体将该地区引向更加危险的水域。” “一个特别的风险是美国或盟军可能会以非预期的方式对朝鲜和中国等国家的核力量进行攻击。”&lt;/p>;&lt;p>;到 2030 年代，印度-太平洋地区潘达表示，该地区将“布满数千枚新型导弹，预计将在重大地区战争中广泛使用”。&lt;/p>;&lt;p>;针对康罗伊的评论，工党反战全国召集人澳大利亚的马库斯·斯特罗姆 (Marcus Strom) 表示：“如果你对日益加剧的地区紧张局势的解决办法是增加进攻性武器，那么你就创造了一种走向战争的逻辑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Aukus 的目的是增强美国在东亚的实力，而不是缓和紧张局势，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然康罗伊对潜艇内密封核反应堆的安全性做出了保证，但分析人士认为，澳大利亚缺乏最终处置这些反应堆的设施令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“该协议的优势在于反应堆模块是密封的。它是密封的，设计为在潜艇的使用寿命内永远不会打开。康罗伊说：“在潜艇的整个使用寿命期间，你不必为其加油，也不必插入新的燃料棒。”&lt;/p>;&lt;p>;但核废料专家伊恩·洛在一份分析中表示今年早些时候，《对话》网站称，澳大利亚几十年来一直未能找到少量低级和中级核废料的长期储存解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚购买了 11 亿美元的美国导弹“以洛表示，即使是澳大利亚的盟友和 Aukus 合作伙伴美国和英国，也没有核废料储存的长期解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该引起关注。为了妥善管理我们拟议的核潜艇产生的废物，我们必须开发澳大利亚目前不存在的系统和场地。”Lowe 说。&lt;/p>;&lt;p>;维多利亚州、昆士兰州和南澳大利亚州等澳大利亚州已经表示他们不会接受在其境内建立核废料设施。&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳大利亚还需要 30 年才能担心倾倒潜艇的核反应堆，但时间并不长，卢布利说。&lt; /p>;&lt;p>;“如果他们认真对待核管理义务，就必须立即开始长期储存高放核废料，”她补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 21:20:22 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China not targeting Australia’s Pacific Island ties, says senior Communist Party official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243141/china-not-targeting-australias-pacific-island-ties-says-senior-communist-party-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国负责共产党外交的高级官员于悉尼表示，中国无意挑战澳大利亚在太平洋岛国的影响力。周二，在重新努力改善两国关系之际。&lt;/p>;&lt;p>;“中国无意寻求任何势力范围。我们尊重澳大利亚在太平洋岛国中的作用和影响。”刘建超在悉尼科技大学澳中关系研究院演讲时表示。&lt;/p>;&lt;p>;刘建超，中央政治局常委、国务院办公厅主任国际部表示，澳大利亚和中国可以就地区事务进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以共同致力于这些国家的经济发展，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;刘是自Covid-19大流行以来第一位访问澳大利亚的中国高级官员，他的为期三天的访问是在澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞成为七年来第一位访问中国的澳大利亚领导人不到一个月后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;这些访问是使关系重回正常化轨道的努力的一部分。上届澳大利亚政府要求在 2020 年调查 Covid-19 的起源，导致经济衰退。&lt;/p>;&lt;p>;两国将两国关系描述为“全面战略伙伴关系”，刘说中国希望以此定义“坚持”。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，北京方面并没有“雄心勃勃”将两国关系定义为稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，在我们的关系遭受了这么多年的挫折之后，刘说，“就双边关系而言，我们需要逐步将关系恢复到理想的状态。”他补充说，“增强互信”将使两国走上正轨。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但在阿尔巴内塞与澳大利亚国防部长理查德·马勒斯一起访问并指责一艘中国军舰侵犯后不久，两国关系就遭遇了一些动荡。与一艘澳大利亚海军舰艇进行“不安全且不专业”的互动，导致多名澳大利亚军事潜水员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;Marles 表示，HMAS Toowoomba 于 11 月 14 日在日本专属经济区进行潜水作业，以清除渔网当一艘中国驱逐舰“近距离”接近时，它的螺旋桨发出了声音。&lt;/p>;&lt;p>;“不久之后，人们发现它操作船体声纳的方式对澳大利亚潜水员的安全构成了威胁。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘否认了有关中国船只不专业的说法，并表示澳大利亚船只似乎是对中国南海政策的声明。&lt;/p>; &lt;p>;“我的问题是为什么澳大利亚海军舰艇应该被允许进入该地区，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚海军舰艇在那里的原因实际上是为了遏制中国 - 所以这就是我们一直收到的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“中国以非常专业的方式做到了这一点。我们没有做任何伤害……水手、那艘船上的海军人员的事。所以我认为这是一种需要在一定层面上进行讨论的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;刘称这是“小事件”，并表示如果处理不当，这种遭遇真的可能会升级。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 21:20:22 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scammers who steal followers from social media to make bogus business pages more believable hit Hong Kong travel agency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243150/scammers-who-steal-followers-social-media-make-bogus-business-pages-more-believable-hit-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;诈骗者劫持了拥有合法粉丝的社交媒体页面，并将其克隆成香港旅行社东瀛旅游的样子，以欺骗民众该公司表示，公众为了廉价交易而交出现金。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周二表示，在一家海外宗教中心联系该公司抱怨东瀛旅游公司劫持了其 Facebook 页面后，该公司已对这一策略发出警报。 &lt;/p>;&lt;p>;“上周，缅甸一家佛教教育中心居然主动联系我们，对我们霸占了它的账号感到非常生气。”外国自由行总经理林明妙EGL 的批发商说道。&lt;/p>;&lt;p>;“就在那时，我们意识到这些诈骗者不再只是购买关注者以使他们的页面更​​可信。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经开始黑客攻击其关注者的现有个人资料。 。我们必须向他们解释我们也是这些骗子的受害者。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;虚假社交媒体账户激增，冒充香港旅行社提供虚假旅游优惠来诱惑粗心的人，引发旅游业议会向警方投诉，并向公众发出行业警告。 &lt;/p>;&lt;p>;EGL Tours 表示，已检测到多达 108 个旨在模仿该机构社交媒体帐户的 Facebook 页面，并在过去四个月内记录了超过 20,000 条与诈骗相关的客户查询。&lt; /p>;&lt;p>;该公司表示，据其所知，有 60 人被骗，将现金交给诈骗者，其中最大一笔损失为 36,000 港元（4,617 美元），据说是两趟往返商务舱机票飞往英国曼彻斯特的机票。&lt;/p>;&lt;p>;高管们还批评 Facebook 在向公司官方页面提供“蓝勾”验证方面进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，安全措施是出于安全考虑。在四次联系 Facebook 母公司 Meta、向创始人马克·扎克伯格发送电子邮件并向这家社交媒体巨头发出法律信函后，才获得批准。\&lt;/p>;&lt;h3>;香港人在 9 个月内被骗去 7.05 亿港元在电信公司发出新警报的情况下&lt;/h3>;&lt;p>;东瀛旅游执行董事禤国全呼吁Meta“认真处理虚假或冒充Facebook页面的严重问题，并就获取页面制定明确的指导方针”。&lt;/p>;&lt;p>;香港电脑应急响应小组协调中心网络犯罪追踪机构的 Alex Chan Chung-man 早些时候表示，2023 年前 10 个月的网络钓鱼诈骗报告数量猛增同比增长超过 20%，占已记录案件的一半。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 告诉电台节目，今年到目前为止，该中心已处理约 6,300 起互联网安全报告，其中包括约 3,000 起网络钓鱼诈骗。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，网络钓鱼诈骗手段成本低、效率高，已成为近年来诈骗者的主要手段。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会使用植入恶意链接等新技术。他解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港会计师与其他 1,408 人一起在网络钓鱼诈骗中损失 70 万港元&lt;/h3>;&lt;p>;“黑客接管 WhatsApp 帐户并收集受害者的对话内容和照片，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“然后，他们使用人工智能制作虚假视频，向朋友要钱。当他们的朋友看到​​这些视频时，他们就会相信骗子。”&lt;/p>;&lt;p>;Chung警告公众不要发布个人信息，例如显示他们的面部和声音的照片或视频，因为黑客可以劫持他们以制造令人信服的信息&lt;/p>;&lt;p>;他表示，警方上周接获至少71宗诈骗举报，疑似来自电子支付公司八达通的钓鱼讯息，导致市民损失超过21万港元。&lt;/p>; &lt;p>;八达通上周警告用户警惕网络钓鱼邮件，这些邮件包含未经授权的网站或移动应用程序的链接，这些网站或移动应用程序要求人们提供手机号码、验证码和其他个人信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 21:20:22 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: more captives to be freed as Israel-Hamas truce extended, but a matter of time before war resumes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243151/israel-gaza-war-more-captives-be-freed-israel-hamas-truce-extended-matter-time-war-resumes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 21:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着以色列和哈马斯展开两场军事行动，一批新的以色列人质将于周二获释，以换取巴勒斯坦囚犯。休战协议延长了一天，暂停了毁灭性的加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯致命袭击引发了长达七周的冲突之后，暂时停止敌对行动并释放俘虏被视为一线希望。与巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯关系密切的消息人士表示，在以色列监狱中释放 30 名囚犯的条件是，在加沙地带被扣押的 10 名人质将于周二获释，这是以色列监狱释放 30 名囚犯的条件。停战延期。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“10名以色列人名单消息人士告诉法新社，在休战第五天，人质和 30 名巴勒斯坦囚犯在没有异议的情况下被交换。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些释放外，“一些被关押在加沙的外国工人”也将被释放。消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;停火第一阶段的截止日期早上 7:00 到期，以色列连夜释放了 11 名人质和 33 名巴勒斯坦囚犯，并没有发生重大事件。 &lt;/p>;&lt;p>;但法新社记者看到以色列坦克在加沙市谢赫拉德万附近三度开火，巴勒斯坦人试图利用平静时间返回家园。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国最高外交官将在联合国再次推动加沙和平&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方将这次炮击描述为“警告枪”，称其坦克在可疑武装分子接近军队阵地时开火。法新社记者看到，至少一人受伤。哈马斯和联合国官员报告称，自 11 月 24 日休战开始以来，以色列的炮火已造成至少一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;休战暂停了 10 月 7 日开始的战斗，当时哈马斯武装分子越过边境进入以色列，造成人员伤亡1,200 人死亡，其中大部分是平民，并绑架了数十人。&lt;/p>;&lt;p>;据该地区哈马斯政府称，以色列在加沙地带的地面和空中报复行动已造成近 15,000 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>; AFPTV 的图像显示，加沙地带中部的几层楼高建筑被以色列的轰炸夷为平地，居民在房屋废墟中行走。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称赞停火延期是“一线希望”以及战争黑暗中的人类”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;卡塔尔外交部发言人 Majed Al Ansari 表示，卡塔尔政府将利用延期来争取“可持续休战”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和以色列情报机构负责人正在卡塔尔讨论“一位了解访问情况的消息人士称，“加沙协议的下一阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间的最新一轮交流使停火协议下释放的总人数达到 50 名以色列人质和 150 名巴勒斯坦囚犯，所有妇女和未成年人。&lt;/p>;&lt;p>;另外 19 名人质已根据单独协议获释，其中包括泰国工人和一名俄罗斯-以色列双重公民。&lt;/p>;&lt;p>;11 名人质于周一晚些时候抵达以色列，据卡塔尔调解员称，被释放的人大多拥有双重国籍，其中包括阿根廷人、法国人和德国人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方发布的图像显示，法裔以色列儿童埃坦·亚哈洛米 (Eitan Yahalomi) 与母亲团聚，母亲紧紧地搂着他。&lt;/p>;&lt;p>;莎朗·卡尔德隆 (Sharon Calderon)，16-16岁孩子的姑妈周一被释放的 2 岁的萨哈尔和 12 岁的埃雷兹呼吁释放他们的父亲奥弗。 10 月 7 日，另外两名家庭成员被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有埃雷兹和萨哈尔，我们非常非常高兴我们让他们回家。我们必须把奥弗和其他被绑架的人带到这里……才能再次成为一个幸福的大家庭。”&lt;/p>;&lt;p>;在人质抵达得到确认后不久，以色列监狱当局表示，33 名巴勒斯坦囚犯被释放。&lt;/p>;&lt;p>;在被吞并的东耶路撒冷，囚犯穆罕默德·阿布·胡穆斯 (Muhammad Abu Al-Humus) 称自己的获释是“难以形容的喜悦”，并在回家时亲吻了母亲的手。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我很高兴。我希望其他人很快就会被释放——我的朋友、我的表兄弟。”&lt;/p>;&lt;p>;约旦河西岸城镇贝图尼亚的人群挥舞着绿色的哈马斯旗帜，迎接乘坐大巴抵达的获释囚犯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但附近奥弗监狱也与以色列军队发生冲突，巴勒斯坦人也发生冲突燃烧轮胎并投掷石块。巴勒斯坦卫生部表示，一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将停火视为确保人质获释的临时措施，并一再发誓，一旦明确情况表明不存在任何问题，将“全力”恢复战争，摧毁哈马斯。根据当前协议的条款，更多人质将被释放。&lt;/p>;&lt;p>;政府已同意 303 亿谢克尔（82 亿美元）的战争预算，该预算现已提交议会。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列面临着据联合国称，要求更持久停火和增加对加沙人道主义援助的压力越来越大，估计有 170 万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯计划本周对中东进行第三次战时访问，在特拉维夫会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，在拉马拉会见巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯。&lt;/p>;&lt;p>;“国务卿将强调需要维持增加的人道主义援助流量一名美国高级官员表示：“我们将向加沙提供援助，确保所有人质获释，并加强对加沙平民的保护。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我希望他们能够延长停战协议”：加沙人担心以色列很快就会恢复轰炸&lt;/h3>;&lt;p>;美国官员表示，美国将从周二起向埃及派遣三架军用飞机，经埃及北部向加沙运送药品、食品和“冬季物品”。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙，哈马斯卫生部表示，尽管停火，但尚未抵达该领土北部医院发电机所需的燃料。&lt;/p>;&lt;p>;负责危机管理的欧盟专员珍妮兹·莱纳西奇表示，以色列对加沙燃料供应的限制阻碍了加沙的燃料供应联合国决议要求的援助运送和人道主义准入。&lt;/p>;&lt;p>;“人道主义准入应基于需求，而不是基于某些限制，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;联合国高级官员托尔·温尼斯兰警告加沙的人道主义局势“仍然是灾难性的”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 21:20:22 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei accelerates smart car ambitions with invitation to four carmakers to invest in Changan joint venture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243139/huawei-accelerates-smart-car-ambitions-invitation-four-carmakers-invest-changan-joint-venture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;华为技术有限公司正在邀请另外四家汽车制造合作伙伴加入其与中国国有汽车制造商长安汽车共同创办的新智能汽车合资企业汽车，作为美国制裁的电信设备巨头，准备进军电动汽车（EV）行业的重大举措。&lt;/p>;&lt;p>;余承东，华为消费者业务集团首席执行官、智能汽车解决方案业务部董事长周二，在 Luxeed S7 轿车发布会上，呼吁中国汽车制造商塞雷斯集团、奇瑞汽车、江淮汽车和北汽汽车入股该企业。&lt;/p>;&lt;p>;这四家公司——通常被认为规模较小该国的汽车制造商 - 目前与华为合作，在所谓的华为精选模式下开发和销售新品牌，通过该模式，这家智能手机巨头在从产品设计到销售的各个方面与公司密切合作。这些品牌包括 Aito 与 Seres 以及 Luxeed 与奇瑞。&lt;/p>;&lt;h3>;国有汽车制造商华为组建智能汽车合资企业&lt;/h3>;&lt;p>;于还表示，该公司欢迎一汽集团、一汽集团、华为与中国最大的国有汽车制造商之一合作开发智能汽车解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;在华为与长安汽车签署合作备忘录后发表上述言论。长安汽车是一家位于西南部城市重庆的主要汽车制造商。成立一家新的智能汽车公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据周日签署的协议，华为表示计划将其智能汽车系统业务转移到新部门，长安汽车预计将维持合资公司40%的股权。&lt;/p>;&lt;p>;华为内部汽车部门的员工每工作一年获得一个月的工资，再加上一个月的工资转移到新实体，同时允许据中国媒体界面新闻周二报道，他们保留华为股票并获得股息。华为拒绝对该报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;Seres周日透露，它已收到投资新部门的邀请，并正在积极讨论。江淮汽车还表示正在与华为积极讨论。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;华为-Seres品牌的Aito目前所占份额很小，因为在中国快速发展的电动汽车市场中，与特斯拉以及比亚迪和理想汽车等数十个本土品牌的激烈竞争，它面临着越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“华为在电动汽车行业获得了巨大关注，但实际销量仍然较小且不稳定，去年艾托的交付量不足10万辆。”江西省新能源技术学院研究中心主任张翔表示。&lt;/ p>;&lt;p>;张补充道，有了长安这个稳定的客户，新的合资公司将扩大华为智能汽车系统的客户群，并扩大其收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;周二，华为推出了 S7，其这是与奇瑞以 Luxeed 品牌联合打造的第一款电动轿车，作为特斯拉 Model S 的挑战者。该车起价为 249,800 元（35,000 美元），据介绍，在发布活动时已收到 20,000 份预订单给华为。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 21:20:22 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[20,000 middle-aged Hongkongers can benefit from university programme offering free health screenings for chronic diseases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243135/20000-middle-aged-hongkongers-can-benefit-university-programme-offering-free-health-screenings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 20,000 名 35 至 59 岁的香港人可受益于本地大学提供免费慢性病健康检查和个性化健康指导的项目&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）发起的“赛马会We WATCH健康生活计划”于四月份展开的一项试验发现，超过6,700名年龄层人士中，有三分之一的人患慢性病的风险较高。&lt;/p>;&lt;p>;「根据香港2014年至2020年进行的人口健康调查，我们发现中年人患慢性病的人数有所增加。」黄仰山教授表示，该大学公共卫生和初级保健学院院长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们意识到人们到了中年需要采取一些行动来预防慢性疾病的高风险。”&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黄表示，该项目是香港首个在公共卫生领域采用生活方式医学的举措预防慢性疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，当你每天花这么多时间在工作上时，改变生活方式并不容易，”他说。 “在不了解人们日常生活的情况下，简单地要求人们吃得更健康、多锻炼是没有效果的。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，生活方式的改变需要受过培训、有爱心的人的帮助。与参与者一起实现某些目标，而不是简单地要求他们停止做这做那。我们首先需要了解这个人、他们的生活方式以及对他们来说重要的事情。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;免费活动由中大与四间非政府机构合办，并获香港赛马会慈善信托基金资助。计划运行三年，到2025年，目标是对20,000多人进行健康风险筛查。&lt;/p>;&lt;p>;年龄在35岁至59岁之间，没有被诊断患有任何慢性病的人，不需要定期服药且未参加其他健康管理计划的人士有资格参加该计划。&lt;/p>;&lt;p>;参与者将首先接受健康风险筛查，以评估其慢性病风险。如果他们属于高风险，他们将接受血压测试。&lt;/p>;&lt;h3>;香港科学家罕见地获得美国批准便秘药物试验&lt;/h3>;&lt;p>;结果未达到诊断水平的人然后，他们将与健康教练合作，评估他们的生活方式，制定目标并制定改进行动计划。参与者将与教练进行为期六个月的定期会议。&lt;/p>;&lt;p>;还将为参与者安排在非政府组织举办的针对运动、心理健康和营养的活动。&lt;/p>;&lt;p>;人物经该计划诊断患有糖尿病、高血脂或高血压的人将收到健康报告，以便他们寻求医疗帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在6,700名接受健康风险筛查的人中，有2,300人属于患慢性病的高风险人群疾病。其中约95％有资格获得健康教练。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>;五十多岁的辛迪·泰斯（Cindy Tse Wai-Han）是四月份加入审判的人之一。在此之前，很少锻炼的TSE患有中央肥胖症并患有失眠大约两年。 。&lt;/p>; &lt;p>;“许多人可能面临锻炼时间有限的问题。我的教练将帮助我查看自己的日程安排，并找到锻炼的差距。她要求我先运动五到10分钟，然后逐渐增加强度和持续时间。体重下降了18磅（8.2公斤），各种健康风险也减少了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 20:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election: KMT’s Hou Yu-ih climbs in polls after collapse of joint ticket, but DPP’s William Lai still leads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243145/taiwan-election-kmts-hou-yu-ih-climbs-polls-after-collapse-joint-ticket-dpps-william-lai-still-leads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 20:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾大陆友好的反对党Kuomintang，尽管努力构成了挑战挑战的联合门票，但仍支持了支持根据最新的民意调查，台湾副总统威廉·莱·钦（William Lai Ching-te）是DPP总统候选人，随着一月份的临近，台湾副总统威廉·莱·蒂（William Lai Ching-te）表示，该执政的民主进步党。在上周由KMT和台湾人民党戏剧性失败之后进行的民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;莱（Lai - 友好的广播电视TVB。&lt;/p>; &lt;p>; KMT总统候选人Hou Yu-ih和跑步伴侣Jaw Shaw-Skong在31％的受访者的支持下排名第二，而23％的受访者则喜欢TPP的KO Wen-Je，另一个对北京友好的候选人。&lt;/p>; &lt;p>;在与KMT和TPP进行会谈后进行的其他民意调查显示，以同一张票的运行崩溃，结果表现出了相似的结果，Hou的表现要好于预期hou缩小。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾民意调查：DPP感官与Lai-hsiao票有关，但北京可能会看到“战争” &lt;/h3>; &lt;p>;周二发布的盖洛普调查使Lai和Hou之间的差距在一个百分点的一小部分，赖略占31.01％，而侯获得了30.94％的受访者的支持。周二发布的KMT倾销联合每日新闻的另一项民意调查显示，侯次落后3个百分点。在过去的一年中，该党已将包括副主席安德鲁·赫西亚（Andrew Hsia）在内的多个领导人派往大陆，在那里他们被官员们热烈接待，他们呼吁在台湾建立紧密的跨与跨性别领带，并共同反对亲自独立政党。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;北京声称自治台湾是其领土的一部分，并寻求与该岛的和平团聚，但它并未排除使用武力的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;大多数国家，包括美国，包括美国，包括美国，不要将台湾视为一个独立国家，但许多人反对武力改变现状。&lt;/p>; &lt;p>;希望两个反对派团队合作的人在周五早上破灭，因为分歧是关于谁会是谁会的。 &lt;/p>; &lt;p>;总统候选人。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息可能使北京不安，因为反对派未能伪造团结票将为DPP胜利带来更容易的道路。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;北京将莱和他的竞选伴侣hsiao bi-khim贴上了台北的事实上的事实上的大使，为分离主义者。&lt;/p>; &lt;p>; lai已承诺采用现任领导人的领导人Tsai Ing-Wen的外交政策，使得更加友好，使得更近一点随着华盛顿及其盟友，在国际社会中寻求更高的地位。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/>; &lt;/ Small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五，Hou和Ko在自己的票上竞选总统，并宣布了他们的竞选伙伴。 Jaw是中国广播公司的著名媒体人物兼首席执行官，已加入Hou的票务副总统候选人，而TPP的KO挑选了立法者Wu Hsin-ying作为他的竞选伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; Zhu北京联合大学台湾事务专家Songling说，侯在民意调查中崛起背后有各种原因，Hou和Jaw的配对帮助KMT合并了该党的传统支持基础。 Hou和Jaw的配对在很大程度上满足了该岛的对大陆友好的选民，他们对KMT决定将Han Kuo-Yu的决定放在其一般列表中的首位，使这位受欢迎的前Kaohsiung市长成为总统，成为总统的总统。如果该党赢得了大部分席位。组成反对派联盟。”朱说。 “这是侯的额外点。” &lt;/p>; &lt;h3>;台湾的&#39;白色&#39;骑士可以打破岛上的蓝绿色模具吗？&lt;/h3>; &lt;p>;同时，对TPP的KO的支持继续下降，朱说，这可能是他选择竞选伴侣的结果。吴是Shin Kong Financial Holding Co. &lt;/p>; &lt;p>; Zhu的强大商人尤金·吴因为他此前曾表示，该岛的政府不应受企业和金融组织的控制。 >;“在不久的将来，Hou和KMT是否可以缩小差距将取决于他们的竞选政策建议，以及他们是否可以通过在竞选期间创建和领导问题的讨论来吸引选民的持续关注。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 20:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First sightseeing bus route on Hong Kong’s Lantau Island to debut on Wednesday, connecting popular attractions such as Disneyland, Ngong Ping 360]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3243146/first-sightseeing-bus-route-hong-kongs-lantau-island-debut-wednesday-connecting-popular-attractions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 20:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港兰托岛上的第一条观光公交路线将于周三首次亮相，以连接流行的景点，例如迪士尼乐队，酒店酒店，以及一个新的购物中心，以提高运输连通性和旅游业。&lt;/p>; &lt;p>;议员本宗汉港周二欢迎新服务，称这将为游客提供另一种选择，可以到达迪士尼乐园，而不是乘坐出租车或MTR 。&lt;/p>; &lt;p>;开放式双层巴士服务将提供全天门票，价格为每张150港元（19美元），允许乘客跳上和关闭无限制的乘车。它将每天从Ngong Ping 360缆车航站楼出发，早上从上午10:20开始四次旅行，下午三场旅行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的约翰·李说，城市必须“面对居民的趋势”假日流出&lt;/h3>; &lt;p>;这项服务由经营缆车的Ngong Ping 360和大型公共汽车旅行。&lt;/p>; &lt;p>; Chan（主席）立法委员会的运输面板主席。旅游业将从新路线中受益。&lt;/p>; &lt;p>;“新的运输选择将有助于在一定程度上增加不同地点的足迹，并在一定程度上增加旅游业。&lt;/p>; &lt;img。 src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他呼吁当局加紧努力，以连接到南方的南部地区大足，例如Tong Fuk和Mui Wo，它们在更详细的行程中也很受欢迎。 “ 他说。 “这将确保每个人都能从更高效的运输系统中受益。” &lt;/p>; &lt;h3>;清除对兰塔大型项目的财务怀疑，香港官员敦促&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;一位内部人士说，参加下午服务的游客，从下午3.30开始，将获得香港国际机场飞机维护区的特写外观。&lt;/p>; &lt;p>;“飞机维护区已被选为下午旅行，因为它是许多摄影师的热点消息人士说。 “公共汽车通过时会缓慢行驶，以便乘客可以从顶层甲板上捕获日落和景观。” &lt;/p>; &lt;h3>;今年有超过3000万游客访问香港：旅游委员会&lt;/h3>; &lt;p>;停在“ 360大兰塔观光巴士之旅”中包括：Sheraton Hotel的四分； 11 Skyes，新世界发展旗下的新购物中心；天空城万豪酒店； Ngong Ping 360的董事总经理Andy Lau Wai-Ming和香港迪斯尼乐园。劳说。 11月的访问，从2013年到2018年达到了流行前的平均水平。&lt;/p>; &lt;p>;上个月大约有346万游客到达该市，标志着19.8％的增长与9月相比增长了19.8％。旅游委员会。截至10月，该市记录了当年的2680万游客。&lt;/p>; &lt;p>;周二开始在11个天空内运营的SkyCity Transport Terminal，说16条特许公共汽车路线将在此之前设置指定的停靠站。年。该服务将涵盖14个地区，包括Tung Chung，Tuen Mun，Tseung Kwan O和Tin Hau。</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 20:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transparency is China’s best chance of overcoming international suspicions over latest outbreak of respiratory illness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243132/transparency-chinas-best-chance-overcoming-international-suspicions-over-latest-outbreak-respiratory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 19:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国呼吸道疾病的激增引起了世界的广泛关注，并重新唤起了流行时期的创伤。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;挤满了患有肺炎儿童和其他类似流感症状的儿童的医院的报道引发了2020年大流行的早期倒叙&lt;/p>; &lt;p>;上周，世界卫生组织向中国询问了中国有关报告的群集的信息。 “未诊断的肺炎”。总体上，请求是标准做法，但是通过新闻稿宣传它的方式是不寻常的。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年，谁因其在宣布Covid 19为大流行时的缓慢反应而受到批评，虽然中国因保留有关疾病的信息而受到批评，并告诉世界没有人类到人类的传播。&lt;/p>; &lt;p>;中国否认有任何掩盖不得不进行激烈的宣传斗争来捍卫自己的声誉并恢复国际信托。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么谁和北京对这次最新爆发的反应对两者的形象如此重要。&lt;/p >; &lt;h3>; covid失去气味最多需要3年才能返回，研究发现&lt;/h3>; &lt;p>;专家长期以来一直警告说，已知病原体引起的新病原体或爆发是不可避免的。&lt;/p>; &lt;p>;什么最重要的是回应 - 全世界应该在为处理企业大流行而付出沉重的代价。&lt;/p>; &lt;p>;这次，中国遵循了世卫组织的法规，并将数据呈现给了全球卫生机构&lt;/p>; &lt;p>;它的主要信息是当前的峰值是由多种已知病原体引起的，包括呼吸道合胞病毒（RSV），流感，腺病毒和肺炎肺炎，以及covid。 >; &lt;p>;到目前为止，大多数科学家以及WHO都接受了中国的解释，这是合理的，因为在取消了协证限制后，美国和欧洲的儿童中的呼吸道疾病也有峰值。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;美国和欧洲的科学家已经警告说，“三个三步性”的风险是指流感，RSV和Covid的三重威胁。&lt;/p>; &lt;p>;科学家将2022次爆发归因于2022年的爆发。由于封锁和其他措施（例如戴面膜的措施）而导致其他呼吸道疾病的“免疫债务”。 &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这意味着儿童缺乏对诸如流感等常见病原体的免疫力，以及抬高19次措施时，他们屈服于他们。&lt;/p>; &lt;p>;当前爆发主要影响儿童的事实进一步支持了免疫债务理论，因为成年人在大流行之前已经暴露于这些病原体，因此已经获得了免疫力。 >;这次不寻常的是肺炎的高发病率和由支原体肺炎引起的住院治疗，这是一种通常会引起轻度症状的细菌。&lt;/p>; &lt;p>;科学家说，该细菌表现出较高的药物耐药性，使抗生素具有较高的抗生素抗生素。规定儿童无效，可能导致更严重的疾病。&lt;/p>; &lt;h3>;中国军事外科医生在掩盖SARS掩盖的哨子死于91 &lt;/h3>; &lt;p>;这个问题已经存在多年了，中国已经存在根据中国疾病控制中心2013年的一份论文，与其他国家相比，对大环内酯类抗生素的抵抗力要高得多 - 医生最近请父母请求不储存药物或在没有咨询医疗专业人士的情况下向孩子提供毒品或给予儿童。并发起了一项运动，向公众传授不同病原体引起的症状。&lt;/p>; &lt;p>;同时，他们坚持认为公共卫生系统尚未淹没，并且它具有足够的能力来处理情况。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是爆发引起了国际爆发的关注&lt;/p>; &lt;p>;北京应该试图通过完全透明爆发的各个方面来克服这一点，这是信任赤字的迹象。这意味着提供流行病学数据，跟踪所有病原体的演变，释放使用的治疗方法并深入研究耐药性问题。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should set up special office to coordinate biomedical research as city aims to become international hub, industry figures say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243126/hong-kong-should-set-special-office-coordinate-biomedical-research-city-aims-become-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 19:25 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应建立一个类似于英国政府生命科学办公室的中央机构，以协调生物医学研究工作，高级人物，曼城的制药行业已经说过。&lt;/p>; &lt;p>;周二，香港制药行业协会呼吁官员们努力加快临床试验并吸引更多来自大湾地区的患者的参与，这将吸引更多的患者&lt;/p>; &lt;p>;湾区的计划是北京的计划，该计划是在广东省创建涉及香港，澳门和九个城市的经济强国的计划。&lt;/p>; &lt;p>; sabrina chan该协会高级执行董事So-Kuen说，尽管香港朝着正确的方向前进，但在全球竞争激烈的竞争中，它应该考虑如何更好地工作，更快地工作，因为科学研究和临床试验已成为主要的经济。 &lt;/p>; &lt;p>;她添加了与英国类似的生命科学办公室，该办公室与英国政府贸易部紧密合作以及其他与健康有关的机构都将有所帮助。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; chan说，生物医学研究中涉及许多香港的身体，例如创新，技术和行业局，健康局，大学和制药行业。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的问题是似乎已经完成了很多事情……但是每个人都只是在做自己的地区，陈说。 “缺乏沟通。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，有必要协调所有参与人员，以提高高效和有效的协作。&lt;/p>; &lt;p>;该市概述了计划概述计划之后成为领先的生物医学枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;该药物协会表示，临床试验中具有巨大的经济潜力，估计每年的经济价值约为1.9亿港元（2400万美元）。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该数字源自每个临床试验患者的大约500,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;在过去十年中，该市大约有770家公司赞助的试验，平均五个&lt;/p>; &lt;h3>;更多的跨境合作，以促进香港的医疗创新中心计划&lt;/h3>; &lt;p>; alan kai ka lun，该协会医疗晋升工作组合作局的成员，说，如果香港可以利用大湾地区的8000万多人人口，参加城市临床试验的患者人数可能会“成倍增加”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，采用“分散式中心化概念 - 在中国大陆建立的卫星站点招募患者并为基于香港的临床试验提供支持 - 香港大学医院是一个卫星地点，患者只能来到香港，其余的后续行动可以在深圳进行。” Kai解释说。 “这种权力下放的概念可以促进患者的临床试验招募。” &lt;/p>; &lt;p>;他增加了旅行支持，因此湾区的患者也可以访问该市参加试验。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;该协会还呼吁进行更简化的临床试验过程。&lt;/p>; &lt;p>;指出，在香港招募患者进行临床试验的平均为185天，而相比之下为45天。 &lt;/p>; &lt;p>;凯说，新加坡和60天的大陆。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，香港的加工时间缓慢是解释为什么在过去十年中在新加坡进行了更多临床试验，尤其是更重要的临床试验，尤其是更重要的临床试验。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;资深药品公司老板在香港寻求更多的公私合作伙伴关系&lt;/h3>; &lt;p>;该协会提供的统计数据显示，过去十年中，该市进行了522次此类试验，而与743年相比，在新加坡。&lt;/p>; &lt;p>; Vincent Tong Wai-Shing是该协会工作队的共同发起人，他说香港还需要一群熟悉生物医学研究景观的人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们如何将制药行业的需求与大学课程相结合？” Tong问。&lt;/p>; &lt;p>;他说，香港的药房学生只有机会在他们的第四年学习工业药物开发。&lt;/p>; &lt;p>; TONG添加了更多的工业和研究元素，可以纳入大学课程使学生接触该领域的发展，并更好地了解该行业的发展。&lt;/p>; &lt;p>;政府提议该市应该开发自己的药物监管系统，还计划建立更大的海湾&lt;/p>; &lt;p>;领域国际临床试验研究所上个月在首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的政策演讲中包括了这些提案。&lt;/p>; &lt;p>;盎格鲁 - 瑞典智慧制药巨头阿斯特拉赛（Astrazeeneca）可以在明年下半年准备就绪的中心，该中心将在香港开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>