<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Standard Chartered considers revamp of institutional banking arm to boost returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251896/standard-chartered-considers-revamp-institutional-banking-arm-boost-returns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/a0cf421d-667c-47dc-8a9f-1bed496837b0_d3e14e05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渣打银行几乎所有的钱都来自亚洲和中东地区东部和非洲。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打银行正在考虑重组其机构银行部门，该部门是该公司投资银行家和交易员的所在地，这是首席执行官比尔·温特斯 (Bill Winters) 为改善现状而做出的最新努力的一部分。据知情人士透露，贷款人一直在权衡各种选择，包括将其投资银行业务与企业和商业银行业务分开。知情人士表示，此举可能会导致裁员，并且是正在权衡但尚未做出最终决定的几种可能性之一。在讨论仍在考虑的事项时要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行发言人拒绝了&lt;/p>;&lt;p>;此次改革将是温特斯为提高渣打银行回报率而做出的最新努力。在这位 62 岁的首席执行官的领导下，该银行的股价一直低迷，目前的交易价格比他 2015 年上任时的交易价格低了约 40%。&lt;/p>;&lt;p>;这家在伦敦上市的银行的回报近年来受到了影响。因为它被迫为与中国商业房地产相关的不良贷款拨出更多准备金。最近几个季度，该公司一直在采取行动，力求在今年年底前将有形股本回报率 (ROTE) 提高到 11% 以上。不过，其竞争对手汇丰控股表示，其有望在 2023 年实现十几岁左右的回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/14/dec6dbee-9e79-405c-abcf-0d4843da4327_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;银行股票在首席执行官比尔·温特斯 (Bill Winters) 的领导下，该公司的业绩一直萎靡不振，目前的股价比 2015 年他上任时的股价低了约 40%。 图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一家近年来，渣打银行在充满挑战的市场中表现良好，”渣打银行时任首席财务官安迪·哈尔福德 (Andy Halford) 在 10 月份表示。 “我们对前景感到乐观，因为我们多年来首次突破 10% 的 ROTE 水平，此后达到 11% 及以上。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲最大的运营银行之一在新兴市场，渣打银行的收入几乎全部来自亚洲、中东和非洲，并为数以千计的企业客户和数百万零售客户提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;由西蒙·库珀 (Simon Cooper) 领导，是一家企业、商业和金融机构。机构银行业务部门提供了银行的绝大多数收入。下周，根据彭博社编制的估计，分析师预计该银行第四季度交易银行业务收入增长将放缓，而该公司交易部门的收入预计将增长 2.5%。&lt;/p>;&lt;p >;最近几周，该部门因高管离职而受到打击，其中包括负责客户服务的保罗·斯克尔顿(Paul Skelton)和负责商业房地产的詹姆斯·卡梅伦(James Cameron)。&lt;/p>;&lt;p>;如果条件允许，渣打银行将加入花旗集​​团和高盛等竞争对手的行列。裁员终于实现了。花旗集团上个月表示，作为首席执行官简·弗雷泽 (Jane Fraser) 寻求提高回报的一部分，将裁减 20,000 个职位，而高盛表示，去年员工人数减少了 7%，这反映了整个公司的“裁员计划”。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea fires several cruise missiles off east coast in latest barrage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251894/north-korea-fires-several-cruise-missiles-east-coast-latest-barrage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/cdcbda3c-e128-416f-b41e-799a5c4970a7_bec99e22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 31 日发布的图片显示朝鲜 Hwasal-2战略巡航导弹。照片：朝鲜中央通讯社（德新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔军方表示，朝鲜周三在东海岸发射了几枚巡航导弹，这是平壤今年迄今为止第五次发射此类导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“今天 09:00 左右，我军在元山东北海域检测到数枚不明巡航导弹，韩美情报部门正在进行详细分析。”参谋长联席会议在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;补充说，它正在“加强监视和警惕，并密切关注来自朝鲜的任何其他迹象和活动”。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，朝鲜宣布已经测试了多管火箭的新控制系统据称，该发射器将在战场上发挥“更大的”作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年到目前为止，金正恩已宣布韩国为他的国家的“主要敌人”，并放弃了致力于统一和外展的机构，并威胁就“哪怕是0.001毫米”的领土侵犯发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;平壤还一直在加大武器试验力度，包括“水下核武器系统”试验和发射固体燃料高超音速弹道导弹.&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩称他拥有摧毁韩国的合法权利&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜还发射了一系列巡航导弹，这促使专家猜测朝鲜正在测试这些武器将它们运往莫斯科供乌克兰使用。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，平壤和莫斯科加强了关系，领导人金正恩于 9 月罕见地​​访问俄罗斯，会见总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>; &lt;p>;首尔和华盛顿指责朝鲜向俄罗斯提供武器，以换取莫斯科对金正日新生卫星计划的技术支持，这将违反联合国对两国政权的一系列制裁。&lt;/p>;&lt;p>;与弹道导弹国家不同，目前联合国对平壤的制裁并未禁止巡航导弹的测试。&lt;/p>;&lt;p>;巡航导弹往往是喷气推进的，飞行高度比更先进的弹道导弹要低，这使得它们更难被发现和拦截&lt;/p>;&lt;p>;金正恩领导人周五重申，如果受到攻击，平壤将毫不犹豫地“终结”韩国，并称首尔是朝鲜“最危险、第一敌国和永远的宿敌”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/245a64e9-1ee2-4fa9-8278-d27c7e9ff99e_ab53ddc3。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 29 日发布的一张照片显示，朝鲜领导人金正恩正在观看从潜艇发射的巡航导弹。图片来源：朝中社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月份，朝鲜在韩国边境的两个岛屿附近发射炮火，引发韩国进行实弹演习并下令居民疏散.&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈誓言，如果平壤发动袭击，将做出强烈回应，并呼吁其军队在受到挑衅时“先采取行动，稍后报告”。&lt;/p>;&lt;p>;鹰派的尹锡烈已自2022年上任以来加强了与美国和日本的防务合作，包括扩大联合演习，以应对平壤日益增长的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;“俄罗斯忽视真相”：首尔就尹恩惠的言论召见莫斯科特使&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;平壤在国防以外的其他领域与莫斯科更加接近，一群俄罗斯游客——这是自 2020 年与大流行相关的边境关闭之前以来第一批已知的外国旅游团——周五抵达朝鲜进行为期四天的旅行访问。&lt;/p>;&lt;p>;自从乌克兰入侵后实施制裁以来，俄罗斯人前往欧洲和美国旅行变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫也曾访问过据塔斯社报道，平壤去年表示，可以推荐朝鲜作为旅游目的地。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Temu splashes out on Super Bowl ads as interest on the Chinese e-commerce app fades among US shoppers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3251885/temu-splashes-out-super-bowl-ads-interest-chinese-e-commerce-app-fades-among-us-shoppers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/44ff605a-6808-4bee-a41d-9a6d93e733ad_e938d280.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Temu 网站的页面。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Temu 在周日晚上的超级碗比赛中斥巨资，播放了六次广告并提供了 1000 万美元的赠品，希望能够重振摇摇欲坠的美国经济增长。&lt;/p >;&lt;p>;据 Bloomberg Second 报道，12 月观察到的销售额环比下降 12.5%，1 月环比下降 4.8%，与 2023 年中期超过 50% 的中国电子商务应用增长相比大幅下滑衡量跟踪美国信用卡和借记卡交易子集的数据。 12 月份美国整体零售额有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据第二项衡量数据，在 Temu 上购物的美国人数量也在下降，而摩根士丹利 1 月底的一项调查发现，近三分之一的用户计划购物在接下来的三个月内减少在该应用程序上的购物 - 只有 eBay 和 Etsy 的前景较弱。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 的超级碗支出可能已达到数千万美元 - 周日晚上的 30 秒广告游戏成本约为700万美元。根据 Google 趋势数据，该应用的广告播出后网络搜索量激增，但自 7 月初以来搜索量一直在稳步下降。&lt;/p>;&lt;h3>;Shein 和 Temu 如何改变中国庞大出口机器的面貌&lt;/h3 >;&lt;p>;收入和用户数量的下降引发了人们的疑问：Temu 在美国的爆炸性增长是否可能在对 Amazon.com 等巨头构成真正威胁之前就达到顶峰。由于购物者优先考虑快速送货而不是 Temu 的低价，亚马逊在 12 月获得了市场份额但出货量缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，许多分析师仍忽视了销售下滑的情况。 Insider Intelligence 高级分析师 Sky Canaves 在接受采访时表示，Temu 将在 2023 年底前将营销支出转移到其他国家。她说：“他们的流量和销售额仍然非常依赖于营销和广告预算。”&lt;/p>;&lt;p>;根据第二次衡量数据，Temu 1 月份的销售额比 2023 年 1 月增长了 805%，是第二次衡量的四倍- 位居太空探索技术公司 (Space Exploration Technologies) 的首位，远高于竞争对手亚马逊 (Amazon) 的 1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 母公司 PDD Holdings 的股价今年已下跌近 10%，但其估值一直徘徊在竞争对手阿里巴巴集团控股 (Alibaba Group Holding) 附近。其销售额是拼多多销售额的三倍多。&lt;/p>;&lt;p>;晨星高级分析师 Chelsey Tam 表示，最近宣布的向美国和欧洲卖家开放其平台的计划可能会增加订单。但要恢复快速增长就需要拼多多继续提供大幅折扣和回扣。最近几个季度的利润率有所下降，并且预计将继续下降。&lt;/p>;&lt;p>;“盈利能力令人担忧。只是现在这不是优先事项，”Tam 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin’s suggestion of Ukraine ceasefire rejected by US: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251891/vladimir-putins-suggestion-ukraine-ceasefire-rejected-us-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 10:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/50d747b2-dfb0-4ba2-845b-c3c0ffdcd1be_525f3444.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯袭击后乌克兰哈尔科夫发生火灾。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名了解讨论情况的俄罗斯消息人士告诉路透社，俄罗斯总统普京关于在乌克兰停火以冻结战争的建议在中间人接触后被美国拒绝。 ”消息人士否认曾进行过任何官方接触，并表示华盛顿不会参与不涉及乌克兰的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;普京于 2023 年通过中间人公开和私下向华盛顿发出了信号，其中包括通过莫斯科在中东问题上的阿拉伯伙伴。俄罗斯消息人士称，他已准备好考虑在乌克兰停火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/14/ed4c86b1-b226-4aea-bbab-bafbd31b3f84_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科接受美国电视主持人塔克·卡尔森的采访。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京提议冻结当前局势的冲突，并且不愿意放弃俄罗斯控制的任何乌克兰领土，但这一信号表明了什么克里姆林宫的一些人认为这是实现某种和平的最佳途径。&lt;/p>;&lt;p>;一位了解 2023 年底和 2024 年初讨论情况的俄罗斯高级消息人士表示，“与美国人的接触毫无结果”由于局势敏感，路透社要求匿名。&lt;/p>;&lt;h3>;随着乌克兰更换更多军事领导人，俄罗斯发射了 45 架无人机&lt;/h3>;&lt;p>;第二位了解接触情况的俄罗斯消息人士告诉路透社，美国人通过中间人告诉莫斯科，如果没有乌克兰的参与，他们不会讨论可能的停火，因此接触以失败告终。&lt;/p>;&lt;p>;第三位了解讨论情况的消息人士表示：“一切都崩溃了美国人”。消息人士称，美国人不想向乌克兰施压。&lt;/p>;&lt;p>;接触的程度及其失败此前并未有报道。&lt;/p>;&lt;p>;此次接触正值美国总统乔·拜登之际。几个月来一直在推动国会批准对乌克兰的更多援助，但遭到了共和党总统提名领跑者唐纳德·特朗普的盟友的反对。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫、白宫、美国国务院和中央情报局中情局 (CIA) 均拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;普京于 2022 年 2 月向乌克兰派遣了数千名士兵，在乌克兰东部乌克兰军队与支持者之间发生了长达八年的冲突后，引发了一场全面战争。 - 俄罗斯乌克兰人和俄罗斯代理人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 14/3952478a-5951-49a9-883e-d95b3f240005_22a09c99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫斯科的一个电子屏幕显示俄罗斯士兵和消息：“我们的捍卫者” 。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰表示正在为生存而战，西方将普京的入侵视为帝国式的土地掠夺，挑战了冷战后的国际秩序.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基表示，他永远不会接受俄罗斯对乌克兰土地的控制。他已禁止与俄罗斯进行任何接触。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的美国官员在华盛顿表示，美国没有与俄罗斯进行任何秘密渠道讨论，而且华盛顿一贯不会落后。 &lt;/p>;&lt;h3>;在军事命令的推动下，俄罗斯经济增长3.6%&lt;/h3>;&lt;p>;美国官员表示，俄罗斯以外的人之间似乎存在非官方的“二轨”对话。 &lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，根据公开报道，普京的提议与过去要求俄罗斯保留乌克兰领土的要求没有变化。这位官员表示，莫斯科似乎对华盛顿一再拒绝接受感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;普京上周告诉美国脱口秀主持人塔克·卡尔森，俄罗斯已准备好“对话”。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/61b82d25-8237-4449-95b5-0e964f9d93b4_93b8cd05.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵在乌克兰的一个秘密地点将一枚火箭装入 Grad 火箭发射器。图片来源：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据三名俄罗斯消息人士称，中间人于 2023 年年底在土耳其会面。&lt;/p>;&lt;p>;第四位外交消息人士称据称，在俄罗斯的倡议下，俄美之间曾通过中间人进行过非正式接触，但似乎没有结果。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，他不知道有通过中间人进行的非正式接触。&lt;/p>;&lt;h3 >;在美国罕见的采访中，普京表示俄罗斯对更广泛的战争没有兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;根据三位俄罗斯消息人士的说法，普京的信号被传达给华盛顿，包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、中央情报局在内的美国高级官员机构主任比尔·伯恩斯和美国国务卿安东尼·布林肯会面。&lt;/p>;&lt;p>;一位俄罗斯消息人士称，沙利文的想法是，沙利文将与普京的外交政策顾问尤里·乌沙科夫交谈，并制定下一步行动。 &lt;/p>;&lt;p>;但一位俄罗斯消息人士称，当一月份接到电话时，沙利文告诉乌沙科夫，华盛顿愿意谈论两国关系的其他方面，但不会谈论没有乌克兰的停火。&lt;/p>; >;&lt;p>;美国官员拒绝透露沙利文所谓通话的任何细节，也拒绝透露是否与乌沙科夫进行过此类对话。&lt;/p>;&lt;p>;一位俄罗斯消息人士对华盛顿的坚持表示失望。鉴于美国正在帮助资助战争，它不会推动乌克兰进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“普京说：‘我知道他们不会采取任何行动’，”另一位俄罗斯消息人士称。 “他们切断了花了两个月时间建立的联系的根源。”另一位俄罗斯消息人士称，美国似乎并不相信普京是真诚的。&lt;/p>;&lt;p>;“美国人并不相信普京真的愿意停火——但他过去和现在都是——他已经准备好讨论停火。但同样，普京也准备好战斗到底，而俄罗斯也可以战斗到底，”俄罗斯消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫认为与俄罗斯进一步接触没有什么意义。俄罗斯消息人士称，美国在这个问题上，因此战争将继续下去。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong invites museum chiefs, arts leaders from around world to summit to foster East-meets-West exchanges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251836/hong-kong-invites-museum-chiefs-arts-leaders-around-world-summit-foster-east-meets-west-exchanges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/b4aaf49b-8c6c-4f1a-b488-760dff44ffdc_04468e59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港西九龙文化区正考虑与海外博物馆合作。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计近30家海外艺术文化机构将在下个月的高调峰会上与香港西九文化区管理局签署协议，为作品带来铺路来自世界各地的艺术和表演来到这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;约1,000名参与者已受邀参加3月25日至26日举行的国际文化峰会。这将是标志着该城市开始的第一个国际活动艺术周与香港巴塞尔艺术展及其他重大文化活动同时举行。&lt;/p>;&lt;p>;该机构首席执行官冯淑仪表示，来自世界 40 强博物馆和艺术中心中 10 家的官员将出席峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/869d8529-22f7-455f -b69c-caa92774f0f1_f3ced7ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区管理局行政总裁冯贝蒂表示，人们将不再称香港为“该组织推动与海外博物馆的合作后，被称为“文化沙漠”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括大英博物馆、法国凡尔赛宫和特里亚农宫国家博物馆、日本东京国立博物馆和伊斯兰博物馆的高层代表卡塔尔多哈艺术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们雄心勃勃，希望成为这一代表。它还有助于展示香港作为一个国际化城市的形象。”她在接受《华盛顿邮报》采访时表示。她补充说，中国最新的五年计划。&lt;/p>;&lt;p>;“为了实现这一目标，我们必须把人们带到香港，”她说。 “交流可以通过合作展览的形式进行，但要进行有意义的对话，我们需要他们亲自到场，讨论大家关心的话题。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，峰会将讨论如何进行艺术中心在社会和经济方面塑造了一座城市，以及人工智能和区块链等技术对艺术界的意义。&lt;/p>;&lt;p>;随着M+的开幕，参观者将看到香港文化景观最近发生的重大变化西九龙的博物馆和香港故宫博物院，以及大馆、中环街市和香港艺术馆等机构的重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;“人们将不再称香港为文化沙漠，”冯说。她笑着补充道：“如果有人这样做，我会斥责他们。”&lt;/p>;&lt;p>;峰会费用的一半由文化体育和旅游局赞助。&lt;/p>;&lt;p >;“通过峰会，我们可以聚集许多顶级董事，其中许多人以前没有去过香港，因为以前没有任何与他们的机构相对应的机构，”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;她说合作与海外博物馆的合作包括将展览带到香港，与其他亚洲博物馆合办展览巡展，从远方如美国或欧洲收集藏品，以分担运输、保险费用和借阅费用.&lt;/p>;&lt;h3>;北京“表达了对香港西九龙艺术中心的信心”&lt;/h3>;&lt;p>;“第三种类型的合作将是我们的出口，”冯说。 “这不仅关乎我们带来什么，还关乎我们提供什么。我们在西班牙毕尔巴鄂古根海姆博物馆举行的草间弥生展览吸引了 50 万至 60 万参观者，打破了参观人数记录。展览接下来将前往葡萄牙。”&lt;/p>;&lt;p>;冯说，驻香港总领事已受邀，提供交流机会。预计该市的画廊业主、艺术品买家、收藏家和行业专业人士也将参加其他艺术月活动。&lt;/p>;&lt;p>;冯还表示，国际文化界并未对北京或美国实施的国家安全法表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们从去年开始邀请他们。到目前为止，我们只是在增加发言人名单，没有取消任何人。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将更多地关注行业内的热门话题，例如包容性、多样性、可持续发展以及如何让艺术变得更容易接近。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls for developers in Chang’e 8 mission to make and assemble moon bricks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251854/china-calls-developers-change-8-mission-make-and-assemble-moon-bricks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/6080610d-47fd-44b8-b7c0-89bbe2d5edc0_8be2f6be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国嫦娥八号探月任务将为位于月球南极的国际研究站。图片来源：中国国家航天局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家航天局已向有兴趣为嫦娥八号任务开发主要仪器的国内实体开放申请，其中包括制砖装置月壤和机器人组装它们。&lt;/p>;&lt;p>;国家航天局上周在其网站上表示，其目标是“充分发挥各方优势”，取得国际先进技术和创新研究成果。 &lt;/p>;&lt;p>;来自企业、大学和研究机构的团队必须在3月10日之前登记他们的意向，以及技术上可行、财务上可行且在任务时间表内可管理的初步建议。&lt;/p>;&lt;p >;嫦娥八号计划于 2028 年发射，将作为未来国际月球研究站的基础，该站将由中国和国际合作伙伴在月球南极建造。&lt;/p>;&lt;p>;该任务包括：着陆器、漫游车和机器人——将向月球运送 14 种科学仪器。他们将研究当地地质和资源利用测试技术，并对地球进行观测。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布月球研究站建设路线图&lt;/h3>;&lt;p>;国家航天局呼吁发展其中九个项目提交了意见书，其中包括着陆器上的一个原位装置，其任务是利用太阳能融化月球土壤，并以每小时 40 立方厘米（16 立方英寸）的最低速度将其转化为“功能部件”。&lt;/p >;&lt;p>;根据 CNSA 的描述，这款重 50 公斤（110 磅）的仪器预计将在熔化和成型过程中监测土壤的形状和温度，并测量制造结果的机械和热性能。&lt;/p>;&lt; p>;一个重 100 公斤的机器人，主要由电池供电，将在月球表面准备一个工作区域并转移零件 - 尺寸为 5 厘米 x 5 厘米 x 3 厘米（2 英寸 x 2 英寸 x 1 英寸）或 10 厘米 x 10 厘米 x 6 厘米（4 英寸 x 4 英寸 x 2.4 英寸）——从着陆器上取下并组装它们。&lt;/p>;&lt;p>;机器人需要能够以至少每小时 400 米（1,310 英尺）的最大速度行驶，并从着陆器上卸载仪器。根据描述，着陆器并将它们高精度地部署在月球表面。&lt;/p>;&lt;p>;这些仪器将包括一个地震仪和多个用于低频电磁场探测器的传感器，用于调查地震 - 这些传感器是经常出现在月球南极和月球的深层结构。&lt;/p>;&lt;p>;机器人还将帮助收集月球岩石并将其添加到月球车上的样本分析装置中，该装置将处理和分析它们的化学成分和年龄，以进一步了解月球的演化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国家航天局的描述，月球车收集的部分岩石将被储存在月球上，以供日后取回。 &lt;/p>;&lt;p>;嫦娥八号任务还需要一个重36公斤的小型陆地生态实验装置，以测试人类在月球上长期存在的生命支持技术。&lt; /p>;&lt;p>;该设备基于着陆器和其他仪器，需要提供一个密封且受控的环境来测试月球土壤以及来自地球的植物和微生物。&lt;/p>;&lt; p>;国家航天局官员10月透露，嫦娥八号的200公斤有效载荷将预留给与中国在任务、系统或有效载荷层面合作的伙伴国家。&lt;/p>;&lt;h3>;中国未来为外国设备提供更多空间月球任务&lt;/h3>;&lt;p>;在阿塞拜疆巴库举行的第74届国际宇航大会上，他们还表示，该任务的候选着陆点包括莱布尼茨贝塔、阿蒙森陨石坑、卡布斯陨石坑和沙克尔顿-德格拉什山脊。&lt;/h3>;&lt;p>;中国新型中继卫星“鹊桥二号”——旨在用于地球与月球背面任务（包括嫦娥八号）之间的通信——已被移至南部省份海南省的文昌航天港。预计很快就会升空。&lt;/p>;&lt;p>;下一个任务是今年的嫦娥六号，其目标是成为第一个从月球背面检索样本的任务。嫦娥七号计划于 2026 年发射，乘坐漏斗在月球南极寻找水冰。&lt;/p>;&lt;p>;中国计划的所有嫦娥任务都将测试技术，为中国的嫦娥七号任务铺平道路。宇航员将于 2030 年之前登陆月球。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republicans impeach US homeland security chief Alejandro Mayorkas over border crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251887/republicans-impeach-us-homeland-security-chief-alejandro-mayorkas-over-border-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/00612c5f-179c-4c65-a6bf-dcf2cfc55dd2_7fe45422.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党人周二弹劾了美国总统乔·拜登的移民局长，这是数月来对民主党政府的攻击的顶峰，因为他们试图将边境安全作为11月选举的关键问题。 &lt;/p>;&lt;p>;众议院中由共和党人微弱控制的保守派指责国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯(Alejandro Mayorkas)造成墨西哥非法入境人数激增，他们称之为“人道主义灾难”。&lt;/p>;&lt; p>;立法者通过了两篇文章，指控他“故意且系统性地拒绝”执行移民法和“违反公众信任”，这使他成为近 150 年来第一位被弹劾的内阁大臣。&lt;/p>;&lt;p>;共和党领导人上周对马约卡斯进行了第二次攻击，因为他们上周错误地预测了双方将有多少议员出席，并以一票之差输掉了第一次弹劾努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/90b6f535-ac95-4e16-b16b-bd0781ac303a_4bd752aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;众议院议长迈克·约翰逊在宣布众议院投票弹劾国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯后敲响了木槌。照片：美联社众议院电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的重播结果同样接近，但一直在接受癌症治疗的共和党众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯(Steve Scalise)的回归改变了局面众议院议长以 214 票对 213 票反对。&lt;/p>;&lt;p>;“弹劾可以说是众议院除了宣战之外最严肃的权力，我们已经相应地处理了这个问题，”众议院议长迈克说&lt;/p>;&lt;h3>;中国猛烈抨击美国在美国边境‘骚扰’中国学生&lt;/h3>;&lt;p>;“既然这位国务卿拒绝做参议院确认他要做的工作，众议院必须”&lt;/p>;&lt;p>;但拜登立即斥责共和党人，称其为“明目张胆的违宪党派之争行为，针对一位受人尊敬的公务员，以玩小政治游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续寻求真正的解决方案来解决美国人面临的挑战，众议院共和党人必须决定是否与我们一起解决问题，还是继续在边境问题上玩弄政治。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;结果是前所未有的，因为众议院只弹劾过另一名内阁官员——1876 年的陆军部长威廉·贝尔纳普——而且是因为严重的腐败指控，而不是直接的政策分歧。&lt;/p>;&lt;p>;被视为政治上的起诉书，然而，这一指责在很大程度上是象征性的，因为马约卡斯在民主党领导的参议院的审判中肯定会被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;此次投票是在众议院和参议院就遏制非法移民激增问题展开摊牌之际进行的。 12 月份，美墨边境每天逮捕 10,000 人，创下历史新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/14/7ef4e46d-86b6-4223-b189-8d26531f95ea_d4673c77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国寻求庇护的移民聚集德克萨斯州美墨边境墙附近。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院共和党人被指控在弹劾中表现出恶意，特别是在反对上议院敲定的两党协议之后，该协议将强加弹劾条款。几十年来最严厉的庇护和边境政策。&lt;/p>;&lt;p>;“众议院共和党人将因践踏宪法以获取政治利益而不是努力解决我们边境的严峻挑战而被历史铭记，”众议院议员米娅·埃伦伯格(Mia Ehrenberg)说根据宪法，国土安全部发言人（DHS）（DHS）。&lt;/p>; &lt;p>;弹each旨在对叛国，贿赂和其他“高罪分和轻罪”的制裁。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登（Biden）要建造更多的墨西哥墙，说双手被绑住&lt;/h3>; &lt;p>;肯·巴克（Ken Buck），这是三名在上周投票中投票不投票的共和党人之一，称对梅卡斯（Mayorkas）的举动为“特技”，而叛军迈克·加拉格尔（Rebel Mike Gallagher）则表示会这样&lt;/p>; &lt;p>;二十五名法律专家“撬开潘多拉的永久弹each”。包括乔纳森·特利（Jonathan Turley）和艾伦·德霍维茨（Alan Dershowitz）。&lt;/p>; &lt;p>;众议院民主党人对弹each的派对一致投票，白宫也强烈反对。&lt;/p>; &lt;p>; ehrenberg在DHS上，DHS指责共和党人在错误涂抹了一名敬业的公务员”，没有“大量证据”。&lt;/p>; &lt;p>;参议院现在被迫至少开放审判，尽管它可以投票驳回这些文章，解散审判或将这些物品转介或将文章转交给委员会&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From AI-powered bunnies to ‘live’ figures, start-up reinvents smart toys with ChatGPT-like tech and China-designed chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3251419/ai-powered-bunnies-live-figures-start-reinvents-smart-toys-chatgpt-tech-and-china-designed-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.14 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/08/c7695412-10c0-45e2-a208-83ab0e495061_161f60da5.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两位中国企业家正在尝试生成人工智能（AI），将传统的伴侣玩具转变为旨在与儿童进行自然对话的智能机器人，沿着不断增长&lt;/p>; &lt;p>;由Larry Wang和Guo Xinghua于去年8月创立的，位于上海的启动Folotoy与十几个制造者合作使用大型语言模型（LLMS） - 这是基于智能机器人的技术作为ChatGpt  - 升级玩具设计并向中国和海外的消费者升级新产品。&lt;/p>; &lt;p>;他们的努力是中国更广泛的AI急速的一部分，这是由于2022年底美国初创企业Openai的到来而刺激王在最近接受《南中国早晨邮报》的采访中说，这使世界的眼睛吸引了生成型AI的潜力。&lt;/p>; &lt;p>; Folotoy最受欢迎的儿童产品之一是Alilo Honey Bunny，它是基于年龄较大的预先录音的教育玩具兔02/08/EB7FCDB1-2079-4BF2-95D0-1FAD93A7E791_6C6C698DC9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;弗兰克·墨菲（Frank Murphy） 。照片：antout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ALILO设计为内部设计的AI芯片组，旨在与用户进行类似人类的互动对话，将其与许多现有的对话玩具区分开&lt;/p>; &lt;p>; folotoy也正在分支到成年人的产品中。&lt;/p>; &lt;p>;它的最新合作伙伴关系是与所谓艺术玩具的中国制造商Yomiplanet 。他们一起推出了限量版的“现场”人物弗兰克·墨菲Yuan（770美元）。&lt;/p>; &lt;p>; Yomiplanet在微信上发布的演示视频向一个人询问弗兰克苹果创始人史蒂夫·乔布斯会对“世界上第一个AI玩具人物”有何评论。乔布斯可能说这是一个相当“引人注目的技术突破”，这一数字回答了。例如Folotoys前所未有的机会来为快速发展的技术提供新用途，尽管这些公司可能不像大型科技公司那样足智多谋，他们的人力和金库丰富。&lt;/p>; &lt;p>;开源模型Chatgpt和类似服务提供的应用程序编程接口使开发人员可以将高级模型集成到自己的应用程序中。&lt;/p>; &lt;p>;“我们站在巨人的肩膀上，”王说。 “我们可以完成许多过去只能在大公司才能实现的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是对于公司来说，要从其AI创作中赚钱仍然是一个挑战。 Microsoft AI Chatbot衍生小号首席执行官Li di在12月的论坛上警告&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国在Chatgpt启动的AI国际象棋游戏中仍然有几个举动，因此AI的商业化特别困难。 &lt;/h3>; &lt;p>;王的专注于硬件，而不是纯粹是软件，将其列入了AI的一系列初创企业，以使自己比传统的智能小工具制造商具有优势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，新的参赛者和成熟的科技巨头都在竞争，以开发由下一代AI技术提供动力的消费者设备，某些人认为这可以彻底改变人类和机器的互动方式和超越当今智能手机提供的以应用程序为中心的体验。&lt;/p >; &lt;p>;由中国企业家Jesse Lyu Cheng推出的总部位于美国的启动兔子，上个月引起了广泛关注的新型AI驱动语音设备，旨在了解用户如何与智能手机应用程序进行交互以按需执行类似的操作。 &lt;/p>; &lt;p>; Humane是一家硅谷初创公司，由前Apple员工创立，在iPhone上工作，于11月揭幕了AI PIN  - 一种通过AI虚拟助手与用户互动的小型无屏幕设备。&lt;/p >; &lt;p>;虽然追求AI相关的公司一直在尝试不同的商业模式，但据Folotoy的Wang说，还没有人确定如何前进。&lt;/p>; &lt;p>;，但“ AI不需要他说。 style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong land and housing supply must flow even in an economic downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251807/hong-kong-land-and-housing-supply-must-flow-even-economic-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.14 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/13/A34443A4-9350-458F-8117-B52721470F24_84DF1BDB.JPG“ ALT =”>;进入创新和技术中心。鉴于经济挑战，政府应先发展落马洲河套地区，然后再兴建管制站和市中心。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在本月的预算演讲中，财政部长Paul Chan Mo-Po预测2023-24财政年度的赤字超过1,100亿港元。尽管如此，尽管房地产市场最近发生了波动，但他重申了政府对土地创造的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;市场情绪仍然迟钝。根据土地交换的优惠，政府正在与Kwu Tung North和Fanling North New Development地区的六个私人遗址的所有者进行会谈，但在12月31日截止日期之前，对土地保费的金额尚无共识。土地掉期的失败意味着，政府必须提供赔偿来恢复土地。&lt;/p>; &lt;p>;对土地招标的回应也很差。香港在2023年看到了创纪录的六个失败的土地招标。随着土地销售降低，财政储备干燥，已经有呼吁推迟甚至报废土地开发项目。&lt;/p>; &lt;p>;香港正处于再次十字路口。该市上一次停止所有土地创造并放慢住房的建设减慢时，中断持续了10年，并造成了我们今天仍在努力的短缺和社会问题。&lt;/p>; &lt;p>;从这一经验中学习，香港必须加紧努力借助土地创造和住房建设，但是采用系统的方法来充分利用我们有限的资源。&lt;/p>; &lt;p>;在土地供应方面，应优先考虑实施计划的土地开发项目，例如Kwu Tung North新的开发区，估计需要六年才能生产支持黑桃的土地。随着KWU TUNG MTR站计划于2027年完成，土地恢复的任何进一步延迟都意味着进一步落后于这一里程碑，并在Spade Ready Reshard的供应土地上造成了差距。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/13/f3c5f228f228-fcb1-47ba-47ba-abe6-3c77f694af694a0cf694a0cf_fb _fb80104b.jpg.jpg.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也可以重新排列圣锡技术的开发顺序。为了充分利用有限的资源并与铁路施工计划保持一致，应优先考虑开发Lok Ma Chau环路，然后是相邻的Lok Ma Chau控制点，然后是San Tin Town Center。由于循环的现有道路网络的容量有限，政府可以提供灵活的跨境设施和道路作为临时解决方案，以利用深圳的成熟生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;在住房供应方面，暂停住宅土地招标只应是避免减少需求不平衡的临时措施。可能的解决方案是将较大的地块分为较小的土地包裹。这将降低投资一次性款项以及相关的成本和风险，使其更具吸引力，并降低较小开发商参加的门槛。&lt;/p>; &lt;h3>;当局必须确保停止土地销售是临时的&lt;/h3>; &lt;p >;尽管如此，还涉及技术考虑。此外，这种细分可能会对建筑观点，可访问性和土地利用效率产生不利影响。&lt;/p>; &lt;p>;此外，在当前“现金是国王”的环境中，政府仍处于被动地位。即使这些土地成功地细分和招标，它们也不会像过去那样产生的收入。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;避免造成住房供应鸿沟的失败招标，政府也应考虑为补贴住房分配这些地点。 -1737A5F1E0CF_41B79525.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; yau kom tau，tsuen wan yau kom tau的村庄房屋的鸟瞰图。在公共土地招标失败之后，政府已要求住房协会利用该地点来建造入门房屋。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;实际上，已经有这样的安排的先例：在去年8月的Tsuen Wan网站失败之后，政府邀请了住房协会接管该地点以开发起动房屋。如果需要，也可以要求其他公共住房提供商，例如住房管理局和城市更新管理局。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法将带来许多好处。首先，它将确保稳定的住房供应，而不会直接影响私有物业市场。&lt;/p>; &lt;p>;第二，它将促进更多样化的经济适用房市场，从而促进房屋所有权，从而改善社会的社会流动性。特别是，它将为公共住房提供更多拥有房屋的机会。&lt;/p>; &lt;p>;第三，它将为受城市重建影响的租户提供替代单位。&lt;/p>; &lt;p>;财政缺陷在经济期间很常见放缓，但这并不意味着我们必须按下“恐慌”按钮。只要香港采用系统的方法来充分利用其有限的资源，我们就可以最大程度地提高效率，并为自己提供良好的未来增长基础。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Breaking a military marriage’: 10 months jail for man in China who had affair with wife of PLA soldier on active duty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250747/breaking-military-marriage-10-months-jail-man-china-who-had-affair-wife-pla-soldier-active-duty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.14 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/39dc3b68-98a0-42dd-abed-b590d128be8be8f_3ba9bbf2.jpg&#39;alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;承认与目前在人民解放军中服役的士兵的妻子睡觉和同居。照片：SCMP综合/SOHU &lt;/smal>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男子因与服务人民解放军的妻子约会和同居而被判处10个月监禁（摧毁“军事婚姻”（ PLA）士兵。 >;惩罚是如此严厉，因为根据中国的国防法，国家不仅有义务为士兵的婚姻提供特殊保护，而且有义务尊重和保护为军事成员服务的荣誉。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;《人民法院》每日报道说，一名男子姓Ma是由邓豪（Dunhua）的邓豪（Dunhua）的吉林（Jilin）邓瓦（Dunhua）的一名法院递给了10个月的监狱任期，因为他犯了摧毁军事婚姻的罪行。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/02/02/02/86bb3f83-0bdb-4280b-4280-bb4a-94a-94a-94a-94e0c92c92c81dddddddd_84cc9664cg” “>;”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ma在2022年遇到了一个曾经是他的前同事的女人，而两人在当天发生性爱。&lt;/p>; &lt;p>;当Yuan告诉MA她已经结婚并且她的丈夫是PLA士兵时，MA起初并没有认真对待它，并告诉其他人Ma是他的女友。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一段时间后，当Yuan告诉MA时，马萨诸塞州决定立即结束浪漫的关系。&lt;/p>; &lt;p>;，他们一个月后再次约会，因为马说他不禁想念那个女人。然后，他们一起住在马上的家中。&lt;/p>; &lt;p>; yuan然后问她的丈夫，她的丈夫在PLA服务时住在另一个城市，这使他怀疑她有外遇。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/然后，p>; &lt;p>; li返回家中的住所时，在其住宅社区检查了监视摄像机，目睹了她的不忠行为并召集了警察。&lt;/p>; &lt;p>; ma在法庭上承认犯罪报告说，更宽容的刑期。因此，利用他们的缺席来摧毁他们的婚姻是“不道德和犯罪的”。社论说。&lt;/p>; &lt;p>;“结果，保护军事婚姻的稳定至关重要。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /2024/02/03/61C0E554-6EEA-416F-8371-4766A996A996A78_7390C88C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：六年前人民解放军官。照片：Instagram/@Zhang Xinyu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该国对军事婚姻的保护结束后。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，大陆女演员张Xinyu与PLA官员并获得了中国学科检查报纸的称赞，该报纸由共产党中央纪律委员会委员会管理。&lt;/p>; &lt;p>;除了士兵的婚姻外，中国的法律还授予PLA成员的孩子士兵在重要测试中的其他得分，例如高中和大学入学考试。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: will young voters be key in picking the right man on Valentine’s Day?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251857/indonesia-election-2024-will-young-voters-be-key-picking-right-man-valentines-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.14 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/13/746AA677-C067-4A93-950D-4C8EDD98EDED98EDE1_FE749716.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年8月13日在雅加达举行的第78届独立日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过2.04亿印度尼西亚城市的合格选民将在今天的关键选举中投票，以确定谁将领导谁将领导接下来的五年来，世界上第三大民主国家。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于与居住在印度尼西亚广阔群岛上的选民相关的挑战，世界上最大的单日选举的组织并不容易。 &lt;/p>; &lt;p>;据观察家称，三路比赛的结果将高度依赖选民投票率，因为三名候选人 - 国防部长Prabowo Subianto，前雅加达州州长Anies Baswedan和前中央Java州长Ganjar Pranowo - 在旅途中花了75天的时间后，在周六的竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>;使这项单日投票成为可能，选举委员会官员与武装警卫一起使用船只，飞机甚至是直升机，要在全国各地运输投票箱和文件，包括偏远的偏远岛屿。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚选举2024：Prabowo是否有望在苏马特拉省的Aceh省举行首轮胜利？&lt;/h3>; &lt;p>;根据法国 - 法国 - 普雷斯（Agence France-Presse）的报道，组织者仍在使用大象在艰难的地形上携带投票箱进行辩论。在灯笼省，选举官员有牛待备用的牛，可以通过投票站和投票站拖动投票箱。该报告补充说，天气恶劣的情况。&lt;/p>; &lt;p>;天气也提出了一个棘手的挑战，有大雨和洪水引起人们关注的风险。选举官员周一表示，由于该地区的洪水泛滥，他们正在思考在卡兰加尼亚地区推迟投票。&lt;/p>; &lt;h3>;情人节&lt;/h3>; &lt;p>;鼓励更高的选民投票率2月14日指定为印度尼西亚的公共假期。&lt;/p>; &lt;p>;尽管投票不是强制性的，但该国通常在选举日见证了大量公众参与，以前的选举记录了超过70％的投票。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;谁是与印度尼西亚下一任总统争夺的三名候选人？&lt;/h3>; &lt;p>;今年，有52％的注册选民在40岁以下，几乎所有选民中的几乎三分之一的选民都在30岁以下，因此获得投票青年集团在所有候选人中一直是一个重点。&lt;/p>; &lt;p>;，选举日与情人节的同日起，许多年轻人都在鼓励其他人投票。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一段视频显示了三位总统候选人，标题为“不要有男朋友，不要担心。在情人节那天，您可以选择其中一个男人。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个类似的视频说：“情人节是什么？印度尼西亚人[人]，选择您的选择！ 2019年，两次都输给了现任总统乔科·维多多（Joko Widodo）。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年大选特别动荡，因为普拉博沃（Prabowo）对选举日的成绩提出了质疑，并拒绝承认，促使雅加达的暴乱导致八次死亡导致八人死亡。数百人受伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察家说，当时暴力令人震惊，他们警告说，如果在今天的投票中，紧张局势会升级后，如果任何一项都面临着挑战候选人。&lt;/p>; &lt;p>;这次选举受到争议的困扰，主要是围绕维多多在利用他对国家机构的影响力来获得对竞争对手转变为竞争对手的Prabowo的影响的作用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Widodo的儿子Gibran Rakabuming Raka提名为Prabowo的副总统是另一个有争议的问题。这位36岁的Solo市长由于该国对选举候选人的最低年龄要求的最低年龄要求而没有资格奔跑。但是，由维多多的姐夫领导的宪法法院的十月判决为这一规则创造了一个例外，这为吉布兰的候选人铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;维多多的塔西特对他的儿子和普拉博沃的票务支持越来越多的民主活动家，学者和学生团体越来越发声批评，他们认为他的干预是将他在印尼政治中的影响力扩展到任期末的努力。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚选举2024：您需要的一切要知道&lt;/h3>; &lt;p>;周末在调查记者丹德·拉克森（Dandhy Laksono）上发布的纪录片，名为《肮脏的投票》（Dirty Fote），还煽动了火焰，指控州官员使用福利资源将选民摇动Prabowo。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;政府否认社会福利被用来与任何候选人一起求爱，但周一在雅加达和Yogyakarta举行抗议活动，数百名学生和激进主义者指责Widodo滥用了他的权力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;左右。 - 印度尼西亚警察将部署武力人员，以确保今年的选举确保安全。&lt;/p>; &lt;h3>;在情人节日的另一项提法中，没有明确的结果&lt;/h3>; &lt;p>;，一些Tiktok用户也在发布视频询问他们是否会作为Serang Fejar收到巧克力，这是一个政党向选民赢得支持的动机的术语。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这短语翻译为“黎明攻击”，作为这些礼物的报价 - 通常货币 - 曾在过去的大选的早晨来。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;不公平，不公平&#39;：学生猛击乔科维（Jokowi）在选举中缺乏中立性&lt;/h3>; &lt;p>;派对机器很可能会拉出所有停止鼓励选民进入投票站，观察家说，选民投票率有望决定普拉博沃是否可以通过超过投票数的50％的门槛来在一轮比赛中赢得选举。最新的民意调查显示了他以大约51％的选民支持。&lt;/p>; &lt;p>;对于Anies和Ganjar，他们确保担任总统职位的最佳机会在于否认Prabowo取得了一轮胜利，并将选举带到了一场比赛中。 >; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>