<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore PAP MPs, opposition politicians attend LGBTQ rally despite pro-family scorecard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268609/singapore-pap-mps-opposition-politicians-attend-lgbtq-rally-despite-pro-family-scorecard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/16058887-e0c5-44e2-823b-cfb4ba03639a_800e08e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加新加坡 2024 年粉红点集会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管出现了根据政治家对家庭价值观的传统立场进行评分的记分卡，但仍有几位政治家参加了今年的粉红点活动，其中来自人民行动党的两名议员表示与新加坡所有社区对话非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;文化、社区和青年事务高级政务次长 Pink Dot 在女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别者和酷儿 (LGBTQ) 集会间隙发表讲话Eric Chua 说：“我坚信要忠于使命。我的使命是为人民服务，而今天的新加坡是一个非常多元化的人民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要关注需要参与的不同部门，并​​继续与每个部门进行沟通.”&lt;/p>;&lt;p>;早上的倾盆大雨可能让芳林公园的大部分地区陷入泥泞的沼泽，但这并没有阻止数千人穿着粉红色衣服参加 Pink Dot，以表达他们对 LGBTQ 群体的支持。&lt; /p>;&lt;p>;一年一度的 LGBTQ 集会于周六下午 3.15 至晚上 8.30 举行，设有 29 个社区摊位，来自为 LGBTQ 社区提供不同形式支持的组织，以及歌手玛丽安·卡梅尔 (Marian Carmel)、男子合唱团 Sing 等当地艺人的表演男子合唱团和变装表演团体新加坡变装皇家。&lt;/p>;&lt;p>;活动期间，几位发言者也拿起了麦克风，其中包括前国家橄榄球运动员、女同性恋、双性恋和酷儿组织 Sayoni 的志愿者 Anne Goh；变装艺术家基拉·穆恩 (Kira Moon) 在三月份遭到一群男子的骚扰和袭击；以及 LGBTQ 社区 Oogachaga 咨询组织联合创始人 Clarence Singam。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/30/b2508c6f-9b04-4a75-a0a5-66ea5af4d318_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者在粉红点处的视图2024 年新加坡粉红点集会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pink Dot 发言人 Clement Tan 表示，今年的主题——“不让任何人掉队”——“为我们（LGBTQ 群体）概括了我们一生中遇到的排斥”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与会者被邀请给总理黄循财写信，并指出黄循财去年11月曾呼吁通过“前进新加坡”建设一个更具包容性的社会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这是自第 377A 条（一项已有数十年历史的将同性恋定为犯罪的法律）被废除以来的第二个粉红点。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，“保护新加坡”组织将自己描述为一个旨在保护婚姻、家庭、儿童和良知的价值观——发布了一份记分卡，根据政客对 LGBTQ 问题的立场对他们进行评分。&lt;/p>;&lt;p>;该组织称，该记分卡旨在“帮助您评估议员是否支持您的价值观”周一在脸书上发帖说。评分标准包括从未参加过 Pink Dot。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 30/53c63ffe-59ec-4f8b-b0a2-4ad67ed2449e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在新加坡芳林公园举行的 2024 年粉红点 SG 集会上，一名与会者鼓掌。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及记分卡时，人民行动党宏茂桥集团代表选区 (GRC) 议员 Darryl David 质疑其目的。&lt;/p>;&lt;p >;“根据国会议员在任何事情上的立场对他们进行排名？我的意思是，当你开始这样做时，我想最终的目标是什么？你想展示什么？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他参加 Pink Dot 是因为他“欢迎多样性”，并与来自“不同背景、不同生活方式、不同偏好……不同生活方式”的人们一起工作。&lt;/p>; &lt;p>;除了蔡和大卫之外，义顺集选区的人民行动党国会议员陈嘉莉和吴德瑞也出席了此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;盛港集选区的工人党国会议员 Jamus Lim、Louis Chua 和 He Ting Ru 也出席了活动。集会也与组织者和与会者交谈。他们拒绝接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/ b61bc5b6-cb17-4f06-b1c6-6d922839441c_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在新加坡芳林公园举行的 2024 年粉红点 SG 骄傲活动期间，与会者合影留念。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡进步党（PSP）组织副秘书 Jeffrey Khoo 和助理财长 Lim Cher Hong 被发现与该党青年翼的两名成员在一起。&lt;/ p>;&lt;p>;PSP 发言人在回应询问时表示：“我们了解到，即使在废除 377A 后，LGBTQ 新加坡人仍然继续面临工作场所的歧视和学校的欺凌。&lt;/p>;&lt;p>;”每个人都是不同的，我们都应该互相尊重。我们可能在某些事情上存在分歧，但更重要的是关注共同点而不是分歧。”&lt;/p>;&lt;p>;红点联队还派出了由主席 David Foo 率领的代表团参加粉红点活动。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及记分卡时，Pink Dot 的 Tan 称其“令人失望”，并表示希望这不会阻止政客参观集会。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，这一直是一个重要的事件消息称，当他们来到“粉红点”时，他们并没有对这个问题给予太多支持。我们认为这是这个国家的领导人了解 LGBTQ 群体的一个机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International Baccalaureate body vows to review time zone arrangements after leak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268587/international-baccalaureate-body-vows-review-time-zone-arrangements-after-leak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/de8dfc49-225f-4295-8b69-26c2cff29a3b_bc5f80fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士IB文凭课程，学制两年，是国际认可的大学入学资格。图片：国际文凭组织&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;负责国际文凭组织 (IB) 文凭课程的机构承诺，在一些学生参加考试之前，问题在网上泄露，将重新审查今年考试的时区安排。 &lt;/p>;&lt;p>;但 IB 组织在确认极少数学生似乎存在时区作弊行为后，拒绝透露有多少考生受到处罚。&lt;/p>;&lt;p>;IB 考生香港称评估机构采取的行动很糟糕，敦促该组织安排亚洲和欧洲时区的学生参加不同的考试，以确保未来的公平性。&lt;/p>;&lt;p>;超过19万名IB考生参加了考试世界各地 5 月份的考试将于下周六收到成绩。&lt;/p>;&lt;p>;该组织在 5 月 3 日发给考生的电子邮件中表示，当时区作弊事件曝光时，《华盛顿邮报》看到，我们注意到许多学生在考试后立即分享有关问题的信息。&lt;/p>;&lt;p>;当完成考试的学生在社交媒体上分享他们记忆中的有关问题的信息时，就会发生时区作弊。在其他学生参加考试之前。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，它已经确定了一些发布与泄露试卷相关的社交帖子的学生，并与他们的学校合作开始正式调查。它还承诺今年将审查时区安排。&lt;/p>;&lt;p>;“IB 已经开始进行创新，以最大程度地减少学生此类行为的影响，例如规定每个考试的正式开始时间。国家并转向在全球设立三个考试区。我们当然会在分析今年的行为后对这些进行审查。”&lt;/p>;&lt;p>;IB 评估总监马特·格兰维尔 (Matt Glanville) 于 5 月 4 日发出的另一封电子邮件表示，数学分析和方法更高水平考试是学生特别关注的一个问题。一份下载次数超过 10,000 次的文档包含有关如何回答问题的建议，并在西欧学生参加考试前几个小时发布。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在仔细分析所有评论和问题，以便识别任何不寻常的方法，如果在考试中重复这些方法可能表明学生已经看到或使用了这些材料，”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/905e5d6b-ae27-4a1e-9da8-849f5b671db8_f6fb0358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;这些泄密事件引发了广泛的愤怒，包括香港人在内的学生呼吁取消或重新进行考试。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 4 月 24 日至 5 月 17 日期间举行的考试中，一些欧洲学生声称，他们在参加考试之前阅读了 Telegram 频道上泄露的问题和答案。 &lt;/p>;&lt;p>;还发现了一个 Telegram 频道的屏幕截图，其中包含商业管理、全球政治、数学、物理、计算机科学问题的链接、生物和化学。&lt;/p>;&lt;p>;泄密事件引发了包括香港人在内的学生的广泛愤怒和呼吁，要求取消或重新进行考试。&lt;/p>;&lt;p>;当时，该组织表示已发现少数学生存在“时区作弊”行为，并且“没有证据”这种做法很普遍。&lt;/p>;&lt;p>;Carlos*，一名就读于英语学校旗下一所学校的 IB 考生香港基金会表示，该组织应该考虑如何让亚洲时区的学生更加公平，因为他们受到时区作弊的负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“通过让学生使用亚洲和欧洲时间区域采取不同的测试，组织可以创建一个更加公平和安全的系统。这种方法将消除时区作弊的可能性，并确保所有 IB 学生在公平的竞争环境中接受评估。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;来自香港的 IB 考生 Alice* 表示，大多数学生在亚洲时区的人情绪低落，认为该组织采取的行动“可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有责任限制时区作弊的影响……他们本可以拆分文件并使用备份文件…立即解决这个问题，以便更充分地划分时区，但他们没有这样做，而且对这种情况的反应非常傲慢，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，最大的泄密是数学和化学。数学是 IDBP 完整文凭的必修论文。四分之三的数学试卷被泄露。显然，15,000 名学生获得了亚洲孩子在考试前无法获得的试卷。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;位于瑞士的 IB 文凭课程为期两年，是一所国际认可的大学入学资格。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系该组织寻求进一步评论，但被提及之前的新闻稿。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden assures donors he can beat Trump in election amid post-debate concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268605/biden-assures-donors-he-can-beat-trump-election-amid-post-debate-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/7345613c-0f59-404d-ac53-5733340dbdda_88a05309.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登离开空军6 月 29 日，其中一名抵达马里兰州黑格斯敦地区机场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统乔·拜登希望重拾魔力，并在筹款活动中向捐助者保证，他已完全做好准备击败唐纳德·特朗普的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我度过了一个美好的夜晚，但我会更加努力地战斗，”拜登周六在新泽西州州长菲尔·墨菲的家中对与会者说。他强调说：“唐纳德·特朗普对国家构成真正的威胁。”他说，他的前任如果重返白宫，就会破坏民主，而他的经济理念会加剧通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;这位 81 岁的老人的处境令人不安周四首场总统辩论的表现令许多民主党人感到不安，他们认为特朗普在 2021 年 1 月 6 日的叛乱之后仍然是一个持续的危险。拜登曲折的回答和难以回应特朗普的言论促使《纽约时报》编辑委员会周五宣布他应该退出竞选，继续留在竞选将是一场“鲁莽的赌博”。&lt;/p>;&lt;p>;一名白宫官员周六表示拜登已预先计划周日和周一在戴维营拍全家福，这对 NBC 新闻报道暗示拜登将与家人讨论连任竞选的未来的前提提出了质疑。该官员坚持要求匿名讨论拜登家庭事务。&lt;/p>;&lt;p>;有人看到拜登在周六晚上前往戴维营的途中与历史学家乔恩·米查姆通电话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/bd9edc85-ad4b-49cc-802f-adc7b8ba051f_a2d1e646.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 27 日，乔·拜登总统在与前总统唐纳德·特朗普举行的 2024 年大选首场总统辩论中发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;拜登和他的妻子吉尔早些时候参加了在纽约东汉普顿举行的下午竞选活动，东汉普顿是长岛海滨小镇，房地产公司 Zillow 在那里的房屋中位售价为 190 万美元。根据公开记录，不对新闻媒体开放的活动是在坦帕湾海盗橄榄球队老板阿夫拉姆·格雷泽 (Avram Glazer) 的家中进行的。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇随后前往东汉普顿参加了第二场活动在投资者巴里·罗森斯坦 (Barry Rosenstein) 的家中，他的妻子莉赞 (Lizanne) 表示，总统是“一次又一次被击倒并站起来的榜样。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以浪费时间比较辩论之夜，”她继续说道。 “但你知道吗？比较历任总统更有意义。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在会上发表讲话，猛烈抨击特朗普的总统记录，包括对待退伍军人的方式，并指出特朗普在周四晚上的糟糕表现。&lt;/p>;&lt;p>;拜登声称他看到的民意调查显示民主党在辩论后上升，他谈到特朗普时说：“最大的收获是他的谎言。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/8d0fe5c4-2535-45bc-9e37-294f5b2b1147_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普于 6 月 27 日在与总统乔·拜登的首次总统辩论中发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在那场辩论结束后，拜登周五在北卡罗来纳州和纽约的演讲中表现出更大的活力，称他“全心全意”相信自己能够胜任总统职务。&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选团队表示，已筹集了更多资金周四和周五的捐款超过 2700 万美元，其中包括在纽约市一场针对 LGBTQ 群体的筹款活动中筹集的 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔·拜登周五告诉支持者，他在辩论后对她说：“你知道，吉尔，我不知道发生了什么事。我感觉不太好。”第一夫人随后表示，她对他的回应是：“听着，乔，我们不会让 90 分钟来定义你担任总统的四年。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统仍然需要缓解人们对他的不满。随着视频片段和表情包在互联网上传播，这场辩论渗透到了公众的良心，公众也向他施压，要求他退出竞选，引发了人们的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;纽约、南加州和硅谷的民主捐助者在辩论表现后私下表达了对拜登竞选活动可行性的深切担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/30/e98e36db-54c7-4ae9-9140-42256b4a80ac_c030d1c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 在总统乔·拜登和共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普之间的总统辩论。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一系列短信链和私人对话中，他们讨论了可能的替代者的候选名单，其中包括密歇根州州长格雷琴·惠特默(Gretchen Whitmer)、加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆(Gavin Newsom)和副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;但周五，没有正式推动拜登下台，一些人怀疑，就在四个月前，永远不会遇到与更换假定提名人相关的后勤挑战。选举日。&lt;/p>;&lt;p>;一些捐赠者指出他们将暂停个人捐赠。他们表示，拜登周末筹款活动的收入几乎肯定会很强劲，因为门票在辩论前就已售出并付款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s elder economy hits US$2 trillion in value – and industry is only just maturing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268480/chinas-elder-economy-hits-us2-trillion-value-and-industry-only-just-maturing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/3e455755-d3c7-4400-b89a-3f34f273b828_78b34938.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国老年经济领域大幅扩张近年来，随着人口老龄化，这一增长预计将被超越。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到中国日益增长的老年人口而设计的产品和服务的最终消费价值——根据本周发布的白皮书，这一行业尚未“完全成熟”——已达到约 14.4 万亿元人民币（2 万亿美元），这表明这个已经不断膨胀的行业还有进一步扩张的前景。&lt;/p>;&lt;p>;低成本旅游、电子商务、老影响力直播和高粱酒 –根据上海 China Insights Consultancy 和中国在线教育服务 QuantaSing Group 的白皮书，高度酒精饮料是人们最常购买的饮料之一。&lt;/p>;&lt;p>;“随着社会经济的快速发展，预期寿命的增加，周二发表的这篇论文称，“随着生育率下降，中国正在逐步步入‘老龄化社会’”，并对 5,710 名 45 岁及以上人群的调查结果进行了分析。&lt;/p>;&lt;p>;“目前， [针对中老年人]的服务和产品尚未完全成熟，具有巨大的投资和增长市场潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;这种潜力正在被注意到。中国国务院总理李强在东北港口城市大连举行的第十五届新领军者年会开幕式上发表主旨演讲时表示，中国正在寻求改善老年人护理和支持“银色经济”，并称人口结构&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为有效的应对措施不仅可以帮助我们更好地应对老龄化，而且可以培育新的增长动力。”李在活动中说，由世界经济论坛组织，也称为夏季达沃斯。&lt;/p>;&lt;p>;白皮书作者将 45 岁而不是更高的数字作为他们研究的起点，因为人们参与“与经济活动相关的活动”。广达星发言人表示，“从那个年龄段开始，就开始准备照顾老人。”&lt;/p>;&lt;p>;40 多岁和 50 多岁的人往往比年轻的同胞过得更好——承担着老年工人的养老金，相对来说没有抵押贷款或贷款的负担。失业——这一鸿沟确保了 45 岁至 60 岁的人成为宝贵的消费源泉。&lt;/p>;&lt;p>;但中年人仍然面临两难境地：现在花钱，还是为退休生活储蓄。&lt;/p>;&lt;p >;根据世界卫生组织的数据，2019 年中国有 2.54 亿人年龄在 60 岁及以上，该组织还估计，到 2040 年，将有 4.02 亿人（占总人口的 28%）属于该年龄段。约 44%根据 Statista 市场研究公司的数据，人口年龄已超过 45 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该国的独生子女政策于 1979 年至 2015 年生效，限制大多数家庭只生育一个孩子&lt;/p>;&lt;p>;在旅游方面，60%的45岁以上中国人每年出行3次或以上，尽管他们因“高成本”和旅游资源匮乏而感到畏惧。该报称，该年龄段的人更喜欢涉及人文、历史和传统文化的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“融合文化和娱乐的游学旅行更适合他们的需求。”研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;论文作者表示，45 岁以上的人也对高粱酒（也称为白酒）感兴趣，因为这个价值 7500 亿元人民币的产业生产的饮料被视为“高度社交”。这些消费者占总数的 30%，“凸显了巨大的市场机会”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该报称，在电子商务领域，45 岁及以上的消费者中有 34.7%在线平台作为正常的购物渠道，而 75 岁以上的人中只有 11.3% 这样做。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，迎合不断增长的人口的网络名人正在“提供满足基本情感需求的心理安慰” 。 “随着越来越多的老年人使用和熟悉内容电商平台，他们的整体渗透率将会提高，为这些平台的发展提供动力。”&lt;/p>;&lt;p>;这支45岁以上的队伍还大量购买在线课程广星发言人表示，除了相似之处之外，45 至 60 岁的消费者的消费仍与长辈不同，他们更关注品牌与年长同龄人相比，他们的日常生活必需品有所不同。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunting for 2 men over early morning knife attack in Kowloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268606/hong-kong-police-hunting-2-men-over-early-morning-knife-attack-kowloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 12:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/5bb19d27-3736-4f97-8128-a14f37953195_363a5dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;袭击发生在土瓜湾炮仗街。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在追捕两名涉嫌周日凌晨在九龙持刀袭击一名 52 岁男子的嫌疑人。&lt;/p >;&lt;p>;警方表示，受害人萧姓男子在土瓜湾炮仗街附近遭到袭击，鼻子和手部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;萧的一位朋友在约十分钟内联系警方。凌晨 1.30，但当警察到达时，两名袭击者逃离了现场。&lt;/p>;&lt;p>;袭击动机尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，调查人员已封锁部分地区在发现 60 米（197 英尺）长的血迹后，他们对街道和一个娱乐中心进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们正在寻找两名与袭击有关的非华裔男子。&lt;/p>;&lt; p>;九龙城警区重案组人员正跟进案件，案件已列为伤人案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian crash victims’ families torn over prospect of criminal charges for Boeing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3268534/indonesian-crash-victims-families-torn-over-prospect-criminal-charges-boeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/188699dc-1c1c-46b5-9fc0-52c414f6fbbc_85779200.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坠毁的狮航波音 737 Max 8 飞机2018 年，该船坠入雅加达附近的爪哇海，导致船上 189 人全部遇难。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有关波音公司因涉嫌违反与两起致命坠机事故相关的 2021 年和解协议而受到刑事指控的消息引起了受害者家属的不同反应，其中一些人对这一前景表示欢迎的正义感，而其他人则表示怀疑，并感叹需要“挖掘过去”。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官建议在 737 Max 事件后指控波音公司违反和解条件印度尼西亚和埃塞俄比亚发生的坠机事故共造成 346 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部必须在 7 月 7 日之前决定是否起诉波音高管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/4c87eea2-845b-45ee-9862-efadaac3e014_a7e6f4ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚官员检查 2018 年从失事狮航飞机中打捞出来的发动机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;189 名遇难者中的部分家庭2018 年狮航 610 航班在印度尼西亚爪哇海坠毁时丧生的人们告诉《亚洲周刊》，他们的心情很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;比亚斯·拉马丹 (Bias Ramadhan) 的母亲哈斯娜 (Hasna) 就在 610 航班上，他表示他怀疑任何波音高管都将因潜在的欺诈行为而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，他们总是设法逃避责任。我希望波音公司的人因为他们的所作所为而入狱，但我现实的一面肯定知道没有人会入狱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实支持对波音公司进行任何形式的起诉我希望一切顺利。”&lt;/p>;&lt;p>;潜在的指控源于该公司涉嫌违反 2021 年和解协议。根据该协议，波音公司获得了为期三年的豁免条款，但须满足某些条件，包括彻底改革合规做法以及支付 25 亿美元的罚款和赔偿。然而，据报道，官员们发现波音公司今年早些时候违反了协议条款。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年达成和解以来，波音公司继续面临其他备受瞩目的问题，包括飞机门板被炸飞等问题一月份在俄勒冈州发生的事件，以及举报人指控该公司掩盖事实的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/28/e3d67d90-afaf-445d-8b4e-8a5d1b63f949_7ec41825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Riyan Aryandi，一狮航 610 航班空难中丧生的乘客。照片：Anton Sahadi/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚记者 Anton Sahadi 在事故中失去了两个 24 岁的表兄弟 Riyan Aryandi 和 Ravi Andrian。亚洲认为任何刑事起诉都是“良好且合理的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是本案应该发生的情况，我希望他们根据美国的适当法律受到起诉，”他说，并补充道波音高管应该因疏忽导致死亡而受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>;然而，并非所有受害者家属都欢迎进一步诉讼的消息。&lt;/p>;&lt;p>;Neuis Marfuah，她 23 岁的女儿维维安·哈斯娜·阿菲法 (Vivian Hasna Afifa) 在狮航坠机事故中丧生，她表示新一波潜在的法律行动正在“挖掘过去”。&lt;/p>;&lt;p>;Mafuah 表示，她刚刚在沙特阿拉伯麦地那市为维维安祈祷完毕。当她收到潜在刑事指控的消息时，她正在朝圣。&lt;/p>;&lt;p>;“我很伤心，我觉得死去的受害者不会有和平，”她说，并补充说正义应该得到伸张当发现最初的疏忽迹象时，波音公司不应该忽视安全问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/28/a1741a46-c613-4ac4-ba12-5cbb3bfa08ea_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们站在附近2019 年 3 月，埃塞俄比亚航空 302 航班坠机现场成堆的碎片。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;狮航 610 航班于 2018 年 10 月 29 日在从印度尼西亚首都雅加达飞往邦加勿里洞群岛的Pangkal Pinang，最初怀疑飞行员失误导致了这起致命事故。&lt;/p>;&lt;p>;五个月后，埃塞俄比亚航空302航班从印度尼西亚首都雅加达起飞六分钟后坠毁。在飞往肯尼亚的途中在亚的斯亚贝巴机场发生事故，机上 157 人全部遇难，促使对波音 737 Max 飞机的调查迅速启动。&lt;/p>;&lt;p>;在两起事故中，都发现了飞行机动特性增强系统 (MCAS)发生故障。传感器错误地表明飞机机头太高，导致 MCAS 启动并致命地将飞机逼向地面，以避免失速。&lt;/p>;&lt;p>;一份美国国会报告指责波音公司存在“隐瞒”，并将 737 Max 描述为“因技术设计故障而受到损害”，包括有问题的 MCAS 系统。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司和司法部都没有对该公司可能受到刑事指控的报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;目前还不清楚狮航或埃塞俄比亚航空空难的受害者家属是否需要参加未来的任何法律诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/bf78c7f2-a1f7-45a9-a752-6c5d0656f3ee_7c490725.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2018 年，狮航 610 号航班失事的一名乘客的亲戚在雅加达与当局和狮航管理层会面时哭泣。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;然而，对于 Marfuah 来说，波音高管入狱的前景并不能减轻失去女儿 Vivian 的痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名母亲，直到今天，我仍然感到悲伤这是不可能与其他人谈论的。母亲的眼泪无法代替失去孩子的痛苦，但我现在却无法忍住泪水。太痛苦了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种永远存在的无尽的悲伤。我的女儿突然失踪了，没有生病，也没有任何征兆。无论我身在何处，我都会记得。”&lt;/p>;&lt;p>;除了一些家庭不愿意在法律诉讼继续过程中继续重温车祸带来的创伤外，也不能保证任何进一步的诉讼都会导致起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;迈阿密刑事律师詹姆斯·霍兹 (James Hodes) 告诉《亚洲周刊》，检察官以刑事指控威胁企业实体在美国并不罕见，尽管很少以真正的刑事案件告终。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的政府已经决定，让企业承担刑事责任并不是一件好事，因为这会对财务产生负面影响，并使就业面临风险，”霍德斯说，并称这种趋势是“严重的不公正”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Singapore’s clean energy drive can support commitment to a greener Asean Power Grid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3268490/how-singapores-clean-energy-drive-can-support-commitment-greener-asean-power-grid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/7b5de40d-2562-4a5d-aba3-eaa3ac20c972_5394f219.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电缆连接至勿洛水库的浮动太阳能电池板发电场在新加坡。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在去年的第 28 届缔约方会议上，125 个国家同意到 2030 年将可再生能源产能提高两倍，能源效率提高一倍。东南亚国家联盟的一半国家签署了这一承诺，但即使是那些没有做出增加可再生能源和实现净零排放的国家承诺的国家也是如此。东盟电力贸易对于确保履行这些承诺至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡已经与其他六个东盟成员国（老挝、泰国、马来西亚、柬埔寨、越南和印度尼西亚）建立了电力贸易项目，使其处于领先地位。区域电力贸易前列。新加坡可以利用其先行者优势，建立绿色电力贸易的标准方法，并激发区域性的积极变革。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚是全球第四大能源消费国，国际能源署预计东南亚的到2030年，能源需求每年将增长约5%，到2050年将增长3%，高于同期全球平均水平。印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、泰国和越南约占东盟当前能源需求的 89% 以及未来增长的大部分。新加坡仅占东盟能源需求的 5%，但作为电力贸易创新和进步的中心，具有影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/d950edc4-dec2-4bb9-a548-1014d1e48f09_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一个供应商在印度尼西亚中部爪哇省克拉滕的市场屋顶上安装的太阳能电池板供电的光线下等待客户。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡在这个领域的领导才能由国内需求驱动：目前，其大部分权力来自天然气，政府已设定了长期目标通过替代干净的电力将其减少到50％以上。其中一些替代能源将来自国内来源，例如屋顶太阳能以及潜在的地热能、核能或氢能。但是，鉴于土地限制，电力进口将是新加坡未来能源组合的必要因素。&lt;/p>; &lt;p>;能源市场管理局已将到2035年新加坡电力的4,000兆瓦（或约30％）的目标设定为目标。达到这一目标将需要大量进口，因为新加坡目前仅以100 mw的水力发电形式通过老挝 - 泰国 - 马来西亚 - 苏格雷 - 辛格拉底电力集成项目（LTMS-PIP）进口。这个里程碑是东盟第一个多边电力贸易计划，很可能很快上升到300兆瓦。&lt;/p>; &lt;p>;但是，可能会通过其他来源来满足未来的需求，部分原因是必需的基础设施升级以扩展互连LTMS-PIP的功率流，部分是电力多样化的一般安全和弹性益处。新加坡能源市场管理局最近有条件批准了一系列替代电力进口：与柬埔寨签订了 1,000 兆瓦太阳能、风能和抽水蓄能水电协议；越南1200MW海上风电项目； &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该地区重新加强了区域电力贸易的推动，包括诸如老挝的出口国的过多电力和储备利润率，分享的地区有许多因素，包括超过2,000兆瓦。&lt;/p>; &lt;p>;。鉴于19日的大流行和乌克兰冲突以及气候危机推动了国家努力减少排放的努力，人们对挥发性化石燃料市场的过度依赖的担忧。在这种情况下，新加坡的协议正在帮助激发对区域权力交易的创新，而在东盟权力网格的早期分析中未考虑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/28/51093276-046D-45CA-BB14-537CFFF78CFF78E9_686E78C9.JPG.JPG ;“>;一名工人去年在新加坡的Keppel Bay Tower办公大楼上拍摄了屋顶太阳能电池板的照片。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡对清洁能源的偏爱正在推动电力路线的新想法，例如高压海底传输电缆，该电缆可与柬埔寨，印度尼西亚，印度尼西亚，印尼，启用直接电力交易和越南。新加坡还需要对太阳能和风的跨境权力购买进行运营和定价协议，鉴于其可变输出，需要与传统的电源不同的术语。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡应向区域展示该地区这些越来越实惠的替代方案是可靠的，并且在国内和地区交易时都具有良好的投资回报。这可能为其他东盟成员国之间更大规模的可再生能源贸易打开大门，并影响文莱-印度尼西亚-马来西亚-菲律宾电力一体化项目等类似项目。共享新加坡推动创新投资的经验也可以证明对中国等其他外国投资者的成功，这可以扩大东盟周围的清洁能源投资。&lt;/p>; &lt;p>;扩大互连将为东盟带来重大节省。 DNV 最近的一项研究估计，如果各国通过多边贸易利用可再生能源，到 2050 年，东盟可以节省 8000 亿美元。同样重要的是，研究表明，扩大的区域电力贸易可以通过避免不必要的国内发电厂和能源存储来减少电力项目的土地利用占地面积。&lt;/p>; &lt;p>;电力贸易为电力贸易打开了大门。更广泛的发电选项菜单，使新加坡和该地区更具选择性，从而选择性地从哪些项目购买电力，从而选择性地减少最重要的环境投资足迹。许多低碳能量项目也具有明显的非碳环境影响 - 例如与大型水力发电或涉及大型太阳能农场的大规模水力或土地使用紧张有关的河流破碎。&lt;/p>; &lt;p>;明确考虑了一系列标准用于签署标准电力贸易协定（例如高标准的环境和社会影响评估或可再生能源认证的高标准要求）可以帮助优先确定既干净又可持续的项目。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;能源市场机构在向项目颁发有条件的批准之前，可能需要特定的环境和社会影响评估标准，激励投资者出口国满足国内法规可能需要的更高的标准可能需要并避免具有无法确定的负面影响的项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与出口国的国家公用事业公司就可再生能源证书的颁发和交易流程进行协调也将是跟踪电力进口的更广泛影响的关键，并且最终可能会出售给利用大量能源并寻求满足公司可再生能源需求的私营公司目标。&lt;/p>; &lt;p>;单独的新加坡无法确保变化，但它可以激发和支持有关绿色东盟力量网格的区域对话。尽管与邻国相比，新加坡的电力需求受到限制，但作为早期采用者，它有机会探索标准设定并围绕电力交易的区域规模建立共识。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡已经是技术的枢纽通过大学枢纽，新加坡合作计划和与众多国际合作伙伴的第三国培训计划的培训计划。将未来的培训系列定位到可再生能源认证标准，可再生能源的网格整合以及系统规模的计划将有助于为符合东盟的利益一致的更绿色，更弹性的区域能源系统。&lt;/p>; &lt;p>; Courtney Weatherby是东南亚计划的副主任，以及华盛顿斯蒂姆森中心的能源，水和可持续发展计划的研究员。该评论最初发表在ISEAS  -  Yusof Ishak Institute的评论网站上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is the new Shenzhen-Zhongshan Link and how will it affect Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268574/what-new-shenzhen-zhongshan-link-and-how-will-it-affect-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/29/CE0111F1-EE39-4051-9E5D-7B2DBA579F14_CC7CB1B8.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”香港Zhuhai-Macau桥的南部38公里。照片：人们的每日日报&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;经过七年的建设，一个巨大的道路项目，将珍珠河三角两侧连接起来，将于周日向交通开放，以提高附近城市的连通性。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但一些评论员说，深圳 - 宗山的链接在其南部的38公里（24英里）的香港 -  Zhuhai-macau桥进行了直接竞争。&lt;/p>; &lt;p>;该项目的及其对商品和人流向香港的影响。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在新基础设施北部约30公里处广州的Panyu区和Dongguan。它建于1997年，近年来在该地区强劲的经济增长中被大量使用。&lt;/p>; &lt;p>;新链接将为这条路线提供替代方案，并缩短了深圳和宗山之间的旅行时间两个小时到25分钟。&lt;/p>; &lt;p>;新的穿越也构成了计划中的基础设施的一部分，在大湾地区创建一个“一小时交通圈”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;巨型项目包括两个桥，两个人工岛以及世界上最长，最宽的海底钢壳混凝土管隧道，长度为6.8公里，宽度为46米（151英尺）。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;根据环境温度和交通状况，隧道中的光条更改颜色。&lt;/p>; &lt;p>;在紧急情况下，条带变成红色，黄色或绿色，以帮助指导驾驶员安全到达安全疏散点。&lt;/p>; &lt;p>;链路的关键部分lingdingyang桥的主跨度为1.66公里，高度为270米。它是世界上两个人工岛上两个人工岛的世界最大的近海钢盒悬挂桥。相当于48个标准足球场的区域。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 2018年开放，长55公里的香港Zhuhai-macau桥由一系列三个缆车桥组成隧道和四个人工岛。它既是世界上最长的海交叉口，也是世​​界上最长的开放式固定环节。&lt;/p>; &lt;p>;它跨越了缠绕的lingding和柔息通道，连接了香港，澳门和Zhuhai。从香港入口点到澳门的旅程大约需要40分钟。&lt;/p>; &lt;p>;建设费用约为1200亿港元，约2.5倍的2.5倍于深圳 -  Zhongshan Link上花费的480亿港元。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/06/29/e79919191913-7e51-4e51-4ea2-beb4-beb4-e17ac2c33f933f9333333_efb4081.pg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;深圳 -  Zhongshan链接。香港付货人委员会主席林和立表示，这座大桥可能会增加前往深圳甚至香港的人流量。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港议员本宗汉港也是立法机关运输面板的主席。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“现在，链接连接到深圳的机场，并且鉴于旅行时间和成本减少，有些卡车可能会使用新的桥梁去深圳。这是对香港的直接竞争。并许可使用香港Zhuhai-Macau桥的程序。中山的货运代替将货物发送给深圳，可以节省所有这些麻烦。 >;“有了新的链接，香港的商品可以更有效地到达珠河西侧的更多城市。它可以扩大我们物流贸易的业务。” >; &lt;/h3>; &lt;p>;湾区拥有约8600万人的所在地，涵盖了广东的香港，澳门和九个城市，包括中山和深圳。&lt;/p>; &lt;p>;新桥以及现有结构以及现有结构例如香港Zhuhai-Macau桥，形成了一个海洋和河道网络，旨在加强湾区城市之间的连通性。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to issue new banknotes with historic figures that appear to rotate in 3D]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268597/japan-issue-new-banknotes-historic-figures-appear-rotate-3d?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 11:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/db429434-7bcb-4dec-82c0-82594d90dd04_a32ce607.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;东京的东京工厂。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本将于周三开始发行新钞票，展示了它的吹捧是世界上首次使用尖端全息图，这使历史人物的肖像看起来像是在旋转账单上的3D是他们的反爆炸措施之一。&lt;/p>; &lt;p>;在20年内的第一次设计变更中，10,000日元，5,000日元和1,000日元的账单上的面值数量将比它们更大当前的版本，因此所有人，无论年龄和国籍如何，都可以轻松识别它们。&lt;/p>; &lt;p>;触觉标记将使视觉受损的人可以接触并告诉他们所持有的钞票。&lt;/p>; &lt;p>; Eiichi Shibusawa（1840-1931），被称为“日本资本主义之父”，帮助建立了约500家公司，将出现在10,000日元的票据中，在后面描绘了东京车站的红砖建筑。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; 5,000日元的票据将以教育家Umeko Tsuda（1864-1929）为特色，她一生都在努力提高社会中妇女的地位。自古以来就在日本珍惜的紫藤花将出现在反面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/06/30/65fcaba0-ae6e-4690-a4e8-4909c40eb4ca_a666cec46.jpg“ alt =”>; &lt;div>;穿过东京国家印刷局的一台机器。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1,000日元的便条将使用微生物学家shibasaburo kitasato（1853-1931）的肖像，被称为“现代日本医学之父”，以贡献他的贡献破伤风的治疗。另一方面是“大浪，卡纳那川”，这是Ukiyo-e艺术家Katsushika Hokusai的作品，描绘了大浪和富士山。&lt;/p>; &lt;p>;明年3月底，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，将近75亿新钞票政府说，已经印刷了。即使在新的账单引入新账单后，现有的钞票仍将保持有效。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，在2023年底在流通。日本银行数据显示的地球与月球之间的距离。该国的无现金付款价值一直在增加，但仍比政府在2023年的40％的目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至2021年，此类付款已经占了一半以上根据行业集团数据，在英国，加拿大和美国以及中国，新加坡和韩国的总数。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tech firm enforces extreme overwork, exceeding contentious ‘996’ model]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267322/china-tech-firm-enforces-extreme-overwork-exceeding-contentious-996-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 11:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/FC1EDDE7-D70C-4C8D-A220-749DCC99B2C99B202_89B3DB27.JPG“ ALT =”>;对于其员工，重新点燃有关大陆工作条件的辩论。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一家技术公司通过执行极端的加时赛发起了“ 100天的努力”活动，超过了有争议的“ 996”工作模型。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;工作组的屏幕截图聊天在线聊天表明，该公司呼吁一定级别的员工通过100天的“ 896工作时间表”，这是一家大陆媒体媒体店Sohu Finance。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着，在此期间，员工必须从上午8点至晚上9点开始工作，从6月中旬开始。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，该公司的工人包括中高级级别和技术人员。 &lt;/p>; &lt;p>;大陆媒体的报告没有确定所涉及的公司，该公司据信是在中国东南部的福建省。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该职位与技术业务联系起来，但尚未收到响应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/20/20/27D22069-0D2B-4308- 8377-43EA22B8815C_C8FCA2A6.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;中国的许多工人都说，只要他们得到适当的补偿，他们就不会介意努力工作。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位员工告诉凯利安出版社，896年的工作时间表在6月14日的部门会议上进行了口头交流。&lt;/p>; &lt;p>;另一位告诉Caixin Media尽管该公司没有正式执行896个工作时间表，但员工经常在这些小时内工作，尤其是在研究和开发部门，该部门的加班已成为常态。&lt;/p>; &lt;p>;公司的另一个人告诉Chengdu经济日报他们确实发布了“努力100天”的电话，但否认有896年的政策。&lt;/p>; &lt;p>;“ 896的工作模式只是谣言。面对“奋斗100天”的号召，我们需要在这个蓬勃发展的行业中努力奋斗。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该公司的期望重新激发了有关加班文化和有争议的996模型的辩论 - 从上午9点至晚上9点，六天的工作重新点燃了毅力和努力。一周 - 在中国。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，一位匿名在线观察者在Microsoft拥有的全球开发人员平台Github上发起了在线抗议活动，认为996的工作时间表威胁到技术工作人员的健康。&lt;/p >; &lt;p>;公司要求员工每周工作六天，每天12个小时在中国很快成为一个热门话题。&lt;/p>; &lt;p>;工人经常认为他们应该加班，因为这是“不成文的规则”。同伴压力是另一个重要因素。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年8月，中国最高法院裁定996年的政策是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;从技术上讲，中国的劳动法禁止员工工作八个小时以上每周和每周44个小时，而加班时间不应超过每月36小时。&lt;/p>; &lt;p>;，该帖子最近的搜查发现，过度的加班文化仍然是大陆社交媒体上经常抱怨的话题。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一位工人告诉邮报，他已经连续参与了一个项目一个月，每天晚上11点工作，没有休息日。他说他正在做两到三个人的工作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/d0394e91-37f1-4046-b55f-e50ef6f5f4445_445_4d6550c8.jpg“ alt =”>;每个月36小时。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的某些员工只能容忍他们的时间，如果他们得到良好的薪水。&lt;/p>; &lt;p>; fu peng，东北首席经济学家证券说，中国的年轻人不愿意工作，而是不愿意“没有公平赔偿”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果薪水是通常工资的10倍，年轻人将加班直到老板走去他说。 >;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity contracts for second straight month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268599/chinas-factory-activity-contracts-second-straight-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 11:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/2FC228B1-9442-4DA4-8282-A8DC6BCBE00F_32DBC88F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的江苏省。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的工厂活动在6月连续第二个月保持收缩，这增加了在下个月关键的第三次大型plenum之前面临的世界第二大经济体面临的困难。&lt;/p >; &lt;p>;根据国家统计局（National National Statistics）周日发布的数据，官方制造采购经理指数（PMI）是6月的49.5次调查，在6月的49.5处，未改变，从5月开始。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在官方制造业中，新的制造出口订单子指数与6月的48.3保持不变。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;读数超过50，通常表示活动的扩大，而下面的读数则表明收缩。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在其他地方，非制造PMI（对服务和建筑部门的情感测量值）在6月的5月51.1日降至50.5，连续第六个月保持在扩展领域。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;延迟的第三次全球将使顶级共产党官员在两周的时间内聚集在北京，备受期待的结论是传统的环境，以在未来五到10年内推出主要的经济策略。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>