<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thailand extradites Malaysian fugitive to China over US$14 billion cryptocurrency scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275722/thailand-extradites-malaysian-fugitive-china-over-us14-billion-cryptocurrency-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/f031efa9-a179-426a-8683-171cf01d1341_850582a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tedy Teow 是泰国首例经济犯罪嫌疑人自两国引渡条约生效25年后，将其移交给中国。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被控领导诈骗集团的马来西亚商人已从泰国引渡到中国，案件涉及金额超过1000亿元人民币（140亿美元）。&lt;/p>;&lt; p>;据中国公安部称，他是自 1999 年两国引渡条约生效以来曼谷向北京移交的第一名经济犯罪嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;“成功外交部周五表示，引渡......对巩固和深化中泰执法司法合作具有里程碑意义，称此举是“重大成就”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，嫌疑人周二被送往中国，只透露了该男子的姓氏：张。这里指的是张玉发，他更广为人知的名字是 Tedy Teow Wooi Huat，商业集团 MBI 集团的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;经过调查，Teow 涉嫌经营传销并诈骗他人，其中许多人他们被认为是中国公民，通过诱骗他们购买 MBI 未经许可且未经认可的加密货币而损失金钱。&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年以来，已有超过 1000 万投资者成为该计划的受害者，涉案金额超过 100 美元据公安部称，中国西南部特大城市重庆当局于 2020 年底对 Teow 展开调查，几个月后，国际刑事警察组织国际刑警组织中国局向全球发布了一份泰国警方在这名商人逃离马来西亚后于 2022 年 7 月逮捕了他。此后，北京向曼谷提出请求，要求将他驱逐出境到中国接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;泰国法院于5月做出将Teow移交给中国的最终裁决，该决定后来得到了泰国政府的支持.&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡还寻求将 Teow 驱逐到马来西亚，他也因欺诈而被通缉。但他们的要求是在中国提出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自称“在资源和管理发展方面拥有多元化利益”的MBI集团于2019年10月成为头条新闻，当时约100名中国公民在北京驻马来西亚大使馆外举行示威，声称他们因该公司失去了毕生积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府将 Teow 的案件描述为“非同寻常”，并希望嫌疑人的移交能够树立“积极榜样” ”对于中国与其他国家未来的引渡合作。&lt;/p>;&lt;p>;上周在泰国清迈举行的澜沧江-湄公河合作论坛上，中国最高外交官王毅呼吁加强跨国合作，打击跨境犯罪&lt;/p>;&lt;p>;王毅在会见泰国、老挝、缅甸等国外长时表示，四国开展了多次合作行动，抓获赌博诈骗犯罪嫌疑人5万余名。 &lt;/p>;&lt;p>;澜沧江-湄公河合作机制六国外长，其中包括柬埔寨、越南，在会议期间达成了关于加强打击跨国犯罪合作的联合声明。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;声明称：“我们对跨境犯罪所构成的持续不断且不断升级的威胁的严重性深表关切。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促成员国优先考虑在以下领域开展合作：打击毒品贩运以及遏制电信/在线欺诈和各种在线赌博，”它补充道，并呼吁所有六个国家共同努力改善信息共享和边境管制。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US national security adviser to meet Wang Yi in China in first for Biden administration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275724/us-national-security-adviser-meet-wang-yi-china-first-biden-administration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/2d36eddc-e73a-4519-b103-898d4419b183_75e5fa57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文在白宫向新闻界发表讲话本月早些时候在华盛顿的房子。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文将于下周前往北京会见中国外交部长王毅，这是乔·拜登总统政府中国家安全顾问首次访华。 &lt;/p>;&lt;p>;一位美国政府高级官员周五告诉记者，周二至周四的访问将是两位高级官员继一月份在泰国曼谷举行最后一次会晤后第五次会面。&lt;/p>;&lt;p>;她说，预计两人将讨论中美关系中的关键问题，推进禁毒合作、军事交流以及人工智能安全和风险。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，沙利文还将提出美国对中国支持俄罗斯国防工业基地和南海问题的担忧，并指出他还将就朝鲜、中东、缅甸和两岸问题等全球问题交换意见，其中提到了台湾。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在强调沟通重要性的同时，该官员表示，美国外交和沟通渠道“并不表明对中国态度的改变”。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一种竞争激烈的关系，”她补充道。 “我们致力于通过投资加强我们的联盟，并在技术和国家安全方面采取我们需要采取的常识性步骤。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于负责任地管理这场竞争，但是，并防止其陷入冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;即将到来的访问凸显了双边关系的复杂性，需要在外交接触与竞争性紧张之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管华盛顿寻求推进高层合作随着对话的深入，其与中国的科技竞赛愈演愈烈。自拜登 2021 年上任以来，已有 120 多家中国企业被列入美国政府黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国出口管制名单中又增加了 123 家实体，其中包括 42 家中国企业。国内对技术和国家安全的持续担忧。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及沙利文和王毅是否可能讨论 11 月美国总统大选时，这位美国官员表示，该活动不会成为此次访问的焦点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这将由下一届政府决定对华政策以及他们打算如何使用其中一些沟通渠道，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以讨论的是如何我们打算管理本届政府的平衡以及我们打算如何管理过渡。”&lt;/p>;&lt;p>;Khushboo Razdan 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Migrant care workers seek Hong Kong help with wages frozen over mainland money-laundering probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275723/migrant-care-workers-seek-hong-kong-help-wages-frozen-over-mainland-money-laundering-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/f5d475f9-6301-45e0-b509-c761b60fbb40_093e7a3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群中国大陆护理人员在刘举行新闻发布会向志角求助。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一群来自中国内地的护理人员敦促香港当局帮助他们取回因涉嫌被内地执法部门冻结的100万港元（128,270美元）收入与两家本地货币兑换店有关的洗黑钱案件。&lt;/p>;&lt;p>;输入护工维权互助小组成员周五向媒体表示，过去两个月涉及的案件激增。 19名涉嫌洗钱活动的受害者正在中国大陆接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;四名受害者告诉《华盛顿邮报》，他们接到大陆执法部门的电话，警告交易已被冻结，且未能成功转入其亲属的账户。 &lt;/p>;&lt;p>;一位绰号为“阿丽”的女士在当地一家疗养院工作了13年，她表示，在监管货币兑换店的香港海关将她拒之门外后，她感到“无助”。要求她对现已倒闭的商店的老板采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;这名 53 岁的工人表示，警方拒绝继续处理她的投诉，因为警察告诉她此事不属于他们的管辖范围因为涉及大陆法律。&lt;/p>;&lt;p>;“我在香港打拼挣钱。现在我不知道该去哪里，也不知道该向谁寻求帮助，但我只想拿回我的血汗钱。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她将超过64,000港元转入她亲戚在香港的银行账户。 2022年11月到中国，但这笔汇款被内地官员拦截，后来她的钱被完全冻结。&lt;/p>;&lt;p>;她随后与货币兑换店交涉，但店主拒绝报销。她补充说，不久之后，商店就关门了。&lt;/p>;&lt;p>;阿丽表示，自从她向小额钱债审裁处提出索赔以取回钱以来，已经过去一年多了，但她仍然深陷“ &lt;/p>;&lt;p>;根据政府统计，目前护理院外来务工人员的收入中位数为 14,820 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/71d48409-3049-4571-8a9f-36acc83e1554_8099054b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位护理人员在分享她被锁定的钱的困境时会变得情绪化。相片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名不愿透露姓名的受害人“阿琳”，因汇款同样被扣押，也损失约港币13,000元&lt;/p>;&lt;p>;她被大陆当局多次要求回家乡证明自己清白，而且并不知道她转钱的银行账户涉嫌诈骗。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但阿琳表示，她无法向护理院申请休假，不得不拖延内地官员的询问，导致她的银行卡和账户被终止。&lt;/p>;&lt;p>;当地护理人员只愿透露姓名的梅与非政府组织明爱劳工发展项目协助受害者成立关注小组，表达此事。&lt;/p>;&lt;p>;梅敦促当局“认真对待此事” ”，并调查那些利用法律漏洞进行非法活动的持牌货币兑换店。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系香港海关和警方征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to ‘vigorously, orderly’ expand sales of finished homes in property-sector overhaul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275698/china-vigorously-orderly-expand-sales-finished-homes-property-sector-overhaul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/a2ea81fe-4739-4ace-adf9-b8709df48370_ba344f86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京强调销售成品房是对曾经-中国开发商在公寓建成前进行房屋销售的做法十分猖獗。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周发布了一份批评报告，称北京计划购买未售出的房屋并支撑中国陷入困境的房地产市场三个月后“进展令人失望”，住房官员重申了扩大销售的意图准备居住的竣工房屋（而不是半建房屋），以保护买家并稳定该行业。&lt;/p>;&lt;p>;强调房地产领域正在采取一系列措施为了恢复行业信心并确保及时向买家交付成品房，当局周五表示，将在更多地区“大力有序”扩大成品房销售。部分项目在土地拍卖时规定出售成品房。&lt;/p>;&lt;p>;“不少地方开展了一批成品房销售试点项目，探索住房销售制度改革……我们还共同努力维护购房者的权益，帮助开发商获得资金来完成项目，”住建部副部长董建国在国务院新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面强调出售成品房是对中国开发商在公寓尚未建成、甚至在施工开始之前就开始销售房屋的猖獗做法的纠正。支付首付款的购房者经常面临项目延误或开发商违约的情况。在该行业的低迷时期，该国的项目失败和房屋交付延迟激增。&lt;/p>;&lt;p>;强调仅在房屋竣工后才出售房屋，这给许多开发商的现金流带来了更大的压力，但此举被购房者誉为恢复信心、提振交易的一种手段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;房地产开发投资同比下降10.2%继 1 月至 6 月下降 10.1% 并限制固定资产投资增长后，2024 年前 7 个月的情况也有所改善。与此同时，截至7月份，全国房屋销售量同比下降25.9%。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还重申，将认真落实措施，保障受项目延误和开发商违约困扰的购房者及时交付房屋，并确保合格的建筑商在所谓的白名单安排下获得更容易的融资。&lt;/p>;&lt;p>;房地产行业曾经是主要的增长动力，通过贡献约四分之一的中国国内生产总值来支撑经济如果将包括建筑在内的相关行业的产出加在一起的话。去年房地产增加值占GDP的比重约为6%。&lt;/p>;&lt;p>;如今，房地产行业正在拖累国家经济复苏，令开发商和地方政府财政紧张，甚至在长期的经济下行压力下影响社会稳定。 &lt;/p>;&lt;p>;北京方面呼吁降低抵押贷款利率和首付，并采取其他房地产宽松措施，以刺激市场。在上个月的三中全会上，北京还承诺加快建立房地产业新模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在改革开发商和房屋销售融资方面，北京允许各地区制定地方性助推政策。 5月份，国务院还召开了确保按时送货上门的会议，以防范风险。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的新闻发布会上，董透露，住房和城乡建设部会同财政部门监管机构已在全国范围内确定了 396 万套问题项目中的未完工房屋，这些房屋将根据销售合同在年底前交付给买家。&lt;/p>;&lt;p>;他说，各部委、地方政府、金融机构和法院正在努力解决这些问题。在融资协调机制下，向开发商注入资金，帮助他们完成项目。&lt;/p>;&lt;p>;“所有符合条件的开发商都必须列入白名单，并且必须发放贷款，”董说，称这一努力为了确保送货上门，必须打赢这场战斗。他表示，全国 5,300 个此类“白名单”项目已获得价值 1.4 万亿元人民币（1,960 亿美元）的贷款，以便按时完成。&lt;/p>;&lt;p>;董还指出了在全国范围内复制试点的计划。在河南省中心城市郑州，“白名单”开发商和项目获得了充足的资金，如果开发商倒闭，购房者将优先获得赔偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rare false positive test and X-ray error landed Hong Kong tube-fed man in intensive care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3275712/rare-false-positive-test-and-x-ray-error-landed-hong-kong-tube-fed-man-intensive-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/629d930e-3a42-4cf7-86a4-bfb23f20a4a6_ac060362.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓锦成博士，成立小组主席调查一起患者因错误插入饲管而进入重症监护室的事件。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家小组表示，由于异常的测试结果和初级医生缺乏X光片经验，一根喂食管最终插进了一名香港病人的呼吸道而不是胃里。周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;六人小组主席邓锦成博士表示，事件的发生是由于“一系列不幸事件”导致一名61岁男子生命垂危。两天后才发现错误，并在重症监护室接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;专家组解释说，已插入喂食管，并使用国际及本市使用的标准测试来检查酸度 - pH 值水平 – 确保管子已进入胃中，但它返回了罕见的假阳性。&lt;/p>;&lt;p>;Tang 说，胃通常呈酸性，测试返回的 pH 值低于 5.5，这意味着试管处于酸性环境中。&lt;/p>;&lt;p>;“根本原因分析委员会认为这是一个不常见的假阳性结果案例，来自这样一系列不幸的事件，”他补充道。&lt;/p>;&lt; p>;“鼻胃管已经通过左支气管进入左胸膜腔，也就是肺和胸廓之间的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，患者四肢瘫痪， ”患者胸膜腔内的酸性液体增多。&lt;/p>;&lt;p>;“当护士试图验证[管子]的位置时，他们吸出的东西可能是从胸膜腔中吸出来的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“因为它[被]感染，所以它[呈]酸性并且pH值低于5.5——这就是我们所说的假阳性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/208e6676-1397-4bfc-82fd-54be119108b1_f4caf107.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙伊利沙伯医院，一名男子因误食饲管而被送往重症监护室。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;邓补充，两名护士曾两次插管，均遵循医院指引。&lt;/p>;&lt;p>;院方其后检查液体从患者的左侧胸膜腔中抽取并确认其呈酸性。&lt;/p>;&lt;p>;专家组提出了一系列建议，旨在最大限度地减少类似事件的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他说进行了 X 光检查确认管子的正确位置没有显示末端在哪里，这应该敲响警钟。&lt;/p>;&lt;p>;但唐补充说，检查图像的医生是实习生，没有足够的经验来发现&lt;/p>;&lt;p>;他说，旨在显示饲管位置的胸部 X 光检查也需要包括胃部，以便更清楚地了解饲管的位置。&lt;/p>;&lt;p>;该男子目前仍在重症监护室接受治疗，当时他正在医院的骨科病房接受治疗，当时他通过管子给他喂配方奶。&lt;/p>;&lt;p>;医院行政总裁张福智医生表示，实习医生说经验不足，但医院应该承担责任，因为医院有责任对工作人员进行监督，并在通报会上至少两次向患者及其家属道歉。&lt;/p>;&lt;p>;他补充了事件中涉及的工作人员&lt;/p>;&lt;p>;专责小组提出四项建议，以避免类似事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;他们建议公立医院应扩大胸部X光检查的使用并在插管前对高危患者（例如胸部感染或瘫痪的患者）进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;专家组补充说，应加强对实习生解读胸部 X 光片的监督和培训。加强并改进系统，以确保病例医生审查高风险患者的图像。&lt;/p>;&lt;p>;公立医院还需要制定用于确认饲管位置的 X 射线扫描的标准规范。 &lt;/p>;&lt;p>;张表示伊丽莎白女王会尽快落实建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines VP Sara Duterte’s children’s book sparks controversy over misuse of funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275715/philippines-vp-sara-dutertes-childrens-book-sparks-controversy-over-misuse-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 20:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/f3c0e052-afa4-48d2-a45e-764ea4e24d17_7a58dbdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 撰写的书，在一位参议员质疑该书使用纳税人资金进行印刷后，该书引发了争议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥(Sara Duterte-Carpio)撰写的一本关于友谊的儿童读物引发了与反对派参议员的非常敌对的交锋，指责她挪用资金，要求国家支付费用批评者认为，副总统的书——Isang Kaibigan，意思是“一个朋友”——是一种“政治宣传”形式，前总统的女儿杜特尔特-卡皮奥认为罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的动机可能是需要加强她不断下降的支持率，因为她的家人准备在明年的中期选举中与小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos, Jnr) 总统及其联盟在自己的联盟​​痛苦解散后进行对抗。&lt;/p>;&lt;p>;周二在参议院举行的国家预算听证会上，参议员 Risa Hontiveros 要求副总统从她的办公室拨款 1000 万比索（177,000 美元），用于印刷 200,000 册她在 2023 年写的一本儿童读物。&lt;/p>;&lt;p >;Hontiveros 称这一请求“不恰当”，并称纳税人的钱不应该用于公职人员撰写的一本对她有政治利益的书。&lt;/p>;&lt;p>;Hontiveros 还表示，因为其中很大一部分——19 亿美元副总统办公室预算中的20.37亿比索用于发放社会经济援助，其他机构已经在这样做，最好重新分配这些资金，这样副总统就可以将需要的人转介给他们。 &lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥进行了反击，称其他机构拒绝了她的资金，因为她是小马科斯总统的“政府的[政治]敌人”，为自己运行援助计划辩护。&lt;/p >;&lt;p>;财务委员会最终否决了洪蒂维罗斯，并在不削减的情况下批准了杜特尔特-卡皮奥的预算。然而，该法案仍需得到参议院和两院会议委员会的批准，在此期间，大部分反对杜特尔特家族的下议院议员仍然可以削减她的预算。&lt;/p>;&lt;p>;众议院目前由议长马丁·罗穆阿尔德斯（Martin Romualdez）、总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos）领导，小费迪南德·马科斯是小总统的表弟，杜特尔特-卡皮奥去年曾公开侮辱他，称他为“tambaloslos”——当地传说中的一种黑色小雄性生物，长着一张大嘴和男性器官。&lt;/ p>;&lt;p>;她还批评罗穆阿尔兹修改菲律宾宪法的决定，以便让他成为总理，因为他永远不会赢得总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;前国会议员巴里·古铁雷斯指出，如果杜特尔特-卡皮奥坚持要求副总统办公室印制她的书，这可能会暴露她潜在的贪污指控。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥办公室向参议员提供的这本书的副本显示，这本书是故事讲述了一只猫头鹰的巢在暴风雨中被摧毁，除了帮助他重建巢穴的鹦鹉之外，所有天气好的朋友都忽略了他的求助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/f16fd3cf-54ed-443c-b71d-85c63e8f88fa_cc83d30a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;Isang Kaibigan，由菲律宾副总统萨拉·杜特尔特撰写。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但前副总统莱尼·罗布雷多(Leni Robredo)的发言人、曾在菲律宾大学教授刑法的古铁雷斯指出，该文件的最后一页书中展示了杜特尔特-卡皮奥的照片，并附有标题——“她是一个真正的朋友”——将这本书变成了一种宣传工具。&lt;/p>;&lt;p>;“除了购买这本书的 1000 万比索之外，她还要求近 8 亿比索用于丧葬帮助、救济物资和其他形式的 ayuda（赞助援助）。这就是工作中的 trapo（传统政治家）心态——发放政府的慷慨并获得选票，”古铁雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这本书虽然表面上是关于友谊的，但实际上是一个关于一个‘朋友’来到这里的故事。另一个在暴风雨中失去一切的人的帮助。古铁雷斯指出，这并不是杜特尔特以阿尤达为基础的政治品牌的微妙代表。他补充说，罗布雷多并没有向政府请求阿尤达，而是通过私营部门合作伙伴筹集了这笔资金。&lt;/p>;&lt;p>;他说杜特尔特-卡皮奥可能是因为她在民意调查中的支持率下降而这样做的。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的印刷厂经理也表示，印刷成本为 50 比索对于杜特尔特·卡皮奥 1000 万比索的预算要求来说，每本书印数 20 万册，可能定价过高。&lt;/p>;&lt;p>;印刷商周四告诉《亚洲周刊》，根据该书的规格，每本每件印刷成本约为 15 比索。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥的发言人迈克尔·波阿 (Michael Poa) 周四保证，印刷将接受公开招标，这可能会降低成本。&lt;/p>;&lt; p>;洪蒂维罗斯参议员在《亚洲周刊》上表示，杜特尔特-卡皮奥不能简单地重新分配印刷成本中的任何“节省”，而必须首先寻求预算部门的授权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/e069545e-360f-4944-9eea-fa94adf6a489_505ece15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 撰写的一本儿童读物在要求政府资助印刷 20 万册后引发争议。照片：EPA-EFE/PPD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治分析家 Ronald LLamas 将她的书描述为“显然是一种政治宣传[形式]。这本儿童读物的标题是《一个朋友》，结局是，那个朋友是副总统萨拉。”&lt;/p>;&lt;p>;“她的政治基础已被摧毁，她的支持率急剧下降，19%私人民意调查机构 Social Weather Stations 和 Oculum 的支持率以及 Octa Research 的支持率为 15%。她必须做点什么。”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上也有报道称，她书中的图画看起来与安迪·朗顿（Andy Runton）写的一本名为《猫头鹰》的儿童读物非常相似。&lt;/p>;&lt;p>;朗顿尚未回复《亚洲周刊》对此问题的评论。&lt;/p>;&lt;p>;8月21日，副总统发表声明驳斥抄袭指控，并表示：“根据你自己的经历；不需要复制。”&lt;/p>;&lt;p>;“就等我写下一本书，关于一个朋友的背叛。”&lt;/p>;&lt;p>;她还在新闻发布会上透露，2022年之前选举期间，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 和伊梅·马科斯 (Imee Marcos) 向她寻求帮助。 “他们告诉我，如果你不帮助我们在棉兰老岛和米沙鄢群岛[获得选票]，我们就不会获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;正是出于这个原因，她同意作为他的竞选搭档参选，她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military focuses on beating ‘strong enemies’ in Deng Xiaoping commemorations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275713/chinas-military-focuses-beating-strong-enemies-deng-xiaoping-commemorations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/82b02ec2-4a38-4d24-9640-c767f7c3f021_ce69c476.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;相比之下，中国当局和军方现在越来越关注外部威胁与邓小平时代。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在纪念邓小平诞辰120周年期间，中国军队承诺对潜在风险保持警惕，集中力量确保“战胜强敌”。&lt; /p>;&lt;p>;在周四的一次此类活动中，习近平主席告诉军队要提高“捍卫国家主权、安全、发展利益的战略能力”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，邓小平强调了这一必要性要把人民解放军建设成为一支精兵强将的现代化强军。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平在1975年毛泽东还在世时就开始倡导这一方针，并且上台后，他将解放军人数削减了一百万。&lt;/p>;&lt;p>;在周一举行的解放军纪念活动上，军队最高决策机构中央军事委员会委员苗华表示：“在新的周三，官方《解放军报》的一篇文章称，邓小平做出了“世界大战可以推迟或避免”的战略判断。 20世纪80年代，中国面临着“百年未有之大变局”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须……始终对可能发生的战争风险保持战略清醒，做好军事斗争准备，有效遏制战争、遏制战争。”分析人士表示，这些言论符合北京方面对其面临的风险的思考以及对安全的日益关注，特别是在面对中美之间日益激烈的竞争的情况下多条战线上的国家。&lt;/p>;&lt;p>;南海发生一系列冲突后，与菲律宾的紧张局势也加剧，而与日本和其他一些东南亚国家的海上争端尚未解决。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/d5990d01-89c7-4874-b977-4d4898a91073_aa596780 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓小平注重减少军队数量，提高军队整体素质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内，一场史无前例的军队反腐败运动仍在持续进行。这已经导致两名前国防部长李尚福和魏凤和以及一些高级指挥官被免职。&lt;/p>;&lt;p>;兰德公司智库国际防务高级研究员蒂莫西·希思表示邓小平打破了强调意识形态热情而非技术专长的毛泽东思想，带领解放军走上了现代化道路。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 80 年代，邓小平表示，军队建设“必须明确服从”军事建设。 ”希思说。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪80年代，军费开支受到严格控制，因为邓小平认为“如果军费开支过高……肯定会影响经济发展”。但是现在，国防预算稳步上升，今年的国防预算增加了7.2％，而2023年。&lt;/p>; &lt;p>;他的改革发生在“中国很弱，几乎没有影响其边界以外情况的能力”的时候。 ，正如希思所说的那样。&lt;/p>; &lt;p>;也有一个国际环境对中国更有利。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，[北京]正在为潜在的冲突做准备，现在的优先事项已经改变走向安全。目前的纪念活动有助于应对现在的巨大变化。时间。但是，随着中国海军的重大发展和武器的进步，北京现在认为，要维护其主权是必要的。与日本和竞争对手南中国海索赔人进行联合发展。 1988年，他告诉菲律宾总统科拉逊·阿基诺在领土争端中变得更加自信，尤其是在资源丰富的南中国海，但台湾国家师范大学政治学研究所的教授王夸夫（Wang Kuan-hsing）表示，邓小平的方法今天仍然可以产生积极的影响。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“我相信这种方法仍然是不同各方的接受，对于利用[有争议的海中]的资源是有益的。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Olympic stars Quan Hongchan, Pan Zhanle to join Team China athletes visiting Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275708/olympic-stars-quan-hongchan-pan-zhanle-join-team-china-athletes-visiting-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/370cbcb7-73fe-409c-8baf-663c2994945c_f76f2660.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游泳运动员潘占乐在巴黎获得两金一银。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;跳水巨星全红灿和备受争议的游泳纪录打破者潘占乐等65名参加巴黎奥运会的中国内地奥运选手在夺冠后将于下周访问香港。&lt;/p >;&lt;p>;政府周五透露，这些运动员和八名教练代表 16 个不同的体育项目，包括乒乓球、游泳、跳水、体操和举重。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 29 日至 31 日期间为期三天的访问乐团将参加三项公众活动。&lt;/p>;&lt;p>;第一项是8月30日晚在湾仔伊利沙伯体育馆举行的内地奥运健儿汇演，以及两项活动：内地奥运健儿体育表演在湾仔伊利沙伯体育馆举行。 8月31日上午，参观大球场及维多利亚公园游泳池。&lt;/p>;&lt;p>;其他抵达香港进行为期三天访问的运动员包括乒乓球传奇人物马龙、游泳运动员张雨菲和新婚夫妇羽毛球运动员黄雅琼。&lt;/p>;&lt;p>;黄雅琼在巴黎夺得羽毛球混双决赛冠军后，羽毛球队友刘雨辰向她求婚，黄雅琼因此走红。&lt;/p>;&lt;p>;球队将于8月31日下午。&lt;/p>; &lt;p>;更多要跟随... &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan hits internationalisation landmark with record share of global payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275668/chinas-yuan-hits-internationalisation-landmark-record-share-global-payments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/461c863a-7f4c-4681-822a-9039c56dc185_9f82973e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民币在全球支付中的份额增加，达到新的七月份的记录。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月份人民币在全球支付中的占比再创新高，这是北京努力抵御美元霸权、提高国际货币话语权的里程碑&lt;/p>;&lt;p>;上个月，人民币在支付货币排名中保持第四位，其在全球交易中的份额从 6 月份的 4.61% 上升至 4.74%。全球最大的银行间信息服务机构环球银行间金融电信协会 (Swift) 的数据显示了这一增长。&lt;/p>;&lt;p>;这是人民币连续第九个月保持在 4% 以上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;快捷支付数据是衡量国际货币相对地位的主要指标。其他指标包括外汇市场使用频率、大宗商品交易和政府外汇储备。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，以人民币结算的支付金额较 6 月份增长 13.4%，增幅超过 10.3%所有货币均实现增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体于 2009 年首次鼓励在国际贸易结算中使用本国货币，作为应对全球金融危机的一部分。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰后被逐出美元体系以来，人民币使用量一直在上升。去年中俄 2400 亿美元的贸易中的绝大多数都是以人民币结算的&lt;/p>;&lt;p>;北京政策制定者继续推动人民币作为国际贸易中的替代货币，因为人们认为美元对俄罗斯的武器化已经给新兴市场带来了寒意。对此，巴西等国家表示对接受人民币更加开放。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管存在贬值压力，但今年人民币国际化进程有所推进，海外使用不断增加。”丁爽表示，渣打银行首席大中华区经济学家。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行的人民币全球化指数（该指数也追踪人民币的国际使用情况）根据 Swift 数据，在 2023 年强劲增长 33% 后，今年继续增长。 &lt;/p>;&lt;p>;2023年11月，人民币超越日元，成为全球支付中第四大活跃货币，仅次于美元、欧元和英镑。&lt;/p>;&lt;p>;7月，美元兑美元汇率Swift 数据显示，人民币占全球支付的 47.8%，其次是欧元，占 22.5%，英镑占 7%。&lt;/p>;&lt;p>;人民币还在贸易融资中稳居第二位。市场份额为 6%，高于欧元的 5.8%，仅次于美元的 83.2%。&lt;/p>;&lt;p>;在地缘政治局势不断升级的情况下，全球南方希望避免对美元的过度依赖” &lt;/p>;&lt;p>;“为了增强对人民币的信心，人民币汇率以及跨境资本流动的开放性都必须发挥作用，”他表示，并强调后者并未得到充分的重视。北京。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，在外部不确定性加大的情况下，中国更加注重稳定。但从长远来看，北京需要进一步放松对资本账户的控制。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teenage volunteers at the Ten Percent Donation Scheme Foundation help disadvantaged primary students improve grades and cultivate independent thinking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/student-volunteers-make-impact/article/3275570/teenage-volunteers-ten-percent-donation-scheme-foundation-help-disadvantaged-primary-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/08 /23/Key-Visual.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计划创始人兼设计师Ethan Chong（右二）、Isabelle Chan（左二）和苏纳森（右一）与纸火箭设计比赛的获胜者合影。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Ethan Chong、Isabelle Chan 和 Rachel Wu 是从幼儿园起就认识的朋友，也是非营利组织百分之十捐赠计划基金会的成员，他们有一个共同的愿景：有利的学习环境对于儿童的发展至关重要。他们的整体方法强调吸引人的学习经历，培养积极的价值观和态度，留下持久的影响。  香港对小学生，尤其是来自弱势家庭和单亲家庭的小学生的课后托管服务不足。在深水埗，现有的课后托管名额与学生的比例达到惊人的1：17。加强课后托管服务可以显着提高父母的就业率，特别是单亲母亲的就业率。  伊森 (Ethan) 目前是英国温彻斯特学院 (Winchester College) 13 年级的学生，从 12 岁起就一直在百分之十 (Ten Percent) 的外展计划中担任志愿者。“我的动机是与人建立联系，并利用我在帮助我妹妹学习时培养的技能，”伊森 (Ethan)说。  体验过英国的教育体系后，Ethan注意到香港和英国学校在实用科学教学上的差异。香港学校往往缺乏解决问题、独立思考和实验等元素。  为了解决这些差距，伊森和百分之十的志愿者将课后托管和辅导服务转变为涵盖 STEM、金融知识、自我保健、健康、营养以及艺术和手工艺的教学课程。  该计划于 2023 年 10 月在五所天主教学校启动，旨在为贫困儿童提供高质量的课后托管服务，丰富他们的学业经历并提高自理能力。他说，最终，这种赋权使他们的父母能够实现更好的工作与家庭平衡，从而有助于减轻贫困。  课程由包括国际学校在内的当地中学生设计和授课，强调互动性、实用性和适用性。角色扮演、讲座、游戏、研讨会、讨论和实验创造了新鲜且引人入胜的学习体验。这些课程的互补性有助于学生加深对学校课程的理解，并将知识应用到日常生活中。  该计划始于来自香港天主教教区五所学校的约 20 名小学生，其中包括有特殊教育需要的学生。凭借旨在不断改进该计划的严格反馈系统，参与学校的校长、教师和家长的反馈显示出很高的满意度和学生成绩的提高。迄今为止，已有 100 多名学生通过这一变革性举措获得了灵感和技能。  &lt;/p>;&lt;p>;受到朋友的启发，伊森开发了一门课程，向小学生介绍金钱的概念。 “这是他们在做出独立选择时需要考虑的一个关键因素，”他说。该课程旨在培养良好的财务决策心态。学生探讨储蓄、借贷、债务、慈善捐赠和金融欺诈等主题。此外，课程还涵盖互联网和电话诈骗。 Ethan 相信有些学生甚至可能会与父母分享这些知识。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/ d8/images/2024/08/23/Photo1.jpg?itok=kfE50mYK&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生教授的金融知识课程反应热烈志愿者 Cedric Kwok。&lt;/small>;&lt;/div>;为了吸引学生参与这一重要主题，Ethan 和他的团队采用了大富翁等游戏和角色扮演练习。  他说，由于父母工作时间长，许多小学生长时间独自在家，灌输家庭安全概念至关重要。家庭安全课程为学生提供应对此类情况的基本应急技能。通过角色扮演和游戏等互动方法，学生学习如何有效应对现实生活场景。问题列表指导他们应用这些技能。  &lt;/p>;&lt;p>;Isabelle 目前是香港哈罗国际学校 13 年级的学生，她与 Ethan 对 STEM 有着浓厚的兴趣。他们对教育的看法非常一致。在最近前往柬埔寨的一次社区服务之旅中，伊莎贝尔观察到了教育方面的挑战，并致力于解决香港的类似问题。她说：“我想改变教育的轨迹，给学生留下积极的影响。”  Isabelle 与 Ethan 一起开设 STEM 课程，通过互动游戏和竞赛强调实用科学。活动包括制作大象牙膏和发射纸火箭。为了培养好奇心，伊莎贝尔开设了探索五种感官的神经科学课程。学习超越课本；例如，学生蒙上眼睛探索嗅觉和味觉。 “纸火箭发射的竞争形式激发了创造力，”她补充道。  伊莎贝尔认为这是一次相互学习的经历。她发现纸火箭工程派对特别令人大开眼界，因为学生们提出了具有挑战性的问题。 “它们展示了巨大的潜力，”她指出。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/ 2024/08/23/Photo2.jpg?itok=b9xsBTks&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;互动学习：学生志愿者主导的纸浆火山实验。&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;疫情发生后，关于传染病、预防措施和医疗保健的知识变得越来越重要。 Rachel 是香港国际学校 13 年级的学生，她通过一项引人入胜的全球健康计划与小学生分享她对健康和营养的热情。去年夏天，她参加了南加州大学的一门课程，在那里她学习了卫生、疾病预防、个人卫生和身体健康方面的知识。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/08/23/Photo7.jpg?itok=nL0sCG43&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生志愿者Rachel Wu（左上，站立）耐心地指导学生完成她的全球健康课程。&lt;/small>;&lt;/div>;“我们的全球健康课程旨在通过角色扮演等互动活动让学生掌握基本知识-玩耍和游戏，”雷切尔说。 “通过增强他们的自我护理能力，我们希望减轻父母的负担，并鼓励做出对家庭和社区产生积极影响的明智的健康决策。”  &lt;/p>;&lt;p>;百分之十的计划是由充满热情且知识渊博的青少年志愿者推动的。他们对教育和高质量的课后托管有着共同的愿景。伊森说，这些志愿者教授他们喜欢的科目，让他们的热情自然地激发和吸引年轻的学习者。  伊莎贝尔回顾了她的经历：“适应每个学生独特的学习风格是宝贵的一课。设计课程以及与小学生、学校和其他非政府组织的互动让我磨练了我的沟通和组织能力。”  所有三名志愿者都认为，通过与百分之十的工作来提高沟通和领导技能的机会非常有意义。一旦学生志愿者进入大学并最终进入劳动力市场，这些技能也将变得非常重要。伊森指出，最重要的是“热情很重要”。  展望未来，百分之十的目标是扩大其项目范围，将基础英语、地理和机器人技术纳入其中，并加强与其他非政府组织的合作。 “我们的目标是招募更多当地中学作为志愿者，以传播帮助他人的精神，”雷切尔说。通过这些活动，Ten Percent 致力于在未来吸引更多香港学校和学生。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/styles/660w/public/d8/images/2024/08/23/Photo4.jpg?itok=tWXre4JJ&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;使其产品多样化, Ten Percent 与其他非政府组织合作，例如与 Game On Hong Kong 联合举办的篮球活动。&lt;/small>;&lt;/div>;如果您有兴趣加入 Ten Percent，请通过电子邮件与我们联系：tpfafterschoolcare@gmail。 com 或访问百分之十的网站：https://www.tenpercent.org.hk/en/home-en/。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Body of last missing person found after UK tech mogul Mike Lynch’s superyacht sinks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275704/body-last-missing-person-found-after-uk-tech-mogul-mike-lynchs-superyacht-sinks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/2306f065-cc33-4bcb-8e08-16e61e90f4fb_e9d4ade6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在豪华游艇所在地进行搜索行动时，潜水员登上了肋骨贝叶斯号在波蒂塞洛海岸附近沉没。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利救援潜水员发现了英国科技巨头迈克·林奇 (Mike Lynch) 的家庭游艇在西西里岛附近沉没后失踪的最后一人的尸体，据接近该公司的消息人士称，据信是他的女儿汉娜 (Hannah)。此事周五告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;悬挂英国国旗的贝叶斯号是一艘 56 米长（184 英尺）的豪华帆船，载有 22 名乘客和船员，停泊在巴勒莫附近的波蒂塞洛港附近，周一黎明前的暴风雨袭击后翻船并迅速沉没。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源没有确认尸体属于 18 岁的汉娜·林奇 (Hannah Lynch)，但她是唯一仍然活着的人下落不明。意大利通讯社 Adnkronos 称她是在游艇内被发现的。&lt;/p>;&lt;p>;沉船位于 50 米深处，进入后通道很狭窄。消防队周五称救援行动“漫长而微妙”，并表示救援行动涉及 400 多人，其中包括 28 名专业潜水员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/d97a74b6-ed25-42e7-9338-4cdf56a7b689_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一艘渔船在搜救行动中经过了载有潜水员的肋骨。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括林奇在内的其他五名遇难乘客的尸体于周三和周四从游艇内被发现。周一，在沉船附近发现了唯一死亡的船员、船上厨师雷卡尔多·托马斯 (Recaldo Thomas) 的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;官方对尸体的鉴定和尸检预计将在最后一个发现的尸体转移到巴勒莫的一家医院太平间。&lt;/p>;&lt;p>;已经对沉没事件展开司法调查，这让海军专家们感到困惑，他们表示像意大利高端游艇制造商佩里尼建造的贝叶斯号这样的船应该能够承受住&lt;/p>;&lt;p>;游艇的船长詹姆斯·卡特菲尔德(James Cutfield)、他的八名幸存船员和乘客已接受警方讯问，但尚未发表公开评论。调查检察官定于周六举行新闻发布会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/23/f09eebb3-f576-4505-b84c-13c0c6eed322_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘载有救援人员的救援船正在进行搜索行动，其中豪华游艇沉没了。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有佩里尼 (Perini) 的意大利海洋集团 (The Italian Sea Group) 首席执行官乔瓦尼·科斯坦蒂诺 (Giovanni Costantino) 告诉路透社，此次沉船事故是由佩里尼公司犯下的一系列“难以形容、不合理的错误”造成的。船员，并排除了任何设计或施工故障。&lt;/p>;&lt;p>;将沉船从海中打捞出来，它现在右侧躺着，显然完好无损，可能有助于调查人员确定发生了什么，但该操作”高达 1500 万欧元（1670 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《共和报》，打捞游艇需要六到八周的时间，包括准备工作，并且必须在 10 月中旬之前完成，而无需详细说明时间安排的原因。&lt;/p>;&lt;p>;他说，将游艇带到水面必须“非常非常缓慢”地完成，可能需要几天的时间。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>