<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Honduras opens Beijing embassy after switch from Taipei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3223708/honduras-opens-beijing-embassy-after-switch-taipei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/728165ec-1f28-4cb1-b1e0-f3758e9f51a6_055aed0d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中洪两国外长亲临中美洲开幕中国驻洪都拉斯大使馆于周日在北京举行，巩固了 3 月从台北撤出的外交转变。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆于周一在洪都拉斯首都特古西加尔巴揭幕，洪都拉斯访华途中Xiomara Castro 总统。&lt;/p>;&lt;p>;她于周五抵达上海，周六晚上前往北京，在那里她将与中国国家主席习近平会面，然后于周三返回。&lt;/p>;&lt;h3>;洪都拉斯领导人卡斯特罗率先开启中国之旅建交后出访&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部长秦刚表示，卡斯特罗的国事访问是一个“里程碑”。&lt;/p>;&lt;p>;“习主席与卡斯特罗总统的历史性会晤必将引领两国关系迈上新台阶新高度，实现新发展，”外交部声明援引秦的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿同洪都拉斯在相互尊重、互利共赢、共同发展的基础上，不断深化互利合作， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]将把双边关系打造成不同规模、不同国情、不同制度的国家友好合作的新典范。”&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯外长爱德华多恩里克·雷纳表示，过去两个月来洪都拉斯关系的快速发展证明了卡斯特罗的战略决策。&lt;/p>;&lt;p>;为我们建设一个繁荣和伟大的国家，”他说，并补充说洪都拉斯将“坚定地遵守一个中国的政策”。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯在与台北断交后转向北京，离开自己- 统治的岛屿——北京认为是其领土的一部分——只有 13 个盟友。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝与任何承认台湾的国家保持官方关系，并加紧努力在国际上孤立该岛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Blinken’s Saudi Arabia trip was really a ‘message for China’ as well as US allies in Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223709/why-blinkens-saudi-arabia-trip-was-really-message-china-well-us-allies-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/f526e810-1412-4653-bc17-4ac88d15680e_3d920145.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高外交官在大约一年内首次访问沙特阿拉伯的目的是分析人士表示，这向海湾国家发出的信号表明，在中国影响力日益增强的情况下，美国仍致力于该地区。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯上周在为期两天的访问中会见了沙特高级官员，恰逢重新开放伊朗驻利雅得大使馆在七年后关闭，这是今年 3 月中国斡旋的和平协议的结果。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略中心中东研究博士后研究员 Jodie Wen，说这个时机“很有趣”。&lt;/p>;&lt;p>;“这既是 [美国] 向中国发出的信息，也是对其盟友的承诺……你不应该认为我们正在离开该地区，因为中国在这里， ”温说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常微妙的时机，”她说，并补充说美国从一开始就对沙特与伊朗的和平协议感到“警惕”，担心其在该地区的影响&lt;/p>;&lt;p>;“我认为布林肯选择此时访问沙特阿拉伯的一个非常重要的原因是因为伊朗和沙特阿拉伯之间的和解，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;“因为美国在[斡旋]过程中被蒙在鼓里……考虑到中国在这方面发挥的作用，它不会允许中国填补它在中东留下的真空。”&lt;/p>; &lt;p>;布林肯去年7月曾陪同拜登总统访问沙特，但由于近年来双边关系紧张，美国人的反应相对冷淡。他这次 6 月 6 日至 8 日的访问恰好赶在周日在利雅得举行的为期两天的阿中商业会议之前。&lt;/p>;&lt;p>;据该组织亚洲政策项目负责人 Gedaliah Afterman 说以色列 Reichman 大学阿巴埃班国际外交研究所表示，沙特与伊朗恢复外交关系使美国意识到它应该在该地区变得更加活跃，尤其是在利雅得。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯正在成为一个在对美国具有战略重要性的几个问题上扮演核心和更独立的角色。油价、伊朗核问题、与以色列的正常化，尤其是中国在中东日益增长的存在和影响力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在布林肯访问前一天，沙特阿拉伯宣布，这条独立路线很明显它将从下个月起每天额外削减 100 万桶石油产量，自 10 月以来又增加了两次减产，尽管美国对此表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯最近在其外交关系中变得更加战略独立多年来，王储穆罕默德·本·萨勒曼 (Mohammed bin Salman) 透露了他领导全球的野心。&lt;/p>;&lt;p>;在与美国就石油供应和人权问题发生摩擦的情况下，沙特王国加深了与中国的合作。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得12 月主办了中国与海湾和阿拉伯国家之间的首次峰会。它还借此机会加强与北京的双边关系，在各个领域签署了数十项协议。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括进一步协同中国旗舰基础设施项目“一带一路”倡议与沙特 2030 年愿景的计划，利雅得的战略旨在实现经济多元化，从石油转向基础设施、卫生和旅游等其他领域。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯是一个月内第二位访问利雅得的美国高级官员。白宫国家安全顾问 Jake Sullivan 于 5 月初访问并提出了一项大规模的基础设施计划，通过覆盖美国在中东的合作伙伴的港口和铁路网络将海湾和阿拉伯国家与印度连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;雄心勃勃的计划该提议由 I2U2 集团（美国、阿拉伯联合酋长国、印度和以色列于 2021 年成立的联盟）讨论得出，被比作中国的“一带一路”战略，并被广泛解读为美国对抗中国的举措&lt;/p>;&lt;p>;Afterman 表示，美国似乎正在推行“利用经济外交的新区域战略”，试图通过 I2U2 等区域组织拉近中东和亚洲国家之间的距离。 &lt;/p>;&lt;p>;“在其地区盟友持续关注的情况下，美国正在努力证明其转向亚洲不会以牺牲其在亚洲的合作伙伴为代价。中东，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国理解中国在其将经济合作和政治参与相结合以促进其地区利益的战略中一直是有效的，作为回应，美国现在正在努力发展一个更具经济意义的- 重点突出且对抗性较小的方法可以更好地与美国在海湾地区的合作伙伴产生共鸣。”&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯和阿联酋应邀参加了与沙利文的会谈，但迄今为止对美国的计划保持沉默。双方都是中国“一带一路”战略的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家指出，由于其资金来源和沙特的不确定性，美国的计划还不足以吸引中东国家远离北京阿拉伯与以色列的紧张关系。两国都是美国的合作伙伴，但没有双边外交关系。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在中东的作用能否延伸到以巴解决问题？&lt;/h3>;&lt;p>;温说，布林肯在任期间本可以进一步推动 I2U2 联盟&lt;/p>;&lt;p>;“I2U2四方机制现在美国正在大力推进，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是拜登政府主导的机制。我认为拜登上台后，他的策略已经很明显了。通过在亚太、印太、中东等各个地区建立这种小型多边机制，全方位遏制中国的影响力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers turn out to visit and photograph lone duck after other quacks up in sweltering heat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223706/hong-kongers-turn-out-visit-and-photograph-lone-duck-after-other-one-quacks-sweltering-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 16:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/9f709e11-b2d8-4184-b86e-ab830ce29603_56045066.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两只巨型橡皮鸭中的一只独自漂浮在香港维多利亚的酷热中周日的港口，其双胞胎正在进行紧急维护。&lt;/p>;&lt;p>;“Florentijn Hofman 的双鸭子”艺术展的组织者表示，周六被迫对其中一只鸭子放气，因为它的表面已经向内伸展&lt;/p>;&lt;p>;在青衣船厂，泄了气的鸭子变成了一个像蛋黄一样扁平的巨大塑料片，近10名工人争先恐后地修理它。&lt;/p>;&lt;p >;一位熟悉情况的消息人士称，主办方正在等待鸭子可靠性的测试结果，以及将其送回中环的运输安排。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，该展览耗资数百万港元，原定于 6 月 24 日结束，但预计未来几天会转阴雨，并伴有雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;周日，只有一只鸭子还站着，但这并没有阻止居民蜂拥而至。金钟添马公园参观。&lt;/p>;&lt;p>;围观者聚集在公园的观景点，带上橡皮鸭或黄色雨伞或其他道具，与 18 米（59 英尺）的巨轮合影留念充气装置。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务工作者Matt Yeung穿着一条黄色裤子以示支持。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的妻子正在为他们的两个人仔拍照配饰和一个黄色的小鸟毛绒公仔，背景是一只巨大的橡皮鸭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在电视上观看泄气的鸭子的直播，直到晚上，”三十多岁的男人说。 “我觉得只剩下一只鸭子很可惜，因为有一个同伴更好。只剩下一只鸭子，跟10年前的装置差不多。”&lt;/p>;&lt;p>;“一只鸭子总比没有好……我们还是很高兴看到鸭子。”&lt;/p>;&lt;p>;该艺术装置由香港艺术工作室 AllRightsReserved 组织，该公司曾表示希望该展览能够传播“双喜临门”。它还说这对意味着双重幸运。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，46 岁的荷兰艺术家 Florentijn Hofman 创作的类似鸭子曾在该市展出，但它只有 16.5 米高。&lt;/p>; &lt;p>;组织者周日表示，压扁的鸭子已被带回船厂进行检查和维修。&lt;/p>;&lt;h3>;香港巨型鸭子的组织者表示，他们在安全检查后放气了 1 &lt;/h3>;&lt;p>;Ida 41 岁的 Cheung 在通讯行业工作，她带着 4 岁的女儿和年迈的母亲来看橡皮鸭。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子觉得这只鸭子很可爱，所以她想看见。虽然只剩下一个，但她还是很高兴，因为这是她第一次看到它，”她说。 “有点不幸的是，另一只鸭子泄了气，因为一对鸭子看起来更快乐、更幸运。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，他们很期待其中一只鸭子在父亲节游行中穿越维多利亚港。&lt; /p>;&lt;p>;Joyce Lo，一名 38 岁的饮食业工人，正在拍摄一张全家福，照片中有她的父母、兄弟、丈夫和两个孩子，背景是鸭子。&lt;/p>; &lt;p>;“我的孩子们知道其中一只鸭子瘪了，所以我们带他们来这里看鸭子。我宁愿它放气也不愿因高温而爆炸，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们计划为我们的两个孩子和两只鸭子拍照，但没关系。我猜另一只鸭子会再次充气。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，当另一只鸭子再次出现时，她的家人会再次来看望。&lt;/p>;&lt;p>;同时，在大屿山的昂坪村，昂周日清晨，平安 360 缆车在通往大佛的楼梯上展示了 5,000 只黄鸭，以进行慈善义卖。快闪活动为非营利组织邻里辅导会筹集资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands evacuated in Philippines as volcano spews ash, toxic gases, rocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223707/thousands-evacuated-philippines-volcano-spews-ash-toxic-gases-rocks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 16:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/287a28f3-ea23-4225-a9e5-fc72f3030293_3ab07ff9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;正如官方警告，生活在菲律宾火山附近的数千人已在疏散中心避难周日，从隆隆的火山口喷出的火山灰和有毒气体对健康构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;地震学研究人员表示，他们在过去 24 小时内记录了至少一次火山地震，并且炽热的岩石从马荣山&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾民防办公室表示，已有超过 12,800 人被转移到疏散中心，其中大部分来自火山脚下或附近的农村。&lt;/p>;&lt;p >;卫生部长特奥多罗·赫博萨 (Teodoro Herbosa) 在新闻发布会上说，“由于吸入二氧化硫气体或火山灰中的颗粒物”，靠近火山喷发存在健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;马荣，约 330 公里（205 英里） ) 位于首都马尼拉东南部，被认为是该国 24 座活火山中最不稳定的火山之一。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾火山学和地震学研究所表示，岩石从正在崩解的熔岩圆顶上落下，被挤出火山口&lt;/p>;&lt;p>;该州的火山学家说，周六，岩石在两公里外的地区下雨，二氧化硫排放量增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;五步周四，该火山的警报系统从两级提高到三级，当局警告吸入烟雾可能导致呼吸道疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“由于马荣火山的活动，阿尔拜处于灾难状态，我们提醒人们注意菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos) 周六表示：“请听取当地政府的建议和疏散指示。” &lt;/p>;&lt;p>;五年前，马荣火山喷出数百万吨火山灰、岩石和熔岩，导致数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;该国近几十年来最猛烈的喷发是皮纳图博火山1991 年造成 800 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这场灾难产生的火山灰云传播了数千公里。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German shepherd injured in Ukraine war gets new start with Hungarian police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223703/german-shepherd-injured-ukraine-war-gets-new-start-hungarian-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 15:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/845ec94a-a3a3-4975-9775-1feb591694a7_11c28efa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在乌克兰东部遭到火箭弹袭击后，Rambo 的半边脸被撕裂并流血。弹片撕裂了他的右侧头部，生还未卜。&lt;/p>;&lt;p>;这只曾在战争前线陪伴乌克兰士兵的三岁德国牧羊犬被紧急救治挽救他生命的手术。现在，Rambo 正在邻国匈牙利的布达佩斯警察局接受培训，并提醒人们狗和残疾人可以做大事。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰东北部的哈尔科夫省与死神擦肩而过后恢复过来，据布达佩斯市警察局的 Maria Stein 中校介绍，Rambo 正在警察示威和康复机构学习如何与儿童、老年人和残疾人互动。&lt;/p>;&lt;p>;展示警犬队执行的任务是该部门的犯罪预防计划，目的是教导年轻人更加宽容和尊重彼此的差异，Stein 说。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，如今，孩子们因为戴眼镜而互相嘲笑，因为他们有牙套，因为他们的耳朵看起来很有趣等等——因为他们与众不同，”她说。 “有了 Rambo，我们或许可以让这些孩子稍微敏感一点，让他们知道，是的，他受伤了，他与众不同，但他可以做和其他狗一样的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;Rambo 的警察之旅服务来之不易。去年，火箭弹袭击也炸伤了一些乌克兰士兵，弹片炸飞了头骨碎片，损坏了他的下巴，并严重破坏了他的右耳。&lt;/p>;&lt;p>;在他的初步手术后，Rambo 被带到安全的地方乌克兰西部。致力于拯救德国牧羊犬的匈牙利组织的负责人维奥莱塔·科瓦奇 (Violetta Kovacs) 很快就将他接到了布达佩斯附近的一家康复中心。&lt;/p>;&lt;p>;“这只狗需要立即的帮助，”德国牧羊犬组织的负责人科瓦奇说品种拯救基金会。 “我们不得不在匈牙利这里再次手术，因为他的几颗牙齿因受伤而导致他非常疼痛，这需要立即进行治疗。”&lt;/p>;&lt;p>;Rambo 在该中心待了八个月，他的下巴在那里进行了重建，他的右耳被截肢并拔掉了几颗牙齿。 Kovacs 说，他接受了与其他狗交往的训练，但他对孩子的喜爱从一开始就很明显。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯警察局的中校 Gyula Desko 随后收养了 Rambo，为他提供进一步的训练和一个家。&lt;/p>;&lt;p>;他称 Rambo 是一只“非常友好、善良的狗”，他在训练中取得了很好的进步，他的生存是一个“奇迹”。&lt;/p>;&lt;p>; “与他一起工作需要更多的耐心和关注，因为我们不知道他的头部受伤导致了什么样的精神问题，”德斯科说，但兰博“对人如此开放并接受他们，尽管他受伤并且震惊降临在他身上”。&lt;/p>;&lt;p>;Desko 说，正是这些品质，警察部门希望能够激励那些遇到 Rambo 的人敞开心扉接受善良和接纳。&lt;/p>;&lt;p>;“作为警犬，人们可以通过他看到，即使受伤，您也可以过上充实的生活，并且可以成为对社会有用的一员，并且可以做各种各样的事情，”Desko 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Massive 700kg ‘ice’ haul spotlights Japanese yakuza links with Chinese gangsters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3223692/massive-700kg-ice-haul-spotlights-japanese-yakuza-links-chinese-gangsters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/6f74cec7-7223-4633-9ef1-a910639149c1_e6f74001.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;七名中国公民因 700 公斤的结晶甲基苯丙胺运输而被捕 – 粉状和包装进入木板并运往日本——这引发了人们对海外黑社会与日本黑帮之间联系日益密切的担忧，后者影响力的减弱正在助长对毒品收入的需求。&lt;/p>;&lt;p>;此次缉获的毒品数量是同类案件中第二大的日本警方的街头价值约为 3.1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这种极易上瘾的冰毒价格在日本飙升，该国远离亚洲主要生产国缅甸，而且与区域性冰毒隔海相望前体化学品中心——中国。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的黑帮是否是老年贩毒骡子逮捕浪潮的幕后黑手？&lt;/h3>;&lt;p>;在警方对日本进行为期一周的监视行动后，两名中国公民于上周四被捕朝日新闻援引国家警察厅官员的话说，东京以及周边的神奈川县、埼玉县和千叶县。&lt;/p>;&lt;p>;该报告称，4 月初还有另外 5 人被捕，因为警方允许该犯罪团伙以&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这些粉末状毒品藏在 175 块建筑用大木板中，这些木板内部被挖空了。&lt;/p>;&lt;p>;它们被运往3 月初在东京，一艘来自迪拜但停靠中国宁波港口的轮船上装有七个集装箱。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本警方一直对扣押背后的确切犯罪网络守口如瓶，专家表示，半身像的规模表明国内外黑帮之间存在复杂的犯罪关系。&lt;/p>;&lt;p>;“过去完全是日本演员，当局更容易监控和遏制这些团体，”京都龙谷大学法学教授兼犯罪学研究中心主任 Shinichi Ishizuka 说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在这种情况正在发生变化，并引发更多问题。”&lt;/p>;&lt;p>;Yakuza 团伙也在努力&lt;/p>;&lt;p>;Ishizuka 表示，最近几个月，敌对帮派在试图保护其传统影响力地区时发生了一系列枪击事件，这表明他们的权力已经分裂和丧失。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，为了巩固他们的地位，他们转而与中国团体建立联系，以获得他们可以出售的枪支和毒品，以资助他们的其他行动。&lt;/p>;&lt;p>;而且他担心中国集团会看到日本的增长机会，并寻求在那里获得更大的立足点。&lt;/p>;&lt;p>;“每年大约有 10,000 人因冰毒被捕，但我认为这是一个日益严重的问题，”他说。 “这让日本成为对犯罪团伙很有吸引力的市场，这些犯罪团伙可能会接管被削弱的日本有组织犯罪集团。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港人在日本海滩被捕，携带价值 5.5 亿美元的冰毒&lt;/h3>;&lt;p>; 2019 年 6 月，重达 1 吨的冰毒抵达东京南部静冈县的一个小港口，缉获量位居日本第二。&lt;/p>;&lt;p>;当时警方拘留了 7 名中国人和一些日本人，由于怀疑其中一名中国人——表面上失业且没有明显的收入来源——经常往返于日本和香港之间，引发了为期 18 个月的监视行动的高潮。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这些最新逮捕背后的大都会警察部门也负责静冈 2019 年的案件，”《东京风云：一名美国记者在日本被殴打》一书的作者和该国黑社会组织的权威人士杰克·阿德尔斯坦说。&lt; /p>;&lt;p>;“这有力地表明，有组织犯罪集团在这两个案件中是同一个人，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Adelstein 认为，不太可能将毒品装上货轮中东，并表示更有可能的情况是来自中国的货物。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是冰毒的主要供应商，其中一些也来自朝鲜，但通过中国运送，”他说。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着奥运会的结束，日本加强打击有组织的犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，在日本，制造毒品极其困难，这意味着所有用品都需要进口，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种商业安排，中国人提供产品并将其运到日本，在那里他们与日本的黑社会合作伙伴合作分销和销售，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，日本的黑帮组织一直在苦苦挣扎，这在很大程度上是由于政府的严厉镇压，该组织的成员数量下降，而敌对帮派则为争夺其传统收入来源中越来越少的部分而斗争。&lt;/p>;&lt;p >;Adelstein 说，神户山口组在与 2015 年从山口组中分离出来的帮派战争中失败，因此尤其挣扎，并称其“越来越渴望收入”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他补充说，过去的许多帮派不会涉足毒品交易，神户山口组现在开始拥抱毒品，因为它需要收入来稳固地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Uganda’s Turkish move push China to return to Kenyan leg of major African rail link?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223697/can-ugandas-turkish-move-push-china-return-kenyan-leg-major-african-rail-link?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 16:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/dce28fe0-5423-4fe3-ac1e-e3419d732360_30423cd5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;连接肯尼亚蒙巴萨港的大型东非铁路项目的计划已经恢复与邻国乌干达、卢旺达和南苏丹合作——但中国可能不再是其主要资助者。&lt;/p>;&lt;p>;中国最初同意根据其多国“一带一路”倡议为该项目提供资金。国有进出口银行已预付 50 亿美元用于建设从蒙巴萨到首都内罗毕的肯尼亚路段，并延伸至奈瓦沙，该路段已于 2017 年完工。&lt;/p>;&lt;p>;但在中国贷方之后，工程就此停止对商业可行性的担忧变得谨慎，并希望完成新的可行性研究。在肯尼亚方面停滞不前后，中国进出口银行也从未发放资金建设乌干达段。&lt;/p>;&lt;p>;在进出口银行拒绝进一步资助该项目后，乌干达于 1 月取消了与中国港湾工程公司的 24 亿美元交易。 &lt;/p>;&lt;p>;这个内陆国家已经与土耳其公司 Yapi Merkezi 签订合同，建设从肯尼亚边境城镇马拉巴到乌干达首都坎帕拉的 273 公里（170 英里）标准轨距铁路 (SGR) 路段。&lt;/p>;&lt;p >;乌干达官员表示，英国出口信贷机构 UK Export Finance 和渣打银行预计将提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，肯尼亚希望说服北京帮助资助从马拉巴到奈瓦沙的路段，大约在首都内罗毕西北 80 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;进出口银行在 2018 年拒绝为该路段发放预付款之际，中国政策性贷款机构越来越谨慎，指责该国从事“债务陷阱外交” ”在非洲，北京极力否认。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达现在预计将在 9 月开始建设马拉巴-坎帕拉路段。乌干达工程和运输部运输总监贝农·卡朱纳 (Benon Kajuna) 表示，从奈瓦沙到马拉巴，再向西到坎帕拉的 SGR 线路“正在全力准备中”。铁路随后将延伸至卢旺达首都基加利，以及南苏丹和刚果民主共和国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将获得英国出口金融公司的融资，我们希望开工建设在我们对投标进行评估后不久，可能是在 9 月，”Kajuna 上个月底在坎帕拉举行的一次来自四个国家的官员的技术会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚道路和交通部长 Kipchumba Murkomen 说了一个可行性奈瓦沙-马拉巴铁路线的研究将于 7 月 1 日前为中国贷款机构准备就绪，因为他的国家继续试图说服中国为该路段提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚将寻求更好的贷款条件，包括优惠资金、赠款和他说，这次延长了还款期。通过寻求优惠条件，肯尼亚试图避免出现 SGR 第一阶段特有的问题。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚国防部长 Aden Duale 最近出版的新书 For the Record 声称，与观察员表示，邻国埃塞俄比亚和坦桑尼亚也有类似项目。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达的计划为 SGR 的商业可行性提供了强有力的理由，并可能吸引中国为肯尼亚的剩余路段提供资金。&lt;/p>;&lt; REDD Intelligence 的高级信贷研究分析师马克博伦德表示，土耳其对 SGR 乌干达段的融资增加了中国为奈瓦沙至马拉巴段提供额外融资的可能性，因为将货物运往乌干达应该会显着增加收入。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去两年，中国进出口银行和国家开发银行偿还贷款减少了中国在肯尼亚的总体风险敞口，这应该有助于签署新贷款，”博伦德说。&lt;/p>;&lt; p>;南非斯泰伦博斯国际和比较政治中心研究员 Tim Zajontz 表示，中国对非洲大型基础设施项目的融资现在更有针对性。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是经济现在中国银行更加重视项目的可行性，鉴于与西方参与者的竞争加剧，基础设施融资也正在根据中国的地缘战略利益重新调整，”Zajontz 说。&lt;/p>;&lt;p>;Zajontz，他也是一名讲师德累斯顿理工大学全球政治经济学博士表示，乌干达与 Yapi Merkezi 的协议改变了 SGR 的经济参数。&lt;/p>;&lt;p>;“如果交易真正实现，这将意味着 SGR 可以更好地占领乌干达和区域货运市场，这也将提高肯尼亚 SGR 的回报率，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到肯尼亚相当严峻的财政状况，“奈瓦沙-马拉巴段可能的融资协议可能需要运营中国公司的让步以确保投资回报”，他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，根据撒哈拉以南非洲地区地缘经济分析师 Aly-Khan Satchu 的说法，“随心所欲的日子，高价 [中国] 没有强劲和可靠的投资回报的融资已经过去了。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国仍然是撒哈拉以南非洲最重要的债权人和贷款人，“我相信它在如何部署方面会更加谨慎它在非洲大陆的贷款账簿，并将在其决策中考虑地缘经济和地缘政治战略”，Satchu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我预计中国不会为肯尼亚部分发挥进一步的融资作用。我相信中国仍然热衷于降低其对肯尼亚公司的整体风险敞口，但[也]西方将继续倾向于，特别是在七国集团在非洲大陆相对不友善的背景下。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此, Satchu 说他不相信中国会与任何一带一路项目结合在一起，并且“很乐意让其他人来承担使铁路可行的繁重工作，在我看来，只有当它最终成为区域性的并达到 [民主] Republic of] Congo”。&lt;/p>;&lt;p>;Bohlund 说，一带一路是中国耗资数十亿美元的全球基础设施发展战略，一直是一个相当宽松的借贷掩饰，在许多情况下，更多的是受早期“走出去政策”旨在让中国公司在其行业中获得全球优势。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然新的[一带一路]贷款公告显着减少，但可能会向喀麦隆、肯尼亚和其他地方的项目支付资金作为近期非洲最重要的双边基础设施计划，将予以维持，”Bohlund 说。&lt;/p>;&lt;p>;Zajontz 表示，肯尼亚 SGR 不再是“一带一路”计划下有益合作的典型代表。 He said political controversies over Kenya&#39;s railway debt, court rulings over procurement irregularities and popular resentment against policies passed by Nairobi to boost traffic on the SGR had inflicted reputation damage on the Chinese initiative.&lt;/p>;&lt;p>;“The Chinese government is of course interested in damage control. Extending the SGR to the Ugandan border would mute spiteful remarks about Kenya&#39;s railway to nowhere,” Zajontz said.&lt;/p>;&lt;p>;However, he said economic considerations would ultimately determine the Chinese decision, even if that means what started as a flagship belt and road project is brought to completion by non-Chinese financiers.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: region must follow Singapore’s example and enact carbon tax strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223505/climate-change-region-must-follow-singapores-example-and-enact-carbon-tax-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/06/11/4315c81a-9ca4-4042-ae3f-c381e13a6d9f_afa49c04.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Many people in Southeast Asia are feeling the effects of El Nino, as regional governments struggle to cope with unprecedented heatwaves. Electricity bills have shot up for many families trying to beat the heat, for example.&lt;/p>;&lt;p>;This raises the question of what can be done to tackle the problem. On that front, the Association of Southeast Asian Nations (Asean) appears to be lagging behind the developed world in the carbon trading market and also in implementing a carbon tax.&lt;/p>;&lt;p>;The European Union has come up with an ambitious plan: a carbon border tax due to come into force in 2026, and already requires companies to disclose emissions of imported goods. While something that ambitious may not work for Asean economies yet, a region-wide carbon tax is long overdue to pave the way for a speedy reduction of emissions to protect the environment and accelerate green innovation.&lt;/p>;&lt;p>;In 2019, Singapore became a pioneer in Southeast Asia when it introduced a carbon tax of S$5 (US$3.7) per tonne, which covers 80 per cent of its greenhouse gas emissions. It is on track to reach peak emissions before 2030, and has reduced its carbon emissions target for 2030 to 60 million tonnes, from around 65 million tonnes. Unfortunately, the lacklustre performance by other leading industrialised Asean countries means Singapore&#39;s progress will have a limited cooling effect on the region.&lt;/p>;&lt;p>;The Asean State of Climate Change Report suggests a region-wide carbon tax could have a positive impact on countries&#39; economies if its revenues were distributed evenly. It also calls for a proper management, reporting and verification system to assist in determining the level of emissions within all sectors.&lt;/p>;&lt;p>;Despite the findings, Indonesia&#39;s plan to impose a carbon tax of US$2.1 per tonne on coal plants has been delayed again. Malaysia and Thailand have pledged to introduce carbon taxes to meet their net-zero goals by 2050 and 2065 respectively, but there is no clear timeline.&lt;/p>;&lt;p>;While Vietnam imposes an environmental protection tax on fossil-fuel producers and importers, it has yet to announce a fully fledged carbon tax despite being one of the world&#39;s most vulnerable countries to the effects of climate change. Oil-rich Brunei has yet to announce any carbon tax initiative.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the Philippines remains the only Asean country without a clear net-zero goal despite its national renewable energy programme plan to shift its power grid to a 50 per cent share of renewable energy by 2040. Neither a carbon tax nor a carbon pricing market exist there yet.&lt;/p>;&lt;p>;While it is unpopular among many industries, a carbon tax is a necessary evil to tilt the balance of the climate change battle in our favour, rather than the relatively weak and largely voluntary carbon trading market. Both play a role in reaching climate goals, but most Asean countries seem to naively believe relying only on carbon trading can deliver the goods.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s clean-energy certificates set to grow in 2050 net-zero drive&lt;/h3>;&lt;p>;It is doubtful that a carbon market can better predict a fair price for environmental damage and independently monitor projects&#39; impacts than a government backed by comprehensive data and inclusive consultations with all stakeholders in society.&lt;/p>;&lt;p>;A recent joint investigation by The Guardian, German weekly Die Zeit and the investigative group SourceMaterial has exposed the potential vulnerabilities and ineffectiveness of large-scale carbon trading projects worldwide, many promoted by Verra, the world&#39;s biggest carbon credit provider. It found that investments by Disney, Shell, Gucci and other big corporations into Verra&#39;s carbon credits were largely worthless, and ineffective at stopping rainforest destruction.&lt;/p>;&lt;p>;It also found evidence of forced evictions of local communities at a forest-based carbon offsetting project funded by Disney and jointly operated by Conservation International in the Peruvian Amazon, leading to Verra CEO David Antonioli&#39;s resignation. This has shaken confidence in the company and the carbon trading industry.&lt;/p>;&lt;p>;These are the kind of issues an Asean carbon trading market could face. Thus, more collaboration is needed on evaluation standards and rules for exchange to improve pricing mechanisms. However, a sufficiently high carbon tax with steady annual increases would still be the biggest game-changer.&lt;/p>;&lt;p>;Successful interventions for the global good result from decisive government regulations. Without a carrot-and-stick approach that makes owning internal-combustion-engine vehicles much more costly and inconvenient, electric vehicles would not have become popular in China, Europe and the US.&lt;/p>;&lt;p>;If companies avoid paying a carbon tax, they should be made to invest in green innovation such as clean energy to help reduce emissions. In this, Asean countries can benefit from Chinese investment and technical know-how to support their clean energy development. Additional carbon tax revenues in the region could be governed by an independent board to ensure they go into a “loss and damage” fund to invest in green initiatives.&lt;/p>;&lt;p>;To create a thriving and sustainable economic hub, Asean needs a coherent carbon tax strategy, with each regional government determining its own rate. There is no time to waste.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bracing for full week of thunder, showers under effects of low pressure over Hainan and southern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3223702/hong-kong-bracing-full-week-thunder-showers-under-effects-low-pressure-over-hainan-and-southern?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/7bea8b6f-9012-4782-b792-68d778ac8640_5db3d598.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在低气压的影响下，香港将迎来整整一周的雷暴和阵雨据天文台称，海南和中国南部的压力很大。&lt;/p>;&lt;p>;周日的预报员预测未来 9 天会有雨，恰逢香港人前往维多利亚港观看荷兰艺术家 Florentijn 的两只深受喜爱的巨型橡皮鸭装置霍夫曼，尽管组织者表示他们决定在星期六天气炎热的情况下将其中一个放气。&lt;/p>;&lt;p>;预计海南岛上空的低压区将从南中国海北部向东移动周一到周二，距离珠三角较远。&lt;/p>;&lt;h3>;香港天文台周六晚上解除黄色暴雨警告&lt;/h3>;&lt;p>;“[有机会]发展成热带气旋略低于此前预期。在低压区及其相关低压槽的影响下，未来几天偶尔会有阵雨和狂风雷暴……”预报员说。&lt;/p>;&lt;p>;西南季风预计本周中后期活动活跃，广东沿岸天气多变。热带气旋 Guchol 以密克罗尼西亚语中的姜黄一词命名，将在接下来的几天内穿过日本南部海域。&lt;/p>;&lt;p>;预报员记录到部分地区降雨量约为 10 毫米（0.4 英寸）周日上午，香港的降雨量超过 30 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;预计全天大部分时间多云，间中有骤雨和局部雷暴。&lt;/p>;&lt;p >;天文台还预测未来 9 天的气温将在 27 到 32 摄氏度（81.6 到 89.6 华氏度）之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong takes leading role in globalisation of renminbi with expansion of bilateral trading and new products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223701/hong-kong-takes-leading-role-globalisation-renminbi-expansion-bilateral-trading-and-new-products?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 15:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/d91d0caa-1c11-40b2-ba54-5573332cc915_39b35661.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港寻求扩大人民币和新产品的双边贸易以发挥领先地位据财政司司长透露，他与大陆当局就在香港推出人民币国债期货进行了讨论。&lt;/p>;&lt;p>;在他的每周周日博客中，香港财政司司长陈茂波-po 表示，香港加大了人民币多元化的力度，不仅是为了实现货币的国际化，也是为了缓解全球政治和经济变化带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是近年来，地缘政治形势变得越来越复杂。美国银行业近几个月动荡不安，美国政府长期债务问题困扰，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，美国甚至冻结或扣押资产其他国家，这些都损害了国际社会对美元的信心，并促使许多国家进行外汇储备多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;3月，美国联邦存款保险公司查封了硅谷的资产银行，标志着自 2008 年金融危机最严重时期华盛顿互惠银行以来最大的银行倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，美国冻结了属于阿富汗中央银行的近 95 亿美元资产，并于 2022 年冻结了由于针对乌克兰冲突实施的制裁，俄罗斯的黄金和外汇储备达到 3000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，香港完全致力于扩大离岸人民币资产的选择范围市，为人民币作为国际支付、投资和储备货币提供综合解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使整个离岸人民币生态系统更加活跃，”他写道。&lt;/p>;&lt;h3>;国外5 月，投资者对中国债券的保释金达到 72 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;截至 4 月，香港积累了近 1 万亿元的存款池，是全球最大的离岸人民币存款池。&lt;/p>; &lt;p>;Chan 透露，该市的监管机构，包括证券及期货事务监察委员会、香港交易及结算所 (HKEX) 和香港金融管理局，正在与大陆当局就在该市推出人民币国债期货进行谈判。&lt;/p >;&lt;p>;他预计，在本月早些时候发行了 150 亿元人民币的债券后，投资者会对此类产品产生兴趣，这是 1 月份发行的债券的五倍。这些债券是 60 亿美元绿色债券计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;作为一项突破，这位财务负责人特别指出即将推出的双币种交易柜台，这将允许投资者自由交易股票港元或人民币于 6 月 19 日在港交所上市。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高级财政官员展示香港的离岸人民币枢纽力量&lt;/h3>;&lt;p>;约 24 家香港上市公司，从互联网业务到从房地产到消费业务的多家金融公司已申请获准在现有港元股票柜台的旁边开设一个人民币股票交易柜台。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，他们的总市值约占香港股票的 40%香港股票市场的总和，这些公司将为香港和其他离岸人民币持有人提供更多选择。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司包括安踏体育用品、快手科技和港交所。&lt;/p>;&lt;p>;此外，新模式将纳入双柜台做市商制度，这将提高人民币计价股票的流动性，并最大限度地减少汇率差异。&lt;/p>;&lt;h3>;亚太地区的人民币“新选择”世界上最大的贸易交易打开大门&lt;/h3>;&lt;p>;Chan 指出有九名参与者获得了做市商牌照。&lt;/p>;&lt;p>;这位财务负责人还提到了其他努力，包括扩大沪港通的合格证券沪港通、债券通开通北向交易以及首批 10 年期人民币债券的成功发行。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 还指出，在使用人民币作为货币方面有很大的增长空间一种全球跨境支付和结算货币。&lt;/p>;&lt;p>;一个典型的例子是人民币在国际交易结算中或通过环球银行金融电信协会 (Swift) 的代表性较低。 It only accounted for 3 per cent of the world&#39;s settlement and reserve currency even though the country made up 13.5 per cent of global trade.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syrians turn plastic waste into rugs to make a living]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3223695/syrians-turn-plastic-waste-rugs-make-living?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/0f7e2025-b758-4efa-b8a7-21935677ba66_35c5162e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在叙利亚西北部的一个垃圾场，Mohammed Behlal 翻箱倒柜寻找塑料出售给回收商在这片贫穷的反叛飞地中将其转化为地毯和其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;在反叛分子控制的叙利亚，回收很少是一种环保冲动，而是寻找工作或物品的贫困居民的严峻生命线&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的 Behlal 冒着恶臭、昆虫和疾病的风险，赤手空拳地用镰刀劈开垃圾堆。&lt;/p>;&lt;p>;他和两个他的六个孩子在伊德利卜省的赫兹雷赫村靠清理垃圾为生，每人每周赚取 7 到 10 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这很累……但我们能做什么，我们不得不忍受在叙利亚内战期间从邻近的阿勒颇省流离失所的 Behlal 说。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝，至少我们有与垃圾打交道的工作，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p >;Behlal 在战斗中腿部中弹，找不到工作。&lt;/p>;&lt;p>;他弯腰收集塑料或金属碎片，把所有东西都扔进袋子里，卖给附近的废品处理厂。&lt;/p >;&lt;p>;叙利亚冲突已造成超过 500,000 人死亡，自 2011 年战事爆发以来，该国大约一半的战前人口被迫背井离乡。&lt;/p>;&lt;p>;超过 400 万人，其中大部分他们中的一部分人依赖援助，生活在叙利亚北部和西北部由圣战分子和土耳其支持的团体控制的地区。&lt;/p>;&lt;p>;在农田旁边的一个大型废料场，工人们根据颜色将塑料垃圾松散地分类成堆。 &lt;/p>;&lt;p>;然后他们将其切碎并压碎成小块，然后清洗并熔化成塑料颗粒。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的 Farhan Sleiman 是处理从垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从漫游的垃圾清运车和儿童那里购买塑料，”来自霍姆斯省的 Sleiman 说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示担心感染“霍乱或慢性病”的风险“因处理垃圾而生病”。&lt;/p>;&lt;p>;在伊德利卜省北部的其他地方，一家制造垫子和地毯的工厂的工人们正在生产颜色鲜艳的塑料线，同时大型织机发出咔嗒声。&lt;/p>;&lt;p>; 34 岁的工厂老板哈立德·拉舒 (Khaled Rashu) 说，制作地毯是一种家族传统。&lt;/p>;&lt;p>;工厂“我们有 30 多名员工”，他吹嘘说，在这个许多人都失业的地区，这是一项了不起的壮举。&lt; /p>;&lt;p>;具有几何设计的大垫子，有些是用醒目的红色或紫色塑料线制成的，从织机中出来并堆成一堆。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的店主 Mohammed al-Qassem 是他说，在许多人流离失所、住在简陋的帐篷或临时住所中的地区，这种垫子很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;用回收塑料制成的垫子成本在 5 美元到 15 美元之间，而传统的波斯式地毯价格约为 100 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“在夏季，对塑料垫的需求增加”，因为它们保留的热量较少，Qassem 在他位于伊德利卜省 Maaret Masrin 镇的商店中说。&lt; /p>;&lt;p>;但“它们也可以在冬天使用，而且成本更低”，他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>