<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong property: cash-rich buyers make most of Peak distress amid 50% price slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3276731/hong-kong-property-cash-rich-buyers-make-most-peak-distress-amid-50-price-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/9db0be8b-2729-4e3c-a82a-60e78870abeb_17e8898d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港房地产市场的疲软对山顶的房价造成了不成比例的影响。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据第一太平戴维斯周五的一份报告，香港超级豪华房地产领域的交易得到了机会主义、现金充裕的买家的支持，他们在市场情绪下降的情况下抓住了不良销售机会.&lt;/p>;&lt;p>;这家房地产咨询公司表示，大部分不良销售均发生在享有盛誉的山顶地区，其价格平均比新冠疫情时期的估值低 50%&lt;/p>;&lt;p>;“这种急剧下降报告称，价格下跌主要归因于几起不良销售事件，业主被迫出售以清偿未偿债务。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，第一太平戴维斯 (Savills) 促成了四栋豪宅以 46 美元的价格出售。种植园路以 11 亿港元（1.41 亿美元）的价格出售。这些房屋是香港房地产开发商何崇斌家族承诺作为 16 亿港元私人信贷贷款抵押品的几项资产之一。&lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯还担任经纪人。出售曾经属于中国恒大集团董事长许家印的一套房子。太平山顶的超豪华物业以8.38亿港元成交。&lt;/p>;&lt;p>;“由于资深投资者和业主开始面临财务困难，导致紧急出售该物业时大幅降价。” Raymond Lee，第一太平戴维斯香港、澳门及大中华区首席执行官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/01/0ded7cea-23d9-4fc4-9d4c-197d90147973_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月份种植园路 46 号的四栋房屋以11亿港元。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，香港整体楼价自去年起已调整，尽管政府已撤回所有楼市降温措施，但今年仍持续下跌二月下旬。经济低迷也影响了商业地产，其租金和售价大幅下跌。&lt;/p>;&lt;p>;香港7月份住宅价格环比下跌1.9%，拖累官方基准价格差饷物业估价署的数据显示，该数字为近八年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;李说，大约10年前，银行在低息环境下很乐意批准投资者购买房产的贷款&lt;/p>;&lt;p>;他表示，直到去年年底，投资者才面临利率上升带来的严重困难，利率上升导致Hibor（香港银行同业拆借利率）升至5%以上，给抵押贷款还款带来压力。与此同时，商业楼宇和零售店铺的租金也下降了。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这两个因素，[业主的]现金流受到了打击，影响了估值，”李补充道。说。 “银行开始向个人投资者收回贷款，这迫使业主以大幅降价出售资产。”&lt;/p>;&lt;p>;李和他的团队今年参与了香港的许多重大交易。&lt;/p>;&lt;p>;李和他的团队参与了香港的许多重大交易。第一太平戴维斯 (Savills) 高级副总监托马斯·西 (Thomas See) 表示：“我们早在 2022 年就开始针对一些陷入困境的公司和个人。” “山顶目前有超过100套房屋已挂牌出售，包括一手和二手，财务紧迫的卖家数量已上升至两位数。”&lt;/p>;&lt;p>;一些现金-他补充说，富有的买家正在热切地关注价格，目前价格已从高点回落至少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，第一太平戴维斯高管表示，在美联储宣布政策结束后，房地产市场可能会趋于稳定。降息。美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 最近在杰克逊霍尔 (Jackson Hole) 会议上发表讲话，明确表示最快将在本月降息。&lt;/p>;&lt;p>;市场可能只会稍微稳定，因为降息的影响可能会有所不同。李说，不会立即实现。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，这次房地产市场的低迷并不比27年前的亚洲金融危机更严重。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是富有的业主这次可能会遇到困难，但楼市调整的深度和广度与1997年相当。&lt;/p>;&lt;p>;他预计，由于仍然有很多业主以大幅降价出售房产， &lt;/p>;&lt;p>;“房价的调整尚未结束。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suffering from depression? Hong Kong team can help with AI and by looking into your eyes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276782/suffering-depression-hong-kong-team-can-help-ai-and-looking-your-eyes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/d8490a54-d60f-4060-8654-314c46d61c98_63320308.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪浩维博士（左）和钟耀兴教授。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党七月三中全会确定了国家经济政策的长期方向，其中包括人工智能和生物医药等战略产业。鼓励传统企业借助科技转型。 《华盛顿邮报》着眼于香港崭露头角的科学家的创新，他们已经掀起波澜，甚至可能成为科技巨头大疆创新和商汤科技等下一个大赢家。&lt;/p>;&lt;p>;这是五部分系列的第二部分在人们对城市心理健康问题日益关注的情况下，向萨米 (Sammy Heung) 与研究人员交谈，利用人工智能来估计患抑郁症的风险。阅读第一部分。&lt;/p>;&lt;p>;学校恶霸让晓恩的生活变成了一场噩梦，她现在是一名插画家，从中一到五年级。她回忆说，当她向家人寻求帮助时，她被指控撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;17岁时，一名同学在网上发布了她的照片并诽谤她，最终迫使她的家人，她的心理健康状况进一步恶化。带她去看医生。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经好几天没有洗澡了。我失去了吃饭的动力，甚至失去了对跳舞的兴趣，这是我最喜欢的爱好，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我也有自杀的念头。我想买很多药来服用。”&lt;/p>;&lt;p>;随着这座城市努力应对日益恶化的心理健康问题，香港中文大学的一组科学家发现了一种经济实惠的方法来估计人们患抑郁症的风险。人们通过利用人工智能（AI）分析视网膜图像，而不是通过研究大脑。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现可能有助于像晓恩这样的年轻人在未来接受早期治疗。&lt;/p>; &lt;p>;该大学临床研究及生物统计中心主任徐仲英教授表示，基于人工智能的技术分析了市场上已有的专门相机拍摄的视网膜图像，并扫描了表明风险的视网膜特征&lt;/p>;&lt;p>;“在拍摄双眼照片后，机器会将其上传到我们的云服务器进行自动分析。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“将会生成一份报告，后来下载了。你可以打印报告来检查你是否有抑郁症高风险。&lt;/p>;&lt;p>;“整个过程只需要几分钟。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zee说利用基于人工智能的分析技术的视网膜图像是评估人类大脑状况的有效方法，因为视网膜是大脑的延伸。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，最好将视网膜图像取出来。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在视网膜图像中，我们可以看到视网膜神经纤维和视神经盘。这意味着我们正在观察大脑的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“它捕获了活体大脑的状况，这比研究通过活检获得的样本更好。”&lt;/p>;&lt;p>;Zee表示，通过观察视网膜血管和神经的异常情况，研究小组能够在特殊统计方法的支持下预测大脑中可能出现的问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于视网膜图像的差异过于复杂，无法预测。为了能够被人眼检测到，该团队使用人工智能或机器学习方法来识别抑郁症的视网膜特征。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种方法——自动视网膜图像分析（ARIA）——可以广泛应用于Zee 表示，其成本可能会降低到非常实惠的价格。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他预计该工具将在 2025 年中或后期推出市场。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据医院管理局的资料，被诊断患有抑郁症或抑郁症并在公立医院及专科门诊接受治疗的精神科病人人数由2014-15年度的45,200人增加至2023年的69,400人-24.&lt;/p>;&lt;p>;验尸法庭2023年处理了近1,100起自杀案件，创16年来新高。自杀预防组织香港撒玛利亚防止自杀会发现，去年有 1,092 起自杀案件，为 2006 年以来最高，比 2022 年增加了 12 起。&lt;/p>;&lt;p>;Zee 表示，他希望该工具对&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们希望在人们确诊之前为他们提供心理健康评估，了解他们是否处于抑郁症高危人群，并让他们能够使用不同的方法来降低风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，去健身房后，抑郁问题是否真的减少了？我们现在还没有客观的答案。我们希望能够告诉患者他们是否做了正确的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;该工具还可以用于跟踪抑郁症患者的康复进度，他补充道。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/b53d93c5-a0d1-49e0-b93d-75643a181d0f_9ca1a7cf.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Benny Zee 教授（左）和 Harvey Hung 博士解释视网膜成像工具的工作原理。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该发明于4月在第49届日内瓦国际发明展上荣获两项金奖及一项特别奖。&lt;/p>;&lt;p>;重温这一发现Zee 向《华盛顿邮报》表示，这项技术是他的团队于 2021 年首次创建的，用于检测儿童自闭症风险，准确率高达 90%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然现有研究仅表明视网膜图像之间存在间接相关性。和抑郁症，团队正在进行更多研究，以证明两者之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，他们对屯门青山医院精神病院约 150 名抑郁症患者应用了 ARIA，并发现其中超过 75% 的人患有这种疾病的风险很高。&lt;/p>;&lt;p>;Zee 补充道，结果与大约 150 人的对照组进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还进行一项涉及中国大陆社区抑郁症患者和孕妇的研究，证明视网膜图像可用于评估风险。&lt;/p>;&lt;p>;青山医院副顾问医生洪祥发医生与青山医院合作Zee 表示，这项技术可以对抑郁症的治疗和进展提供客观的判断。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在如何监测患者在接受某些药物和治疗后的进展是相对主观的，依赖于患者的叙述、我们的Hung 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该工具还可以帮助有心理疾病家族史的人监测他们的心理健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，双相情感障碍疾病患者也可能患有抑郁症。遗传因素与这种疾病的发病密切相关，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“除了通过现有的筛查方法之外，我们是否能够预测患者家庭成员患这种疾病的风险？” &lt;/p>;&lt;p>;Hung表示，这项技术未来可能会在社区得到更广泛的应用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有些人对自己的心理健康有一些疑问，他们可能会使用该工具。 “这台机器相当紧凑，可以放置在普通门诊。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Zee表示，这项技术或许能够减轻医院的负担，改善公共卫生系统。&lt;/p>;&lt;p>;Zee表示，这项技术或许能够减轻医院的负担，改善公共卫生系统。&lt;/p >;&lt;p>;他说，在未来的研究中，他的团队可能会研究该工具检测到的风险在有效的药物或治疗后是否会降低。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，抑郁症患者不太可能出现抑郁症。”康复后被贴上患者的标签，因为可能有客观的衡量标准。”&lt;/p>;&lt;p>;“它甚至可能改变心理健康的定义，这可能会成为精神病学领域的一个巨大讨论。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;协和互助俱乐部联盟是一个由精神病康复者成立的组织，旨在为患有心理健康问题的人们提供社区支持，该联盟的执行官关宜珍表示，ARIA可以作为一种补充工具供专业人士诊断抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;“诊断抑郁症可能需要一段时间的观察，”她说。 “拥有人工智能工具可能会提高人们对抑郁症的认识，但可能无法取代现有的评估。”&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学心理学副教授侯伟佳也表示ARIA 未来可能成为一个方便的工具，用于识别那些尚未主动寻求专业人士帮助的人。&lt;/p>;&lt;p>;“该工具可以与其他诊断方法结合使用，例如分析患者的病史、生活状况和健康状况。”他补充说，一些人工智能模型可以通过分析大脑图像来预测抑郁症的发作。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，如果 ARIA 的准确性得到保证，这可能是一种“具有成本效益的方法”。 ” 跟踪患者病情的方法，因为它可以节省进行深入访谈或其他评估的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un pushes for regional development with construction projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276790/north-koreas-kim-pushes-regional-development-construction-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/cc95be5d-6e60-4ca2-9f48-47724681d0c9_8fc84ee7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩视察一处建筑工地周末在朝鲜的秘密地点。图片来源：KCNA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体朝中社周一报道称，出于对经济的担忧，朝鲜领导人金正恩呼吁在工厂和农村地区发展卫生、科学和教育设施困难和恶劣的生活条件。&lt;/p>;&lt;p>;金正日在周六召开了一次高层会议，执政的劳动党寻求通过一项“新的重要决定”，以根据他的“区域发展20×10”加快农村发展据朝中社报道，“政策”旨在未来 10 年内每年在至少 20 个偏远县开设现代化工厂。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在推动农业和农村社区的现代化，因为朝鲜经济严重依赖农业，但由于对其核和导弹计划的制裁以及自然灾害的季节性影响，继续与粮食短缺作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;金说，在城市和县建设卫生、科学和粮食管理设施是一项重要任务据朝中社报道，这是加速和改善地区发展的一项重要而紧迫的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“仅在当地建设轻工业工厂……不足以为全国地区人民提供持续和改善的物质和生活条件。”朝中社援引他在会议上的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝中社称，金正恩下令，面对任何挑战，“必须”优先完成现代化医疗设施。&lt; /p>;&lt;p>;“他表示，建设市、县医院是他的第一志愿，这对于改善相对落后的地区卫生状况，促进当地群众的生活安全和健康做出了巨大的贡献。” ”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该国已经成立了一个新的军事单位，并在全国动员军队来推动建设计划，但韩国官员和专家质疑其可行性，理由是平壤长期以来缺乏资源。优先考虑其武器计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia as 2025 Asean chair: a test of diplomacy, regional cohesion – and its China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276606/malaysia-2025-asean-chair-test-diplomacy-regional-cohesion-and-its-china-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/7464c736-d6e3-4ba2-b3bc-718a03ca08e9_8886183c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首相安瓦尔·易卜拉欣表示对马来西亚有能力主办下届今年的东盟峰会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚即将在 2025 年担任东盟轮值主席国，这将考验其外交技巧，因为专家认为，马来西亚在以色列-加沙战争问题上不断变化的立场以及加强与中国的关系可能会挑战东盟的团结。 &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚战略与国际问题研究所高级研究员托马斯丹尼尔表示，在其任期内肯定会出现棘手的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚将需要不小的资金灵活、积极主动的外交手段来处理这些问题，尽可能积极推动事情向前发展，避免任何形式的倒退，并强调东盟的利益和凝聚力。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣表示对马来西亚主办东盟峰会的能力充满信心，外交部长穆罕默德·哈桑概述了担任主席国的三大支柱：安全和政治；经济； &lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟主席国目前由老挝担任，每年由 10 个成员国按英文字母顺序轮流担任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/1f43933a-5a49-426f-b3c3-63fb438f8938_9e8071c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，在老挝万象举行的第 25 届东盟加三外长会议上，各国外长合影留念。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在处理缅甸危机和南海争端的过程中，人们对欧盟凝聚力的担忧与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;Joanne Lin Weiling新加坡尤索夫东南亚研究所副高级研究员指出马来西亚在促进地区外交方面发挥的传统作用。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，加沙持续的冲突导致马来西亚将重点更多地转向中东，对美国和以色列的其他盟友采取更加谨慎的立场，”她说。这一转变伴随着与中国更紧密的关系以及对金砖国家的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚对巴勒斯坦人表现出强有力的支持，安瓦尔称哈马斯为“自由战士”，并拒绝美国断绝关系的要求。&lt;/p>; &lt;p>;中国最近申请加入金砖四国受到北京方面的欢迎，并表示其寻求“志同道合的伙伴”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/7464c736-d6e3-4ba2-b3bc-718a03ca08e9_2002b5a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观察人士称，总理安瓦尔·易卜拉欣可能会寻求利用马来西亚担任东盟轮值主席国的地位来提升其国内地位。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些战略重点的转变可能会影响马来西亚处理重大地区问题的方式，”林说，建议该国可能优先考虑与中东的合作并倡导在东盟内部的相关问题上寻求更强有力的语言。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这些优先事项，安瓦尔总理将能够利用区域平台来提高他的国内地位，”她指出，并补充说马来西亚可能会欢迎与中国和金砖国家，包括俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，林相信马来西亚担任主席国不会彻底改变东盟与美国或西方的关系，因为主席国在这个以共识为基础的集团中的影响力有限。她说，作为东盟与中国和南海声索国关系的现任国家协调员，马来西亚在加快行为准则谈判方面拥有“既得利益”。&lt;/p>;&lt;p>;东盟秘书长高金宏宣布计划于 6 月加速与中国的谈判，着眼于在 2026 年之前制定出减轻争议水域冲突风险的准则。“然而，如果马来西亚被认为偏向中国，它可能会面临平衡其他声索国利益的挑战，例如菲律宾和菲律宾。”林说，鉴于缅甸在人权问题上的直言不讳的立场，马来西亚可能会推动对缅甸采取更强有力的行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/303ded56-9ea2-4f5f-bcb9-e09b28894bc5_14530285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中文六月，李强总理在马来西亚布城举行的欢迎仪式上检阅仪仗队。图片：马来西亚新闻部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前外交部长赛夫丁·阿卜杜拉 (Saifuddin Abdullah) 直言不讳地主张东盟对缅甸采取更强有力的反应，此前曾与民族团结政府的代表会面，战略咨询公司 Global Counsel 的合伙人德迪·迪纳托 (Dedi Dinarto) 表示，马来西亚推动与中国建立更密切的关系可能会阻碍其在中东问题上主张采取强硬地区立场的能力。南海冲突。继中国总理李强于六月访问马来西亚后，安瓦尔称中国是“真正的朋友”，而李则称赞两国关系是该地区双边关系的典范。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直是马来西亚最大的贸易国自 2009 年起成为合作伙伴，去年双边贸易额达到 988 亿美元，占东南亚国家贸易总额的 17%。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚担任东盟轮值主席国以及对金砖四国的兴趣都反映了其促进经济和发展的目标。迪纳托表示，两者的目标和动力存在显着差异。&lt;/p>;&lt;p>;在巫统领导的国阵联盟经历了多年的政治动荡之后，担任东盟主席国使马来西亚能够重申其作为地区主要参与者的角色在 2018 年选举中被赶下台。相比之下，在北京与西方之间地缘政治紧张局势加剧的情况下，加入金砖国家是加强与中国、印度和俄罗斯等新兴大国关系的战略举措。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，马来西亚的领导力将受到考验，因为它必须谨慎行事。”迪纳托说：“马来西亚在追求国家利益和履行明年主席职责之间保持平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;美国外交关系委员会东南亚高级研究员约书亚·科兰茨克(Joshua Kurlantzick)指出，虽然马来西亚“可能会成为一个体面的东道主”，但安瓦尔充满挑战的国内政治格局可能会削弱他在东盟内外的外交政策有效性。他表示，马来西亚无法比前任东盟轮值主席国取得更多成就，理由是内部挑战和东盟整体弱点。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔面临的国内挑战包括吸引投资、实施经济改革和解决长期存在的腐败问题Kurlantzick 在外交关系委员会 6 月份的一篇博客文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，它（东盟）在缅甸和南中国海等关键问题上做得很少，以至于失去了影响力。”作为一个区域组织，无论主席是谁，都具有很高的可信度。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine shelling kills 1, injures more than a dozen in Russia’s Belgorod region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276787/ukraine-shelling-kills-1-injures-more-dozen-russias-belgorod-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 05:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/fbc01cdf-deda-4c18-af76-65339e38b0ad_38dc1511.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员在乌克兰人最近炮击后扑灭了汽车大火俄罗斯别尔哥罗德罢工。图片：Handout / Telegram / @vvgladkov / AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军队周日炮击俄罗斯南部别尔哥罗德地区，造成一人死亡、十几人受伤，其中包括两名伤势严重的儿童。州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;格拉德科夫在 Telegram 消息应用程序上写道，乌克兰边境附近的 Shagarovka 村有一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;位于 Shebekino 的三人受伤，当天早些时候的炮击中，有 11 人受伤，其中包括两名男孩，他们在受重伤后接受了手术，其中一名男孩身上有大面积伤口。双腿。医生正在考虑将他们送往莫斯科接受进一步治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /02/c54dd757-eb54-4531-b5c9-1ad3895e5283_358bcb80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被炮击损坏的汽车，地方当局称之为乌克兰军事打击，周日在俄罗斯别尔哥罗德。照片：路透社 9 月&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;格拉德科夫表示，居民在紧急服务到达之前提供了急救，保护伤者免受坠落弹片的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;袭击损坏了 22 套公寓和他说，八处私人住宅以及 20 多辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立证实这些账目。乌克兰官员没有发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队长期以来一直对别尔哥罗德镇和附近地区进行炮击和其他袭击。乌克兰军队上个月入侵邻近的库尔斯克地区，高级官员表示，他们的部队已经占领了数十个定居点。&lt;/p>;&lt;p>;周日，一架在执行军事训练任务的乌克兰直升机坠毁，机上两名成员丧生空军大学表示，机上人员全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔科夫空军大学在 Facebook 上发帖称，调查人员和乌克兰国防部官员正在努力确定坠机原因。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/d1762ef2-9213-4ac6-a398-94c2cb8d7fb4_cd81c3e8.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，救援人员在乌克兰哈尔科夫的俄罗斯导弹袭击现场抬着一名幸存者。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，俄罗斯导弹周日袭击了乌克兰东北部城市哈尔科夫的一座购物中心和活动中心，造成至少 47 人受伤，其中包括 5 名儿童.&lt;/p>;&lt;p>;救援人员和志愿者将受伤的平民抬上购物中心外的救护车。破碎的玻璃和碎片散落在地上，人们逃到地铁站寻求安全。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击促使乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基再次呼吁盟友允许基辅向敌人发射西方提供的导弹。泽伦斯基在他的 Telegram 频道上回应乌克兰发动的哈尔科夫袭击事件时表示，“必须调动世界上所有必要的力量来制止这种恐怖行为”。官员称，涉及至少10枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“这不需要非凡的力量，但需要领导人有足够的勇气——有勇气为乌克兰提供自卫所需的东西。”&lt;/p>;&lt;当天早些时候，俄罗斯表示，基辅发动了自全面战争开始以来最大规模的无人机袭击之一，目标是发电厂和炼油厂，而莫斯科军队则进一步攻向乌克兰东部的一个重要城镇。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French economist Marc Uzan on how China can help reshape the global financial system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276609/french-economist-marc-uzan-how-china-can-help-reshape-global-financial-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/f2682693-c53c-49bb-a358-084c1d9a1c90_ce1ce30b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;法国经济学家 Marc Uzan 是重塑布雷顿森林委员会的执行董事和创始人，该委员会是一个非营利组织，成立于 1994 年，旨在解决与世界金融架构相关的问题。他一直与世界各地的中央银行和财政部以及国际货币基金组织和 20 国集团等国际组织密切合作，将利益相关者聚集在一起，尝试修复这一体系。&lt;/p>;&lt;p>;在开放问题系列的最新采访中，乌赞反思了自 1944 年典型的布雷顿森林会议以来数十年的变化，以及中国和其他新兴经济体在单边主义和对抗加剧的时代将在全球金融体系中发挥的作用。这篇采访首次出现在 .如需了解开放问题系列中的其他采访，请点击 。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;这个问题引发了人们对 44 个国家的目标的多种思考，这些国家的代表于 2007 年聚集在新罕布什尔州的布雷顿森林。 1944 年夏天建立了新的经济秩序。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，世界发生了巨大变化。我们现在不再采用主要货币之间的固定汇率制度，而是采用主要浮动货币区但较小国家之间固定汇率的混合制度。当时我们有资本管制，现在我们是全球金融市场。从最初的 44 个国家成为国际货币基金组织 (IMF) 和世界银行的创始成员国，现在我们的会员范围已扩大到[几乎]世界上所有国家。&lt;/p>;&lt;p>;确实考虑到现有国际货币体系的复杂性和不确定性，布雷顿森林体系似乎唤起了一个更加有序和凝聚力的世界，提出了国际社会是否不应努力建立新布雷顿森林体系的问题。&lt;/p>;&lt;p >;30年前的巨大挑战实际上是如何将新国家融入全球经济，包括中国和大型新兴市场。我们经历了 30 多年的全球化，金融市场开放，当然还有许多金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;因此，当我说重塑布雷顿森林体系时，我相信国际合作的精神。我们需要保护它，并在全球经济变得更加分散、更加两极分化、讨论都是关于对抗而不是合作的时候加倍努力。&lt;/p>;&lt;p>;所以，是的，我们需要重塑布雷顿森林体系，因为我们正在走向多边主义，并且我们面临着气候、移民、数字经济崛起、人工智能和数字货币的许多新挑战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果你回顾过去五年，从 Covid-19 到现在，想想我们进行的讨论。几年前，我们都在谈论长期停滞。现在我们谈论的是通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;我们谈论的是许多发达国家的非常规货币政策。今天我们担心央行的量化紧缩。五年前我们谈论过全球化，还记得吗？现在关键词是什么？他们正在消除风险并脱钩。五年前我们就说过，美元仍然是主要货币，美元占据主导地位。现在我们正在讨论去美元化。因此，五年内的风险有很大不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;让我们面对现实吧，就经济影响力而言，中国现在是主要参与者之一。而中国在全球金融周期中有着巨大的影响力。中国需要而且一直是全球经济中负责任的利益相关者。&lt;/p>;&lt;p>;今天，我相信中国也许肩负着更多责任，不仅是作为增长的驱动力，而且还应对债务危机在许多陷入困境的国家。中国需要拥有影响力，这一点需要得到布雷顿森林机构的认可，因为中国目前的经济影响力并未反映在决策方式中，特别是在配额和份额方面。不平等的投票权将继续成为不满的根源，对国际货币基金组织的合法性构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;据我了解，中国当局多年来一直呼吁建立新的治理体系。但中国也有责任，因为它没有决定退出国际货币基金组织或世界银行。所以它仍然是这两个机构的重要贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;我们正在庆祝布雷顿森林会议80周年，所以这是关于国际合作机制的问题。我认为中国、美国和欧盟是主要的利益相关者，但我们也需要考虑到南方国家。这是关于将这些机构带到一个我们知道挑战的新世界，理解中国不会作为一个被动利益相关者，而是作为影响力和变革的主要代理之一。&lt;/p>; &lt;p>;，所以[ ]新的挑战，新的球员，但这是我们需要合作的方式，机构需要适应这一新现实。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是的，是的，绝对，我完全同意。因此，布雷顿森林体系确实正处于十字路口。我认为，中国当局的担忧和批评是，他们是当今的主要经济大国之一，但份额和配额并没有反映出这一点。这很明显。&lt;/p>; &lt;p>;现在的问题是我们如何实现这一目标，以及如何更改全球治理框架？我认为，中国是全球化的主要受益者和从世界银行到国际货币基金组织的这些全球金融机构，有兴趣保存这种国际金融体系。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要及时进行配额调整。这对于国际货币基金组织的治理及其合法性至关重要。中国应该成为新世界新布雷顿森林体系全球努力的一部分。这将需要时间，但中国非常耐心。&lt;/p>; &lt;p>;许多国家正在进行许多倡议。我认为现在是准备计划的时候了。我们是一个充满争议的世界。在抗议经济合作，越来越难以谈判的世界中，这是非常困难的它发生了。这不仅仅与中国有关。这也是关于许多国家从我们现在所说的全球南方的关注点，他们认为这些机构不是合法的，因为必须适应决策权。&lt;/p>; &lt;p>;在全球经济和全球治理，我们需要保留合作。我们需要包括过去几年创建的区域融资安排的兴起，例如清迈计划和欧洲稳定机制。&lt;/p>; &lt;p>;同时，我们需要考虑关于我们如何在区域安排之间相互作用。例如，如果世界走向地区集团，我们如何规避对中美关系的担忧，如何缓解紧张局势？因为这些机构和全球公共物品的生存受到威胁。我认为，中国应该推动全球改革的努力，而80周年是试图推动所需变化的好时机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，让我们不要天真。自俄罗斯入侵乌克兰以来，地缘政治力量就在这里发挥作用。中国作为一个超级大国，很早就表达了人民币国际化的愿望。这已经在贸易中实现，并可能在未来几年加速。结果，我们将目睹国际贸易和财务余额的重新配置，并可能导致货币之间的权力平衡。在某些产品中。事实上，人民币的使用正在增加。然而，即使从中期来看，人民币的份额也确实很小。因此，由于我们的可兑换性有限，这种国际化仍然受到限制。货币。这是乌托邦吗？欧洲国家已经创建了一个。我比任何人都知道要生育一种单一货币需要多长时间。&lt;/p>; &lt;p>;，但它在政治方面产生了很好的共鸣。我们这里有不同的力量在起作用。首先，安全的全球美元计价资产的供应取决于美国的财政能力。对这些资产的需求将会增长。尽管美元储备金从2016年的65％（全球外交储备金的65％）侵蚀至2022年左右的58％，但美元的重量仍然非常强大。&lt;/p>; &lt;p>;，但现在我们有一些新的东西全球经济。我们称之为美元的武器化。鉴于脱钩趋势以及俄罗斯入侵乌克兰加剧了中美之间的紧张关系，这不是一个小问题。因此，货币的武器化将是改变游戏规则的人。&lt;/p>; &lt;p>;中国已经提出了许多担忧，因为美国也可能采取任意金融制裁。它向许多一直在建立[美元]储备的国家发出了一个信号。看看亚洲所有的新兴市场。在过去的二十年中，他们一直在建立储备，因为他们希望在任何金融危机的情况下具有韧性。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要开始建立一个更加多极的世界。这是世界的新现实，它变得越来越复杂。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要使国际货币体系多样化。我们可能不仅需要蓬勃发展一种储备货币，而且需要多种储备货币。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为国际化将需要时间。我相信，中国当局目前的首要任务确实是将增长模式推向一个新的维度，从量的增长转向质的增长，同时也要考虑到世界将不再受全球化或贸易关系的驱动。 。其次，这将根据国内优先事项进行，然后再考虑国际优先事项。但你还有另一个价值，我相信这会非常有吸引力。这是中央银行数字货币（CBDC）的兴起。&lt;/p>; &lt;p>;不同的国家采用了不同的方法来开发中央银行数字货币。中国在测试数字人民币方面已经取得了很大进展，而美国对 CBDC 表现出越来越多的怀疑，许多美国保守派政客都反对这种做法。当CBDC在其他国家开始推出时，这可能会增加全球支付格局中的另一个碎片化维度，因为不同CBDC之间缺乏通信性和互操作性将对全球支付系统和金融稳定性构成严重的挑战。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;我相信世界需要多种储备货币。我们不需要依靠一种货币和一个生态系统，因为全球经济不同。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们显然在国际金融体系和全球的转折点治理。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我们需要创造性地思考几年前创建的新国际机构，例如AIIB和新开发银行。我们面临新的挑战，这些新的挑战需要新的机构。我们所有这些机构都需要彻底转变，以解决我们这个时代的问题。例如，气候变化，这是人类面临的最重要的挑战。我们不仅需要从使命的角度来思考它，还需要将其作为一个系统来思考，将目标放在一起。多边开发银行需要尝试作为系统工作，因为每个人都有气候融资的股份来缓解气候和适应。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我相信我们需要从系统的角度看待它。我们需要做好调整机构以适应 21 世纪的准备。我们需要说，我们不希望一个正在竞争的世界，一个更加分散的世界。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要重新恢复合作。我们需要尝试使星球更安全，而全球经济更加稳定，可持续和包容性。&lt;/p>; &lt;p>;，我认为AIIB有空间，新开发银行有空间。所有这些机制都可以精心策划。因此，为了使交响曲表现良好，我们需要为全球治理和全球金融体系做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;您可以列出我们面临的许多问题的列表。我认为所有这些机构的第一要务是思考什么将成为全球增长的驱动力。我认为绿色、可持续和包容性的全球增长是首要任务。当我们知道增长驱动因素将来自哪里时，我们可以尝试开发一种叙事来创建正确的机构，将这些国际机构转变为我们面临的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;目前有机会即使地缘政治变得更具挑战性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;我是信徒。请记住，布雷顿森林体系并非一朝一夕就能完成的。谈判花了两年时间。我们需要一个可行的计划。我们需要重新认识到全球正在共同努力，因为我们面临着重要的挑战。我认为我们可以建立一个更大、更广泛的多边开发银行、一个更好的国际货币基金组织，以反映中国在全球经济中的影响力。中国也可以成为提案的来源。因此，我不太悲观，尽管我们面临所有当前的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个重要的全球公共物品，需要保留，因为如果没有这些机构在未来十年内将没有任何角色。您不再在全球环境中，与全球化，自由贸易和全球联系。中国需要认识到，需要新的增长动力。首要任务是从外需转向内需。同时，投资将不再由房地产驱动，它需要进入国内经济的新部分，例如创新。 ，因此中国具有很大的发展能力。这不是为了增长而增长，也不是数量增长，而是增长质量。中国也在新行业中领先，从AI到数字经济。&lt;/p>; &lt;p>;中国也处于转折点。中国经济学家充分认识到这一现实。问题是，中国能否预见到这些新的国内挑战？因为这需要有效的结构性改革。你这样做是为了你自己的利益。你这样做不是为了世界其他地方。我认为，中国知道这一点。&lt;/p>; &lt;p>;也许需要一些时间，因为担心低增长，当地债务的影响和影子银行体系。所有这些都可能引发金融危机。因此，我们需要确保我们具有预警系统，以检测中国金融体系中的任何漏洞当今的全球经济状况，我们看到了de虫化和国际秩序分散。所有这些都给贸易谈判带来了巨大的不确定性，而且贸易谈判变得更加政治化。当然，世贸组织成员的经济和政治利益的分歧越来越大，很难找到达成任何妥协的意愿。&lt;/p>; &lt;p>;，下一个范式是什么？全球经济向前发展的驱动理念是什么？我相信全球化还没有结束。我们将迎来一种不同形式的全球化。我相信我们将会实现全球化，例如，中国将与亚洲国家进行更多贸易，而与美国进行更少贸易，或者欧洲国家将在欧盟内部进行更多贸易。我认为这将是一种重新洗牌。因此，是的，在过去30年中，我们所知道的范式不会成为全球化。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们朝着不同形式的全球化迈进，它必须具有包容性和可持续性，并且它不需要与对抗有关。因此，让我们考虑一下未来10年的世界的样子。&lt;/p>; &lt;p>;我是一个信徒。尽管我们今天面临着紧张局势，但我相信世界可能会变得更加理性，全球化将会更加深入，中国和亚洲之间的贸易关系将会更加紧密，欧洲也将如此。美国也将如此。谁将成为赢家？这是墨西哥，因为这全都与贸易地理有关，并且非常接近美国。&lt;/p>; &lt;p>;请看全球地图，您会看到不同的贸易地理。这并不意味着世界正在去全球化。也许我们将迎来一个由区域集团组成的世界。 &lt;/p>; &lt;p>;，您需要建立一个更多极的世界，并找出我们需要使用的新多极规则。但与此同时，这些集团需要相互对话。您知道，我们需要为互动设置游戏的新规则。&lt;/p>; &lt;p>;，让我们更加乐观。让我们发扬80年前的精神。布雷顿森林体系的首要任务是审查贸易。贸易是主要驱动力。我们需要对抗碎片化。我们需要确保尽管有不同的观点和提出妥协的困难，我们仍保持这种精神。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing sends a signal on Macau governance, anti-corruption focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276589/beijing-sends-signal-macau-governance-anti-corruption-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/30/29E0DB80-7BA3-4336-9DB7-194B43892D03_69366B5C.JPG“ alt =”>; ，在8月28日在澳门举行的新闻发布会上发表了他的选举宣言。山姆被广泛预计将是10月成为澳门第四任首席执行官的唯一候选人。照片：过去几个月来，新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政治眼睛一直集中在澳门。而且，上周，随着一位强大而显然受膏的候选人为这座城市的最高职位提出了自己的支持，悬念在首席执行官选举中悬而未决。&lt;/p>; &lt;p>;现任首席执行官何伊特（Ho Iat-Seng）的任期将于12月结束，但是在他在8月21日正式宣布他不会寻求第二任期之前，猜测是泛滥成灾。 Ho以前没有任何迹象表明他是否会再次跑步，但近距人士说，在8月11日选举首席执行官选举委员会之后，他会这样做。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这并不令人惊讶，因为他的两个前任连续两年任职。然而，鉴于何鸿燊在澳门以外的地方休了长假，他的连任竞选可能存在争议。他的逗留 - 在6月至7月之间持续了39天 - 首席执行官选举将于10月13日举行。何在宣布不会寻求连任时，提到了未具体说明的健康原因。宣布这一消息后，假定的候选人 - 澳门最终上诉法院院长Sam Hou-fai-迅速表示他对工作的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;在向澳门的顶级法院提交辞职后，萨姆正式宣布他的候选人资格具有强烈的政治支持。他的竞选办公室由立法会议员叶兆佳领导，叶兆佳也是澳门银行公会的主席。 Chan Ka-Leong是执行委员会成员，澳门邻里协会总会的领导人，是副竞选领导人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/08/30/8E8A348F-6136-495F-9CF-9CF-9CF5-AA8C51E447EF_399994C96.JPG “>;澳门首席执行官Ho Iat-seng于6月17日在他的办公室打招呼。进入戒指，与家人交谈，退出他的法官职位，并组装竞选办公室。人们已经提出了关于法官是否最适合在未来五年担任澳门领导角色的问题。山姆试图回答有关他的资格的问题时尚未提供有关他计划如何解决有关澳门居民生计的持续问题的具体细节。他和他的团队需要时间来淘汰他们愿景的细节，以使这座城市前进。&lt;/p>; &lt;p>; ho实际上是一个令人惊讶的选择。长期以来，人们一直认为，澳门四个有影响力的家族中至少有三个将轮流领导澳门。这四个家庭 -  Chuis，Mas和Ho Yin和Stanley Ho的家庭在澳门的转型中发挥了关键作用，并且是团结中国社区的关键，尤其是在这座城市处于葡萄牙统治下的时代冲突中。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们作为非常成功的企业家以及对祖国的慈善事业和贡献做出了重大贡献。他们的影响很大，预计他们的家人将在1999年移交后掌管澳门。&lt;/p>; &lt;p>;澳门的第一任首席执行官埃德蒙·何德·豪·瓦（Edmund Ho-wah）来自何恩一家。第二位是崔世安，来自崔氏家族。但是，到两者连续两个任期任职时，政治音乐主持人的假设被北京的选择何伊特（Ho Iat-seng）所取消，该城市立法议会前总统ho iat-seng。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一决定似乎是中央政府对埃德蒙·何（Edmund Ho）和楚（Chui）上任的备受瞩目的腐败案件的回应。可以肯定地说，北京对下一位首席执行官的选择似乎很明显，可以说，中央政府正在寻求与其反腐败努力保持一致。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;确保他的提名，并且很可能赢得了选举，他将是第一位不是城市本地人的澳门首席执行官。如果对澳门的四大家庭的政治影响仍然存在任何幻想，那么中央政府向中央政府发出的信息很清晰。年。他如何领导下一届政府将决定他是否能连任。如果没有其他的话，他的候选资格证实了北京对澳门治理的看法的转变。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bad weather caused helicopter crash that killed Iran’s president, final report confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276786/bad-weather-caused-helicopter-crash-killed-irans-president-final-report-confirms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 03:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/02/90399322-DC55-4534-AF46-3A13A065694C_B8037817.JPG“ 5月21日，伊朗东阿塞拜疆省首都巴布里斯举行的葬礼游行。照片：伊朗总统/法新社/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;直升机崩溃，伊朗已故总统埃布拉希姆·雷西（Ebrahim Raisi）主要由伊朗总统杀害。伊朗的国家电视台周日表示，恶劣的天气包括浓雾，伊朗的国家电视台说，这一事件的最终调查报告。&lt;/p>; &lt;p>;八月初发布了一份初步报告。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;伊朗总统埃布拉希姆（Ebrahim） Raisi是一名硬质者，被视为最高领导人Ayatollah Ali Khamenei的潜在继任者，当他的直升机在5月在阿塞拜疆边境附近的一个山区坠毁时去世。&lt;/p>; &lt;p>;根据伊朗的国家电视台，最终报告得出结论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/files/files/files/d8 /Images/canvas/2024/09/02/93d3baa6-19e3-48bc-aec1-e79149c49c462_b12d6d37.jpg“ alt =” 5月20日，在伊朗西北部瓦尔扎汉地区一座山上的坠机现场的直升机。照片：斯特林格/瓦纳（西亚新闻社），经路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;雾引起了直升机，该直升机载有Raisi和他的同伴坠入山上，由伊朗军方指控调查这一事件的高级委员会发布的报告说。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗军方的初步报告说愿在调查期间没有发现犯规的证据或进攻。 /p>; &lt;p>;当时雷西的直升机被伊朗的敌人以色列击落。但是，武装部队总参谋部的官方报告从一开始就坚持认为直升机因气候因素而下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[11 killed in Israeli strike on school, Gaza officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276785/11-killed-israeli-strike-school-gaza-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 03:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/02/94FDDE31-D2F2-4844-ADAB-A66705A5388D_52AF91FE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;据报道，以色列罢工针对周日在加沙市郊区Zeitoun区的一所学校。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加沙卫生官员说，以色列空袭针对一群居住在学校庇护所流离失所的巴勒斯坦人至少在周日杀死11人的警察，而军方表示袭击了哈马斯指挥中心。 ，加沙卫生官员在匿名条件下说，加上几个人也受伤了。 。颜色：＃999;“>;一个男人在周日的以色列罢工中造成烟雾和灰尘，以烟熏和尘埃落定为针对加沙市郊区的一所学校。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方说，其空军袭击了萨法德学校的哈马斯指挥中心。&lt;/p>; &lt;p>;“ IAF击中了哈马斯恐怖分子，他们军方在一份声明中说。在向耶路撒冷的一名受害者开火后，“执行任务”枪杀“阿拉伯人”日期，当34岁的嫌疑人“用他持有的武器作为储备服务的一部分”离开家。声明说，在西耶路撒冷的一个公园里。他的尸体说。 &lt;/p>; &lt;p>;几天后犯罪嫌疑人被捕，并告诉当局“他开了武器来恐吓受害者”。预计将在未来几天内对他提出。在以色列士兵和巴勒斯坦人之间的“一场争吵”中，东耶路撒冷的旧城区纳入了旧城区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在10月7日巴勒斯坦激进分子于10月7日袭击以色列之后，以色列和哈马斯之间的战争爆发了根据以色列官方人物的代理法国 - 帕利斯（France-presse）的说法，有1,205人，主要是平民。根据该地区的卫生部，&lt;/p>; &lt;p>;根据联合国，大多数死者是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU ‘condemns dangerous actions’ by China against Philippines ship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276784/eu-condemns-dangerous-actions-china-against-philippines-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 01:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/02/8A97A966-494A-49D8-8299-B652319995ED_B25289E0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六，萨宾娜浅滩附近的护卫船，拍摄了菲律宾海岸警卫队提供的视频图像。照片：菲律宾海岸警卫队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟周日指责中国对菲律宾采取“危险行动”，因为北京和马尼拉互相指责，因为他们故意殴打其海岸警卫队。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;碰撞标志着最近几周在南中国海发生了一系列类似事件的最新事件，尽管北京几乎声称其他国家的经济上至关重要的水体竞争其他国家的竞争，并提出国际法院的裁决，称它的主张没有法律依据。鲍雷尔（Borrell）在一份声明中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位中国海岸警卫队发言人说，周六的事件发生在有争议的萨比娜·肖尔（Sabina Shoal）出现，后者在长期运行的海上对抗中出现了新的热点欧盟声明说，在这两个国家之间。 &lt;p>;“欧盟谴责所有非法，升级和强制性的行动破坏了这些国际法原则，并威胁着该地区的和平与稳定。尽管北京没有意图拒绝自己的主张。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[‘Russian spy’ whale found dead off the coast of Norway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276783/russian-spy-whale-found-dead-coast-norway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 00:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/02/7CE80F35-7983-4341-AE5E-98F1260E61A0_633721BE.JPG“ ALT =”>; 2019年4月北部的挪威。在周日，一个追踪他的动作的非政府组织说，被发现昵称为“ Hvaldimir”的鲸鱼死亡。照片：挪威渔业局通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;贝卢加鲸鱼的奇怪的安全带引发了俄罗斯训练的怀疑，该训练是在挪威被发现死于挪威的。 。当时的P>; &lt;p>;，挪威海洋生物学家删除了一个适合动作摄像头的安装座的人造线束，并在塑料扣上印有“设备圣彼得堡”一词。&lt;/p>; &lt;p>;挪威官员说，赫瓦尔迪米尔可能已经逃脱了一个围墙，可能已经受到俄罗斯海军的训练，因为他似乎习惯了人类。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科从未对猜测他可能是“俄罗斯间谍”发出任何正式反应。我昨天像往常一样为他搜寻。 。 &lt;/p>; &lt;p>;在最初检查Hvaldimir的身体时发现了“我们设法取回了他的遗体并将他放在冷却区域，为兽医学院做准备，可以帮助确定真正发生的事情对他来说。年龄。&lt;/p>; &lt;p>;贝鲁加鲸的大小可以达到六米（20英尺），并且通常倾向于居住在格陵兰岛，挪威北部和俄罗斯周围的冰冷水域。&lt;/p>; &lt;p>;包括巴伦支海， &lt;/p>; &lt;p>;它也是通往北部路线的门户，它在地缘缘政治上很重要。</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>