<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Qatar seeks to work with China to ease regional tensions, state minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226882/qatar-seeks-work-china-ease-regional-tensions-state-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/1d6dcca8-4a7c-4b06-a677-730dc6c8b43f_a7a0f5fd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;卡塔尔希望加强与中国的关系，共同努力缓解地区紧张局势穆罕默德·本·阿卜杜勒阿齐兹·胡莱菲在周二多哈会谈中表示，卡塔尔期待与中方就地区热点问题加强沟通协调据中国国家通讯社新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;翟表示，中方重视卡塔尔在地区和国际事务中“独特而重要的作用”，愿与卡塔尔共同努力维护和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;三月份，在北京斡旋下，伊朗和沙特阿拉伯达成了重启外交关系的协议，这引发了人们对中国可以在包括以色列和巴勒斯坦之间的其他冲突中充当调解人的期望。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人习近平6月向来访的巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯表示，中国愿意帮助推动与以色列的和谈，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡也预计将于7月访问北京。&lt;/p>;&lt;p>;翟今年4月，中国和卡塔尔会见了联合国负责政治与建设和平事务的副秘书长罗斯玛丽·迪卡洛，并承诺与该机构合作解决该地区的热点问题。&lt;/p>;&lt;p>;今年是中国和卡塔尔建交35周年。关系。胡莱菲表示，两国关系深厚，在各领域保持着高水平的协调与合作。&lt;/p>;&lt;p>;近年来能源关系不断深化，卡塔尔能源公司与中国石油天然气集团公司达成了27- 6月份签署的年度协议中，中国将每年从这个海湾阿拉伯国家购买400万吨液化天然气。这笔交易是在中石化与卡塔尔能源公司达成类似协议七个月后达成的。&lt;/p>;&lt;p>;翟表示，中方愿与卡塔尔一道，按照两国领导人的指导方针，将两国关系提升到一个新的水平。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平在利雅得举行的中阿峰会的成功让伊朗局势升温&lt;/h3>;&lt;p>;习近平最后一次会见卡塔尔执政埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼是在 12 月的会议间隙。首届中阿峰会在沙特阿拉伯首都利雅得举行。&lt;/p>;&lt;p>;习近平当时表示，阿拉伯世界是“当今多极世界的重要独立力量”，中国愿与卡塔尔合作推动同阿拉伯国家和海湾合作委员会国家关系迈上新台阶。欢迎卡塔尔作为对话伙伴加入上海合作组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest scammers who hire victims before convincing them to invest in bogus bullion trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226881/hong-kong-police-arrest-scammers-who-hire-victims-convincing-them-invest-bogus-bullion-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f05bd723-c8a7-41ed-86f2-87cbb9a7a0b8_53a7c693.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方在打击招募人员的诈骗集团中逮捕了三名居民&lt;/p>;&lt;p>;警方商业罪案调查科督察黄熙宇周五表示，一项调查显示，这场集就业和投资为一体的骗局，已骗走了至少10人，总计800万港元（100万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的行动中，警方并没有发现任何真正的投资记录。我们认为（该贸易公司）没有实际业务，而且是一家空壳公司。&lt;/p>;&lt;p>;警方在突袭该公司位于尖沙咀的办公室时，缴获了用于说服受害者的脚本。&lt; /p>;&lt;p>;她说，三名嫌疑人——两男一女——分别是该公司的董事长和两名员工。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该公司刊登了招聘文员的广告，招聘文员通过不同的就业网站月薪超过10,000港元寻找目标。&lt;/p>;&lt;p>;当受害人加入公司后，诈骗者冒充投资代理人与他们交朋友，并夸大他们在伦敦商品交易黄金中获得的利润&lt;/p>;&lt;p>;受害者还被诱骗在该公司开设账户、交出密码、签署授权书，使该公司的代理人能够频繁进行交易， &lt;/p>;&lt;h3>;香港、内地警方拘捕149起网络诈骗案件17人&lt;/h3>;&lt;p>;诈骗分子掌握控制权后，立即进行频繁交易，赚取大量佣金和手续费。该局代理总督察麦伟光表示，他们以损失和扣除为借口，拿走账户中的所有资金，然后说服受害者投入更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;“反复使用相同的借口他说，骗徒要求受害人投入更多资金，直至受害人失去所有积蓄，然后被要求辞职。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这10名受害人年龄介乎27岁至70岁，被骗每人 40,000 至 290 万港元。他们包括家庭主妇和以前失业的人。这位 70 岁的女士并不在公司“工作”。她从成为该骗局受害者的朋友那里得知了投资机会。&lt;/p>;&lt;p>;警方近期接获投诉后开始调查该集团。&lt;/p>;&lt;h3>;香港网络诈骗受害者损失8.3亿港元今年首三个月&lt;/h3>;&lt;p>;收集证据后，警方于周三突击搜查尖沙咀办事处及其位于升水的单位，拘捕三名年龄介乎30至49岁的嫌疑人。&lt;/p>;&lt; p>;三名嫌疑人因涉嫌欺诈而被拘留，该罪名最高可判处 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在代号为“Redmirror”的行动中，警方查获了两块豪华手表、17 台电脑、五部手机和许多文件。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，警方在行动中查获了数十份雇佣合同，警方相信还有更多受害者。&lt;/p>;&lt;p>;代理警司莫丽琼表示，警方已查获确认了其他几名仍在逃的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因网络诈骗逮捕100人，“甜言蜜语”爱情骗局重磅&lt;/h3>;&lt;p>;她提醒公众了解投资的性质，对收益不切实际、利润无法保证的计划保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 3 月，警方共处理了 8,886 起诈骗举报，比记录的 5,378 起案件增加了 65%去年同期。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US says Beijing’s moves ‘risky’ as Chinese ships ‘swarm’ Philippine reef]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226877/south-china-sea-us-says-beijings-moves-risky-chinese-ships-swarm-philippine-reef?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/02e03f6f-e072-4a83-89da-75792cafae22_4b2702ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国对中国近期在南海针对菲律宾船只的行为表示担忧，正如东南亚国家报告的那样，中国船只“蜂拥”到有争议水域的石油和天然气丰富地区以南。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在周四与菲律宾国防部长通话后发布的一份声明中吉尔伯托·特奥多罗称北京在争议海域的行为“具有胁迫性和风险性”。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀还重申了美国保卫菲律宾的“铁定”承诺，两国的共同防御条约涵盖了海岸警卫队船只&lt;/p>;&lt;h3>;杜特尔特：如果美中竞争失控，菲律宾可能会成为“坟墓”&lt;/h3>;&lt;p>;周五，菲律宾军方西部司令部表示，有 48 艘中国渔船六月底的一次空中巡逻中，人们看到它们“蜂拥而至”南海直滩以南的珊瑚礁。军方补充说，两艘中国海军舰艇和三艘中国海警船“经常在附近的浅滩上游荡”。&lt;/p>;&lt;p>;“雷克托浅滩是菲律宾的一个重要特征，对该国的能源安全和经济增长具有巨大潜力军方西方司令部在其 Facebook 页面上表示，“这已成为人们对中国近期行为日益担忧的焦点”。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，菲律宾海岸警卫队表示，其船只“不断受到跟踪、骚扰和攻击”。上个月末，中国大型船只在南海遭遇“阻碍”。中国外交部回应称，中国船只的演习“专业、克制”。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，中国和菲律宾船只在争议海域险些相撞，双方均指责对方侵入和挑衅。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯上个月表示，在菲律宾政府最近推动​​加强与美国的防务关系之际，他将北京视为促进南海和平与贸易的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p >;华盛顿驻马尼拉特使玛丽凯·卡尔森周五在另一篇推文中表示，中国海警最近的举动“不专业”，北京在南海的“不负责任的行为”威胁着菲律宾的安全。&lt;/p>;&lt;p>;据《菲律宾星报》报道，自马科斯上台一年以来，菲律宾已对中国提出了 97 次外交抗议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Worthy of recognition’: 40 million watch video of Chinese woman washing sick grandfather, 90, but is it clickbait or filial piety?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226547/worthy-recognition-40-million-watch-video-chinese-woman-washing-sick-grandfather-90-it-clickbait-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/8045d662-7614-44f9-9a6d-57bda20ec042_86c3601e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一段中国妇女给她 90 岁祖父洗澡的视频，生活不能自理，在大陆社交媒体上热传。&lt;/p>;&lt;p>;上月底在抖音上发布的一段视频中，可以看到这位姓沉的女子正在帮助身患癌症的祖父洗澡。据《杭州日报》报道，他在福建省的家中。&lt;/p>;&lt;p>;“有人指责我给祖父洗澡，说我无耻。但对于行动不便的老人来说，如何洗澡呢？ “给养育我的爷爷洗澡，我并没有感到任何不适。”沉女士在社交媒体平台抖音上说道。&lt;/p>;&lt;p>;她的爷爷有三个女儿和一个儿子，但主要由沉女士作为孩子照顾。报告称，要么在其他城市打工，要么自己身体不适。&lt;/p>;&lt;p>;“我的母亲是我祖父的女儿之一，患有精神疾病。我不知道我的父亲是谁，我也从未见过他。我的祖父从小就把我带大。”沉说。&lt;/p>;&lt;p>;“有些网友认为我不尊重老人，但我认为这没有什么问题，因为他是带大人的人。”我起来。更重要的是，我遮住了他的生殖器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每个人都会有一天变老。所以不要厌恶或回避老人。”&lt;/p>;&lt;p>;视频中，爷爷坐在凳子上，用毛巾遮住私处，沉先生正在洗头和上身，该视频在抖音上的浏览量已达4000万次。 &lt;/p>;&lt;p>;有评论批评她“消费老人来吸引公众眼球”，指责她利用半裸的祖父在网上吸引粉丝，但也有很多人称赞沉对家庭的照顾。 &lt;/p>;&lt;p>;有人说：“充满孝心，值得肯定。”&lt;/p>;&lt;p>;“你有一颗美丽、干净的心。”不要害怕别人的恶毒评论。有的人心脏，所以把一切都看成脏的。”还有人说。&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“姑娘，你太厉害了！我真的希望你能在抖音上走红，这样你就可以赚更多的钱来赡养你的母亲和祖父。”&lt;/p>;&lt;p>;年轻一代照顾老人的故事经常引起大陆互联网观察人士的关注，因为中国的&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一段中国30多岁的女性为祖母扎辫子的视频在社交媒体上疯传。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Western companies drawn to China’s lunar research station project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226845/western-companies-drawn-chinas-lunar-research-station-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/bd8e6b6a-cefd-4386-b282-7208b5a5c3c6_78d433fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国主导的国际月球研究站（ILRS）项目将在月球南极吸引了两个来自西方的私营部门合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;中国东南部的深空探测实验室表示，上个月与一家总部位于夏威夷的公司以及一家瑞士初创公司达成了协议。 &lt;/p>;&lt;p>;该实验室在其官方微信帐号上表示，这两家公司也参与了美国主导的阿尔特弥斯计划，对参与中国的深空探测项目表现出极大的兴趣。&lt;/p>;&lt; p>;ILRS 和 Artemis 计划都打算在本十年末将人类送上月球，尽管美国国会限制了 NASA 与中国国家航天局 (CNSA) 之间的双边合作。&lt;/p>;&lt;p >;微信公告称，国际月球观测站协会（ILOA）主席史蒂夫·杜斯特（Steve Durst）于6月28日访问北京期间与安徽合肥实验室签署了ILRS相关合作意向书。&lt; /p>;&lt;p>;实验室表示，杜斯特在会见胡超斌副主任时高度评价了中国在月球探测方面取得的成就，感谢实验室的开放态度和邀请加入ILRS项目。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布月球研究站建设路线图&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于夏威夷的非营利组织ILOA已与中国科学家利用嫦娥三号着陆器上的紫外望远镜进行了联合天文观测2013 年在月球近侧进行观测。&lt;/p>;&lt;p>;ILOA 将在今年晚些时候通过美国宇航局的商业月球有效负载服务计划向月球交付一架小型望远镜，作为其计划在月球近侧的天体物理观测站的试点。 &lt;/p>;&lt;p>;实验室在微信公告中称，上个月，实验室主任吴伟仁与瑞士利斯的nanoSPACE AG签署了ILRS合作谅解备忘录。&lt;/p>;&lt; p>;正在参观巴黎航展的吴宇森向航天公司联合创始人Philippe Hersberger概述了中国近20年来的探月成就。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，中方欢迎瑞士政府、企业该实验室表示，ILRS 计划将包括大学和研究机构。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于 2008 年，是欧洲航天局、阿尔忒弥斯计划月球轨道的空间仪器全球供应商据实验室介绍，网关空间站以及与中科院的联合项目。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎期间，吴和他的团队还与法国泰雷兹集团的官员进行了深入交流，包括其副总裁- 总裁 Pascale Sourisse 和泰雷兹阿莱尼亚航天公司副总裁 Vincenzo Giorgio。&lt;/p>;&lt;p>;实验室声明称，泰雷兹官员表示愿意在欧洲航天机构的合作框架下促进与 CNSA 的合作。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，印度成为签署《阿耳忒弥斯协议》的第 27 个国家，该协议是美国主导的和平利用太空框架，旨在管理月球表面的行为。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 于 6 月 21 日访问华盛顿期间签署了这些协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Erick Thohir for VP? Indonesian minister talks up ‘continuity in politics’ as way to preserve Widodo legacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226866/erick-thohir-vp-indonesian-minister-talks-continuity-politics-way-preserve-widodo-legacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/bd7bed99-9f19-4ec6-90a8-358cbd2ec18b_8d055e33.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凭借持续良好的民调数字，Erick Thohir 似乎将成为印度尼西亚的领跑者这位千万富翁媒体大亨在印度尼西亚政坛待了很短的时间，但在作为总统佐科·维多多(Joko Widodo)的支持后声名鹊起，佐科·维多多(Joko Widodo)任命了托里尔(Thorir)。领导他成功的 2019 年连任竞选，并随后任命他为国有企业部长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管托希尔在香港《亚洲本周》独家专访中对自己的选举抱负讳莫如深，上周，这位部长并没有那么含蓄地表达了他对该国下一任领导人的希望 - 提供了强有力的线索，表明他希望看到与维多多结盟的继任者掌舵。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的领导下取得了成功印度尼西亚必须继续担任现任总统，”这位 53 岁的总统说道。 “政策的连续性非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会与任何领先的总统候选人搭档时，托希尔守口如瓶，但当有人向他提出有越来越多的人一致认为，分析师最看好他成为副总统候选人。他表示，自 2018 年参政以来，他一直保持透明并持续取得良好成果，因此与多个政党建立了牢固的信任。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申了对维多多领导的支持，包括他雄心勃勃的 320 亿美元目标计划将首都从雅加达迁往努桑塔拉。&lt;/p>;&lt;p>;随着 10 月份候选人登记的临近，分析人士认为，如果托希尔确实决定参选，他可能已经采取行动来争取支持。&lt; /p>;&lt;p>;特别令人感兴趣的是他今年成功竞选成为印度尼西亚足球协会国家管理机构主席——在这个充满足球爱好者的国家中，这是一个有影响力的职位。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;托希尔访问香港是在维多多敦促他和内阁部长桑迪亚加·乌诺在 2024 年大选之前“宣传自己”几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;在这座城市，他为印度尼西亚揭幕。该公司是一个致力于帮助该国国有企业在全球范围内扩张的中心。托希尔表示，印度尼西亚计划在迪拜、伦敦、纽约和新加坡设立其他办事处。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，印度尼西亚国有企业的利润至少增长 143%，达到 303.7 万亿卢比（200 亿美元） ）。这与托希尔所说的 2020 年担任部长第一年的 8.6 亿美元相比是一个巨大的飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正在探索印度尼西亚与全球参与者、国有企业与战略伙伴之间建立越来越多的伙伴关系。据报道，托希尔 2021 年的净资产为 2.319 万亿卢比（1.58 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这种转型，我们可以创造就业机会，但在同时，我们可以在管理公司和[允许]它们上市方面变得更加开放。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚赞扬与澳大利亚在电动汽车电池、气候协议方面取得的“积极”进展&lt;/h3>;&lt;p >;在《亚洲周刊》的采访中，托希尔还提到，随着印度尼西亚渴望在其境内建立端到端电动汽车供应链，中国和欧洲制造商（包括中国宁德时代和德国大众）的投资不断增加。&lt;/托希尔表示，印尼作为一个自然资源丰富的国家，已成为全球供应链中的重要参与者。他为维多多有争议的镍矿和铝土矿等大宗商品出口禁令辩护，印度尼西亚政府表示，此举对于增加国内工业的价值是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想供应原材料，因为这不会为印度尼西亚创造价值，”托希尔说。 “我们需要在印度尼西亚创造就业机会。如果我们不这样做，这将成为我们未来五到十年的一个问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6 月，研究小组 Indikator Politik Indonesia 发布了调查结果：表示，托希尔和维多多最信任的助手、政治、法律和安全事务协调部长马哈富德之间的副总统竞选将非常激烈，两人分别获得 15.5% 和 15.4% 的选票。&lt; /p>;&lt;p>;虽然托希尔尚未与任何政党有任何关系，但他可能得到亲维多多国家委任党 (PAN) 的支持，该党已公开为他作为潜在竞选伙伴进行竞选。&lt;/p >;&lt;p>;PAN 是印度尼西亚联合联盟的三分之一成员，另外还有专业党和联合发展党 (PPP)。国家行动党与专业集团保持密切合作，两党合计控制众议院 22% 以上的席位，超过了提名候选人所需的门槛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望 [一个据当地新闻媒体 Tempo 报道，国家行动党秘书长艾迪·苏帕诺 (Eddy Soeparno) 上个月表示，“领先者中的领先者] 将选择埃里克·托希尔 (Erick Thohir) 作为副总统候选人。&lt;/p>;&lt;h3>;当普拉博沃脱离剧本时，印度尼西亚的佐科威取笑普拉诺沃作为政治继承人&lt;/h3>;&lt;p>;国家行动党此前曾表示，它愿意支持甘贾尔·普拉诺沃（Ganjar Pranowo）——获得维多多支持的印度尼西亚执政民主党的提名人——或杰林德拉党主席兼维多多国防部长普拉博沃·苏比安托（Prabowo Subianto）。 &lt;/p>;&lt;p>;位居最高层的还有阿尼斯·巴斯韦丹(Anies Baswedan)，他与保守的穆斯林政党关系密切，而且倾向身份政治，这常常使他成为温和派维多多的对立面。&lt;/p>;&lt;p>;托希尔正在寻找一位可能推动维多多政治前进的领导人，阿尼斯将是最不可能的配对。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这并不完美。每个政府都有自己的弱点，但事实是佐科总统的支持率为82%，所以他做的是正确的事情。他的一些政策我们应该继续下去，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果你问我[我会支持]三位候选人中的哪一位，让我们看看谁有承诺继续这一遗产印度尼西亚。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最近宣布该国将于今年晚些时候主办 2023 年国际足联 17 岁以下世界杯，这已经在印度尼西亚引起了轰动。&lt;/p>;&lt;p >;此前，印度尼西亚因包括甘贾尔在内的高层政客反对以色列参加赛事而引发的政治混乱，在 3 月份被剥夺了 20 岁以下赛事的主办权。&lt;/p>;&lt;p>;此次取消引发了来自这个狂热足球国家的悲伤和愤怒浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;托希尔曾拥有意大利俱乐部国际米兰，他在很大程度上被认为帮助印度尼西亚踏入国际足球舞台，但部长否认了这些建议。他曾游说国际足联主席詹尼·因凡蒂诺授予印度尼西亚主办权。&lt;/p>;&lt;h3>;国际足联因其以色列立场而取消 U20 世界杯，印度尼西亚人感到愤怒和悲伤&lt;/h3>;&lt;p>;“不要将政治和体育混为一谈，托希尔回忆三月份的事件时说道。但观察人士表示，再次主办的机会可能会给这位部长提供一个合适的竞选起点，赢得该国球迷和年轻人的支持，在即将到来的选举中，42岁以下的选民占选民的一半以上。 &lt;/p>;&lt;p>;目前，托希尔强调他的重点完全放在当前的角色上。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾多次强烈声明我忠于总统，因为我是他团队中的一员，“ 他说。 “现在我主要做他交给我的两项工作。&lt;/p>;&lt;p>;“一是国企转型，二是足球。我会尽力交出结果，希望他幸福。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Clean public transport: Consortium pioneering hydrogen-fuelled buses in Hong Kong set to build city’s second refilling station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/markets-investing/article/3226874/clean-public-transport-consortium-pioneering-hydrogen-fuelled-buses-hong-kong-set-build-citys-second?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/299a40db-f744-46f9-8e9e-21491d79de33_dbd9e486.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港首个公交车氢燃料站背后的财团计划建造该市第二个氢燃料站使用清洁燃烧燃料的加油设施。&lt;/p>;&lt;p>;巴士运营商城巴、股东Templewater和Hans Energy以及物流和能源设备制造商中集安瑞科表示，新站将“明显”大于第一个站&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，首个车站的设备已制造完毕，将于下个月安装在城巴西九龙车厂，并于 10 月投入运营。&lt;/p>;&lt; p>;经政府批准后，计划在巴士公司位于港岛的一个车厂安装第二个加氢站。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在九龙和港岛设立加氢站，我们可以他们表示：“我们希望能够测试氢能公交车在不同运营场景下的性能，协助政府安全有效地测试氢能汽车。”&lt;/p>;&lt;p>;由于氢燃料电池需要在港岛区设立一个单独的测试站进行测试他们补充说，在法律修改之前，禁止车辆通过该市的隧道。&lt;/p>;&lt;p>;第一个加氢站由 Templewater 和 Hans 资助。总部位于香港的私募股权公司 Templewater 拥有城巴母公司 Bravo Transport Services 84% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;在香港上市的 Hans 在广东南部提供石油储存设施并进行燃料贸易，拥有持有Bravo 15.56%股权。&lt;/p>;&lt;p>;城巴计划来年引入不少于五辆氢能巴士加入其网络。&lt;/p>;&lt;p>;在需要加油前可行驶400公里，将与其他运营商运营的电动和柴油公交车进行道路测试，以帮助政府制定支持零排放公共交通车辆部署的详细政策。&lt;/p>;&lt;p>;政府已成立跨部门工作组，研究全球绿色交通、新能源汽车和燃料技术的最新发展。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府要实现到2035年将香港碳排放量减半的目标，引进清洁燃烧的交通设备是关键2005 年的水平，并于 2050 年实现碳中和。交通运输占该市碳排放量的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;政府 2023-24 年预算拨款 2 亿港元（2,560 万美元）用于双层巴士试验以及由氢燃料电池驱动的重型车辆，路边零排放。&lt;/p>;&lt;p>;电动和氢公交车比柴油公交车成本高得多，运营商正在争夺财政支持，将其引入现有车队。&lt; /p>;&lt;p>;Templewater 合伙人兼影响力投资主管万宇峰表示，香港有潜力发展新能源汽车部署方面的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的氢能业务香港需要政府和企业界共同努力，建立一个安全、可靠、适宜的氢生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于香港城市密度高，发现环境生态局在一份概述2021年推广电动汽车路线图的文件中表示，合适的地点建立加氢站是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;汉斯一直在与欧洲和北美公司进行谈判首席执行官杨东上个月表示，该公司提供氢存储和加氢技术，生产设备，减少加气站的占地面积并提高其效率。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand PM Hipkins backs ‘tough conversations’ with China to manage ‘complex’ ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3226872/new-zealand-pm-hipkins-backs-tough-conversations-china-manage-complex-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/2ef41b24-91d4-493b-bdc7-c62a6bd4a812_c1d4a458.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总理克里斯·希普金斯 (Chris Hipkins) 周五表示，新西兰将需要继续与中国接触最大的贸易伙伴，但在挑战新西兰国家利益的领域与北京意见不一。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，新西兰在五眼情报共享联盟中一直被视为对中国持温和态度，甚至缺席，其中包括美国及其盟国，并在北京和华盛顿之间的战略竞争中谨慎处理与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“（与中国的）强大、成熟和复杂的关系意味着我们将拥有那些艰难的关系”对话……但我认为对话总比不对话好。”希普金斯在新西兰国际事务研究所的一次演讲中表示。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰将继续在包括人权在内的几个问题上与中国存在分歧，但接触的道路将是“开放和诚实的”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰避免在中美争端中从“支柱到岗位”被拉扯&lt;/h3>;&lt;p>;演讲发表希普金斯对中国进行了为期六天的访问，其中包括与习近平会面，大约一周后，中国国家主席表示北京一直将新西兰视为“朋友和伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;希普金斯说新西兰必须确保在全球不确定性时期其贸易市场具有更大的经济弹性，并补充说其独立的外交政策并不意味着中立的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个国家，我们可能很小，但我们不是旁观者。我们制定自己的路线，做出符合我们国家利益的决定。”希普金斯说，不过他表示任何决定都不会“彻底背离”国家的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;希普金斯表示，美国已经在维护有助于保护新西兰利益安全的国际规则体系方面发挥了关键作用，他将继续与华盛顿密切合作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China imposes de facto ban on Japanese seafood imports amid anger over Fukushima water release plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3226873/china-screen-all-japanese-food-imports-amid-anger-over-fukushima-water-release-plan-vows-protect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f9ecc3db-1313-4fee-81a6-96aef102bf87_9025ebab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;面对对日本进口食品安全的日益担忧，中国誓言：采取“一切必要措施”消除消费者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这包括延长对福岛县等日本10个县的进口禁令，同时决定全面筛查来自其他地区的所有货物，而不是just spot checking, amid concerns of residual nuclear contamination.&lt;/p>;&lt;p>;The General Administration of Customs said the plan to discharge the water from the 2011 nuclear disaster “failed to fully reflect expert opinions” and that it will take “all necessary measures” to ensure the safety of Chinese consumers.&lt;/p>;&lt;p>;China first placed a ban on food imports from the 10 Japanese prefectures 12 years ago following the nuclear meltdowns and releases of radioactive materials at the Fukushima nuclear power plant in northeastern Japan in March 2011.&lt;/p>;&lt;p>;Food from other parts of Japan, especially edible aquatic products, will also receive “strictly 100 per cent” screening of their certification documents and be inspected.&lt;/p>;&lt;p>; “Chinese customs will continue to strengthen the detection and monitoring of radioactive substances, ensure the safety of Japanese food exported to China, and strictly prevent the import of risky products,” the customs agency said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;It will also “maintain a high level of vigilance and take absolute responsibility to domestic consumers as the principle”.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, the International Atomic Energy Agency approved Japan&#39;s plan to release the water, saying it met international standards. &lt;/p>;&lt;p>;But the China Atomic Energy Authority responded to the report by saying over 70 per cent of nuclear-contaminated water failed to meet discharge limits after going through a filtration system and that it requires further treatment.&lt;/p>; &lt;p>;“The discharge of nuclear-contaminated water from Japan into the sea has become the focus of global attention,” Chinese customs added.&lt;/p>;&lt;p>;“It has also caused Chinese consumers to worry about the safety of food imported from Japan.”&lt;/p>;&lt;p>;More to follow …&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Only a tenth of more than 1,000 old Hong Kong buildings with maintenance subsidies repaired in past 5 years, authority blames Covid pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226865/only-tenth-more-1000-old-hong-kong-buildings-maintenance-subsidies-repaired-past-5-years-authority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/07/b417e49d-420f-4dbe-bd2f-6d9d14744554_0c843e07.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Only a tenth of more than 1,000 old buildings with maintenance subsidies in Hong Kong had been repaired over the past five years, the Urban Renewal Authority on Friday revealed while citing the Covid-19 pandemic as a major factor for the delay.&lt;/p>;&lt;p>;The authority, a statutory body tasked to tackle the city&#39;s urban decay, said it had approved subsidy applications of 1,161 old buildings under the “Operation Building Bright 2.0” initiative, with only 110 of them having completed repairs as of January.&lt;/p>;&lt;p>;The HK$6 billion (US$767 million) scheme was launched in October 2017 to help owner-occupiers carry out inspections. It is now open for a third round of applications between April and September.&lt;/p>;&lt;p>;“Due to Covid-19, the progress has been slower than expected,” Daniel Ho Chi-wai, the authority&#39;s director of building rehabilitation, told a radio show on Friday, adding the body helped owners to launch virtual tenders during the pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;“As the pandemic eased, owners&#39; corporations from buildings have started organising meetings proactively to catch up with the schedule.”&lt;/p>;&lt;h3>;Over half of Hong Kong buildings with inspection notices have yet to be checked&lt;/h3>;&lt;p>;Ho noted current legislation did not allow owners to hold online meetings and the authority had suggested amending the ordinance to facilitate them, as well as speeding up the repair process.&lt;/p>;&lt;p>;Public concerns were recently sparked over the safety of old buildings in the city after chunks of concrete and plaster fell from a flat on the 16th floor of the 17-storey Po On Building in Mong Kok in two cases over four days.&lt;/p>;&lt;p>;The 57-year-old building was issued a statutory inspection notice in 2014, but owners only applied for the authority&#39;s subsidy in October 2018 and received approval in March 2021.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong buildings authority under fire over falling concrete from block&lt;/h3>;&lt;p>;The owners then issued a tender for consultants that November, but progress stopped because of the pandemic and they could only resume in September last year.&lt;/p>;&lt;p>;Ho said the authority only granted the subsidy approval to the building in question 2½ years later as it was classified as “low risk” back then after considering factors, including age and whether it had received a mandatory order.&lt;/p>;&lt;p>;He added that buildings with subsidy approval normally must hire consultants and contractors in 24 months and the repair might take six to 12 months, while owners could apply for a delay in the works with reasonable explanation.&lt;/p>;&lt;p>;“For Po On Building, owners could not hold meetings during the pandemic. We have reviewed their explanations and we think they are reasonable,” Ho said.&lt;/p>;&lt;p>;According to the Buildings Department, as of May, more than 7,000 old buildings in Hong Kong have received a mandatory inspection order, of which 4,000 of them had not completed inspection and repair.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coco Lee’s star moments, Philippine senators urge Barbie film ban, China’s fugitive hunt — SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3226745/coco-lees-star-moments-philippine-senators-urge-barbie-film-ban-chinas-fugitive-hunt-scmps-7?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/06/120c67d7-7ddf-458e-aaea-b22d058bfb66_73643d8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;We have selected seven stories from this week&#39;s news across Hong Kong, mainland China, the wider Asia region and beyond that resonated with our readers and shed light on topical issues.&lt;/p>;&lt;p>;If you would like to see more of our reporting, please consider .&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The music world is in mourning after the death of Hong Kong pop star Coco Lee. She was 48. According to a post on social media by her sisters, Lee had been suffering from depression. We look at some of her star moments, from singing at the Oscars to a US$20 million wedding.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Two Chinese nationals and an American were found guilty of stalking a wanted former official from the central city of Wuhan, China. The official, Xu Jin, is one of thousands pursued as part of “Operation Fox Hunt”, Beijing&#39;s massive campaign to chase down fugitives abroad. The campaign is nearly a decade old but it is only really now – in a US court – that the methods behind it have come to light.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;From the “king of thieves” to a “devil cop”, high-profile cases over the decades have sparked rewards of up to HK$2 million (US$255,400) from the force for the capture of suspects. In the wake of the latest HK$1 million rewards for each arrest of eight suspects under the national security law, the Post takes a look at other past sums.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Philippine senators have called for a ban on the film Barbie over a scene featuring a map showing Beijing&#39;s controversial “nine-dash line” claim in the contested South China Sea, following a similar move by Vietnam. The U-shaped line is used on Chinese maps to assert Beijing&#39;s claims over large swathes of the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;An influential social media account run by Beijing Daily published an opinion piece blasting Mark Zuckerberg for being critical of China, casting a shadow over Meta Platforms&#39; plans to sell its virtual reality (VR) gear to Chinese consumers. The article said Zuckerberg has “smashed the China wok” and should not be expected to enjoy a Chinese meal.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rapidly ageing Hong Kong has more than 188,000 people aged 65 and over who live alone. Almost 400,000 more live with only their spouse. Among them are many “hidden elderly”, who have no family support and are not known to community networks A string of recent tragedies, in which elderly people died alone at home, placed the issue under the spotlight again.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The death of a horse during a centuries-old riding festival in Japan has prompted an animal rights organisation to accuse the event&#39;s organisers of animal cruelty in the name of “entertainment”. The two-day event sees the horses forced to run up a steep hill and clear a two-metre high “wall” while being yelled at and thrashed by spectators.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>