<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Climate protesters turn Venice’s Grand Canal green]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244520/climate-protesters-turn-venices-grand-canal-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/2bcd0636-18a3-4042-adc3-7a377ea89c3f_eaa51d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动家扭转威尼斯大运河的水域时，人们乘船周六运河绿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利环保人士周六使用一种染料将威尼斯大运河变成绿色，以抗议他们所说的迪拜 Cop28 气候峰会缺乏进展。&lt;/p>; &lt;p>;来自灭绝叛乱组织的抗议者借助攀爬绳索悬挂在运河上的里亚托桥上，还展示了一条横幅，上面写着：“Cop28：当政府在讲话时，我们命悬一线。”&lt; /p>;&lt;p>;意大利城市的小段河流和运河，从北部都灵的波河到南部罗马的台伯河，也在类似的抗议活动中变绿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/2e39660b-1a30-446d-8bf2-9f1c48d19667_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，活动人士在意大利威尼斯的抗议活动中在大运河上悬挂横幅。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“几个小时后，这些水域将恢复到原来的样子，”灭绝叛乱组织说。&lt;/p>;&lt;p>;“在与此同时，在政府谈话的同时，我们也在计算持续的洪水和火灾造成的损失和受害者。”该组织在一份声明中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，视觉效果是由一种无害的荧光素染料产生的， &lt;/p>;&lt;h3>;联合国教科文组织建议将威尼斯列入遗产危险名单&lt;/h3>;&lt;p>;然而，威尼斯市长路易吉·布鲁格纳罗(Luigi Brugnaro)谴责了他所谓的“生态破坏者”，并呼吁意大利当局对他们进行惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;市长表示，周六，在抗议期间，大运河上的船只交通被暂停，出于安全考虑，必须检查运河水和里亚托桥上最近修复的柱子&lt;/p>;&lt;p>;“威尼斯是一座脆弱的城市，一座值得热爱和尊重的城市！够了，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines arrests member of pro-Islamic State militant group over Catholic mass bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244518/philippines-arrests-member-pro-islamic-state-militant-group-over-catholic-mass-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 23:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/42bddd3f-1885-4808-9d9b-ef25217c6e1e_228e68da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南部马拉维市爆炸现场的执法人员菲律宾，12 月 3 日。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名军事指挥官周六表示，一名亲伊斯兰国激进组织成员因在菲律宾南部的天主教堂爆炸事件而被捕&lt;/p>;&lt;p>;这名男子名叫贾法尔·加莫·苏丹 (Jafar Gamo Sultan)，在追捕四名嫌疑人时被拘留，据信这些嫌疑人是该国最大的穆斯林城市马拉维袭击信徒的幕后黑手，该城市于 2017 年被武装分子围困。 &lt;/p>;&lt;p>;上周日的爆炸事件造成 4 人死亡、50 人受伤，伊斯兰国组织后来声称对此负责。&lt;/p>;&lt;p>;准将叶戈尔·雷伊·巴罗基略 (Yegor Rey Barroquillo) 表示，监控录像似乎显示苏丹携带着藏在袋子里的爆炸装置进入棉兰老州立大学体育馆，信徒们聚集在那里参加仪式。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾和平谈判会永远结束叛乱冲突还是“援助敌人”？&lt;/h3>;&lt; p>;参与搜寻袭击者的菲律宾陆军第 103 旅指挥巴罗基洛表示，苏丹的一位名叫“奥马尔”的亲戚也因此次袭击而受到通缉。&lt;/p>;&lt;p >;巴罗基洛说，苏丹在周三的一次行动中被捕，同一天，警方确认了另外两名男子 Kadapi Mimbesa 和 Arsani Membisa 为嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;所有四名男子都属于 Dawlah Islamiyah-Maute 组织巴罗基略说，他们被怀疑是实施这次袭击的“一个组织的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;军方将这次爆炸事件描述为可能是对其针对该地区激进组织的致命行动的报复性袭击。&lt; /p>;&lt;h3>;菲律宾因支持美国印太战略而在东盟中脱颖而出&lt;/h3>;&lt;p>;武装分子对公共汽车、天主教堂和公共市场的袭击一直是该地区数十年来动荡的一个特点。 &lt;/p>;&lt;p>;马尼拉于 2014 年与该国最大的反叛组织摩洛伊斯兰解放阵线签署了和平协议，结束了他们致命的武装叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;但仍有一小部分穆斯林武装分子反对反政府武装。和平协议依然存在，包括自称效忠伊斯兰国组织的武装分子。共产主义叛乱分子也在该地区活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient Rome’s Pompeii ‘prison bakery’ uncovered, ‘most shocking’ example of slavery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244515/ancient-romes-pompeii-prison-bakery-uncovered-most-shocking-example-slavery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/e9a40d30-9c83-4d65-87c4-0de5bdc2d39f_591d31dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在古罗马城市 发现了一家监狱面包店庞贝城。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员本周表示，考古学家在古罗马城市庞贝的挖掘中发现了一个“监狱面包店”，奴隶和蒙住眼睛的驴子被锁在地下，磨碎谷物制成面包。 &lt;/p>;&lt;p>;在废墟中的一所房子下面，他们发现了“一个狭窄的房间，看不到外面的世界，墙上有高高的小窗户，有铁栅栏，让光线进来”，考古公园庞贝古城周五宣布。&lt;/p>;&lt;p>;考古学家推断他们发现了一家“监狱面包店”，意大利南部那不勒斯附近的联合国教科文组织世界遗产在其网站上称。&lt;/p>;&lt;p>;他们还发现了“地板上的凹痕“协调动物的运动，被迫蒙着眼睛走几个小时”。&lt;/p>;&lt;h3>;新发现揭示了古罗马庞贝古城奴隶的生活&lt;/h3>;&lt;p>;该房屋位于目前正在挖掘的 44 公顷场地上，被分为“装饰有精美的第四风格壁画”的住宅区和“生产区”，即面包店。&lt;/p>;&lt;p>;发现了三具骸骨在面包店的一个房间里，表明这栋房子有人居住。&lt;/p>;&lt;p>;面包店没有门，也没有与外界的联系，奴隶和动物被迫在面包店里执行转动磨石的繁重任务。 &lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，在这个空间中，我们必须想象处于奴役地位的人的存在，他们的行动自由被主人认为有必要限制，”庞贝古城主任加布里埃尔·祖赫特赖格尔 (Gabriel Zuchtreigel) 写道。在一篇学术文章中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/81e9d0ac-67e2 -467b-82a1-884408921c04_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“面包店监狱”的内部，奴隶和驴子被关在那里磨碎所需的谷物在意大利庞贝古城制作面包。照片：路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是古代奴隶制最令人震惊的一面，缺乏信任关系和解放承诺，我们沦为野蛮暴力，通过用铁栅栏固定的几扇窗户完全证实了这一印象。”&lt;/p>;&lt;p>;公众可以在名为“另一个庞贝城：普通生活”的展览中看到这种艰苦日常生活的更多证据。维苏威火山的阴影”将于 12 月 15 日在庞贝古城的 Palestra Grande 开幕。&lt;/p>;&lt;p>;“[该展览]致力于纪念那些经常被历史资料遗忘的无数个体，例如奴隶，他们构成了大多数人的生活。”庞贝当局表示，他们的劳动不仅对经济做出了重要贡献，而且对罗马文明的文化和社会结构也做出了重要贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国教科文组织建议将威尼斯列入遗产危险名单&lt;/h3>;&lt;p>;大约 2,000 年前的公元 79 年，附近的维苏威火山爆发，庞贝城被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;火山灰和岩石帮助许多建筑物几乎保持了原始状态，并形成了怪异的形状周围是蜷缩着的灾难遇难者尸体，据信数量约为 3,000 具。&lt;/p>;&lt;p>;庞贝是意大利第二大旅游目的地，仅次于罗马斗兽场。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Small modular nuclear reactors: how China and the US are poles apart in energy ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244234/small-modular-nuclear-reactors-how-china-and-us-are-poles-apart-energy-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/f4a37109-ffe7-49ee-9380-bd93c76d38c7_45407718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;如果不是入口处的标牌，很难找到玲珑一号的所在地——该设施将成为世界上第一个商业陆上小型模块化反应堆（SMR）。&lt;/p>;&lt;p >;这个不起眼的项目位于海南省西北海岸的昌江县，毗邻中国最南端的核电站：昌江核电站。运载物资的运输车辆来来往往，通往工厂的道路上扬起尘土。&lt;/p>;&lt;p>;玲珑一号预计将于2026年竣工，投产后发电量将达125千瓦。兆瓦级，年发电量10亿千瓦时，可满足52.6万户家庭用电。但玲珑一号除发电外，还有多种用途，包括供暖、生产蒸汽和海水淡化。&lt;/p>;&lt;p>;其建设与国内较大的电厂紧密相连，进展顺利，得益于经验和技术的积累。资源已经积累。&lt;/p>;&lt;p>;11月初，玲龙一号宣布了一个里程碑：反应堆胶囊式钢制安全壳完成。&lt;/p>;&lt;p>;这与美国形成鲜明对比，同样是在上月初，计划在 2030 年建造新型六反应堆 462MW SMR 的项目被终止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于俄勒冈州的 NuScale Power 拥有唯一的SMR 设计已获美国使用认证。对于第一个项目，该公司正在与爱达荷国家实验室的犹他州公用事业小组合作，目标是产生足够的电力来为超过 300,000 个家庭供电。但由于缺乏用户订阅和成本上升，它取消了该项目。&lt;/p>;&lt;p>;“现在判断 NuScale 项目的失败只是暂时的挫折还是美国更广泛趋势的迹象还为时过早， ”麻省理工学院核科学与工程教授 Jacopo Buongiorno 说道。 “还有其他六个SMR项目正在酝酿之中。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，专家们一致认为，这两个项目反映了两国SMR核能发展战略、政策环境和条件的差异。&lt; /p>;&lt;p>;尽管美国长期以来一直是核大国，但在将纸上的伟大设计转变为现实方面面临着挑战，即使是小型反应堆——而这正是中国展示其优势的地方。&lt; /p>;&lt;p>;SMR 的每台电力容量通常低于 300 兆瓦。全球有超过80种商业SMR设计正在开发中，具有不同的产出和应用。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计，在2030年后的时间范围内，SMR将逐渐进入市场。与大型反应堆相比，小型反应堆的优点是更便宜、更简单、更灵活。由于其小型模块化设计，它们的建造成本更加低廉，并且更适合较小的电网。&lt;/p>;&lt;h3>;中国完成了先进核反应堆项目的第一步&lt;/h3>;&lt;p>;早在20世纪70年代和80年代，由于国外一些大型核电站发生核事故，国际原子能机构（IAEA）开始倡导发展安全可靠、经济可行的中小型反应堆。&lt;/p>;&lt; p>;包括中国和美国在内的国家都渴望有一天能够出口小型模块堆。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信玲龙一号将成为中国核电的一张新名片”，国有科技日报援引宋丹荣的话该项目总设计师说。&lt;/p>;&lt;p>;由于大型反应堆的前期投资成本高昂，许多发展中国家都面临着一次性建设融资的挑战，而且还面临地质等额外限制。 、天气、冷却水源、运输和电网容量。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这些地方对中小型反应堆有实际需求，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;说到核电容量，中国拥有55座正在运行的反应堆，装机容量超过53GW，位居全球第三，仅次于美国和法国。但中国正在迅速迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;中国有21座核反应堆在建，发电量将达到21.61GW。根据 IAEA 的数据，在建核反应堆数量是任何其他国家的 2.5 倍以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/07/6253b8a6-f575-4fe1-aa44-f3cea5370213_39e77de4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玲珑一号在中国核能事业的排头兵。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哥伦比亚大学全球能源政策中心客座研究员杜凯文表示，中国处于全球核电的中心。&lt;/ p>;&lt;p>;“大亚核电站是中国大陆第一座大型商业核电站，自1994年投入运行以来，中国在核电技术方面投入巨资，在机械工程、反应堆技术等方面取得了重大进展。 “设计和设备制造。”涂说。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不奇怪，中国目前处于全球民用核电发展的前列。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国核电产业的快速发展中国核能协会专家委员会常务副主任赵成坤表示，过去三四十年，“整个产业链已经完善”，约90%的设备国产化。&lt;/ p>;&lt;p>;同时，我国已建立健全稳定的人才培养体系，核电行业及高等教育相关专业人才需求旺盛。&lt;/p>;&lt;p>; Buongiorno 表示：“中国目前在核技术方面事实上处于世界领先地位。”&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，比尔·盖茨的核电公司 TerraPower 与中国核工业集团公司 (CNNC) 签署了开发第四代核电站的协议。发电核技术，尽管该计划因美国限制与中国的技术交易而搁浅。&lt;/p>;&lt;h3>;走向核能：亚洲如何引领零排放电力发展&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望中国时任总理李克强当时表示：“通过发挥中国丰富的人才资源优势和利用互联网平台，进一步加强国际合作，实现技术突破。”&lt;/p>;&lt;p>;中核集团一月份发表的一篇文章称：“海南长江地区已发展成为成熟的核电基地，可以为小型反应堆建设提供支撑和安全的框架。作为自由贸易港，海南也将为出口提供更大便利。”&lt;/p>;&lt;p>;而且中国在未来核技术方面也处于领先地位。 12月6日，全球首个第四代核电站商业示范项目——山东荣成石岛湾高温气冷堆正式开始商业运行。&lt;/p>;&lt;p>;但美国的核电之旅则是另一回事。&lt;/p>;&lt;p>;多年来发生的多起核电事故，特别是2011年日本福岛核危机，引起了美国对此类能源安全的担忧。此外，由于石油和天然气等自然资源丰富，美国大型核电站的建设陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;但核能现在正在卷土重来。&lt;/p>;&lt; Buongiorno 表示：“目前美国和全球对核能的支持非常高。”他表示，这主要是出于对减缓气候变化和能源安全的担忧，而后者尤其是由俄罗斯入侵乌克兰引发的。&lt;/p >;&lt;p>;根据美国能源部 (DOE) 的数据，到 2050 年，美国可能需要 200GW 的新增核电才能实现国家脱碳目标。这几乎是现有产能的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;核电在地缘政治上也具有重要意义。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和其他国家越来越担心俄罗斯和中国提供反应堆，因为能源政策非营利组织全球安全伙伴关系创始人肯尼思·隆戈 (Kenneth Luongo) 表示：“核反应堆项目使出口国与进口国建立了约 100 年的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;屠说：“过去几十年来，包括美国在内的西方国家绿地核电站建设遇到了各种挫折。从反应堆设计欠佳到设备制造能力不足，以及工厂建设麻烦不断，项目延误和成本飙升已成为普遍现象，导致常规核反应堆开发风险较高。”&lt;/p>;&lt;p>;相比随着可再生能源技术的单位成本迅速下降，核反应堆的竞争力越来越受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;因此，“投资者和消费者都越来越不愿意承受其高昂的成本”，屠说。&lt;国际能源机构的一份报告支持了这一观点，称尽管发达经济体拥有全球近 70% 的核电装机容量，但它们已经失去了市场领导地位。报告指出，欧洲和美国最近的核电站项目受到了延误和成本超支的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/07/0e16feb5-69a3-44ae-be3f-52acdfaa41e4_dbcdcc21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国， NuScale Power小型模块化反应堆项目因成本过高而被搁置。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国核电建设多年来中断，另一个更紧迫的问题是合格人员的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;在美国核学会 (ANS) 首席执行官兼执行董事克雷格·皮尔西 (Craig Piercy) 在 2022 年的一篇博文中表示，随着核工业的扩张，行业负责人越来越担心工人的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;试图重新点燃核工业的活力。核工业方面，美国将大部分希望寄托在扩大更简单、更便宜的小型模块化和先进反应堆技术的市场上。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，尽管美国已经批准了几个新的大型反应堆技术大规模核反应堆、严重的建设延误和严重的成本超支导致西屋公司在 2017 年破产，并随后取消了南卡罗来纳州的一个项目。因此，SMR 被赋予了更高的期望。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年以来，美国能源部已向 NuScale 等公司提供了约 6 亿美元的资金，用于支持小型反应堆技术的商业化。&lt;/p>;&lt;p>;但是， NuScale 项目的取消表明，利用 SMR 重振该行业的愿景并不那么容易实现。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，NuScale 表示，该工厂向美国提供的电力目标价格上涨了 53%每兆瓦时 89 美元，引发了对客户支付意愿的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;聚变发电是一个很大的希望，但它对现在的全球变暖无济于事&lt;/h3>;&lt;p>;NuScale 的项目是最重要的传统的设计和最接近的施工。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多理由认为[其他项目]将更加困难和昂贵，”物理学家兼核电总监埃德温·莱曼(Edwin Lyman)忧思科学家联盟的安全负责人告诉《科学》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;由于规模较小，通常发电量低于 300,000kW 的小型反应堆无法受益于大型反应堆中所见的规模经济效应。发电数百万千瓦。因此，中小型发电机组的单位发电成本不可避免地较高。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]的产业主要由政府资助，因此不需要从市场寻求融资Luongo 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国政府为该技术提供“从摇篮到坟墓”的融资，但美国政府尚未承诺完全承保&lt;/p>;&lt;p>;在没有国家能源结构的情况下，SM的发展主要由国家层面控制，建设以价格为基础&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“受到关注的 SMR 与传统的千兆瓦级同类产品相比，其发电能力非常低；它们最多只适用于有限的利基市场，而没有充分考虑成本效益。因此，SMR 的前景不应该被过分夸大。”Tu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“NuScale 合同的终止标志着美国发展核能面临更广泛的挑战，”埃德温·莱曼 (Edwin Lyman) 在 11 月的声明中表示，并补充说，在没有充分考虑经济可行性、实用性和安全性的情况下过度依赖未经测试的技术是不负责任的，显然是行不通的。&lt;/p>;&lt;p>;但赵认为，NuScale项目的暂停并不一定意味着美国整体核能政策的重大转变。他表示，美国是全球核领导者，一直在改进其核技术。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，美国能源部称此次取消是“不幸的消息”，但表示首次部署往往很困难.&lt;/p>;&lt;p>;“我们绝对需要先进的核能技术来实现[拜登政府]雄心勃勃的清洁能源目标，”该部门表示。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然并非每个项目都保证成功，美国能源部仍然致力于尽一切努力部署这些技术来应对气候危机并增加清洁能源的获取。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warns of possible North Korea’s seventh nuclear test in 2024 amid steps to curb Kim Jong-un’s illegal funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244510/us-warns-possible-north-koreas-7th-nuclear-test-2024-amid-steps-curb-kim-jong-uns-illegal-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/a015245b-4db4-467e-8b79-1179e004f501_29d7ba99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜曾表示，这些是展示的火星 17 洲际弹道导弹2月8日在平壤举行的阅兵式上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国、韩国和日本的国家安全顾问周六呼吁国际社会加大力度压制朝鲜的发展核武器和导弹、其网络盗窃活动以及涉嫌向俄罗斯转让武器。&lt;/p>;&lt;p>;首尔会议召开之际，朝鲜半岛的紧张局势正处于多年来最严重的程度，朝鲜领导人金正恩加速了紧张局势扩大其核计划和导弹计划，并炫耀授权先发制人使用核武器的升级核理论。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其亚洲盟友的回应是提高三边伙伴关系的知名度。华盛顿、首尔和东京也对朝鲜和俄罗斯之间潜在的军备结盟表示担忧。他们担心金正恩正在提供急需的弹药，帮助俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在乌克兰发动战争，以换取俄罗斯技术帮助升级其核武器军队。&lt;/p>;&lt;h3>;随着网络攻击变得“更加大胆”，朝鲜瞄准了韩国的国防技术&lt;/h3>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文在会后发表讲话时表示，华盛顿正在与首尔和东京合作，加强防务合作，并改善对朝鲜导弹试验和太空发射活动的反应，包括真正的两国计划在 12 月的某个日期开始关于朝鲜导弹发射的时间信息共享安排。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文在与记者交谈时表示，盟国正在为朝鲜提高发射导弹的可能性做准备。 2024 年武器展示和威胁的赌注，可能包括该国第七次核试验。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，两国已同意采取新举措，以更有效地应对朝鲜绕过美国主导的国际制裁的努力。旨在切断其核武器和导弹计划的资金。&lt;/p>;&lt;h3>;日本首相就朝鲜绑架问题进行谈判将是“政治自杀”&lt;/h3>;&lt;p>;“这将是一项新的努力“关于加密货币和洗钱，以及我们如何破坏朝鲜通过黑客攻击和窃取加密货币并通过交易所进行洗钱来获取收入的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文拒绝分享美国对加密货币和洗钱的详细评估。朝鲜向俄罗斯运送武器的类型和数量，并没有评论他与韩国和日本官员就该问题进行讨论的具体内容，但坚称“我们之间对于武器转让的类型没有任何了解”我们正在看到。这些情况仍在继续，这对我们来说是一个严重关切。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国情报和军事官员表示，朝鲜可能从 8 月开始，即金正恩前往俄罗斯的几周前，向俄罗斯运送了超过 100 万枚炮弹。俄罗斯远东地区与普京举行了罕见的峰会，引发了国际社会对潜在武器交易的担忧。莫斯科和平壤均否认美国和韩国的主张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/09/c523d823-4bf6-47e0-b83b-3a4bf80781f3_ae8c31a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩在9 月 13 日，俄罗斯阿穆尔州齐奥尔科夫斯基市外的东方航天发射场。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六三边会议后的联合新闻发布会上，Cho Tae-yong韩国国家安全办公室主任表示，三名安全顾问重申了朝鲜根据多项联合国安理会决议所承担的义务，这些决议呼吁朝鲜实现无核化并禁止与其他国家进行任何武器贸易，并同意加强协调以确保其得到落实。&lt;/p >;&lt;p>;日本国家安全保障秘书处秘书长秋叶武夫表示，朝鲜弹道导弹发射的“前所未有的频率和模式”要求华盛顿、首尔和东京之间建立更深入、更有效的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;韩国韩国、美国、日本和澳大利亚也宣布对朝鲜上个月发射间谍卫星实施制裁。朝鲜声称有权发射间谍卫星来监视美国和韩国的军事活动并增强其核导弹的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/896cfa19-40c6-4664-9e98-bf10517f2021_ceff3aee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;11 月 27 日，美国、日本和韩国军舰在韩国济州岛附近海域举行联合海军演习。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;直接军事朝鲜最近宣布放弃 2018 年达成的一项旨在缓解边境紧张局势的朝韩军事协议，韩国部分暂停了该协议，该协议设立了边境缓冲区和禁飞区，这一行动也令人担忧。一些专家表示，这增加了边境地区枪击或冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;韩国情报官员表示，俄罗斯可能为朝鲜在 11 月成功发射卫星提供了技术支持，此前朝鲜曾两次发射失败。 &lt;/p>;&lt;p>;金正恩誓言要发射更多卫星，称他的军队需要获得天基侦察能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese coastguard takes ‘control measures’ against Philippine boats near Scarborough Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244508/south-china-sea-chinese-coastguard-takes-control-measures-against-philippine-boats-near-scarborough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/4f6051d3-6921-4466-8145-b703e6f470d4_90116ca2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自费迪南德·马科斯以来，与中国的公海对峙加剧Jnr去年就任菲律宾总统。图片来源：微博/单手搓核弹&lt;/sm​​all>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警表示，周六在有争议的南海对菲律宾船只采取了“管控措施”。&lt;/p>;&lt;p>;三艘船只官方通讯社新华社援引中国海警局的声明称，菲律宾渔业和水产资源局“侵入”黄岩岛附近海域，中国船只已“依法采取控制措施”。&lt;/p>;&lt;p >;该浅滩中文名为黄岩岛，被中国占领，但菲律宾也声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队的简短声明没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在自己的声明中称中国海警船使用高压水枪“阻碍”政府船只向该地区的渔船运送燃料和食品，并谴责这种“非法侵略行为”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，一艘船的通讯和导航受到干扰设备遭受“严重损坏”，而在中国船只使用据信是“远程声学装置”后，一些菲律宾船员也经历了“严重的暂时不适和丧失能力”。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是最新的一起事件南海紧张局势升级，引发一系列对抗。&lt;/p>;&lt;p>;9月，菲律宾表示已开展“特别行动”，拆除中国在斯卡伯勒附近设置的浮动屏障，此举受到称赞美国称这是“大胆的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;北京最初淡化了这一事件，称其为菲律宾的“自娱自乐”，但紧张局势仍在加剧。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉猛烈抨击北京在争议浅滩设置的“浮动屏障”，以阻止渔民&lt;/h3>;&lt;p>;中国此前也被指控在争议海域使用高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;在 8 月和 11 月的不同事件中，菲律宾表示，中国在仁爱礁附近部署水炮，阻止向渔民提供补给的船只。仁爱礁是有争议的南沙群岛的一部分，中国和菲律宾等多个国家都声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;两次，中国海警表示，在菲律宾船只未经许可靠近该浅滩后，已采取“控制措施”。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，菲律宾指责中国“蜂拥”其沿海岛礁，并表示更多在圣灵礁附近的南海海域发现了超过135艘中国军舰。马尼拉称该礁位于其专属经济区内，并称军舰的存在“令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;圣灵礁（菲律宾称为朱利安费利佩礁）位于以西约 320 公里（200 英里）处巴拉望岛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自小费迪南德·马科斯去年就任菲律宾总统以来，与北京的公海对抗加剧。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾的支持下马尼拉美国及其盟友采取了“自信透明度”的政策，这使它对与北京在南中国海的对抗变得更加发声。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾还进行了两次独立的关节空气和两次独立的关节空中和最近几周，与美国的海上巡逻，条约盟友以及另一场与澳大利亚的巡逻。使事情变得更糟”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，40艘民用船从马尼拉乘坐“圣诞节车队”，从12月10日至12日托马斯·肖尔（Thomas Shoal）附近分发物资。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 p>; Sylvie Zhuang和法国Agence Presse的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza at high risk of ‘famine’ as aid groups slam Israel’s ‘total disregard’ for hospitals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244507/gaza-high-risk-famine-aid-groups-slam-israels-total-disregard-hospitals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/09/6dad80fc-3578-43333333333333333333333352A0B356AAB_4F88194B.JPG“ alt =”>;尤尼斯在南加沙地带。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;援助慈善机构在以色列和哈马斯之间进行了两个多月的战争，警告饥饿和疾病爆发后，对加沙的“世界末日”局势发出了警报。 /p>; &lt;p>;在本周与记者的视频会议上，国际组织描绘了拯救孩子们所说的“恐怖”在加沙地带中的“恐怖”。&lt;/p>; &lt;p>;“加沙的情况是不仅是一场灾难，而且是世界末日……对巴勒斯坦人民的潜在不可逆转的后果。 &lt;/p>; &lt;h3>;以色列指定加沙的安全区。巴勒斯坦人和援助团体表示，它几乎没有救济&lt;/h3>; &lt;p>;联合国机构一再警告加沙的健康和食品状况恶化，如果没有停火，则公共秩序分解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界粮食计划署表示，“饥荒”的风险很高，而世界卫生组织警告文明在加沙崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;“没有足够的食物。人们饿了。” WFP副董事卡尔·斯库（Carl Skau）周五在X访问密封的沿海地带后在X（以前是Twitter）上写道。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他的团队已经达到了超过100万人，但情况站不住脚。我们需要收到我们的用品。 12/09/5FCFF88C-333E-46EF-A546-59B3752CAC88_B3EE84EC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”加沙地带在以色列和哈马斯之间正在进行的战争中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五，以色列的顶级盟友美国否决了联合国安理会的决议，该决议将在加沙呼吁停火。&lt;/p>; &lt;p>;在10月7日，哈马斯武装分子越过边界进入以色列南部后，以色列对加沙发动了巨大的军事进攻，据以色列官员称，杀害了约1200人，大部分是平民，并夺取了约240名人质。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯 - 经营加沙的卫生部表示，战争中有17,487人被杀，该战争估计占据了该领土的240万人中有190万人，并减少了大量地区的瓦砾。&lt;/p>; &lt;p>;只有36个中的14人。根据联合国人道主义机构OCHA的说法，加沙地带的医院目前正在以任何身份运作，几乎没有援助到需要帮助的人。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么以色列的宣传战争只是一场完全的混乱&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; p>;“在轰炸中幸存下来的人现在面临饥饿和疾病的死亡风险。”她补充说：&lt;/p>; &lt;p>; medecins ins in the“单厕所”或在街上漫游以寻找食物。自12月1日以来，Al-Aqsa医院每天平均每天接受150至200次战争的患者。医院溢出了，太平间的流动溢出，燃料和医疗用品的水平非常低。” DeFourny说。默认/文件/d8/images/canvas/2023/12/09/ea18807b-211b-43f0-9321-cd89da380fe0fe0_606bc539.jpg“ alt =”周六在加沙地带南部的汗Yunis的纳赛尔医院袭击以色列罢工之后，亲戚笼罩着亲戚的尸体。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她补充说，这种情况在可汗Yunis的Nasser医院也很糟糕。 p>; &lt;p>;“在死者中，有70％是妇女和儿童。设施。” &lt;/p>; &lt;p>; DPA的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man in China seeks snap divorce from rich wife, claims ‘bad relationship’ in bid for half share of US$28 million inheritance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243775/man-china-seeks-snap-divorce-rich-wife-claims-bad-relationship-bid-half-share-us28-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/06/500F8E-E1B9-4546-9721-DC247C2CE910_EE516802.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他在道路事故中丧生后，给她留下了2800万美元的继承权。照片：SCMP综合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国离婚诉讼，其中一个男人正在寻找他的妻子最近继承的2亿元人民币（2800万美元）的一半，他的妻子最近继承了大陆社交媒体。&lt;/p >; &lt;p>;上海法律日报报道，妻子是今年早些时候在一次道路事故中死亡的千万富翁父母的唯一孩子。该报告称，上海的住宅和商业房地产，超过1000万元人民币（140万美元）的银行存款以及一些金融产品。&lt;/p>; &lt;p>;这些资产的总价值为2亿元人民币。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2023/2023/12/12/12/06/d263fcb8-2acb8-2ac0-2ac0-2ac0-2ac0-2ac0-4832-8432-84dff-84dff--84df-84dff-i 0DD1EC7FFCD4_A9AAD88F.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;妇女的父母死后持有大量财产组合，并在死亡时拥有更多财产组合。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的父母去世六个月后，康收到了一个惊喜的法庭传票，说她的丈夫姓Wang想与她离婚，这是因为“他们的条件不好。王的法院想分享她父母的继承权。&lt;/p>; &lt;p>;康的父母死了。婚姻期间的任何继承都应由这对夫妇共享。&lt;/p>; &lt;p>;“您从父母那里继承的资产是您和Wang的共同财产，” Tan告诉Kang。&lt;/p>; &lt;p>; kang说她突然被王（Wang）在大学学习法律并定期阅读法律书籍的意识到。我？”她问了疏远的丈夫。&lt;/p>; &lt;p>;王说：“我们之间没有爱。这与您的父母的死无关。她告诉报纸。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼迅速成为在网上进行大量讨论的主题，故事在微博上观看了4亿次，诉讼迅速成为了诉讼的主题。 &lt;/p>; &lt;p>;“这表明有必要做出遗嘱。否则，涉及继承可能会遇到麻烦，”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“我建议警察调查她父母的车祸。也许这个人在其中有一定的角色。 /2023/12/04/72FC4FC7-E7F7-476C-8872-3F52300E7BC9_BC9_B3EE84EC.JPG“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;在他的公婆被杀六个月后，申请离婚。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;夫妻在离婚期间经常在大陆社交媒体上趋势的夫妻的故事。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，一个男人西南省四川省起诉了他的社交媒体影响者前妻，并要求与800,000名追随者份额一部妇女有权使用该帐户的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In world first, China’s LandSpace methane rocket sends satellites into orbit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244505/world-first-chinas-landspace-methane-rocket-sends-satellites-orbit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 18:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/09/A2CD4883-2227-423A-8EA4-591A6FC6E552_DD032842.JPG“ alt =”>;卫星于周六早上在中国西北部推出Centrw。图片：微博/土地空间&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家中国公司在周六在世界上第一个发射带有甲烷和液体氧气的火箭的卫星，击败了SpaceX，对该技术击败了该技术，并提高了对其商业广告的希望&lt;/p>; &lt;p>;由总部位于北京的私人航空航天公司Landspace开发的Zhuque 2 Y-3，从中国西北部的Jiuquan卫星发射中心爆炸，上午7.39报告说，火箭派发了三颗卫星-Honghu，Honghu 2和Ty-33  - 向计划中的轨道送入。中国的液体动力火箭”，并证明了该技术的可靠性和稳定性。 p>; &lt;p>;“实现液态火箭的真正工业化和商业化的关键是实现低成本，大规模的制造和交付火箭，并确保连续稳定的发射成功。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;该公司表示，由中国初创企业Spacety开发的洪胡子和TY-33卫星和由初创企业HongQing Technology建造的Honghu 2被置于460公里（285英里）的Sun-Synchronous中轨道。&lt;/p>; &lt;p>;它没有指定每个卫星的重量或尺寸。&lt;/p>; &lt;p>;，但它确实说火箭的能力等于能够将高达1.5吨的人带入500公里&lt;/p>; &lt;p>;有改进的阳光同步轨道，预计将能够将其有效载荷能力扩大到该轨道的4吨，满足航天器和近地球轨道卫星的需求。 P>; &lt;p>;火箭的长度为49.5米（162英尺），直径为335m，升降质量为220吨，不包括有效载荷。 /div>; &lt;p>;中国的目标是到2045年成为世界领先的太空力量，并利用太空的创新来推动该国的整体发展。&lt;/p>; &lt;p>;受到埃隆·马斯克（Elon Musk）SpaceX的启发，该公司成立于2002年启动成本并使太空航班更实惠，像Landspace这样的私人技术初创公司在中国兴起，并正在努力追赶。&lt;/p>; &lt;p>;在4月，在全球第一家位于北京的太空先驱者中，发起了Tianlong 2，使用煤炭煤油。&lt;/p>; &lt;p>; Landspace在2022年12月首次尝试发射甲烷 - 液体氧火箭，但尝试不成功。&lt;/p>; &lt;p>;它在7月再次尝试并成功了，成为世界上第一个这样做的人，并在商业发射中为甲烷开放一个新时代。&lt;/p>; &lt;p>;甲烷比碳基燃料更干净地燃烧，延长了发动机的寿命，并使其更适用于可重复使用的火箭。 。 。</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: Opec’s push to exclude mention of fossil fuels phase-out in deal prompts ‘disgusting’ reactions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3244502/cop28-opecs-push-exclude-mention-fossil-fuels-phase-out-deal-prompts-disgusting-reactions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 17:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/09/4FD52316-41E2-43FA-BF6B-253A5C3462D3_CA975CB0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 11月13日在哈萨克斯坦的曼格斯豪地区。 &lt;/p>; &lt;p>;谈判者和观察员在年度联合国气候谈判中，峰会是否可以在30年来第一次解决石油和天然气的未来。几名欧佩克成员似乎已经听取了石油生产商集团的电话，以否决任何交易，以淘汰化石燃料。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的一封信中，欧佩克秘书长Haitham Al Ghais呼吁成员拒绝针对化石的语言燃料说：“针对化石燃料的不当和不成比例的压力可能会达到临界点”。&lt;/p>; &lt;p>; al ghais拒绝对这封信发表评论排放，而不是采摘能源。&lt;/p>; &lt;h3>; COP28：当我们甚至没有指挥官时，如何打击气候变化？包括碳氢化合物，”他说。 “能源过渡必须公正，公平和包容性。” &lt;/p>; &lt;p>;法国能源部长艾格尼丝·帕尼尔·鲁纳赫（Agnes Pannier-Runacher）周六表示，在OPEC敦促其成员在COP28会议上针对化石燃料的任何交易，她感到“震惊”。 。&lt;/p>; &lt;p>;“我对欧佩克的这些陈述感到震惊。她说，我很生气，”她补充说：“欧佩克的立场危害了最脆弱的国家和最贫穷的人口，他们是这种情况的第一批受害者。&lt;/p>; &lt;p>;西班牙生态过渡部长特雷莎·里贝拉旋转的欧盟总统对记者说：“我认为，欧佩克国家正在推动不得不在必须获得的酒吧的情况下，这是一件令人恶心的事情。” &lt;/p>; &lt;h3>;可以COP28的计划进行三重可再生的计划能源终于淘汰了化石燃料吗？&lt;/h3>; &lt;p>;至少80个国家/地区要求进行COP28交易，要求最终结束化石燃料的使用，这是升温星球的排放量的最高来源，以试图步入正轨实现将全球变暖限制为1.5摄氏度的目标。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们面临着说服依靠石油和天然气来获得收入的国家的努力，其中许多是促进诸如碳捕获之类的技术，这是昂贵的&lt;/p>; &lt;p>;蒂娜·史蒂奇（Tina Stege）是马歇尔群岛共和国气候使节（受气候变化影响最严重的地方之一）表示，任何抵抗都对包括化石的逐步淘汰燃料冒着世界繁荣的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“没有任何东西可以比化石燃料的繁荣和未来，包括欧佩克国家的所有公民，面临更大的风险。”高度野心联盟，一个努力寻求更雄心勃勃的排放目标和政策的国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这就是为什么高野心联盟正在推动从化石燃料中淘汰的原因，这是为什么是这场危机的根源。她在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;在经过一周的技术谈判之后，她在一周的技术谈判中说：“ 1.5是不可谈判的，这意味着结束化石燃料。 - 最后阶段各国争夺对化石燃料的措辞共识的最后阶段。&lt;/p>; &lt;p>;最新版本的谈判文本包括一系列选项 - 从同意到“与化石燃料逐步逐步相符最好的科学”，以淘汰“不减弱的化石燃料”，根本不包含任何语言。&lt;/p>; &lt;p>;德国国务卿和气候行动特别使节，詹妮弗·摩根（Jennifer Morgan）说，各国正在“进入谈判的关键阶段”。&lt;/p>; &lt;p>;“现在是时候让所有国家记住危及的是什么，并准备在全球气候危机的关键时刻发送世界所需的信号。我担心并非所有人都在建设性上参与。 Suwaidi避免了“化石燃料”一词，但表示阿拉伯联合酋长国作为峰会主席，希望达成一项协议，以使世界能够达到1.5度。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的警察总统很明确。他想取得的成果的第一天使我们明确地走上了1.5度。”他在新闻发布会上说。 “他显然想看到一个尽可能雄心勃勃的结果，我们相信我们将交付它。” &lt;/p>; &lt;p>;谈判者的工作艰难。&lt;/p>; &lt;p>; wael aboulmagd，特别COP27埃及总统的代表说，关于化石燃料的文本中有太多选择，并补充说，关于帮助国家适应极端天气和其他气候变化影响的措施的谈判也发生了僵局。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们仍然有一些严重的适应问题。我们仍然落后于此。” &lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse的其他报告</description><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong day procedure centre stripped of licence over handling of suspicious jabs, failure to maintain patient records]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244503/hong-kong-day-procedure-centre-stripped-licence-over-handling-suspicious-jabs-failure-maintain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 17:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/09/3E371E29-C968-4321-8DD7-0DD7-0FEC24DC25D0_0E3064A1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”诸如细胞老化测试和血小板富血浆注射之类的服务。照片：Google &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的日常程序中心在周六丢失了许可证，这是对公司工作人员处理未注射的可注射产品的指控的调查，未能维护患者记录并非法使用X -Ray Machine。&lt;/p>; &lt;p>;卫生部表示，在政府雇员在11月下旬进行例行检查后，它已移至智吉长寿日程序中心。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>; [中心]发现在私人医疗机构条例下违反了日间程序中心的实践守则，包括拥有和可疑使用无牌X射线机器，[以及]可疑处理[未注册的]可注射的药品，”该部门周六表示。&lt;/p>; &lt;p>;位于铜锣湾中心广场（Sino Plaza）中心，提供诸如细胞衰老测试和富含血小板的血浆等服务。后者通常用于治疗肌腱和肌肉损伤。&lt;/p>; &lt;h3>;腐烂的肉毒杆菌毒素，致命的失误：遏制香港的医疗美容贸易的时间？&lt;/h3>; &lt;p>;只有注册的医生才能在注册医生中执行注射程序该市建议患者在寻求任何此类服务之前先检查香港的医学委员会。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，该中心据称未能适当地维护患者记录或提供有关员工进行咨询和分发药物处方的必要信息。&lt;/p>; &lt;p>;。卫生部说，P>; &lt;p>;该中心也正在调查中，涉嫌试图阻止授权官员履行职责。香港警察在香港逮捕了2名非法注射非法注射妇女&lt;/h3>; &lt;p>;，任何被抓获或使用无牌X射线机器的人都可以面临两年的监禁和最高罚款50,000港元（6,400美元US ）。&lt;/p>; &lt;p>;那些因非法供应制药产品而被定罪的人可能会在监狱中呆两年，并被罚款100,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当地的医疗美容行业最近在19人感染细菌感染后受到审查当他们在赖志kok的一个地点进行脂肪清除注射时。&lt;/p>; &lt;p>; 11月初，四人因涉嫌执行无执照的医疗惯例而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;两名在另一个医疗美容的妇女在同月，蒙古Kok的客厅也因涉嫌管理注射剂（例如皱纹平滑的肉毒杆菌豆ox刺刀）在过去一年中被捕，并在过去一年中向700多个客户开出了类固醇以最大程度地减少副作用。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>