<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s biggest styrofoam tableware maker looks to eco-friendly utensils after plastics ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3261423/hong-kongs-biggest-styrofoam-tableware-maker-looks-eco-friendly-utensils-after-plastics-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/b5700228-7f31-4779-8706-e0eb00394c9a_e77139c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港一次性塑料禁令第一阶段开始上个月的效果。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;怡华环球生产聚苯乙烯泡沫塑料餐具已超过25年，其目标是成为香港最大的产品制造商，但新的禁令旨在减少浪费正促使公司改变方向。&lt;/p>;&lt;p>;该公司营销经理Patrick Leung Hon-kit表示，希望通过投资和研究替代餐具，将这种情况转化为机遇。 &lt;/p>;&lt;p>;“全世界都在努力减少聚苯乙烯泡沫塑料的使用。蜡烛制造商不会抱怨人们使用灯泡而不是蜡烛，”他说。 “只要我们在这个地方做生意，我们就必须遵守法律。”&lt;/p>;&lt;p>;制造商的运营重点是响应政府对一次性塑料的禁令，第一阶段生效4月22日起。&lt;/p>;&lt;p>;根据该政策，企业不得销售或提供聚苯乙烯泡沫塑料和其他一次性塑料餐具，例如堂食或外卖的叉子、勺子、盘子、刀子、吸管和搅拌器。&lt; /p>;&lt;p>;一次性杯子、杯盖或食品容器也禁止让顾客坐在里面吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段预计最早于明年推出，并将禁止所有使用餐馆里的一次性塑料制品，包括塑料食品容器、六件装罐装饮料轭、桌布、一次性手套和塑料杆牙线。&lt;/p>;&lt;p>;在 Yee Wah Global 转向制造塑料之前，它就开始了60 年前通过制作纸袋创立，后来在 20 世纪 70 年代开始销售一次性餐具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/04/b9e75890-f52f-4846-9188-97e664e97b24_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Patrick Leung，营销人员该公司经理展示了该制造商的一些纸质产品。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司于1998年将业务扩展至生产聚苯乙烯泡沫塑料，并于2012年在广东省惠州设立工厂。&lt;/p>;&lt;p>;该企业表示，其曾经每天生产2万批泡沫塑料容器，远远超过竞争对手的几千批次。&lt;/p>;&lt;p>;但由于预计禁令，该制造商于去年底关闭了泡沫塑料生产。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，预计参与该流程的机器中只有 10% 可以转售，其余的可能会被报废。&lt;/p>;&lt;p>;Yee Wah Global 表示幸运的是，它已经扩大了规模在注意到中国大陆的需求后，公司于 2016 年开始将纸容器纳入业务。&lt;/p>;&lt;p>;Leung 估计，自那一年以来，该公司已花费 300 万港元（383,900 美元）至 400 万港元来转移业务重点。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对非塑料餐具容易变形或破损的担忧，梁先生表示，他相信一些供应商或餐馆可能会使用更便宜的选择或在分发之前不测试其餐具，从而在质量上做出妥协&lt;/p>;&lt;p>;Yee Wah Global 的营销经理表示，设计替代方案需要一个漫长的反复试验过程，其中包括测试各种非塑料材料。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力还需要与制造商和客户联络。他说，公司去年在广东省揭阳市开设了一家新工厂，开始生产纸碗、纸盒和纸杯，还投资了 6 万至 8 万港元转变为新的水基保护衬里。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划在政策第二阶段禁止塑料聚乙烯涂层，促使了这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;Leung 表示，大多数纸质容器市场使用此类涂层来防潮和防油。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一种可能的替代品是基于植物残渣的甘蔗渣，但大多数版本的产品都含有氟，这可能会增加患癌症的风险。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他说，那些没有这种化学物质的产品的制造成本会高出三倍。&lt;/p>;&lt;p>;Leung 表示，该公司已经使用新涂层制造了纸杯。 ，同时其碗和盒子的设计也进行了调整。&lt;/p>;&lt;p>;除了涂层问题外，他表示该公司已采取措施，确保纸杯和盒子的边缘平整，以加固纸杯和盒子的盖子。 &lt;/p>;&lt;p>;梁说，设计非塑料餐具时还需要考虑香港特有的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“许多纸质或甘蔗渣容器起源于西方国家。他们很少把米饭或面条放在油汤里，”他说。 “因此，这些容器在用于西餐时表现完美，但对于亚洲美食则不然。”&lt;/p>;&lt;p>;此类餐具在存放前需要经过额外的消毒，以防止昆虫或发霉。他说，这是由于广东地区天气潮湿造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们港商不改进产品、提升品质，就很难与内地其他制造商竞争， ”他指出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/d19234c8-e49c- 400a-b47d-cdf9db9edab4_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创建可持续表格是一个漫长的试错过程，该公司表示。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁表示，禁令实施后，该公司可能会损失 30% 的业务。&lt;/p>;&lt;p>;“可能有人“他们停止使用一次性餐具，因为一些餐馆可能会收取额外费用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但梁表示，该公司将继续探索降低非塑料餐具生产成本的方法。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，该公司已投资5万港元到内地大学的一个研究项目，开发一种以更便宜的成本用大米制造吸管的配方，并会考虑生产自己的木竹制品。&lt;/p>;&lt; p>;“当我们能做别人做不到的事情时，这可能是一个商机，”他指出。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[More than 100 weather records melt in Vietnam as heatwave blazes on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261424/more-100-temperature-records-melt-vietnam-heatwave-blazes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/47fd79af-131d-4b37-b5bb-bb468a4dbb58_7ea3f189.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子拿着一个塑料桶穿过干裂的床越南南部槟椥省的池塘。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据官方数据，随着致命的热浪烧焦南亚和东南亚，4月份越南各地创下了100多项气温纪录。&lt;/p>;&lt;p>;极端高温已经最近几周，从印度到菲律宾的亚洲地区遭受重创，引发中暑死亡、学校停课，人们迫切地祈求降温。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们早就警告说，人类引起的气候变化将产生更频繁、更持久、更强烈的热浪。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据国家水文气象预报中心周五发布的数据，越南4月出现三波高温，早些时候两个城镇的气温最高达到44摄氏度（111.2华氏度）本周。&lt;/p>;&lt;p>;该标志仅略低于去年 5 月 7 日越南有记录的最高气温 44.2 摄氏度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/b56402f2-815c-40f0-a062-0d3f762a21e3_da5ac29f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;4 月 6 日，一名居民从越南宁顺省干涸的水库中抽出地下水。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总共 102 个气象站创下记录4 月份的最高气温，越南北部和中部首当其冲，气温比去年同期平均高出 2-4 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;7 个气象站的气温均超过 43 摄氏度，全部在周二。&lt;/p>;&lt;p>;越南极端天气最引人注目的迹象出现在南部同奈省，那里的水库中有数十万条鱼死亡。&lt;/p>;&lt;p>;图像显示当地人涉水划船穿过占地 300 公顷（741 英亩）的宋梅水库，死鱼覆盖下的水几乎看不见。&lt;/p>;&lt;p>;大规模死亡被归咎于热浪和造成的缺水。管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;越南气象局预计5月份天气将更加炎热，气温预计将比往年高1.5至2.5度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;虽然四月和五月通常是东南亚一年中最热的时间，但专家表示，厄尔尼诺效应使今年的高温变得尤为严重。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国和缅甸四月的高温记录被打破，中暑已导致 100 人死亡。自今年年初以来，泰国已有至少 30 人死亡，柬埔寨弹药库发生致命爆炸，部分原因是高温。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾的罗马天主教主教敦促信徒祈祷下雨和祈祷。高温迫使政府关闭数万所学校后，气温降低。&lt;/p>;&lt;p>;印度特大城市加尔各答经历了酷暑，最高气温达到 43 摄氏度，这是该市自 1954 年以来最热的四月单日。&lt; /p>;&lt;p>;就连尼泊尔山区也受到了袭击，政府上周发布了健康警告，消防队员正在与异常严重的野火作斗争。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US air force’s AI-powered F-16 jet comes up trumps in dogfight with human pilot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261420/us-air-forces-ai-powered-f-16-jet-comes-trumps-dogfight-human-pilot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 13:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/5e02cda8-dabf-48da-811c-299fbcd2df21_9809b9c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能控制的 Vista 喷气式飞机于 5 月 2 日在爱德华兹起飞加利福尼亚州空军基地。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在正午的骄阳下，一架实验性的橙白色F-16战斗机带着熟悉的轰鸣声升空，这是美国空中力量的标志。但接下来的空战却与以往不同：这架 F-16 是由人工智能而非人类飞行员控制的。坐在前座的是空军部长弗兰克·肯德尔 (Frank Kendall)。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能标志着自 20 世纪 90 年代初引入隐形技术以来军用航空领域最大的进步之一，空军也积极投入。尽管该技术尚未完全成熟，但该军种正在规划一支由 1,000 多架无人值守战机组成的人工智能机队，第一批战机将于 2028 年投入使用。爱德华兹空军基地是一座巨大的沙漠设施，查克·耶格尔 (Chuck Yeager) 在这里突破了音速，军方孕育了其最秘密的航空航天进步。&lt;/p>;&lt;p>;在机密模拟器和具有多层屏蔽监视的建筑物内，进行了一项新测试-飞行员一代正在训练人工智能代理在战争中飞行。肯德尔专程来这里观看人工智能的实时飞行，并公开声明对其未来在空战中的作用充满信心。&lt;/p>;&lt;h3>;中国与美国的人工智能差距正在扩大：“我们都非常焦虑”&lt;/h3 >;&lt;p>;“不拥有它会带来安全风险。在这一点上，我们必须拥有它，”肯德尔着陆后说道。美联社和 NBC 获准目睹这次秘密飞行，但条件是出于操作安全考虑，在飞行完成之前不会进行报道。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能控制的 F-16 被称为Vista 驾驶肯德尔以超过 550 英里每小时的速度进行闪电般的飞行，这对他的身体施加了五倍于重力的压力。它与第二架有人驾驶的 F-16 几乎正面交锋，两架飞机彼此相距不到 1,000 英尺，扭转和盘旋，试图迫使对手陷入弱势。&lt;/p>;&lt;p>;比赛结束时在长达一个小时的飞行中，肯德尔笑着爬出驾驶舱。他说，他在飞行过程中看到了足够多的东西，他相信这个仍在学习的人工智能有能力决定是否在战争中发射武器。&lt;/p>;&lt;p>;这个想法遭到了很多反对。军备控制专家和人道主义团体深感担忧，人工智能有一天可能能够在没有进一步与人类协商的情况下自动投掷炸弹来杀人，他们正在寻求对其使用进行更严格的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“红十字国际委员会警告称，“我们严重担心将生死攸关的决定权交给传感器和软件”。自主武器“是令人担忧的直接原因，需要采取紧急的国际政治反应。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/04/344044f8-d263-4bc7-a9af-922bf4ec3034_450c84ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;空军部长弗兰克·肯德尔在他的Vista 喷气式飞机驾驶舱内的实验飞行。照片：美国空军照片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德尔表示，当使用武器时，系统中始终存在人为监督。&lt;/p>;&lt;p>;军方的转变人工智能飞机的发展是由安全性、成本和战略能力驱动的。例如，如果美国和中国最终爆发冲突，由于双方在电子战、太空和防空系统方面都取得了进展，当今由昂贵的有人驾驶战斗机组成的空军机队将变得脆弱。中国空军的数量正在迅速超过美国，并且还正在集结一支无人飞行武器机队。&lt;/p>;&lt;p>;未来的战争场景设想，成群的美国无人飞机对敌方防御系统进行先期攻击，为美国提供能够在不对飞行员生命构成高风险的情况下穿透空域。但这种转变也是由资金驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;空军仍然受到 F-35 联合攻击战斗机生产延误和成本超支的阻碍，该战斗机的成本估计为 1.7 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德尔说，更小、更便宜的人工智能控制的无人喷气式飞机是未来的发展方向。&lt;/p>;&lt;p>;Vista 的军事运营商表示，世界上没有其他国家拥有像它这样的人工智能喷气式飞机，软件首先在模拟器中学习数百万个数据点，然后在实际飞行中测试其结论。然后，真实世界的性能数据被放回到模拟器中，人工智能随后对其进行处理以了解更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有人工智能，但没有迹象表明它已经找到了在模拟器之外运行测试的方法。 Vista 的试飞员表示，就像初级军官首先学习战术一样，有些课程只能在空中学习。&lt;/p>;&lt;p>;在实际飞行之前，“这都是猜测”，首席试飞员比尔·格雷 (Bill Gray) 说。 “你花的时间越长，你就越需要花更多的时间才能拥有有用的系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/04/5f04dfde-bd93-4710-aa56-c16aa9315274_125f21ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯德尔笑了Vista 飞机的试飞。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Vista 于 2023 年 9 月进行了首次人工智能控制的空战，此后仅进行了大约两打类似的飞行。但这些程序从每次交战中学习的速度非常快，以至于在 Vista 上进行测试的一些人工智能版本已经在空对空战斗中击败了人类飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;该基地的飞行员意识到，在某些方面，他们可能正在训练他们的替代者或塑造一个需要更少的未来结构。&lt;/p>;&lt;p>;但他们也表示，他们不想在空中对抗拥有人工智能控制飞机的对手，如果美国也没有自己的舰队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须继续奔跑。我们必须跑得快，”肯德尔说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does China’s oil-for-infrastructure lending model in Africa need a rethink?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261163/does-chinas-oil-infrastructure-lending-model-africa-need-rethink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/1a7d0ba9-9c97-4cda-bac8-b53c44cbe7c5_f520b8d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国贷款机构介入提供资金的“安哥拉模式”该国数十年内战后的重建工作进展顺利，直到 2014 年油价飙升，导致偿债困难。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;资源支持贷款是为道路、水电大坝和铁路建设获取主要中国资金的一种方式，被称为“不对称”和“不透明”非洲开发银行行长阿金乌米·阿德西纳 (Akinwumi Adesina) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在是我们实行债务透明度问责制并确保这些不透明的自然资源支持贷款的整个事情真正结束的时候了，因为它使债务复杂化他上个月说道。&lt;/p>;&lt;p>;这番言论是在 4 月 17 日至 19 日在华盛顿举行的国际货币基金组织/世界银行春季会议间隙向新闻网站 Semafor 发表的。这是 Adesina 一个月内第二次批评这种贷款模式。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你地下有矿产或石油，你如何得出长期合同的价格？这是一个挑战。”3 月份，他在尼日利亚拉各斯接受美联社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士支持 Adesina 的观点，并指出，虽然这些贷款为发展中国家提供了他们所需的资金，但它们可能价格昂贵，而且受制于&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一融资概念被称为“安哥拉模式”，二十年前，中国贷款机构向罗安达提供了数十亿美元的重建资金，当时西方国家在这个石油资源丰富的国家经历了 27 年的内战后，安哥拉不愿为项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;安哥拉在 2004 年至 2004 年间从中国进出口银行和中国国家开发银行 (CDB) 获得了约 240 亿美元的资金2016 年为基础设施提供资金，从学校、医院到道路和输电网络。&lt;/p>;&lt;p>;该模式（使用罗安达的石油收入作为贷款抵押品）一直运作良好，直到 2014 年，当时油价下跌，安哥拉陷入困境。华盛顿史汀生中心东亚项目联席主任兼中国项目主任孙云表示，Covid-19大流行其经济影响严重损害了非洲国家的偿债能力。&lt;/p>;&lt;p>;“资源类贷款虽然没有产生偿还贷款的经济​​效益，但债务和利息却不断到期。孙说：“这笔贷款依赖于高风险模式才可行，当它不可行时，债务人就会遇到大麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;安哥拉总统若昂·洛伦索在 2019 年承认，石油背后的概念是担保贷款不起作用，并表示安哥拉将按照“国际货币基金组织和世界银行的建议”停止这种做法。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和安哥拉如何重新定义后石油、后贷款时代的关系&lt; /h3>;&lt;p>;在 3 月份访问中国时，洛伦索达成了一项债务减免协议，该协议将使安哥拉每月减少 1.5 亿美元至 2 亿美元来偿还国开行贷款。&lt;/p>;&lt;p>;A自然资源治理研究所 2020 年的研究发现，自 2004 年以来，几个撒哈拉以南非洲国家从海外金融机构借入了至少 660 亿美元的资源支持贷款，其中一半以上来自国家开发银行和中国进出口银行。&lt;/p>;&lt;p>;Gyude Moore，总部位于华盛顿的全球发展中心的政策研究员、利比里亚前公共工程部长表示，“在债务困境时期，存在着不透明以及解决此类贷款困难的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他说尽管非洲主权国家可以自由签订贷款合同，但当国际货币基金组织在债务危机时期有人要求其进行干预时，它会利用全球公共资源做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“这使得主权债务积累成为一个全球发展问题。非洲经济体在从[暂停偿债倡议]或共同框架中获得减免方面面临困难，这使得不透明的债务义务令人难以接受。”&lt;/p>;&lt;h3>;国际货币基金组织报告称中国贷款不是撒哈拉以南非洲的主要债务负担&lt;/h3 >;&lt;p>;摩尔指出，中国最近通过中国石油天然气集团公司向尼日尔提供了为期 12 个月、价值 4 亿美元的石油抵押贷款，他表示，即使按照最慷慨的成功定义，“我们也很难找到非洲的案例”他说，南苏丹很难支付类似的石油支持贷款，只能用工资来偿还贷款，津巴布韦曾讨论过用资产来偿还私人债权人，而乍得对欧洲大宗商品贸易商嘉能可的债务负担则需要数年时间才能解决。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个例子中，摩尔表示，全球最大的钴生产国刚果民主共和国“一再指责中国不支持中国”资源支持协议的终结”。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪推动对数十亿美元的协议进行彻底改革，他说这些协议在他的前任约瑟夫·卡比拉领导下“谈判得很糟糕”，并在访问期间提出了这个问题&lt;/p>;&lt;h3>;中国公司就刚果钴矿达成特许权使用费协议，缓解了压力&lt;/h3>;&lt;p>;在关于华刚铜钴合资企业的重新谈判协议中，中国水电建设集团公司和中国中铁集团同意投资至多 70 亿美元用于基础设施——比之前商定的 30 亿美元矿产换基础设施交易有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;国际项目融资律师 Kanyi Lui，跨国律师事务所合伙人兼中国主管Pinsent Masons 表示，资源支持贷款曾经是欧洲大宗商品交易商和贷款人的职权范围。&lt;/p>;&lt;p>;当中国政策和商业在 2000 年代进入市场时，它们开始被广泛使用，但开始呈现出更阴暗的基调据 Lui 介绍，乍得在 2013 年和 2014 年与嘉能可达成石油换钱交易。&lt;/p>;&lt;p>;乍得交易几乎立即陷入困境，在全球油价暴跌后不得不于 2015 年进行重组。利息支出的飙升意味着债务几乎消耗了该国所有的主要收入来源，导致进一步的谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;国际货币基金组织、世界银行必须采取更多措施来拆除穷国债务炸弹&lt;/h3>;&lt;吕表示，与其他参与者相比，包括中国在内的亚洲贷款机构倾向于为资源支持贷款（RBL）提供更可预测和更稳定的条款。 “总体而言，中国的 RBL 在非洲是一股积极的力量。”&lt;/p>;&lt;p>;吕表示，研究表明，中国和其他亚洲资源抵押贷款的贷款机构往往收取 0.5 至 0.5 的利息。每年 3%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的 RBL 几乎总是与基础设施建设相关，这解决了 RBL 的主要风险领域之一，并帮助借款国发展经济和还款能力， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但 Lui 表示，大宗商品价格和美国利率的波动正在促使人们放弃这些贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;西方竞相挑战中国在非洲矿产市场的主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;世界各地资源丰富的国家开始采用增值方法来加工其原材料。他说，通过要求这些服务在国内进行，该模式帮助了当地经济并帮助提高了劳动力的技能。&lt;/p>;&lt;p>;“一个很好的例子是印度尼西亚和中国企业如何非常成功地合作近年来，双方联手推动电动汽车电池、不锈钢等矿山、冶炼、制造、出口一体化项目的建设。”&lt;/p>;&lt;p>;西亚非洲中心副主任周玉源上海国际问题研究院的研究表明，资源支持贷款为急需资金的国家提供了发展所需的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“以安哥拉和刚果民主共和国为例，石油和矿产为急需资金的国家提供了发展所需的支持。”基础设施开发交易对促进两国基础设施发展和经济增长发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周表示，安哥拉和两国的资源支持贷款模式刚果民主共和国总体上是成功的，尽管当价格下跌时，它可能会给借款国带来经济压力。&lt;/p>;&lt;p>;“这种模式在促进两国基础设施和国家发展方面的重要作用是不可否认的，因为目前的情况债务问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“正如其他国家也存在债务问题一样，基础设施建设必然导致债务增加。但作为耐心资本，其对未来经济发展的重要支撑作用应得到全面看待。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan sells itself as Global South’s China counterweight with whistle-stop tour of Africa, South Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261373/japan-sells-itself-global-souths-china-counterweight-whistle-stop-tour-africa-south-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fcfae288-afcb-4c26-9d22-5bea11c853e6_ed55483d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子与科特迪瓦总统阿拉萨内·瓦塔拉握手周一在他位于阿比让的住所。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本最近几天派出最高外交官对全球南方国家进行旋风式访问，东京试图展示其对亚洲和非洲新兴经济体的承诺——继续与中国争夺影响力。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务大臣上川洋子上周六开始了对位于非洲东海岸的印度洋岛国马达加斯加的为期 10 天的访问，她在那里讨论了经济合作和日本的“自由贸易”。和开放的印度太平洋”战略 — — 这是它与华盛顿的共同愿景，强调开放贸易、海上安全和法治。&lt;/p>;&lt;h3>;日本寻求在印度太平洋地区建立更紧密的关系，“球在斯里兰卡的法庭上”竞争&lt;/h3>;&lt;p>;她接下来周一访问了科特迪瓦，第二天又访问了尼日利亚，在法国结束了一周，然后计划周末前往斯里兰卡和尼泊尔。&lt;/p>;&lt;p>;以及法国国际关系研究所亚洲与太平洋中心日本研究部主任席琳·帕洪表示，东京的目标是加强接触，缩小南半球国家之间的发展差距（发展中国家的松散群体）。帕洪表示，在巴黎进行印度-太平洋研究。&lt;/p>;&lt;p>;战略考虑是访问期间的首要考虑因素，并指出日本自由开放的印度-太平洋计划与马达加斯加特别相关，因为该岛位于西部地区。印度洋，由莫桑比克海峡与非洲大陆隔开。&lt;/p>;&lt;p>;这条1,700公里（1,100英里）的战略水道主要用于贸易以及能源和矿产运输，但也用于贩毒、非法捕鱼近年来盗版也成为问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 03/bff1fe8f-c232-4051-9607-b9fe65b5eb50_88d6b956.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船只在莫桑比克海峡对面的 Paquitequete 海岸附近航行来自马达加斯加。近年来，海盗、贩运和非法捕鱼已成为该航道的问题。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“日本因此寻求通过投资图阿马西纳港和提供巡逻艇来加强海上连通性和安全，”帕洪在谈到马达加斯加的主要港口时说道。港口。她补充说，经济安全是另一个关键考虑因素，因为该岛拥有丰富的自然资源和镍等矿产。&lt;/p>;&lt;p>;在周日与马达加斯加总统安德里·尼里纳·拉乔利纳 (Andry Nirina Rajoelina) 会面时，上川表示日本希望为该岛的发展做出贡献。通过提高矿产资源生产和促进城市发展来增强非洲国家的经济弹性。在本周晚些时候与科特迪瓦高级官员会面时，她强调东京对该国作为通往西非法语地区门户的重视。&lt;/p>;&lt;p>;帕洪表示，部长的访问还旨在奠定基础。为明年 8 月在日本港口城市横滨举行的第九届东京非洲发展国际会议 (TICAD) 奠定基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/9115c58d-25fa-40c1-9762-4c4df8c4086c_45ffae75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;从媒体中心看到，日本首相岸田文雄在 2022 年在突尼斯举行的第八届东京非洲发展国际会议上发表了虚拟讲话。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;日本于1993年发起东京非洲发展会议，据介绍，日本成为第一个通过制度框架与非洲建立更密切联系的亚洲国家Purnendra Jain是阿德莱德大学亚洲研究系名誉教授，专门从事日本研究。&lt;/p>;&lt;p>;北京和新德里的努力——中非合作论坛和印度-非洲论坛峰会——随后举行相比之下，分别从2000年和2008年开始。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的金融影响力和政治影响力巨大，日本没有能力、也不打算这样做， ”同时也是新加坡国立大学南亚研究所客座高级研究员的杰恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，日本对非洲的态度是谨慎、细致和平衡的，东京也涉及到许多方面。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;2023年中非贸易额达2820亿美元，但非洲贸易逆差扩大&lt;/h3>;&lt;p>;去年中国对非贸易额达2820亿美元，增长近12%是日本每年与非洲大陆贸易额 240 亿美元的两倍。然而，援助的配合更为紧密，日本承诺在 2022 年向非洲提供 300 亿美元，一年前中国承诺提供 400 亿美元的贷款和援助。&lt;/p>;&lt;p>;Ovigwe Eguegu，非洲领导的政策分析师国际发展咨询公司 Development Reimagined 引用尼日利亚和科特迪瓦作为日本与非洲大陆贸易联系的例子。&lt;/p>;&lt;p>;这两个国家是日本商品（主要是汽车）在非洲最大的进口国之一，但 Eguegu 表示，中国品牌中国重汽和广汽集团等企业十多年来一直在积极竞争，以开拓自己的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;“除了贸易之外，日本目前的目标是加深其在非洲的政治和外交足迹。 [何时]非洲国家和非洲联盟在国际舞台上发出声音，”他说。默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/03/c1abf009-fc09-4e1e-a53333333333333333333352C357E34_69875011.jpg“今年早些时候，在中国建造的拉各斯 - 伊巴丹铁路上的马莫拉吉·约翰逊火车站的火车上。近年来，非洲的中国发展贷款下降了。照片：东京大学外国研究中心主任的Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shinichi Takeuchi说，卡米川对非洲的访问及时及时减少了中国对非洲的访问近年来，大陆。根据波士顿大学全球发展政策中心的数据，日本政府希望表现为稳定的合作伙伴。 9月，从2016年的高峰超过280亿美元的高峰。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着中国继续扩大其区域足迹，日本也希望扩大贸易和其他领域与斯里兰卡和尼泊尔的合作。&lt;/p>; &lt;p>;在周六和周日前往斯里兰卡期间，预计卡米川有望向总统兰尼尔·威克雷姆辛格（Ranil Wickremesinghe）和总理Dinesh Gunawardena致电。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;印度洋岛国家是日本印度太平洋战略的关键部分，Pajon说，预计科伦坡将继续向东京寻求帮助，以减轻其沉重的债务负担。&lt;/p>; &lt;p>;“日本一直在扮演关键角色，沿途发挥着关键作用她说：“随着法国和印度的帮助，在提供支持该国的赠款的同时，帮助重组了斯里兰卡的债务。” “债务回收将使日本能够恢复其向斯里兰卡的港口基础设施等等。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/03/77BB20AE-EDB6-4179-8D50-DEB5A85D747B_4698A46A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>;日落上个月。观察家说，日本一直在重组斯里兰卡的沉重债务负担中发挥关键作用。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;斯里兰卡在2022年4月宣布破产，违约了超过830亿美元的债务 - 超过一半的欠外国债权人 - 并转向了国际救助计划的国际货币基金组织。&lt;/p>; &lt;p>;旨在推动有关重组斯里兰卡债务进行谈判的举动，日本于去年4月加入了印度和法国，发起了一项倡议，该计划旨在在一系列的会议上开始岛国的债权人。据报道，11月达成了关于重组债务的协议。 Jain说的项目。 ，请注意，拉贾帕克萨的继任者威克雷梅辛格（Wickremesinghe）向日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）道歉，他去年对前总统在东京的行动。&lt;/p>; &lt;p>;她的尼泊尔在周日停留，同时，有望看到Kamikawa对日本的日本计划，在尼泊尔的经济和社会发展中发挥更大的作用。尼泊尔的机场，高速公路和水力发电项目在其腰带和道路倡议下，以发展全球贸易。铁路线路，电力传输项目和拟议的开发走廊将喜马拉雅国家与中国通过西藏和四川大都市庞大的大都市联系在一起。现在，它希望日本的王冠&lt;/h3>; &lt;p>;日本不仅在寻求对中国的配重，而且还为南亚提供印度的替代品，贾恩说。&lt;/p>; &lt;p>;“东京会理想情况下，喜欢协助斯里兰卡和尼泊尔实现平衡，这样他们就不会在中国和印度之间在尼泊尔具有主导影响力的中国与印度之间的巨大竞争感到沮丧。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 bodies found after Australian, US surfers go missing in Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3261417/3-bodies-found-after-australian-us-surfers-go-missing-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 11:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/04/0D3E0DAA-83A2-4813-9DDC-5BF5462EF6CC_F484EC2E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 5月3日，位于墨西哥墨西哥巴哈州恩塞纳达的博卡纳海滩。上周在一次被卡特尔暴力袭击的地区冲浪旅行中失踪。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确认在加利福尼亚州巴哈·托马斯（Baja California）的圣托马斯（Santo Tomas）中发现了三个人，”联邦调查局在圣地亚哥的一份声明加利福尼亚说，没有提供受害者的身份。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚兄弟杰克和卡勒姆·罗宾逊和他们的美国朋友杰克·卡特（Jack Carter）从4月27日起就从未见过。&lt;/p>; &lt;p>;他们在沿海沿海地区度假。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但兄弟俩的母亲黛布拉·罗宾逊（Debra Robinson）在Facebook帖子中说，他们从未到达计划的住宿。&lt;/p>; &lt;h3>;墨西哥卡特尔的上升，暴力燃料记录迁移到我们&lt;/h3>; &lt;p>;圣托马斯（Santo Tomas）报告了三个尸体的发现，大约是Ensenada东南45公里（30英里）。&lt;/p>; &lt;p>;当天早些时候，海军根据市政厅的说法，州检察官办公室的人员和官员搜查了恩塞纳达的克利夫地区。 >; &lt;p>;国家检察官办公室在一份声明中说：“还有一辆白色的皮卡车，以及其他证据。和美国领事馆。 -b4b4-437b-8ffa-3c6e583434b1_361fd62f.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名海军军官在Ensenada发现了人类遗体的现场附近。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）将失踪事件描述为“真的很重要”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们当然希望这些兄弟能够安全找到这些兄弟，但真正担心他们已经失踪了。组。&lt;/p>; &lt;p>; 2015年11月，另外两名澳大利亚冲浪者迪恩·卢卡斯（Dean Lucas）和亚当·科尔曼（Adam Coleman）被谋杀，他们的尸体在墨西哥西北部的锡那罗亚州旅行时被烧毁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: UN warns of ‘slaughter’ as Rafah offensive looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261414/israel-gaza-war-un-warns-slaughter-rafah-offensive-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 10:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/04/4BE21B16-6CF2-4199-A9D9-E1DECBE960DA_CF90388B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 4月30日，南加沙地带拉法市拉法市。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;拉法的一个以色列入侵将使成千上万的凝视人士的生命面临危险，并对援助行动造成巨大打击联合国人道主义办公室周五表示，在整个飞地中，世界卫生组织宣布了一项入侵计划。大约一百万流离失所的人拥挤在一起，逃离了数月的以色列轰炸，这是哈马斯战士在10月7日致命的跨境袭击引发的。在整个地带上的人道主义行动是因为它主要是从拉法运行的。确保从拉法的平民安全撤离。美国长期以来一直表示，除非有一个全面的计划来保护平民，否则它不能支持其盟友以色列对拉法的袭击。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;这将是非常危险的：漫长而炎热的夏天，恶化条件一位美国官员在加沙&lt;/h3>; &lt;p>;以色列给华盛顿提供了一些初步信息，一位不愿透露姓名的美国官员说，但“我们还没有看到一个完整的计划，没有什么能给我们带来信心&lt;/p>; &lt;p>;在不愿透露姓名的情况下，美国第二官员说，以色列提案概述了提供庇护所，食物和疏散路线“需要更多工作”。&lt;/p>; &lt;p>;援助操作Laerke说，在拉法包括医疗诊所，仓库中备有人道主义物资，食品分配点和50个急性营养不良的儿童中心。他补充说，入侵，正在研究如何做到这一点。 &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;已经足以防止死亡人数大幅增加。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我想真正说这个应急计划是一个创可贴，” Rik Peeperkorn说，他通过视频链接代表被占领的巴勒斯坦领土代表。 “这绝对不会阻止由军事行动引起的预期的实质性额外死亡率和发病率。” &lt;/p>; &lt;p>;其他准备工作包括在北部北部的医院预处理医疗用品，以防Rafah的三家医院变得无功能，因为由于以色列袭击和炸弹袭击，在七个月的冲突中多次发生。&lt;/p>; &lt;p>;谁的数据表明，该地带的36次战前医院中只有三分之一是部分运作的。以色列指责哈马斯将医院用于军事目的，并表示其针对医院的行动因武装分子的存在而合理。哈马斯和医务人员否认指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/04/04/ 919D85E8-2054-4A37-9A34-32B2FCE9AF1E_133B2804.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; 999>;>; 999>; 999;”>;巴勒斯坦公民国防成员撤离以色列人的幸存者4.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Peeperkorn补充说，他“非常担心”，任何入侵都会关闭加沙和埃及之间的拉法交叉，目前正在用于进口医疗用品。 Ghebreyesus还警告了可能的可怕含义。在X上，以前为Twitter。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，谁呼吁“立即停火，并消除障碍，以在加沙地区和整个加沙地区提供紧急人道主义援助，这是需要。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Potential TikTok ban threatens the US business of China’s cross-border sellers and the global ambitions of ByteDance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3261277/potential-tiktok-ban-threatens-us-business-chinas-cross-border-sellers-and-global-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/cf1d4121-442c-4025-a895-4b9c159abd58_ebd58_eb8_eb8ef82a.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在Tiktok Shop上升高中国商人的未来业务。插图：亨利·王（Henry Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; luo ziyan，他以在线名称达克西安（Daxiang）上的在线名称，并在tiktok上为电子商务公司Uebezz经营了几家盈利的商店，他是他在Yiiwu的同伴的嫉妒上海以南的出口枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;跨境销售经理是最早使用全球流行的短视频应用程序向美国和东南亚消费者推广家庭用品的人之一，她的建议和她的建议&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在美国总统乔·拜登（Joe Biden）上个月签署了一项法案之后，一项要求蒂克托克（Tiktok禁止该应用程序，Luo几乎每天都收到至少一个围绕一个主题的查询：开设一家Tiktok商店仍然值得麻烦吗？&lt;/p>; &lt;p>; luo说她不确定如何回答。她说：“如果没有这个[法案]，我绝对会建议他们在美国这样做。” >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/42325081-b262-417e-86e4-461a6c89175d_e3dc5cdf.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tiktok商店是基于北京的Bontedance拥有的全球流行短视频应用程序的电子商务服务。照片：SCMP/Matt Haldane &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他跨境商人接受了《南方中国晨报》采访的其他跨境商人。总部位于深圳的Tiktok卖家联盟联合创始人Hong Ming说：“现在不是新移民进入美国的时候了。不仅计划将其业务扩展到Tiktok的中国卖家的作品，还可以扩大到平台本身，这一直在加紧努力从年轻美国人通过电子商务中获利的努力。&lt;/p>; &lt;p>;最初的努力表现出了承诺。该公司在本周的 TikTok 商店安全报告中表示，截至去年年底，超过 50 万商家通过 TikTok 向美国用户销售产品，是三个月前数量的两倍多。在全球范围内，它在12月有超过1500万的卖家。&lt;/p>; &lt;p>;，但时钟是tiktok的时间：该平台现在必须到明年1月19日 - 拜登（Biden）任期到期的一天 - 以争取留下在美国，Bytedance尚未准备放弃在全球范围内获得广受欢迎的第一个中国拥有的应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于北京的公司上个月表示，它没有撤资计划。 TikTok 表示将在法庭上对该法案提出质疑，并表示“相信事实和法律显然站在我们一边”。如果法律诉讼失败，派邦宁愿关闭Tiktok的美国业务也不愿出售它，四个消息人士在上个月的一份报告中告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok曾在世界其他地方被禁止使用。在印度与中国的喜马拉雅边境发生致命冲突后，印度在过去四年里一直封锁该应用程序。但是，对于该应用程序和中国的技术野心，离开美国将更加毁灭性。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok可以负担得起失去印度，而不是美国，因为许多全球病毒的Tiktok剪辑是由美国用户创建的。熟悉BONDECHANCE内部讨论的人。&lt;/p>; &lt;p>;美国的Tiktok出口也将对Bytedance的亿万富翁创始人Zhang Yiming的野心造成打击，后者在2012年在北京的一家住宅公寓开设了该公司。张于2021年将首席执行官和董事长职位移交给了他的联合创始人和大学室友Liang Rubo，他反复谈到了他基于Tiktok的全球行动的愿景。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;那个梦想现在，由于中国与美国之间的竞争越来越大，现在似乎越来越遥远。尽管北京对蒂克托克法案的反应相对限制，但中国政府过去已经明确表示，驾驶Tiktok的强大算法不能出售给美国所有者。&lt;/p>; &lt;p>;即使Bydedance想出售提克托克（Tiktok）对美国公司，中国州媒体和互联网用户的愤怒将使达成任何交易在政治上具有挑战性。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，BONDEDANDE在Tiktok将在Tiktok出售给美国投资者的少数股权的企图在家中受到批评当“跪下”到华盛顿时，该公司发表了冗长的中文声明，澄清了Tiktok Global将仍然是其全资子公司。&lt;/p>; &lt;p>;作为不确定性登机，有影响力的人已经开始采取预防措施。 /p>; &lt;p>;“看到[tiktok]消失肯定会造成破坏，”该平台上有700万追随者的诺亚·杰伊·伍德（Noah Jay Wood）说。他说 TikTok 有更好的算法。 “每当趋势趋势时，Tiktok]将告知您与其他平台不同，这些平台总是迟到游戏。” &lt;/p>; &lt;p>;随后，伍德说，他“回收”他在Instagram和YouTube上发布的所有Tiktok内容，“这使我在上面找到了新的受众”。&lt;/p>; &lt;p>;这对Tiktok Creators and and to总部位于迈阿密的代理商，有影响力的营销厂的联合创始人兼首席执行官Alessandro Bogliari说，商人将使他们的存在多样化，无论其潜在的Tiktok禁令如何。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不断变化的算法会影响创作者的吸引力。”他说。此外，如果禁止使用Tiktok，创作者和商人“可能在试图建立新的收入流时面临财务困难”。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/03/37d972d5-41d6-4dd0-91a6-bb415a49087a_feae1d9b.jpg.jpg.jpg“智能手机上看到的 TikTok 商店网页。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管它广受欢迎，但Tiktok仍承受着强烈的竞争压力。&lt;/p>; &lt;p>;根据3月市场情报公司Sensor Tower的报告，在过去的90天内，美国近94％的Tiktok用户也浏览了YouTube，而80％的用户使用Instagram，而68％的用户则在Facebook上浏览。&lt;/p>; &lt;p>;“ Google and Meta [Platforms]为了抓住广告商对简短视频安排的需求，鉴于每个人都有一个可行的短形式视频替代品，分别是短裤和卷轴。” Sensor Tower的高级见解分析师Abraham Yousef说。 &lt;/p>; &lt;p>;上个月似乎失去了利息，美国在Tiktok上出售的商品总价值不到4.19亿美元，该价值低于3月份的4.46亿美元据Echotik称，关注Tiktok的分析和数据提供商Echotik表示，&lt;/p>; &lt;p>;少量的分析和数据提供商正在使其在美国和其他西方市场的产品范围多样化。例如，其人工智能作业助手 Gauth 的发展势头强劲。它还向有影响力的人支付了宣传其照片和视频共享应用程序Lemon8，该应用程序于2020年推出。&lt;/p>; &lt;p>;两周前，Bytedance在Tiktok Notes soft tiktok Notes soft tiktok Notes，这是一个照片播放应用程序，这是一个照片播放应用程序，该应用程序是该应用程序在加拿大和澳大利亚直接与Instagram竞争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管有云彩的前景，但美国仍然是跨境商人最重要的市场之一，因为它仍然是文化的Echotik的创始人Wang Haizhou表示，TrendSetter和消费者的富裕程度更高。 &lt;p>;如果蒂克托克（Tiktok）最终退出了美国，Tiktok卖方联盟的洪表示，即使他的现有商店由Shopify提供支持的商店“无法与销售中的Tiktok One相提并论”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Uebezz的Luo说，她的下一步行动取决于禁令的确切条款。她说，如果这只是被迫从美国应用商店中删除Tiktok，她仍然能够接触到已经安装在手机上的应用程序的美国用户。罗说，在美国，许多公司的商品都存储在当地的仓库中，等待出售。他说：“只要尽一切可能，并在270天的截止日期之前就如何发展。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must stop letting the well-off hog public rental housing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261206/hong-kong-must-stop-letting-well-hog-public-rental-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/5F301813-CF53-43C4-88A9-AE72B9A44A08_6FC04875.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，2023年。公共租赁公寓的平均等待时间现在将近六年。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的公共租赁住房被遗失并不秘密，许多富裕的家庭是租户。豪华汽车可以在这些庄园中找到，尽管社会上最贫穷的成员别无选择，只能生活在细小的，细分的公寓中。&lt;/p>; &lt;p>;解决这个问题，近几个月来，香港加强了对这一行动的执行公共租赁住房的收入和资产限额。但规则的执行只能起到这么多作用。我们的研究表明，规则过于宽松，也是造成分配不当的原因。要解决情况，规则必须改变。&lt;/p>; &lt;p>;首先，符合公共租赁住房的家庭数量太高了。对于六人以下的家庭，我们计算出自 2006 年以来收入限额实际增加了 35-60%。因此，符合条件的居民群体变得更大。 2006年，34.6%的人口有符合公共租赁住房收入条件；到2021年，有43.5％的资格。&lt;/p>; &lt;p>;第二，租金补贴对于富裕的租户来说太慷慨了。政府提供的公屋租金约为每月2,000港元，高收入租户则需支付更多费用。但是请考虑一下：一个非埃尔德的三个家族，平流层家庭收入为100,000港元（12,800美元），每月仍然只支付两倍的租金，或者约4,000港元。是10,000港元或更多，这是60％的大量补贴。如此富裕的公共租户可以享受这一点，直到他们的家庭收入超过124,000港元 - 公共租赁申请的限额的五倍。&lt;/p>; &lt;p>;我们计算出香港的公共租赁住房库存仅覆盖人口的32％ 。随着越来越多的人符合资格，需求不断增加，加上租金大幅低廉，除非供应大幅增加，否则结果只能是短缺。毫不奇怪，等待公共租赁住房的等待已从2011年的两年增加到5。8年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;说，说良好的公共租赁租户正在公众兴起并不是一件夸张住房。就连应届大学毕业生也加入了队列。为了获得资格，工人在轮到接受收入测试时通常会要求雇主减薪。很少有家庭搬出。&lt;/p>; &lt;p>;人口统计数据表明，公共住房越来越受到富裕的占领。即使他们的家庭尺寸缩小，我们计算出，在2011年至2021年之间，公共租房者的平均实际家庭收入增长了26％。&lt;/p>; &lt;p>;随着富裕的ho积公共住房，穷人无法搬进来。然后，他们被迫在私营部门租用小而不安全的单位。在2006年至2021年之间，我们计算出，私人租房者的人口增长到112万，从702,000，即使城市级别的人口增长只有8％，也增加了60％。&lt;/p>; &lt;p>;我们估计，对于该市人口的大约2％，现在房屋的私人租赁住宿小于130平方英尺，大小是典型的停车场空间。生活在如此狭窄的空间会造成心理、社会、身体和公共卫生问题。这些细分的空间每月很容易售价5,000港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;现状不仅是不人道和不公平的，而且在财政上是不可持续的。政府预计未来10年需要兴建308,000个单位以满足公屋租赁需求。但这将无法解决细分住房的问题，如果新单位未正确分配给有需要的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;从2006年到2021年，我们计算出香港增加了130,000个公共租赁单位。但低收入公共租房者的数量并没有增加。 2006年，有155,980户公租房家庭2006年实际收入高于2021年收入限额。在2021年，有296,440个这样的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;即使在繁荣时期，良好的家庭公共住房的大规模建设即使满足补贴的需求也会浪费。如今，香港人口老龄化、劳动力萎缩、收入下降。我们负担不起。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么香港的财产低迷可能是专注于公共住房&lt;/h3>; &lt;p>;香港需要提高公共住房租金以供富裕的租户提高的最佳时间资格标准和重新关注建筑所有权单位，以帮助更好的公共租户升级和撤离。&lt;/p>; &lt;p>;这样的改革将使我们的财务状况更好。这将为有需要的人腾出公共资源，减少公共租赁住房的等待时间。然后，我们社会上最边际成员的痛苦将得到解脱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inside Asia’s multibillion-dollar baby making industry, where little miracles don’t come cheap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261379/inside-asias-multibillion-dollar-baby-making-industry-where-little-miracles-dont-come-cheap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/63001D50-C39D-4086-ADFD-BD5DAF545DA6_95119E81.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”下跌，导致对辅助生产技术和生育诊所的需求飙升。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;希望和悲伤定义了詹吉拉（Jenjira）为完成她的家人的11年追求，因为她对母亲的渴望未充满渴望，一次又一次地驱使她回到曼谷最好的生育诊所。经过九次尝试，她担心时间可能已经耗尽了她和丈夫的梦想。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经做过科学和黑魔法了生孩子的。但是，每当我们得知失败的情况下，我们都会如此悲伤和沮丧，世界崩溃了，我觉得自己是失败的。她说，每年几个月的激素注射措施，药物，体重增加 - 以及在治疗周期失败时崩溃后，捡起碎片的过程。&lt;/p >; &lt;p>;到目前为止，她已经花了500万泰铢（136,000美元）的程序：对她来说是一笔小的财富，但在数十亿美元的企业的海洋中，她的生产是婴儿制作的。&lt;/p>;。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;医务人员在曼谷的一家IVF诊所进行生育治疗。体外受精是生育治疗中最常见的辅助生殖技术。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚太快速跑出婴儿，因为出生率下降，导致对辅助培养技术（ART）的需求使人飞速地飞涨。根据Allied Market Research的预测，到2028年，该地区的生育服务市场估计价值为135亿美元，其价值在2020年的价值两倍。蓬勃发展的增长潜力带来了IT风险投资和股票市场上市。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管许多夫妻一直在等到生命的晚期（有时为时已晚）自然要生孩子，但在全球男女中，不育率也在增加。正如专家警告说，中国，日本，韩国和泰国看似不可逆的人口下降时，数以百万计的其他人只是选择保持无子女。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡，马来西亚，澳大利亚，澳大利亚和新西兰也加入扩大面临出生率下降的国家清单。&lt;/p>; &lt;p>;，但在您居住或愿意旅行的艺术世界中，确定您必须花多少钱。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在体外受精，最常见的艺术程序，平均每周周期为每周一的10,200美元，该私立医院的价格在该地区价格最高，而印度提供了一些。最便宜的价格约为每次治疗2700美元。妇女通常需要至少三个IVF周期，并伴随着大量药物来帮助产生鸡蛋。便宜。”总部位于马来西亚的Alpha IVF Group的首席执行官Colin Lee博士说，该集团刚刚在马来西亚证券交易所上市。 “整个IVF过程都非常复杂。” &lt;/p>; &lt;p>; IVF诊所在整个地区都在发芽，因为夫妻夫妇看起来以后有孩子，反映了围绕选择，经济学和性别差异的更广泛的社会变化。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。专家说，/p>; &lt;p>;需要负担得起的，明显的招标生育能力的需求越来越严重，因为他们敦促政府加强想要生育孩子的妇女可用的补贴。&lt;/p>; &lt;h3>;不育症： IVF的压力，以及为什么在澳大利亚总是有希望&lt;/h3>; &lt;p>;，每18个婴儿中每18个婴儿都使用IVF出生。莫纳什试管受精医疗主任兼墨尔本莫纳什大学教授卢克·隆鲍茨 (Luk Rombauts) 表示，由于政府的资助，大多数想要试管受精的患者“现在能够接受试管受精”。 “除了澳大利亚非常偏远的地区外，通常对大多数患者有利。” &lt;/p>; &lt;p>;同样在新加坡，政府计划有助于支付每年一部分成千上万的艺术周期 - 根据最新的卫生部数据，2021年10,800。在所有您需要的知识指南，包括费用和医院排名。&lt;/p>; &lt;p>;中文论坛将泰国描述为不孕治疗的“福音”，拥有最先进的设施和丰富的专业知识美国。诸如Green Bridge之类的中国机构专门将中国客户与泰国生育服务联系起来，拥有5,000多个成功交付。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/03/03/03/0cbd8b1b-293e-4486-aca3-c849e40fb78c_34f54f54c2a.jpg婴儿躺在新加坡一个禁闭中心的婴儿床内。产后坐月子——母亲和婴儿都处于隔离状态的一段长时间——在中国和其他亚洲文化中很常见。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国市场特有的螺栓固定服务被编织成包装，例如，从绿桥的22,000美元产品中，该产品在五架五个桥上融合了全包式住宿Star Hotels是一位敬业的助手，甚至是25天的产后监禁保姆，以适应中国习俗。&lt;/p>; &lt;p>;业务蓬勃发展，亚洲各地的董事会都在生育医疗保健领域销售更多交易。 4月，香港上市的Jinxin生育小组在印度尼西亚最大的IVF提供商Morula购买了30％的股份，这进一步增加了该地区不断增长的婴儿制作经济的动力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p &lt;p >;生育婴儿的业务始于四十多年前，当时世界上第一个“试管婴儿”  - 路易斯·布朗（Louise Brown） - 在1978年7月25日午夜接近英格兰的奥尔德姆综合医院。&lt;/p>; &lt;p。 >; IVF地标引发了关于医生“扮演上帝”伦理的疯狂辩论。自那时起，估计已有 1200 万婴儿通过生育治疗出生。亚洲的第一个IVF婴儿是塞缪尔·李（Samuel Lee），这是新加坡人于1983年出生的，这要归功于Shan Ratnam教授的开创性工作。&lt;/p>; &lt;p>;这一突破给亚洲的无子女夫妇带来了希望由私募股权和上市公司，将生命的奇迹带给了父母。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Images/canvas/2024/03/03/0dbfa3e5-cb0d-48b1-a212-2a2af47d9c3a_cc3a_cc32b91d.jpg“ alt =” IVF程序。治疗很复杂，成功的机会有限。 Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;IVF treatment involves the use of hormone injections to stimulate the ovaries into producing multiple eggs, which are then retrieved and fertilised with sperm outside the body. After fertilisation, the resulting embryos are monitored and nurtured for a few days before being implanted into the womb, increasing the chances of a successful pregnancy.&lt;/p>;&lt;p>;“There are hundreds, if not thousands of parts involved and if there is no economy of scale then the cost of doing IVF for the clinic is actually very high,” said Alpha IVF Group&#39;s Lee.&lt;/p>;&lt;p>;To make the process financially viable, chains of IVF business have sprung up offering one-stop shops for egg freezing, treatment cycles and medical care.&lt;/p>;&lt;p>;Even then, though, a successful birth is far from guaranteed, with age largely determining outcomes. IVF succeeds in around 30-35 per cent of cases for women aged under 35, dropping to as low as 7-10 per cent for women over 40.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/ea613d63-8d78-4827-b593-163ebca73c8c_932b03a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tube of eggs in cryogenic storage.卵子冷冻限制了母亲为后续 ART 治疗而必须接受卵子取出的次数。 Photo: Getty Images/Science Photo Library RF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Egg freezing, which limits the number of times a would-be mother has to undergo minor surgery for the egg-retrieval process, is currently a political hot potato in the US, after the Alabama Supreme Court ruled earlier this year that frozen embryos are legally equivalent to living children – making their destruction murder.&lt;/p>;&lt;p>;Yet as Asia&#39;s demographic decline deepens, any such ethical and religious debates have been pushed into the background, with governments instead focused on providing fertility services while clinics attempt to woo customers using aspirational advertising and social-media algorithms.&lt;/p>;&lt;p>;Malaysia is hoping to capitalise.据马来西亚卫生部下属机构马来西亚医疗保健旅游理事会称，全球仅有 30 个获得澳大利亚独立生殖技术认证委员会认证的生育中心，其中 10 个在马来西亚，该国的目标是成为亚洲的“生育中心”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/9a34ca42-b4ad-433f-bf0c- 4a7a8014dbe1_c7da9539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A technician works at a fertility clinic in Kuala Lumpur.马来西亚仅有 30 家获得澳大利亚生殖技术认证委员会认证的生育中心，其中 10 家就位于马来西亚。 Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Growth potential is particularly strong among Southeast Asia&#39;s 700 million-strong population, many of whom remain underserved by the region&#39;s fertility industry, Alpha IVF Group&#39;s Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;“The average number of cycles done in Malaysia is around 9,000, so there&#39;s a lot of upside for growth,” he said. Similar growth prospects are thought to exist in neighbouring nations such as Indonesia – a key overseas market for Malaysia&#39;s IVF sector – and the Philippines.&lt;/p>;&lt;p>;Alpha IVF Group already has four fully-fledged facilities, including one in Singapore, and plans to open two more centres in Southeast Asia by May next year – one of which will be in Indonesia.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Most couples are aware of the social stigma and familial disappointment that can accompany being childless in Asia, but less discussed are the downsides of ART treatments, or the potential risks involved.&lt;/p>;&lt;p>;In recent years, a number of support groups have been set up to fill this information void.&lt;/p>;&lt;p>;“Honestly, I went into IVF thinking it was going to be easy and I just needed to do it one time and succeed,” said Kimberly Unwin, director of Fertility Support SG, a Singapore advocacy and advice group for couples seeking help with having a baby.&lt;/p>;&lt;p>;Many would-be parents are ill-prepared for the financial, physical and emotional toll of undergoing ART treatment, she said.&lt;/p>;&lt;p>;“Little did I know that going through fertility treatments was actually really tough. Injecting myself with needles was hard because my brain was telling me not to, but I had to do it despite the pain, six times a day for 12 to 14 days in a row,” Unwin said.&lt;/p>;&lt;p>;“Mentally, my emotions were all over the place – one moment I felt OK, and the next, I was crying. I also gained a lot of weight … I&#39;m not sure if this was from stress or the medication.”&lt;/p>;&lt;p>;Eventually, after three years of trying, she became pregnant with her third child – a baby girl – who she welcomed to her family in May last year.&lt;/p>;&lt;p>;Unwin founded Fertility Support SG to help guide other couples through the process, providing data on success rates and advice on navigating the complex medical procedures and tribulations it can involve.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/63001d50-c39d-4086-adfd-bd5daf545da6_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A young mother feeds her baby in a park.在线支持小组为准父母提供生育治疗和儿童保育方面的指导。 Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;She offers what she calls “much-needed emotional support that is often overlooked on this challenging journey”, through Instagram posts, WhatsApp group chats and face-to-face monthly meetings serving as connection points for couples going through fertility treatments.&lt;/p>;&lt;p>;“What&#39;s even more touching is that some of the women we&#39;ve assisted have joined us as volunteers, eager to pay it forward and help others,” Unwin said. “This sense of community and support is incredibly heartwarming.”&lt;/p>;&lt;p>;Aware of the price barrier to fertility treatment, Singapore&#39;s government has offered financial assistance for ART since 2008 and is looking at boosting the amount available for citizens and their伙伴。 Eligible couples can currently receive co-funding of up to S$7,700 (US$5,650) per fresh cycle and S$2,200 per frozen cycle under the scheme – but only for three cycles.&lt;/p>;&lt;p>;The clamour for more state subsidies is growing louder, from Thailand, where the health minister has floated the idea of helping Thais with fertility treatments, to Australia, a country known for its progressive laws and support structures for people seeking IVF and related therapies.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/92453b32-c922-443e-b3e5-9ca1338ddd3c_a3b67c89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jacinda Ardern holds her baby daughter Neve in 2018. New Zealand&#39;s former prime minister opened up about IVF and her struggles to conceive in her farewell speech to parliament last year. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Fertility rates have slumped in both Australia and New Zealand in recent years, but babies born following ART treatment have hit record highs – with more than 20,000 in 2021, according to the University of New South Wales, citing the latest year for which figures are available.&lt;/p>;&lt;p>;The Australian government provides coverage for IVF through its publicly funded universal healthcare insurance scheme Medicare, while publicly funded fertility treatments are also available to eligible patients in New Zealand.&lt;/p>;&lt;p>;Despite subsidised access, however, the role that age plays in the success of IVF can leave women on a merry-go-round of treatments, hoping for a breakthrough but painfully aware that their odds diminish as each year passes.&lt;/p>;&lt;p>;Kate, who lives in Western Australia, wasn&#39;t sure she wanted to be a mother until she was in her thirties – a delay that reflects shifting social values and priorities in society as a whole.&lt;/p>;&lt;p>;“I didn&#39;t have the traditional path of getting married and starting a family … I&#39;m still single, but I only felt a few years ago that I was ready to become a mother,” the 36-year-old said, requesting to go by her first name only.&lt;/p>;&lt;p>;She is now on her second round of IVF, financing the treatments with Medicare coverage alongside some help from her parents.&lt;/p>;&lt;p>;But she worries that the “excruciating” treatments may become too much to bear if they don&#39;t succeed soon.&lt;/p>;&lt;h3>;Why IVF and egg freezing are but a dream for many women in Hong Kong&lt;/h3>;&lt;p>;“Being a single mum can make this process feel very lonely,” she said. “It&#39;s hard to always try and be positive and keep a smile on your face … I think the only people who can understand you are others going through the same thing.”&lt;/p>;&lt;p>;The friends she has made through IVF support groups on social media help her to carry on.&lt;/p>;&lt;p>;“I know that I will have to keep trying, but it&#39;s difficult not to lose hope,” she said. “Sometimes you wonder whether this is something that&#39;s just not meant to be for you, and I have to shake that thought away.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Sophie Chew&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pet passion: dying China cat clings to owner with last  breath, dog refuses to leave funeral,  many moved to tears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259994/pet-passion-dying-china-cat-clings-owner-last-breath-dog-refuses-leave-funeral-many-moved-tears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/7c49224b-2805-460a-8ac0-6714fed3e3c4_caf169b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pet passion: a dying cat hangs onto owner&#39;s sweater with its last breath and a disabled dog refuses to leave its master&#39;s funeral, moving many people in China to tears. Photo: SCMP composite/Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;People on social media in China have been deeply touched by the story of a cat that clung onto, and bit, his owner&#39;s jumper with his last breath.&lt;/p>;&lt;p>;A university student known as Kaka in eastern China&#39;s Jiangxi province, posted a video of her pet&#39;s last moments, which has amassed 1.5 million likes since April 9.&lt;/p>;&lt;p>;She had received a phone call from her mother the day before, saying her cat was seriously ill in her hometown in southern China&#39;s Guangdong province.&lt;/p>;&lt;p>;Kaka immediately bought a high-speed train ticket and rushed home that night. The moment she walked in, the cat came into her arms and took his last breath, biting at her jumper.&lt;/p>;&lt;p>;“He will remember his mum&#39;s smell and come to me again in the next life,” Kaka said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/22c50150-8e38-44d0-a888-1ef4db634b01_d15c54a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Heartbreaking: the student&#39;s dying cat waited for her to come home before passing away in her loving owner&#39;s arms. Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;She buried him wrapped in her jumper.&lt;/p>;&lt;p>;The animal&#39;s sudden death was not explained, but British Shorthair cats are prone to genetic diseases that can lead to heart failure.&lt;/p>;&lt;p>;“What a wonderful animal, holding on to his last breath so that he could see his owner for the last time,” said one online observer on Weibo.&lt;/p>;&lt;p>;“He was in so much pain but felt better being in his mum&#39;s arms and smelling her,” another said.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A disabled dog refused to leave a funeral parlour five days after his owner had been cremated moving many people on social media to tears.&lt;/p>;&lt;p>;A man surnamed Zhang discovered the pet sitting quietly in front of a funeral home in central China&#39;s Hubei province, on April 10.&lt;/p>;&lt;p>;A member of staff told him the owner&#39;s funeral had been held there five days before. The dog had been waiting at the same spot since, and staff were feeding him.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/695a1ce4-a27c-4018-bf8b-08eb5f4c7e97_15f93558.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Going nowhere: this loyal disabled dog refused to leave the scene of its owner&#39;s funeral. Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Deeply moved by the dog, Zhang contacted a local animal rescue organisation. They gave him a shower and let him stay to await adoption.&lt;/p>;&lt;p>;The person running the rescue organisation later said he would adopt the dog: “I will make sure he has a home. He will not be abandoned because his master died.”&lt;/p>;&lt;p>;“A dog&#39;s love is so much deeper than a human&#39;s,” one person wrote on Douyin.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s market for pets has skyrocketed in recent years.&lt;/p>;&lt;p>;According to a 2022 white paper from pet industry analytical company Pethadoop, there were more than 70 million cat and dog owners in the country&#39;s urban areas in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;The figure was 2.9 per cent more than the previous year. Figures also show that the majority, 36.8 per cent, of pet owners were born after 1995.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>