<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Free shipping, faster delivery: Chinese e-commerce giants JD.com, Alibaba lock horns in logistics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3232049/free-shipping-faster-delivery-chinese-e-commerce-giants-jdcom-alibaba-lock-horns-logistics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/510caa2f-0143-4a44-b0b1-8368a12d624f_bcb92cc2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;外卖已成为中国电商巨头争夺的新战场以更快、更便宜的运输服务赢得当地消费者，这是在消费者支出疲软的情况下该行业竞争加剧的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;京东，刘强东创立的北京电子商务公司周三，将免运费最低订单从 99 元下调至 59 元（8.2 美元）。这是继 2016 年提高最低合格金额后，该公司八年来首次更新其免费送货政策。&lt;/p>;&lt;p>;该公司 JD Plus 服务（类似于 Amazon Prime）的订阅者是现在可以享受无限制的免费送货服务，而此前一个月有五次免费送货服务。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值阿里巴巴集团旗下的物流部门菜鸟网络推出当日和次日送货上门服务。全国300个城市送货上门，上海、杭州、深圳、广州、东莞、佛山、惠州、成都等八个主要城市半日达。&lt;/p>;&lt;p>;新菜鸟快递该服务是与天猫超市合作推出的，是即将上任的阿里巴巴董事长蔡崇信于 6 月推出的一系列举措的一部分。阿里巴巴旗下的淘宝天猫商务集团也正在成立自己的物流部门，以满足其独特的配送需求。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;配送费用和服务质量是关键因素分析师表示，这是在中国激烈的在线购物竞争中取得成功的决定性因素。&lt;/p>;&lt;p>;“免费送货是在拥挤的市场中竞争并吸引低线市场用户的非常有效的手段，”创始人庄帅表示电子商务咨询公司百联首席分析师。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，拼多多是一个以低价闻名的中国电子商务平台，其人气飙升，部分原因在于它的免费送货服务服务，可用于其应用程序上销售的各种商品。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，京东转向低成本战略，允许小型商家在其应用程序上开设商店，以开拓低线市场平台，标志着其偏离了专注于吸引知名品牌加入其平台的传统商业模式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望我们的平台能够满足更多消费者和他们的更多需求……为了满足这些需求，我们必须有更大的[商品]供应，”负责公司战略方向的京东高管王雄在 6 月份告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然京东新推出的免费送货服务北京市场咨询公司易观分析师陈涛表示，政策可能会对公司的收入产生短期影响，但在公司六月份季度销售和收入强劲增长后，影响是可控的。&lt;/p>;&lt;p >;京东公布截至6月30日的三个月净利润增长50%至66亿元人民币，营收增长7.6%至2879亿元人民币。阿里巴巴旗下淘宝和天猫的收入同期增长 12%，达到 1150 亿元人民币。京东和阿里巴巴均将其盈利表现归功于618年中购物节的强劲销售。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suez Canal: Singapore-flagged vessel collides with tanker causing transit delay, traffic set to resume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3232082/suez-canal-singapore-flagged-vessel-collides-tanker-causing-transit-delay-traffic-set-resume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/c7d23190-f53b-4fd1-863a-8f341d96bd04_c7716de8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两艘载运成品油和液化天然气的油轮在苏伊士运河相撞，交通中断埃及当局周三表示，苏伊士运河管理局在一份声明中表示，悬挂新加坡国旗、运载液化天然气的油轮 BW Lesmes 于周二晚间发生机械故障，在通过运河时搁浅。声明称，悬挂开曼岛国旗的石油产品油轮“Burri”号与破损船只相撞。&lt;/p>;&lt;p>;这次碰撞扰乱了交通。这两艘油轮是从地中海过境到红海的车队的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已立即处理故障......并且两个方向的交通将在未来几个小时内恢复正常， ”ADM 说。运河管理局局长奥萨马·拉贝 (Ossama Rabei) 在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;运河服务公司 Leth Agencies 周三表示，该事件延误了 21 艘南行船只的通行。&lt;/p>;&lt;p>;大约 10 艘船只世界贸易的 10% 流经运河，运河是埃及政府的主要外汇来源。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 3 月，悬挂巴拿马国旗的巨型集装箱船 Ever Give 因单次事故撞入银行。 - 运河的车道延伸，堵塞了水道六天，扰乱了全球贸易。&lt;/p>;&lt;p>;船舶跟踪服务提供商 MarineTraffic 发布了该事件的延时视频，显示 Burri 号转向港口并与已经在水道搁浅的 BW Lesmes 号相撞。&lt;/p>;&lt;p>;Burri 号建于 2018 年，长 250 米（820 英尺），宽 44 m。据 MarineTraffic 称，BW Lesmes 号于三年后建成，长 295m，宽 46.43m。&lt;/p>;&lt;p>;运河当局表示，他们已成功将 BW Lesmes 号重新浮起并拖走，同时正在努力将其拆除。来自水路的布里河。该公司发布的图片显示，Lesmes 号停泊在运河锚地，而其他图片则显示 Burri 号被拖走。&lt;/p>;&lt;p>;“所有船员都很安全，下落不明，没有人员受伤，也没有任何污染报告，”BW BW Lesmes 的运营商 LNG AS 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及如何通过通往欧洲的苏伊士运河捷径吸引中国投资者&lt;/h3>;&lt;p>;Rabei 表示，初步检查显示，埃及油轮没有受到重大损坏，现场也没有污染。 BW LNG AS 表示，来自挪威奥斯陆的技术团队将于周三晚些时候抵达该船调查该事件。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是据报道船舶卡在关键水道中的最新案例。过去几年，苏伊士运河发生了一系列船只搁浅或抛锚的事件。本月早些时候，一艘拖船与一艘悬挂香港国旗的油轮相撞后在运河中沉没。&lt;/p>;&lt;p>;连接地中海和红海的运河于 1869 年开通。它提供了重要的联系用于石油、天然气和货物。运河管理局运营着一个船队系统，每天由一艘北行船和一艘南行船组成。&lt;/p>;&lt;p>;根据苏伊士运河管理局的数据，去年有 23,851 艘船只通过该水道，而 2021 年为 20,649 艘船只。收入到 2022 年，运河带来的收入将达到 80 亿美元，创历史最高水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainian ‘abortion fairy’ helps female refugees in Poland: ‘their nightmare continues’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232062/ukrainian-abortion-fairy-helps-female-refugees-poland-their-nightmare-continues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/01dd0091-5043-4926-b050-e7e29a534bc0_35639846.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作为波兰一次强奸未遂的幸存者，乌克兰人 Nastya Podorozhnya 知道自己有多么孤独生活在异国她乡的女性的挣扎可能就是如此。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么这位 26 岁的女孩（她在 Instagram 上形容自己是“波兰的乌克兰堕胎仙女”）将堕胎定为自己的目标该国几乎全面禁止堕胎，帮助难民妇女行使生育权利。&lt;/p>;&lt;p>;Podorozhnya 于 2014 年移居波兰学习，正是在大学期间，她成为了性暴力的受害者。 &lt;/p>;&lt;h3>;研究表明为什么亚洲应该关注大型科技公司失败的女性&lt;/h3>;&lt;p>;后来在法庭上，她面临一系列详细问题，包括关于她在学校的成绩。&lt;/p>;&lt; p>;“那时我发现，对于一名女性移民来说，用外语讲述她的苦难是多么困难，”波多罗日亚说。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，当俄罗斯开始全面入侵乌克兰时2022 年初，她推出了 Telegram 频道，以支持逃离战争的妇女。&lt;/p>;&lt;p>;她以侄女的名字将 Telegram 帮助热线命名为“Martynka”，并开始回答寻求翻译帮助的问题，确保留在家乡的权利波兰或寻求心理健康支持。&lt;/p>;&lt;p>;“Martynka 是你在波兰的朋友 - 如果你这里没有人，Martynka 总是支持你，”Podorozhnya 说。&lt;/p>;&lt;p>;波兰有据波兰统计局称，目前收容了大约 120 万乌克兰难民，其中女性人数是男性的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;但它也拥有欧洲最严格的堕胎法之一。&lt;/p>;&lt;p>;医生只能在强奸或乱伦的情况下，或者当母亲的生命或健康被认为受到威胁时终止妊娠 - 与乌克兰不同，乌克兰允许在怀孕的前 12 周内堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多逃离战争的妇女来说波兰的限制性堕胎法令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“他们常常感到震惊、震惊或难以置信，”波多罗日尼亚说。 “乌克兰妇女不习惯生育权利受到限制。乌克兰存在的问题是意识不足……但无法获得此类程序。”&lt;/p>;&lt;p>;Martynka 活动人士 Niko Doroshenko 表示，他们也收到了战争罪受害者的提问。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“一些[妇女]逃离了被吞并的领土，并分享了她们怀孕背后的各种故事，”这位 26 岁的人说。 “他们认为自己已经到达一个安全的国家，逃离了噩梦 - 但他们的噩梦仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;Martynka 向他们伸出了援助之手，一切都在法律范围内。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不帮助堕胎，”多罗申科说，“我们只提供有关合法和安全堕胎的信息，或者让妇女与帮助实施堕胎的非营利组织取得联系”。&lt;/p>;&lt; Podorozhnya 补充说，这在波兰并不违法。然而，信息往往是最宝贵的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是第一个在波兰积极传播安全堕胎知识的乌克兰组织”，Podorozhnya 说。&lt;/p>;&lt;p>;她推出的聊天机器人现在由七名活动人士运营，其中包括柏林和基辅的人。自 2022 年 3 月以来，他们回复了 1000 多人。&lt;/p>;&lt;p>;问题不仅仅涉及堕胎。 Martynka 还收到遭受战争创伤或人口贩卖受害者的妇女发送的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们大多听到所谓的‘男朋友模式’，当难民与男性建立关系时，坠入爱河并与他们同居，”Podorozhnya 说。&lt;/p>;&lt;p>;“很多时候，吸毒都会成为问题，男人强迫吸毒的受害者与其他男人发生性关系，或者在性爱摄像头工作。 。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个重要群体是家庭暴力幸存者，波多罗日尼亚说，并提到了最近发生的一起怀孕的乌克兰年轻女孩的案例。&lt;/p>;&lt;p>;“她经历了可怕的虐待情况， ” Podorozhnya 说道，为了保护受害者，她不愿透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;该妇女在法律上不被视为难民，因为她没有直接从乌克兰来到波兰，因此没有资格享受免费医疗。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;咨询律师后，Martynka 团队安排她重新过境以获得所需的资格。她已经生了孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“Martynka 大多与堕胎有关，只是结果就是这样。但我们支持堕胎，我们全心全意地支持母亲。”Podorozhnya 说。&lt;/p>;&lt;h3>;波兰告诉医生，患病妇女在致命的延误后拥有堕胎权&lt;/h3>;&lt;p>;在波兰，支持堕胎的组织面临着艰苦的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;三月，活动家 Justyna Wydrzynska 因向孕妇提供堕胎药而被判有罪，并被判处社区服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道 Justyna Wydrzynska 发生了什么事，”波多罗日尼亚说，“有时当我锁上门时，我真的认为有一天警察可能会来敲门。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，她补充说，她必须为这种情况做好“道德准备”。 &lt;/p>;&lt;p>;“Martynka 的所有人都知道我们在做什么，也知道这个国家的现实是什么，”波多罗日尼亚说。 “但是，即使我们帮助的人只说了一句话也是值得的——我们已经收到了几十条这样的信息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China slams US call to ban anti-satellite missile tests as ‘fake arms control’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232073/china-slams-us-call-ban-anti-satellite-missile-tests-fake-arms-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/3a2aece8-0b2a-4a78-b5e7-bfe81503f305_f4c2a302.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京周三指责美国禁止在太空进行反卫星武器试验的提议推动“假军控”和“真军事扩张”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟在上周提交给联合国的一份工作文件中表示，计划加入美国的提案，禁止对直接武器进行破坏性试验。 -上升反卫星导弹（ASAT）。 27 个欧盟成员国（其中大多数是北约盟国）的支持使支持国家总数达到 35 个。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟声明是在联合国减少太空威胁工作组会议之前发表的。下周将在日内瓦讨论在轨安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国的提议遭到联合国安理会常任理事国中国和俄罗斯的反对。美国、中国、俄罗斯和印度都进行了该提案试图禁止的武器试验。&lt;/p>;&lt;h3>;中国军事爆炸 美国呼吁禁止反卫星导弹试验&lt;/h3>;&lt;p>;中国对外中国国防部发言人汪文斌周三表示，美国的承诺具有欺骗性，因为它“对美国在外空的军事力量没有做出实质性限制”，而且华盛顿已经进行了足够多的直升导弹试验，并开发了其他类型的反卫星武器&lt;/p>;&lt;p>;王说，华盛顿的目的是“通过多边承诺维持和扩大单边军事优势”，“以虚假军控为幌子实现真正的军事扩张”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，担心使用破坏性反卫星武器可能“对外太空环境产生广泛且不可逆转的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，其支持该禁令的承诺是“一项紧急和初步措施，旨在王将安全环境恶化、太空军备竞赛加剧归咎于美国的企图。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国公开宣布太空为战争前沿，大力发展太空军事力量，建立太空军事联盟，挑起太空对抗。王说。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的禁令是由美国总统乔·拜登政府推动的。美国副总统卡马拉·哈里斯去年宣布华盛顿将单方面终止此类试验，并计划向联合国提交一项决议。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，联合国大会批准了美国发起的一项不具约束力的暂停试验关于破坏性反卫星导弹，有 155 个国家支持该动议。中国、俄罗斯和其他七个国家反对此举，而印度和其他八个国家投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;白宫在一份承诺停止试验的声明中提到了中国 2007 年的一次试验以及俄罗斯于 2021 年 11 月做出了类似的承诺，作为“太空安全和可持续性面临的最紧迫威胁之一”的例子。&lt;/p>;&lt;p>;中国辩称，美国的承诺并未解决太空中真正的安全威胁。 ” ……摒弃冷战思维，停止制定和实施进攻性外空军事政策，回到军控法律文书谈判的正确轨道上来。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[El Nino could doom Indonesia’s rare ‘Eternity’ tropical glaciers by 2026]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232074/el-nino-could-doom-indonesias-rare-eternity-tropical-glaciers-2026?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/ef516c78-bcf7-4158-8b4a-e1e07cf1acf0_d51c5730.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上为数不多的两座位于印度尼西亚的热带冰川正在融化，其冰层受到威胁其地球物理机构周三表示，随着厄尔尼诺天气模式延长东南亚国家的旱季，这种现象到 2026 年或更早就会消失。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚拥有世界三分之一的雨林，仅次于巴西和刚果，预计旱季可能会持续到十月，因为厄尔尼诺现象会增加森林火灾的风险并威胁清洁水的供应。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该机构警告说，太平洋天气现象可能会使今年的旱季成为最严重的旱季自 2019 年以来，厄尔尼诺现象一直很严重，一名气候研究人员表示，这也可能危及印度尼西亚 12,000 年历史的热带冰川。&lt;/p>;&lt;p>;“冰川可能会在 2026 年之前消失，甚至更快，而厄尔尼诺现象可能会加速融化过程”，Donaldi Permana 在谈到所谓的“永恒冰川”时说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说这些冰川是热带地区仅存的少数冰川之一，它们是 4,884 米（16,000 英尺）的卡斯滕斯金字塔和东北墙冰山 (East Northwall Firn)，海拔 4,700 米（15,420 英尺），位于巴布亚最东部地区的 Jayawijaya 山脉。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德迪说，过去几年冰川显着变薄，已降至 8到 2021 年，它们的面积将从 2010 年的 32 米（105 英尺）减少到 2021 年的 32 米（105 英尺），而总面积则从 2000 年的 2.4 平方公里降至 2022 年的 0.23 平方公里。&lt;/p>;&lt;p>;但我们几乎无法阻止面积缩小。他说，并补充说，这一事件可能会扰乱区域生态系统，并在十年内引发全球海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在能够记录冰川的灭绝，”唐纳德迪补充道该机构气候研究部门（BMKG）的协调员。 “至少我们可以告诉子孙后代，我们曾经有冰川。”&lt;/p>;&lt;p>;除了巴布亚之外，南美洲的安第斯山脉以及乞力马扎罗山、肯尼亚山和鲁文佐里山也可能发现热带冰川。位于非洲。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是世界上最大的煤炭出口国，目标是到 2060 年实现净零排放。燃煤发电占其能源供应的一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;最后今年，它设定了一个雄心勃勃的最后期限，即 2030 年，自行减排 31.89%，或在国际支持下减排 43.2%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden’s absence at Asean summit shows bloc has ‘little role’ in US plans to counter China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232077/bidens-absence-asean-summit-shows-bloc-has-little-role-us-plans-counter-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/42a0e756-b279-437e-a1db-dd542342b7c3_dd3c9ca1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白宫拒绝了有关乔·拜登总统跳过东南亚而忽视东南亚的说法。下个月举行东盟会谈，但观察人士表示，由于美国总统参加这些年度会议的记录不稳定，这种看法将持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周二表示，副总统卡马拉·哈里斯将前往雅加达9月4日至7日举行的东南亚领导人峰会，对话伙伴国领导人可能出席，包括中国、日本、印度、澳大利亚、韩国和其他西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将前往印度参加 9 月 7 日至 10 日举行的 G20 国家峰会。本月早些时候，他表示将“很快”访问这个新兴的东南亚伙伴以升级关系，之后他可能会在越南停留。&lt;/p >;&lt;h3>;拜登着眼于在大流行后的第一个“峰会季节”促进美国与东盟的关系&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，美国国家安全顾问杰克·沙利文在周二向记者举行的新闻发布会上反驳了对该决定的批评，称沙利文指出，2020 年上任的拜登几乎在 2021 年参加了类似的东盟会议 - 东亚峰会，并于去年亲自进行。美国之音新闻援引沙利文的话说，拜登还“两次派副总统前往东南亚，这将是她第三次前往东南亚，对东盟作为一个机构和东盟的中心地位进行了大量投资”。&lt;/p>; &lt;p>;但在本周确认拜登将缺席会谈之前，该地区内部已有迹象表明此举将被视为冷落。&lt;/p>;&lt;p>;东盟领导人通常每年举行两次会议，但今年比往年更早举行的第二次会议包括东亚峰会，该集团主要贸易伙伴的国家领导人也将参加。&lt;/p>;&lt;p>;让世界领导人参加这些会议被视为基石该地区的东盟中心地位概念——即有关该地区的外交围绕着东盟制定的会议和议程，而不是外部各方。&lt;/p>;&lt;p>;首先报道拜登计划缺席东盟会议的路透社表示， 8 月 10 日的一份报告称，考虑到政府公开强调与该地区的关系，几名地区外交官认为他的缺席“非常令人失望”。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定也与拜登最近错过的其他任命一起被看待。该地区：他在最后一刻缺席了对巴布亚新几内亚和澳大利亚的访问，以应对国内债务上限危机。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，印度尼西亚——今年的东盟轮值主席国和东道主——不可避免九月份的会谈——将对拜登的决定感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为雅加达看到了美国关于东盟中心地位和东盟重要性的言论与[情况]现实之间的差距，即与东盟的接触新加坡拉惹勒南国际研究学院副研究员 Jefferson Ng 表示：“东盟国家元首不是拜登政府的优先事项。”&lt;/p>;&lt;p>;也有人将其与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 政府在 2017 年至 2021 年执政期间因亚洲政策随意而闻名。他从 2018 年到 2020 年连续缺席了三届东亚峰会。&lt;/p>;&lt;h3>;日本和韩国能否在美国峰会上缔结“历史性”安全联盟？&lt;/h3>;&lt;p>;沙利文周二也将矛头指向了日本和韩国。特朗普表示，他“将把我们在印度太平洋地区的成就和参与记录与任何美国总统[和]世界上任何其他国家相媲美”。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了拜登主持的会议数量或与亚洲领导人一起出席，包括上周末在戴维营举行的与韩国和日本的三边峰会。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，如果拜登政府继续不重视东盟会议，他可能会面临同样的质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为（拜登）政府在这一点上已经做了足够的工作来重建东南亚合作伙伴之间的一定程度的信任和善意，但看起来确实是前进了两步，又退了一步，”说澳大利亚国立大学 (ANU) 东南亚研究员亨特·马斯顿。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登去年 11 月出席了在柬埔寨举行的东盟会议，但一些政策分析人士表示，他的政府对东盟的兴趣可能有限。&lt;/p>; &lt;p>;吴认为，美国很可能认识到，东盟内部功能失调，主要是一个经济合作组织，几乎无法发挥地缘政治组织的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;美国副总统- 总统计划访问首尔，重点关注中国和朝鲜&lt;/h3>;&lt;p>;“由于美国在该地区的利益主要集中在制衡中国不断增长的军事实力，因此东盟在该地区几乎没有发挥任何作用也就不足为奇了。吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登可能比特朗普更有礼貌，但顽固的现实是美国对东盟提供的东西不感兴趣，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;战略咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示，拜登选择将在印度举行的 G20 峰会置于东盟会议之上可能是一种战略性选择。&lt;/p>;&lt;p>;“[华盛顿及其政府”他说：“我们的盟友]有能力影响今年在印度举行的 G20 峰会的结果。”他指出，鉴于印度日益依赖俄罗斯石油及其加入金砖四国（新兴经济体集团），这一点尤为重要。巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——本周在约翰内斯堡举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;“[金砖四国]被视为美国主导的全球体系的替代方案。因此，参加 G20 峰会对美国来说更具战略意义。”迪纳托表示。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，“声称东盟对美国不重要是不公平的”。&lt;/p>; &lt;p>;“华盛顿继续作为外部对话伙伴与东盟接触，卡马拉·哈里斯的参与凸显了这一情绪，”迪纳托说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学的马斯顿表示，拜登对越南的潜在访问可能具有象征意义这种姿态可以“抵消因缺席东盟峰会而造成的一些声誉损失”。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟已经习惯了美国的不感兴趣，或者至少是出席东盟峰会的领导人的一些不一致，”他说。 “这并不意味着这将是美国在该地区影响力的不可逆转的损失。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Humiliation’ claims by late pop diva Coco Lee hit top China TV talent show sparking probe and wave of online anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3232038/humiliation-claims-late-pop-diva-coco-lee-hit-top-china-tv-talent-show-sparking-probe-and-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/4958c1c4-1507-4362-9cdb-b5b3473be8e0_f528e9ef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泄露的已故流行歌星李玟的录音详细描述了涉嫌虐待和“羞辱”的行为中国的一档电视选秀节目在大陆社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;对围绕《新歌声》的指控的强烈抗议！自该节目播出以来，中国还引发了抵制该节目的呼声，并将其背后制作公司的市值削减了 260 亿港元（33 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;就在该标志性节目播出一个多月后艺人自杀，该丑闻已成为微博热门话题，引发了网上关于选秀节目运营的广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;随着一段李某动情地讲述自己被杀的九分钟音频片段，丑闻开始浮出水面。在《Sing!》上受到虐待！ 《中国》是一个已有八年历史的节目，以全球热门真人秀竞赛节目《好声音》为蓝本，李在 2022 年担任该节目的评委和导师。&lt;/p>;&lt;p>;唱吧！中国原名“中国好声音”，但因法律纠纷于 2016 年被北京一家法院下令更名。&lt;/p>;&lt;p>;这位已故歌手当时正在与抑郁症、乳腺癌作斗争，即将接受左腿手术的她，录音中指她在与同队选手王泽鹏一起表演时，因突然变换位置而遭到伏击，而王泽鹏因她身体虚弱，本应陪在舞台上帮助她。 .&lt;/p>;&lt;p>;然而，王背对着歌手，歌手穿着七英寸高跟鞋独自站立，并在二重唱中倒在地上。&lt;/p>;&lt;p>;李将这次经历描述为“羞辱”，特别是因为她的健康状况在很大程度上向公众隐瞒了。&lt;/p>;&lt;p>;王周一支持李的说法，称他和李分开的安排是在​​排练中确定的，他后来发现李某并未被告知此事。&lt;/p>;&lt;p>;虽然李某当天向王某发送消息以澄清这一变化，但他无法阅读或回复这些消息，因为他的手机已被“没收”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在节目结束后晒出与李的文字交流截图，李说：“导演故意‘整’我，我才知道人可以很恶毒，我从来没有见过这么恶毒的人。”导演在我作为歌手的 28 年里。”&lt;/p>;&lt;p>;另一段视频显然显示李离开演出场地，手臂搂着助手，几乎无法行走。&lt;/p>;&lt;p>;“修复”是据称，李与节目制作人就评审制度不公平问题发生争执，导致另一名参赛者周飞歌被淘汰，尽管他的分数高于获准留下的参赛者。&lt;/p >;&lt;p>;微博上出现了一段纠纷视频，视频中一名工作人员试图将李从舞台上拉下来，她反复说：“别碰我。”&lt;/p>;&lt;p>; “你当然会砍掉所有东西，我说的是事实，我确信你会砍掉所有东西，这就是不公正，”李在被片场工作人员警告“无论是什么，不要在公共场合说。&lt;/p>;&lt;p>;《新歌声》频道背后的浙江传媒集团。中国周日发表声明，承认该剧可能没有达到观众的期望，并表示将调查所提出的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该剧制作方星传媒控股有限公司的股价已下跌近过去五天里，该公司股价下跌了 54%，为去年 12 月上市以来的最高水平，市值蒸发超过 260 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;李的前音乐厂牌华纳音乐中国发表了一份简短声明周三，文中写道：“我们不仅有责任不遗余力地争取艺人权益、维护艺人声誉，还有义务保护她的隐私、尊重她的选择。”&lt; /p>;&lt;p>;该公司表示将继续关注调查并全力配合，并补充道：“Coco，我们一直都在这里，过去和现在。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 是一位深受喜爱的人她是第一位打入美国市场的中国流行歌星，并于 1999 年发行了专辑《Just No Other Way》，该专辑催生了数位优秀音乐人。舞曲热门。&lt;/p>;&lt;p>;直到今天，她仍然是唯一一位在奥斯卡金像奖上表演的中国歌手。&lt;/p>;&lt;p>;李的一线好友包括变性偶像金星、资深歌手曾珍妮和韩红等人都在为该节目点赞，许多在线观察者质疑为什么其他艺人没有为这位流行天后发声。&lt;/p>;&lt;p>;巧合的是，周四播出的新一集节目中，主持人出现了说唱歌手兼现任评委威尔·潘（Will Pan）在没有按下按钮的情况下转身，震惊了歌手。&lt;/p>;&lt;p>;潘然后显然用嘴说“什么？”镜头前，让更多观众对某些真人秀的“人造”性质感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Softbank-backed Arm warns of ‘significant’ China risk, mentioning the country 350 times in its IPO prospectus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3232051/softbank-backed-arm-warns-significant-china-risk-mentioning-country-350-times-its-ipo-prospectus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/a434ccda-61b6-422f-936c-21dc7c8d0610_a59be01d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国芯片架构公司 Arm 警告投资者，来自以下领域的“重大”经济和政治风险本周发布的招股说明书显示，该公司四分之一的收入来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;日本软银集团旗下的 Arm 已于 2017 年在纽约证券交易所申请首次公开募股 (IPO)。周一，这可能是近两年来规模最大的首次公开募股。但这家总部位于英国剑桥的芯片设计公司的未来因其在中国的业务而蒙上阴影，中国贡献了 2023 财年四分之一的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“Arm 指出了与其中国相关的一些风险研究公司 Counterpoint 的副总监 Brady Wang 表示：“对 Arm 股票的兴趣将受到密切关注，作为投资者的试金石。”在向科技脱钩转变的过程中，人们对与中国相关的地缘政治和市场风险产生了兴趣。在长达 229 页的招股说明书的风险部分，Arm 竭尽全力阐明了它所认为的中国政治和商业风险。&lt;/p>;&lt;h3>;高管声称，美国希望中国芯片落后尖端技术 5 代&lt;/h3 >;&lt;p>;Arm科技（中国）有限公司，或“Arm中国”，在招股说明书中被提及208次。 “中国”被提及 222 次，而“中华人民共和国”（中华人民共和国的缩写）被提及 130 次。&lt;/p>;&lt;p>;Arm 表示，“特别容易受到影响中华人民共和国的经济和政治风险的影响，美国或英国与中国之间在贸易和国家安全方面的紧张局势可能会加剧”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，这取决于与 Arm China 的关系，Arm China 是一家独立运营的实体，其最大的客户，进入中国市场。 Arm 警告称：“如果这种商业关系不再存在或恶化，我们在中国市场的竞争能力可能会受到重大不利影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有半导体公司在中国的业务都存在问题，但 Arm 的问题在于，他们不得不在 IPO 招股说明书中揭露他们的“脏东西”，”英国 Imagination Technologies 的前高管沃兹·艾哈迈德 (Woz Ahmed) 说道，Imagination Technologies 是一家被 Canyon Bridge Capital Partners 收购的半导体设计和知识产权 (IP) 公司。是一家总部位于北京的私募股权基金。 “接下来会发生什么取决于人们如何看待 Arm 在中国以外的发展。这并不明确。艾哈迈德补充道：“这将影响估值。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国新的投资限制对中国的目标科技行业影响有限&lt;/h3>;&lt;p>;去年，在一场激烈的董事会纠纷爆发后，Arm 成为了中国的头条新闻Arm中国与其前负责人吴雄昂之间的关系。 2022 年 4 月，Arm 罢免了吴，并任命了两位新首席执行官，结束了这场持续两年的戏剧性事件，人们普遍认为 Arm 夺回了公司控制权的胜利。不过，Arm在招股说明书中表示，其自身和软银集团均不控制Arm中国的运营。&lt;/p>;&lt;p>;Arm将其在Arm中国的全部股权转让给了软银控股子公司Acetone的实体。转让后，Arm 间接拥有 Arm 中国 4.8% 的股权，并以 Acetone 10% 的无投票权权益为担保。&lt;/p>;&lt;p>;Arm 通过以下方式向中国客户独家销售芯片设计架构和其他半导体 IP： Arm 中国是一家合资企业，成立于 2018 年，当时软银以 7.752 亿美元的价格将这家英国公司大陆子公司 51% 的股份出售给了一家中国财团。&lt;/p>;&lt;p>;Arm 中国的业务在过去几年取得了腾飞。从区域销售办事处提升为独立实体多年后。 2023 财年，Arm 来自中国的收入约占其全球总收入的 25%，高于 2022 年的 18%。&lt;/p>;&lt;p>;在招股说明书中，Arm 还将中国的半导体自给自足视为一个潜在的推动力其在华业务面临风险，理由是北京方面的目标是到 2025 年实现 70% 的芯片国产化。由于 Arm 的架构功耗低，因此主要用于从智能手机到物联网设备等应用的芯片&lt;/p>;&lt;p>;西方公司控制着大量半导体设计IP，包括指令集架构和芯片设计软件，这些软件用于在芯片被送往晶圆制造之前设计和测试芯片。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Counterpoint 的 Wang 表示，今年中国智能手机市场的逆风可能会影响 Arm 上市前的估值。&lt;/p>;&lt;p>;科技咨询公司 D2D Advisory 在一份报告中表示：“我们的印象是，Arm 类似于一家低端企业- 成长型公司进入市场，以满足其私募股权所有者的流动性需求。”&lt;/p>;&lt;p>;Arm 的芯片架构是除英特尔之外使用最广泛的芯片架构，英特尔的芯片架构在个人电脑中更为常见。其功效使其成为移动设备和物联网设备的首选架构，而且它在服务器中的应用也越来越广泛。 Arm 2023 财年的总收入从上一财年的 27 亿美元下降至 26.8 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China teams up with Thailand and Laos to tackle cybercriminals in Myanmar who often target Chinese nationals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232057/china-teams-thailand-and-laos-tackle-cybercriminals-myanmar-who-often-target-chinese-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 19:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/3eba7397-e476-4b7e-af08-e921e51627c6_94fdeb55.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将与泰国、老挝合作打击缅甸网络犯罪&lt;/p>;&lt;p>;中国驻缅甸大使陈海周二与泰国和老挝大使发表联合声明，呼吁“加强协调”打击诈骗，并“坚决打击扭转犯罪高发局面”。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸[网络]赌博、诈骗活动猖獗，严重危害公众生命财产……三使馆将全力配合缅方开展搜救工作声明称，“加强打击赌博犯罪集团的力度”。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，中国公安部官员与缅甸、泰国和老挝的公安部官员在泰国北部城市举行会晤。双方在清迈建立了专门合作机制，打击源自缅甸的网络诈骗相关人口贩运活动。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家在清迈设立了警察合作打击网络诈骗协调中心会议结束后的一份声明称，打击犯罪团伙。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀死你”：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;p>;跨国合作是缅甸的最新进展。中国努力铲除缅甸犯罪团伙，这些犯罪团伙经常以中国公民为目标，以投资诡计、承诺爱情或工作来引诱他们，然后将他们拘留并强迫他们从事网络诈骗工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国资深人士包括前外交部长秦刚和陈大使在内的官员敦促缅甸采取更多措施，铲除诈骗背后的团伙，这些诈骗往往涉及中国犯罪分子与当地帮派勾结。&lt;/p>;&lt;p>;北京面临着新的压力，最近几周，一部以东南亚网络诈骗和人口贩卖为主题的热门中国电影在社交媒体上引发了广泛的愤怒，之后，该片开始应对这一威胁。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪动作片，受到猖獗的网络欺诈案件的启发，讲述了中国青少年在东南亚被引诱陷入网络诈骗生产线，面临非人待遇，生命垂危。&lt;/p>;&lt;p>;该片8月8日上映，票房已超30亿元（ 4140万美元），在竞争激烈的暑期电影季中持续稳居票房榜首。&lt;/p>;&lt;p>;随着缅甸的网络诈骗和人口贩卖问题在中国引起公众关注，最近几周社交媒体上曝光了更多案件。 &lt;/p>;&lt;p>;中国媒体经常报道有组织严密的团伙在缅甸活动，引诱中国人非法越境，中国多个城市的警方敦促公民保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;最近备受关注的案件涉及一名来自广东省南部的年轻人，他上个月进入缅甸后失踪了 20 天。&lt;/p>;&lt;p>;这名 20 岁的陈姓男子据称在父母付了钱后于上周回家向缅甸果敢地区的一个犯罪团伙勒索赎金，该地区与中国西南部的云南省接壤，是臭名昭著的主要网络犯罪基地。&lt;/p>;&lt;p>;调查正在进行中，中国警方表示已经逮捕了一些人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据国有广播公司中央电视台报道，周三，在不相关的案件中，六名来自缅甸的中国诈骗嫌疑人被护送回中国，其中一名据称是犯罪团伙的头目。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，中泰缅联合安全行动，抓获6名中国诈骗犯罪嫌疑人并押解回国。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian ‘Armageddon’ general Surovikin, not seen since Wagner mutiny, ‘sacked’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232056/russian-armageddon-general-surovikin-not-seen-wagner-mutiny-sacked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/a1c23b1​​8-76d8-4019-8330-1f8997592ac0_1d2a18e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官方媒体称，俄罗斯空天军司令谢尔盖·苏罗维金将军已被解雇星期三，在六月瓦格纳雇佣兵组织叛变失败后，他从公众视野中消失。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金因其残酷的手段而被昵称为“世界末日将军”，他与瓦格纳关系密切，有传言已被除名&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯空天军前司令谢尔盖·苏罗维金已被解除职务，”俄罗斯国营俄新社援引消息人士的话称。&lt; /p>;&lt;p>;据称，空天部队参谋长维克托·阿夫扎洛夫上将将暂时接替苏罗维金的职务。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金——从苏联时期开始参加过莫斯科战争的老兵入侵阿富汗 – 是莫斯科乌克兰攻势的主要指挥官，长期以来一直被视为瓦格纳在国防部的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，瓦格纳首席叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 愤怒地指责俄罗斯军事领导人未能提供他的信息。苏罗维金被正式任命为瓦格纳和军队之间的中间人。&lt;/p>;&lt;p>;随后，在 6 月 23 日至 24 日夜间，在瓦格纳首领叶夫根尼·普里戈任呼吁推翻俄罗斯军事指挥部后，苏罗维金向雇佣兵组织发出了一段极不寻常的视频呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;不到 24 小时后，普里戈任撤回了军队，并与克里姆林宫达成协议，将其流放到白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金此后没有公开露面，引发了人们对他已被拘留或免职的强烈猜测。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，俄罗斯执政党的一名议员兼前军官表示，苏罗维金正在“休息”并“ &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，内政部长伊霍尔·克利缅科表示，周三，俄罗斯对乌克兰东北部罗姆尼市一所学校发动袭击，造成至少两名教育工作者死亡，另外三人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，另外两名学校工作人员仍在罗姆尼的废墟下，罗姆尼是苏梅地区的一部分。 Klymenko 在 Telegram 消息应用程序上分享的照片显示，紧急救援人员用担架抬走了一具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;地区军事管理局表示，俄罗斯发射的一架无人机早上袭击了学校。&lt;/p>;&lt;乌克兰人权监察员德米特罗·鲁比涅茨 (Dmytro Lubinets) 在 Telegram 上表示：“学校建筑被毁，而此时正是开学前夕，不幸的是，对于某些人来说，学年永远不会开始。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实此事报告。俄罗斯否认故意针对平民和民用基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Chinese hit back at love and marriage  expert who describes single life as ‘imperfect’, saying ‘we don’t need to experience everything’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3231808/young-chinese-hit-back-love-and-marriage-expert-who-describes-single-life-imperfect-saying-we-dont?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/0fffcb72-5bf5-474b-90ef-857bacff01e8_8e70c56c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国结婚登记量创历史新低，一位专家引发了讽刺回应内地社交媒体称不结婚意味着人生“不完美”。&lt;/p>;&lt;p>;婚恋专家令子告诉中国青年报，不结婚是越来越多的年轻人考虑的选择。杭州市总工会的令子提出的观点在网络上疯传，是“人生的不完美，因为他们无法体验爱和被爱。”中国类似 Twitter 的平台微博受到了严重阻力。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者打趣道：“我现在正经历着由于缺钱而导致的生活不完美。我建议企业多给年轻人一些工资，让他们感受到社会的爱。”&lt;/p>;&lt;p>;“结婚就意味着失去自由，这不是人生的不完美吗？”另一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“生活中有很多种经历，我们不必经历一切，”第三位评论道。&lt;/p>;&lt;p>;这种强烈反对与中国婚姻的下降相呼应。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国首次结婚人数下降至1158万人，比2021年减少70.8万人，这是自1985年以来首次低于1200万。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，中国结婚登记人数从2013年的1347万下降至2022年的683万，创37年来的新低。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，越来越多的中国年轻人开始独身。&lt; /p>;&lt;p>;根据市场研究公司艾瑞咨询 2021 年的一份报告，中国 20 至 45 岁年龄段的单身人士中，四分之一的人宁愿终生单身，其中 4% 的人坚决决定不再单身。 &lt;/p>;&lt;p>;在内地社交媒体上，一些年轻人——其中大部分是女性——还发明了“不结婚不生子永远年轻，不生不育一生安康”等流行语。 .&lt;/p>;&lt;p>;改编自清代（1636-1912）小说家曹雪芹的《红楼梦》。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁单身且无子女的上海网络红人 Judy Shen ，说她更愿意保持单身，因为“我想要追求的东西太多了。”&lt;/p>;&lt;p>;艾瑞咨询的研究表明，大多数 30 岁以上的女性居住在中国一线城市更喜欢单身生活。他们也受过良好教育，经济独立，不需要依赖他人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>