<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Palestinian rescuers see China’s Blue Sky amid the bomb blasts of Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290620/palestinian-rescuers-see-chinas-blue-sky-amid-bomb-blasts-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/1c7274af-0ee8-4017-b7b4-947520483470_f0d57164.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被毁坏的建筑巴勒斯坦，例如图中所示的努尔沙姆斯难民营，给搜救人员带来了独特的挑战。图片：明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在东部城市常熟，六名巴勒斯坦人接受了中国蓝天救援队为期两周的城市搜救训练。&lt;/p>;&lt;p >;他们被教导如何支撑倒塌的建筑物、切开墙壁、寻找受害者并安全疏散幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;距离以色列-加沙战争爆发已经过去一年多了，在这段时间里，超过 44,000巴勒斯坦人 — — 包括至少 88 名搜救队同事 — — 已被杀害。因此，当他们受邀派团来华培训时，他们抓住了这个机会，帮助拯救更多的生命。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦民防搜救队与中国蓝天救援队首次会面是在2月份。 2023 年，土耳其东部和叙利亚遭遇 7.8 级毁灭性地震，他们在土耳其马拉蒂亚的废墟中并肩努力寻找幸存者。中国派遣了 200 多名基层救援组织成员前往灾区救援。&lt;/p>;&lt;p>;这种共同的经验使得两支救援队之间的关系不断发展。&lt;/p>;&lt;p>; “中国拥有最善良、最热情好客的人民，”巴勒斯坦民防中央行动主任拉德·卡兹穆兹在拉马拉总部表示。 “我知道他们是有礼貌、有礼貌的人，但还没有到这种程度。”&lt;/p>;&lt;p>;受蓝天救援和常熟当地应急志愿者协会邀请，并得到联合国国际搜索救援咨询机构的协助集团（INSARAG）——巴勒斯坦官员在中国度过了从蓝天的知识中受益的时光。&lt;/p>;&lt;p>;“城市搜救行动有国际标准和指南，我们从中国学到了如何做到这一点， ” 卡兹穆兹&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/cfb3f953-a217-4a48- b9bb-1b22b22d2edc_4614041c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六名巴勒斯坦民防代表在常熟蓝天训练期间接受了各种搜救技术的指导。图片：明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蓝天救援成立于2007年，是中国最大的民间人道主义组织。它为中国国内外的自然灾害救援工作提供了重要帮助，包括 2008 年四川发生的 8 级大地震，造成 69,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;就自然灾害而言，地震救援工作与爆炸事件救援工作有着明显的相似之处。这两起事件都涉及被困在未知地点和条件下的幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列国防军的一份声明，自 2023 年 10 月 7 日战争开始以来，以色列军方已在被围困的加沙地带投掷了超过 85,000 吨炸弹。 11 月巴勒斯坦环境质量局。&lt;/p>;&lt;p>;凭借近二十年处理洪水、地震和台风的经验，蓝天指导巴勒斯坦团队在救援中使用传感器&lt;/p>;&lt;p>;“这些技术对于我们在任何攻击后的日常任务都非常有帮助，因为处理攻击后果的每次干预都需要我们至少 10 到 24 小时，”Qazmouz 说。 “我们对中国民防和民防的高超能力感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;对于协调这次交流的蓝天成员明来说，真正开启他自己六月巴勒斯坦之行的是他自己。关注搜救队正在那里处理的情况。他描述了他所看到的“人为地震”。&lt;/p>;&lt;p>;“我对正在发生战争的非常困难的情况做好了心理准备，在去了那里看到了难民营的情况后，这证实了我的信念，即他们需要国际帮助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是第一个承认巴勒斯坦作为一个国家和国家的国家。因此，这种关系，特别是在民事层面，补充了政府正在做的事情，我们正在利用我们的专业知识来帮助和装备我们在前线的朋友，以拯救更多的生命，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;卡兹穆兹第一次见到明是在去年土耳其地震之后。他说，明是一个“非常勇敢的人”，不顾他的警告，访问了被以色列袭击摧毁的地区。明最近协助联合国在黎巴嫩贝鲁特进行疏散工作，他坚信“行动胜于雄辩”。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉他，‘你去这里不安全；你可以去那里。’”这是一个非常危险的地区，”但他说，“我会去受影响的地区，”所以他是民防局的客人中第一个这样做的，”卡兹穆兹说。&lt;/p>;&lt;p>;“他去了在我们北部难民营的受影响地区，他走在被毁坏的街道上，他听到无人机的声音，他在倒塌的建筑物内 - 他看到了那里的一切。”&lt;/p>;&lt;p>;1967 年阿拉伯-以色列战争之后战争期间，以色列军事当局巩固了对巴勒斯坦被占领土上所有水资源和与水有关的基础设施的完全权力。以色列继续控制和限制巴勒斯坦人获得水源。&lt;/p>;&lt;p>;据卡兹穆兹称，消防车和水箱遭到以色列军队的射击，对水的供应特别是水的供应有着非常严格的控制。水箱上 – 对于消防和救援情况至关重要。更换零件的过程也充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“每次袭击发生后或袭击期间，除了消防和救援服务外，我们作为民防部门还负责向医院、关键设施提供水和人民，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡兹穆兹说，供水卡车是“迫切需要”，特别是在以色列切断供水时。他还强调需要挖掘机、推土机、切割机和消防救援车。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些被损坏，完全损坏；还有一些被损坏。”其中一些已被消耗并停止服务，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;卡兹穆兹补充说，通过西岸从捐助者和国际组织获得这些资源“没有问题”。&lt;/p>;&lt;p>;卡兹穆兹补充说，这些资源“没有问题”。 >;&lt;p>;目前，捐款直接来自蓝天救援成员本身，他们在巴勒斯坦的行动不向公众开放，但明注意到许多中国人对帮助抱有“强烈热情”，并表示将有机会为他们提供帮助。他们这样做是为了”明说。&lt;/p>;&lt;p>;“捐助者有强烈的捐款意愿 - 他们只是缺乏合适的渠道和平台来做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都向巴勒斯坦驻华大使馆捐款，他们一直在寻找能够看到直接影响的平台。”&lt;/p>;&lt;p>;为了结束为期两周的访问，代表团访问了附近的上海和杭州，这两个中国的两个城市最具风景和创新力的城市。对于巴勒斯坦代表来说，像沿着上海外滩或杭州西湖悠闲漫步这样简单的举动就是一种享受。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，这是一个非常安全的国家……无论走到哪里都是安全的， ”Qazmouz 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomes 13% more mainland tourists after Shenzhen visa change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290893/hong-kong-welcomes-13pc-more-mainland-tourists-after-shenzhen-visa-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/5722ece5-039d-4dbb-9c8f-4e87ea8b2808_fc8d5bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海港城人潮聚集周日沙咀。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自恢复深圳居民多次入境签证计划以来，前往香港周末旅游的中国大陆游客数量猛增了13%，但行业领导者警告说，需要更多样化的景点才能保持势头。&lt;/p>;&lt;p>;周日早上，数千名内地游客挤满了尖沙咀，摆姿势拍照，并沿着维多利亚港乘船游览，就像当地人一样企业试图跟上&lt;/p>;&lt;p>;提供乘船游览服务的黄美彤表示，由于对价格为 150 港元（19.3 美元）的 40 分钟行程的强烈需求，她前一天几乎没有休息。 &lt;/p>;&lt;p>;“我注意到大量深圳游客登机。我觉得很奇怪，因为他们中的许多人以前都曾参观过维多利亚港，所以乘坐观光船是很罕见的。”53岁的他说。&lt;/p>;&lt;p>;据入境事务处称， 12月7日至8日周末，该市接待了230,994名大陆游客，比11月23日至24日周末增加了13%。&lt;/p>;&lt;p>;签证计划允许深圳居民入境12月1日，中央政府通过了由以前的每周一趟安排改为一年内不限次数的入境安排，这是中央政府近期为提振香港经济而采取的多项措施之一。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/6fc8d548-d530-4d2c-8aae-03736d9e2c84_3c63e56d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆人与圣诞节合影海港城的装饰。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于边境沿线居民投诉大陆商人涌入他们的社区并购买急需的商品转售回国，该安排于2015年被搁置.&lt;/p>;&lt;p>;周日前往尖沙咀的人中有 23 岁的深圳毕业生 Locky Huang，这是自 Covid-19 疫情以来首次返回香港&lt;/p>;&lt;p>;“多次入境签证安排消除了频繁办理文书工作的麻烦。签证获批后，我已经做好了一年的准备。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我仍然会选择去香港一日游，以节省酒店费用。我以前来过这里并且几乎看到了这一切。以后我会来这里度过一个寒冷的一周，或者当我需要买东西的时候。”&lt;/p>;&lt;p>;来自江西省的 26 岁网上零售商 Helen Zhang 自此以来第二次来香港周五和男友一起来疫情，被圣诞节的节日气氛所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“我们主要是来放松心情，和周围的圣诞装饰品拍照，因为我们在大陆一般不庆祝节日，也不12月25日我们放假”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“将签证计划扩大到内地其他城市对于更方便地进入香港来说是极好的。如果发生这种情况，我们无疑会更频繁地去香港，因为香港轻松的氛围非常适合不同预算的游客。”&lt;/p>;&lt;p>;陈饶娃，24 岁，从广东省广州来香港旅游。第一次与三位朋友商定进一步放宽签证规定，以吸引更多内地人来港。&lt;/p>;&lt;p>;一行人于早上乘高铁抵达西九龙站。他们在尖沙咀海滨长廊待了两个小时，拍摄了海港城外的圣诞装饰，然后乘坐天星小轮前往湾仔参观会展中心和金紫荆广场。&lt;/p>;&lt;p>;他们希望按照无所不能的内地社交媒体平台小红书的推荐，乘电车到中环吃馄饨面，然后在商业区拍一些照片，然后晚上回家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/4ffd543e-fc6e-428c-a6db-bf91ea8ca71c_9b568e51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈饶娃（左二）前往首次与三位朋友从广州来香港，摄影：刘晓明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦欢迎香港旅游业的发展&lt;/p>;&lt;p>;“数字不言而喻，内地游客 13% 的增长相当引人注目，”他说。 “虽然多次入境签证对深圳居民有一定吸引力，但现在内地消费者购买力很强，几乎没有什么东西是必须来香港购买的。”&lt;/p>;&lt;p>;崔世安敦促政府和业界领袖应考虑如何增强香港的旅游吸引力，例如加强推广独特的深度旅游行程，为内地人提供新颖的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，探索套票优惠以吸引过夜游客留在香港或向多次入境签证持有者提供高铁票也可以提高深圳居民的旅游欲望。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，旅游局执行董事郑定一透露与去年同期相比，今年前 10 个月的游客数量猛增 37%，达到 3670 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;但该市需要将 11 月和 12 月的游客人数计入 1000 万人次，满足&lt;/p>;&lt;p>;占整体人数约23%的非中国大陆游客数量在10个月内同比增长54%至830万人次。 &lt;/p>;&lt;p>;市领导人李家超本月早些时候解雇了旅游部长，任命前房屋局常任秘书长罗淑佩上任。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese entrepreneurs, wary of tariffs, tag along with investments in US visa bids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290718/chinese-entrepreneurs-wary-tariffs-tag-along-investments-us-visa-bids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/64d783d0-1848-449d-a827-63491f141d54_cfecb82c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国投资的中国公民是考虑改变居留身份以保持海外业务顺利运行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;直到今年，丹尼尔·麦 (Daniel Mai) 从未想过在美国工作，更不用说生活了。&lt;/p>;&lt;p>;这个想法是在他在加州建立了服装生产线，并成立了一家跨境电商公司为其提供服务，在美国市场站稳脚跟，为他认为不可避免的对中国商品加征关税做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;麦，一位曾在广东工作的经验丰富的商人省，以 L-1A 签证经营其美国业务。当美国雇主希望将其驻外办事处的员工调往美国境内，或者满足一定条件的外国公司派遣经理建立卫星公司时，就会授予临时身份。&lt;/p>;&lt;p>;根据他在美国的积极经历 -他说，利润率高于几个新兴市场——Mai 决定开始 EB-1C 签证的申请程序。为经理和高管保留的永久工人身份将是获得绿卡并逐步重新安置他的两个孩子的下一步。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人反对我在美国建厂的决定，包括我的家人，”麦说。 “但事实证明这是正确的选择，”他补充道，特别是在唐纳德·特朗普总统第二任期临近之际。&lt;/p>;&lt;p>;“今年之前我从未来过美国，也没有考虑过移民。但现在，它已经提上议程了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦说，他计划将其美国业务扩展到东海岸，同时保留其原来在广东省的服装公司。他想让这家工厂及其 100 名员工保持忙碌，因为尽管他的业务出现了分歧，但中国的国内市场仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;麦并不是唯一一个突然需要新住所的中国企业家。 。巨大的地缘政治变化和不断上升的贸易壁垒促使众多企业主考虑建立海外设施并移民，以保持其业务不间断地持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;即使作为传统的移民中流砥柱，例如富裕的中产阶级，阶级和技术工人 - 发现在海外立足越来越困难，希望在投资的同时扎根的中国公民变得越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港贸易发展局进行的一项调查去年，几乎90%的中国大陆受访企业表示计划在未来三年“走出去”，超过70%的企业表示对新兴市场感兴趣。许多参与区域全面经济伙伴关系协定和中国“一带一路”倡议的国家和地区都是充满机遇的地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国有超过5200万家中小微企业，据中国工业和信息化部称。&lt;/p>;&lt;p>;据中国科技新闻媒体36氪报道，已有超过75万家中国企业开展海外业务。今年A股上市公司半年报显示，有近5300家公司海外收入占其总收入的近65%。&lt;/p>;&lt;p>;仅在广东，麦说，他知道的就不止这些。今年有 20 家企业主在海外开设了生产线或分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;供应链顾问 Mike Liu 正在申请自己的专业签证，这是一种为美国认为的候选人保留的 EB-1A 身份&#39; 公民身份和移民局在自己的领域拥有“非凡的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;由于两个女儿都在读中学，而对于寻求签证的年轻中国学生来说，环境日益危险，成功的申请对于保护女儿的安全至关重要。未来。&lt;/p>;&lt;p>;“直到今年晚些时候我才考虑移民。但我在中国的资产价值大幅缩水，企业家信心低落，”他说。 “也许是时候在美国探索机会了。”&lt;/p>;&lt;p>;一些年轻人正在尝试在其他地方长期居住，因为移居西方、将投资带到东南亚国家存在障碍。 。但即便是这条道路也可能充满荆棘。&lt;/p>;&lt;p>;“尽早采取行动非常重要，”受欢迎的 YouTube 创作者 Beitong 在最近来自泰国的视频中说道。 “一些政策已经开始收紧，例如让中国人开立银行账户或申请驾驶执照变得更加困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Feel the impact’: Hong Kong police show off pistol practice to lure recruits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290887/feel-impact-hong-kong-police-show-pistol-practice-lure-recruits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/fa9a7656-fe7d-4723-b297-04c793024838_6711f644.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警官用手枪射击位于黄竹坑的警察学院室内练习场。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在大型招募活动中首次举行射击场表演，以吸引更多应聘者，让他们“感受军用武器的冲击力” ，随着警队加大力度填补数千个空缺。&lt;/p>;&lt;p>;周日在黄竹坑举行的活动中，与会者看到一名警官使用警队的中国大陆制造的手枪进行实弹射击练习。但参观者并没有机会在警察学院室内靶场使用9毫米CF98-A手枪。&lt;/p>;&lt;p>;警察人力资源科高级警司郭家俊表示，希望能激励考生签名&lt;/p>;&lt;p>;“[我们希望]让潜在的申请者在新兵练习的室内靶场听到真枪的声音，感受冲击力，并让他们了解新兵如何领取枪械他说。&lt;/p>;&lt;p>;全天的展览和研讨会活动迎来了 1,281 名与会者，并在上午收到了 400 多份工作申请。这是自 2021 年 5 月以来警方举行的第九次听证会，作为增加申请数量的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于年轻工作人口减少，招聘人数减少，警方一直在努力解决人员短缺的问题。近年来，该部队也未能达到招聘目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/15/b47b5ba7-82cf-4060-867d-27cf8675ae64_1eccc67f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;候选人接受体能测试。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭表示，从4月至11月底，警队共收到9,014份申请，较上一财政年度同期增加5.4%。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年同期，警方雇佣了 116 名督察和 573 名警员。&lt;/p>;&lt;p>;郭说，警方希望再招募约 1,350 名警员。在 3 月份的本财政年度结束之前，将有警察和大约 240 名额外的检查员参加。&lt;/p>;&lt;p>;周日的活动吸引了数百名游客，其中大部分是年轻人，参观不同警察部门设立的展位，介绍他们的工作并鼓励申请。 &lt;/p>;&lt;p>;访客还可以接受体能测试并参加面试研讨会。应聘者能够立即参加笔试并接受面试。&lt;/p>;&lt;p>;19 岁的沙希德·马穆德 (Shahid Mehmood) 告诉《华盛顿邮报》，他对招聘会上看到的南亚交警感到鼓舞，并补充说，他看起来期待在面试研讨会上了解更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我的朋友说这可能会很困难，但如果你没有经验也不学习，这比在建筑行业的工作要好在香港很好，”他&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的后端开发人员 Albert Lee 表示，他被警察工作的稳定性所吸引，并表示他担心自己目前的角色将来会被人工智能取代。&lt;/p>; &lt;p>;2013年从内地来港留学后成为香港永久居民的李先生表示，他也被电视剧中的警察形象所吸引。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/34ef50d4-cb1b-4361-8de2-b901d74362a2_99c27c62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位公众尝试着射击复制品手枪。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想申请督察，但担心我的英文不够好，所以我会申请警员“首先，”他说，并补充说他当天早些时候已经通过了体能测试。&lt;/p>;&lt;p>;保安局表示，截至11月1日，警队仍有6,612个职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;官方统计数据显示，警方已截至 6 月 30 日，共有 27,039 名警官和 3,961 名文职人员。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，该部队更新了各种入职要求和招聘流程的其他部分，以鼓励申请。&lt;/p>;&lt;p>;此类措施包括为之前在公开考试中未通过科目的考生引入新的中文和英语语言测试。&lt;/p>;&lt;p>;当局还放宽了身高和体重要求，现在允许在该市居住少于七年的永久居民&lt;/p>;&lt;p>;警队还在香港以外地区开展招募活动，以吸引在内地或海外求学的香港学生。&lt;/p>;&lt;p>;郭说，警队已收到过去两个月，内地广东省和福建省收到了 510 份与招聘活动相关的申请，而上周北京和上海公务员局牵头的类似活动又收到了 180 份申请。&lt;/p>;&lt;p>;警察的工资约为28,000 港元（3,580 美元）。检查员的收入约为50,000港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong unions sound alarm over domestic workers being underpaid, abused]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290884/hong-kong-unions-sound-alarm-over-domestic-workers-being-underpaid-abused?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 18:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/0dccf21a-16f2-498d-bf4d-9721279f668e_db038bda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日发言的家庭工人之一新闻发布会。相片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去两年，至少八名在港工作的南亚家庭佣工的薪酬严重偏低，最严重的情况是没有工资，而且连续四天没有休息日。两个工会表示。报告并可能很远&lt;/p>;&lt;p>;这些组织表示，涉案外来工人全部来自南亚，并补充说，尽管违反了香港《雇佣条例》，他们的雇主却很少面临任何法律后果。&lt;/p>;&lt;p>;“许多雇主FADW 主席 Phobsuk Gasing 表示，他们与[他们的员工]来自同一国家，因此他们之间可以很好地沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“但是工人们很难与其他人沟通，因为他们不会说英语，也不会说英语。”广东话，所以他们的雇主很容易虐待他们[而不会造成任何后果]。”&lt;/p>;&lt;p>;这两个团体表示，向他们报告的最严重的案例涉及一名已经四个月没有工资或没有休息日的佣人。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，这名妇女在逃跑之前遭受了精神和身体虐待，包括被迫剪掉头发，并一度试图自杀。&lt;/p>;&lt;p>;工会后来将她的案件提交给劳工部，但她据该机构称，最终她的索赔中不到一半得到了和解。 &lt;/p>;&lt;p>;他们说，其他家政工人的工资低于合同规定的工资，或者被迫长时间工作，而且没有足够的食物。&lt;/p>;&lt;p>;一些人的护照被没收，并被迫据非政府组织称，满足于低于标准的睡眠安排。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一名只想被称为“司马”的受害者在新闻发布会上表示，她应该获赠港币4,870元根据她的合同，每月工资为 626 美元。&lt;/p>;&lt;p>;但她在雇主工作的半年里，每月只拿到约 1,000 至 1,900 港元，而且她的工资经常拖欠最多三倍。几个月，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时他们会要求我买食物，但指责我做得不好，所以我不得不用自己的钱买食物，”司马&lt;/p>;&lt;p>;“他们还会扣除我的工资，并说这是因为我犯了错误……有几个月我根本没有工资。”&lt;/p>;&lt;p>;她还记得自己在睡梦中被叫醒。半夜或被告知她应该每天 24 小时值班，此外，如果她抱怨或试图离开，她还会受到驱逐出境或被列入黑名单的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;司马说，她没有得到足够的食物，被迫睡在沙发上并拿走了她的护照她说，她的雇主还每天检查她的手机。&lt;/p>;&lt;p>;她还遭受了身心虐待，最终在没有通知的情况下被解雇。&lt;/p>;&lt;p>; Sima 声称，她被迫签署空白文件，并在文件上伪造了她的签名，这导致她在劳工法庭上的案件受到损害，最终她得到了总索赔额 15% 的和解。&lt;/p>;&lt;p>;UNDW 副- 主席 Sarah Pun 表示 Sima 已经接受了这个小法官警告说，如果她败诉，她可能需要支付所有法庭费用，包括雇主的费用。&lt;/p>;&lt;p>;法官还告诉她，在案件审理期间，她将无法工作，这可能需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我根本花不了那么多钱，然后我被告知这个案子需要很长时间才能结束……我很难留在家里香港谋生，”她&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/b574b711-acfa-46cc- b2f6-0ab990be4a6d_118cda0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工代表香港外籍家庭佣工的工会敦促当局提供更好的保护，防止雇主工资过低和虐待。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工会敦促当局采取措施，更好地保护家庭佣工，包括通过强制性的抵达后或抵达前确保雇主和雇员都了解自己的权利和责任。 - 雇佣培训。&lt;/p>;&lt;p>;他们还呼吁政府有效起诉和惩罚违法者。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，家庭佣工的工资不应低于香港每月 4,990 美元以下合同从 9 月 28 日起签订。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部还规定，雇主必须为员工提供“具有合理隐私”的合适住宿。&lt;/p>;&lt;p>;在走廊里凑合床位或被迫当局称，与异性成人或青少年同住一个房间就是不合适住宿的例子。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地法规，雇主还必须免费提供食物或支付至少港币1,236元的膳食津贴每月。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系劳工部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China banks use AI in recruitment, drawing mixed views from easing anxiety to trapping candidates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290763/china-banks-use-ai-recruitment-drawing-mixed-views-easing-anxiety-trapping-candidates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/348378e2-bac1-4729-b2f6-7d65515c1cf2_013cbbf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的银行越来越多地在业务中利用人工智能招聘流程，以降低成本并提高效率。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的中国大陆银行采用人工智能面试工具来降低招聘成本并提高效率，但参与者的反应褒贬不一。&lt;/p >;&lt;p>;支持这一举措的金融机构包括中国银行（BOC）和中国工商银行（ICBC）等著名全国性银行，以及浙江省东部的杭州银行和上海银行等地方实体。&lt; /p>;&lt;p>;人工智能之中据《经济观察报》报道，使用的工具是人工智能面试官，每个面试官能够在 24 小时内处理多达 2,500 份面试。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能面试发生在笔试之后、面对面面试之前。据报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/e733cc28-25ec-41f7-bbaa-ac7d1a791e5f_c742dcd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能越来越多地应用于医疗保健领域，机器人使用机器学习分析健康数据并提供治疗建议。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;候选人必须下载指定的软件并在与AI访调员的预定会话之前测试其相机和麦克风。&lt;/p>; &lt;p>; a由XU姓氏确定的女申请人表示，与AI面试官互动时，她感到更加放松。值得注意的是，她感谢有两个机会回答每个问题。&lt;/p>; &lt;p>;“在面试中与真实的人说话时，我往往会感到紧张。通常，我没有两种机会回答问题，我犹豫，如果我的回答并不令人满意，我会犹豫，要求面试官。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 ，姓li。它没有任何偏见，不会给你带来压力。”李说。 “当我回答问题时，人工智能人物偶尔会点头。当我停下来时，它倾斜了头，等待我继续。帆布/2024/12/13/dd632835-228a-47c6-bba5-7EE758F5A61F_ED31FF98.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们对AI访调员的感觉不同，有些人说他们减轻了焦虑，而另一些人则报告了技术问题。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，另一位申请人姓Wang，发现AI采访了很尴尬，将经验比作与自己交谈的经历。&lt;/p>; &lt;p>;她指出，一些AI访调员提出了无关紧要的问题，例如试图“陷入候选人”。&lt;/p>; &lt;p>;“我正在申请客户经理职位，但AI反复问我有关手写的信息，” Wang解释说。 &lt;/p>; &lt;p>;几个申请人报告说遇到技术问题，AI应用程序在访谈中意外出现故障。尽管如此，它大大减轻了人力资源人员的工作量。”一种这样的产品，允许用户在两​​个小时内参加四次访谈，1,068个人以68.8元的价格购买了（9.5美元）。&lt;/p>; &lt;p>;根据国内软件巨头Yonyou的AI行业报告，&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆的金融部门中约60％的公司已实施了AI访调员&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Island hospitals may be reorganised to tackle population decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290882/hong-kong-island-hospitals-may-be-reorganised-tackle-population-decline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 18:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/15/ce9fb93fb93f-0877-41a7-97-97bc-04a6bc-04a6bedb9bedb9bedb9bedbbc-9bed7_d55d55c431.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; pok fu lam的皇后玛丽医院。官员们说，到2041年，香港岛的人口将下降到120万，ky cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;卫生当局正在考虑在香港岛上重组公立医院服务，以允许官员在设施之间移动资源随着该地区人口的下降，&lt;/p>; &lt;p>;卫生卫生秘书托马斯·陈·钦（Thomas Chan Chung-Ching）周日表示，医院当局的重组计划与政府的预算赤字无关，&lt;/p>; &lt;p>;更加有效。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们必须澄清，由于财务赤字，我们不审查[结构]。香港东部集群的人口规模将下降，但西部集群的人口规模将增加……服务需求将稍微转移到西边。”他指的是香港岛上的两组医院。&lt;/p >; &lt;p>;“重组后，所有患有复杂或急性病的医院仍然存在，并且没有居民将失去住院医院的机会。 ，将其设施组织成七个地理“集群”，有两个在香港岛上，两家在新地区，三个在九龙。&lt;/p>; &lt;p>;香港岛集群目前有五家治疗复杂或急性疾病的医院：pok fu lam的皇后玛丽医院； Wan Chai的Ruttonjee医院；柴万的Pamela Youde Nethersole Eastern Hospital； Wong Chuk Hang的Grantham医院； Chau的St John Hospital。他说，还受到北方都市发展项目的驱动，这将影响人口分布。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/d9d52046-5311-41ba-81ba-81ba-8efd-d405b636d6d6d6d6d6d6ed_3be64e1d.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;帕梅拉·尤德（Pamela Youde）的事故和急诊室柴万的Nethersole Eastern Hospital。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;位于城市与大陆边界附近，MegaProject的目的是容纳250万人拥有90万公寓，并提供约634,000个工作机会。&lt;/ p>; &lt;p>;询问可能会受到重组影响哪些服务，Chan只是说任何更改都可以在资源动员中更灵活。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将能够将资源分配给需求较高的地方。目前，由于进入东方和西部的部门，在行政层面上更加困难。 &lt;p>;议员爱德华·伦恩（Edward Leung Hei）的东部选区表示，他对对患者的潜在影响并不烦恼，因为政府已经放心，患者不需要根据该计划进一步旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他。说变化可以还可以节省资源并提高效率。 >; 2016年的重组练习，并分配了九龙的Kwong Wah医院，Wong Tai Sin Hospital和Maryknoll Hospital的圣母级医院。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan calls for more prudent management of public finances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290878/hong-kongs-paul-chan-calls-more-prudent-management-public-finances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 17:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/0e6c3ef-d749-420e-bc420e-bc4d-bc4d-b28e8e8e8e8e8e8e8e8e8ffa9_7592cac9.jpac9.jpgg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;促销视频财务负责人保罗陈在周日发布，宣布了下一个预算的公众咨询。照片：SCMPOST &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的财政秘书强调需要对公共财政进行更审慎的管理，并指出该市的经济正在进行不确定的全球前景中，他正在接受“结构性调整”，因为他邀请了建议&lt;/p>; &lt;p>;，但保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）也表示，在北京采取了旨在稳定城市经济和增强的有利措施之后，市场情绪在今年年底取得了进步业务。&lt;/p>; &lt;p>;在周日的博客文章中，Chan宣布正在进行2025-26的预算咨询，他希望更好地理解公众的观点，以便在方向上建立共识蓝图。财务更多审慎地。 1000亿港元（128.6亿美元），比他2月份的原始预测高出约480亿港元。政府在很大程度上将增加归因于房地产市场的不足，这减少了土地销售和保费。&lt;/p>; &lt;p>;政府在4月至10月之间仅赚取了37亿港元的土地保费，占其目标的11.2％这位部长在预算促销视频中说：“整个财政年度的330亿港元。咨询。&lt;/p>; &lt;p>;在博客文章中，陈还强调了加速经济发展的必要性。写作：“政府一直在寻求扩展到新市场并加强其在技术创新中的地位。 &lt;/p>; &lt;p>;现在的结果已经开始流动。这位秘书对最近趋势发表了乐观的表现，称市场情绪在一年结束时正在改善。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，中央政府最近采取了措施，以支持香港，包括深圳的多入签证重新引入Chan写道，&lt;/p>; &lt;p>;新签证措施再次生效后的第一个周末，超过130,000名中国大陆访问了香港，11月份的平均水平增加了15％。他还指出，来自东南亚国家的到达人数几乎恢复了前浮游水平。&lt;/p>; &lt;p>;同时，在一次广播采访中，香港投资公司首席执行官Clara Chan Ka-chai表示，该机构会说该机构会说与新市场的潜在投资者接触。&lt;/p>; &lt;p>;“全球变暖和气候问题是全球问题，因此挑战自然会带来巨大的增长机会。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官补充说政府拥有的投资机构正在协助香港能源公司开发东南亚市场。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她将带领代表团在明年上半年访问该地区，并在2025年下半年将另一个带到中东。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s finance industry urged to better support tech innovation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290879/chinas-finance-industry-urged-better-support-tech-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 17:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/3cd40328-d267-48b7-886b7-886b-4ac85eb-4ac85eb85eb85eb8dad0 _1f2f2f2f1470.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的技术工业滞后一位经济学家说，就投资而言。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的技术创新仍然“有很大的改进空间”，该国需要经济支持才能发展新的想法。&lt;/p>; &lt;p>; Tsinghua大学国家金融研究所的董事长Tian Xuan表示，与美国存在特别巨大的差距。&lt;/p>; &lt;p>;他说，通过估值，美国10家最大的美国公司中有9家是科技公司或资金，是技术公司或资金，是投资于技术。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，中国最大的公司是饮料制造商Kweichow Moutai，其次是四家国有银行。电池制造商现代安培技术是中国前十名中唯一一家与技术相关的公司。 10总计”。还应该鼓励说外国投资，因为“健康且开放的资本市场对于增强创新是必要的。 >; &lt;p>;“外国资本可以降低公司的融资成本并升级将分散风险的公司治理，”他说。 “开放资本市场并让海外机构投资者进来非常重要。”基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;蒂安说，企业风险投资将有助于加速创新。&lt;/p>; &lt;p>;“稳定且一致的宏观政策实施，而不是随机的政策，可以平稳地推动技术创新和新优质的生产力， ，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>; tian说“容忍”和“接受失败”将是“大胆的资本投资”，对于创新是必不可少的。市场也在增加 - 这是一种因果关系。”他补充说。中国的下一个五年plan。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ _空白”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey will offer military training to Syria if new administration requests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290880/turkey-will-offer-military-training-syria-if-new-administration-requests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 17:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/12/15/bc3a3a3a3a3a3a3a3a3a3a3a3a37-a597-4dd0-4444442dfff05b7a7ae e_e_e_e_e8f4bc08.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;土耳其国防部长Yasar Guler。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;叙利亚的新政府应有机会在其建设性信息之后进行管理，而土耳其则准备在要求提供军事训练的情况下，土耳其国防部长Yasar Guler提供军事培训。说。&lt;/p>; &lt;p>;北约成员土耳其支持叙利亚叛军，叙利亚叛乱分子上周末推翻了巴沙尔·阿萨德总统，结束了13年的内战。土耳其在情报负责人访问叙利亚首都两天后，在周六重新开设了大马士革。库勒在周日授权出版的评论中对安卡拉的记者说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为我们需要看看新政府会做什么，并给他们一个&lt;/p>; &lt;p>;当被问及土耳其是否正在考虑与新叙利亚政府的军事合作时，古勒说，安卡拉已经与许多国家达成了军事合作和培训协议。&lt;/p>; &lt;p>;如果新政府要求新政府要求提供必要的支持。 >;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/15/5850db1b-6c2f-4259-8775-575-57B362157B3621535353535_c85_c85c85c8c8c8c8c8c0e.jpgg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议者挥舞着旗帜在布鲁塞尔欧盟议会面前，YPG（人民保护单位）。照片：据估计，AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其估计在叙利亚西北部的Afrin，Azez和Jarablus等城镇中维持数千名士兵，在东北部的Ras al-ain和Tel Abyad。 &lt;/p>; &lt;p>; Ankara可以与新叙利亚政府“在必要的情况下”讨论并重新评估土耳其在叙利亚的军事存在问题，古勒说。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;土耳其的优先事项仍然是消除库尔德YPG民兵，这是美国支持的叙利亚反对派组织的一部分，这对华盛顿说明了这一点。 /P>; &lt;p>;控制着叙利亚一些最大的油田的叙利亚民主力量（SDF）是美国反对伊斯兰国武装分子的主要盟友。它由YPG率领，Ankara将其视为非法库尔德斯坦工人党（PKK）的延伸，其武装战士已经与土耳其国家战斗了40年。库勒说：“叙利亚的库尔德工人党/YPG恐怖组织将迟早被淘汰。&lt;/p>; &lt;p>;“来自叙利亚以外的组织成员将离开叙利亚。那些是叙利亚人的人会放下武器。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/33d4a8ca-2a93-4f04-b865-365-36662f9993a07a _dea_dea0dea0d37d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;库尔德领导的战士在美国为与ISIS武装分子作战的支持，2017年的拉卡。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有人听说过最后三场叙利亚的达什恐怖分子的任何袭击年？他说：“我们目前看不到或听到任何有关Daesh的信息。”他使用ISIS的阿拉伯语首字母缩写。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其过去曾经告诉美国，安卡拉可以在叙利亚部署三个突击队旅库勒说，为了竞选ISIS，并经营Al Hol，是家庭的拘留所，并补充说，华盛顿拒绝了这两种提议。斗争daesh。但是您不能与另一个恐怖组织与一个恐怖组织作战。他说，&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯没有完全撤离。 tartous。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为俄罗斯人不会离开[叙利亚]。他们将尽一切可能留下来。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.site.site.site” style =“ color：color：橙色” target =“ _ blank” >; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India loses a key Kashmir ally with fall of Syria’s Assad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290723/india-loses-key-kashmir-ally-fall-syrias-assad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/12/13/c1301b6e-e497-467-46d3-a307-a307-a307-df9a817e3a17e3a13aa13a13a13a_d1f6f6f6f798.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; kashmiri示威者2014年，在印度斯利那加（Srinagar）举行伊斯兰国国旗。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的叙利亚动荡标志着分析师称之为至关重要的伊斯兰“支持之声”的损失它最棘手的问题之一是：克什米尔。&lt;/p>; &lt;p>;虽然新德里长期以来一直坚持认为克什米尔争端是自身与巴基斯坦之间的双边事务，但叙利亚在联合国和其他地方的持续支持被视为安静，但被视为一个安静，但&lt;/p>; &lt;p>;“来自阿拉伯伊斯兰世界内部的支持声音很重要”。在巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）的领导下，叙利亚一再确认克什米尔是印度在不外部干预的情况下解决自己的内部问题。&lt;/p>; &lt;p>;现在，随着阿萨德的消失，这种支持的未来尚不确定。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;反对派上周末占领了叙利亚首都，迫使阿萨德逃离并结束了他家人的数十年统治，这是一个被内战撕裂的国家，炸死了超过50万人，并增加了数百万的人。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;据印度媒体报道，戏剧性的事件使德里感到惊讶。印度几周前就已经主持了叙利亚官员的代表团。 12/13/17200460-7A17-49EB-8224-132120388D17_B39087EE.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度外部事务部长S. Jaishankar会见了叙利亚当时的外国长的Bassam al-Sabbagh，在9月份联合国大会的旁观。照片：X/drsjaishankar &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度对叙利亚冲突的谨慎，非干预主义的方法在整个13年的内战中的大部分时间里保持不变Taneja说，&lt;/p>; &lt;p>;它在大马士革的使馆保持开放，即使这座城市成为战场，“这总是一个好兆头”。与阿萨德政权的关系也持续存在。叙利亚官员，包括阿萨德红颜知者Bouthaina Shaaban，是德里的定期游客，强调了两个国家之间的历史纽带。&lt;/p>; &lt;p>;，但阿萨德的跌倒对印度的直接经济影响很少。虽然印度公司曾经投资叙利亚油田，但这些业务十多年前就被放弃了。根据Taneja的说法，叙利亚的印度国民人数很少 - 包括联合国工人在内的“几十个”。&lt;/p>; &lt;p>;仍然存在担忧。分析师警告说，叙利亚的权力真空可以鼓舞极端主义团体 - 特别是考虑到领导收购的武装组织Hayat Tahrir al-Sham（HTS）源于基地组织。&lt;/p>; &lt;p>;“如果HTS成为叙利亚的主要力量，它可能会进一步破坏该地区的稳定，并向全球圣战运动带来挑战。智囊团。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/12/13/584BE121212121-24F4-45F4 -8abe-7f4f6e8edb78_0c89bef4.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;周一，一名来自Hayat Tahrir al-Sham的警察在周一在大马士革的叙利亚中央银行面前站在后卫。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他指出了叙利亚冲突初期伊斯兰国的兴起，该冲突吸引了包括印度在内的世界各地的年轻新兵。 Chaurasia说：“这次也有类似的担忧，印度安全机构不希望再次发生这种事情。焦虑症的额外层面是：&lt;/p>; &lt;p>; chaurasia警告说，激进组织可以抓住阿萨德的倒台 - 及其政权在克什米尔的亲信职位，以集结德里。 >;这种言论的风险在克什米尔煽动伊斯兰激进的煽动，这个地区已经充满了冲突。信号要加强他们在南亚的活动。” /12/13/8D60EBF1-4F3E-4F85-8801-DE8E89B665BA_1126E908.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周二，一名蒙面的反对派战斗机在周二的乌马亚德清真寺（Umayyad Mosque）的院子里携带着一架Hayat Tahrir al-Sham的旗帜。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度的外交政策长期以来一直植根于实用主义，专家认为德里将找到一种方法来适应转变的动态西亚。&lt;/p>; &lt;p>;“印度将有效地在叙利亚发展的政治变化，”俄罗斯阿迪格州立大学的国际关系专家丽莎·艾萨克（Lisa沙特阿拉伯和伊朗以及以色列和巴勒斯坦人等对手。&lt;/p>; &lt;p>;以撒认为，印度的方法 - “基于尊重国家主权的原则，并避免干扰其他国家的内部事务”” - 随着尘埃落定在叙利亚时，它会很好地服务。&lt;/p>; &lt;p>;，但并非所有分析师都乐观。 Chaurasia警告说，阿萨德的跌倒可能会使美国和以色列的注意力转移给伊朗，这是叙利亚和印度的亲密盟友。&lt;/p>; &lt;p>;“印度最大的挑战是以色列和美国……伊朗政权。”他说。这很可能会迫使德里站起来，这是它想做的“最后一件事”。&lt;/p>; &lt;p>;在星期三，伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）声称，阿萨德的倒台是美国和以色列精心策划的。动荡。但是，尽管有“崇高意图”，但Chaurasia表示，印度不禁要“定义中东国家的未来”，只有其邻国和美国才有能力。&lt;/p>; &lt;p>;目前，印度一直关注直接关注。周三，它从叙利亚撤离了75名国民，他们越过黎巴嫩并准备飞回家，其中包括来自查mu和克什米尔的44个朝圣者。&lt;/p>; &lt;p>;作为下一章的地区括号，印度的挑战很明显：在维护其利益的同时，在叙利亚的政治动荡中驾驶。 Chaurasia说。是否可以实现这种结果还有待观察。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>