<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia summit shows Asean wants climate partners. Hong Kong, step up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3255136/australia-summit-shows-asean-wants-climate-partners-hong-kong-step?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/aeff5703-faf7-4823-9c91-0138f2439a83_bec18c93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位农民在南部的旱稻田里看着他的庄稼2月23日，越南金瓯省正经历长期热浪。东盟地区极易受到气候变化的影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新闻快讯：最近在墨尔本结束的东盟-澳大利亚特别峰会并不全是关于中国的。&lt;/p>;&lt;p>;纪念峰会召开 50 周年的新闻可以预见的是，东南亚国家联盟与澳大利亚之间多年来的关系一直以过去和现任领导人对中国在该地区角色的看法为主导。但峰会还确认了东盟对碳中和经济的承诺，以及需要合作伙伴帮助实现其气候目标。这对香港来说是一个机遇。&lt;/p>;&lt;p>;东盟处于气候变化的前线。在非政府组织德国观察发布的2021年全球气候风险指数中，缅甸、菲律宾和泰国位列受长期气候变化影响最严重的10个国家之列。该地区贫困程度高、对农业等受气候影响的部门的依赖、极端天气和紧邻海岸线的人口，使其非常脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;东盟也是一个不断上升的温室气体排放源，其人口增长、以化石燃料为主的能源结构、计划或正在建设的新燃煤电厂以及森林砍伐。从 2009 年到 2019 年，总体国内生产总值翻了一番，东盟显然需要将经济增长与排放增长脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对这些挑战，东盟成员国去年采取了碳中和战略，制定涵盖从实体基础设施到金融市场等领域的举措。在墨尔本峰会上，东盟成员国重申了这一战略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /12/ec711741-fce3-43fc-8c4b-e5b87ce7df48_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟和澳大利亚领导人在东盟会议期间在墨尔本总督府合影留念- 3月6日举行的澳大利亚特别峰会。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在《墨尔本宣言》中，东盟和澳大利亚承诺在“加快努力逐步淘汰有增无减的煤电、并以公正、有序和公平的方式过渡能源系统中的化石燃料”。这一措辞取自迪拜 Cop28 联合国气候会议的最终决定。它的加入表明来之不易的迪拜共识作为超越化石燃料的区域规划和合作的基础具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;墨尔本宣言还声称“整个地区追求可再生和清洁能源的雄心”在陆地和海上，将创造持久的地区安全”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，东盟和澳大利亚承诺“深化在减少排放和使我们的能源系统脱碳方面的合作，建立可再生能源市场，部署低排放技术并发展我们劳动力的技能和能力，以推动包容性能源转型”。&lt;/p>;&lt;p>;峰会上宣布的合作伙伴关系凸显了东盟需要支持来实现其碳中和目标。实现目标将极其困难。除了政策不确定性之外，金融也是一个持续的挑战。清洁能源投资缺口至少达到数百亿美元，可用资金与可投资项目匹配的挑战是一个制约因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个投资缺口是一个机会面向香港及大湾区。通过帮助东盟为其气候目标提供资金，香港可以同时为亚洲的气候行动做出贡献，实现成为国际绿色技术和金融中心的雄心，并扩大在东盟的市场份额，预计到2020年，东盟将成为比日本更大的经济体2030年。&lt;/p>;&lt;p>;香港与东盟合作已提上日程。尽管行政长官李家超在去年的香港-东盟峰会上的简短讲话中没有提及气候或可再生能源，但气候合作确实得到了讨论。财政部长陈茂波在最近的财政预算案演讲中谈到促进大湾区与东盟之间的商业交流。&lt;/p>;&lt;h3>;峰会阐述了香港可以为东盟发挥的关键联系作用&lt;/h3>;&lt;我们需要更加关注双边关系的气候层面，同时香港与东盟成员国和机构保持持续接触。例如，香港金融管理局最近宣布与迪拜合作召开联合气候金融会议，重点关注中东和亚洲的转型融资。为什么不采取与东​​盟类似的做法？&lt;/p>;&lt;p>;香港是亚洲最大的 ESG（环境、社会和公司治理）债券发行地，也是内地科技和金融的渠道。香港将其绿色金融标准建立在中国和欧盟标准的“共同点”之上，这也将为香港本土的金融产品创造优势。&lt;/p>;&lt;p>;随着第 28 届缔约方会议就从化石燃料转型达成共识当前，世界气候行动进入新阶段。新的决策点很快就会到来，各国必须承诺在 2025 年加强国家气候目标。正如最近的峰会所表明的那样，东盟有着雄心勃勃的气候雄心。帮助实现这些目标符合我们的集体利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crouching tiptoe ‘angel squat’ pose of famous China actress widely copied on social media, sparks injury warnings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3254339/crouching-tiptoe-angel-squat-pose-famous-china-actress-widely-copied-social-media-sparks-injury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/dbfe62a7-2cf1-4eff-b15a-fa7519ded147_50359045.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国健康专家警告说，大陆出现了新的模仿热潮中国著名女演员迪丽热巴（左）在拍摄时尚写真时摆出的姿势可能会造成伤害。图片来源：南华早报综合报道/抖音/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国著名女演员的“天使深蹲”姿势被大陆民众广泛模仿，引发健康担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;迪丽热巴在时尚杂志拍摄中赤脚踮起脚尖蹲下的姿势在内地社交媒体上疯传，引发广泛模仿。&lt;/p>;&lt;p>;杂志图片中，在新疆维吾尔自治区首府乌鲁木齐出生和长大的迪丽热巴，造型如天使，白金金发和白色翅膀，打造出空灵之美的缩影。&lt;/p>; &lt;p>;许多人在小红书社交媒体平台上分享了他们掌握姿势的尝试。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/06/c92c4d15-06d6-4545-9531-755e4bf9810b_b30c3609.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆出生的女演员迪丽热巴为某杂志拍摄时尚写真时摆出了上述姿势。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，它具有挑战性，因为它需要高度的平衡性以及腿部和背部持续的肌肉紧张，才能长时间保持稳定。&lt;/p>;&lt; p>;“这个动作很难学”，有人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我试过了，挺难的，主要是脚底要垂直，这并不像看上去那么简单， ”还有人说道。&lt;/p>;&lt;p>;也有一些幽默的反思。&lt;/p>;&lt;p>;“加入潮流，我尝试了迪丽热巴的天使深蹲，意识到我和女明星之间的巨大鸿沟。能做出天使深蹲的人都不是天使。”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;还有人将自己的照片和迪丽热巴的姿势照片放在一起，调侃道：“这就是猴子和仙女的区别。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“可怜的深蹲对比迪丽热巴的天使深蹲。她蹲着的时候，就像天使下凡，但我蹲着的时候，就像是在准备用蹲厕一样。”另一个人调侃道。标签#WhyYouShouldn&#39;tTryDilraba的AngelSquat出现在大陆社交媒体上，医学专家警告健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，不习惯经常运动的人很容易损伤髋关节、膝软骨或踝关节，据媒体机构 City Link 报道。&lt;/p>;&lt;p>;“天使深蹲”类似于瑜伽中使用的姿势，如果将其作为习练瑜伽例程的一部分进行练习，可以带来健康益处。&lt;/p>;&lt;p >;但对于足弓等有问题的人来说，由于缺乏弹性和灵活性，减震能力较弱，可能会感到疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;依靠脚掌面积较小，踮起脚尖保持平衡很复杂，而且增加了摔倒的机会。&lt;/p>;&lt;p>;网上已经有人对潜在伤害的担忧有所回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/79c636b0-a67b-4cfa-a87d-b6cd7abc20da_2f621d90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; “健康专家警告说，试图模仿这个姿势的人可能会受伤。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总有人看不出美丽的是人，而不是姿势，”一位观察家写道。&lt;/p>;&lt;p >;“这是杂志拍摄的姿势。人们不应该试图模仿一切。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，一位来自中国中部湖南省省会长沙的33岁女性尝试了网上流行的“亚洲深蹲”姿势– 蹲下，一只脚踮起脚尖，另一条腿放在脚上。&lt;/p>;&lt;p>;她失去平衡摔倒，右膝受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Tourism Board to roll out flight deals, vouchers and ‘3 must-haves’ to lure travellers from Xian and Qingdao in solo visitor scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255450/hong-kong-tourism-board-roll-out-flight-deals-vouchers-and-3-must-haves-lure-travellers-xian-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/bd68a0b5-dd0c-4788-866a-ee40a050b074_57ca5200.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的游客。来自两地的旅客将获赠八达通卡、上网SIM卡及旅行转换器，作为访港“三件必备”。相片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下月起推出机票优惠、优惠券及留港“三必备”，吸引内地两座城市旅客可乘飞机前往香港扩大旅客计划下的个人基础。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局执行董事郑定逸表示，在加入为期三天的代表团访问这两个城市后，将与其合作伙伴合作提供新的奖励措施，西安和青岛，由文化体育旅游局局长杨润雄领导。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会周四表示，将与航空公司和旅行社合作，其中一些提供买一送-免一次航班优惠以及海洋公园和香港故宫博物院等景点的免费门票。&lt;/p>;&lt;p>;全新旅游套餐包含免费酒店早餐和三件游览城市的必备物品 -它补充说，还包括八达通卡、一张互联网 SIM 卡和一个旅行适配器。&lt;/p>;&lt;p>;来自两个城市的旅客还将获得两张优惠券，每张价值 100 港元（13 美元），可在于全港超过2,000间商户使用，消费满港币200元可享港币100元折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中央政府宣布扩大个人游西安计划，旅游发展局将进一步促进内地西部和北部市场的拓展。”程说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港最近出现了新的旅游趋势，提供了更多、全新的打卡点。我相信青岛的朋友来香港……会找到新鲜又刺激的体验。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/15/6aa41efe-5733-4c82-b7b4-f0d3ddae5cac_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港代表团访问西安。旅游局表示将与航空公司和旅行社合作推出新的激励措施。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西安和青岛是个人游计划的最新成员，该计划已覆盖北京、上海、成都和重庆等49个内地城市。&lt;/p>; &lt;p>;自3月6日起，这些城市的居民获准自行赴港，无需跟团。&lt;/p>;&lt;p>;但该计划在其两个新目标城市中反应冷淡。第一天，当地居民在社交媒体上质疑新政策的必要性，因为许多持有团体旅游签证的人表示，他们多年来一直独自前往香港。&lt;/p>;&lt;p>;“随着符合资格的城市数量不断增加，杨部长表示：“扩大至51个，这将非常有利于香港旅游业的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们已立即在新增城市开展宣传活动，希望为旅客提供更多便利。” ”&lt;/p>;&lt;p>;董事会尚未透露最新激励措施的成本。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人欢迎将单独旅行者计划扩大到西安、青岛&lt; /h3>;&lt;p>;根据该局的数据，2018年疫情爆发之前，来自西安的游客有175,000人次，来自青岛的游客有93,000人次。尽管边境重新开放，去年的相应数字分别为 112,000 人和 84,000 人次。&lt;/p>;&lt;p>;委员会预测 2024 年将有 4,600 万人次访港，比去年增加 35%，但仍仅2018年涌入香港的6500万人中，有70%是这样的。&lt;/p>;&lt;p>;陕西运通国际旅行社副总经理宋硕表示，自2018年以来，赴港个人旅游套餐的查询量增加了三倍。新的安排已公布。&lt;/p>;&lt;p>;“主题套餐最吸引顾客的是那些专注于家庭乐趣和值得在 Instagram 上分享的热门景点的套餐。他们中的一些人还渴望了解包括香港故宫文化博物馆和M+博物馆在内的艺术文化套餐。”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;西安海外旅游公司副总经理冯高轩表示，该公司&lt;/p>;&lt;p>;“散客大部分是年轻的职场人士。然而，我们惊喜地看到也有大量老年人。他们仍然精力充沛，时间也更自由。”冯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unpacking the extra powers the new Article 23 domestic national security bill will give to Hong Kong Chief Executive John Lee and his cabinet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255440/unpacking-extra-powers-new-article-23-domestic-national-security-bill-will-give-hong-kong-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/ee46b92d-4f16-49e6-93b7-d09352f36d85_bb8f654a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四法案委员会会议后，议员们向政府部长致意。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国家安全法案的新修正案将赋予香港领导人广泛的权力，可以通过附属立法增加新的罪行和行政措施，但仍需经过立法会审查法律专家表示，立法机关已批准了《维护国家安全法案》的 47 项修正案，这些修正案是根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的，此前政府前一天晚上提出了这些修正案.&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，其中一项最引人注目的条款是在考虑了立法者的意见后推出的，该条款赋予行政长官会同行政会议的权力——城市领导人在咨询关键决策执行委员会后采取行动——制定附属立法是“为了”维护国家安全的需要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;修正案称，此类附属立法也是为了“更好地实施”第23条国安法和北京颁布的 2020 年对香港实施的国家安全法，包括有关北京国家安全部门在香港的职责的规定。&lt;/p>;&lt;p>;附属立法中的新罪行可能会导致最高刑罚七年监禁和 500,000 港元（63,910 美元）罚款。此类立法可以先颁布，然后由立法机关根据称为负面审查的程序进行审查。&lt;/p>;&lt;h3>;在修正案加强法律后，香港的第 23 条法案进入下一阶段&lt;/h3>;&lt;p>;在此类权力下行政长官在咨询行政会议后，也可通过附属法例，明确一类人为公职人员，以扩大该类人在煽动叛乱或国家机密罪方面的范围。&lt;/p>;&lt;p >;香港大学法学院教授杨毅文表示，赋予行政长官会同行政会议制定附属法例的新权力“令人担忧”，因为它缺乏通常对可能行使该权力的具体领域的界定。 &lt;/p>;&lt;p>;“范围是开放式的，可以孕育相关国家安全法‘更好实施’的规定。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/97c13369-a98e-45e6-bb77-7c86249af69f_9c4bdb05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西蒙·杨教授对新力量表示担忧。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨指出，也可引入刑事罪行以改善法律的执行，这使得刑罚“有点令人担忧”，尽管它们是”仍然是法律，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新条款还允许行政长官制定与北京 2020 年实施的法律相关的附属立法，包括与中央政府国家安全部门的职责有关的立法&lt;/p>;&lt;p>;前基本法委员会委员陈弘毅教授表示，新条款的这方面可能与该办公室的程序和运作有关。&lt;/p>;&lt;p>;“便利其根据[国家安全法]第五章进行的活动，包括行使调查相关案件的权力，并安排将此类案件的嫌疑人移送至中国大陆接受审判。”他说。&lt;/p>;&lt; h3>;香港的第23条法案可能在条款审查结束几天后成为法律&lt;/h3>;&lt;p>;第五章第五十五条规定，北京的国家安全办公室可以对涉及危害国家安全犯罪的案件“行使管辖权”。因此，附属立法使该法案在实施时与北京实施的国家安全法更加紧密地联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;前检察长格伦维尔·克罗斯表示，行政长官的新权力符合预期”当年内乱最严重的时候颁布了蒙面禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，目前的情况并不新鲜，我相信其他普通法司法管辖区也有类似的先例，”克罗斯说&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，任何“不当”行使权力都将受到司法审查，类似于林郑月娥在 2019 年行使紧急权力，这也在法庭上受到质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/83146b44-3c55-4bb5-98f2-b0404da3360b_182f5d7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导约翰·李。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政会议成员、高级律师唐家华驳斥了有关措施将允许行政部门无限扩大权力的担忧，并表示这只是一个“谨慎行事”，以确保能够应对不可预见的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“授予政府的权力范围不会超出其附属条款的范围……权力不会是无限的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它也将受到立法机关的监督，即使是通过负面审查程序，因为它可以废除它。”&lt;/p>;&lt;p>;童说附属法例一般赋予执法机构执行行政措施或规例的权力，并非单独的刑事罪行。&lt;/p>;&lt;p>;但他同意政府应进一步向公众解释制定附属法例的目的以及如何运用附属法例&lt;/p>;&lt;p>;周四，官员们并未明确说明市领导根据此类条款可以出台的附属立法的范围，只是表示可能涵盖“实施细节”和“行政法规”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“放松，深呼吸”：北京猛烈抨击美国报纸就香港社论&lt;/h3>;&lt;p>;律政司代理法律官员萧文宣表示，该提案旨在使该制度更具“前瞻性”，以便政府在出现新情况时可以制定法律实施的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京实施的法律，行政长官没有任何具体权力来制定附属法&lt;/p>;&lt;p>;但在其他几个领域，他有权做出决定，例如为执法机关调查严重犯罪时制定相关实施规则，以及证明某一行为是否涉及国家安全或相关证据是否涉及国家安全等。国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;作为该法案修正案引入的另一项额外条款，可能授权行政部门与布政司的工作有关。&lt;/p>;&lt;p>;根据这项规定，他可以提供建议或关于推动国家安全教育、提高居民法制意识或“加强维护国家安全、防范恐怖活动的公众沟通、指导、监督和规范工作”的指示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长抨击报章对第23条法案条款的“误导”&lt;/h3>;&lt;p>;政务司司长陈国基周四表示，他有必要拥有推动教育工作的权力，并强调有必要告诉居民，尤其是年轻人，国家安全的重要性。他补充说，政府的权力不会太大，因为它受到法律的约束。&lt;/p>;&lt;p>;许多修正案有效地扩大了法律的范围，或授予行政部门在维护国家安全和实施法律方面的额外权力。全面的立法，将针对五种新的犯罪行为——叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全； &lt;/p>;&lt;p>;议员们用六天的马拉松式会议完成了对国内安全立法的逐条审议，并用了半天的时间完成了政府修正案。&lt;/p>;&lt;p>;该法案将通过周五移交立法会内务委员会，顺利通过恢复二读和三读的最后一道关卡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan firms in mainland China turn ‘more cautious’ with investments as cuts and offshoring increase, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255379/taiwan-firms-mainland-china-turn-more-cautious-investments-cuts-and-offshoring-increase-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/53c23d61-fb1c-486e-952c-42dfd462fee1_2b2b3e3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观 2022 年北京贸易博览会上的台湾展位。越来越多接受调查的台湾企业表示，随着风险的增加，他们正在考虑削减在中国大陆的业务。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国大陆历史上的资本来源，台湾企业在扩大投资方面变得格外谨慎，许多企业还在考虑削减产能或离岸外包。寻求防范地缘政治风险的保障措施。&lt;/p>;&lt;p>;约三分之二的在大陆台商计划在未来三到五年内维持目前的投资水平，但计划削减的数量是大陆台商的两倍根据最近的一项行业团体调查，预计增长的人数有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于台北的中华全国工业联合会是一个代表大多数台湾制造业企业的行业协会，由 158 个独立的贸易组织组成，该协会表示，21.5%的受访投资者预计会削减资产，而 10.6 的投资者会增加资产。调查还发现，41.6%的受访者计划减少人员配备，38.7%的受访者正在寻求减少产能。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明制造商对市场前景感到担忧，对投资变得更加谨慎。该联合会在去年进行的调查总结中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国大陆寻求更多台湾资金，为什么不更多地倾听？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，据称，中国经济、对军事冲突潜在影响的担忧以及地缘政治紧张局势（包括中美贸易战）的持久影响正在支撑台商对大陆的决定。&lt;/p>; &lt;p>;中国正在努力缓解失业、控制住房危机、刺激国内消费，为经济注入更多活力。&lt;/p>;&lt;p>;台湾投资者也注意到商业成本上升以及两岸政治局势过去几年，紧张局势不断升温。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并仍然致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;就他们而言，投资者没有兴趣发现自己陷入交火。因此，在美中贸易战导致供应链脱钩的情况下，一些台湾企业将更多业务转移到西方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾内阁曾表示，1991年至2022年，中国大陆核准投资额达2033.3亿美元，涵盖项目45195个。但去年，这些投资跌至 22 年来的最低点 30.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在调查受访者中，44.2% 的人计划在中国大陆以外的地方进行投资，其中一半以上的目标是寻求投资台湾，而只有超过三分之一的人提到了越南。&lt;/p>;&lt;p>;越南在过去十年中一直被视为跨国制造商的“中国加一”替代品。&lt;/p>;&lt;p>;而且快速- 标准普尔全球市场情报公司前亚太区首席经济学家拉吉夫·比斯瓦斯 (Rajiv Biswas) 在 10 月份的评论中表示，不断发展的东南亚国家正在从有争议的中美贸易环境中走向繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国出口产品征收更高的关税他表示，“促使制造商将制造业出口生产从中国转移到亚洲的替代制造中心”，包括越南。&lt;/p>;&lt;h3>;歌尔将开设越南工厂，作为苹果供应链多元化的一部分&lt;/h3>; &lt;p>;然而，只有10.1%的受访投资者表示他们正在考虑结束在大陆的业务。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾需要实现贸易伙伴多元化，但不需要放弃中国大陆台北国立阳明交通大学商业与管理研究所教授胡金利表示，中国大陆是重要的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;大多数在中国大陆的台湾企业都集中在上海和上海附近。胡说，珠江三角洲地区拥有先进的基础设施、交通和人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;台湾人早在 20 世纪 80 年代就开始在大陆建厂，因为这里有廉价的土地和劳动力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但台湾 DMI 能源咨询公司首席执行官 Danny Ho 表示，如今，在大陆石化行业，大约 1,000 家台湾投资者正在因日益严重的“产能过剩”而蒙受损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;Ho 认为，中国国有企业在努力到 2026 年打造上游-中游-下游国内生态系统的过程中催生了产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;“石化投资者将竭尽全力获取资金他说。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的受访者认为，地缘政治冲突损害了他们的产品订单和利润。他们指出，中美摩擦、外国客户信心下降以及中国大陆经济困境导致供应链发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 发表讲话后，两岸紧张局势升级。不顾北京的一再警告，访问台湾。她此行导致在台湾东部海域部署了一艘中国人民解放军驱逐舰和导弹护卫舰。据报道，美国罗纳德·里根号航空母舰和的黎波里号两栖舰也在该岛附近活动。&lt;/p>;&lt;p>;台北专业服务公司普华永道的合伙人 Kent Chong 表示，台湾企业已对此崛起做出了回应通过重新评估他们在大陆的风险敞口，特别是在过去的一年，来应对紧张局势。普华永道帮助台湾客户管理他们的财富。&lt;/p>;&lt;p>;“人们总是在谈论冲突，”Chong 说，并补充说，由于两岸政治以及中国大陆经济的波动，“没有一个台湾投资者对他们在中国的地位感到满意”。&lt;/p>;&lt;p>;70%的受访者补充说，利率上升，加上欧洲和美国的需求疲软，也损害了他们的利润和订单。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同时，调查总结承认台湾正在应对自己的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;着眼解决人才短缺，台湾为外国毕业生敞开大门&lt;/h3>;&lt;p>;联合会指出指出台湾“面临严重的劳动力短缺问题”，并建议政府放宽对移民工人更新期限的限制，并寻找新的国家作为劳动力来源。该岛在 2022 年承诺到 2030 年引进 40 万名外国工人。&lt;/p>;&lt;p>;仅台湾的旗舰科技行业预计今年将经历“持续的人才短缺”，81% 的雇主计划加薪 10 至 10%。台北 Robert Walters 招聘机构营销主管 Kiera Lien 表示，20% 的人会寻找人才。&lt;/p>;&lt;p>;超过 60% 的受访投资者还表示，他们希望政府在水和电力供应方面提供援助&lt;/p>;&lt;p>;台湾经济研究院研究员邱达生表示，政府援助应延伸至海外。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾政府应扩大自由贸易协定的覆盖范围，并协助企业进行海外投资多元化，”Chiu 说。 “中美争端是结构性问题，政府应该帮助企业把握结构性趋势。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Consumer boycott widens to include Israeli dates as Muslims in Malaysia, Indonesia observe Ramadan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3255423/consumer-boycott-widens-include-israeli-dates-muslims-malaysia-indonesia-observe-ramadan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/ea46a81a-874d-48a5-92e1-ffa5a38dd4a1_e15b3243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位吉隆坡供应商在穆斯林之前展示了各种日期2011 年 7 月 31 日，斋月。资料图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继马来西亚海关之后，来自以色列的枣子成为东南亚穆斯林国家消费者抵制的最新商品逮捕了一名涉嫌在当地销售的水果上贴错标签的男子，而印度尼西亚穆斯林最高当局则提醒公众在斋月期间不要进口以色列的这种甜点。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的穆斯林已经庆祝了一个月据哈马斯管理的卫生部称，长期以来，抵制以色列商品和公司，以抗议对加沙的残酷袭击，迄今为止，这场袭击已造成 3 万多名巴勒斯坦人死亡，其中绝大多数是平民。以色列表示，哈马斯武装分子 10 月 7 日在其领土上发动袭击，造成 1,200 名公民死亡，哈马斯武装分子将数十人质带入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体的推动下，抵制行动已触及底线。马来西亚的一些公司与以色列有明显的联系，促使星巴克当地分公司的富有老板请求消费者放松对他的公司的压力，麦当劳也采取了法律行动，要求赔偿损失。&lt;/p>;&lt;p>;现在以色列约会以色列椰枣是一种在斋月期间用来开斋的甜果，它成为马来西亚和印度尼西亚聊天群中一场消费者运动的焦点，因为人们担心以色列椰枣会被卖给穆斯林国家不知情的买家。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/31af9f0d-04a2-4b41-8f25-edda9e5fdbb9_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆斯林斋月期间，一名穆斯林男子用一颗坚果枣子开斋。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子在仓库突击搜查中被拘留，马来西亚部长周四警告称，将对“误导消费者”的人采取“严厉行动” &lt;/p>;&lt;p>;“在突袭中，官员没收了 73 包据信来自以色列的大枣，”负责国内贸易和生活成本的部长 Armizan Mohd Ali 告诉议会&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我们严肃对待这个问题，将对那些误导消费者的人采取严厉行动。”&lt;/p>;&lt;p>;海关官员周三表示，这些日期是据当地新闻报道，将于 2022 年与其他食品一起从欧洲国家批量进口。&lt;/p>;&lt;p>;海关副总监拿督称，这些椰枣被申报为“食品”，随后重新包装在当地市场销售。萨扎利·穆罕默德表示。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚警告加沙的时间不多了，东盟敦促“立即停火”&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚长期以来一直对以色列实行严格的贸易制裁。两国之间的任何进出口活动都必须获得投资、贸易和工业部的特别许可。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，马来西亚宣布立即禁止以色列航运巨头 Zim 拥有的船只禁止在其港口停靠和卸载货物，以及任何悬挂以色列国旗的船只。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣本周表示，尽管西方施压谴责以色列，但他对与哈马斯保持外交关系“没有道歉”激进组织。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔正在寻求日益发声的穆斯林选民的认可，他一直是以色列袭击加沙最强烈的批评者之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚公众也带头发起了东南亚的抵制运动。&lt;/p>;&lt;p>;斋戒月开始前一天，马来西亚国家通讯社在其社交媒体账户上发布了一张图表，介绍了马来西亚人流行的各种日期类型，其中包括简短提醒避免购买来自以色列、约旦河西岸和约旦河谷的椰枣等抵制商品。&lt;/p>;&lt;p>;斋月前几周，马来西亚社交媒体上充斥着敦促穆斯林保持警惕的帖子。不知不觉地从以色列购买枣子，列出了据称涌入当地市场的 32 个品牌。&lt;/p>;&lt;p>;“大家小心！关注我们在日常生活中购买的一切，继续抵制那些让以色列富裕起来的公司的产品，”一位海鲁尔·尼扎姆（Hairul Nizam）在 Facebook 上发帖写道，他分享了一段视频，声称以色列在巴勒斯坦土地上种植出口椰枣。&lt; /p>;&lt;p>;“星巴克、麦当劳以及所有让他们发胖的品牌，我们都会抵制。用支持巴勒斯坦斗争的本地品牌或公司取而代之。”&lt;/p>;&lt;p>;许多帖子都列出了一长串据称从以色列采购这种微甜水果的品牌，有些甚至指责当地的中国企业忽视了这一点。通过在当地市场销售重新包装的以色列椰枣来提高穆斯林的敏感性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/14/e0396a0e-470a-4169-a1b2-92a86ddcd9c6_04c0f605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚人在棉兰的贾米清真寺吃开斋饭，北苏门答腊岛，周三。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在邻国印度尼西亚，世界上穆斯林人口最多的国家，抵制活动也引起了约会者的共鸣&lt;/p>;&lt;p>;该国最高宗教机构印度尼西亚乌里玛委员会 (MUI) 和最大的穆斯林群众组织 Nadhatul Ulema 分别发布了禁止食用从以色列或西岸进口的椰枣的禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望提醒印度尼西亚人，无论是穆斯林还是其他人，要站在人性的一边，不要在斋月期间购买以色列椰枣，”MUI 国际关系主席苏达诺托周三表示，并强调了抵制活动“与以色列有关联的公司”的产品必须继续。&lt;/p>;&lt;p>;另外，Nadhatul Ulema 主席 Ahmd Fahrur Rozi 表示，他的组织代表 4000 万印度尼西亚穆斯林，支持 MUI 的追令，宣布以色列日期为“非法”或禁止。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们向巴勒斯坦人民表示声援的最和平方式，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚人嘲笑星巴克特许经营商呼吁结束对以色列-加沙战争的抵制&lt; /h3>;&lt;p>;印度尼西亚媒体发布了一系列以色列椰枣的品牌名称。&lt;/p>;&lt;p>;一位要求匿名的泗水南部椰枣批发商表示，可能存在一些非以色列椰枣品牌。 - 批量销售的标签枣子原产于以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们不能确定，因为它们来自进口商，没有任何标签，”她解释道，并补充说，无标签的枣子通常更便宜。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据中央统计局的数据，2023年印尼椰枣进口额达8050万美元，其中近30%来自埃及。没有关于从以色列进口的日期的具体数据。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚安瓦尔抨击西方在以色列-加沙战争中的“自私本性”&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚进口商协会主席哈桑·约翰尼·维贾亚 (Hasan Johnny Widjaya)水果和蔬菜协会声称其成员与以色列公司没有业务联系。 “根本不与以色列打交道，所以没有从他们那里进口椰枣！”&lt;/p>;&lt;p>;尽管有这些保证，35 岁的泗水家庭主妇 Amirah Purborekso 承认，她仍然担心在不知不觉中购买以色列椰枣。&lt;/p>;&lt; p>;“从逻辑上讲，如果卖家来自以色列，在了解追杀令后，卖家可能会隐瞒日期的来源。”&lt;/p>;&lt;p>;她说她参与了正在进行的对以色列相关产品的抵制活动几个月了，并决心继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，对于日期，我只会购买那些装在盒子里、带有清晰标签和有关其来源信息的盒子。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strikes kill dozens of Gazans waiting for aid, Palestinian officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255447/israeli-strikes-kill-dozens-gazans-waiting-aid-palestinian-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 07:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/e92bb0b5-32f5-42bc-830e-b374805dc80e_c7b1bf26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦人手里拿着未煮过的意大利面。周四，以色列袭击了加沙地带中部的一个援助仓库。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙卫生部表示，周四以色列在加沙地带发动的两起袭击中，至少有 29 名巴勒斯坦人在等待援助时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，哈马斯统治地带的巴勒斯坦卫生官员表示，加沙地带中部 Al-Nuseirat 难民营的一个援助物资分发中心遭到空袭，造成 8 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;随后，至少 21 人被送往医院。加沙卫生部表示，以色列向在加沙北部环岛等待援助卡车的人群开枪，造成 150 多人死亡、150 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示正在调查这两起事件。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/807d1cbc-ceeb-40bb-a651-5bc28373fd9f_ac707f82.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，一名巴勒斯坦人检查以色列袭击加沙地带中部努塞拉特难民营的一个援助仓库的现场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙冲突已导致该飞地 230 万人口中的大部分人流离失所。由于极度饥饿的人们争夺食物，在分发援助物资的过程中发生了混乱场面和致命事件。&lt;/p>;&lt;p>;2月29日，巴勒斯坦卫生部门表示，以色列军队在附近等待援助物资的100多名巴勒斯坦人被以色列军队枪杀。加沙城。以色列将死亡归咎于包围救援卡车的人群，称受害者被践踏或碾过。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙中部的代尔巴拉赫，一枚以色列导弹周四击中了一所房屋，造成九人死亡”，巴勒斯坦医务人员说。&lt;/p>;&lt;p>;居民们表示，以色列空中和地面轰炸持续了一整夜，覆盖了整个飞地，包括南部的拉法，那里有超过一百万流离失所者正在避难。&lt;/p>;&lt;h3>;援助船离开塞浦路斯前往加沙，那里的巴勒斯坦人正处于饥荒边缘&lt;/h3>;&lt;p>;战争是由哈马斯领导的 10 月 7 日对以色列南部城镇的袭击引发的，根据以色列统计，这场袭击导致 1,200 人死亡，253 人被扣为人质.&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生当局称，自那时以来，以色列对加沙的空中、海上和地面袭击已造成 31,000 多人死亡，71,500 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;双方为达成停火所做的努力以色列和伊斯兰激进组织哈马斯迄今为止都失败了。虽然以色列表示寻求达成一项协议，以确保释放加沙人质，以换取释放被以色列扣押的巴勒斯坦人，但哈马斯坚称达成协议应该结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚些时候，哈马斯表示，向调解人提出了停战协议的全面愿景，该协议的基础是停止所谓的以色列对加沙地带巴勒斯坦人的侵略，提供救济和援助，让流离失所的加沙人返回家园，以及以色列军队撤军。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室表示，哈马斯的新立场是基于“不切实际的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;战争现已进入第六个月，联合国已警告称，加沙至少有 576,000 人（占总人口的四分之一）正处于饥荒边缘，全球对以色列施加的压力越来越大，要求以色列允许更多人进入。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认阻碍向加沙运送援助物资。它指责援助机构的失败造成了延误，并指责哈马斯转移援助。哈马斯否认这一点，并称以色列在军事进攻中利用饥饿作为武器。&lt;/p>;&lt;p>;一艘载有援助物资的船只正在接近加沙，美国军方计划在那里建立一个码头，以便每年分发多达 200 万份餐食。 &lt;/p>;&lt;h3>;以色列计划在进攻前引导巴勒斯坦人离开拉法&lt;/h3>;&lt;p>;在欢迎援助船的同时，巴勒斯坦和联合国官员表示，海上运送并不能替代通过陆路过境点运送援助。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯周四呼吁周五（穆斯林斋月周五祈祷的第一天）在加沙、约旦河西岸和耶路撒冷升级针对以色列的抗议和袭击。&lt;/p>;&lt;p >;以色列警方称，周四，一名士兵在以色列南部交界处的一家餐厅被刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;据称，嫌疑人是一名来自附近贝都因市拉哈特的 22 岁男子，他被枪杀并“中和”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-US police officer pleads guilty after making man lick own urine off jail floor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255446/ex-us-police-officer-pleads-guilty-after-making-man-lick-own-urine-jail-floor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 06:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/2e24951f-2f58-40df-b2bc-29707cc36fd8_23010323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张照片由珍珠市提供，2023 年 6 月 15 日，小姐，前警官迈克尔·克里斯蒂安·格林 (Michael Christian Green) 展示。根据针对这名警官提出的联邦指控，一名男子在牢房角落小便后，格林强迫他舔掉地板上的一些尿液。密西西比州首府杰克逊郊区珍珠市的市长杰克·温德姆 (Jake Windham) 表示，格林因此失去了警察局的工作。（密西西比州珍珠市，美联社）&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;一名前密西西比警官周四承认一项联邦轻罪指控，此前当局表示，他强迫一名被他逮捕的男子舔牢房地板上的尿液。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·克里斯蒂安·格林 (Michael Christian Green) 26 岁的格林于 12 月下旬失去了珍珠市警察局巡逻官的工作，四天前，监控摄像头显示了首府杰克逊郊区珍珠市发生的暴力冲突。&lt;/p>;&lt;p>;格林 – 拥有一只手臂上纹着大十字架，另一只手臂上纹着“祝福”一词——周四平静地站在联邦治安法官面前，对联邦检察官大声宣读的任何指控没有提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;当法官时安德鲁·哈里斯问格林如何就剥夺公民权利的指控进行辩护，他回答说：“有罪，先生。”&lt;/p>;&lt;h3>;阻止人群的前警官被判协助乔治·弗洛伊德死亡&lt;/h3 >;&lt;p>;周四早些时候，珍珠市市长杰克·温德姆 (Jake Windham) 举行了新闻发布会，谴责格林对在押人员的暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白你如何对待这样的人，”温德姆说。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管法庭文件没有提及种族，但格林是白人，Pearl 发言人表示，他逮捕的男子是拉丁裔。&lt;/p>;&lt;p>;指控文件于 3 月 4 日发出，并于周三启封。据称，格林于 12 月 23 日在珍珠区一家商店发生骚乱后逮捕了该男子。&lt;/p>;&lt;p>;警察局的安全录像显示，该男子一进入拘留室，就敲了牢房门并试图根据法庭文件，告诉格林他需要小便。文件称，等待一段时间后，该男子走到牢房后面，在角落里小便。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件中仅通过姓名缩写 BE The 识别了被捕男子的身份。监控录像显示，格林告诉 BE，他会用手机殴打他。&lt;/p>;&lt;p>;“你正准备进去，然后你就会把那个混蛋舔起来，”格林说，根据法庭文件。 “你明白我的意思吗？”&lt;/p>;&lt;p>;格林将这名男子带回牢房，并让他趴在地上“忍住”，然后用手机拍摄了BE的视频，而这名男子则在文件称，他趴在地上并舔了自己的尿液。&lt;/p>;&lt;p>;文件称，在这名男子多次堵嘴后，格林告诉他“不要吐出来”。&lt;/p>;&lt; h3>;“我的心都碎了”：视频显示孟菲斯警察对泰尔·尼科尔斯拳打脚踢&lt;/h3>;&lt;p>;“格林命令 BE 舔他的尿液并没有考虑到政府利益或执法目的，”联邦指控文件&lt;/p>;&lt;p>;珍珠市在周四的一份声明中表示，官员们在圣诞节周末了解到了这一“令人不安的事件”，并聘请了一名独立律师展开调查。温德姆说格林已于 12 月 27 日辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“正确的做法是带这位先生去洗手间，不要做任何如此严重的事情并侵犯他的公民权利，”温德姆说。&lt;/p>;&lt;p>;温德姆说。 >;&lt;p>;一名联邦检察官表示，受害人周四并未出庭，但当局联系了他是否愿意参加格林的听证会。&lt;/p>;&lt;p>;格林在 5 月 24 日宣判之前仍保释。他面临最高一年的监禁和 10,000 美元的罚款。哈里斯命令格林交出他的密西西比执法证书。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;温德姆说，格林在杰克逊其他执法机构工作过大约六个月后，又在珍珠警察局工作了大约六个月。地区。&lt;/p>;&lt;p>;密西西比州的执法人员很少被指控犯有暴力行为，尽管当局通常每年都会调查几起警察枪击案件。&lt;/p>;&lt;p>;珀尔位于兰金县，该县六名白人前执法人员（其中一些自称为“打手小队”的人）去年承认联邦指控对两名黑人进行种族主义袭击。&lt;/p>;&lt;p>;温德姆周四表示，珍珠市警察局处理了此事自己赶紧调查。 “我认为这起事件中的珍珠警察局和 Goon Squad 之间存在鲜明的对比，”Windham 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US knew Nauru might cut ties to Taiwan before it did so, State Department official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255445/us-knew-nauru-might-cut-ties-taiwan-it-did-so-state-department-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 05:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/56f48f72-62e0-4f64-b6fd-3c5c6a8ed1fb_b92af8a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）和瑙鲁外长莱昂内尔1月24日，安吉米亚在北京签署中瑙复交联合公报后握手。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院一位高级官员承认，美国意识到太平洋岛国瑙鲁在一月份正式与中国大陆建立外交关系之前正在考虑是否与台湾断交，并寻求反击这一举动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们早就知道了负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 在周四关于美国太平洋岛屿战略的听证会上向参议院外交关系委员会表示：“瑙鲁存在一些担忧，我们正在与合作伙伴合作解决这些问题。” p>;&lt;p>;“但在这种情况下，他们决定翻转，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;强调“承认问题”是一个主权决定，他向台湾剩下的三个太平洋伙伴——图瓦卢、马绍尔群岛和帕劳——“在与中国达成这些安排时要保持谨慎和清醒”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/03/15/73ce274f-b788-4b3c-b5cc-556becb0565a_3840657f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹尼尔·克里滕布林克，助理美国负责东亚和太平洋事务的国务卿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国经常做出许多仍未兑现的承诺，这可能会产生负面后果，”克里滕布林克警告说，并补充说华盛顿正在“非常谨慎和密切地”工作与这三个国家合作，确保他们的“需求得到满足”。&lt;/p>;&lt;p>;瑙鲁所在的太平洋地区是一个具有重要战略意义的地区，已成为北京和华盛顿之间影响力的战场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一月份，就在执政的民进党赖清德赢得台湾总统选举几天后，瑙鲁正式与北京恢复外交关系。在选举前夕，北京多次称赖为“危险的分裂分子”。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是一个流氓省份，最终必须与大陆统一，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿的独立，但反对任何强行改变现状的行为，并致力于武装该岛。&lt;/p>;&lt;h3>;美国参议院通过了太平洋岛国的资金国会拖延后的各国&lt;/h3>;&lt;p>;虽然美国长期以来一直认为太平洋是其后院，但中国近年来加深了与该地区的关系 - 双方都在争夺水道和跑道的使用权。&lt;/p>;&lt;上周，美国国会批准了为三个美国太平洋盟国：帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛提供超过 70 亿美元的自由联合契约资金。密克罗尼西亚与台湾没有外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;Cofa 协议于 20 世纪 80 年代首次签署，为美国提供进入西太平洋战略大片地区的专属军事通道，以换取经济帮助。它们被视为华盛顿维持其在该地区存在的努力不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周四，五角大楼负责印度-太平洋安全事务的助理部长伊利·拉特纳 (Ely Ratner) 描述了马绍尔群岛的一个弹道导弹试验场以及帕劳的一个战术雷达站，Cofa 国家“正在进行非常重要的态势举措”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的简报中，副国务卿理查德·维尔马表示，拜登政府正在寻求在五年内提供 40 亿美元的资金推进华盛顿的印太战略。&lt;/p>;&lt;h3>;美国国务院请求提供 40 亿美元，以超越中国&lt;/h3>;&lt;p>;该资金将包括 20 亿美元，用于“创建一个新的国际基础设施基金，该基金将他说，“通过提供可信、可靠的替代方案来战胜中国”。&lt;/p>;&lt;p>;维尔马补充说，正在寻求另外 20 亿美元来加强合作伙伴经济体——“增强抵御能力并反击掠夺性行为”。&lt;/p>;&lt;p>;经过几十年的忽视，华盛顿也在该地区开设了新的大使馆。它在所罗门群岛和汤加设立了外交办事处，并预计今年在瓦努阿图开设大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，在有报道称中国在基里巴斯驻有警察后，华盛顿警告太平洋岛屿警惕中国。 2022 年，所罗门群岛还与北京签署了安全协议。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及拜登政府如何回应中国最近在该地区的安全协议时，克里滕布林克表示，美国有自己的“活跃的执法培训计划” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，斐济、巴布亚新几内亚、澳大利亚和新西兰等合作伙伴“在许多这些国家都有实地警察部队”，并称分担培训责任“是最重要的”有效的前进方向”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wants to win the race in science with Manhattan Project-like campaigns. It may not work, some experts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255319/china-wants-win-race-science-manhattan-project-campaigns-it-may-not-work-some-experts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/e7165756-00d3-4baf-b041-d63b0773dd97_66ff6dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;春节假期后，中国科学院院长侯建国出访北京、武汉等地科研院所，督促他们积极响应国家主席号召习近平，加快抢占科技制高点。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的号召本身并不新鲜——可以追溯到2013年。但这一次来自高层的叙述显得更加咄咄逼人。在中科院年度议程设置会议上，侯先生敦促科学家“弘扬强精神”，并表示 2024 年对中国来说是关键的一年。&lt;/p>;&lt;p>;中文单词“强”通常指的是获得某种东西的行为很快，有时以不道德或暴力的方式，例如抢劫或掠夺。但另一个意思是在比赛中争先恐后。&lt;/p>;&lt;p>;在这种语境下，“qiang”更可能用来表达任务的紧迫性、急于登上顶峰的意思。 &lt;/p>;&lt;p>;为了实现这一愿景，中科院下属研究机构被要求“利用新的‘全国性’的优势”侯说，通过创新其资源（包括人才和平台）的结构方式来构建“体系”。&lt;/p>;&lt;p>;中科院是世界上最大的政府研究机构，拥有 100 多个研究机构、130 个国家级重点实验室实验室或工程中心以及 69,000 名全职员工。 CAS 与德国马普学会等主要机构一起，在衡量学术机构 2022 年 2 月 1 日至 2023 年 1 月 31 日期间研究成果的自然指数中名列前五。&lt;/p>;&lt;p>; “举国体制”，即举国体制，是指动员整个国家的资源来实现特定目标，例如体育赛事金牌、重大科学突破或经济目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;尽管中央集权体制取得了令人瞩目的成果，并且被誉为中国相对于美国的主要制度优势之一，但一些学者质疑它今天是否还能继续发挥良好作用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，习近平的通话仍然是最重要的。 12 月举行的中科院年度会议确定了该机构来年的议程，确定了“总体目标、任务和要求”，即引领科学技术。&lt;/p>;&lt;p>;侯强调，在习近平的领导下，指示精神，聚焦国家战略需求和全球前沿，加快占领一批科技高位，是“中国共产党赋予中科院的重大使命”。&lt;/p>;&lt;p>;A由于问题的敏感性，该院一位姓李的物理学家拒绝透露自己的全名，他表示，几乎自西方与中国之间的地缘政治转变开始（以贸易战开始为标志）以来，CAS 一直在提升其作为“应承担国家责任的国家创新强国”的作用。&lt;/p>;&lt;p>;但近几个月来，中科院系统内对使命政治优先事项的重视是“前所未有的”，他说，各分支机构都召开了会议，以了解北京的最新方向。&lt;/p>;&lt;p>;“我在侯的谈话中闻到了焦虑的味道，”李说，不过考虑到中国面临的压力，他称这是“可以理解的”既要实现尖端技术的自给自足，以对抗西方的遏制，又要将其经济转变为创新驱动型经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/b77c60fa-05f9-444a-80d2-6e0c947fc1aa_94b1142a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;中国科学院院长侯建国正在带头呼吁中科院各部门共同努力，使中国成为世界科技领先者。图片：中国科学技术大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约智库外交关系委员会成员丹尼斯·西蒙（Denis Simon）一直在观察中国的科学四十年来，北京正在采取这种方式来保护自己。&lt;/p>;&lt;p>;“由于不能依赖轻松进入美国或欧洲，中国领导层已逐渐意识到“它必须产生自己的基础知识，以适应中国创新体系的长期发展轨迹，”西蒙说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，领导层要求中科院在以下方面发挥建设性作用：在2021年的一次讲话中，习近平概述了一些关键领域的指标，并表示它们应该与国家的迫切需要和长期需要相关，并且这些都是关系到国家安全和未来发展的前沿领域。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个很长的清单。领域涵盖农作物种子、医疗产品、先进芯片、人工智能、量子信息、空间和深海技术。&lt;/p>;&lt;p>;侯定调，各分所作为中科院的基本组成部分，要围绕这些需求制定发展定位和科研布局，集中人才等资源，围绕这一重大使命，形成一批核心、原创、领先的技术创新成果。&lt;/p>;&lt;p>;学院应该精简和组织起来，围绕核心任务，避免“小而分散”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京预算中科技比国防更重要&lt;/h3>;&lt;p>;从历史上看，中国的汇集能力有限的国家科技资源却取得了惊人的成果，特别是在国家优先航天和军事任务方面，帮助经济贫困、技术落后的中国于1964年制造出原子弹，并于1970年将卫星送入太空。&lt;/p>;&lt;同样，美国政府在二战期间前所未有地调动人力和资源，产生了深远的影响。许多战时的发现本来是用于军事用途，但现在已广泛应用于民用领域，例如医学和通信。&lt;/p>;&lt;p>;然而，公共政策学者、苏世民书院院长薛澜在 2020 年的一次演讲中清华大学教授警告不要对此政策抱有不切实际的期望。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，对于科学路径明确的系统性项目来说，这是分工、让不同团队紧密合作的有效方式，并引用了成功的经验。以人类基因组计划为例。&lt;/p>;&lt;p>;“但许多重大挑战都伴随着高度的不确定性，在这种情况下，举国之力就有其局限性。”薛说。比如先进芯片的生产，远远超出了依靠国家投资就能轻松解决的具体科学问题；这是一个全球性、高度网络化、资本密集型的​​行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/55639048-2337-4386-9dca-743323e4d01d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然北京希望中国科学界采取全国性行动就其工作方式而言，复杂的研究，例如先进芯片的研究，不能仅依赖国家投资。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄勒冈大学研究中美关系动态中的科学技术的理查德·萨特迈尔(Richard Suttmeier)也向《华盛顿邮报》承认，产生中美关系的复杂环境。他说，中国已经成为一个非常复杂的科技工业社会，与早期截然不同，因此尚不清楚如何“有效地协调极其多样化的利益”。 &lt;/p>;&lt;p>;萨特迈尔表示，如果实施不当，举国机制“有可能失败和浪费”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国国家集成电路产业投资基金（也称为自 2014 年以来，已筹集了 450 亿美元，资助了许多重要项目，其中一些项目被发现存在财务浪费和腐败现象，并以失败告终。&lt;/p>;&lt;p>;确实，与一些国家任务，例如中国的载人航天计划，当今的许多尖端技术，包括人工智能和量子计算，与国家安全高度相关，但其持续创新很大程度上是由私营部门推动的。&lt;/p>;&lt;p >;科学家们还担心，任务驱动的创新范式可能与科学探究的本质背道而驰，科学探究应该被赋予自由和时间。&lt;/p>;&lt;p>;“新的科学探索之间似乎存在固有的矛盾。鼓励好奇心驱动的研究和为满足国家需求的研究而持续的政治压力。自上而下的决策与全国资源分配相结合可能是实现一些重要目标的务实，例如在技术战争中迅速赶上，但这是有代价的，其中之一是科学界的多样性潜在丧失。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他指出，中国研究人员渴望证明他们的研究可以帮助解决中国的“颈部cho缩”问题。但是他认为基础研究应该研究未知的领域，即使其中一些似乎一开始似乎没有用。&lt;/p>; &lt;h3>;中国为科学和技术付出了很大的努力&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;李说，将科学界比作生态系统，说，强大的以任务为导向的管理类似于生产性农田 - 但干扰较少的野生森林可以更好地蓬勃发展，并且可以更好地承受不利的条件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，一些历史学家也要警告不要警告有说服力的技术自由主义者的情绪低估了政府在推进科学进步中的作用。关于硅谷的成功纯粹是企业家喧嚣的结果，这一说法质疑，称数十亿美元的联邦赠款和合同涌入了冷战期间10 x 10英里的加利福尼亚州乡村的10乘10英里的脱口条成为基础Tech Hub。&lt;/p>; &lt;p>;引用了诸如大规模投资，支持大众教育和激励私人市场以推动技术信封的考虑，她总结说：“这些是政府只能做的事情。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s motion to dismiss classified-documents case declined by Judge Aileen Cannon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255444/donald-trumps-motion-dismiss-classified-documents-case-declined-judge-aileen-cannon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 05:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/15/39b48ff6-d1a1-4815-b730-1ef692778843_fde800f9.jpg“ alt =“”周六在佐治亚州罗马举行的竞选活动。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国联邦法官周五否认唐纳德·特朗普（Donald Trump）驳回刑事案件的要求，该案件以非法持有的机密文件指控他。&lt;/p>; &lt;p>;美国的裁决佛罗里达州地方法院法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）在听证会仅几个小时就来了，他的律师辩称，该案中的中央指控含糊不清。&lt;/p>; &lt;p>;大炮被特朗普任命为她的职位，裁定了这个问题。保证认真考虑”，但在这一点上不应决定。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对40个计算起诉书不认罪，该起诉书指责他在2021年离开白宫时，在他离开白宫时与他非法携带敏感的政府文件。</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>