<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Heatwaves kill hundreds, millions swelter as summer in Northern Hemisphere begins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3267488/heatwaves-kill-hundreds-millions-swelter-summer-northern-hemisphere-begins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/599b6d5b-d192-45a1-a681-c8114e8da7bd_ec2ef2ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名穆斯林朝圣者试图在沙特阿拉伯圣城纳凉麦加。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北半球标志着夏季的开始，致命的热浪正在灼烧四大洲的城市，这表明气候变化可能再次助长创纪录的高温，可能超过去年的高温。夏季是 2000 年来最温暖的夏季。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天创纪录的气温被怀疑导致亚洲和欧洲数百甚至数千人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在沙特阿拉伯，近本周，两百万穆斯林朝圣者即将在麦加大清真寺结束朝觐。但据外国当局报告，数百人在旅途中因气温超过 51 摄氏度（124 华氏度）而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;埃及医疗和安全消息人士周四告诉路透社，至少 530 名埃及人在旅途中死亡– 高于前一天报告的 307 例。另有 40 人仍然失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法新社报道，根据报告朝圣期间死亡人数的 10 个国家统计，朝圣死亡人数至少为 1,​​081 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据美国国家海洋和大气管理局地球观测站的数据，地中海沿岸国家也经历了又一周的高温，导致从葡萄牙到希腊以及非洲北海岸阿尔及利亚的森林火灾。&lt; /p>;&lt;p>;在塞尔维亚，气象学家预测本周气温将在 40 度左右，因为来自北非的风推动一股热锋穿过巴尔干半岛。卫生当局发布了红色天气警报，并建议人们不要冒险外出。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔格莱德的紧急服务部门表示，医生一夜之间进行了 109 次干预，治疗患有心脏病和慢性疾病的人。&lt;/p>;&lt;p>;在邻国黑山的卫生当局也警告人们呆在阴凉处直到下午晚些时候，数以万计的游客在亚得里亚海沿岸的海滩上寻求休息。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲今年一直在应对一系列的疫情在危险的高温下死亡和失踪的游客。警方周一表示，一名 55 岁的美国人在希腊马特拉基岛上被发现死亡，这是一周内第三起此类游客死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;美国东部大片地区也在一段时间内出现枯萎现象。连续第四天出现热穹现象，这种现象是在强大的高压系统将热空气困在某个地区上空，阻止冷空气进入并导致地面温度保持较高水平时发生的。&lt;/p>;&lt;p>;纽约市政府在图书馆、老年中心和其他设施中开设了紧急降温中心。虽然该市学校正常上课，但周边郊区的一些地区提前让学生回家避暑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/11cad750-c6bf-4c09-9019-fc7ea59d6e17_aebf9601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;起泡高温加剧了希腊的森林火灾。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;气象部门周四还对包括凤凰城在内的美国亚利桑那州部分地区发布过热预警，预计气温将达到45.5度。&lt;据当局称，在附近的新墨西哥州，由于酷热，两场快速蔓延的野火已造成两人死亡，烧毁了超过 23,000 英亩土地，摧毁了 500 所房屋。大雨可能有助于缓和火势，但周四的雷暴也导致山洪暴发，并使消防工作变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，总而言之，周四有近 1 亿美国人处于极端高温警告、监视和警告之下。联邦政府的国家综合高温健康信息系统。气象部门表示，预计新英格兰地区的严酷气温将于周五开始缓解，但纽约州和大西洋中部各州将继续忍受近- 周末创纪录的高温。&lt;/p>;&lt;p>;印度的夏季从三月持续到五月，季风开始缓慢席卷全国并驱散炎热。&lt;/p>;&lt;p>;但新德里周三记录了其高温这是至少 55 年来最热的夜晚，印度 Safdarjung 天文台报告凌晨 1 点气温为 35.2 度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/21/11e37d63-f3d6-495d-9917-9253621319b2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人在冷静下来纽约市。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夜间气温通常会下降，但科学家表示，气候变化正在导致夜间气温上升。根据埃克塞特大学 2020 年的一项研究，在世界许多地方，夜间变暖的速度比白天更快。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月 14 日以来，新德里已连续 38 天最高气温达到或超过 40 度据气象部门数据。&lt;/p>;&lt;p>;印度卫生部一名官员周三表示，3 月 1 日至 6 月 18 日期间，印度西北部和东部地区出现了 4 万多例疑似中暑病例，至少 110 人确诊死亡。这是该国最长的热浪天气之一，记录的热浪天数是平常的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;然而，获得热浪造成的准确死亡人数很困难。大多数卫生当局不会将死亡归因于高温，而是将死亡归因于高温加剧的疾病，例如心血管问题。&lt;/p>;&lt;p>;因此，当局大幅低估了与高温相关的死亡人数，通常会忽略数千甚至数十人的死亡人数。数千人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟气候变化监测服务机构的数据，热浪是在连续 12 个月同比创下有记录以来最热的背景下发生的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/5999141e-2645-4bb3-9c3c-1b2fe65d6976_69d510bf。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国的朱莉在意大利罗马的热浪中说她害怕阳光。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界气象组织表示，未来五年中的某一年有 86% 的可能性将超过 2023 年，成为有记录以来最热的一年。&lt;/p >;&lt;p>;虽然全球总体气温比工业化前水平上升了近 1.3 度，但气候变化正在助长更极端的气温峰值，使热浪更加常见、更加强烈和持续时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;平均而言世界天气归因组织 (WWA) 的一个国际科学家团队表示，在全球范围内，在工业化前的气候下，10年发生一次的热浪现在将在10年内发生2.8次，气温将升高1.2度。 &lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，如果世界继续因燃烧化石燃料而排放导致气候变暖的排放物，热浪将继续加剧。&lt;/p>;&lt;p>;如果世界气温升高 2 度，根据 WWA 的数据，热浪在 10 年内平均会出现 5.6 次，温度会升高 2.6 度。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first industrial nuclear-powered steam generation project goes on line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267446/chinas-first-industrial-nuclear-powered-steam-generation-project-goes-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/f21e6f79-6071-4f63-94dd-40c6a195d967_b44a0377.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江苏省连云港田湾核电站。一个通过将核电站产生的蒸汽输送到石化基地来帮助减少碳排放的项目已经上线。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我国首个工业用核电蒸汽发电项目已投产，北京加快核能多元化发展，推动能源低碳转型。&lt;/p >;&lt;p>;据其建设者、拥有完整核技术产业框架的国有企业中国核工业集团公司介绍，该项目名为河旗一号，于周三正式投产。&lt;/p>; &lt;p>;中核集团表示，通过一条 23.3 公里（14.5 英里）的地上管道，河旗一号每年可从田湾核电站向江苏省连云港市的连云港石化工业基地输送 480 万吨蒸汽。 &lt;/p>;&lt;p>;在中核集团形容为“沸水”的过程中，该项目使用田湾站两个涡轮系统产生的蒸汽作为热源。&lt;/p>;&lt;p>;核反应使循环水循环。冷却水在高压发生器中变成蒸汽，再将海水淡化厂的水煮沸，产生的蒸汽通过管道输送至石化基地。&lt;/p>;&lt;p>;为保证安全，该项目设置多个辐射监测点，实时检测蒸汽的放射性。中核集团表示，一旦出现异常情况，该项目将立即关闭。&lt;/p>;&lt;p>;江苏核电董事长张毅表示，该项目为石化行业能源绿色升级提供了新的解决方案周三，该公司对新华社表示。&lt;/p>;&lt;p>;该项目预计每年减少煤炭使用量40万吨，相当于减少二氧化碳排放107万吨、二氧化硫184吨和氮263吨&lt;/p>;&lt;p>;相当于每年植树2900公顷，每年可为石化基地节省碳排放配额70万吨以上。报告没有透露该项目的成本。&lt;/p>;&lt;p>;核旗一号代表了中国加快核能多元化利用的努力，以兑现到2030年实现“碳峰值”排放和实现“碳中和”的承诺。到 2060 年达到“状态”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/d5b8b2f1-d500 -4e34-8233-5bb03e898aad_953f5681.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;连云港河七一号管道，将田湾核电站产生的蒸汽输送到石化基地。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然许多西方国家正在转向可再生能源以实现更绿色的能源供应，但中国已经是核电领域的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;为了减少温室气体排放，中国正在将核技术应用于工业、农业、医疗、环保和安全等人民生活的各个方面。&lt;/p>;&lt;p>;2022年11月，集中供热示范项目据新华社报道，我国首个工业用核电供热项目在辽宁红沿河投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;随后，我国首个工业用核电供热项目在浙江省海盐县投产。 &lt;/p>;&lt;p>;国务院上个月印发节能减碳行动计划，指出到2024年，单位国内生产总值能源消耗和二氧化碳排放分别下降2.5%和3.9%左右。 &lt;/p>;&lt;p>;会议提出有序推进由电力驱动向蒸汽驱动替代，鼓励石化企业探索利用核能提供蒸汽、供热。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military’s U$230 million Gaza aid pier effort hit by repeated setbacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267478/us-militarys-u230-million-gaza-aid-pier-effort-hit-repeated-setbacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/cfffb98c-0ddd-4c85-ae99-4f9cabb21efb_779feda6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美军在加沙建造的码头的关键部分，在五月。资料图片：美联社美国中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国通过建造临时码头来增加加沙援助物资交付的争议性努力屡屡遇到问题，恶劣天气破坏了结构并导致其他运输中断急需的援助抵达。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，耗资 2.3 亿美元的码头项目已运送了超过 4,100 吨援助，但该项目仅运行了有限的时间，低于美国总统乔·拜登的预期承诺将“每天”“大幅增加”向加沙提供的援助。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对巴勒斯坦激进组织哈马斯进行了八个多月的行动，使加沙人民背井离乡，沿海地区遭到破坏。让他们急需援助。&lt;/p>;&lt;p>;加沙本身没有足够深的港口容纳大型货船。货船将援助物资从塞浦路斯运送到距离加沙地带海岸几公里的浮动平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，货物被装载到可以临时停靠的小型船只上。米歇尔说：“遗憾的是，加沙码头造成了对真正需要的东西和法律要求的注意力的分散，代价极其高昂。”斯特鲁克，战略与国际研究中心人道主义议程主任。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着“人道主义组织能够安全、不受阻碍地获得人道主义援助，为加沙人民遭受历史性的贫困提供援助”，她说。说。&lt;/p>;&lt;p>;美国军队也通过空运提供了援助，但是，加上通过码头的运送“从来都不是为了取代规模化、可持续的陆路过境点，这些过境点为人道主义工作者提供了提供援助的安全通道， ”斯特鲁克说。&lt;/p>;&lt;p>;“追求这些目标耗费了决策者的时间、精力和超过 2 亿美元的美国纳税人资金。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在国情咨文演讲中宣布3 月份，美国军方将建立该码头，美国军队在下个月开始建造该码头，最初是在海上施工。&lt;/p>;&lt;p>;但有迹象表明，即将出现问题，公海和风需要将施工地点迁至以色列阿什杜德港。&lt;/p>;&lt;p>;该码头已于5月初竣工，但天气状况意味着立即将其移入到位并不安全，直到月中才连接到加沙海岸.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/450c71b3-4944-451b-b98b -b303b6b9ff5b_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，一艘美国陆军登陆艇被来自加沙码头的风和水流席卷，搁浅在以色列阿什杜德。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月25日，公海导致四艘支援任务的美军舰艇脱离系泊，其中两艘搁浅，码头也因恶劣天气而受损。三天后天气恶劣，需要在阿什杜德进行部分修复和重建。&lt;/p>;&lt;p>;6月7日，它重新连接到海岸，但由于天气条件恶劣，援助物资的运送很快就暂停了两天。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;6 月 14 日，码头不得不从海岸移至阿什杜德，以保护其免受公海的影响。它已于本周返回加沙，援助物资运送现已恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“一夜之间，人道主义援助物资从塞浦路斯恢复至加沙，超过 656 吨（即 140 万英镑）被运送到加沙。五角大楼发言人帕特·莱德周四表示：“今天在加沙的编组站上。”兰德公司研究小组的高级政治学家拉斐尔·科恩表示，“码头的努力尚未产生拜登所希望的结果”。政府希望”。&lt;/p>;&lt;p>;“除了天气问题外，成本相当昂贵，而且还没有解决向加沙提供援助的操作挑战，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/41b8ee67-656c-4019-bfdb-368a49a4a385_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月，一辆卡车运送人道主义援助物资穿过码头。图片：美国陆军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科恩表示，尽管码头存在问题，但它确实提供了另一个援助入口点，即使是在陆路过境时也允许援助进入关闭——这是一个持续存在的问题，加剧了加沙严峻的人道主义局势。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这一努力还可能有助于改善未来军事临时码头能力的部署，该码头上次投入使用已有十多年了&lt;/p>;&lt;p>;除了天气之外，该项目还面临着通过码头运送援助物资的重大挑战，联合国世界粮食计划署在评估安全情况时决定暂停该项目以色列本月早些时候在附近进行了一次行动，释放了四名人质，但哈马斯统治的加沙卫生官员称，此次行动导致 270 多人死亡。 p>;&lt;p>;联合国表示欢迎一切提供援助的努力，但陆路是援助抵达的最重要路线。&lt;/p>;&lt;p>;斯特鲁克强调，“加沙人需要的不是华盛顿“应该非常小心，不要支持那些在纸面上看起来不错的行动，以增加提供援助的路线，但实际上不会产生援助大规模帮助有需要的巴勒斯坦人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s American Club to hold board meeting on Monday over ultimatum to non-US members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267480/hong-kongs-american-club-hold-board-meeting-monday-over-ultimatum-non-us-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 12:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/371528a7-67ce-4e72-b839-92ec8649db35_5b6ea55e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在有争议的会员变更成为头条新闻后，俱乐部打破了沉默三天前。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港独家美国俱乐部将于下周周一举行董事会会议，以调查对其最新政策变化的担忧，该政策变化要求非美国会员支付与香港一样多的费用150 万美元（192,100 美元）以保留会员资格或离开。&lt;/p>;&lt;p>;这家拥有近 100 年历史的私人俱乐部的总经理 David Loan 周五告诉《华盛顿邮报》，董事会将讨论新政策，并告诉成员是否对计划进行了任何修改。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会谈论整个事情，因为显然我们已经阅读了您所写的内容……[以及]其他媒体所写的内容，并且我们将在周一晚上讨论整个计划，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，我们也从我们的成员那里收到了很多反馈......如果计划有任何修改，我们的成员将于周二通知。”&lt;/p>;&lt;p>;在三天前有争议的会员变更成为头条新闻后，俱乐部打破了沉默。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部主席克里斯托弗·伯吉斯 (Christopher Burgess) 宣布，政策突然发生变化。一封日期为 5 月 31 日的致会员的信函，新政策要求非美国个人债券持有人将其会员资格充值至多 150 万港元，否则将退出俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;一名要求不参加的非美国会员不愿透露姓名的人说，许多受影响的人都非常愤怒和不满。该人士还表示希望董事会废除该计划。&lt;/p>;&lt;p>;另一位非美国成员称此举是“敲竹杠”。&lt;/p>;&lt;p>;成员必须在 8 月之前提交意向声明31. 未按规定办理或未缴纳首期充值金额的，其债券将按面值赎回，会员资格自9月1日起终止。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部发行不同面值的债券作为补充资金。中期债务工具，为 1985 年至 2007 年的重大发展项目提供资金。非美国人的会员必须通过购买债券支付 160 万至 200 万港元的会员费。&lt;/p>;&lt;p>;Burgess 表示政策变化源于俱乐部改善其会员状况并维持其非营利税收地位的努力，这要求俱乐部 50% 或更多的营业收入来自有投票权的美国会员。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能减少了 500 名无投票权的非美国个人会员群体。&lt;/p>;&lt;p>;但伯吉斯在信中强调，新的变化是“一个更加深思熟虑的过程，不会将会员资格视为资产，但作为加入这个建立在美国文化、友谊和社区价值观基础上的俱乐部的荣幸和机会”。&lt;/p>;&lt;p>;商业巨头 Allan Zeman 是公司债券持有人，他没有受到此举的影响，早些时候表示，这一决定带有西方与中国地缘政治紧张局势下的歧视色彩，并补充说，它没有向世界发出好消息，同时也让很多人感到不安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/8150da76-415f-4eaf-b19a-04908774e6e9_d1752608.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俱乐部发行了各种面值的债券作为中期债务工具，为1985年至2007年的重大发展项目提供资金。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;他指出，在美国会员大量外流的情况下，俱乐部可能希望减少非美国会员的数量，以便继续享受免税。&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》看到的债券条件，本金金额债券持有人不得按要求偿还，但俱乐部可以在至少一个月书面通知后以任何利率偿还。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部可以通过此类通知赎回任何特定债券，而无需兑换剩余部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国俱乐部成立于 1925 年，在其使命宣言中表示，它致力于成为会员及其家人在独特的美国氛围中进行社交、娱乐和商业活动的首选场所.&lt;/p>;&lt;p>;会员人数为 2,909 人，其中 52% 为美国人，19% 为香港人，10% 为英国人。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部在 2022-23 财年实现盈余 140 万港元年内，来自债券转让及重新命名费用的会员收入为2,710万港元。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年6月底，其财务储备总额为6.06亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia urges China to restart defence talks to avoid military incidents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3267470/australia-urges-china-restart-defence-talks-avoid-military-incidents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/d6bfccbe-4055-441d-b427-7a54a173f3e1_0ffb3a18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚海军新兵在毕业典礼期间步入阅兵场在墨尔本。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德·马勒斯周五表示，澳大利亚希望与中国国防部长重启年度对话，以减少两军之间的误解，并向中国总理李克强提出了此事本周，总理安东尼·艾博内斯 (Anthony Albanese) 在堪培拉与李克强会面后表示，两国将采取措施改善军事沟通以避免发生事件，但没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;Marles周五在电台采访中表示，澳大利亚希望恢复两国国防部长和国防部长之间的年度会议。他说，尽管在多年冻结关系后，一些防务对话已经重新启动，但其水平还没有达到 10 年前防长定期会面的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这并没有解决根本问题。”他在接受美国广播公司 (ABC) 电台采访时表示，这可以“避免不必要的升级”。&lt; /p>;&lt;p>;在上个月的一次事件中，一架中国空军喷气式飞机在黄海上空国际空域的一架澳大利亚国防直升机附近投掷照明弹，澳大利亚称这是一次危险的遭遇。中国表示，这是警告不要接近中国领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;11 月，澳大利亚表示，一艘中国海军舰艇在日本海域使用声纳造成其部分潜水员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;刘建超，主任中联部部长在11月访问澳大利亚时表示，澳大利亚海军在南海和东海的行动似乎是为了遏制中国，澳大利亚对此表示拒绝。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚三分之二的贸易经过南海，澳大利亚还与菲律宾、美国和日本在该地区举行了演习。&lt;/p>;&lt;p>;Marles 在年度会议上表示国防部长之间还可以在出现问题时进行沟通，并向下传达给军事人员，以便他们知道对方的行为会发生什么。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，澳大利亚希望在这个问题上取得更快的进展。&lt;/p>;&lt; p>;“本周早些时候我们与李克强总理的会面对于推进这一目标非常重要，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US drops claims that TikTok misled users over Chinese access in privacy lawsuit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267468/us-drops-claims-tiktok-misled-users-over-chinese-access-privacy-lawsuit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/6007dde8-20f0-42ee-8607-8d18284401bb_b0e8aaed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 正在对抗美国有关其侵犯儿童在线的指控隐私保护法。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，美国司法部不会在即将提起的诉讼中追究字节跳动旗下 TikTok 在数据安全方面误导美国消费者的指控，指控该公司侵犯儿童隐私。 &lt;/p>;&lt;p>;据不愿透露姓名的人士透露，该部门正准备在今年晚些时候代表负责调查此案的美国联邦贸易委员会对 TikTok 提起消费者保护诉讼讨论机构间沟通。&lt;/p>;&lt;p>;联邦贸易委员会向司法部提交了两部分的转介。知情人士称，司法部计划撤销指控的部分内容，指控 TikTok 没有告知其母公司字节跳动驻北京员工将有权访问他们的个人和财务信息，从而欺骗了美国消费者。美国司法部计划继续处理该公司违反《儿童在线隐私保护法》的指控，该法禁止收集 13 岁以下儿童的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/9d895913-a068-4d86-96f8-aff672ec89bb_e59a0b2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 于 2023 年 3 月 23 日在华盛顿举行的众议院能源和商业委员会听证会上作证。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 因用户数据的安全以及其母公司字节跳动与中国政府之间的关系。总统乔·拜登四月签署了一项法律，禁止 TikTok 除非在一年内出售。该公司正在法庭上挑战法律。&lt;/p>;&lt;p>;该部门拒绝就撤销 TikTok 在数据隐私方面误导消费者的指控的决定发表评论。联邦贸易委员会拒绝对司法部的决定发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;当司法部在法庭上代表另一个机构时，它有权确定最佳诉讼策略，以确保不与国家安全问题或其他案件发生冲突&lt;/p>;&lt;p>;“司法部按照我们的正常做法，在移交之前与联邦贸易委员会进行了磋商，并将在我们考虑这些指控时继续这样做，”发言人泰伦斯·克拉克 (Terrence Clark) 说。 “一如既往，该部门将遵循事实和法律以及我们保护美国人民的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;当联邦贸易委员会寻求罚款时 - 例如当一家公司违反和解协议时– 必须将此事提交司法部提起诉讼。 FTC 根据联邦消费者保护法调查的与儿童在线隐私相关的案件也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;FTC 建议该机构就这两项违规行为起诉 TikTok，并采取了不同寻常的措施，于 6 月 18 日公开其转介情况FTC 和司法部在最近涉及 Amazon.com 和 Meta Platform 的消费者保护案件上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 于 2019 年支付了 570 万美元以和解 FTC 对其非法收集个人信息的类似指控。孩子们。作为其中的一部分，该公司同意向该机构提供有关其数据收集和和解遵守情况的年度报告。这些报告促成了当前案件的发生。&lt;/p>;&lt;p>;自 FTC 提交移交申请后，司法部消费者保护部门有 45 天的时间来决定是否愿意提起诉讼或将案件发回 FTC。司法部几乎总是选择负责此案，因为它可以保留其所收取的民事罚款的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，联邦贸易委员会要求国会修改法律并允许它对自己的案件提起诉讼，称将案件移交给司法部的程序“严重破坏”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s historic Huangshan city flooded as devastating rains move north]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3267469/chinas-historic-huangshan-city-flooded-devastating-rains-move-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/4ded3a2f-0b85-4957-ae4c-743e4f8fe215_328e3813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员与洪水战斗到周四深夜才到达受影响的村民位于中国东部安徽省黄山市横关村。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着暴雨从南方省份向北移动，中国东部历史名胜黄山的一座桥梁被冲毁，多条主干道被封闭，汽车在街道上漂流，给黄山带来了巨大的灾难。严重洪水。&lt;/p>;&lt;p>;周四，雨水袭击了这座位于安徽省南部的城市，这座城市因其壮观的黄山而得名，有超过 10,000 人从家中撤离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/70aae915-dcbe-49c6-afa6-19a12c03aaa6_17642818.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，中国东部安徽省黄山市河水上涨的鸟瞰图。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四下午，黄山市气象局发布了全国四级系统中最严重的暴雨红色预警，预计多个城镇将出现暴雨红色预警。该地区预计每小时降雨量将超过 16 厘米（略高于 6 英寸）。&lt;/p>;&lt;p>;黄山市防汛抗旱指挥部当天早些时候已将紧急警报响应提升至 2 级，指示政府部门密切关注据《安徽日报》报道，到夜幕降临时，已有 17.9 万人受到洪水影响。报告称，共有27间房屋倒塌，另有592间房屋受损，直接经济损失达5亿元人民币（68.8美元）。&lt;/p>;&lt;p>;救援队开着消防车和橡皮艇救援了2,400多名被困村民。在洪水中疏散了10,976人。 9条省道和41条村道被封闭，170辆公交车停运。渡轮运营也暂停。&lt;/p>;&lt;p>;据报纸报道，道路和电力线路的维修工作已经开始。学校、医院、河流、水库和其他可能发生地质灾害的地点周围也加强了巡逻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/72526da3-d008-4879-897c-91867f6df41d_cb5f6389.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄山最东端周四，歙县不断上涨的河水冲毁了一座桥梁，并淹没了道路和稻田。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在夏仓（Chakou）的家中，汉古村（Hengguan Village）的一座桥被新闻河摧毁，汉格山（Huangshan）最东端的萨克西安县（Huangshan）的塔普湖（Taiping Lake）的家。工作人员被驻扎在该地区周围，封闭受影响的道路并撤离居民。&lt;/p>; &lt;p>;一位居民说，当她周四开车进入村庄时，她看到了洪水泛滥的道路和稻田。她害怕被困，她放弃了汽车，通过膝盖深水涉水，只是在水下找到了一些她的缝纫机。&lt;/p>; &lt;p>;黄山在黄山上蔓延了1,200平方公里（746英里） &#39;70个山峰和数百个保存完好的古村庄，拥有无数文物，传统的Hui风格建筑和木制祖先的大厅，可追溯到明朝（1368-1644AD）。&lt;/p>; &lt;p>; Anhui Weather Buteau说，预计降雨将持续10天，并建议在天气休息期间可能在可能的情况下种植玉米，大米和大豆。它说，还应采取措施来防止洪水泛滥。广东和福建省的洪水无家可归。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，为该国北部和中部地区发出了极端的干旱警告，地方政府要求将水保留为优先事项用于房屋和牲畜。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白） “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alarm bells for climate as ‘unthinkable’ Opec move sets stage for oil glut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3267405/alarm-bells-climate-unthinkable-opec-move-sets-stage-oil-glut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/20/F42F12B4-301F-4058-8D3D-85D17A932301_7C978A3E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;分析人士说，生产削减了过多的石油供应风险。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧佩克终止自愿石油产量的举动降低了市场的风险，分析师警告说，威胁了COP28气候交易向绿色能源的转变，这是打击全球变暖的关键步骤。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“当现有田地和矿山中的大多数石油，天然气和煤炭必须留在地下以保持温暖到全球一致的限制时，提高污染能源的产量是不可想象的。涉及清洁能源过渡的倡导组织Wiro Change International的经理。&lt;/p>; &lt;p>;欧佩克+成员的自愿产出削减预计将延长到今年年底，但该财团于本月早些时候宣布从10月开始，将逐渐逐步淘汰其每天220万桶的削减，以安抚一些成员。&lt;/p>; &lt;p>;国际能源机构本月预测，2030年全球石油的能力可能超过需求，这可能导致石油价格的看跌趋势。欧佩克尚未指定生产时间表的增加，但表示其行动将取决于市场条件。&lt;/p>; &lt;p>;油价受到供求外的许多因素的影响，本周已越来越高。每桶85美元，希望美国美联储将在欧佩克协议后降低利率以扭转损失。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管它不会阻止可再生能源的增长，但欧佩克的风险风险在某些地区，移动可能会进一步投资，并依赖对石油和天然气的依赖。” >;石油变更国际的八月份报告警告说，提取当前的石油和天然气储量将比1.5摄氏度（2.7华氏度）变暖靶标的碳多25％。它说，现有的田地和矿山已经持有足够的化石燃料超过2度变暖，使地球的一部分无法居住，但联合国气候变化会议（COP28）承认需要“过渡到过渡， ”从12月的化石燃料中，参与国家未能就中东及以后的石油和天然气生产国的抵抗来就阶段的时间表达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;“符合COP28进球，包括十二个欧佩克国家在内的政府必须采取行动逐步淘汰化石燃料。”俄罗斯和中东国家可能会抽更多的石油和天然气来为巨大的冲突成本提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;虽然俄罗斯不是欧佩克成员，但过去曾与集团协调其石油生产，以确保价格稳定性。&lt;/p>; &lt;p>;分析师预计，尽管担心产量增加，尽管可再生能源燃料的利润率下降，因此石油需求将逐渐逐渐减少。&lt;/p>; &lt;p>;可再生能源的能力有所增加根据上个月底发表的一份Rystad Energy报告，在未来几年中，预计到2040年的绿色能源将超过国内能源消耗的化石燃料。&lt;/p>; &lt;p>;，但分析师表示石油和天然气生产由于更多的化石燃料被出口到其他国家，包括亚洲和世界其他地区。新德里能源环境和水智囊团的Dhruba Purkayastha说，仅将欧佩克归咎于气候变化，因为其重点是管理自己市场的供应和需求。 >;“从表面上看，欧佩克的决定似乎与气候目标背道而驰，”他指出，卡特尔的成员分布在各个地区。 “但真正的问题是，尽管有警察承诺，但全球可再生能力的增长尚未达到适当的增长。” &lt;/p>; &lt;p>;超过100个以上在COP28承诺到2030年可再生能力的国家，但随后几乎没有采取行动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;“在印度，中国和巴西以外，几乎没有可再生能源的管道。” -15会议，G7领导人重申了COP28的承诺，以从化石燃料过渡，但未能澄清关键的气候目标。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/d01398ec-741e-4be-4be8-8ad-8ad4-458c61c61c51f43_61975985.jpg“ >;欧佩克在维也纳的总部。它放松生产路缘的决定引起了人们对潜在供应石油的担忧。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; G7会议也参加了其他世界领导人，包括沙特阿拉伯的王储穆罕默德·本·萨尔曼（Mohamed Bin Salman）和印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;意大利气候变化智囊团Ecco的联合创始人Luca Bergamaschi说，会议错过了“逐步淘汰石油和天然气投资和生产的计划和时间表”。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，紧迫性为了气候行动，亚洲前所未有的热浪强调了，这是最容易受到气候变化的地区之一。这意味着我们需要一个新的多边行动范式。” Purkayastha说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Second Hongkonger charged under Article 23 law in a week over sedition offences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267473/second-hongkonger-charged-under-article-23-law-week-over-sedition-offences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 12:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/21/D5907763-3DC0-48B2-998E-F43393116114_08FBF87B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 《基本法》迷你宪法第23条。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港检察官根据《新国内国家安全法》在一周内指控第二个人，指责一名男子在社交媒体上发表煽动性视频，以激起对中央和中央的仇恨地方当局。&lt;/p>; &lt;p>;现年58岁的Au Kin-wai在周五出庭时不申请保释，面临“有意出版的出版出版物的罪名”法令。&lt;/p>; &lt;p>;法院听取了在AU社交媒体帐户上发布的录像，其中包含陈述，要求中国共产党，习近平总统和香港领导人约翰·李·凯·乔（John Lee Ka-chiu）“辞职”。据称，这些视频还促进了针对中央政府的“革命”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官文森特·李·韦·韦（Vincent Lee Ting-wai）要求额外的时间以进行进一步的询问，包括对从AU的家中扣押的七台计算机和手机的分析在Tuen Mun。&lt;/p>; &lt;p>;首席治安法官Don So Man-Lung是城市领导人手工挑选国家安全程序的法官之一，定于8月7日举行下一次听证会，当时另一项煽动诉讼&lt;/p>; &lt;p>;起诉书说，欧盟在3月23日至6月19日之间在YouTube，Facebook和X（以前是Twitter）上发表了一系列煽动性的陈述和图片，目的是激发“仇恨，contempert对该国的“基本制度”，宪法秩序以及市政府，立法机关和司法机构的权威的不满。法院听说，不遵守[香港]法律，或不遵守根据[香港]法律发布的命令。老人因涉嫌在公共场合穿着进攻性T恤和面具而犯有煽动性的行为。一名单独的治安法官驳回了他的保释申请。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该法令是根据《基本法》第23条，该市的迷你法令颁布的。宪法。&lt;/p>; &lt;p>;根据法律，最高七年可判处煽动煽动，如果该法案涉及与“外部武力”（例如外国政府或组织或任何人代表它。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪以前根据《殖民时代犯罪法令》第9条和第10条判处三年的最高徒刑，此后已被废除。&lt;/p>; &lt;p>;国内立法旨在补充北京于2020年6月施加的国家安全法，还针对叛国，起义，间谍和外部干预等罪行，并处以生命监禁的处罚。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stronger monetary, fiscal policy coordination urged as China’s treasury-bond trade nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267474/stronger-monetary-fiscal-policy-coordination-urged-chinas-treasury-bond-trade-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 12:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/d67f925d-035a-4e67-a9ca-f1c1441a8ba6_5c9ce3b4.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;用于二级市场的国库债券购买。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着北京的设定，通过在二级市场中重新启动国库债券购买，中国中央银行和财政部有望努力支持经济作为财政政策，以支持经济，以支持经济的努力，从而对其货币工具进行大修。 PBOC统计局前负责人&lt;/p>; &lt;p>; Sheng Songcheng扮演至关重要的角色。 ，对于中央银行在二级市场上交易债券的成熟是为了帮助经济提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;他在周四在上海的年度卢吉亚齐岛（Lujiazui）论坛上发表讲话，此后PBOC州长潘·贡申（Pboc Gongsheng）证实了第一个首次证实周三的时间，央行与财政部之间的讨论结束了债券交易的两个十年中断，这是在10月在10月的两次十年中的中央金融工作会议上命令的命令。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“这样的协调将看到PBOC与财政部的共同努力，因为中国的宏观经济管理将更多地是关于财政政策的，而PBOC将担任支持角色。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;北京的最高领导层强制执行扩张性财政政策和审慎的货币政策，以及周期性和反周期性的调整组合，以保持经济的滴答性，而无需诉诸积极的定量宽松。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;但是，由于财产压力和顽固的需求，全球第二大经济体继续被财产部门的困扰和地方政府债务危机持续存在。&lt;/p>; &lt;p>;问题已经提出。削减经济危机的财政和货币政策，以达到约5％的年增长率目标，同时还将风险降低。&lt;/p>; &lt;p>; Sheng表示，货币和财政政策的一种良好的方式来工作串联是PBOC的储备金比率（RRR）削减，并补充说，由于大多数中央政府和地方政府债券都是由商业银行购买的，因此这种削减可以解锁额外的资本以支持新的债券发行。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，因此中央银行将商业银行必须持有的现金量减少了50个基点，并将1万亿元（1380亿美元）的流动性注入了市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在9月份，还将比率调整了25个基点，但分析师表示，中国明申银行首席经济学家的首席经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Wen bin可能进一步减少了仅发生在第四季度。&lt;/p>; &lt;p>; PBOC的债券交易被视为一种新工具。传统上，财政债券是作为中央银行避免商业银行的抵押品。&lt;/p>; &lt;p>;，但潘警告说，非银行金融实体的风险持有过多的中等至中央政府债券，因为这可能会创造一个&lt;/p>; &lt;p>;州长还发誓要保持向上倾斜的政府债券收益曲线。&lt;/p>; &lt;p>;利息，所有涉及货币政策，这意味着财务部作为发行人以及中央银行的更高要求，” Sheng说。 PBOC持有的债券的成熟度。&lt;/p>; &lt;p>;“更重要的是，债券定价的变化将对市场上其他资产的价格产生正面影响。最近几个月，由于财政部的财政政策支持，政府债券发行已达到了步伐。 /p>; &lt;p>;他还增加了2024年的财政支出 - 包括财政赤字以及特殊和超长的债券 - 与去年的8.68万亿人民解放军相比，将达到8.96万亿元。&lt;/p>; &lt;p>;他预计今年的实际支出将有一个峰值，因为今年10月宣布的1万亿元人民币中的大部分都将在今年使用。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Container ships keep piling up at Singapore port, sending sea freight rates soaring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267454/container-ships-keep-piling-singapore-port-sending-sea-freight-rates-soaring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 11:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/c5b12d14-52c6-4195-ac33-ae80f7c449d1_1a857fdb.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;经过集装箱船和布尔克（Singapore）的渡轮。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;困扰新加坡的集装箱端口的logjam正在为航运业带来今年的高峰季节，这给城市州的企业带来了麻烦。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在世界上最繁忙的海上贸易枢纽之一之外的集装箱船上的堆积 - 由于船舶避免了船叛军的袭击而避免了红海 - 这意味着在造船厂被困的货物越来越长。这将货运率提高，没有立即终止交通拥堵的目光。&lt;/p>; &lt;p>;对于需要将其成品从市政府赶出的制造商和出口商而言，这意味着除了没有其他选择&lt;/p>; &lt;p>;“基本背景保持不变，较高的高峰季节量”在已经看到健康需求的运输市场中，Jefferies LLC LLC分析师由Omar领导Nokta在一份笔记中写道。 “随着舰队改组的重塑，当时的高峰季节正在越来越大。”加沙。从今年年初开始，重要水路的局势加剧了，第二艘船被击中后沉没。&lt;/p>; &lt;p>;，导致船东选择不过渡苏伊士运河，并沿着较长的路线绕过披风在非洲南端的好希望。这意味着现在他们没有机会在中东的港口加油或卸载货物，导致新加坡海水中的拥塞恶化。&lt;/p>; &lt;p>;缺乏该地区新加坡的直接替代品是导演Jayendu Krishna说，&lt;/p>; &lt;p>;附近的港口，例如邻国马来西亚的港口和坦金·佩雷帕斯（Tanjung Pelepas），并不容易替代，因为它们不像新加坡那样完善。在Drewry海事服务。因此，如果出站货物不从市政府离开，可能无法按时到达目的地。德鲁里的数据显示，与给定港口的链接在第二季度为148.7。这几乎是克兰港口的数量的两倍，是坦金·佩拉帕斯（Tanjung Pelepas）的数字的三倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;也有考虑，例如卡车运输和货物转移的额外运输费用，以及可能的海关清算问题，克里希纳（Krishna） &lt;/p>; &lt;p>;“在2024年期间，对正常贸易模式的回归越来越不可能，转移可能会延伸到2025年及以后。” p>;仍然，这并不是说没有办法出门。即使中东的冲突仍在继续，集装箱线和企业也可以调整其库存管理实践。&lt;/p>; &lt;p>;也有可能开始使用诸如马来西亚的替代端口，尽管它们会受到替代端口的限制，尽管它们会受到限制根据杰富瑞（Jefferies）的说法，&lt;/p>; &lt;p>;的容量限制和克兰（Klang）的容量限制以及鉴于航运高峰季节的到来比今年的平常早到了，据杰富瑞（Jefferies）称。这意味着分析师说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果问题持续了一段时间，衬板将调整他们的时间表，”德鲁里的克里希纳说。 “因此，即使红海危机持续存在，最终也不会存在拥塞。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>