<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rise of Germany’s far-right AfD stokes fears at concentration camp site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277186/rise-germanys-far-right-afd-stokes-fears-concentration-camp-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 17:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/6794a3de-ec90-468d-b210-943be24265ef_7e2fa9a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女抗议种族主义和 AfD 的政治，目前在图林根州或其他地方进入政府的可能性很小，因为所有其他政党都拒绝与它结盟组建政府。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在德国前纳粹布痕瓦尔德集中营管理纪念碑的历史学家对仇恨犯罪和威胁并不陌生，但他担心极右翼选择党在选举胜利后会遇到更多麻烦。 &lt;/p>;&lt;p>;延斯-克里斯蒂安·瓦格纳 (Jens-Christian Wagner) 表示，反移民党的崛起反映了态度的强硬，可能会带来新的危险。该党周日以 33% 的选票赢得了图林根州选举。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“自周日晚上以来，我和我的同事们一直感到不安和沮丧，”管理该网站的基金会主任说道。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳说，他担心在一系列袭击之后会出现更糟糕的情况。近年来，无论是在“充斥着修正主义内容”的社交媒体网络上还是在现场，包括纳粹十字记号涂鸦。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/e5f79e3a-77e3-486a-88de-5bf76a84ea2b_1befc785.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;历史学家延斯·克里斯蒂安·瓦格纳 (Jens-Christian Wagner) 是德国前纳粹集中营布痕瓦尔德 (Buchenwald) 纪念馆的负责人，他对死亡威胁并不陌生，但他担心选择党在选举胜利后会遇到更多麻烦。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳粹标志也被潦草地写在布痕瓦尔德集中营纪念中心的参观名册上，破坏者还砍倒了为纪念大屠杀幸存者而种植的树木。 &lt;/p>;&lt;p>;“针对我们纪念碑的反对意见将会越来越强烈，改变人们的想法将越来越困难。”瓦格纳表情严峻地预测道。&lt;/p>;&lt;p>;图林根州德国另类选择党 (AfD) 的国家领导人、前高中历史教师比约恩·霍克 (Bjoern Hoecke) 是该党最知名、最激进的人物之一。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促与德国的职位决裂。 - 2017 年，他将柏林大屠杀纪念馆称为“耻辱纪念碑”，这引发了公众对二战纳粹罪行的忏悔文化。&lt;/p>;&lt;p>;布痕瓦尔德集中营遗址纪念 1937 年至 1937 年间超过 56,000 人的死亡1945 年，那里约有 280,000 名囚犯，其中包括犹太人、东欧人、持不同政见者和残疾人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/04/ea74ae39-f4c2-4fe3-9bb5-dd42abbd3b44_63242bd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图林根州的人们，哪里德国选择党周日赢得了 33% 的选票，抗议口号是“在魏玛，年轻人正在站起来反对德国选择党、法西斯主义和危机模式”。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;明年四月是美军解放该营地 80 周年。&lt;/p>;&lt;p>;“也许一切都不会按计划进行，”瓦格纳担心.&lt;/p>;&lt;p>;历史学家补充道，“也许我们将不得不重新设立一个警察局”，就像 20 世纪 90 年代的情况一样，当时右翼极端主义在统一后的德国东部爆发。&lt;/p>;&lt; p>;瓦格纳表示，在向 35 万图林根人发送一封信，说服他们不要投票给选择党后，他最近收到了四次死亡威胁。&lt;/p>;&lt;p>;选择党目前进入图林根州或其他地方政府的机会很小，因为所有其他政党都拒绝与该党结盟组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;但瓦格纳担心，该党在州议会中拥有代表权，仍可能努力减少布痕瓦尔德集中营纪念馆的资金，其中一半的资金由地方政府提供。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果预算大幅削减，可能不得不限制其提供的导游服务。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳还表示，未来纪念馆可能会利用包括 TikTok 在内的社交媒体网站来帮助传播其教育信息。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地人可能会支持 AfD 这个拥有十年历史的政党，反对多元文化主义、伊斯兰教和环保主义，同时谴责历史修正主义和极端主义.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/6794a3de-ec90-468d-b210 -943be24265ef_86f4fb10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女抗议种族主义和 AfD 的政治，因为目前该党几乎没有机会进入图林根州或其他地方的政府，因为所有其他政党都拒绝与其结盟组建政府。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那些污损和破坏布痕瓦尔德集中营遗址的人“都是白痴，没有政治动机，也不代表德国选择党”，63 岁的养老金领取者乌韦·鲍曼 (Uwe Baumann) 说。 &lt;/p>;&lt;p>;他和匈牙利朋友一起来参观前难民营，当时正在穿过难民营前火葬场附近一片被铁丝网包围的广阔空地。&lt;/p>;&lt;p>;“选择党被视为鲍曼说。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳认为，德国选择党“不仅淡化了纳粹罪行，还传播了对纳粹主义的积极提及”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位历史学家指出，霍克在他的选举计划中纳入了 1930 年代纳粹文化政策的缔造者之一、诗人弗朗茨·朗海因里希 (Franz Langheinrich) 的一首歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;今年，法院两次赫克因故意引用纳粹准军事组织在集会上使用的口号而被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;德国政治家和反法西斯团体也表达了类似的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“通过淡化大屠杀，比约恩霍克还否认德国民主的基础，”致力于打击极右翼的倡导组织阿马杜·安东尼奥基金会的洛伦茨·布卢门塔勒 (Lorenz Blumenthaler) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，德国的纪念文化并不是“由德国强加的”。德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔在周一发表讲话时也表达了对这种情绪转变的担忧，这一天是纪念为残疾受害者设立的纪念碑十周年。纳粹主义。&lt;/p>;&lt;p>;“今天有些政治力量再次对[纳粹罪行]提出质疑，将其相对化或最小化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此深感羞愧。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fugitive mayor Alice Guo’s arrest in Indonesia exposes cracks in Philippines’ security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277096/fugitive-mayor-alice-guos-arrest-indonesia-exposes-cracks-philippines-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 08:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/769d3c5a-7b32-4aaf-b2fe-34d3cabff11d_3085eeb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AliceGuo，在参议院委员会对涉嫌人类的调查中发言2024 年 5 月 22 日，邦板牙省安吉利斯发生人口贩运和网络欺诈行动。照片：菲律宾参议院社交媒体部门，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被控与中国犯罪集团有联系的逃亡前市长已被逮捕马尼拉司法部周三在一份声明中称，郭爱丽于 9 月被捕。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员表示，郭爱丽的案件暴露了菲律宾安全机构的漏洞，分析人士警告称，政府内部腐败网络是菲律宾的“致命弱点”。 &lt;/p>;&lt;p>;司法部长耶稣·克里斯平·雷穆拉(Jesus Crispin Remulla)证实郭被捕的消息后表示，他怀疑移民局官员参与了这位逃亡的前市长及其同伴逃离该国的事件未被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将追究参与这些犯罪的任何人的责任，甚至包括政府人员。只要他们与[案件]有关，我们就会调查他们、找到证据并起诉他们。”雷穆拉说。&lt;/p>;&lt;p>;郭是打拉省班班市前市长，一直被被指控与中国犯罪集团有联系的她于周二午夜时分在雅加达坦格朗市被捕，距她逃离菲律宾的消息被公开已近一个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/7c6a2b84-9475-47ae-9e06-1a27df1547ad_1508f42c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，在打拉省班班 (Bamban) 可以看到一张被污损的海报，显示对时任市长 Alice LealGuo 的支持。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾反犯罪机构称，郭于7月逃离该国，首先前往菲律宾，然后于8月使用菲律宾护照前往印度尼西亚。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;郭因拒绝参加国会对其涉嫌犯罪关系的调查而被警方通缉。在她未能提供活产证明等文件后，参议员们还质疑她的菲律宾公民身份，一名议员指责郭是“假菲律宾人”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前市长否认了这些指控，坚称她是一名天生的菲律宾公民面临“恶意指控”。然而，国家调查局（NBI）的指纹测试发现，郭的指纹与中国护照持有者郭华萍的指纹相符，郭华萍于2003年与家人持特殊投资者居民签证进入菲律宾。&lt;/p>;&lt; p>;国调局局长 Jaime Santiago 在周三的新闻发布会上表示，菲律宾当局正在与印度尼西亚同行密切合作，并寻求在未来几天内将郭引渡到菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;讨论郭和她如何司法部长雷穆拉提到了一项涉及 43 名移民官员的计划，这些官员在 2022 年被指控犯有贪污罪，因为他们被发现收受贿赂，以换取护送外国人（主要是中国公民）通过入境和出境口岸而无需接受贿赂。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们过去常常偷偷地让人们进出这个国家，所以我们知道有移民官员参与了这个计划，”雷穆拉告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;郭的姐姐Shiela 和一位名叫 Cassandra Li Ong 的同伙，与邦板牙省另一家被突袭的离岸博彩运营商有联系，于 8 月被印度尼西亚当局逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;Remulla 说，Guo 和她的兄弟姐妹 Shiela 和他们的兄弟 Wesley 一定有通过欺诈获得菲律宾护照，这表明存在国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在调查他们的文件、他们使用的出生证明以及这些文件上的签名，以便我们了解作案手法涉及以及哪个团体负责，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /04/e31f4013-1a4b-44a6-9dd0-bdfaddd1c53d_4626e545.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭丽珊担任班班市长期间的照片。图片：Facebook/AliceLealGuo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际发展与安全合作智库副总裁约书亚·埃斯佩纳 (Joshua Espeña) 表示，郭的案件凸显了国家安全的“公开秘密”官僚主义因其在“感知腐败指数”上的高分而受到损害，2023 年菲律宾在 180 个国家中排名第 115 位。&lt;/p>;&lt;p>;“能够使用假护照并走‘后门’过境表明菲律宾”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;国防分析师圣地亚哥·卡斯蒂略表示，郭在印度尼西亚被捕表明菲律宾需要提高其反情报能力。&lt;/p>;&lt; p>;“郭在可疑的情况下进入这里并进入地方政坛这一事实应该已经足够令人不安了，”曾在政府安全部门工作的卡斯蒂略说。&lt;/p>;&lt;p>;据埃斯佩尼亚报道，郭的案件广为人知。可以向东盟成员国发出信号，表明马尼拉在跨国犯罪方面是一个薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，菲律宾可以通过利用郭爱丽被捕作为案例研究来改善这一问题，以改善执法协调东盟层面。马尼拉必须审查其间谍活动和其他相关法律，以针对不利于安全利益的个人制定逮捕令。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，雅加达和马尼拉执法当局之间的迅速协调是一个良好的开端。双方在去年的东盟部长级会议上签署了《关于推进执法合作打击跨国犯罪的纳闽巴霍宣言》。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟的任何文件都远没有法律约束力，因此最近的这一举动值得欢迎”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，卡斯蒂略表示，印度尼西亚和菲律宾之间在通缉过境人员方面的长期合作伙伴关系有助于郭迅速被捕.&lt;/p>;&lt;p>;“我们各自和适当的政府机构之间的不断接触促进了更密切的合作，有助于更好的协调和认识，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾执法包括反洗钱委员会在内的机构上个月联合向司法部提起针对郭文贵和其他 35 人的多项洗钱罪名。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会声称郭文贵及其同谋洗钱超过 1 亿菲律宾比索（180 万美元）的犯罪活动收益。&lt;/p>;&lt;p>;此后，与郭有联系的数十个银行账户和其他资产因涉嫌欺诈、洗钱和&lt;/p>;&lt;p>;当局于 3 月份突击搜查了班班镇的一家赌场，揭露了执法官员所说的在市长部分拥有的土地上建造的设施中实施的诈骗行为，随后参议院于 5 月份开始了调查。&lt; /p>;&lt;p>;路透社和彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba to allow Tencent’s WeChat Pay for Taobao and Tmall purchases in landmark deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277173/alibaba-allow-tencents-wechat-pay-taobao-and-tmall-purchases-landmark-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/0bb28af6-938a-4eba-a29f-7949f94ce674_4da2cf1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴和腾讯之间的一项具有里程碑意义的交易最终将把微信支付带入淘宝和天猫，很大程度上仅限于支付宝。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团宣布，中国最大的在线市场淘宝和天猫将很快接受腾讯控股的微信支付进行所有购物，这是一项具有里程碑意义的合作协议，该协议长期以来使阿里巴巴集团与阿里巴巴集团分道扬镳。中国最大科技公司的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的淘宝和天猫周三在其平台上发布通知，征求商家关于接受微信支付（在中国称为微信支付）作为额外支付方式的反馈，为中国消费者在支付宝（由阿里巴巴金融科技子公司蚂蚁集团运营的系统）之上的热门电子商务网站上使用中国第二大移动支付系统铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;这一公告标志着几天前，中国市场监管机构结束了对阿里巴巴的反垄断审查，在 2021 年对其处以 28 亿美元罚款多年后，给予阿里巴巴全面认可，这是拆除两家公司平台之间壁垒的最大举措。阿里巴巴拥有《南华早报》 .&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴旗下淘宝和天猫集团在一份声明中表示，其“积极探索与同行的互操作性和合作伙伴关系”，而腾讯表示，其微信支付“始终愿意与合作伙伴合作，提供便捷、合规的服务”。并为消费者提供安全交易”。&lt;/p>;&lt;p>;微信支付和支付宝共同控制着中国移动支付市场 90% 的份额。&lt;/p>;&lt;p>;这两家科技巨头自 2021 年以来一直在采取措施，以打破经过多年的激烈竞争，虚拟墙将他们的服务分开，以响应中国政府要求科技公司拆除“围墙花园”的号召。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯曾限制共享阿里巴巴商店的链接微信，但在过去三年中逐渐允许用户在多功能消息应用程序中打开来自竞争对手平台的各种链接和内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mentally ill Hong Kong woman, 77, pleads guilty to killing husband after suspecting affair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277175/mentally-ill-hong-kong-woman-77-pleads-guilty-killing-husband-after-suspecting-affair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/8bc358d4-da7b-41e7-b694-532bcf418822_7aa0d1de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检察官同意减轻该女子最初的谋杀指控并接受她的认罪的责任减少。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名老年精神病患者承认，三年多前，她在香港公共屋村的家中用菜刀杀死了自己的丈夫，误以为他是&lt;/p>;&lt;p>;77岁的刘兆津周三在高等法院法官面前承认过失杀人罪，此前检方同意减轻她最初的谋杀指控，并接受她基于精神原因减轻责任的抗辩。 &lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这位老年妇女自 1986 年被诊断出患有偏执型精神分裂症以来一直受到心理健康服务机构的关注，这种疾病的特点是妄想、偏执和不信任他人。&lt;/p>; &lt;p>;2020 年 8 月，刘开始指责她于 1977 年结婚的丈夫刘志高有情妇。夫妻俩经常争吵，后者一度远离葵涌丽耀村的住所，以免进一步发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2021年2月25日凌晨4时左右，刘某用棍子攻击其丈夫。刘先生回到公屋住几天后，在睡觉时用刀砍了他。&lt;/p>;&lt;p>;刘先生的头部和四肢受伤，最初能够制服他的妻子并将她抱在怀里。在女儿的帮助下，他回到了地面。&lt;/p>;&lt;p>;但当他于凌晨 4.50 被送往救护车时，他已没有任何生命体征，近一个小时后因失血过多在医院死亡。&lt;/p>; >;&lt;p>;警方随后的调查发现，2020年10月，刘在西九龙精神科中心就诊时向精神科医生透露了她对刘不忠的怀疑，最终医生增加了她的用药剂量。&lt;/p>;&lt;p>;在下个月的后续预约中，被告告诉她的精神科医生，她只服用了原来给她开的剂量。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月的另一次咨询中，她声称她与丈夫的关系有所改善。&lt;/p>; &lt;p>;法官杜丽萍女士呼吁在 9 月 30 日宣判前提供被告最新的精神科报告。刘仍被还押在屯门小榄精神病治疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;过失杀人罪可判处以下刑罚：最高可判处无期徒刑，但因减轻责任而被定罪的人可以判处较轻的刑罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court quashes media watchdog’s case against RTHK comedy show that satirised police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277163/hong-kong-court-quashes-media-watchdogs-case-against-rthk-comedy-show-satirised-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 16:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/b9c20982-8868-40a1-b92f-d469500d587b_a0a264dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港电台讽刺时事节目 Headliner 的一集展示了一名警察被包裹装在垃圾箱中以保护自己免受 Covid-19 的侵害。照片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院撤销了通信监管机构关于公共广播公司香港电台四年前在一个现已暂停的讽刺节目中侮辱警察的裁决，裁定这一有争议的描述可以被原谅，因为它针对警员涉嫌不专业的行为，而不是他们的社会地位。&lt;/p>;&lt;p>;周三，上诉法院在对某集节目是否适当的司法复核中，让香港电台节目职员工会和香港记者协会取得了部分胜利头条新闻，这暗示警方对 Covid-19 大流行反应过度，囤积口罩和其他防护设备，以牺牲医疗部门的利益为代价。&lt;/p>;&lt;p>;但法官驳回了针对通信管理局涉嫌侵犯香港电台的更广泛质疑通过支持下级法院的裁决，即政府部门不享有与个人一样的言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;案件的核心是头条新闻中警察的两段喜剧小品，于 2020 年 2 月 14 日播出，引发了 3,300 多起投诉。&lt;/p>;&lt;p>;该部队被描述为在大流行期间为警察保留了“大量多余”的外科口罩，并且“暴露在开放环境中的机会几乎为零”由于人手不足，徒步巡逻减少了。&lt;/p>;&lt;p>;一名主持人还戏仿了一名警察从一个大垃圾箱中出来，脖子和双手都裹在垃圾袋里，然后又消失在垃圾袋里。短剧的开头和结尾部分。&lt;/p>;&lt;p>;通讯事务管理局的结论是，该节目部分不准确，对警察进行诽谤或侮辱，并且未能表达个人观点节目所期望的足够广泛的观点.&lt;/p>;&lt;p>;香港电台并非司法复核的一方，于当年5月19日，即当局作出决定几小时后，应政府要求向警方道歉。一个月后暂停了该节目，此后尚未宣布任何恢复日期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/04/599461c7-e429-4757-bb11-a7031a59c880_4a6c1710.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(LR) 演员 Cuson Law, Ng子森与曾志豪拍摄现已停播的香港电台讽刺节目《头条新闻》的最后一集。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;时任原讼法庭法官周家明于2021年11月裁定，两个工会没有根据成立工会代表香港电台作为政府部门提出宪法挑战，这不能等同于在那里工作的员工或参与剧集制作的人员。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他发现官员结束该节目“相当开放”诽谤和侮辱警察，他认为当局误解和误用了事实准确性和广泛观点的要求。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院首席法官潘肇初，他撰写了该案的主要部分周三的判决呼应了下级法院关于两个工会是否适合要求宪法审查的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港电台在当局判决后“毫无保留”地承担责任，也削弱了工会关于不成比例限制的主张。潘说，当局未能解释为什么它认为新闻报道中发表的公众对警察行为的担忧和情绪仅仅是“意见”，而不是提供事实依据&lt;/p>;&lt;p>;首席法官认为，对垃圾箱中警官的描述确实构成了基于警察社会地位的侮辱和诽谤，但他的两位同事持不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院副院长关淑卿法官表示，这部短剧显然是基于公众对警察工作的不满或缺乏专业精神，这反映在他们过度寻求保护的方式上。 &lt;/p>;&lt;p>;“这部戏剧化地以夸张和过分的方式报道了警察装备齐全的防护装备但与之前相比似乎没有采取多少行动的事件。医务人员和其他政府部门，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;关还发现，在处理 2019 年反政府抗议活动时，“社会普遍对警方涉嫌滥用权力表示不满”，这为支持&lt;/p>;&lt;p>;区庆祥法官补充，当局未能根据适当的背景、节目其余部分的内容以及后续剧集中的其他相关片段来分析相关描述。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, China fracking boom is reshaping global energy sector but at what cost?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277008/us-china-fracking-boom-reshaping-global-energy-sector-what-cost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/571709e3-4acd-44eb-aa8b-c02b052ed3ac_f1376f26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚州圣玛丽的页岩气钻井现场。今年总统选举中的民主党提名人、美国副总统卡马拉·哈里斯与这个可能决定大选结果的天然气生产摇摆州的选民之间的关系十分微妙。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯在作为民主党总统候选人的首次重要采访中表示，她不会禁止水力压裂，这与她在第一次总统竞选期间的立场发生了逆转。 2020 年。&lt;/p>;&lt;p>;围绕 11 月选举的讨论超出了常见的非法移民问题或需要针对枪支和犯罪制定更严格法律的问题。今年，水力压裂成为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;水力压裂涉及将水、沙子或化学物质注入井中，以破碎地表下紧密堆积的基岩和沙子，从而提取天然气和原油。它还可用于从海底提取石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;这项技术显着降低了页岩油的成本，据估计从每桶高达 90 美元降至近 30 美元。很容易理解为什么这对美国选民来说是一个重要问题，因为更便宜的开采成本可能意味着消费者的能源费用更低。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国能源信息管理局 (EIA) 的数据，美国大约有 23,000 个水力压裂井。 2000 年，这一数字上升到 300,000 口井，占美国原油产量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;难怪水力压裂是一个热点问题，尤其是在宾夕法尼亚州，这是少数几个国家之一摇摆州拥有决定总统选举的权力。正如世界其他地区一样，水力压裂推动了美国的经济和工业增长。任何禁止水力压裂的政府都注定难以赢得选民的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，美国并不是唯一一个拥抱水力压裂的国家。与美国相比，中国页岩气行业一度被认为处于起步阶段，但自 2012 年开始工业开采以来，中国页岩气行业经历了快速增长。&lt;/p>;&lt;p>;EIA 对世界页岩油气资源的评估将中国列为全球页岩气资源最多的国家。亚太地区页岩油可采储量最大，估计为 322 亿桶石油。这使其在全球排名第三，仅次于美国和俄罗斯，后者的石油储量分别为 782 亿桶和 746 亿桶。虽然中国的页岩油储量还不到美国的一半，但其可采页岩气储量为 1,152.2 万亿立方英尺，远超美国的 622.5 万亿立方英尺，位居全球领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;美国如今，中国和中国可能在很多问题上意见不一致，但开采页岩气和石油是双方十多年来达成的共识。它们已成为主要参与者，重塑了全球能源行业，并威胁到俄罗斯和石油输出国组织的传统垄断。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在其带来的所有经济和地缘政治利益中，越来越明显的是：水力压裂正在造成巨大的环境损失。具体风险各不相同，因为各国根据其独特的地质情况可能采用不同的开采方法，但两个广泛关注的问题是地震增加和地下水污染。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的研究表明，位于四川盆地南部的长宁—威远国家页岩气示范区地震活动明显增多。四川省宜宾长宁区自 2017 年以来已报告至少 5 起 4.0 级或以上的异常地震，研究已将此次地震活动与附近的水力压裂活动联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;泵入井中的化学物质对地下水造成污染，断裂基岩也是一个巨大的问题。在美国，水力压裂法所产生的大量废水、噪音和有毒污染引起了人们的高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;最令人担忧的领域之一是通过水力压裂法提取的天然气主要成分是甲烷。去年《自然能源》杂志上发表的一项研究显示，美国有数以万计的闲置和海上油气井，有可能将甲烷泄漏到海洋中。&lt;/p>;&lt;p>;该研究估计，堵塞和废弃会导致甲烷泄漏。这些油井将使该行业损失高达 300 亿美元。与此同时，甲烷泄漏在中国变得越来越普遍，并且随着水力压裂行业加速运营，甲烷泄漏预计还会增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/566d7560-ad06-45ce-b683-6b8c6877620f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 7 月 30 日，宾夕法尼亚州华盛顿市出现了一个标语，要求扩大水力压裂作业禁区。尽管有证据表明，重型水力压裂作业地区的癌症发病率不断上升，但宾夕法尼亚州法律允许在距离住宅 150 米以内的范围内进行水力压裂作业。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国是全球甲烷承诺的一部分，其中超过 100 个国家承诺帮助防止甲烷累积，甲烷的累积量是目前的 28 倍全球变暖潜力大于二氧化碳。拒绝加入这一承诺的国家包括俄罗斯、印度和中国。&lt;/p>;&lt;p>;联合国发展专家在 2018 年的一份报告中警告，不要在没有充分政策或环境评估的情况下匆忙进行水力压裂。其他研究指出水力压裂可能对当地社区造成破坏性影响。例如，根据宾夕法尼亚州法律，水力压裂作业可以在距离住宅近 500 英尺（150 米）的地方进行。与此同时，来自宾夕法尼亚州西南部（水力压裂活动的热点地区）的报告表明，罕见的儿童癌症病例激增。&lt;/p>;&lt;p>;涉及水力压裂的钻探有可能释放有害污染物，损害空气质量。由于运营商没有义务披露他们在此过程中使用的化学品种类，因此其对当地社区的影响尚不确定。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家正在表明立场。英国于 2019 年禁止水力压裂，并于 2022 年解除禁令，以应对俄罗斯入侵乌克兰的影响。德国、法国、西班牙和澳大利亚一些州已禁止这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;很明显，为了减少煤炭使用而对水力压裂对环境的影响视而不见，就像从煎锅里跳进火里一样.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Geely Auto launches first compact EV, called Xingyuan, to compete with BYD’s Seagull]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3277152/chinas-geely-auto-launches-first-compact-ev-called-xingyuan-compete-byds-seagull?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/734f83e7-c596-47df-a441-93a6d49cd99e_3380d099.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉利新款紧凑型电动车星源。图片来源：微博/吉利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国汽车制造商吉利汽车集团周二推出了首款紧凑型电动汽车(EV)，它将与比亚迪的海鸥正面竞争，以吸引年轻的首次购车者&lt;/p>;&lt;p>;该公司称，这款新车型名为“星源”，中文意思是“星星上的愿望”，其尺寸设计宽敞。比亚迪表示，该车强调“美观、平易近人、智能”作为其核心设计原则，力求为驾驶员创造“情感价值”。&lt;/p>;&lt;p>;星源将与比亚迪去年推出的海鸥展开竞争四月被伯克希尔哈撒韦公司支持的公司评为其最小且最实惠的型号。海鸥的售价不到 7 万元（9,846 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;吉利表示星源的定价将在稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车生产商一直在打一场残酷的价格战以捍卫自己的利益。随着中国市场变得更加拥挤，他们各自的市场份额。 Cutthroat竞赛是电动和汽油驱动的车辆的挤压利润率。&lt;/p>; &lt;p>; BYD是最不懈的折扣之一。去年3月，该公司将海鸥车型的价格下调至69,800元，在此之前，该公司还将元Plus跨界车的价格下调了近12%。 Geely，LeapMotor和Tesla也降低了今年的价格。&lt;/p>; &lt;p>; Xingyuan新闻是在Zeekr Intellignent Technology（由Geely控制的高级EV制造商Zeekr Maker）出现的几天之后，公布了Zeekr 7X，Zeekr 7X，旨在竞争的SUV，旨在竞争特斯拉（Tesla）最畅销的型号Y. Byd的海鸥在过去一年中迅速增长，也在与Model Y争夺中国最高位置的模型。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/ea4f735e-c434-c434-4111-4111-8f5f-d97fe91919190487_719b9b9b9a42.jpgg gpg &lt;>; ：＃999;“>; Zeekr Intellignt Technology的7倍，一种新的运动型汽车。照片：微博/Zeekr &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; BYD表示，尽管有拥挤的中国市场和激烈的竞争，EV制造商正在经历增长。 Zeekr最近表示，其第二季度收入从一年前增长了36％，达到了创纪录的200亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;盖利在上个月也发布了强劲的临时业绩，上半年的收入从47％上升。一年前，达到1003亿元人民币。集团每辆车平均售价上涨4000元至10.5万元。该公司的利润可归因于股权持有人的股价从一年前开始上涨575％，达到16亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; BYD上半年的收入从一年前开始增长15.8％利润增长了24.4％，达到136亿元人民币。 4月，高盛（Goldman Sachs）警告说，如果比特（Byd）的净利润可能会降低，如果每辆车的价格降低为10,300元。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hypersonic missiles can be made from steel, scientists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277127/chinas-hypersonic-missiles-can-be-made-steel-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/f9886253-1753-4455-b0ac-9bc9f986502e_b1ae00b5.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一组中国科学家说，他们找到了一种用钢鼻锥制作高超音速导弹的方法 - 曾经被视为白管梦。&lt;/p>; &lt;p >;由北京理工学院教授Huang Fenglei领导的研究人员在上个月在同行评审的中国杂志Acta Armamentarii上推出了高超音速GLIDE反舰队的设计。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;蓝图显示了弹头的外壳（位于导弹的前部），由广泛可用的高强度不锈钢制成。&lt;/p>; &lt;p>;钢钢开始融化，在1,200摄氏度（2,190 Fahrenheit）约1,200摄氏度下融化，但是，由于大气加热，高超音速武器的鼻子可以达到高达3,000度的飞行温度。&lt;/p>; &lt;p>;该团队说他们的导弹旨在达到8  - 或声音速度的八倍 - 这标志着热保护技术的重要一步。&lt;/p>; &lt;p>;其使用廉价材料的使用也符合中国军方在与美国和美国和美国和俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;该论文没有说导弹的阶段，或者是否经过了测试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国，钨合金通常为例如，用于加热最大加热的高超音速器的一部分，因为钨的熔点超过3,400度。马赫5。&lt;/p>; &lt;p>;但是钨 - 一种稀有金属 - 昂贵而沉重，其全球生产的85％由中国公司控制。&lt;/p>; &lt;p>;钨合金也积累了很多热能和去年的美国国会调查确定了不足的热保护是美国超音速武器测试的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;钢制高超音速导弹不会以最高速度生存超过20秒北京小组上个月在期刊文章中写道，先进的热保护技术。&lt;/p>; &lt;p>;他们的导弹旨在在发射后在大气上射击，然后跌至30公里至20公里（18至12英里）当它向目标船滑动时。&lt;/p>; &lt;p>;在8马赫旅行18秒后，弹头内的温度可能达到300度 - 不足以融化钢，但足以点燃爆炸物。&lt;/p >; &lt;p>;根据团队的说法，在钢壳上添加一层热保护可以解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;他们建议使用超高温度的陶瓷，该陶瓷可以承受3,000度以上的温度。这将构成保护性屏障的4mm顶层。&lt;/p>; &lt;p>;在其下方并紧密粘附在钢壳下将是一层5mm的气凝胶 - 一种热绝缘子，以使爆炸剂的温度保持在周围高速飞行期间40度。&lt;/p>; &lt;p>;“这种结构可以解决高超音速弹头面临的空气动力学加热问题，并确保飞行过程中内部炸药的热安全性，”黄和他的同事在报纸上写道。 &lt;/p>; &lt;p>;项目负责人黄是在中国国防工业中工作的最有影响力的科学家之一。在他的许多角色中，他是一项机密军事计划的副研究主任，强大的中央军事委员会的技术顾问，也是PLA设备开发部的技术部门副主管。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;根据公共信息，人民解放军提议使用高超音速武器攻击美国航空公司罢工团体，海外军事基地和美国的设施，例如雷达站，以应对南部的任何美国军事干预中国海或台湾。&lt;/p>; &lt;p>;一些研究表明，少数高音导弹足以抵消载体罢工组。但是，中国的军队更加保守，估计在实际战斗中，需要更多的新导弹来破坏目标。&lt;/p>; &lt;p>;这将使在开发高超音速武器的比赛中成本更大。 &lt;/p>; &lt;p>;去年，美国陆军将其实验性滑道导弹之一的价格标签高达4100万美元，比具有相同范围的弹道导弹高三分之一。&lt;/p>; &lt;p >;中国尚未透露其超音速武器的成本，但根据公开报道，有些人正在大规模生产并部署用于移动导弹发射器，军舰和轰炸机。&lt;/p>; &lt;p>;作为其正在进行改革的一部分和现代化计划，中国军方最近试图通过要求供应商利用该国的制造技术和规模经济来降低军用产品的成本。&lt;/p>; &lt;p>;一个例子是一种制造硅胶气冰的新方法由中国科学家开发的，这意味着它可以生产约占成本的大约一百分之十，并且是速度的十倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s lewd, crude, hyper-macho attitude is winning him the ‘manosphere’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277147/trumps-lewd-crude-hyper-macho-attitude-winning-him-manosphere?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 14:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/662BC4A7-3DB7-46E5-B645-8FA7652D0918_CF3231EB.JPG“ ALT =” Alt =“>;特朗普上个月的集会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他称赞强人独裁者，与武术明星一起悬挂，没有比称某人为“战斗机”更大的赞美了。唐纳德·特朗普（Donald Trump）在11月的大选中全力参加男子气概的投票 -  &lt;/p>; &lt;p>;房地产大亨和前总统长期以来一直精心制作了经常卡通式的超男性形象 - 最有争议的是吹牛袭击。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）争夺美国第一任女总统的选举中，特朗普的男子气概正在接受最终考验。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）看到女性支持，并将堕胎权的问题成为一个竞选问题。与此同时，特朗普毫不犹豫地钻入了热爱加密货币，超暴力的最终战斗锦标赛的选民，并认为社会已经变得太女性化了，“唤醒”。&lt;/p>; &lt;p>;“他对我们说话这一代人。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/09/09/04/ccd27e64-ccd27e64-9402-477777777-ac33-e959595955466766666666676_4186E86E.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;尼克·帕萨诺（Nick Passano）（左）在8月30日在宾夕法尼亚州的一次政治集会中向他的拳头猛烈地在空中泵送，特朗普在竞选活动中讲话。照片;法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们必须对我们希望孩子效仿的东西设定基调，这是强大的男性男人。他非常代表了这一点。 - 并说他不应该忍受“更多的BS”。&lt;/p>; &lt;p>;对于一个亿万富翁，高尔夫球78岁的年轻人来说，这似乎是个坏男孩，但特朗普知道更多，但特朗普知道更多&lt;/p>; &lt;p>;他对5月在纽约的34项重罪指控被定罪的反应是，几天后参加UFC回合，从16,000人群中赢得了雷鸣般的掌声。 &lt;/p>; &lt;p>;在七月的共和党大会上，就在特朗普幸存下来的几天后，专业摔跤偶像绿巨人霍根（Hulk Hogan =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;特朗普于6月1日在新泽西州纽瓦克（Newark）参加UFC 302，几天几天，在纽约被定罪34名重罪指控。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选民看来正在观看：新的ABC新闻/IPSOS民意调查发现，男子中有5分对阵Harris的特朗普 - 哈里斯在妇女中领导妇女， 13。&lt;/p>; &lt;p>;当乔·拜登总统仍在寻求连任时，特朗普的策略是明确的。尽管只有年轻的人，但特朗普将对手锤打成虚弱和老龄化 - 并陶醉于他在6月的辩论中遭受的殴打。&lt;/p>; &lt;p>; 59岁的哈里斯（Harris）的进入意味着特朗普在面对年轻的人。特朗普还必须应对他的勇气（批评家会说欺凌的风险）的风险会适得其反。不能 - 开关音调。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/09/04/f14bbb224 -A6A4-4891-A943-0930486FB782_725034C1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;进入了59岁的Kamala Harris作为民主党的新候选人Trump的进入面对一个年轻的人。照片：盖蒂图像/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普正在推动“特朗普世界的观点”，约翰逊说 - 这个世界是“讨厌”的世界，“真正的美国人&#39;准备为此而战，说对世界的不舒服和种族主义真理，并在必要时使用暴力。通过质疑她是否真的很黑。&lt;/p>; &lt;p>;对于约翰斯敦集会上的年轻选民来说，这只是特朗普并不害怕。&lt;/p>; &lt;p>;我非常喜欢他的原因。 /d8/images/canvas/2024/09/04/b3eded-14dd-4951-b803-209fb2dfa939_741ac6ff.jpg.jpg&#39;上个月的特朗普集会上，穿着Maga Boyz T恤。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;男子气概的运动远不止是特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普关于民主党人抛弃男性气质并杀死男性主导的蓝领的主张诸如制造业和采矿之类的专业在选举战略性的锈蚀群社区中引起了共鸣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，这是在无数右翼广播节目中回荡的信息，以及有关所谓的“男性不适”的有影响力的播客。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/加尔文大学历史与性别研究教授克里斯汀·科布斯·杜·梅兹（Kristin Kobes Du Mez）说，P>; &lt;p>;这是反对全球主义和#MeToo和Black Lives Matter Matter运动的反对。 “特朗普的游戏正在担心失去自己的东西。” &lt;/p>; &lt;p>;去年非党派研究人员佩里伦德姆（Perryundem）进行的民意调查显示，有82％的共和党人说，今天的社会今天惩罚男人“只是为了表现得像男人”。 &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）迄今为止尤其避免了她的竞选活动围绕第一个女性总统职位的历史目标。&lt;/p>; &lt;p>;和民主党人希望她的朴实的竞选伴侣蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）能够帮助平衡性别的门票战争。&lt;/p>; &lt;p>;现年60岁的明尼苏达州州长可能是一个自由主义者，但该党认为这是他的简历中的另一半，这对他有最大的帮助：军事资深人士，前学校足球教练，亨特和Ice-渔夫。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia wants to provide contraceptives to students, critics say plan undermines values]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3277150/indonesia-wants-provide-contraceptives-students-critics-say-plan-undermines-values?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 15:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/04/63F2C3F1-94FD-42D8-8CB5-3AF1E16C1C37_2C5C5C58D6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;一个男人与他的伙伴一起陪同他的伴侣。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚将避孕药分发给青少年的计划引起了混合反应，其中一些人称赞这是必要的预防措施，而批评家警告说，这可能会破坏该国的保守性文化和宗教价值。 /p>; &lt;p>;该国卫生部最近引入了避孕分配计划，该计划是对卫生法规的最新消息，以提高学生对生殖健康的理解。&lt;/p>; &lt;p>;通过新政策，政府也计划为了提供咨询服务，对性传播疾病的早期发现，生殖健康问题的治疗方法以及为学生和青少年提供避孕药具。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚未指定如何和何时分发避孕药具。但是，该计划已经面临着包括教育和教师团体在内的民间社会组织以及宗教团体的强烈反对。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;卫生部发言人穆罕默德·西哈里尔（Mohammad Syahril）上个月澄清说，新法规将优先考虑青少年有关生殖健康和适当使用避孕药，但仅向已经结婚的人提供教育。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“不会向所有青少年提供避孕药，他们只会向已婚的青少年提供……我们希望少女推迟生孩子，直到他们达到安全的育龄。” &lt;/p>;。 &lt;p>;“少年怀孕会增加产妇和婴儿死亡率的风险。 [少年母亲]出生的婴儿也有更高的发育迟缓风险。亚洲他有一些保留。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/09/04/f88942f8 -F1A2-4A33-B981-2821599B3826_B8E33747.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;女人拿着避孕药。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而P2G支持卫生部提供进一步的性健康教育的努力，而无需在学校分发避孕药，而应该在卫生中心进行Satriwan说。他补充说。 。” &lt;/p>; &lt;p>;对卫生部的澄清做出回应，P2G教师倡导负责人伊曼·扎纳图尔·海里（Iman Zanatul Haeri）说，印尼学校缺乏与医疗保健专业人员不同的能够为学生提供避孕药的能力和专业知识。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在这种情况下，印度尼西亚的学生最大的问题是性教育。 &lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚最大的伊斯兰组织Nahdlatul Ulama教师协会主管Nahdlatul Ulama征集避孕药可能会导致更多问题。 p>;“政府需要考虑公众提供其生殖健康教育的宗教和文化价值。阿奇马德在组织的一份在线声明中说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：&#39;&#39;https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/04/6f224326-090c-090c-4c84-a647-a647-91e6ac46ac4633fc_30b7e61e611414.jpg style =“颜色：＃999;”>;避孕铜线圈设备。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印尼儿童保护委员会（KPAI）也呼吁撤回该计划，以及国家人口和计划生育机构（BKKBN）也呼吁该计划。强调不应“粗心地”避孕药，而应通过对已婚夫妇的卫生设施进行避孕药。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚的人口主要是穆斯林，专家指出，由于生殖健康的讨论可能很困难，这是由于某些方面的分歧很难性教育具有普遍的文化规范和宗教信仰。 &lt;/p>; &lt;p>; Komnas Perempuan主席Andy Yentriani在本周在亚洲表示，对新法规的抵制不是关于性生殖教育，而是关于提供避孕药具的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说：“由于该法规未指定如何分配或提供避孕，因此对它是否适当地到达目标人群的疑问。”避孕药具不应掩盖性教育对印度尼西亚青年的重要性，因为根据印度尼西亚的2020年共同报告，诸如童婚和生殖权利之类的问题仍然迫使公共卫生问题。政府机构，联合国儿童基金会和印度尼西亚大学的儿童保护和福祉中心，在印度尼西亚20至24岁的九名妇女中约有1名妇女在18岁之前结婚。根据2018年记录的数据，该报告也已在18岁之前怀孕。&lt;/p>; &lt;p>;也有基于性别的暴力和性虐待的问题导致了不必要的怀孕，需要在安迪说。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，新法规应“ [提供]任何妇女获得安全堕胎和避孕的可能性，无论其婚姻状况如何她说。 /p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific axes 22 more flights over engine problem, bringing total to 90]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277145/hong-kongs-cathay-pacific-axes-22-more-flights-bringing-total-90-over-engine-fault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 14:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/2F06D3B7-5507-4A5F-9594-D18B071CC5A4_BC38FDB5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways将在本周周一至周六之间将取消数量的数量带到90架飞机，这是由于发动机组件故障而导致的该邮政学会了它的A350舰队。&lt;/p>; &lt;p>;该航空公司在周二，星期三的20架和周四的22号航班取消了48架航班，需要更多时间来纠正发动机问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;较早的另一位消息人士说，用于将燃料转移到国泰太平洋A350舰队的变形燃油管道是发动机部分失败的原因，该发动机部分在周一首次浮出水面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;更多以跟随... &lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>