<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mitch McConnell, Joe Biden lapses highlight advanced age of America’s leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229225/mitch-mcconnell-joe-biden-lapses-highlight-advanced-age-americas-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/ee1d5eb9-83e9-46de-98f6-31dda226d56a_a3e83e06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔本周在国会发言时不明原因的僵局是最新的提醒美国最有权势的政治领导人的年龄比其他民主国家的许多领导人要老得多。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登现年 80 岁，是有史以来在白宫任职最年长的美国总统，比美国总统的平均年龄大近二十岁。皮尤研究中心 (Pew Research) 发现，62 岁的世界国家领导人中排名第一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登比世界上最年长的国家元首、89 岁的喀麦隆总统保罗·比亚 (Paul Biya) 年轻，但他可能是智利总统加布里埃尔 (Gabriel) 的祖父博里克（Boric）或桑娜·马林（Sanna Marin），上个月辞去芬兰总理职务。两人都 37 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登比美国国会的一些议员年轻好几岁。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的麦康奈尔周三在国会山举行的新闻发布会上说到一半就停止了讲话，默默地站了23秒，直到他被带离记者身边，然后才回来报告说，“我很好”。&lt;/p>;&lt;p>;这一刻引发了人们对他精神健康状况的担忧，尤其是在他住院治疗之后3 月份摔倒后脑震荡。&lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州共和党参议员查克·格拉斯利 (Chuck Grassley)，89 岁、加利福尼亚州民主党参议员黛安·范斯坦 (Dianne Feinstein)，89 岁，以及佛蒙特州参议员伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders)，81 岁，年龄都比麦康奈尔年长。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;许多国会议员已经70多岁了，根据 FiveThirtyEight 计算，参议院的平均年龄为 65.3 岁，是有史以来最年长的，而整个美国的平均年龄为 38.8 岁。&lt;/p>;&lt;p >;根据各国议会联盟的计算，美国参议院 64 岁，在所有议会机构中平均年龄排名第七，超过日本、意大利和希腊等人口老龄化国家。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的高龄引发了质疑关于他是否应该连任。总统最近在台上被沙袋绊倒，走路时步态小心，很容易出现言语失误。&lt;/p>;&lt;p>;他可能会在 2024 年大选中面对 77 岁的共和党候选人唐纳德·特朗普。路透社的民意调查显示，许多美国人认为两人都不应该因为年龄而参选。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及拜登的年龄时，白宫指出了拜登的成就，包括 2020 年总统选举、帮助民主党避免在 2022 年选举中失利以及赢得大选。作为总统，国会通过了一系列立法。&lt;/p>;&lt;p>;根据皮尤研究中心的数据，拜登并未跻身世界上最年长的现任领导人前十名，除了比亚之外，领导者还包括美国总统马哈茂德·阿巴斯 (Mahmoud Abbas)。巴勒斯坦权力机构，87 岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Frenchman in Hong Kong dies after ‘extreme sports’ fall from luxury Mid-Levels block]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229226/frenchman-hong-kong-dies-after-extreme-sports-fall-luxury-mid-levels-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/02b36912-31b5-472f-b3bd-b1035342548e_52a9835e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名疑似进行极限运动的法国人从高处坠落身亡据《华盛顿邮报》获悉，该男子位于香港高档半山的一栋住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，周五，这名 30 岁的男子最后一次被人看到是在敲顶层公寓的窗户。前一天晚上7时30分左右，在地利根德大厦发生。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，一名受惊的公寓女佣发现窗外的男子后，立即向警方求助。&lt;/p>;&lt;h3>;男子一名女子从尖沙咀高档公寓坠落身亡&lt;/h3>;&lt;p>;在警员赶到之前，该男子已从地利根德径的大楼坠落。他被证实当场死亡。警方发现该男子的运动相机，里面有一些极限运动的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，该男子是一位极限运动爱好者，”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能是在楼内练习极限运动时被困在顶层公寓外，敲窗求救，不慎坠落身亡。”&lt;/p>;&lt;p>;由于该男子的法国身份证是唯一的现场发现身份证明文件，警方正在调查该男子是否是游客。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，警方也在调查该男子为何前往半山进行极限运动。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，警方也在调查该男子为何前往半山进行极限运动。 >;&lt;h3>;65岁男子从大埔村屋天台堕下身亡&lt;/h3>;&lt;p>;据警方透露，该男子于周四下午六点刚过地利根德大厦，告诉保安他正在探望40楼的朋友。他进入电梯后，保安发现该公寓的住户不认识他。&lt;/p>;&lt;p>;监控录像显示，他在 49 楼离开电梯，后来被发现在顶层的楼梯上。 &lt;/p>;&lt;p>;保安人员还发现大楼顶层的锁被强行打开，但未能找到他。该男子后来被发现死在地面。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，初步调查没有发现这起事件有任何可疑之处。&lt;/p>;&lt;h3>;香港少年从 17 层楼坠落身亡&lt; /h3>;&lt;p>;约一年前，一名17岁中学生与两名朋友练习极限运动时，从尖沙咀一栋17层楼顶堕下身亡。&lt;/p>; &lt;p>;调查显示，这名少年当时正在乐道大楼的屋顶上练习跑酷，但失足摔倒。跑酷是一项极限运动，要求在城市环境中快速移动，通过跑、跳和攀爬来越过障碍。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，一名同样是跑酷练习者的15岁男孩在油麻险中被骗身亡。 Tei从文英街文华大厦19楼坠落。这名少年和六名朋友聚集在那里。&lt;/p>;&lt;p>;他在摔倒时撞到了几台空调，落地时的冲击力大大减弱。他被紧急送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Ani-Com 2023: comics, gaming fans form 300-metre queue outside convention centre as annual festival opens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229222/hong-kong-ani-com-2023-comics-gaming-fans-form-300-metre-queue-outside-convention-centre-annual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/981c099d-5fc0-4cfc-b0bd-6fdde0780677_33443ff6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五上午，数百名香港漫画和游戏迷聚集在大会上湾仔展览中心一年一度的 Ani-Com 盛会，在酷暑中，会场外的队伍长达 300 米。&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的 Ani-Com and Games Hong Kong 2023 的队伍蜿蜒曲折从会议场地到鹰君中心，开幕当天，气温飙升至 33 摄氏度（91.4 华氏度），爱好者们争相成为第一批抢购活动独家商品的人。&lt;/p>;&lt;h3>;粉丝们蜂拥而至，观看电子竞技和动漫展，但参展商对抗议持谨慎态度&lt;/h3>;&lt;p>;黎俊恒排在第一位，因为他通过主办方举办的抽奖赢得了优先门票。 “当我拿到2号优先票时，我很震惊。”这位18岁的粉丝说。&lt;/p>;&lt;p>;优先票持有者可以按照票号顺序进场，但2号优先票持有者可以按照票号顺序入场。 1 位持有者没有出现，为赖让路。&lt;/p>;&lt;p>;优先门票让持有者可以先于其他人抢到限量版产品。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是想玩玩或者成为“第一个冲进会场。”刚刚考完大学的赖同学说。&lt;/p>;&lt;p>;第24届艺术节吸引了122家参展商和589个展位。此次活动将展出海外角色扮演者、雕像和玩具。&lt;/p>;&lt;p>;黎说，他计划花费约 1,000 港元（128 美元），就像他之前的访问一样。&lt;/p>;&lt;p>;另一位优先门票持有者吴婉欣表示，她是第一次参加抽奖活动。她若有所思地说：“我以为优先门票就是不用排队，没想到这里还需要排队。”&lt;/p>;&lt;p>;这名23岁的大学生表示，她购买产品的预算约为2,000港元&lt;/p>;&lt;p>;会议摊贩表示预计生意兴隆。&lt;/p>;&lt;p>;本地汽车产品市场经理许伟杰设计师兼零售商 Tiny 的目标是销售额增长 30%。&lt;/p>;&lt;h3>;角色扮演和漫画迷睡在街上抢购 Ani-Com 门票&lt;/h3>;&lt;p>;“正如我们在上午 10 点左右观察到的那样“活动刚刚开始时，人潮比往年多，场内也比往年更热闹。”预计客流量和销售额将增长 15%。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们有更多日本进口产品，柯南产品将会很受欢迎，”她指的是日本艺术家的名侦探柯南漫画系列。青山刚昌。&lt;/p>;&lt;p>;该展览紧随第一届疫情后香港书展于周二在同一地点落幕后引起热议。为期一周的展会是亚洲最大的展会之一，吸引了近 100 万名参观者，标志着回到了大流行前的水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore home prices fall for 1st time in 3 years as red-hot pace slows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229211/singapore-home-prices-fall-1st-time-3-years-red-hot-pace-slows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/7d6f2891-96ae-4e1e-a737-381103378835_c4e55835.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;第二季度新加坡房价三年来首次下跌，增加有迹象表明房地产繁荣开始放缓。&lt;/p>;&lt;p>;城市重建局周五公布的最终数据显示，私人房地产价值较前三个月下跌 0.2%，前三个月上涨 3.3%。与初步估计的下降 0.4% 相比，证实了自 2020 年初以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡火热的房地产市场在经历了强劲的上涨后，价格势头终于放缓。从巴黎到上海，全球经济放缓。为了抑制房价的上涨，政府在 4 月份将外国买家的印花税提高了一倍，达到 60%，这是主要市场中最高的。它还提高了对第二套房买家的征税。&lt;/p>;&lt;p>;增税和提高利率“可能抑制了价格上涨，因为购买投资性购房者对价格产生了抵制并采取观望态度”。莱坊新加坡研究主管伦纳德·泰 (Leonard Tay) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他将 2023 年新加坡私人住宅价格增长预期下调至 3% 至 5%，而原来的范围是 5% 至 7%预计去年年底。&lt;/p>;&lt;h3>;狭窄、发霉、有异味：一位外籍人士在新加坡寻找价值 1,500 美元的房间&lt;/h3>;&lt;p>;尽管房价下跌，开发商还是售出了 2,127 套私人住宅单位由于更多新房推出，第二季度售出 1,256 套，而上一季度售出 1,256 套。&lt;/p>;&lt;p>;“购房者为自住而购买的房屋仍然支撑着需求，”Tay 表示，并补充说，最新措施最有利于外国买家受到严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;据数据显示，尽管本地需求仍未受到影响，但第二季度外国私人公寓购买总量较前三个月下降 23%，降至 2022 年第一季度以来的最低水平OrangeTee &amp; Tie 对截至 7 月 18 日的警告数据的分析。&lt;/p>;&lt;p>;“随着更多住房供应的投产，我们估计整体房价将继续稳定，”研究与分析高级副总裁 Christine Sun 表示&lt;/p>;&lt;p>;她表示，全年增长率可能会放缓至 4% 至 6% 左右，而 2022 年为 8.6%，2021 年为 10.6%。&lt;/p>;&lt;p >;今年前六个月，私人住宅价格小幅上涨3.1%，低于前两年同期水平。孙说，这显示出“温和和稳定的迹象”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese anti-corruption investigators target top Rocket Force generals, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3229150/chinese-anti-corruption-investigators-target-top-rocket-force-generals-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/bde133eb-c4b4-4aab-a270-8f808a236964_042d4bec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国新的反腐败运动导致过去和现在的几位领导人的倒台。据知情人士透露，中国人民解放军火箭军现任高级指挥官，火箭军是中国核武库的关键组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;两位消息人士告诉《南华早报》，中央军事委员会 (CMC)公安部的反腐机构纪委及其审计室一直在调查该部队现任司令员李玉超，以及他的前任和现任副手张振中和刘广斌。&lt;/p>;&lt;p >;目前还没有关于对这三人进行任何调查的公开公告，但据信他们已被调查人员带走。&lt;/p>;&lt;p>;李是最新调查中被抓的最高级别将军，他只是火箭军第三任司令员是2015年军队大整顿期间创建的。&lt;/p>;&lt;p>;李克强于10月晋升为中共205名委员中的共产党中央委员会委员，是火箭军的第三任司令员。 &lt;/p>;&lt;p>;他在2009年庆祝中华人民共和国成立60周年国庆阅兵和2015年纪念二战胜利70周年阅兵中扮演了重要角色。世界大战。&lt;/p>;&lt;h3>;中国反腐败斗争的重点是对行贿者严惩&lt;/h3>;&lt;p>;据一位消息人士称，调查在三月份魏凤和卸任国防部长后一段时间开始。鉴于话题的敏感性，他要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;魏是火箭军第一任司令员，也是火箭军或其前身第二炮兵中首位出任国防部长的人。他在 2018 年的任命被许多人视为习近平对部队支持的标志。&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有（火箭军）高级将领在晋升之前都拥有良好的声誉。他们搬到北京总部后变得不道德，让他们有更多机会与国防相关企业打交道。”一位消息人士称，鉴于话题的敏感性，该消息人士要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;当总统时习近平去年开启了他打破常规的中共领导人第三个任期，他承诺北京将建立“强大的战略威慑体系”，许多人认为这是增加中国核储备的明确参考。&lt;/p>;&lt;p >;经过近60年的发展，中国核能力显着增强，空基、地基、海基运载系统全面升级。&lt;/p>;&lt;p>;“火箭军的作用至关重要。该部队负责确保所有战略核导弹的安全，并根据中央军委的指示将所有核弹头部署到特定地点。”北京防务分析师李杰表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了在国家核威慑中发挥的作用外，火箭军也是北京加大对台军事压力的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;在过去十年中，火箭军部署了现代化导弹，使其能够米德尔伯里国际研究学院研究员 Decker Eveleth 最近的一份报告称，军队一直是习近平影响深远的反腐败运动的主要目标之一。现已进入第二个十年，已针对数十万各级官员。&lt;/p>;&lt;h3>;上海立法负责人在中国腐败调查中被清洗&lt;/h3>;&lt;p>;其中两个最突出的目标是郭伯雄和徐才厚曾任中央军委副主席。郭在 2016 年因受贿罪被判终身监禁，而徐则在 2015 年面临婚姻法庭时因癌症去世。&lt;/p>;&lt;p>;北京甚至一度公开为其反腐败斗争打倒 100 多名将军这一事实感到自豪，比在建立中华人民共和国的斗争中阵亡的人数还要多。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LGBTQ Japanese inspired by pop star Shinjiro Atae’s coming out story: ‘very brave, admirable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229186/lgbtq-japanese-inspired-pop-star-shinjiro-ataes-coming-out-story-very-brave-admirable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/1d468de6-6023-4705-a606-3a1e22ae0029_f422e0f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本流行歌星 Atae Shinjiro 在给粉丝和粉丝带来惊喜后获得了压倒性的积极回应在东京的一次活动中宣布自己是同性恋，以此向该国的音乐界致敬&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，最常见的反应是这位 34 岁的音乐家在一个许多评论家认为出柜的国家“勇敢”在包容性、多样性和平等方面落后于其他发达国家。日本是七国集团 (G7) 中唯一没有将同性婚姻合法化的国家。&lt;/p>;&lt;p>;Atae 在 14 岁时作为伴舞而声名鹊起，之后成为日本流行音乐组合 AAA 的歌手，然后独奏。这位艺术家过去两年一直居住在美国，他一直在洛杉矶制作自己的 446 Double Four Six 服装品牌。&lt;/p>;&lt;p>;他宣布将于 6 月在东京涩谷区举办粉丝活动，在他的网站上说，“我希望大家继续支持我，但我也认识到他们很难理解。”&lt;/p>;&lt;p>;Atae 补充说，他想与粉丝见面解释一下“周三，在 Line Cube 涩谷会场，Atae 在大约 2,000 名粉丝面前宣读了一张纸：“我尊重并相信你们应该直接从我这里听到这句话。多年来，我一直在努力接受自己的一部分。但现在，经历了这一切之后，我终于有勇气向你敞开心扉。我是同性恋。”&lt;/p>;&lt;p>;围观者称，观众一开始很安静，然后爆发出尖叫、掌声、泪水和“我爱你！”&lt;/p>;&lt;p>;“我对这个消息的第一反应是他非常勇敢，”26 岁的吉冈大树 (Daiki Yoshioka) 本月早些时候荣获日本同性恋先生称号。&lt;/p>;&lt;p>;“但我也觉得很惊讶，一位受欢迎的日本音乐家可能会出柜为同性恋，因为这对他来说一定非常困难，”他告诉《亚洲周刊》。 “我读了他写给粉丝的信，发现这封信非常真诚和勇敢。对我来说，这是非常令人钦佩的。”&lt;/p>;&lt;p>;在东京一家跨国公司工作的吉冈表示，他看过媒体报道和社交媒体对 Atae 宣布的消息的反应，并很高兴看到这一消息得到了广泛关注。积极的。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到任何负面的东西，但我确信会有一些类似的评论，”他说。 “但到目前为止，什么都没有。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本学生去世 7 年后，LGBT 群体有什么变化吗？&lt;/h3>;&lt;p>;吉冈的立场得到了社交媒体上数十条评论的呼应，其中一条推特用户形容这“温馨”。另一条推文显然是一位与性取向作斗争的日本人发的，他说 Atae 的评论缓解了他们的抑郁症和“想死的感觉”。&lt;/p>;&lt;p>;在另一条消息中，一位评论者表示，在日本出柜“需要”伟大的决心和勇气”。&lt;/p>;&lt;p>;“我能够出来，但当我哥哥说‘无论你是谁，你都是我的兄弟’时，我哭了，”发帖者补充道。 “现在 LGBT 问题逐渐被理解是件好事。”&lt;/p>;&lt;p>;作为日本同性恋先生，吉冈也出现在公众的视野中，两人的生活也有一些相似之处。 Atae 在接受《纽约时报》采访时表示，他在青少年时期和 20 多岁时一直隐藏着自己的性取向。吉冈还表示，他只有在 21 岁时才能向母亲出柜，“因为我觉得我无法再隐瞒了”。&lt;/p>;&lt;p>;吉冈表示，他对目前的公司感到非常满意，该公司积极主动。多元化和包容性，并指出在一家日本公司感到被接受要困难得多（如果不是不可能的话）。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲其他地区会效仿香港在变性人权利方面的领先地位吗？&lt;/h3 >;&lt;p>;当被问及 Atae 的承认是否会帮助其他在性方面挣扎的日本人时，吉冈毫不含糊。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，100%。尽管这是一个非常保守的社会，这肯定会帮助更多的人出柜并成为他们想成为的人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我还有更多的希望。我希望这一刻能够改变日本的异性恋文化，而且当其他人站出来认同 LGBTQ 群体时，这不会是一个大新闻，”他补充道。 “我希望这成为我们正常日常生活的一部分。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia ‘confident’ on getting Aukus submarines as US attacks China’s ‘bullying behaviour’ in Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229207/australia-confident-getting-aukus-submarines-us-attacks-chinas-bullying-behaviour-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/fbdc1d07-b4a5-4302-9f27-ecea0482a55d_168e0b80.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总理安东尼·阿尔巴内斯表示，他对美国出售核能的协议充满信心-在周五两国国防部长和外交部长举行会谈之前，向澳大利亚出售动力潜艇的计划已步入正轨。&lt;/p>;&lt;p>;周四，25 名美国共和党议员告诉乔·拜登总统，计划向澳大利亚出售三艘攻击潜艇在没有明确的替代计划的情况下，澳大利亚在奥库斯伙伴关系下将“令人难以接受地削弱”美国舰队。&lt;/p>;&lt;p>;出于对中国日益增强的军事实力的担忧，议员们敦促拜登增加对美国潜艇舰队的资助。&lt; /p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀正在昆士兰州参加年度 AUSMIN 对话，会议焦点将是核动力潜艇交易、地区安全和清洁能源方面的进展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我非常有信心，昨晚与他们的国防部长劳埃德·奥斯汀进行了交谈，”阿尔巴内斯周五在被问及共和党的信时告诉记者，该信指出奥库斯协议“至关重要”，但不应削弱美国舰队。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚可以成为缓解美中紧张局势的“合理”调解者：前部长&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿是澳大利亚的主要安全盟友，去年与英国宣布的 Aukus 项目3 月份，美国将在 2030 年代初期向澳大利亚出售三艘美国弗吉尼亚级核动力潜艇，然后英国和澳大利亚在接下来的十年内生产新型潜艇级别 - SSN-Aukus。&lt;/p>;&lt;p>;“存在压力论美国的工业基础。我们很清楚这一点。这就是为什么我们要为此做出贡献。”澳大利亚国防部长理查德·马勒斯周五在接受天空电视台采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚已同意向美国潜艇工业基地投资 30 亿美元，作为该项目的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“为什么这种安排对所有三个国家都如此有利，因为我们将在这个国家发展工业基地，这将有助于澳大利亚、英国和美国的净能力，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国在印度-太平洋地区的安全野心也将受到安全盟友的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到来自东方的令人不安的[中国]胁迫从中国海到南中国海，再到西南太平洋，我们将继续支持我们的盟友和伙伴，保护自己免受欺凌行为，”奥斯汀在周五与马尔斯会面之前表示。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤告诉记者，美国“对于该地区的平衡不可或缺”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How coup in Niger threatens stability in West Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229206/how-coup-niger-threatens-stability-west-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/1e5d661a-f6cd-44fe-9059-e78ab6d165c6_f8b50f67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尼日尔的区域和国际合作伙伴正在争先恐后地应对政治分析人士所说的军事政变可能会对西非的民主进步和打击圣战武装分子的叛乱造成严重后果。&lt;/p>;&lt;p>;这就是利害攸关的地方。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尼日尔成为自 2020 年以来，邻国马里、布基纳法索和乍得被军事接管，成为西非萨赫勒地区的民主异类。&lt;/p>;&lt;p>;位于撒哈拉以南的干旱萨赫勒地区的所有四个国家现在均由军事领导人管理周三晚上，尼日尔士兵表示，他们已经推翻了总统穆罕默德·巴祖姆。&lt;/p>;&lt;p>;面对与基地组织和伊斯兰组织有联系的伊斯兰组织日益猖獗的叛乱，西方国家已向尼日尔投入资源，以加强其安全部队。伊斯兰国（Isis）。&lt;/p>;&lt;p>;一位分析人士表示，随着马里和布基纳法索的军事统治者越来越多地转向俄罗斯，这个内陆国家已成为西方在该地区打击武装分子的“唯一希望”。战略盟友，与法国等伙伴保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，自 2012 年以来已花费约 5 亿美元帮助尼日尔加强安全。美国在该国保持着强大的军事存在，此前曾在那里部署武装无人机。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管武装冲突数据显示，对不安全局势的沮丧情绪引发了马里和布基纳法索的政变危机监测组织位置和事件数据项目 (ACLED) 显示，自军政府控制以来，这些国家的暴力事件不断恶化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尼日尔比邻国更好地保护了公民，但尼日尔仍然深受其害据 ACLED 称，武装分子袭击和农村土匪活动频繁。&lt;/p>;&lt;p>;法国在西非驻有十年的反叛乱部队，现已转向尼日尔作为其大部分部队的基地。&lt;/p>; &lt;p>;在无人机和战机的支持下，该国驻有 1,000 至 1,500 名法国士兵。他们的作用仅仅是在当地部队确定在连接马里、尼日尔和布基纳法索的边境地区开展行动时支持尼日尔军队。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟去年 12 月决定在尼日尔设立一个为期三年的军事训练团，德国向其派遣军队。意大利在该国也有大约 300 名士兵。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于西非国家经济共同体 (ECOWAS) 地区集团的领导人来说，尼日尔的军事起义是一次打击在马里、几内亚、布基纳法索发生政变以及几内亚比绍发生未遂政变之后，西非经共体领导人誓言该地区将不再容忍政变。在最新一波浪潮到来之前，尼日尔正在努力摆脱“政变带”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔将是对地区领导人劝阻士兵夺取政权并说服他们让国家回归的决心和能力的又一次考验。本月在几内亚比绍举行峰会后，西非经共体领导人表示，他们感到遗憾的是，在马里和布基纳法索接管政权的士兵在恢复宪法秩序的持续努力中，区域调解员只得到了极少的合作.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Qin Gang’s exit as China’s foreign minister, The 1975’s onstage kiss, Singapore’s scandals: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3229089/qin-gangs-exit-chinas-foreign-minister-1975s-onstage-kiss-singapores-scandals-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/ac82ec0f-deeb-4550-b5a2-1a603f65dcad_cd81f0aa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;仅七个月后，中国前外交部长秦刚就突然被罢黜，这可能极不寻常，但北京的反应是否符合北京的典型做法？共产党历来在紧急情况下依靠高层人物来稳住局面，王毅的回归可能符合这一先例。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;“我不认为邀请 The 1975 到一个国家，然后告诉我们可以和谁发生性关系有什么意义，”主唱马蒂·希利 (Matty Healy) 在马来西亚 Good Vibes 音乐节上表演时亲吻乐队成员罗斯·麦克唐纳 (Ross Macdonald) 时说道。这促使组织者取消了演出，马来西亚通讯部长也提前两天结束了节日。该乐队在国外受到了歌迷的称赞，但同性恋社区的成员对一些人所说的“表演激进主义”印象不那么深刻。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;新加坡副总理黄循财表示，丑闻缠身的新加坡执政党不会监管议员的私生活，也从未对婚外情采取零容忍态度。他发表此番言论之前，本月发生的一系列丑闻让长期占主导地位的人民行动党 (PAP) 陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;中国于 8 月在广西壮族自治区启动了耗资 727 亿元人民币（101 亿美元）的平卢运河建设。人们希望这条航道能够促进与东南亚国家的贸易，但人们对该项目对环境的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;中国有句俗话：“万物生于春，长于夏，收于秋，藏于冬，人应从之”。查看我们的信息图，了解古代中国人如何精确构建日历以匹配季节，以及这对 2023 年的人们意味着什么。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当胡志明市居民时Tracy Ly Kiet Oanh 想要在六月与母亲一起去香港，花了一个月的时间处理旅游签证的文件，但这只是获得许可证的麻烦的一部分。她说，香港入境事务处要求提供她过去十年到过的每一个海外地方的记录，以及她的出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;现实生活中的“蜘蛛女孩”让社交媒体惊叹不已，她的爱好是粘在天花板上看电视。女孩的母亲将监控录像放到网上，显示她八岁的女儿爬上客厅角落的墙壁，然后在天花板上休息。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s plan to drive EV adoption requires infrastructure, not tax breaks for the rich]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3229064/malaysias-plan-drive-ev-adoption-requires-infrastructure-not-tax-breaks-rich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/976ddf61-cf9a-4113-95b2-5b3a97f9a297_4f3ea428.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年的某个时候，一位刚买新车的朋友说他买了在目睹了叔叔开车出城参加朋友婚礼的经历后，不再考虑购买电动汽车 (EV)。&lt;/p>;&lt;p>;随着婚礼的进行，参与筹备工作的亲密家人和朋友在最后一刻被淹没了仪式前的问题。担心自己忘记要做的事情的叔叔忘记了最重要的事情——给车充电。&lt;/p>;&lt;p>;在前往会场的路上，他发现自己的电量几乎不足以完成行程，别介意开车回家，那里有他的充电站。他本可以转身，但这意味着他和他要交付的所有东西都会在婚礼结束后很久才能到达。&lt;/p>;&lt;p>;如果有公共充电站，那真的就不是什么大问题了附近。&lt;/p>;&lt;p>;这让我们看到特斯拉正式进入马来西亚市场。&lt;/p>;&lt;p>;就在这家总部位于德克萨斯州的电动汽车制造商正式在马来西亚启动销售业务的前几天，报道疯传声称特斯拉 Model Y 的预订量已达到 10,000 份。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉区域总监伊莎贝尔·范 (Isabel Fan) 否认了这一说法，称该公司没有透露预订数量，但她补充说，人们对这款 SUV 的兴趣是据当地英文报纸《新海峡时报》报道，“强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;但即使 Model Y 的总预订量和最终销量仅达到声称数字的 10%，这意味着马来西亚道路上将增加 1,000 辆电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;具体来说，可能会在首都富裕的巴生谷地区增加 1,000 辆电动汽车，马来西亚 1,000 辆左右的公共充电站中的大部分都集中在该地区站都位于。&lt;/p>;&lt;h3>;随着亚洲推动电动汽车革命，马斯克和公司都在炒作吗？&lt;/h3>;&lt;p>;大多数电动汽车购买者的形象往往倾向于富裕阶层，那些能够负担得起更高价格并居住在房产中的人（与公寓等多层房产相比），在家中安装充电端口并利用慷慨的政府补贴来购买充电基础设施要容易得多。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府数据，尽管保有量门槛很高，但截至去年 12 月，马来西亚已有超过 10,000 辆电动汽车注册。&lt;/p>;&lt;p>;预计这一数字将继续激增。根据惠誉解决方案国家风险和行业研究 2 月份的报告，今年电动汽车销量预计将增长 82%，预计年销量将达到 5,840 辆。&lt;/p>;&lt;p>;政府决定延长电动汽车销量，从而推动需求增长。到 2025 年底对进口电动汽车实行全面免税。对本地组装汽车的优惠将持续到 2027 年。&lt;/p>;&lt;h3>;与中国公司合作的福特可能会利用美国电动汽车政策的“漏洞”&lt;/h3 >;&lt;p>;为了应对预计道路上电动汽车数量的激增，马来西亚表示打算到 2025 年安装 10,000 个充电站，作为旨在减少该国碳排放的更广泛能源转型政策的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;但政府承认问题在于当前的基础设施水平。六月，技术部长张立康表示，没有足够的充电站来说服电动汽车制造商在马来西亚做大。&lt;/p>;&lt;p>;在消费者方面，这一切都归结为便利。电动汽车生态系统最终必须能够提供与现有加油站相当的充电站接入水平，为数百万辆使用化石燃料的汽车提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府希望在马来西亚，那么它可能需要考虑将重点转移到建设必要的支持基础设施上，而不是为富裕的早期采用者补贴成本。&lt;/p>;&lt;p>;否则，老天保佑，我的朋友最终会陷入他的偏僻之地。未来的 EV。&lt;/p>;&lt;p>;约瑟夫·西帕兰 (Joseph Sipalan) 是《华盛顿邮报》亚洲办事处的记者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan says Beijing’s military supremacy over Taiwan growing swiftly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229195/japan-says-beijings-military-supremacy-over-taiwan-growing-swiftly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.28 10:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/41e1c99e-0ad2-41fe-95c8-5fa5842e3e7d_988ee086.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆和台湾之间的军事平衡正在“迅速向有利于中国的方向倾斜”，日本在周五发布的年度防卫报告中表示，鉴于北京认为其领土的自治岛屿关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄内阁收到的防卫省 2023 年白皮书也是如此日称，全球越来越关注中国在台湾周边天空和水域加强“胁迫性军事活动”。&lt;/p>;&lt;p>;东京在去年的报告中表示，北京和台北之间的军事平衡正在“向这份白皮书是在美国和中国就北京在台湾附近的挑衅性军事行动等问题上日益加剧的竞争中发布的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于内战，台湾和中国大陆自1949年以来一直实行分治。共产党统治的中国将这个民主岛屿视为一个脱离的省份，必要时可以使用武力与北京统一。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到台湾与美国的盟友日本的距离很近，涉及台湾的突发事件尤其令人担忧。其西南岛屿，包括东京控制、北京声称拥有主权的东海钓鱼岛。&lt;/p>;&lt;h3>;中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳岛的基地&lt;/h3>;&lt;p>;访问几天后去年8月，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台北时，中国在台湾周边进行了大规模军事演习，其中包括发射弹道导弹，其中五枚导弹落入日本专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;最新消息报道称，演习期间，中国军队可能会模拟“侵台”行动，如反地反舰攻击演练，以及夺取空中和海上优势等。&lt;/p>;&lt;p>;一名国防部官员对记者表示：“中国有能力开展此类活动，这表明形势正在对中国有利。”&lt;/p>;&lt;p>;该报还指出，中国参与此类活动的人数“显着增加”。中国飞机进入台湾领空，从 2021 年的 972 架增加到 2022 年的 1,733 架，这是军事平衡变化的另一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;该报告将中国描述为国际社会“严重关切的问题”，并表示该国提出了“最大的战略挑战”，日本应通过与美国以及其他“志同道合的国家”的“合作与协作”来应对这一挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这样描述中国，东京去年12月为应对日益严峻的地区安全环境而更新的《国家安全保障战略》中首次出现了这一问题，与去年的报告相比，该战略要严重得多，去年的报告只是将北京称为“严重的安全关切问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;还在政府的长期安全政策指导方针中，岸田政府誓言要获得对敌方领土内目标进行打击的反击能力，这是日本在放弃战争的宪法下完全以防御为导向的政策的重大转变。&lt;/p >;&lt;p>;白皮书称，中国可能会推进“到21世纪中叶建设世界一流军队”的计划，同时对中俄日益密切的军事关系表示“严重关切”。&lt;/p>;&lt;报告称，两国“多次联合轰炸机飞行和联合舰艇航行”“显然是为了向日本展示武力”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还对日本与韩国关系的解冻表示欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;国防部表示：“在我们面临的严峻形势和困难日益加剧的情况下，日韩结盟的必要性变得越来越重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾官员的日本是否会这样做？访问反映了东京与台北关系的“新现实”？&lt;/h3>;&lt;p>;共同的安全挑战帮助东京和首尔修复了因对被迫在日本军队妓院工作的妇女和其他战时应征入伍的韩国人的赔偿纠纷而恶化的关系&lt;/p>;&lt;p>;五月份在日本举行的七国集团峰会期间与岸田会面时，韩国总统尹锡烈赞扬了他的总统对东京殖民统治下遭受苦难的人们表示同情。 &lt;/p>;&lt;p>;两位领导人将于下个月在美国与总统乔·拜登举行今年第四次会晤，举行三边峰会，这可能会进一步巩固两国关系的缓和。&lt;/p>;&lt;p>;关于俄罗斯，该报告称评估其国力可能“在中长期内下降，因为去年 2 月开始的乌克兰战争造成了常规部队的重大伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，国防文件警告称，莫斯科可能会进一步依赖其核能力作为威慑。&lt;/p>;&lt;p>;至于朝鲜，该报称这个与世隔绝的国家“以前所未有的频率”“强行”进行弹道导弹发射自 2022 年初以来。&lt;/p>;&lt;p>;防务文件补充道，平壤的核计划和导弹计划“对日本安全构成了比以往任何时候都更加严重和迫在眉睫的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>