<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong bitcoin, ether ETFs see mild gains on first day of trading as city looks to bolster virtual asset market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3260904/hong-kong-bitcoin-ether-etfs-see-mild-gains-first-day-trading-city-looks-bolster-virtual-asset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/b9ace24f-70ec-4c82-8e74-a40b91c3b4c0_304d1349.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月7日，尖沙咀一家宣传加密货币学习的商店， 2023. 图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲首只直接投资比特币和以太币的交易所交易基金（ETF）周二在香港开始交易，早盘早盘上涨，标志着重大举措&lt;/p>;&lt;p>;中国内地基金管理公司华夏基金、嘉实国际推出的六只现货加密 ETF 周二在香港证券交易所首次亮相，投资于全球最大的两种加密货币代币，以及博时资产管理公司，该公司与香港加密货币公司 HashKey Group 的投资部门 HashKey Capital 合作。&lt;/p>;&lt;p>;所有三只现货比特币 ETF 在早盘交易时段均上涨超过 2.5%，而基金公司的现货以太坊 ETF 上涨了不到 0.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的现货加密货币 ETF 有一大吸引力：免税&lt;/h3>;&lt;p>;比特币 ETF 的估值接近 3500 万港元（美元）上午的交易量为 450 万美元），其中华夏基金的 ETF 交易量最大，易手金额约为 2300 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港推出新的加密货币 ETF，被认为为亚洲投资者提供了一些优势与美国规模更大的同类产品相比，将考验香港在成为虚拟资产业务中心方面的进展。&lt;/p>;&lt;p>;这六只香港基金在本次交易中筹集了近 5,000 万港元的资金。交易的前两个半小时。相比之下，美国 1 月份推出的 11 只比特币 ETF 首日交易额超过 46 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;做市商可能贡献了首日交易的大部分，因此仍有待观察。未来几天和几周内对这些产品的需求将如何保持。&lt;/p>;&lt;p>;基金经理和券商正在摆出优惠政策来吸引投资者，嘉实豁免六个月管理费，博时豁免四个月管理费。中国在线券商老虎证券周一在一份声明中表示，它正在为首批 ETF 提供平台费用豁免。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于香港 ETF 市场规模与美国相比较小，这些基金希望吸引专门在亚洲提供产品的投资者。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey Capital 表示，只要非香港居民通过了当地的了解你的客户 (KYC) 要求，就可以购买加密 ETF 的股票。周二的一份声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这意味着持有香港银行或经纪账户的中国内地投资者在技术上可以使用这些 ETF，但投资这些产品可能仍然很困难，因为内地投资者一位因此事敏感性而不愿透露姓名的业内人士表示，身份证可能无法通过券商平台的 KYC 程序。&lt;/p>;&lt;p>;北京已严格禁止在内地进行商业加密货币交易。其他类型的 ETF 已经可以通过连接上海和深圳市场的沪港通计划进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;香港监管机构在周二上午的启动仪式（包括敲钟仪式）上警告说，尽管成功上市，但基于加密货币的产品仍存在很高的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们批准虚拟资产ETF并不等于我们支持相关虚拟资产或鼓励公众投资它们， ”证监会投资产品执行董事蔡凤仪在仪式上表示。 “虚拟资产投机性极强，价格波动很大……我想提醒大家，虚拟资产并不适合所有投资者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore records fall in foreign worker numbers for first time in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260908/singapore-records-fall-foreign-worker-numbers-first-time-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/e017b3e3-7470-4819-b946-90e2e6edaf5e_a8f83172.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在新加坡的建筑工地固定金属框架。下降的主要原因是建筑业就业岗位的减少。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡的外籍工人数量两年多来首次下降，主要原因是建筑商遵守要求减少依赖的规定，建筑业工作岗位减少。根据人力部2024年第一季度劳动力市场预先发布的数据，制造业、信息和通信等领域的非居民就业也出现下降.&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡调查发现，如果无法在家工作，一半的劳动力会辞职&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，随着业务的改善，外国人申请高技能就业准证的数量有所增加报告周二表示，尽管非居民就业人数出现收缩，但该城市国家的总体就业人数在第一季度增长了 4,900 人，连续第 10 个月实现增长，尽管增幅有所放缓上一季度有 7,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;裁员人数从前三个月的 3,460 人减少到 3,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/e017b3e3-7470-4819-b946-90e2e6edaf5e_5d638db5.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在新加坡的建筑工地固定金属框架。下降的主要原因是建筑业就业岗位的减少。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡预计今年经济将增长1%至3%，预计劳动力需求将相应增强，该部援引调查显示更多公司有在未来三个月内招聘的意向。&lt;/p>;&lt;p>;3月份总失业率小幅上升至2.1%，其中公民和长期居民的失业率分别上升至3%和3.1% &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，上季度失业率上升并不出人意料，因为该数据预示着 2023 年下半年的裁员力度加大。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party to hold long-delayed third plenum, a key meeting for economic strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3260901/chinas-communist-party-hold-long-delayed-third-plenum-key-meeting-economic-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/f7443a3a-d0d1-47bb-878f-8063ce1cba31_87139b45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国共产党在中央委员会五届五中全会期间召开了七次全体会议年周期，三中全会被广泛认为是最重要的，因为它确定了五到十年的经济方向。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党的精英将于7月召开期待已久的三中全会，这次会议预计将阐明中国总体经济方向和关键目标党的任命。&lt;/p>;&lt;p>;这次秘密会议将汇集新一届中央委员会的 376 名正式委员和候补委员。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在党的第 24 届中央政治局会议上做出的。据国家通讯社新华社报道，周二的人大决策机构会议。新华社称，周二的会议还分析了国家经济形势和经济工作。&lt;/p>;&lt;p>;投资者国内外都将在这次会议上寻找迹象，看看中国是否会将优先事项从安全转向经济发展，并在房地产市场、财政改革和金融监管等领域制定明确的政策。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平在三中全会的热议中大肆宣扬中国的扫清障碍的改革&lt;/h3>;&lt;p>;这次会议也被称为三中全会，传统上会制定未来五到十年的经济战略，通常被视为三中全会中最重要的一次中央委员会每五年召开七次党的会议。&lt;/p>;&lt;p>;过去四十年来，三中全会通常在十月或十一月举行，这是自 1984 年以来党第一次没有举行三中全会。十年两次的党代会后的一年召开了一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;1978 年 12 月的三中全会，当时领导人邓小平提出了“改革开放”政策，这是中国改革开放之后的一个分水岭。 &lt;/p>;&lt;p>;在 1993 年 11 月的三中全会上，时任国家主席江泽民通过确立创建“社会主义市场经济”的目标，启动了陷入僵局的亲市场改革。&lt;/p>; &lt;p>;二十年后，习近平主席领导的中央委员会批准了一项雄心勃勃的经济改革议程，其原则是让市场力量在资源配置中发挥“决定性作用”——这一目标尚未在中国各州完全实现—— &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;全会通常也是宣布高级官员调查进展的场所。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面几乎没有透露上次罢免的原因前外交部长秦刚、前国防部长李尚福以及多位高级军官——他们都是中央委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outlook ‘significantly brighter’ for Hong Kong stocks, as US$5 trillion market attracts global investors rotating out of US, Japanese shares]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3260900/outlook-significantly-brighter-hong-kong-stocks-us5-trillion-market-attracts-global-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/eea4e2b8-8658-4e34-b5b7-5e229b9f7f36_e4840fe3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港恒生指数较上年上涨近 8%过去一个月，击败了世界上所有其他主要股票指标。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港股市重新受到全球投资者的青睐，在资金从昂贵的美国和日本股票转向逢低买入后，香港股市在四月份成为全球表现最好的主要市场随着中国经济增长显示出更多企稳迹象。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数是追踪该市 5 万亿美元股市的 82 个成分股基准，在过去一个月上涨了近 8%，超过了所有指数世界上其他主要股票指标。一度较 1 月低点上涨 20%，技术交易员将其视为进入牛市。&lt;/p>;&lt;p>;这一转变表明海外投资者已重新恢复对被抛售的中国资产的兴趣直到最近，由于人们对世界第二大经济体的增长前景持怀疑态度。香港股市以其低迷的估值脱颖而出，为在美国、日本和印度市场大幅上涨后寻求投资组合多元化的投资者提供了安全的押注。&lt;/p>;&lt;p>;中国不断改善的经济数据也消除了投资者的担忧。至少暂时对扩张放缓感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“就估值而言，香港市场是全球最低的市场之一，这增强了投资价值的吸引力，”汇丰银行策略师沉超表示上海晋信基金管理有限公司。 “在全球资产再平衡的背景下，中国资产回流的需求不断上升。在增长稳定和采取一系列措施支持市场之后，预期也有所改善。”&lt;/p>;&lt;p>;即使在上涨之后，恒生指数的实际市盈率仍为 6.3 倍，为全球最低，据彭博社数据。数据显示，相比之下，标准普尔 500 指数的倍数为 24 倍，日本日经 225 指数的倍数为 26 倍。恒生指数自 2018 年创下的峰值以来连续四年下跌，目前已几乎腰斩。&lt;/p>;&lt;h3>;香港股市有望录得 2022 年以来的最大月度涨幅&lt;/h3>;&lt;p>;估值上升特别是降低了美国和日本股市的吸引力，并使它们容易受到任何负面新闻头条的影响，而此时美联储可能会在更长时间内维持高利率以冷却粘性通胀。&lt;/p>;&lt;p>;香港周围的情绪在更多迹象表明中国经济增长加快、盈利可能已触底之后，股市也出现好转。周二的一份官方报告显示，4 月份制造业连续第二个月扩张，而香港交易及结算所和中国人寿等公司的业绩超出了市场普遍预期。&lt;/p>;&lt;p>;监管支持也正在增加乐观的心情。负责监管在岸股票市场的中国证监会本月制定了一份旨在支撑香港市场的五点文件，涵盖从在跨境股票市场互联互通计划中增加更多交易所交易基金到鼓励香港股市的五点文件。中国优质公司在金融中心上市。&lt;/p>;&lt;h3>;由于盈利乐观，香港股指收盘接近牛市区域&lt;/h3>;&lt;p>;“至少在短期内，香港的势头在多重积极因素的推动下，港股更具支撑性。”鼎盛证券分析师薛伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银集团本月将香港和中国股市的评级上调至“增持”，理由是盈利强劲对于大公司而言，汇丰控股表示，亚洲基金将中国股票的持仓量增至七个月高点。&lt;/p>;&lt;p>;对于曼谷 SPI 资产管理公司董事总经理斯蒂芬·英尼斯 (Stephen Innes) 来说，担心错过机会鉴于香港股市相对于其他市场的估值优势，全球投资者的反弹将有助于香港股市坚挺。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会导致全球资金转向中国股市，从而可能维持当前的上涨势头， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，与几周前相比，现在的前景似乎明显更加光明，为更强劲的经济复苏带来了希望。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China declares probe into another former justice official, Liu Zhiqiang, who was vice-minister and on Interpol committee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3260896/china-declares-probe-another-former-justice-official-liu-zhiqiang-who-was-vice-minister-and-interpol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/d7978a33-4b9e-4107-8fb7-a42bea527083_199eea20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国司法部原副部长刘志强已接受调查据中央纪律检查委员会称。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家最高反腐机构消息，曾在国际刑警组织委员会任职的北京市前司法部副部长刘志强已在中国接受调查。周二。&lt;/p>;&lt;p>;中央纪委在其网站上发表简短声明，称刘现年 60 岁，“正在接受纪律审查和监察调查”，“涉嫌严重违纪违法”——腐败的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>;声明没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘于2016年1月至2023年6月担任中国司法部副部长。&lt; /p>;&lt;p>;公开记录显示，他于 20 世纪 80 年代初在北京学习英语专业，随后在警察相关的外交职位上工作了三十多年，最后转到司法部。&lt;/p>;&lt;p >;刘于 1984 年开始在公安部外事局担任初级职员，后来在其欧美事务司晋升。&lt;/p>;&lt;p>;1991-92 年，刘被中国派往中国政府在英国埃克塞特大学学习警察学和刑事司法，他在那里获得了硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;1999年至2004年，他担任公安部外事局副局长。 2000 年至 2003 年期间，担任国际刑警组织（国际刑警组织）执行委员会成员。这个总部位于里昂的政府间机构允许来自不同国家（包括没有外交关系的国家之间）的警察共同打击犯罪。&lt;/p>;&lt;h3>;中国首例批准的 Covid-19 枪击事件背后的人失去了立法机构的席位&lt; /h3>;&lt;p>;他于 2004 年晋升为公安部外事局局长，并于 2005 年担任公安部国际合作局局长。&lt;/p>;&lt;p>;刘于 2012 年离开北京前往中国西北部的青海省，在那里他曾领导省公安厅，并担任副省长，后于 2016 年返回司法部。&lt;/p>;&lt;p>;对刘的调查正值中国国家主席习近平推动坚决打击国家安全和执法机构的一项行动被描述为“向内转动刀片”。随着习近平标志性的反腐败运动进入第十一个年头，数百名部级高级官员被下台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对刘的调查紧随中国国家主席唐一军的调查之后。刘先生于 2020 年至 2023 年间担任司法部长，与他有约三年的工作关系。唐本月受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;刘在司法部的任期也与 2018 年至 2020 年担任中国司法部部长的傅政华重叠，傅政华于 2021 年被指控腐败，并于 2022 年因贪污罪被判处无期徒刑。包括贿赂在内的犯罪行为造成 1.17 亿元人民币（1600 万美元）的损失。傅还曾是中国最有权势的警察局长。&lt;/p>;&lt;p>;2005年至2017年长期任职的司法部长吴爱英也因腐败指控而蒙羞，并于2017年被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drunk Japan Airlines pilot causes Dallas-Tokyo flight cancellation after police warning in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3260890/drunk-japan-airlines-pilot-causes-dallas-tokyo-flight-cancellation-after-police-warning-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/a0977af8-52ab-4505-90c9-9188111a80da_3fb5457e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架日本航空客机从东京国际机场起飞。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据日本媒体报道，日本航空一架从达拉斯飞往东京的航班因机长在酒店酒吧喝醉并收到警方警告而被取消。&lt;/p>;&lt; p>;《每日新闻》援引日本航空公司的一份声明，报道称机长上周在达拉斯与其他机组人员共进晚餐。&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空公司对飞行员实施 24 小时飞行前饮酒禁令&lt;/h3>; &lt;p>;据该媒体报道，航空公司表示，他整个晚上都在机组人员下榻的酒店休息室继续喝酒，后来又在他的酒店房间里喝酒。&lt;/p>;&lt;p>;上周二凌晨 2 点左右据《每日新闻》报道，一周后，一名酒店员工要求该人群保持安静，但飞行员的扰乱行为促使警方报了警。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空公司提供的声明，警方询问了该男子并警告他&lt;/p>;&lt;p>;该报称，航空公司取消航班的决定源于评估机长身心健康状况的需要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;日本航空公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;日本航空公司告诉每日新闻，它无法及时找到周三早上起飞的替代飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;数据航班跟踪网站 FlightAware 显示，该航班原定于当地时间周三上午 11:05 起飞，但已取消。&lt;/p>;&lt;p>;日本航空帮助将本应登机的 157 名乘客转移到了这架飞机上。据每日新闻报道，替代航班。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/e6bcf4ef -e132-4065-bf38-6c4384dbdd2d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据美国联邦调查局称，饮酒会严重损害飞行员驾驶飞机的能力航空管理局。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这种情况相对罕见，但最近发生了几起飞行员酒后上班的事件。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，达美航空机长承认在搭乘航班时酒精含量超过了法定上限。&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月，他因未通过酒精测试而被捕，后来被判处 10 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2023 年，一名在酒后工作的联合航空公司飞行员被法国法院判处六个月缓刑。&lt;/p>;&lt;h3>;飞往美国的飞机在“醉酒”后返回东京。醉酒乘客咬伤机组人员&lt;/h3>;&lt;p>;《巴黎人报》报道称，他的血液酒精浓度为 0.132%，是欧洲飞行员法定上限的六倍多，是美国联邦航空管理局上限的三倍。 &lt;/p>;&lt;p>;根据美国联邦航空管理局的数据，飞行员驾驶飞机的能力会因饮酒而严重受损。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员犯下的严重错误数量在血液酒精浓度超过 0.04%。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee will urge Beijing to add more mainland Chinese cities to solo traveller scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3260897/hong-kongs-john-lee-will-urge-beijing-add-more-mainland-chinese-cities-solo-traveller-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/8030eaee-4560-432b-8ada-4c4767b18b4b_4fe0ddc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港预计将迎来至少 80 万中国内地游客劳动节“黄金周”假期。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首将敦促北京进一步扩大单独旅行者计划，允许更多中国大陆城市的居民来访，他表示这将提振经济和旅游业.&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二还表示，当局已为劳动节“黄金周”假期做好准备，并承诺将尽快向公众通报大型烟火表演的任何变化。不稳定的天气。&lt;/p>;&lt;p>;预计在周三开始的假期期间，这座城市将迎来至少 80 万大陆游客。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他的政府正在努力瞄准挥金如土的消费者。吸引跨境游客，他将呼吁内地当局将更多城市纳入今年早些时候扩大的个人游客计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我将继续向中央政府报告香港的情况”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是，我会争取更多内地城市开放个人赴港旅游。孔先生，这样我们就可以让更多高消费的大陆同胞来到这座城市。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，这样的到来可以提升这座城市的“人气和繁荣”。&lt;/p>;&lt;h3>;在精神上为香港雨中烟花调整做好准备：部长&lt;/h3>;&lt;p>;北京2月份将西安、青岛纳入个人游计划，该计划已覆盖内地49个城市，其中包括北京、上海等许多一线城市、成都和重庆。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许这些城市的居民自行赴港，无需跟团。游客可以在三个月或一年内前往香港和澳门一到两次，每次旅行限制为7天。&lt;/p>;&lt;p>;李此前曾表示，西安和青岛的居民属于高收入和低收入群体。高消费消费者，采取措施来吸引此类过夜游客。&lt;/p>;&lt;p>;针对周三计划在维多利亚港举行的烟火表演可能发生变化的担忧，该市领导人表示，当局将向居民和游客通报最新情况这座城市正准备迎接更多的大雨和雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会尽力而为。但当然，天气总是难以预测。”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港旅游业希望“黄金周”游客量增加 30%&lt;/h3>;&lt;p>;此次展览将是首个作为财政司司长陈茂波最新预算的一部分，宣布了一系列类似的活动，周三的表演包括笑脸和字母“HK”等图案，烟火在夜间升到 100 米（328 英尺）高&lt;/p>;&lt;p>;李说，假期期间，政府安排了丰富多彩的活动迎接游客，政府将尽最大努力确保游客在这座城市度过愉快的时光。&lt;/p>;&lt;p>;他说，文化体育和旅游局已经组织了会议，以确保边境口岸等地区的准备工作顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;政府预计，假期期间，该市将有 590 万人次入境和出境，在大陆为期五天。&lt;/p>;&lt;p>;李说，该市旅游委员会的工作人员也将被部署，以确保安排顺利进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is ‘emotional theft’? China youth   embrace  small acts of resistance to flee  repetitive existence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259845/what-emotional-theft-china-youth-embrace-small-acts-resistance-flee-repetitive-existence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/ed3868ca-d4bb-4ba8-a2b0-7bbc455663fd_619bb020.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的年轻人越来越多地使用一种名为“情感盗窃”的策略”来抵制生活中平凡、有压力和重复的本质。 《华盛顿邮报》解释了这一现象。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国年轻人中正在出现一种新现象，许多人通过隐秘的生活故意“脱轨”自己的生活。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着他们永远不会告诉母亲他们赚了多少钱，或者伴侣决定住在不同的房间。一些参与者甚至建立了只有自己可见的社交媒体资料。&lt;/p>;&lt;p>;这种生活方式被称为“偷干”，字面意思是“情感盗窃”。那么它意味着什么以及它是如何发生的？邮报解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是“头敢”？&lt;/h3>;&lt;p>;这个短语指的是一种隐秘的生活方式，涉及规避日常生活中规矩的小“抵抗”行为。&lt;/p>;&lt; p>;非传统的生活方式已经成为一种自爱的形式。&lt;/p>;&lt;p>;例如，头干的追随者可能会提前离职，以抵制普遍存在的加班文化规范。他们还可能点高脂肪的外卖食品，以反抗健康饮食的严格生活方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/22/6a06f06e-5ffe-453f-a329-fbf37263cafd_425a72e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“情感盗窃”的年轻实践者经常保留来自父母的关键信息。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;凯蒂（化名）是一位来自中国南方广东省的女子，她从事“情感盗窃”，从不告诉父母自己挣了多少钱，这使得在许多中国家庭中会被认为是无礼的。&lt;/p>;&lt;p>;工作六年后，每当她妈妈问起她的工资时，她总是说是 13,000 元人民币（1,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“这个数字是编造的，但与现实挂钩。我永远不会告诉她确切的金额，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Kitty 不希望她的母亲知道她每月的开支，因为她的母亲优先考虑节俭，因此她可能会因为她母亲认为的任何支出而面临批评。太纵容了。&lt;/p>;&lt;p>;按照她妈妈的计算，Kitty的积蓄将来应该足够买车买房了。&lt;/p>;&lt;p>;“但是我几乎没有积蓄。因此，“脱轨”我告诉我母亲的事情实际上是一个救星。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;秘密角落&lt;/h3>;&lt;p>;许多练习者寻求狭小的空间，有时甚至是字面上的，在那里他们可以完全控制自己的想法。 &lt;/p>;&lt;p>;来自南方城市深圳的一位姓张的女士今年决定开始与男友分居。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，同居的夫妻应该共用一个房间。 &lt;/p>;&lt;p>;“我想从夫妻的日常生活中抽出一些私人时间，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;单独房间的私密性和独立性给了她“前所未有的” &lt;/p>;&lt;p>;通过巧妙地扰乱社会秩序，“情感窃贼”在生活中更平凡的部分中寻找快乐的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;一位匿名人士承认自己暗中镇压超市里的方便面。该人在微博上写道：“对不起，但我一直想做这个，这样可以缓解压力。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人承认，他在工作时间偷偷溜到卫生间睡觉： “我从来没有迟到或早退过，只是今天太累了。”&lt;/p>;&lt;p>;河南省一名24岁的王姓学生的左臂上有一个秘密纹身。纪念二月份去世的祖父。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国法律，有明显纹身的人无法参加一些国家机构公务员考试所需的体检。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是偶尔偏离生活规则，我的窒息感会太强烈。”王说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/22/3c2f6425-cb5a-4820-8c09-070259bbbe59_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现象包括行为通过违反社会规范来释放压力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;关心他人&lt;/h3>;&lt;p>;“情感盗窃”的一个重要因素是生活方式往往包括对他人想法的大量考虑。&lt;/ p>;&lt;p>;徐是一位在中国农村长大的 20 岁中国女孩，她将国际旅行视为奢华的象征。因此，当她访问韩国时，她在社交媒体上发布了只有她自己才能看到的照片。&lt;/p>;&lt;p>;她渴望自己的旅行照片被发现和赞扬，但又担心朋友们的嫉妒或自卑感。 &lt;/p>;&lt;p>;于是徐决定将她的旅行记忆保密。&lt;/p>;&lt;p>;“我偷偷地保留着这些珍贵的旅行记忆供我自己观看。每次看到他们我都感到很高兴。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然情绪窃贼可能不会像那些“平躺”的人那样对公司造成同样规模的破坏，但这种趋势是中国年轻人的另一个例子试图在高压的工作和社会环境中寻找实现个人需求和愿望的途径。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Turtle tanks’: Russians unveil effective innovation on Ukraine battlefield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260892/turtle-tanks-russians-unveil-effective-innovation-ukraine-battlefield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 14:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/65c8e08a-d3f1-45b1-a6ac-9f1ab02abd1f_794df177.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆俄罗斯坦克从边境附近的阵地向乌克兰军队开火与乌克兰在俄罗斯别尔哥罗德地区。资料图片：美联社俄罗斯国防部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对战场上无数的致命威胁，尤其是爆炸的无人机，俄罗斯和乌克兰都采取了额外的措施来保护自己的国家安全。坦克和车辆，为它们配备额外的防护装甲层。&lt;/p>;&lt;p>;这种临时装甲，有时只不过是焊接在车辆外部的链环笼，本质上是为了提供最后的保护。放弃对火炮、反坦克导弹或装满炸药的小型无人机等入境弹药的防御，尤其是后者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然两军都使用了这种战术，但俄罗斯最近几周推出了一种奇怪的-看起来（尽管显然有效）的创新被一些乌克兰战争观察家称为“海龟坦克”。&lt;/p>;&lt;p>;开源情报账户和专家经常分享的俄罗斯海龟坦克设计视频根据乌克兰军人的描述，自从本月早些时候首次出现以来，它在社交媒体上变得越来越常见。&lt;/p>;&lt;p>;这辆坦克的名字恰如其分，因为除了坦克外，它的所有侧面都覆盖着似乎是金属装甲的东西。前面，枪支不太明显地伸出的地方 - 类似于乌龟的头。&lt;/p>; &lt;p>;外交政策研究所的高级研究员罗伯·李（Rob Lee -  4月突击在俄罗斯东部乌克兰城镇Krasnohorivka上由俄罗斯的第五台步枪旅进行，这是一个战斗的热点，莫斯科在莫斯科将顿涅茨克市的西部推向以西。&lt;/p>; &lt;p>;在一个视频中，它似乎在一个集群中驱动弹药罢工并继续前进。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;李提出了异常的坦克，至少有一些被怀疑具有清除矿山的角色，可能并不像看起来那样疯狂。 &lt;/p>; &lt;p>;“我知道人们在笑，但我认为这不是疯狂的改编。俄罗斯人正在适应战场的特殊条件，乌克兰拥有大量 FPV，但反坦克导弹、反坦克地雷和火炮不足。”李在后续帖子中说道，他指的是第一人称武器 - 浏览无人机和反坦克引导导弹。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，牺牲了观察和每排旋转炮塔的能力，这可以立即堵塞许多FPVS频率，” Lee补充说。&lt;/ P>; &lt;p>;一些Osint页面强调了乌龟坦克在对Krasnohorivka袭击中的作用。其中一些车辆似乎比其他车辆要好。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌龟坦克在沿线沿着俄罗斯袭击的前线沿线也发现了更远的地方巴赫穆特（Bakhmut）以西的乌克兰城镇Chasiv Yar由于其俯瞰周围地区的位置升高而成为一个关键的战场。&lt;/p>; &lt;p>;这些坦克似乎至少有些有效。一个乌克兰电报频道在周末出版了一只乌龟坦克的录像，并指出，乌克兰必须花费“很多” FPV无人机才能拿出一辆车。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;“每个人都在嘲笑自己的谷仓建造，但实际上，他们像地狱一样工作。”乌克兰频道似乎属于乌克兰服务成员，根据翻译。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯乌龟坦克是超出有记录的“ Cope Cages”的明确一步，双方都依靠在整个战争期间试图保护其重型装甲。这些新的防御结构是随着乌克兰人越来越多地转向装有炸药的FPV无人机追随莫斯科的车辆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After ‘really shocking’ LDP losses in Japan’s special elections, can Fumio Kishida survive as PM?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260805/after-really-shocking-ldp-losses-japans-special-elections-can-fumio-kishida-survive-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/30/8D91F7D6-081C-459A-9E27-8A4F35ED1B51_46D28AEE8AEE8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。经过一年的丑闻和糟糕的选举结果，他的竞争对手们似乎已经开始虎视眈眈了。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本执政党在周末的三场特别选举中的灾难性表演重新激发了对富米奥·基希达总理的艰难掌握权力的怀疑，该国领导人预计将需要政治领导&lt;/p>; &lt;p>;观察者说，选举结果是在为执政的自由民主党（LDP）的动荡一年的丑闻之后，对日本人民对领导人的信仰的肯定很少。包括有关其与有争议的统一教会的联系的启示以及广泛的泥泞基金丑闻的持续影响。&lt;/p>; &lt;h3>;呼吁日本的基希达（Kishida）的呼吁增长了统一教会的统一教会&lt;/h3>; &lt;p>; kishida，&lt;/p>; &lt;h3>;现任自然党主席可能没有直接与盗用资金有关，但他无法获得该党的资金，给选民带来了明显的印象，即他很虚弱。分析人士认为，他的竞争对手可能会开始圈出党的总统职位。&lt;/p>; &lt;p>;“他处于非常艰难的境地，他将很难坚持下去，”村大学东京校园的政治科学教授希罗米·穆拉卡米（Hiromi Murakami）。在亚洲。 “如果聚会不能保留这些席位，那么您必须问他将如何解决这个问题。” &lt;/p>; &lt;p>;，该党对保留Shimane的第一区，长期很长的人更有信心 - 在保守的堡垒中，特殊选举是由下议院前发言人Hiroyuki Hosoda造成的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不幸的是，对于LDP而言，Hosoda在显微镜下因为没有关于他与统一教会的联系的明确答案，而他在党内的派系从泥泞的基金丑闻中受益最大。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与执政党深深地不受欢迎，反对宪法民主党日本利用了优势，并赢得了所有三个席位。然后，它立即要求最不发达国家召集大选，理由是它不可能实现国家要求的政治改革。&lt;/p>; &lt;p>;更加担心基希达是由人进行的出口民意调查。 Jiji新闻机构表示，有40％的选民希望他立即下台。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，公众对这些丑闻非常生气，但基希达也无法果断地解决该党的问题，”穆拉卡米说，指出，尽管该党有一些辞职，但其他政客却陷入了丑闻。她只是被发生的一切都拖了下来，所以如果他想转过它，他要做一些事情。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/29/97fd45ae-e439-e439-41c7-41c7-85ba-39b39b35f23521b_86521b_8652fbe8.jpg8.jpg8.jpg ：＃999;“>;基希达（中心）上个月向议会发表声明。周末的出口民意调查显示，40%的选民希望他立即下台。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;基希达（Kishida）直到明年才必须举行大选，但他将不得不在秋季进行开民党总统府投票。潜在的挑战者目前一直保持低调，因为他们不希望与困扰聚会的问题相关联，但是随着9月的临近，他们可能变得越来越明显。&lt;/p>; &lt;p>;村上成为潜在的继任者将自己定位为打算消除党内不当行为的改革者。然后，可以召集大选，以利用对这种新领导方法的支持。&lt;/p>; &lt;p>; kishida肯定会陷入困境，但据Toshimitsu Shigemura称，9月的挑战绝不是不可避免的。 &lt;/p>; &lt;p>;“我认为他可能会生存，因为我相信他想继续执政，但更重要的是，我不相信该党中的其他任何人都希望目前的位置。”惊喜 - 如果您愿意的话，一只兔子从帽子中脱颖而出 - 得到了广泛的支持。 &lt;/p>; &lt;p>;有迹象表明，基希达一直在寻找政治胜利 - 他前往华盛顿本月初向美国国会讲话，据报道，他已授权幕后谈判在朝鲜带回家的日本绑架者的情况下 - 但似乎都没有引起公众舆论。同样，尝试与Nippon Ishin No Kai建立了政治联盟，这是大阪的保守党，最近在政治影响力越来越多。但是，这一举动可能会与最不发达国家目前的选举伙伴，佛教支持的科梅托（Komeito）抗衡，并可能引发该联盟内的裂痕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;然而，Shigemura说，LDP看起来很可能紧紧抓住权力，正如Shigemura所说。即使下次大选失去了50个席位，与Komeito或Ishin No Kai的坚定联盟几乎可以肯定足以保留控制。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to consider whether eco-friendly utensils supply is enough before next year’s second phase of single-use plastics ban: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260888/hong-kong-consider-whether-eco-friendly-utensils-supply-enough-next-years-second-phase-single-use?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 13:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/A158C1C9-5049-4D9B-A17F-393526EACD5A_A5A0DA92.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;上星期。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将考虑对环保器皿的供应是否足够，以及在禁止一次性塑料禁令的第二阶段之前的价格水平这位城市领导人说。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·楚（John Lee Ka-chiu）也周二表示，自从禁令的第一阶段起来以来，他很高兴居民通过带上自己的餐具改变了自己的行为。上周一，以稳定而有序的方式。顾客不再使用一次性的塑料餐具。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些消费者感到困惑，因为哪些容器应用于超市的预包装寿司，以及他们是否可以在便利店里用餐禁令的不一致。 -1709-457A-91BB-16001EF7DF9D_C9A7D6F4.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee上周一。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;询问政府是否会推迟明年禁令的第二阶段实施，Lee表示他的政府将密切监控情况。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们将观察居民如何适应塑料禁令的第一阶段，并在下一步之前供应替代方案。” /p>; &lt;p>;“我们必须考虑是否有足够的这些替代品及其价格供应，以查看它们是否处于居民会接受的水平。我们将稳定地实施它。 >; &lt;h3>;在香港为环保餐具制作还是破坏？邮政测试一些选择&lt;/h3>; &lt;p>; Lee说，他了解公众想对法律有更清楚的解释，并补充说，环境和生态部长已经反复解释了新政策，并将继续这样做因此，&lt;/p>; &lt;p>;询问他是否仍然有信心，鉴于最近的塑料禁止打ic，他推动了定于8月定于8月的两次填补的废物收费计划，李重申，政府将重申，该政府将研究从一个持续的一个月干式运行，涉及14个房屋。这是一个严重的事情，需要检查。”他说。 “因此，尽管我们希望确保我们的环境受到良好保护，但我们也希望稳定下去，以便人们能够以稳定的方式改变其行为。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/330/1bcc79ef-36dd-4e28-4e28-8f51-4bb6cc444444444a17b_39735656.39735f56.jpg小型=“颜色：＃999;”>;餐厅工作人员使用环保器皿为客户打包外卖食品。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，政府将在审查试运行中的整体实施细节并检查居民表达的观点后打电话。 “当我们进入该阶段时，我们将尽快告知公众。” &lt;/p>; &lt;p>;几个政党通过“至少一年”续签了推迟有争议的计划的呼吁，以允许足够的回收利用&lt;/p>; &lt;p>;香港政府委托供应商早些时该当局正在为进一步的延误铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;从4月到八月的付费浪费计划，旨在为公众提供更加意识的激励措施通过要求它们购买各种尺寸生产的特殊袋子，浪费量。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 13:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>