<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dubai pips Hong Kong as the world’s top city for super luxury homes over US$10 million: Knight Frank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224077/dubai-pips-hong-kong-worlds-top-city-super-luxury-homes-over-us10-million-knight-frank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/502f8bd0-bbab-4bbc-9dbd-2417ba2a2c90_36a52715.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;迪拜超越香港成为全球第一大超豪宅市场根据莱坊周三的一份报告，随着富人涌入海湾的金融中心，这个季度的收入超过 1000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;这个阿拉伯联合酋长国最大的城市记录了 88 笔总价值超过 1000 万美元的房屋交易，交易总额达 16.6 亿美元。一年的前三个月。香港以 67 笔交易，价值 9.88 亿美元紧随其后，纽约以 58 笔交易，总价值 9.42 亿美元紧随其后。&lt;/p>;&lt;p>;常年最受欢迎的伦敦以 36 笔交易下滑四位至第六位。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“最新数据表明，迪拜正在崛起，成为全球超级豪宅格局的重要组成部分，纽约、洛杉矶、伦敦、新加坡和香港对世界富人来说也处于中心地位...从 2019 年的 2% 到截至 3 月的 12 个月内增至 17%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然迪拜优质住宅区的价格在截至 3 月的 12 个月内飙升了 44.2%，但香港的价格却下跌了 1.3% , Knight Frank 在上个月的另一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜蓬勃发展的房地产市场吸引了亚洲富人，房价将上涨&lt;/h3>;&lt;p>;这座海湾城市继续吸引亚洲富人，其房地产市场增长强劲。 Henley &amp; Partners 周二的一份报告显示，去年有 5,200 名拥有至少 100 万美元可投资财富的高净值人士涌入阿联酋，而有 2,400 名离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋和其他国家这位移民专家表示，高净值人士净流入的国家“举办正式的投资移民计划，并积极鼓励外国直接投资以换取居留权。”&lt;/p>;&lt;p>;“在迪拜，在大流行期间以及随后几年，大多数投资者都将现有房产作为更安全的投资选择，”JLL MENA 的研究助理 Faraz Ahmed 在 4 月份的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;投资价值超过 10 美元的房屋Knight Frank 的 Bailey 表示，“尽管存在巨大的经济逆风，但仍保持着对富有买家的吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;由于第一季度的销售额与上一季度相比增长了 11%，达到 417 笔交易，Bailey 表示这表明当“市场因全球通胀和利率的峰值不确定性而蒙上阴影”时，对此类房屋的“持续需求”。&lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯住宅研究主管弗朗西斯·麦克唐纳 (Frances McDonald) 将伦敦高端房地产的下滑归咎于&lt;/p>;&lt;p>;“买家不像去年那样感到紧迫，他们很乐意等待时间以合适的价格找到合适的房子，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;今年年初重开边境令香港升至第二位。与前三个月相比，第一季度香港的交易数量增加了一倍多，达到 67 笔。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊表示，“中国大陆买家的显着增加”解释了这一激增。&lt;/p>; &lt;p>;随着开发商宣布更多新住宅项目，这家房地产咨询公司预计香港的成交量将回升，此前由于 Covid-19 限制和项目延迟导致销售低迷。&lt;/p>;&lt;p>;香港的豪宅董事董荷斌表示，在政府推出“顶尖人才准入计划”以吸引高技能人才和激励措施以吸引高净值家庭的财富管理办公室后，将再次受到富裕投资者的关注兼香港莱坊私人办公室主管。&lt;/p>;&lt;p>;Cheryl Arcibal 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia blocks new Russian embassy near parliament over national security threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224119/australia-blocks-new-russian-embassy-near-parliament-over-national-security-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 08:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/d62ca76c-44ac-4ece-b22e-fc9af3aa92ab_42d8cec6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚总理 Anthony Albanese 周四表示，政府将阻止建设新的俄罗斯大使馆靠近该国议会，理由是国家安全受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯目前持有澳大利亚首都堪培拉议会大厦附近一块土地的租约，它计划在那里建造一座新的大使馆大楼。&lt; /p>;&lt;p>;Albanese 表示，在收到情报机构的建议后，将出台新的法律，以国家安全为由阻止开发。&lt;/p>;&lt;p>;“政府已经收到非常明确的安全建议，关于风险他对记者说：“我们正在迅速采取行动，以确保租赁地点不会成为正式的外交机构。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯威胁要就未解决的大使馆纠纷将澳大利亚告上法庭&lt;/h3>;&lt;p>;获得两党支持的新法律并没有阻止俄罗斯在澳大利亚开展外交活动——只是将其大使馆建在离议会如此近的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;内政部长克莱尔奥尼尔称该地点与议会大楼“直接相邻”。&lt;/p>;&lt;p>;“拟议中的第二个俄罗斯驻堪培拉大使馆的主要问题在于它的位置， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府已收到明确的国家安全建议，即这将对我们的国家安全构成威胁，这就是政府今天采取果断行动结束这一长期问题的原因...我们也预料到了这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认为俄罗斯有资格谈论国际法，因为他们在入侵乌克兰时如此一贯地、如此厚颜无耻地拒绝国际法。 ”&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚反对，俄罗斯大使馆此前已宣布它致力于完成建设。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国关系在俄罗斯入侵乌克兰后恶化，澳大利亚政府一直在争先恐后地要求废除该协议。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2008 年通过与联邦政府的一个机构国家资本管理局达成的协议获得了该地点的租约。&lt;/p>;&lt;p>;它于 2011 年获准建造新大使馆。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚“理解”印度与俄罗斯的复杂关系：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;政府在未能做到这一点后被迫进行干预租约通过其他法律途径取消。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，政府宣布终止租约，因为俄罗斯违反了其建筑审批的某些方面。&lt;/p>;&lt;p>;该论点被驳回上个月由联邦法院提出，促使政府转向国家安全立法。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案很简单，”奥尼尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“它确定了一块特定的土地在堪培拉，目前国家资本管理局与俄罗斯联邦之间有租赁协议——它终止了该协议。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI firm SenseTime unveils consumer robot that plays Chinese game of Go, as it seeks to fend off US encirclement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224091/ai-firm-sensetime-unveils-consumer-robot-plays-chinese-game-go-it-seeks-fend-us-encirclement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/f0d27ae3-dc40-4e61-9f5b-42ce559430fe_d0cf2ed9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在美国制裁下苦苦挣扎的中国人工智能 (AI) 公司商汤科技，已推出了一款可以玩古代战略棋盘游戏围棋的机器人，因为它继续从消费者那里寻求收入。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的消费产品系列中的 SenseRobot 旨在玩抽象的中国棋盘游戏，又称围棋。根据公司周三发布的消息，该机器人配备了机械臂、显示屏和电路板，可以涵盖从入门级到专业级的各种能力。&lt;/p>;&lt;p>;该机器人的价格为预售订单为 3,799 元（531 美元），高级版售价为 4,999 元，其中包括适合移动玩家的外壳和移动电源。&lt;/p>;&lt;p>;商汤科技试水其去年 8 月，面向消费者的业务推出了一款可以下中国象棋的人工智能机器人，价格低至 2149 元。该公司尚未透露该产品的销售业绩，但表示它是今年 618 购物节同类产品中的畅销品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该公司的总收入在 2022 年缩水 19% 至 38 亿元，虽然巨额亏损 60 亿元，但其开发消费产品的智能生活业务收入同比增长 130% 至近 10 亿元，约占总收入的四分之一。&lt;/p>;&lt; h3>;中国人工智能公司商汤科技在上海推出 ChatGPT 竞争对手&lt;/h3>;&lt;p>;围棋，两名棋手的目标是用黑色或白色棋子包围比对手更多的领土，一直是大型科技公司测试潜力的热门空间他们的人工智能。由谷歌旗下的 DeepMind 开发的人工智能程序 Alpha Go 在 2016 年成为第一个击败人类围棋世界冠军的计算机程序。&lt;/p>;&lt;p>;它不是旨在测试人脑极限的计算机程序，商汤科技 CEO 兼联合创始人徐力周三在上海举行的发布会上表示，商汤机器人有一个更温和的目标，旨在“将人工智能带入千家万户”。&lt;/p>;&lt;p>;“商汤机器人的背后是计算能力的巨大进步、极高的手眼协调精度和强大的工程创新，”徐说。 “我们希望重新定义家用机器人的未来，为家庭带来全新的生活体验。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump raises US$7 million for 2024 campaign following federal indictment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224118/donald-trump-raises-us7-million-2024-campaign-following-federal-indictment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 07:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/d291c671-f9b6-471b-8b48-e6cf50fd811e_cde07111.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德特朗普的 2024 白宫竞选活动周三表示，他已经筹集了 7 美元百万美元自上周被联邦指控起诉以来，因为他的政治迫害信息继续引起顽固支持者的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统筹集了超过 660 万美元，自精神错乱的杰克史密斯宣布政治起诉以来还在增加，”特朗普的竞选活动周三在给支持者的一封电子邮件中写道，提到了调查他的美国特别检察官。&lt;/p>;&lt;p>;超过 450 万美元来自数字筹款，而周二在特朗普贝德明斯特俱乐部举行的捐赠活动中筹集了 210 万美元新泽西州。&lt;/p>;&lt;p>;作为 2024 年共和党总统候选人提名的领跑者，特朗普的发言人后来在一封电子邮件中表示，自周四宣布起诉以来，筹款已经超过了 700 万美元的门槛。 &lt;/p>;&lt;p>;在起诉书中，特朗普被指控在离开白宫后非法保留政府机密文件，然后密谋阻挠联邦对此事的调查。&lt;/p>;&lt;p>;他试图陷害指控是民主党领导的攻击，目的是让他退出 2024 年的竞选——最终目的是伤害共和党人，其中 30% 的人被认为是坚定的特朗普支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不是来找我的，他们正在追杀你，”特朗普周三早些时候在一封筹款电子邮件中写道，这是他在法庭上被传讯并对所有 37 项罪名拒不认罪的第二天。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普起诉书缺失的环节：为什么&lt;/h3>;&lt;p>;民意调查显示特朗普的策略正在奏效：根据周一完成的路透社/益普索民意调查，绝大多数共和党人（约 81%）认为这些指控是出于政治动机。&lt;/p >;&lt;p>;作为涉及向色情明星支付封口费的案件的一部分，特朗普还因在纽约受到指控而获得筹款收益。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份传出特朗普将被指控的消息后，他的据高级顾问杰森米勒称，竞选活动在三天内筹集了 700 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普最接近的竞争对手佛罗里达州州长罗恩德桑蒂斯拥有大约 8500 万美元的政治资金，目前存放在州账户中。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka doctors remove ‘world’s largest kidney stone’ – longer and heavier than average kidney]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3224082/sri-lanka-doctors-remove-worlds-largest-kidney-stone-longer-and-heavier-average-kidney?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/0f9d0acb-6c25-4d59-9664-1a6967cd4459_9987184e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;斯里兰卡军医已经从军方周三表示，一名 62 岁的退役士兵。&lt;/p>;&lt;p>;从前中士 Canistus Coonge 身上取下的结石重 801 克（28.25 盎司），是普通男性肾脏重量的五倍多，军队说。&lt;/p>;&lt;p>;Conge 的肾结石长 13.37 厘米（5.26 英寸），而平均肾脏长约 10 至 12 厘米。&lt;/p>;&lt;h3>;中国男子未能成功每天喝 10 瓶啤酒就能溶解肾结石&lt;/h3>;&lt;p>;“6 月 1 日，在科伦坡陆军医院，通过一次大手术切除了世界上最大最重的肾结石，”军方在一份声明中说.&lt;/p>;&lt;p>;Coonge 告诉当地的 Swarnavahini 电视台，他自 2020 年以来一直感到腹痛，口服药物也无济于事。&lt;/p>;&lt;p>;“我被告知在最近的一次扫描后接受手术，”他说. “我现在感觉正常了。”&lt;/p>;&lt;p>;根据吉尼斯世界纪录，斯里兰卡的病例超过了 2008 年巴基斯坦患者 620 克肾脏沉积物的最大记录。&lt;/p>;&lt;p>;官员在获得吉尼斯世界纪录认可后，周三宣布了这一发现。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，最重要的是尽管有这块结石，肾脏仍能正常运作，”军队外科医生 K. Sutharshan 说。&lt;/p>;&lt; p>;结石是肾脏在过滤血液时矿物质和盐分结晶形成的沉积物。&lt;/p>;&lt;p>;结石排出会引起极度疼痛，如果结石太大并卡住则需要手术。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI technologies will leave 800,000 Hongkongers out of work or looking for new job by 2028, says recruiter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3224078/ai-technologies-will-leave-800000-hongkongers-out-work-or-looking-new-job-2028-says-recruiter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/f2f81b54-bb5d-4c25-a9d9-8189814304f2_64b9114a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大约四分之一的香港劳动力会发现自己失业或不得不转行根据招聘公司 Venturenix 的一项研究，未来五年人工智能 (AI) 将接管他们的工作。&lt;/p>;&lt;p>;数据录入员、行政人员和客户服务代表可能首当其冲报告称，随着未来几年他们的工作岗位被淘汰，他们将转向数字化。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2023 香港，基于人工智能的技术将影响约 800,000 名员工，占香港劳动力总数的 25%薪酬指南周三发布。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人工智能应用渗透到各个行业，甚至律师和翻译等传统高薪职业也受到影响，”主要专注于信息的招聘公司 Venturenix 的报告称技术（IT）。 “插图画家和内容创作者也更有可能被取代。”&lt;/p>;&lt;p>;去年底由微软支持的 OpenAI 向公众发布的所谓大型语言模型 ChatGPT 的巨大流行加剧了人们的担忧大量失业，因为它和类似技术具有像人类一样交谈的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“[受影响]的工作岗位数量不足为奇，因为人工智能和其他新数字技术正在给许多行业带来巨大变化”上海天使投资人殷然说。 “说实话，要说出一个不受人工智能影响的行业并不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，包括拥有邮政、百度和商汤科技的阿里巴巴在内的科技巨头已经推出了他们的拥有人工智能聊天机器人，希望在电子商务、金融和医疗服务等领域提高运营效率。&lt;/p>;&lt;p>;许多香港公司现在要求员工在以前不需要 IT 经验的职位上学习据 Venturenix 称，使用 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;“非技术职位的员工不懂如何使用 AI，甚至不懂编程代码，将在未来几年内逐渐被淘汰，”香港猎头公司董事Dicky Yuen说。&lt;/p>;&lt;p>;“了解AI并能更好地将AI融入工作流程的员工将大大提高工作效率，比员工有更高的加薪和晋升机会&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，波士顿咨询公司 (BCG) 估计，到 2027 年，中国大陆可能有 230 万金融业从业人员失业或调动新岗位人工智能技术正在被蚕食。&lt;/p>;&lt;p>;BCG 表示，这将占该国银行、保险和证券行业工作岗位的 23%。&lt;/p>;&lt;p>;Venturenix 还发现，香港面临着严重的人才短缺问题IT 人才。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，每月约有 4,000 名 IT 专业人士求职，但该行业的职位空缺多达 7,400 个。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China won’t use ‘bazooka-like stimulus’ to fire up economy despite rate cut, but long-term problems lurk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3224076/china-wont-use-bazooka-stimulus-fire-economy-despite-rate-cut-long-term-problems-lurk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/ae559a59-dcca-4b09-9473-75cbaf7f190d_ce9a033e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在此之后，人们希望在短期内采取更多措施来支撑中国经济本周的政策降息，尽管人们越来越质疑北京将在多大程度上应对可能阻碍未来几年经济增长的长期问题。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体正面临一系列挑战逆风，包括房地产市场放缓、地方政府和家庭债务放缓，而其标志性的出口正在放缓，通货紧缩风险正在增加，超过 20% 的 16-24 岁年龄组失业。&lt;/p>;&lt;p>;但在周二，中国央行本周早些时候在 10 个月内首次下调了 7 天逆回购利率，同时其最高经济规划师发布了 22 项降低企业成本的措施，包括免征和降低增值税以及降低贷款利息&lt;/p>;&lt;p>;在最近的实地考察中也可以看到北京为支持经济所做的努力，派出数十个检查组敦促地方官员关注冠状病毒后的恢复工作。&lt;/p>;&lt;p >;“我们必须尽快解决 [企业提出的] 问题，”据官方媒体报道，其中一个检查组组长骆惠宁对江西省中部的官员说。&lt;/p>;&lt;p>;拉里麦格理集团首席中国经济学家胡预计，中国政府将出台进一步措施提振房地产市场信心，增加更多基础设施项目，并要求银行为经济提供支持，尽管不太可能“类似火箭筒的刺激措施”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些措施不足以使经济摆脱信心和需求之间的螺旋式下降，未来几个季度将实施额外的宽松措施，”胡锦涛周二表示&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士补充说，地方经济的经济差距、停滞不前的国有部门改革、人口老龄化以及对私营部门信心不足将在未来几年继续困扰中国经济。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着通货紧缩担忧加剧，中国物价数据的 3 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;前中国外汇管理局官员、中银国际全球首席经济学家管涛警告说，危机已经在原因是中国经济增速从 2012 年开始下滑，部分行业负债率高，效率低下。&lt;/p>;&lt;p>;未来，问题会越来越多，政府可以使用的工具会越来越少，总有一天将无法掩盖这些问题，”他在上个月的一次研讨会上说。&lt;/p>;&lt;p>;前央行顾问余永定认为，中国仍然可以通过降息和扩大财政政策来保持经济增长的稳定水平，同时当局也不应该“害怕”出售更多债务。&lt;/p>;&lt;p>; “如果收入不增加，就很难增加消费。如果我们能够通过大规模投资重新启动经济，那么消费的增长速度就会提高，中国经济就会形成一个正循环，”于上月底在中国经济学家50人论坛上发表的一篇博文中说。 .&lt;/p>;&lt;p>;周四，市场普遍预计中国央行将通过 10 个月来首次下调中期政策性贷款的借贷成本来跟进 7 天逆回购利率的下调。 &lt;/p>;&lt;p>;上周，李强总理敦促地方政府在国有企业高度集中的辽宁省加大力度“优化营商环境，增强发展动力和活力，据官方新华社报道，东北全面振兴取得突破”。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济的根本问题正在重新显现，需要北京进行更深层次的改革以确保长期前景。&lt; /p>;&lt;p>;世界银行在周二的一份报告中表示：“结构性改革对于巩固复苏和实现到 2035 年通过生产力主导和环境可持续增长成为高收入国家的长期目标仍然至关重要。” .&lt;/p>;&lt;h3>;随着出口下滑，中国 5 月份贸易数据的 4 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;摩根士丹利首席中国经济学家邢斌认为，北京方面可能会以国有部门改革为目标，以提高效率和在今年晚些时候的三中全会上缓解地方债务问题。&lt;/p>;&lt;p>;“如何解决对中国长期经济潜力的担忧......这取决于更大的改革力度，”邢说。&lt;/p>; &lt;p>;隶属于财政部的中国财政科学研究院表示，随着中国人口老龄化，其经济增长可能会进一步放缓，同时增加公共融资成本。&lt;/p >;&lt;p>;“如果社会改革滞后，不能适应人口变化等基础性、战略性因素的整体结构性变化，风险将进一步扩散，对冲风险的财政支出责任也将无限扩大，最终变得不可遏制。”本月早些时候发布的报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harvard morgue manager charged with selling stolen body parts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224116/harvard-morgue-manager-charged-selling-stolen-body-parts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/f64f8682-debf-49a4-aed0-174fc82e7345_891bb9a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据称，美国著名的哈佛医学院的太平间经理从他的工作场所取走尸体部分美国检察官周三表示，未经许可然后将其出售。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州中区的美国检察官杰拉德·卡拉姆 (Gerard Karam) 在一份声明中表示，55 岁的塞德里克·洛奇 (Cedric Lodge) 被控贩运被盗的人类遗骸.&lt;/p>;&lt;p>;“有些罪行令人难以理解，”卡拉姆说。&lt;/p>;&lt;p>;“特别令人震惊的是，这里有这么多受害者自愿让他们的遗体用于教育医疗专业人员和促进科学和治疗的利益，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;Lodge 与他的妻子、63 岁的 Denise Lodge 以及其他五名涉嫌参与“全国网络”的同谋一起被指控买卖人类遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;检察官说，从 2018 年到 2022 年，塞德里克·洛奇“偷走了器官和尸体的其他部分，这些器官和尸体的其他部分在尸体预定火化前被捐赠用于医学研究和教育”。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控将遗体从波士顿的哈佛遗址带到他在新罕布什尔州戈夫斯敦的家中，在那里他和他的妻子将遗体卖给了另外两名被告——卡特里娜麦克莱恩和约书亚泰勒。&lt;/p>;&lt;p>;有时，洛奇“允许麦克莱恩和泰勒进入太平间……并检查尸体以选择购买什么”，律师办公室说。检察官说，马萨诸塞州塞勒姆市 44 岁的麦克莱恩和宾夕法尼亚州西草坪市 46 岁的泰勒随后转售了这些遗骸以牟利。&lt;/p>;&lt;h3>;坦桑尼亚人因在致富计划中出卖女儿换取身体部位而被捕&lt;/h3 >;&lt;p>;据《波士顿环球报》报道，起诉书称麦克莱恩将人皮运给泰勒，让他“将人皮晒黑制成皮革”。&lt;/p>;&lt;p>;洛奇为哈佛大学的解剖学礼物项目管理太平间。哈佛大学在一份声明中说，他于 5 月 6 日被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;“得知如此令人不安的事情可能发生在我们的校园里，我们感到震惊，”哈佛大学医学院院长乔治·戴利 (George Daley)教职工和医学教育学院院长爱德华亨德特在一份联合声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;另一名共同被告据称从她工作的阿肯色州太平间偷走了遗体，其中包括两具早产的死婴尸体被火化并归还给他们的家人。另外两人被指控相互买卖遗体，在线支付超过 100,000 美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No bail for exiled Chinese businessman Guo Wengui]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224115/no-bail-exiled-chinese-businessman-guo-wengui?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 05:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/87d2d957-7e02-4ad3-8112-4f449ea90fcb_dfc8d517.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国曼哈顿上诉法院周三表示，流亡中国商人郭文贵应该留下联邦检察官称，他因涉嫌诈骗超过 10 亿美元而入狱等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;美国第二巡回上诉法院表示，初审法官没有“明确而坚定的信念”拒绝郭提议的 2500 万美元保释方案是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;郭的律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;郭，中国共产党的批评者和前任的商业伙伴美国总统唐纳德特朗普的一次性顾问史蒂夫班农自 3 月被捕以来一直被关押在布鲁克林。他的审判定于 4 月进行。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，郭骗了数千名投资一家媒体公司、加密货币和其他企业的追随者，并将部分收益用于奢侈品，包括价值 3700 万美元的游艇、价值 3.5 美元的百万法拉利和一座新泽西豪宅。&lt;/p>;&lt;p>;又名何云国和 Miles Kwok，郭对包括证券欺诈、电汇欺诈和隐瞒洗钱在内的 11 项指控拒不认罪。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国流亡者郭文贵被勒令在美国游艇案中支付 1.34 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;在拒绝保释时，美国地区法官 Analisa Torres 于 4 月 20 日表示，检察官已经确定，如果释放郭文贵将面临严重的逃跑风险，并构成对社区构成威胁，并且无法保证他会出庭。&lt;/p>;&lt;p>;郭的律师辩称，他没有潜逃风险，曼哈顿地方法院已释放已故骗子伯纳德麦道夫和 FTX 加密货币交易所创始人 Sam Bankman-Fried 的保释条件比郭提议的限制更宽松。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To Hel and back? Not on bus 666 after Polish operator changes number]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224113/hel-and-back-not-bus-666-after-polish-operator-changes-number?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/31aaaa6e-e32f-4ed8-9ab1-3810c4722ad6_0ec86288.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乘坐高速公路前往Hel的乘客将无法再乘坐666路公交车在受到宗教团体的批评后，当地的公共交通运营商改变了前往这个受欢迎的波兰海滨度假胜地的服务数量。&lt;/p>;&lt;p>;Hel 吸引着度假者，他们被其沙滩和森林小径所吸引，与永恒诅咒的火坑几乎没有相似之处，它的名字在说英语的人的脑海中唤起。&lt;/p>;&lt;p>;游客和当地人早就看到了这个名字有趣的一面，对于许多 666 路公交车来说，它指的是“数量与撒旦有关的野兽”是一个无害的笑话。&lt;/p>;&lt;p>;然而，并不是每个人都觉得它有趣，而且这项服务遭到了一些人的批评，他们认为这冒犯了他们的宗教敏感性。&lt;/p>; &lt;p>;“管理委员会在发送给我们的信件和请求的重压下屈服了，这些信件和请求的数量可能不是很多，但多年来一直周期性地要求更改线路编号，”当地巴士公司 PKS 的 Marcin Szwaczyk 说格丁尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;该公司现在决定将号码改为 669，Szwaczyk 说，并补充说近 10 年来，个人和基督教团体都收到了投诉。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，天主教团体 Fronda 将这个数字的使用称为“邪恶的愚蠢”。&lt;/p>;&lt;p>;“地狱是对人性的否定。这是永恒的死亡和痛苦，”该组织在一篇文章中写道。 “如果你根本不明白它是什么，你只能嘲笑这个现实。”&lt;/p>;&lt;h3>;法国牧师在教堂的钢管舞表演后受到​​死亡威胁&lt;/h3>;&lt;p>;新的 669 夏季服务666 号线将于 6 月 24 日开始运行，但 Szwaczyk 不排除在乘客要求的情况下恢复 666 号线的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“如果事实上反应足够大且足够强烈以恢复 666 号线，看来我说我们会听取乘客的意见并更改这个号码，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada halts ‘government-led activity’ at AIIB amid claims of Chinese Communist Party control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224114/canada-halts-government-led-activity-aiib-amid-claims-chinese-communist-party-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 04:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/6475cc5c-b01e-4e07-b28c-4889699042ba_e617dc64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大副总理兼财政部长宣布该国立即停止所有“ government-led activity” at the China-helmed Asian Infrastructure Investment Bank.&lt;/p>;&lt;p>;The revelation on Wednesday by Chrystia Freeland, Ottawa&#39;s No 2 official, came just hours after the global lender&#39;s senior public relations officer, a Canadian national , resigned amid allegations on social media that key positions at the bank were held by “Communist Party hacks” and that the “Western publics” were not being “served by their membership in AIIB”.&lt;/p>;&lt;p>;“The government of Canada will immediately halt all government-led activity at the bank,” said Freeland, adding that she had instructed finance officials to review Ottawa&#39;s membership in AIIB and claims that the bank is dominated by the Communist Party.&lt;/p>;&lt;p>; “The review I am announcing today is to be undertaken expeditiously,” she said. “And I am not ruling out any outcome following its completion.”&lt;/p>;&lt;p>;AIIB in an official statement denied the accusations as “baseless and disappointing”.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese embassies in Ottawa and Washington did not respond to requests for comment.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier on Wednesday, Bob Pickard, AIIB&#39;s global communications director, took to social media platform Twitter to blame the international financial institution for a “toxic culture”.&lt;/p>;&lt;p>;Pickard feared for his safety, he said, and “left as soon as possible” because “party people run the bank, and my concerns were known, which would not make me very popular there”.&lt;/p>;&lt;p>;But AIIB disputed his claims, saying that Pickard, who joined in March 2022, had been “supported and empowered” by the bank throughout his tenure to “perform his role”.&lt;/p>;&lt;h3>;Ontario Teachers loses Asia executives while fund pauses China deals&lt;/h3>;&lt;p>;Canada officially joined AIIB in March 2018 to promote “inclusive global economic growth”, according to the Canadian finance ministry&#39;s website.&lt;/p>;&lt;p>;Canadian Prime Minister Justin Trudeau has faced opposition from the Conservative Party, a rival to Trudeau&#39;s Liberal Party. The Tories have long demanded that Ottawa pull out of the bank, calling it a tool for Beijing to export authoritarianism.&lt;/p>;&lt;p>;Regarded by some as a Chinese alternative to the World Bank and Asian Development Bank, AIIB was founded in 2016 in Beijing to finance railways and other infrastructure.&lt;/p>;&lt;p>;It has 106 member governments including most Asian countries as well as Australia, Canada, Russia, France and Britain, Japan and the United States are not members.&lt;/p>;&lt;p>;“We are proud of our multilateral mission and have a diverse international team representing 65 different nationalities and members,” AIIB said in its statement.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>