<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky thanks Germany’s Olaf Scholz for diplomacy in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3259254/ukraines-volodymyr-zelensky-thanks-germanys-olaf-scholz-diplomacy-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 05:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/e1620007-537a-44fc-8b6f-8b91c41e4ba0_dbbc3800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平在钓鱼台国宾馆会见德国总理肖尔茨周二，北京的宾馆。照片：新华社/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周二感谢德国总理奥拉夫·肖尔茨在北京为解决基辅与俄罗斯长达25个月的战争所做的外交努力，并表示中国可以在确保和平方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已付出相当大的努力来争取与俄罗斯关系密切的中国对定于 6 月在瑞士举行的和平峰会的支持。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯没有被邀请参加这次聚会，并认为没有莫斯科的参与，任何此类会议都毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨周二与中国国家主席习近平度过了三个多小时，并表示他要求他“努力发挥作用”向俄罗斯施压，使[弗拉基米尔总统]普京最终停止了他疯狂的行动，撤军并结束了这场可怕的战争”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/ebcd83bf-5a89-43ad-a9dd-61bbd17e5608_8c50f5c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;二月，德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在柏林一起参加新闻发布会。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但习近平似乎对在瑞士举行的会议不屑一顾，称和平解决的努力应该得到双方的认可，并包括各方平等参与。&lt;/ p>;&lt;p>;“我要特别感谢德国总理奥拉夫的领导和适当的国际沟通，”泽连斯基在夜间视频讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们听到的信号来自北京。中国确实可以帮助乌克兰恢复公正的和平和国际关系的稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，瑞士的会议“为我们所有人提供了一个真正的机会，以确保《联合国宪章》及其目标和原则得到遵守” &lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫表示，没有俄罗斯的乌克兰和谈“毫无意义”&lt;/h3>;&lt;p>;中国代表至少参加了一次瑞士会议的筹备会议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国高级特使、欧亚事务特别代表李辉在莫斯科和基辅会见了高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;但在莫斯科期间，他表示不可能讨论乌克兰问题的解决方案没有莫斯科的参与。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US and Chinese officials hold talks on ‘industrial overcapacity’ and anti-money-laundering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259255/senior-us-and-chinese-officials-hold-talks-industrial-overcapacity-and-anti-money-laundering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 05:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/676ae794-7968-422b-84b8-35182eda1f43_c392e59d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦在国际货币基金组织新闻发布会上讲话-周二，世界银行集团在华盛顿财政部举行春季会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，美国和中国的高级金融和经济官员在华盛顿举行了最近启动的“工业产能过剩”和反洗钱交流会。&lt;/p>; &lt;p>;中美经济金融工作组第四次会议讨论了“平衡增长”，这是一场新的美中对话，旨在解决华盛顿认为中国在电动汽车、太阳能电池板和其他领域产能过剩的问题。清洁能源产品。&lt;/p>;&lt;p>;其中还包括在金融工作组的主持下举行的首次反洗钱联合交流会。这两项举措都是在本月早些时候美国财政部长珍妮特·耶伦访华期间宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦出席了周二在国际货币基金组织和世界银行春季会议期间举行的工作组会议。中国财政部副部长廖岷和中国人民银行副行长宣长能陪同出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在会议前发表的讲话耶伦表示，在美国总统拜登的指导下，她正致力于与中国“加强沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 7 月以财政部长身份首次访华以来，耶伦会见了中国国务院副总理何立峰。 – 中国国家主席习近平的主要经济顾问之一 – 还有两次，最近一次是本月在广州。&lt;/p>;&lt;p>;在最近一次访问期间，耶伦表示她能够就中国的产业政策进行“坦诚的讨论” ”，以及产能过剩可能给全球经济带来的负面溢出效应。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然相信，解决产能过剩和更广泛的宏观经济失衡问题有助于中国自身的经济，”她周二表示。&lt;/p>;&lt; h3>;美中关系专家敦促各国拥抱共同利益并进行反省&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆周二淡化了美国对产能过剩的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“确实，中国的电力出口“汽车、锂电池、光伏产品近年来有所增长，但这是国际分工和市场需求的结果。”使馆发言人刘鹏宇表示。&lt;/p>;&lt;p>;“供需平衡只是相对的，“ 他继续。 “更多时候，不平衡是常态。解决这种失衡的最好办法是让市场力量按照价值规律发挥作用。”&lt;/p>;&lt;p>;由中国的廖和财政部负责国际事务的副部长沈杰伦领导的经济工作组，周二同意定期讨论“支持国内和全球经济平衡增长的政策”。&lt;/p>;&lt;h3>;电动“beng bengs”在美国很受欢迎。现在关于这些运费……据财政部称，双方还讨论了两国最新的宏观经济形势，共同分享债务问题等全球挑战，并提出了美国对中国非市场行为和工业产能过剩的担忧&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由宣和财政部负责国际金融的助理部长布伦特·尼曼领导的金融工作组解决了与打击洗钱相关的问题，包括虚拟资产和企业受益所有权的监管。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在谈到美国的安全和保护世界上最大的两个金融体系的完整性时说：“由于保密使犯罪分子猖獗，我们的合作努力是推进美国人安全和保护世界上两个最大金融体系完整性的关键一步。”本月早些时候发起的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;双方周二同意继续定期会面，并就金融部门的运营弹性举行额外的技术演习。&lt;/p>;&lt;h3>;美国必须更像对待中国冷战对手：共和党政策制定者&lt;/h3>;&lt;p>;金融工作组周二讨论的其他话题包括跨境支付和数据、互换安排实践和可持续金融。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦赞扬了双方在可持续金融方面取得了进展，并指出双方都认识到转型金融对于支持环境保护、气候适应和各部门脱碳的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;在何和耶伦的领导下，工作组于九月，以促进双边金融和经济政策问题取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管美中关系在未来几周和几个月内可能面临挑战，但拜登总统和我坚定致力于负责任地管理这种关系，”耶伦周二说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is subsidising global fentanyl supply, says report by US congressional panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3259253/china-subsidising-global-fentanyl-supply-says-report-us-congressional-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 04:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/644b6e9e-5ea6-4889-a44d-1f69de3b3197_731ba08f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬太尼每年导致 112,000 名美国人死亡。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国必须承受压力，解决芬太尼及其化学成分的全球供应问题，必要时可以采取进一步的经济制裁，因为这种“祸害”每年杀死更多的美国人，中国正在对此提供补贴。根据周二的一份报告和国会证词，该死者在越南战争期间死亡。&lt;/p>;&lt;p>;虽然专家表示，美国总统乔·拜登和国家主席习近平在 11 月的峰会上达成了解决致命毒品问题的协议”唐纳德·特朗普总统期间担任司法部长的威廉·巴尔 (William Barr) 表示：“如果芬太尼和芬太尼前体消失，美国就不会有芬太尼危机，大规模屠杀也将有效停止。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为巴尔表示，我们不能像过去那样依赖他们的善意。巴尔在 2019 年与北京谈判达成了一项协议，中国将芬太尼添加到受管制物质清单中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;巴尔和其他证人呼吁国会对参与生产或资助该药物或其成分（称为前体）的中国公司和金融机构实施经济制裁。巴尔还呼吁受害者，包括听证室的几名受害者，对参与分销前体和合成毒品的公司和个人提起民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;特别委员会无权提出立法，但可以影响立法者&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼是一种强效合成药物，其药效比吗啡高出 100 倍，比海洛因高出 50 倍。它经常被添加到其他药物中并在不知不觉中使用，每年导致 112,000 名美国人死亡。据报道，中国生产了全球 97% 的前体供应。&lt;/p>;&lt;p>;周二，两党特别委员会发布了一份报告，称中国“直接”补贴那些制造和出口芬太尼的人。它还声称，北京通过提供“货币补助和奖励”来鼓励易制毒化学品的生产，包括产品出口后的国家退税和其他财政激励措施。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者批评取消制裁以获得中国的支持帮助打击芬太尼&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆反驳称，中国已开展打击走私、制造、贩运专项行动；调查了公司、个人和网上销售；并于一月份举行了中美禁毒工作组首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;使馆发言人刘鹏宇补充说，两国缉毒机构一直保持着定期沟通，北京方面一直让华盛顿方面保持关注。刘补充道，“中国不存在芬太尼问题，美国的芬太尼危机也不是中方造成的。” 。 “一味指责中国并不能解决美国自身的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;目击者承认，即使明天中国停止所有芬太尼及相关产品的出口，美国的毒品问题也不会消失。然而，兰德公司国防研究员大卫·拉基表示，作为主要生产国，中国是复杂生态系统的第一步，该生态系统需要多点攻击。这些范围从供应、需求和减少伤害的努力到使用加密货币进行的支付，再到洗钱、边境保护和更好的情报。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正在做的一切都是为了控制合成生产非法毒品只会在未来带来更多红利，”前国家情报总监办公室的拉基说。 “我们的优势在于与其他国家、中国和墨西哥进行双边合作以及多边合作……以形成统一战线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周二，美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 表示华盛顿和北京正在“加强我们共同工作中的合作”打击洗钱。她是在本周在华盛顿举行的世界银行和国际货币基金组织会议前夕发表讲话的。&lt;/p>;&lt;p>;美国缉毒局退休官员雷·多诺万 (Ray Donovan) 表示，要减少芬太尼的使用，需要攻克各个“瓶颈” ”，其中中国作为来源是最有效的。&lt;/p>;&lt;p>;周二的委员会听证会是其主席、来自威斯康星州的共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 的最后一次听证会，他将于本周退休。在他的领导下，该委员会受到了广泛关注，尽管有人批评其过于简单化的观点和寻求宣传的策略。&lt;/p>;&lt;p>;在世界各地合法经营的中国化工企业经常将芬太尼前体的生产和报告称，将其他合成麻醉品作为旨在增加利润的“副业”。&lt;/p>;&lt;p>;报告呼吁国会阐明总统拥有哪些权力来制裁参与该活动的生产商、银行、在线平台和航运公司。非法贸易。它还建议成立一个工作组，将情报、经济和执法行动结合起来，直接向美国司法部长报告。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，排除北京方面的帮助会适得其反，并援引了巴尔 2019 年与美国达成的协议。中国。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们与[中国]接触，就像特朗普政府所做的那样，实际上已经取得了一些进展，”来自马萨诸塞州的民主党众议员塞思·莫尔顿(Seth Moulton)说。 “我们应该参与，尽管我们必须非常清醒地这样做，因为在这种情况下，参与确实可以挽救生命。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tariffs review of over US$300 billion worth of Chinese imports almost done, says top trade envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3259252/us-tariffs-review-over-us300-billion-worth-chinese-imports-almost-done-says-top-trade-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/b2999587-2cd1-4ca5-a0cd-d29b88b27cdd_667030e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国贸易代表 Katherine Tai 描述了 2.5 年的关税审查为“极其重要的”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿最高贸易特使周二向持怀疑态度的共和党议员保证，拜登政府对美国对价值超过3000亿美元的中国进口商品征收关税的审查的结果是“期待已久的结果”非常接近结论”。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表凯瑟琳·戴 (Katherine Tai) 在众议院筹款委员会作证时将 2.5 年的审查描述为“意义重大”，是一项“整个政府”的行动使用关税工具来解决“美中贸易关系中的不平等”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在取得进展，我相信我们已经非常接近这次审查的结论，”当该委员会主席、密苏里州共和党众议员贾森·史密斯询问她是否可以承诺在 5 月 3 日之前公布结果时，她表示。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，时间的流逝引发了人们对乔·拜登总统是否承认这一结果的严重担忧。中国对美国工人和企业构成的威胁的紧迫性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;戴表示，拜登政府正在“认真审视”有效应对中国政策的“现有工具”造成“多个部门的依赖和脆弱性，损害美国工人和企业，给我们的供应链带来真正的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;关税是由拜登的前任、共和党推定候选人唐纳德·特朗普于 2018 年实施的为即将到来的美国总统选举。史密斯周二表示，也许拜登政府是时候“承认”特朗普做了“正确的事”。&lt;/p>;&lt;p>;戴伊告诉议员，她重申美国寻求与中国竞争而不是冲突。仔细审查五个美国工会提出的调查北京在关键海事、物流和造船领域涉嫌不公平行为、政策和做法的请求。&lt;/p>;&lt;p>;听证会是在美国财政部长珍妮特·耶伦警告北京不要这样做一周后举行的。中国在电动汽车和太阳能电池板领域“产能过剩”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的专利申请正在加速，审查以促进关键行业的发展&lt;/h3>;&lt;p>;同样在周二，耶伦在她位于华盛顿的办公室接待了中国高级官员。华盛顿是拜登加强世界两个最大经济体之间沟通以负责任地管理竞争的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;据她的办公室称，美国代表团继续对中国的“非市场行为和工业产能过剩”表示担忧.&lt;/p>;&lt;p>;戴在众议院听证会上就其他一些与中国相关的话题提出质询，包括政府撤回特朗普时代对数字贸易规则的要求。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，华盛顿一直强有力的数字贸易规则的主要倡导者，以保护跨境数据流、禁止强制数据本地化以及将访问源代码作为在外国开展业务的条件。&lt;/p>;&lt;p>;但在 10 月份，该办公室美国贸易代表撤回了多个场合的要求，包括世界贸易组织和印太经济繁荣框架，这是一个由美国领导的由 14 个亚太经济体组成的组织，旨在提高贸易弹性和可持续的数字经济。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/2eb30ad2-cc9f-454b-a603- c525fd4839c3_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院最近通过立法，迫使北京科技公司字节跳动剥离 TikTok，反映出美国对中国普遍存在的政治猜疑、其业务和政策。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一逆转激怒了一些美国立法者和商业利益集团，他们表示这一决定将使美国公司面临歧视、恶意网络活动和知识产权盗窃，从而赢得胜利周二，众议院数字贸易核心小组联合主席、伊利诺伊州共和党议员达林·拉胡德 (Darin LaHood) 表示，与其“提供自由市场替代方案”来替代中国共产党的政策，拜登在审查和监视方面背弃了共和党和民主党接受的规则，从而在全球舞台上发出了“混合信号”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，以陷入困境的社交媒体平台 TikTok（总部位于北京）为例科技公司字节跳动 – Tai 坚称，政府对数字贸易的态度旨在为国会提供更多空间来监管大型科技公司和保护美国人的数据。&lt;/p>;&lt;p>;政府注意到立法已通过她补充说，众议院对 TikTok 以及对将美国人的数据传输到中国的担忧感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在调整我们所谓的数字贸易的方法和政策，因为我们看到你们在这里所做的事情关于解决中国技术政策可能带来的风险和危害，以及它们如何影响美国人的权利和利益，例如他们的数据，”戴谈到立法者在国会山的努力时说道。&lt;/p>;&lt; h3>;美国必须更像冷战对手一样对待中国：共和党政策制定者&lt;/h3>;&lt;p>;此类保证未能令美国商界的许多人满意。&lt;/p>;&lt;p>;在给白宫的一封信中周一，40 个主要商业团体共同声称代表美国经济的各个部门，呼吁白宫“重申其在数字贸易方面的领导地位”，并采取行动反对外国的“破坏性”贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;美国商会的约翰·墨菲在周一的新闻发布会上表示：“我们担心政府对外贸壁垒采取自由放任的态度，这些壁垒常常将美国商品和服务拒之门外。” &lt;/p>;&lt;p>;墨菲补充道，外国政府可能会将数字贸易立场的变化视为为美国公司提高壁垒的“绿灯”。&lt;/p>;&lt;p>;数字贸易创造了美国出口的一半以上根据代表美国 IT 公司的信息技术产业委员会的数据，交易服务的数量。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s tanks push back into northern Gaza, warplanes hit Rafah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259251/israels-tanks-push-back-northern-gaza-warplanes-hit-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 03:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/bd06eafc-fc15-4a3f-a41a-85ad005e6084_4e150d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，一辆以色列坦克沿着加沙地带边境行驶。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列坦克于周二退回数周前离开的加沙地带北部部分地区，同时战机对巴勒斯坦人在南部的最后避难所拉法进行空袭医务人员和居民表示，该地区的网络被炸毁，造成多人死伤。&lt;/p>;&lt;p>;居民报告称，加沙北部的拜特哈农 (Beit Hanoun) 和贾比利亚 (Jabilia) 地区出现互联网中断。巴勒斯坦激进组织哈马斯的居民和媒体表示，坦克开进拜特哈农，包围了一些流离失所家庭避难的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“占领军命令所有家庭进入学校和附近的房屋，坦克已经前进准备撤离。加沙北部的一名居民通过聊天应用程序说道：“士兵们拘留了许多人。”&lt;/p>;&lt;p>;拜特哈农拥有 6 万人，是去年 10 月以色列在加沙发动地面攻势的首批目标地区之一。猛烈轰炸将拜特哈农的大部分地区（曾经因其果园而被称为“水果篮”）变成了一座由成堆瓦砾组成的鬼城。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/1a742804-a582-4c38-8979-75b7ad79194e_67ea6e2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，一名妇女在拉法以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人尸体旁做出反应。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多在以色列军队撤军后最近几周返回拜特哈农和贾比利亚的家庭，由于新的袭击，周二开始再次搬出，一些居民&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员表示，以色列的一次空袭已在拉法造成四人死亡、数人受伤，加沙 230 万人口中有一半以上正在拉法避难，并准备迎接以色列计划对拉法发动的地面进攻。周二晚些时候，巴勒斯坦卫生官员和哈马斯媒体表示，以色列空袭导致加沙地带中部马加齐难民营内的 11 名巴勒斯坦人死亡，其中包括儿童。以色列军方没有立即回应路透社的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我的兄弟坐在门口，我的兄弟受伤了，他的表弟也受伤了，我失去了我的儿子，我没有房子，丈夫，什么都没有了，”瓦法·伊萨·努里 (Wafaa Issa al-Nouri) 说，他的儿子穆罕默德和丈夫在罢工中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“他在门口玩耍，我们没有做任何事，我发誓我们什么也没做，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;在伊朗导弹和无人机袭击后，以色列誓言在加沙继续施压&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯管理的内政部也表示据称，以色列空袭击中了加沙市图法区的一辆警车，造成四名警察和三名平民路人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;经过六个月的战斗，仍然没有任何突破的迹象在美国支持的卡塔尔和埃及主导的谈判中，以色列和哈马斯坚持相互不可调和的条件，以达成加沙停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，其部队继续在加沙地带中部行动他们还击毙了几名试图袭击他们的枪手。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，在过去的一天里，以色列国防军的战斗机和飞机摧毁了一个导弹发射器以及数十个恐怖分子基础设施、恐怖隧道和军事营地武装哈马斯恐怖分子所在的地方，”它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙地带中部的 Al-Nusseirat 难民营，居民称以色列飞机轰炸并摧毁了四栋多层住宅周二，联合国人权办公室表示，尽管以色列和其他国家声称障碍已经放松，但以色列仍在对加沙的人道主义救援施加“非法”限制。&lt;/p>;&lt; p>;目前进入加沙的援助金额存在争议，以色列和华盛顿表示，最近几天援助流量有所增加，但联合国机构表示，援助金额仍远低于最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临国际压力据联合国称，允许更多援助进入加沙，特别是预计到五月就会发生饥荒的北部地区。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗对以色列的袭击给加沙巴勒斯坦人“带来欢乐”，但其他人则表示怀疑&lt;/h3>;&lt;p >;以色列军方表示，已于周一晚间为 126 辆卡车从南部进入加沙北部提供了便利。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方还表示，正在与世界粮食计划署 ​​(WFP) 合作，为开放加沙地带提供便利。继第一家面包店周一在粮食计划署的帮助下开始营业后，加沙北部又新增两家面包店。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部表示，自 10 月 7 日以来，已有超过 33,000 名巴勒斯坦人在以色列的炮火中丧生，其中包括过去的 46 人24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列统计，控制加沙地带的哈马斯组织武装分子于 10 月 7 日袭击以色列，造成 1,200 人死亡，并劫持 253 名人质，之后以色列在加沙发动攻势。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House Speaker Mike Johnson’s Ukraine and Israel aid plan spurs new ousting threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259250/us-house-speaker-mike-johnsons-ukraine-and-israel-aid-plan-spurs-new-ousting-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 02:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/c1f2e712-02e6-403e-ba44-58348cc83feb_f4e5e7ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克·约翰逊在每周新闻发布会上向记者发表讲话周二在国会山。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)的工作面临新的危险，因为第二位共和党人表示，在这位共和党领导人提议为乌克兰和以色列提供资金援助后，他将共同努力罢黜这位共和党领导人。 &lt;/p>;&lt;p>;肯塔基州共和党人托马斯·马西表示，他在一次闭门会议上告诉同事，他支持强硬派马乔里·泰勒·格林将约翰逊赶下议长职位的举动。&lt;/p>;&lt;p>;马西是以色列和以色列的批评者和乌克兰援助，在离开会议时向记者证实，他发出了推翻威胁，并呼吁发言人辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会辞职，”约翰逊反驳道，在评论中将威胁抛在一边。记者。 “我并不担心这个。我正在做我的工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/05097929 -f189-4d0f-8ded-7a834f336665_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会女议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) 三月份在美国国会大厦外向记者发表讲话。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;约翰逊周五刚刚收到共和党主导人物、美国前总统唐纳德·特朗普的信任投票，特朗普在联合露面中公开表示支持特朗普在佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园度假胜地。特朗普批评驱逐议长的威胁是“不幸的”。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州共和党人格林周一晚上表示，她尚未决定是否继续进行推翻企图。&lt;/p>;&lt;p>;这只是需要出席并投票罢免众议院议员的简单多数。由于最近有议员离开众议院——而且是微弱多数——只要三名共和党人加入统一的民主党就可以推翻约翰逊。&lt;/p>;&lt;p>;“少数多数使得执政变得非常困难，但你无能为力， ” 众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯谈到驱逐威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;众议院议长推动就美国对以色列、乌克兰和台湾的援助进行投票&lt;/h3>;&lt;p>;周二参加党内会议的温和派共和党人谴责马西的举动，而自由核心小组中的几位强硬派则表示他们不会加入驱逐行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会让这个国家经历这样的事情，”极端保守派拉尔夫·诺曼说。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月份，在一个残余集团废黜了约翰逊的前任凯文·麦卡锡后，脾气暴躁的共和党多数派陷入了一场长达数周的激烈继任之争。&lt;/p>;&lt;p>;至少一位民主党人贾里德·莫斯科维茨 (Jared Moskowitz) 周二表示，他将投票支持约翰逊约翰逊。&lt;/p>;&lt;p>;“马西希望世界燃烧，”莫斯科维茨在社交媒体平台 X 上说道。 “我不会袖手旁观。我有一桶水。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;约翰逊周一晚间宣布，计划本周就对以色列和乌克兰的新援助举行单独投票，试图组建脆弱的联盟此举可能会结束共和党长达数月的对基辅援助的封锁，同时也能对伊朗周末对以色列的导弹和无人机袭击做出快速反应。&lt;/p>;&lt;p >;约翰逊和斯卡利斯表示，鉴于会议成员的要求，他们正在考虑在对外援助法案中增加边境安全。&lt;/p>;&lt;p>;民主党领导人周二不会表示是否会拯救约翰逊免遭推翻。他们表示，他们正在努力确保约翰逊计划获得参议院通过的法案中的所有资金，包括人道主义援助。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden unveils new partnership with 50 countries to stifle future pandemics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259249/joe-biden-unveils-new-partnership-50-countries-stifle-future-pandemics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 01:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/e29b4da7-5e7c-4916-a9b6-b0bc9b8aaaff_28234b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关该战略的宣布之际，各国正在努力满足全球就应对未来流行病达成一致。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府将帮助 50 个国家识别和应对传染病，目标是预防像 Covid-19 爆发这样突然中断全球正常生活的流行病2020 年。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府官员将向这些国家（其中大部分位于非洲和亚洲）提供支持，以便为这些国家的此类疫情爆发提供更好的检测、监测、沟通和准备。&lt;/p>; &lt;p>;拜登在周二的一份声明中表示，该战略将有助于“预防、发现和有效应对无论出现在何处的生物威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;总统表示，全球健康安全战略旨在保护世界各地的人民，“将使美国在这个关键时刻比以往任何时候都更强大、更安全和更健康”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有关该战略的宣布之际，各国正在努力满足关于应对未来流行病的全球协议。冠状病毒大流行后的四年，世界卫生组织所有194名成员签署了一项大流行条约的前景。一位高级政府官员周一对记者说，下一个大流行，无论是否征法条约。&lt;/p>; &lt;p>;美国计划将依靠几个政府机构，包括美国国务院，控制与预防，卫生与公共服务以及美国国际发展或美国国际开发署（USAID）帮助各国改善其传染病的反应。&lt;/p>; &lt;p>;刚果是已经开始工作的国家。美国政府正在帮助刚果对MPOX病毒爆发的反应，包括免疫接种。&lt;/p>; &lt;h3>;对同性恋者的污名可能会使刚果的最大MPOX爆发恶化：科学家&lt;/h3>; &lt;p>; mpox，一种病毒，是一种病毒与导致天花的一个家庭在同一家庭中产生痛苦的皮肤病变。世卫组织在2022年宣布MPOX是全球紧急状态，迄今为止，已有超过91,000个案件跨越了100个国家。&lt;/p>; &lt;p>;白宫周二发布了一个网站，上面有参与的国家的名字在该计划中。&lt;/p>; &lt;p>;拜登官员正在寻求在今年年底之前签署100个国家。&lt;/p>; &lt;p>;美国已投入了数十亿美元，包括从私人筹集的资金捐款，努力。民主党人拜登（Biden）在向国会向国会的年度预算提案中索要12亿美元。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian security forces kill at least 29 Maoists in gun battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3259244/indian-security-forces-kill-least-29-maoists-gun-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/16/B0086EE6-41AD-422F-8FA5-8E36DD902CC0_B620D28.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在印度中部印度Chhattisgarh州的偏远村庄。在同一州，印度安全部队在一场枪战中打死了至少 29 名毛派叛乱分子。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度安全部队周二在恰蒂斯加尔邦的一场枪战中杀死了至少29名毛主义叛乱分子。莫迪（Modi）正在寻求连续第三任期。&lt;/p>; &lt;p>; kanker区发生冲突，将在4月26日选举的七个阶段中的第二次投票，而毛派据点邻国巴斯塔尔（Bastar）是毛主义者的据点，在第一阶段进行了投票。 &lt;/p>; &lt;p>;叛军归因于已故中国领导人毛泽东传播的一种共产主义形式，已经在与政府，尤其是印度中部和东部的政府斗争中进行了几十年来，领导着政府风格的斗争双方都定期冲突和伤亡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察官员说，他们周二收到了有关该地区毛派主义者在该地区存在的小费，并启动了一场突袭行动警方在一份声明中说，枪战还损害了三名安全部队的安全部队。 &lt;/p>; &lt;p>;毛派人士说，他们正在努力使贫穷的印度农民和无土地的劳动者更加控制其土地，并对目前由主要矿业公司剥削的矿产更大的主张。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/04/16/f179a032-74444440-411f-86f-86ef-86e3-9f-9f-9f2d55e7d5e7d5e776a36a36a36a36a_76a_76a_76a_76a_76a_762a2a2a2a2a2a 。 2021年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度部署了成千上万的安全人员，与叛乱分配的“红色走廊”与毛派叛军作战，该叛乱分子遍布中央，南部，南部和东部各州，但规模缩小。&lt;/p>; &lt;p>;新德里已将数百万美元的基础设施发展带入偏远地区，并声称将叛乱分为2023年的45个地区，比2010年的96个降低。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;印度内政部长阿米特·沙阿（Amit Shah）在周日在恰蒂斯加尔邦（Chhattisgarh）竞选时，誓言，如果莫迪（Modi）的Bharatiya Janata党（BJP）被投票反对，则在三年内消除该州的叛乱。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Chinese defence chiefs talk for first time in more than two years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3259247/us-chinese-defence-chiefs-talk-first-time-more-two-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/ed1de5ff-aa74-4cec-8894-50c59e5323b6_1ed7eba7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二与中国国防部长进行了交谈。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在两军之间经历了长时间的冷淡之后，美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二与中国国防部长董军上将进行了通话，这是美国国防部长与中国国防部长之间的首次此类沟通。这是自董于去年 12 月被任命以来的首次接触。&lt;/p>;&lt;p>;此次接触是在两军之间长期紧张、外交冷落、言辞和南海问题上发生的。&lt;/p>; >;&lt;p>;根据五角大楼的视频通话内容，董和奥斯汀讨论了美中“防务关系以及地区和全球安全问题”。 “奥斯汀国务卿强调了尊重国际法所保障的公海航行自由的重要性，特别是在南中国海。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人还讨论了俄罗斯对乌克兰的战争，五角大楼表示，最近朝鲜的挑衅、美中防务关系和全球安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;“国务卿还重申，美国仍然致力于我们长期的一个中国政策，该政策以美国国防部表示，“他重申了两岸和平与稳定的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;恢复军事接触是一系列举措中的最新一项。自乔·拜登总统和习近平主席于 ​​11 月在加州举行峰会以来，中美之间的接触有所改善，两周前还通了电话。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾、美国和日本将加强合作，遏制威慑北京在南海&lt;/h3>;&lt;p>;美国的宣读指出了两军之间开放沟通渠道的重要性，并重申了去年峰会上双方恢复战区指挥官之间的电话交谈的决定。&lt;/p>;&lt;五角大楼表示：“国务卿还重申，美国将继续在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和行动。” “奥斯汀部长强调了尊重国际法所保障的公海航行自由的重要性，特别是在南中国海。”&lt;/p>;&lt;p>;此次沟通是在美国商务部长吉娜·雷蒙多和美国商务部长吉娜·雷蒙多最近访问北京之后进行的。美国财政部长珍妮特·耶伦。国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）预计将在最近与德国外交大臣王伊（Wang Yi）会面后不久。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s GDP growth beat expectations – so why are analysts and business groups still downbeat?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259224/chinas-gdp-growth-beat-expectations-so-why-are-analysts-and-business-groups-still-downbeat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/cceeeb7a-5c33-432d-b055-c72efaf4ca18_164f990d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017年7月16日，安徽省一家纺织厂，工人在生产丝绸产品。周二，一些分析师也表达了对中国经济复苏可能过于依赖制造业的担忧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国季度宏观经济数据发出了有关国家前景的复杂信号，同时引发了要求采取更大规模刺激措施的新呼声，因为电动汽车和房地产等新增长动力在海外受到越来越严格的审查市场依然低迷。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经济活动明显加速并呈现积极势头——中国第一季度国内生产总值同比增长5.3%，环比增长1.6% – 分析师对不平衡的复苏表示担忧，复苏似乎严重依赖制造业和出口，而这两者都可能在外部紧张局势中成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，外国投资者正在考虑北京如何能够说服中国人由于工作和收入的不确定性仍然很高，家庭需要放松钱包。&lt;/p>;&lt;p>;“现在为情绪全面反弹欢呼还为时过早，因为未来几个季度经济增长可能会逐渐减速。” Natixis Hong Kong 高级经济学家 Gary Ng 表示。 “（中国经济）的下行风险在于房地产投资的拖累会以多快的速度消退，以及家庭是否愿意增加支出、减少储蓄。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过消费者推动经济的目标不会实现放轻松：分析师北京表示，中国房地产业继续面临下行压力，一季度投资同比下降9.5%，较前两个月的9%进一步受到抑制.&lt;/p>;&lt;p>;澳新银行因季度数据好于预期而上调了中国经济增长预期，预计房地产危机将拖累全年GDP增​​长0.3个百分点，而房地产投资则将拖累全年GDP增​​长0.3个百分点。预计将下降 12%。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 的数据，在鼎盛时期，中国的房地产行业曾占全国经济活动的 20%。但国家统计局数据显示，一季度新开工项目同比下降27.8%，销售面积同比下降19.4%。&lt;/p>; &lt;p>;麦格理资本(Macquarie Capital)首席中国经济学家拉里·胡(Larry Hu)表示，随着出口增长和内需疲软，经济出现了双速复苏——这种模式可能面临贸易紧张和产能过剩问题等障碍。&lt;/p >;&lt;p>;“强劲的出口有助于实现[GDP增长]目标，并为北京争取更多的时间来抑制房地产，”胡说。 “然而，一旦北京面临影响出口领域的新贸易摩擦，其政策重点将不可避免地转向扩大内需和及时实施房地产政策。”&lt;/p>;&lt;p>;一些不祥之兆已经不言而喻。 10月，欧盟对中国电动汽车发起反补贴调查。美国也将中国的科技作为瞄准目标，再加上对产能过剩威胁的指控不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;中国的产能利用率已降至 73.6%，为四年来的最低点。 3月份工业产出同比增长4.5%，环比意外下降0.08%。&lt;/p>;&lt;p>;“为了实现可持续增长，中国需要解决一系列结构性问题中国欧盟商会会长延斯·埃斯凯伦德 (Jens Eskelund) 在一份书面报告中表示： &lt;/p>;&lt;p>;北京决策者一直对消费拉动和巩固经济复苏寄予厚望，政策制定者推出了以家电和汽车为主的以旧换新计划。&lt;/p>; &lt;p>;国家统计局周二表示，作为消费关键指标的零售额同比增速从 1 月和 2 月合计增速 5.5% 放缓至 3 月份的 3.1%。&lt;/p>;&lt; p>;从 Eskelund 的角度来看，“朝着正确方向迈出的一步”是北京提供更多支持来刺激中国的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“供给侧政策一直是造成严重贸易失衡的一个因素。该国与欧盟和美国都有积累，”他补充道。 “欧洲公司也希望看到中国政府采取切实措施，解决目前阻碍外国投资流入中国的监管和市场准入障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;德国商会执行董事马克西米利安·布泰克(Maximilian Butek)中国东部商务部的负责人也指出，中国的消费者信心依然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;“德国企业能在多大程度上从这种增长中受益还不确定，”布泰克表示。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管第一季度数据显示北京有望实现“5%左右”的全年GDP增​​长目标，但分析师表示，政策制定者正在与时间赛跑，以提振内需和推出更强有力的房地产支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，持续的政策宽松仍然是必要的，特别是在需求方面（例如财政、住房和消费），”高盛经济学家在一份报告中写道，并指出了结构性挑战渣打银行首席大中华区经济学家丁爽表示，北京应充分利用财政工具，及时发行特别国库券和地方债。债券以支持下半年的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;北京计划今年发行价值 1 万亿元人民币（1,390 亿美元）的“超长期特别政府债券”，这些债券将帮助资助经济促进计划、技术创新和城乡一体化发展等。&lt;/p>;&lt;h3>;“两会”为中国提供了支持亲商言论的新机会&lt;/h3>;&lt;p>;另一个指标投资者信心的私人投资今年前三个月增长了 0.5%，而 2023 年则下降了 0.4%。&lt;/p>;&lt;p>;郑州美国商会会长埃里克·郑 (Eric Cheng)上海也呼吁采取具体行动刺激内需。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴看到第一季度GDP稳健增长，这清楚地表明了中国经济复苏的势头。经济表现是我们会员对中国市场信心的首要因素，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“未来几个月仍需要采取更有针对性的政策措施来刺激需求，”郑补充道，指出消费者和生产者价格指数如何反映在国内需求中的持久逆风。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 23:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Jimmy Lai knew US conditions for continued support of protests, national security trial told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259240/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-knew-us-conditions-continued-support-protests-national-security-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/75587abd-e113-4221-b25f-96ec85dba00d_579758fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英一案正在西九龙法院审理。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名主要检方证人周二对香港媒体大亨国家安全部表示，香港媒体大亨试图控制激进抗议者并缓和2019年的紧张局势，以满足美国继续支持的条件.&lt;/p>;&lt;p>;律师助理韦兰·陈子华向法庭解释了黎智英试图在动乱期间影响抗议者但未成功的尝试中实现西方的“期望”。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英审判至今：每日更新其香港国家安全案&lt;/h3>;&lt;p>;西九龙法院获悉，黎智英最初打算利用陈的关系说服“勇敢的”示威者放弃激进的策略，因为他相信自己与陈的关系密切&lt;/p>;&lt;p>;“直到后来他告诉我美国政府的内部考虑时，我才意识到黎智英并不是简单地争取国际支持，而是他知道[美国政府的某些标准]支持]并试图与他们见面，”同谋证人陈说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/16/ad27f0f2-262a-49ca-980b-852c70e9208f_e87da1d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wayland Chan 是关键检方证人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈说赖告诉他，美国不希望有警察或平民死亡，并且暴力应该在抗议活动的某个时刻停止，这是由现已撤回。&lt;/p>;&lt;p>;根据黎智英的说法，美国也认为针对香港政府的许多指控都是毫无根据的，陈说，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉黎智英的目标是团结所有反对派阵线——无论是在街头、立法机关还是在国际舞台上——迫使政府满足抗议者的要求，包括立即满足抗议者的要求。&lt;/p>;&lt;p>;陈在认罪后成为控方证人2021年8月涉嫌与外国势力勾结罪名。&lt;/p>;&lt;p>;检方指控黎智英利用陈向“争取自由，与香港站在一起”倡导团体的活动人士传达指示，煽动煽动西方针对香港和中国大陆的经济制裁和其他敌对行为。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大亨黎智英希望会见激进分子，“以缓和”混乱&lt;/h3>;&lt;p>;76岁的创始人对根据北京法令与外国势力勾结的两项共谋指控以及三分之一的共谋印刷和分发的指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周二要求陈在网上和网络上作出解释。 2019 年 7 月，他与黎智英的线下对话。&lt;/p>;&lt;p>;从黎智英的手机中检索到的信息显示，这位大亨对当年 11 月参加抗议活动的一名建筑工人感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p >;一条消息称，这位大亨“害怕”看到该男子被扔油并被点燃。他说：“现在是年轻人和勇敢的人应该发挥领导作用的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说，黎智英随后在他位于嘉道理大道的家中举行的一次会议上“猛烈抨击”了这次袭击，并表示激进分子很容易诉诸暴力没有表现出组织和克制的暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人在[抗议期间]死亡，整个反对香港政府的运动将失去道德制高点以及国际支持，”陈告诉法庭&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，黎智英还引用了一句流行的抗议口号——“黄蓝是政治问题；黄蓝是政治问题；黄蓝是政治问题。”黑或白是一个良心问题”——并警告说，有些底线永远不能被突破。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，前反对派议员，并于2019年11月13日参加了与黎智英的会面。&lt;/p>;&lt;p>;陈说。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/058417c2-ece8-4121-b60b-c8098e65d32c_b5daf4d0.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英对这些指控表示不认罪。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一条短信中，黎智英告诉陈，美国参议员为投票所做的努力是“好消息”。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英还对那个月发表了评论，称其为“警方的重大胜利”，并表示这次行动“消灭了我最好的人”。&lt;/p>;&lt;p>;另外，陈说，黎智英要求他要求前线抗议者将所有计划暂时搁置，以便顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;目击者回忆，11月27日，他在金钟的车里第三次与黎智英见面，大亨告诉他，他已经掌握了情况陈补充说，黎智英还赞扬了这位活动人士，并表示他之前曾与他接洽，希望赞助后者希望建立的一个在线广播平台。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周三继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>