<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Vietnam tycoon Truong My Lan told to repay US$11 billion to avoid death penalty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288282/vietnam-tycoon-truong-my-lan-told-repay-us11-billion-avoid-death-penalty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/f0ba7c86-6bf2-4940-88c3-80e6bf813068_f813d7e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南属性11 月 4 日，大亨张美兰出席在胡志明市举行的听证会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南检察官告诉房地产大亨张美兰，如果她愿意，她必须偿还约 110 亿美元以避免注射死刑。&lt;/p>;&lt;p>;68 岁的兰在 4 月份因贪污西贡商业公司 123 亿美元而被定罪后，正在对死刑判决提出上诉 银行。她还被判犯有贿赂政府官员和违反银行贷款规则的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;检察官迄今为止在胡志明市的听证会上反对对她宽大处理，除非她找到办法归还 415.7 中的很大一部分。据她的律师称，她在两次单独的审判中被判犯有贪污罪，价值万亿盾（164 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正在努力帮助她避免死刑。” Lan的律师Giang Hong Thanh说。 “有一群海外投资者已同意向 Lan 提供 4 亿美元贷款，他们正在准备汇入资金所需的文件，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这是众多潜在投资者之一她的法律团队表示，他们正在进行投资或贷款，以帮助兰偿还部分债务。 Thanh表示，他相信Lan能够满足偿还要求，从而避免被判处死刑。根据越南法院法，如果兰能归还四分之三的贪污资产，陪审团可以考虑对她减刑。&lt;/p>;&lt;p>;这位房地产大亨的审判因量刑之重而引起全球关注。共产党政府正在表明，她的案件是其想要追查的那种高层腐败行为。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，当检察官提议维持死刑判决时，兰在法庭上显得很震惊，声音颤抖。据新闻网站 VnExpress 报道，她说她对这一决定感到心理不安。陪审团要求她冷静下来，并表示她有权在就座时继续辩护，但她拒绝了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 10 月份的第二次​​审判中，她被判处有期徒刑因非法跨境运输约 45 亿美元、从西贡商业银行盗取约 175 亿美元资产以及通过债券挪用投资者约 12 亿美元等罪名被判终身监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;万盛发集团前董事长是政府长达数年的反腐败打击行动（被称为“烈火炉”运动）中最引人注目的目标之一。该行动由已故共产党总书记阮富仲及其继任者苏林带头，他表示，他将“坚决”继续采取激进行动，这一行动已触及社会各方面，并导致数十名高级官员和企业被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;在最近的例子中，对包括前国会主席王廷惠在内的知名政治人物采取了纪律措施，他因违反反腐败法规而受到正式警告上周四。这是该国四大政治职位的持有者第一次以这种方式受到公开纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;上诉听证会最初预计将于周一结束，但兰回归的动力同样强烈现金尽可能延长了这个过程。据兰的法律团队称，法院现已休庭考虑其决定，预计将于周二做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真心希望法院能给她一个活下去的机会，以便她能够解决所有问题据当地媒体报道，在同一次听证会上，其他 47 名被告正在对判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;她的律师 Thanh 说。</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump picks Jamieson Greer as US trade representative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288276/trump-picks-jamieson-greer-us-trade-representative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/7a34b0c4-e3b4-4b44-99c7-fac84b5cbbdf_da5f6f64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普讲话11 月 13 日在国会山与众议院共和党人会面。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周二任命杰米森·格里尔为他的贸易特使，他是推行美国当选总统经济议程的关键人物 –关税将在其中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的第一个任期内，贾米森在对中国和其他国家征收关税以打击不公平贸易行为方面发挥了关键作用，”特朗普谈到格里尔时说道。在特朗普第一届政府期间担任美国贸易代表罗伯特·莱特希泽(Robert Lighthizer)的幕僚长。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还引用了格里尔在帮助美国、墨西哥和加拿大之间达成贸易协议方面的经验。&lt;/p>;&lt; p>;格里尔最近是 King &amp; Spalding 律师事务所的合伙人。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普 2017 年至 2021 年的第一个任期内，美国对价值数十亿美元的进口商品征收关税 -尤其是针对中国，也包括美国的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，随着华盛顿和北京的关税战不断升级，特朗普政府对约 3000 亿美元的中国商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;莱特希泽当时在贸易谈判中成为美国的强人，因为他试图迫使北京改变经济政策。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到参议院的确认，被视为莱特希泽门徒的格里尔，将负责推出特朗普的关税政策和谈判贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容如下……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; 样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s military uses Taipei university for urban warfare training, sparking outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288239/taiwans-military-uses-taipei-university-urban-warfare-training-sparking-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/1bbf38d8-0f67-4a61-8491-ce462e941f24_611c3c51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾军队正在训练本周，100 名预备役军人在台北国立政治大学 (NCCU) 参加城市战。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾军方罕见地利用台北大学校园训练预备役人员，为可能发生的针对解放军的城市战做好准备，这引发了人们的担忧和担忧批评。&lt;/p>;&lt;p>;然而，台湾国防部长为这一决定进行了辩护，强调需要考虑前线条件以阻止解放军的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;位于台北的国立政治大学 (NCCU) 最后宣布周，它将在 11 月 23 日至 29 日期间提供部分校园来训练 100 名预备役军人。&lt;/p>;&lt;p>;该通知引起了人们的关注，因为它标志着这所大学（台湾最好的大学之一）首次与军方合作进行长期合作。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然岛上其他地方的大学也曾被用来进行军事训练，但通常是在假期期间学生离开校园时进行。&lt;/p>;&lt;p>;这也是第一次台北一所大学举办军事活动 训练。 NCCU的训练旨在为城市战做准备，而过去的训练重点是阻止解放军进入城市。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，包括步枪、机枪在内的枪支、武器等武器，进一步加剧了公众的担忧。和迫击炮已被移至校园，引发人们担心该大学可能会暂时成为弹药库，并在发生冲突时成为解放军袭击的目标。&lt;/p>;&lt;p>;此举引起了反对派议员的尖锐批评，他们指责这民进党政府对校园安全视而不见，允许军方要求国立政治大学作为预备役训练场。&lt;/p>;&lt;p>;台湾主要反对党立委赖世保国民党在与台湾教育部长郑英耀的立法会议上表达了强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么NCCU被用来训练预备役人员？长期以来政党、政府和军队必须远离校园的原则怎么了？” ”赖问道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，大学里正在安置一个弹药库。如果这种情况正常化，NCCU 就会成为敌人攻击的目标。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/26/c240a264-cf48-4ece-897a-9c334ec59663_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这是国立政治大学首次与台湾军方合作训练。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民党立委洪明凯质疑岛内国防部是否事前咨询教育部。程回应：“我没有收到国防部的任何通知。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，国立政治大学作为一个自治机构，有权决定是否接受军方的要求。郑先生对此举表示有条件支持，称“如果背后有战略考虑，我支持。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部长辜立雄周一重申，所有预备役训练都将进行“根据战备要求，结合前线作战条件”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人孙丽芳补充说，训练地点的选择是根据作战需要。&lt;/p>;&lt;p>;“预备役训练与孙说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认这个自治岛屿的独立，但华盛顿反对任何武力夺取该岛的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;退役李少将正杰强调了政大的战略重要性，指出其位于台北南部，可以“作为阻止解放军军队进入首都的关键防御点”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他警告说“使用国立政治大学的预备役训练可能会在城市战争开始时使校园成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;国民党下属国策基金会智库安全专家林玉芳强烈批评这一决定，认为这扰乱了校园生活和学术活动。&lt;/p>;&lt;p>;“预备役训练应该在军事基地进行，以提高效率和作战流程。很难相信军方找不到合适的基地来达到这个目的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林还提醒民进党政府，最近公众对让高中生参与非战斗的提议表示强烈反对。战时服役。在受到家长的广泛批评后，岛上的教育部上个月撤回了该计划。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s aircraft deal with US reflects closer ties – is China ‘not happy’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288250/vietnams-aircraft-deal-us-reflects-closer-ties-china-not-happy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/a5e1033c-eb25-49d0-925f-cf3efc15fbc9_525d214f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与越南领导人握手越南国家主席梁强于 11 月 15 日在利马举行的亚太经合组织峰会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南和美国最近达成的一项武器协议强调了两国防务合作的潜力，同时恰逢越南和美国的出现一艘中国船只在这个东南亚国家的领海内。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这笔交易规模太小，无法威慑中国，而且是越南试图“摆脱”俄罗斯制造的武器和上周，美国向越南交付了 12 架教练机中的首批 5 架，这被称为自近 50 年前越南战争结束以来向这个东南亚国家运送的最大规模武器.&lt;/p>;&lt;p>;美国驻越南大使馆表示，T-6C教练机的交付将增强越南的“自力更生防御能力”。&lt;/p>;&lt;p>;其余飞机将于明年交付并代表华盛顿根据太平洋空军声明，太平洋空军司令凯文·施奈德将军表示，“承诺”协助河内的“空军现代化努力”。&lt;/p>;&lt;p>;亚太空军学院教授亚历山大·武温 (Alexander Vuving)夏威夷安全研究中心表示，这笔武器交易标志着河内计划在未来购买其他美国飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“美越军事合作的增加表明，这一转让信号是温和的，不会激怒“中国，这正是越南的意图。”武温在谈到河内实行的平衡外交政策时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/79eff6ea-28d5-4f14-a918-a474f2b4c3e1_054c5d8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平会见国家主席习近平越南王廷惠议会四月在北京举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这笔交易规模太小，不足以显着威慑中国，但武文表示，北京向潘切空军基地附近的地区部署了一艘船，该基地是训练基地飞机将驻扎，旨在向河内和华盛顿发出信号。&lt;/p>;&lt;p>;“北京发出的信息是，它对美越军事合作不满意，并将继续监控两国关系，”Vuving &lt;/p>;&lt;p>;在飞机移交的同一天，中国的海风5103高速双体船（两艘平行船体的船只）抵达并停留在潘附近的越南领海内Thiet。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯坦福大学国家安全创新快结中心在网站上发布的帖子，该船周末仍在该地区。 X.&lt;/p>;&lt;p>;东南亚专家、华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎表示，这笔飞机交易是一项长期投资，旨在帮助越南减少对俄罗斯装备的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;阿布扎表示：“美国培训了首批两名 T6 飞行员，他们现在将在越南领导培训。”他指出，虽然许多目前的越南飞行员和技术人员都是由俄罗斯同行培训的俄语使用者，但 T6 计划将创建一个新的英语系空气团该国的部队人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/347fa2d0- 7b22-4db3-8d93-a2b81f88b826_3eea9f89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南人民空军俄罗斯产Su-30MK2战斗机在河内进行演习。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自越南战争结束以来，美国首次向越南出售重要武器，也将使双方更多地了解彼此的采购系统，阿布扎补充道。 “这非常重要。我怎么强调这一点都不过分。象征主义在外交中确实很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，越南从俄罗斯进口了大部分武器和相关装备，但近年来，它试图实现武装采购多元化。据国防智库斯德哥尔摩国际和平研究所称，去年，尽管武器进口预算估计超过 10 亿美元，但越南并未从俄罗斯下达任何新的大订单。&lt;/p>;&lt;p>;Olli Pekka Suorsa，总部位于阿联酋的拉布丹学院的助理教授专注于亚洲安全和国防的研究，他表示，这笔交易将有助于实现越南空军训练的现代化，并指出越南是东南亚第二个接收这架飞机的国家。泰国。&lt;/p>;&lt;p>;“作为华盛顿和河内双边防务外交努力的一部分，飞机销售可以为在美国培训飞行员和维修人员提供机会，”Suorsa 说，并补充说，这可以让越南人员获取西方和美国空军训练的知识。&lt;/p>;&lt;p>;Suorsa 补充道，除了在两国空军之间建立新的联系外，该训练还可以更好地为越南获取未来的美国战斗机做好准备。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;7月，美国和越南讨论出售事宜洛克希德·马丁公司 C-130 Hercules 军用运输机飞往河内，该机可运载士兵、军事装备和其他物资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/aef1a5cb-0fcd-4ee2-8f03-15b528774979_9327d03f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗纳德·里根号核动力航空母舰去年6月，航母驶入岘港港口。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;河内 VinUniversity 政治与国际关系高级讲师 Hai Hong Nguyen 表示，鉴于俄罗斯与乌克兰的持续战争，越南武器供应多样化是必要的。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“[越南需要]可靠和可持续的武器供应来源”，由于去年双方将关系升级为全面战略伙伴关系，两国之间的战略互信不断增强，他已转向华盛顿。 &lt;/p>;&lt;p>;阮补充说，海峰在该国海域的存在增强了人民的信念，即“中国与越南的言行与越南的协议不同”。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，时任越南国家主席林郑月娥在纽约联合国大会期间会见了美国总统乔·拜登。 11 月 11 日，他与唐纳德·特朗普通话，祝贺当选总统赢得美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;虽然军事和外交关系保持平稳，但华盛顿即将上任的政府可能会征收关税随着越南与美国的双向贸易持续增长，越南一直是一个令人担忧的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普第一届政府执政的最后一年，他将越南称为美国“最严重的滥用者”贸易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/2dd003c9-7ab4-49e2- 8b56-041e3bcb27ba_3c334126.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在河内阅读一份有关美国当选总统唐纳德·特朗普连任的越南报纸。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿布扎表示，特朗普可能威胁要推翻现任政府不给越南贴上“货币操纵国”标签的决定，并补充说东南亚没有国家需要面对更多特朗普总统任期带来的风险高于越南。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为越南的出口占GDP的比例是该地区最高的，而对美国的出口占其经济的21%，因此任何关税上调特朗普政府的政策将对越南造成“非常严重的打击”阿布扎补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日大选前夕，特朗普表示，他将对几乎所有进口商品征收 10% 至 20% 的关税，对来自中国的商品征收高达 60% 的关税.&lt;/p>;&lt;p>;“河内的问题在于，他们对美国商品的进口保持平稳，这将使他们成为即将上任的政府的瞄准目标，”阿布扎说。&lt;/p>;&lt;p>;去年，越南的进口来自美国越南对越南的出口总额达98亿美元，而对世界最大经济体的出口额则增长了12倍多，达到1189亿美元，导致河内出现巨额贸易顺差。今年第一季度，越南对美国贸易顺差达224亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;为了向华盛顿展示“善意”，越南可以从美国购买大量军事装备，Vuving说。 “河内认为特朗普倾向于从互惠的角度看待关系，并且知道如何让他高兴。”&lt;/p>;&lt;p>;阮同意这一观点，并表示在特朗普的领导下，预计未来四年将向越南出售更多武器管理。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong research using sewage to detect Covid-19 could track other diseases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3288255/hong-kong-research-using-sewage-detect-covid-19-could-track-other-diseases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/197f6c4b-c6ca-4ce1-9f47-d26985d56beb_9d77df12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长利比李先生（中），两侧是研究人员（从左到右）梁文基、张彤、麦慧仪和郑奥莉在香港政府总部卫生局办公室。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员发现，香港开发的一项利用污水监测来检测 Covid-19 的技术可用于追踪流感和登革热等其他疾病，中国大陆约 100 个城市已采用这种方法。&lt;/p>;&lt;p>;在冠状病毒大流行期间开发了该技术的香港大学 (HKU) 研究人员表示，污水中包含的信息远比单纯的污水流量重要得多。 &lt;/p>;&lt;p>;“污水不仅是废物流，更是水流、资源流、能源流、信息流。”该校土木工程系张通教授在2017年表示。上周二的一次采访。&lt;/p>;&lt;p>;“污水监控可能是智慧城市的一个非常重要的组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;研究利用污水进行 Covid-19 检测的研究始于政府委托项目，得到卫生部门的支持局健康及医学研究基金。&lt;/p>;&lt;p>;利用该基金，团队于2020年底在香港设立了26个污水监测点。&lt;/p>;&lt;p>;香港成为全球首个设立污水监测站的地点。通过在以前从未报告过任何感染的建筑中进行污水测试来识别 Covid-19 病例。&lt;/p>;&lt;p>;虽然污水监测的使用现已纳入香港监测 Covid-19 趋势的常规工具中，每周进行一次污水测试张说，该技术的影响已经超越了城市边界，进入了内地的 12 个处理设施。&lt;/p>;&lt;p>;他说，包括深圳在内的内地约 100 个城市也采用了新冠病毒污水检测技术。 19 基于香港经验的监测。&lt;/p>;&lt;p>;张说，他的团队还在与内地卫生部门合作，在香港政府未涵盖的项目中，寻求通过污水追踪来检测登革热。张说，该技术将对海南省以及登革热流行的广东省其他一些地区有用。对于香港来说，登革热追踪是一个较小的问题，因为该市的病例相对较少。&lt;/p>;&lt;p>;对于本地应用，该市正在考虑使用污水测试来监测流感和呼吸道合胞病毒的传播趋势，这可以张说，可以通过排泄在废水中的尿液或粪便来检测。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/7efd5e06-d445-48cd-8abe-8d990ec86fda_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长 Libby Lee在香港政府总部接受采访时讨论健康与医学研究基金。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自该基金2011年成立以来，香港政府已注资超过40亿港元（5.14亿美元），其中35亿港元已投入使用。用于资助超过2,000个研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;周二，该基金支持的研究人员举办了两年一度的研讨会，分享他们的研究成果。&lt;/p>;&lt;p>;每周接受一次采访在研讨会之前，卫生部副部长李夏云表示，该基金重视可以转化为实际应用的研究。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，她表示该基金还将资助更多对有希望的分子的研究。药物或疫苗开发，并有望进入临床试验，作为香港成为医疗创新中心计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;其他资助项目包括设计一种照顾老年人的服务模式的项目患者&lt;/p>;&lt;p>;香港大学骨科及创伤学系梁家利教授领导的研究发现，聘请骨科和老年科专家可以为患者带来更好的康复进展。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与仅由骨科专家护理的患者相比，同时接受老年护理专家护理的患者的住院时间从8天减少到7天。他们受伤后一年内的死亡率也从13.9%降至10.6%。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年底在薄扶林玛丽医院首次测试服务模式以来，其他公立医院现亦采用同样的方法，超过一万名长者髋部骨折患者已从香港大学的研究结果中受惠。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学麦咏诗教授自 2011 年以来，在该基金的支持下，香港中文大学心理学系还开发了多个数字应用程序来满足心理健康需求。&lt;/p>;&lt;p>;这些应用程序涉及正念技巧和认知行为疗法的练习，以提高用户的心理健康水平。她说。&lt;/p>;&lt;p>;凭借该基金支持的先前研究的经验，麦和她的团队在赛马会慈善信托基金的支持下，继续创建了另一个心理健康数字平台。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Mak 说她希望寻找更多方法为陷入困境的人提供护理，因为研究表明，只有大约四分之一的焦虑或抑郁患者会寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我如何才能开发出一种方法，可以在没有压力的情况下[提供帮助]”需要[与治疗师]面对面吗？”她说，并指出，有心理健康问题的人在办公时间内寻求专业帮助仍然很困难，部分原因是香港社会对精神疾病的持续污名化。&lt;/p>;&lt;p>;“数字手段很好，因为你可以随时自学。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How IP can unlock new horizons for Hong Kong’s small businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3287895/how-ip-can-unlock-new-horizons-hong-kongs-small-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/2515ad21-837c-4b60-b7e1-6009c8c71663_8cdeb921.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在小企业主活动中互动九月，共享影响基金会组织的香港少数族裔社区。图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;知识产权 (IP) 是中小型企业 (SME) 和初创企业最有价值但未得到充分利用的资产之一。香港定位为区域性知识产权贸易枢纽和国际创新科技中心，本地中小企业和初创企业必须充分利用香港的优势：健全的法律体系、强有力的知识产权保护、丰富的金融资源、巨大的商业化潜力和发展潜力。丰富的知识产权专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府对培育知识产权驱动型创新的承诺通过各种举措得到体现，其中包括 20 亿港元（2.57 亿美元）的创新及科技创业基金 (ITVF)。截至10月底，政府已通过创科创投基金向38家本地创科初创企业投资约3.05亿港元，业务涵盖供应链管理、电子商务、金融科技、生物科技和人工智能等。&lt;/p >;&lt;p>;虽然香港在世界知识产权组织的2024年全球创新指数中排名第18位，但一项惊人的统计数据显示，2022年近98%的专利申请都在香港进行来自非居民。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励本地更多地参与知识产权交易，特别是工业和创意部门，政府于 7 月份推出了竞争性专利盒税收优惠。这将知识产权收入的部分利润的税率从 16.5% 降至 5%，此举巩固了我们作为全球知识产权中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;战略性知识产权管理可以改变香港的游戏规则Kong 的中小企业和初创企业日益稳定。以环球篮球联盟有限公司为例，该公司是一家本地知识产权公司，已参加各种贸易发展局会议。该公司通过推出漫画主题篮球学校，将业务范围扩展到漫画 IP 之外，有效地将业务范围从香港扩展到马来西亚。这展示了正确的 IP 部署如何将创意概念转化为蓬勃发展的商业模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/24/4c347679-5da7-40d5-b7ba-6a505bda9cda_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 7 月 6 日，在上海举行的世界人工智能大会上，与会者传递人工智能标志。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;然而，许多企业主在知识产权评估和营销方面遇到困难，发现驾驭不同形式的知识产权（包括专利、商标、版权和商业秘密）具有挑战性。一个特别未得到充分利用的增长机制是知识产权融资。&lt;/p>;&lt;p>;这在全球范围内仍然是一个相对较新的领域，企业可以使用其无形资产作为抵押品来获得融资，而不会稀释股权。这意味着知识产权组合不仅有利于获得资本，还可以显着提高公司的估值，从而对潜在投资者更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超今年的施政报告强调加强香港的城市发展通过促进跨界别交流以及促进更多本地和国际文化创意产品在亚洲知识产权交易平台注册，打造知识产权交易枢纽的地位。目前，该门户网站收录了超过28,000个可交易的知识产权，并正在进行改革以优化其功能。&lt;/p>;&lt;p>;贸易发展局旨在扩大香港及海外文化创意知识产权的收藏范围，以促进交流和交流伙伴关系。此外，我们还将利用授权展、香港国际影视展等实体交易平台，积极推动文创产品的开发和交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/54ffcd94-fed5-4fe1-9912-14ee58a165e0_ce1f1a32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个设计得像香港当地社区的摊位2023 年 3 月 14 日，国际影视展 (Filmart) 在湾仔香港会议展览中心举行。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在创意领域，版权的复杂性可能会造成重大障碍。创作者可能不拥有其作品的权利，而且小企业的资源和对知识产权保护的理解可能有限。数字化转型的快速发展和新媒体格式的出现使有效的知识产权保护变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;扩大初创企业和中小企业规模的另一种方法是通过技术知识产权的利用和商业化。 IPHatch 计划是一项开放式创新创业竞赛，鼓励技术知识产权的创新使用，包括跨国公司和当地大学提供的世界级专利。&lt;/p>;&lt;p>;著名的成功案例包括 Filix Medtech 与理光在传统中药方面的合作药物验证技术以及 Areix Analytics 与诺基亚合作开发的数据安全解决方案。这些合作伙伴关系展示了香港中小企业和初创企业如何有效利用知识产权创造创新的商业应用，从而增强香港在技术转让和知识产权商业化方面的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;展望未来，即将于 12 月 5 日至 6 日举行的亚洲知识产权商业论坛将讨论人工智能和知识产权交叉、争议解决、开放式创新、技术转让、数字内容战略、知识产权估值和融资以及艺术、文化领域知识产权商业化等重要议题和创意&lt;/p>; &lt;p>;通过使论坛与企业家日保持一致，我们的主播启动活动促进企业家精神，我们正在IP和启动生态系统之间创造有价值的协同作用，进一步巩固了香港作为区域IP IP IP的地位交易中心。&lt;/p>; &lt;p>;前进的路径很明显。通过拥抱IP，香港的中小型企业和初创企业可以发挥其全部潜力，吸引投资并扩展到全球市场。通过持续的教育，合作和创新，我们可以确保香港仍然处于IP开发和亚洲交易的最前沿。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SF Holding’s shares deliver flat trading debut in Hong Kong amid tepid market sentiments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3288275/sf-holdings-shares-deliver-flat-trading-debut-hong-kong-amid-tepid-market-sentiments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 09:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/5ed4c7ded4c7d6-c640-412b-87a2b-87a2-aab5151515152107B1_8300719AA.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; SF Express是SF Holding的旗舰快递业务。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; SF Holding，被认为是中国与联邦快递的同等相当的人，开始在香港交易，在温和的情绪中，这是繁忙的一周股票首次亮相的前身，将增加数十亿个香港今年上市收益的美元。&lt;/p>; &lt;p>;根据6936代码进行交易，SF股票以34.30港元的价格易手，与当地时间上午9.30开放时的首次公开发行价格相比，其首次公开发行价格没有变化。董事长兼首席执行官Wang Wei敲打了仪式，以纪念该公司的首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>;开盘价意味着该公司在周二在深圳证券交易所上的14.27元（1.97美元）的Yuan负体股票溢价。香港的基准指数的交易价格接近两个月的低点。&lt;/p>; &lt;p>;开业交易溢价价值该公司的香港上市股票基地，基于其上市后的资本基础，其1.955亿股，售价为67亿港元。根据其上市招股说明书。 SF Holding在深圳有大约48.2亿份股份。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 11/27/8DA48B6D-CB4D-4AAA-9311-40AB6B75C7D8_C2367B08.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;行人在11月6日在香港显示hang seng Index的屏幕。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>; SF Holding的主要业务是其SF Express Courier Service，从其IPO筹集了58.3亿港元。与香港亿万富翁相关的几辆投资工具作为基石投资者，包括开发商中国土地和新世界开发的亨利·陈·卡尔（Henry Cheng Kar-Shun）的支持。&lt;/p>; &lt;p>;其他各方​​包括美国投资公司。&lt;/p>; &lt;p>; Oaktree Capital Management，智能手机和电动汽车制造商小米，摩根士丹利和中国太平洋保险集团。&lt;/p>; &lt;p>;高盛萨克斯，Huatai Securities和JPMorgan Chase是产品的联合赞助商。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;筹款意志该公司表示，朝着战略性扩展，包括加强国际和跨境物流能力以及中国大陆的供应链优化。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.site”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch-adopted man revisits China family, tells adoptive father ‘You’ll always be my dad’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287997/dutch-adopted-man-revisits-china-family-tells-adoptive-father-youll-always-be-my-dad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/25/c94d90cf-96f-96f-96f-96f4-4187-b649-b649-934f31a6891a68915_15_1e7888dea1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高杨在火车站迷路了并被送往一个孤儿院，在那里他被一对荷兰夫妇收养，他们将他视为自己。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;八个月后，博士学位毕业于他长期失散的中国出生家庭 - 三年前被他带到荷兰 - 他带来了荷兰语 - 他带来了荷兰中国的父亲与他的亲生母亲重新建立联系，设想了一个充满了两个家庭的爱与关怀的未来。在中国西南四川省的米伊县，在他的养父约翰·马滕斯（Jozef Martens）的陪同下，他们在2010年获得了Wen和她的丈夫的热烈欢迎，她于2010年与她结婚，并与她有一个十几岁的女儿。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/c7a17de7-5c88-4612-a214-0bc41671cfc1_1fe5cde1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高杨和他的收养父亲，乔兹夫·马滕斯（Jozef Martens）互相保证，尽管聚会了，他们的父子关系仍将保持牢固和不变。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Wen的丈夫为客人准备了当地的菜肴，而Wen为她的儿子和他的收养父亲提供食物，这是中国文化中传统的热情好客的姿态。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;回想起1994年在接受Media Outlet Ifeng.com采访时失去GAO的令人心碎的故事，Wen泪流满面地说：“我的命运是我无法控制的。” &lt;/p>; &lt;p>; wen，gao yang和他的父亲Gao Xianjun从中国东部的江苏省前往四川拜访了她生病的母亲。在购买火车票的过程中，她看不见丈夫和儿子。&lt;/p>; &lt;p>;她分享说，她在火车站搜寻了三天，然后被铁路工作人员送往她的家乡。&lt;/ p>; &lt;p>;是文盲，她感到无法独自旅行，害怕丈夫的“脾气恶劣”，所以她等着他和儿子在家乡找到她。&lt;/p>; &lt;p>;对她不知所措，高中生也失去了儿子火车站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/8f425/8f421c90-89c4-89c4-89c4- 495C-BF05-BCF05EB92D63_30B0176C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>; Wen，右，在失去Gao Yang和她的丈夫的Gao Yang和她的丈夫后，在火车站寻找他们三天后，记得她的绝望。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在寻找Wen时，Gao Senior被一群流氓吓了一跳，这使他失去了Gao Yang的跟踪。&lt;/p>; &lt;p>;高阳的叔叔后来告诉他，他的父亲在成都火车站搜寻了两年，直到他用完钱。然后，他走了六个月，回到了江苏，在2009年去世之前，他的余生都在悲伤和健康状况中度过。&lt;/p>; &lt;p>; gao yang Yang被荷兰夫妇Jozef和Maria Martens收养1996年的孤儿院。&lt;/p>; &lt;p>;在33岁时，高召回了三岁之前的一个快乐的童年，并决心在13岁时寻找他的根源。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，他已经访问过中国多次，重新学习了他忘记的中文。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 11/25/711C9CDA-5EC3-4D9C-92DF-7BB8056D743E_DAD8A2E9.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;小高阳在火车站迷路，被送往孤儿院，在那里他被约瑟夫和玛丽亚·马滕斯收养，他们像对待他一样对待他他们自己的儿子。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他多年来在荷兰莱顿大学学习语言学，后来在加拿大麦吉尔大学担任博士学位候选人，Gao与中国志愿者Baobeihuijia保持联系致力于帮助个人发现失去家庭成员的组织。&lt;/p>; &lt;p>;在搜寻了他的亲生父母的12年后，志愿者在去年11月通知Gao和Wen匹配他们的DNA。收养的支持他的搜查的母亲在收到这个欢乐的消息之前就死了。他们在2月的第一次会议。&lt;/p>; &lt;p>;她的丈夫指出，自聚会以来，她的心情和健康就显着改善。&lt;/p>; &lt;p>; gao用流利的普通话对他的母亲进行了交谈，鼓励她“忘记她忘了过去和看 向前。”他紧密地握住她的手，表示：“我感到温暖。” &lt;/p>; &lt;p>;他的养父对团聚表示幸福，但强调：“我们的关系永远不会改变。您将永远是我的儿子。”在欧洲寻求一份工作以更加接近并照顾他的父亲，他现在72岁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/25/fe9584e8-5419-419-4ab6-9d6e-b92fdab92fda082fda08d56e_26e_2aceb228.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高杨的继父准备的本地菜肴，当他的母亲为他和他的养父提供食物时，反映了中国的款待。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在由荷兰的志愿者发布的Douyin视频中，他的收养父亲提到，考虑在四川度过冬天，气候更愉快。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; gao表示，他计划每年至少返回中国，拜访他的家人在四川和江苏。&lt;/p>; &lt;p>;他也已成为Baobeihuijia志愿者，协助其他荷兰人中国血统的人。他们的寻找根源。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是失去了亲生父母，但现在很幸运地有两个家庭。他的亲生母亲，继父和养父似乎都很友善。我希望他将来可以为他的收养父亲和亲生母亲带来照顾和幸福。 href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China looks to rebuild bridges with Japan, will ‘better relations’ last beyond Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288244/china-looks-rebuild-bridges-japan-will-better-relations-last-beyond-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/26/0827eeb9-4b16-4b16-9fea-716fea-716ef5a2a2cdb5a2cdb5_08c15a35.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本总理Shigeru Ishiba（左） 11月15日，中国总统习近平在利马举行的会谈之前。删除有争议的装置，向北京示意一个战略枢纽，以应对美国总统当选唐纳德·特朗普的下一个政府的预期压力。单方面东京明治大学国际关系教授Go Ito在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;可能是一项旨在涉足特朗普第二任期的短期策略，将来会恢复更加对抗性的姿势。 Ishiba在11月15日在秘鲁首都利马举行的亚太经济合作峰会的旁观。内阁办公室报道。一周后，中国外交部宣布恢复日本国民的短期签证豁免。&lt;/p>; &lt;p>;由于冠状病毒大流行，该豁免在2020年初被暂停，但甚至没有被重新引入健康危机大部分都过去了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/497AD22D-78EF-40A1-88E2-E1354FA1354FA132224_6ED98518.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国海岸警卫队在日本海岸附近航行乌茨库里岛（Uotsuri Island）附近的护卫船是日本的一组有争议的岛屿之一，在中国中国，也称为中国岛上的杜尤亚群岛。照片：Kyodo通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据周六的Kyodo报告，日本外交消息人士称，中国已同意删除日本独家经济中停泊的天气和当前的监控浮标靠近东方海上杜尤亚群岛的区域，日本控制并称之为senkaku群岛。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月在日本水域中发现了浮标，东京一再要求将其删除。 ，否可用。日本认为设备收集的数据具有军事应用。目前尚不清楚中国是否打算完全去除浮标或只是将其移入中国水域。&lt;/p>; &lt;p>;北京还表示，将要采取措施，以确保军用飞机短暂地侦察飞机后不进入日本领空。 8月26日进入日本航空领土。东京对丹乔群岛（Danjo Islands）在丹乔群岛（Danjo Islands）的违规行为愤怒地回应了长崎县附近的违规行为，因为它被认为是一种敌对行为。违法行为是无意的，是由风湍流引起的，并承诺采取措施确保不会再次发生类似的日本领空。&lt;/​​p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也有两首首都之间的协议，包括在内日本消息人士告诉&lt;/p>; &lt;p>;，一条在2023年引入的双边防御热线，旨在避免海上和空中冲突，促进国防对话，甚至是日本军事军官之间的交流。&lt;/p>; &lt;p>;更重要的是。&lt;/p>; &lt;p>;。周六当地媒体外交大臣武史·伊维亚（Takeshi Iwaya）将于12月下旬访问北京东京国际基督教大学的国际关系教授说，尽管这些事态发展似乎很积极，但它们是北京更广泛的模式的一部分，旨在改善与其他国家的关系，因为它在未来几个月内为对抗性的华盛顿造成了影响。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“中国想要降低其立场并与国家建立更好的关系，这可以被视为核心美国盟友，以使他们在第二次政府中所希望的一切都更加困难。”他在本周在亚洲说道在缓解印度的领土问题的举动中，一些中国部队从喜马拉雅边境撤出，这是同一战术的另一个例子。&lt;/p>; &lt;p>; nagy说，他完全希望中国对贸易，安全或其他领域做出类似的让步共同关心&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以将这种中国行为的这种模式视为弯曲的时期之间的振荡，然后退后，这取决于华盛顿的压力。” &lt;/p >; &lt;p>; ITO同意日本和中国之间存在“更多的温暖”，但认为特朗普本月早些时候在美国总统大选中取得了胜利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们看到的不仅是日本，正如我们看到的那样与澳大利亚，菲律宾和其他地方建立更紧密联系的努力，所有这些都是强大的美国盟友。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/1519a3d1-0173-4c9c9c-b9c-b9c-b9d0-3503 e6e6e6e6e6aeaaa3a3a3a _ce44b6112.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;旅行者排队等待检查在北京首都国际机场飞往日本的航班。中国总统习近平表示对在两国之间进行人与人之间的交流表示了“坚定的承诺”。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ITO补充说，在逮捕了许多日本商人和学术界的间谍指控之后，他亲自欢迎双边纽带的变暖，这引起了人们的问题。邀请参加中国的活动。他原定于本月晚些时候前往中国达利安城进行一系列讲座。伊藤说。他补充说，1972年前往北京，以使与中国的关系正常化。在他的四年任期结束之前失去外交和贸易地面，离开下一个政府需要重建联系并再次赶上。&lt;/p>; &lt;p>; nagy说，北京行事缓解紧张局势可能是一个暂时的机动。在乌克兰的战争中支持俄罗斯等等。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court rulings for same-sex couples spur calls to quickly draft rights framework]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288256/hong-kong-court-rulings-same-sex-couples-spur-calls-quickly-draft-rights-framework?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/11/19442a40-1e6b-4978-a978-a986-986-9bfbbfb6370a1c81c8_02e6b2e6b26b26b268.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;最新裁决标志着另一个里程碑对于香港的LGBTQ社区而言，在税收，公务员的福利以及在身份证明文件上使用其首选性别的能力之类的法律胜利。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港顶级法院的里程碑式裁决，该裁决确认了同性关系中人们的住房福利和遗产权，这激发了当局呼吁当局快速建立一个法律框架，以认识此类夫妇的权利。&lt;/p>; &lt;p>;最终上诉法院在周二裁定，同性夫妇享有与其他家庭相同的申请公共租赁住房的权利，并且可以一起生活在领导下的补贴公寓中政府的房屋所有权计划。&lt;/p>; &lt;p>;它也授予了同性夫妇平等的继承权，并允许他们将其财产遗赠给幸存的伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;最新裁决标志着香港的另一个里程碑LGBTQ社区在征税，公务员的福利和在去年的一项裁决中使用其首选性别的能力等领域的法律胜利之后，法院要求政府建立正式法律框架在两年内承认同性伙伴关系，尽管决定不承认香港的同性婚姻。&lt;/p>; &lt;p>;香港婚姻平等的联合创始人&lt;/p>; &lt;p>; Jerome Yau敦促政府分享有关有关的详细信息即将到来的框架并尽快执行必要的政策，因此同性夫妇可能有资格获得其异性恋同行所享有的同一婚姻权利。&lt;/p>; &lt;p>;“政府应立即提出公众讨论的计划和咨询。该信息很明确[根据政府上诉的裁决]。他说。 >; Yau补充说，在香港认识到同性婚姻将是明智的一步，确保根据法律对这些夫妻进行平等对待。&lt;/p>; &lt;p>;宪法和大陆事务秘书Erick Tsang Kwok-wai在愿官员们进行与司法部一起学习，开发出一种履行去年法院裁决并阻止对框架进行任何滥用的机制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/26/be002a8a-9ce6-4fac-bb43-95a26d1b20 d1b20f9_798e21ed21b20f9_798e21ed..jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;住房当局将在跟进时寻求法律建议与法院的裁决。照片：诺拉·塔姆（Nora Tam）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; suen yiu-tung是香港中国大学的性别研究教授法律框架。生活，”他说。表示将根据需要寻求法律建议来跟进法院的裁决。&lt;/p>; &lt;p>; Anthony Chiu Kwok-wai，该法定机构的成员是该市主要的公共公开提供商，他说需要它。考虑如何将布置应用于绿色表格补贴的房屋所有权计划。&lt;/p>; &lt;p>;该计划允许公共住房租户购买负担得起的公寓，以便他们可以向上行驶房地产阶梯。&lt;/p>; &lt;p>; chiu，他也是联邦执行董事在公共住房庄园中，指出，在公共住房制度中认识同性夫妇可能会增加家庭申请人在房屋所有权计划下的租赁房屋的平均等待时间，并加强对补贴销售公寓的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;表达了他们的信心包容不会显着影响公共住房资源或公寓的长期供应。&lt;/p>; &lt;p>;没有关于香港同性夫妇数量的官方数据。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 9月，家庭和老年申请人被安置在公共租赁公寓中的平均等待时间为5。5年。&lt;/p>; &lt;p>;政府已经确定了足够的土地，以实现未来十年中308,000个公寓的公共住房供应目标.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jane Goodall: Hongkongers of all stripes need to work together to promote biodiversity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3288220/jane-goodall-hongkongers-all-stripes-need-work-together-promote-biodiversity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/26/D1B15950-2487-43D3-8AFE-ADCEDD70AC9A_7D4AB911.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国伦理学家和环保主义者简·古道尔（Jane Goodall）以与坦桑尼亚的黑猩猩合作而闻名。照片：世界知名的伦理学家和原始学家Jane Goodall &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Jane Goodall告诉聚集在香港的商业领袖，他们需要与政府和民间社会合作，以促进生物多样性以促进生物多样性亚洲商业枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;在六年来首次在香港露面时，古德尔说，迫切需要公司支持以推动“对我们的星球的积极变化”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能做一个人，”她在一次活动中说星期二在香港大学。 “我们需要合作。我们需要在企业界、政府和民间社会之间建立联系。我们需要共同努力。她说，私营部门，学术界，非营​​利组织和政府机构迫切需要共同努力，以推动保护和可持续性努力。她说：“我们对地球所做的伤害，朝着正确的方向移动。动物行为剑桥大学，是联合国和平使者，也是大英帝国勋章的夫人指挥官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年，来自世界各地的国家达成了同意旨在解决生物多样性丧失以及恢复自然生态系统的许多措施。该协议是在蒙特利尔举行的第十五届缔约方会议上达成的，其中包括一系列全球目标，包括有效保护和管理世界上至少 30% 的土地和水域，以及每年动员至少 2000 亿美元的国内资金。和国际生物多样性相关的资金到2030年。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，香港政​​府宣布了一项计划到2050年到达碳中立性的计划。保护生物多样性也很高。曼城试图适应气候变化的全球变暖和其他影响。&lt;/p>; &lt;p>;作为人口稠密的城市和全球金融枢纽，香港可以从商业社区，大学和地方社区集中支持，以集中精力古道尔说，在绿色建筑和可持续建筑上。事件。 “生物多样性巧妙，显着使人类的福祉受益，而干扰可以通过相互联系的生态系统产生深远而持久的影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>