<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-Thailand joint military exercises have ‘all elements needed for a small-scale war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275356/china-thailand-joint-military-exercises-have-all-elements-needed-small-scale-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/d7ac7bc7-bed7-4a5f-b693-5cb22f46776f_5b8f6bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年联合演习前拍摄的人员照片。图片来源：Facebook/泰国皇家空军 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国公布了与泰国联合军演的细节，此次军演首次涉及使用特种部队，并被描述为包含“所有内容” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“猎鹰打击 2024”演习于周日在泰国东北部开始，据中国国家电视台中央电视台报道，此次演习比之前涉及两国的演习更加复杂和广泛。 &lt;/p>;&lt;p>;央视表示，演习将持续到8月29日，将涵盖跨境支援、兵力部署、联合防空、威慑和汇报等内容。&lt;/p>;&lt;p>;它说这些演习涉及使用特种部队、战机和直升机来“加强军事合作并应对共同的安全挑战”，双方指挥官都相信这将提高各自部队的战术和技术技能。&lt;/p>;&lt;p >;军事分析家、前解放军军官傅前哨表示，这是“一次重大变化，影响深远”。&lt;/p>;&lt;p>;“五阶段演习……都是小规模演习所需的要素。” ”傅补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“中泰之间的军演原本更多地侧重于联合训练，现在更加注重实战性质。”&lt;/p>;&lt;p>;中国和泰国泰国自 2015 年以来一直进行年度空军演习，在 Covid-19 大流行期间中断了两年。&lt;/p>;&lt;p>;傅说，今年特种部队和直升机演习的参与增加了“新维度”，说：“特别是直升机，可以低空进场，使部队无需降落伞即可直接到达关键地区。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前陆军参谋长宋忠平解放军教官表示，使用中国远程运20运输机与特种部队的结合是此次演习的一个重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;他表示陆军和海军特种部队都会参与其中，他认为演习将包括空投这些部队“深入敌区，占领某些重要目标并捕获重要人员”的演练。&lt;/p>;&lt;p>;“这不再是单纯的空军战术演练，而是联合部队作战演习，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习在泰国乌隆皇家空军基地举行，该基地以前由美国空军使用。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习正值中国寻求加强其在东南亚的防务关系，作为对抗美国影响力的更广泛战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;今年，中国还与柬埔寨和老挝举行了联合演习，并同意在本周的访问期间加强与越南的安全合作&lt;/p>;&lt;p>;泰国作为美国在东南亚大陆的唯一盟友，为中国扩大在该地区的影响力提供了独特的机会。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年军事政变推翻民选政府以来，中美关系一直面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;中国通过加强与曼谷的军事关系并达成多项军火交易来填补这一缺口。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SK Group backs US$140 million fund to bring South Korean chip firms to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3275402/sk-group-backs-us140-million-fund-bring-south-korean-chip-firms-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/3535b55a-21b9-4284-a8b2-42e130a16402_f71484a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SL Capital，一家由 SK 集团和中国公司已与无锡市政府签署协议，设立10亿元人民币的基金。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;SK集团正在将资金投入一个新基金，旨在帮助韩国芯片公司在中国开设工厂，尽管美国加大了对其盟友的压力，要求其遏制北京方面的举措&lt;/p>;&lt;p>;SL Capital 是一家由 SK 和总部位于北京的君联资本组建的私募股权公司，周二与中国东部城市无锡当局签署协议，共同设立 10 亿元人民币（根据当地政府的一份声明，该基金的投资额为 1.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;SL Capital 通过与无锡产业发展集团成立的合资企业进行投资融资，该集团得到了当地政府的支持。声明称，此举旨在帮助韩国芯片供应链的领先企业在该市设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;新基金还包括来自无锡国家高新区的资金。声明称，该基金参与方共同将韩国芯片设备供应商Nextin和Gigalane引入无锡。&lt;/p>;&lt;p>;“SL Capital是SK集团与君联资本共同设立的基金，但SK 在给彭博新闻社的一份声明中表示：“它由 SL Capital 管理，SK 集团不直接参与基金管理。”并补充说 SL Capital 与 SK 海力士对半导体的投资没有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;SK 的半导体部门是全球领先的人工智能（AI）存储芯片制造商，也是英伟达的密切合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;SL Capital 投资了多家中国半导体公司，其中包括人工智能芯片制造商黑芝麻国际控股公司。 &lt;/p>;&lt;p>;Nextin 一位官员告诉彭博社，在 2023 年 8 月与当地政府签署初步协议后，Nextin 仍在无锡设立设施。&lt;/p>;&lt;p>;根据公司六月份的声明，Gigalane 正准备在无锡设立设备部门，瞄准中国市场。多次致电该公司并通过电子邮件请求置评，但均无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在积极寻求更多合作伙伴，帮助其在包括半导体在内的关键领域实现自给自足，以克服美国对这个亚洲国家的准入日益严格的限制。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，SK海力士依靠中国作为其存储芯片的主要市场和主要制造中心，在无锡、重庆和大连设有工厂。然而，SK 海力士并未在中国生产人工智能存储芯片。美国正在考虑阻止中国公司获得这些尖端零部件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China father makes children kneel on busy road in bid to force return of estranged wife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275260/china-father-makes-children-kneel-busy-road-bid-force-return-estranged-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 09:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/75ed13e8-4707-41ba-8be7-9ebc2ed15a62_43bfdccf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国父亲让他的三个年幼的孩子跪在地上他在繁忙的马路中间以一种奇怪的方式迫使分居的妻子回来，这一行为在社交媒体上遭到了猛烈抨击。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方一位父亲让三个年幼的孩子跪在繁忙的马路中间，以迫使分居的妻子回来，引发大陆社交媒体的愤怒.&lt;/p>;&lt;p>;8月15日，广东佛山警方在巡逻时发现了这群青少年。&lt;/p>;&lt;p>;他们均不满七岁，最小的仅两岁。据《南方都市报》报道，社交媒体上流传的视频显示，有车辆从他们身边驶过，而他们的父亲则坐在路边的花坛里，被动地看着。&lt;/p>;&lt;p>;警方迅速转移了他们的视线。将孩子们转移到安全区域并向父亲发出警告。孩子们没有受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/4436c0e5-1690 -4497-a7d4-d86a1447c555_06d130db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一段病毒视频显示，三个年轻人独自走在繁忙的马路上。图片来源：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《南方都市报》报道，30岁的父亲凌某表示，与妻子发生争执后无法联系到妻子，所以他告诉了他们的妻子。孩子们跪在路上，以为这会让她做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他的妻子在决定分居后回到了家乡，并拒绝与他有任何接触。&lt;/p>;&lt;p >;争吵原因尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;8月16日，佛山市政府官员称，令某及其三个孩子已离开本市，返回户口所在地，但没有提及具体地点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该事件已成为大陆社交媒体的热门话题，截至发稿时，微博浏览量已达6300万。&lt;/p>;&lt;p>;“父亲不懂得如何去爱，真是可耻又可恨。”一位微博用户写道：“这样利用儿童作为人质，属于虐待儿童行为，侵犯了儿童的人身安全权。”另一位微博用户写道。&lt;/p>;&lt;p>; “我的父亲和凌一样。我小时候，我妈妈想跟他离婚，他不肯，把我锁在家里，试图逼迫她。”一位微博用户写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/c07c5db2-45c3-4f04-9669-355bd937b7db_690ff96b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;警方将父亲带离现场后对其进行了警告。图片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，轻微侵犯儿童权利的行为可能会导致最多五天的拘留或警告。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他情况据网易报道，7月20日，中国南方一名两岁男孩在父母让他练习过高速公路步行后被车撞死。新闻。&lt;/p>;&lt;p>;今年6月，一位来自中国东部的育儿博主将他7个月大的儿子放在无保护的攀爬网中和滚动的滑板上，称这样可以增强宝宝的身体发育。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s latest unification effort is just more provocation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275176/south-koreas-latest-unification-effort-just-more-provocation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/b2ea0d19-30d1-4c9e-8ec9-f088bdf21443_973d3af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 8月15日，韩国总统尹锡烈公布了韩国政府的新统一方针。虽然韩国宪法规定了统一的目标，但历届政府都致力于在信任、和解与合作的基础上逐步推进统一进程。相比之下，尹的政策似乎集中在一个单一的目标：一个基于韩国自由民主制度的统一的韩国。&lt;/p>;&lt;p>;尹在光复日讲话中概述了要实施的三项关键任务：保卫和进一步加强韩国的自由价值；通过改善人权和外部信息来改变朝鲜；扩大与国际社会的合作，实现统一。韩国总统表示，目标应该是“通过自由实现统一”，并建立一个“自由、和平、繁荣的统一大韩民国”（韩国）。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，没有地方在尹的统一朝鲜愿景中，朝鲜领导人金正恩政权受到了影响，他将其称为“ROK”（韩国的官方名称），明确指出了朝鲜的吞并。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，存在朝鲜政府在任何情况下都不会接受这样的计划，因为这将意味着金氏政权和整个朝鲜政治体系事实上的解体。&lt;/p>;&lt;p>;自从金氏去年12月放弃统一目标以来以来，尹政府加倍强调在自由和民主原则下促进朝鲜半岛统一。但不需要专家就能意识到，尹的新统一理论将遭到朝鲜的断然拒绝，因为它强化了平壤首先放弃统一的理由。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，金正恩明确表示鉴于南方痴迷于“吸收统一”，他将不再寻求与南方的统一。金正恩指责尹政府“梦想着‘我们政府的崩溃’”，并将南北关系描述为“敌对”和“交战”国家之间的关系。朝鲜现在将韩国视为“不变的主要敌人”和“外国”，而不是和解与统一的伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹的做法并没有证明朝鲜是错误的，而是新的统一政策却恰恰相反。该政策明确呼吁在朝鲜传播外部信息、加强人权监控、以自由民主为基础的统一以及创建一个“统一的韩国”，这些都加剧了金正恩的担忧，即韩国旨在摧毁朝鲜的政治体系、接管该国并吸收朝鲜的势力。 &lt;/p>;&lt;p>;对朝鲜来说，这不是一个可行的统一计划，而是对其政权生存的公然威胁。&lt;/p>;&lt;p>;首尔统一部很快驳斥了将总统新计划进行比较的指控。政策转向吸收统一。 “我们寻求渐进、和平的统一，而不是通过吸收统一，”统一部长金永浩上周表示。这位部长还表示，他相信朝鲜“将仔细审查”新提案，并呼吁平壤与韩国重新建立对话渠道。&lt;/p>;&lt;p>;但平壤不太可能按照首尔希望的方式做出回应。如果朝鲜以前反对统一，那么尹某的讲话只会巩固这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;而且，平壤已明确表示无意与尹政府进行任何形式的合作或交流，并多次表达了对朝鲜的敌意。例如，通过报道韩国国内要求弹劾尹恩惠的呼声来向他的政府传达信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/21/2a411e6a-735b-4b40-a0fa-d4fcc4fc118b_40d18026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹先生8 月 15 日，在韩国首尔世宗表演艺术中心举行的国家解放日庆祝活动中，Suk-yeol（左二）和他的妻子 Kim Keon-hee（左三）挥舞国旗。照片：EPA- EFE / Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果韩国希望有机会恢复与朝鲜的沟通，就必须注意金正恩政府在统一和国防等问题上的言论。朝鲜的立场基本保持不变：只有美国和韩国改变其“敌对”政策，朝鲜才会进行外交。尹的新统一方案很可能被认为是：敌对的。&lt;/p>;&lt;p>;由于朝韩关系处于低谷，朝鲜不太可能很快在统一方面取得任何进展，特别是在尹政府。尽管如此，朝鲜半岛的局势可能会变得更好或更糟，具体取决于所做的选择。&lt;/p>;&lt;p>;首先，短期目标应该是缓和朝韩两国之间的紧张局势，特别是边境地区的紧张局势，近几个月来波动越来越大。首尔必须抵制住对朝鲜的挑衅做出同样回应的诱惑，例如发送垃圾气球，而应致力于尽可能维持边境安全。这意味着韩国应该避免发射自己的气球、在边境附近进行实弹演习以及大声宣传。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管统一仍然是一个有价值的长期理想，和平共处应该是短期目标。这需要言行一致，而不是相互矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;另一个可能使半岛局势进一步复杂化或改善的重要因素是即将到来的美国总统大选。前总统唐纳德·特朗普的胜利可能会增加与平壤恢复外交以及缓和朝韩紧张局势的可能性。另一方面，副总统卡马拉·哈里斯的胜利可能会导致现状继续下去，并可能使重返谈判变得更加难以捉摸。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁坐在椭圆形办公室。一月份，朝鲜问题将永远是韩国的主要问题。因此，它必须注重化解紧张局势，并采取旨在逐步建立信任和沟通的政策，采取有利于建设和平而不是挑起另一场战争的行动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ESF school group to open kindergarten under mega project in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275384/hong-kongs-esf-school-group-open-kindergarten-under-mega-project-sai-kung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/53c5fc55-d243-461e-bba4-63a7f32bf4b3_86a9ea56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英语学校基金会将开设一所新幼儿园，作为其计划的一部分开发商在西贡地区的大型项目。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的国际学校集团计划在两年内开设一所新幼儿园，作为大型开发商在西贡地区的大型项目的一部分，同时宣布将关闭该幼儿园&lt;/p>;&lt;p>;英基学校基金会(ESF)周三表示，所有在西沙新幼儿园就读的学生将直接升读附近的ESF Renaissance College &lt;/p>;&lt;p>;在现行制度下，2020年8月起入学并被认为适合接受主流英语教育的K1学生将保证升入该集团旗下的小学，然后升入中学。&lt;/p>;&lt;p>; ESF 在其 Facebook 页面上写道：“新学校将于 2026 年开业，将容纳多达 300 名 K1 和 K2 学生，为进入 ESF Renaissance 学院一年级提供有保证的途径。”&lt;/ p>;&lt;p>;“这是我们第一次将我们的幼儿园与一所学校完全统一。”&lt;/p>;&lt;p>;文艺复兴学院一年级至六年级学生的学费为 141,300 港元（18,100 美元） ）每年。&lt;/p>;&lt;p>;ESF在该市经营着22所幼儿园、小学和中学，但尚未透露新幼儿园的学费以及有关其设施和班级的任何详细信息&lt;/p>;&lt;p>;“学费目前正在敲定，并有待教育局批准。”&lt;/p>;&lt;p>;新学校将建在新鸿目前正在开发的土地上启地产是其西沙大型项目的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该大型项目是开发商近年来最大的同类项目，将在 74.8 公顷（185 英亩）的土地上建造 9,500 个私人住宅单位。位于西沙路附近的十四乡。&lt;/p>;&lt;p>;ESF还表示，一旦新幼儿园开业，将关闭东涌校区。 2022年，该机构有312名学生，每年学费为96,900港元。&lt;/p>;&lt;p>;“现有的东涌幼儿园将于2026年开园后迁往西沙。”ESF表示。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说，2025-26学年在东涌校区学习的K1学生将在2026-27学年转到新的西沙学校上K2。&lt;/p>;&lt;p>;教育咨询公司创始人Ruth Benny专注于国际学校的亚洲顶尖学校表示，将西沙幼儿园的毕业生直接晋升到ESF的私立独立学校文艺复兴学院的新做法将有助于其满足当地的学生配额。&lt;/p>;&lt;p>;私立香港的私立学校主要迎合寻求替代公共机构机构的当地家庭，并且必须确保 70% 的学生人口为永久居民。&lt;/p>;&lt;p>;“新的 ESF 幼儿园作为一个学校非常有意义。 Benny 说：“我们将鼓励拥有外国护照的学生考虑其他 ESF 学校。”&lt;/p>;&lt;p>;幼儿园及其办学机构一直在向家长宣传其机构，以招收学生。该市的出生率在 2022 年为 32,500 人，2023 年为 33,200 人。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年出生婴儿的家长预计今年将开始为孩子报名幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早前报道称，国际学校在香港越来越受欢迎，去年学生人数创11年来新高。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据还显示，本地院校的学生比例已降至历史新高在学生人数减少的情况下较低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/00984442 -afe1-40fa-a219-41ae1302d2f9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;幼儿园及其办学机构一直在向家长宣传其机构在城市招生后的情况2022年的出生率为32,500人，2023年为33,200人。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;幼稚园校长、香港学联副主席林翠玲教育工作者表示，今年对于幼儿园来说将是艰难的一年。&lt;/p>;&lt;p>;“我只能说目前幼儿园的招生情况不好。”&lt;/p>;&lt;p>;“一些负责人对我说，他们没有收到家长询问什么时候开始申请，而往年的暑假他们收到过很多询问。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，幼儿园入园有补贴。政府的幼稚园教育计划视乎其入学人数而定。&lt;/p>;&lt;p>;2024-25年度接受资助的幼稚园，每名半日制学生可获资助港币39,200元，全日制学生可获港币50,960元资助每名学生参加“全天长”课程，费用为港币 62,720 元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift says scrapping Vienna shows over terror plot ‘devastating’, filled me with ‘fear’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275397/taylor-swift-says-scrapping-vienna-shows-over-terror-plot-devastating-filled-me-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 09:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/2ebdee71-8ae7-4bd3-bf84-c9e50ccf9fc6_3912eb03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在伦敦温布利体育场举行的 Eras 巡演中表演8 月 15 日。照片：PA Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;组织者因恐怖阴谋而取消泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 维也纳演唱会两周后，这位歌手就取消演唱会发表了第一份声明。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的维也纳演出被取消是毁灭性的，”她在周三发布在 Instagram 上的一份声明中写道。 “取消的原因让我充满了新的恐惧感和巨大的负罪感，因为有这么多人计划来观看这些演出。”&lt;/p>;&lt;p>;她感谢当局 - “感谢他们，我们正在哀悼音乐会，而不是生命。”她写道，并表示她要等到 Eras 巡演的欧洲站结束后才发言，以确保安全优先。&lt;/p>;&lt;p>;“让我非常明确地说：我不会如果我认为公开谈论某些事情可能会激怒那些想要伤害来观看我演出的粉丝的人，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;取消演出后，斯威夫特的代表没有对多个问题做出回应美联社和其他新闻机构的置评请求以及她的社交媒体页面都已处于休眠状态。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，‘沉默’实际上是表现出克制，等待在某个时候表达自己的想法。”这是正确的。我的首要任务是安全地完成我们的欧洲巡演，我可以放心地说我们做到了，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;音乐会组织者梭子鱼音乐公司表示，它取消了为期三晚的维也纳演出。 8 月 8 日开始，因为与该阴谋有关的逮捕行动距离演出时间太近了。当局称，一名 19 岁嫌疑人计划用刀或自制炸药瞄准恩斯特·哈佩尔体育场外的观众，希望“杀死尽可能多的人”。奥地利官员表示，他们似乎受到了伊斯兰国组织和基地组织的启发。&lt;/p>;&lt;p>;该嫌疑人和另一名 17 岁青少年于 8 月 6 日（即演出宣布的前一天）被拘留如已取消。第三名嫌疑人，18 岁，于 8 月 8 日被捕。这名 19 岁嫌疑人的律师表示，这些指控“表现得过分了”，并声称奥地利当局“夸大地陈述了这一点”，以获得新的监视权力。&lt;/p >;&lt;p>;来自世界各地的数万名 Swifties 前往维也纳观看演出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/22/bbeef16f-5d79-4660-8351-17cabd8d7c07_3bdeaf44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特的粉丝在外面摆姿势伦敦演唱会前的温布利体育场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯威夫特的 Instagram 帖子还纪念了欧洲站的结束，并向她在伦敦温布利体育场度过的五晚致敬，她说这是她做出决定的一个因素等待说出来，最终“感觉就像一个美丽的梦想序列”。&lt;/p>;&lt;p>;“我决定我所有的精力都必须用来帮助保护我来观看的近五十万人。在伦敦演出，”她在最后一场温布利音乐会后的第二天写道。 “我和我的团队每天都与体育场工作人员和英国当局携手合作，以实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;伦敦的演出是继维也纳之后的下一站，也是紧随其后的英国一堂以斯威夫特为主题的舞蹈课上发生刺伤事件，造成三名小女孩死亡。在绍斯波特袭击事件后发表的一份声明中，斯威夫特表示，她“完全感到震惊”，“完全不知道如何向这些家庭表达我的同情”。新闻媒体报道称，斯威夫特在伦敦后台会见了一些幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;这次破纪录的巡演将暂停，直到 10 月份才在迈阿密恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan group sends memory sticks of abduction film to North Korea: ‘better to try’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3275396/japan-group-sends-memory-sticks-abduction-film-north-korea-better-try?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 08:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/b37bbdcc-4d94-46ed-a6e9-8c7cc13b1be1_1cc1ac8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本国民家属代表团体负责人横田拓哉被朝鲜绑架，在东京发表讲话。他的妹妹惠（屏幕上）于 1977 年 13 岁时被朝鲜绑架。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个支持被朝鲜绑架的日本人家属的组织已开始发送记忆包含一部关于大约 470 名失踪者被绑架的影片以及大约 470 名失踪人员被绑架到朝鲜的棍棒，附在气球或瓶子里。&lt;/p>;&lt;p>;这一举措是为了回应日本政府被认为不作为的行为，日本政府因在绑架问题上没有采取坚定立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们和家属对日本政府在绑架问题上的不作为感到非常失望，但我们永远不会放弃斗争，”董事Yuki Yakabe说可能与朝鲜有关的失踪日本人调查委员会（Comjan）的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经无数次与政府接洽，询问被绑架者返回家园的进展情况，但每一次有时他们会说自己“尽力而为”或“充满希望”，但一切都没有改变，”Yakabe 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/1c9742f5-fa25-42e9-acda-8bfa34c794e5_2915169b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1970 年代和 1980 年代被朝鲜绑架的日本国民的家人及其支持者去年在东京举行集会。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Comjan 希望通过直接接触朝鲜民众，他们能够发现传统外交渠道无法发现的信息。该组织与自由朝鲜战士组织合作，该组织由一群叛逃者组成，多年来一直在非军事区发送气球和瓶子。&lt;/p>;&lt;p>;记忆棒还包含朝鲜境内任何人如何投掷气球和瓶子的详细信息。可以提供有关失踪人员的信息，可以索取现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;“我们觉得很多政客都过于亲华，不想通过推动他们在这个问题上干预朝鲜来激怒北京， ”矢壁说道。 “还有传言称日本将在平壤重新开设大使馆，这意味着政府不愿意对朝鲜采取强硬立场。”&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭现在愿意将事情掌握在自己手中，并且她说，要更加积极主动地接触朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;脱北者送往朝鲜的气球和瓶子通常装有塑料袋，里面装有基本医疗用品、少量美元现金和种子包&lt;/p>;&lt;p>;脱北者团体在记忆棒中存放了韩国故事片和电视剧以及批评朝鲜政权的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;尽管观看外国电影的风险很高，但众所周知，朝鲜人热衷于购买来自本国封闭边界之外的信息。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，朝鲜显然对非法进口媒体和内容日益增多感到震惊。鉴于其可能对民众产生的负面影响，朝鲜政府通过了一项新法律，对任何被发现传播或观看外国节目的人进行严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;脱北者有零星报道称有人被发现观看外国电影——通常是对世界其他地方感到好奇的青少年——被迫接受公开表演试验。报道称，任何违法者都会被送进政治犯集中营，尽管也有建议称一些地下发行商已被处决以示警告。&lt;/p>;&lt;p>;Comjan 的记忆棒中包含 2021 年故事片《誓言》 1977 年 11 月，13 岁的横田惠在从日本北海岸新泻县的学校回家的路上被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜政府于 2002 年承认其特工绑架了横田在间谍被派往日本之前，向他们传授日语和习俗。然而，平壤声称她于 1994 年 3 月自杀，并归还了所谓的火化遗体。对遗骸的分析表明它们不是横田的遗骸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/22/b37bbdcc-4d94-46ed-a6e9-8c7cc13b1be1_31c991f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Takuy​​a Yokota，代表日本家庭的团体负责人被朝鲜绑架的国民在东京发表讲话。他的妹妹惠（屏幕上）于 1977 年 13 岁时被朝鲜绑架。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府承认 17 名国民在 1970 年代被绑架和20世纪80年代相比，虽然平壤只承认绑架了13人。 2004 年，五名被绑架者获准返回日本，但此后几年双边关系急剧恶化，意味着该问题随后没有取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;Comjan 认为，大约 470 名日本人被绑架。政府的低数字源于将他们的失踪与朝鲜明确联系起来所需的大量证据。&lt;/p>;&lt;p>;早稻田大学国际关系教授、朝鲜问题权威 Toshimitsu Shigemura，相信记忆棒上的数据的影响将是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜人民绝对没有权力，所以即使他们掌握了这些信息，他们也无能为力，”他说。 “他们也忙于生存，不太可能过多考虑日本被绑架者。&lt;/p>;&lt;p>;“这些可能产生的唯一影响是，它们可能有助于破坏金氏政权的合法性和权威，加深普通人不喜欢他们的领导。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/ 1aca10dd-3470-44dd-ae66-2d0b003fbb9e_aeb39db0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通勤者乘坐公共汽车穿过平壤的金日成广场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yakabe 乐观地认为，从长远来看，更直接的方法可以获得回报。&lt;/p>;&lt;p>;“我们被告知，记忆棒已经在北方地下流通，人们正在观看这部电影以及失踪日本人的姓名和详细信息，”她说。 “我们的目标是发送数千个记忆棒供那里的人们观看。”&lt;/p>;&lt;p>;Comjan 希望这些图像能够唤起普通朝鲜人对他们可能见过的日本被绑架者的记忆。虽然要获得国外目击事件的信息可能极其困难，但现代移动电话意味着这种通信并非不可能——而现金奖励的诱惑可能足以让一些人试图传递目击者的行踪&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在尽力而为，” Yakabe说。 “这可能很困难，但是最好尝试。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China curbing rare earth production to raise prices as its global dominance wanes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275353/china-curbing-rare-earth-production-raise-prices-its-global-dominance-wanes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 08:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/21/6FBBF909-AF03-442C-B564-C506C3F31B7_9DD57039.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;可能会影响全球供应链中的价格。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京可能正在寻求控制其为中国稀土元素分配的生产配额，包括在无处不在的物品中使用的战略性重要的金属，例如智能手机和关键防御设备，国内价格下跌，而海外发展加速。&lt;/p>; &lt;p>;周二，工业和信息技术部和自然资源部共同设定了本年度第二批稀土开采产量的上限为135,000吨，以及127,000吨的冶炼。这两个数字均与2月份宣布的第一批​​批次相同。&lt;/p>; &lt;p>;合并，今年的两批分别为270,000吨和254,000吨，同比增长5.9％和4.2％ &lt;/p>; &lt;p>;北京通常每年发行两批配额。如果今年没有随后发布的批次，那么去年可见的21.4％和20.7％的增长将小。&lt;/p>; &lt;p>;，这意味着“根据TopSperity Securities周三发布的一份研究报告，今年的国内供应将缩小今年的范围。票据说，新能力车辆和风力涡轮领域的需求有望推动稀有地球价格的反弹。”它在对技术开发至关重要的17种金属组中的主导地位也引起了中国与美国之间加强技术竞争的地缘政治关注。&lt;/p>; &lt;p>;也，世界第二大经济体在其上也是限制性的。稀有地球的供应和出口 - 今年早些时候由国家安全部确定为战略矿产资源“与国家安全直接相关”。&lt;/p>; &lt;p>;大多数中国生产由六家国有公司和当局控制已禁止出口稀土提取和分离技术，以及制造稀土磁铁的技术。同时，美国商务部呼吁计划减少美国对中国稀土的依赖。 2010年代，根据美国地质调查局的全球供应量增加，到2023年，到2023年，这种优势降至约70％。根据Argus Media的数据，自今年年初以来，稀土价格下降了约20％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随着全球对依赖中国稀土的依赖的越来越关注，越来越多的政府拥有更多的政府。在包括澳大利亚在内的稀土生产中发展自己的能力，包括澳大利亚，这增加了对稀土开采的投资，还命令与中国有联系的投资者在澳大利亚矿业公司处置股票。&lt;/p>; &lt;p>;同时，北京已发布了一套新的法规，该法规将于10月1日生效，并将建立一个稀有的地球产品可追溯性信息系统。海关数据显示为34,032吨，而出口价值跌落40.8％至30040万美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Warlord’s machine-gun Cybertruck ‘cool’, but useless on battlefield, military expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275395/warlords-machine-gun-cybertruck-cool-useless-battlefield-military-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 07:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/22/eecec6f3-7304-43cc-912f-c3a60be40d67_6bf967e7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在车臣的Grozny的枪支安装的特斯拉·塞伯特（Tesla Cyber​​truck）上。照片：Telegram/rkadyrov_95通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;车臣军阀拉姆赞·卡德罗夫（Ramzan Kadyrov）在发布了自己驾驶特斯拉·塞伯拉克（Tesla Cyber​​truck）的视频后，本周引发了社交媒体的嗡嗡声，这似乎是机枪上面是机枪。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，虽然甲板上的电动汽车可能看起来像是在星球大战中的东西 - 并且可能会在崎terrain的地形上有用的某些功能 - 未来派EV可能在实际战场上有效地毫无用处，一位军事专家说。&lt;/p>; &lt;p>;“您在战场上为这件事充电在哪里？唐巴斯（Donbas）的前线没有特斯拉（Tesla）的商店。星期六电报哨所，卡德罗夫（Kadyrov）庆祝了塞伯拉克（Cyber​​truck），他个人理解了为什么“正确地称为cyberbeast”。&lt;/p>; &lt;p>; kadyrov，他是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的长期盟友，他也称赞了特斯拉首席执行官Elon Musk Musk Musk ，说车臣收到了马斯克本人的塞伯拉克 - 亿万富翁在X上强烈否认了X，以前是Twitter。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马斯克使用能干的人slur来询问用户是否真的相信他“他”是否相信他” &lt;/p>; &lt;p>;卡德罗夫（Kadyrov）还声称，塞伯加罗夫（Cyber​​truck）很快将被送往战场，在俄罗斯2022年2月在俄罗斯入侵该国，&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p， >;“我有信心这种&#39;野兽&#39;将极大地使我们的士兵受益，”卡德罗夫写道。这位领导人在今年早些时候表示，自战争开始以来，已有43,000多名车臣战斗机在乌克兰服役。&lt;/p>; &lt;p>;不管卡德罗夫（Kadyrov）如何掌握了近100,000美元的汽车和过去的西方制裁中的一辆，两项地区专家说，军阀声称他计划将汽车送往乌克兰的俄罗斯士兵。杜克大学桑福德公共政策学院的助理教授，苏联和美国苏联关系的历史学家西蒙·迈尔斯（Simon Miles）说。 “他和马斯克至少对互联网巨魔有着热情。” &lt;/p>; &lt;p>;普京安装的领导者喜欢拉动精心宣传的特技，包括与已故的阿根廷明星迭戈·马拉多纳（Diego Maradona）踢足球和说服力Hilary Swank参加他的生日聚会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/08/22/ 1A712E20-DA44-4652-9120-BB570E321E52_32DD6F87.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”车臣格罗兹尼（Grozny）的塞博鲁克（Cyber​​truck）。照片：Telegram/rkadyrov_95通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但超越了卡德罗夫（Kadyrov）臭名昭著的欲望，将塞伯拉克（Cyber​​truck）带到战场上并没有多大的后勤意义，坎迪安说。该车辆需要电力，利用电动机和可充电电池而不是传统的汽油发动机 - 通常在战斗前线上缺少的设备和基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;“也许您可以带来您自己的发电机并将其连接到一些定制设计的特斯拉插座，但现在您正在运行发电机来发电以为电动汽车供电。”他说。 Cancian说：“那在哪里价值？” &lt;/p>; &lt;p>;这是美国陆军试图解决的问题。一些军事利益相关者正在推动美军采用电力，以帮助应对气候危机。但是，充气军车需要大量的看似无尽的，易于接触的电力，军方仍在努力弄清楚。塞博克可能对乌克兰的俄罗斯部队有用。根据Cancian的说法，该车辆的隐身可以抵消其不便。 Cancian说。</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden, in call with Israel’s Netanyahu, stresses urgency of Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275394/biden-call-israels-netanyahu-stresses-urgency-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 06:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/22/e34c4281-a4f4-4f4-9e6b-9bd7b12b046d_e8fbe5ca.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三在加沙城罢工。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在周三与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的电话中，强调迫切需要结束加沙停火交易，并指出即将来临白宫说，开罗谈论至关重要。飞地。&lt;/p>; &lt;p>;谈判者几个月来努力结束停火协议计划，在开罗的未来几天开会。&lt;/p>; &lt;p>;“总统强调了将停火和人质释放的紧迫性封闭并讨论了在开罗即将在开罗进行谈判以消除任何剩余障碍的交易。伊朗，包括其代理恐怖组织哈马斯，真主党和胡塞斯，包括正在进行的防御性美国军事部署”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“默认/文件/D8/images/Canvas/2024/22/22/14A98B6E-6E22-4587-8A5555555522867968D_AD2051BD.JPG“ alt =”在8月3日的“加沙国家游行”期间，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）和美国总统乔·拜登（Joe Biden）游行在伦敦举行。 7月31日，对哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）杀害的报复，并将其归咎于以色列。以色列既没有确认也没有否认这是杀戮的幕后黑手。&lt;/p>; &lt;p>;美国已下令将导弹潜艇部署到中东，并下令亚伯拉罕·林肯罢工集团加速其向该地区部署到该地区到该地区的部署&lt;/p>; &lt;p>;眨眼，埃及和卡塔尔的调解人将希望固定在美国的“桥接提议”上，旨在缩小10个月大加沙的两边之间的差距，并将他们的希望固定在埃及和卡塔尔的中间。战争。美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周四在芝加哥将正式接受这一提名为民主党总统候选人11月5日的总统候选人，他也加入了电话。&lt;/p>; &lt;p>; biden，他正在度假。在加利福尼亚州圣伊尼兹山谷的一个牧场上，预计将敦促内塔尼亚胡（Netanyahu）软化以色列新的要求，即允许它沿着埃及和加沙之间的陆地走廊保持部队。&lt;/p之前。&lt;/p。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/0dfe7b6b-90df-41f5-ab6a-59a2dc3b3c0c_ac707f82.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列军事车辆在周三的加沙边境附近看到。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;内塔尼亚胡的办公室周三否认了一份以色列电视报告，该报告已同意从所谓的费城走廊上撤出其部队，这是一个狭窄的14.5 km--沿沿海飞地与埃及的南部边界沿着长长的（九英里长的）土地。&lt;/p>; &lt;p>;获得加沙停火协议是拜登的主要优先事项。美国高级官员周五将谈判称为接近交易，但最终的协议令人难以捉摸。&lt;/p>; &lt;p>;在与哈尔特在10个月大的战争中与Halt Fighting进行的谈判时，哈马斯正在寻求完整的以色列从加拿大的加沙撤离，包括费城走廊。&lt;/p>; &lt;p>;以色列希望保留对走廊的控制，在五月下旬摧毁了它在五月下旬捕获的，它在其下面摧毁了数十个隧道，它说，它已经用武器将其运往加沙的加沙的武器。激进组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paraguay open to China trade deals via Mercosur trade bloc despite Taiwan ties, Pena says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275393/paraguay-open-china-trade-deals-mercosur-trade-bloc-despite-taiwan-ties-pena-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 05:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/3D34C4B0-D8A5-4120-BD08-C8982026FCD3_6351908E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳（Santiago Pena）周三表示，尽管他的国家与台湾的外交联系。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;巴拉圭对台湾的长期外交支持阻碍了当地农民对中国的谷物出口，该谷物对自治的岛屿表示主权。&lt;/p>; &lt;p>; Paraguay是与正式关系的最后一个南美国家与台湾强烈反对中国主权主张的台湾。还讨论了与中国的潜在贸易协议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/22 /BB968359-395B-4DB5-A1CD-72117B30544A_595DE0FF.JPG“ ALT =”>; Mercosur和中国于8月12日在蒙得维的亚进行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们与中国的立场是完全开放的人之一，”佩纳谈到巴拉圭在Mercosur中的地位，并补充说他在接受路透社的采访时补充说，&lt;/p>; &lt;p>;“我们支持推进贸易协定，”他在接受路透社的采访中补充说： &lt;/p>; &lt;p>;在8月12日与中国同行的对话。我认为最感兴趣的是乌拉圭，我们伴随着这项努力作为集团进行对话。 p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>