<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China parents turn to affordable AI to predict what unborn babies will look like]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268399/china-parents-turn-affordable-ai-predict-what-unborn-babies-will-look?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/1b5cf97b-5f0c-4530-9133-2dc18b7b2f70_ade864b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的准父母正在转向人工智能来找出答案他们的新生儿会是什么样子。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项利用人工智能 (AI) 预测未出生婴儿脸部长相的服务已在中国父母中流行起来。&lt;/p>; &lt;p>;它在电商平台上做广告，声称可以“通过四维超声图像预测宝宝未来的面孔”，并引起了极大的兴趣，以至于病毒式传播。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计的人的客户已经支付了这项服务的费用，在中国最大的电子商务平台淘宝上，这项服务的价格约为 10 元（1.4 美元）到 30 元，该平台隶属于《南华早报》的所有者阿里巴巴。&lt;/p>;&lt;p>;提供商声称他们可以使用人工智能从一张或多张超声波图像中生成新生儿脸部的图片。&lt;/p>;&lt;p>;超声波也称为异常扫描或解剖扫描，通常在怀孕 18 至 22 周之间进行检查宝宝的健康状况。有时也可以识别其性别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/28/76fbb84e-5894-4311-b8ee-a4addc096857_e9c6bbd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预测婴儿长相的人工智能服务很受欢迎，并且实惠。图片来源：淘宝&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些家长还利用扫描作为查看宝宝长相的机会。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国东部地区的一位妈妈安徽省看到她的照片后哭了，说她“从来没有见过这么丑的婴儿”。&lt;/p>;&lt;p>;一家淘宝店表示，他们正在使用名为“Midjourney”的生成式人工智能程序来完成这个过程。&lt;/p>;&lt;p >;输入顾客提供的超声波图像和一些文字提示后，Midjourney 会生成四张图片供您选择。&lt;/p>;&lt;p>;一些商店会收取更多费用来完善照片。据商店称，完成一张图像可能需要 30 到 120 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;但是，人工智能程序生成的面部相似度和清晰度远不可靠。&lt;/p>;&lt;p>;生成的结果是随机的，并根据不同的文字提示而变化。&lt;/p>;&lt;p>;有人在社交媒体平台小红书上表示，她的人工智能生成的婴儿的脸看起来和其他任何使用人工智能生成的婴儿的脸一样。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;服务提供商无法保证其结果的准确性，并声称这些面孔与超声波面孔有“80％至90％”的相似度。&lt;/p>;&lt;p>;一些商店甚至提供预测儿童面孔的服务五岁以下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/6eacf1a6 -14fb-424c-9a18-9fd34455ff01_23fd2f46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上观察者对人工智能婴儿识别服务表达了不同的看法。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者表示，这个想法是有缺陷的，超声波扫描并不能准确代表婴儿出生后脸部的样子，因为它是合成图像来自多个摄像机拍摄的多个镜头。&lt;/p>;&lt;p>;此外，如果拍摄图像时婴儿正在移动，则面部可能会模糊。&lt;/p>;&lt;p>;父母经常将这项服务视为娱乐，甚至一个幸运符，而不是一个严肃的、科学的过程。&lt;/p>;&lt;p>;在一个评论部分，一位顾客称该服务为“盲盒”，并说：“让我们看看我的宝宝是否会像人工智能图像或不是。祝我生孩子好运，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host summit in September to promote city as regional hub for family offices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3268625/hong-kong-host-summit-september-promote-city-regional-hub-family-offices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/da97e24a-297f-4f65-9247-eaf69e5bfddf_4fbefcad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财富传承学院致力打造城市生态系统面向家族办公室、下一代财富所有者和财富管理专业人士。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财富传承学院将于九月举办为期三天的峰会，标志着其为推动香港成为富裕家庭寻求投资的中心而做出的最新努力。制定继任计划并支持各种慈善事业。&lt;/p>;&lt;p>;“学院将安排各种活动，让家族办公室负责人分享如何发展业务和投资以及建立家族遗产的知识“通过各种发展目标，包括慈善事业、影响力投资、艺术和文化等，”学院新任命的执行董事 Angel Chia 在接受《南华早报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;于 11 月在该学院隶属于金融服务发展局，旨在培养家族办公室人才，并为此类企业、下一代财富所有者和财富管理专业人士构建城市生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;Chia，开始在该学院任职3 月份表示，峰会将于 9 月 12 日至 14 日举行，预计将吸引与该学院 5 月份首次活动相当的与会者，该活动有超过 100 名参与者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/50d39a7d-c2b2-42a8-8b0e-863d302c6cd3_ed1fb84f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢安琪，香港财富传承学院执行董事。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该学院的最新举措反映了香港为提升其作为亚洲富裕家族办公室中心地位的努力。&lt;/p>;&lt;p>;亚太地区根据莱坊 2022 年财富报告，预计到 2026 年，该地区超高净值个人的财富增长将是最快的。&lt;/p>;&lt;p>;Chia 表示，该学院将专注于同侪群体学习，而不是课堂环境，以实现家族办公室的能力并培养人才。&lt;/p>;&lt;p>;“同侪小组学习还鼓励边做边学，”她说。 “九月的峰会将让资产所有者和下一代财富所有者分享知识并互相学习，从他们的成功和错误中学习。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/e217383e-987e-4a42-9393-a5328ba526ff_031f7c3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;香港财富传承学院主席郑志刚（左四）与财经事务及库务局局长许正宇（左五）在启动仪式上2023 年 11 月 14 日在学院举行。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9 月的峰会将以慈善和影响力投资小组研讨会开始，随后举行展示酒会Chia 表示，精选了家族办公室可以参与的有益于环境或社会的项目。&lt;/p>;&lt;p>;第二天将涵盖家族治理以及家族办公室的业务和投资趋势。峰会将在第三天结束时介绍该市的艺术和文化场景。&lt;/p>;&lt;p>;Chia 拒绝提供详细信息，因为峰会对于受邀者来说是一场闭门活动。&lt; /p>;&lt;p>;根据德勤 3 月份发布的一项研究，截至去年底，香港有超过 2,700 家单一家族办公室（为追求投资、慈善事业和继任规划而成立的公司）。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/0ac9f70f-5b3a-4226-9830-ad8b250852b7_0a9ad860.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据德勤报告，截至 2023 年底，香港有超过 2,700 家单一家族办公室。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年3月，香港推出改革后的投资移民计划，为投资额达3,000万港元或以上的人士提供本地居留权。在学院成立之前，政府已于去年5月推出针对家族办公室的税务优惠。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波于3月宣布，香港财富传承学院将引入一个名为Impact的数据库Link 或 iLink，将捐赠者与慈善项目联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是帮助我们的最终目标受众——包括家族负责人、他们的下一代和单一家族办公室的高管——建立联系并能够发展，”谢说。 “他们可以分享知识或联手进行投资或慈善事业。我们真心希望成为不同家族办公室和下一代资产所有者之间的超级联络人。”&lt;/p>;&lt;p>;“吸引富裕家族——包括他们的业务、资源和人脉——最终可以转化为香港的长期经济她说。&lt;/p>;&lt;p>;Chia 来自台湾，在金融服务业和家族办公室工作了二十年。她表示，她相信香港和新加坡都可以成为家族办公室中心。&lt;/p>;&lt;p>;“香港和新加坡的活动是互补的，”她说。 “家族办公室希望投资多元化，他们会将自己定位于不同的城市，以最好地利用机会。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smooth sailing on Lee’s KPIs means little if residents get left behind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3268456/smooth-sailing-lees-kpis-means-little-if-residents-get-left-behind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/eb0ac8c8-6558-4032-87e9-49dc6f2916dc_ab6c1127.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超在金钟接受访问6 月 26 日，李光耀赞扬他的政府实现了他在第一份施政报告中提出的许多指标，尽管他的政府也犯了一些引人注目的错误，例如废物收费计划。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超五年任期已满两年，看起来一帆风顺。李光耀和他的公关团队似乎把“航行”作为李光耀政府及其工作的隐喻。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀在回归 27 周年之前一直在与媒体会面，并分享了他的想法是他给自己的进度报告。为了不让我们被指责过于消极，让我们成为一项良好的运动，顺其自然。&lt;/p>;&lt;p>;李将自己比作一艘船的船长，将他的团队比作帆船船员。他的工作是确保船行驶在正确的航线上。在他看来，这艘船每天都在朝着正确的方向更快地前进。因此，尽管遇到了一些挫折，但团队中的每个人都达到了他的期望，他们都会继续留在公司。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 似乎很高兴地报告说，他和他的团队取得了良好的进展。他很高兴地告诉大家，他为政府设定的 200 多项关键绩效指标 (KPI) 已经实现。他在首份施政报告中提出了110项具体任务指标和需要达到的关键绩效指标。去年，他设定了 150 个 KPI，其中 73 个是新上榜的。&lt;/p>;&lt;p>;实现了 200 多个 KPI，这表明他已步入正轨。这很好，但是把所有这些事情从清单上划掉意味着什么？&lt;/p>;&lt;p>;对于李来说，这意味着他已经改变了政府的文化，成为一个以结果为导向的团队。改变任何组织的文化都不容易，更不用说政府了，所以李在这一点上值得赞扬。有着明确的目的、目标和任务，他似乎是一位有能力的管理员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/28/4465ec8a-9fdf-46d5-a415-d24a0bc2f313_10e45ed9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关键绩效指标分布首席执行官李约翰家超在2022年施政报告中为政府提出了要求。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的团队确实在一些事情上失败了，例如现已废除的废物收费计划。李说，与他积极思考的方法一致，他认为这是一次学习经历和做出正确决定的机会，而不是政策失败。&lt;/p>;&lt;p>;该计划最初是在二十年前提出的，并获得通过2021年进入立法会。李将该计划的搁置归咎于前几届政府几乎无所作为，而他的政府必须从“几乎零”开始。他和他的团队的结论是，需要在更好地了解民意的基础上调整或改进政策举措。&lt;/p>;&lt;p>;我希望李和他的团队关注这一点，因为这是 KPI 无法反映的内容。指标可能会以闪电般的速度从清单中删除，但除非公众了解其价值并将其与政府联系起来，让他们的生活变得更好，否则它们只会被视为没有实现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;李明博政府做了前任政府无法做到的事情。制定23条国内安全规定、履行香港维护国家安全的义务就是其中之一。人们对此给予了所有的赞誉，但在消除了包括政治反对派在内的所有障碍以确保顺利航行之后，本届政府的航行不仅仅是顺风顺水。&lt;/p>;&lt;p>;拥有一支工作符合其标准的团队对李来说很重要。不过，他必须承认，他和他的团队必须满足公众和中央政府的期望。&lt;/p>;&lt;p>;我们知道特首要对城市和中央政府负责。毫无疑问，中央政府运营着这艘船。虽然大多数人无法选择有权管理香港的人，即使是在区一级，但他们对政府工作的接受程度很重要。&lt;/p>;&lt;p>;要让人们感到满足，需要的不仅仅是国家安全。李重申了专注于经济的誓言，但他继续对城市福祉面临的未指明的威胁表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但到目前为止，这还不可能是当被迫执行其他政策举措时，他会跑向救生艇。如果他的团队在维护国家安全方面的工作确实做得很好，那么香港就有足够的工具和防御。&lt;/p>;&lt;p>;香港人福祉的最佳指标一如既往：幸福感调查以及出生率、心理健康报告等。香港死因裁判法庭去年处理了近1100起自杀案件，创16年来最高纪录。如果已经吸取了教训，那么让我们开始解决每天影响人们的事情并解决他们的担忧。这将显示李的船是否确实在航线上。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea fires ballistic missiles, South Korea says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268668/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 08:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/e753eeac-be70-4a36-9d06-090a4a5da0ff_1a6b53d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔人民观看带有朝鲜文件镜头的新闻广播朝鲜导弹试验。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国军方称，朝鲜周一发射了一枚短程弹道导弹和另一枚弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;第一枚短程弹道导弹是凌晨 5 点 05 分左右，从朝鲜黄海南道昌渊附近向东北方向发射。韩国参谋长联席会议表示，上午 5.15 左右在同一地区检测到另一枚未知弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;第一枚导弹飞行了约 600 公里（373 英里）。第二枚导弹飞行约120公里，韩国和美国正在分析此次发射。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈谴责朝鲜的导弹发射，认为这是严重威胁朝鲜半岛和平与稳定的挑衅行为，”参谋长联席会议在一份声明中表示，并补充说，它与美国和日本当局分享了有关导弹的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“韩国军方将保持其应对能力和姿态”&lt;/p>;&lt;p>;韩美关系正处于多年来的最低点之一，而朝鲜的紧张局势却在加剧。武器测试，同时用装满垃圾的气球轰炸韩国。&lt;/p>;&lt;p>;平壤表示，这些信件是为了报复韩国活动分子向北发送的装有反政权宣传传单的气球。&lt;/p>;&lt;p>;作为对朝鲜多次发射的回应，韩国已全面暂停一项缓和紧张局势的军事条约。它还恢复了边境附近的宣传扩音广播和实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;韩国也对朝鲜与其孤立邻国俄罗斯关系升温感到焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜被指责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 于 6 月在平壤与领导人金正恩 (Kim Jong-un) 举行了峰会，以示团结。&lt;/p>;&lt;p>;周日，平壤谴责韩国、日本和美国的联合军事演习，称其为“亚洲版的北约”，并警告称会造成“致命后果”。&lt;/p>;&lt;p>;为期三天的“自由边缘”演习包括弹道导弹和防空、反潜战和防御性网络训练方面的准备。&lt;/p>;&lt;p>;平壤一直谴责类似的联合演习是入侵的预演，但首尔周日表示，最新的演习是多年来定期举行防御演习。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Coast Guard: what does it do and how did it become so powerful?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268460/china-coast-guard-what-does-it-do-and-how-did-it-become-so-powerful?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/e4e86546-c938-4c15-9ff6-3309a39faee6_b4485ad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警成立于2013年，已迅速成为世界上最强大的海警海上执法舰队。图片来源：微博/中国海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警与菲律宾船只频繁的海上对峙，让人们更加关注中国海警在广阔海域的强大能力。南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;但其存在远远超出了东南亚这条战略性且资源丰富的水道；它巡逻约 14,500 公里（9,000 英里）的海岸线和约 300 万平方公里（116 万平方英里）的海域。&lt;/p>;&lt;p>;它调查的一个热点地区是钓鱼岛附近的东海，也是在日本被称为尖阁列岛，北京和东京长期存在领土争端。自 2 月以来，CCG 还加强了在台湾控制的金门岛（又称金门岛）附近的行动，据报道，在与台湾海岸警卫队的最新对峙中，中国大陆船只在距离金门仅 5 海里的水域巡逻。 /p>;&lt;p>;CCG仅用了大约十年时间就发展成为中国海洋战略的有力工具。 CCG 拥有一支由世界上最大、武装最齐全的海岸警卫队船只组成的舰队，其能力现在远远超过许多其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在过去十年中将其大型巡逻舰数量增加一倍，横须贺亚太研究委员会执行主任约翰·布拉德福德表示：“通过联合多个组织组建CCG，中国已集结了500多艘水面舰艇，组成了世界上最大的海岸警卫队舰队。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;CCG于2013年由四个海事管理机构组成，是对中国海事执法机构的一次重大改革。在此之前，海上管理基本上效率低下、混乱不堪，被称为“五龙搅海”。整合它们使北京能够推行更有凝聚力的海上执法战略。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，CCG从民事国家海洋局转移到人民武装警察部队，向中国中央军事委员会报告。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;CCG通常被称为“中国第二海军”，被视为一支准军事力量，由北海、东海和南海分局组成。&lt;/p>;&lt;p>;2021年海岸《警卫法》概述了 CCG 的多方面任务。其中包括执法行动、保护重要岛礁、打击海上犯罪、打击走私活动、支持海洋资源的开发和利用、保护海洋环境以及管理渔业。&lt;/p>;&lt;p>;其中，执法是保护中国主权和领土完整的最重要任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/a2d916f6-4ccb-49d1-bf9d-f6c99aef222c_9467582c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警在过去十年中已发展成为世界上最大的海岸警卫队舰队。图片：微博/@中国海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;合并后，中国海警加快了规模扩张和船队现代化进程，因此，仅仅十多年后的现在，它已发展成为世界上最大的海上执法舰队。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京没有透露其海岸警卫队船只的确切数量，但日本海岸警卫队 (JCG) 的一份报告去年表明，中国目前拥有 157 艘大型区域和远洋巡逻舰，满载排水量超过 1000 吨，是日本的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼 2023 年中国军力报告称，CCG 运营了更多超过 50 艘适合有限海上作业的区域巡逻舰（超过 500 吨），以及另外 300 艘沿海巡逻艇（100 至 499 吨）。&lt;/p>;&lt;p>;CCG 的许多船只都是经过改装的退役海军舰艇，上海交通大学海事研究副教授郑志华表示，虽然导弹发射器和重型火器在移交时被拆除，但76毫米口径火炮等火炮仍然保留。&lt;/p>;&lt;p>;近年来目前，已有20多艘056型护卫舰从中国海军调来改装用于海警行动。两艘 072 型登陆舰也已改装用于此类作业，重量均约为 4,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;“较新的中国海警船比旧船更大、能力更强，使它们能够在更远的海上作业并​​留在海上五角大楼报告称。&lt;/p>;&lt;p>;报告还补充说，更新、更大的海岸警卫队船只配备了直升机设施、大容量水炮、多艘拦截艇和 20 毫米至 76 毫米的武器炮。&lt; /p>;&lt;p>;中国海警船2901和5901满载排水量为12,000吨，长度为165米（541英尺），是世界上最大的巡逻舰，甚至超过了美国海军9,800吨的提康德罗加级导弹巡洋舰。 5901 令人印象深刻的尺寸为其赢得了“怪物”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;专家指出，更大的负载能力和排水量使船舶能够携带更多的设备、燃料、补给和人员，从而扩大其巡逻范围&lt;/p>;&lt;p>;美国海军战争学院 2017 年的一份报告估计，2016 年中国海警船总吨位为 190,000 吨，而当时日本的总吨位为 105,500 吨，菲律宾的总吨位为 20,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/d229e601-9b99-45dd-84d5-065f8953a1ee_f60200c9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾控制的金门岛距离大陆仅 10 公里，如图所示，海滩上设有防登陆路障。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，港媒报道北京可能正在上海江南造船厂建造一艘大型海警船，其外观与中国海军的052D导弹相似卫星图像显示，驱逐舰。&lt;/p>;&lt;p>;但是，郑指出，拥有许多大型船只并不总是能给执法部门带来海上压倒性优势，因为南沙群岛周围的许多水道非常浅。&lt;/p>; &lt;p>;“大型船舶可能无法进入这些区域，而较小和较轻的船舶在仁爱礁和萨比纳浅滩等浅水区附近可以更容易操纵，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;郑说，2010年代，中国海警在钓鱼岛对峙中通常对日本海警处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，现在情况可能会逆转” ;中国海岸警卫队的能力正在迅速追赶，中国船只可能更大，设备也更新。”&lt;/p>;&lt;p>;根据日本海岸警卫队的报告，日本海岸警卫队拥有 71 艘与中国海岸警卫队船只大小相似的大型巡逻船。 2012 年，日本海岸警卫队在数量上比中国海岸警卫队拥有显着优势，拥有 51 艘大型船只，而中国有 40 艘。&lt;/p>;&lt;p>;横须贺亚太研究委员会的布拉德福德指出，日本海岸警卫队也是世界上最有能力的部队之一。&lt;/p>;&lt;p>;“它的规模不如中国海警队，但其技术、训练和战备状态都是最高质量的。它已经能够在东海争端中与CCG相媲美。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，CCG相对于其他南海声索国的同行具有显着优势，因为其船只“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;郑说，菲律宾海岸警卫队与中国海岸警卫队的规模和能力差距更大。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾拥有的最大船只菲律宾海岸警卫队是姐妹船 BRP Teresa Magbanua 和 BRP Melchora Aquino，由日本于 2022 年提供。每艘船长 96.6 米（317 英尺），总吨位 2,260。&lt;/p>;&lt;p>;“郑说：“从规模上看，一艘船可能只能归类为中小型船只，最多是中国海警船队中的中型船只。”&lt;/p>;&lt;p>;但菲律宾海警已经开始了现代化计划，包括购买新船只和升级其他船只。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，日本和菲律宾宣布，马尼拉将根据其官方开发计划从日本购买 5 艘 97 米（318 英尺）多任务响应船援助 (ODA) 贷款，预计在 2027 年至 2028 年期间交付。&lt;/p>;&lt;p>;日本还计划升级其海岸警卫队舰队。消息人士告诉日本广播公司 NHK，该国正在考虑建造一艘比以前更大的新巡逻船——可能长 200 米（656 英尺），重 30,000 吨——它将能够运载三架直升机和数十艘高速橡皮艇船。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/ed4a674e-7b48-486b- 9e3a-eb35bab6ace8_18863c29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本和中国海岸警卫队经常在东海钓鱼岛发生冲突。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;过去一年，北京对南海的菲律宾船只采取了“控制措施”。这些措施包括拦截、撞击、部署水炮和马尼拉所说的军用级激光，以及登船和检查。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学的郑说，中国海警在执行任务时遵循了一套渐进程序。海上执法活动，从口头沟通和警告开始。&lt;/p>;&lt;p>;如果口头警告不起作用，北京可能会选择“其他灰色地带策略”，例如部署高压水枪和激光，甚至他说，当外国船只没有被水炮吓倒或驱散时，他们就会冲撞船只。&lt;/p>;&lt;p>;在北京和马尼拉之前在南中国海发生的冲突中，马尼拉还指责北京使用远程声学装置，可能会损害菲律宾船员的听力。&lt;/p>;&lt;p>;在6月中旬中国海警与菲律宾军舰最近发生的紧张对峙中，中国海警进行了新规定以来的首次“登船检查”增加执法权力，郑称这“可能会引起一定争议”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海警执法的船只是海军舰艇，理论上应该享有‘国家豁免权’。”此类执法活动可能会引起重大法律争议。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;布拉德福德表示：“中国海警使用高压水枪的目的是故意设计的，其威力足以阻止菲律宾将水手置于危险之中。” 。然而，这些水炮绝不是和平的——它们的力量可以弯曲金属并打破窗户。它们的使用会将生命置于危险之中。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管预计北京将在与马尼拉的南海混战中继续使用灰色地带措施，但郑表示，它不会越线开火。说。这可能被视为一次武装袭击，并触发马尼拉和华盛顿之间的共同防御条约，从而使局势变得更大。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海警不太可能是开第一枪的人...只有在对方发起攻击并允许自卫反应的情况下才允许使用枪支，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Troubled Chinese developers face unprecedented wave of liquidation suits in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268620/troubled-chinese-developers-face-unprecedented-wave-liquidation-suits-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/80577d58-b9ae-4190-a52f-fb9ef88e2737_c1baae24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房地产行业一直处于中国债券违约的前列自2020年北京“三条红线”政策出台以来，越来越多受挫的债权人向中国开发商提出清盘申请，前所未有的四起案件即将到来。上周在香港法院审理。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼激增部分归因于债权人采取的战略举措，即利用清算威胁来达成更好的交易，并在日益恶化的情况下收回更多欠款。据重组顾问和律师称，市场正在面临清算。&lt;/p>;&lt;p>;面临清算诉讼的中国住宅建筑商名单越来越长。佳兆业集团控股有限公司、世茂集团控股有限公司、弘阳地产和大发地产上周在香港面临清盘听证会，创下该行业的纪录。四个星期到七个星期，一些仍然面临清算的风险 - 佳兆业被警告，如果在下一次听证会之前没有看到任何进展，“没有理由”再次休会。&lt;/p>;&lt;p>;Dexin，一家中型企业总部位于中国东部浙江省的开发商因未能及时偿还债务而于 6 月初被香港法院下令清算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;远洋集团是一家国有企业周五收到了请愿书，而曾经最大的中国开发商碧桂园控股将在四个星期内面临下一次法庭听证会。&lt;/p>;&lt;p>;不断恶化的宏观经济环境正促使海外债权人加快重组工作，行业专家表示，由于房地产销售下降侵蚀了资产价值，引发了诉讼激增。&lt;/p>;&lt;p>;“我们观察到的一个趋势是，几乎所有重组条款都比三年前更糟糕，因为债务-交换要约、债转股和发行新债券，以直接削减[减少要偿还的债务]，”德勤全国扭亏为盈和重组负责人格伦·何(Glen Ho)表示，他正在就涉及多个案件提供咨询&lt;/p>;&lt;p>;“目前（清算的）回收率低得惊人，通常只有个位数，有时甚至低至 3% 到 5%。我们预计从 2025 年起将出现第二波债务重组，因为销售或购房者的信心不会出现显着改善。”&lt;/p>;&lt;p>;房地产行业一直处于领先地位。 S＆P。 &lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。请愿可以掩盖债权人的真正意图。根据律师事务所Ashurst的合伙人Lance Jiang的说法，他们经常向违约财产开发人员提出“施加压力”，以改善重组条款。他说，对他们的业务运营，并在重组计划中取得了进展，以使受害债权人平静下来。在进步或谈判中，这是他们将要依靠的。但债权人真的会扣动扳机吗？很可能不会。很多时候，听证会因公司参与，真正的意图不是结束公司，而是在大多数情况下获得重组交易。” &lt;/p>; &lt;p>;重组的本质是“如何将馅饼分开，它有多大。”汤普森说。但是，现实债权人在当前气候下需要面对的是“馅饼越来越小于以前”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China boy lost 28 years ago in railway station, adopted by Dutch couple, in epic search for birth family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263885/china-boy-lost-28-years-ago-railway-station-adopted-dutch-couple-epic-search-birth-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.01 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/24/6F7EBFC1-D62E-4DE1-8789-906077F41DD1_39D6AC98.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一对荷兰夫妇的收养终于在为他们进行了为期12年的搜寻之后与他的亲生父母团聚。照片：SCMP综合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是中国血统的博士学位毕业生，他在荷兰一对夫妇在四岁时被荷兰收养，在搜寻了12年后发现了他的亲生父母。 /p>; &lt;p>;古明·马滕斯（Gouming Martens）的未启示的12年追求发现他的起源已在网上触及了许多人。&lt;/p>; &lt;p>;大约三十年前，马滕斯（Martens）与父母从中国东部的家中旅行时迷路了江苏省（Jiangsu Province）到1994年三岁的三分之三的西南四川省的家乡。&lt;/p>; &lt;p>;善良的人将他送到了一个孤儿院，他在1996年被荷兰夫妇，乔兹夫（Jozef）和玛丽亚·马滕斯（Maria Martens）收养。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/05/4e320dcc-4eb8-4eb8-4eb8-4259-919d-919d-919d-919d-919d-919d-919d-919d- 23642327917A_109DD8D9.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; gouming martens被四岁时的孤儿院的一对荷兰夫妇收养。照片：悉尼今日&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这对夫妇以孤儿院的名字命名为Gouming，Gou Yongming，所以他会记住他来自哪里。&lt;/p >; &lt;p>;他的收养父母支持他寻找亲生父母的搜索。&lt;/p>; &lt;p>; 2007年，一家人一起回到中国寻找线索，但孤儿院消失了。但是，Gouming从未放弃他的搜索。&lt;/p>; &lt;p>;他花了五年的时间重新学习他忘记的普通话，并在大学期间做了兼职工作，以支付三次前往中国的旅行。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他在Baobeihuijia登记，婴儿回家，一项志愿行动，致力于帮助人们在2012年找到失去的家庭，并在志愿者的帮助下寻找他的亲生父母。&lt;/p>; &lt;p>;同时，他完成了学业在荷兰的莱顿大学（Leiden University），毕业于加拿大麦吉尔大学（McGill University）的语言学博士学位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/24/830D841E-D936-4704-9DB6-4F243A2E2584_8FA372EC.JPG“在他在繁忙的火车站迷路之前。照片：悉尼今日&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他现在在加拿大担任AI演讲识别专家。&lt;/p>; &lt;p>;好消息是去年10月到来的，当时志愿者告诉Gouming他的DNA与他的亲生母亲Wen Xurong相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;事实证明，Wen和他的生父亲Gao Xianjun从未停止寻找他们认识的Gao Yang的孩子。&lt;/p>; &lt;p。 >;他们的故事是一个悲惨的故事。&lt;/p>; &lt;p>;在1994年，高级高级人在火车站首次丢失了温。然后，他在寻找妻子时被一堆流氓吓了一跳，失去了高阳。&lt;/p>; &lt;p>;流浪者欺骗温，和他一起回家，并强迫她和儿子在一起。流浪汉在她分娩后抛弃了她。&lt;/p>; &lt;p>; wen回到了她在四川的家乡，但遭受了精神疾病问题。然后，她再婚并有一个女儿。&lt;/p>; &lt;p>;高中生从四川到江苏省1,700公里，乞求食物并拼命寻找高杨。他于2009年去世。对于一个志愿者来说，不可能匹配Gouming和他母亲在数据库中的DNA，因为它要求父母双方的DNA数据进行匹配。&lt;/p>; &lt;p>;他们最终在志愿者仔细地浏览了所有帖子和所有帖子和匹配了他们的信息，并将血液样本发送了DNA测试。不幸的是，农业日历。&lt;/p>; &lt;p>;，古灵的养母在好消息传到他们的前不久就去世了。他说，他的收养父亲为他感到高兴。&lt;/p>; &lt;p>;他与春节假期中的温恩和他在中国西南部四川的半兄弟姐妹团聚。&lt;/p>; &lt;p>; wen。&lt;/p>; &lt;p>;患有精神障碍，当她看到古明时似乎很好。她一直打电话给他的昵称扬阳，问：“你去过哪里？” &lt;/p>; &lt;p>;“我在这里，”古明说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/3fcc7065-d324-d324-47dd-a0fe-c5b4b925a1a1a1a0_e3ed6988.jpg “颜色：＃999;”>;在古明终于与他的出生家庭团聚之前，花了12年的搜索。照片：悉尼今日&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的继父在得知马铃薯是荷兰和加拿大的主要主食后，把他的各种土豆菜煮了。&lt;/p>; &lt;p>; gouming拜访了他父亲在江苏的坟墓，并遇到了他的叔叔和阿姨。他的叔叔递给他赔偿父亲的房子拆除，他为他储蓄了十多年。&lt;/p>; &lt;p>;他还写了一封信，感谢他的养父 - 结束许多人渴望成为的才能”和“让我的兄弟安息”。知道他们在找我，等我回家。 >; &lt;p>;“他可能以为他的父母抛弃了他，但他们从未放弃过他，”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管他的故事不幸开始，但他最终还是很幸运他的出生家庭和收养家庭都充满了爱。 style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Defiant Filipino fishermen avert South China Sea detention threat ‘by God’s grace’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268487/defiant-filipino-fishermen-avert-south-china-sea-detention-threat-gods-grace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.01 08:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/28/f3327A1A-F44C-4864-AECE-D0531971012D_A713646C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 6月11日，在马尼拉。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾渔民继续发现自己处于马尼拉和北京之间长期奔跑的南方海上的尖锐末端&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，减弱和中国海岸警卫队在周二，桑巴勒斯省的Masinloc Town的渔民发现了中国船只在海岸附近约30海里（56公里）。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;当地捕鱼社区的成员说，自6月15日以来，他们目睹了中国巡逻的明显增加，当时北京制定了一项法规，授权其海岸警卫队拘留外国人，以侵入其在南中国海的海上领土。 p>; &lt;p>;“我们继续钓鱼。这并不是什么新鲜事。中国海岸警卫队和民兵已经做了很长时间了。库阿雷斯玛说。 IT和类似争议的第二托马斯·浅滩（Thomas Shoal）长期以来一直是菲律宾和中国之间正在进行的领土争议。 /files/d8/images/canvas/2024/06/28/b72f80a4-efee-4e59-87ba-5319c13c3926_b3926_b3ee844ec.jpg“ alt =”五月份驶向士嘉堡浅滩时，在木船上挥舞着菲律宾的旗帜。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;双方都对自己的领土上的侵入相互指控。 6 月 17 日在仁爱礁发生的最新冲突导致数名菲律宾海军水兵受伤，其中一人失去了拇指。中国海岸警卫队的人员还被指控在菲律宾船上夺取枪支和损坏救生艇，该船只在浅滩的偏远军事哨所中补给部队。&lt;/p>; &lt;p>;在实施北京新的反侵入法规之前，菲律宾的团体威胁要绑架中国国民，以报复中国拘留的每一个菲律宾人。以菲律宾名称为单位的浅滩。 “没有人能接近Payao（一种吸引鱼的传统装置），以收获捕获物，因为中国海岸警卫队巡逻队距离Bajo de Masinloc高达40海里。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;渔民的]领导者，当我们说话时，我们继续提醒他们，即使没有人被拘留，他们也需要谨慎行事。那是我们唯一能为他们做的事情，我们无法阻止他们出门，因为我们无法支持他们的生计。深海钓鱼，在Zambales海岸远离20到30海里（37公里-56公里）的风险不足。对于包括该国独家经济区的南中国海地区。&lt;/p>; &lt;p>;外交政策和安全分析师卢西奥·皮特洛（Lucio Pitlo）说，本月早些时北部和赞巴勒斯可能引起了中国的回应，包括部署其165米的海岸警卫队，被昵称为“怪物”，以巡逻该地区有争议的地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国都表明，这种联合军事演习表明不再阻止它。他的借口是对可能破坏其在热点的利益的这种行动的借口，北京正在对马尼拉进行反对马尼拉的赌注，包括在Ayungin Shoal中。 >;国际发展与安全合作智囊团副总裁Joshua Espena表示，中国正在测试菲律宾新引入的全面群体防御概念的局限性。&lt;/p>; &lt;p>;“其逻辑意味着要彻底的差距，以捍卫捍卫卫生的差距群岛的内部水域和邻近的独家经济区，同时让美国人通过增强的国防合作协议填补了其中的一些差距。地缘政治分析师兼国际研究系的地缘政治分析师兼讲师唐·麦克莱恩·吉尔（Don McLain Gill）说。 “它试图在6月17日发生冲突之后，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）表示，他的部门正在努力，他的部门正在努力，他的部门正在努力，他的部门正在努力，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）表示，他的部门正在努力带来中国回到谈判表。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/28/28/35898246 -B511-4AA4-8EE6-9E152D3F8080_0570CDB3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国海岸警卫队的人员在南中国海第二托马斯·肖尔（Philippine Navy Shoal）对抗菲律宾海军人员。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他周二告诉参议院小组，菲律宾正在通过国际法和外交寻求和平解决双边争端。&lt;/p>; &lt;p>; “当然，我们不会对正在发生的事件视而不见，我们将确保我们实现的任何建立信任措施都不会以牺牲促进我们的主权、主权权利以及我们的权利和权利为代价。”菲律宾西部的管辖权。文森特·特立尼达（Vincent Trinidad）。 ”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“因为我们在海上的武装防守较弱，我们无能为力。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong marks 27th anniversary of return to Chinese rule with flag-raising ceremony, fly-past]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268655/hong-kong-gets-july-1-handover-anniversary-celebrations-under-way-flag-raising-ceremony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.01 08:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/01/5cd99c46-d199-4a4444444444444444444d_c43cf076.jpg“ alt =”>; 7月1日。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个现场博客已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。执行约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）和高级官员和高级官员将在Wan Chai的Golden Bauhinia Square举行的旗杆举行仪式上，然后在附近的会议和展览中心举办招待会。享受数千家餐馆和零售商提供的博物馆和折扣的免费入场。&lt;/p>; &lt;p>;这一天还标志着李的第三年开始，他发誓要专注于经济发展和改善人们的生计。他的其余任期。&lt;/p>; &lt;p>;遵循帖子的现场博客进行演讲和关键事件，以及香港现在所在的位置的快照。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊迪丝报告Lin，Natalie Wong，Willa Wu，Jeffie Lam，Kahon Chan，Connor Mycroft，Oscar Liu，Ezra Cheung，Wynna Wong，Ambrose Li，Tom Shuai，James Modesto，James Modesto和Alice Kong。 >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa announces new government with opposition getting 12 ministries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268664/south-africa-announces-new-government-opposition-getting-12-ministries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.01 07:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/01/D748327E-F020-4C83-AF85-18FDE9E98192_8A859AB7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;南非总统Cyril Ramaphaphosa。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）周日宣布了他的新政府，在执政的ANC失去了彻底的ANC之后，反对派在32个投资组合中收到了32个投资组合中的12个投资组合。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;自1994年民主出现以来一直在该国统治的非洲人国民大会保留了32个内阁职位中的20个，包括外交事务，金融，国防，司法和警察等关键部门。&lt;/p >; &lt;p>;最大的联盟伙伴民主党联盟（DA）将持有六个投资组合，包括内政，环境和公共工程。&lt;/p>; &lt;p>; DA的领导人48岁的DA的领导人约翰·斯蒂芬·韦森（John Steenhuisen）被任命为农业部长。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/07/01/e01/e0d0af6b-71a3 EA74F0AD801D_06F05D3B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ramaphosa在他担任南非总统的第二个任期的那天，6月19日在南非，南非，南非，南非。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zulu民族主义Inkatha Freedom党（IFP）和其他较小党派在总数中得分六分，包括土地改革，惩教服务，体育，旅游和公共服务。 /p>; &lt;p>;“以当前形式建立民族团结政府在我们民主的历史上是前所未有的，”这位71岁的拉马福萨在电视转播的讲话中从比勒陀利亚讲话。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;上周，他在5月29日大选中失去了多数席位后，领导他谦虚的ANC称之为国家团结政府（GNU）的人。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“即将上任的政府将优先考虑快速，包容和可持续的经济增长，并通过解决贫困和不平等和失业来创建更公正的社会。”各方能够有意义地参加国家高管以及各种议会职位”。 /Images/canvas/2024/01/a9eb59e4-0790-4790-473a-8ab5-9e7822a4e58f_96a498ca.jpg“ alt =”联盟领导人约翰·斯蒂芬（John Steenhuisen）离开。照片：南非GCIS通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;南非唯一一次选择国家统一政府的唯一一次是种族隔离的结束，而尼尔森·曼德拉（Nelson Mandela）和FW de Klerk，政府的前领导人负责监督民主的过渡为执行副总统。&lt;/p>; &lt;p>; ANC从恩典中堕落的堕落是在高暴力犯罪率，平淡无奇的经济和残酷的能源危机的背景下。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Ramaphosa备受期待的公告是在ANC和DA之间进行数周艰难的谈判之后，与ANC的159（40％）相比，赢得了87个议会席位（占全民投票的22％）。&lt;/p 40％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该国新政府的动荡构建受到了该国左派政党的批评，其中包括乌姆基·韦西兹（Umkhonto Wesizwe）（MK）党，这是一个新的小组，在该国前总统雅各布（Jacob）提前几个月内成立了新的分组Zuma，82。 4308-8B1D-7124C4B33031_52519F633.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;南非人聚集在6月19日在南非的拉马福利亚总统之前，6月19日。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; MK党无处赢得了全国范围内的14％以上的选票，现在拒绝加入ANC的官方反对派，现在是该国的官方反对派广泛的联盟。&lt;/p>; &lt;p>;与左翼火力党一起经济自由战士（EFF），它回避了ANC与DA的广泛联盟，称为“白人领导的邪恶联盟”。&lt;/p>; &lt;p>; ANC此前曾指责DA在封闭式谈判后几周泄露给新闻新闻的文件中提出“令人发指的要求”。&lt;/p>; &lt;p>; Ramaphosa呼吁7月开放新的议会。 18探讨国会议员和概述指南，涉及他的新联盟政府将如何工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore closes last 18-hole public golf course to make way for homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268634/singapore-closes-last-18-hole-public-golf-course-make-way-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.01 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/A07F880B-49A2-4D48-BF5B-59B3FABA3EC5_F939230F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在新加坡Sentosa岛上的高尔夫球俱乐部。市政府租赁政府土地上的高尔夫球场，使它们容易受到计划目标变化的影响。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡本周末关闭了最后一次公开的18洞高尔夫球场，码头湾站点俯瞰着金融枢纽的天际线，屈服于政府的重建土地。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;开业不到18年前，该课程于周六为公众举办了最后一轮比赛，因为它与新加坡的其他人一起近年来关闭或缩水。只有一门公共课程仍然存在，在城市州北部的九洞场地。&lt;/p>; &lt;p>;封闭是重新开发土地的主要努力，尤其是住房的最新例子，尤其是在需求飙升之后，对于许多居民而言，租金遥不可及。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡租赁政府土地上的高尔夫球场，使他们容易受到计划目标变化的影响。当局尚未宣布滨海湾现场重建的细节，其中包括该国前领导人的纪念馆。&lt;/p>; &lt;p>;其他体育场合为房屋带来了房屋，包括该岛的新加坡草皮俱乐部赛道，这是原定于10月举行最后一场比赛，结束了在城市州的180年以上的赛马。&lt;/p>; &lt;p>;去年，当局还收回了俱乐部在富裕中心地区的富裕中心地区的前场地，以建造新的住房邻里。去年，新加坡唯一的奥林匹克大小的溜冰场关闭，为公寓腾出了空间，使曲棍球运动员和花样溜冰者无处可去。&lt;/p>; &lt;p>;当局必须平衡土地砂中心中对太空的竞争要求，长期以来一直试图吸引外籍人士，并具有新兴的，有抱负的中产阶级。在香港，在政府宣布将重新夺回一个独家高尔夫球场的部分以建造公共住房的部分之后，类似的举动引起了业务精英的一些成员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从印度为内容平台工作的印度外籍人士Mohit Sagar说。尽管如此，这位在城邦打球16年的高尔夫球手对滨海湾场地的关闭表示遗憾。 “您可以在新加坡打高尔夫球，但您将不会再获得这种背景。” &lt;/p>; &lt;p>; Marina Bay自2006年开业以来一直是旗舰公共课程，这是所有人唯一可以访问的18洞轨道。菲尔·雅各布斯 (Phil Jacobs) 设计的球场赢得了无数奖项，其中有一个标志性的三杆岛洞和一个罕见的六杆洞，对专家和新手都提出了挑战。它提供夜间高尔夫活动，让球员们从全年的热带炎热中解脱出来。政府在2014年宣布，当俱乐部于2024年到期时，它将不会续签俱乐部的租约。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手在大流行期间涌向该课程，当时城市州的大部分地区被关闭。他们可以享受一轮，然后是辛辣的Char Kway Teow Noodles和Espresso Martinis，同时从其高架露天餐厅乘坐天际线。&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手每月在山顶上每月最多10,000发子弹。 7,800前旋转。需求是如此之大，以至于玩家不得不在午夜登录该网站，以便在新插槽可用时抓住开球时间。&lt;/p>; &lt;p>;“这显然令人失望，但并不奇怪，因为自从我到达以来，知道这将关闭。”汤姆·霍克（Tom Hawker）说，他在新加坡生活了十多年。这位44岁的商务顾问在周六的课程中获得了最后一场高尔夫球比赛，他每周在大流行期间经常参加一次。&lt;/p>; &lt;p>;，玛丽娜湾（Marina Bay）现已关闭，九洞冠军公共课程新加坡的最后一次公共课程于12月关闭，在曼代（Mandai），这是北部的三杆9洞站点，该地点将在2024年底关闭。 “对于公众继续进入这项运动很重要。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个在2022年搬迁以腾出住房的俱乐部，Keppel Club，现在在Sime上经营着一个混合的18洞课程，有60个&lt;/p>; &lt;p>;高尔夫球手的替代品是加入昂贵的私人俱乐部，或者去邻国马来西亚或印度尼西亚参加比赛。据经纪公司 Singolf Services Pte. Ltd. 的数据，价格最高的是 36 洞圣淘沙高尔夫俱乐部，当地人必须支付至少 50 万新元（36.9 万美元）的会员费，而外籍人士的费用可能高达 85 万新元。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然外国人可以加入私人俱乐部，但有限的会员资格将提高价格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;P>;兰代尔说：“高尔夫球场将被政府带到建造其他需求的设施。她说：“大多数外籍人士都没有太多时间打高尔夫球。” “最简单的选择就是离开，”英国侨民霍克说，由于他选择在国外打更多球，他最近去滨海湾高尔夫球场的次数减少到每月一次。 “我几乎没有证明私人俱乐部的费用。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>