<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Reverend Jesse Jackson steps down as leader of civil rights group he founded in 1971]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227863/reverend-jesse-jackson-steps-down-leader-civil-rights-group-he-founded-1971?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 03:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/001b1099-5361-4259-8043-1ed6f54ddd84_40169ae2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;杰西·杰克逊牧师周六宣布，他将辞去彩虹推送主席一职联盟是他在 50 多年前创立的芝加哥民权组织。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的杰克逊在该组织年度大会上安静的告别演说中宣布辞职，该组织在大会上向他致敬歌曲、其他黑人活动家和政治家的善意话语，以及杰克逊 1984 年和 1988 年总统竞选的视频剪辑。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊近年来一直在处理一些健康问题，他以来自轮椅。在他的女儿桑蒂塔·杰克逊和他的儿子、美国国会议员乔纳森·杰克逊的陪伴下，这位曾经火热的演说家说话声音如此轻柔，以至于很难听清他的声音。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个重要人物，”他说。 “绿色或黄色，棕色，黑色或白色，我们在上帝眼中都是完美的。每个人都是某人。停止暴力。救救孩子。保持希望。”&lt;/p>;&lt;p>;彩虹推动联盟在一份声明中表示，“杰克逊牧师的长期学生和支持者”弗雷德里克·道格拉斯·海恩斯牧师将接任该组织的领导人。据该教会网站称，海恩斯是达拉斯友谊西浸信会教堂的牧师。&lt;/p>;&lt;p>;杰西·杰克逊在过去八年里一直在与帕金森病作斗争。 2021 年，他的健康状况遭遇了一系列挫折，首先是胆囊手术、Covid-19 感染让他住进了一家以物理治疗为主的机构，以及在霍华德大学摔倒导致头部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊几十年来，他一直是民权的有力倡导者，并在美国政治中发出强有力的声音。&lt;/p>;&lt;p>;作为小马丁·路德·金牧师的门生，他于 1971 年与南方基督教领袖会议决裂，成立了“PUSH 行动”，最初是位于芝加哥南区的“人民联合拯救人类”组织。该组织后来更名为彩虹推联盟。该组织的使命涵盖从促进企业界雇用少数族裔到推动有色人种社区的选民登记活动。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊一直是现代民权运动的推动者，推动投票权和教育。除此之外，他与乔治·弗洛伊德 (George Floyd) 的家人一起参加了纪念活动，并参加了 Covid-19 疫苗接种活动，以消除黑人对药物的犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;在 2008 年巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 当选总统之前，杰克逊曾是最成功的黑人总统候选人。他在 1988 年争取民主党提名的过程中赢得了 13 次初选和预选，最终提名为马萨诸塞州州长迈克尔·杜卡基斯 (Michael Dukakis)。&lt;/p>;&lt;p>;罗恩·丹尼尔斯 (Ron Daniels)，在国家非裔美国人赔偿委员会工作，该委员会是一个负责财务支付的小组作为对黑人奴隶制的补偿，他告诉与会者杰克逊是金和另一位 20 世纪 60 年代民权领袖马尔科姆 X 的“综合体”。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一个真正的天才，”丹尼尔说。 “（杰克逊）拥有无与伦比的能力，以一种常见的、普通人可以理解的方式制定和阐明……政治策略。”&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院在意外投票权裁决中支持阿拉巴马州黑人选民&lt;/h3>; &lt;p>;美国住房和城市发展部部长玛西娅·福吉感谢杰克逊为像她这样的黑人政客铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人嘴上说得很好，但他们没有勇气， “ 她说。 “但无论困难（事情变得如何），你都从未离开我们。”&lt;/p>;&lt;p>;桑蒂塔·杰克逊恳求大会参加者追随她父亲的带领，继续为平等而奋斗。&lt;/p>;&lt;p>;“牧师杰克逊摔断了腿，”她说。 “你要做什么？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU tries to push Azerbaijan-Armenia peace as Russia offers more talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227861/eu-tries-push-azerbaijan-armenia-peace-russia-offers-more-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 02:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/00c38ca9-013b-43dc-b14f-1400fdb5abab_90e8f425.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟敦促阿塞拜疆和亚美尼亚不要在周六，在曲折的和平进程的最新一轮会谈中，俄罗斯也在推动保持主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟理事会主席查尔斯·米歇尔在 2019 年接待了阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫和亚美尼亚总理尼科尔·帕希尼扬。布鲁塞尔旨在划清三十多年的敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;自苏联解体以来，两国为纳戈尔诺-卡拉巴赫（阿塞拜疆的一部分）发动了两场战争但人口约有 12 万亚美尼亚人。&lt;/p>;&lt;p>;亚美尼亚表示，拟议的和平条约应为他们提供特殊权利并保障他们的安全。阿塞拜疆外交部长杰伊洪·拜拉莫夫 (Jeyhun Bayramov) 在 6 月份接受路透社采访时拒绝了这一要求，称这是不必要的，而且相当于对阿塞拜疆事务的干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的进展取决于阿塞拜疆需要采取的后续步骤。不久的将来。米歇尔说：“当务之急是停止暴力和严厉言论，为和平与正常化谈判提供适当的环境。”&lt;/p>;&lt;p>;他告诉记者：“首先需要让当地民众放心。”最重要的是他们的权利和安全。”&lt;/p>;&lt;p>;米歇尔说，他还表示欧盟鼓励阿塞拜疆直接与卡拉巴赫亚美尼亚人对话，以建立双方之间的信任。&lt;/p>;&lt;p>;这不是清楚阿利耶夫的反应，他和帕希尼扬在没有向记者通报情况的情况下离开。纳戈尔诺-卡拉巴赫事实上的领导权声称独立，但没有得到任何国家的承认。&lt;/p>;&lt;h3>;阿塞拜疆在通往亚美尼亚的唯一陆路通道上设立第一个检查站&lt;/h3>;&lt;p>;除欧盟外，美国也一直在推动双方达成和平协议。俄罗斯作为该地区的传统权力掮客，一直被乌克兰战争所困扰，其影响力可能会受到削弱。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周六表示，已准备好与亚美尼亚和亚美尼亚举行三方会议。阿塞拜疆外交部长级。外交部在一份声明中表示，随后可能会举行莫斯科峰会，签署和平条约。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，该协议的一个组成部分应该是“对权利和安全的可靠和明确的保证”卡拉巴赫的亚美尼亚人”以及俄罗斯、阿塞拜疆和亚美尼亚之间早期协议的执行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rahul Gandhi appeals to India’s top court over defamation conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227860/rahul-gandhi-appeals-indias-top-court-over-defamation-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/f5c18cfb-421a-47ea-87b3-b1cd938954e7_b39bef2a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度最高反对派领袖拉胡尔·甘地于周六就定罪向该国最高法院提出上诉在下级法院拒绝干预几天后，他的一名律师表示，他因诽谤而被判处两年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;甘地因在 2019 年发表的言论被判处两年监禁，法院裁定甘地侮辱总理纳伦德拉·莫迪以及那些与他同姓的人。&lt;/p>;&lt;p>;这使他没有资格继续担任议会议员，也没有资格参加明年的选举。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府被广泛指责使用诽谤法压制批评者的声音。&lt;/p>;&lt;p>;甘地的一名律师告诉法新社，在古吉拉特邦高等法院拒绝这样做一周后，甘地提出上诉，要求最高法院维持对他的定罪。&lt;/p>; &lt;p>;他的定罪源于 2019 年竞选期间的一句话，当时他问为什么“所有窃贼都以莫迪为（他们的）共同姓氏”。&lt;/p>;&lt;p>;在他向最高法院提交的 731 页的材料中，甘地表示，他的讲话是“在民主政治活动过程中”发表的，但“被认为是一种道德败坏的行为，会招致最严厉的惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;这“严重损害了民主言论自由” ”，该党向法新社提供的文件补充道。&lt;/p>;&lt;p>;请愿书称，印度有 1.3 亿姓莫迪的人，但“讽刺的是”，唯一“涉嫌诽谤”的人是“执政的印度人民党的官员或高级人员”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度法院拒绝暂缓拉胡尔·甘地对莫迪的“侮辱”诽谤定罪&lt;/h3>;&lt;p>;该案件 - 针对甘地提起的多起案件之一近年来 - 迄今为止仅在莫迪的家乡古吉拉特邦的法院进行过审理。&lt;/p>;&lt;p>;甘地是印度首要政治王朝的后裔，也是前总理的儿子、孙子和曾孙，开始与独立领袖贾瓦哈拉尔·尼赫鲁 (Jawaharlal Nehru) 一起。&lt;/p>;&lt;p>;他是国大党的领军人物，国大党曾经是印度政坛的主导力量，但现在已经是其前身的影子。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府成员称此言论是对所有莫迪姓氏的印度人的诽谤，莫迪姓氏与印度传统种姓等级制度的较低阶层有关。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 01:20:10 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s outspoken Reverend Yuen Tin-yau dies age 71]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227859/hong-kongs-outspoken-reverend-yuen-tin-yau-dies-age-71?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/ae90bc2b-540a-452a-9d6d-2c68797b0c3b_ae7c1793.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;曾任香港基督教协会主席的袁天佑牧师卫理公会会长、更民主的倡导者，于周六去世，享年 71 岁。&lt;/p>;&lt;p>;卫理公会表示，袁先生中风后被送往东区尤德夫人那打素医院，并于早上 8 点去世。在家人的陪伴下。其补充说，过去一年他一直在与癌症作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;袁先生于 1978 年加入卫理公会，并于 2012 年至 2015 年担任该教会主席，然后于 2016 年退休。&lt;/p>;&lt;p>;作为基督教界直言不讳的领袖，袁先生在 2019 年敦促当局搁置一项最终被废除的引渡法案，并对随后的反政府抗议活动中抗议者与警察之间爆发的冲突展开独立调查。&lt;/p>;&lt;p >;他是一群教会和大学领导人之一，他们在骚乱最暴力的事件之一期间进入理工大学，说服抗议者离开校园，该校园在宣布骚乱后已被警方封锁。&lt;/p>;&lt; h3>;谨慎处理：牧师表示适当的辩论可以弥合香港的政治分歧&lt;/h3>;&lt;p>;他当时告诉《华盛顿邮报》，基督徒现在可能对教会有不同的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“社会已经改变了，”他说。 “人们变得越来越富有，他们需要的不仅仅是服务。他们希望建立一个公平正义的社会，这尤其是年轻一代的愿望。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港教会努力在宗教与政治之间找到自己的位置&lt;/h3>;&lt;p>;袁获赞2014 年，他因在为期 79 天的占领运动期间在湾仔向抗议者开放教堂而受到亲民主团体的批评，该运动导致该市部分地区陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了基督徒发声反对的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;“在政治中，不存在中立，”他在 2014 年表示。“没有意见就是意见。而更多时候，没有意见会被视为对统治集团的支持和杠杆。&lt;/p>;&lt;p>;“平等和正义是基督教的核心教义，因此基督徒倾向于支持民主发展......不要成为一小群人控制管理社会的权力。”&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Sun 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Gay furry hackers’ are targeting US states for passing anti-trans legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227858/gay-furry-hackers-are-targeting-us-states-passing-anti-trans-legislation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 00:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/367bfedc-2423-4b15-933d-aa7b2552b53d_50c91143.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;SiegedSec，一个自称为美国同性恋毛茸茸黑客的组织，采取了6 月下旬，该公司向州政府泄露了其技术，破坏了五个州的机构并泄露了大量数据。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 27 日的目标州包括德克萨斯州、内布拉斯加州、宾夕法尼亚州、南达科他州和南卡罗来纳州。尽管没有具体解释其他州的目标，但上周德克萨斯州沃思堡政府泄露的 180 GB 数据显然与该州禁止性别肯定护理的举措有关。&lt;/p>;&lt;p>;“Furries” ” 是对拟人化或动画动物感兴趣或认同的一小群人。&lt;/p>;&lt;p>;“德克萨斯州恰好是禁止性别肯定护理的最大州之一，为此，我们将德克萨斯州作为我们的目标。 SiegedSec Telegram 聊天室中发布的一条消息称，去他妈的政府”。 “我们轻松劫持了他们的管理员账号~：D 泄露的文件包括：工单、员工名单、发票、警方报告、员工/承包商之间的电子邮件、内部文件、摄像头录像，还有很多很多很多~！”&lt;/ p>;&lt;h3>;在跨性别恐惧症日益加剧的情况下，认识一下渴望移民的美国公民&lt;/h3>;&lt;p>;根据跨性别立法追踪，截至 2023 年，德克萨斯州立法者已提出 65 项反跨性别法案，其中 4 项已获得通过。其中一项法律禁止儿童接受任何“旨在改变儿童生理性别”的护理。&lt;/p>;&lt;p>;南卡罗来纳州立法者提出了 25. 其中一项旨在防止对未成年人进行性别确认的护理。宾夕法尼亚州推出了三项措施，其中一项限制跨性别学生参与公立学校体育运动。南达科他州和内布拉斯加州的立法者各自提出了五项反跨性别法案，并各自通过了一项。南达科他州和内布拉斯加州都通过了法案，禁止对未成年人进行性别确认护理。&lt;/p>;&lt;p>;SiegedSec 的领导人只通过 Vio 上网以保护自己的隐私，他在接受采访时表示，该组织的总体使命是“享受乐趣并造成混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;“但有时我们会出于不同的目标参与黑客行动。我们的小而紧密的团队由具有多种技能的成员组成，”Vio 在加密聊天应用 Signal 上的一条消息中说道。 “我们实际上也是同性恋毛茸茸的，我见过无数人怀疑我们团体的这一方面。”&lt;/p>;&lt;p>;经独立核实，Vio 是 SiegedSec 的成员，并且该团体参与了数据处理虽然该组织最近的目标是美国各州政府，但其过去的黑客攻击表明该组织的目标是古巴、哥伦比亚、中国、菲律宾和俄罗斯政府的各个实体，以及孟加拉国和美国的大公司和公司。 Vio 表示，该组织于 2022 年 2 月开始进行协同攻击。&lt;/p>;&lt;p>;Vio 在 Signal 消息中表示，“我们大多没有经过深思熟虑就选择了目标，这是一种机会主义攻击”。 “不过，通过一些操作，我们就列出了目标域列表，并通过彻底的测试逐一列出该列表。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月底，SiegedSec 宣布不再通过其 Telegram 频道进行黑客攻击，理由是失去了它曾经从冒险中找到的“快乐”。但在二月份，该组织通知其订阅者将重返“黑客活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“几个月后，我们决定重返黑客活动，世界不再安全于我们毛茸茸的拥抱 UwU ~”，2 月 8 日，一条 SiegedSec Telegram 消息说道。“Uwu 同性恋毛茸茸的人会欺负你~我们很快就会回来继续我们的混乱和破坏！”&lt;/p>;&lt;h3>;反 LGBTQ 的强烈反对扰乱了美国的骄傲事件&lt; /h3>;&lt;p>;Them 等一些新闻媒体担心该组织的行为可能会让随机的人受到伤害，而不仅仅是目标政府。他们表示，随机目标可能包括其他 LGBTQ+ 人群。&lt;/p>;&lt;p>;Vio 表示，虽然该组织试图避免影响 LGBTQ+ 社区的成员，但它将自己定义为“黑帽”，而不是“黑客行动主义团体”， ”这意味着它不会出于激进主义目的而进行黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 ScienceDirect 将“黑帽”黑客定义为那些通常出于恶意或出于黑客攻击的快感而进行黑客攻击以破坏数据的人，但“黑客激进主义者”表示美国网络安全杂志，以罗宾汉或义务警员的心态工作，推动社会正义和政策变革。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会故意针对 LGBTQ+ 人群，我们将尽力避免对 LGBTQ+ 产生负面影响人们，但是很可能有人无意中受到我们的黑帽攻击的影响，我们对此无能为力，”Vio 说。&lt;/p>;&lt;p>;专家对黑客组织表示了一些怀疑，据 Daily Dot 报道。&lt;/p>;&lt;p>;网络安全公司 Emsisoft 的威胁分析师布雷特·卡洛 (Brett Callow) 告诉 Daily Dot，“不应认为 SiegedSec 的动机像他们所说的那么简单”。 “窃取坑洞照片和其他相当不敏感的数据似乎是抗议国家政策的一种非常奇怪的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;针对这些评论，Vio 承认被黑客入侵的数据是“非敏感”的，并且“与该组织的目标没有直接关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标绝不是揭露任何人，或造成重大损害”，维奥说。 “目标是确保政府了解我们的动机，并激励和鼓励人们抗议。我想说，我们成功实现了目标”。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州总检察长办公室告诉 Insider，他们不知道袭击造成任何影响，而德克萨斯州、内布拉斯加州、南达科他州和南卡罗来纳州的政府办公室则知道不回复评论请求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli PM Netanyahu rushed to hospital but condition stable, office says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227857/israeli-pm-netanyahu-rushed-hospital-condition-stable-office-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 23:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/9832319a-d65a-400d-96f2-ccfa1aa9f61a_88512379.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六被送往医院，但仍在“以色列领导人办公室表示，他正在沿海城市特拉维夫附近的以色列谢巴医院接受治疗，但没有透露更多细节。&lt;以色列主要新闻网站瓦拉援引一位与内塔尼亚胡关系密切的未透露姓名的官员的话称，内塔尼亚胡在家中晕倒，但在医院时完全清醒。另一家新闻网站《国土报》援引医院官员的话说，内塔尼亚胡意识清醒，可以自己行走。这些报道无法立即得到证实。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡现年 73 岁，是以色列任职时间最长的领导人。他曾担任多个任期，任期超过 15 年。他目前的另类右翼政府是由宗教和极端民族主义政党组成的，于去年 12 月上台。&lt;/p>;&lt;p>;据说内塔尼亚胡总体健康状况良好，尽管他去年 10 月在祈祷期间感到不适后曾短暂住院。赎罪日，虔诚的犹太人禁食的一天。&lt;/p>;&lt;p>;以色列目前正处于热浪之中，气温在 30 摄氏度左右。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong immigrants voice concerns over UK plan to raise visa fees, health surcharge by up to 66 per cent, but little impact expected on BN(O) migration trend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227852/hong-kong-immigrants-voice-concerns-over-uk-plan-raise-visa-fees-health-surcharge-66-cent-little?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/b41adea5-00c7-45af-85e6-da3eea69fa43_7e3657bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港移民对英国提高签证申请费的计划表示担忧健康附加费高达 66%，但搬迁专家表示，涨价不会阻止那些打算移民的人。&lt;/p>;&lt;p>;周六，移民顾问驳回了涨价对希望在英国定居的香港人的影响。 ，英国首相里希·苏纳克本周透露了该提案，作为为公共部门工作人员加薪提供资金的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，移民的签证申请费将增加至少 20%而让他们享受国家医疗服务的附加费将增加 66%。此举预计将额外筹集 10 亿英镑（13 亿美元），但目前尚不清楚新费用何时正式实施。&lt;/p>;&lt;h3>;北京特使抗议英国批评香港国安法突击搜查&lt; /h3>;&lt;p>;拟议的加息将影响签证计划的申请人，该计划允许香港居民在英国连续居住五年后申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2021 年推出，适用于为回应北京于2020年对香港实施国家安全法，相关护照持有人已采取措施。加拿大和澳大利亚也为香港人推出了类似的定居计划。&lt;/p>;&lt;p>;目前，BN(O)签证申请费为五年住宿费用为 250 英镑，预计上涨至少 20%。移民健康附加费的年度费用将攀升至每人 1,035 英镑，学生和儿童为 776 英镑，增加 66%。&lt;/p>;&lt;p>;一个四口之家，都是新的 BN(O) 申请人，可以预计五年内将额外支付 73,000 港元（9,340 美元）的签证费和健康附加费。已缴纳 2.5 年（向他们提供的一种选择）的移民在费用上涨后将需要多支付约 35,750 港元。&lt;/p>;&lt;p>;自 BN(O) 以来，截至 3 月，已收到多达 172,500 份申请）签证计划的推出。&lt;/p>;&lt;p>;新政策在希望定居英国的香港人中引起了不同的反应。&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的香港人 Cherry Wong 随她移居伦敦。去年9月家人表示，涨价是公平的。她指出，如果香港出现同样的情况，她很高兴新移民为公共部门加薪买单。&lt;/p>;&lt;p>;“移民被要求支付更多费用，因为他们是新来的。她说：“国家没有为国家做出贡献，对社会的贡献不如公民。”&lt;/p>;&lt;p>;现在担任助教的黄女士表示，她曾多次前往公共卫生机构治疗皮肤问题和与香港的服务相比，我对这项服务感到满意。她说：“医护人员确实需要加薪，他们受过良好教育，但工资太低。”&lt;/p>;&lt;h3>;自 9 月份以来，已有超过 8,500 名香港学生申请英国学校：报告&lt;/h3>;&lt;p>;但是36 岁的香港人 Gary Tsui 于 2021 年与妻子和女儿移居香港，他指责英国政府攻击移民以获取公众支持。&lt;/p>;&lt;p>;Tsui 现在担任移民律师助理莱斯特认为，公共医疗工作者的大规模罢工是政策失败和公共资金分配不当的结果。 “现在他们希望移民帮助支付账单并收拾残局，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;费用上涨不会影响徐的家人，因为他们已经支付了五年的医疗附加费，金额为英镑8,590，但他觉得这对新来的人不公平。&lt;/p>;&lt;p>;“无论价格多贵，移民都必须接受，否则他们的努力就白费了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港男学生在英国私立学校严重袭击中受伤&lt;/h3>;&lt;p>;徐补充说，他还鼓励他的客户在加息之前尽快申请英国国民（海外）签证&lt;/p>;&lt;p>;移民顾问高盛移民咨询总监张嘉熙坚称，新收费不会影响移居香港的人数&lt;/p>;&lt;p>;“在全球所有移民计划中，BN(O) 签证计划是最便宜、最快、最简单的计划，而且成本要求非常低，”Cheung 说。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，鉴于香港人涌入英国，大大增加了公务员的工作量和国家的医疗费用，因此费用上涨是合理的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai Bishop Shen approved by Pope Francis as Vatican chides China for violation of pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227850/shanghai-bishop-shen-approved-pope-francis-vatican-chides-china-violation-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/1640126e-0d55-484b-b72e-1d4657bad6a6_591e5f61.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教宗方济各已批准上海新主教，梵蒂冈谴责中国将他转移未经协商，违反了双边协议。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈周六发表声明称，教宗已任命约瑟夫·沉斌主教领导空缺的上海教区。&lt;/p>;&lt;p>;枢机主教彼得罗·帕罗林 (Pietro Parolin)梵蒂冈国务卿在另一次采访中表示，沉从江苏省海门教区调往上海时，并未征求梵蒂冈国务卿的意见。&lt;/p>;&lt;p>;帕罗林表示，单方面此举违背了“精神”。 2018 年关于主教任命的具有里程碑意义的协议中规定了“对话与合作”。&lt;/p>;&lt;p>;保守派天主教徒批评这项秘密协议是对共产主义中国的出卖，但梵蒂冈却辩解说这是一种不完美的手段为了中国天主教徒的利益，与当局进行某种形式的对话。&lt;/p>;&lt;h3>;梵蒂冈称中国单方面任命了上海主教&lt;/h3>;&lt;p>;教宗决定批准沉“为了更大的利益”帕罗林在接受梵蒂冈内部媒体采访时表示，上海教区的“良好”，而且因为沉是一位“受人尊敬的牧师”。&lt;/p>;&lt;p>;帕罗林提醒中国同行，该协议自签署以来已续签两次首次签署的协议“围绕有关主教的决定达成共识的基本原则”。&lt;/p>;&lt;p>;上海争端是梵蒂冈与中国之间关于主教调动的最新纠纷。&lt;/p>;&lt;p >;11 月，梵蒂冈指责中国当局在未经罗马教廷承认的教区任命主教，违反了 2018 年协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议旨在缓解中国大陆长期存在的分歧在忠于教皇的地下教会和国家支持的官方教会之间。自 20 世纪 50 年代以来，双方首次承认教宗为天主教会最高领袖。&lt;/p>;&lt;p>;沉，53 岁，是中国主教团主席，据信该组织由中国人控制共产党。他于四月在未经梵蒂冈许可的情况下在上海就职。&lt;/p>;&lt;p>;中国主教团并未得到梵蒂冈的正式承认，帕罗林在周六的采访中表示，罗马教廷希望看到建立一个中国天主教会主教会议的章程与其他国家的类似。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些章程应包括中国主教与教宗之间的定期接触。&lt;/p>;&lt;p>;教宗下个月将前往蒙古， 1921年之前一直是中国的一部分，与北京关系良好。外交官表示，这个只有大约 1,300 名天主教徒的国家可以成为与中国的中间人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy rain takes toll on China’s summer wheat crop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227834/heavy-rain-takes-toll-chinas-summer-wheat-crop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/0c6fc948-a24e-44db-990b-611a1a6d4a56_c2aa9175.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;受疫情影响，中国夏小麦产量七年来首次下降根据周六发布的官方数据，主要产区出现大雨。&lt;/p>;&lt;p>;尽管今年夏季小麦种植面积增加了 0.4%，但单产下降了 1.3%，总产量下降了 0.9%，至国家统计局在一份声明中称，产量为13453万吨。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局表示，产量下降的主要原因是收获季节前的持续强降雨。&lt;/p>;&lt;p >;“5月下旬，北部麦区出现大范围降雨。持续时间长、影响范围广、影响范围广，导致灌浆期光照不足，粒重下降。”&lt;/p>;&lt;p>;北方麦区以河南省为中心，持续降雨使收成变得复杂，并导致农作物腐烂。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，河南是中国第二大粮食生产省份，仅次于东北的黑龙江，其中主要农作物是秋季收获的水稻。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局还表示，受冬春干旱影响，西南地区的云南、贵州夏粮产量下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的农作物生产国。世界上最大的粮食生产国和进口国，拥有世界上最大的粮食储备。&lt;/p>;&lt;p>;在中美竞争以及Covid-19引发的国际粮食价格波动之际，习近平主席将粮食安全列为国家优先事项流行病和俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“在粮食安全问题上不能有瘫痪的余地。习近平去年3月曾表示：“粮食问题不能依靠国际市场来解决”。&lt;/p>;&lt;p>;他还多次表示“中国人民的饭碗要牢牢掌握在自己手里” .&lt;/p>;&lt;p>;根据农业农村部 4 月份的一份报告，中国的目标是到 2032 年满足其粮食需求的近 90%。&lt;/p>;&lt;p>;林国发，咨询公司金砖农业集团高级分析师表示，夏粮产量下降对我国长期粮食安全影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;“粮食生产基本水平能够得到保证，总产量”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林说，今年的下降是近年来粮食单产一系列下降中最新的一次，而且是由恶劣天气造成的。&lt;/p>;&lt;p>;他说更严峻的问题是中国农村劳动力老龄化，从长远来看，这对粮食安全构成了巨大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院农村发展研究所研究员李国祥也表示同意夏粮减产短期内对中国粮食安全的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;李说，其他主要粮食出口国“受极端天气影响更大”，其中包括一直在与极端天气作斗争的美国干旱。&lt;/p>;&lt;p>;可能会出现更多不稳定的天气。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织本月早些时候表示，热带太平洋地区七年来首次出现厄尔尼诺现象， “为全球气温可能激增以及破坏性天气和气候模式奠定基础”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean President Yoon pledges US$150 million to Ukraine as he meets Zelensky in ‘meaningful’ visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227847/south-korean-president-yoon-pledges-us150-million-ukraine-he-meets-zelensky-meaningful-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/15/e3b10c52-488a-4d57-96db-69e2f079016f_9433468e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;South Korea&#39;s President Yoon Suk Yeol pledged on Saturday to “expand the scale” of his country&#39;s humanitarian and non-lethal military assistance to Ukraine, after a summit with President Volodymyr Zelensky in Kyiv.&lt;/p>;&lt;p>;Seoul “will expand the scale of supplies from last year, when we provided materials such as helmets and bulletproof vests”, he said, adding that humanitarian aid would be increased to US$150 million in 2023, from US$100 million last year.&lt;/p>;&lt;p>;President Zelensky thanked President Yoon for a substantial first visit to his war-torn country.&lt;/p>;&lt;p>;“Today, during this first visit of the President of the Republic of Korea to Ukraine in the history of our relations, we talked about everything that is important for people to lead a normal and safe life”, Zelensky said, adding “thank you for the meaningful talks. Thank you for your strong support”.&lt;/p>;&lt;p>;Yoon&#39;s surprise trip to Ukraine came after he attended a Nato summit in Lithuania and visited Poland this week, where he expressed solidarity with Ukraine and explored ways to support its fight against Russia&#39;s invasion.&lt;/p>;&lt;p>;Yoon visited the site of mass killings in Bucha near the capital Kyiv, before visiting Irpin, a residential area that received large-scale missile attacks.&lt;/p>;&lt;h3>;South Korea sends ammunition to Ukraine via US after reaching &#39;secret&#39; pact&lt;/h3>;&lt;p>;Yoon then had a meeting with Zelensky afterwards in which the Ukrainian president expressed sympathy to South Korea, which has been hit by flooding and landslides that killed 22.&lt;/p>;&lt;p>;“I want to express my condolences, the condolences of all Ukrainians in connection with the terrible flood that has now hit the Republic of Korea,” Zelensky told Yoon during joint statements to the press in Kyiv.&lt;/p>;&lt;p>;A US ally and rising arms exporter, South Korea has faced renewed pressure to provide weapons to Ukraine, which Yoon&#39;s administration has resisted in favour of humanitarian and financial aid, wary of Russia&#39;s influence over North Korea.&lt;/p>;&lt;p>;Yoon said this week his administration was preparing to send demining equipment and ambulances, following a request from Ukraine, and will join Nato&#39;s trust fund for Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Although Yoon&#39;s visit was not entirely unexpected, it is “very significant” given that few other Asian leaders have visited Ukraine, said Ramon Pacheco Pardo, the Korea chair at the Brussels School of Governance.&lt;/p>;&lt;p>;Whether Yoon&#39;s visit signals a shift in policy toward providing more support for Ukraine remains to be seen, but the trip suggests a stamp of approval from Kyiv for the aid that Seoul has sent so far, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“If he&#39;s going it&#39;s because Zelensky allowed him to go, because he feels Korea is doing enough to warrant it,” Pacheco Pardo said, adding that it also suggested South Korea may be doing more to support Ukraine behind the scenes.&lt;/p>;&lt;p>;Zelensky asked Yoon to boost military support when they first met in May.&lt;/p>;&lt;p>;South Korea&#39;s defence ministry has said it was discussing exporting ammunition to the US, but said parts of a media report that Seoul had agreed to send artillery rounds to the US for delivery to Ukraine were inaccurate.&lt;/p>;&lt;p>;“We view Russia&#39;s invasion of Ukraine as a challenge to the international community&#39;s freedom, human rights and the rule of law,” Yoon said upon meeting Polish President Andrzej Duda on Thursday, adding that South Korea could be a good partner in rebuilding Ukraine.&lt;/p>;&lt;h3>;Cheap, fast, good: South Korean weapons in high demand from Malaysia to Poland&lt;/h3>;&lt;p>;South Korea&#39;s Ministry of Land, Infrastructure and Transport said on Friday it planned to support the reconstruction of Ukraine&#39;s infrastructure, such as transport, energy and industry.&lt;/p>;&lt;p>;South Korean companies and companies in Ukraine and other countries signed agreements on Friday for cooperation in the reconstruction of Ukraine, the ministry said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this month, Yoon said in written responses to questions from journalists that supplies of demining equipment, ambulances and other non-military materials “are in the works” following a request from Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;He said South Korea already provided support to replace the Kakhovka Dam, which was destroyed last month. The Russian and Ukrainian governments have accused the other of blowing up the dam, but the evidence suggests Russia had more of a motive to cause deadly flooding, endanger crops and threaten drinking water supplies in a contested part of Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“The government of the Republic of Korea is firmly committed to actively joining the United States and other liberal democracies in international efforts to defend the freedom of Ukraine,” Yoon said.&lt;/p>;&lt;p>;During a January visit to South Korea, Nato Secretary General Jens Stoltenberg called for the country to provide direct military support to Ukraine, saying Kyiv was in urgent need of weapons to fight off the prolonged Russian invasion.&lt;/p>;&lt;p>;In May, when Yoon met Ukrainian first lady Olena Zelenska in Seoul, the president said he would expand South Korea&#39;s non-lethal aid to Ukraine. Yoon&#39;s spokesperson, Lee Do Woon, said at the time that Zelenska made no request for South Korean weapons supplies during her conversation with Yoon.&lt;/p>;&lt;p>;Since Russia&#39;s February 2022 invasion of Ukraine, South Korea has reached billions of dollars worth of deals to provide tanks, howitzers, fighter jets and other weapons systems to Nato member Poland.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Associated Press, Agence France-Presse.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President Joe Biden to forgive US$39 billion in student debt after US$400 billion plan thwarted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227844/president-joe-biden-forgive-us39-billion-student-debt-after-us400-billion-plan-thwarted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/15/f60588f0-94a5-467a-a563-36152973bc00_cc6da7d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The US Department of Education will forgive US$39 billion in student debt by updating a technical requirement under a long-existing programme.&lt;/p>;&lt;p>;The change, announced on Friday, will help more than 804,000 borrowers. It comes as the Biden administration pursues alternatives to a US$400 billion student loan forgiveness plan that the Supreme Court struck down in June.&lt;/p>;&lt;p>;President Joe Biden called the latest move part of his administration&#39;s commitment to “bring the promise of college to every American.”&lt;/p>;&lt;p>;The new plan counts more payments toward a forgiveness program that kicks in when struggling borrowers have made the equivalent of either 20 or 25 years worth of payments.&lt;/p>;&lt;p>;“For far too long, borrowers fell through the cracks of a broken system that failed to keep accurate track of their progress towards forgiveness,” Education Secretary Miguel Cardona said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;Income-driven plans allow struggling borrowers to make smaller payments and are different from Biden&#39;s broader attempts to alleviate student debt, which is well in excess of US$1 trillion.&lt;/p>;&lt;h3>;US Supreme Court deals setback to LGBT rights, blocks Biden&#39;s student-loan plan&lt;/h3>;&lt;p>;While the president has been thwarted by the Supreme Court, the administration has discharged US$72 billion in targeted loans, such as for students whose for-profit schools closed or qualified public servants. In a Friday statement, Biden touted those efforts, while criticising Republican lawmakers who object to debt relief.&lt;/p>;&lt;p>;“We will not stop there”, Vice President Kamala Harris said in a statement. “Our administration will continue to fight to make sure Americans can access high-quality post-secondary education without taking on the burden of unmanageable student loan debt”.&lt;/p>;&lt;p>;The Education Department began notifying eligible borrowers on Friday and said it would continue to identify those who reach the threshold for eligibility every month until next year. Discharges start within 30 days after email notifications are sent.&lt;/p>;&lt;p>;After the Supreme Court decision, Biden said he would attempt another mass debt forgiveness plan using a different legal rationale than the one rejected by the court&#39;s conservative majority.&lt;/p>;&lt;p>;Representative Virginia Foxx, a North Carolina Republican who chairs the Education and the Workforce Committee and opposes forgiveness, called the change announced Friday “illegal” and “shameful.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>