<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will foreign investment bring growth to the Philippines? Constitutional changes raise concerns over local interests, inflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251574/will-foreign-investment-bring-growth-philippines-constitutional-changes-raise-concerns-over-local?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/464cd109-63e1-47e4-b71c-68cc11bb1ce4_02b74379.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑 - 活动、建筑框架、建筑行业、建筑工地。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾参议院讨论放宽宪法对外国投资的限制的举措引起了人们的担忧，这将以牺牲当地工业为代价，批评者强调了菲律宾周边经济体的类似努力。过去的做法并没有带来包容性增长。&lt;/p>;&lt;p>;参众两院决议（RBH 6）的重点是取消对公用事业、教育机构和广告行业外资持股 40% 的限制。小费迪南德·马科斯总统的父亲被赶下台后，这些规则被写入宪法。&lt;/p>;&lt;p>;此举的支持者包括众议院议长马丁·罗穆阿尔兹（Martin Romualdez），他是小马科斯的表弟，他将其描述为“解锁权力的关键一步”。国家的全部潜力”。前财政部长马加里托·特维斯 (Margarito Teves) 认为，菲律宾是“唯一在宪法中体现限制的东盟国家”，取消限制将“创造更高薪的就业机会，增加收入，创造更多机会和更具包容性的增长”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/bfe37c07-fc90-498f-8a33-80597bcd9ff3_16026775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 31 日，一名工人在马尼拉大都会的一个市场上堆放一袋袋清洁剂。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;然而，分析师和一些立法者通过与邻国经济体的历史发展进行比较，给增长的乐观情绪泼了一盆冷水。&lt;/p>;&lt;p>;智库伊邦基金会负责人、经济学家桑尼·非洲指出，菲律宾已经是亚洲最自由化的经济体之一。他指出，印度尼西亚、马来西亚、泰国和越南对部分或全部工业部门的外资所有权设有上限，范围为 20% 至 80% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;外国直接投资 (FDI) 已大量涌入菲律宾即使不修改宪法。 2022年以来，中国通过了《外商投资法》、《零售贸易自由化法》等多项法律，并加入了中国支持的区域全面经济伙伴关系协定，促进了农业、电信和交通等领域的投资。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，外国投资占菲律宾所有批准投资的 61%，与 2022 年的数字相比，猛增 455%，达到约 7670 亿比索（137 亿美元）。&lt;/p>;&lt; p>;贸易副部长塞费里诺·鲁道夫 (Ceferino Rodolfo) 表示，这符合国家“作为投资促进举措的一部分，在该国引入更多经济活动的战略努力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据Ibon 基金会今年早些时候发布的研究表明，周边经济体几乎没有证据表明取消对外国投资的限制会带来积极的结果。&lt;/p>;&lt;p>;Ibon 衡量了三个亚洲邻国的外国投资在 GDP 中的份额发现菲律宾如今的外国投资水平高达 20 世纪 70 年代和 1980 年代韩国、台湾和中国大陆的 30 倍，当时这些国家的经济刚刚开始起飞。&lt;/p>;&lt;p>;非洲表示，尽管外国投资水平较低，但这些经济体的快速发展是因为“他们专注于发展国内经济”。&lt;/p>;&lt;p>;“农业能力是第一步，第二步到第十步是工业化， ”非洲说道。 “如果菲律宾现在的外国直接投资比[这些经济体]起飞时多，那我们为什么不跟上他们呢？”&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯为中国协议修改菲律宾宪法的计划引发了争议强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;安全银行首席经济学家罗伯特·丹·罗塞斯 (Robert Dan Roces) 提出了更为温和的观点，称外国直接投资对经济增长的影响需要一段时间才能感受到。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，虽然最近外国直接投资激增是积极的，“重点应该是吸引符合可持续增长国家发展目标的高质量投资”。&lt;/p>;&lt;p>;非洲表示，虽然他不反对外国投资，但政府接受投资的框架是并非旨在升级当地技能和产业。&lt;/p>;&lt;p>;当美国半导体巨头英特尔在 35 年后于 2009 年关闭其菲律宾工厂时，当韩国航运集团韩进集团在 12 年后于 2019 年关闭其菲律宾工厂时，“我们“在电子和造船方面没有更好的能力”，他指出。&lt;/p>;&lt;p>;“投资可以有所帮助，但需要对其进行监管，并且不应该成为焦点，”非洲补充道。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/7a4de0ee-2291-4622-b076-4752274109d7_0c42f09f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在菲律宾碧瑶的公共市场生产。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊邦基金会最近对全球贸易和投资流动趋势进行的同一项研究表明，印度、印度尼西亚和厄瓜多尔等发展中国家选择了更加保护主义的政策在看到市场自由化未能刺激整体生活质量的增长后，自 2009 年以来，美国开始采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Ibon 的统计，自 2009 年以来，全球已有 60 多个政府终止了 405 项国际投资协议 (IIA)。菲律宾维持着 41 项国际投资协定，其中包括过去十年与阿拉伯联合酋长国、以色列和叙利亚签署的三项国际投资协定。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学教授、消费者团体 SUKI 发言人雷吉·瓦列霍斯 (Reggie Vallejos)与此同时，他表示担心，如果取消限制，跨国公司可能会拥有公立学校和大学。&lt;/p>;&lt;p>;“如果外国人最终拥有我们和我们家庭需求的来源，那么他们将拥有什么权力？政府和公众必须确保菲律宾人的利益而不是外国的利益占上风？”他质疑道。&lt;/p>;&lt;p>;Vallejos 补充道，在食品通胀和生活成本居高不下的情况下，外国资本的涌入也可能对基本商品的价格造成负面的连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;立法者正寻求在 3 月份之前结束 RBH 6 听证会。此后，国会和参议院将以制宪会议的形式联合或单独对修正案进行投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes on Gaza kill 9, including children, after Biden calls conduct of war ‘over the top’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251577/israel-strikes-gaza-kill-9-including-children-after-biden-calls-conduct-war-over-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 18:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/ba1cd19a-6e32-4ea1-a063-2ebd36783417_9e55945a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人看着以色列空袭加沙拉法后的破坏， 在周五。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周五夜间对加沙地带中部地区和南部城市拉法发动空袭，造成至少九人死亡，其中包括儿童和妇女。目击者和医院官员称，夜间空袭发生在美国总统乔·拜登表示他认为以色列的战争行为“太过分”几个小时后。&lt;/p>;&lt; “如你所知，我认为加沙地带的应对措施有些过分，”拜登周四在就特别检察官关于他处理机密文件的报告发表评论后表示。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯于周四离开以色列，因为这两个亲密盟友之间的分歧在前进的道路上不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万人口中有一半以上已离开以色列。以色列向埃及边境发动军事进攻。由于无法离开狭小的巴勒斯坦领土，许多人住在临时帐篷营地或人满为患的联合国管理的避难所中。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，巴勒斯坦人因战争死亡的人数已超过 27,840 人。加沙四分之一的居民正在挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;战争始于哈马斯 10 月 7 日袭击以色列，武装分子杀害了约 1,200 人，其中大部分是平民，并绑架了约 250 人。哈马斯仍扣押着 130 多名人质，但据信其中约有 30 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周五的袭击袭击了拉法的一栋住宅楼和中心城镇一座由幼儿园改建的流离失所者避难所祖瓦伊达。死者和伤者被送往附近的医院，美联社记者在那里看到了尸体。&lt;/p>;&lt;p>;逃往拉法的人在军队扩大地面攻势之前听从了以色列的疏散命令。现在，疏散令覆盖了被围困的小飞地的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;即使在拉法等避难区，以色列也经常对其所谓的哈马斯目标发动空袭。它要求该武装组织对平民伤亡负责，因为该组织在平民地区开展活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/09/4bf7b668-cccc-4f38-9828-adc3595fc03e_125f4407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人哀悼在以色列轰炸中丧生的亲属周五，加沙地带拉法的一家医院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列地面部队仍在集中攻击拉法以北的汗尤尼斯市，但总理本杰明·内塔尼亚胡本周多次警告称，拉法将是下一个目标，在数十万流离失所者中引起恐慌。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡的言论也引起了埃及的警惕，埃及表示，在拉法地区的任何地面行动或跨境大规模流离失所都会破坏其长达 40 年的和平与以色列签订条约。基本封锁的加沙与埃及边境也是人道主义援助的主要入境点。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周四还表示，他将继续推动加沙战斗的延长暂停，以方便释放数十名士兵。 10 月 7 日袭击以色列期间被俘的剩余人质。&lt;/p>;&lt;p>;然而，哈马斯要求以色列释放数百名巴勒斯坦囚犯并结束战争，作为人质协议的一部分。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡拒绝同意这些条款。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登表示，他仍然希望能够达成一项协议，为结束战争开辟道路。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Packing genius’: China kindergarten boy, 6, who deftly packs e-commerce products for family firm goes viral, earns online plaudits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250400/packing-genius-china-kindergarten-boy-6-who-deftly-packs-e-commerce-products-family-firm-goes-viral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/94dbd973-45e0-4352-b02e-df4c5f99793d_269642d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国六岁男孩震惊大陆社会凭借他的包装盒技能，他在媒体上崭露头角，他用这种技能为他家族的电子商务公司提供帮助。图片：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段小男孩熟练包装快递物品的视频在内地社交媒体上疯传，赢得了广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;视频片段据山电新闻报道，中国东部浙江省义乌市一名六岁幼儿园小学生的母亲于一月底在抖音上发布了他的视频。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频显示，这名男孩名叫涛涛，高效地折叠纸板箱，用包装带密封，然后贴上快递标签。&lt;/p>;&lt;p>;淘淘的父母在义乌拥有一家电子商务商店，义乌被誉为中国小商品之都。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/87354a66-1e75-445d-a49f-b9318a54ff6d_1b5731ea.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个年轻人效率非常高，每天可以包装并贴标签多达 100 个盒子。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“农历新年即将来临，我们很多工人离开义乌回到家乡过节。我儿子看到我们忙着收拾行李，就说他很乐意帮我们。”他的母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他很容易就能做到这一点，因为他从小就帮忙收拾行李。” ，”她补充道。 “他一天能打包100个小箱子。”&lt;/p>;&lt;p>;妈妈还分享了淘淘在流水线旁装快递小角色的视频。&lt;/p>;&lt;p>; “涛涛，你想回家吗？”他的母亲在视频中问道。&lt;/p>;&lt;p>;“不，我不想回家。我想做工作，”他回答道，并补充道：“我只是喜欢收拾东西。”&lt;/p>;&lt;p>;这位母亲说，她的儿子花了很多时间在公司的仓库里玩耍。&lt;/p>;&lt;p >;“他喜欢帮助我们，做简单的事情，就像我们小时候帮助父母在地里种水稻一样，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;孩子帮助父母做生意不能被视为是北京市京师律师事务所律师张莉莉在110ask.com网站上表示，因为不存在雇佣关系，才构成童工。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子帮助父母是合法合理的。”张。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频在网上引起了热烈讨论，并让大陆社交媒体上的人们感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“他比很多成年人都做得更好。抖音上的一位用户说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/31/2cc0e655-4104-469f-b2b4-7fa5b44173de_e891d556.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;涛涛的妈妈说，他从小时候就开始学习如何包装和标签产品。当时才两岁。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“20岁应聘电商行业工作时，他可以说自己有18年的工作经验”，另一名用户说道.&lt;/p>;&lt;p>;“他是一个懂事的男孩。他理解父母挣钱的不易。”另一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，广东省东南部的一名9岁女孩在父亲的摊位熟练地杀鱼、剥鱼，在网上走红。&lt; /p>;&lt;p>;该男子表示，他的女儿经常在周末做完作业后过来帮忙。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s middle class, key to Beijing’s economic recovery plan, put spending on hold over wealth, income concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251554/chinas-middle-class-key-beijings-economic-recovery-plan-put-spending-hold-over-wealth-income?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/9dfd5bd4-9853-4e12-a83f-8acc7873f801_1ed9e573.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京声称中国约有4亿中等收入人口，代表着巨大的消费市场，对外国投资者具有吸引力，也是拉动经济增长的基础。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据统计，2023年，在持续的房地产危机和股市暴跌的背景下，中国中产阶级继续陷入困境，家庭债务增加、自我放纵支出减少以及对未来的担忧一项广泛使用的关键群体衡量标准。&lt;/p>;&lt;p>;四川省成都市西南财经大学对家庭财富和收入的调查描绘了与北京经济复苏叙述不同的图景，尽管北京的经济复苏情况较好去年国内生产总值 (GDP) 增长超预期 5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;去年第四季度中国家庭财富指数和收入指数仍处于收缩区间，分别为 96.1 和 94.1，这表明本周早些时候公布的调查结果显示，较前三个月有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;该指数通过问卷调查衡量受访者的情绪，读数为100作为扩张和收缩的分界线。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;“不敢花钱”：中国寻求解决办法，因为经济放缓可能导致中产阶级萎缩&lt;/h3>;&lt;p>;超过 61% 的受访者表示，去年第四季度他们的家庭收入没有变化，但约 10% 的人表示大幅下降，另有 10% 的人表示小幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，“家庭负债，包括用于消费和企业的负债，在 2023 年继续上升，调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;自冠状病毒大流行开始以来，家庭债务指数一直居高不下，第四季度的读数为 103.4，低于 2022 年第四季度 113.7 的高点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;释放中国中产阶级的钱包对于北京来说至关重要，因为消费对GDP增长的贡献率为82.5%，中国政府更多地依靠消费而不是出口和投资来确保今年经济的坚实基础。 2023.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该大学的家庭财富和收入调查是中国中产阶级广泛使用的衡量标准，接受采访的家庭平均财产和财务总额为 149 万元人民币（209,000 美元）资产，而他们的平均家庭收入为 159,000 元人民币（22,300 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面称，中国约有 4 亿人处于中等收入范围，代表着一个对外国投资者有吸引力的巨大消费市场， &lt;/p>;&lt;p>;国家统计局将我国中等收入群体定义为年收入在10万元至50万元之间的三人家庭。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果在一定程度上加剧了市场的担忧，即中国家庭正专注于修复因冠状病毒大流行而遭受重创的资产负债表，以及在后疫情复苏过程中面临的工作和收入不稳定问题。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，去年第三季度中国家庭债务占国内生产总值的比重已达64.1%，创历史新高，较2008年底的17.9%大幅上升。总部位于北京的国家金融与发展研究所。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，中产阶级家庭正在减轻债务，并对购买房产犹豫不决，只有 6.4% 的家庭计划在未来三个月内购买房产，而 19.2% 的家庭则计划在未来三个月内购买房产。 %的人表示将采取观望态度。&lt;/p>;&lt;p>;去年全年购房债务指数持续收缩，表明家庭提前偿还抵押贷款。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，自冠状病毒大流行以来，包括旅行和娱乐在内的自我放纵支出基本上处于收缩状态。&lt;/p>;&lt;p>;去年第二季度和第三季度略有扩张，数据显示分别为 100.6 和 100.7，但该指数在去年最后一个季度降至 97.5。&lt;/p>;&lt;p>;调查呼吁政府采取更多行动来重振家庭信心。&lt;/p>;&lt;p>;预计未来 12 个月经济前景会更好的家庭比例从第一季度的 31.3% 降至去年第四季度的 22%。&lt;/p>;&lt;p>;经济前景“非常糟糕”的家庭比例翻了一番，达到10.1%，而选择“差”的人从7.6%上升到11.5%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，家庭财富报告称，低收入阶层的消费和经济信心大幅下降，因为&lt;/p>;&lt;p>;“低收入和中老年家庭经济预期较低，是未来需要进一步提振信心的主要群体。”&lt;/p>;&lt;p>;“低收入家庭和中老年家庭经济预期较低，是未来需要进一步提振信心的主要群体。” p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Australians shoplift groceries amid discontent with ‘rip off’ supermarket chains, food inflation woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251568/more-australians-shoplift-groceries-amid-discontent-rip-supermarket-chains-food-inflation-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 18:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/76c0fdd1-8633-40b7-b51c-898b79904f1d_d04dfc9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在悉尼的一家超市里查看小菠菜。随着包括能源在内的其他商品价格也在飙升，生活成本危机正在澳大利亚的全国范围内占据主导地位。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼居民Don*在过去三年里一直在超市偷牛奶、蔬菜和全国最受欢迎的巧克力饼干Tim Tams。&lt;/p>;&lt;p>;一名为避免被识别而使用化名的澳大利亚营销人员表示，他出发并不是为了偷窃，但一有机会，他就会把东西塞进他随身携带的回收购物袋中。&lt;/p>;&lt;p >;这种习惯是在大流行结束时开始的，当时澳大利亚食品杂货价格大幅上涨，根据投资银行瑞银(UBS)追踪的数据，在2022年底达到超过9%的高位。此后，通货膨胀率已降至 4.5% 左右，仍高于大流行前的 2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;Don 说，甚至他的购物袋也是一种紧缩措施，因为它限制了他只购买杂货基本要素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/76c0fdd1-8633- 40b7-b51c-898b79904f1d_f7980cf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在悉尼的一家超市里查看小菠菜。随着包括能源在内的其他商品价格也在飙升，生活成本危机正在澳大利亚的全国范围内占据主导地位。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着包括能源在内的其他商品价格也在飙升，生活成本危机正在澳大利亚占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;食品价格由于供应链问题而大幅上涨，但尽管经济复苏，但下降速度却不够快，引发了公众对控制澳大利亚三分之二食品杂货市场的 Coles 和 Woolworths 超市双寡头可能哄抬价格的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;许多国家都面临着类似的供应链和通货膨胀问题，但去年 Coles 和 Woolworths 的利润均超过 10 亿澳元（6.506 亿美元），澳大利亚人受到的打击更大。&lt;/p>;&lt;p>;超市的热度澳大利亚竞争监管机构前主席艾伦·费尔斯和澳大利亚工会理事会 (ACTU) 周三发布报告称，这两家连锁店可能定价过高，并且由于竞争很少而没有动力降低价格，此后，这种情况愈演愈烈。 p>;&lt;h3>;澳大利亚表示，由于“有针对性”的性质，救助计划不会加剧通货膨胀&lt;/h3>;&lt;p>;报告发现，这种做法在银行和航空公司等拥有太多市场力量的大型企业中也很普遍.&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉上个月宣布，已责成澳大利亚竞争和消费者委员会对超市行业的定价和竞争进行另一项调查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“当我走进超市时，我总是感觉被敲诈了。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全国愤怒情绪日益高涨，但唐并不认为政府或企业会做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;“这这就是为什么，我将继续偷窃，以我知道的唯一方式来纠正事情，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/09/88a0cb5a-8dcb-458e-9f90-19d5514806e9_12386d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过悉尼的Woolworths超市。 Woolworths 表示，杂货行业的新进入者面临着激烈的竞争，包括阿尔迪 (Aldi)、好市多 (Costco) 和亚马逊 (Amazon)。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对这两家超市提出了几份请愿书，其中包括一份由自称为“低收入者”的 Khia Alana 提出的请愿书，他的晚餐费用比每周三个晚上。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚喜剧演员弗格斯·尼尔去年告诉他的播客听众要履行“澳大利亚职责”并从 Woolworths 偷一颗生菜，他说人们告诉他他们感到绝望，而其他听众则抨击他煽动犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;尼尔表示，超市知道盗窃事件增多和食品价格上涨，但由于他们的权力，不太可能让步。他补充说，澳大利亚缺乏竞争力的超市行业存在“企业瘫痪”。&lt;/p>;&lt;p>;“Woolworths 首席执行官对我制作的 TikTok 做出了回应，所以他显然意识到了这一点。但他们并没有降价，或者即使降价，也总是打着‘一周特价’或类似的幌子。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚供应链的混乱蔓延到了香港Coles首席执行官Leah Weckert去年告诉股东，包括盗窃在内的库存损失在2023财年增加了20%，并补充说盗窃的增加与生活成本的上升有关。此后，超市一直在加强监控，以阻止商店扒手。&lt;/p>;&lt;p>;消费者比较网站 Finder 上个月的最新调查显示，15% 的澳大利亚人承认在过去一年里有过偷窃行为。这一数字高于去年 10 月同一项调查中的 12%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚统计局还表示，2022 年零售盗窃案连续第二年增加，尽管新南威尔士州犯罪局去年的研究显示没有直接证据表明生活成本压力推高了食品价格。&lt;/p>;&lt;p>;但 Finder 在谈到其调查结果时表示，与几年前相比，明显的是澳大利亚人的食品杂货账单压力要大得多。&lt; /p>;&lt;p>;该组织表示，对于超过 40% 的澳大利亚人来说，食品杂货现在是三大财务压力之一，而两年前这一比例为 26%。&lt;/p>;&lt;p>;“杂货带来的压力Finder 消费者研究主管格雷厄姆·库克 (Graham Cooke) 表示：“账单现在已经飞涨了。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我们看到一些杂货的价格下降了……所以看起来他们确实在降价。希望这是趋势的开始。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 09/18ed4527-3944-4a27-8ccb-9eeea0e10ab9_d693eb91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼一家超市展示的牛奶。根据世界银行的数据，在亚太地区，澳大利亚和新西兰目前的食品通胀率最高。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据世界银行的数据，在亚太地区，澳大利亚和新西兰的食品通胀目前名列前茅，而东南亚的食品通胀也名列前茅。该银行表示，美国和英国等其他发达国家的食品通胀也同样较高。&lt;/p>;&lt;p>;Coles 告诉《亚洲周刊》，调查结果令人失望Fels 和 ACTU 并没有让超市了解定价。&lt;/p>;&lt;p>;Coles 表示，去年的利润率为 2.6%，这意味着每消费 1​​00 澳元的顾客，该公司可赚取 2.60 澳元的利润。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Woolworths 告诉《亚洲周刊》，它一直保持食品储藏室的低价格，并致力于在通胀放缓的情况下为客户提供价值。&lt;/p>;&lt;h3>;“从来没有这么糟糕过”：澳大利亚迫在眉睫的抵押贷款紧缩背后的原因是什么？ &lt;/h3>;&lt;p>;来自供应商的原材料价格上涨，以及供应链和全球大宗商品价格的中断，是超市针对参议院调查（另一项针对食品价格的调查）进行辩护的核心，该调查将于 5 月结束&lt;/p>;&lt;p>;Woolworths 在本周提交的调查报告中表示，杂货行业的新进入者面临着激烈的竞争，包括 Aldi、Costco 和 Amazon。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚人也回应了一位曾经在Coles工作过的消费者在接受调查时表示，他亲眼目睹这家商店根据消费者物价指数的涨幅每六周就涨价一次，无论商品成本是否实际上涨。 &lt;/p>;&lt;p>;另一名消费者在另一份意见书中表示，Coles 曾将 30 罐可乐定价为 44.90 澳元，而一家独立杂货店的定价为 26.90 澳元。&lt;/p>;&lt;p>;“喝汽油更便宜，可能对你更好，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s largest Lunar New Year fair plagued by sluggish sales, vendors say, as some eye further cuts to break even]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251572/hong-kongs-largest-lunar-new-year-fair-plagued-sluggish-sales-vendors-say-some-eye-further-cuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/fb2079b1-5239-439c-a0ae-cc6febe0f2ba_bb347d22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾维多利亚公园农历新年市集的购物者， 在周五。供应商表示，今年的销量低于预期。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大型的年货市场销售低迷，一些商户希望进一步降价，以期在为期数天的活动中实现收支平衡。铜锣湾的销售活动周五接近最后一天。&lt;/p>;&lt;p>;一些小贩将销售量的平淡归因于边境重新开放，促使居民在长达几天的假期期间出行，而另一些小贩则将不稳定的天气视为他们的敌人.&lt;/p>;&lt;p>;“我从周四开始降价，今天又提供了进一步的折扣。价格已经降了30%了。”一位销售日本动画人物毛绒玩具的徐姓摊主说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/01119123-d876-4c59-9de9-1627e9f0a9ef_1bee8c2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;财政司司长陈茂波周五下午参观铜锣湾年货市场。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“销售情况比往年更差。边境重新开放后，人们不断前往内地和出国旅游。我只是想收回成本。”&lt;/p>;&lt;p>;今年在维多利亚公园举行的农历新年集市是 Covid-19 大流行后四年来首次满负荷运营，熟食和商品销售量非常高。 &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周五下午的调查发现，鲜花和零食，包括太妃糖草莓和麻糬，似乎比商品更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆游客 Emily Tan， 65 岁的她说，她在展会上感受到了节日气氛的温暖，并花了约 600 港元（77 美元）购买了兰花、当地小吃和风车，风车在中国文化中象征着好运。&lt;/p>;&lt;p>;“这个这是我第一次来香港参加年货展。”这位来自海南省的退休新闻编辑说道。 “展会给我的感觉是，一切都欣欣向荣，充满活力。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港过年：烟花、龙年花车回归&lt;/h3>;&lt;p>;但一位姓水仙的专家吴说，大多数人只是逛街，很少有人愿意掏出钱包。 “雨水和寒冷阻碍了人们前往旅游，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;本周，一股寒流袭击了中国南方地区，给该地区带来了多雨多风的天气。周五下午3点，香港天文台录得14摄氏度的气温，并发出寒冷天气警告。&lt;/p>;&lt;p>;另一位苏姓花店表示，销售情况“不太理想”，并补充说数量较少。游客数量超出了她的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管花卉进口价格上涨了 20％ 至 30％，但我已经将价格比去年降低了五分之一，”她说。 “我只是希望收支平衡。”&lt;/p>;&lt;h3>;龙年如何开运：钱、色、衣、食&lt;/h3>;&lt;p>;洛阳市一位牡丹专家，姓王李说，他已将价格降低了50%。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波下午参观维多利亚公园，与居民拍照并交谈。他购买了风车，坐垫和龙形颈枕，还看到与年轻的供应商谈论他们的销售。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chi）在Sha Tin访问了一场博览会，他在那里度过兰花和百合花530港元。他还与大约十几个居民聊天，包括花摊操作员。&lt;/p>; &lt;p>;“我对龙年的愿景非常积极，”李说。 “很多事情应该积极进展，但每个人都必须团结起来。我对香港人民充满信心。 09/51395A32-52D2-4F15-AB70-AE5FC46DC340_686E78C9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;一位供应商说，大多数访客只是购物。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，他很高兴看到今年居民面孔的微笑，在面具授权仍然存在之后去年的这个时候。自2019年以来将首次举行。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将实施人群，运输和边境控制管理，”他说：“我相信会有很多人在假期期间的事情。 P>;连接到东铁路线的Lo Wu控制点将保持开放，直到2月9日至11日凌晨2点。这两天的最后一列Lo Wu的火车将在两天的12.56 am离开金钟。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plans to spend US$1 billion to revamp Tanzania-Zambia railway in race to control critical mineral trade routes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251559/china-plans-spend-us1-billion-revamp-tanzania-zambia-railway-race-control-critical-mineral-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 17:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/8D30BFDF-9752-4A00-AD4A-AD4A-2A4DF809499E_17B1738B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;作为外国援助项目。照片：SCMP/anthout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国计划花费10亿美元来翻新一条关键的铁路线，将赞比亚的铜带地区与坦桑尼亚港口的达累斯萨拉姆港，作为其Belt and Road倡议的一部分随着全球势力争夺控制关键矿产贸易路线的控制。&lt;/p>; &lt;p>;周三，中国驻赞比亚du xiaohui大使移交了一项提议，将塔扎拉铁路恢复到赞比亚运输部长弗兰克·塔亚利（Frank Tayali），说这项10亿美元的投资将在未来几年通过公私合作伙伴（PPP）完成。&lt;/p>; &lt;p>; du表示，中国将与其“赞比亚兄弟和坦桑尼亚姐妹”合作，以加强合作并受益于这三个国家。&lt;/p >; &lt;p>;“中国方面希望在未来几年中使用PPP模型投资10亿美元，” &lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国球员在非洲的新型大型项目&lt;/h3 &lt;/p>; &lt;h3>; >; &lt;p>;一支于12月组装的团队完成了对坦桑尼亚 - 桑比亚铁路管理局（Tazara）运营商的商业和技术检查，并于周三发布了一份报告。&lt;/p>; &lt;p>; tayali表示，他已经对他进行了简要介绍。报告和“特别兴奋的是中国专家将与赞比亚的劳动一起工作”。最初建于1970年代，由毛泽东以外国援助项目为基础的中国政府资助。&lt;/p>; &lt;p>; XI说坦桑尼亚 - 桑比亚铁路已成为“中国 - 非洲友谊的象征”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/02/09/34c87e08-6ee08-6ace-4e3a-4e3a-9d6a-9d6f-78c9c9c8116c9c81166c811681853d 。将赞比亚铜带与非洲港口联系起来的项目。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国去年任命的中国土木工程建筑公司（CCECC）是中国铁路建设公司的子公司，以协商一项特许权，以经营坦桑尼亚 - 赞比亚铁路线。&lt;/p>; &lt;p>;在12月，CCECC任命了由埃塞俄比亚 - 迪吉布蒂铁路董事总经理彭·丹扬（Peng Danyang）领导的11人团队，从达埃斯萨拉姆（Dar Es Salaam）进行检查，以从达埃斯萨拉姆（Dar Es Salaam）到Zambia的Kapiri Mposhi为了评估Tazara的运营和业务模型。&lt;/p>; &lt;p>;埃塞俄比亚 - 迪吉布蒂铁路通过埃塞俄比亚政府与吉布提与CCECC子公司运营有限公司之间的合作，在公私伙伴关系模型下运营。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;蒂姆·扎林兹（Tim Zajontz康复 - 运行转移特许权，可能的持续时间为20至25年。在这种模式下，政府允许私人实体在将其转移回政府之前在一定期段内恢复和经营一个项目。 Zajontz说。保留在细节中，协议取决于投资者和股东政府是否可以就PPP的条款达成共识。”他补充说。赞比亚和刚果民主共和国（DRC）。&lt;/p>; &lt;p>;翻新的Tazara铁路将直接与美国和欧盟支持的铁路竞争，以将赞比亚的铜带和矿产丰富的DRC联系到Lobito港口在安哥拉的大西洋海岸。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔和华盛顿在10月下旬宣布，他们将为铁路项目提供资金，以将赞比亚资源丰富的地区与现有线路连接到Lobito港口。&lt;/p>; &lt;p>;美国和欧盟渴望获得对制造电池和先进电子产品至关重要的矿物，其中包括来自刚果民主共和国和赞比亚的钴。这些矿物中的大多数现在已出口到中国进行处理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在塔萨拉铁路公司（Tazara Railway）的参与始于1970年代，北京面临自己的财务困难。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;当时，赞比亚迫切希望与坦桑尼亚海岸的铁路联系，以运输铜的主要出口。邻近的白人控制的罗得西亚（现为津巴布韦）削减了赞比亚的唯一途径，以应对后殖民权力转移到赞比亚的黑人多数。建造大约10亿元人民币（1.405亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;从1970年到1975年，约有50,000名中国工人建造了1,860公里（1,155英里） &lt;/p>; &lt;p>;它仍然是迄今为止中国最大的海外项目，并在冷战期间成功地促进了北京的政治资本。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India town sets curfew, orders police to shoot violators after fatal clashes over mosque]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251555/india-town-sets-curfew-orders-police-shoot-violators-after-fatal-clashes-over-mosque?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 16:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/80EA8A91-9015-4590-865D-E827BADC7AD9_85B33E68.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”北阿坎德邦。照片：通过路透社讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北部印度镇的当局强加了一个不确定的宵禁，并下令警察在建造一个穆斯林神学院的建设后，枪杀了违规者，而一座清真寺则死了，还有更多人死亡官员周五说，超过150人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;周四的暴力事件还导致当局关闭了北阿坎德邦州政府官员拉达·拉图里（Radha Raturi）在霍尔德瓦尼（Haldwani）的互联网服务和学校。&lt;/p>; &lt;p>;情况是。&lt;/p>; &lt;p>;情况是警察AP Anshuman说，与近4,000名警察赶往该地区的警察受到了控制。他说，警方被命令枪杀抗议者。 Anshuman说，在没有地方授权的政府土地上。&lt;/p>; &lt;p>;随着暴力行为的升级，警察开火了现场弹药和催泪瓦斯，以使用加油炸弹和石头攻击警察局，并将几辆车上射击，以分散抗议者。人们住院了。&lt;/p>; &lt;p>; anshuman没有说警察大火是否杀死了抗议者。他也没有确定受害者的宗教。&lt;/p>; &lt;p>; abhinav kumar，州警察局局长说，镇上的局势是紧张的，但周五受到控制，抗议者被驱散了。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Haldwani在新德里东北部约270公里（170英里）。&lt;/p>; &lt;p>;穆斯林团体指责印度的印度民族主义政府过去使用推土机来拆除其房屋和企业。&lt;/p>; &lt;div div div div div div div div div >; &lt;/div>; &lt;p>;国际和人权观察大赦和人权观察表已指责总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）以另一种方式寻找对穆斯林的仇恨言论，他们占印度14亿人口的14％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;莫迪的bharatiya janata党否认了指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 17:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Seoul wants better ties’: why Yoon isn’t upset over Japan’s demolished monument for wartime labourers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251527/seoul-wants-better-ties-why-yoon-isnt-upset-over-japans-demolished-monument-wartime-labourers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/d995c837-07c2-4e95-992a-ca8eac83d0d3_5bd1b74a.jpg“ alt =”>;照片：照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜谴责拆除日本的纪念馆向朝鲜劳动者，在1910  -  1945年的殖民地时代被迫为公司工作，并与平壤时代的公司一起工作。与首尔的反应更加柔和的反应形成鲜明对比的批评。&lt;/p>; &lt;p>;分析师表明，韩国选择忽略这个问题，这在当地媒体上很少引起关注，因为总统Yoon Suk-Yeol的政府针对更强大的贸易和更强大的贸易和与日本的安全关系。&lt;/p>; &lt;p>;上周，尽管当地团体要求保留纪念碑的反对，但日本武玛县的当局开始在高萨基市的一个公园公园拆除纪念馆。这项工作定于周日完成。&lt;/p>; &lt;p>;建于2004年，纪念馆以斑块的形式带有一块斑块，上面印有“纪念，反思和友谊”，韩语，日语和英语，还有一个四米高的金支柱，置于混凝土基地。访客经常在网站上留下反战消息，以及折纸起重机，这是和平的象征。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/02/09/55af3f1d-daaa-45cf-b9e3-bf77b5949d0c_0c_0c42f09f.jpg.jpg“ alt =” 1月29日，通往Gunma县森林公园。照片：EPA-EFE/Yonhap &lt;/yonhap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公民团体获得了县政府的许可以建立纪念碑，但它很快吸引了保守派的批评，理由是它是“反日”。一个竞争对手团体声称纪念馆已成为政治动机事件的重点，这将违反县的合格支持。&lt;/p>; &lt;p>; 2014年，县政府得出结论，往来的陈述是往年的纪念活动。政治言论并违反了纪念馆设定的原始条件。在有争议的陈述中，声称韩国人被“强行被带走”为日本公司工作。&lt;/p>; &lt;p>;当县拒绝在10年后拒绝扩大纪念碑的许可证时，竖立和管理的公民团体该网站的回应是起诉地方当局，据《朝日报》报道。&lt;/p>; &lt;p>;公民小组于去年4月下令删除纪念碑，尽管它忽略了命令。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/929b9504-d2a5-43f7-b169-b169-b169-b169-8ddf03cbe7b103cbe7b10b10b10_28be3c0f.jpg g.jpg g.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Masato Ishida是日本公民团体的成员/yonhap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在1月25日的新闻发布会上，冈马州长Ichita Yamamoto说，公民团体“反复违反了纪念碑的条件”，将其变成“政治争议”。&lt;/p>; &lt;p>; Yasuhito Fujii，公民团体秘书长在一次采访中对Asahi表示，州长的决定是“试图消除侵略的历史”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;左倾的asahi支持维护纪念馆的运动，呼吁州长在1月30日发表的社论中“立即停止这种令人发指的行动，反对推理和理解”。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜。同样谴责了这一决定，由国有韩国中央新闻社在2月7日发表的一篇文章指控县犯“三次犯罪”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“删除纪念纪念碑是它是一项令人发指的令人发指的罪行，即杀死日本帝国主义者的受害者两次起草的受害者，没有什么可以赎回犯罪的罪。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在韩国，朝鲜的朝鲜受害者的受害者在韩国&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Yonhap发表的一篇新闻文章中涵盖了对纪念碑的拆除，但实际上没有引起其他反应。过去，媒体曾迅速批评日本的行动，这些行动与1945年日本投降结束了第二次世界大战之前的几年中经常与朝鲜半岛的残酷统治有关。&lt;/p>; &lt;p>;“韩国政府对这一消息的关注并不多，那是因为，我相信，Yoon总统比以前的政府优先建立与东京更好的关系。 >; &lt;p>;“首尔非常担心朝鲜对国家安全的威胁，并希望与邻国和盟友有更好的联系，因此政府选择对此保持沉默，”他在本周在亚洲说。 /p>; &lt;p>;随着政府对此事的掩盖，过去曾抓住过每一个机会来播放日本和韩国之间历史差异的所有机会的国内媒体，同样仍然保持安静。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“这意味着韩国的大多数人甚至都不知道这正在发生，这就是为什么没有更多异议的原因。 &lt;/h3>; &lt;p>;罗伯特·杜哈里克（Robert Dujarric）是坦普尔大学东京校园当代亚洲研究所的联合主任，他同意尹希望与日本建立双边关系，这在他的进步前任穆恩·贾（Moon Jae）下遭受了殴打， -in。&lt;/p>; &lt;p>;“激进主义者的坚硬核心之间会有反应，但这将是一个小组，这是不足以使拆除纪念碑的拆除或改善之间关系的努力首尔和东京。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但除此之外，我认为这个故事没有足够的带宽，”他补充说。 “南方对目前朝鲜发生的事情非常关注，大选将于4月举行，而迪奥（Dior）手提包的所有后果都给予了总统的妻子。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; “目前有很多事情发生，而且这个故事也没有足够的空间。” &lt;/p>; &lt;p>; yoon尚未完全放弃达成协议，最终会提出强迫劳动者休息的有争议的问题。周三，总统呼吁日本和韩国的企业合作并支付一项基金，向原告寻求赔偿的基金，以寻求补救的殖民时代，他们为日本公司工作。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 17:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants set for lukewarm start to Year of the Dragon, as business takes hit from residents leaving city for break]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251537/hong-kong-restaurants-set-lukewarm-start-year-dragon-business-takes-hit-residents-leaving-city-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/665946D9-3530-428C-84D5-C96C96C9B4F4626_970E7627.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;＃999;”吃。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港餐厅在农新年享受强大的预订，还没有欢呼，而是担心这座城市的经济减弱以及居民穿越边境的持续趋势越来越多&lt;/p>; &lt;p>;香港餐馆及相关行业联合会主席西蒙·旺·卡沃（Simon Wong Ka-wo）估计，与去年相比，节日期间的宴会桌预订大约会少15％。 ，当人们经过将近三年的严格冠状病毒路缘后，人们急忙用餐。&lt;/p>; &lt;p>;“与去年相比，家庭聚会晚餐和公司宴会的预订变得放松了，因为香港人要么去大陆餐饮和购物他说。在此期间，人们倾向于减少用餐费用。 2024/02/09/4E9091D4-BB98-4D67-8018-C8AC9368213333333333333334BA2.jpg“餐馆和相关行业。 12NOV20 SCMP/Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Wong说，餐饮业每天在上一季中每天赚了3.5亿港元（4480万美元），但今年可能没有更好比每天3亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;在去年全年，香港餐厅的收获量比前一年增长了26.1％，达到了10095亿港元，但第四季度增长速度减慢至27.4港元。十亿。&lt;/p>; &lt;p>;移民部门表示，预计将于周五至2月17日，将在月前除夕夜从伦纳新年前夕的访客和游客旅行，并通过中国大陆的土地检查站进行了600万旅。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“一些旅行的香港人只会在情人节之后回来。”王说。&lt;/p>; &lt;p>;一些餐馆告诉邮报为了获得超过一百万的中国大陆游客，超过农历新年&lt;/h3>; &lt;p>;海鲜Delight Group董事长David Leung Chi-wai（拥有13家中餐厅），该餐馆有13家中餐厅，他说，周五Lunar New Yeard Eve的本周预订大部分充满，但不像去年那样强大，当时人们在家里搭了三年后就“报仇”狂欢。 ，所以我们的预订很强。和shop。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/09/e565c22222222222222-22-63f5-44459 -aff5-c758772e3dae_5ebdc3e4.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;海鲜Delived Group的董事长David Leung拥有13家中餐馆的餐馆，他说了Lunar的一周预订周五的除夕大部分是完整的，但不像去年那样健壮。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Martin Chan Keung是Tsim Sha Tsui的Fresh Seafood Restaurant的所有者，他说，尽管有两个星期的预订，但他的新年又是新年。担心未来。&lt;/p>; &lt;p>;他不得不关闭六家餐厅，其中包括四个受经济状况袭击的日本商店以及该国决定将经过处理的核废水排入海洋的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“我担心低季节，例如4月和5月，客户支出往往会缩水。我们必须评估解决困难的方法。”他说。经营三家餐厅的人说，业务一直在接。他说：“周二和星期三的预订非常强劲。” ，莫西（Moxie）仅在周日关闭。 Kong Rugby Sevens。&lt;/p>; &lt;h3>;香港发出寒冷的天气警告，温度预测将进一步降低&lt;/h3>; &lt;p>;一位餐馆老板，他为自己的沮丧开始，为龙年的一年而努力，是银行家转过身来的厨师Tiffany Lo Man-wah。&lt;/p>; &lt;p>;她在Wan Chai的法国小酒馆叫让·梅（Jean May）在周五只预订了三个预订。&lt;/p>; &lt;p>; lo表示她将在前四天关闭Lunar新年，并在周三的情人节重新开放。&lt;/p>; &lt;p>;与去年同期相比，业务下降了70％以上，她发现这“令人难以置信”。&lt;/p>; &lt;p>; “我们希望能在最后一刻进行预订或直接上门。这是完全不可预测的。我们正在交叉手指，希望能做到最好。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 17:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Jimmy Lai encouraged Apple Daily to play up news of Beijing’s alleged concealment of Covid infections in early 2020, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3251541/jimmy-lai-encouraged-apple-daily-play-news-beijings-alleged-concealment-covid-19-infections-early?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 15:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/09/AB727BF5-B1A6-4EF0-9D9B-8802240BD49E_50EA6DF4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”听到媒体大亨在2020年对北京掩盖了北京的掩盖Covid感染的覆盖范围。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果每日创始人吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying一位前高级主管在周五对法院表示，香港政府促使小报在2020年初的第一波Covid-19感染中播放有关北京涉嫌隐瞒信息的新闻。对现已关闭的报纸的前缔合出版商Chan Pui-Man的审查，周五的检方发表了莱（Lai）撰写的几篇文章，试图证明他对冠状病毒大流行的新闻报道的影响。&lt;/p >; &lt;p>;这位资深记者被指控与赖一起串谋与《国家安全法》中的外国部队相谋。她在2020年11月认罪，并在对她76岁的前老板作证，当时这项备受瞩目的审判进入了第27天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/679b230c-d595-45b3-45b3-45b3-8fca-2ef48f4f4f4f4fbbe9_648eb90c.jpg jpg“ ;“>;前苹果每日高级主管Chan Pui-Man（Center）正在对她的前任作证。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2020年初在中国大陆的第一波冠状病毒感染中发表了在法庭上发表的文章，陈向法院确认了小报&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2019年12月31日在湖北省首都武汉报道了第一个病例。 >;文章中有一篇名为“中国共产党的死亡之杀的瘟疫”，于2020年2月9日发表，莱（Lai ，我们必须反对。 &lt;/p>; &lt;h3>;北京在香港审判中对吉米·莱（Jimmy Lai）的支持&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Kan问Chan：“这是Lai先生在任何“午餐盒会议”中表达的观点，这是否影响了Apple Daily的编辑决定？” &lt;/p>; &lt;p>;“午餐盒会议”是指莱和莱之间的定期交流法院获悉，小报的部门负责人于2019年至2020年12月被捕。&lt;/p>; &lt;p>;陈回答：“是”。 &lt;/p>; &lt;p>;什么方式？ H3>;&#39;Lai要求顶级苹果日报高管鼓励香港人抗议2019年法案&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;检察官还宣读了另外两篇专栏文章的摘要 - 一篇日期为2020年1月19日，标题为“绝对威权主义：XI在哪里？ Jinping从中获得信心？” &lt;/p>; &lt;p>;在后一篇文章中，另一篇发表。莱（Lai 2020年的选举以及大陆上的共同爆发是“ Xi [jinping皇帝]造成的现象，由于他的headstrong型方式，他正在向世界朝下的方向发展。&lt;/p>; &lt;p>;文章的最后一句话读到中国人民站起来说“不”的关键时刻。在办公室举行，影响了小报的报告。&lt;/p>; &lt;p>;除了国家安全犯罪外，下一个数字创始人还面临着密谋根据殖民时代法律出版“煽动性”材料的指控。他不认罪，如果被定罪，他将面对生命。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>