<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alibaba Cloud open sources its two generative AI models based on ChatGPT-style Tongyi Qianwen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229907/alibaba-cloud-open-sources-its-two-generative-ai-models-based-chatgpt-style-tongyi-qianwen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/678eb23b-e496-4d30-92f6-343e83334a72_4638cb8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股数字技术骨干阿里云公开分享了两张随着这家中国科技巨头扩大其在生成人工智能 (AI) 领域的影响力，其大型语言模型 (LLM) 得到了进一步发展。&lt;/p>;&lt;p>;两个开源模型 Qwen-7B 和 Qwen-7B -聊天，每个人都接受了 70 亿个参数的训练。 Qwen-7B-Chat 是 Qwen-7B 的微调版本，能够进行类似人类的对话。它们代表了阿里巴巴云计算服务部门四月份推出的法学硕士“统一前文”的更简单形式。&lt;/p>;&lt;p>;这些模型的内部机制（包括代码和文档）将免费向学者、研究人员和商业人士开放这家总部位于杭州的公司表示，将通过阿里云的人工智能模型存储库 ModelScope 和美国协作人工智能平台 Hugging Face 向全球机构开放。&lt;/p>;&lt;p>;月活跃用户数低于 1 亿的公司将被允许部署开源软件模型免费用于商业用途，而拥有更多用户的模型则需要向阿里云申请许可证。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习的人工智能算法可以使用非常大的数据集来识别、总结、翻译和生成内容。该技术用于训练高度智能的聊天机器人，例如 OpenAI 的 ChatGPT，该机器人自 11 月推出以来引起了全球的巨大兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;开源法学硕士是阿里巴巴为“民主化”人工智能技术和提供服务而做出的更广泛努力的一部分。该公司表示，将支持LLM初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是推广普惠技术，让更多开发者和中小企业享受到生成式人工智能的好处。”首席技术周景人阿里云智能官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴与西方同行一样，开放了LLM学位供免费使用。 Llama 2 是 Facebook 所有者 Meta Platforms 创建的下一代开源 LLM，上个月已添加到阿里巴巴的 ModelScope 平台，使中国的开发人员可以使用它。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里云扩大了对 Meta 在中国的支持最新的开源人工智能模型&lt;/h3>;&lt;p>;ModelScope 是 11 月推出的所谓“模型即服务”平台，目前拥有 20 家领先人工智能公司贡献的 1,000 多个即用型人工智能模型涵盖从计算机视觉到自然语言处理等领域。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云将于明年从母公司分拆出来，成为一家上市公司，一直在加倍努力开发和商业化在ChatGPT的全球热潮中，生成式人工智能的兴起。&lt;/p>;&lt;p>;在7月于上海举行的世界人工智能大会上，它推出了统一万象，这是一种中途风格的图像生成模型，旨在支持开发者和小型企业。 &lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴最新财报显示，第三季度云收入同比下降 2%，占集团总收入的 9%。该公司将于下周公布六月季度业绩。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s manufacturing, services data in July: 4 takeaways as pressure intensified, activity cooled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3229887/chinas-manufacturing-services-data-july-4-takeaways-pressure-intensified-activity-cooled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/1d26ee49-688a-4f91-863c-7e325ecfd8f8_fe888190.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份中国官方制造业采购经理人指数 (PMI) 从 6 月份的 49 升至 49.3，但仍连续第四个月收缩。月度增长与收缩的界限为 50。&lt;/p>;&lt;p>;在官方制造业 PMI 中，新订单分类指数从 6 月的 48.6 升至 7 月的 49.5，而新出口订单分类指数则下降从 47.2 升至 46.3。&lt;/p>;&lt;p>;“7 月份官方制造业 PMI 的边际改善集中在生产和原材料库存方面，”野村证券分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，五月份中的三月份直接纳入总体制造业 PMI 计算的分类指数在 7 月份小幅上升（生产和就业除外），只有两个指数处于扩张区间。”&lt;/p>;&lt;p>;与官方数据一致，财新/标普全球制造业指数7 月份 PMI 从 6 月份的 50.5 降至 49.2，低于分析师预测的 50.3，标志着自 4 月份以来经济活动首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;两个指标的平均值跌至四个月低点，凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，这与上个月工厂活动进一步恶化的情况一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，对两个 PMI 进行平均来衡量工业状况并了解它们对经济的影响是有意义的。凯投宏观中国经济学家 Julian Evans-Pritchard 和 Sheana Yue 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“在此基础上，产出部分回到了 50 以下。这似乎反映出国内外需求下行压力加大。新订单和出口订单部分均跌至重新开放以来的最低水平。后者表明出口进一步下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;衡量服务业和建筑业商业信心的官方非制造业 PMI 从 53.2 降至 7 月份的 51.5 &lt;/p>;&lt;p>;在非制造业指标中，服务业分类指数从 6 月的 52.8 跌至 7 月的 51.5，而建筑业分类指数则从 6 月的 55.7 跌至有记录以来第二低的 51.2。 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然服务消费仍然是今年（中国）经济复苏的驱动力，但扩张步伐继续放缓。汇丰银行大中华区经济学家 Erin Xin 表示，这种放缓可能是一些最初被压抑的需求开始消退的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，很明显，服务业活动已经出现了放缓。健康反弹至大流行前的水平。许多高频指标都表明现场活动和线下消费需求仍在持续。”&lt;/p>;&lt;p>;但与官方服务业 PMI 降幅超预期相反，财新/标普指数7 月全球服务业 PMI 从 6 月的 53.9 升至 54.1。这标志着服务业商业活动连续第七个月扩张。&lt;/p>;&lt;h3>;中国尚未“走出困境”，经济希望取决于北京的帮助&lt;/h3>;&lt;p>;“综合来看凯投宏观的 Evans-Pritchard 和 Yue 补充道，两项服务业 PMI 平均值跌至 7 个月低点 52.8，与大流行前的水平一致，也与上个月该行业进一步失去动力的情况相符。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份包括制造业和服务业活动在内的官方综合 PMI 从 6 月份的 52.3 降至 51.1，达到大流行之外的有记录以来的最低水平。 &lt;/p>;&lt;p>;财新/标普综合 PMI 从 6 月份的 52.5 降至 51.9，连续第七个月扩张。然而，增速为 1 月份以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，官方和财新综合 PMI 平均值回落至 51.5，远低于疫情前的水平，为 2019 年的平均值凯投宏观的 Evans-Pritchard 和 Yue 补充道，“尽管经济活动恶化，但劳动力市场的压力似乎略有缓解，综合就业成分的平均值小幅上升，凯投宏观分析师表示，PMI 调查显示 7 月份中国经济复苏继续失去动力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; &lt;p>;“制造业下行压力加剧，建筑活动大幅减速，服务业活动进一步降温。政策支持应该会在今年晚些时候推动经济出现好转。但由于官员们对刺激措施采取了克制的态度，经济增长的任何加速都可能是温和的。”埃文斯-普里查德和岳补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国政治局列出了今年下半年的主要任务在第二季度中国经济环比增速放缓至 0.8% 后，为了扩大内需、提振信心、防范风险。&lt;/p>;&lt;p>;作为提振经济放缓的努力的一部分，北京还发布了 31-支持创业的重点计划，其中包括一份批准的私人投资者名单。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国最高经济规划师宣布了一项消费刺激计划，试图让中国在大型项目上投入资金。 &lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，需要政策支持来防止中国经济陷入衰退，尤其是因为外部不利因素似乎将持续一段时间，”埃文斯-普里查德和岳表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“上周的政治局会议提供了一些保证，表明领导层对于提振经济是认真的，并且一些刺激措施正在实施中。然而，除非很快推出具体的支持措施，否则近期的需求下滑可能会自我强化。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我们确实得到了承诺的刺激措施，也可能会受到相当程度的限制。即使在最好的情况下，今年下半年的增长看起来也将是温和的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s mine-clearers have the war’s most dangerous job: ‘we lose one every day’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229917/ukraines-mine-clearers-have-wars-most-dangerous-job-we-lose-one-every-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/ea7a7555-6ae0-4755-87c4-d70d9ce5a496_0dc1e0ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当他们在废弃位置发现俄罗斯军队的尸体时，尸体上有一些东西看起来不对劲。&lt;/p>;&lt;p>;“他们死了三四个人。两个人压在一起，这让我们很怀疑，因为如果发生爆炸，他们就会被抛向不同的方向，但在这里，一个人压在另一个身上，”47 岁的工兵弗拉基米尔 (Volodymyr) 说道。可能是乌克兰最危险的工作：在前线清除地雷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们做得很好，没有碰它们，因为当我们带着一只‘小猫’到达那里时，我们看到它们下面是一位总理我的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这只小猫是一个折叠钢钩，工兵用它来移开诱杀装置，它的绰号是因为它的可伸缩钳子像猫爪一样弹出。 PM 是苏联时代的杀伤人员地雷。&lt;/p>;&lt;p>;“它爆炸并炸毁了它们，但感谢上帝，我们很安全。”&lt;/p>;&lt;p>;占领的俄罗斯军队已经播种了在乌克兰前线数百英里的范围内布设地雷和诱杀装置，基辅指挥官称这种战术是他们期待已久的夏季反攻行动进展缓慢的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;对于像弗拉基米尔这样的扫雷者来说，每一次白天带来了致命的风险，我们要努力确保地面安全，首先是为了让战友能够前进，最终是为了让平民回家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天都会失去一名工兵，无论是受伤还是死亡。这是一项危险的工作。无论是整个旅前进还是大约 12 个人出去执行任务，工兵总是最先行动。这非常危险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯人“开采了一切。打开门、盒子和板条箱，甚至玩具，”他说。甚至他们自己的死者：“他们知道我们的医疗后送小组抬起伤员和死者，然后在他们的下面发现了这些爆炸物。这对我们来说非常危险。”&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月发动反攻的第一个月里，地雷造成了巨大的伤亡，在前线治疗战场伤口的 128 旅麻醉师奥莱克桑德 (Oleksandr) 说野战医院。&lt;/p>;&lt;p>;由于地雷迫使指挥官放慢前进速度，到达他医院的伤员人数明显减少。但工兵仍然被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个方向上，该地区布有大量地雷，这就是为什么攻克得如此缓慢，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的工厂已经装备了工具制造设备以帮助保证工兵的安全。除了“小猫”钩子之外，弗拉基米尔的部队还配备了“蜘蛛靴”，它通过四个金属腿将每只脚抬离地面，因此它们引发的任何爆炸都不会直接在工兵的身体下方触发。&lt;/p >;&lt;p>;它们是由 Ihor Iefymenko 在哈尔科夫的一家工厂基于改良的加拿大原型制造的。他告诉路透社，在一名亲戚因蝴蝶地雷失去脚趾后，他向紧急服务部门提出了这个想法。&lt;/p>;&lt;p>;在前线治疗工兵的医生亚历山大知道危险不会很快结束。 p>;&lt;p>;“工兵肯定不够，考虑到采矿的强度，即使在战后，工兵也将成为主要职业之一，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们本来会喜欢有一天醒来，就好像这是一场噩梦，一场噩梦，我们只是耸耸肩，用冷水冲洗，所有的一切都留在了身后的某个地方。但这就是现实。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are superconductors and why are scientists sceptical about the LK-99 ‘breakthrough’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229898/what-are-superconductors-and-why-are-scientists-sceptical-about-breakthrough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/8f459f7b-69e7-425c-aa2e-2d3687189684_b411d9a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国研究人员于 7 月底声称他们已经开发出一种名为 LK 的超导体-99 在室温和压力下工作，在世界各地引发了兴奋和怀疑的浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;从美国和印度的国家实验室到中国的大学，团队都在争相复制该实验。 。大多数都失败了，但有几个例外声称取得了部分成功。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，上传到预印本平台 arXiv 并等待同行评审出版的手稿包含低质量数据，不值得调查。 &lt;/p>;&lt;p>;“我在该领域工作，今天早上我们在研究小组中讨论了预印本。简而言之，我们一个字都不相信，”一位德国实验物理学家上周在他的博客上写道。&lt;/p>;&lt;p>;美国阿贡国家实验室的一位理论家告诉《科学》杂志：“他们来了作为真正的业余爱好者。他们对超导知之甚少。”&lt;/p>;&lt;p>;自 1911 年发现超导以来，该领域的研究人员已获得五次诺贝尔奖，其中室温超导被视为最神圣的圣杯。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尽管过去许多关于室温超导体的大论断都没有落空，但找到这种材料来彻底改变技术和生活的希望一直让爱好者们不断前进。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队的研究能否实现？病毒式传播的 LK-99 视频提供了超导体圣杯的线索？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;所有材料在正常温度下都具有一定的电阻。当电子从材料的一端流向另一端时，它们不断碰撞成原子并减慢速度 - 类似于风吹过树叶时空气的减慢速度。&lt;/p>;&lt;p>;1911 年，荷兰物理学家 Heike Kamerlingh Onnes当他将材料冷却到前所未有的低温并测量其特性时，他有了一个意想不到的发现。他发现水银线的电阻在高于绝对零（-269 摄氏度或-452 华氏度）约 4 开尔文时急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;Kamerlingh Onnes 然后用水银线制作了一个闭合圆。并开始了电流。只要他保持电线冷，电流就会持续存在。电阻似乎消失了，汞以其超强的导电能力成为第一个超导体。&lt;/p>;&lt;p>;此后，科学家们发现了由其他元素制成的超导体，而且都是在非常低的温度下形成的。 1986 年，第一个所谓的高温超导体的发现（需要冷却至 35 开尔文（-238 摄氏度））引起了科学家和公众的巨大兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;更多中国科学家挑战美国团队的超导体爆炸性成果&lt;/h3>;&lt;p>;不用昂贵的冷却剂气体（例如液氦）来使材料接近绝对零，而是使用廉价且容易获得的液氮更容易达到该温度。&lt;/p>; &lt;p>;然而，对更温暖的超导性的追求并没有像希望的那样进展得那么快，超导体仍然停留在低温下。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，一些氢基化合物被发现在更高的温度下具有超导性。然而，只有当材料受到 1-200 万个大气压的巨大压力挤压时，才会发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;因此，真正的挑战是找到一种在日常温度下（27摄氏度）和压力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;室温超导体——如果它们被发现并经济地大规模生产——将使磁共振成像（MRI）变得更加便宜，因为它不再需要液氦来冷却扫描仪巨大的检测管。&lt;/p>;&lt;p>;室温超导体可能通过大幅提高效率来彻底改变电子产品。它们将使超快、节能的计算机芯片、持久的电池和灯以及具有更多量子位的量子计算机成为可能，以解决远远超出当今最强大的超级计算机所能解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;室温超导体、电网的效率将比今天的电网高至少 20%、磁悬浮列车可以以更低的成本运行得更远、粒子加速器和核聚变装置的运行成本效益要高得多。&lt;/p>;&lt;p >;室温超导体还可以帮助制造用于风力涡轮机等设备的高效电机和发电机，以进一步降低其发电成本并使可再生能源更便宜。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;同时在寻找室温超导性的过程中，曾有一些鼓舞人心的主张，但没有一个能经受住审查。&lt;/p>;&lt;p>;1987 年，一种名为 YBCO 的化合物被鉴定为高温超导体后，一些研究人员认为他们发现了一些迹象该化合物在室温下表现出超导性。然而，仔细检查后它们就消失了。&lt;/p>;&lt;p>;声称发现室温超导体的论文已在 arXiv 上分享，但许多缺乏重复实验的关键信息。&lt;/p>;&lt;p>;有些是基于不可靠的信息数据。其他的可能是对实验现象的错误解释。它们被戏称为 USO，即“不明超导物体”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，美国罗彻斯特大学物理学家兰加·迪亚斯 (Ranga Dias) 至少提出了四种有关室温超导体的说法，每个都涉及不同的材料和温度。然而，这些研究一直受到撤回和科学不端行为指控的困扰，包括捏造数据。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一直是超导研究前沿的主要参与者。与日本和美国一样，中国政府对该领​​域给予高度重视，并资助了旨在寻找室温超导材料的重大研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有一支强大的全国性人才队伍由位于北京的中国科学院物理研究所与合肥中国科学技术大学、南京大学和浙江大学等中国科学院其他研究所和大学联合开展。&lt;/p>;&lt;h3 >;习近平承诺为中国研究提供更多资金以应对全球竞争&lt;/h3>;&lt;p>;中国物理学家领导发现了工作温度为55开尔文（-218摄氏度）的铁基高温超导体。他们的工作被《科学》杂志列为 2008 年年度十大突破之一，紧接着 20 世纪 80 年代发现了第一个基于氧化铜的高温超导体。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，中国人理论家预测氢基化合物可能在高达 204 开尔文（-69 摄氏度）的温度下实现超导，一年后德国研究人员证明了这一点。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to welcome nearly 4 million mainlanders this month, AI-driven index predicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229918/hong-kong-welcome-nearly-4-million-mainlanders-month-ai-driven-index-predicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/f8e5ec78-7d2f-4fd1-9a6f-22a66a3e3068_ca4c7999.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本月预计将有近 400 万中国内地游客到访香港，接近 83根据旨在帮助行业制定战略和改进规划的人工智能 (AI) 驱动的新指数，该数字占 2018 年同月记录的百分比。&lt;/p>;&lt;p>;该预测考虑了数字大陆抵达人数、酒店入住率和平均每日客房价格。该报告由香港科技大学商业管理学院与慧科资讯周四发布。&lt;/p>;&lt;p>;商业与社会分析中心主任许启龙教授表示内地旅客被选入该指数，是因为他们约占香港总旅客人数的80%。&lt;/p>;&lt;p>;“内地旅客是香港受疫情打击的旅游业复苏的关键，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;该指数是香港第一个人工智能驱动的旅游指数，预测 8 月份内地游客将达到 399 万人次，占 2018 年同月 428 万人次的近 83%。次年反政府抗议活动爆发，入境人数急剧下降，2020年疫情爆发时，香港关闭了边境。&lt;/p>;&lt;p>;今年年初才全面取消限制，内地游客慢慢地回来了。 6月，大陆游客215万人次，占入境游客总数274万人次的78%。今年上半年，该市接待了约 1300 万名入境游客，相当于大流行前水平的 37%。&lt;/p>;&lt;p>;该指数向公众开放，并每月更新。它显示了当月和随后两个月份的预测。&lt;/p>;&lt;p>;2018年的数据被研究人员视为“更加稳定和繁荣的时期”，被用作基础指数。当年赴港旅游人数约6500万人次。&lt;/p>;&lt;h3>;内地游客回流提振香港零售地产市场&lt;/h3>;&lt;p>;该信息来自中国社交媒体上超过1000万个数据点小红书、抖音等平台，携程等在线旅行社，马蜂窝等旅游论坛。&lt;/p>;&lt;p>;确定并考虑了20多个影响大陆人旅游意愿的因素来计算该指数，包括签证数量以及他们的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;虽然研究人员关注的是跨境游客，但他们希望将该模型扩展到其他市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对可以扩展到其他语言和其他社交媒体环境。”Wisers 首席执行官 Denise Che Huey-sze 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;在旅游业和消费者的推动下，香港 6 月份零售额增长 19.6%&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游业议会主席黄美伦对这种做法表示欢迎，但表示，人工智能处理的数据是否能够带来准确的预测，尚无定论。&lt;/p>;&lt;p>;“这很好。对于这个行业来说，”她说。 “作为运营商，我们希望掌握更多有关客户趋势，甚至酒店房价趋势的信息，因为这些对我们以及我们未来的计划有直接影响。”&lt;/p>;&lt;p>;Hsu 同意以2018年为参考年，称这是行业内广泛使用的基准，如果该指数显示游客停留的时间，将对行业有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们有这个数字，我们能够了解消费者是否喜欢更长的停留时间还是更短的停留时间，”她说。 “然后我们可以探索什么类型的产品最适合他们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba logistics arm Cainiao rolls out half-day express delivery service in 8 major cities, as firm seeks to help stimulate consumption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229893/alibaba-logistics-arm-cainiao-rolls-out-half-day-express-delivery-service-8-major-cities-firm-seeks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/c2c0d2a8-6b95-4196-b70c-53ae438dae92_40486af1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下物流子公司菜鸟网络已推出半在中国经济前景黯淡的情况下，该公司加大力度刺激国内消费，在上海、杭州和深圳等中国八个主要城市推出日间快递服务。&lt;/p>;&lt;p>;新菜鸟快递服务是该举措的一部分根据菜鸟周三发布的声明，阿里巴巴新任董事长蔡崇信于 6 月推出了该超市，该超市与该集团的天猫超市合作推出，覆盖广东省南部的广州、东莞、佛山和惠州以及四川省西南部的成都。 /p>;&lt;p>;中午之前下单的菜鸟快递将在晚上9点前送达，午夜之前的订单将在次日中午之前送达。&lt;/p>;&lt;p>;菜鸟表示，该服务将很快推出。扩展到其他七个城市，但没有详细说明。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月份的全球智慧物流峰会上，菜鸟承诺在中国 300 个城市实施半日、当日和次日送货上门服务。 &lt;/p>;&lt;p>;通过快递服务，菜鸟还承诺对消费者在运输过程中造成的任何递送延误或损坏进行赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的快递服务突显了中国广大消费者所面临的高风险。包裹递送市场，由顺丰控股、中通快递和京东物流主导。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，中国内地包裹递送量超过600亿件，较去年同期增长17%根据国家邮政局的数据，这一数字与 2022 年同期相比。&lt;/p>;&lt;p>;在中国最近的 618 购物节（从 5 月下旬开始到 6 月中旬结束）期间，每天收集超过 4 亿件包裹，尽管全球第二大经济体消费支出疲软。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴物流部门推出快递服务，以提高电子商务效率&lt;/h3>;&lt;p>;菜鸟继上个月推出快递服务后又推出了快递服务其在中国大陆和香港之间的新交付计划。从菜鸟大陆仓库发出的包裹，次日即可送达市区。该公司为 48 小时之外交付的每笔订单提供最高 60 元人民币（8.35 美元）的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于杭州的公司已成为阿里巴巴增长最快的业务之一， 5 月份表示，预计将在未来 12 至 18 个月内进行首次公开​​募股。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，阿里巴巴宣布对其 2570 亿美元的科技帝国进行彻底改革。这家电子商务巨头将于 8 月 10 日公布最新季度财报。&lt;/p>;&lt;p>;菜鸟第三季度收入同比增长 18%，达到 136 亿元人民币，占阿里巴巴 2019 年总收入的 7%。那个时期。这一增长主要是由于国际履行解决方案服务的每订单收入增加以及对消费者物流服务的强劲需求推动的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top officials gather in Beidaihe, signalling start of summer break for leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229915/chinas-top-officials-gather-beidaihe-signalling-start-summer-break-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/4a55e8f3-f650-4f0c-b5d8-18e60b68e5fb_4cbf0a1b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国共产党的思想领袖在海滨度假胜地会见了中国的顶尖学者北戴河，标志着中国领导人暑假的开始。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席的幕僚长、党的五号人物蔡奇向57名顶尖研究人员、科学家和专家转达了习近平的问候。据官方通讯社新华社周四报道。&lt;/p>;&lt;p>;蔡与中共中央人事局局长李干杰以及国务委员兼部长级以上文化和教育主管部门沉益勤一同出席。&lt;/p>;&lt;p>;此次招待会举行之际，习近平和其他政治局高级成员已经退出聚光灯几天了。国家广播机构中央电视台继续在每日新闻简报中报道他们的指示或与外国领导人的通话，但没有提供有关领导人行踪的任何暗示。&lt;/p>;&lt;p>;习近平最后一次出现在公开场合是在周一，当时他主持了会议周二，中国人民解放军成立周年纪念日之前，在北京举行了一年一度的将军晋升仪式。&lt;/p>;&lt;p>;他们不再出现在公众视野中，这清楚地表明中国最高领导人已经开始了一年一度的暑假，一般持续10天左右。大多数人可能是为了躲避北京的酷暑而撤退到北戴河的海滩，北戴河是渤海湾的一个沿海度假胜地，位于首都以东约 300 公里（186 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;日常政府和政策活动预计将放缓在休息时间。周一，外交部暂停每日新闻发布会两周。&lt;/p>;&lt;p>;北戴河所在的河北省秦皇岛市已加强安全防范。根据市政府办公室的通知，从 7 月到 8 月底，该市禁止所有民用无人机，这是聚会正在举行的另一个迹象。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高外交官王毅是最好的希望习拜登会：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;关于蔡英文接待的报告是自 2019 年以来北戴河聚会的首次公开记录，因为 Covid-19 大流行扰乱了一年一度的闭门政治聚会，并增加了北戴河聚会的风险&lt;/p>;&lt;p>;北戴河曾因共产党人物之间激烈的权力角逐而闻名，自20世纪50年代毛泽东主席在北戴河设立官员“夏季办公室”后，北戴河成为决定政策方向的地方。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;领导人历来在北戴河征求党内元老的意见，然后返回首都后在决策会议上表达了他们的观点。&lt;/p>;&lt;p>;在静修会上做出的历史性决定包括发动大跃进1958 年，毛泽东炮轰金门岛（也称为金门）的国民党前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;但近年来，随着习近平试图让共产党摆脱集体治理，这次会议的重要性已经减弱。 and consolidate his power.&lt;/p>;&lt;p>;The retreat is now more akin to a typical summer holiday, “and the leaders just come for a break”, a source told the Post in 2020.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In a Los Angeles suburb, Chinese ‘border crossers’ with ‘no future in China’ seek a new life after harrowing journey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229905/los-angeles-suburb-chinese-border-crossers-no-future-china-seek-new-life-after-harrowing-journey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/03/9a583178-eae9-433c-98d3-c199db8fe733_aaea5a4f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Drawn by a message on the WeChat app, the Chinese immigrants lined up for free bags of leafy greens that volunteers handed out from a battered minivan in a Monterey Park car park.&lt;/p>;&lt;p>;Many had recently survived a novel and dangerous journey – flying from China to Ecuador, braving the treacherous rainforest of the Darién Gap on foot, then traversing Mexico by car and bus before crossing the border.&lt;/p>;&lt;p>;A woman who wore an ankle monitor on this hot June afternoon so immigration authorities could track her said she had been “just getting by” running a small restaurant in Wuhan and wanted to escape the social stigma of being twice divorced.&lt;/p>;&lt;p>;“If your job and family situation aren&#39;t good, there&#39;s no future in China,” said the woman, 33, who had arrived in the LA area about a month earlier and would only give her English name, Sophia.&lt;/p>;&lt;p>;Monterey Park has long been a landing spot for immigrants from China with no English and a few hundred dollars in their pockets. “Family hotels” offer a cheap place to sleep, crammed in with dozens of others. Employment agencies can provide a gig at a restaurant, a warehouse or a marijuana farm – no work permit needed.&lt;/p>;&lt;p>;But the route that some immigrants once took – flying to the US on a tourist visa and obtaining lawful status or overstaying the visa – has been largely closed off for the last few years. The recent arrivals are showing new levels of desperation, willing to risk their lives, and sometimes their children&#39;s lives, to reach American soil.&lt;/p>;&lt;p>;Some say they couldn&#39;t earn enough to support their families and were traumatised by three years of pandemic lockdowns in China. Others say they are political dissidents or otherwise seeking to escape the oppression of the Communist Party.&lt;/p>;&lt;p>;Some plan to apply for asylum, while others have no strategy for seeking legal status. Many who spoke would not give their full names, fearing retribution against their families by the Chinese government.&lt;/p>;&lt;p>;The sudden influx of immigrants, which has been happening at least since December, has inspired some in the Chinese community to volunteer countless hours to help, while others grumble that the newcomers are here illegally. New phrases – “border crossers,” “walking the rainforest” – have entered the local Mandarin lexicon.&lt;/p>;&lt;p>;In April, US immigration authorities encountered nearly 3,200 Chinese migrants at the Mexican border. Before the pandemic, in late 2019, the number was about 200 a month. The figures dropped somewhat in May and June but were still near record highs.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s uneven economic recovery and the difficulty of obtaining a visa are driving immigrants to brave the difficult overland journey, and pandemic travel restrictions have created pent-up demand, said Ariel Ruiz Soto, a policy analyst at the Migration Policy Institute&lt;/p>;&lt;p>;“Most people believe when they come to the border, in some ways it&#39;s easier than taking the longer, legal route,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In Monterey Park, many immigrants say they didn&#39;t bother applying for a visa to fly here after hearing reports of long lines and low success rates.&lt;/p>;&lt;p>;In the 2019 financial year, 18 per cent of Chinese seeking a tourist or business visa were denied. By 2021, that skyrocketed to 79 per cent before dipping to 30 per cent in the financial year that ended last September.&lt;/p>;&lt;p>;The Trump administration&#39;s pandemic travel ban on non-US citizens coming from China contributed to the high visa denial rate until it was rescinded in late 2021, said Jeanne Batalova, a senior policy analyst at the Migration Policy Institute.&lt;/p>;&lt;h3>;World must stand up to an America driven by fear&lt;/h3>;&lt;p>;Also, more Chinese are looking to flee the country amid worsening political persecution and a slow economy, signalling to US consular officials that “people may not want to come back” and leading to more caution in issuing visas, she said.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese remain a small fraction of the total number of immigrants crossing the border. But in Monterey Park, they have changed the landscape, joining the underground labour force, enrolling their children in local schools and fuelling the demand for cheap, overcrowded housing.&lt;/p>;&lt;p>;It is the latest iteration of a story that has unfolded for generations in Monterey Park, which has been called Little Taipei and the first suburban Chinatown, becoming the nation&#39;s first majority Asian city in the 1980s amid a backlash from some white residents.&lt;/p>;&lt;p>;Known as “Fatty Ding” in Chinese after a now-closed restaurant, the shopping plaza on the northeast corner of Garfield and Garvey avenues is a common meeting spot for the new arrivals.&lt;/p>;&lt;p>;In January, a half-block away on Garvey, a gunman opened fire on a crowd in a ballroom dance studio. The 11 people who died were once new to the country too, with roots in Taiwan, mainland China, Vietnam and the Philippines.&lt;/p>;&lt;p>;David Lu, who organised the vegetable giveaway with another volunteer, started WeChat groups in April that now count nearly 2,000 border crossers as members.&lt;/p>;&lt;p>;At a moving sale, Lu found a free refrigerator that he delivered to an immigrant family. For a family with four kids, he procured a sofa, tables, a TV and a DVD player. Sometimes, he pays for the items himself. He helps parents navigate school registration and found a lawyer to give free immigration seminars.&lt;/p>;&lt;p>;Lu, 56, a Chinese immigrant who lives in Arcadia and works as an antiques appraiser, encourages new arrivals to volunteer at the giveaways so they feel useful even as they still need help themselves.&lt;/p>;&lt;p>;“We often have free stuff,” Lu said in Mandarin to two men who crossed the border in January, after friending them on WeChat at the vegetable giveaway. “If you need help, just say something. Let me know what you need – I can try to find it for you.”&lt;/p>;&lt;p>;A 47-year-old woman, surnamed Dai, was among the volunteers. She was living in a family hotel with her husband for US$15 a night, 10 people to a room, 30 sharing a bathroom, she said.&lt;/p>;&lt;p>;During their three-month journey, she said, all their possessions were stolen, and they spent 20 days in immigration detention. They have an appointment with immigration authorities in September.&lt;/p>;&lt;p>;Since arriving in Monterey Park in February, Dai&#39;s husband occasionally picks up landscaping jobs, and she sometimes cooks for senior citizens.&lt;/p>;&lt;p>;Dai said she left China because she couldn&#39;t get much work as a cook or a nanny. During the pandemic, local officials wouldn&#39;t let her go to her home village to see her parents, who depend on her financially, since their retirement benefits are the equivalent of only about US$11 a month, she said.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m not working, so at least I can do something meaningful,” she said of volunteering. “It helps my mood.”&lt;/p>;&lt;p>;The Buddhist Tzu Chi Foundation, a Taiwanese charity with US headquarters in the San Gabriel Valley, has a database of more than 1,000 recent Chinese immigrants, who are notified of food drives and other events and connected to legal and medical services, said US Chief Executive Debra Boudreaux.&lt;/p>;&lt;p>;Boudreaux, who was born in Taiwan, said she has never seen so many Chinese immigrants arriving in such a short time. Most local food banks don&#39;t carry Chinese rice, noodles and seasonings, so Tzu Chi tailors its giveaways to the immigrants&#39; tastes.&lt;/p>;&lt;p>;At a Tzu Chi seminar in Alhambra in June, Shidong Liang, his wife and three children ate lunch before taking home a bag of chocolate-covered Pocky sticks and other snacks appealing to Chinese palates.&lt;/p>;&lt;h3>;Divide grows in Washington&#39;s hawkish bipartisanship over US-China trade&lt;/h3>;&lt;p>;The family arrived in Los Angeles on June 6 after flying to Turkey and then Ecuador – both countries that allow Chinese nationals to enter without a visa. Three Chinese they met on the road helped their 10-year-old daughter and 6- and 7-year-old sons through the rainforest, sometimes carrying the children, Liang said.&lt;/p>;&lt;p>;One hill was so steep that the travellers pulled themselves up by a rope.&lt;/p>;&lt;p>;Liang, 36, who owned a car-finishing business in Hunan province, said he didn&#39;t want his kids to be brainwashed by the Chinese Communist Party.&lt;/p>;&lt;p>;He risked the perilous journey “so they can be independent. And when they grow up, to be able to have their own thoughts,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Liang said he told an immigration official he encountered at the border: “I&#39;m finally on free soil.”&lt;/p>;&lt;p>;But he was uncertain if he would apply for asylum and was not familiar with the process. He said he is not optimistic about getting a green card but hopes that he can find a good job and that his kids can attend American schools.&lt;/p>;&lt;p>;Through the app Chinese in LA, Liang found a flat in Riverside and bought a car. A week later, he had moved to Rowland Heights and planned to start looking for work.&lt;/p>;&lt;p>;At the border, Chinese nationals were usually detained for a few days before being released into the US, said Xiaosheng Huang, a Diamond Bar lawyer whose clients are mostly Chinese immigrants.&lt;/p>;&lt;p>;Since May, a federal rule has made entering the country more difficult. On Tuesday, a federal judge struck down the rule, which requires asylum seekers passing through a third country to apply for protections there, but the Biden administration immediately appealed.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s repression of free speech and religion gives its citizens a better chance at asylum than other nationalities, Huang said. In asylum cases adjudicated nationwide from October to April, Chinese had a 57 per cent success rate, compared to 33 per cent for Venezuelans and 9 per cent for Guatemalans.&lt;/p>;&lt;p>;Migrants who apply for asylum are typically required to appear in immigration court for a “master calendar hearing” laying out the schedule for the proceedings, which can take years to conclude, Huang said.&lt;/p>;&lt;p>;After 150 days, an asylum seeker can apply for a work permit.&lt;/p>;&lt;p>;In Alhambra at a free English class taught by missionaries from the Church of Jesus Christ of Latter-day Saints, Xuewen Wang sat at the beginners&#39; table, practising words for common ailments.&lt;/p>;&lt;p>;“I have a runny nose,” he said. “I have a cold.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang, 53, said he was a cardiologist in China. He quit practising medicine years ago because the salary in remote Gansu province was paltry – about $700 US a month, he said.&lt;/p>;&lt;p>;After getting divorced and going bankrupt as a small businessman, Wang felt he had hit a wall.&lt;/p>;&lt;p>;In China, he said, it&#39;s hard to move up if you don&#39;t come from a privileged family. He decided to leave his 11-year-old son and 20-year-old daughter behind for a place where, it was said, anyone who worked hard could live a middle-class life.&lt;/p>;&lt;p>;From Douyin, he figured out how to fly to Turkey, then Ecuador. He joined with a band of about 60 migrants – some Chinese, some Latin American, some African, and using Google Translate to communicate – to brave the rainforest and evade a series of immigration checkpoints in Mexico.&lt;/p>;&lt;p>;He was detained by US immigration officials in Texas for two days before being released with a cellphone to track his whereabouts, he said. He flew from Houston to LA, arriving on March 24.&lt;/p>;&lt;p>;With his limited English, Wang doesn&#39;t expect to ever practice medicine again. After he gets his work permit, he hopes to become an Uber driver and then a long-haul truck driver.&lt;/p>;&lt;h3>;Biden border stop highlights illegal migration ahead of Mexico summit&lt;/h3>;&lt;p>;“I knew the US would be this type of environment. Mutual respect. Even if you&#39;re not upper class, you can still make money,” he said in Mandarin tinged with the brogue of his native Shandong province. “You can work any kind of job for an hour and make enough to eat for a week.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang has hired a lawyer to help with his asylum case. Since he has been attending church here, he will claim that he could not practice his faith in China. He was involved in the 1989 democracy movement as a student, which put a permanent target on his back, he said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Airlines warn high operational costs at Hong Kong’s airport and labour shortages make it harder for recovery to get off ground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229914/airlines-warn-high-operational-costs-hong-kongs-airport-and-labour-shortages-make-it-harder-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/03/0f355447-82b0-4eaa-9964-bd8793d12334_bc8b7849.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Airlines have joined forces to warn Hong Kong not to let network connectivity slip and that high operational costs at the airport, as well as labour shortages, were obstacles to the city&#39;s aviation recovery.&lt;/p>;&lt;p>;Lavinia Hoi-zee, the chairwoman of the Board of Airline Representatives of Hong Kong (BAR), on Thursday outlined the difficulties airlines faced as the city charted a route out of the havoc wreaked by the Covid-19 crisis.&lt;/p>;&lt;p>;Lau, a Cathay Pacific Airways executive, said the single biggest obstacle for airlines to return to capacity since the city&#39;s borders reopened last year was labour shortages at the airport and about 20 per cent of BAR&#39;s 72 members had still to resume flights to Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;The shortages are in areas such as passenger and cargo services, ground services, cabin cleaning, catering, and maintenance.&lt;/p>;&lt;p>;“Without these critical roles being filled, it will be very difficult for us to continue to rebuild Hong Kong,” Lau said.&lt;/p>;&lt;p>;She was speaking to industry players on the last day of a two-day event hosted by the International Air Transport Association (IATA) and Hong Kong International Airport (HKIA).&lt;/p>;&lt;p>;The other top problem highlighted by BAR, which includes all the city-based carriers, was operational costs at the airport.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong International Airport, whilst being a world class and superior airport, is very expensive to operate in,” Lau said.&lt;/p>;&lt;p>;She appealed to the government and the Airport Authority Hong Kong, which runs the airport, to consider schemes to support airlines to encourage carriers to resume and increase services.&lt;/p>;&lt;p>;“Having excellent network connectivity is one of the core strengths of Hong Kong as an aviation hub. We must not let that slip post-pandemic,” warned Lau.&lt;/p>;&lt;p>;She said airport technological improvements, such as the flight token system launched last year that uses facial recognition technology to allow residents aged 11 and over to pass through departure checkpoints, would help cut costs.&lt;/p>;&lt;h3>;Recovery of Hong Kong&#39;s aviation industry &#39;in sight&#39;; city pursues air service deals&lt;/h3>;&lt;p>;Paul Chan Mo-po, the financial secretary, on Wednesday revealed that the government was negotiating new air service agreements and expanding existing ones with operators in Asia and further afield to restore international connectivity.&lt;/p>;&lt;p>;The Post reported in February that the labour crisis and fee increases at airport ground services companies had caused several airlines to delay restarting or increasing services to Hong Kong. Some carriers reported that fees had doubled.&lt;/p>;&lt;p>;The airport at present has 53,000 workers, about a third fewer than the 78,000 it had before the pandemic hit at the start of 2020.&lt;/p>;&lt;p>;BAR has welcomed the government&#39;s plan to import 6,300 aviation workers, part of a wide effort to bring in 20,000 foreign labourers, to shore up the industry&#39;s personnel shortage.&lt;/p>;&lt;p>;Lau said she hoped a long-term strategy would be drawn up, including a city talent pipeline. She highlighted the need for more workers by the end of next year, when the airport&#39;s third runway system is expected to be completed.&lt;/p>;&lt;p>;The airport authority said it needed another 16,000 people to meet its target of 69,000 staff by the end of next year.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to hit pre-Covid passenger levels by end of next year: global airline body&lt;/h3>;&lt;p>;Herman Tse, a senior aviation analyst at Ascend by Cirium, said the burden of operational expenditure was driven by high energy costs and more expensive labour and material.&lt;/p>;&lt;p>;He added ground handling agents tended to prioritise the operations of city-based carriers.&lt;/p>;&lt;p>;“Foreign carriers may find the ground handling fees high if the time of their flights does not fit into the schedule,” Tse explained. “The manpower resources are not able to support additional flights during peak times. This is linked to the shortage of labour at the airport.”&lt;/p>;&lt;p>;Marie Owens Thomsen, IATA&#39;s chief economist, told the AsiaWorld-Expo event that the number of flight seats to and from Hong Kong had recovered to 51 per cent of 2019 levels.&lt;/p>;&lt;p>;She said seat capacity between Hong Kong and mainland China was at 54 per cent of pre-pandemic levels.&lt;/p>;&lt;p>;IATA said 2.45 million passengers left through the city&#39;s airport in the first quarter of the year, 36 per cent of the 2019 level.&lt;/p>;&lt;p>;There were 1.61 million connecting passengers over the period, 36 per cent of the level recorded in the first quarter of 2022.&lt;/p>;&lt;p>;The association said the top five markets for connecting passengers in the first quarter were mainland China, Philippines, Japan, Australia and the United States.&lt;/p>;&lt;p>;IATA revised its own projection for Hong Kong&#39;s aviation recovery in July and forecast the city would reach pre-pandemic passenger levels by the end of 2024, three years earlier than had been predicted.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China exposure to US dollar ‘weaponisation’ demands rethink on yuan internationalisation as geopolitical woes intensify, Yu Yongding warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229877/china-exposure-us-dollar-weaponisation-demands-rethink-yuan-internationalisation-geopolitical-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/205a1d8d-fd90-4390-a379-b559491db761_dff2053e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使华盛顿的美元“武器化”正在推动更多发展中国家接受美元一位著名经济学家表示，人民币对中国的海外资产构成了巨大的威胁，北京必须动态完善其人民币国际化计划。&lt;/p>;&lt;p>;“中国资产的安全已日益成为一个地缘政治问题， ”中国人民银行前政策顾问余永定周三在一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“美元武器化彻底摧毁了国际货币体系赖以生存的国家信用”，现任北京支持的智库中国金融 40 人论坛的学术顾问。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 2019 年削减了 1050 亿美元，即 11% 的美国国债持有量。去年至 5 月，人们越来越担心美国因俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰而实施制裁，冻结了价值 3000 亿美元的俄罗斯央行资产。&lt;/p>;&lt;p>;“人民币国际化是工具之一这位直言不讳的经济学家表示：“优化跨境资源配置、确保中国海外资产安全是最终目的，而不是最终目标。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国的人民币国际化进程未能达到预期？&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国的人民币国际化进程未能达到预期？ h3>;&lt;p>;人民币国际地位的上升部分取决于美元地位的下降，而俄罗斯和乌克兰的冲突加速了资产多元化的进程。&lt;/p>;&lt;p>;对北京人民币野心的评估，它始于 2009 年的贸易结算，当时人民币及其数字货币和跨境支付系统受到许多发展中国家的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;而巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉达 (Luiz Inacio Lula da)席尔瓦在4月访华期间公开呼吁以本币结算，而不是通过美元，阿根廷政府也通过双边货币互换计划获得人民币来偿还国际货币基金组织债务。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府不同意人民币海外使用并未设定量化目标，但领导层希望有序发展。学者和智库经常提到到 2035 年使人民币与美元和欧元平起平坐的目标。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京人民大学一周前发布的一份报告，人民币国际化指数 – 评估在国际贸易、外汇储备和交易中的使用方面，去年的得分为 6.4 分（满分 100 分）。&lt;/p>;&lt;p>;这是人民币迄今为止的最高评级，但远远落后于美元人民币兑美元汇率分别为 50.5 和 25.16。&lt;/p>;&lt;p>;人民币在 Swift 全球支付清单中也排名第五，6 月份的份额为 2.77%，远远落后于美元的 42% 或欧元兑美元汇率为 21.25%。&lt;/p>;&lt;p>;余表示，制裁相当于国际金融布雷顿森林体系的崩溃，这是 1971 年美国总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 宣布“临时”制裁的里程碑事件。暂停美元与黄金的兑换。&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治变化为人民币在国际舞台上发挥更大作用带来了机遇，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;人民币“新选择”随着全球最大的贸易协议在亚太地区打开大门&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯在被拒绝使用美元后，随后开始在贸易、外汇交易和储备中使用人民币。&lt;/p>;&lt;p>;根据对中国海关而言，2022年俄中贸易额创历史新高，达1903亿美元，比上年增长29.3%。 And in the first quarter of this year, it reached US$53.8 billion, up 38.7 per cent, year on year.&lt;/p>;&lt;p>;In March, the value of yuan purchases by individual Russian residents rose to 41.9 billion roubles (US$450 million) from 11.6 billion roubles in February, Central Bank of Russia data showed.&lt;/p>;&lt;p>;It accelerated foreign-exchange-diversification efforts by a number of countries, particularly developing countries&#39; central banks, by signing currency-swap agreements with China&#39;s central bank.&lt;/p>;&lt;p>;As of July, more than 70 foreign central bank-type institutions have entered China&#39;s interbank bond market, and monetary authorities in more than 75 countries and regions have included the Chinese yuan in their foreign exchange reserves.&lt;/p>;&lt;p>;According to Yu, the currency-swap agreement is more a reflection of the trend towards the “de-dollarisation” of the international currency market, particularly the efforts of developing countries to free themselves from their dependence on the dollar for liquidity, to prevent the abuse of financial sanctions by the US.&lt;/p>;&lt;p>;“The de-dollarisation is not a cyclical fluctuation, but a long-term trend,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;In the second quarter, the yuan accounted for 49 per cent of China&#39;s cross-border transactions, and the quarterly data overtook the US dollar for the first time, according to a Nikkei analysis last week.&lt;/p>;&lt;p>;Yet, more international use of the yuan will also be accompanied by heightened risks, as seen in the 1997 Thai baht crisis and with the Hong Kong dollar a year later.&lt;/p>;&lt;p>;China needs to accelerate the development of domestic demand and strike a trade balance through structural reforms, Yu added.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s chief High Court judge orders Jimmy Lai to pay costs for two legal challenges which were ‘wholly and plainly unarguable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229909/hong-kongs-chief-high-court-judge-orders-jimmy-lai-pay-costs-two-legal-challenges-which-were-wholly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/5b27687e-0f64-4575-a464-da5e53faf88d_6ccfe27f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港高等法院命令被监禁的媒体大亨黎智英支付他针对政府决定禁止一名英国律师在串谋审判中代表他提出的两次法律挑战，但均以失败告终，并称这些尝试“完全没有道理”。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院首席法官潘肇（Jeremy Poon Shiu） -chor 周四表示，黎智英“无理地坚持”4 月 11 日启动的两项诉讼，尽管司法部在两天后的一封信中告诉他，这些诉讼“完全且明显无可争议”。&lt;/p>;&lt;p>;“申请人已被建议停止司法审查程序，因为判决中阐明的实质性原因缺乏法律依据，如果他不这样做，我们将向他寻求赔偿费用，”他在一份书面判决中说。&lt; /p>;&lt;p>;“申请人本应按照建议行事，但无理坚持。这是不合理的诉讼行为，需要赔偿费用。”&lt;/p>;&lt;p>;创办现已解散的《苹果日报》的黎智英将于 9 月在没有陪审团的情况下接受审判，罪名是煽动叛乱和串谋煽动叛乱。 ” &lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会去年12月裁定，香港维护国家安全委员会应就是否允许海外律师参与拥有最终决定权&lt;/p>;&lt;p>;由行政长官李家超担任主席的委员会于一月份裁定欧文代表黎智英可能会损害国家安全，并建议入境事务处拒绝任何申请&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官阻止了黎智英提出阻止 iPhone 使用的最终上诉&lt;/h3>;&lt;p>;但直到黎智英开始审理此案后，这些决定才被透露给黎智英。二月份发起传票诉讼，寻求法院宣布全国人民代表大会常务委员会的解释不适用于他的案件。黎智英在了解这些决定后，于四月发起司法复核，要求法院推翻这些决定。&lt;/p>;&lt;p>;但他的尝试徒劳无功，因为高等法院于五月驳回了他关于委员会决定无效的论点。潘周四表示，律政司四月份致黎智英的一封信中指出，委员会的决定是“最终的、具有约束力的、不可修改的司法审查”，司法审查是“明显没有根据，完全没有法律依据”，原传票是“学术性的，注定会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;判决还提到了黎智英不应该被责令支付诉讼费的论点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;黎智英表示，律政司司长在提出质疑之前“在与律师的通信中没有提及这些决定”，而且“并不明显”北京对国家安全法的解释允许委员会就欧文的参与。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高等法院驳回黎智英撤销国家安全案件的请求&lt;/h3>;&lt;p>;他辩称，原传票程序“纯粹是因为政务司司长的行为而变得学术性”。正义”。&lt;/p>;&lt;p>;“关于司法审查程序，申请人提出，这符合最大的公共利益……并且提出了公共机构是否可以做出影响公众权利的决定的问题。判决书援引赖的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，一般规则是不应责令司法复核申请不成功的人支付费用。” ”&lt;/p>;&lt;p>;Poon 表示，司法复核申请人不会被要求支付被申请人或利害关系人的费用，除非在特殊或不寻常的情况下证明这一要求是合理的。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，尽管黎智英申请司法复核是基于公共利益，但由于国家安全法并未赋予法院对该委员会的管辖权，因此“完全没有道理”。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港国安法：英国称黎智英案向中国国家副主席提出&lt;/h3>;&lt;p>;“另一方面，申请人对解释的解读完全错误；他对越权规则的依赖完全是错误的，”他写道，指的是超出政府机构或公司权力范围的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“他打算申请司法审查，这是明显且完全无可争议的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，赖在提交复审申请时并不知道委员会的决定，“但这并不能免除他对费用的责任”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>