<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s exclusive clubs and the million-dollar memberships they charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267424/hong-kongs-exclusive-clubs-and-million-dollar-memberships-they-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/bedc74b9-a988-4d68-a2f8-8b513306c0a0_51e97fd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国俱乐部因呼吁非美国公民而引发愤怒会员为其债券会员支付更多费用。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，香港独家美国俱乐部要求非美国会员支付高达 150 万港元（192,140 美元）才能保留其会员资格，这引发了愤怒，其中一些会员称突然的举动带有歧视的意味。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部在中环和大潭设有场所，表示会员必须在8月31日之前提交意向声明。&lt;/p>;&lt;p>;任何未能通过的人如果这样做或选择不支付第一期充值金额，其债券将按面值赎回，并从 9 月 1 日起取消其会员资格。&lt;/p>;&lt;p>;由于该事件给私人会员带来了随着俱乐部成为人们关注的焦点，《华盛顿邮报》来看看一些最著名的俱乐部，包括那些拥有债券的俱乐部。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;皇家香港游艇会的历史可以追溯到 134 年前，最初是1894年更名为香港科林斯帆船俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;它也是自1997年香港回归以来唯一在名称中保留皇家一词的俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;该组织在全市拥有三间会所，分别位于铜锣湾奇列岛、中洲岛及西贡牛尾湾。&lt;/p>;&lt;p>;该会透过提供训练及定期举办比赛及比赛，推广帆船、赛艇及桨类运动。吸引本地和全球竞争对手的帆船赛。&lt;/p>;&lt;p>;会员还可以享受俱乐部的各种现场娱乐和餐饮设施。&lt;/p>;&lt;p>;任何年满 18 岁及以上的人都可以申请俱乐部的个人债券会员资格，需要缴纳 218 万港元的入场费和每月 2,536 港元的付款。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部是希望转让会员资格的个人债券会员的唯一清算所，最近的交易发生在6 月 7 日分别为 168 万港元和 178 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;2007 年至少三笔交易的价格为 25 万港元，2022 年 7 月另一笔交易的价格攀升至 188 万港元。市场售价 248 万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/c2a7f65b- b933-4b71-a8e9-0beb91e491bc_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港皇家游艇会奇列岛会所。该组织定期举办比赛和帆船赛，吸引本地和全球的参赛者。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;女士康乐会于1883年成立，会所位于半山旧山顶道，设有网球场、壁球场和羽毛球场。&lt;/p>;&lt;p>;会员可以使用该网站的高尔夫模拟器、游泳池、健身中心和保龄球馆以及其他设施。俱乐部还设有图书馆、水疗中心、沙龙和餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;普通会员的入会费约为港币55万，但其候选资格必须由一名会员提出并由另一名会员附议。等待加入的时间为10年。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部的每月会费为港币1,740元，会员每月必须在食品和饮料上花费至少港币550元。&lt;/p>;&lt;p>;但是那些花138万港元购买十年期债券会员资格的人可以免排队。他们还可以在这 10 年期间加入普通席位的等候名单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/20/6b86265f-b1d5-450c-9289-6424d1741a38_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女士休闲俱乐部成立于1883年，其俱乐部会所位于半山旧山顶道，设有网球场、壁球场和羽毛球场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;太平洋会所&lt;/h3>;&lt;p>;太平洋会所成立于1990年，坐拥维多利亚港美景，香港岛标志性天际线一览无遗。 .&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀会所设有网球场、高尔夫球练习场、健身房、游泳池和保龄球馆，以及八个餐饮场所。&lt;/p>;&lt;p>;会所提供两种类型债券会员资格 – 个人及企业。&lt;/p>;&lt;p>;个人债券会员费为 110 万港元，其中包括不可退还的入场费 61 万港元，其余为债券金额。&lt;/p>;&lt;p>;企业一张的费用为130万港元，其中包括不可退还的入场费70万港元，其余为债券。&lt;/p>;&lt;p>;会员还须缴纳每月2,950港元的会费。&lt;/p>; &lt;h3>;香港仔划艇俱乐部&lt;/h3>;&lt;p>;香港仔划艇俱乐部成立于1967年，在香港岛南岸设有两间会所，为游艇、快艇和巡洋舰拥有者提供设施。&lt;/p>;&lt;p>;申请者可以缴付入会费港币100万元即可成为债券会员，每月认购费港币6,480元。转让债券会员费用为港币 100,000 元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/ 640c9f34-350c-423a-81fe-d60a8313bfdd_8cbf8678.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太平洋俱乐部的网球场。该俱乐部提供两种类型的债券会员资格——个人会员和企业会员。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;并非所有香港的俱乐部会员资格都具有债券成分。&lt;/p>;&lt;p>;Carlyle &amp; Co，一家该城市会所计划相对较新的成员，成立于 2021 年，为 33 岁及以上的人士提供会员套餐，为 32 岁及以下的人士提供会员套餐。&lt;/p>;&lt;p>;年轻会员必须支付一次性加入费港币60,000元，而33岁或以上的人士则须缴付港币118,000元，每月认购港币2,520元（不含债券）。会籍不可转让。&lt;/p>;&lt;p>;同时，非传媒界人士如欲加入香港外国记者会，须缴付港币45,000元入会费及每月港币1,300元会费，且不得发行债券.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese EV firms urge Beijing take ‘most stringent’ measures against EU, allege ‘snooping’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3267388/chinese-ev-firms-urge-beijing-take-most-stringent-measures-against-eu-allege-snooping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/929806e3-45d2-4d87-89e0-02af0b0fd794_b9e1ef3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经过七个月的调查，欧盟上周宣布表示将从 7 月 4 日起将中国电动汽车 (EV) 的关税提高最多 38%。 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国汽车公司已要求北京采取“最严厉的措施”在欧盟提高电动汽车（EV）进口关税后，欧盟对欧盟发起了针对欧盟的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;官方电视台中央电视台旗下的一家在线媒体周三也指责其“窥探”中国的电动汽车技术。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;玉渊潭新闻媒体的社交媒体账户援引了周二在中国商务部举行的一次闭门会议，与会者包括四家中国公司和六家欧洲公司以及贸易团体。&lt;/p>;&lt;p>;经过七个月的补贴调查后在中国电动汽车领域，欧盟上周宣布将从7月4日起对中国电动汽车关税提高最多38%。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界贸易组织规则，中国应征收“更高的临时关税”该帖子补充说，对来自欧洲的大型汽油动力汽车征收高达25%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司声称欧盟“滥用调查权，任意扩大调查范围，甚至窥探中国的情况”。新能源汽车技术”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业反映，欧盟在反补贴调查期间要求其提供电池配方。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会，据玉渊潭天的社交媒体帖子称，欧盟执行机构要求各方交出“核心商业机密”，包括未来五年的产能预测、工厂产量、固定资产清单以及任何增加产能的计划。&lt;/ p>;&lt;p>;据称，调查人员还希望获得有关零部件和原材料的信息，包括供应商名称、劳动力成本、设备折旧、定价策略、销售条款以及欧盟客户的联系信息。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，还要求提供股东会议记录、合资协议副本和财务细节。&lt;/p>;&lt;p>;“与其说这是一次反补贴调查，不如说这是一次反补贴调查。” &lt;/p>;&lt;p>;会议上，中国和欧洲汽车企业“一致反对”欧盟的关税。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着对某些大型欧洲汽车征收 25% 关税的想法已经提出，中国官员也称这些关税是“保护主义”。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四下午，欧盟驻香港办事处尚未回复对闭门电动汽车会议发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国宣布对从欧盟进口的某些猪肉进行反倾销调查。&lt;/p>; &lt;p>;北京将电动汽车、锂离子电池和太阳能电池板视为提振出口和刺激经济增长的“新三大”行业。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年中国电动汽车电池出口额增长 70%，达到 34.1 美元据美国大西洋理事会智库称，该工厂的投资额为 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国国营《环球时报》报道称，中国电池制造商宁德时代 (CATL) 计划在匈牙利建设第二座工厂，价值 82 亿美元。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲运输与环境联合会表示，2023 年全球汽车销量达到 150 万辆，市场份额达到 14.6%。&lt;/p>;&lt;p>;另外，一份报告中国欧盟商会和数据提供商中国经济信息社周三发布的报告称，82%的受访中国企业因欧盟反补贴调查而失去了对欧洲投资的信心，73%的企业表示对欧洲投资产生了负面影响。对欧洲销售的影响。&lt;/p>;&lt;p>;《中国电动汽车制造商在欧洲的发展报告》在4月和5月对30家电动汽车公司和其他机构进行了调查。欧盟已于10月启动调查。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，关税将“显着增加成本并使企业运营复杂化，破坏欧盟创造有利绿色经济环境的努力”。&lt;/p>;&lt;p >;它敦促中国和欧洲汽车制造商“更加紧密地合作，扩大电动汽车市场，为全球绿色经济转型做出贡献”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Damage to cargo plane that shut Hong Kong airport runway more extensive than first reported]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267419/damage-cargo-plane-shut-hong-kong-airport-runway-more-extensive-first-reported?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/22ada08b-8ccb-49e6-81af-53028f0f37f1_b68b80b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一早上一架货机被迫紧急返航。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港机场管理局透露了本周早些时候导致其一条跑道关闭八小时的进一步信息，称一架 300 吨货机遭受“严重损坏” ” 轮胎和严重的液压泄漏使飞机的移动变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;机场运营当局周四表示，阿特拉斯航空 (Atlas Air) 运营的这架 B747-400 飞机在起飞时爆裂了两个轮胎。紧急着陆，轮圈持续损坏，导致周一早上在北跑道上无法移动。&lt;/p>;&lt;p>;“多个机场地面灯具和跑道路面”也被损坏，需要紧急维修。 &lt;/p>;&lt;p>;当局补充说，当工作人员试图抬起仍然携带货物的飞机时，跑道已关闭，以便可以更换轮胎。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机机身出现严重液压泄漏” &lt;/p>;&lt;p>;飞机于下午3点45分被拖走后，跑道恢复运营，大约八个小时后。在此期间，机场只剩下一条正常运行的跑道，导致约 450 架次航班延误。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/20/04a4b1bb-ad7d-4d22-a206-41a0ec7d93ff_4a5af15d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数百个航班周一在香港机场延误。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局强调，移动一架无法移动的飞机所需的时间各不相同，并指出本月“另一个主要机场”发生了类似事件，据报道迫使该机场关闭跑道上超过11个小时。&lt;/p>;&lt;p>;“机场管理局将审查整个处理过程，并努力在未来的事件中更快地恢复，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;管理局补充说，它将按照既定程序，与航空公司、工程维护和地勤公司会面，进行事故审查。&lt;/p>;&lt;p>;预计在一个月内完成报告并提交给民航处。&lt;/p>;&lt;周一早上 7 点至午夜期间运营的 932 架航班中，轮胎爆裂导致约 450 架航班延误。当局表示，货轮上的五名船员均未受伤。&lt;/p>;&lt;p>;当局采取了延长客服柜台开放时间、增加行李数量等多项措施来应对拥堵情况。当局表示，已于周二凌晨 4 点完成所有延误起飞和抵达的疏导工作，运营已恢复正常。&lt;/p>;&lt;p>;北跑道、机场最新的一座于 2022 年投入运营。它是该机场于 2016 年启动的三跑道扩建项目的一部分。其中一条跑道正在进行改造，将于今年重新开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China being short-changed by a UK-based science ranking index? It depends who you ask]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266936/china-being-short-changed-uk-based-science-ranking-index-it-depends-who-you-ask?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/a5657616-ced1-423e-90a6-0c88615c54cd_ea63bd0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年度评级榜单《自然指数》最新排名伦敦科学杂志《自然》的排名显示，前 15 名中中国机构占据了 10 名。图片法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际数据库评估和追踪高质量科学研究文章作者隶属关系的方式发生变化，引发了人们的疑问：中国学者和机构是否受到不公平对待等。 &lt;/p>;&lt;p>;根据2023年3月至2024年2月的数据，伦敦科学杂志《自然》发布的年度评级榜单《自然指数》的最新排名显示，中国前 15 名中，美国机构占据了 10 名。&lt;/p>;&lt;p>;但新的评估使用了扩展的数据库，其中包括来自 64 种医学期刊的文章，美国在这一领域遥遥领先，是美国的四倍多&lt;/p>;&lt;p>;“即使去年自然指数扩大到包括 60 多种医学期刊，中国仍然位居该数据库的首位，”国营《光明日报》报道称6月10日。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国纳入自然指数的机构数量增长迅速，甚至超过了牛津和剑桥研究人员发表的文章数量。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，中国机构首次超过美国机构，今年部分机构保持甚至扩大了领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;根据该指数，中国机构发表研究最多的前十名分别是：中国科学院、中国科学院大学、中国科学技术大学、北京大学、南京大学、浙江大学、清华大学、中山大学、上海交通大学、复旦大学&lt;/p>;&lt;p>;中国的快速扩张引发了一些人对中国机构偏袒的怀疑，他们将中国的增长视为统一战线工作计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在 Quora 上，一个在线问答网站在答案平台上，一些讨论引发了对中国排名上升的怀疑，一些评论者认为排名受到了中国大学资助的影响。&lt;/p>;&lt;p>;自然指数团队证实，它收到了来自中国大学的一系列问题。发帖但截至发稿时尚未回复。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一位中国研究人员为排名方法进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“新期刊的加入只是对自然指数统计方法的科学更新中国科学院文献情报中心研究员刘晓敏说：由独立的研究人员小组选出，标准在指数网站上公开列出。&lt;/p>;&lt;p>;“这个[花钱买排名]也是不可能的，因为计算方法和计算所用的期刊数据是公开的。如果有人对计算结果有疑问，可以自己计算一下。”刘说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/17/463186d7-9387-4184-bfc7-883c42add077_c79ce972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在全球舞台上的影响力不断增强科学指数引发了一些人对中国机构偏袒的怀疑。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不同的人有不同的解读。我们应该正确理解这份榜单，同时避免过度解读。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国机构并不是唯一受益于医学期刊纳入索引的机构。&lt;/p>;&lt;p>;分析显示，2022年至2023年，中国顶尖大学的研究产出平均增长约10%。具体而言，以医学专业闻名的中南大学的研究增长了25%，而其他大学的研究增长了25%。重庆医科大学跃升了 80%，主要是由于上一年的增幅较小。&lt;/p>;&lt;p>;中国的主导地位很大程度上归因于其在化学和物理科学方面的优势，这两个学科占其全部学科的 85% 2023 年自然指数中的总份额。不过，中国也在生物科学领域努力迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年到 2023 年，中国在生物科学领域已发表研究的份额增长了 15.8%，为最高水平该指数跟踪的四个主题中的百分比。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长得益于研究支出的增加，研究支出占 GDP 的比重从 2021 年的 2.4% 上升到 2023 年的 2.64%。&lt;/p>;&lt;p>;“据《自然》杂志报道，中国日益增多的大型科学设施展示了其雄心壮志，并暗示了对世界影响和认可的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;江门地下中微子观测站、中国锦屏等科研设施地下实验室和大型高空空气淋浴天文台不仅推动了物理学的基础研究，也吸引了国际科学家。&lt;/p>;&lt;p>;“许多研究人员真的很想去这些独特的大科学基础设施，因为它柏林马克斯·普朗克科学史研究所研究小组组长安娜·丽莎·阿勒斯 (Anna Lisa Ahlers) 在 6 月 5 日《自然》杂志上发表的一篇文章中说道。 >;去年在《科学》杂志上发表的一项研究指出，中国于 2010 年启动的“青年千人计划”产生了重大影响，该计划旨在吸引高素质的年轻研究人员回到中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这些海归” 《经济学人》6 月 12 日报道称，“在 15% 的同行中，他们发表的论文平均比留在美国的同等研究人员多 2.5 倍”。&lt;/p>;&lt;p>;科学政策研究人员表示，这可能是因为持续的转变。亚利桑那大学科学政策研究员珍妮·李 (Jenny Lee) 在《自然》杂志的一份报告中表示：“美国作为全世界研究人员‘首选之地’的霸权正处于危险之中。”&lt;/p>;&lt;p>;一些限制性因素政策可能会损害学者的自由选择。 “如果你有美国宇航局的资助，你就不能与中国公民合作，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 84 in 3-day crackdown on illegal riders of electric mobility devices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267415/hong-kong-police-arrest-84-3-day-crackdown-illegal-riders-electric-mobility-devices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/256ba3c9-fdd4-4fbd-887a-eb039c0efb6f_24a84728.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方宣布对非法使用电动移动设备的最新打击行动大榄涌车辆扣留中心。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在新界区为期三天的打击非法使用电动代步工具的行动中，拘捕了 84 人，这是迄今为止最大规模的此类行动。 &lt;/p>;&lt;p>;新界北交通组署理总督察魏兆昌周四表示，初步调查显示，周一至周三行动中检获的 84 件装置中，有 29 件用于送外卖。 .&lt;/p>;&lt;p>;Ngai表示，警方最近还发现一些家长一直在使用电动自行车接送孩子上下学以及其他出行。&lt;/p>;&lt;p>;“有些家长甚至改装他们的电动自行车以增加额外的座位，使他们能够承载更多的孩子，一次最多可以容纳两到三个孩子。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Ngai 敦促家长不要使用此类电动移动设备警方表示，他们的行为不仅违反了相关法律，而且对所有道路使用者的安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，此前查获的部分电动代步工具操作速度可能超过 50 公里/小时（31 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/20/f7bfc0a3-b8e2-4016-9b5d-f5f3dd55727d_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在行动中查获的 84 台设备中，有 29 台已被用于送餐。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;倪表示，在最近的行动中，很多被抓的家长都没有驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不熟悉路况和交通”他警告说，在道路上使用此类设备会让其他道路使用者面临更大的风险。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 27 日，警方逮捕了一名 34 岁的女子，该女子因涉嫌 8 项交通相关违法行为而被捕骑着一辆怀疑电动单车，载有三名未戴头盔的儿童，并无视天水围路灯。&lt;/p>;&lt;p>;三天前，警方拘捕另一名37岁女子，因涉嫌骑电动单车在上水，带着两名儿童沿着人行道行走。&lt;/p>;&lt;p>;在这些案件发生之前，警方在新界另一场非法使用电动自行车和其他动力设备的大规模打击行动中围捕了 34 人。&lt; /p>;&lt;p>;在最新行动中，我们在大埔、上水、屯门、元朗、天水围及落马洲截获84辆电动代步工具，包括69辆电动自行车及15辆踏板车。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这64名男性和20名女性年龄介乎17岁至76岁，因涉嫌乘坐无登记车辆、无证驾驶、使用没有第三方保险的车辆以及在人行道上驾驶摩托车等罪行而被拘留.&lt;/p>;&lt;p>;在行动中，警方还散发了600多份传单，以提高公众对这些地区非法使用电动移动设备的认识。&lt;/p>;&lt;p>;所有嫌疑人均已保释，等待进一步调查。 &lt;/p>;&lt;p>;奈表示，警方将继续严厉打击非法使用电动代步工具的行为，并补充说，无有效执照驾驶此类设备违反了《道路交通条例》和其他法规。&lt;/p>;&lt; p>;违反《道路交通条例》，最高可判处 12 个月监禁和 10,000 港元（1,280 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条例，机械或电力驱动的自行车被归类为机动自行车车辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Freeze women’s eggs? But ‘soil’ may be bad, health minister says during fertility debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267417/freeze-womens-eggs-soil-may-be-bad-health-minister-says-during-fertility-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/4635e65b-85b7-4513-a5a2-7c477e301b2f_923fb049.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生局局长罗仲茂表示希望年轻人们会通过早婚早育来平衡家庭和事业。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在最高官员提出冷冻种子可能无法在“土壤”​​上生长后，卫生部长和一位女议员之间关于提高香港生育率的立法机关辩论变得情绪化周四，这种情况随着年龄的增长而恶化。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂也表示，希望年轻人尽早结婚生子，平衡家庭和事业。罗正就支持辅助生殖政策的动议提出议案。&lt;/p>;&lt;p>;此外，立法会议员朱迪·陈卡普伊 (Judy Chan Kapui) 提议延长目前卵子冷冻的 10 年储存期，但罗辩称，该措施并不能解决根本问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“女性生育年龄存在生理限制，”Lo 说。 “虽然你可以保存种子，但[女性]的‘土壤’已经随着年龄的增长而改变。”&lt;/p>;&lt;p>;42岁的立法会议员林嘉欣选择了辅助生殖技术，并最后生下了她的孩子年，似乎情绪激动，并称罗的言论对女性来说是一个打击。&lt;/p>;&lt;p>;“我因为‘土壤’贫瘠而无法生育？”林说。 “我相信，您今天的讲话方式对于没有生育问题的女性来说也是一个重大打击。”&lt;/p>;&lt;p>;“您是在告诉她们，有可能生孩子，但这只是因为你的“土壤”有问题，所以你无法自然受孕。请考虑早点成家，顺其自然。”林郑月娥说。&lt;/p>;&lt;p>;“18岁还读书，怎么能生孩子呢？” &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，“不是每个人都可以在20多岁读书期间结婚，就像部长本人一样。”他强调，晚婚在香港是一个现实。&lt;/p>;&lt;p >;这场争论发生之际，香港无子女夫妇的数量达到了“令人震惊”的水平。&lt;/p>;&lt;p>;平均数字也降至每对夫妇 0.9 人的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;最新人口普查统计数据还显示，截至去年 6 月的一年内，新生儿数量仅为 32,600 人，低于 2022 年同期的 35,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的规定，卵子、精子和精子的储存最长期限胚胎是10年。一些诊所的服务收费高达 200,000 港元（25,600 美元），涵盖整个时期。&lt;/p>;&lt;p>;发起该议案的林郑月娥敦促当局制定措施加强辅助生殖服务，例如延长辅助生殖服务的期限。卵子储存期长达10年，增加公立医疗机构体外受精诊所或不孕不育评估诊所服务的配额。&lt;/p>;&lt;p>;她还敦促政府通过向女性提供补贴来鼓励生育。使用辅助生殖技术的公众。&lt;/p>;&lt;p>;叶刘淑仪表示，她在39岁时通过辅助生殖技术生下了第一个孩子，这种情况下的父母往往对孩子更加焦虑。 &lt;/p>;&lt;p>;“部长总是说人们应该在年轻时生孩子。我告诉他，这对很多职业女性来说很讽刺。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;但罗说，他不希望看到健康的夫妇因为辅助技术的存在而错过最佳生育期。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/59ed7f94-610c-4e71-bef5-8a647d368e7d_df193fc2。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员林嘉欣敦促政府为使用辅助生殖技术的香港人提供补贴。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，26岁至30岁患者的试管受精成功率为50%，36岁患者的这一数字下降至20%根据人类生殖技术委员会的统计，40%以下。&lt;/p>;&lt;p>;对于 41 岁或以上的人来说，这一比例甚至进一步下降至 10% 以下。&lt;/p>;&lt;p>;“所以你可以看到生殖率随着年龄的增长，女性的能力迅速下降。这不仅仅是‘种子’的问题，也是‘土壤’的问题。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使40岁以后冷冻卵子，冷冻卵子的机会也很大。”如果‘土壤’出现问题，成为健康活力婴儿的‘种子’就会大大减少。”&lt;/p>;&lt;p>;罗提出了提高城市生育率的替代方案，包括与民政事务总署提出更多政策&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国大陆当局也有类似的政策，鼓励在公园和公共场所进行婚介。&lt;/p>;&lt;p>;前任院长吴鸿宇教授玛丽医院生殖医学科早前告诉《华盛顿邮报》，延长冷冻期对解决香港低生育率的问题影响不大，因为并没有真正的储存期超过10年的需求。&lt;/p>;&lt; p>;Ng 解释说，大多数储存生殖材料的人会在四年内使用它们。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea mulls supplying arms to Ukraine after Russia, North Korea sign strategic pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267418/south-korea-mulls-supplying-arms-ukraine-after-russia-north-korea-sign-strategic-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/9bee8646-992b-49f3-8b8c-9e8eb7292803_a478cc20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在双边关系升级中，朝鲜领导人金正-联合国和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三在平壤举行的峰会上签署了一项战略协议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国周四表示，将考虑向乌克兰提供武器，这是在俄罗斯和朝鲜签署一项协议，令该地区及其他地区感到不安之后，这是一项重大政策变化。发生战争时相互防御。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜官方媒体公布协议细节几小时后，一名高级总统官员发表了上述言论。观察人士称，该协议可能标志着莫斯科和平壤之间自冷战结束。目前，俄罗斯因乌克兰战争而面临日益孤立，两国都面临与西方的对峙升级。&lt;/p>;&lt;p>;根据朝鲜官方朝中社发表的协议文本，如果任何一个国家都被入侵并被推动进入战争状态，另一个国家必须“毫不拖延地使用”才能提供“军事和其他援助”。&lt;/p>; &lt;p>;，但该协议还表示，这种行动必须符合两国的法律和《联合国宪章》第51条，该宪章承认联合国成员国的自卫权。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔普京在周三在平壤举行的峰会上签署了该协议。两者都将其描述为双边关系的重大升级，涵盖了安全，贸易，投资，文化和人道主义关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/20/c94c38fc-19e3-4188-4188-af64-54-54c94061b631_afc820b2.jpg“ alt =”金正恩（右中）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（左中）在平壤的欢迎宴会上。照片：法新社/KCNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol办公室发表了一份谴责该协议的声明，称这是对南方安全的威胁安全理事会的决议，并警告说，这将对首尔与莫斯科的关系造成负面影响。现在，国际社会的先发制人袭击将永远不会发生。向乌克兰提供武器，以帮助该国与俄罗斯的入侵作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;韩国，越来越多的武器出口商，拥有由美国支持的良好军事人员，在加入乌克兰的同时为乌克兰提供了人道主义援助和其他支持美国领导的对莫斯科的经济制裁。但是，它并未直接向基辅提供武器，理由是长期以来不向积极参与冲突的国家提供武器的政策。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;金和普京之间的峰会是美国及其盟友对平壤为可能的武器安排越来越关注，为莫斯科为乌克兰战争提供了急需的弹药，以换取可以增强金正日核武器和导弹计划构成的威胁的经济援助和技术转移。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;峰会之后，金说，两国有“火热的友谊”，这笔交易是他们“有史以来最牢固的条约”，使关系处于联盟的水平。他发誓全力支持俄罗斯在乌克兰的战争。普京称其为“突破性文件”，反映了将关系转移到更高层次的共同愿望。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜和前苏联在1961年签署了一项条约，专家说，如果北方的军事干预是北方的，如果北方的军事干预来了遭到攻击。苏联倒闭后，这笔交易被丢弃，并取代了2000年的安全保证。&lt;/p>; &lt;p>;关于交易的安全承诺有多么强烈的辩论。虽然一些分析师将该协议视为对国家冷战时代联盟的完全恢复，但其他人则说，这笔交易似乎比实质性更大。&lt;/p>; &lt;p>; Ankit Panda，Carnegie国际和平的高级分析师，说文字似乎是仔细的，以至于不是暗示自动军事发明。&lt;/p>; &lt;p>;，但“这里的大局是双方都愿意放下纸上，并向世界展示，这是多么广泛他们说，他们打算扩大合作的范围。”个人和地缘政治领带与金正日在机场两次拥抱普京，他们的车队越过巨大的俄罗斯国旗和普京的肖像，以及在平壤的主要广场举行的欢迎仪式，似乎有成千上万的观众参加。 >;根据KCNA的说法，该协议还指出，如果平壤和莫斯科侵犯了他们中的任何一个的“核心利益”，则不得与第三方达成协议，并且不得参与威胁这些利益的行动。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>; KCNA表示，该协议要求这些国家采取措施制定联合措施，以增强其防御能力，以防止战争，保护区域和全球和平与安全。该机构没有指定这些步骤是什么，或者它们是否包括联合军事培训和其他合作。&lt;/p>; &lt;p>;该协议还要求这些国家积极合作，以建立“公正和多极新的新事物KCNA说，强调各国面对与美国的单独对抗。默认/文件/D8/images/Canvas/2024/20/20/CA475FD1-D709-4488-9584-9584-EA46351DF30D_11567A03.JPG“ ALT =”弗拉基米尔·普京和朝鲜的领导人金正恩。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该协定如何影响俄罗斯与南方的关系是观看的关键发展。以朝鲜为中心的38 North网站。现在，由于俄罗斯与朝鲜的合作伙伴关系的任何歧义，首尔将如何回应？”她说。 “是否有一定要确定削减或暂停与俄罗斯的外交联系或驱逐大使的地方？ &lt;/p>; &lt;p>; kim最近几个月使俄罗斯成为了他的首要任务，因为他推动了一项外交政策，旨在扩大与华盛顿面对面的国家的关系，拥抱“新冷战”的想法并尝试在普京与西方的更广泛的冲突中展示统一的战线。&lt;/p>; &lt;p>;在朝鲜半岛上的紧张局势是多年来的最高点，这两种Kim的武器测试的步伐和涉及美国，南部的军事演习的步伐韩国和日本在tit tat循环中加剧。&lt;/p>; &lt;p>;韩国也参加了冷战风格的心理战，涉及朝鲜在南部用气球在南部丢下垃圾，南方广播广播反北朝鲜宣传和扬声器。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[23 arrested over fake loan requests for HK$31 million from Hong Kong Covid relief schemes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267410/23-arrested-over-fake-loan-requests-hk31-million-hong-kong-relief-schemes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/A4EDFBE2-E7E9-4A94-ADA5-6D710658CBC8_68A87083.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周一至周三之间的城市。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在一次镇压下逮捕了23名嫌疑人 - 九龙东部地区犯罪部门的首席检查员&lt;/p>; &lt;p>;首席检查员&lt;/p>; &lt;p>;周四表示，警方行动阻止了通过贷款骗局损失2690万港元的股票。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;被捕者包括五名涉嫌的头目和四名核心成员。 &lt;/p>; &lt;p>;根据警方的说法，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;涉嫌骗局至少涉及向计划申请至少24项贷款申请，以帮助中小型企业（中小型企业）和受到影响的私人&lt;/p>; &lt;p>; covid-19的大流行。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候开始运营的一位集团，吸引商人和私人个人申请保证了为政府支持的企业提供支持的银行贷款。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; SME融资担保计划的特别100％贷款担保于2020年4月启动，并提供了贷款，以帮助企业努力支付员工的工资和租金，以防止关闭和裁员。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;政府以优惠的低利率向贷款完全保证，仅在今年3月关闭申请。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;每个合格企业的最高金额是员工工资和租金的总和同一单位的高级检查员Li Ka-wai表示，该球拍是通过在线平台运行的27个月或900万港元，具体取决于较低的数字。 &lt;/p>; &lt;p>;低息银行贷款申请。强制性公益基金捐款的虚假记录，并声称雇用了多名员工，以欺骗政府授予这些贷款。获得贷款。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，它已经在约旦和Wan Chai租用了两个办事处提供咨询服务。李说。据信将涉及100％个人贷款担保计划的20份申请。&lt;/p>; &lt;p>;该计划于2021年4月推出，并向遭受大流行期间正常收入损失的居民提供低息贷款。该计划的申请将于今年4月底关闭。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/06/20/6EF9E224-F109-4AD1-B1DF-9B9B93C91C91CD3_00D05C81.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “ Tigerpath”。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李高级督察说，该小组已使用声称提供贷款的拨打电话与受害者联系。 2022年的总价值为160万港元。&lt;/p>; &lt;p>;该部队在周一至周三之间在整个城市进行一系列袭击中逮捕嫌疑人之前，都收集了两家联合国的证据。&lt;/p>; &lt;p>;官员也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;在逮捕行动命名为“ Tigerpath”期间，查获了银行文件和卡，电子设备和现金。&lt;/p>; &lt;p>;首席检查员，因此提醒居民在申请任何贷款时要谨慎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“如果咨询公司或中介只需要基本的个人信息和处理费来授予具有异常有利条件的贷款，则公民应谨慎行事。获得贷款，借款人本身也可能面临潜在的刑事责任。</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says Philippines rammed Chinese boats, attacked personnel in Second Thomas Shoal stand-off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267412/china-says-philippines-rammed-chinese-boats-attacked-personnel-second-thomas-shoal-stand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 21:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/20/DD1C4B6A-9B8E-495B-BB70-F8CE84794C29_7CCDA072.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据菲律宾军方的录像，南中国海周一。照片：菲律宾的讲义/武装力量&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京本周在南中国海的一次僵局中反击了马尼拉的侵略性指控，称菲律宾船只故意撞破了中国船，，，，中国船，，中国船只，周一，携带武器并袭击了有争议的浅滩附近的中国人员。浅滩是斯普拉特群岛的一部分，两国都宣称。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国外交部发言人林吉安周四在北京说，菲律宾的行动“绝对与人道主义的补给无关”。&lt;/p >; &lt;p>;“菲律宾船只秘密携带建筑材料，甚至是武器和设备，他们故意撞了中国船只，”林说。人员”和行为“在海上明显升级的紧张局势，严重威胁了中国人员和船只的安全”。中国人员部署催泪瓦斯，破坏了他们的设备和挥舞武器。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾军方称这一事件为“侵略性的狂热行为”，指责中国海岸警卫队“采用身体攻击，闪烁的武器，闪烁的警报器，闪闪发光的警报器， &lt;/p>; &lt;p>;它指责中国一面“故意的高速撞车”，并说八名菲律宾水手在对峙中受伤，其中包括一个失去了拇指的人。&lt;/p>; &lt;p>;根据菲律宾的武装部队，中国海岸警卫队的人员被摄像机捕获：“挥舞着各种各样的剑术和尖锐的武器，威胁要伤害[菲律宾]部队”。&lt;/p>; &lt;p>;也说中国海岸警卫队的“强迫性，进取和野蛮行动”对菲律宾船只造成了严重损害，包括通讯和导航设备。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾海军发言人罗伊·特里尼达德（Roy Trinidad ”，根据路透社的报告。&lt;/p>; &lt;p>;“我们没有为这种反应做准备，”特立尼达说。 “我们坚持参与规则。除了自卫以外，他们不允许使用枪支。 &lt;p>;但林说，菲律宾方面的陈述“完全扭曲的事实”，是试图“转移责备”的。说，指的是浅滩的中文名称，该名称在菲律宾被称为Ayungin Shoal。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们敦促菲律宾一方立即停止海上侵权和挑衅，否则它们将承担后果。” &lt;/p>; &lt;p>;中国国家广播公司CCTV还在周三发布了照片，显示了菲律宾供应船，周围有四艘中国船只，包括一艘海岸警卫队，机组人员登船。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong needs to embrace failure to succeed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267251/why-hong-kong-needs-embrace-failure-succeed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/c49b8fde-4b21-407e-99cb-cc092c3465d6_ebac78dd.jpg“ alt =”>; Chan Mo-Po和香港投资公司（HKIC）首席执行官Clara Chan Ka-chai于6月12日在丽思卡尔顿酒店（Ritz-Carlton Hotel）举行，在香港财富基金与香港独角兽之间签署了一项战略合作伙伴关系。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港面临着重新定义其创新和风险方法的压力。为了在不断发展的全球动态发展中，纽约市必须拥抱对失败的普遍恐惧的转变，而失败的恐惧正在扼杀创造力和减少冒险的危害，阻碍了个人和企业的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;在一个世界中赌注已成为价值创造的基石，香港必须培养一种气候，鼓励大胆的决定并认识到挫折的教育价值。&lt;/p>; &lt;p>;考虑埃隆·马斯克（Elon Musk授予他历史悠久的560亿美元的支出 - 象征着与奇妙的赔率相关的奖励。通过经济低迷期间计算出的风险，说明了拥抱潜力的变革力量。 -  UP创建了革命性的货运和物流业务。他的Lalatech股份正在寻求预期在香港的主要公众清单。&lt;/p>; &lt;p>;这些鼓舞人心的故事是香港在对失败的看法和管理中采取系统性变化的呼吁。&lt;/&lt;/ P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港作为中国金融网关的衰落角色中，迫切需要这种变化。纽约市曾经作为亚洲首屈一指的国际仲裁中心的立场也被新加坡掩盖了，因为地缘政治变化促使国际公司在其他地方寻求争议解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;这些事态发展表明了一个关键的联系：香港必须重新评估其纠纷。战略优势。纽约市应采用平衡的观点，并通过务实的现实主义镜头看待其未来，承认其强大的资产和重大挑战。&lt;/p>; &lt;p>;香港正在努力应对一家财产的低迷，拥有超过2.1澳元自2019年以来损失了2700亿美元，这反映了信心危机。这也面临着零售危机的危机，在线零售商的入侵以及跨境更便宜，更美好的时光的吸引力，从创纪录的930万居民在复活节假期（复活节假期）离开的930万居民离开，主要是在大陆旅行中。关键的问题是，这些资产是否足以防止人才流失并在快速变化的世界中保持竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;香港投资公司（HKIC）的建立对于应对这些挑战而言至关重要。政府拥有的投资基金可以通过利用和部署大量资金来带头实质性的经济转型。&lt;/p>; &lt;p>;可以从新加坡的Sovereign Wealth Fund GIC及其投资公司Temasek Holdings中获取见解，这些财富及其投资公司的泰马塞克控股，这些公司已增强了新加坡的金融集团和培养。冒险和全球投资的战略精神。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Temasek和GIC体现了强大的战略框架和计算的风险如何显着影响经济轨迹。 HKIC不仅必须管理资源，而且要积极地产生财富，从而提高了香港的全球知名度。&lt;/p>; &lt;p>;通过通过HKIC押注自己，香港可以激活一个大胆，自我增强的投资和创新周期。这种方法不仅包含和利用失败，而且还定位了城市利用新的机会。&lt;/p>; &lt;p>;这与香港在新兴领域（例如Fintech和Web3）的野心相吻合，这是通过使用监管沙箱的使用，这些箱子的使用，这些箱子的使用，这些箱子的使用是，这是它的使用。允许企业在受控的，无风险的环境中进行实验。&lt;/p>; &lt;p>;香港吸引事件的方法也需要振兴。未能吸引泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的时代之旅强调了超越传统策略的必要性。 Cantopop偶像Andy Lau在Duyin上的纪录音乐会（吸引了3.5亿观众）展示了数字平台如何重新定义世界一流的活动。居民更喜欢在深圳花钱的趋势必须由更具创新性的当地企业来抵抗。通过鼓励冒险和实验的气氛，香港可以恢复本地市场，提供独特的体验并增强活力。&lt;/p>; &lt;p>;香港可以重新定义其全球魅力和经济活力。通过倡导在创造力和风险中茁壮成长的弹性思维，并以身作则，这座城市可以重新夺回其作为全球首要中心的地位。从金融到美术的一切冒险精神 - 香港逐渐变化的世界都至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅仅是生存。这是关于蓬勃发展的 - 将挑战转变为机会不仅在我们充满活力的大都市中引起共鸣，而且在远远超出其边界，增强了香港在世界舞台上的独特地位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rural-urban divide, tax system weigh down economic potential, former official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267378/chinas-rural-urban-divide-tax-system-weigh-down-economic-potential-former-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/cc49148c-f106-4533-a8f6-ba3abf637412_1959b671.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;农村和城市地区是增长的负担。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;预计下个月定于下个月举行的中国共产党中央委员会的第三次全体会议将在未来几年为该国的经济政策定下基调。在这次会议之前，《华盛顿邮报》正在回顾著名学者和观察家的工作，了解他们自己的期望，以及他们对整个中国经济的看法。可以找到本系列的第一部分，第二部分。 &lt;/p>; &lt;p>;这些变化对于解决与“不完整”市场改革相关的“失衡”至关重要的是，这些变化是至关重要的。国家发展与改革委员会。 >; &lt;p>;“这些失衡的原因是相同的，”徐在接受《邮报》采访时说。 “我个人的看法是，市场化尚未完全实现……改革需要迈出一步，以使市场对资源分配产生明确的影响。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他作为共产党的案子为计划于7月举行的中央委员会的第三个全球做准备。预计该委员会将发布一项计划，作为工厂活动，房地产购买和消费者支出的不稳定数字，威胁到该国的大流行后恢复。&lt;/p>; &lt;p>; XU认为有必要的一种变化是取消的一种变化。户口是一种家庭注册系统，限制了迁徙人口中某些公共服务的访问，最常见的是从中国农村地区转移到寻找工作的城市中心的人。&lt;/p>; &lt;p>;该计划，自1958年以来就位作为管理人口转变的一种手段，一旦迫使中国农村在正式生活在城市之前，将中国人在政府办公室注册 - 并禁止未注册的人找到某些工作或将其子女送往当地学校。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有些放松自1980年代以来，来自乡村的移民仍然可能没有资格获得某些社会服务。徐说，今天的政策版本在城市和农村地区之间保持了鸿沟，同时允许与提供这些服务有关的“歧视性待遇”。&lt;/p>; &lt;p>;企业家和私有财产权也需要更多保护，XU也需要更多保护。说。为了刺激中国的创新，他建议“在处理私有财产权方面，降低了“公共安全，司法和政府部门的任意性”。说，需要“以更科学和合理的方式做好准备”。他补充说，中国应减少公司的税收“负担”，并使系统更加“国际竞争力”。&lt;/p>; &lt;p>;在预算方面，他呼吁有效控制“当地的无序扩展政府债务”和分配给社会福利的国家库存的比例。&lt;/p>; &lt;p>;北京试图通过停止某些省份的基础设施项目来控制地方政府债务的激增，并通过发行特殊债券提供资金。 &lt;/p>; &lt;p>;今天，中国一半以上的税收收入来自于消费的关税。与此在国家发展与改革委员会任职。他于2018年加入中国绿色基金，并担任私募股权投资工具董事长。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>