<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The world is speeding to hell in a shopping cart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275524/world-speeding-hell-shopping-cart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/fe93d25f-0193-4a4e-a318-cf2890fa99d9_82038e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 8 月 14 日在北京的购物者。我们的“东西- “痴迷”的生活方式是不可持续的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;您还记得地球超载日吗？在这一天，我们一年的消耗量超过了地球的资源生产能力？早在 20 世纪 70 年代，它就在 12 月或 11 月的某个时候过去了。到 2015 年，超调发生在 8 月 7 日。今年，它在 8 月 1 日悄然过去。&lt;/p>;&lt;p>;这表明我们需要 1.75 个地球来供应全球 82 亿消费者及其消费。&lt;/p>;&lt;p>;一些一些国家的过度放纵更加严重，而且在今年早些时候就过度放纵了。最糟糕的是卡塔尔，在 2 月 11 日超调，阿拉伯联合酋长国紧随其后，在 3 月 4 日 — — 两国都是巨大的石油和天然气供应国。 “消费狂”美国在3月14日超调。中国和英国在6月头几天坐在一起。我们香港已经严重失衡——到 3 月 24 日就已经超调。&lt;/p>;&lt;p>;超调日是越来越多的指标之一，提醒我们全球变暖、污染、资源枯竭等日益严峻的挑战。动植物物种的灭绝，以及我们“物质成瘾”的生活方式的不可持续性。人口增长和我们在使社区摆脱贫困方面取得的成功只会增强我们对有限星球上无限增长的假设。&lt;/p>;&lt;p>;我担心的不仅仅是这些指标指向一个非常糟糕的方向，而是它们确实如此不被注意。我想我是大多数人中的一员，他们在新闻中没有看到有关今年过早到来的令人担忧的超调日的消息。&lt;/p>;&lt;p>;同样，有人读过有关 2017 年中旬在西班牙庞特维德拉举行的国际去增长会议的信息吗？六月？就连官方网站也没有报道会议成果。我快速搜索新闻报道却一无所获。对于旨在让我们摆脱不可持续的消费主义并让各国政府重新考虑盲目追求国内生产总值增长的全球运动来说，沉默意义重大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去增长的呼声激增它在 2000 年代初期进入时尚界，一直到 2008 年雷曼兄弟崩溃，以及在 Covid-19 大流行造成的令人震惊的经济萎缩期间再次流行，特别是在政治左派中，以及在关注全球变暖危险速度的环保运动中。 &lt;/p>;&lt;p>;在主流经济学家中，一个多世纪以来，GDP 增长一直是世界各国政府的愿望，谈论去增长的必要性给人一种异端邪说的感觉，而且这个概念始终是注定会引起争议。&lt;/p>;&lt;p>;去增长的核心是对 GDP 作为进步衡量标准的缺点感到沮丧，它没有考虑犯罪、资源枯竭、家务、志愿服务或高等教育的价值，但同时将监狱建设或国防开支视为积极的。去增长者对 GDP 指标中的污染计算两次感到恼火 - 第一次是在创造时，第二次是在清理时。&lt;/p>;&lt;p>;去增长者寻求更多指标来更好地衡量进展 - 例如普遍可获得的医疗保健和教育，以及对富人的税收、地位消费以及对环境有害的产品和服务。他们倡导全民基本收入、社区合作以及更多地依赖公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，他们试图取代我们对 GDP 的依赖，将其作为衡量进步的关键指标，并于 1995 年开始采用真正的进步指标，或 GPI – 该指标具有强大而广泛的吸引力，因为它包含了福祉、保健、社会和经济正义的指标，但仍然受到主观价值观的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/f7a1c042-3cc0-498c-9d1b-0c7b2a00e8a0_1915a1fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，身着传统服装的妇女参加不丹皇家高地节，该节日融合了音乐、舞蹈和体育。不丹王国以其国民幸福指数而闻名。照片：Bassem Nimah&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人都涉足过此类指标，其中包括马里兰大学生活质量倡议的一个团队。浸会大学的 Claudio O. Delang 和 Yi Hang Yu 对香港 1968 年至 2010 年的 GPI 进行了衡量，发现虽然大多数国家的 GPI 稳步下降，但香港的 GPI 却上升了。&lt;/p>;&lt;p>;为什么？首先，制造业向大湾区其他地区的迁移导致经济结构从劳动密集型制造业转移，污染产业向内地转移。其次，对衰退行业缺乏补贴可以提高投资效率。第三，香港面积较小，因此运输成本较低，公共投资效率较高。遗憾的是，自 2010 年以来就没有计算过 GPI，因此我们只能想知道它在过去 14 年中的走势如何。&lt;/p>;&lt;p>;令人不安的现实是，需要改进我们衡量我们的经济进步。遗憾的是，GPI 没有提供灵丹妙药。而去增长运动似乎贡献甚微。今年 3 月，剑桥大学的阿莱西奥·特尔齐 (Alessio Terzi) 得出了一个令人沮丧的结论，即去增长在政治上是一条不切实际的死胡同：“去增长者最希望实现的目标就是促使少数特权阶层养成更可持续的消费习惯。”&lt;/p>;&lt;无论全球削减消费的需要多么明显，让西方消费者放弃肉类、运动型多用途车、飞行和其他碳密集型产品和服务是不现实的，因为“押注于人类道德的进步是一种贫穷的选择”。赌注”，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“避免气候灾难需要采取包含多种解决方案的多方面战略。但去生长不是其中之一，”他总结道。大幅削减全球资源消耗并制定类似于 GDP 的指标来更有效地衡量人类福祉，这一迫切任务与以往一样紧迫。可悲的是，我们迄今为止创建的那些基本上没有被注意到。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s defence minister, pledging commitment to US, bolsters ties with Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3275741/indias-defence-minister-pledging-commitment-us-bolsters-ties-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/e08b3409-18e0-47bb-a86a-de62b2eedecb_eef544c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度国防部长拉杰纳特·辛格（左）和美国国防部长劳埃德就在周五的会议之前，奥斯汀在弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿能信任印度吗？近年来，随着新德里与莫斯科保持友好关系，而美印防务关系加强，共同对抗中国在印度-太平洋及其他地区的影响力，这个问题在美国政策圈内一直存在争论。&lt;/p>; &lt;p>;周五在五角大楼与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会面的前一天，印度国防部长拉杰纳特·辛格正面回应了这些担忧，但没有表明新德里的立场有任何转变：即印度欢迎与华盛顿建立更密切的关系，但将保持与莫斯科的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿举行的印裔美国人聚会上，辛格谈到了印度致力于加强与美国的战略伙伴关系，同时警告新德里的邻国出现了一个更加强大的国家。自信的民族。&lt;/p>;&lt;p>;“欺骗不是我们的性格。我们可以被欺骗，但我们永远不能欺骗别人。”他周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;辛格在强调印度总理纳伦德拉·莫迪领导下日益增强的国际地位时表示：“以前，我们的一些邻国认为他们可能会制造麻烦。印度随意，但印度不再弱。我们现在被认为是世界上最强大的国家之一。”&lt;/p>;&lt;p>;辛格为期四天的访问将于周日结束，他将美国和印度描述为“天然的盟友……注定会成为强大的合作伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，“印度和美国是能够给世界带来和平、繁荣和稳定的两支力量”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，辛格在 X（以前称为 Twitter）上发帖称，他和奥斯汀双方举行了一次“精彩的会议”，签署了一份确保国防商品和服务安全的协议，这将有助于彼此在供应链出现意外问题时获得必要的资源。&lt;/p>;&lt;p>;他们还签署了一份协议备忘录指派联络官，加强防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;“供应安全安排的签署以及在美国主要司令部部署印度军官的协议是开创性的发展，”辛格表示。&lt;/p>;&lt;五角大楼在一份声明中表示，奥斯汀对双边关系背后的“势头”表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有自由开放的印太地区的共同愿景，我们的防务合作不断增强。”奥斯汀表示，印度海军仍然是“印度洋的重要安全提供者”，双方都致力于“深化海军合作”。&lt;/p>;&lt;辛格预计还将访问美国军事设施，并主张加快交付喷气发动机，这是莫迪 2023 年 6 月对白宫进行国事访问期间达成的协议。这一延误导致印度光辉马克 A-1 战斗机的交付进度放缓。 &lt;/p>;&lt;p>;周五，辛格还会见了美国国防工业领导人，并预计将在沙利文下周前往中国与中国外交部长王毅交谈之前会见国家安全顾问杰克·沙利文。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自 2020 年喜马拉雅山加勒万河谷发生的一场致命斗殴导致至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡以来，新德里和华盛顿在安全合作方面日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;地理空间协议冲突发生几个月后就签署了情报。据报道，该协议允许华盛顿在 2022 年分享有关中国在 2000 英里长的中印边界沿线的实时情报。&lt;/p>;&lt;p>;印度和美国继续深化关系，包括参与美国领导的四方安全组织，其中还包括日本和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新德里与莫斯科的密切关系继续让白宫感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪拥抱的照片俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 七月份访问莫斯科期间引起了广泛关注，当时北约领导人正在华盛顿举行会议，俄罗斯在乌克兰的战争是一个核心议程项目。据报道，尽管美国对其尴尬的时机表示担忧，但莫迪仍坚持其旅行计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，俄罗斯提供了印度武器采购的 65%，总额超过 600 亿美元。过去二十年。&lt;/p>;&lt;p>;周四，辛格表示，印度在国防军备“自给自足”方面正在取得重大进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/272e0e67-ea7a-4c7a-8b89-ece60b57fd48_1ab9136f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五在基辅会晤期间签署仪式结束。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，莫迪总理前往基辅会见乌克兰总统泽连斯基，称他已告诉普京问题无法在战场上解决.&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，他准备在寻求和平方面发挥个人作用，敦促双方“坐在一起，寻找摆脱这场危机的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;关于莫迪的在访问期间，白宫国家安全发言人约翰·柯比指出，“每个国家都必须自行决定将进行何种外交对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有另一个国家愿意提供帮助，在试图结束乌克兰战争方面，我们对此表示欢迎，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Several dead and wounded in reported knife attack at festival in German city of Solingen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275742/several-dead-and-wounded-reported-knife-attack-festival-german-city-solingen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 05:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/742fe173-4eb2-4adb-bb1f-f23f8731a863_add6afb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和救护车出现在袭击现场周五，德国索林根市。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据德新社报道，周五德国西部索林根市的一个节日发生袭击事件，造成人员伤亡。目前尚不清楚有多少人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;当地《Solinger Tageblatt》报纸报道称，当局呼吁人们离开索林根市中心，节日组织者之一菲利普·穆勒 (Philipp Müller) 在舞台上表示，紧急情况工人们正在为九人的生命而战。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的报告援引身份不明的警方消息来源称，该武器据信是一把刀，目前尚未有人被捕。袭击发生在中心广场 Fronhof。&lt;/p>;&lt;p>;纪念该市 650 周年的节日于周五开始，原定持续到周日。&lt;/p>;&lt;p>;索林根约有 160,000 名居民，位于科隆和杜塞尔多夫等大城市附近。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden talks to Volodymyr Zelensky, unveils new missiles and air defences for Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275740/joe-biden-talks-volodymyr-zelensky-unveils-new-missiles-and-air-defences-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/33eb709e-70be-4442-9dcc-577fc8583cd7_f6a3ed06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰空军的 F-16 战斗机飞越爱国者航空8 月 4 日，乌克兰一处秘密地点部署了导弹防御系统。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基通话，并宣布为乌克兰提供新一轮军事援助白宫表示，基辅。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人的通话是在乌克兰独立日前夕进行的，同一天华盛顿宣布对数百名与俄罗斯入侵该国有关的个人和公司实施全面制裁.&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪我们今天将宣布向乌克兰提供新的一揽子军事援助，”拜登在一份声明中表示，但没有具体说明援助的美元价值。&lt;/p>;&lt;p>;“一揽子计划包括保护乌克兰关键基础设施的防空导弹；反无人机设备和反装甲导弹，以防御俄罗斯在战场上不断变化的战术；前线士兵的弹药以及保护他们的移动火箭系统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯不会在这场冲突中获胜。乌克兰的独立人民将取得胜利，美国、我们的盟友和合作伙伴将继续与他们站在一起，走每一步。”拜登补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月发动全面入侵以来，美国一直是乌克兰的重要军事支持者，承诺提供超过 550 亿美元的武器、弹药和其他安全援助。&lt;/p>;&lt;p>;最新援助公告发布乌克兰军队向俄罗斯西部库尔斯克地区发起进攻，这是自二战以来外国军队对俄罗斯领土发动的最严重的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候，美国财政部、国务院和商务部表示美国各部门宣布了新的制裁措施，这些制裁措施建立在针对俄罗斯入侵事件实施的一系列现有措施的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;制裁针对的是俄罗斯境内外的近 400 名个人和实体，“他们的产品和服务使俄罗斯能够维持其战争”美国财政部在一份声明中宣布，“努力并逃避制裁”。&lt;/p>;&lt;p>;受制裁的公司包括 60 家俄罗斯国防和技术公司，“对俄罗斯国防工业的维持和发展至关重要”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/5abb504f-9bda-4b4a-a00a- a70fcfc4b182_fdfc975f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未注明日期的镜头显示，俄罗斯军人在一个秘密地点向乌克兰阵地发射 122 毫米榴弹炮 D-30。照片：俄罗斯国防部新闻服务通过 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院在另一份声明中表示，它对其中 190 项制裁负有责任，而财政部则负有责任&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，其指定“旨在扰乱逃避制裁的行为，并针对多个第三国的实体”，其中包括中国，以及支持俄罗斯能源项目开发的企业。&lt;/p>;&lt;p>;除了周五公布的制裁措施外，美国商务部还宣布，将采取“积极行动”，进一步限制向俄罗斯和白俄罗斯供应美国制造或贴有美国制造标签的产品，原因是“克里姆林宫对乌克兰的非法战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的行动将进一步限制俄罗斯通过针对旨在规避全球出口管制的非法采购网络来武装其军队的能力，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Robert F. Kennedy Jnr suspends US presidential campaign, endorses Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275739/robert-f-kennedy-jnr-suspends-us-presidential-campaign-endorses-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/99721cb0-ed0d-4ad2-832d-485b0b204e79_7140e854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国独立总统候选人小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 在周五他在亚利桑那州凤凰城的竞选活动的未来。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪周五表示，他将暂停竞选活动，并支持共和党人唐纳德·特朗普，这可能会结束他作为民主党人开始的总统竞选美国政坛最著名的人物之一。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选活动表明，他担心留在竞选中会夺走美国前总统特朗普的支持，后者正与民主党美国副总统展开激烈竞争卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在 11 月 5 日大选前夕。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪是环境律师、反疫苗活动家，也是在动荡的 1960 年代被暗杀的两位民主党政坛巨头的儿子和侄子，肯尼迪于 2023 年 4 月参加竞选美国总统乔·拜登的民主党提名挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;当时的选民对年迈的拜登和陷入法律困境的特朗普都失去了兴趣，对肯尼迪的兴趣飙升。他改变了计划，决定以独立候选人身份参选，2023 年 11 月的路透社/益普索民意调查显示，肯尼迪在与拜登和特朗普的三人竞争中获得了 20% 美国人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2024 年 2 月超级碗比赛期间投放了一则引人注目的广告，其中提及了他的父亲、美国参议员罗伯特·F·肯尼迪和叔叔、美国总统约翰·F·肯尼迪，并引起了他的许多知名家人的愤怒，他们谴责了他的竞选活动.&lt;/p>;&lt;p>;一度，拜登和特朗普的竞选团队都表现出担心肯尼迪可能获得足够支持来改变选举结果的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他作为独立人士在赢得选票上面临着一场艰苦的战斗，但在佐治亚州、密歇根州、明尼苏达州和北卡罗来纳州等地获得了关键职位——一半的竞争性摇摆州预计将决定选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;但是过去两个月，竞选形势迅速发生变化——特朗普在一次暗杀企图中幸存，81 岁的拜登屈服于自己政党的压力，将竞选火炬传递给哈里斯——选民对 70 岁的肯尼迪的兴趣减弱了。&lt;/ p>;&lt;p>;本月初的一项益普索民意调查显示，他的全国支持率已降至 4%，虽然是一个很小的数字，但在当前特朗普与哈里斯的对决等激烈的竞选中，这一数字仍然可能有意义。&lt;/ p>;&lt;p>;过去几天，随着肯尼迪在凤凰城发表演讲，他的竞选活动已经发出信号，表明变化即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选搭档妮可·沙纳汉 (Nicole Shanahan) 早些时候在接受采访时表示，如果两人继续留在白宫，作为独立人士参加竞选，他们最终可能会增加哈里斯的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为支持特朗普的交换，肯尼迪希望在潜在的特朗普政府中找到一份工作，这是一个支持肯尼迪的超级政治行动委员会周三说。他还希望特朗普允许他的政治运动以某种方式继续下去，其中可能包括留在某些州的选票上。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪将自己描绘成一个政治局外人。他在三月份接受采访时表示，如果当选总统，他不会限制堕胎，将废除拜登签署的《减少通货膨胀法案》中的许多条款，并将寻求对非法进入美国的移民关闭南部边境。他还向以色列提供了坚定的支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的巨额捐助者蒂莫西·梅隆 (Timothy Mellon) 是一位 82 岁的银行业继承人，他在本次选举周期中捐赠了数百万美元来支持肯尼迪，并为肯尼迪捐赠了 7500 万美元。根据联邦选举委员会截至 7 月 31 日的文件，沙纳汉对特朗普的支持。&lt;/p>;&lt;p>;联邦选举委员会的文件显示，沙纳汉已向肯尼迪竞选活动捐赠了超过 1500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在一段手机视频中上个月在网上发布的电话中，特朗普向肯尼迪建议这位独立候选人可以做点什么来支持特朗普的竞选活动。不久之后，两位候选人在纳什维尔举行的比特币会议上发表了相隔一天的讲话，试图拉选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪本月在网上发布的一段视频中表示，他抛弃了他十年前，纽约中央公园有一头死熊，并把它装扮成被自行车撞倒的样子。&lt;/p>;&lt;p>;在一位前家庭保姆指责他“我的衣柜里有这么多骷髅”后，他宣称性侵犯。他否认他与烧烤的大型动物尸体合影的照片属于犬科动物。&lt;/p>;&lt;p>;然后还有脑虫。十多年前，肯尼迪的大脑里有寄生虫，但后来完全康复了，这一事实由《纽约时报》发现，并得到了竞选团队的证实。&lt;/p>;&lt;p>;这些故事引起了深夜脱口秀节目的嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;民主党在反对肯尼迪的候选资格方面尤其无情，包括对他的选票提出法律挑战，因为人们越来越担心肯尼迪可能会损害该党在 11 月份的机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian snipers kill 4 Islamist hostage-takers to end deadly prison siege]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275738/russian-snipers-kill-4-islamist-hostage-takers-end-deadly-prison-siege?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 02:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/98716d87-fb3a-4c95-b27e-e824739d070b_acb0a9c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯国民警卫队军人准备袭击苏罗夫金诺的一所监狱，伏尔加格勒地区，周五。照片：Russian Rosgv​​ardia/Telegram via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯安全部门周五枪杀了四名在流放地劫持人质的囚犯，刺死了流放地的四名工作人员，并在网上发布了描述描述的视频官员称，他们自己是伊斯兰国武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;“伏尔加格勒地区俄罗斯国民警卫队特种部队的狙击手以四次精确射击，击毙了四名劫持监狱员工作为人质的囚犯。俄罗斯国家通讯社RIA援引国民警卫队的话说，人质已被释放。&lt;/p>;&lt;p>;联邦监狱管理局表示，所有四名袭击者均已被“清算”。该公司表示，四名员工因刺伤死亡，其他人已在医院接受治疗。据称，共有八名监狱工作人员和四名囚犯被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击者发布的一段视频中，受害者倒在血泊中，其中一名受害者的喉咙被砍断。砍掉了。一名囚犯高喊他们是伊斯兰国的“圣战者”。&lt;/p>;&lt;p>;其他视频显示，袭击者在监狱院子里踱步，其中一名人质瘫坐在地上，脸上沾满了血。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/c9b1c5aa-9157-4b7b-98b5 -8f75294154f7_345caae2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五在莫斯科郊外的新奥加廖沃国家官邸通过视频连线主持与安理会的会议。照片：Sputnik/Kremlin viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;解救俘虏的行动是在弗拉基米尔·普京总统在安理会每周例会上发表讲话后进行的，他表示希望听取来自各方的意见” &lt;/p>;&lt;p>;6 月，罗斯托夫南部地区发生了与伊斯兰国有关的血腥监狱起义，特种部队枪杀了六名劫持人质的囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，俄罗斯南部主要穆斯林地区达吉斯坦的一座教堂、一座犹太教堂和一个警察检查站遭到枪击，造成至少 20 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，伊斯兰国声称对一次袭击事件负责，在这起袭击中，枪手发动了袭击。袭击了莫斯科附近的番红花城音乐厅，用自动武器向观众射击，并纵火焚烧了该建筑，造成 140 多人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/98e7375f-0500-4b60-a15b-befa4c95526d_38480250.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周五，在俄罗斯苏罗夫金诺，医务人员将一名受伤的监狱工作人员抬上直升机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的事件引发了重大安全问题，距六月监狱叛乱仅两个月。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这些人是如何设法获得刀具袭击监狱工作人员，并用手机拍摄自己并在网上发布多段视频。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，其中一人似乎穿着简易爆炸背心，其他人则携带刀子和锤子。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的要求并不明确，尽管他们在漫无边际的独白中表示，俄罗斯“压迫世界各地的穆斯林”，并且他们对涉嫌虐待穆斯林囚犯的行为“毫不留情”。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯新闻媒体称，这四人是塔吉克斯坦和乌兹别克斯坦公民，其中三人因毒品犯罪而入狱，另一人因打架杀人而入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 injured, including police officer, when driver tries to smash past Hong Kong roadblock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275731/2-injured-including-police-officer-when-driver-tries-smash-past-hong-kong-roadblock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 23:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/c2d2cc19-e8a6-4257-8d82-9ed2b747fe7f_fdf10102.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方在一场戏剧性的对峙后打开了司机的车门-在何文田下车。照片：Facebook / @Sam Kwong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方对一辆可疑车辆的6公里（6.8英里）追逐因被追赶汽车的司机未能冲破住宅区的路障而结束周五，香港何文田发生车祸，造成两人受伤，其中包括一名警官。&lt;/p>;&lt;p>;网上发布的一段视频显示，当车辆撞上一辆车后，警员拔出枪，拿出警棍接近该车。晚上8时30分左右，到达玛嘉烈道路障前停着的一排汽车前停下来。&lt;/p>;&lt;p>;但司机突然加速，试图挤入两辆车之间，结果被卡住。他倒车，撞上了站在车后的一名警察，然后继续前进，直到撞上了他后面的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;警察最终设法砸碎了车窗，并用力打开了驾驶员侧的车门，将嫌疑人拉了出来。 &lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士称，在车内发现了疑似非法毒品。警队反恐特遣队人员亦被召至现场。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，被车撞的警员为西九龙紧急部队警员，腹部受伤，已被送往皇后医院。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据警方发言人称，嫌疑人的汽车撞上其中一辆汽车，其中一名女司机被送往油麻地伊利沙伯医院，目前情况稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的颈部受伤，也被送往同一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;另一消息人士称，警方在黄大仙发现可疑车辆后开始追车。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城警区重案组正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;去年六月，两名警员在同一条道路上试图逃跑时，向一辆汽车开枪，并逮捕了其司机，最后以一辆奔驰-奔驰和警车被撞。&lt;/p>;&lt;p>;警方以涉嫌贩毒、无证驾驶、危险驾驶等五项罪名逮捕了这名25岁的司机。车内检获约42克怀疑可卡因，分装80袋，市值约港币6万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Fed chair says ‘the time has come’ to start cutting interest rates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275728/us-fed-chair-says-time-has-come-start-cutting-interest-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/17e1f038-a943-4bb8-9b3c-b96c858db9cf_fa22403b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家电视台播放美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔的讲话怀俄明州杰克逊霍尔，纽约证券交易所的交易大厅。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔周五表示，美国开始降息的“时机已经到来”，并补充说，他对这场战斗的“信心已经增强”对抗通胀已步入正轨。&lt;/p>;&lt;p>;他在美国西部怀俄明州杰克逊霍尔经济研讨会上发表主旨演讲时表示，“政策调整的时候到了”，他对通胀问题异常直接地发表了讲话。货币政策的可能路径。&lt;/p>;&lt;p>;“行进方向很明确，降息的时机和步伐将取决于即将发布的数据、不断变化的前景以及风险平衡，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;美国股市因鲍威尔的讲话而上涨，华盛顿当地时间上午 10 点左右（格林尼治标准时间 1400），华尔街三大股指均大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;怀俄明州举行的年度经济研讨会为鲍威尔提供了机会一个与金融市场分享美联储想法的全球平台。他几周前曾表示，如果劳动力市场保持稳定且通胀持续缓和，政策制定者可能“尽快”在 9 月降息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/fbe2995e-eeb2-4bc1-9837-2a47576304f7_14e9b838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔前往杰克逊霍尔参加堪萨斯城联储年度经济研讨会的开幕晚宴。美联储基准贷款利率目前处于5.25%至5.50%之间的23年高点。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储基准贷款利率目前处于23年高点5.25%至5.50%之间，在11月总统大选之前冷却了全球最大经济体的需求&lt;/p>;&lt;p>;鲍威尔表示，美联储的限制性货币政策“有助于恢复总供给与需求之间的平衡，缓解通胀压力，确保通胀预期保持不变” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的信心增强了，通胀将可持续回到 2%，”他补充道，指的是美联储的长期通胀目标。&lt;/p>;&lt;p>;在将关键贷款利率维持在二十年来的高位一年多后，鲍威尔的言论表明，随着通胀持续缓和，美国央行现在几乎肯定会在 9 月份开始降息。&lt;/p>;&lt;p>;美联储肩负着国会解决通胀和失业问题的双重使命，近几个月来一直在暗示，其使命的两方面面临的风险现已得到更好的平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/0524cf16-50e5-45ab-8253-08116f5af7c0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易员在纽约证券交易所的交易大厅工作。许多分析师预计美联储将在 9 月份更加谨慎地降息 25 个百分点。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍威尔周五表示，美国劳动力市场“已从之前的过热状态大幅降温”，失业率较去年大幅上升，尽管按照历史标准来看 4.3% 仍处于较低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“劳动力市场状况的降温是毫无疑问的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管通胀有所下降，劳动力市场也出现了下滑。尽管经济降温，但经济增长仍然保持正增长，这增强了人们对美联储可能实现所谓软着陆的信心，即在不导致经济衰退或失业率大幅上升的情况下达到通胀目标。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本周，美联储 7 月利率决定的纪要阐明了可能的走向：该行利率制定委员会的大多数成员表示，如果数据继续按预期进行，那么 9 月降息可能是“适当的” &lt;/p>;&lt;p>;全国互助银行首席经济学家凯西·博斯特詹西奇在鲍威尔讲话前对法新社表示：“通货膨胀给了他们开始降息的理由。”他补充说，即将发布的劳动力市场数据可能会决定他们降息的力度。 &lt;/p>;&lt;p>;许多分析师预计美联储将在 9 月份更加谨慎地降息 25 个百分点，但也有可能进一步降息 0.5 个百分点 — — 这取决于即将公布的数据。&lt;/p>; &lt;p>;根据芝商所 (CME Group) 的数据，期货交易员认为 9 月份小幅降息的可能性约为 70%，大幅降息的可能性约为 30%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/f787cd29-7bc6-4170-9608-17cefda66c0f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易员在纽约证券交易所的交易大厅工作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;降息 25 或 50 个基点的决定“将取决于未来一个月左右的数据，更重要的是，接下来会发生什么”德意志银行首席美国经济学家马修·卢泽蒂在鲍威尔讲话前对法新社表示，“就业报告看起来就像”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，就业报告疲软可能会提高降息幅度更大的半个百分点的可能性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Bostjancic 和 Luzzetti 都认为今年剩余三项利率决定下调 3 个四分之一个百分点是最有可能出现的情况 — — 高于 6 月份美联储政策制定者的预期中值。&lt;/p>;&lt;p>;这将下调美联储基准贷款利率总共下调 75 个基点，降至 4.50% 至 4.75%。&lt;/p>;&lt;p>;但金融市场认为美联储可能会进一步下调。&lt;/p>;&lt;p>;期货交易员目前认为美联储在年底前降息至少一个百分点的可能性超过 65%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With US rate cuts on the horizon, the glass looks half full again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275508/us-rate-cuts-horizon-glass-looks-half-full-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/da14fcf0-a593-403a-873c-cbe6338a2b72_4738da82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔维持利率不变7 月 31 日宣布了这一消息，但也设定了今年晚些时候上涨的预期。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;八月对于主要央行行长来说意味着杰克逊霍尔之旅。自 1974 年以来，堪萨斯联邦储备银行每年都会在这里举办年度经济研讨会，与各国央行行长、财政部长、学者和金融市场参与者进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;虽然去年的会议回顾了这一流行病的挥之不去的影响，但通货膨胀在全球经济结构性转变的背景下，货币政策的应对措施，今年的重点是“重新评估货币政策的有效性和传导”。&lt;/p>;&lt;p>;怀俄明州会议召开之际，美国经济出人意料地上行，而主要经济体从欧洲、英国到日本和中国，经济体都面临着相当大的下行风险。与此同时，美国将很快降息的传言也越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊霍尔研讨会前一天，美联储公布了最新的联邦公开市场委员会会议纪要，该会议纪要让美国的兴趣下降利率维持在5.25-5.5%不变。它表示，“2024 年下半年的增长前景已被下调，主要是因为劳动力市场指标弱于预期”。&lt;/p>;&lt;p>;但委员会的“绝大多数”也认为如果“数据继续符合预期，那么在下次会议上放松政策可能是适当的”。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了本月或下个月降息的预期，其中一个今年晚些时候会有更多。美国股市投资者正在等待这些公告来引导股价走高。但除此之外，重要的是，美国降息也带来了全球经济通货再膨胀的前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/22/c4d489f7-388a-4abf-bdc2-560564a011e1_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德，银行日本首相上田一夫和美联储主席杰罗姆·鲍威尔于 2023 年 8 月 25 日在美国怀俄明州莫兰举行的杰克逊霍尔经济研讨会上发表讲话。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国上个月维持利率不变，日本宣布将利率从 0-0.1% 的区间上调至 0.25%。这是 17 年来的最大涨幅，表明日本央行对抗通货紧缩的决心。根据货币政策会议的意见摘要，这是对日本实际利率跌至“过去25年来最负水平”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;过去，随着日元汇率的上涨由于利率接近于零，借入日元并投资于利率较高的货币以赚取“利差”是有意义的。现在，这种“套利交易”正在平仓，日元兑美元汇率正在走强，从上个月兑 1 美元兑 161 日元以上的弱势升至目前的 145 日元左右。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了数十年的近零利率之后，日本是迄今为止最大的美国国债持有国，持有价值超过 1 万亿美元的美国政府票据，截至 3 月底，国际投资头寸净额超过 3.2 万亿美元，令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;但日本利率正常化，而美国利率预计将下降，日本投资者将发现美国债券的吸引力下降，并将回归日元债券。美元、日元和欧元之间利差的缩小也将缓解美元升值的压力。&lt;/p>;&lt;p>;美国利率上升对全球经济产生收缩效应，特别是在发展中经济体拥有大量美元的情况下- 计价债务。现在美国利率即将下降，新兴市场的前景正在变得光明。例如，马来西亚林吉特最近成为亚洲兑美元表现最佳的货币，从 4 月份的峰值 4.79 林吉特升至 4.36 林吉特兑美元汇率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不久前，市场担心由于各种结构性弱点、贸易保护主义抬头​​、全球变暖和地缘政治紧张局势，世界经济将在中期陷入衰退。如今，随着实际利率的下降，世界只是得过且过。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于美元作为世界主要交换媒介和价值储存手段的“过高特权”，美联储实际上间接地对全球货币状况负责。因此，美国降息将有助于对全球流动性产生通货再膨胀效应。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本回归更正常的货币政策将提振被低估的日元，实际上，有助于削弱美元走向过度强势。&lt;/p>;&lt;p>;然而，欧元面临着一系列不同的挑战。欧洲正在缓慢地认识到乌克兰长期战争对其不利的现实。面对中国制造能力（特别是电动汽车制造能力）的巨大威胁，它需要重振其贸易竞争力。与此同时，中国经济面临着房地产行业的结构性拖累和人口老龄化的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总而言之，那些将世界视为玻璃的人半满，像我一样，看到新兴市场的未来会更好，因为美国利率下降将意味着资金回流到这些市场的逆转。印度尼西亚和泰国领导人推动经济增长。印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 宣布希望国内生产总值 (GDP) 增长 8%，而泰国执政党为泰党 (Pheu Thai party) 的主导力量他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 显然希望将经济复苏作为其雄心壮志的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;那些认为杯子是空的的人将继续担心中东、乌克兰或可能发生在南中国海的战争——从而使金价保持高位。他们还将担心唐纳德·特朗普重新担任美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;未来的日子将像坐过山车一样。预测未来是一件困难的事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA Rocket Force bans 3 universities from procurement activities over ‘bid-rigging’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275645/pla-rocket-force-bans-3-universities-procurement-activities-over-bid-rigging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/7a67664e-3b77-4913-b8c7-806e2b2c3005_20040c75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军火箭军已禁止西安交通大学和另外两所大学参加采购活动三年。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;负责监督中国核武库和弹道导弹武库的中国人民解放军火箭军指控三所大学串通投标，并禁止它们参与采购过程三年。 &lt;/p>;&lt;p>;解放军部队一直处于针对军队反腐败运动的中心，自去年以来已有多名高级官员受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;在三份关于军队反腐败运动的独立声明中火箭军在军事采购网站上表示，从本月起至2027年8月16日，陕西省的西安交通大学、西安工业大学以及四川成都的西南交通大学被禁止参与其采购过程。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/6617ab0d-c10c-4e96-9b3b-ed0b0a63831b_32afda76。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军火箭军是北京核威慑战略和加大对台施压努力的关键。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“根据军品供应商管理相关规定，禁止其参与火箭军所有​​产品类别的采购活动，”声明称。 &lt;/p>;&lt;p>;火箭部队表示，在此期间，大学代表控制或管理的其他企业也被禁止从事采购活动。&lt;/p>;&lt;p>;据称，大学与竞争竞标者勾结或相互勾结。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，解放军其他部门在军事采购网站上的声明称，包括电子、餐饮和制药公司在内的 5000 多家企业被禁止参与招标。自2015年以来一直存在非法交易。&lt;/p>;&lt;p>;这三所大学都与中国军方有联系。据西安交通大学网站信息显示，西安交通大学被国家国防科工局指定为“科技创新基地”。政府鼓励学校加强与军工企事业单位的协同创新。&lt;/p>;&lt;p>;西安工业大学是兵器工业部下属七所大学之一，自1982年起一直负责管理中国的国防工业，直至其解散。 1986年，学校开设了多门国防专业，承担了军队、战区和政府机构委托的科研项目1000余项。&lt;/p>;&lt;p>;西南交通大学开设了交通工程和国防专业热门课程。它有一所专门从事航空航天研究的学院。&lt;/p>;&lt;p>;作为习近平主席军事改革的一部分，解放军火箭军于 2015 年成立，是中国核威慑战略和北京加大施压努力的关键&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它也是最新的军队反腐败打击的目标。上个月，执政的共产党宣布火箭军总参谋长孙金明因贪污调查而被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，至少七名过去或在任的高级官员接受了腐败调查。自去年以来火箭部队官员。他们包括2022年出任火箭军司令员的李玉超、2017年至2022年任职的前任周亚宁，以及自火箭军成立至2017年担任火箭军司令员的魏凤和。魏凤和于2018年至2017年担任国防部长。 2023年，6月底被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;李尚福接任国防部长，但在上任仅7个月后于10月突然被免职。曾负责军事采购的李被指控收受“巨额资金”为他人谋取利益，并被指控行贿他人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IB examiners’ plans to clamp down on ‘time zone cheats’ will not work: Hong Kong expert, pupils]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275725/ib-examiners-plans-clamp-down-time-zone-cheats-will-not-work-hong-kong-expert-pupils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/9e0f1df0-4e19-4f74-8a75-13d2a4b55d01_ffd3706c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;打击 IB 考试“时区作弊”的计划将香港教育专家表示，这不会成功。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港教育专家和学生对国际文凭（IB）考试的新规则表示怀疑，并坚称他们不会采取任何措施来限制“时区” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计这会给学校带来额外的负担，并导致考生感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;在 IB 当局宣布 11 月考试考生将受到监督后，他们发表了讲话。一些学校将在评估后至少两个小时进行调整，并调整考试开始时间，以防止基于时区的作弊。&lt;/p>;&lt;p>;“如果学生安排了一小时的单次考试，他们仍然必须受到监督该组织在其网站上表示：“至少两个小时……无论是在考场还是学校的其他专用监督空间。”&lt;/p>;&lt;p>;前历史评估发展经理杨永宇 (Hans Yeung Wing-yu)在香港考试及评核局工作了15年的他表示，新规则“夹在两个凳子之间”。&lt;/p>;&lt;p>;“两小时的监督时间和调整考试开始时间仅30分钟一个小时没有什么意义，因为有些地区的时差超过两个小时。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨还强调，大多数亚洲国家和欧洲之间存在六个小时的时差。&lt;/p>;&lt;p>;Yeung 还强调，大多数亚洲国家和欧洲之间存在六个小时的时差。 >;&lt;p>;新规则是在 4 月 24 日至 5 月 17 日举行的考试期间发生作弊丑闻后出台的。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的学生据称在考试前在 Telegram 上获取了泄露的问题和答案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一些亚洲人报告称，试卷泄露发生在他们参加考试后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/23/9dc48453-16ba-4d1e-a4ef-43cf0b0fd2f1_00f5235c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际文凭组织办公室威尔士卡迪夫门商业园。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一消息引发了愤怒，并要求取消或重考考试，其中包括香港 IB 考生。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》比较了开始时间今年 5 月和 11 月的考试，发现下一次考试将在 30 分钟到一个小时后在 A 区的三个考区开始，A 区是大多数亚洲国家和澳大利亚所在的 IB 三个时区之一。&lt;/p>; &lt;p>;A区的一个考区将考试开始时间提前一小时。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，新措施会给学校带来不必要的行政负担，并迫使考生承担起考试的责任。防止作弊。&lt;/p>;&lt;p>;“举办考试的学校将不得不花费更多，因为他们需要在额外的监督期间雇用工作人员，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然我认为世界上没有任何考试能够在学生完成考试后留住他们。”&lt;/p>;&lt;p>;杨建议IB当局应该考虑其他预防措施，例如增加更多时区和使用考试针对特定领域的试卷，以防止时区作弊。&lt;/p>;&lt;p>;将于明年 5 月参加 IB 考试的 Beatrix Wu* 表示，监督时间要求“过于严格”且“令人沮丧”。&lt;/p>;&lt;p >;“监考时间就像一场延长考试，因为压力和监考人员/监考人员仍然会在场，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“我对此感到非常沮丧，因为考试已经是一件非常不愉快和令人沮丧的事情了。” ”&lt;/p>;&lt;p>;参加今年五月份考试的张凯莉认为，考试不需要监考时间，而两小时的监考时间只是增加了考试的难度。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，参加上午考试和下午考试的学生会发现中间的监督时间很困难，因为他们无法使用在线资源继续准备下一次考试。&lt;/p>;&lt;p>;Rhea Saxena 今年也参加了 5 月份的考试，她补充说，新的监督规则可能会对学生产生心理影响，他们倾向于在考试后立即与同学分享自己的感受。&lt;/p>;&lt;p>;“如此克制和限制还可能导致学生感到更加自我怀疑，与同龄人更加孤立。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;IB 当局还要求学校擦除每次考试结束时使用的所有计算器的记忆。&lt; /p>;&lt;p>;IB 制度下共有三个时区 – A、B 和 C。亚洲大部分国家和地区以及澳大利亚通常属于A区，欧洲和非洲属于B区，美洲属于C区。&lt;/p>;&lt;p>;IB和中等教育文凭是该城市的两个主要大学入学考试。&lt;/p>;&lt;p>;香港有38所学校提供IB文凭课程。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>