<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea’s acting president moves to reassure allies, calm markets after impeachment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290868/south-koreas-acting-president-moves-reassure-allies-calm-markets-after-impeachment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 15:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/913fe5aa-d3c9-45b1-98b6-84290771dab8_a8f24d2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总理韩国会弹劾总统尹锡烈后就任代总统的德洙出现在政府大楼内。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国代理总统韩德洙 (Han Duck-soo) 周日采取行动，安抚该国盟友并安抚金融市场。白宫和韩总统办公室表示，韩总统与美国总统乔·拜登通了电话。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国将执行其外交和安全政策没有中断和据其办公室声明，韩国瑜表示，“努力确保韩美同盟得以维持和坚定发展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/93ff3077-06c1-4514-8732-82a175127177_4140fd72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国代理总统兼总理韩德洙在首尔政府大楼向全国发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了进一步稳定国家领导层，主要反对党宣布不会因参与尹氏12月3日戒严决定而寻求弹劾韩国瑜.&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于总理已经被确认为代总统，考虑到过度弹劾可能会导致国家治理混乱，我们决定不进行弹劾程序”，民主党代表李在-明告诉&lt;/p>;&lt;p>;韩是被尹选为总理的长期技术官僚，根据宪法被提升为代理总统，而尹的案件则移交给宪法法院。&lt;/p>;&lt;p>;尹的案件出人意料的戒严令和随之而来的政治危机令市场和韩国外交伙伴感到不安，他们担心该国威慑拥有核武器的朝鲜的能力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登告诉韩国瑜，美韩铁定结盟韩的办公室表示，华盛顿将与首尔合作，进一步发展和加强联盟以及包括邻国日本在内的三边合作。&lt;/p>;&lt;p>;白宫在一份声明中表示，美国总统“表示赞赏”为了韩国民主和法治的弹性，并重申美国对韩国人民的坚定承诺”，使用了该国正式名称的缩写“共和国”韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统表示相信，在韩代总统任期内，该联盟将继续成为印度-太平洋地区和平与繁荣的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;韩召集内阁周六弹劾投票后不久，美国国家安全委员会和国家安全委员会发誓要保持军事准备状态，以防止任何违反国家安全的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/d8b58850-7fb1-4120-adb0-ad385b668b9a_45978efe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总理韩德洙出席全体会议，会上举行了有关国民议会戒严令的问答会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前新西兰驻韩国大使菲利普·特纳表示，韩国的合作伙伴希望看到尽快建立一个可信且符合宪法的临时领导层.&lt;/p>;&lt;p>;“他们会很高兴看到韩总理接任代总统，”他说。 “他有能力、经验丰富，在外国首都很受尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;但即使有了代理总统，国际合作伙伴在选出新总统和成立新政府之前仍面临数月的不确定性，特纳补充道。&lt;/p>;&lt;p>;宪法法院有最多六个月的时间来决定是否罢免尹某或恢复其职务。如果他被免职或辞职，新的选举将在 60 天内举行。&lt;/p>;&lt;p>;“在此期间，可以依靠韩国高素质的专业官僚机构来维持国家的外交政策运行，但他们会发现特纳表示：“很难提供明确的方向。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国股市周五连续第四个交易日上涨，原因是希望议会弹劾投票后政治不确定性会有所缓解，此前一周投票失败。 &lt;/p>;&lt;p>;民主党领袖李明博表示，最紧迫的问题是内需不足和政府削减财政职能导致的消费下滑。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁国家稳定李说：“为了解决这个问题，我认为有必要立即讨论补充预算。”他补充说，补充预算可能包括支持小企业的资金以及与人工智能和基础设施相关的投资，以试图避免能源短缺。&lt;/p>;&lt;p>;李明博政党控制的议会周二通过了 673.3 万亿韩元（4706 亿美元）的 2025 年预算法案，削减了政府的 677.4万亿韩元的提案，没有与尹的人民力量党和政府达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;根据法律，议会不能增加政府预算，当时民主党表示可能需要补充预算来解决民生支出。&lt;/p>;&lt;p>;该党表示，其削减的主要内容是政府储备金、利息成本以及分配给青瓦台、检察官和审计员的机密业务资金。政府指责议会通过削减预算推迟了小企业项目。&lt;/p>;&lt;p>;预算问题陷入僵局是尹引用的实施戒严的理由之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis to focus on ‘crisis and conflict’ during first papal visit to Corsica]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290869/pope-francis-focus-crisis-and-conflict-during-first-papal-visit-corsica?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/79df85ad-fc98-4a97-8d2b​​-4dd5fa0fdf41_ccfa2675.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗朗西斯教皇，他的身上有很大的瘀伤钦在登上教皇飞机之前会见了人们，随后他对科西嘉岛进行了宗座访问。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各将于周日（即他 88 岁生日前两天）对法国科西嘉岛进行一日访问，此次访问将双重关注地中海，强调当地的传统文化一方面是民众的虔诚，另一方面是移民的死亡和战争。&lt;/p>;&lt;p>;对拿破仑出生地科西嘉岛首府阿雅克肖的访问将是他在意大利之外最简短的教皇任期之一地面停留时间约为 9 小时，其中包括与法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 进行 40 分钟的访问。&lt;/p>;&lt;p>;这是教皇首次访问该岛，该岛于 1768 年被热那亚割让给法国，距离该岛更近意大利大陆比法国更重要。&lt;/p>;&lt;p>;教皇弗朗西斯库（Papa Francescu）是教皇在科西嘉岛的名字，他将在由地中海宗教组织组织的地中海大众宗教会议上向 400 多名与会者发表讲话阿雅克肖主教，红衣主教弗朗索瓦-泽维尔·布斯蒂略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/1a4079bf-486c-4926-999f-9713d477df5b_11c8a0c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;方济各教皇坐在在他前往罗马附近的菲乌米奇诺机场进行宗座访问科西嘉岛之前，他登上了教皇的飞机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇的讲话将包括对当地宗教传统的反思，尤其是在科西嘉岛强烈持有的宗教传统，包括对圣母玛利亚的崇拜，当地称为 Madonuccia， 1656 年，当该岛还在热那亚统治下时，他保护了该岛免受瘟疫侵袭。&lt;/p>;&lt;p>;“地中海是这次旅行的背景，周围充满了危机和冲突局势”，预计这将在教皇的梵蒂冈发言人马泰奥·布鲁尼说。教皇经常提到移民悲剧，他说移民悲剧将地中海变成了“欧洲最大的墓地”。&lt;/p>;&lt;p>;会议演讲结束后，他将前往 17 世纪的圣大教堂玛丽亚·阿桑塔 (Maria Assunta) 会见神职人员，途中在马多努西亚 (Madonuccia) 雕像前停下来。方济各将在奥斯特利茨广场庆祝弥撒，据说拿破仑小时候曾在这里玩耍。预计约有 7,000 名信徒。他将在机场与马克龙私下会面，然后搭乘 50 分钟的航班返回罗马。&lt;/p>;&lt;p>;教皇本月早些时候明确没有前往巴黎参加巴黎圣母院重新开放的盛况。 2019 年毁灭性火灾后的圣母大教堂。对科西嘉岛的访问似乎比重新开放宏伟的大教堂更适合方济各的优先事项，强调“外围的教堂”。&lt;/p>;&lt;p>;这是方济各第三次前往法国，每次都避开了巴黎和协议国事访问需要。他于 2023 年访问了马赛港，连夜访问了地中海主教年度峰会，并于 2014 年前往斯特拉斯堡向欧洲议会和欧洲委员会发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;科西嘉岛是人口超过 34 万，自 1768 年以来一直是法国的一部分。但该岛也发生了支持独立的暴力事件，并有颇具影响力的民族主义运动，去年马克龙提议授予其有限的自主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump nominees should ‘steer clear’ of undermining polio vaccine: McConnell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290866/trump-nominees-should-steer-clear-undermining-polio-vaccine-mcconnell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 14:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/724ceba8-fcc7-4f54-9c5e-c558bc9a9731_24717e79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议员麦康奈尔警告不要试图妖魔化疫苗的使用。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;童年脊髓灰质炎幸存者、参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔表示，任何寻求确认的美国候任总统唐纳德·特朗普的提名人都应该“避开”抹黑脊髓灰质炎疫苗的行为.&lt;/p>;&lt;p>;“破坏公众对已被证实的治疗方法的信心的努力不仅是无知的，而且是危险的，”麦康奈尔在周五的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人寻求参议院同意在即将上任的政府中任职，最好避免与此类努力有任何关联。”&lt;/p>;&lt;p>;这位 82 岁的议员的声明似乎是针对特朗普的提名人。据报道，卫生部长小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy) 的一名顾问提交了一份请愿书，要求在 2022 年撤销脊髓灰质炎疫苗的批准。疫苗导致自闭症这一被揭穿的观点可能会在即将由共和党控制的参议院面临阻力。&lt;/p>;&lt;p>;“先生。肯尼迪认为，脊髓灰质炎疫苗应该向公众开放，并进行彻底、适当的研究。”肯尼迪过渡时期发言人凯蒂·米勒在回答问题时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/e6b371aa-96be-480a-a612-11d3bb9266e3_7f4f0abf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国媒体正在报道肯尼迪总统之一Jr 的助手正在提交一份请愿书，要求政府撤销对脊髓灰质炎疫苗的批准。资料图片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《纽约时报》周五报道，一名帮助肯尼迪挑选卫生官员候选人的律师提交了一份请愿书，要求政府撤销其批准脊髓灰质炎疫苗——被广泛认为已经在世界大部分地区遏制了这种疾病——并暂停了其他几种疫苗的分发。 《华盛顿邮报》也证实了该请愿书。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，疫苗在实验室测试和现实世界中数亿人的使用中已被证明是安全有效的 - 它们被认为是最有效的公众疫苗之一历史上的卫生措施。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔在 2 岁时感染了小儿麻痹症，但他在周五表示，由于“现代医学与母爱的神奇结合”，他幸存了下来。他称赞脊髓灰质炎疫苗为“追随我的数百万人”提供了“拯救力量”。&lt;/p>;&lt;p>;参议院民主党领袖查克·舒默也在周五对《泰晤士报》的报道做出了回应。他在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上发表的一篇文章中称，“对于特朗普过渡时期的人们来说，试图废除脊髓灰质炎疫苗是令人愤慨和危险的，这种疫苗实际上已经在美国根除脊髓灰质炎，并拯救了数百万人的生命。” p>;&lt;p>;他呼吁肯尼迪澄清他对此的立场。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上个月提名肯尼迪，表示他将努力保护美国人“免受有害化学物质、污染物、杀虫剂、药品和食品的侵害” &lt;/p>;&lt;p>;但他的提名立即引起了科学家和公共卫生官员的警惕，他们担心肯尼迪会取消疫苗等挽救生命的公共卫生举措。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪已经推动关于疫苗的其他阴谋论，例如 Covid-19 可能是“种族目标”，以免受德系犹太人和中国人的伤害，他后来说这些评论是断章取义的。在讨论疫苗和公共卫生任务时，他多次提到大屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪表示，如果他愿意的话，他计划重组卫生与公众服务部，这是一个影响范围广泛、预算高达 1.3 万亿美元的机构。已获批准。他表示美国食品和药物管理局对“大型制药公司”负有责任，他的反疫苗非营利组织已呼吁其停止使用 Covid-19 疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间，他的非-盈利组织“儿童健康保护”向 FDA 请求停止使用所有新冠疫苗。该组织声称 FDA 对“大型制药公司”负有责任，因为 FDA 的大部分预算来自行业费用，而且一些离开 FDA 的员工已经继续为制药商工作。&lt;/p>;&lt;p>;儿童健康国防部目前对包括美联社在内的多家新闻机构提起诉讼，指控他们采取行动识别错误信息，包括有关 Covid-19 和 Covid-19 疫苗的错误信息，违反了反垄断法。肯尼迪在宣布竞选总统时退出了该组织，但在诉讼中被列为该组织的律师之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; 样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Indonesian ‘kingmaker’ Joko Widodo planning a political comeback?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290779/indonesian-kingmaker-joko-widodo-planning-political-comeback?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/3e8059df-d0de-4a6f-97d7-73d79a378f69_bc4b937c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚的时任总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 出席 7 月在雅加达举行的副部长就职典礼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管佐科·维多多已经辞去印度尼西亚总统职务，但他继续给该国政治舞台蒙上巨大的阴影，因为人们对他的未来（包括他组建政党的可能性）的猜测越来越多。 &lt;/p>;&lt;p>;10月份将总统职位交给继任者普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)后，维多多回到家乡梭罗，似乎准备暂时脱离政坛。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在在 11 月的地区选举中，维多多重新出现，并积极为与普拉博沃领导的印度尼西亚前进联盟 (KIM) 有关的候选人竞选。&lt;/p>;&lt;p>;在中爪哇，维多多被拍到骑着一辆白色的敞篷吉普车，加入了一个艾哈迈德·卢特菲 (Ahmad Luthfi) 参加游行，他是他首选的候选人，赢得了该省省长的竞选。据报道，这位前总统向数千名镇民分发了选举 T 恤，其中一件印有他作为领导人的成就。&lt;/p>;&lt;p>;瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati)，雅加达国家研究和创新局的政治分析师说，过去几周的情况表明“佐科维仍然具有影响力”，用他的流行昵称来指代维多多。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一些最终获胜的候选人的拥护者，”瓦西斯托说。 “他的受欢迎程度可以影响人们在投票站投票的方式。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/c35ea36d-3113-412b-9259-e647f5e7e465_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佐科维多多向他挥手致意支持者们庆祝他十月份总统任期的结束。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师凯文·奥罗克(Kevin O&#39;Rourke)表示，地区选举表明维多多“通过影响公众情绪的能力，在政治上仍然发挥着相当大的影响力”。&lt; /p>;&lt;p>;“许多候选人拜访了他，他支持的大多数候选人最终赢得了竞选，”他在上周出版的《改革周刊》上写道，该周刊是一份关于美国政策和政治的时事通讯。印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;维多多在地区选举中的角色引发了关于他是否打算利用自己的地位在政党中担任领导职务甚至组建自己的新政党的讨论。&lt;/p>; &lt;h3>;被印度尼西亚民主党 (PDI-P) 开除&lt;/h3>;&lt;p>;上周，维多多因支持儿子的政治策略而发生长期内部冲突，被从印度尼西亚民主党 (PDI-P) 党员名单中除名。 2 月份大选的副总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;维多多此前曾担任 PDI-P 成员二十年。他依靠该党作为政治工具，在其长期赞助人、人民民主党主席梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 的支持下，担任梭罗市市长、雅加达省长，并连任两届总统。&lt;/p>;&lt;p>;在维多多在最近的选举中支持普拉博沃而不是人民民主党首选的候选人甘贾尔·普罗诺沃后，维多多和梅加瓦蒂之间的关系恶化。他的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 曾随普拉博沃成功竞选副总统，也已被 PDI-P 开除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/52da70e5-c405-40a1-b9f2-00a3ad2255b9_6543281c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚前总统和 PDI-P主席梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 5 月在雅加达发表讲话。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有关维多多被人民民主联盟开除的消息，促使专业集团和国家委任党等其他政党的官员表示，他们愿意接受今年早些时候，有很多传言称维多多可能会在专业集团的顾问委员会中担任职务。然而，分析人士称，这种情况可能已不再可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;维多多缺席了周四该国最大政党的 60 周年庆典。奥罗克在周五发布的时事通讯中表示，他的缺席可能意味着“重申他不会在该党新主席巴利勒·拉哈达利亚领导下的专业集团中担任职务”。&lt;/p>;&lt;p>;在辞职之前，维多多重新洗牌了他的领导权。内阁任命他最亲密的助手之一巴利勒为新能源和矿产资源部长。 Bahlil 在普拉博沃内阁中保留了这一职位，分析人士认为 Bahlil 可能受到压力，以平衡他与维多多和普拉博沃的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“[维多多]可能因被排除在[专业集团事件之外”而怀有恶意。 ]，”奥罗克指出。奥罗克认为，普拉博沃可能会进行干预，阻止专业集团招募维多多，因为他担心这位前领导人在如此大的政党中的政治影响力可能会增强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;他自己的政党？ &lt;/h3>;&lt;p>;当上周被记者问及他的​​政党归属时，维多多说：“我想我现在是一个独身政党。”&lt;/p>;&lt;p>;如果维多多是瓦西斯托认为，要在 2029 年大选之前继续成为印度尼西亚政坛的“造王者”，他最好的机会就是组建自己的政党。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他得到了志愿者团体和来自印尼的忠实支持者的支持，分析人士称，如果政府仍然强大，他可能会在没有游戏计划的情况下失去影响力。&lt;/p>;&lt;p>;瓦西斯托表示，加入现有政党可能会扰乱其内部动态，因为维多多的受欢迎程度可能会对现任政党领导人构成威胁。因此，瓦西斯托认为，在他的领导下组建一个新政党对他来说是可行的。&lt;/p>;&lt;p>;对于前总统苏西洛·班邦·尤多约诺 (Susilo Bambang Yudhoyono) 和梅加瓦蒂 (Mekawati)、印度尼西亚民主党的创始人和瓦西斯托说，PDI-P 分别利用政党作为增强影响力的工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia says ‘Bali Nine’ prisoners have returned home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290867/australia-says-bali-nine-prisoners-have-returned-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/e110c9d1-b586-4f43-b756-47a26f545872_33e0df52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚马修诺曼（左）是巴厘岛九人组织的成员，因走私毒品而被判无期徒刑，他是剩下的五名获准回家的人之一。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府周日表示，澳大利亚“巴厘岛九人”贩毒集团的剩余五名成员在印度尼西亚被监禁 19 年后已返回家园。&lt;/p>;&lt;p >;印度尼西亚警方于 2005 年逮捕了这 9 名澳大利亚人，判定他们试图从巴厘岛度假岛走私超过 8 公斤海洛因。&lt;/p>;&lt;p>;这起案件引起了全球对印度尼西亚无情毒品法的关注，该团伙中的两人最终将被行刑队处决，而其他人则被判处重刑。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚政府可以确认，澳大利亚公民马修·诺曼、斯科特·拉什、马丁·斯蒂芬斯、司仪陈和堪培拉在一份声明中说：“Michael Czugaj 已返回澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些人将有机会在澳大利亚继续进行个人康复和重新融入社会。”&lt;/p>;&lt;p>;被指控的团伙头目安德鲁·陈 (Andrew Chan)和尽管澳大利亚政府一再请求，Myuran Sukumaran 仍于 2015 年被行刑队处决。&lt;/p>;&lt;p>;Tan Duc Thanh Nguyen 于 2018 年因癌症去世，几个月前 Renae Lawrence 减刑后获释。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府对印度尼西亚政府基于人道主义理由让剩余人员返回的合作表示“深切感谢”。&lt;/p>;&lt;p>;它没有提供更多细节政府表示，他们一直为这些人辩护，并在他们被监禁期间向他们及其家人提供领事支持。 &lt;/p>;&lt;p>;它要求媒体尊重他们的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林占多数的印度尼西亚拥有一些世界上最严厉的毒品法，包括对贩运者的死刑。&lt;/p>;&lt;p>;这并不罕见巴厘岛每年吸引数百万游客前往棕榈树环绕的海滩，外国人将因毒品犯罪被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在释放澳大利亚人之前，数周以来一直有猜测称他们的遣返协议正在酝酿之中.&lt;/p>;&lt;p>;11 月，印度尼西亚一位高级部长表示，雅加达的目标是在今年年底前从澳大利亚、法国和菲律宾遣返囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，印度尼西亚签署了一项协议与菲律宾一起争取两个孩子的母亲玛丽·简的回归维罗索于 2010 年被捕，原因是她携带的手提箱被发现装有 2.6 公斤（5.7 磅）海洛因。&lt;/p>;&lt;p>;她的支持者声称她被一个国际贩毒集团欺骗，并于 2015 年被捕，在涉嫌招募人员被捕后，她险些被处决。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man sues China firm after failing 26-day challenge to live in isolation for US$120,000 reward]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290752/man-sues-china-firm-after-failing-26-day-challenge-live-isolation-us120000-reward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/48a681a8-a6d2-4bba-b490-9308d1e62d62_4aff44d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子三次参加隔离挑战，均失败每次都这样，后来才发现自己被骗了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名男子支付了2万元人民币（2800美元）的报名费，参加了3次“自律挑战”，希望赢得丰厚的现金奖励，但他的所有尝试均未成功。&lt;/p>;&lt;p>;这名张姓男子将这家公司告上了中国西北部西安的法庭，他相信自己赢得 86 万奖金的梦想据《华商日报》报道，张某被砸碎人民币（12万美元），并声称自己被骗了。&lt;/p>;&lt;p>;张是被挑战赛的广告所吸引，该广告称参赛者将获得丰厚的奖金在遵守特定规则的情况下在房间里待几天。&lt;/p>;&lt;p>;根据挑战规则，参与者被放置在一个由多个监控摄像头监控的房间里。每天只能开灯和关灯一次，并且必须在每天早上 6 点之前进行。&lt;/p>;&lt;p>;参与者不得移动、关闭或遮盖监控摄像头，以及遮住脸部的情况相机，这个动作不能持续超过三秒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/95372461-9b7a-4ea5-b41e-9dc1ac9e06be_dd4e716a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隔离挑战在中国越来越受欢迎，参赛者必须长期遵守严格的规则才能赢得现金奖励。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;挑战者须在每天指定时间使用手机，并必须将手机放回原处。此外，他们不得盖上或喝房间内提供的啤酒。&lt;/p>;&lt;p>;如果参与者成功遵守三天规则，即可赚取 6,800 元人民币（930 美元）。奖金增加至6天28,000元，9天58,000元，最终26天860,000元。报名费也会根据参赛者选择的奖金级别而增加。&lt;/p>;&lt;p>;张先生在9月24日支付了6,900元参加了86万元的挑战，但在24小时内被抓到遮住脸超过三小时后失败&lt;/p>;&lt;p>;张先生并不气馁，于9月25日又交了6900元，进行第二次尝试。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我失业了，在债务。第一次失败后，我觉得我有了再试一次的经验。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，第二天，在整理床铺并背对镜头时，张被取消了资格。 &lt;/p>;&lt;p>;不久后，他向朋友借钱，第三次参加挑战。 “我想赌一把，”张承认。 “我想既然已经花了这么多钱，就不应该空手而归。”&lt;/p>;&lt;p>;这一次，他在房间里呆了十天，不小心把啤酒盖在了房间里。房间，导致他被取消资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/3d84bb94-6a4c-44d4-b501-4e863e7cf767_df3db29e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张发现自己陷入了恶性循环直到一位亲戚提醒他有可能被骗并起诉该公司。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;后来，张某的亲戚向张某暗示，他可能被骗了，促使他起诉主办方西安木林文化传播公司。法院受理了诉讼，但目前尚不清楚案件何时开庭。&lt;/p>;&lt;p>;张的律师声称该公司的挑战规则不合理且不公平，对参与者提出了严峻的心理考验。&lt;/p>;&lt;这种自律挑战在中国并不罕见。上个月，山东省东部一家法院命令一家公司向一名支付6000元参加类似“隔离挑战”的男子退还5400元。他失败了，因为他睡觉时用枕头遮住了脸。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Hungary’s Orban square the circle of ties with China and Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290847/how-will-hungarys-orban-square-circle-ties-china-and-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/15/8fafd675-9c28-4c4a-8380-e1dcda31bdc9_1ecf6ee1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克多·欧尔班（左）于 2019 年 12 月 17 日在佛罗里达州棕榈滩特朗普的海湖庄园拜访美国当选总统唐纳德·特朗普。周一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;强人匈牙利总理欧尔班·维克多(Viktor Orban)结束了为期六个月的欧盟轮值主席国任期，就像他开始时一样：带着一系列“和平使命” ” 的访问使他遭到了乌克兰的严厉谴责。&lt;/p>;&lt;p>;周一，欧尔班在美国候任总统唐纳德·特朗普佛罗里达州的官邸海湖庄园会见了特朗普、商务人士等。大亨埃隆·马斯克和其他政治人物。周三，他与俄罗斯总统普京进行了长达一小时的通话，并因此遭到了乌克兰总统泽连斯基的斥责。每个人都应该关注共同的成功。”泽伦斯基在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;周四，欧尔班再次飞赴土耳其，与总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安会面，再次宣传他的“圣诞节停火”想法。 ”为乌克兰战争——这一提议被基辅断然拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;旋风般的一周体现了欧尔班自封的“经济中立”政策：他希望继续受到青睐”特朗普认为他可以连接到的力量。匈牙利政策研究公司政治资本总监彼得·克雷科（Peter Kreko）表示：“通过这一点，匈牙利似乎成为一个超越其规模和经济实力的重要国家。”&lt;/p>;&lt;p>;但现在，欧尔班正面临着挑战。这是他迄今为止最大的平衡举措。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲各地的官员想知道他作为欧盟最亲特朗普和亲中国的领导人的地位还能持续多久，特别是在下一任美国总统威胁要对北京和中国采取更强硬态度的情况下。可以要求欧洲政府断绝与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“最终他将不得不做出选择，”一位欧盟高级官员表示。 “要么是特朗普，要么是中国。我们不知道他会选择哪一个。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级外交官表示，“某些成员国对特朗普的胜利感到非常高兴，但他们似乎也喜欢普京和Xi”。&lt;/p>;&lt;p>;“那么他们将如何化圆为方呢？”这位外交官说道。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士从不同的角度看待欧尔班与特朗普和中国的关系：一个是政治的，另一个是经济的。但他们不一定就哪一个对匈牙利领导人具有更高的价值达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;“有两个方面在起作用。从政治上讲，奥尔班对特朗普非常满意，他提升了他的车站，他可以认为自己在大桌子上打球，这对奥尔班来说是最重要的事情。布达佩斯。&lt;/p>; &lt;p>;在经济阵线上，匈牙利正在挣扎。它的经济在10月的两年内第二次衰退，这使其成为唯一欧元区成员收缩的成员。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么中国对奥班如此重要的原因。研究公司Rhodium Group和Mercator中国研究所的分析，一个智囊团，发现所有中国外国直接投资中有44％和超过三分之二的电动汽车部门投资在欧洲进行年。&lt;/p>; &lt;p>;像全球电池全球领导者Catl和世界上最大的电动汽车制造商Byd一样，在中欧国家进行了大量投资。 CATL在东部城市Debrecen的73亿欧元（78亿美元）的工厂预计将于明年开始生产，当时BYD的工厂还将开始生产EVS。克雷科说，这比与美国的紧密联系更有益。权力。&lt;/p>; &lt;p>;“奥尔班（Orban）喜欢特朗普的原因不仅是意识形态，而且他从欧洲撤出了更多的美国（军事）触角。他不喜欢美国的赞助或美国的软实力。他认为您不必与总统保持良好的关系才能引进美国的投资，因为这是按照商业条款完成的。&lt;/p>; &lt;p>;“另一方面，要进行中国投资，您必须是在与中国总统的情况下。奥尔班（Orban）知道特朗普对欧盟机构的不喜欢，他说，如果布鲁塞尔（Brussels）由于该国法治的滑倒而没有冻结布达佩斯的资金，他就不需要与中国开展业务。&lt;/p>; &lt;p>;他也可能希望马斯克的强大中国的业务联系将为与北京的交易开辟大门，也许也可能为布达佩斯打开了大门。作为一种贸易经济，匈牙利也将因不直接打击而从重大干扰到商业。他们可能还希望匈牙利很小，因此可能会在特朗普的反中国政策的雷达下飞行。不是美国人关心的事情。这并不是违反美国国家安全利益。这与筹码或军事无关，而是EV部门。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 men over thefts on planes arriving from Vietnam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290863/hong-kong-police-arrest-2-men-over-thefts-planes-arriving-vietnam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 14:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/EEE04D423-42E5-42E5-4120-BA6A-3A25A25A25A25A25A79313FE_E030AC6AC6AC6AC6AC6AC6AC6444.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港记录了169个案例在2024年的前10个月中，涉及价值432万港元的货币盗窃案。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在一周内因涉嫌偷现金而逮捕了两名男子&lt;/p>; &lt;p>;乘客的两次入站航班上的乘客的高架行李。&lt;/p>; &lt;p>;部队周六表示，最新的逮捕是在周五进行的，涉及一名61岁的男子，涉嫌偷走1000万个越南人董事，约3,060港元（390美元），从另一名乘客出发，从胡志明市的飞机上进行现金。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;被指控的受害者发现他的头顶袋已被拿走，发现里面的现金是失踪的在收回行李后。&lt;/p>; &lt;p>;警察被召集，他们从行李中取回失踪现金后逮捕了这名61岁的男子。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人在星期日。该部队的大腿刑事调查部门正在跟进此案。&lt;/p>; &lt;p>;上周星期三，警察还逮捕了一名38岁的男子，原因是据称从Da Nang航班上航班从另一名乘客的高架袋中偷走了4,500美元。 2024.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/f5966907-11eb-4c6f- B5AA-EACEC68002A8_9049CBCF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;大约70％的盗窃是在短途航班上。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该数字超过了2018年和2019年旅游繁荣时期的年度报告数量，该报告仅记录了103和147个此类案件&lt;/p>; &lt;p>;分别约有70％的盗窃是在越南，马来西亚，泰国和印度等国家到达的短途航班上。&lt;/p>; &lt;p>;另外20％是来自阿拉伯联合酋长国，土耳其和卡塔尔等地区。其他出发点包括中国大陆，日本，韩国，美国，加拿大，澳大利亚和瑞士。&lt;/p>; &lt;p>;安全安全部长克里斯·唐·平金（Chris Tang Ping-keung）先前表示，大多数被盗的贵重物品是现金，要么昂贵的珠宝和手表或信用卡。&lt;/p>; &lt;p>;他承诺采取措施打击此类犯罪，并补充说，案件的上升可能与敦促公众敦促公众提交报告的努力有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese electric truck makers accelerate global dominance even as they face trade hurdles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3290862/chinese-electric-truck-makers-accelerate-global-dominance-even-they-face-trade-hurdles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 13:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/15/440fe5b5b5-349e-4942-9282-9282-19519519519f96f96f96e744cc_04560745607.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国电动卡车员工启动Windrose在东江苏省苏州的一家工厂组装车辆。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在电动汽车（EV）行业中占主导地位，中国公司一直在悄悄地巩固其在较少观看的卡车运输场景中的地位 - 但是外国的关税和质量差距可能会发出信号专家警告&lt;/p>; &lt;p>;国内供应链和低价策略，有助于使中国的电动汽车行业领先。根据国际能源局（IEA）的数据，货运。&lt;/p>; &lt;p>;目前的电动卡车目前不到全球卡车销售额的1％，而中国在2023年占销售额的70％。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但该机构表示，在未来10年内，“乐观”政策和技术发展将会更广泛地采用。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信这个行业已经成熟，”汉·温，汉·温，的创始人启动Windrose在工厂的地板上说，该公司的第一辆交付车在他身后组装。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/000A1353-3DF2-4562-A22-A22C-13BCBDCDCDCD517A_686E78C9.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>;在香港中国大陆的尖端技术展示。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电动重型货车车队在国际上一直在增长，即使西方国家以重大制裁针对该国的电动汽车。&lt;/p>; &lt;p >;中国公司像Byd和Beiqi Foton这样的公司已将卡车运送到包括意大利，波兰，西班牙和墨西哥在内的国家，并在世界各地开设了集会厂。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的卡车在新兴市场中通常具有成本竞争力，斯蒂芬说Dyer，来自咨询公司Alixpartners。 IEA分析师伊丽莎白·康纳利（Elizabeth Connelly）说：“重型卡车被认为是（航空和运输后）更难以减少运输部位的领域之一。范围。&lt;/p>; &lt;p>;“电池越大，范围越长。但是，电池越大，卡车越重，燃油经济性就越好。” “从历史上看，中国卡车的使用寿命往往比欧洲或日本卡车较短，”阿里克斯帕特纳（Alixpartners）的染色器。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管这种看法正在改变，但中国的旗舰公司仍然落后于范围和范围和诸如范围和范围之类的竞争对手电池容量。&lt;/p>; &lt;p>;根据零发射技术库存，中国重型卡车范围为250公里，而美国的322公里。&lt;/p>; &lt;p>; byd- 10月在10月的节奏特斯拉首次获得季度收入 - 表示其8TT型号的范围为200公里，与特斯拉的半卡车承诺的800公里相比。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国制造商可以缩小差距&lt;/p>; &lt;p>;温德罗斯的汉族说，一次充电的半卡车可以上升到670公里。&lt;/p>; &lt;p>;同时，电池巨头CATL已推出了卡车电池交换设施 - 在耗尽的单元的情况下可以立即更换，完全消除充电时间。&lt;/p>; &lt;p>;中国现有的EV生态系统是一个巨大的优势。汉说， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，中国也将在重型卡车的电气化方面具有优势。” &lt;/p>; &lt;p>;更多。” &lt;/p>; &lt;p>;更多不可预测的是遗传地缘政治水域，该部门的风险陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;今年，包括欧盟和美国在内的重要贸易伙伴对中国电动汽车征收高额关税，并说北京的国家援助要求国家援助&lt;/p>; &lt;p>;中国驳斥了自己的公司。&lt;/p>; &lt;p>;随着其EV卡车足迹在全球范围内的增长，采取类似行动的风险也可以。&lt;/p>; &lt;p>;“潜在出口市场中的政府都想要为了保护他们的本地行业，”萨姆·菲奥拉尼（Sam Fiorani卡车体积小于乘客电动汽车，电动汽车卡车在正常时期有点降低。他补充说，美国政府目前的个人资料。兰开斯特，加利福尼亚”，虽然它宣布计划在墨西哥建造一家工厂，并在匈牙利和罗马尼亚设有工厂。&lt;/p>; &lt;p>;温德罗斯的汉（Windrose）的汉（Han）表示，该公司已有意识地将其业务散布在多个国家/地区，并将主要总部搬到比利时今年。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实接受了这样一个事实，每个主要市场都希望自己的国内电动汽车供应链，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“您必须从中国开始。然后，我们尝试在全球范围内移动供应链……但是您必须从中国开始。没有其他选择。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s opposition chief urges top court to act swiftly on impeachment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290860/south-koreas-opposition-chief-urges-top-court-act-swiftly-impeachment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 13:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/15/e6a4aed3-90b9-90b9-49ef-b756-138fd06d94a1d94a1_5434a1_54340e13.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;韩国反对派民主党领袖李Jae-Myung在一次新闻发布会上发表讲话，涉及总统撤职。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的反​​对派领导人周日敦促宪法法院迅速统治着一项竞标，以罢免总统Yoon Suk-yeol从办公室中撤职短暂的企图实施戒严。&lt;/p>; &lt;p>; yoon的权力将被暂停，直到法院对案件进行裁定，要么将他撤职或恢复他的权力。法院有长达180天的决定，如果被解雇，则必须在60天内举行他的继任者的全国大选。&lt;/p>; &lt;p>;总理汉·杜克·苏（Han Duck-Soo），该国第二名，在周六晚些时候接管了总统大国。韩被Yoon任命，Yoon的政府一直在努力通过反对派控制的议会的立法。最小化国家混乱的唯一方法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/81014ee0-dc73-4ab2-b8ff-84b5f-84b5d0651c30_32afda76.jpgg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;韩国反对派民主党领袖李左前方及其地板负责人公园民（Chan-dae）右前，右前，周六离开国民议会。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李还提议成立一个国家理事会，政府和国民议会将共同努力以稳定国家事务。他说，两党合作对于自行武术法令以来一直停止了高级外交并吓到金融市场的政治瘫痪至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; lee也表示，尽管民主党并不试图弹each han，尽管有些人呼吁他涉嫌无所作为，以防止元的武术执法。李说，无需引入进一步的政治不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;“民主党将与各方积极合作，以稳定国家事务并恢复国际信任，”李说。 “国民议会和政府将共同​​努力，迅速解决席卷整个大韩民国的危机。” &lt;/p>; &lt;p>; yoon的12月3日强加了戒严，这是超过四十年来的第一个同类法律持续了六个小时，但导致了大规模的政治动荡，停止了外交活动和嘎嘎作响的金融市场。在议会一致投票决定推翻该法案后，Yoon被迫解除法令。&lt;/p>; &lt;p>; yoon派遣数百名部队和警察前往议会，以制止投票，但在议会拒绝了Yoon的法令后，他们退出了投票。 。反对党没有发生任何重大暴力。在那些情况下。&lt;/p>; &lt;p>;保守派元拒绝了指控，并说他旨在向民主党发出警告，他称其为“反国家部队”，因为它利用其对议会的控制权来弹each许多高级官员和举起明年政府的预算账单。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Federal Reserve set to cut interest rates as Trump prepares for second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3290856/us-federal-reserve-set-cut-interest-rates-trump-prepares-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 12:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/236779cb-b66f-b66f-4b1d-9257-344448b851851851829_0375ac4b.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美联储可能会慢慢发出信号由于唐纳德·特朗普（Donald Trump）的经济建议的不确定性，明年降低了速度。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国美联储被普遍宣布，尽管最近的通货膨胀率上升，但在中央银行的通货膨胀率上升，尽管通货膨胀率上升，但在周三的主要贷款率降低了四分之一点。乔·拜登（Joe Biden）担任总统的最后一次会议。&lt;/p>; &lt;p>;美联储还提出了一条信号，以表明在当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的经济建议的影响下，削减的道路较慢。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周二和星期三的会议是拜登（Biden）于1月20日离开白宫之前的最后一个美联储率决定，将钥匙交给共和党特朗普第二任期。分析师预计重大的政策变化。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于[特朗普]政府将制定的政策，预计美联储将在减轻货币政策方面逐渐逐步逐步逐步逐渐逐步。” ，EY的首席经济学家补充说，他仍然希望决策者投票决定在会议上削减税率。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/0733ff40-d252-47c3-47c3-bb2f-c325f-c325fbb0fb0fb0fb0fb0fb0fb0fb0fb0fb0fb0f06 _86a_86a_5f2e5.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美联储的税率降低了自9月以来的0.75个百分点。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然美联储的任务是在解决通货膨胀和失业时独立于国会行动，但它仍然必须考虑政府的财政政策对&lt;/p>; &lt;p>;特朗普发誓要解决高昂的生活成本，这是选民在11月的选举中将他送回白宫的最大关注点，这使他击败了副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是许多分析师对他的一些关键政策举措表示关注，最值得注意的是，他对进入美国的商品的征收征收的威胁，并驱逐了数百万的无证件工人。&lt;/p>; &lt;p>;“这两个人在一起倾向于同时发生通货膨胀毕马威（KPMG）首席经济学家黛安·斯沃克（Diane Swonk优先考虑其长期通货膨胀目标为2％，以更好地支持劳动力市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;数据的转变是由数据驱动的：近年来，其偏爱的通货膨胀表急剧下降，并且，尽管最近有所增加，但仍然接近2％的目标。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国的经济增长仍然令人惊讶地强劲。劳动力市场略有减弱，但总体上仍然有弹性。&lt;/p>; &lt;p>;本周削减四分之一点将使美联储的关键贷款率降至4.25％至4.50％之间 - 全百分点比以前低的百分比在政策制定者今年早些时候开始降低税率之前。&lt;/p>; &lt;p>;期货市场的价格在周五的可能性超过95％，即美联储将削减四分之一点。数据。&lt;/p>; &lt;p>;，但明年的情况看起来不太确定，金融市场的可能性不到65％，而利率将是较低的四分之三，而在&lt;/p>; &lt;p>; 2025年。更新的经济预测将包括政策制定者预计将在未来几年中降低利率的数量。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，美联储设定的联邦公开市场委员会（FOMC）的成员平均在2025年以平均四个额外的四分之一点率降低了四分之二。预测该银行的基准贷款率将降至3.25％至3.5％。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后的通货膨胀率略有上升，现在一些分析师预测，接下来的削减路径可能会较慢年。&lt;/p>; &lt;p>;在最近给客户的注释中，巴克莱的经济学家预测，美联储将在周三降低四分之一点，但“以后向更逐渐的速率路径发出信号”。&lt;/p>; &lt;p>;他们&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续预测12月，1月和3月的削减25 [基点]，随后在6月和9月进行季度削减，” Goldman Sachs的经济学家写道，更看好最近的投资者注释。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，他们补充说：“美联储官员的最新评论增加了FOMC可以尽快减慢步伐的风险，可能是一月份的会议。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>