<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Coinbase lawsuit ramps up crypto crackdown after targeting Binance, which could make it harder for Americans to trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3223201/us-coinbase-lawsuit-ramps-crypto-crackdown-after-targeting-binance-which-could-make-it-harder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 10:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/72f7a6f9-d49d-42c2-a449-fb58b5b7908b_d9ddc1a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国证券交易委员会指控 Coinbase Global Inc经营一家非法交易所，此举可能会使该行业的运营和美国公民的交易变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;在周二向纽约联邦法院提起的长达 101 页的诉讼中，SEC 声称Coinbase 多年来通过让用户交易大量实际上是未注册证券的加密代币来规避其规则。就在一天前，监管机构起诉竞争对手 Binance Holdings Ltd，指控其存在一系列违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;在主席 Gary Gensler 反复辩称大多数代币都受到监管后，SEC 对美国最大的加密货币交易所 Coinbase 采取了行动他的机构的监督和该行业的大片一直在违法。与此同时，美国监管机构警告银行避开加密货币，因为金融系统存在潜在风险，使美国公民更难投资。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会的民事诉讼因 Coinbase 的高知名度而脱颖而出在美国，以及其作为上市公司的地位。该股在纽约交易中下跌 12%，收于 51.61 美元。在周二的某一时刻，公司市值一度缩水约 15 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;Binance、加密货币市场因加密货币监管收紧而受到美国证券交易委员会指控的打击&lt;/h3>;&lt;p>;针对 Coinbase 的案例，再加上周一对币安的打击，对这个行业形成了一对一的打击。 SEC 指控全球最大的加密货币平台币安及其首席执行官赵长鹏不当处理客户资金，误导投资者和监管机构，并违反证券规则。作为该案件的一部分，美国证券交易委员会周二寻求临时限制令冻结部分资产。&lt;/p>;&lt;p>; ” 哥伦比亚商学院兼职教授 Omid Malekan 曾就加密货币提供咨询，他在短信中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Gensler 在接受彭博电视采访时表示，美国证券交易委员会与 10州对 Coinbase 提出申诉。他将该机构打击加密货币的努力视为投资者保护和美国市场诚信的其中一项。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么我们都知道和尊重的纽约证券交易所或经纪交易商会被另一个角落破坏他告诉彭博社的大卫·威斯汀 (David Westin)。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Coinbase 与于 2012 年由其首席执行官布赖恩·阿姆斯特朗 (Brian Armstrong) 创立。在美国证券交易委员会的申诉中，他没有被指控有不当行为。尽管 Binance 在全球范围内规模更大，但 Coinbase 是美国最大的加密货币交易所，交易的代币超过 150 种。该公司的首席律师 Paul Grewal 此前曾表示，这些代币不是证券。&lt;/p>;&lt;p>;他在周二的一份声明中表示：“经济竞争力和像 Coinbase 这样的公司已明确承诺遵守法规。”&lt;/p>;&lt;p>;华尔街的主要监管机构正在寻求一项命令，要求 Coinbase 遵守证券法，并给予&lt;/p>;&lt;p>;监管机构还指控 Coinbase 充当交易所、经纪自营商和清算所，所有这些都没有向 SEC 注册任何这些角色。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“美国证券交易委员会对 Binance 和 Coinbase 采取的背靠背、双重打击的行动证实了美国监管机构坚信这些实体多年来一直无视证券法，”Ashbury Legal 的律师 Ashok Ayyar， &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;如果投资者购买虚拟货币为公司或项目提供资金，并打算从这些努力中获利，则虚拟货币可能属于 SEC 的职权范围。该决定基于 1946 年美国最高法院定义投资合同的决定。&lt;/p>;&lt;p>;在其投诉中，美国证券交易委员会表示，在 Coinbase 上提供的许多代币都是证券，包括 SOL、ADA、MATIC、FIL、SAND、AXS 、CHZ、FLOW、ICP、NEAR、VGX、DASH 和 NEXO。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说突出的一件事是投诉声称是证券的突出代币的数量，”Philip Moustakis 说，他是一位SEC 执法部门的前律师，现在是 Seward &amp; Kissel 的合伙人。 “这些代币中的每一个都有利益相关者，他们肯定希望在这个问题上发表意见。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港消费者如何才能从电子港币中获得最大利益？&lt;/h3>;&lt;p>;是否某些问题代币是一种证券，多年来一直笼罩着加密行业。 2020 年，SEC 起诉 Ripple Labs Inc，声称其 XRP 代币是一种证券并受 SEC 监管。预计今年将对此案作出裁决。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国证券交易委员会还指控 Coinbase 通过其“质押”服务违反了该机构的规定。该产品为客户提供回报，以换取他们提供用于促进区块链交易的代币。&lt;/p>;&lt;p>;案例是美国证券交易委员会诉 Coinbase Inc 等人，1:23-cv- 04738，美国纽约南区地方法院（曼哈顿）。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia-Vietnam ties deepen with closer trade links, ‘convergent’ views on South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223154/australia-vietnam-ties-deepen-closer-trade-links-convergent-views-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/ef0617e6-6cec-4f83-91b2-58a603ae532b_bfb07279.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;越南banh mi和啤酒成为强调澳大利亚与越南之间日益增长的关系的中心舞台，澳大利亚总理安东尼·艾博年 (Anthony Albanese) 周末结束了对这个东南亚国家的首次正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚和越南进展顺利，”艾博年在社交媒体上说，由在澳大利亚工作过的著名越南厨师 Sam Tran 介绍给他。&lt;/p>;&lt;p>;“banh mi 和啤酒的味道更好，因为它是用澳大利亚小麦和大麦制成的，”Albanese 补充道，他指出几乎每一滴越南啤酒都是用澳大利亚大麦酿造的，“很多”banh mi 或越南长棍面包都是用澳大利亚小麦酿造的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然加强贸易和人与人之间的关系分析人士表示，Albanese 的此行还让两国解决了他们对中国的共同担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 是近四年来第一位访问该国的澳大利亚领导人，他在在为期两天的访问中，他希望越南成为澳大利亚的“顶级”合作伙伴之一。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理与越南官员签署了分享洗钱情报并建立定期贸易会议的协议。澳大利亚还承诺提供 1.05 亿美元支持越南的清洁能源转型，并帮助其更新采矿法，以吸引外国投资和开发越南的关键矿产资源。&lt;/p>;&lt;p>;两国承诺将两国外交关系升级为全面全面的越南将在今年年底前建立战略伙伴关系，这是继俄罗斯、中国、印度和韩国之后越南的第五个此类伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉一直在寻求多元化，远离其最大的贸易伙伴中国。阿尔巴尼斯访问之际，越南海岸警卫队与中国船只在河内和北京声称拥有主权的水域发生冲突。上周，越南指责中国一艘调查船及其护航舰在有争议的南中国海侵犯其主权。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚敦促中国对军事集结做出“战略解释”&lt;/h3>;&lt;p>;分析师 Carl Thayer 表示，澳大利亚将越南视为重要的合作伙伴，因为越南的政治稳定、经济增长和“战略前景趋同”。&lt;/p>;&lt;p>;“两国在地区安全问题上的观点趋同，包括尊重主权、领土完整、航行和飞越自由、贸易自由化、多边主义和基于规则的秩序，”东南亚地区专家兼新南威尔士大学名誉教授塞耶说。&lt;/p>;&lt; p>;虽然澳大利亚没有发表越南早先希望的维护南海和平的声明，但塞耶表示，河内和堪培拉长期以来在有争议的水道问题上有着相似的看法。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019声明中，双方表达了对南海局势的共同关切，并重申在建立双边战略伙伴关系后致力于促进该地区的和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及澳大利亚是否愿意扩大航行自由行动以支持越南，Albanese 在周末的门禁采访中告诉记者，堪培拉支持联合国海洋法公约和南海航行自由。&lt;/p>;&lt;p>;Tam-胡志明市社会科学与人文大学国际关系讲师 Sang Huynh 表示，Albanese 可能不愿意明确谴责中国，因为中国希望与北京重新建立经济联系，即使中国在华南扩张海洋仍然是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“Albanese 将支持越南以和平方式处理有争议海域的紧张局势，但假设澳大利亚会以损害越南与北京的关系为代价向越南提供坚定不移的支持，这太理想化了”Huynh 说。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，澳大利亚和中国同意恢复高级别经贸对话机制；近年来，由于担心中国在澳大利亚社会各个部门的政治影响以及堪培拉呼吁对中国对 Covid-19 疫情的反应进行国际调查，两国之间的经济关系急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;Huynh 补充说越南将澳大利亚视为重要的合作伙伴，而堪培拉则将河内视为加强与东南亚国家联盟关系的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;“越南需要将南海问题国际化，并寻求类似国家的支持- Huynh 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，越南加强与 Aukus 成员澳大利亚的关系是一种“微妙的战略……以平衡中国在南中国海的野心”。&lt;/p >;&lt;p>;Aukus 是一个于 2021 年成立的对抗中国的防御联盟，由澳大利亚、英国和美国组成。&lt;/p>;&lt;p>;越南是澳大利亚的第十大贸易伙伴，而澳大利亚是越南的第七大贸易伙伴.根据澳大利亚政府数据，2021 年与越南的贸易额为 118 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚面临着缓解亚洲对 Aukus 潜艇的担忧的艰巨任务：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;Huynh 表示，尽管缺乏意识形态意识越南和韩国的兼容性，两国在去年 12 月达成了全面战略伙伴关系，这同样适用于与澳大利亚的类似伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“志同道合的盟友应该意味着两国正在努力共同投资治国方略的要素，以建设一个稳定、安全和繁荣的印太地区，”他说。 “经济动态，而不是政治动态，应该推动澳大利亚与越南关系的成熟。”&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰大学未来政策中心名誉研究员 Hai Hong Nguyen 表示，教育是一个河内和堪培拉之间的重要合作领域。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚已成为最大的外国教育市场之一，”Hai 在 6 月 1 日越南之声网站上的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt; p>;他写道，截至去年 12 月，澳大利亚有超过 22,000 名越南学生，使越南成为澳大利亚国际学生的前五名来源之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slaughtered me like a sheep’: US$1,000 fleecing of Chinese woman who does friend favour by dining at his new eatery sparks online review backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222707/slaughtered-me-sheep-us1000-fleecing-chinese-woman-who-does-friend-favour-dining-his-new-eatery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/8dbcbdad-cc12-42b9-9f10-b28e188959a6_df40b5bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国女士试图通过去他们的餐馆来支持朋友，结果被留下了被一顿高达 7,472 元人民币（1,000 美元）的预订餐敲诈后深感失望。&lt;/p>;&lt;p>;白鹿视频报道了一位朋友的敲诈行为，在大陆引起了公愤社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;这名姓陈的女士来自中国东南部广东省深圳市。&lt;/p>;&lt;p>;陈女士计划与一群人一起用餐朋友，其中一个开餐馆，所以出于友谊，她选择了他的地方。&lt;/p>;&lt;p>;根据网上菜单，陈某的平均价格是每人 420 元（60 美元） &lt;/p>;&lt;p>;到达后，她惊讶地发现已经为团队预订了一顿丰盛的饭菜，包括 11 道菜、一瓶红酒、小吃和水果。&lt;/p>; &lt;p>;“我想，如果他下令，我们就可以照做。毕竟，他知道什么菜好吃，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，令她惊讶的是，在用餐结束时，她收到了一张 7,472 元的账单，其中包括 700 元的服务费元。&lt;/p>;&lt;p>;收据显示，在预订的菜肴中，海螺和海参的价格最高，分别为 1,760 元（250 美元）和 2,112 元。&lt;/p>;&lt;p>;其他常见的菜品也被天价——山药98元、水煮茄子128元、潮州炸肉饼238元。&lt;/p>;&lt;p>;炸肉饼的价格让一位网友惊呼：“炸的是龙肉吗？”&lt;/p>;&lt;p>;陈先生也不满服务不到位，说：“红酒要我们自己倒。”&lt;/p>;&lt;p>;食客不满上：“这位朋友好骗人。我想支持他的生意，但他像宰羊一样宰了我。”&lt;/p>;&lt;p>;她的经历引起了许多类似盗版行为的在线受害者的共鸣，并在社交媒体上广为传播。&lt;/p>;&lt;p>;尽管餐馆的朋友通过微信退了她 3000 元，网上的反应很激烈。&lt;/p>;&lt;p>;大众点评是中国最著名的餐饮服务众包评论平台之一，差评和差价如潮水般涌来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;甚至有人晒出收据照片，要求餐厅老板解释。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他是这样对待朋友的，想象一下他是如何对待老顾客的，”一位网友说&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“6名女性被预购了10多道菜。”即使我们忽略了他故意点贵菜的事实，单从点菜的份量本身就已经说明他不是一个善良的人。”&lt;/p>;&lt;p>;另一人附和道：“她把他当朋友，但他把她当傻瓜。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Go back to the office? No thanks, say Hongkongers who prefer work-from-home arrangements for flexibility and lifestyle balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223070/go-back-office-no-thanks-say-hongkongers-who-prefer-work-home-arrangements-flexibility-and-lifestyle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/2c318a8e-3c6a-48bb-a2c5-0aff359ef504_7726edd9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在这个由两部分组成的系列文章的第一部分中，邮报展望了未来在香港的办公室安排，因为在大流行期间采取远程措施后，许多员工现在更喜欢在家工作的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，当他 69 岁的寡母中风时，香港居民艾伦·弗朗西斯立即飞往马来西亚槟城与她同住，然后在她康复期间来回奔波。&lt;/p>;&lt;p>;由于需要比他在经济预测公司的工作所能提供的更大的灵活性，他转为兼职 -时间安排。&lt;/p>;&lt;p>;随着母亲健康状况的改善，弗朗西斯选择了一种他以前从未尝试过的灵活工作安排。&lt;/p>;&lt;p>;他兼顾了一个新角色，担任招聘咨询公司 Cleverley 的董事Search 在他以前的公司做兼职，他的时间在家里和香港岛两家公司的办公室工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我很感激，如果我在家工作，我就不会必须上下班。我可以灵活选择与客户会面的地点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他很喜欢这种新安排，因为他知道香港的许多传统雇主已经开始坚持要求员工五点到办公室每周几天。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管他们说他们相信工作与生活的平衡并且很现代，但实际上，他们希望人们每天都在办公室，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; Covid-19 大流行加速了工作场所的变化，远程工作变得普遍。工人的态度也发生了转变，他们更加关心自己的福祉并具有灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;现在，对于香港雇员和雇主来说，最大的问题是：是否会为此在家或其他任何地方工作重要的是，在大流行后仍然存在吗？&lt;/p>;&lt;p>;从各方面来看，员工的答案是肯定的。但雇主——尤其是该市较为传统的公司——希望他们的员工回到办公室。&lt;/p>;&lt;p>;雇主表示，当人们不在办公室时，协作和指导会变得更加困难。但是，许多在大流行病期间尝过在家工作滋味的员工不愿放弃，并且不惧怕通过辞职寻找新的工作安排更灵活的工作来用脚投票。&lt;/p>;&lt;p>;许多跨国公司，例如苹果、谷歌、星巴克、高盛和亚马逊采用了混合模式，要求员工每周在办公室工作一定天数。&lt;/p>;&lt;h3>;在家工作将继续存在，并将取代 PC宏碁首席执行官表示销售下滑&lt;/h3>;&lt;p>;会计巨头普华永道去年 3 月对全市 1,043 名员工进行了调查，发现香港 10 人中有 9 人更愿意远程工作，但实际上只有 45% 的人有这种选择。 &lt;/p>;&lt;p>;招聘机构 Randstad 去年的一项研究显示，五分之二的 18 至 25 岁香港人辞职是因为他们在工作地点和时间方面没有足够的灵活性。&lt;/p>;&lt;p >; 联合办公公司 The Instant Group 去年的另一项调查发现，香港人平均每周工作 41 小时，在亚太地区排名第三，仅次于新加坡和中国大陆，平均只有 7 小时年假天数。超过四分之一的人表示他们在工作中感到快乐。&lt;/p>;&lt;h3>;“工作与个人生活之间的界限”&lt;/h3>;&lt;p>;Hilda Poon，40 多岁，是一家跨国专业服务公司的高级经理该公司表示，去年大流行限制放宽后，在办公室见到她的同事感觉就像结识了“新朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间的视频会议通话中，她的香港和中国大陆同事经常保持他们的摄像头都关闭了，而她的西方人却很乐意露面。&lt;/p>;&lt;p>;她的公司有灵活的工作安排，Poon 说她的五人团队中有一些人选择每周在办公室工作五天因为他们的公寓很小，或者家里还有其他人。&lt;/p>;&lt;p>;与女友同住的 Poon 说，她有几天待在家里，但更喜欢待在办公室，以便在工作和私人生活之间划清界限。&lt; /p>;&lt;p>;“大流行病在家工作的安排帮助我们转向了这种灵活的工作模式，但缺点是工作和私人生活之间的界限似乎是假的，”她说。 “我宁愿来办公室纯粹是因为我想要那个边界。”&lt;/p>;&lt;h3>;别致、文雅的单间公寓，连电灯开关都很奢华&lt;/h3>;&lt;p>;Margaret Chan*，a一家跨国咨询公司的设计师表示，去年她的公司组织了办公室活动或欢乐时光饮品，让人们亲自聚在一起，这让她“受到强烈鼓励”重返工作场所。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间，公司搬到了员工不再有自己的工作空间的新场所。取而代之的是，现在有共享的“轮用办公桌”，人们进来后就可以在任何空闲的地方工作。&lt;/p>;&lt;p>;和她团队中的大多数人一样，28 岁的 Chan 每周去看她一两次同事和参加会议。在其他日子里，她在北角与男友合住的两居室公寓里工作。&lt;/p>;&lt;h3>;香港失业率下降至 3.3%，连续第 11 次下降&lt;/h3>;&lt;p>;“我喜欢在家工作，但有时感觉与队友有点距离。聚集在办公室是个好主意，或许还可以一起吃午饭。团队文化很重要，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“经理和工人之间没有面对面的时间”&lt;/h3>;&lt;p>;虽然一些香港公司愿意尝试弹性工作制，但大多数公司不愿意。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，纽约市最大的雇主之一新世界发展为大约 4,000 名员工试行了每周工作 4.5 天，并允许人们每周在家工作一天。&lt;/p>;&lt;p >;当时，新鸿基地产、恒基兆业和信和置业等其他主要开发商都表示，他们将继续实施每周工作五天，并要求员工在办公室工作。&lt;/p>;&lt;p>;New据一位员工称，World 的试用期从 7 月到 9 月持续了三个月，公司没有透露灵活安排是否会继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;招聘公司 NLSearch 的联合创始人 Albert Lee 表示，大多数香港的传统雇主发现很难接受在家工作，因为他们认为这会影响工作效率。&lt;/p>;&lt;h3>;数百人参观香港招聘会，希望在 4,700 个职位空缺中抢占一席&lt;/h3>;&lt;p>;以容纳员工&#39; 然而，一些雇主选择了混合周，允许人们在家工作一定天数。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Covid 期间，人们没有在办公室茶水间聊天……并且迷路了很多亲密的时间，”他说。 “经理们与员工面对面交流的时间不多。”&lt;/p>;&lt;p>;Natixis Corporate and Investment Bank 的高级经济学家 Gary Ng Cheuk-yan 表示，香港要求苛刻的工作文化意味着这座城市并没有改变与许多其他地方一样，允许灵活的工作安排，因为许多传统公司没有看到优势。&lt;/p>;&lt;p>;“他们希望你在办公室，工作时间可能会稍微长一些，”他说。 “衡量工作效率的方法有很多种，但其中一种可能是您在办公室度过的时间。”&lt;/p>;&lt;h3>;中世纪风格，温馨的氛围：这是一个您不想离开的办公室&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;安永是会计业四大巨头之一，其亚太区劳动力咨询负责人斯蒂芬·科斯 (Stephen Koss) 表示，大多数组织通常希望员工重返办公室。&lt;/p>;&lt;p>;至于生产力，他说：“这确实归结为信任。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，在大流行期间，许多雇主最初很难了解员工在远程工作时的表现，但他们现在意识到他们需要一个要素信任和良好的文化环境，允许员工和经理之间进行公开对话。&lt;/p>;&lt;h3>;现代与极简主义在日本风格的香港住宅改造中相遇&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他说他相信办公室&lt;/p>;&lt;p>;“人类有与他人联系的需求，我认为这种需求不会消失，”他说。 “它将继续发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;在任何地方工作——办公室的未来？&lt;/h3>;&lt;p>;当 Ankit Suri 为总部位于香港的在线公司 Planto 聘请他的第一批 10 名员工时他与他人共同创立了银行解决方案提供商，他们都在数码港工作，这是一个由政府资助的初创企业科技社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;在大流行期间，当一些员工搬回自己的国家时，很难为了寻找当地的技术人才，这位 31 岁的人到海外寻找员工并建立了远程工作文化。&lt;/p>;&lt;p>;现在他的 20 名员工中只有不到一半在香港。其他人在台湾、新加坡、马来西亚、巴基斯坦和加拿大工作。&lt;/p>;&lt;p>;Suri 说，对他来说，员工早上 9 点是否在办公桌前并不重要，重要的是他们实现了每周目标。&lt;/p>; &lt;h3>;数字游牧民如何重塑工作以及旅游官员的反应&lt;/h3>;&lt;p>;他承认它运作良好，因为它是一个小机构，这是一个挑战，他没有看到他的员工，他们也没有&lt;/p>;&lt;p>;“在远程设置中，您如何知道人们正在互相交谈？你怎么知道人们有动力？你怎么知道人们喜欢这家公司？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;认识到这一点，公司计划将所有员工召集在东南亚参加一场异地活动，同事们可以在那里见面，了解公司计划的最新情况，并参加研讨会以学习新知识产品开发方面的技能。有些人将是第一次面对面会面。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和招聘人员预计，那些拒绝返回办公室的人与他们的老板之间的拉锯战将继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“猫的Mark Francis 说，他创立了招聘咨询公司 Silverstrand 和 Cleverly Search，他的兄弟 Alan 也在这家公司工作。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么数字游民涌向中国城市“加利福尼亚州”？&lt;/h3 >;&lt;p>;Francis 也是总部位于香港和新加坡的金融科技初创公司 Zetl 的联合创始人，他说，尤其是有小孩或宠物的人希望在工作中有灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果这不是一种选择，可能会导致人员流失，人们会离开大型组织前往中型或小型公司。&lt;/p>;&lt;p>;Sid Sibal，大中华区副总裁兼香港区负责人猎头公司 Hudson 表示，应届毕业生每天都很高兴来到办公室。&lt;/p>;&lt;p>;拥有三年或三年以上工作经验的员工想要灵活性，而“老派经理”则希望他们的员工在办公室工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说：“这仍将是雇员和雇主之间的拉锯战，但公司将达到一个地步，他们必须定义，无论业务表现如何，我们在这里代表什么？” &lt;/p>;&lt;h3>;下一个巴厘岛？台湾城市试图在人才短缺的情况下吸引远程工作者&lt;/h3>;&lt;p>;对于一位香港人来说，在家工作打开了一扇通往全新生活方式的大门，将谋生与旅行相结合。&lt;/p>;&lt;p>;困在家里，远程工作的自由职业者 Tiffie Cheng Hoi-tung 想知道是否有更好的方法来完成她在营销和活动方面的工作。&lt;/p>;&lt;p>;她启程前往泰国北部的清迈，那里是数字营销的热门地点游牧民 – 使用技术在任何地方旅行和工作的人。&lt;/p>;&lt;p>;她的一位香港客户不喜欢她在工作时不在身边，于是放弃了她。&lt;/p>;&lt;p>;但是，几乎Cheng 在她的 Instagram 页面上有 10,000 名粉丝，开始收到人们的请求，这些人被她的数字游牧生活方式所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;这促使她成立了一家咨询公司，允许她对个人建议收费。她继续从事数字营销和社交媒体管理工作。&lt;/p>;&lt;p>;在她目前位于日本金泽的住所接受邮报采访时，她说她工作四五个人，每月收入超过 30,000 港元（3,828 美元）每天几个小时。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我的生活有了目标，”她说。 “我必须为我喜欢的事情付出代价，所以我很快就完成了我的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ends reign as world’s most expensive city for expats, Singapore gains 8 places amid soaring property prices, survey reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223185/hong-kong-ends-reign-worlds-most-expensive-city-expats-singapore-gains-8-spots-over-soaring-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/fcf64bdc-8968-4240-b82a-b4a7c77a3bed_6eec85d0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港首次失去外籍人士生活成本最高城市的地位一家人力资本公司的一项调查显示，由于住宿成本降低，新加坡在四年内上升了八位，而新加坡凭借其飙升的房地产价格上升了八位。&lt;/p>;&lt;p>;纽约取代了排名第二的香港ECA International 周三公布的生活成本调查显示，在 2019 年至 2022 年间位居榜首后排名第二，其次是日内瓦排名第三，伦敦排名第四。&lt;/p>;&lt;p>;年度排名是根据调查数据推导出来的该公司在 3 月份收集的数据，包括食品、家居用品、娱乐用品和服务、服装、外出就餐、烟酒的成本。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 9 月，ECA International 开始考虑住宿和公用事业费用，令香港 2019 年排名由第 4 升至第 1。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的商品和服务成本升至多年高位，显示香港未能幸免于通胀浪潮ECA International 亚洲区域总监 Lee Quane 表示，过去一年我们在世界各地都看到了这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在全球金融中心排名中位居第四&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，由于日常商品和服务价格的上涨被该市住宿成本的下降所抵消，香港在我们的排名中有所下降。”&lt;/p>;&lt;p>;其他几个亚洲城市也出现了下滑他们的排名下降。东京今年的排名下降了 5 位至第 10 位，该调查将暴跌归因于日元的持续贬值。中国大陆城市上海和广州跌出前 10 名，分别排名第 13 和第 14 位。&lt;/p>;&lt;p>;“中国相对较晚才摆脱 Covid-19 相关限制对其经济产生了影响，”Quane 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，这种情况导致人民币兑美元汇率较去年走弱，再加上较低的通货膨胀率，导致这些城市的排名下降。&lt;/p>;&lt;p>;但新加坡根据 ECA 的数据，由于供应跟不上需求，住宿成本迅速上涨，导致住宿成本从 2022 年的第 13 位上升到今年的第 5 位。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果与之前的报告一致，例如，城市土地研究所 (ULI) 亚太住房中心最新发布的房屋可及性指数显示，2022 年新加坡私人住宅的中位数价格为 120 万美元（940 万港元），是全球城市中最高的亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;根据同一份报告，香港的私人住宅价格下跌 8.7%，回到 2017 年的水平，这主要是由于该市人口减少和抵押贷款利率上升。 &lt;/p>;&lt;p>;香港差饷物业估价署2023年物业回顾亦显示，本地住宅租金除2022年第3季外，其他各季均下跌。第四季整体租金按年下跌3.8% -year.&lt;/p>;&lt;h3>;Why are Hong Kong homeowners cutting prices when the market&#39;s on the rise?&lt;/h3>;&lt;p>;Despite the city&#39;s lower ranking, expats said the cost of living remained high.&lt;/p>; &lt;p>;Jessica Tan, a 33-year-old public relations professional who moved to Hong Kong from Canada in 2016, said she found rental prices fell significantly when pandemic restrictions were at their most stringent in 2021 and early 2022.&lt;/p>; &lt;p>;“I am about to move to a new apartment, but as I was looking around, I found rental prices have definitely gone back up this year,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Tan also said groceries, especially vegetables at her local supermarket in Sai Ying Pun, had gone up by “around 2 per cent” compared with during the pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Dominik Wiesent from Germany, 37, said his living costs had gone up by “3 to 5 per cent” over the past year and noted it had become more difficult and expensive to hire talent.&lt;/p>;&lt;p>;The real estate executive, who was looking to purchase property, said he found sellers were unwilling to let go of their high asking prices despite a weaker property market and would rather wait for things to get better if they had the means.&lt;/p>;&lt;h3>;Why is Hong Kong&#39;s inflation so low compared with other global cities?&lt;/h3>;&lt; p>;Elsewhere on the list, Seoul came in at ninth place after jumping one spot this year, with ECA attributing its rise to changes in tax regulations leading to a fall in property supply in the city.&lt;/p>;&lt;p>;Many cities in the United States saw an increase in their rankings driven by the country&#39;s high inflation rates and a strong US dollar. Rent in New York soared as people returned to the city after the Covid-19 pandemic eased, according to the survey.&lt;/p>;&lt;p>;The performance of European cities was mixed, with Geneva and London retaining their places, while Scandinavian cities in Norway and Sweden plummeted by an average of 10 spots, which the survey attributed to weakening currencies.&lt;/p>;&lt;p>;The Russia-Ukraine war also had an impact on the rankings, with rent rising by up to 50 per cent in places where many Ukrainian refugees had fled, especially in Polish cities.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is building the most powerful warship radar on record: scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223091/china-building-most-powerful-warship-radar-record-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/5f1a35c7-2448-4196-a304-ad4dd00ac327_6d529f9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国科学家透露，雷达系统的建设已经开始，可以改变平衡拥有从数千公里外探测来袭导弹的能力，是世界海洋中的海军强国。&lt;/p>;&lt;p>;配备雷达的中国军舰将能够探测到距离最远 4,500 公里（2,800 公里）的弹道导弹英里）——根据参与该项目的科学家的说法，大约是从中国南部到澳大利亚北部的距离。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员说，该雷达还可以跟踪 3,500 公里以内的多个目标，或者大约到关岛的距离，在 5 月 31 日由中文期刊《电机与控制》发表的同行评议论文中。&lt;/p>;&lt;p>;由哈尔滨科技大学孙东阳副教授领导的科学家和工程师团队，表示该雷达适合安装在新的中国军舰上，第一个系统已经在建造中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然视线可能会受到地球曲线的影响，但搜索和跟踪能力的空前提升可能会研究人员说，这给 PLA 海军带来了重大优势。&lt;/p>;&lt;p>;大多数军舰上的雷达的工作范围为几百公里，受到扩展其能力所需的巨大功率的限制。研究人员表示，他们克服了这个问题，使该系统适用于配备电力推进系统的新型船舶。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，新一代有源相控阵雷达由“数以万计”的研究人员说，收发器的数量级远远超过更常见的设备。&lt;/p>;&lt;p>;每个收发器阵列单元都可以作为独立的雷达发送和接收信号。当协同工作时，这些单元可以产生高达 30 兆瓦的脉冲​​电磁信号——足以破坏现有任何军舰的电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;一位没有参与该项目的北京雷达科学家说，直到最近，在战舰上安装 30 兆瓦雷达的想法“或多或少是科幻小说”。&lt;/p>;&lt;p>;但由于美国在中国的军事活动不断增加，中国面临着为其军舰开发更好的雷达的巨大压力这位亚洲科学家说，由于问题的敏感性，他要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的海军雷达变得越强大，我们就越有可能在南海压制美国”&lt;/p>;&lt;h3>;中国雷达“正在监视来自朝鲜半岛的导弹威胁”&lt;/h3>;&lt;p>;在开发远程雷达系统时，尺寸可能是个问题。例如，佛罗里达州的 32 兆瓦 AN/FPS-85 雷达——根据其拥有者美国太空部队的说法是世界上最强大的——占地面积超过 23,000 平方米（250,000 平方英尺），相当于三个足球场。&lt; /p>;&lt;p>;随着5G技术的大规模应用，技术进步使大功率雷达体积显着缩小，一些关键部件的数量和价格比以往任何时候都高。&lt;/p>;&lt;p >;但他们开创性雷达的电源对 Sun 和他的同事来说仍然是一个挑战，他们必须克服雷达在快速脉冲中产生强大信号时产生极强电击的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;为了防止损坏对于船上密闭空间内的其他电子设备，Sun 的团队不得不将雷达与船上的电力网络分开。他们说，这将需要一些大型高性能电容器来充当缓冲器。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员求助于高速列车制造商中国铁路客车股份有限公司 (CRRC)，该公司是全球最大的子弹头制造商2013 年建成世界上第一条超级电容器大规模生产线的列车。&lt;/p>;&lt;p>;中国的高速列车由高压电流驱动，运行速度可达 350 公里/小时（217 英里/小时），配备强大可靠的电容器，确保远距离平稳稳定的能源供应。&lt;/p>;&lt;p>;孙的团队表示，测试结果表明，中国中车为雷达定制的电容器几乎可以消除其产生的电源冲击。他们说，整个电源系统（包括电容器和其他组件）重量略高于 1 吨，小到可以装在船上。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，它的效率也出奇地高。他们说，即使满负荷运转，雷达也只会给舰船的供电网络带来 235 千瓦的恒定负载，这可以由主流军舰上的发电机来处理。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国，AI 战舰设计师一天完成将近一年的工作&lt;/h3>;&lt;p>;在开发大型雷达系统时，电磁辐射也是一个主要问题。从论文中仍不清楚该设备会对船上的水手或海洋生物产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;雷达的发展是不寻常的，因为尖端技术更普遍地首先应用于国防工业&lt;/p>;&lt;p>;“反之亦然，尤其是当我们需要以低成本生产大量先进武器时，”这位驻北京的雷达研究员说。 &lt;/p>;&lt;p>;中国在不到 15 年的时间里建成了超过 40,000 公里的高速铁路——足以绕地球一圈，提供了 Sun 的团队能够在他们的项目中借鉴的工业专业知识。&lt;/p>; p>;&lt;p>;研究人员还能够利用中国对 5G 的拥抱。截至去年底，中国的电信公司已在全国部署了 230 万个基站——根据一些行业估计，美国的基站数量约为 175,000 个，远远领先于美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国在造船业方面也让美国相形见绌能力，13 个海军造船厂生产一些世界上最大和最先进的军舰。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军部长卡洛斯·德尔·托罗 2 月表示，其中一个造船厂的产能超过美国所有七个工厂的产能合并。 “That presents a real threat,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chris Christie kicks off 2024 White House bid with swipes at Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223199/chris-christie-kicks-2024-white-house-bid-swipes-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 07:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/f88a6d84-db01-4af1-8912-62c48aa6ea65_d24239e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前新泽西州州长克里斯克里斯蒂周二晚上开始了他的总统竞选活动，承诺成为拥挤的共和党初选中唯一愿意直接与美国前总统唐纳德特朗普较量的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;同样在 2016 年竞选总统的克里斯蒂在“因为真相很重要”的口号下开始了竞选在新罕布什尔州的一个市政厅举行了爱荷华州党团预选后的全国首场共和党初选。&lt;/p>;&lt;p>;在七年前输给特朗普的提名后，这位前州长和联邦检察官后来成为了一个终结者- 前任总统因拒绝接受 2020 年大选结果而与他决裂之前的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普进一步分裂我们，让我们彼此对抗，从而使我们变得更小，”克里斯蒂说，暗示这位前总统是更广泛的政治努力的一部分，即“用一只刷子给所有共和党人画画”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，乔·拜登总统“也在做同样的事情，只是在另一方面&lt;/p>;&lt;p>;克里斯蒂进入了一个不断壮大的主要领域，该领域已经包括特朗普、佛罗里达州州长罗恩德桑蒂斯、前联合国大使妮基黑莉和南卡罗来纳州的美国参议员蒂姆斯科特。前副总统迈克·彭斯将于周三在爱荷华州正式发起他自己的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;在担任州长期间，克里斯蒂以擅长制造病毒式对抗时刻的斗士而著称。但是，尽管特朗普在 2020 年的连任选举中失利，而且共和党人在 2022 年中期选举中的表现不及预期，但在一个与前总统保持密切联系的政党中，他面临着一场艰苦的提名战。&lt;/p>;&lt;p >;克里斯蒂近年来成为特朗普的激烈批评者，现在他将自己塑造成唯一愿意公开与前总统挑起争端的共和党总统候选人——同时还警告说，该党未能全面对抗他将引发 2016 年的重演共和党初选，当时特朗普推出了一系列具有更多政治经验的替代方案，这些替代方案分散了反对他的选民的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;对于特朗普来说，臃肿的 2024 年共和党竞选指向 2016 年的回归&lt;/h3>;&lt;p>;反特朗普的共和党人特别渴望看到克里斯蒂在辩论舞台上与特朗普展开较量——当然，前提是特朗普同意参加初选辩论，并且克里斯蒂符合共和党全国委员会制定的参与筹款的严格标准。&lt;/p>; &lt;p>;JP Marzullo，前州代表和新罕布什尔州共和党前副主席，以前支持特朗普，但现在支持克里斯蒂。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他实际上会团结一些选民，他会成为独立人士，”Marzullo 谈到这位前州长时说，并补充道：“我认为是时候做出改变了。”&lt;/p>;&lt;p>;克里斯蒂的竞选活动将测试共和党选民对这位曾表达支持特朗普的许多政策，但批评这位前总统的行为。这位前州长驳斥了特朗普关于 2020 年选举被窃取的谎言，并敦促该党继续前进，否则将面临未来损失的风险。&lt;/p>;&lt;p>;其他持类似观点的共和党人，包括前马里兰州州长拉里霍根和新罕布什尔州州长克里斯Sununu，选择反对他们自己的竞选活动，表示担心让更多候选人参加竞选只会让特朗普受益。&lt;/p>;&lt;p>;克里斯蒂曾一度被视为共和党最耀眼的政治明星之一，因为他是受欢迎的共和党州长一个民主国家。但是，尽管高级捐助者和党内官员不断敦促，他还是拒绝参加 2012 年总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;当他在 2016 年宣布竞选总统时，他的名声已经被“桥门”丑闻玷污了，当时的助手们被指控在新泽西州李堡造成交通混乱，显然是为了惩罚该市市长未能支持他的连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;在拥挤的 2016 年共和党初选中，克里斯蒂将自己描绘成一个傲慢、强硬的 East Coaster，他可以“照原样说出来”——却被傲慢的特朗普黯然失色。&lt;/p>;&lt;h3>;“特朗普太小”商标纠纷进入美国最高法院&lt;/h3>;&lt; p>;克里斯蒂选择在新罕布什尔州市政厅开始他的 2024 年竞选，这让他想起了他在白宫的第一次竞选，当时他专注于该州，举办了数十场新罕布什尔州市政厅活动，但在初选中仅获得第六名。之后他退出了那场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;两周后，克里斯蒂在支持特朗普时甚至震惊了一些前助手，成为第一位支持新兴共和党领跑者的现任州长和前竞争对手。他的声明在关键时刻削弱了竞争对手马可·卢比奥——在一场被视为可能的竞选转折点的辩论后的第二天——帮助为特朗普的提名和最终获胜铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“支持唐纳德特朗普的路线从我身后开始，”克里斯蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;这位认识特朗普近 20 年的前州长与这位前开发商和真人秀明星有着复杂的友谊。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;有时，他是特朗普最亲密的顾问之一：他在担任特朗普副总统的候选名单上，负责监督特朗普早期的白宫过渡工作，他说有人向他提供 - 并拒绝了 - 多个内阁职位，并帮助特朗普为他在 2016 年和 2020 年的每次大选辩论做准备。&lt;/p>;&lt;p>;（正是在这些辩论准备期间，克里斯蒂相信他感染了 Covid-19，让他接受了重症监护。）&lt;/p>; &lt;p>;但克里斯蒂有时也会与特朗普发生冲突，并将这位前总统拒绝接受他在 2020 年选举中输给民主党人乔·拜登的行为描述为一个转折点。&lt;/p>;&lt;p>;在露面和采访中，克里斯蒂说他“对特朗普拒绝让步感到非常失望和失望”，这最终导致他的追随者在 1 月 6 日猛烈冲击国会大厦，试图阻止对拜登获胜的认证。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong virtual bank Ping An OneConnect to expand lending to retail SMEs to capture post-Covid growth opportunities, CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3223178/hong-kong-virtual-bank-ping-oneconnect-expand-lending-retail-smes-capture-post-covid-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/64b15576-633c-4071-8506-2d5835c6a94f_995612b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;平安壹账通银行，中国大陆保险公司 Ping 间接拥有的香港虚拟贷方An Insurance 首席执行官表示，该公司计划增加对零售业中小型企业 (SME) 的贷款，以抓住后 Covid-19 时代的增长机会。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中国大陆在 1 月份重新开放，到香港的游客数量成倍增加，”平安金融壹账通的 Micheal Fei Yiming 在周二的媒体发布会上说。 “跨境旅行的恢复为零售业提供了增长引擎。我们坚信本地零售业正在再次复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;根据旅游局的数据，今年前五个月有超过 1000 万游客抵达香港。去年，该市在此时间段内仅录得 34,982 人次入境，前年为 27,549 人次。&lt;/p>;&lt;p>;平安壹账通上周推出了针对使用支付公司 eftPay 接受电子支付的零售中小企业的循环贷款目标. Fei 说，该银行将使用 eftPay 数据评估零售商的信用质量，每家零售商可以获得最高 300,000 港元（38,461 美元）的信用额度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港虚拟银行可能发展为大型企业即使在 2022 年亏损之后仍如此&lt;/h3>;&lt;p>;虚拟银行与政府支持的电子商务服务提供商 Tradelink Electronic Commerce 合作进行客户推荐。它还使用贸易通数据进行信用评估。&lt;/p>;&lt;p>;与以财产或其他资产作为抵押品提供贷款的传统贷方不同，平安壹账通等虚拟银行使用大数据和其他交易或支付信息来访问公司&#39;信用质量。这使得许多以前无法获得银行贷款的中小企业，只要业务数据良好，就可以从平安金融壹账通等贷方获得信贷，费说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是普惠金融，也是一个主要的虚拟银行对我们社会的贡献，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局是香港事实上的中央银行，已向八家虚拟银行颁发牌照，以促进金融科技发展，并提供更好的银行服务以更低的成本。这些银行只能提供在线服务，并在 2020 年大流行期间开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;所有这八家银行都尚未盈利。平安金融壹账通报告 2022 年亏损最低——净亏损 1.57 亿港元，比 2021 年减少 27%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 ZA 银行提供加密货币转换，城市推送中的账户&lt;/h3 >;&lt;p>;“在过去的两年里，我们一直在交付我们的业绩，这实际上是令人满意的，”费飞说。 “我们收支平衡只是时间问题。为此，我们的团队需要覆盖更多行业、引入更多合作伙伴并推出更多产品以满足中小企业的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月，香港有超过 360,000 家中小企业，根据政府数据。这些公司占香港私营部门的 98%，雇用了超过 44% 的香港私营部门劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，在 360,000 家中小企业中，我们只有 1,000 多家中小企业客户在香港，”费说。 “增长空间很大。”&lt;/p>;&lt;p>;这些公司今年仍面临很多挑战，他补充道。 “外部环境和经济复苏仍不稳定。这给中小企业带来了很大压力。”&lt;/p>;&lt;p>;平安金融壹账通的整体贷款质量保持健康，但该行将继续监控其中小企业客户的资产质量，费说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian couple parts ways over rare blood disorder that could endanger future baby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223179/malaysian-couple-parts-ways-over-rare-blood-disorder-could-endanger-future-baby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/274822f1-2ab6-4002-9590-0793846a66b3_de74d3d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚的一对夫妇在发现他们都是携带者后解除了婚约地中海贫血是一种由父母传给孩子的血液疾病，可导致贫血并需要定期输血。&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的 Farra Diana 博士在 5 月 27 日分享了她令人心碎的故事，她说她的前未婚夫阿什拉夫“很早就”告诉她他是地中海贫血携带者。&lt;/p>;&lt;p>;但双方都是哥打京那巴鲁医院的医生，他们都没有看到一个问题，因为他们从来没有想到她也会携带异常&lt;/p>;&lt;p>;据 HealthHub 称，遗传了一种地中海贫血基因的人据说患有轻型地中海贫血，并且可以在不知道自己患有地中海贫血的情况下过上正常、健康的生活。然而，他们仍然可以将地中海贫血基因遗传给他们的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;如果一个人遗传了两个地中海贫血基因（父母各有一个），则有 25% 的机会患上重型地中海贫血，这是一种严重的贫血形式&lt;/p>;&lt;p>;法拉博士和阿什拉夫博士于去年 6 月开始约会，并于今年 1 月 22 日举行了订婚派对。之后，Farra 医生决定进行地中海贫血筛查。&lt;/p>;&lt;p>;“我想，为了安全起见，我在订婚后就接受了检查，”她在 Twitter 上用马来语和英语。 “而且[结果]证明我也是一名携带者。因此存在严重地中海贫血的风险。我们承受不起不确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;重型地中海贫血患者每个月都需要输血，目前唯一可能的治愈方法是骨髓移植。&lt;/p>;&lt;p >;在医院儿科工作期间，两位医生还对“许多依赖输血的地中海贫血儿童”有第一手的治疗经验，法拉博士说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们记得我们照顾的孩子，那我们每晚都不得不戳（针刺入他们的静脉），他们需要依靠输血，”她说。 “他们也很叛逆。他们表达了这样的话：&#39;为什么我病成这样，这不是我的错？&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;他们第一次发现是在 2 月到 3 月左右，法拉博士说。最终，经过几个月的艰难讨论，他们决定分道扬镳。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Farra 博士同意 Ashraff 博士的观点，即他们“不应该自私”并且应该“为[他们的]未来感到难过”宝贝”，她仍然希望出现“奇迹”。&lt;/p>;&lt;p>;“最后，我们都同意这是最好的方法，”她写道。&lt;/p>;&lt;h3>;了解您的家族病史: 你的健康可能取决于它&lt;/h3>;&lt;p>;在 Instagram Story 帖子中，Ashraff 博士表达了同样的观点：“感谢你过去一年的付出。那是一段如此美好的回忆，我将永远铭记在心。认识你是发生在我身上最好的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“但上帝的计划更好。从来没有[想过]……我们都是[地贫]携带者。我试过，我哭过。但在这里我要让你走，”他写道。 “祝你们未来一切顺利。我将永远爱你。谢谢法拉，谢谢你，我的爱人。”&lt;/p>;&lt;p>;网友们对这对夫妇的故事给予了热烈的支持和同情。自发布以来，Farra 博士的 Twitter 帖子获得了 160 万次浏览、5,300 次转发和 2,600 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“为你们这两个无私的人哭泣，我向你们致以如此多的爱，”阅读顶部在推特上回复。 “愿真主减轻你今天、明天和永远所做的一切。”&lt;/p>;&lt;p>;地贫携带者也分享了他们自己的故事，他们说：“我知道那种感觉有多可怕。”&lt;/p>;&lt;p>;一个说：“在我的家庭中，我的父亲和母亲都是携带者。甚至他们结婚的时候，那个时候也没有做地贫检查。 （他们的）三个孩子患有地贫。&lt;/p>;&lt;p>;“我姐姐进入了 UIA（马来西亚国际伊斯兰大学），但因为（地贫）不得不离开。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人建议 Farra 博士尝试不同的方法，例如进行遗传咨询或体外受精 (IVF)，包括吉隆坡 UKM 专科中心的妇产科医生 Mohd Faizal Bin Ahmad 医生。&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上，Farra 医生发推文说：“醒来有这么多讨论和解决方案。相信我，我们讨论这个问题的时间比你们知道的要长得多。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，&#39;如果&#39;的可怕结果高于一切。”&lt;/p>;&lt;p>;他们也问过专家、前辈和同事，但在孩子可能有健康问题的情况下，“只为爱情同意结婚就足够了”，是否就够了。尽管收养也是一种选择，但两位医生都想要他们的“自己的孩子”。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，每个决定都有其自身的后果，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，博士法拉在推特和 Instagram 上感谢大家的客气话，并为她“还没有勇气回应”而道歉。在另一条推文中，她敦促人们“在后悔之前先检查一下地中海贫血”。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的后续帖子中，她说她周围的人也感谢她通过她提高了对地中海贫血的认识病毒式传播，她为此感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;她讲述自己的故事并不是为了阻止地中海贫血携带者结婚，她解释说，而是为了确保人们“意识到所有可能性并为他们做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人从未检查过，发现（他们的）孩子（患有）严重的地中海贫血，并对生活感到内疚，”她补充说。 “我们的故事不想撕裂任何关系，你知道……这是一种意识，为了更美好的未来。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Papua New Guinea women ‘will not stop’ weaving their way to a living]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3223168/papua-new-guinea-women-will-not-stop-weaving-their-way-living?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/c6fd7d51-b0d0-440a-a5f6-eabee689e402_cbccf034.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在巴布亚新几内亚首都的一个大院内，Betty Nabi 将六年的专业知识工作，编织可以用一辈子的传统手袋。&lt;/p>;&lt;p>;莫尔兹比港的精品作坊接待了一群女性，她们擅长将植物纤维错综复杂地编织在一起，制作被称为 bilums 的宽敞小袋，bilums 的象征本土自豪感。&lt;/p>;&lt;p>;bilum 这个词在当地托克比辛语中的意思是“子宫”，妇女们正在为功能性手工编织袋赋予新的生命——将它们带给国际观众，以换取​​稳定的工资约 40% 的国家生活在贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以把所有东西都放在里面，”Bilum &amp; Bilas 的一名 70 岁织布工 Nabi 说，他每月的薪水为 1,000基纳（285 美元），比该国的最低工资高出约 50%。 “去商店，把开开（食物）放进去。大的，你可以放婴儿。”&lt;/p>;&lt;p>;Bilums 可能需要数周的时间才能制作，并且使用制造商传统的独特颜色进行染色。&lt;/p>;&lt;p>;Nabi 和其他三个织工每人每月制作多达五个网袋，吸引了远在冰岛的客户。&lt;/p>;&lt;p>;需求正在增长，北美、欧洲和邻国澳大利亚的国际客户越来越多地寻找真正的网袋，34 岁的主管 Maureen Charlie 说.&lt;/p>;&lt;p>;这些手袋也引起了时尚界的关注，Grazia、Harper&#39;s Bazaar 和 Vogue Australia 等顶级杂志对带图案的手袋及其制作技术进行了报道。&lt;/p>; &lt;p>;一些人担心作为巴布亚新几内亚文化支柱的手袋正被西方人盗用以谋取时尚和利润。&lt;/p>;&lt;p>;但编织者表示他们对其出口没有什么问题。&lt;/p >;&lt;p>;“这让我们感到自豪，就像，&#39;哦，是的，那里有来自巴布亚新几内亚的东西&#39;，”查理说。&lt;/p>;&lt;p>;“这很特别。这是我们的一部分，也是我们文化的一部分。我们仍在这样做，我的孩子们也会这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;鸟袋通常被送给朋友和家人，或用于欢迎仪式，有时会放在客人面前的地板上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但这些妇女正在利用她们越来越受欢迎的机会，为她们的家人和其他织工谋生。&lt;/p>;&lt;p>;“在农村，妇女没有任何收入来源。有时，她们没有时间去市场或上路，所以她们只是编织和存放网袋，”查理说。&lt;/p>;&lt;p>;在低端市场，莫尔兹比港的女性选择他们的商品在棚户区摆摊，在犯罪率高的地区冒着库存被盗的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我的家人来说是一笔不错的收入。我制作网袋并获得收入来维持我的日常生活，”35 岁的独立编织者 Cathy Wariapa 说道，她每个周末都会在酒店场地内一个更安全的地方出售她的包包。 “有时我们不卖。当没有买家时，我们就把它们拿回去。”&lt;/p>;&lt;p>;这些包通常由像查理这样的女性制作和佩戴，但巴布亚新几内亚的男性越来越多地将它们作为挂在脖子上的小包来佩戴。&lt;/p >;&lt;p>;“如果一个女人不戴网兜……他们会说你不是女人，”查理说。 “当我背着网袋时，我觉得我是一个女人，我来自巴布亚新几内亚。”&lt;/p>;&lt;p>;因此编织他们的母亲和祖母传给他们的袋子不仅仅是为了钱.&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以随时随地制造网袋，”Betty Nabi 说。 “我们不会停止。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US officials warn of growing danger as China rebuffs crisis communication efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3223197/us-officials-warn-growing-danger-china-rebuffs-crisis-communication-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 06:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/116e89b6-0240-428c-a9a9-0ab0467359f7_d88f6b87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和中国之间发生军事误判的可能性是“真实存在的，而且越来越大” ”，一位白宫高级官员周二警告说。&lt;/p>;&lt;p>;印太地区国家安全协调员库尔特坎贝尔承认，华盛顿一直无法创造有效的方式来允许在“关键时刻”进行危机沟通。意外的冲突或紧张”，因为北京仍然“不愿参与其中的一些机制”。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论是在中国和美国在香格里拉- La Dialogue 是在新加坡举行的年度防务峰会，此前华盛顿引用了中国与美国军舰在台湾海峡举行的美加联合演习中“危险的”互动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们来这里不是为了无害通过，他们来这里是为了挑衅，”周日，中国国防部长李尚福在论坛期间拒绝了美国国防部长劳埃德·奥斯汀提出的一对一对话的要求。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀曾表示，在该地区奉行航行自由政策的美国“不会在欺凌或胁迫面前退缩”，同时对北京不愿参与表示“深切关注”。&lt;/p>;&lt;p>;“对话是不是奖励，这是必要的，”他周六说。 “对于负责任的领导者来说，合适的谈话时机是任何时候。每次都是合适的谈话时间。现在正是对话的最佳时机。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔说，奥斯汀的话反映了“美国和中国建立危机管理沟通程序机制的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;“奥斯汀国务卿在一艘中国驱逐舰正在台湾海峡执行危险的航行战术以反对航行自由任务的同时提出这个案子，我认为这绝对清楚为什么这如此重要，”坎贝尔说。&lt;/p >;&lt;p>;在华盛顿寻求恢复与北京的高层互动之际，彭博社和 NBC 新闻周二报道称，美国国务卿安东尼·布林肯将在未来几周内前往中国与高级官员会谈，可能会见中国领导人习近平。美国国务院不愿证实这些报道。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，在中国间谍气球在美国上空被击落后，布林肯推迟了原定的中国之行。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿周二，陆军克里斯蒂娜·沃尔穆斯 (Christine Wormuth) 也谈到了对抗中国和改善印太地区安全的战略。她强调需要“努力降低该地区的温度”，并补充说“奥斯汀国务卿与其对应方之间建立开放的沟通渠道将非常非常有价值”。&lt;/p>;&lt;p>; “例如，中国人会见了我们的商务部长，这非常有用。但当谈到潜在的误判时，我认为我们希望奥斯汀部长和我们的参谋长联席会议主席米利将军与他们的同行交谈，以确保没有任何误解，”她说。&lt;/p >;&lt;h3>;美国帮助获得 Link 22 数据系统对台湾在北约中的地位可能意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，台湾海峡的险情和美中最新的口角摊牌凸显了台湾的脆弱性美国总统乔·拜登最近称之为双边关系的“解冻”。&lt;/p>;&lt;p>;政治风险咨询公司欧亚集团表示，中国商务部长王文涛最近访问底特律，为经济发展提供了一些乐观的理由。 Apec 会议，将其解读为习近平仍有兴趣参加 11 月在旧金山举行的 APEC 领导人峰会的信号。&lt;/p>;&lt;p>;“在非国防问题上恢复更可靠的参与是任何习近平之前的重要基础工作访问，这可能至少需要与拜登进行一次场边会议，”它在一份报告中说。 But it added that progress on trade, economic or related civilian issues did not mean Beijing was interested in re-engaging on the defence side.&lt;/p>;&lt;p>;Wormuth also said the international support for Ukraine was a lesson for Beijing, and that if there were a war in the Indo-Pacific, “I think it is highly unlikely that China would be facing the United States alone” and that it would be met by “a coalition of countries”.&lt;/p>;&lt;p>;Pointing to India, which has been locked in a protracted border dispute with China, as a key ally in the region, Wormuth said the US “absolutely want[s] to be supportive of India in that regard”.&lt;/p>;&lt;p>;In December, the US for the first time shared real-time intelligence with New Delhi, including satellite imagery, about Chinese positions along the contested border.&lt;/p>;&lt;p>;The Pentagon said on Monday that both sides agreed to fast-track technology cooperation and defence co-production after Austin met with his Indian counterpart in New Delhi. Reports suggest that the US agreed to transfer technology for fighter jet engines and to sell 30 MQ-9B armed drones to India.&lt;/p>;&lt;h3>;Biden to host India&#39;s Modi for state visit in June&lt;/h3>;&lt;p>;Austin said the cooperation mattered “because we all face a rapidly changing world. We see bullying and coercion from the People&#39;s Republic of China and Russian aggression against Ukraine that seeks to redraw borders and threatens national sovereignty.”&lt;/p>;&lt;p>;Specific agreements are expected to be announced during Indian Prime Minister Narendra Modi&#39;s state visit to Washington later this month, when he will also address a joint session of Congress.&lt;/p>;&lt;p>;Campbell said he hoped Modi&#39;s trip would “basically consecrate the US-India relationship as the most important bilateral relationship for the United States on the global stage”.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>