<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Palestinian president Abbas says US only nation capable of preventing Israel’s invasion of Rafah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260700/palestinian-president-abbas-says-us-only-nation-capable-preventing-israels-invasion-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/bea1b8f4-fac9-42c7-8bff-1eb744269421_30c7056c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯出席在沙特阿拉伯举行的世界经济论坛。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯周日表示，美国是唯一有能力阻止以色列入侵加沙拉法的国家，并称这将是“世界上最大的灾难”巴勒斯坦人民的历史”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁美利坚合众国要求以色列停止拉法行动，因为美国是唯一有能力阻止以色列犯下这一罪行的国家，”阿巴斯在在沙特首都利雅得举行的全球经济峰会。&lt;/p>;&lt;p>;以色列数周以来一直威胁要对该地区发动全面进攻，称其目标是摧毁哈马斯在那里的剩余营，现在加强了空中打击上周对拉法的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家，包括以色列最亲密的盟友美国，恳求以色列不要袭击这座南部城市，该城市毗邻埃及边境，庇护着超过一百万巴勒斯坦人他们逃离了以色列对加沙其他大部分地区长达七个月的攻击。&lt;​​/p>;&lt;h3>;伊朗告诉中国外交部长，不会升级针对以色列的暴力&lt;/h3>;&lt;p>;“未来几年会发生什么阿巴斯在世界经济论坛上表示，以色列将在几天内袭击拉法，因为所有来自加沙的巴勒斯坦人都聚集在那里。 &lt;/p>;&lt;p>;“巴勒斯坦人民历史上最大的灾难将会发生。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，沙特阿拉伯利用加沙调解员出席的峰会呼吁地区“稳定” ，警告战争对全球经济信心的影响。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯、巴勒斯坦领导人和其他国家的高级官员试图促成以色列和哈马斯之间的停火。世界最大原油出口国首都利雅得峰会的嘉宾名单。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争以及乌克兰和其他地方的冲突给经济“情绪”带来“很大压力”，沙特财政部穆罕默德·贾丹部长在为期两天的世界经济论坛特别会议的第一次小组讨论中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为冷静的国家、领导人和人民需要获胜，”贾丹说。 “该地区需要稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;导致地区紧张局势加剧的加沙战争始于10月7日巴勒斯坦激进组织哈马斯对以色列南部发动前所未有的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社对以色列官方数据的统计，此次袭击导致约 1,170 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列估计，10 月 7 日被武装分子劫持的 129 名人质仍被扣押在加沙，其中包括军方称有 34 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列卫生部称，以色列的报复性攻势已导致加沙至少 34,454 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;誓言摧毁哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;沙特规划部长费萨尔·易卜拉欣在周六的新闻发布会上预告峰会时表示，世界“现在正在走钢丝，试图平衡安全与繁荣”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/9963d067-154e-4176-bacc-8731f18447cd_b3f1c26c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，加沙南部城市拉法有一个临时营地。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们是在一个错误判断、一个错误计算或一个错误沟通将进一步加剧我们面临的挑战的时刻开会的。”&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛主席博尔格布伦德表示，“围绕人质的谈判现在出现了一些新的势头，而且……还有可能摆脱我们在加沙面临的僵局”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，以色列不会参与&lt;/p>;&lt;p>;他说，“这更多的是与包括调解人卡塔尔和埃及在内的“关键参与者”进行结构化讨论的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“将会进行讨论，当然，关于加沙持续的人道主义局势，以及支持哈马斯和黎巴嫩真主党组织的伊朗，他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯在考虑以色列停火协议时发布了两名加沙人质的视频&lt; /h3>;&lt;p>;美国国务院表示，布林肯将“讨论为在加沙实现停火以确保人质获释所做的持续努力”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六表示，正在研究以色列关于有关问题的最新反提案加沙可能停火，一天前媒体报道称，调解人埃及代表团抵达以色列，试图启动陷入僵局的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;从一开始，沙特阿拉伯就与其他地区和全球大国合作试图遏制加沙战争，避免可能破坏其雄心勃勃的经济改革议程（即“2030 年愿景”）的大火。&lt;/p>;&lt;p>;沙特王国还在就一项具有里程碑意义的协议进行谈判，根据该协议，它将承认以色列首次在加强与美国的安全伙伴关系的同时，尽管分析人士表示，战争使事情变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，这个拥有伊斯兰教最神圣圣地的保守的海湾王国正在试图开放向世界展示，吸引商界领袖和非宗教游客。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国称加沙 3700 万吨废墟可能需要 14 年才能清理&lt;/h3>;&lt;p>;举办世界经济论坛等国际活动会议让沙特王国能够展示社会变革，包括重新引入电影院和取消女性驾驶禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“2030 年愿景已经过去八年了，我们已经表明我们愿意带头打造一种女性驾驶模式。易卜拉欣周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，关于 2030 年愿景的实现程度以及何时实现（对 NEOM 等标志性项目进行特别审查）的问题依然存在。 &lt;/p>;&lt;p>;12 月，沙特财政部长贾丹 (Jadaan) 表示，官员们已决定将一些重大项目的时间表推迟到 2030 年之后，但没有具体说明是哪些项目，不过他也指出，其他项目可能会推迟到 2030 年。 &lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯预计到 2026 年将出现预算赤字，在一系列石油减产之后，去年 GDP 增长几乎持平。&lt;/p>;&lt;p>;贾丹周日强调，非石油 GDP增长“非常健康”，达到 4.4%，并且“2030 年愿景实际上是关于非石油 GDP”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Countdown starts for China’s Chang’e 6 sample mission to the far side of the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260689/countdown-starts-chinas-change-6-sample-mission-far-side-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/fecb16ba-8272-45d0-b04e-5dfc3a7598cc_5283e782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嫦娥六号月球探测器和长征五号运八运载火箭周六在海南省文昌航天发射场整装待发。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国嫦娥六号机器人首次从月球背面带回样品的任务预计将于本周升空，标志着中国在月球背面又迈出了一步。其雄心壮志是到 2030 年将载人送上月球表面。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家航天局 (CNSA) 周六表示，嫦娥六号月球探测器和长征五号运八运载火箭组合已完成已被运送到海南省文昌航天发射场的发射台进行最终测试和推进剂装载。&lt;/p>;&lt;p>;该任务定于五月初发射，将是世界上首次尝试从月球背对地球的一侧。&lt;/p>;&lt;p>;着陆器将收集约 2 公斤（4.4 磅）的样本，而 2020 年嫦娥五号带回的样本为 1.731 公斤。&lt;/p>; &lt;p>;对样本的分析预计将进一步了解月球、地球和太阳系的历史，并标志着中国探月计划的新篇章。&lt;/p>;&lt;h3>;美中太空竞赛由月球着陆和轨道“停车位”提供燃料&lt;/h3>;&lt;p>;嫦娥六号将在阿波罗盆地着陆，这是一个地形崎岖的地区，超出了与地球直接通信的范围。&lt;/p>;&lt;p >;为了与月球表面的着陆器保持联系，中国于三月份发射了鹊桥二号卫星，以在地球地面站之间传递信息。&lt;/p>;&lt;p>;中国运载火箭研究院的朱海洋科技公司周六对国家广播公司中央电视台表示，月球轨道“对发射窗口提出了极高的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;地球和月球相对位置的不断变化意味着发射窗口比月球轨道更窄。例如，近地轨道航天器发射。&lt;/p>;&lt;p>;朱说，团队采用了“窄窗口、多轨迹”的发射策略来充分利用机会。&lt;/p>;&lt;p>;葛平国家航天局探月与航天工程中心副主任向央视表示，这次任务标志着一系列技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;“[嫦娥六号]将在月球轨道设计和控制技术方面取得突破，葛说：“月球暗面智能采样技术和起飞上升技术，最终实现月球暗面自动采样和返回。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家可能离解开谜团又近了一步。月球表面的情况&lt;/h3>;&lt;p>;第一次嫦娥任务于 2007 年升空，将探测器送入月球轨道。 2013年，嫦娥三号在月球近侧着陆，2019年，嫦娥四号成为第一个在月球背面软着陆的航天器，将玉兔二号机器人月球车送入月球背面。 &lt;/p>;&lt;p>;中国载人航天工程局副局长林锡强周三表示，中国有望在 2030 年将宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;p>;林说关键此次任务的长征十号火箭、孟州飞船以及月球表面使用的宇航服等部件都在研制和测试中。&lt;/p>;&lt;p>;国家航天局正在着手选择月球车乘员组林说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，嫦娥七号任务将于 2026 年发射。它将由轨道飞行器、着陆器、月球车和小型飞行探测器组成，飞入月球坑中。月球表面寻找冰。&lt;/p>;&lt;p>;此后，嫦娥八号计划于 2028 年左右抵达月球南极。这两项任务的组成部分将构成计划中的国际月球研究站的基础，得到俄罗斯、委内瑞拉、巴基斯坦等国的支持，旨在实现人类在月球上的永久存在。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Renowned Hong Kong surgeon struck off for 6 months after failing to realise gauze left inside patient’s stomach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260695/renowned-hong-kong-surgeon-struck-6-months-after-failing-realise-gauze-left-inside-patients-stomach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/30d75167-3306-475a-b459-70199506f1f1_3b749357.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CT 扫描发现存在异物，外科医生表示“可能已被摄入”并会穿过身体。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名的香港外科医生因在手术过程中没有意识到纱布留在病人胃里而被除名六个月。&lt;/p >;&lt;p>;医务委员会周日还裁定朱建华医生犯有专业不当行为，因为在患者在第一次手术三周后抱怨腹痛后，他没有进行适当的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“在这令人震惊的情况下委员会在判决书中表示，“在危及生命的情况下，作为一名负责任的外科医生，朱某应该尽快采取措施取出异物。”&lt;/p>;&lt;p>;朱某执行了2015 年 10 月，岑俊刚因癌症切除前列腺，出现并发症，导致乙状结肠造口术关闭。乙状结肠造口术是为结肠打开一个开口的手术。&lt;/p>;&lt;h3>;香港微生物学家因欺诈被判入狱，被取消医疗登记一年&lt;/h3>;&lt;p>;医务委员会指出，10块手术纱布​​被&lt;/p>;&lt;p>;一天后，在岑出现发烧和腹痛后，朱进行了紧急剖腹手术，这是一种开腹手术，以帮助诊断和治疗问题。该委员会表示，手术中使用了 20 块纱布和 10 个腹部垫。&lt;/p>;&lt;p>;当天，他还进行了横向结肠造口术，这是一项单独的手术。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的调查中，三周后复诊，朱发现患者左上腹部有压痛，但简单开了抗生素。在进一步的随访中，医生发现“没有异常”，疼痛也有所减轻。&lt;/p>;&lt;p>;但患者在2016年7月开始出现进一步的腹痛、呕吐和腹泻。&lt;/p>;&lt;p >;CT扫描发现存在异物，但朱说它“可能已被摄入”并且会穿过身体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/bff2396a-c66a-4b19-9802-55693551f11d_19cb3853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;朱建华医生自1981年起成为普通科名册，并自1998年起成为普通外科医生专科名册。照片：Facebook/7位医学候选人联盟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，在泛影葡胺灌肠、大肠放射学检查之后，可以按计划进行进一步的结肠造口手术。&lt;/ p>;&lt;p>;但是岑和他的家人向另一位医生提交了泛影葡胺灌肠报告以寻求第二意见，该医生在患者腹部发现了“奇怪的带状混浊”并要求进行进一步检查。&lt;/p>;&lt;p>;岑接受了手术2016 年 8 月，医生从他的腹部取出了“拳头大小的肿块”手术纱布。&lt;/p>;&lt;p>;患者和他的女儿于当年 9 月记录了他们的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;医疗中心委员会发现朱先生“无视其职业责任”，未能妥善解决手术后腹部感染的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医生因建议胎儿性别不合要求堕胎而被开除&lt;/h3>;&lt; p>;该委员会表示，开出的抗生素也不足以治疗由医疗并发症引起的感染。&lt;/p>;&lt;p>;委员会发现异物足够大，可以通过 X 射线检测到，并且应该被识别出来。在 CT 扫描中，将 Chu 对其作为摄入物体的评估描述为“不合理”。&lt;/p>;&lt;p>;委员会发现 Chu 未能在患者投诉后采取适当行动进行调查，也未能充分关注可能存在的情况患者腹腔内有异物，每次违规分别将其从普通登记册中除名三个月和六个月。这些条款将同时有效。&lt;/p>;&lt;p>;他自 1981 年以来一直在全科名册上，自 1998 年以来一直在普通外科医生专业下进行专科名册。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Credibility of US democracy is in the docks with presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3260542/credibility-us-democracy-docks-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/5f22d0e5-ee61-4945-9991-a43a5a00c441_f9b59de5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普和反特朗普支持者在新州刑事法院外发生冲突前总统将于 4 月 15 日在约克出席封口费审判的第一天。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;选举安全是民主完整性的基础。在美国，2016 年和 2020 年总统选举之后，选举可信度因外国干涉、选民欺诈和其他违规行为的指控而受到动摇。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月总统选举之前，了解和了解选举的可信度至关重要。根据过去的经验，解决对选举安全的担忧。 11月5日晚，美国的公共话题很可能会从谁将入主椭圆形办公室转向有关选举安全的辩论。这可能包括要求停止计票和要求重新投票、加剧两极分化以及抗议的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2016 年因俄罗斯干预指控而当选美国总统。后来有指控称，俄罗斯试图通过针对民主党竞选活动发起网络攻击和操纵来影响选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，俄罗斯在 2020 年总统选举前采取了重大措施来加强选举安全。 2017 年，国土安全部将选举基础设施指定为关键基础设施，以便增加联邦支持以及与州和地方当局的协调。&lt;/p>;&lt;p>;各州实施了各种措施，例如升级投票机、使用纸质选票创建备份并加强网络安全措施。尽管做出了这些努力，当 2020 年总统选举即将到来时，它再次受到争议。&lt;/p>;&lt;p>;由于围绕投票结果的言论玷污，并深陷欺诈和操纵指控的泥潭，这次选举造成了危险的结果特朗普连续数周拒绝承认失败的先例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普声称民主党通过广泛的选民欺诈和违规行为操纵了选举，导致了高度的两极分化和动荡，最终达到了顶峰2021 年 1 月 6 日国会大厦发生叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年大选之前，现任特朗普批评邮寄选票和美国邮政服务的增加使用，并继续猛烈抨击邮政服务在今年总统选举前进行投票。邮政局长路易斯·德乔伊 (Louis DeJoy) 的留任加剧了那些认为 2020 年选举被窃取的共和党选民的不安。&lt;/p>;&lt;p>;但人们对美国选举舞弊的怀疑不仅限于邮寄投票。国会大厦骚乱表明，选举违规的阴谋论已经使本已分裂的选民两极分化，并削弱了民主治理的基础。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，据《大西洋月刊》报道，该报分析了因国会大厦骚乱而被捕的 193 人，89％的人与现有的极右民兵或其他激进组织没有明显的联系。这表明，与上次选举中使用的类似的操纵和挑衅方法可能会在即将到来的投票中再次导致大规模行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如果总统当选，民主党选民将会深感失望乔·拜登未能连任，他们似乎普遍准备接受这样的结果。可能导致拜登落败的因素有很多，而选民的动机似乎很大程度上是由于缺乏更具吸引力的替代方案而驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普竞选团队对选举舞弊的指控可能会引发法律程序并引发广泛的争议。辩论，类似于 2016 年投票的后果。然而，这可能不一定会导致特朗普支持者的广泛动员。&lt;/p>;&lt;p>;现在区分共和党选民基础中的两个不同群体非常重要。一方面，有务实的共和党选民。另一方面，特朗普的坚定支持者可能会将选举失败视为国家对其领导人进行深层操纵的证据，特别是在共和党的理性声音被忽视的情况下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/b87b6615-26ba-4269-844e-a6392935ca1f_118ba514.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 15 日，特朗普支持者在爱荷华州得梅因举行的爱荷华州党团会议晚会上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从这个意义上说，第二组可能是对激进右翼团体的影响更加开放。如果出现有利于拜登的欺诈指控，这些特朗普的铁杆粉丝与其他选民的联系以及特朗普在 11 月之前关于选举安全的声明可能会再次造成紧张和抗议的环境，类似于 2020 年大选后发生的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;但即将举行的总统选举面临的最大威胁可能来自对投票系统的网络攻击，这种攻击可能是由外国或组织策划的。考虑到地缘政治动态，来自俄罗斯的网络攻击可能会为特朗普带来优势。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到两位总统候选人对中国的立场，来自中国的网络攻击也可能破坏选举基础设施和计票机制。一个绰号为 APT31（高级持续威胁 31）的中国黑客组织已被指控不仅针对美国，还针对英国和芬兰的北京批评者。&lt;/p>;&lt;h3>;数据泄露暴露风险，中国陷入两难境地使用黑客进行雇佣&lt;/h3>;&lt;p>;危险在于，不明身份的数据操纵或对美国投票机的攻击可能会导致政党开始相互指责。鉴于美国社会日益两极分化，政治骚乱可能会导致大规模抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;美国选举制度的去中心化性质，以及各州之间安全协议和技术基础设施的差异，带来了固有的挑战。尽管网络安全和基础设施安全局 (CISA) 认为 Dominion 投票系统不会受到黑客攻击和操纵，但某些团体仍然认为 Dominion 投票系统不安全，在选举期间操纵这些系统的指控可能会产生严重后果。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕 2016 年和 2020 年美国总统选举的欺诈指控凸显了美国民主的脆弱性。克服这些挑战并恢复对选举过程的信任至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这要求美国加强选举安全，加强当地网络安全协议，促进州际合作，打击虚假信息，并提高整个选举过程的透明度和问责制.&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，政治领导人、媒体、公众和特朗普等人物致力于维护美国民主价值观并尊重自由和公平选举的完整性。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese coastguard face off with Japanese politicians near disputed East China Sea islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260692/chinese-coastguard-face-japanese-politicians-near-disputed-east-china-sea-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/01f5f6f1-d5c6-4e4a-8022-12d9bad2b9ec_dd4cdc45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一艘日本海警船试图击退中国海警NHK 报道了这一事件。图片：共同社/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻东京大使馆和日本媒体周日表示，中国海警在东海两国均声称拥有主权的海域与日本议员对峙。&lt;/p>; &lt;p>;这是涉及中国及其邻国的一系列海事争端中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆在一份声明中表示，中国船只采取了未具体说明的执法措施，并补充说已就此提出严正交涉。它称日本在北京称为钓鱼岛、东京称为尖阁列岛的无人居住小岛附近进行了“侵犯和挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;包括前防卫大臣稻田朋美在内的日本代表团正在执行由据中国大使馆和日本公共广播公司 NHK 报道，冲绳县石垣市。&lt;/p>;&lt;p>;两国在日本控制的岛屿周围多次发生对峙。中国还在南海争议地区与菲律宾船只发生了数次冲突，北京广泛的海洋主张与一些东南亚国家的主张发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;是好邻居还是安全威胁？日本报道中向中国发出的混合信号&lt;/h3>;&lt;p>;NHK 称，稻田一行周六在这些岛屿附近停留了三个小时，使用无人机观察该地区，日本海岸警卫队船只试图击退中国海警。&lt;/ NHK 援引执政党自民党高级官员稻田的话说：“政府和公众都意识到了严峻的安全局势。” “尖阁诸岛是我们的主权领土，我们需要上岸进行研究。”&lt;/p>;&lt;p>;据 NHK 报道，这是自 2013 年以来日本国会议员首次对该地区进行此类视察。&lt;/p>; >;&lt;p>;工作时间外未能立即联系到日本外务省官员发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;中方强烈敦促日方遵守两国达成的共识，停止政治挑衅，立即停止对华活动。使馆表示，此举是为了炒作舆论。&lt;/p>;&lt;p>;并要求日方“回到通过对话协商妥善管控矛盾分歧的正确轨道上来，避免事态进一步升级” .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong considering new work safety codes for manholes after pair killed by toxic gas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260688/hong-kong-considering-new-work-safety-codes-manholes-after-pair-killed-toxic-gas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/c72eedb6-c489-45c5-a103-64a213c8e7b2_a48fdd47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方正在调查两名工人的案件，据信他们在沙井里吸入有毒气体。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;发展部长表示，香港可以引入新的安全守则，要求承包商如果希望员工在非日常工作时进入沙井，必须事先获得当局的同意周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪还表示，排水工人必须接受在密闭空间工作的额外培训，即使他们的工作可能不需要他们进入沙井。&lt;/p>; &lt;p>;上周沙田发生一起事故，两名下水道维护工人在沙井吸入有毒气体后死亡，因此推动了更严格的安全要求。&lt;/p>;&lt;h3>;两名香港下水道工人的死亡引发了采取行动的呼吁堵塞安全间隙&lt;/h3>;&lt;p>;初步调查发现，他们不必进入沙井，因为工作程序只需要他们从外面使用高压水射流进行清洁。&lt;/p>;&lt;p>;林恩说政府将考虑在现有和新的沙井维护合同中加入新的安全要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会在合同中明确规定工人不应进入沙井进行清理。如果需要进入，必须事先通知渠务署并获得批准。”她在电视采访中说。&lt;/p>;&lt;p>;“在沙井内工作的人员需要接受培训，对于那些在外面工作的人来说则不同。未来，我们计划要求那些不应该在沙井内工作的人也接受类似的培训（与进入下水道的人）。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/bd0a8d3c-24b0-4572-a26e-5109dd01ab87_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发展部长伯纳黛特·林恩表示，需要对工人进行额外培训。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Linn 强调，这项措施将使现场工作人员对在沙井内工作的情况以及所需的安全预防措施有基本的了解。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不是一个艰巨的任务。我们正在讨论要求工人参加大约一天的额外课程。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;工业事故受害者权利协会对这些评论表示欢迎，并呼吁尽快推出新的安全标准行政长官萧仙文表示：“虽然政府如何执行新措施还有待观察，但正在朝着正确的方向前进。”&lt;/p>;&lt;p >;“至少，它可以让在沙井外工作的工人了解一些基本知识，了解进入沙井所需的安全措施，以及在沙井内可能面临的风险，比如需要什么设备、如何操作等。”如果他们也想进入沙井，他们可以帮助里面的其他工人。”&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示，政府正在考虑修改《建筑物条例》，以简化对不听从检查其财产或命令的房东的起诉程序。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，可以实行定额处罚，而不像目前的做法，必须走法律程序收集证据、准备文件、将案件送交法院。在法庭上听审，她指出这可能需要长达一年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“通常我们会针对那些 50 年或以上的街区。我们会对它们进行检查，如果需要，会给您发出检查建筑物的通知，”林恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会考虑，比如说，要求业主履行[检查其建筑物的责任”是否可行。块]一旦块达到30岁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你什么都不做，你可能会受到固定罚款。如果罚款后仍不采取行动，就会被检控。”&lt;/p>;&lt;p>;本月油麻地一栋拥有 60 年历史的综合用途建筑发生致命火灾，引发公众关注。新福楼大火夺去了 5 人生命，造成 43 人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;香港失火大楼的居民已获准回家，但等待他们的却是严峻的景象&lt;/h3>;&lt;p>;新福楼是 9,578 名居民之一截至去年 12 月，未遵守消防安全通知的建筑物。其亦已六年没有遵守强制验楼令。&lt;/p>;&lt;p>;现时，根据政府的强制验楼计划，楼龄30年或以上并已收到法定通知的物业业主必须委任一名注册检验人员，以进行强制验楼。进行规定的检查。&lt;/p>;&lt;p>;如果需要维修，业主必须指定注册承包商在检查员的监督下进行规定的维修。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 表示，她预计&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在去年的施政报告中宣布，政府计划修订该条例，以增强威慑作用。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Racy China esports cafes where  servers in French maid outfits kneel to feed guests, ‘derogatory to women’s dignity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3259410/racy-china-esports-cafes-where-servers-french-maid-outfits-kneel-feed-guests-derogatory-womens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/9c529017-d98a-49d5-a280-956d9a1d5c16_a3862b6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的电竞咖啡馆已被勒令停止提供以下服务： “有损女性的尊严”，并且使工作场所性感化。照片：SCMP复合/Shutterstock/sohu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的电子竞技咖啡馆，他们期望其女性等待的员工穿着法国女仆服装，并在​​为客户提供谴责的同时跪下。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在中国东部省省省的Yiwu市，几家电子竞技咖啡馆一直在通过提供此类服务形式的服务来促进其业务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;顾客进入时，他们会受到服务器的迎接而受到服务的欢迎。非常短的衣服和兔子耳朵头带，他们鞠躬，说：“欢迎回家，师父。” &lt;/p>; &lt;p>;他们跪下供应茶，喂食顾客，送回按摩并与他们玩游戏。&lt;/p>; &lt;p >; 4月15日，中国当局谴责了这项服务，并命令涉及的咖啡馆改变他们的业务方式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/28/604a817c-0c8a-4530-85330-85555d-e0ace1405c18_9338_9338f6bb.jpg.jpg“ alt =”咖啡馆跪下来为男性顾客提供食物和饮料。照片：微博/CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员们批评雇主缺乏防止性骚扰的系统，这导致一些女性雇员受害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“单一的跪下行为可能会对妇女的尊严显着贬低，并带有深远的性影响。咖啡馆（Cafe）要求一名女仆，绰号Yaoyao，与他一起玩游戏。&lt;/p>; &lt;p>; Wu随后在以电子竞技为主题的酒店中强奸了Yaoyao，随后被判入狱四年半。 &lt;/p>; &lt;p>; 2021年8月，在中国东部的江苏省，涉及未成年人的多个性骚扰案件发生在受害者被雇用在以女仆为主题的咖啡馆工作之后。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; ，对电子竞技咖啡馆的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;惩罚包括罚款，销毁促销材料和关闭场所。&lt;/p>; &lt;p>;服务的形式引发了在大陆社交媒体上进行了激烈的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“这些咖啡馆应禁止客户与等待员工之间的任何身体接触，”一位在线观察员建议。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为女仆文化不管无论如何都会贬低女性另一个。禁止员工与客户之间的随意接触。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/04/18 /24446A43-61FF-4E2C-8CA9-5AFFE86E7263_B3E2B14B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在近年来，大陆当局一直在提供此类服务的场地上崩溃了。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着日本动漫文化在中国流行，女仆服务器的概念与Esports Cafes的Game Companions的概念结合在一起。&lt;/p>; &lt;p >;游戏伴侣是游戏期间的非性爱伴游，其中可能包括交谈和合作进行比赛。这是一项旨在减轻孤独感和增强游戏玩法的服务。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，还有专门针对女性顾客的管家咖啡馆，年轻的男性侍应生打扮并提供饮料，聊天和玩棋盘游戏。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“在咖啡馆里，我感到尊敬。一位女性顾客在微博上写道：&lt;/p>; &lt;p>;“拥抱女仆和巴特勒文化作为利基文化的一部分是一件好事。只要它们是合法的并带来幸福，他们就值得珍惜。 /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How India’s independent weathermen are taking the internet by storm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3260565/how-indias-independent-weathermen-are-taking-internet-storm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/e63fb46a-6870-4f78-8de1-747f8cbd670f_f_fc6315c1.jpg“ alt =”>; 。照片：每天早上4点在卫星图像，地图，图表，图表和天气模型，由不同的全球预测系统和印度的气象部发布。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在接下来的两个小时中，这位50岁的年轻人在他的博客“ Chennairains”中为他的家乡钦奈提供了当天的天气更新。整天，他对学生，农民和家庭主妇到婚礼策划者的天气都充满了洪水泛滥。 ，本周在亚洲讲述。 “我用简单的术语向人们解释天气，以确保他们不仅知道环境中正在发生的事情，而且还了解了天气异常。” &lt;/p>; &lt;p>;独立的天气预报员（如Srikanth和Cloud Mhasers）已经成长由于气候变化，印度四个赛季的中断，受欢迎程度。他们对天气的看法受到普通印第安人的要求，因为他们相对准确的天气预测和对外行术语中气候挑战的解释。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/26/ED478ADB-7BC6-4C76-BE88-BE88-E322BFE4949456_A7A826EE.JPG >;独立的天气预测师Srikanth K.照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度气象部门的传统天气预报经常被嘲笑，因为它的错误预测和术语中，普通公民无法表现理解。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于加尔各答的独立天气预报员Santosh Subramanian，31岁，经营一支由五人组成的团队，名为“ Weather of Kolkata”，在其Facebook页面上提供了29,000个关注者和Instagram的天气更新，并拥有4,218位关注者。专业的婚礼和企业摄影师Subramanian说。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/26/d94b0765-d01f-4675-bd37-691dc42e010c_4a628152.jpg“ >;独立的天气预测师Santosh Subramanian。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;总部位于钦奈的Balakrishna Shankar，一家公关公司的副主席，在印度气象官员未能在印度气象学之后开始关注天气博客预测2015年钦奈的大雨导致大规模洪水炸死200人。 t明确警告预期降雨量。” Shankar说。 “此外，MET部门网站上没有实时更新，我们不得不等待电视采访，这些访谈大多在实时之前记录了很多。” &lt;/p>; &lt;p>;同样，在2021年，钦奈大都会部由于两个天气雷达正在维护中，因此无法预测大雨。去年，泰米尔纳德邦州政府未能预测大雨，这再次导致12月洪水泛滥。州首席部长MK Stalin表示，倾盆大雨开始后发出了“红色”警报。&lt;/p>; &lt;p>;在加尔各答（Kolkata），由八人组成的摄影师团队Kolkata Cloud追逐者一直在追踪和狩猎风暴。上个月，他们前往古拉普（Gurap）近70公里，追逐可能导致诺维斯特雷暴（Nor&#39;Wester Thunderstorm）或所谓的卡尔巴萨基（Kalbaisakhi），通常发生在西孟加拉邦，贾坎德邦，奥里萨邦和孟加拉国。 >;当团队在Instagram上提供了实时更新，以在其Facebook页面上向其2,100多名关注者和6,000多名用户赠送，但团队成员Chirasree Chakraborty注意到人们想知道Kalbaisakhi的到来，以从正在进行的热浪中获得一些救济。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/26/f38a792b-dd592b-dd59-419d 8B3ADF562372_5C60D7DE.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在去年印度印度古吉拉特邦（Gujarat）的Cyclone Biparjoy登陆后，Mokhada的一个被洪水淹没了。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 50岁的Chakraborty解释了风暴延迟的原因天气现象通常形成的区域。 P>; &lt;p>;就像Chakraborty一样，Chennairains的Srikanth定期解决气候变化的谜语。&lt;/p>; &lt;p>;在他的博客文章之一中，Srikanth解释说，过去几周中，季节后期的季后赛激增是在在印度的北部和中部地区使印度异常变热有助于使印度的夏季凉爽。&lt;/p>; &lt;p>;“这些常规的西风槽为阿联酋等地带来了大规模的降雨事件，” Srikanth说。在4月16日淹没了机场跑道的75年以来，该国最大的降雨量。&lt;/p>; &lt;p>; Srikanth，一名营销专业人士，在过去的10年中一直在运营Cennenairains，他说他的更新提供了“可能的天气” ，并且从未声称自己是“确定的”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/04/ 26/0AF929A7-3139-4774-9A2B-72FF0AC3A2F3_50136485.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;独立的天气博客作者拉吉什·卡帕迪亚（Rajesh Kapadia）。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于孟买的前工业家拉吉什·卡帕迪亚（Rajesh Kapadia），现年70岁，他对卫星图像，压力图和风速以来一直很好奇印度的天气博主。自2007年以来，他的博客《天气变化片》一直在提供天气更新和分析。 ，”卡帕迪亚（Kapadia村庄说，他根据卡帕迪亚（Kapadia）对季风之间降雨或干咒的延误的预测计划了自己的耕作时间表。今年，卡帕迪亚（Kapadia）预测，季风将在6月的第三周击中奥兰加巴德（Aurangabad）。 p>; &lt;h3>;特斯拉的印度电动汽车尽管马斯克推迟访问&lt;/h3>; &lt;p>; pune anupam kashyapi，这是印度气象学部门前的天气预报负责人，他承认，天气通信的差距是政府的大都会部门。他说，独立的天气博客作者也应该对他们的预测负责。&lt;/p>; &lt;p>;这些博客作者必须对天气和气候变化有一些科学知识。大都会部门和天气博客作者可以互相补充，如果后者以诚实和诚实而不是轰动性的天气故事来完成他们的工作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We need free air con’: Philippines suspends in-person classes due to heatwave, jeepney strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260682/we-need-free-air-con-philippines-suspends-person-classes-due-heatwave-jeepney-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 17:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/1F7E97AF-91A5-49F8-AA40-959F5894F836_4509A719.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该国部分地区正在经历极其炎热的天气。图片：菲律宾周日表示，菲律宾将由于极度高温和吉普尼司机在全国范围内罢工，菲律宾将在所有公立学校暂停两天的面对面课程。 p>; &lt;p>;极端热量在最近几周焦化了东南亚，促使成千上万的学校暂停面对面的行动和当局发出健康警告。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾的许多学校没有空调，没有空调让学生进入拥挤，通风不良的教室。该部门在Facebook上说。全国罢工从周一开始抗议政府计划逐步淘汰许多菲律宾人通勤上班和学校的烟雾车辆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/3e164ef5-5658-48-48-48db-a34343-2343-23d092519_3e2519_3e25151515.jpggggggg“ 999;“>;一个女人用手风扇在马尼拉的吉普车内部冷却。政府希望淘汰烟雾车辆。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在马尼拉记录其有史以来最高温度之后，面对面的班级的暂停。&lt;/p>; &lt;p>;城市中的温度达到了纪录在周六的38.8摄氏度（华氏度101.8度）中，热量指数达到45度，州天气预报员的数据显示。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到湿度，热量指数测量了温度的感觉。 /p>; &lt;p>;周日炎热的天气持续存在，许多人涌向空调的购物中心和游泳池，以供救济。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我在这里经历过的最热的人，”南希说。现年65岁的包蒂斯塔（Bautista）在马尼拉附近的卡维特省度假村（Cavite Province我们的客人是朋友和家人。 &lt;/p>; &lt;p>; 3月，4月和5月的几个月通常是一年中最热门，最干燥的几个月，但是El Nino天气现象加剧了今年的状况。 &lt;/p>; &lt;p>;“该国的所有地方，不一定只是马尼拉大都会，都预计要等到5月的第二周才能炎热。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “有可能该地区超过今天直到5月第二周的温度。” &lt;/p>; &lt;p>;马尼拉北部塔拉克省的凸轮城市的摄影，在周六的温度为40.3℃， &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当水星玫瑰，31岁的格里斯·雷耶斯（Gerise Reyes）计划带她的两岁女儿到马尼拉附近的一个购物中心。&lt;/p>; &lt;p>;“家里很热。这是我经历过的最热门，尤其是在上午10点至下午4点之间，”她说。去年的记录高潮，联合国的天气和气候局周二表示，亚洲的速度特别快。 p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong duo help propel London college to record-breaking triumph in UK’s ‘toughest team quiz’ University Challenge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3260680/hong-kong-duo-help-propel-london-college-record-breaking-triumph-uks-toughest-team-quiz-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/957C16D9-B40A-485C-AEE8-C84931C44068_A2F09B77.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;与队长Suraiya Haddad和Sourajit Debnath一起。照片：BBC &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;有多少香港人可以说纳瓦拉的12世纪国王桑乔六世的女儿是谁？哪个内陆西非国家会说班巴拉？或融化时的矿物质用作铝土矿生产铝的溶剂？&lt;/p>; &lt;p>;这些只是城市的贾斯汀·李·乔克·沃（Justin Lee Cheuk-wah）和亚当·琼斯（Adam Jones Yung Jian）回答的一些问题的问题。他们大学在62岁的英国测验表演挑战赛中取得了纪录的第五次纪录。&lt;/p>; &lt;p>; BBC被称为“电视最艰难的测验团队锦标赛”，伦敦帝国学院的二人四重奏出现了&lt;/p>; &lt;p>;“这是一次有趣的经历，”正在研究化学的李在伦敦大学击败伦敦大学大学后对邮报说：“这是一次有趣的经历。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/204/04/28/d8255252525df82df82-3f12-3f12-3f12-4a96-bdbc-bdbc-bc--bdbc-bc--bc--bc--bc--bc--bc-- 5AFF89232925_0CAC3916.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;（左起）Lee和Jones与Suraiya Haddad和Sourajit Captain suraiya Haddad和Sourajit Debnath授予了Quiz Show University挑战。照片：BBC &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我从来没有想过我会赢得四分之一决赛。” &lt;/p>; &lt;p>;“我的很多朋友和很多朋友一家人感到非常自豪，这很好。琼斯（Jones）22岁，在搬到英国之前在香港出生和长大 - 李（Lee）17岁时，琼斯（Jones）在14岁时就读寄宿学校。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，两人保持着与香港的紧密联系&lt;/p>; &lt;p>;李说：“香港是一个很难成长的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;他被长大了在霍姆·霍姆（Hung Hom），在九龙市的拉萨尔小学（La Salle）小学接受教育，然后是拉萨尔学院（La Salle College &lt;/p>; &lt;p>;，但他说他的学业为他在大学挑战赛上的最终成功做出了贡献。&lt;/p>; &lt;p>;“我对[La Salle]的了解很大，我做了一个他说。在他的家人搬到英格兰南海岸的布莱顿。&lt;/p>; &lt;p>;琼斯在中央长大并去了中国国际学校，在香港画了一幅关于学术生活的景象。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;正在研究计算的琼斯说，他认为一所国际学校带来了一种不太“严厉”的学术研究方法。&lt;/p>; &lt;p>;“我很开心。我很无忧无虑。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;这两个22岁的孩子都在伦敦帝国学院参加综合硕士课程，在搬到英国之前，他们都不知道大学挑战。&lt;/p >; &lt;p>;两人在比赛的紧张舞台上表现出色，这使两支由四个学生组成的球队相互对抗。&lt;/p>; &lt;p>;每轮比赛以“ 10个入门者为10”开始。正确答案的团队获得了三个相关的奖励问题，每个问题每个值得五分。&lt;/p>; &lt;p>;帝国团队在最终回答八个首发问题的早期，使他们有一个指挥起点说服285-120赢得伦敦大学学院的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;李在奖励问题回答了关于罗马历史解雇的三个问题，琼斯跃升了与艺术和文学有关的那些与艺术和文学有关的问题。本月早些时493A-9BBD-B76FAAC548D0_9510811E.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在他的商标Lucky Lucky Hoodie中的帝国学院伦敦大学伦敦大学挑战团队的贾斯汀·李（Justin Lee）。照片：BBC &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有时在播音员甚至有时间完成问题之前正确地回答。&lt;/p>; &lt;p>;他们说了钥匙他们的成功是持久的，对主题感兴趣，以及一支强大的团队的支持，愿意花时间为准备。展示并试图超越前几个赛季的获胜者。&lt;/p>; &lt;p>;他们的团队也拥有广泛的兴趣。琼斯（Jones）是帝国读书俱乐部的敏锐读者和委员会成员。表现良好的人是他们对某些主题的真正感兴趣。”琼斯解释说。 “如果您对某些事情真的很感兴趣，那么学习这件事并不是一件琐事。” &lt;/p>; &lt;p>;他们也得到了一些幸运的魅力和吉祥物的帮助。&lt;/p>; &lt;p>;在他们与李一起赢得了连帽衫的前几场比赛之后，这成为了他的标志性外观，希望球队能够继续取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;李还提供了球队的吉祥物，这是一个毛绒的水獭Carole，由于衣柜的定期变化，这成为在线打击。&lt;/p>; &lt;h3>;香港小学在每场比赛之前受到英国移民浪潮的教育领域的最大打击&lt;/h3>; &lt;p>;，他们的团队的后备成员将举行Carole Up，这将使每个人都在额头上为运气带来一个“亲吻”。&lt;/p>; &lt;p>;琼斯因在网上的聚光灯下的平静举止而受到赞扬 - 但他承认他实际上很紧张。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在第一集之前，我流鼻血了，”琼斯说。 “护士必须来检查我的血压，她说我有一个50岁男子的血压。” &lt;/p>; &lt;p>;两人俩都说他们本赛季的最佳记忆是一个周末他们有一天的休息时间在曼彻斯特（Manchester）在曼彻斯特（Manchester）闲逛，在拍摄之间，在拍摄之间。&lt;/p>; &lt;p>;，他们补充说，尽管竞争压力很大，他们还是很喜欢这种经历。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;琼斯说：“我认为很多乐趣不一定只是获胜，但整个过程非常愉快。 ，但李和琼斯说，他们现在能够再次专注于学习。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，他们鼓励其他人跟随脚步，保持动力并每天继续学习很重要。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您想这样做，那是完全可能的，”琼斯告诉其他学生。 “只要坚持不懈。” &lt;/p>; &lt;p>;“知道更多的事情不应该是羞耻的来源，”李补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“渴望更多地了解世界，而您自己总是一件好事，应该鼓励。马里。冰糖。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s domestic national security law subject to ‘rigorous’ legislative process with measures to protect innocent, justice chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260679/hong-kongs-domestic-national-security-law-subject-rigorous-legislative-process-measures-protect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 17:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/6A87EE3D-FCFD-4D83-BA1C-D5EC487D7F18_19C007A2.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港司法负责人将最近颁布的国内国家安全法的立法过程描述为“严格”，并采取了额外的公共利益国防条款和措施，以保护“无辜者”第三方受到逃犯的影响。&lt;/p>; &lt;p>;大法官保罗·林·沃克（Paul Lam ting-kwok）部长还说，公众需要考虑构成罪行的所有要素和联系，而不是基于孤立的批评确定法律是否足够明确时的零件或措辞。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 04/28/2F2E9A2B-085E-4D59-B897-AD43E37FB37FB354_FE822E91.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大法官Paul Paul Lam。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周日的Facebook帖子中，林说他继续进行讨论，并提供了有关上个月颁布的保护国家安全条例的解释，最近有两项与更好的香港基金会智囊团和贸易集团共享会议。&lt;/p>; &lt;p>;称立法程序为“严格”，政府对立法者的调查做出了认真的回应，同时对立法者的调查做出了认真的回应&lt;/p>; &lt;p>; LAM强调法律符合国际人权标准。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港的国内安全法1个月：所有人都安静在逮捕方面， &lt;/h3>; &lt;p>;“例如，为了回应媒体行业的期望，我们将&#39;公共利益&#39;作为“非法披露国家秘密”的辩护，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们（我们还采取了保护“无辜的第三方”免受犯罪嫌疑人或逃犯的影响的措施。当目的是揭示政府表现其职能时允许的允许是对公共秩序，安全或健康的“严重威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;，但辩方只能应用于非法的人在香港的报告报告后，北京对我们的人权状况的报告&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;与后来被确定为潜逃的人的预先存在财产合同，合资企业或投资。 ，最终的裁决也在城市进行。在当局结束了为期一个月的公共咨询活动之后。&lt;/p>; &lt;p>;在上周对《邮报》的独家采访中，林说，只有在“真正有令人信服的情况”的情况下，法律才会使用，并驳回了建议不要立即调用它以“使人们感到更舒适”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 17:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>