<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mexico’s sex workers seek employment rights both online and on the streets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3262794/mexicos-sex-workers-seek-employment-rights-both-online-and-streets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 17:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/bb178344-d35b-47f6-87a6-f2e4d65b7b8a_98144f6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年墨西哥城性工作者等待获得经济援助在 Covid 关闭期间。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Natalia Lane 的工作是混合型的——就像当今大多数工作一样。因此，这位 34 岁的毕业生用半天时间创作令人兴奋的在线内容，然后将剩下的时间用于面对面的服务。&lt;/p>;&lt;p>;不过，莱恩是一名性工作者，所以她的工作没有任何墨西哥工作通常提供的基本权利、福利或保护。她迫切希望改变一些事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我从事性工作者已有 14 年了。到目前为止，我可以为我的社会保障、住房贷款或信贷缴款多少？”人权倡导者莱恩说，她转而从事性工作以支付传播学学士学位的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他工人阶级不同，我无法解释过去 14 年的工作。 ”&lt;/p>;&lt;p>;自疫情大流行和随之而来的生活成本危机以来，她看到了在线性工作的蓬勃发展 - 但与其他性工作者一样，联邦法律禁止她享受社会保障和其他劳工权利。&lt;/p>; &lt;p>;因此，5 月 7 日，一群性工作者发起了 CLaP!，这是一个史无前例的联盟，希望将性工作非刑事化，正式承认其为一种工作，并为那些在网上工作的人提供社会保障&lt;/p>;&lt;p>;对于该联盟的创始人之一莱恩来说，承认权利是紧迫的。&lt;/p>;&lt;p>;“[性工作者]与任何其他工作有相同的需求——支持新联盟的组织 ProDESC 的人权和劳工权利倡导者英迪拉·索利斯 (Indira Solis) 表示： p>;现在，该组织正在网上和首都街头吸引潜在成员，旨在为性工作者创造足够的动力，赢得长期寻求的劳工权利。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已有约 42 名工人加入索利斯表示，拍手！&lt;/p>;&lt;p>;“[联盟]承认性工作是一项人生项目，是一种个人选择，我们不需要从中被拯救，”莱恩说。&lt;/p>; &lt;p>;在墨西哥城，经过三十年针对警察骚扰和有组织犯罪虐待的抗议活动，性工作于 2013 年在法律上被承认为无偿工作，并于 2019 年非刑事化。&lt;/p>;&lt;p>;但工人们表示，这两项法律胜利已经没有带来更安全的工作条件或任何标准的劳工权利。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥城的性工作者，无论是在网上还是在街头工作，通常都会受到警察、医院、检察官办公室和救护车的歧视，根据墨西哥城性工作的最新调查。&lt;/p>;&lt;p>;受访者表示，承认性工作是一项工作可以减少日常歧视，增加获得医疗服务的机会，并有助于减少警察暴力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其他拉丁美洲国家已经在努力为性工作者赢得社会保护。&lt;/p>;&lt;p>;以哥伦比亚为例，该国上周讨论了第一个规范获得权利、养老金和医疗保健的倡议。 &lt;/p>;&lt;p>;仅以名字来识别身份的 Eli 两年前开始为社交媒体平台和网站（例如 OnlyFans）创建露骨内容。&lt;/p>;&lt;p>;但如果没有社会保障，他就错过了机会关于公共医疗保健、退休福利和住房。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生活在一定的审查制度之下。例如，如果我想租一套公寓，我就不能说我是性工作者，因为担心他们会拒绝我进入，”帮助 CLaP 的 36 岁男子说道！招募新成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/264c3ebc-19ad- 414c-96c4-fa2649419523_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 在墨西哥城的竞选集会上挥手致意。为数字平台工作人员提供社会保障是希因鲍姆的竞选承诺之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去两年，立法者支持了一系列为零工工人提供社会保障的举措，零工工人是一个快速增长的行业，涵盖从食品到食品等各个领域。 &lt;/p>;&lt;p>;这些努力尚未转化为法律。&lt;/p>;&lt;p>;为数字平台工人提供社会保障也是墨西哥总统竞选领跑者克劳迪娅·谢因鲍姆(Claudia Sheinbaum)的竞选承诺。然而，她的计划忽略了性工作者，只关注司机和送货员。&lt;/p>;&lt;p>;对于 ClaP! 的成员来说，这是一个熟悉的冷落，因为他们的工作通常不被同事视为真正的工作.&lt;/p>;&lt;p>;此外，由于缺乏合同或发票来证明他们的收入，他们面临着一场艰苦的斗争才能被承认为工会。&lt;/p>;&lt;p>;“其他工人遭受暴力和我们生活的没有什么不同。最大的区别在于，没有人会质疑他们所做的事情是否有效。”莱恩说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver, 52, dies after passing out at the wheel and crashing into kerb]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262786/hong-kong-taxi-driver-52-dies-after-passing-out-wheel-and-crashing-kerb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 17:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/5bd9c5ad-db1e-4b0e-996e-5eb18e5ffe43_3c5a0379.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出租车司机两小时后在屯门医院被宣告死亡碰撞。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名中年出租车司机在香港一个繁忙的交汇处行驶时，在驾驶时昏倒并撞到路缘石后死亡，幸好车内没有乘客。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该名52岁杨姓男子于周三中午12时30分左右，在屯门区蓝地交汇处驾车前往元朗。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在开车时突然失去知觉，车辆失去控制并撞到路边。&lt;/p>;&lt;p>;路上的其他司机看到了这一事件并拨打了紧急服务电话。&lt;/p>;&lt;p>;杨先生被送往屯门医院，但在事故发生后约两小时被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;事件与去年11月的一起案件类似，当时一名72岁的士司机经过后死亡&lt;/p>;&lt;p>;今年还发生了另外两起涉及出租车的严重交通事故。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，在长青隧道外被捕的两人中包括一名出租车司机。与长沙湾一起的士肇事逃逸致命事故有关，其中一辆的士与一名电单车司机相撞，电单车司机随后被一辆私家车碾压。&lt;/p>;&lt;p>;一辆的士亦与一辆双层巴士相撞一月份在繁忙的湾仔十字路口闯红灯，导致著名整形外科医生何伟新医生和一名中国大陆游客死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s Catch-22 in courting China as a rare earth partner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3262520/vietnams-catch-22-courting-china-rare-earth-partner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/6d2858d1-1992-44e7-a7a8-5a6f7f6d9d2a_f8731abd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南王廷惠 (左) 会见中国国家主席习近平4 月 8 日，北京。几周后，顺化被解除越南国会主席职务，稀土谈判陷入困境。照片：EPA-EFE/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;王廷惠被迫辞去越南议会议长职务的两周前，他访问了北京并会见了包括中国稀有在内的中国国有企业高管地球集团。&lt;/p>;&lt;p>;作为越南四大领导“支柱”之一的议会主席，顺化通过减税、减租和其他激励措施的可能性来争取中国投资和潜在的技术转让。他是继 3 月份总统武文上 (Vo Van Thuong) 后两个月内第二位被免职的高级官员，当时越南正试图扩大其稀土产业。&lt;/p>;&lt;p>;稀土，对推动全球能源至关重要能源转型，价值不断增长。他们需要生产从电动汽车到风力涡轮机等清洁能源产品中的永磁体。&lt;/p>;&lt;p>;越南希望中国以其先进的技术和专业知识帮助其发展稀土产业链，但这只是在一定程度上——河内也希望保持对其国内工业和创新的控制。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能愿意帮助建立越南稀土工业联合体所需的基础设施，尽管出口限制禁止它直接允许任何国家获得中国加工技术。&lt;/p>;&lt;p>;在更具战略意义的层面上，与越南在稀土加工方面合作可以帮助北京“消除”美国“去风险”政策的风险。在越南建立加工厂将有助于中国企业绕开“中国制造”的标签，从而留住发达国家的客户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京似乎正在抓住这个机会。据报道，苹果供应商中国包头英斯特磁业已在越南北部租用了一家工厂，用于建设磁铁工厂。其他公司也加入了越南的稀土行业，其中包括韩国 Star Group Industrial，该公司计划到 2025 年年产 5,000 吨高端钕磁铁。&lt;/p>;&lt;p>;越南长期以来一直寻求与先进国家建立合作伙伴关系日本、韩国、澳大利亚等国家在该领域拥有先进的技术。但之前的合作尝试，包括对越南采矿、供应链和研究的投资，并未取得足够的进展来启动其稀土行业。&lt;/p>;&lt;p>;日本是最早的投资者之一。早在2011年，迫于中国开始挤压稀土出口的压力，日本决定投资越南东宝矿。但在廉价的中国稀土涌入市场以及日本对澳大利亚稀土矿商莱纳斯的投资更加成功后，该矿于 2015 年左右停止运营。&lt;/p>;&lt;p>;如今，越南的稀土加工技术仍然薄弱。用于制造高质量永磁体的稀土纯度要求高达 99.9%。但越南只能在实验室环境中提炼最多 70% 的稀土，远低于行业标准及其 95% 的出口要求。&lt;/p>;&lt;p>;中国看起来是越南寻找稀土的最佳选择伙伴。北京花了四十年的时间发展了目前占主导地位的稀土加工业，依赖廉价的劳动力、电力、化学原料和运输，以及宽松的环境法规和协调的出口管制政策制度。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;如今，它已经解决了该行业的财务和环境问题，并开发了尖端技术。它非常有资格就如何启动稀土工业向越南提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;中国在稀土加工方面继续取得巨大进步，通过电场而不是传统的化学浸出从矿石中回收金属 -新方法提高了效率，减少了杂质，更加环保，并且发现了新矿石。&lt;/p>;&lt;p>;通过合作，越南将从中国的经验和先进技术中受益。与此同时，北京希望从越南采购原材料，越南拥有仅次于中国的全球第二大稀土矿藏。&lt;/p>;&lt;p>;目前，越南在发展稀土工业方面的另一项巨大优势还只是理论上的：劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;该国缺乏培养该行业所需人才所需的有针对性的教育和企业培训。这可以通过企业培训合同在短期内克服。重要的是，随着时间的推移，该国可以通过在大学中扩大和增加采矿工程课程来培养自己的高技能劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于越南采矿工人的平均工资仅为中国采矿工人的 30% 左右同行们认为，越南具有价格竞争力的低技能劳动力也使其比中国更具优势。&lt;/p>;&lt;p>;但是，越南不想欠北京的债，也不想因其稀土加工愿景而在地缘政治上被孤立以至于无法与中国的战略竞争对手合作。为了成为稀土领域的全球参与者，它不能在中美竞争中选边站队，甚至不能表现出冷落对方的态度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南面临着第二十二条军规：它需要中国的专业知识来发展国内能力，但又不想招致剥削。它希望获得稀土创新的经验，并愿意付出原材料和其他激励措施来吸引中国工业企业。它只是不愿意做出牺牲来扼杀或抑制其本土创新的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;除了这一战略困境之外，越南的政治动荡还威胁到其与中国企业的稀土对话。针对这样一个高价值行业的谈判需要时间和投资，而领导层的旋转门可能会破坏这些时间和投资。更多引人注目的离职可能会推迟或破坏河内雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LGBTQ people in EU face less discrimination, more violence, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262776/lgbtq-people-eu-face-less-discrimination-more-violence-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/1e2f2ce2-2a0a-42fb-be72-32b80baf54fd_eda0ec54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加布达佩斯的跨性别骄傲游行。双性人和跨性别者中表示自己在调查前五年内因 LGBTIQ 经历过身体或性攻击的受访者比例最高。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟的一项大规模调查显示，与三年前相比，欧盟的女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别者、双性人和酷儿群体面临的歧视有所减少，但身体或性攻击却有所增加周二，维权机构公布了这一结果。&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月、7 月和 8 月对超过 10 万名 LGBTQ 人群进行的在线调查发现，与三年前的上次调查相比，总体变化不大，欧盟基本权利机构在周二发布的调查结果报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲越来越多的 LGBTQ 人群现在公开了自己的身份。与此同时，他们比以前面临更多的暴力、骚扰和欺凌，”总部位于维也纳的人权机构在该报告的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/25b8589c-eb43-465f-be54-9c6ad8302ab0_4bdf8208.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;2022 年在伦敦苏豪区街道举行的年度骄傲游行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为便于调查之间的比较而调整的数据显示了受访者的比例在 27 个欧盟成员国中，表示自己在调查前五年内因 LGBTQ 经历过身体或性攻击的比例从上次调查中的 11% 上升至 14%。&lt;/p>;&lt;p>;最糟糕的是 -表现最好的欧盟国家是保加利亚（18% 和拉脱维亚（17%）。双性人和跨性别者的比例最高。&lt;/p>;&lt;p>;大约 36% 的欧盟受访者表示，他们至少在一个方面感到受到歧视由于他们是 LGBTQ，这一比例低于上一次调查的 42%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;比例最高的国家是保加利亚和塞浦路斯，均为 48%。报告感到最受歧视的人是双性人（61%）和跨性别者（54%），这是唯一超过 50% 的类别。&lt;/p>;&lt;p>;提到的生活领域包括工作、教育、医疗保健、与公共服务的联系，以及商店、餐馆、酒吧和夜总会。&lt;/p>;&lt;p>;该调查还包括欧盟候选国阿尔巴尼亚、北马其顿和塞尔维亚。&lt;/p>;&lt;p >;“在欧洲公开 LGBTQ 身份不应该是一场斗争。尽管我们看到了进步的迹象，但欺凌、骚扰和暴力仍然是持续的威胁，”欧盟基本权利机构负责人 Sirpa Rautio 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minister defends social worker regulator shake-up, raises concerns over vetting of candidates with criminal pasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262777/hong-kong-minister-defends-social-worker-regulator-shake-raises-concerns-over-vetting-candidates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 16:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/cd7a0b73-24f4-4998-9815-92825ea7a494_381fa7f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会工作者注册委员会辩称，它会仔细考虑每个个案确定有犯罪记录的人是否已经做出足够的生活改变以加入该职业。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港福利主管为改革当地社会工作者监管机构的计划进行了辩护，指出该组织允许曾有过持有毒品和贩卖毒品罪名的候选人注册为社会工作者的案例。 &lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵周三在电台节目中表示，迫切需要改革社会工作者注册委员会，并指出当局在过去两年曾呼吁&lt;/p>;&lt;p>;“在申请成为社工或延长注册的过程中，有一些明显的案例，让公众可能认为社工委员会偏离了初衷，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，有些人以前犯过持有或贩运毒品等罪行，但被允许继续更新登记。”&lt;/p>;&lt;p>;部长说虽然此类案件可能是合理的，但鉴于董事会成员对申请人有强烈的意见，他对这些候选人被毫无问题地批准表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;执行委员会，该市的主要决策机构，一天早些时候支持了拟议的立法修正案，该修正案将允许委员会立即注销被判犯有某些罪行的社会工作者，并永久取消那些参与危害国家安全等严重犯罪的人的资格。&lt;/p>;&lt;p>;委员会还批准了一项提案，以确保大多数委员会成员是政府任命的而非民选的。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会目前由由同行选举产生的八名社会工作者组成，另外六名席位由政府任命。社会福利署署长是当然成员。&lt;/p>;&lt;p>;政府提出的立法修正案将把委员会成员人数从 15 名增加到 27 名，扩大后的机构包括 8 名民选成员、17 名政府任命成员、 &lt;/p>;&lt;p>;孙周三质疑董事会是否过于关心保护社会工作者的利益，并表示还应该考虑他们所服务的人的意见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们这样做是为了保护整个董事会和行业的信誉，我们必须让他们的组成更加多元化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但董事会主席吴育明表示，Sun误解了它如何处理有严重刑事犯罪记录的候选人的注册程序。&lt;/p>;&lt;p>;“从社会工作者注册委员会成立到今天，我们会考虑每一份申请，”他说。 “即使这个人有犯罪记录，我们也会先查看他们的记录。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/15/8a54cdf1-1415-4fe2-83d3-7961b226d5b1_83efa828.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长孙国伟表示，过去两年，当局给了董事会多次改进的机会。相片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示，有的申请者年轻时曾犯过罪，但重返社会后已认真反省过往行为。&lt;/p>;&lt;p>; “例如，‘十大杰出青年’奖中就有因持有毒品和贩卖毒品而被定罪的人，”他说。 “难道社会不应该给他们改过自新的机会吗？”&lt;/p>;&lt;p>;董事长强调，组织会仔细考虑每个案件，以确定有犯罪记录的人是否已经赚够了。成为一名社会工作者，生活发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;福利部长孙还回应了有关当局仓促提出改革委员会的建议，而没有留出时间与利益相关者协商的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到“事情紧急，这届政府有潜力，我们必须负责，我们也必须行政主导。”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到社工注册局多次达不到要求，很多问题。他们需要纠正，需要处理。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fiona Harvey says she was paid US$313 for her Baby Reindeer Piers Morgan interview. She wants US$1.25 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262772/fiona-harvey-says-she-was-paid-us313-her-baby-reindeer-piers-morgan-interview-she-wants-us125?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 16:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/e4fdafbd-7c5b-4d27-bd77-8f89fdaad116_9f261f62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲奥娜·哈维接受皮尔斯·摩根采访。照片：Piers Morgan Uncensored/YouTube &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲奥娜·哈维 (Fiona Harvey) 声称，皮尔斯·摩根支付了她 250 英镑（313 美元）来采访她有关小驯鹿的事情，并表示她想要 100 万英镑（125 万美元） ）。&lt;/p>;&lt;p>;哈维，58 岁，来自苏格兰，据信是理查德·加德 (Richard Gadd) 的热门真实犯罪 Netflix 系列剧中跟踪者角色玛莎·斯科特 (Martha Scott) 的原型。&lt;/p>;&lt;p>;在节目中，斯科特跟踪喜剧演员唐尼·邓恩（加德饰）并向他发送了 41,000 封电子邮件。但哈维否认在现实生活中这样做，并在皮尔斯摩根未经审查的 54 分钟长采访中将加德描述为“精神病”。&lt;/p>;&lt;p>;该采访于周四发布，观看次数已超过 1100 万次，这表明观众是多么渴望了解驯鹿宝宝背后的真相。&lt;/p>;&lt;p>;这部 Netflix 剧集自 4 月 11 日上映以来已成为一种巨大现象，观众很快就通过一些真实的资料在网上找到了哈维。节目中出现的社交媒体消息。此后，哈维威胁要对加德和 Netflix 提起法律诉讼，指控她所面临的骚扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《小驯鹿》引发了一场讨论，讨论为什么粉丝会以一种可能的方式参与真实犯罪内容的讨论。哈维此前在周二发表的《每日记录》采访中表示，她感觉自己被摩根“利用”了，哈维批评摩根的节目支付给她 250 英镑。&lt; /p>;&lt;p>;“他们给了我 250 英镑，我问这是否是他们付给每个人的钱，如果是的话，我想查看相关文件，”她说。 “该文件尚未发布。我还没有签署采访合同，我想要的不仅仅是微不足道的 250 英镑。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“我愿意花 100 万英镑”。&lt;/p>;&lt;p>;哈维还声称，当她在皮尔斯·摩根未经审查的片场时，广播公司没有与她互动。&lt;/p>;&lt;p>;“我在网上读到一段片段，皮尔斯为我感到非常难过，但他没有为任何人感到难过。他的工作人员非常友善，说一切都很好，但当我进去见他时，他几乎看不到我，”哈维说。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是一个大动作。他甚至没有说再见，只和我拍了一张照片，因为他需要这张照片来进行宣传。”她声称。&lt;/p>;&lt;p>;周四，摩根发表了一篇关于他接受哈维采访的专栏，他声称说她撒了“很多谎”，但表示她有权对加德在剧中对斯科特的描述做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;皮尔斯·摩根未经审查的代表在回应评论请求时指出了周二的剧集ITV 访谈节目，Lorraine。&lt;/p>;&lt;p>;摩根告诉主持人 Lorraine Kelly：“她不会得到 100 万英镑。她想要的是一个经纪人。我们给她的金额与我们给 95% 的客人的金额相同”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 16:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails fired worker for emailing rape threats to former employer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262761/singapore-jails-fired-worker-emailing-rape-threats-former-employer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/33054ceb-1c9c-4039-a20d-7f2a125d658b_8db2bf81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名男子因向前雇主发送性威胁电子邮件而被判入狱。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一名 30 岁男子因向前雇主发送性威胁电子邮件，于周二被判入狱六个月零六周。&lt;/p>;&lt;p>;汤米·苏汉学恩 (Tommy Soh Han Xuen) 因在缓刑期间再次犯罪，也被判处 48 天监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了三项旨在引起恐慌、意图侮辱他人的侮辱性通讯的罪名。谦虚，并试图作弊。其他五项指控也被考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;受害者的身份受到法院命令的保护，法院文件中删除了 Soh 以前工作场所的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;Soh 担任送货司机从 2020 年 4 月 29 日起，他为雇主工作。三天后，他因偷窃属于公司供应商的手机而被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;差不多两年后，即 2022 年 2 月 1 日，Soh法庭获悉，他当时在家，“对自己的个人问题感到愤怒”。&lt;/p>;&lt;p>;他还对公司在他被解雇后没有支付他拖欠的约 300 新元（220 美元）工资感到不满。被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;Soh 决定从他的个人电子邮件帐户向公司发送威胁电子邮件。在两封标题为“威胁”的电子邮件中，他威胁要“残酷强奸”公司所有女性员工。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道我是谁。从来不发工资。我是你们的一名前员工，在送货时偷了手机。”Soh 写道。&lt;/p>;&lt;p>;早上打开这些电子邮件的员工感到震惊，并向警方报案。&lt;/p>;&lt;p >;那天下午晚些时候，一位客户服务经理正在检查公司的电子邮件帐户，这是她回复客户反馈的工作的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;她发现了一封 Soh 发给她的电子邮件，标题为“消息”来自野兽”。该电子邮件包含该女子的名字，并威胁要“剥光她的衣服”并对她进行性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;该女子在内部报告了此事，并向警方提交了另一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;检方表示，Soh 对自己所谓拖欠工资的不满毫无根据，因为雇主必须向供应商支付他偷走的手机的费用。&lt;/p>;&lt;p>;检方还强调，Soh 电子邮件中的威胁是“图文并茂的”。描述性的”，并且他之前曾在 2020 年犯过类似的发送信息侮辱他人谦虚的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;Soh 还承认在新加坡 W 酒店兼职时犯下另一项作弊罪行 – 2022年的圣淘沙湾。&lt;/p>;&lt;p>;2022年6月24日，两名酒店客人将信用卡放在泳池边的桌子上，让工作人员收取饮料费，然后进入泳池。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当时被分配清理桌子的Soh用手机拍摄了他们的信用卡详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位信用卡放在桌子上的客人看到了这一点，走了过来第二天，两名客人中的一位收到了来自银行的欺诈警报消息，当时 Soh 使用她的卡购买了一双网上售价约450新元的运动鞋。&lt;/p>;&lt;p>;客人立即要求银行取消交易。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示Soh是责任人，并且还购买了另一双价格约为 260 新元的鞋子。两笔交易都被及时取消。&lt;/p>;&lt;p>;在听证会上，Soh请求地区法官Wong Li Tein从轻处罚，并表示他的罪行与他的赌博问题有关。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆道在他因之前的罪行第一次被监禁之前，他告诉法庭他会吸取教训。&lt;/p>;&lt;p>;“但遗憾的是，我没有，”他承认。苏说：“如果第三次发生，我认为我再也无法承受这种打击了。”他指的是未来的第三次监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉法官，他打算重新完成这句“重新开始我的人生”后，进入理工学院。&lt;/p>;&lt;p>;在量刑时，黄法官将苏描述为“顽固的罪犯”，但也注意到他早期的认罪。&lt;/p>;&lt; p>;这个故事最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is the celebrity ‘blockout’ over the Israel-Gaza war?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262755/what-celebrity-blockout-over-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 14:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/5d8df104-4654-4741-bff0-d30b87232b0d_178376f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦活动人士敦促明星加入呼吁停火的行列加沙最致命的战争。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些社交媒体用户呼吁名人在面对加沙人道主义危机时无所作为，而他们已经采取了“封锁”措施向明星施压，要求他们表明立场。&lt;/p>;&lt;p>;为了屏蔽，用户禁止在 X、TikTok 和 Instagram 等社交媒体平台上查看某些名人帐户中的任何内容。&lt;/p>; &lt;p>;一些人使用 #blockout、#blockout2024 或 #celebrityblockout 等主题标签发布了有关他们屏蔽的名人的信息，而其他人则分享了用户的帖子，痛斥 Met Gala 等高魅力活动的参加者并与之进行对比&lt;/p>;&lt;p>;封锁参与者表示，这是一次抗议，因为名人要么没有发声，要么没有充分反对以色列在与哈马斯的战争期间在加沙的行动。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/4d28fc55-555a-40f4-b930-04b6e0bd979d_32afda76.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约 Met Gala 附近的亲巴勒斯坦抗议者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在社交媒体平台上，用户可以看到他们关注的人以及算法为他们选择的人的内容。在这两种情况下，用户都可以选择静音或阻止某人或帐户的选项。&lt;/p>;&lt;p>;阻止名人或影响者的帐户意味着看不到他们在社交媒体上制作的任何内容 - 没有帖子，没有照片或视频，不与赞助商合作。&lt;/p>;&lt;p>;与内容互动的人数会带来金钱，因此封锁意味着影响观看次数、参与度以及最终的薪水。&lt;/p>;&lt;p>;封锁还旨在通过吸引眼球和关注名人的内容来瞄准名人的品牌。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;没有一个单一的被屏蔽名人的组织列表。一些用户提供名人建议，而另一些用户则自行决定。美国及其他地区的名人都被列入封锁名单。&lt;/p>;&lt;p>;封锁取决于每个社交媒体用户。每个名人、有影响力的人或内容创作者都必须在每个平台上被单独屏蔽。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;围绕以色列和哈马斯之间战争的抗议活动不断增加，全国各地的大学校园都设有营地。在这些运动中，上周大都会艺术博物馆慈善舞会之后，人们对名人和影响者的言论的关注得到了提升。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的派对吸引了许多来自时尚界的名人，电影、音乐、体育等等。它以其奢华的抵达地毯和名人穿着的精致服装而闻名。今年，整个晚会的大部分时间都被抗议者包围。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上充斥着这场众星云集的活动的图片。大约在同一时间，以色列在加沙南部城市拉法发动军事行动时的图片流传开来。&lt;/p>;&lt;p>;这导致一些用户使用图片指出了晚会名人的富裕与加沙局势之间的对比。贝丝说，封锁的有效性和持久力还有待观察，并谴责名人没有利用自己的平台为受苦受难的人发声。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;封锁的有效性和持久力还有待观察。福森，印第安纳大学市场营销学助理教授。这可能取决于名人及其知名度 - 她补充说，“品牌”与人道主义事业相关的名人可能比主要以才华闻名的名人受到的影响更大。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您的身份确实与宣传对抵制至关重要的东西有关，那么这可能会给你带来非常严重的后果，”福森说。 “可能有一些有影响力的人通过促进和平而获得名声，然后他们在这个问题上保持沉默，追随者可能不会原谅他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;有批评一些人表示，对名人的关注分散了人们对加沙当地正在发生的事情的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;其他人质疑判断某人是否应该被封锁的参数是什么 - 以及什么构成了井-知名人士说出或做得足够。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teacher that internet users claim visited prostitutes on Wuhan study tour returns to city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3262756/hong-kong-teacher-internet-users-claim-visited-prostitutes-wuhan-study-tour-returns-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/f74c2b8d-c39e-4358-b897-48613cd42fa4_4b02bcce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网民声称嫖娼的老师是中大FAA的Thomas Cheung中学。图片来源：维基媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;网民声称因在中国大陆游学期间嫖妓而被捕的一名中学教师，在未能携带旅行证件返回一天后，已返回香港&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获得的香港中文大学联会新界张昌昌中学周一向家长发出的通知，据称协助内地当局调查的老师已抵达周日早上。&lt;/p>;&lt;p>;他是唯一一位尚未从5月11日结束的武汉四天之旅中回来的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;WhatsApp群组和LIHKG上的互联网用户，周末，香港一个类似于 Reddit 的在线论坛声称，一名中学教师因从事色情活动而在大陆被捕。&lt;/p>;&lt;p>;该教师称，该通知由该校校长梁国豪签署。报道称网上流传的信息“不准确”，但没有给出后者延迟返回的具体原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/1ff6951d-dc86-46c9-ba23-4dbffffcb9f5_b83bf86a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 5月8日至11日在武汉进行游学。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;副校长李树辉在另一份声明中宣布，学校已将此事报告给董事会已成立调查专责小组跟进此事，同时与教育局保持密切联系。&lt;/p>;&lt;p>;教育局发言人周二拒绝回应这些指控，但表示高度重视参训人员的纪律。&lt;/p>;&lt;p>;上周周三至周六，针对新入职教师组织了一次学习考察活动，内容包括参观学校、特色产业、高端科技企业等。 &lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超在2022年施政报告中宣布，公帑资助学校的新教师将参加内地考察团。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Half of Malaysians experience poor internet connectivity as digital divide hampers 5G goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3262757/half-malaysians-experience-poor-internet-connectivity-digital-divide-hampers-5g-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/ae861819-eacb-4b8d-956b-5b55a543c713_762bde78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名马来西亚女孩使用智能手机在网上搜索和购物。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚 3400 万人口中，有一半生活在该国工业和城市中心之外，一家地区电信塔建筑商的首席执行官表示，由于数字鸿沟，他们的互联网连接状况不佳。削弱了该国的 5G 雄心。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚 30,000 多个电信塔中约有一半集中在该国 13 个州属中的四个州 - 雪兰莪州和槟城州，该国工业化程度最高的两个州属，以及森美兰州和霹雳州 - EdgePoint 首席执行官 Suresh Sidhu 向《亚洲周刊》表示，沿半岛西海岸。&lt;/p>;&lt;p>;“当政府说马来西亚存在通信赤字时，确实存在，而且规模相当大，”Suresh 说。&lt;/p>; &lt;p>;“数字化转型”是安瓦尔·易卜拉欣总理政府的口号，马来西亚快速推出新基础设施以支持 5G 高速连接的扩展就凸显了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的 5G 网络是被网络情报公司 Ookla 评为全球最快的网络之一。根据政府数据，截至 2 月份，该服务的人口覆盖率已达到 80.5%，用户超过 1100 万。&lt;/p>;&lt;p>;政府承诺确保该国一半的农村地区将被覆盖。 5G 网络，据称将提高生产力和增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/2b1aa965-e0c1-47de-80a0-06483a24f352_d7bd5fe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;EdgePoint 首席执行官 Suresh Sidhu。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是整个东盟的趋势，东南亚国家联盟10个成员国的5G用户总数预计到明年将超过2亿根据移动网络行业贸易机构 GSMA 的估计。&lt;/p>;&lt;p>;但该地区的整体连接情况参差不齐，其中传输塔集中在商业和工业中心，以及塔基础设施公司（也称为塔公司）的地区- 而网络运营商可以获得最多的收入。&lt;/p>;&lt;p>;这使得东南亚 6.75 亿农村地区居民中的很大一部分人的互联网速度缓慢且不可靠，随着城市中心以匹配的速度领先，从而加剧了数字和经济鸿沟他们的千兆数据访问。&lt;/p>;&lt;p>;糟糕的互联网连接阻碍了整个社会的进步。对于农村学生来说，这意味着获得政府在线学习资源的机会有限。对于想要扩大市场份额的企业来说，农村地区的网络连接薄弱是一个主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;Suresh，自 2020 年推出以来，在四年内将 EdgePoint 的业务从马来西亚基地扩展到印度尼西亚和菲律宾，表示这三个国家的趋势非常相似。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，他估计这三个国家每年的铁塔租赁支出在 20 亿美元至 30 亿美元之间，铁塔公司有很大的空间业务遍及东盟其他地区。但苏雷什表示，大部分支出都集中在印度尼西亚首都雅加达所在的爪哇岛等商业中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/0adbab93-3dd2-4501-ab43-cf80fe2e5528_5493bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A美国犹他州盐湖城的 5G 蜂窝塔。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“至少有一半的新[塔]建筑仍在Java中，因此商业[考虑]总是胜过人们的决定，”他说。 “他们建造了很多塔楼，每年有数千座，但它们的地理范围更大，也更分散。”&lt;/p>;&lt;p>;Suresh，他的公司只是在东南亚成立的第二家跨国塔楼公司管理着 14,000 多个信号塔的该公司表示，尽管马来西亚和印度尼西亚努力扩大农村覆盖范围，但由于限制农村互联网接入的问题，这些国家的数字不匹配现象仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;该地区国家面临的一个主要障碍是缺乏他说，可扩展的农村基础设施可以安装塔式网络，并且可以选择未来的扩展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为有一个问题是没有回程，”苏雷什说，他指的是一个可以连接核心网到附属网。 “您可以拥有一个[塔]站点，但它将连接到什么？”&lt;/p>;&lt;p>;Suresh 表示，构建此类网络的经济有效且可靠的技术已经可用。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;但他说，公共和私营部门必须共同努力缩小城乡地区之间的联系差距。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人认为这是一个坏主意...我认为他们习惯的做法通常是在法规和流程中规定的，而且很难改变，”苏雷什说。&lt;/p>;&lt;p>;“做更多同样的事情可能不会苏雷什说，政府可以通过更便宜的站点租金或优惠频谱定价等激励措施，帮助引导塔公司进入服务不足的地区。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，有关当局应开放更多宽带频谱，并以“更容易接受的成本”为农村用户提供服务。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific pays top bosses 20% more than before pandemic despite flight blunders, ongoing struggles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3262759/pay-hong-kong-cathay-pacific-top-bosses-20-higher-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 15:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/cdbb2b81-e73d-4975-bb05-7fbd6c9e7fdf_9bd99543.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空执行董事在 2023 年大幅加薪。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，香港国泰航空高管的薪酬比 2019 年疫情爆发前高出约 20%，其中一些人尽管受到疫情影响，但仍享受大幅加薪。该航空公司正在努力恢复其全部运力。&lt;/p>;&lt;p>;根据其最新年度报告，该公司去年向 20 名执行董事支付了约 6062 万港元（780 万美元），比香港增长了 21.6% 2022 年，香港仍受到 Covid-19 大流行的影响，他们的薪酬为 4,984 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他们去年的薪酬比 2019 年疫情爆发前的 5,080 万港元高出近 20%。那一年，由于香港持续数月的反政府抗议活动以及时任首席执行官何杲被解职，国泰航空的年度利润下降了 28%，至 17 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;现任国泰航空首席执行官林少波 (Ronald Lam Siu-por)薪酬最高的是1045万港元，其中包括上一年的奖金。他的薪酬从 2022 年的 791 万港元飙升了 32%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司首席财务官丽贝卡·夏普 (Rebecca Sharpe) 成为薪酬第二高的董事，收入从去年的 7.15 港元增加到 971 万港元，增幅达 35.8%。 &lt;/p>;&lt;p>;国泰航空董事长帕特里克·希利(Patrick Healy)去年也获得了866万港元的薪酬，与2022年的625万港元相比，薪酬上涨了38.56%。&lt;/p>;&lt;p>;亚历克斯·麦高恩(Alex McGowan)于2023年4月获委任为执行董事，去年赚取463万港元。该公司首席运营和服务交付官麦高恩为今年年初的航班取消失误道歉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/98ba5eeb-798e-437c-9929-a2bb921cc44d_96a8fd89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官罗纳德林先生（右）是薪酬最高的。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰集团早些时候报告称，在净亏损 66.2 亿港元后，2023 年实现四年来首次盈利，达 97.8 亿港元（合 13 亿美元） 2022 年，这标志着大流行后的强劲复苏，并结束了 Covid-19 导致旅游业瘫痪的三年内总计 340 亿港元的一系列巨额赤字。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 2010 年以来的最高利润，当时这个数字达到了 140 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;但在 3 月份，首席执行官林郑月娥宣布，该公司将把客运航班运力恢复到疫情前水平的时间表从 2024 年底到年初推迟三个月。该公司因去年 12 月至 2 月期间取消 786 架次航班的“管理混乱”而受到政府和社会的批评——超过占其总业务的 4％。&lt;/p>;&lt;p>;尽管去年利润丰厚，但由于要求公司回馈社会的呼声越来越高，林拒绝向乘客提供机票折扣等福利，并表示必须坚持审慎支出。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥重申国泰早前的利润将部分用于偿还政府，“我知道这是纳税人的钱”。&lt;/p>;&lt;p>;政府提供了数十亿-美元救助，以帮助公司渡过 2020 年的疫情危机。作为资本重组交易的一部分，国泰向政府发行了价值 195 亿港元的优先股。&lt;/p>;&lt;p>;国泰去年 12 月以 97.5 亿港元回购了一半股份并表示计划于7月底前收购剩余部分。&lt;/p>;&lt;p>;该公司早前宣布派发去年中期股息每股普通股43港仙，约27.7亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;截至去年12月底，该集团在全球雇用了超过23,800名员工，较上年增加13.8%，其中香港约有19,600名员工。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>