<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Congress approves stopgap bill to avert government shutdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253758/us-congress-approves-stopgap-bill-avert-government-shutdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/6d19e881-00d5-497e-955b-597ad6172bf0_40938ba6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿的美国国会大厦。文件图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国会周四批准了一项权宜之计，以避免选举年政府关门，延长对几个关键联邦机构的资助，使其超过周末截止日期。&lt;/p>; &lt;p>;财政年度已过去五个月，国会仍未批准构成联邦预算的 12 项年度支出法案，这些法案面临着周五晚上和 3 月 8 日午夜的最后期限。&lt;/p>;&lt; p>;共和党领导的众议院和民主党参议院批准了一项短期“持续决议”，将前六项法案的截止日期延长至 3 月 8 日，并将 3 月 22 日作为其余六项法案的截止日期。&lt;/p>;&lt;p>;用于农业、科学、退伍军人计划、交通和住房的资金预计将首先耗尽，这可能会影响食品安全检查、空中交通管制员的工资和许多其他重要职能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;一周后，即乔·拜登总统 3 月 7 日发表国情咨文演讲的第二天，政府将全面关闭，导致国防、边境安全、国会和许多其他部门和机构无法运作。&lt;/p>;&lt;p>;但本届国会批准的第四项临时拨款法案——以及众议院议长迈克·约翰逊领导下的第三项法案——只给了立法者几天的时间来回到正轨。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊一直在努力收紧剃刀-微弱多数，在他自己的右翼和更温和的共和党人的要求之间走钢丝。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登和特朗普在选举年访问中相互指责美国边境&lt;/h3>;&lt;p>;除了两人之外的所有人众议院的民主党人对这项持续的决议投了赞成票，但 97 名共和党人投了反对票。&lt;/p>;&lt;p>;该决议以 77 比 13 的晚上投票结果在上议院获得通过，现在将及时送到拜登的办公桌上以保持进展。拜登在一份声明中表示：“这是一个短期解决方案，而不是长期解决方案。”他呼吁共和党通过全年拨款法案以及新的军事援助尽管温和派认为政府关门在政治上是灾难性的，并且对共和党保住众议院并在 11 月重新夺回参议院的机会构成威胁，但右翼分子在安全席位更容易引发争斗。&lt;/p>;&lt;p>;保守派一直在推动取消国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯的工资，阻止寻求堕胎的武装部队人员的旅行费用，并取消拜登气候议程的部分资金——全部是红色民主党的路线。&lt;/p>;&lt;p>;拜登去年与共和党达成协议，如果立法者未能在 4 月份之前通过全年支出法案，则要求自动削减数百亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;艰难-右翼，由 40 名成员组成的众议院自由核心小组，对领导层在其优先事项上接受妥协的恳求感到愤怒，毫不掩饰这一事实，即它会很高兴这把斧头落下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让沼泽决定条款，”得克萨斯州国会议员奇普·罗伊在 X 上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周二罕见地在椭圆形办公室召开国会领导人会议，敦促他们就预算达成协议，并且解锁对乌克兰的重要援助，该援助也因共和党人的内讧而陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们善意的众议院共和党同事想做正确的事，他们必须接受关于分裂政府的基本事实：共和党人无法通过参议院多数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 表示：“这是一项没有民主党支持的法案。”&lt;/p>;&lt;p>;“需要双方共同努力，并忽视极右翼的极端行为，才能完成任何事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian police smash ‘flight boarding passes’ drug ring during raid on luxury flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253750/malaysian-police-smash-flight-boarding-passes-drug-ring-during-raid-luxury-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/1f1c052c-8c6e-41ec-a07d-0fd75d610c93_8ce0a208.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚警方在突袭奢侈品时查获价值 85,000 美元的毒品雪兰莪州的公寓。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚警方突击搜查雪兰莪州双溪道的一间公寓后，一个在“航班登机牌”中分发毒品的犯罪团伙陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;毒品被磨成细粉，装在看起来像登机牌或带有超级英雄标志的小包的包装中。&lt;/p>;&lt;p>;该集团迎合个人和娱乐场所，这些药物被用来掺入饮料中。&lt;/p>;&lt; p>;据悉，每包105克的零售价为150林吉特（31美元），而在俱乐部，价格为250林吉特（52美元）。&lt;/p>;&lt;p>;八打灵再也助理专员Shahrulnizam Jaafar Ismail表示地区警察总部的一支队伍于 2 月 23 日晚上 10 点 40 分左右突袭了双溪威的一套豪华公寓，并拘留了一名 26 岁男子，据信他是该犯罪团伙的主谋。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现了一名箱内装满毒品，查获摇头丸粉5公斤、摇头丸405.23克、氯胺酮73克、艾力敏5粒80克。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还查获了各种用于加工毒品的设备，其中包括五台搅拌机和两台称重机。&lt;/p>;&lt;p>;“查获的毒品价值 406,309 林吉特（85,764 美元），”Shahrulnizam 在周四的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚毒枭与美国在老挝被捕查获价值 250 万美元的资产&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，还查获了其他物品，包括 320 林吉特（67 美元）现金和一台 iPad。&lt;/p>;&lt;p>;“查获的毒品本来可以提供给 5,081 名吸毒者”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;Shahrulnizam 表示，该集团已运营约两年，并迎合巴生谷市场。&lt;/p>;&lt;p>;“嫌疑人毒品检测呈阳性，并已被还押。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，这些毒品会与水果调味粉混合，然后包装并分发给俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;“毒品是这样包装的，尤其是模仿航班登机牌的数据包，绝对是一种新的作案手法。&lt;/p>;&lt;p>;“这是犯罪团伙逃避检测的最新方式，”Shahrulnizam 说。&lt;/p>;&lt;p>;警方，他说，正在追查另一名犯罪团伙成员，并将调查毒品的供应来源。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如有任何犯罪包括毒品相关活动的信息，请联系最近的警察局。 .&lt;/p>;&lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[30,000 yuan limit for duty-free? Hong Kong delegates to country’s top political advisory body propose increase to woo mainland Chinese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253708/30000-yuan-limit-duty-free-hong-kong-delegates-countrys-top-political-advisory-body-propose-increase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/287c830e-9401-4660-8c8f-814348615689_f9124f2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奢侈品零售店外的购物者。去年，这座城市接待了 3400 万名游客，略高于 2018 年创纪录的 6500 万人次。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家最高政治咨询机构的香港代表欢迎中国大陆游客享受最高 30,000 元人民币（4,165 美元）的免税购物，而不是目前的 5,000 元人民币，这一限额近三十年来从未改变过。&lt;/p>;&lt;p>;常委唐英年 (Henry Tang Ying-yen)中国人民政治协商会议 (CPPCC) 的代表告诉《华盛顿邮报》，此举是他发起的联合提案中的一个关键变化，该提案将于下周在北京由大多数城市代表提出。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，更慷慨的税收优惠将促进旅游业的发展，并提高香港对内地消费者的吸引力，这些消费者一直涌入中国南部沿海的一个岛屿省份海南岛进行免税购物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/1c73e95f-bed9-4e38-825e-7ae89510fb7e_bd833dd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐英年表示，更慷慨的税收优惠将提高海南对选择海南免税购物的消费者的吸引力。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;提高免税购物限额也将补充诸如恢复居住在深圳的人的多次签证计划以及增加深圳居民数量等建议。 &lt;/p>;&lt;p>;“中央政策规定香港与内地进一步融合，但不让更多内地人来港是没有道理的。”西九龙文化区管理局主席、香港前二号官员唐说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然内地人访问香港受到限制，但他指出，他们可以无需签证即可在新加坡停留30天。&lt;/p>;&lt;p>;香港约有200名政协代表，唐表示，他已获得其中约三分之二的支持，将于下周提交联合提案。&lt; /p>;&lt;p>;周一开始的政协会议是北京举行的两次年度议会会议之一，被称为“两会”。另一个是周二开幕的全国人民代表大会会议。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游业因三年来严厉的Covid-19旅行限制而遭受重创，但尚未像香港政府希望的那样迅速恢复一年前取消疫情措施后。&lt;/p>;&lt;p>;去年的游客数量为 3400 万，仅略高于 2018 年创纪录的 6500 万游客的一半，而且他们的消费方式与以前不同，购物支出减少，更喜欢体验而是城市。内地游客占游客的大部分。&lt;/p>;&lt;h3>;香港拨出10.9亿港元推动更多旅游活动&lt;/h3>;&lt;p>;唐表示，每位内地游客的免税购物限额为人民币5,000元化妆品、电子产品、葡萄酒和烈酒、手袋和手表等消费品自1996年以来一直没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国家庭年人均可支配收入跃升14%，内地人的消费能力比以前有了更多的增长。自1996年以来翻了一番，去年达到了39,200元。&lt;/p>;&lt;p>;“5000元的免税限额已经不够了，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，海南提高了免税购物额限额从13年前的5000元提高到目前每位游客每年10万元。它还调整了免税购物的产品范围。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励旅客在香港消费更多，唐表示，政协代表建议内地旅客必须过夜才能获得更高的关税-免费购物福利。&lt;/p>;&lt;p>;他们的提案还建议恢复2009年推出的多次入境签证计划，该计划允许深圳居民无限次前往香港。&lt;/p>;&lt;h3>;新扩大的单独旅行者计划是什么？香港将如何受益？&lt;/h3>;&lt;p>;出于对平行贸易和香港应对单一旅客激增的能力的担忧，该计划于 2015 年被每周一次的旅游许可证所取代。一日游客。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，香港和深圳当局正在谈判恢复多次入境计划。&lt;/p>;&lt;p>;大多数内地游客到香港旅游都是跟团游，而北京游客则以跟团游的方式前往香港。禁止大多数公民独自旅行。仅允许特定城市的居民单独旅游。&lt;/p>;&lt;p>;上周，北京自 2007 年以来首次将西安和青岛这两个城市添加到居民可以单独旅游的城市名单中。个人赴港旅游人数达到 51 人次。&lt;/p>;&lt;p>;星展银行香港经济学家兼策略师谢家熙表示，政协委员的提案如果获得批准，将提振香港的旅游业和相关收入。&lt; /p>;&lt;p>;“影响的大小将取决于内地经济复苏情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国国内生产总值同比增长5.2%，超过官方数据5% 的目标是由消费推动的，消费为整体增长带来了 4.3% 的增长。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据还显示，房地产行业仍然是一个拖累因素，收缩了约 0.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia closing in on gender pay parity but more work needed to empower women in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253717/australia-closing-gender-pay-parity-more-work-needed-empower-women-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/d4430650-107e-4e5d-b476-72894eab1d5a_5e459cd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼中央商务区。澳大利亚工作场所性别平等机构最近的一份报告显示，该国总工资差距中位数为 19%。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚最新公布的性别薪酬差距显示，男性的薪酬仍然比女性高出约 20%，落后于新西兰和其他发达国家在性别薪酬平等方面所做的努力.&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据世界经济论坛 (WEF) 的数据，在亚太地区，澳大利亚和新西兰的薪酬差距是最小的。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，亚洲仍然存在薪酬差距。国际劳工组织 (ILO) 发现了一些最大的性别薪酬差距。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/29/8a5023d4-f36c-4aca-88e6-4c63de60f6b4_7756afce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女们沿着 Dhurnal 的街道行走巴基斯坦旁遮普省。国际劳工组织称，许多亚洲女性面临找工作的困难，而且很可能成为无薪家庭工人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲和太平洋部分地区的妇女经济赋权或就业机会存在根深蒂固的障碍，当妇女找到工作时，她们往往会去工作报告称，该地区的许多妇女也可能是无薪家庭工人。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼大学同工同酬和性别工资差距研究的共同领导者、政治经济学教授伊丽莎白·希尔 (Elizabeth Hill) 表示，亚洲存在大量非正规工作经济体，准确的性别工资差距很难衡量。&lt; /p>;&lt;p>;“[但是]我们确实知道，女性比男性更有可能在非正规经济中就业，而且这部分经济的平均工资远低于正规就业的工资，”她&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛表示，因此，东亚和太平洋地区的性别薪酬平等落后于其他地区，并且该地区的进步十多年来一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;“按照目前的进展速度，该地区需要 189 年才能实现性别平等。”论坛表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/3ca5c8c9-de64-4fe4-8b03-438608e1a04c_77b8f4ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A马尼拉唐人街的街头小贩正在准备她的产品。菲律宾的薪酬差距与澳大利亚和新西兰相比不逊色。照片：Corbis via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界经济论坛去年对全球性别差距的最新年度审查显示，巴基斯坦、印度、日本和缅甸是该地区表现最差的国家，其差距为35% 或更多。&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛表示，菲律宾是唯一一个薪酬差距与澳大利亚和新西兰 79% 相比存在差距的国家，新加坡在亚洲国家中排名第二，接近差距达到约 73%。&lt;/p>;&lt;p>;位于中间的国家包括越南、泰国和马来西亚，其性别薪酬差异约为 30%。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，澳大利亚工作场所性别差异去年通过新法律迫使雇主提供薪酬透明度后，平等机构 (WGEA) 首次公布了约 5,000 名澳大利亚私营部门雇主的姓名及其薪酬数据。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，这些雇主包括奖金在内的总薪酬差距中位数为 19%，略低于去年的 19.8%。&lt;/p>;&lt;p>;新数据还揭示了差距较大的公司，有些公司的差距高达超过 70%，但数量很少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 29/4f0f8653-8c8e-4737-b17f-a7648e3f3aa1_87be3a02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨尔本的行人。近年来，澳大利亚的性别薪酬表现有所改善，去年在世界经济论坛排名中达到第 26 位 图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多公司的差距与整体中位数相似，为 20%，而传统上由男性主导的金融服务、房地产和建筑、采矿和航空领域的差距往往更大，达到 20% 至 40% 左右，包括 Lendlease、澳洲航空、维珍澳大利亚航空、麦格理集团和 Woodside Energy。&lt;/p>; &lt;p>;一些澳大利亚家喻户晓的品牌表现较好，薪酬差距低于总体中位数，例如 Fortescue Metals 为 14.6%，超市集团 Woolworths 和 Coles 则低于 6%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚咨询公司的创始董事Lightbox Group Jemma Iles 在 LinkedIn 上表示，这些数据暴露了严峻的现实，让许多人感到愤怒和沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“在我个人的职业生涯中，从初级职位到高管职位，我遇到过很多情况，我得到了丰厚的报酬比我的男性同龄人少。虽然诽谤差距巨大的公司的冲动很强烈，但重要的是要记住，愤怒虽然有道理，但并不能带来解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，现在的关键是企业领导者要消除消极情绪&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚最大的公司现在必须每年披露性别薪酬差距&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚的性别薪酬表现近年来有所改善，去年在世界经济论坛排名中排名第 50 位，达到第 26 位2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;根据莫纳什大学去年的分析，这一飞跃并非偶然，该分析称澳大利亚的结果是“为赋予妇女权力而采取的深思熟虑的政治行动”的结果。&lt;/p>;&lt;p>;凯蒂澳大利亚妇女部长加拉格尔周二表示，提供薪酬差距和雇主名称的透明度是一个“关键时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“通过揭示雇主层面的性别薪酬差距，我们正在武装个人以及拥有证据的组织，他们需要采取有意义的行动来加速缩小澳大利亚工作场所的性别工资差距。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但根据世界经济论坛的数据，澳大利亚仍然落后于最接近的邻国新西兰。新西兰的薪酬差距已接近 14% 左右，使其成为世界上薪酬差距最小的五个国家之一，与冰岛、挪威、芬兰和瑞典并列。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，联合国妇女署表示如果没有薪酬平等，到 2030 年，全球将有超过 3.4 亿女性面临陷入赤贫的风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian man jailed for swimming back to Singapore despite being deported]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253744/indonesian-man-jailed-swimming-back-singapore-despite-being-deported?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/06f7747c-4c43-4fd3-8ec5-45e5758483f1_fc34dbdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从印度尼西亚廖内群岛的巴淡岛可以看到新加坡的天际线。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管因违反移民法被驱逐回印度尼西亚巴淡岛，一名男子还是向船夫支付了600万卢比（381美元）登上舢板，并在中途跳下游回飞往新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的印度尼西亚国民尤索夫·伊萨 (Yusoff Ishak) 周四被判处四个月监禁和鞭打五下。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了一项罪名根据《移民法》，尤索夫被判处入狱10周、鞭打四下，并考虑到非法返回新加坡的另一项罪名。并于 2022 年 1 月因非法进入新加坡和与海关有关的罪行而被罚款 1,000 新元（743 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;刑满后，他于 2022 年 1 月下旬通过渡轮被驱逐到印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2023 年 12 月，在巴淡岛期间，尤索夫决定非法进入新加坡寻找工作，尽管他知道未经书面许可不能这样做。&lt;/p>;&lt;p>;他向船夫支付了 600 万卢比登上他的舢舨。在飞往新加坡的途中，他跳车游到了樟宜的海岸线。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡驱逐并禁止与警察发生争执的中国女子&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉尤索夫已入狱并被判入狱。 2016 年 12 月，他因类似的移民罪行被鞭打，这意味着这是他第三次因非法进入新加坡而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;法官称他是一名顽固的罪犯。&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫是三名印尼人之一。周四，多名男子因非法进入新加坡而被判处监禁和鞭刑——所有这些人都被法官标记为顽抗罪犯。&lt;/p>;&lt;p>;另一名男子，31 岁的拉哈吉 (La Haji)，被判处一年零五个月监禁，并被判处监禁。杖五击。他使用黑色垃圾袋作为漂浮装置游泳进入新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;第三名男子，25 岁​​的 Cimun，被判处一年监禁和六下鞭刑。他从巴淡岛乘坐快艇，然后转乘驳船，下水游向樟宜。&lt;/p>;&lt;p>;这些人都没有代表。他们要求宽大处理和缩短刑期，并且没有解释为什么犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有有效通行证非法进入新加坡，一个人可被判处最高六个月的监禁，并被判处至少三下鞭刑。手杖。如果该人无法被鞭打，他们将被处以最高 6,000 新元（4,459 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Australia, China work on green tech mining, zero-sum games and geopolitical finger pointing have no place]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3253684/australia-china-work-green-tech-mining-zero-sum-games-and-geopolitical-finger-pointing-have-no-place?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/d6e1d4fc-87b9-4eee-ad1d-dcbd9e9fc4f2_834c0564.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人使用出钢工艺将镍矿石与其他元素分离。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为世界采石场，澳大利亚的采矿业对其经济和劳动力至关重要，但该行业最近遇到了一些麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;随着价格泡沫破裂，镍价暴跌，矿山不断关闭，工作岗位不断减少。&lt;/p>;&lt;p>;当澳大利亚政府出人意料地将镍列为关键国家时，我们知道情况很严重，因此镍矿开采商可以获得 40 亿澳元（约合 26 亿美元）关键矿产基金下专门用于锂等其他矿产的资金。&lt;/p>;&lt;h3>;随着全球镍价暴跌，澳大利亚争相拯救其采矿业&lt;/h3 >;&lt;p>;这对行业来说可能是冷淡的安慰，主要是因为这可能还不够。例如，澳大利亚第一家由纳税人资助的稀土精炼厂，通过矿商 Iluka Resources 建造，其成本已超过最初的 12.5 亿澳元，达到约 18 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;镍行业的这一转折点已引发一些评论家很快将矛头指向中国，这些绿色技术矿物是世界上最大的生产国和消费国，以及它的镍保护国印度尼西亚。澳大利亚的镍危机。&lt;/p>;&lt;p>;争论的焦点是，中国正试图损害全球价格，因为它可以。它对这些特殊矿物的生产具有“垄断”主导地位。就镍而言，中国和印度尼西亚（中国对后者有大量投资）用过多的镍涌入市场，抑制了竞争。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/ddeb3cd6-ef75-48d9-9fae-11226200e1a1_aabe83e8.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个碳酸锂集装箱存放在美国雅保 (Albemarle) 银峰锂工厂的运输仓库中。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;镍供应激增是事实，但这是一种经济结果，而不是地缘政治结果，而且影响因素是多方面的，而不仅仅是以中国为中心的。&lt; /p>;&lt;p>;首先，中国充分利用了关键矿产生产中出现的、有时是主动提供的经济机会。以稀土为例。&lt;/p>;&lt;p>;美国从 1980 年左右开始终止稀土生产，并受到更多监管、处置和许可规则的约束，中国接管了稀土生产，并自此改进了稀土生产技术&lt;/p>;&lt;p>;根据澳中关系研究所最近与澳中工商业委员会对关键矿产进行的一系列研究，中国在绿色技术方面的资质包括大量人才库、生产规模以及重要的是技术和供应链的改进都是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;当然，随着中国在印度尼西亚等地投资，技术会不断进步，印度尼西亚的产量也会增加。创新使生产变得更便宜、更快，最终使消费者受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至关重要的是，镍的转折点现在暴露了澳大利亚在与中国合作时的“经济现实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至关重要的是，镍的转折点现在暴露了澳大利亚与中国合作的“经济现实”。 p>;&lt;p>;澳大利亚和中国之间的这种敏感合作可能很难讨论，特别是考虑到最近的双边冲突以及中国对澳大利亚出口的经济操纵。&lt;/p>;&lt;p>;但是当就业受到威胁时，澳大利亚不会因在支撑其工业方面过于务实而受到批评，或许是通过与中国进行采矿业的“技术和资本”捆绑交易，并附有一系列环境先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;那些担心中国在澳大利亚存在的人可以放心了保证澳大利亚已经建立了必要的机制来控制外国投资并减轻国家利益风险。它可以在合同谈判期间巩固这一点。&lt;/p>;&lt;p>;Fortescue Metals 首席执行官安德鲁·福雷斯特 (Andrew Forrest) 最近表示，很难与中国和印度尼西亚等国家竞争，因为它们不必“定价”环境责任。&lt;/p >;&lt;h3>;随着双边紧张局势缓和，澳大利亚仍然对中国投资“开放”&lt;/h3>;&lt;p>;所以，就这样做吧。澳大利亚和中国不应将竞争视为零和游戏，而应将澳大利亚在采矿业的环境资质和中国在绿色技术方面的技术以及现成的资本结合起来，不仅帮助全球急需的绿色行业，而且保护其行业的寿命.&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和中国已经就绿色技术采矿交易进行合作，以维持就业机会，因此他们可以做得更多。中国天齐锂业和美国锂生产商Albemarle均投资了澳大利亚西澳的Greenbushes锂矿。反过来，他们通过同意承购协议（即购买他们开采的矿物）来保证该矿的商业可行性。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船可能已经在澳大利亚的镍工业上航行，但仍有时间照顾锂、稀土以及许多其他绿色技术矿物。毕竟，在全球应对气候变化的斗争中，不应该划定战线。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese province invites overseas investors to link up with strategic supply chains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253697/chinese-province-invites-overseas-investors-link-strategic-supply-chains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/27bd0b09-0d21-469a-82ec-2b7d3fda909d_273ae688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一个省欢迎外国投资进入以前被视为战略性的行业，吸引海外资本的国家战略的一部分。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部经济强国江苏成为第一个邀请外国企业参与其战略产业链的省份，这是国家留住和吸引外国投资者努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;但随着地缘政治紧张局势加剧，分析师对该战略的长期可行性表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在新一轮针对海外资本的激励措施中，江苏——仅次于广东的中国第二大省级经济体– 呼吁境外参与“做强、补充、延伸产业链”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鼓励外资企业参与生物医药全产业开放式创新发展江苏省政府在上周发布的一份文件中表示：“对于价值超过1亿美元的重大项目，将优先考虑用地和签证。”将为外商投资企业和跨国公司的高管、技术人员和其他个人提供便利的服务。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方也一直在推动外资参与产业价值链，但在这些情况下，他们的意图不太明显。 &lt;/p>;&lt;p>;广东省政府还在 2023 年 3 月发布的一份文件中呼吁外资参与其产业发展。&lt;/p>;&lt;p>;“随着西方国家对进入其重要供应链的中国资金实施控制，出于安全考虑，外资也在撤离中国，”与省政府有联系的智库广东省改革研究会执行会长彭鹏表示。&lt;/p>;&lt;p>;“江苏倡议鼓励外资企业参与这些重要的供应链具有重要的象征意义。这是一种主动留住外资的举措。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，这一措施是暂时的刺激还是长期的调整，还需要进一步观察。双方正在平衡国家安全和供应链相互依存。&lt;/p>;&lt;p>;“如果‘脱钩’战略在西方根深蒂固，那么就很难预见中国接触政策的可持续性，”彭说。&lt;/p>; &lt;p>;不透明的政策环境和缓慢的经济扩张阻碍了外国投资者在中国扩大业务，地缘政治不确定性的上升继续增加了外贸风险，导致资本外流。&lt;/p>;&lt;p>;信心日益不稳定的监管环境也削弱了中国外国企业界的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 1 月份新设立的外商投资企业数量增长了 74%，但中国的外商直接投资 (FDI)中国商务部上周五表示，中国对外贸易总额同比下降 11.7%，至 1,127 亿元人民币（157 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国对外国企业的看法一直喜忧参半，经济学人智库高级中国经济学家徐天辰表示，除了税收和土地供应方面的优惠待遇外，还提出了严格的本地化要求。&lt;/p>;&lt;h3>;2023年进博会：李强总理将与全球投资者接触，以修补问题&lt;/h3>;&lt;p>;“展望未来，中国仍将保持一定的选择性，”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“它将吸引投资者进入其拥有足够影响力且国内企业已经具有竞争力的行业。在外国参与破坏中国追求自给自足和对供应链的控制的领域，可能会保留障碍。 ，并且参与中国的供应链也可能有利于成本效率 - 如汽车行业所见。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周三，总理李·齐安（Li Qiang）向来访的美国业务集团保证，中国经济在高级制造，城市化，消费升级和绿色能源转型方面具有巨大的需求潜力，并且该国欢迎美国公司加深在那里的存在。根据州新闻社新华社的说法，企业家将继续作为促进两国之间促进交流和相互理解的桥梁。在同一天，外国企业征求关注和评论，尤其是关于去年8月发布的24分政策指令以优化商业环境并促进投资的情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 arrested in Hong Kong over suspected dog, cat meat found at restaurant operating out of flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253748/5-arrested-hong-kong-over-suspected-dog-cat-meat-found-restaurant-operating-out-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.01 10:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/01/60D4FC93-87A-41FF-B872-2019AFBF270A_74395EDA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在上海街的公寓里。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的执法机构已逮捕了四名寻求庇护者和一个无证移民，这是一家涉嫌无牌餐厅，用据称提供的狗和猫肉， P>; &lt;p>;官员从农业，渔业和环境保护部，食品与环境卫生部和警察局和警察局进行了联合行动的一部分，从蒙克·科克上海街上的公寓中扣押了35公斤的可疑冷冻狗和猫肉。 。&lt;/p>; &lt;p>;一个物业街区二楼的500平方英尺公寓包括一个厨房，三个房间 - 两间卧室和一个带有两个餐桌的独立房间 - 以及带餐桌的客厅，根据警察消息来源。&lt;/p>; &lt;h3>;香港当局调查涉嫌出售狗肉，因为广告的轩然大波&lt;/h3>; &lt;p>;当局收到有关个人在收到个人在据称在上面出售的狗和猫肉的报道的当局发起了联合行动。渔业部的发言人说，该场所说。男孩，一名27岁的男子和一名43岁妇女，所有非反驳索赔人，都因与该地点的菜有关的指控而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，有50名 - 年龄在公寓里，未赎回的索赔人香港的事实上寻求庇护者的地位一直在餐饮中为可疑的狗和猫肉准备六个月。根据当局的说法，他因涉嫌经营一家餐馆而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;一名33岁的男子涉嫌在公寓里与熟人见面，被发现已非法进入中国大陆。据称，他周一通过藏在卡车上，随后乘船到达香港来到大陆，导致他因非法移民罪而被捕。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港商店对涉嫌出售猫的调查，渔业部发言人说，这名50岁的男子可能会因违反食品商业法规而面临起诉。&lt;/p>; &lt;p &lt;p，&lt;/p>; &lt;p >;当局在越南语中发现了菜单，指示含有动物的肉类的菜肴。&lt;/p>; &lt;p>;香港不给予庇护，因为1951年联合国难民公约不适用于该市。取而代之的是，它提供了不予以驱使的方式，以确保寻求庇护者不会被返回有遭受迫害或酷刑风险的国家。&lt;/p>; &lt;p>;那些被授予难民地位的人可以留在城市中直到他们被安置到第三国。他们在评估申请时不允许他们上班。&lt;/p>; &lt;p>;香港的屠宰和销售狗和猫肉是非法的，罪犯面临最高六个月的监禁和最高罚款香港的罚款$ 5,000。&lt;/p>; &lt;p>;发言人表示，如果测试确认扣押的肉起源于狗或猫。&lt;/p>; &lt;p>;“ [部门]不容忍狗或猫的肉发言人说。在网上发现了广告显示可疑狗肉后对在线交易员进行的调查。&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，Yau Ma Tei的回收街上一家冷冻肉类商店的运营商因出售猫科动物而被判入狱10周肉类声称是来自广东省的Kaiping。这位40岁的年轻人在突袭过程中发现了从商店取的样品中发现的猫肉的痕迹。&lt;/p>; &lt;p>;自2020年5月以来，大陆上禁止商业屠杀和出售狗肉的商业屠杀和销售。在深圳和朱海介绍自己的全市范围禁令狗和猫肉的禁令后一个月，该政策生效。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why fixing inequality is central to China’s common prosperity goal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3253341/why-fixing-inequality-central-chinas-common-prosperity-goal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.01 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/29/b5a6549c-b487-4a9d-b9d7-0Ad8A81F639_639_65EA2796.JPG“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;上个月，中国四川省的一个城市Panzhihua宣布，这将是其成为共同的繁荣飞行员区的“突破性”一年。它效仿东部的浙江省，于2021年设立了另一个这样的试验区。其理念是推动高质量发展，重点是缩小地区之间、城乡之间的经济差距， &lt;/p>; &lt;p>;这是令人鼓舞的新闻，但是这样的努力会起作用吗？还会有更多这样的试验区吗？中国真的会实现共同繁荣，还是主要是一个政治口号？事实仍在出现。&lt;/p>; &lt;p>;共同繁荣的概念并不新鲜。它于1953年首次出现在毛泽东时代，当时他将中国推向社会主义集体化。&lt;/p>; &lt;p>; 1979年左右，在派拉蒙领导人邓小平进行了经济改革并开放之后不久，他宣布中国的共同繁荣道路将会让某些人和地区首先致富以帮助其余的人。该词在2021年获得了新的意义，当时习近平总统大力推广它是一种防止经济和政治两极分化的方式。&lt;/p>; &lt;p>;自1978年以来，有些人和地区确实变得富有。中国已经从世界上最贫穷的国家之一转变为其第二大经济体，从一个相对平等的社会变成了世界上最不平等的社会。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的财富差距因19.北京的载体&lt;/h3>; &lt;p>;中国政治制度所固有的结构缺陷 - 从国家控制的资本主义到腐败 - 都促成了这个问题。根据经济学家托马斯·皮克蒂（Thomas Piketty）及其同事的研究，美国的收入份额从1978年的27％从1978年的27％上升到2015年的41％。这种收入和财富差异的风险可能会扼杀增长并侵蚀领导力的信心。共同繁荣的定义很复杂，因为它具有许多含义和相关的愿望。从某种意义上说，中国对共同繁荣的追求寻求建立中产阶级，因此它可以成为消费的引擎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/28/35085b56-e5cb-41e4-8d9c-e0bf21b74444402_dd28e44441.jpg“ >; 2月15日，人们在中国西南部的重庆城市Liangjiang新地区的一个文化工业公园购物。在促进“以人为中心的发展”的同时，过度财富和垄断。习近平说：“我们不能让富人与穷人之间的差距变得更大。&lt;/p>; &lt;p>;很难在那里与他争论。要实现“共同富裕”，必须有配套的政策。在2021年，经济学家乔治·马格努斯（George Magnus）写了一篇题为“共同繁荣：比解决方案的口号更高”的文章，他今天仍然担任该职位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已经采取了一些行动被迫向国家进行“自愿捐款”。中国还对财产税进行了审判，这被视为一种帮助遏制投机并解决社会不平等的方式。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，没有事实证明采取的措施是改变游戏规则的人。没有制定财政或重新分配政策，中国正在努力实现其财富重新分配方面的目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;给予政府信贷，已经付出了一些努力来应对收入不平等，主要旨在旨在解决极端贫困。官方数字表明，大约有8亿人已经摆脱了极端贫困。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/02/27/d8397368-13dd-468c-9758-4ef0188e7654_ee7654_ee7fd0be.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;自治区，观看2021年2月的仪式现场直播，以纪念中国的成就，此前习近平总统宣布该国取得了消除极端贫困的“人类奇迹”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国也通过贫困取得了进步，这提供了最低的生活标准保证。 2007年至2016年全国实施期间，约4580万农村居民和1480万城镇居民受益。尽管Dibao系统有助于减轻贫困，但它未能对收入差异产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;中国必须紧急处理这个问题，因为这种巨大的财富差异的危险越来越明显。该国的基尼系数（衡量收入不平等的指标）在从 2008 年的峰值回落后，近年来已增长至 0.47 附近。政府尚未设定减少这个数字的目标，但是中国人民银行货币政策委员会成员Cai Fang表示，应将其保持在0.4以下以实现共同的繁荣。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国需要中国需求为了记住，收入差距&lt;/h3>; &lt;p>;除了改革再分配计划和回归税制外，共同的繁荣需要更好的社会安全网络，因为那些不幸的人，更平等地获得医疗保健和教育。教育曾经是一个均衡器，但现在它已经变成了一个产业。来自贫穷的儿童，农村地区几乎没有机会与富裕的城市表亲竞争。&lt;/p>; &lt;p>;国有企业的特权应受到限制，应允许私营部门平等获得金融服务和银行贷款因此它也可以蓬勃发展。进行这些改革将要求当局接受更大的自由化，并远离“党的领导一切”的咒语 - 他们可能会犹豫。批评唐平的现象，或者是平坦的，因为年轻人拒绝过度劳累的文化。这并不奇怪。随着中国的社会流动性越来越停滞，无论他们多么努力，许多人都几乎没有看到攀登社会阶梯的希望。&lt;/p>; &lt;p>;这些年轻人和在社会底部挣扎的成千上万的人都需要希望。政府有义务创造一个公平、公正的社会，鼓励他们为更美好的未来而奋斗。公平的社会是社会主义国家的关键特征，因此狭窄的收入差异是绝对必须的。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有，马格努斯说：“政治和社会危险是人们变得幻灭，沮丧，甚至有一天在政治上安息。”我不同意他的观点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unpacking Beijing official Xia Baolong’s whirlwind tour of Hong Kong: what did he learn and what will he tell the central government?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253710/unpacking-beijing-official-xia-baolongs-whirlwind-tour-hong-kong-what-did-he-learn-and-what-will-he?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.01 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/29/AEB4B21F-3223-4A76-A4D9-8FB8CE0562EF_C472FFD2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;首席执行官约翰·李（John Lee）。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为北京的北京的point人在一次旋风七天的“事实调查”之旅后，周三离开了这座城市，他遇到的那些人却在思考报告他将会&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，他们收到了香港和澳门事务办公室（HKMAO）主任Xia Baolong的几条明确信息，他们和政治观察者告诉邮报。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;对他们来说，这次访问旨在通过专注于举起经济并保留其国际城市地位，为香港的“下一阶段发展”设定基调和方向，因为聚光灯从国家安全转移。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;他们说，在北京官员举行的26次会议中，这很明确，涉及广泛的利益相关者。城市，途中有更多优惠的政策。&lt;/p>; &lt;h3>;夏·鲍隆（Xia Baolong）的香港旅行数量：他的行程中有多少事件？&lt;/h3>; &lt;p>;，而至少一位与会者说，他感到自己感到失望另一位外国商业领袖“重新加强”也被邀请与Xia见面的外国企业领袖更有可能采取等待观点的立场来评估会议是否增强了精英对香港的信心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一位与会者此前告诉《南华早报》，夏还向外商代表列举了香港区别于中国内地城市的十大特点，从“一国两制”的治理模式到法律体系、股市、金融体系等。 &lt;/p>; &lt;p>; Xia的熟练程度在他到达城市机场七天后，周三在深圳湾土地交叉口进行了总结。除了26次会议之外，他还提供了两次点心的早餐，在与当地青年的会议上参观了狮子岩公园，并参观了“狮子岩下方”，并参观了宫殿博物馆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其中一次会议之一聚集了一些城市最成熟的开发商和企业集团，包括亨德森·兰德（Henderson Land），中国集团（Sino Group），西太平洋（Swire Pacific）和惠洛克（Wheelock Properties）的代表，以及Kadoorie和Harilela家庭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Simon Wong>; Simon Wong Kampery集团董事长Ka-Wo也在会议上。自去年四月以来，Wong遇到了三遍，他说企业有更多时间讨论他们的担忧。食品和饮料企业的所有者表示，这将使中央当局能够掌握香港的脉搏。他认为北京官员对香港经济的支持信息这次是“确定的”，而较早的交流似乎更“探索性”。&lt;/p>; &lt;p>; wong表示，会议上共同的担忧范围从该市房地产市场的状况如何促进旅游业和宁愿越过边界花钱花钱的香港客户的损失。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/29/c950645f-e74e-4873-9015-6873253253e84a_1c7bbbbbbbbbb72a.jpg 999;“>; Xia Baolong与其他官员一起游览狮子摇滚公园。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，当Xia和其他HKMAO官员熟悉香港面临的经济困境时，面对面的交流使商业领域允许商业部门解释他们的困扰程度，以便解决方案可以更具针对性。 &lt;p>;“如果中央当局想为香港介绍有利的政策，我相信这些应该将重点放在人才上，并融入该国的发展。” &lt;/p>; &lt;p>;通过深圳市的城市正是继续他的“事实发现”任务，但是这次是要了解香港游客在会议期间反复播出的跨境消费行为。&lt;/p>; &lt;p>; xia并没有使除了在各种活动中向媒体提供简短的问候外，他逗留期间的任何公开言论。取而代之的是，首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）在周三提供了他的主要信息摘要，理由是中央当局将如何完全支持香港的经济发展。&lt;/p>; &lt;h3>;公共支持迅速实施香港国家安全法：约翰·李（John Lee）&lt;/h3>; &lt;p>;李还引用了夏（Xia）的话说，香港的优惠政策将在扩大了来自Xian和Qingdao的大陆游客的独奏旅行计划之后，将彼此接一个。加上该计划，该计划现在允许从51个大陆城市进行此类旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;敦促人们对这座城市有信心，夏还强调了北京对支持保护财产权和各种自由的承诺德国商会负责人说，&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Johannes Hack表示，香港是该市的迷你宪法基础法，这是该市的迷你宪法。他与其他外国企业代表参加的Xia会议上的主题。&lt;/p>; &lt;p>;“所有讲话的房间，本质上都指出了经济对他们来说是一个问题，因为它比这比预计，” Hack说。&lt;/p>; &lt;p>;“因为其中许多代表了在这里活跃于旅游业或其成员在这里活跃的国家，他们将欢迎更强有力的支持措施。” &lt;/p>; Xia从他的办公室发表的一份声明开始就明确表明了Xia对经济的重视，该声明引用了他的话说，他将与市政府和社会所有部门合作，计划为Hong计划“新的发展阶段” kong。&lt;/p>; &lt;p>;半官员北京智囊团顾问劳斯·卡（Lau Siu-kai）教授，香港和澳门研究协会在一次更亲密的早餐会上与HKMAO董事见面。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/02/02/29/f1f1f62c82c82c84-4104-4104-4104-4104--77-7717171766666666666666666653E7_C093E7_C093AM06A.J.PGGIG =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;关于香港自己的国家安全立法的公众咨询已经结束。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，北京渴望展示对城市的支持，并采取更多支持措施，以反对新的香港作为国际地位的“糟糕”金融枢纽和经济前景。&lt;/p>; &lt;p>;“他说的最重要的事情是[北京]对香港的经济发展充满信心，中央当局将加大努力，通过连续介绍来支持香港的发展&lt;/p>; &lt;p>;在未来的各种政策和措施中。 &lt;/p>; &lt;p>;香港大学公共行政系的名誉教授约翰·伯恩斯（John Burns）说，夏在该市的存在“提醒我们北京的权威和领导力”，并补充说，他相信官员正在寻求精力充沛并统一统一多元化的“爱国者”掌权。香港大学说，夏可能会寻求通过传达一致的信息来支持“亲国际化”话语来调整城市统治阶级的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，因为，是的，是在这里推动更加硬线的机构的要素，我敢说，对安全问题的严厉和强制处理，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，我不认为Xia必须分享他们的直觉。他很清楚，一旦通过了第23条，对国家安全的潜在威胁的绝大多数（即使不是全部）可能会受到阻碍，并且应该再次将重点放在经济发展上。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;北京官员的访问恰逢香港政府对本土国家安全立法的公共咨询的最后一周，该咨询是根据《基本法》第23条（该市的迷你宪法）规定的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; >; &lt;p>; Xia办公室关于他的旅行的陈述都没有提到这项立法，尽管这是整个26次会议中的一个反复出现的话题，包括与当地法律专业机构和外国商会的两次交战。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;国家安全对Xia四月访问的议程较高，其中包括他在呼吁香港人对“反中国部队”保持警惕的活动中发表演讲，并选择其他方式来表达他们的意见，而不是举行抗议。 /p>; &lt;p>;资深政治观察家约翰尼·劳Yui-si说，Xia不再需要强调香港的国家安全立法，鉴于当地居民和西方的反应都令人沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他相信他相信曼联是曼联的国家对第23条的冷淡立场是北京和华盛顿之间温暖的联系的结果。因此，即使这仍然是他访问的重点，为什么他会不愿意重视它？”刘说。&lt;/p>; &lt;p>; hack说，夏德的保证可能无法完全缓解外国企业的担忧，这些企业仍然担心他们认为与新安全法相关的更高遵守成本。&lt;/p>; &lt;h3>;香港第23条安全法需要公共利益辩护：律师&lt;/h3>; &lt;p>;“一个简单的事实是，普通法制度仍然存在，单独的货币，这些事实，这些事实以及中央政府正在证实他们，也许被视为“两个系统”的信心表达，”哈克说，指的是“一个国家，两个系统”的管理原则。说，好的，但是当某些事情与[中国大陆]更紧密地保持一致时，[在第23条提案中]对国家秘密的定义进行了广泛讨论，如果与大陆的一致性更加紧密，那么今年5月&lt;/p>; &lt;p>;政治观察家约翰尼·劳（Johnny Lau）表示，香港对投资者的吸引力与国际社会对这座城市是否与该国其他地区有不同的看法有关。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;他补充说，北京必须解决该原因，以阻止香港信仰损失，因为他引用了近年来的“政治变化”，但没有详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;“外国商业领袖或外国对香港的“两个系统”保持信心？如果北京可以解决这个问题，那么香港的经济问题将很容易解决。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian influencer’s amazement at absence of fortune cookies in China restaurants triggers amusing online discussion about origins of snack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3253332/canadian-influencers-amazement-absence-fortune-cookies-china-restaurants-triggers-amusing-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.01 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/27/1964B421-CAD4-4C5D-BF3D-093EEE0FD_62D4FCAB.JPG“ ALT =”>;饼干在很大程度上缺少大陆餐厅菜单，在她的追随者中引起了很多欢呼。照片：SCMP复合/shutterstock/instagram/@tandon_rebecca &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大女性影响者在中国进行了启蒙旅程，最终强调了这一事实，几乎无法在大陆上找到财富饼干。她所描述的旅程从小就开始在自己的遗愿清单上。&lt;/p>; &lt;p>;在2月8日发布的视频中，她对缺乏财富饼干的惊讶。&lt;/p>; &lt;p >;这一发现促使她的国际观众之间的生动讨论，由Instagram上的40,000名追随者组成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/02/27/A63BE732-4AE8-432E-AB5A-48E-48E725897250_0250_02ADF946.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;在中国几乎找不到甜食&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“大家都想知道我发现的关于中国的野性。我们都知道在中餐馆吃到的幸运饼干。她说。不，是编出来的。我不知道它是否是弥补的，但是在中国绝对不是一件事情。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的人们甚至都不知道。我认为这只是加拿大，美国和澳大利亚的一件事。那不是野性吗？ >; &lt;p>;虽然没有明确的证据表明野生饼干是如何进入美国的，但它们是在加利福尼亚州的局部零食开始的。&lt;/p>; &lt;p>; Makoto Hagiwara，来自旧金山的Makoto Hagiwara和来自洛杉矶的David Jung双方都声称发明了财富饼干，1983年的一个案件确定Hagiwara最初创建了甜点。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，有六家公司和与该地区长期联系的公司声称其祖先发明了它。 &lt;/p>; &lt;p>;清楚的是，第二次世界大战中前往太平洋的士兵在访问洛杉矶或旧金山时爱上了享受。&lt;/p>; &lt;p>;他们随后开始询问当地人中国餐馆为什么他们不为饼干服务。餐厅老板进行了调整，享受成为北美中国美食的中流tay。&lt;/p>; &lt;p>;命运饼干是用面粉，糖和香草制成的清脆且含糖的晶圆，通常用作甜点，是著名的甜点包括一小张纸，里面包含一个周到的智慧。&lt;/p>; &lt;p>;丽贝卡（Rebecca &lt;/p>; &lt;p>;“我觉得我需要去看牙医，因为我只是从那种水果中得到一个蛀牙，”她开玩笑。&lt;/p>; &lt;p>;丽贝卡是也被一些中年妇女在公共广场上跳舞，亲切地配音NPC或不表现的角色，指的是占据背景但不参与主要故事情节的视频游戏角色。&lt;/p>; &lt;p >;在视频中，她表达了分享他们喜悦的愿望：“对我来说真是太可爱了。我的新目标是学习他们的舞蹈编排并有一天晚上加入。 /2024/02/27/f908b4d1-97da-4e17-93dd-e77333ce2d51b_1fc715df.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;美国和加拿大。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的财富饼干启示导致了病毒式讨论，她的视频在写作时吸引了678,000多个观看次数，并吸引了1,120多个评论。&lt;/ p>; &lt;p>;一个人说：“我爱西方 - 印度的财富饼干，我会吃一袋它们。” &lt;/p>; &lt;p>;，而另一个人则补充说：不给命运饼干。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>