<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[China’s historic Chang’e-6 selfie from moon’s far side taken with AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265548/chinas-change-6-selfie-moons-far-side-taken-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/6d6cb9aa-dc60-488d-a047-ec834de71699_be7268d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官方媒体已证实长安使用了人工智能&#39;e-6 任务的迷你漫游车在月球背面的表面拍摄了这张照片。图片来源：CNSA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;嫦娥六号任务着陆器的历史图像和月球背面表面的中国国旗背后的“摄影师”是一个重5公斤（11磅）的人使用人工智能软件的微型火星车。&lt;/p>;&lt;p>;国有的《中国航天报》称，周一完成样本采集后，四轮火星车从着陆器侧面释放。它在月球表面自主移动，找到拍摄照片的“最佳”角度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;漫游车（也称为自主智能迷你机器人）在捕捉之前调整图像构图报告称，着陆器-上升器组合的第三人称视图，并以完全自动化的方式将它们送回地球。&lt;/p>;&lt;p>;由中国空间技术研究院（CAST）开发的漫游车的轨迹），可以在发布的图像中在早晨的阳光下辨认出来，还有着陆器、太阳能电池板和机械臂，以及位于其顶部的上升飞行器。&lt;/p>;&lt;p>;迷你机器人要小得多报告称，玉兔一号和玉兔二号的重量均相当于两个成年人，但拥有“先进的自主能力和高度集成的轻型硬件，这证明了该团队在人工智能方面的突破”。&lt;/香港大学天体物理学家昆汀·帕克表示，如果月球车是自主的，并且根据摄像机的输入数据做出选择，那么这将是人工智能在月球车上的首次使用。&lt; /p>;&lt;p>;“但是各种嫦娥飞船上的其他系统，以及中国以外国家最近开发的月球探测器，可能也使用了人工智能，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学天文学家乔纳森·麦克道尔 (Jonathan McDowell) 评论说，嫦娥六号图像中的人工智能一词“毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“但它确实显示了 CAST 软件团队的能力以及将复杂活动编程为程序的能力” &lt;/p>;&lt;p>;据报纸报道，微型漫游车的主要任务是自拍和验证自主智能技术，这对中国未来的深空探测至关重要。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在为其嫦娥七号和八号任务开发更大、更复杂的月球探测器，计划到 2028 年建立基本的月球基地。&lt;/p>; &lt;p>;中国计划与全球合作伙伴合作，将该基地扩建为全尺寸国际月球研究站，在月球南极进行长期科学探索和资源利用。&lt;/p>;&lt;p>;中国航天报做到了没有透露微型漫游车拍摄了多少张自拍照，目前还不清楚该车是否幸存下来，拍摄或拍摄了携带收集到的样本的上升飞行器的升空过程。&lt;/p>;&lt;p>;该漫游车并没有嫦娥六号任务为期53天，是首次从月球背面回收岩石，配备热控装置，必须应对月球表面的极高温度。&lt;/p>;&lt;p>;因为月球被地球潮汐锁定，所以它总是背对着我们。之前所有的样本（由美国、苏联和中国的机器人或载人飞行任务收集的样本）均来自其近侧。&lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号于 2019 年从中国南部海南岛的文昌航天发射场发射升空。 5月3日，预计6月25日左右在内蒙古北部自治区着陆。&lt;/p>;&lt;p>;飞船目前载着珍贵的货物绕月飞行，正在等待启程的最佳时机。返回地球。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong has a chance to shape AI based on its own values]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265183/hong-kong-has-chance-shape-ai-based-its-own-values?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/af387c7e-9a91-4a30-86cf-e41a2febe81d_d73ada8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着人工智能渗透到社会的方方面面，香港正站在十字路口。我们会按照自己的方式塑造人工智能，还是被它塑造？目前的讨论重点是吸引人工智能投资和人才，而没有充分关注人工智能应在何处以及如何应用。&lt;/p>;&lt;p>;其他亚洲城市正在开发符合当地情况的定制人工智能模型。新加坡采取了独特的方法，推出了东南亚语言一体网络（SEA-LION），这是一种开源人工智能模型，旨在解决西方人工智能的文化不匹配问题。它融合了东南亚语言、知识库和社会文化规范。与此同时，中国大陆最近推出了一个融入习近平主席意识形态的人工智能系统，展示了人工智能如何成为推动国家议程的工具。&lt;/p>;&lt;p>;这些模型在塑造人工智能方面展现了创造性，以反映国家的需求和优先事项。他们的人口，而不是被动地采用现成的技术工具。他们提供了如何在从语言和术语到底层价值系统和问题解决方法等方面本地化人工智能的示例。&lt;/p>;&lt;p>;与任何工具一样，人工智能不是中立的 - 它反映了其创建者的议程和偏见。我们的集体目标应该是将创新应用于主要的社会优先事项，而不仅仅是为了利润驱动的私人动机。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须做好准备，因为即将到来的人工智能转变可能会扰乱零售、建筑等一系列角色等等，限制了那些技能较差的人的选择。即使影响是缓慢而渐进的，鉴于人工智能和自动化已经增加了那些没有受过高等教育的人的工资下降压力，这仍然令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;正如工业革命向我们展示的那样，新技术可能会消除整个社会的工作和生计都被剥夺，导致长期的痛苦，甚至使整个社会受益。在英国，工业化曾经是一场零和战争，资本家的收益是以贫困阶级的利益为代价的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/30d652a2-f014-4222-8fc6-34eb335d6b7d_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 5 月 7 日，香港 Career Connect Expo 展位上展示了人力资源数字助理。人工智能和自动化已经加大了没有受过高等教育的人工资下降的压力。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市场驱动的技术变革是一把双刃剑。我们的生活方式并不会因为人工智能的崛起而立即面临风险。正如罗伯特·戈登（Robert Gordon）等怀疑论者指出的那样，即使“[自动]汽车开到我家，包裹如何从汽车到达我的门廊？当我不在的时候，谁来携带它？”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能仍处于起步阶段；到目前为止，它只是扩大了计算机的功能范围。但其成熟和广泛采用带来的最深远的经济影响和生产力提升仍然在前方。&lt;/p>;&lt;p>;美国未来学家罗伊·阿马拉 (Roy Amara) 认为，人类往往会高估一项技术的短期影响，而低估其效果。从长远来看。因此，我们必须记住，尽管人工智能的广泛采用可能需要时间，但这种转变仍可能造成代际剧变，对生计造成沉重打击。对人工智能的平衡视角需要权衡其对行业和劳动力的差异化影响——对专业工人来说是福音，对技能较低的人来说是祸根。&lt;/p>;&lt;p>;协作方法可以引导人工智能的同化和本地化。是最需要的。例如，香港的交通部门可以通过人工智能优化交通流量、公共交通预测性维护和动态定价系统来减少拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;应用人工智能聊天机器人和虚拟助理来简化许可证申请等政府服务移民处理可以极大地提高便利性和可达性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 03/c3ebc731-d831-49ed-bd84-057bca51b2ec_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月31日，在香港科技大学，一个人参与带有基于摄像头的健康和健康监控应用程序。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在医疗保健领域，人工智能可以帮助改善护理服务并提高整体服务的可及性。人工智能驱动的精准医疗可以提供靶向治疗和早期干预。远程医疗缓解了设施超负荷的情况，而虚拟护理助理则缓解了实体护士短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能诊断工具可以扩大获得优质医疗保健的机会并缩短等待时间。通过专注于改善医疗服务的可及性、公平性和一致性，人工智能有可能开始解决不同人群长期存在的医疗保健挑战。&lt;/p>;&lt;p>;教育和社区服务也将通过与文化相关的、当地的方式得到加强。开发了适合香港课程和教学方法的人工智能系统。人工智能导师可以为边缘化学生、少数民族和低收入家庭提供定制的语言学习支持。具有多语言和多文化意识的聊天机器人和智能辅导系统可以让优质教育变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;在社区中，人工智能翻译工具可以打破语言障碍，帮助少数群体融入。人工智能驱动的匹配平台还可以更好地连接讲尼泊尔语或乌尔都语等语言的志愿者，以帮助满足边缘群体的需求。鉴于 2011 年，香港尼泊尔和巴基斯坦社区大约五分之一的学生在中五之前退学，这一点至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/c55995e7-5518-4a03-a49b-9fb8dbcae0f3_0a5a7294.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 2023 年 10 月 11 日，约旦一家为少数族裔学生提供服务的补习中心，一名儿童正在学习书写汉字。由于人工智能等新兴技术以利润为导向的发展可能会带来沉重的社会代价，香港必须接受技术只是释放城市潜力的手段，而不是目的。照片：Cindy Sui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能在道德上的应用可以帮助弥合社会分歧，并为来自不同背景的年轻人提供技能来释放他们的潜力。这需要认识到技术是一种手段，而不是目的，以人类公平价值观为指导。&lt;/p>;&lt;p>;当我们努力重新分配人类的收益时，可能会涉及一些尝试和错误，其影响不平衡。人工智能公平。因此，在我们确定最适合当地需求和敏感性的方法之前，我们必须做好应对这些干扰的准备。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的使用有时看起来很神秘，但我们不应错过其惊人的潜力。当我们正站在人工智能驱动的新革命的黎明之际，香港有一个难得的机会从历史和技术的阴霾中汲取智慧。&lt;/p>;&lt;p>;通过从过去的创新中学习，同时将我们的方法立足于道德原则，我们可以超越短视的技术解决主义的陷阱。我们城市的未来取决于认识到人工智能不是一种威胁，而是造福所有人的机会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China-founded online fast-fashion retailer Shein is looking to go public in London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3265527/why-china-founded-online-fast-fashion-retailer-shein-looking-go-public-london?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/6a1d80d3-537a-40b0-8cfb-5675fcda6af8_108b3b7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 于 15 年前在江苏东部省会南京成立省，目前在 150 多个国家/地区开展业务。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，在线快时尚零售商 Shein 计划在伦敦上市，这是由于中国大陆风险投资格局不断变化、华盛顿和北京之间的紧张关系日益加剧，以及金融市场相对衰落的结果。据熟悉该公司上市讨论的人士透露，香港是一个国际金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 由不愿公开露面的中国企业家 Sky Xu Yangtian 于 2008 年创立，预计将在 2019 年向英国监管机构提交申请。据英国媒体本周报道，未来几天将在伦敦证券交易所进行首次公开​​募股（IPO）。 Shein 尚未对这些报道发表公开评论。&lt;/p>;&lt;p>;一家中国互联网公司在英国发行股票的新颖性可能会使 Shein 成为其他大陆科技公司的开拓者，因为北京和华盛顿之间的地缘政治紧张局势仍然很高，而且因讨论该公司尚未宣布的事项而不愿透露姓名的人士表示，香港继续面临流动性不足的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，此举似乎反映了来自 Shein 投资者的压力，其中包括阿布扎比主权财富基金 Mubadala、General Atlantic 和 HongShan。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/05/91141f49-5af4-4cc1-a723-308cfc15172b_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在在线快时尚零售商 Shein 的快闪店购物加拿大安大略省渥太华，2024 年 5 月 18 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位风险投资市场资深人士表示，压力来自于这些投资者兑现的希望。拒绝透露姓名，也没有参与 Shein 交易。&lt;/p>;&lt;p>;跨境电子商务活动的竞争也加剧了。 Shein的主要竞争对手包括PDD控股公司的Temu、阿里巴巴集团控股公司的速卖通和亚马逊。电子商务巨头阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“由于 Temu 进入海外市场，Shein 的 GMV（商品总价值）增长已经放缓，”研究公司 Third Bridge 的分析师 Donn Hu 表示。 “此外，欧美市场日趋成熟，限制了进一步的渗透。”&lt;/p>;&lt;p>;除了廉价的快时尚服装，Shein 还通过招募第三方商家建立了庞大的在线市场。这使得该平台能够扩展到其他流行商品，包括化妆品、配饰和宠物产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/05/8e35fc09-89e5-41cc-8381-44e7e8cedf64_34e1b52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 的在线市场已经超出了廉价的范围快时尚服装，为平台庞大的国际供应链提供了一系列流行消费品，包括化妆品、配饰和宠物用品。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据说纽约市是Shein的首选上市地点，但由于中国内地与香港之间的深深相互不信任，这一计划未能实现。据知情人士透露，美国监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，Shein 寻求上市地点之际，香港缺乏流动性。因此，该消息人士表示，英国仍然是货币坚挺的全球金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 15 年前在江苏省东部省会南京成立，目前在 150 多个国家开展业务。尽管该公司在2021年将注册地变更为新加坡，但其大部分供应链和全球1万名员工均位于大陆。创始人徐还拥有新加坡永久居留权。据路透社此前报道，Roadget Business 是一家位于该城市的公司，徐为其代表之一，该公司成立于 2019 年，一直是运营 Shein 全球网站的法人实体。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国监管机构仍然对Shein 的 IPO 计划保持沉默。该公司是否需要获得中国证监会和国家互联网信息办公室等内地监管机构的批准仍有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士简要介绍了这些讨论，但谢因拒绝透露姓名，他表示，尽管其注册地位于新加坡，但仍需要中国当局的批准。不过，消息人士称，由于 Shein 没有保留大量中国用户数据，中国证监会可能会批准 Shein 的 IPO。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China kung fu girl group  praised by Chinese diplomat for martial arts routine with modern twist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263336/china-kung-fu-girl-group-praised-chinese-diplomat-martial-arts-routine-modern-twist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 09:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/20/8fb6074d-9544-4622-90c6-d27cf6f32195_9b12e0e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 5 月成立以来，全女子武术团体在中国，它吸引了观众并引起广泛关注，为古老的格斗流派注入了新的活力。照片：南华早报综合报道/抖音/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一个新的女子武术团体尽管几周前才公开亮相，但已在高层找到了朋友。&lt;/p>; &lt;p>;将传统技艺与现代舞蹈融为一体的峨眉功夫女子团体受到了中国高级官员的赞扬，并在大陆社交媒体上受到称赞。&lt;/p>;&lt;p>;著名的团体成员是著名的峨眉山凌云。武术练习者。她与另外八名女性一起组成了九人团队，其中包括专门从事古代武术类型的培训师和电影导演。&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的凌云来自中国西南部的四川省，深受因其高超的剑术和武术能力，在抖音上拥有 1340 万粉丝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/20/c98ddb62-c972-4a8a-b2b0-de5111a14c7e_d80c30e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该小组的第一个视频于五月初发布在网上，一炮而红。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她四岁开始习武，十岁入中国武术三大流派之一峨眉派。峨眉派体现了女性力量。&lt;/p>;&lt;p>;在5月3日发布的视频中，可以看到该团体挥舞着剑、扇子、毛笔、长枪和峨眉钗作为武器。&lt;/p>;&lt;p>;峨眉派发簪是该派独有的，顾名思义，是由妇女所用的发簪演变而来。它的圆棒两端都有尖刺。&lt;/p>;&lt;p>;该团体将现代舞蹈与传统技能融为一体，为他们的作品带来 21 世纪的优势。然而，这种风格仍然根植于传统武侠小说，一种历史与幻想相结合的体裁。&lt;/p>;&lt;p>;著名武侠小说家金庸的《倚天屠龙记》中，以女性为主的峨嵋派是据说是由尼姑创立的，男子只担任较低的职位。&lt;/p>;&lt;p>;该派起源于四川省峨眉山区，距今已有3000多年的历史。&lt;/p>;&lt;p>;其功夫风格融合了佛教禅定宁静的理念和道家天人合一的思想，从女性的角度融合了其他武术的刚柔相济。&lt;/p>;&lt;p>;“什么是峨眉功夫？敏捷如云，柔韧如水。”该武术团的介绍视频这样说道。&lt;/p>;&lt;p>;2008年，峨眉武术被中国政府列为非物质文化遗产。&lt;/p>;&lt;p>;关于5月11日，一名中国官员在社交媒体平台上向世界推荐了该团体。&lt;/p>;&lt;p>;尊敬的中国外交官、外交部发言人汪文斌在Facebook上写道：“中国武术中的英雄小说！看峨嵋功夫姑娘们如何展现绝妙动作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /20/ab7f84b5-fe3c-41a0-b5b0-1f2cae9c6a9f_a27b0385.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;团队展示了体现女性力量的武术形式。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些女孩是中国的骄傲！千年中国功夫又复活了。”一位微博人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们收徒了吗？ “我女儿也想学峨眉武术。”另一人说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国武术还有两大流派，少林派和武当派。&lt;/p>;&lt;p>;少林派起源于&lt;/p>;&lt;p>;武当派重视道家哲学，注重以柔克刚，以太极拳为代表武术。&lt;/p>;&lt;p>;武当派重视道家哲学，注重以柔克刚，以太极拳为代表武术。 p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong travellers, industry players hail new high-speed sleeper train as ‘game changer’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265531/hong-kong-travellers-industry-players-hail-new-high-speed-sleeper-train-game-changer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/63510c0d-8e9a-4e47-a500-b931bc728f22_ac3ac707.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙站正在购买新推出的车票的乘客连接上海和北京的高速卧铺列车。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旅客和业内人士称赞香港、北京和上海之间的新型高速卧铺列车是“游戏规则改变者”，因为它们将提供更大的灵活性和稳定性&lt;/p>;&lt;p>;“现在旅客一早到达目的地就可以在火车上休息并开始活动，这给了他们更多的享受”太阳花旅行社助理总经理Moon Yau Moon-yee表示：“如果有时间游览当地景点，行程也会更加丰富。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与&lt;/p>;&lt;p>;丘指出，现有许多来往香港、北京和上海的航班在凌晨或凌晨之后抵达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“当旅客抵达目的地时， “从机场到市区，已经是黄昏了，一天也快结束了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，当人们休假五天时，他们实际上只有三天的观光时间和时间。”很享受他们的旅行，因为将近两天的时间都花在了旅行上。”&lt;/p>;&lt;p>;中国铁路周二宣布，将于6月15日起每周五至周一开通香港、北京、上海之间的高速卧铺列车服务。这些列车将取代2020年因Covid-19大流行而停运的红磡与两个内地城市之间运行的旧式列车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前往北京的列车将于每天下午6.24，次日早上6.53到达首都。前往上海的航班将于晚上 7.49 出发，次日早上 6.45 到达。&lt;/p>;&lt;p>;丘表示，升级为高铁也将大大缩短旅行时间，并指出之前的京九铁路旅行需要花费更多时间。 ”最受欢迎的是休闲旅行者，尤其是年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会喜欢与几个朋友合住房间，欣赏沿途风景，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但年龄较大的旅行者也可能喜欢这些路线，而且由于这个年龄段更有可能参加团体旅游，丘表示，他的公司将致力于提供新火车服务的套餐。他预计其他旅行社也会这样做。&lt;/p>;&lt;p>;在周三中午开始售票的西九龙站，一位姓周的66岁家庭主妇告诉《华盛顿邮报》，她已经和她丈夫提前一小时到达，这样他们就可以排在最前面。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇计划于 6 月 15 日前往上海。&lt;/p>;&lt;p>;“卧铺列车是对我们来说，这改变了游戏规则，因为我们可以睡一整晚，早上就到达上海，及时与亲戚一起吃点心早餐。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/5b7603bf-4523-41c7-97a9-acf3d549dd20_29a4c8ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;时刻表的可靠性、互联网接入以及对那些不愿乘坐飞机的人的吸引力是旅行者和旅游经营者认为卧铺火车服务有吸引力的原因之一。图片：港铁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充，新的铁路服务也让夫妇俩更容易携带大行李箱出行，因为他们无需将行李箱从机场拖到目的地。 &lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会主席徐黄美伦表示，这些航线可能有助于解决香港疫情后的航班运力问题，因为旅客可以使用多种高国内长途旅行的高铁和航班。&lt;/p>;&lt;p>;“现在有一些非常受香港人欢迎的行程，例如前往上海、苏州和杭州等地的华东航线。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“从北京出发，他们也可能飞往哈尔滨，或者进一步向西前往新疆等地。&lt;/p>;&lt;p>;许说，值得注意的是，夜间航线从周五到周一。旅行社了解目前时间表背后的运作考虑，并认为目前提供每周四天作为初步试行期是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;旅游立法会议员姚伯良表示很难估计如何新航线将带来更多游客，但推测它们可能会激励那些不愿意乘坐飞机的人。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人或有小孩的家庭通常可能会犹豫是否乘坐长途航班，因此这改变了他说。&lt;/p>;&lt;p>;Yiu 指出，商务旅客会喜欢在火车上连接到互联网，而这是他们在飞机上无法做到的。&lt;/p>;&lt;p>;许多大陆类似 Instagram 的社交媒体平台小红书的用户对新航线表示兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;“这样，你甚至可以节省一晚的住宿费，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“这对于害怕坐飞机的人来说是个好消息。”&lt;/p>;&lt;p>;但其他人则认为，其费用与一些城市之间的直飞航班和火车旅行相似，甚至更贵。 &lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，前往上海和北京的单程票价将在 682 港元至 2,128 港元（87 美元至 272 美元）之间，具体取决于座位、甲板和舱等类型.&lt;/p>;&lt;p>;6 月 15 日将有至少 20 班直飞来回香港与上海的航班，票价为 1,125 港元至 2,700 港元（含税费及相关费用），其中 24 班飞往北京，票价介于 1,125 港元至 2,700 港元之间。港币 1,555 元及港币 3,000 元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai adds ART services to medical insurance scheme amid China’s population woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265477/shanghai-adds-art-services-medical-insurance-scheme-amid-chinas-population-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/1a995e1e-4160-45bd-bc1a-f8962542e5dd_abf3e943.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;低出生率问题将加速中国人口增长老化。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对中国最低的出生率，上海从6月初开始将夫妻生育服务纳入医保计划。&lt;/p>;&lt;p>;夫妻根据市政府上月底发布的一项指令，在该市，通过12种辅助生殖技术生育可以降低高达70%的医疗费用，因为在鼓励生育的努力中扩大了覆盖范围。 p>;&lt;p>;这座拥有近2500万人口的城市宣布，2023年总和生育率将创历史新低，为0.6，这意味着平均每个妇女在育龄期间仅生育0.6个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;生育率2.1被称为人口替代率，通常被认为是保证人口大体稳定所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国大陆第一个进入老龄化社会的城市上海的数据，当其人口比重达到2017年，65岁及以上人口的生育率达到14%，远低于韩国，而韩国去年的生育率仅为0.72，为全球最低。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年的总和生育率并未披露官方数据为这一数字，但分析师估计约为 1。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局报告称，2020 年公布十年一次的人口普查结果时，中国的总和生育率为 1.3。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;联合国人口基金4月份表示，香港的生育率估计为0.8。&lt;/p>;&lt;p>;低出生率问题将加速中国人口老龄化，进而加速中国人口老龄化。总部位于北京的友和人口研究所周二发布的一份报告称，社会抚养比上升，社会保障体系紧张，推高政府债务，并损害本已放缓的经济中的社会创新和创业精神。&lt;/p>;&lt; p>;“这是我们必须忍受的结果（几十年来的计划生育政策），”复旦大学人口学教授胡战说。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是，即使生育率即使生育率上升，婴儿数量仍然会减少，因为独生子女政策导致育龄妇女人数减少。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人口首次出现增长由于死亡人数超过出生人数，到 2022 年，这一数字将出现 60 年来的下降，去年这一趋势仍在延续，有报告称，印度将其长期保持的世界第一人口大国地位让给了印度。&lt;/p>;&lt;p>;新生儿数量的迅速下降导致北京阳光教育研究院发布的一份报告显示，中国各地的幼儿园已经受到影响，去年幼儿园教师数量减少了17万多人，这是自2010年以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;“ “幼儿数量下降速度如此之快，给学前教育行业带来了过山车般的经历。”研究院创始人张守礼表示。&lt;/p>;&lt;p>;2026年至2030年学前教育幼儿数量已定与2020年相比，他预计。&lt;/p>; &lt;p>;响应着迫在眉睫的人口紧缩，中国取代了其自1980年以来一直在2016年使用普遍的两子政策制定的单孩子政策，并在2021年，每对夫妇都被允许生三个孩子。&lt;/p>; &lt;p>;，但政策转变似乎没有帮助，因为越来越多的人延迟了婚姻，并且在成本增加，多元化的生活方式和女权主义者的成本中，对孩子保持犹豫不决&lt;/p>; &lt;p>;作为传统文化，曾经赞扬母性并强调对儿童的爱的传统文化减少了，中国需要对有孩子的家庭的友好社会环境，来自福丹大学的HU补充说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他说：“放松出生政策和后续激励措施不会给分娩中的绝对数量带来重大变化。 ，因此将有可能为中国的人口转变而变软。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese exporters vying for slots on container ships face months of anxiety, DHL says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3265516/chinese-exporters-vying-slots-container-ships-face-months-anxiety-says-dhl?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/05/2BA8278A-53BC-4512-AC84-A854D5492754_907F6879.JPG“ alt =”>;在过去的一个月中，已经增加了约20％，达到了7,000美元。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在离开中国的容器船上的插槽短缺，这导致了货运率的增长，在未来几个月内不太可能放松，因为全球运输巨头没有额外的运输工具DHL Global Expracting的亚太地区首席执行官&lt;/p>; &lt;p>;尼基·弗兰克（Niki Frank）表示，产能的能力在周三告诉《邮报》，他在隧道结束时看不到光明他向货物所有者发出了不祥的警告，说明&lt;/p>; &lt;p>;“我们不相信红海的情况会在不久的将来发生变化，”他说，指的是也门的胡塞叛军对船只的袭击造成的中断。 “与此同时，我们认为在过去几周内开始增加的运输需求是相当可持续的。看到类似情况。灯光急忙预订老虎机，将货物运送到其海外买家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;出口商由于担心长时间的红海风险以及更高的关税，出口商已将出口商货运出来。美国当局对中国制造的商品拍打。他们通常开始由西方买家订购的圣诞节和7月的新年订购的商品。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为这是整个行业的挑战，对于我们的许多客户来说，这意味着更多效率低下，更多的不确定性。”弗兰克说。 “这给客户和物流提供商带来了更多的工作。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，享受着相当大的全球网络和业务的DHL正在建议其一些客户求助于多模式运输解决方案，例如铁路和货运服务，以在未来几个月内勇敢天气。&lt;/p>; &lt;p>;上海上海运输交易所汇编的上海集装箱货运指数，上周攀升了12.6％，达到3,044.77 。自2022年8月以来，该指标每周首次发布，该指标已在3,000点的水平上打破。&lt;/p>; &lt;p>;中国从2020年第二季度的第一个冠状病毒锁定出现之后出现。&lt;/p>; &lt;p>; ，公司开始完全倾斜制造商品，以满足全球需求，该国重新获得了全球工厂的声誉。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年8月，来自中国的集装箱货运的高峰季节在假期之前，欧洲经常与数十名愿意支付货物的正常利率的10倍的出口商进行战斗。&lt;/p>; &lt;p>;弗兰克说，由货运价格上涨造成的货运价格上涨当前的供需之间的不平衡不会像大流行期间发生的那样重重，尽管他确实希望向上势头继续。&lt;/p>; &lt;p>;“没有其他船只可以使用运输线为了满足[上升]需求，”他说。 “您看到的是，该系统在某种程度上是非常伸展的。”它拥有一组专业人士，以确保电池供电的汽车及其组件的有效处理，存储和运输，以期利用中国电动汽车的飙升出口。&lt;/p>; &lt;p>;弗兰克说，电动汽车将是电动汽车之一。中国和亚太地区DHL全球转发的主要增长驱动因素。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s atom-bombed cities rebuke Israel from ‘moral high ground’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265500/japans-atom-bombed-cities-rebuke-israel-moral-high-ground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/8E2FAD7E-ECA5-427B-9C66-7886B33309E7_19BF274F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;去年的周年纪念活动。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列驻日本大使通常受邀参加长崎的年度仪式，标志着其原子轰炸周年纪念日。&lt;/p>; &lt;p>;，但今年，这座城市的市长是扣留邀请，分析师说，象征性的重量反映了长崎的“道德高地”作为核破坏的场所，以及日本公众对以色列的越来越消极的看法。&lt;/p>; &lt;p>;市长。&lt;/p>; &lt;p>;市长Shiro Suzuki还向以色列大使馆发送了一封信，呼吁加沙立即停火，这是日本对以色列的公众舆论与政府采取的更加谨慎的立场之间的分歧。铃木周一说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在8月9日，长崎将纪念79周年，这是加沙的人道主义局势以及国际社会中的人道主义局势以及国际社会的公众舆论。它的原子轰炸。 1945年，美国那天，大约有74,000人死亡，在美国在这座城市丢下了一枚原子弹炸弹 - 在对广岛进行了三天后，有140,000人死亡 - 结束了第二次世界大战。邀请以色列大使吉拉德·科恩（Gilad Cohen）参加其纪念仪式，但在呼吁停火的情况下包含了一封给大使和以色列总统以色列总统艾萨克·赫尔佐格（Isaac Herzog）的信。&lt;/p>; &lt;p>;日本政府回应了其他国家的呼吁，尊重生活，尊重生命的生活，和平谈判，但分析人士说，它的方法已经相对静止，因为它不想冒犯以色列或阿拉伯世界。然而，日本媒体在很大程度上是反以色列的，并且影响了公众舆论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“日本试图采取中立的立场，因为它需要与两者保持良好的关系两者，”东京瓦萨大学政治与国际关系教授Toshimitsu Shigemura说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是日本到中东时的持续困境，”他在本周在亚洲说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“东京承受着对以色列表示支持的压力，但与此同时，它还记得1970年代的“石油冲击”，并认为它需要与阿拉伯国家保持良好的关系。 &lt;/p>; &lt;p>;大多数日本公民对中东的地缘政治动态的了解有限，这很大程度上是因为地理距离和对他们日常生活的直接影响缺乏直接影响。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/06/06/05/deffc9dc-3420-468c-468c-9ae8c-9ae8c-9ae8-f79da051cd8bbcbcbbcbcb29。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个男人访问广岛和平纪念博物馆。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“日本媒体对以色列产生了非常负面的氛围，这显然影响了普通日本人的观点，”国际教授Yakov Zinberg说东京的Kokushikan大学的关系。也是受害者。军事行动，以色列政府将在即将到来的两个城市的周年纪念活动中继续面临批评。 Shigemura说：&lt;/p>; &lt;p>;“现在市长的评论将被日本和国外的媒体接收，他们将于八月环游世界。由于俄罗斯石油变得越来越难以保护。&lt;/p>; &lt;img src =” Images/Canvas/2024/06/05/8E2FAD7E-ECA5-427B-9C66-78886B33309E_537A06BD.JPG“ ALT =” ALT>; &lt;div>;广岛的圆顶，以纪念去年的原子轰炸周年纪念日。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外交大臣卡米川外交部长在上周星期一致电以色列以色列Katz，敦促立即停火允许释放人质据报道，哈马斯和提供人道主义帮助的提供。具有约束力，应“真诚地观察”。&lt;/p>; &lt;p>; katz提出了以色列的立场，双方“同意继续进行密切的沟通”，根据外交部的新闻稿。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Peruvian president to travel to China at the end of June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3265545/peruvian-president-travel-china-end-june?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 06:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /06/06/e1fe1767-2035-4575-B705-7D139815AA26_12213029999999999999999.JPG“ alt =”>;六月一周。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;秘鲁总统迪娜·博鲁尔特（Dina Boluarte）周三确认，她将在6月底访问中国，以增加她所在国家的更多经济投资。&lt;/p>; &lt; P>;在访问期间，Boluarte还旨在解决与Megaport在秘鲁沿海城市Chancay运营有关的最新争议，该公司是由中国融资建造的。&lt;/p>; &lt;p>;中国领导人XI Jinping邀请了Boluarte较早的国有访问，但由于在秘鲁的国会批准是必要的，因此她被接受了。 Boluarte于2022年12月在尝试政变后取代了前总统佩德罗·卡斯蒂略（Pedro Castillo）。周三。根据立法决议，Boluarte将于6月25日到达香港。从那里，她将前往深圳参加当地的艺术展览，并与华为技术的代表与Byd寻求投资。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;这次旅行中最重要的部分将在上海和北京。 Boluarte将在上海为企业代表举办一场活动，介绍秘鲁的投资机会；她还有望与Cosco运输港口的官员会面，Cosco运输港口是Chancay Megaport的大股东。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/06/cce9efa0-a929-4259-be23-219e65cbc56b_65ff9012.jpg“ alt =”秘鲁的Chancay港口，中国是拉丁美洲最雄心勃勃的港口项目。图片：Cosco Shipping &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据腰带和道路倡议资助的35亿美元，该港口定于11月在利马举行的亚太地区经济合作峰会上开放但是，在秘鲁政府审查了授予Cosco独家控制权的合同条款之后，立法和司法争端将成为其活动的怀疑。 &lt;p>;在中国威胁要升级为国际仲裁的威胁之后，秘鲁国会立法对该国的港口法律进行了立法，授予Cosco运营权。&lt;/p>; &lt;p>;，但争议仍未解决。尽管进行了法律改革，但秘鲁法院仍在检查围绕国家港口管理局与COSCO之间的合同的争议，此前秘鲁公共使用运输基础设施投资的监督机构Ositran提出了担忧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 4月，Cosco援引了《中华 - 珀鲁维亚自由贸易协定》的规定，该协议在六个月内就有争议的贸易问题进行了友好的，外面的谈判。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司还向秘鲁发送了一封信经济部将修订与港口的运营权与“征收”进行了比较。 Cosco认为奥斯特兰“不能将Chancay港视为公共港口”，因为它主要是由中国资金建造的。&lt;/p>; &lt;p>;利马也面临着华盛顿的压力，这很担心该港口可用于军事目的。去年，美国南部司令部司令美国陆军将军劳拉·理查森（Laura Richardson）警告秘鲁官员，有涉及关键基础设施中“共产党政府及其国有企业”的风险。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/06/06/154c409a-28fb-4aae-a962-80c64ec64e26262fe2fe2fe2fe2fe2_3aeb65d0.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; boluarte于2023年11月17日在加利福尼亚州旧金山的亚太经济合作（APEC）领导人撤退时坐在美国总统乔·拜登旁边。 /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，利马希望开始在以其铁矿开采而闻名的圣胡安·马可纳（San Juan Marcona）建造另一个港口，中国的shougang Corporation自1992年以来一直在运营。&lt;/p >; &lt;p>;布鲁阿特的中国议程还包括与吉豪矿业的官员会议，该官员赢得了新港口建设的招标，并与中国铁路建设公司讨论了将秘鲁的高速公路与巴西，玻利维亚，玻利维亚和哥伦比亚在内的邻国连接的项目。 &lt;/p>; &lt;p>; Boluarte预计将于6月28日加入XI，在Tiananmen Square举行仪式，并在人民宫中举行双边会议。秘鲁新闻报道，全国人民代表大会常务委员会主席赵·莱吉（Zhao Leji）也有望参加。&lt;/p>; &lt;p>;在发送给国会的请求中，博鲁阿尔特的代表表示，会议将重点放在签署协议上在经济合作和植物检疫协议中“为了使已经处于最终谈判过程中的秘鲁产品的出口”。 /p>; &lt;p>;在国会会议开始前几个小时，秘鲁外交部长贾维尔·冈萨雷斯·奥拉赫（Javier Gonzalez-Olaechea）在一份声明中说，他认为这次旅行是“非常重要的一年中非常重要的访问”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;秘鲁外交大臣贾维尔·冈萨雷斯·奥拉赫（Javier Gonzalez-Olaechea）于4月29日在北京与中国外交大臣王伊（Wang Yi ”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们不能忘记APEC峰会将在11月举行，中国总统将在此框架内（秘鲁）来到秘鲁，”他说。这次聚会将从利马的亚太地区汇集几个国家元首。&lt;/p>; &lt;p>;秘鲁的劳工部长丹尼尔·莫拉特（Daniel Maurate）也强调了中国对该国的重要性，理由是“十亿美元]在Chancay端口终端中，应该生成数千个作业”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s ‘dinosaur’ bird, the fearsome cassowary, stares down extinction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3265496/australias-dinosaur-bird-fearsome-cassowary-stares-down-extinction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/05/f048e7d555-80b0-4ff9-8bd3-ab226aa5e244_e31a5471.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;只有大约4,500 cassowary birds。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;带有腿部像速度颤动者和醒目的霓虹蓝色脖子一样，南部的玉米饼在澳大利亚东北部的雨林中削减了可怕的数字。&lt;/p>; &lt;p>;这是最好的欣赏这些人类大小的小鸟 - 及其剑杆上的10厘米（四英寸）爪子 - 远方。&lt;/p>; &lt;p>;“这是现代的恐龙保护濒临灭绝的鸟类。&lt;/p>; &lt;p>;在威胁他们嘶嘶的嘶嘶声时，势头强烈地领土。他们有大眼睛，直视你，而且看起来确实有些凶猛。 /p>; &lt;p>;澳大利亚政府将它们列为濒危的危险，估计约有4,500个在野外。文件/D8/Images/Canvas/2024/06/05/71488B6C-C8D3-4EB4-BD21-D4CE21-D4CE23CADC17_E8F5CFA6.JPG 6.JPG“ ALT =”在澳大利亚北部昆士兰州的一条道路上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它们被认为是“基石物种”，这意味着它们在维持生物多样性和帮助雨林中散布种子方面起着至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p >;如果木薯人灭绝，雨林将遭受损失。 &lt;p>;他的小组正在竭尽所能，以节省这些强大的鸟，它们高1.5米，重达75公斤（165磅）。&lt;/p>; &lt;p>;这包括使迹象敦促敦促驾驶员放慢脚步，重新设计更好地保护本地栖息地的道路，并为受伤的鸟类经营一家木薯医院。&lt;/p>; &lt;p>;对木薯的主要威胁是汽车罢工，清除本地栖息地，狗攻击和气候变化。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“刀枪的治疗良好时，刀枪并不是积极的。”罗尔斯说，该物种造成的死亡很少。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/1BD08D21-0386-4795-B71C-5A26E26E961B990_1126E908.JPG彼得·罗尔斯（Peter Rowles）是一个社区团体的总裁，帮助保护玉米片鸟​​类。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个年轻的澳大利亚男孩在追逐那只鸟后，于1926年被杀，后者切断了他的颈静脉，而佛罗里达州的一名男子在2019年遭受了宠物cossowary袭击时丧生。自然基金（WWF）。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多事情要做，并且资源无法产生重大影响，” WWF澳大利亚代理首席保护官达伦·格罗弗（Darren Grover）说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我们每年都在澳大利亚政府的威胁物种清单中查看大约2,000种物种，并将越来越多的物种添加到该列表中。” &lt;/p>; &lt;p>;威胁包括气候变化，人居中格罗弗说，损失和入侵物种。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府制定了一项国家恢复计划，以保存标志性的玉米饼鸟类（就像与许多其他物种一样），其中包括与土著和保护群体合作。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/06/06/05/b8cff60a-956d-956d-47b7-9645-9645-9645-9645-9645-9645-9645-92032DE5DE5DDE5DF831D49 。政府。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该国的大部分保护工作都集中在保护基石物种上，这是动物学家在1960年代开发的概念。&lt;/p>; &lt;p>;格罗弗（Grover）当资源受到限制时，最好的方法是为该栖息地中的其他动物提供流动效果。&lt;/p>; &lt;p>;，但是这种策略只能实现这么远，他警告说：“我认为我们永远无法&lt;/p>; &lt;p>;“小刀库是惊人的物种，每当你在野外看到它们是很棒的，” &lt;/p>; &lt;p>;“但是要小心，因为它们是天生的鸟类，所以它们是大而强大的，我们需要给它们一些空间。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s expanding travel curbs are cutting off more state workers from the rest of the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3265503/chinas-expanding-travel-curbs-are-cutting-more-state-workers-rest-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/05/F8B72DF0-1A49-437B-BE49-4098DD169F6C_301E6F9E.JPG“ alt =”>; >; &lt;p>;在2011年，当时是中国最强大的财政部之一的初级官员马修（Matthew）在夏威夷群岛的毛伊度假胜地为期两周的蜜月，将自己和他的新娘在夏威夷群岛的度假胜地为期两周。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;在他们住宿结束时，他向新妻子保证，他们每年都会前往另一个国家庆祝他们的特殊日子，这是他永远无法保留的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;十年后马修（Matthew）的全名因问题的敏感性而没有被披露，他会发现自己在中国广大国家资助的组织中，包括政府机构，国有企业，金融机构，金融机构，金融机构，，金融机构，金融机构，金融机构，，以及大学和医院的领导力 - 即使在休假期间，也受到阻碍出国旅行的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;十年前，马修（Matthew）和像他这样的其他中国官员在出国旅行以进行休闲旅行，他们在2024年的同行受到了更严格的旅行限制，夏威夷蜜月不可能。上升等级，对旅行等活动的限制变得更加紧密。&lt;/p>; &lt;p>;限制在某些情况下类似于禁令，在过去的十年中，随着北京寻求中和范围扩大风险范围，在过去的十年中，限制已成为越来越大的限制。包括防止腐败的官员逃到国外，盗窃国际秘密或外国间谍的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;在北京在COVID-19下经过三年的严格边境管制之后，北京试图重新与世界其他地区重新参与，对在国家部门受雇的大量人员的限制 - 受过高等教育，相对富裕和公共生活的核心 - 在过去的一年中，从中央层次到&lt;/p>; &lt;p>;县级，各个机构和机构继续制定新的规定，以减少私人海外旅行，包括人口的更广泛的部分，并仔细审查了人们的审查。&lt;/p>; &lt;p>;，除了阻碍旅行自由，专家外，假设正在进行的国际旅行限制将限制中国与其他国家的人民交流，限制信息流和特技表演的观点，这些人的观点是负责每天执行该国政策的人们的观点。&lt;/p>; &lt;/p>;芝加哥大学的政治学家&lt;p>; dali Yang表示，限制了这么大的人口，负责执行中国政策的人口将在长远中造成损失。&lt;/p>; &lt;p>;拥有他说，能够出国旅游或来访的朋友，他说：“涉及一个观点，有时扩大视野可能会导致您无意间学习东西”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果它可能会带来成本，如果您关门并隔离自己。在中国的公务员，国有财务部门和国有企业的大多数员工以及大学和医院的领导层。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一步是将雇员的护照放在强制性的锁上，这受到复杂而不透明的批准程序的约束，其中包括要求一个人报告其拟议旅行的每个细节。这些措施实际上意味着，如果一个人希望自己出国旅行，则必须申请“借用”自己的护照。&lt;/p>; &lt;p>;在一个批准过程的一个例子中，特定中央政府机构的申请人是如果旅行的目的是访问他们。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/443b81e6-4bdf-4215-b8ef-f5f886fb7d41_18b2f288.jpg “ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京在北京的国际机场。消息人士告诉《邮报》，新的旅行措施意味着，如果一个人希望自己出国旅行，则必须申请“借用”自己的护照。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在系统中担任更多高级职位或更多访问机密信息的人通常对它们有更严格的限制。即使在退休后，甚至在其退休后，也会永久对其施加更严格的限制。&lt;/p>; &lt;p>;警察和边境管制当局都会不断更新列表的更改以监视未经授权的退出。 &lt;/p>; &lt;p>;消息人士告诉《邮报》，许多人太灰心色地尝试申请 - 因为“从理论上”大多数外国旅行年度配额少于10天。&lt;/p>; &lt;p>;一位位于东南省的官员告诉《邮报》，她去年夏天在英国牛津大学参加儿子的毕业典礼的申请被拒绝，理由是“没有优先考虑此类请求”。即使她购买了飞机票，她也被迫取消旅行。&lt;/p>; &lt;p>;她的要求在他现在在香港探望儿子的请求，现在他现在在那里工作。&lt;/p>; &lt;P>; &lt;p >;决定谁旅行，谁不在一个人的雇主中，其中一些人比其他人在遏制旅行方面走得更远。&lt;/p>; &lt;p>;建立了第一个旅行禁令后的数十年，限制仍然是被众多国家附属的球员扩大。去年春天，据熟悉此事的人们说，中国南部的一个著名的混合所有权媒体集团开始没收其所有记者的护照。&lt;/p>; &lt;p>; 12月，东部富裕的沿海城市温州，温绍中国的省省省制定了规则，该规则在退休后继续对副局长及以上的官员进行旅行限制。&lt;/p>; &lt;p>;在西北青海省，曼尼亚县的当局于4月份承诺，确保该县有1,000多名官员（超过5％的人口）拥有“零”的海外旅行文件。根据2022年政府通知，在非公务员的社区一级，在计划出国旅行时也受到类似的审查。&lt;/p>; &lt;p>;没有关于中国实际人数的公开信息根据国家统计局出版的《中国统计年鉴》的数据，他们属于他们在中国城市地区的非私人机构工作的1.67亿人群中的旅行限制。根据中国人力资源和社会保障部发布的一份报告，中国不定期发布有关公务员规模的信息，但在2015年底全国大约有700万公务员。 。董事级别以上官员的私人旅行规则。 &lt;/p>; &lt;p>;将有更多的旅行限制。但是，2014年的限制大大增加了。然后，在中国总统习近平的反腐败运动中，旅行路缘已扩大，以涵盖主要的国有金融机构，关键除了国有公司和大学的领导层。&lt;/p>; &lt;p>;同年，中国公共安全部发起了其盛大的福克斯·亨特（Fox Hunt）行动 - 一项旨在查找和遣返经济逃犯的运动，尤其是腐败的官员，尤其是腐败的官员一年后的2015年，中国警察和该党的人事部共同发起了一项运动，以违反官员的旅行限制。&lt;/p>; &lt;p>;政府机构违反了旅行限制，消息人士称，该国对中央一级的几乎所有公务员以及各个地方的公务员都施加了类似的限制，并计划将规则扩展到其他国家附属部门。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年的修订中， the Communist Party&#39;s disciplinary action regulations, a binding document that applies to all party members in the country, stipulated that it was a violation of party discipline to quietly change one&#39;s itinerary for a private trip abroad after approval.&lt;/p>;&lt;p>;Overseas travel for personnel with access to confidential information was tightened at the national level in February, as Beijing passed the first amendment to China&#39;s state secrets law in more than a decade.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;While the tightened travel restrictions were aimed at curbing corruption, they also reflected deep-seated insecurity in Beijing&#39;s governance – putting up a barrier of ideological protection around the country as a way to manage political risks, according to Katja Drinhausen, head of the politics and society research programme at Berlin-based think tank the Mercator Institute for China Studies (Merics).&lt;/p>;&lt;p>;“There can be no other explanation besides that sense of insecurity that people may want to leave or may have something to say that the government does not want them to say, or hear abroad,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;She said the rules “treat everyone who gets paid by the public system as a subject that needs to be regulated”.&lt;/p >;&lt;p>;The travel rules were “not a positive development” especially in politically charged times of great power competition. They further reduce opportunities for human connections and make it more likely that people stay in their information and ideological bubbles, Drinhausen said.&lt;/p>;&lt;p>;Dali Yang, a political scientist at the University of Chicago, said the expanded and tightened travel restrictions were part of Beijing&#39;s overarching national security drive as leaders worried that external forces could impact political security, echoing recent efforts to crack down on foreign spies.&lt;/p>;&lt;p>;He said that while some rules, like restrictions on travel abroad for leisure, may have existed before, they were only loosely enforced, but are now taken more seriously amid perceived external danger.&lt;/p>;&lt;p>;As geopolitical tensions with Washington and its allies have intensified over the past two years, Beijing has ramped up its counter espionage rhetoric.&lt;/p>;&lt;p>;State security agencies have publicised many cases in which employees in the state sector, especially those with access to political and technological secrets, had been compromised by foreign agents while they were overseas.&lt;/p>;&lt;p>;The restrictions were tightened as more countries, such as Thailand, Kazakhstan and Singapore, granted short-term visa-free access to mainland Chinese tourists, with more countries doing so since the start of the year.&lt;/p>;&lt;p>;But the rule tightening seemed to be at odds with Beijing&#39;s post-pandemic official narrative of improving people-to-people exchange with foreign countries, Drinhausen, from Merics, said.&lt;/p>;&lt;p>;“It was just in the 1990s that more people got passports, and now, as in so many other areas, [new measures are] turning the clock back when it comes to the freedoms and liberties of Chinese citizens,” she said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>