<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine moves Christmas Day holiday to December 25, denouncing Russian-imposed traditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229382/ukraine-moves-christmas-day-holiday-december-25-denouncing-russian-imposed-traditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/b9849a78-b680-4a69-b09f-476f856d6d86_104d3d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五签署了一项法律，将圣诞节官方假期移至 12 月从 1 月 7 日起，即俄罗斯东正教庆祝圣诞节的日子，即 1 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;该法律附带的解释性说明称，其目标是“放弃俄罗斯传统”，包括“强制庆祝圣诞节” ” 1 月 7 日，并引用了乌克兰人“为自己的身份而进行的不懈而成功的斗争”以及“所有乌克兰人都希望按照自己的传统和节日生活”，而俄罗斯对乌克兰长达 17 个月的侵略则加剧了这一点。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，一些乌克兰人已经在 12 月 25 日庆祝圣诞节，这一举动代表了与俄罗斯、其文化和宗教传统的分离。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还推迟了乌克兰建国日从7月28日到7月15日，乌克兰捍卫者日从10月14日到10月1日。&lt;/p>;&lt;p>;声称对乌克兰东正教拥有主权的俄罗斯东正教和其他一些东正教教堂继续使用古代儒略历。圣诞节在该日历上（即 1 月 7 日）晚 13 天，比大多数教会和世俗团体使用的公历晚 13 天。&lt;/p>;&lt;p>;天主教会首先采用现代的、在天文学上更精确的公历。 16世纪。此后，新教徒和一些东正教教堂调整了自己的日历，以便计算圣诞节和复活节。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的宗教格局多年来一直处于分裂状态。该国东正教有两个分支，一个与俄罗斯教会结盟，尽管它享有广泛的自治权，另一个则完全独立于俄罗斯教会。乌克兰东正教是独立于俄罗斯教会的分支，今年早些时候宣布将改用修订后的儒略历，将圣诞节定为 12 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;其领导层去年允许信徒庆祝 12 月 25 日的节日。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰向俄罗斯发射朝鲜火箭，称武器“做出疯狂的事情”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国家通讯社俄新社周六报道，竞争对手东正教与俄罗斯东正教结盟的教会发誓将在 1 月 7 日继续庆祝圣诞节。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周六前往乌克兰东部饱受战争蹂躏的顿涅茨克地区，该地区已被俄罗斯非法吞并，但仅部分占领并会见了该国特种作战部队的成员。泽连斯基在一份在线声明中指出，周六是他们的正式承认日，也是俄罗斯控制地区奥列尼夫卡监狱发生致命袭击事件周年纪念日，数十名战俘在袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;俄罗斯和乌克兰相互指责对方发动了此次袭击，双方均表示此次袭击是有预谋的，目的是掩盖暴行。应俄罗斯和乌克兰的请求，派出了一个联合国实况调查团来调查这起杀戮事件，但该团队因安全问题于 2023 年 1 月被解散。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基将这次袭击描述为俄罗斯“最卑鄙、最卑鄙的袭击之一”。周六的视频声明中”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据《华尔街日报》报道，沙特阿拉伯将于 8 月主办有关乌克兰问题的会谈，邀请西方国家、乌克兰以及印度和巴西等主要发展中国家参加。周六报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引参与会议的外交官的话称，会议将于 8 月 5 日至 6 日在吉达举行，来自多达 30 个国家的高级官员将出席，其中包括印度尼西亚、埃及、墨西哥、智利和赞比亚。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和西方官员希望排除俄罗斯的会谈能够获得国际社会对有利于乌克兰的和平条款的支持。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫声称吞并了乌克兰约六分之一的领土，该国表示，只有基辅接受“新现实”（指其领土主张），与乌克兰的和平谈判才有可能。基辅表示，只有在莫斯科撤军后，才能与俄罗斯进行谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;莫斯科表示，在俄罗斯南部上空拦截了两枚乌克兰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在受邀国家中，目前尚不清楚如何拦截乌克兰导弹。报告称，尽管参加了 6 月份在丹麦哥本哈根举行的类似一轮会谈的国家预计将再次参加，但许多国家仍将参加。&lt;/p>;&lt;p>;英国、南非、波兰和欧盟将参加它补充说，其中包括已确认出席的人，美国国家安全顾问杰克·沙利文预计将出席。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nine dead, more than 100 injured in Thai fireworks warehouse explosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229381/nine-dead-more-100-injured-thai-fireworks-warehouse-explosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 02:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/9a2677ef-e33b-46c5-ae31-144dcdf5d87b_21d777f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，泰国的一个烟花仓库发生强烈爆炸，造成九人死亡，一名高级官员称，附近几栋房屋被夷为平地或损坏，造成 100 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;南部那拉提瓦府双溪哥乐镇发生的爆炸被认为是施工过程中的焊接造成的&lt;/p>;&lt;p>;那拉提瓦府省长萨南·蓬加松 (Sanan Pongaksorn) 告诉法新社，“今天下午，双溪哥乐一家存放鞭炮的仓库发生爆炸，最新死亡人数为 9 人，受伤人数为 115 人。”&lt;/p>;&lt; p>;“火势现已得到控制。初步调查表明，原因是由于建筑物正在建设中，钢焊接过程中出现了技术错误。”&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体的视频显示，巨大的烟雾升到空中，许多商店、住宅和房屋被烧毁。爆炸威力严重损坏车辆，有的起火，有的屋顶被炸飞。&lt;/p>;&lt;p>;法新社现场拍摄的照片显示，仓库已化为瓦砾和扭曲的金属。&lt;/p>;&lt; p>;泰国 PBS 广播公司报道，马来西亚边境小镇发生爆炸，多达 500 所房屋受损。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在屋内玩手机，突然听到一声巨响，雷鸣般的噪音，我的整个房子都摇晃起来，”住在距离仓库 100 米（328 英尺）的目击者 Seksan Taesen 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“然后我看到我的屋顶敞开了。我向外望去，看到房子倒塌了，地上到处都是人。一片混乱。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰国的他信计划在与前敌人达成“超级交易”的传言中回国&lt;/h3>;&lt;p>;Seksan 拍摄的视频显示了当地市场的骚乱场景，茫然的当地人四处游荡，紧急服务人员赶来提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;地面上散落着碎玻璃、屋顶瓦片和其他碎片。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的建筑业安全记录很差，致命事故屡见不鲜。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，曼谷一座正在建设的桥梁倒塌，造成两人死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Possible Chinese malware in US systems a ‘ticking time bomb’: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229380/possible-chinese-malware-us-systems-ticking-time-bomb-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 02:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/466afaa7-dfe0-4560-ad85-cd079994c229_5d514614.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府认为，中国已在美国主要电力和通信网络中植入了恶意软件《纽约时报》周六报道称，这是“定时炸弹”，一旦发生冲突，可能会扰乱军队。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》援引美国军方、情报和安全官员的话说，该恶意软件可能会给中国带来威胁如果中国大陆在某个时刻对台湾采取行动，中国人民解放军有能力扰乱美国的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》称，受影响的系统不仅可以让中国切断水、电力和通讯不仅针对美国军事基地，而且还针对美国各地的家庭和企业。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在微软警告国家支持的中国黑客已渗透到美国关键基础设施网络两个月后发布的。&lt;/p>;&lt;p >;微软将拥有重要军事前哨的美国太平洋领土关岛列为目标之一，但表示在美国其他地方也发现了恶意活动。 2021年，可能旨在在发生地区冲突时阻碍美国。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚、加拿大、新西兰和英国当局同时警告称，中国的黑客行为可能在全球范围内发生，影响到《泰晤士报》称，该恶意软件的发现引发了白宫战情室召开了一系列会议，与会者包括高级军事、情报和国家安全官员，以追查并根除该恶意软件。 &lt;/p>;&lt;h3>;拜登将在 8 月中旬之前签署限制美国在中国科技投资的命令&lt;/h3>;&lt;p>;该报援引一名国会官员的话说，此次恶意软件操作相当于“一颗定时炸弹”。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫周五发表声明，未提及中国或军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府正在不懈努力，保护美国的关键业务免受任何干扰。国家安全委员会代理发言人亚当·霍奇 (Adam Hodge) 表示：“我们希望通过协调机构间努力来保护供水系统、管道、铁路和航空系统等。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国总统乔拜登“还首次强制要求采取严格的网络安全措施。”&lt;/p>;&lt;p>;有关恶意软件操作的报告发布之际，中国大陆和美国之间的关系在从台湾到半导体等许多问题上尤其紧张。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa opposition leader urges Brics leaders to boycott summit in support of Vladimir Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229379/south-africa-opposition-leader-urges-brics-leaders-boycott-summit-support-vladimir-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 01:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/9c0efb8e-7dd5-493b-9e06-2a6fe56afbb1_76f70603.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非激进左翼反对党周六敦促中国、印度和巴西领导人抵制下个月在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会，声援不会出席的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;普京的潜在访问给南非带来了外交和法律困境，因为他是南非的目标国际刑事法院发出逮捕令，但本月早些时候证实他不会亲自参加。&lt;/p>;&lt;p>;在南非第三大党经济自由战士 (EFF) 的周年集会上，领导人朱利叶斯·马莱马呼吁其余金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）领导人也不要参加 8 月 22 日至 24 日的峰会，以示对普京的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国的看法“广泛”调查发现，印度和巴西的“负面”情绪&lt;/h3>;&lt;p>;“我们呼吁中华人民共和国、印度和巴西总统不要出席金砖国家峰会，以声援普京总统，”马莱马说.&lt;/p>;&lt;p>;马莱马还谴责美国“威胁”南非，要求南非转而反对俄罗斯领导人，以换取具有里程碑意义的非洲增长和机会法案（AGOA）的保留部分，该法案授予免税权&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以夺走 AGOA，让我们拥有主权，”42 岁的他在挤满了 90,000 多名身穿红色党旗的支持者的体育场发表讲话时说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;受马克思列宁主义启发的激进的电子前线正在庆祝其成立十周年。&lt;/p>;&lt;p>;舞台上悬挂着非洲联盟和古巴的旗帜。&lt;/p>;&lt;h3>;新兴世界的火炬手金砖国家能否挑战既定秩序？&lt;/h3>;&lt;p>;马莱马谴责执政的非洲人国民大会 (ANC) 的腐败行为，自 1994 年民主出现以来，非洲人国民大会一直统治着该国 - 并承诺在下一次选举中将他们赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，电子自由基金会组织了一场全国抗议活动，试图迫使总统西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 下台，因为他对该国疲软的经济和严重的能源危机的处理方式。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;身着 EFF 夹克、戴着贝雷帽的 46 岁失业父亲 Malusi Khwane 告诉法新社，他“厌倦了 ANC 政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“EFF 的情况是将会改变。明年，在我们的支持下，他们甚至可以有更好的机会赢得选举。”Khwane 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain’s Socialists lose seat, after expat vote count, making it harder to form government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229378/spains-socialists-lose-seat-after-expat-vote-count-making-it-harder-form-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 00:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/d660ddc4-d222-4af5-87da-6f9c15cca2a5_c4619c34.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周的海外选票统计后，西班牙社会党少了一个席位分析人士周六告诉路透社，这使得他们更难组建左翼联盟，因为他们需要强硬的加泰罗尼亚分离主义者的支持，而不仅仅是他们的弃权。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的收盘中，在选举中，左翼和右翼集团都没有赢得足够的席位来形成多数席位，加泰罗尼亚分离主义政党加泰罗尼亚共和党 (ERC) 和联合党成为国王拥护者，各自控制着七个席位。&lt;/p>;&lt;p>;Esquerra 被视为是可能会支持社会党总理佩德罗·桑切斯，但如果选举委员会确认新的席位数，加泰罗尼亚政党中较为强硬的朱特斯似乎也必须积极支持他，以便他能够组建政府。 &lt;/p>;&lt;p>;左翼政党在五月份的地方和地区选举中遭受重创后，桑切斯提前宣布了上周的选举，希望让反对派措手不及。左翼势力比民意调查预测的要强大，但现在担任看守角色的桑切斯面临着组建政府的艰巨任务。&lt;/p>;&lt;p>;对居住在海外的 233,000 多名西班牙人的选票进行统计，将马德里的一个席位交给了议会。人民党和社会党周六表示，在最初的计票中，社会党获胜。这一点尚未得到选举当局的正式确认。&lt;/p>;&lt;p>;要组建政府，需要在拥有 350 个席位的国会中获得绝对多数票。如果两个集团都无法确保这一点，则在议会进行第二次投票，得票最多的一方以简单多数获胜。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的席位数，人民党总共可以召集 171 个席位其中包括 137 票，其中 33 票来自极右翼 Vox 党，1 票来自地区政党纳瓦拉人民联盟 (Union of the Navarran People)。没有其他政党表示将支持包含 Vox 的政府。&lt;/p>;&lt;p>;拥有一名立法者的地区政党加那利联盟 (Canarian Coalition) 的发言人周六告诉路透社，该党不会支持包含 Vox 的政府，但尚未做出决定如果它会支持桑切斯。&lt;/p>;&lt;h3>;右翼未能赢得预期多数后，西班牙陷入僵局&lt;/h3>;&lt;p>;就桑切斯而言，他可以筹集 171 个席位，其中 121 个席位来自社会党以及社会党的支持极左翼苏马尔党（31 个席位）、埃斯奎拉党（7 个席位）、巴斯克分离主义者 EH Bildu（6 个席位）、巴斯克民族主义党（5 个席位）和加利西亚民族主义集团（1 个席位）。&lt;/p>;&lt;p>;周五，在外国计票引发的席位变动之前，左翼集团有望获得 172 票，而人民党及其盟友 Vox 和 UPN 只能获得 170 票。这意味着桑切斯只需说服 Junts 弃权即可获得投票支持以简单多数上台。&lt;/p>;&lt;p>;现在，取决于加那利党决定如何行动，桑切斯可能需要至少一票来自联合党才能击败人民党及其盟友。&lt;/p>;&lt;马德里卡洛斯三世大学的政治分析师巴勃罗·西蒙 (Pablo Simon) 告诉路透社，“这将使桑切斯的处境变得更加困难，因为如果他需要他们的选票，就会赋予朱特更多的权力来要求回报。”&lt;/p >;&lt;p>;在加泰罗尼亚独立问题上，Junts 比 ERC 采取更强硬的立场，该组织周一表示，帮助桑切斯越过界限的条件是允许在加泰罗尼亚举行独立公投，并特赦所有面临法律指控的分离主义者与该地区 2017 年独立申请失败有关。&lt;/p>;&lt;p>;举行公投需要修改西班牙宪法和大多数立法者的投票，但这肯定不会发生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;人民党领导人阿尔贝托·努涅斯·费乔 (Alberto Nunez Feijoo) 仍然决心尝试组建右翼联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“费乔希望为所有西班牙人执政，”人民党区域协调员佩德罗·罗兰 (Pedro Rollan)，周六在马德里表示。&lt;/p>;&lt;p>;苏马尔领导人尤兰达迪亚斯呼吁所有“进步力量”支持桑切斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信政治团体必须挺身而出，我呼吁向该国的进​​步和民主力量保证（桑切斯）当选总理，”她在周六发表的意大利报纸《共和报》采访中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: as the Titan disaster shows, there’s no ignoring basic science]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229129/climate-change-titan-disaster-shows-theres-no-ignoring-basic-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/8af3d1ea-d314-433d-8e5e-6a289851ff27_704ead02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年夏天，气候变化在全球新闻中占据着重要地位，尤其是在我们刚刚生活的时候经历了有记录以来最热的一周。鉴于一系列全球变暖事件，我们应该敲响警钟，并努力改变我们的生活方式。相反，大家的反应却是集体“嗯”。&lt;/p>;&lt;p>;我们应对气候变化的方法与最近的头条新闻主题相似——泰坦潜水器灾难。在这两种情况下，人类都面临着基础物理学带来的挑战——对于泰坦来说，压力随着深度的增加而大大增加；而且，当我们向大气中添加温室气体时，会捕获更多的热量。而且，在这两种情况下，人们都对挑战做出了漫不经心的反应，不管真正的专家怎么说。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦的结果是可预测的和即时的：设计和材料根本无法承受压力当它下降到海平面以下约 4,000 米时，压力高达 400 个大气压，相当于每平方英寸承受约 2,500 公斤的压力。拥有丰富深海潜水器经验的人们发出了大量警告。&lt;/p>;&lt;p>;虽然气候变化的结果更加复杂，但它们也基本上是可以预测的。而且，在这种情况下，我们要对挑战以及如何应对这些挑战负责。&lt;/p>;&lt;p>;当然，在应对这些挑战之前，重要的是要承认它们的存在。气候变化的一个长期存在的问题是否认它正在发生。对我来说，这就像不相信潜艇下降时水压会上升一样。从本质上讲，气候变化是基于气体排放量的增加，这些气体捕获了太阳的热量，进而导致温度升高。&lt;/p>;&lt;p>;太多人似乎无法理解这个概念，也许是因为他们被迷惑了 – Gaslit – 通过资金充足的尝试否认气候变化正在发生或很重要。&lt;/p>;&lt;p>;如今，你需要被非常有效地欺骗，并且带着严重的眼罩，才会相信地球的气候系统并没有变得更糟。 ，一个时髦的电影标题，似乎也适用于此。&lt;/p>;&lt;p>;我以前写过有关气候变化的文章，每次都会在新闻中发现一些相关的天气事件。然而，如今，当涉及到异常天气事件的消息时，财富确实感到尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;持续的严重热浪正在影响南欧、美国和中国，其中三堡气温高达 52.2 摄氏度。 7 月 16 日，新疆的气温创下了全国纪录，而美国死亡谷萨拉托加泉的气温几乎同时下降到了 53.9 度。还发生了严重的降雨事件，特别是在美国东北部、印度和日本西南部，至少有六人在该地区“有史以来最大的降雨”中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;海洋吸收了地球上的大部分水。今年有报道称，海洋热浪广泛传播，佛罗里达州周围海域的气温达到创纪录的 38.4 度，威胁着海洋生物。 7 月 17 日，台风“达利姆”经过香港，而此时，仅在热带低气压进入南海三天后。&lt;/p>;&lt;p>;台风历来给香港造成严重破坏和人员伤亡，尤其是的风暴潮。然而，香港的目标是进行大规模的交椅洲填海计划，据说该计划的高度足以避免风暴潮。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2016 年，香港约 27% 的人口和 70% 的商业人口政府数据显示，活动正在填海土地上进行。这无疑是一个令人担忧的问题——海平面上升加上更强烈的台风可能会导致严重的风暴潮，从而淹没和破坏大片土地。&lt;/p>;&lt;p>;香港北部还规划了一座大都市，其土地可能会被破坏。被淹了。与此同时，在大屿山南部填海区建造世界上最大的垃圾焚烧炉之一的工作正在进行，该焚烧厂将排放更多的温室气体，该填海区高度暴露于风暴之中。五年前，台风山竹发出警告，称城市地区即使在退潮时也可能受到风暴潮的影响，但在防范风暴潮方面却几乎没有采取任何措施。&lt;/p>;&lt;p>;此外，当然，香港还有很多风暴潮。玻璃幕墙几乎是在嘲笑台风到来，并在飓风强度的大风中向它们抛掷碎片。&lt;/p>;&lt;p>;政府发布并更新了香港的气候行动计划，但重点是“脱碳”，并且最后一章涉及“机会”。但缺乏紧迫感和过于乐观的观点肯定是世界各地的典型现象。&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年成立以来，政府间气候变化专门委员会通常发布比气候问题更加乐观的报告科学家们。然而，IPCC 在今年 3 月发布的《2023 年气候变化》中报告称：“气候变化对人类福祉和地球健康构成威胁。确保所有人拥有宜居和可持续未来的机会之窗正在迅速关闭。”&lt;/p>;&lt;p>;当泰坦残骸被发现时，除了“推测的人类遗骸”之外，居住者什么也没有留下。当我们几乎没有为气候变化做好准备时，我们将面临一个灾难不断增加的未来，这可能只会留下人类文明的残余。&lt;/p>;&lt;p>;当然，这是一个严峻的预测，尽管是由于科学原理。然而，恐惧可以促使人们采取行动，新闻聚合网站 Phys.org 最近报道的一项研究发现，“厄运和悲观的气候新闻可能会吓到观众，但也会鼓励观众”。当然，这是我的希望；也许你可以做得更多——在日常生活中，倡导公司和政府做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AmCham hails court’s dismissal of government bid to ban ‘Glory to Hong Kong’ protest song, saying it shows judicial independence in place]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229377/amcham-hails-courts-dismissal-government-bid-ban-glory-hong-kong-protest-song-saying-it-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 00:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/004d8441-4fc8-4d06-aeb6-19bc746c566a_c4bcb898.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港美国商会对驳回政府请求的法院裁决表示欢迎禁止宣传一首流行的抗议歌曲，称这表明司法独立已到位，以支撑该市的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;该商会表示，它欢迎高等法院周五驳回政府提出的禁令。 “愿荣光归香港”，法官质疑此举的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;“美国商会欢迎法院对禁令的判决，这表明司法独立已到位，支撑香港的全球竞争力周六在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;法官警告“愿荣光归香港”抗议歌曲禁令可能不会达到预期效果&lt;/h3>;&lt;p>;商会表示，已向&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续代表商会议员的观点，即香港特别行政区的两种制度方面必须保持警惕，” &lt;/p>;&lt;p>;高等法院在阻止禁令申请时表示，《愿荣光归香港》的出版和发行已经根据现行法律，增加禁令可能会受到惩罚，但增加禁令可能不会迫使互联网搜索巨头谷歌和其他科技公司停止播放这首歌。&lt;/p>;&lt;h3>;部长警告说，结束香港国歌惨败的争论并加以改善&lt;/h3>;&lt; p>;政府关键决策行政会议召集人叶刘淑仪在其推特帐户上发布了商会的声明。&lt;/p>;&lt;p>;叶刘淑仪告诉《华盛顿邮报》，由政府决定其决定下一步，但她认为法官陈健强在长达30页的判决中给出的理由是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“法官没有‘禁止’‘荣耀’，令某些方面感到失望。叶说，但禁令申请并没有要求全面禁止，只是禁止四种根据现行刑法应予惩处的刑事犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她相信陈已经指出该禁令没有实际作用，“在执行方面可能与刑法制度相冲突”。&lt;/p>;&lt;h3>;如果政府赢得法律诉讼，记者将免受“愿荣光归香港”禁令的约束&lt; /h3>;&lt;p>;行政会议成员、高级律师唐嘉华表示，该裁决表明该市拥有司法独立，但指出其重点是法律程序，而不是歌曲的合法性，这仍然可以被视为违反国家安全法的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“司法独立正在香港发挥作用……但这项裁决并不意味着法院不同意这首歌有问题，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;唐表示，他没有听到包括外国企业在内的该市商业部门的任何担忧，他认为政府禁止推广这首歌的努力不会影响他们。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官约翰·李嘉 (John Lee Ka) -赵周五表示，已要求律政司研究判决，并尽快考虑采取后续行动。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长林定国上个月提出申请。禁止任何人通过“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、许诺销售、分发、传播、展示或复制”来宣传抗议歌曲。&lt;/p>;&lt;h3>;请求香港法院禁止抗议歌曲将产生“寒蝉效应”：专家&lt;/h3>;&lt;p>;多个海外体育赛事错误地播放了《愿荣光归香港》而不是中国国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p >;在韩国的一场橄榄球比赛中犯下这样的错误后，李下令警方调查是否涉及任何违反国歌法或其他地方立法的阴谋。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Same-sex people must ‘be killed’, Lebanon’s Hezbollah chief says in latest LGBTQ attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3229376/same-sex-people-must-be-killed-lebanons-hezbollah-chief-says-latest-lgbtq-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 00:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/f3bce5fa-ea9d-4575-bd33-ab878f8e8ed0_2b8a4623.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;黎巴嫩强大的真主党运动领导人周六加强了对该地区长期武装分子的攻击-边缘化的 LGBTQ 群体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是在编造战争，也不是在编造危险。这是迫在眉睫并且已经开始的真正危险，”哈桑·纳斯鲁拉在一年一度的阿舒拉纪念活动的电视讲话中说道，这是什叶派伊斯兰教中最重要的活动之一。&lt;/p>;&lt;p>;上周，纳斯鲁拉曾表示同性恋者， “即使他们这样做一次……也会被杀死”。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯拉拉在最新评论中表示，“在黎巴嫩，这种危险始于一些教育机构和非政府组织”，他指责这些机构“向儿童宣传“同性关系”。他呼吁教育部进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;许多西方政府认为真主党是一个“恐怖”组织。&lt;/p>;&lt;p>;真主党是黎巴嫩 1975 年战争之后唯一没有解除武装的一方。 1990 年内战期间，它是黎巴嫩政治的重要参与者，自 2019 年以来，黎巴嫩经济崩溃。&lt;/p>;&lt;h3>;在特使被指控强奸和暴力后，黎巴嫩部将派出团队前往巴黎&lt;/h3>;&lt;p >;宗教多元化的黎巴嫩是中东地区较为自由的国家之一，LGBTQ 群体长期以来一直引人注目且直言不讳，无视对其酒吧、夜总会和社区中心的任意镇压。&lt;/p>;&lt;p>;但它仍然面临着系统性的社会、经济和法律歧视——专家警告说，纳斯鲁拉的言论只会加剧这种歧视。&lt;/p>;&lt;p>;“仇恨言论是一种转移注意力的工具，纳斯鲁拉和政治精英利用仇恨言论来转移公众对深刻问题的注意力。经济不平等和治理失败，”专注于酷儿政治经济的经济学家侯赛因·切艾托 (Hussein Cheaito) 在 Twitter 上写道，Twitter 现已更名为“X”。&lt;/p>;&lt;p>;“这种精心策划的策略使他们对权力的控制永久化”，他说，同时加剧了“歧视、恐惧和排斥的恶性循环，与黎巴嫩的社会经济结构交织在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩 LGBTQ 群体在 2018 年取得了成功，当时法院裁定同性同性恋行为并不违法，但从那时起，它遇到的挫折多于胜利。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，内政部指示安全部队镇压后，该社区成为镇压目标，活动人士受到骚扰，骄傲集会被取消谴责“宣扬性变态”的事件。&lt;/p>;&lt;p>;该部认为，LGBTQ 事件违反了黎巴嫩的习俗、传统和“宗教原则”，黎巴嫩的政治权力按照什叶派和逊尼派穆斯林、基督教徒之间的信仰划分、德鲁兹派等团体。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Frenchman who fell to his death from Hong Kong tower block climbed high-rises around the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229370/frenchman-who-fell-his-death-hong-kong-tower-block-climbed-high-rises-around-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/eaac23a2-b059-4758-87ad-23a165eabe57_4b4b61bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名法国人从香港高层住宅楼堕下身亡根据他的社交媒体帖子，高档的半山地区曾攀登过世界各地的各种高耸建筑。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查 30 岁的雷米·卢西迪 (Remi Lucidi) 是否在练习极限运动时死亡，周六，警方探访了尖沙咀一处据《华盛顿邮报》获悉，他于 7 月 17 日在 Tsui 旅馆登记入住，原定于周日离开。周四晚上 7 点 30 分左右，她最后一次被人看到还活着，正在敲击地利根德大厦 68 楼顶层公寓的窗户。&lt;/p>;&lt;p>;公寓里的一名受惊的家庭佣工发现该男子后向警方求助。 at the window.&lt;/p>;&lt;p>;Lucidi fell off the building on Tregunter Path before officers arrived and was confirmed dead at the scene. Police found his sports camera, which contained videos of extreme sports.&lt;/p>;&lt;p>;The source said it was possible Lucidi was trapped outside the penthouse while practising extreme sports, and had knocked on the window for help before falling to his death.&lt;/p>;&lt;h3>;Frenchman in Hong Kong dies after &#39;extreme sports&#39; fall from luxury block&lt;/h3>;&lt;p>;A photo posted on the Frenchman&#39;s Instagram page just five days ago was captioned “Hong Kong” and showed a photo taken from Times Square in Causeway Bay. On Saturday, several social media users left “rest in peace” messages in the comments section.&lt;/p>;&lt;p>;Other online photos showed Lucidi climbing and standing at the top of high-rise scaffolding and buildings in Dubai, Bulgaria and France in the past year.&lt;/p>;&lt;p>;One video from last October showed him climbing France&#39;s tallest chimney and walking around the edge of the 300-metre-high structure without a harness.&lt;/p>;&lt;p>;The Post has contacted the French consulate for comment.&lt;/p>;&lt;p>;Several employees of the Ashoka Hostel in Chungking Mansions in Tsim Sha Tsui confirmed Lucidi had stayed there.&lt;/p>;&lt;p>;Hostel owner Gurjit Kaur told the Post that Lucidi kept to himself, but was a “friendly and humble guy” when they spoke.&lt;/p>;&lt;p>;“He was healthy and fit and happy faced,” she said on Saturday. “I feel very sad.”&lt;/p>;&lt;p>;Kaur said she saw Lucidi twice on Thursday, once when he asked for housekeeping to clean his room around noon and again around 4pm when she left the hostel.&lt;/p>;&lt;p>;She said police visited the hostel on Saturday morning to collect his belongings, including a laptop computer.&lt;/p>;&lt;p>;The source confirmed Lucidi was a tourist staying at the hostel, and police had found his passport there. Lucidi had described himself as a Hong Kong-based photographer.&lt;/p>;&lt;p>;A night shift worker, who declined to be named, said he had spoken with Lucidi several times, with the Frenchman telling him he was in Hong Kong on holiday.&lt;/p>;&lt;p>;“He told me he was going to hike a mountain when I asked where he was going. He said he wanted to hike a lot when he was here,” the worker added.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong teenager dies after fall from 17-storey building&lt;/h3>;&lt;p>;Police said Lucidi arrived at Tregunter Tower soon after 6pm on Thursday and told a security guard he was visiting a friend on the 40th floor. He entered a lift before the guard found out the resident did not know him.&lt;/p>;&lt;p>;Security camera footage showed Lucidi got out of the lift on the 49th floor and was later spotted on staircases on the top floor.&lt;/p>;&lt;p>;Security guards also found the lock to the top floor had been forced open, but failed to locate him. Lucidi was later found dead on the ground level.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Clifford Lo&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Situation getting dangerous’, Polish PM warns as hundreds more Wagner fighters move closer to border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229371/situation-getting-dangerous-polish-pm-warns-more-wagner-fighters-move-closer-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/29/a5643607-bef5-493b-81e6-d30a59b75bc7_a37d23bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A group of a hundred soldiers from the Russian Wagner Group have moved closer to the Belarusian city of Grodno near the Polish border, Polish Prime Minister Mateusz Morawiecki said on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Poland, a former Warsaw Pact member which has been a full member of the US-led Nato military alliance since 1999, has been concerned about the possible spillover of war on to its territory ever since Russian invaded Ukraine in February 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this month, Poland began moving more than 1,000 troops to the east of the country amid rising concerns that the presence of Wagner fighters in Belarus could lead to increased tension on its border.&lt;/p>;&lt;p>;“The situation is getting increasingly dangerous … Most likely they [the Wagner personnel] will be disguised as the Belarusian border guard and help illegal migrants get to the Polish territory [and] destabilise Poland,” Morawiecki said at a press conference in Gliwice, Western Poland.&lt;/p>;&lt;p>;“They will most likely try to enter Poland pretending to be illegal migrants and this poses additional threats,” Morawiecki said.&lt;/p>;&lt;h3>;Thousands of Wagner fighters have arrived in Belarus: monitoring group&lt;/h3>;&lt;p>;However he did not give the source of his information on the Wagner movements, and Anton Motolko, founder of the Belarusian opposition Hajun project which monitors military activity in the country, told Reuters his group had not seen any evidence of the Wagner Group moving closer to Grodno.&lt;/p>;&lt;p>;The city has a potentially significant position given it is near the Suwalki Gap, a strategic strip of land along the Polish-Lithuanian border, which divides Belarus, Russia&#39;s ally, from the Russian enclave of Kaliningrad.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier in July, Wagner chief Yevgeny Prigozhin was shown in a video welcoming his fighters to Belarus, telling them they would take no further part in Ukraine war for now but ordering them to gather their strength for Africa – where they are involved in a number of conflicts – while they train the Belarusian army.&lt;/p>;&lt;p>;The following day, some Wagner fighters arrived at the training ground of the 38th airborne assault brigade outside the city of Brest, just a few miles from the Polish border.&lt;/p>;&lt;p>;Wagner&#39;s move to Belarus was part of a deal that ended the group&#39;s mutiny attempt in June, when they took control of a Russian military headquarters, marched on Moscow and threatened to tip Russia into civil war, President Vladimir Putin has said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A farewell to a ‘pop diva of a generation’: fans buy bus stop ads as tribute to late Hong Kong singer Coco Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229369/farewell-pop-diva-generation-fans-buy-bus-stop-ads-tribute-late-hong-kong-singer-coco-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.29 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/29/0f54e840-2f3c-4ccd-9a68-085b942b21af_de31d2a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Fans of late Hong Kong pop diva Coco Lee have bought advertisements featuring the star at bus stops across the city for a week to bid farewell to their beloved idol and honour her achievements in the music industry.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, Lee&#39;s estranged husband Bruce Rockowitz said comments about his marriage to the singer and his financial status were “malicious speculation and rumours” and that he would not participate in the distribution of her assets.&lt;/p>;&lt;p>;Nancy Lee, the star&#39;s older sister, told the Post on Saturday that she was grateful for the fans behind the posters, which began being displayed on electronic screens at 24 bus stops a day earlier as a farewell gift for the singer.&lt;/p>;&lt;p>;“[I&#39;m] very thankful to these fans, knowing she&#39;s loved by so many and they did it all voluntarily too,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“One important message I took away from their advertisement was that Coco broke barriers on the international stage so many more could have that door opened for them,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;Coco Lee had struggled with depression and died in hospital aged 48 on July 5 after trying to take her own life.&lt;/p>;&lt;p>;The posters, which will remain for seven days, feature photos of the singer-songwriter throughout her career, with slogans such as “The record-breaking pop diva of the generation”, “The Chinese voice on the world stage” and “The first Chinese artist to break into Western music world”.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong pop diva Coco Lee&#39;s family announces pallbearers, husband is not one&lt;/h3>;&lt;p>;The singer&#39;s estranged husband Rockowitz on Thursday said allegations made in the media “to boost traffic” had damaged his reputation, as well as his family&#39;s, and had negatively impacted their personal lives.&lt;/p>;&lt;p>;“In reports related to Coco, some people have maliciously speculated, fabricated and disseminated false information about my marriage,” he said in a written statement in Chinese.&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz and Lee married in 2011 and did not have children together.&lt;/p>;&lt;p>;The businessman also addressed issues related to Lee&#39;s property, claiming that the pair had kept their property independent of each other since their marriage.&lt;/p>;&lt;p>;“I respect Coco&#39;s arrangements for her personal property. I have never been, and will not be, involved in any matter concerning the distribution of her property,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that he had hired a law firm to take action against anyone that spread false information. The Post has reached out to his lawyers for comment.&lt;/p>;&lt;h3>;Fans of Hong Kong pop star Coco Lee invited to attend funeral service on July 31&lt;/h3>;&lt;p>;He ended the statement by asking everyone to respect his privacy, abide by the law and resist engaging in behaviour that created disputes and contradictions just for online hits.&lt;/p>;&lt;p>;His statement came a day after Lee&#39;s family announced details of her public funeral service scheduled for Monday, including a list of pallbearers, but Rockowitz is not among them.&lt;/p>;&lt;p>;Fans can pay their respects from 6pm to 10pm at the Grand Hall of the Hong Kong Funeral Home in North Point.&lt;/p>;&lt;p>;A live stream will be available from 4pm to 7pm on July 31 and 9.30am to 10.30am on August 1 on the YouTube channel of Nancy Lee, who earlier said memorial services would also be held in mainland China and Taiwan in August.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>