<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US-Japan summit preview: Joe Biden and Fumio Kishida expected to raise defence, diplomacy as China looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258421/us-japan-summit-preview-joe-biden-and-fumio-kishida-expected-raise-defence-diplomacy-china-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/830bb64a-a3d4-46ec-9193-2f6055691e64_49c515ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（中）在妻子裕子身边挥手致意周一，他们在东京羽田机场出发前往美国。照片：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在华盛顿举行自 2015 年以来的首次此类双边峰会，防务和外交将成为首要议程，重点关注两国领导人将于周四与菲律宾总统小费迪南德·马科斯一起参加三边峰会，拜登政府正在努力加强其印太经济和安全协议网络&lt;/p>;&lt;p>;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔周一表示，“在这个格子战略架构中，美国的不变对象是日本。”他解释说，这种做法“不是为了孤立中国”，而是为了让北京认识到其“孤立他人的尝试——无论是在经济方面、威慑方面还是发展方面——都是行不通的。”&lt;/p>;&lt;p>;美日峰会的一个重要部分可能是重点是精简两个各自的军事官僚机构，以便五角大楼和日本自卫队能够在与中国或朝鲜发生冲突时迅速有效地做出反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/c589f04c-cd3f-418f-938c-b4733a893f34_65d92777.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;去年八月，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在马里兰州戴维营举行峰会期间握手。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们两国正在共同努力，更清楚地认识到更密切协调的重要性……在我们建立联合指挥体系时，如何协调我们的指挥和控制结构华盛顿智囊团战略与国际研究中心的日本驻美国大使山田繁夫说。他补充道，两位领导人“基本上意见一致”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于盟国正在努力重组数十年来建立的根深蒂固的防御系统，该页面不太可能很快包含详细的路线图。&lt;分析人士表示，一个核心问题是，邻国韩国的军事结构由四星将军领导，而日本的美国陆军、海军、空军和海军陆战队则由三星将军领导。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于冲突爆发可能导致混乱和地盘争夺，东京正在推动日本发挥更重要的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对日本的报道“严重关切”可能加入奥库斯安全条约&lt;/h3>;&lt;p>;战略与国际研究中心分析师克里斯托弗·约翰斯通表示，盟国还可能讨论加强空中力量合作、国防装备联合生产和国防工业政策协调。&lt;/p>;&lt;p>;虽然经济预计不会主导双边讨论，但拜登政府在峰会前宣布的决定以国家安全为由阻止新日铁以 410 亿美元收购美国钢铁公司，这增加了摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;“所有欧亚集团地缘政治分析师杰里米·陈（Jeremy Chan）表示：“可交付成果可能包含安全成分，并且会低估新日铁。” “这是一个不合时宜、胆怯的举动。”&lt;/p>;&lt;p>;芝加哥人、前市长伊曼纽尔周一反驳说，考虑到两国日益增长的影响，对影响日本的决定做出了太多的决定。双边关系密切。 “正如我们在芝加哥所说的，‘你必须冷静’。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/09/c0813367-9bc5-4b37-80f1-d7547cf667bc_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔 (Rahm Emanuel) 讲话记者在他位于东京的住所外。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美日峰会将包括一对一会谈、联合记者会、国宴、在美国国会演讲以及两国领导人会晤。岸田和北卡罗来纳州的日本公司。周四的三边领导人峰会将包括会谈和三方新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;旨在威慑中国的网格体系包含了针对印太地区的各种举措。一是日本和美国、印度、澳大利亚参加的四边安全对话，二是日韩美三边；奥库斯联盟，由澳大利亚、英国和美国组成的条约；以及由美国主导的 14 国印太经济框架。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还面临着中国正在增强其在该地区影响力的现实，”岸田在抵达东京之前表示，并补充说，其他国家菲律宾等亚洲国家期望“日本增加其影响力并提供有吸引力的替代方案”。&lt;/p>;&lt;p>;对华盛顿的访问标志着日本首相最新的一次高调全球会议。去年，除了两次亲自会见拜登外，岸田还出席了北约和欧盟峰会，并前往饱受战争蹂躏的乌克兰。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军在美国、菲律宾、日本和澳大利亚等国的南海巡逻。演习&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部周一表示，任何防务合作都应促进地区和平。 “我们反对在该地区拼凑排他性集团，煽动集团对抗，”外交部发言人毛宁补充道。&lt;/p>;&lt;p>;东京在许多地区“小多边”安排中发挥主导作用，扭转了数十年来长期以来一直采取谨慎的国防和外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;日本最近宣布将在 2027 年之前将 2022 年的国防预算增加一倍，增强反击能力，取消国防出口上限，并稳定与首尔历史上紧张的关系。&lt;/p>; >;&lt;p>;“对于该地区的风险有多大以及日本在任何突发事件中的牵连程度，人们进行了战略反思，”陈说。 “他们无法避免卷入其中，所以不妨介入。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登和岸田将宣布“历史性”美日协议：特使&lt;/h3>;&lt;p>;加入东京的众多协议Aukus 成员周一表示，他们可能会让日本参与未来的项目，可能包括人工智能、量子技术、高超音速能力和电子战。&lt;/p>;&lt;p>;“我的感觉是，日本之间尚未达成共识。”约翰斯通说：“三个 Aukus 合作伙伴正在讨论该项目是什么。”&lt;/p>;&lt;p>;岸田希望进一步深化国防设备和技术等领域的安全合作。据日本媒体周一报道，日本、美国和澳大利亚可能同意在军用无人机方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;CSIS 高级研究员卡里·宾根 (Kari Bingen) 表示，双边在民用和国防太空项目方面可能会取得进展，其中包括未来阿耳忒弥斯登月任务中的日本宇航员。宾根还期望在导弹预警、高超音速武器、卫星架构和数据共享方面加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾希望本周加强华盛顿和东京以及越南、台湾和印度尼西亚的支持以及更远的马来西亚——因为它在南海争议海域面临着来自北京的越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月5日，中国海警和中国海上民兵与菲律宾海岸警卫队。 3 月 23 日，中国高压水枪损坏了一艘菲律宾补给船，并造成部分船员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“这三个国家的领导人现在正在寻求迅速将新的区域安全协调方法制度化，”哈罗罗说英格拉姆是非营利性美国和平研究所的菲律宾国家代表。 “但马科斯政府正确地认识到，它不能仅仅依靠两个最亲密的朋友来应对未来十年的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，东京提供了防务援助、巡逻艇和雷达系统周日，两国在有争议的南中国海举行了联合海军演习，在峰会前发出了明确的信息。 .&lt;/p>;&lt;p>;本周美国和东京预计还将向马尼拉提供更多经济援助，可能涉及半导体和其他高科技制造、绿色能源和采矿业。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将如何提供援助当拜登准备与岸田、马科斯一起参加“戴维营”时，他们会做出什么反应？&lt;/h3>;&lt;p>;但官员和分析人士承认，构成网格结构的许多因素在政治上都很脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;岸田可能会面临由于执政党的资金丑闻，他在 9 月份提前举行大选。马科斯希望向选民表明，他对中国的强硬立场会带来经济和政治利益。拜登在 11 月之前面临着一场艰难的连任竞选，对手是美国前总统唐纳德·特朗普，后者对国际合作持谨慎态度是出了名的。&lt;/p>;&lt;p>;“春天可能会看到美日联盟蓬勃发展，”米雷娅·索利斯 (Mireya Solis) 说，布鲁金斯学会高级研究员。 “但合作的努力将受到秋天政治变革之风的考验。”&lt;/p>;&lt;p>;伊曼纽尔将最近的战略举措描述为必要的地缘政治投资。&lt;/p>;&lt;p>;“根正在被放下， “ 他说。 “但现在还为时过早，除非你不断地发展，否则它就会萎缩。我们都知道这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian city near China’s border says radiation under control after workshop leak triggered emergency alert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3258394/russian-city-near-chinas-border-says-radiation-under-control-after-workshop-leak-triggered-emergency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/9577a2bc-e2ae-4b42-9656-53accce2bf23_111e38ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈巴罗夫斯克的列宁广场，俄罗斯远东地区附近的一座城市与中国东北部黑龙江省接壤。 Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯远东地区靠近中国边境的一座城市表示，上周局部辐射水平增加了 1,600 倍，导致该城市进入紧急状态，目前该城市已恢复正常。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国家通讯社塔斯社援引哈巴罗夫斯克当局的话说，辐射被发现是由移动维修和化学车间的零件造成的。&lt;/p>;&lt;p>;这座拥有约 640,000 人口的城市距离 30 公里（18.6 英里）距离中国最北端的黑龙江省约 2 英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔斯社在周一的报告中称，在距离住宅楼约 2.5 公里的一座电力塔附近检测到辐射水平增加。&lt;/p>; >;&lt;p>;“上周，哈巴罗夫斯克的 Suvorova 和 Sidorenko 街道地区的自然本底辐射有所增加。报道称，震中之外的辐射水平正常。&lt;/p>;&lt;p>;周二通过电话联系的地方当局告诉《华盛顿邮报》，问题已经解决。&lt;/p>;&lt;p>;据《莫斯科时报》报道一位居民发现该市工业区一个金属仓库附近的辐射水平急剧上升后，向紧急服务部门发出了警报。&lt;/p>;&lt;p>;当局于周六宣布该地区进入紧急状态，并封锁了 900 平方米的区域（据报纸报道，面积约为 9,690 平方英尺。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，发现的放射性物体是探伤仪的一个胶囊，该胶囊已由一家处理核废料的公司妥善处理。&lt;/p>;&lt;p>;《新报》报道称，志愿者来自辐射对照组的人员在该地点检测到峰值放射性水平为 800 微西弗，这是对人类构成健康风险的辐射剂量单位。该报援引该组织的话说，每小时 0.5 微西弗的水平被认为对公众来说是安全的，这意味着检测到的水平高出 1,600 倍。 &lt;/p>;&lt;h3>;微博珠海辐射警报反映了中国对福岛事件的反应&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻哈巴罗夫斯克大使馆的一名工作人员告诉中国媒体顶断新闻，辐射源已得到控制，并且没有造成大规模污染。&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体平台微博上的用户对此事件发表了评论。 &lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，危险离我们非常近”，其中一位人士说道，他引用了距离哈巴罗夫斯克不远的一个储存设施，用于存放来自俄罗斯远东地区的固体家庭放射性废物。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果该地区发生核辐射泄漏，东北地区还能完好无损吗？” &lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China and Russia make united stand to reform West-led global system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258422/china-and-russia-make-united-stand-reform-west-led-global-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/0b041dad-f312-470e-a9e8-f553d71178b8_b8816b59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在北京会见中国外交部长王毅周二。图片：路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯周二在北京举行的会谈中承诺捍卫多极世界，共同谴责西方主导的“集团对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平在会见俄罗斯外长拉夫罗夫时表示，中国愿同俄罗斯在多边框架内加强战略协作，“推动全球体系改革”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国始终高度重视重视中俄关系发展，愿同俄方密切沟通，加强金砖国家和上海合作组织多边战略协调，展现更大责任，团结“南半球”国家……推动改革国家广播电台中央电视台援引习近平的话说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部表示，在中国访问两天的拉夫罗夫转达了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对习近平的问候。&lt;/p>;&lt;p>;非常感谢习近平上个月就其连任发表的贺电。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫表示，普京的胜利保证了俄中关系的“连续性”和“各领域合作的新发展”。&lt;/p>; &lt;p>;“得益于领导人的外交，俄中关系表现出稳定性以及适应任何——甚至是最困难——条件的能力。俄中关系的基础是在影响两国根本利益的问题上相互支持。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二早些时候，拉夫罗夫证实习近平和普京将举行会晤今年，在哈萨克斯坦上合组织会议和俄罗斯金砖国家峰会期间，巴西、俄罗斯、印度、中国和南非领导人出席。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，普京计划于 5 月访问中国，两国领导人将进行会晤。庆祝两国建交 75 周年，但俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫周二表示，他无法确认普京访问的时间。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有计划”：澳大利亚否认日本准备正式加入奥库斯条约&lt; /h3>;&lt;p>;拉夫罗夫此行正值北京和莫斯科加强与南半球国家的联系之际，此举被广泛视为试图对抗西方主导的全球秩序。&lt;/p>;&lt;p>;美国、同时，也在加强亚太战略协调，重点关注俄罗斯和中国。日本和菲律宾领导人将于本周在华盛顿举行三方峰会，美国、英国和澳大利亚正在考虑根据《奥库斯安全条约》与日本进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;在与日本举行的新闻发布会上周二，中国外交部长王毅与拉夫罗夫会面，敦促美国及其盟国不要将手伸向亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]反对任何小圈子进行集团对抗。北约不应将手伸向我们共同的家园……亚太地区。任何分裂和对抗性的言行在亚太地区都没有市场和未来。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫还猛烈抨击西方的“非法制裁”和“军事和政治联盟” ”针对俄罗斯和中国，他说这是破坏多极世界秩序的企图。他重申，俄罗斯和中国将“背靠背、肩并肩”应对此类企图。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的领导人……一再强调俄罗斯和中国决心反击减缓的企图。他说：“多极世界的形成、早该实现的民主化和正义进程正在‘敲响现代世界秩序的大门’。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国及其盟国，为了维持其在国际体系中的不公正地位，正在试图阻止他们。”&lt;/p>;&lt;p>;王和拉夫罗夫还表示，两国将共同努力捍卫多极化。&lt;/p>;&lt;p>;“双方王说：“中俄……反对霸权主义和强权政治，反对少数国家垄断国际事务。”&lt;/p>;&lt;p>;“中俄将继续……倡导包容性经济全球化，共同反对单边主义，保护主义，筑墙脱钩，共同维护国际产业链稳定。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯为何对中国在中亚的“一带一路”计划升温&lt;/h3>;&lt;p >;俄罗斯在乌克兰的战争引发了西方对俄中关系的不信任，西方多次警告中国不要向俄罗斯的战争努力提供任何物质支持。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国企业已经受到欧洲制裁俄罗斯联邦涉嫌规避欧盟对俄罗斯的制裁，引发北京方面的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫称与中国的关系处于“前所未有的高水平”，并誓言将加强与中国在金砖国家和上合组织内的协调，包括解决制裁相关问题。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫表示，两国还将启动欧亚安全会谈，并继续反恐合作。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和中国都在应对恐怖威胁，包括上个月在莫斯科郊外发生的袭击以及针对在巴基斯坦的中国工人的自杀式爆炸事件。&lt;/p>;&lt;p>;Isis-K 声称对造成至少 140 名平民死亡的莫斯科袭击负责，但俄罗斯试图将责任归咎于乌克兰 - 指控基辅坚决否认。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰战事进入第三年，莫斯科控制的扎波罗热核电站周末再次遭到无人机袭击，王再次呼吁中国停火并及时召开会议&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫表示，他和王毅一致认为，任何不考虑俄罗斯立场和利益的国际峰会都不会取得任何成果。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国力促邀请俄罗斯参加即将在瑞士举行的乌克兰峰会，但该提议没有引起多大兴趣。欧洲官员称其“不可能”，基辅和莫斯科都拒绝了这个想法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 38 migrants, including children, die in shipwreck off Djibouti in the Horn of Africa, UN migration agency says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3258423/least-38-migrants-including-children-die-shipwreck-djibouti-horn-africa-un-migration-agency-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/f2badb1a-3351-4ea1-b205-126286daea56_1cbb4cc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉布提海域发生的沉船事故导致数十名移民死亡。照片：Shutterstock/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国移民机构周二表示，至少有 38 名移民，包括儿童，在吉布提海岸附近的一次沉船事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;国际移民组织 (IOM) 表示，至少还有 6 人失踪并被推定死亡，22 名幸存者正在接受 IOM 和地方当局的援助。&lt;/p>;&lt;p>;IOM 地区发言人 Yvonne Ndege，称沉船事故发生在距吉布提约 200 米处，载有移民的船只于当地时间 4 月 8 日凌晨 2 点左右离开也门。&lt;/p>;&lt;h3>;阿尔巴尼亚将向意大利扣押移民，这让活动人士感到担忧，但欧盟看到了一个模板&lt; /h3>;&lt;p>;大约两小时后沉没，船上约有 66 人，主要来自非洲之角地区。&lt;/p>;&lt;p>;埃塞俄比亚驻吉布提大使馆表示，事故发生在周一，涉及一艘船，载着 60 名埃塞俄比亚移民从吉布提前往也门。&lt;/p>;&lt;p>;“每年都有数以万计的移民离开非洲之角，主要来自埃塞俄比亚和索马里，试图前往海湾国家，”Ndege 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;超过 100 名缅甸移民逃离马来西亚拘留，1 人死于车祸&lt;/h3>;&lt;p>;每年都有数十万非洲移民勇敢地穿越危险的“东方路线”，穿越红海并穿越饱受战争创伤的也门前往沙特阿拉伯，这是让家人摆脱赤贫的孤注一掷的策略。&lt;/p>;&lt;p>;国际移民组织吉布提办事处 X 日表示，自 2014 年以来，已有近 1,000 名移民在东线路线上死亡或失踪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“[但是]数千人被困在也门。我们可以合理地得出结论，在这场悲剧中丧生的移民群体试图返回吉布提，以争取时间并稍后再试或返回家园。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The Philippines is ours, China out’: Filipino activists slam Sino-US rivalry in country’s maritime zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258414/philippines-ours-china-out-filipino-activists-slam-sino-us-rivalry-countrys-maritime-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/167302af-dec7-4174-9038-1f0025fee215_0a207818.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着标语并展示中国国家主席习近平的漫画周二，菲律宾马尼拉大都会马卡蒂市中国领事馆外举行集会。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，数百名菲律宾活动人士抗议中国和美国，谴责两国在菲律宾南海海域展开竞争。&lt; /p>;&lt;p>;聚集在马尼拉大都会中国领事馆附近的抗议者高呼“菲律宾是我们的，中国滚出去”，同时他们还抨击小费迪南德·马科斯总统的政府给予美国使用菲律宾军队的权利设施。&lt;/p>;&lt;p>;他们敦促小马科斯将西菲律宾海（马尼拉对位于菲律宾专属经济区（EEZ）内外的南中国海水域的术语）转变为菲律宾专属经济区（EEZ），并将其视为其海洋领土。当地渔民可以和平捕鱼的“非军事区”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/09/8dd36966-8b3b-4f24-99ab-170c6e985d99_aa232890.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾活动人士在抗议期间举着标语牌，谴责中国在周二，中国驻菲律宾马尼拉大都会马卡蒂市领事馆外的南海争议海域。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;副总统萨拉·杜特尔特也未能幸免，她拒绝就中国船只使用高压水枪拦截执行任务的菲律宾船只发表评论。为驻扎在西菲律宾海仁爱礁的菲律宾军队提供补给。&lt;/p>;&lt;p>;周二的集会在马尼拉大都会金融区马卡蒂市举行，恰逢“英勇日”，纪念英雄82 年前，巴丹省和科雷希多省落入日本侵略者手中。&lt;/p>;&lt;p>;这次抗议活动是由菲律宾左翼团体联盟 Bagong Alyansang Makabayan（新爱国联盟）组织的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;手持防暴盾牌、警棍和对讲机的警察将车辆停在大道的一条车道上，以阻止活动人士在中国领事馆前聚集，并试图将他们驱赶走，称他们没有集会许可证。&lt;/ p>;&lt;p>;一位年轻的活动人士反驳道：“中国人已经在西菲律宾海驱赶菲律宾人了。你也要把我们赶出这里吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 09/1cab781d-31e4-4d58-8a34-8c689269c978_72e5d0e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小费迪南德·马科斯总统（左）在纪念仪式上在菲律宾退伍军人旁边发表讲话周二，菲律宾巴丹省的“勇敢日”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，在马尼拉以西纪念英勇日的活动中，小马科斯警告说，“邪恶势力正在危及来之不易的成果”我们为我们的国家而奋斗”，并敦促菲律宾人效仿那些在巴丹和科雷希多尔战斗的人们，以便“像他们一样，我们可以在我们这个时代的考验中取得胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;Marcos Jnr 将于四月前往华盛顿11 日，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄参加了首次三边峰会。政府消息人士向《亚洲周刊》暗示，增加美国在菲律宾的军事存在可能会提上日程。&lt;/p>;&lt;p>;十分之八的菲律宾人支持马尼拉与华盛顿密切合作，以起到威慑作用。根据私人民意调查机构 Pulse Asia 于 1 月 16 日发布的一项调查结果，中国在南海的侵略行为日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;周日，来自美国、菲律宾、日本和澳大利亚的军舰举行了一场在马尼拉 200 英里海上专属经济区内展示武力，中国主要声称该区域位于九段线以下的中国领土内。&lt;/p>;&lt;p>;同日，中国人民解放军南部战区举行联合海军演习以及在南中国海的空中战斗巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;双方宣布战争演习取得巨大成功。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/568e8c6f-1776-4e12-9f1d-efabb7b7f409_77a123d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;帕马拉卡亚总统费尔南多·希卡普周二在菲律宾马尼拉举行的集会上举着抗议标语。照片：Raissa Robles&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pamalakayang Pilipinas（菲律宾全国小渔民组织联合会）主席费尔南多·希卡普 (Fernando Hicap) 在周二的集会期间告诉《亚洲周刊》，情况迅速转变事件的发生“非常令人担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;Hicap 表示，他的 10 万成员组织“谴责马科斯政府依靠美国、日本和其他国家的帮助来通过军舰解决[南海冲突]” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不支持这种通过战争解决的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及菲律宾是否可以在没有外部帮助的情况下保卫自己时，希卡普回答说：“是的，因为中国在国际社会中日益孤立。解决办法是外交，而不是战争。”&lt;/p>;&lt;p>;Hicap 表示，中国“非法占领西菲律宾海”违反了《联合国海洋法公约》和 2016 年国际仲裁裁决，该裁决裁定中国的主张已被视为无效。没有法律依据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/34cae247-7bb6- 4845-a0a3-007394943f51_77a123d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;P1nas 运动发言人安东尼奥·蒂尼奥 (Antonio Tinio) 在菲律宾马尼拉周二的集会上。照片：Raissa Robles&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政党名单团体忧思教师联盟 (ACT) 的前国会议员安东尼奥·蒂尼奥 (Antonio Tinio) 告诉《亚洲周刊》，该国需要“一个独立的外交政策”，而不是只会剥削菲律宾的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要一种独立的外交政策，既可以对抗中国，又不允许美国或日本为了自己的议程而利用我们。”蒂尼奥说，他也是新成立的运动P1nas（菲律宾主权联盟）的发言人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该敦促海外朋友支持我们，但允许美国在我们的基地建立基地是另一回事。领土并为一场不符合我们国家利益的战争做好准备。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/09/28c049b5-efa9-46ae-9fd1-66f6a0373534_814d9e71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者参加示威活动，谴责中国最近的“侵略性行为”周二，在中国驻马尼拉大都会马卡蒂领事馆前，“在南海有争议的水域采取行动”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂尼奥感叹，如果美国和中国因台湾问题爆发冲突，该国最北部省份巴丹群岛的人民将“陷入危险” 。菲律宾军方正在巴丹群岛建立一个与美国士兵共享的基地，该基地距离台湾不到 200 公里（124 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;政府应该效仿越南、马来西亚和印度尼西亚，这些国家与其他国家保持着联系。蒂尼奥说：“他们不允许美国利用他们的国家进行任何侵略，以追求他们的利益。”他们自己的利益，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blizzard Entertainment and NetEase to renew partnership this week, bringing games like World of Warcraft back to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3258405/blizzard-entertainment-and-netease-renew-partnership-week-bringing-games-world-warcraft-back-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/487b8b09-2d9f-486a-a3ee-39ce3af726c3_b61bb73b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;暴雪娱乐与网易达成新协议有望带来打击电子游戏作品时隔一年多重返中国。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《魔兽世界》背后的视频游戏巨头暴雪娱乐和长期中国合作伙伴网易预计将于本周宣布一项新协议，这将带来备受期待的游戏回到中国。&lt;/p>;&lt;p>;据一位不愿透露姓名的知情人士透露，两家公司预计将于周三宣布，他们已就暴雪游戏在中国的发行达成新协议，证实了当地媒体的报道。不过，该人士补充道，在宣布新的合作伙伴关系后，暴雪游戏可能至少还需要一个月的时间才能最终重返国内市场。&lt;/p>;&lt;p>;美国科技巨头微软收购了暴雪母公司动视暴雪据消息人士透露，自去年底谈判开始以来，娱乐去年斥资 690 亿美元，在与网易的谈判过程中一直发挥着积极主动的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国批准了微软与动视暴雪的交易，但反对美国、英国反对派&lt;/h3>;&lt;p>;中国新闻门户网站新浪网周二首次报道称，双方将于周三公开续签合作伙伴关系，并援引网易的证实。另一家中国新闻媒体《蓝鲸》也证实了这一时间表，并补充说本地服务器可能会在今年夏天向游戏玩家开放。&lt;/p>;&lt;p>;网易和暴雪周二均未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p >;暴雪与网易的合作伙伴关系的恢复将使最大的游戏开发商之一在阔别一年多之后重返全球收入最大的视频游戏市场。&lt;/p>;&lt;p>;热门《魔兽争霸》和《魔兽争霸》的开发商《暗黑破坏神》系列与网易的 14 年合作关系到期后，于 2023 年 1 月暂停在中国的服务。两家公司未能同意扩大合作伙伴关系的新条款。&lt;/p>; &lt;p>;暴雪在到期前一周说，Netease拒绝了其六个月延长的提议。 Netease于2009年在中国统治了《魔兽世界》，该提议描述为不公平。&lt;/p>; &lt;p>;除了去年去年撤出《魔兽世界》外，暴雪还必须停止对其他流行冠军的支持诸如守望先锋，炉石，星际争霸和暗黑破坏神III。 /04/09/0B75DF92-CE08-46F7-A07D-68090CEB4113_5D895B7F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2009年10月12日在中国西南部的重庆城市的房间。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;后果后，Netease提起了针对暴雪的多项诉讼。在去年4月提起的一项诉讼中，Netease要求4500万美元，以赔偿包括退款的费用。根据中国媒体YICAI的报告，这家中国公司的游戏大法官发起了一项针对Woo World of Warcraft粉丝的举措。&lt;/p>; &lt;p>;后来，两家公司撤销了所有诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;中国的严格严格视频游戏法规要求仅通过本地分销商发布外国头衔，以确保他们获得适当的许可 - 该过程通常涉及辅助以安抚审查员。国家出版社和出版管理局周一发布了第二批2024年批准的进口游戏，使年度总数达到46个冠军。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s wind sector latest in European cross hairs after EVs, solar panels, trains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258417/chinas-wind-sector-latest-european-cross-hairs-after-evs-solar-panels-trains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 21:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/09/4C6F51DD-C688-47C8-BAE5-F56409C3DC74_CE99FE82.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ，再次发生在电动汽车，风或必不可少的筹码上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟已经在布鲁塞尔在北京发起的最新经济Salvo中对中国风力涡轮机部门的补贴进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>; Probe，probe，probe，竞赛负责人玛格丽特·维斯塔格（Margrethe Vestager）在美国周二宣布，涵盖了“西班牙，希腊，法国，罗马尼亚和保加利亚的风公园发展条件”。&lt;/p>; &lt;p>;这是第三次面向中国的调查根据该集团的外国补贴法规，该工具去年采用了。前两项被指控中国企业使用国家补贴来削弱公共采购合同中的反对派。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，调查处于初步阶段，并已被启动，这是根据自己的意愿进行的。欧洲委员会行政部门的审议，没有成员国的正式投诉。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息是在普林斯顿大学的演讲中发表的，在欧洲大选后，Vestager将在6月的欧洲大选后离开她的角色&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在充分利用自己拥有的工具。但我不禁觉得这也是在打地鼠。我们需要的不仅仅是具体情况具体分析的方法。我们需要一种系统的方法。我们需要它，以免为时已晚。我们看不起太阳能电池板上发生的事情，再次发生在电动汽车（电动汽车），风或必不可少的芯片上。关于中国如何统治太阳能电池板行业。 ”，在“将国内市场关闭到外国企业”的同时，向国内玩家提供了补贴，然后向世界其他地区出口廉价的过剩能力。 Vestager说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;，传统的半导体及以后 - 随着中国的供应方面策略的加倍，以解决其经济低迷。” &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;“这不仅对我们的竞争力很危险。它还危及我们的经济安全。 &lt;/p>; &lt;p>; vestager的干预措施是在中国经济中的辩论达到发烧的辩论时，我们已经看到了单方面的依赖性。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;某物必须改变&#39;&#39; ：欧盟商会警告中国发生“火车事故” &lt;/h3>; &lt;p>;对北京对调整其经济政策的长期要求的反应不满意的不满意，已经开始了一系列调查布鲁塞尔所说的“市场扭曲”国家补贴。&lt;/p>; &lt;p>;这些都有各种知名部门，例如电动汽车，火车马车和太阳能电池板，并且已经看到欧盟介入其贸易范围武器。消息人士称，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; BLOC计划在未来几天计划使用其国际采购工具进行有史以来的首次调查，这是第一个推出铁路和太阳能探针。这将探讨欧洲公司在中国医疗设备采购领域报告的市场访问。 “毫无根据”的担忧是廉价中国出口将损害其制造基地。&lt;/p>; &lt;p>;在周二与中国汽车高管的一次会议上，王向欧盟对该行业的国家补贴进行了反对，并抨击了“叙事”对产能。他说的。当美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）本周早些时候访问了中国时，议程上的高处。&lt;/p>; &lt;p>;耶伦要求北京解决诸如电动汽车和太阳能模块等部门的工业过剩问题，她警告说，这可能是重复发生的事情。她在十年前的中国低于成本的钢淹没了全球市场。美国大使在周一在北京的住所。 >;“欧洲工业过度产能姿势的风险尚无共识，”欧洲外交关系理事会高级政策研究员阿加斯·德马拉伊斯（Agathe DeMarais）说：与德国在欧洲有一个异常值。德国公司在中国拥有巨大的业务，年度收入占德国国内生产总值的惊人6％。</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why richer, older China needs changes to its social contract]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3258325/why-richer-older-china-needs-changes-its-social-contract?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/09/53AA65AE-43A6-40A7-8578-98D9D9DDBFC6EB_F3BC3BC3FA5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1月15日，在北京为中年和高级人士的学习中心与其他老年妇女的上课。中国决策者的艰巨任务是在经济增长放缓的时候试图改善社会安全网。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;没人喜欢变老。变老的痛苦和压力让我们疲惫不堪。人们对如何确保我们可以在老年中为自己提供最大的烦恼，因为各国的出生率下降，寿命延长并成本上升。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有比中国更敏锐的感觉有3亿人进入黄金年，大部分退休人员的养老金最少或没有养老金。由于现已放弃一胎政策，我们还看到家庭规模较小。结果，家人可能会发现随着父母的年龄或生病，很难照顾父母。&lt;/p>; &lt;p>;挑战是多方面的。政府需要为该国不断增长的人口建立而不是限制养老金和医疗保健的社会安全网。如果采用的话，在经济放缓，预算紧张的时候，社会支出将逐渐增加。&lt;/p>; &lt;p>;中国应该如何为老龄化人口支付并支持经济增长？来自其他国家的教训表明，增加税收的组合（扩大了基础，扩大覆盖范围），更慷慨的社会福利（养老金和其他家庭友好的规定）和可养老的年龄变化（十年或更长时间以上）可以提供部分答案。&lt;/p>; &lt;p>;很少有人喜欢税收，但公平地申请，始终如一地提高税收来支持向老年人和家庭提供养老金和服务，这是社会政策响应的必要组成部分，并将带来收入。中国的个人所得税峰值率为45％，与其他国家相当。但是现实的中产阶级和富裕的中国薪税也太少了，中国工人也很少缴纳所得税。&lt;/p>; &lt;p>;展望未来，缴纳税款的人数需要以增加收入的方式增加&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2019年，中国只有6％来自个人所得税。 2021年，美国纳税人提供了总收入的42%。中国25%的企业税更符合西方国家的水平。增值税（增值税）是巨人，占收入的45％，而美国为17％，欧盟约为22％。&lt;/p>; &lt;p>;看中国的税收结构，税收负担不公平和进步。通过扩大覆盖范围和申请以及减少增值税，增加中国的所得税收入，将减轻社会上最贫穷的压力。&lt;/p>; &lt;p>;如果工人看到改善的社会福利和改善可以期望未来几十年的养老金规定，以及稍长于工作寿命。但是需要对税收和社会契约进行改革。该国的储蓄率，并说服个人在服务和生活上花费更多。人们并不愚蠢。家人知道，当他们变老时，他们必须为所有的意外情况做好准备。因此，中国的储蓄率在2021年占46％。&lt;/p>; &lt;p>;如果政府计划在未来几十年中交错，逐步传达税收和社会福利变化，中国的公民可以获得更多的信心年纪大时，对自己和家人的社会安全网更强。反过来，家庭的微积分将改变，思维方式的改变可以扎根。国家的市场，公司，投资和生产成果。个人储蓄率的大幅降低需要时间，并且需要更强大的安全网。中国的领导人不必针对规模的另一端，而是将家庭储蓄减少到美国所见水平，但是可以实现经济增长和退休安全的中间途径。&lt;/p>; &lt;p>;中国越来越致富。它是世界第二大经济体，尽管经济逆风导致增速放缓，但其增长速度仍快于许多竞争对手。但是，中国也正在变老。&lt;/p>; &lt;p>;也许是时候让中国政策制定者开始使用该国更多大量的集体财富来更好地为老化的人口统计学纳的复杂任务，并通过更好地指定的税收和更好的人口统计学。收藏。这样一来，政府可以帮助为持续的经济增长和财政上和社会上的未来奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s No 3 official Zhao Leji to lead delegation to North Korea on ‘goodwill visit’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258410/chinas-no-3-official-zhao-leji-lead-delegation-north-korea-goodwill-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/09/59E63238-2ADA-4940-A9F6-08DBE291BB7F_BB32E5C6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;前往朝鲜。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由该国顶级议员Zhao Leji领导的中国代表团将于周四前往朝鲜进行三天访问，这是邻国之间的最新正式交流。&lt;/ P>; &lt;p>;外交部发言人毛宁周二证实，中国排名第三的官员 - 将带领一群党派和政府官员对朝鲜进行“善意访问”。&lt;/p>; &lt;p>;她。&lt;/p>; &lt;p>;她表示代表团将参加“中国朝鲜友谊年”的开幕式，该典礼将纪念北京和平壤之间75周年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;中国是朝鲜最亲密的盟友和最大的经济恩人。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhao是强大的政治局常务委员会的成员，这将是他首次前往平壤，因为他成为中国最高立法机构的董事长，毛泽东说，去年3月，国会常务委员会。&lt;/p>; &lt;p>;赵的访问的细节仍在讨论。 &lt;/p>; &lt;p>;毛泽东说，他有望与朝鲜官员会面。她说：“人们认为，随着双方的共同努力，这次访问肯定将是成功的，并将进一步促进中国朝鲜关系的加深和发展。”平壤的执政党。&lt;/p>; &lt;h3>;朝鲜内部：照片捕捉了封闭民族中罕见的生命&lt;/h3>; &lt;p>; Zhao的旅行将是双方之间的最新高级交流。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;上个月由统治工人党中央委员会国际部门主管Kim Song-Nam访问了北京。和CAI QI  - 在政治局常务委员会中排名第四和第五 - 以及他的同行在旅途中的刘Jianchao。 /Default/d8/images/canvas/2024/09/09/3e17101d-f00e-40f6-b423-8411e8fb97de_fae29530.jpg“上个月在北京遇到王王（Song-Nam）（左）。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王在会议期间，王说北京愿意与平壤合作，加深协作，加强战略性交流并共同为和平和稳定的外部环境而共同工作”，根据中国外交部的读数。中国外交部的读者称，乔·桑 -  &lt;/p>; &lt;p>;双方同意“加强各级战略交流”，并重申了他们对双边关系的“坚定不移的立场”。韩国官方中央新闻社的一份报告说，他们已同意捍卫这两个国家的共同利益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;紧张局势在朝鲜半岛之后一直在朝鲜半岛上持高度的紧张关系。 -  UN在一月份称韩国为“主要敌人”，并废除了一些致力于与南方团聚的主要政府机构。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管自2006年以来对其核武器计划以来就面临国际制裁，但朝鲜仍然坚持不懈，但在推进其军事能力方面。北京是平壤最亲密的盟友，也是其最大的经济恩人。&lt;/p>; &lt;h3>;中国是安全威胁吗？新民意调查显示&lt;/h3>; &lt;p>;上周，超过90％的日本人认为，首尔说平壤已经测试了可疑的中程弹道导弹。据报道，在平壤在3月份在3月份进行了固体燃料发动机的中间高音导弹。&lt;/p>; &lt;p>;随着半岛的紧张局势的增加，首尔正在接近其主要的盟友华盛顿。上个月，这两个国家举行了年度联合军事演习，自由盾，该卫队受到平壤的谴责。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal protesters demanding restoration of monarchy, return to Hindu state, clash with police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3258415/nepal-protesters-demanding-restoration-monarchy-return-hindu-state-clash-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.09 20:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/09/c4446ade-b081-40b8-b5ad-256169fe4a9f_463736af.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;君主制的恢复和印度国家在美国的地位。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尼泊尔警察周二发射了催泪瓦斯和水炮，随着成千上万的首都加德满都游行，要求恢复宪法君主制和印度教州。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在议会废除了君主制之后，印度多数国民在2008年成为世俗共和国，成为一个联邦制度，这是一项和平协议的一部分，结束了长达十年的内战，其中有16,000多人被杀。 >;前国王Gyanendra的支持者试图通过警察路障撞车，以期到达总理和其他主要政府部门的办公室。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/649348a7-5b55b55-44c9-b92f-1ef7e4f-1ef7e4f8efc9_5eef9_5eef9082.jpg glo 999;“>;安全人员在抗议期间对妇女指控，要求恢复君主制和印度国家的地位。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“君主制的恢复，印度教国家和废除联邦制度是我们的要求，” Rastriya Prajatantra党的发言人Mohan Shrestha说。示威。这是议会中第五大政党。&lt;/p>; &lt;p>;“我们爱我们的国王和国家，而不是生活。恢复君主制。废除共和国。 &lt;/p>; &lt;p>;支持君主制和印度教国家的支持一直在酝酿中，因为在喜马拉雅国家的不满情绪增长了政治动荡，腐败和经济发展缓慢。 img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/8d884d95-3370-4042-ac90-6e5a0458099c_3e2c72fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; rastriya prajatantra party（RPP）的支持者在周二在加德满都举行的一次抗议期间大喊口号。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该党于2月向总理办公室提交了40分的备忘录，其中还包括控制腐败和确保良好治理的要求。&lt;/p >; &lt;p>;“这些野兽已经用腐败和违法行为毁了我们的国家，” 80岁的Tanka Prasad Khatiwada说，他来自尼泊尔东部参加抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“为了拯救我们的身份和文化，那里&lt;/p>; &lt;p>; Gyanendra Shah，现年76岁，是尼泊尔的最后一位国王，在很大程度上避免了公众对该国易碎的政治的评论，并呼吁君主制修复。&lt;/p>; &lt;/p>;，这是别无其他的。&lt;/p>; &lt;p>;沙阿于2001年在他的哥哥Birendra Bir Bikram Shah和他的家人被大屠杀中丧生，该大屠杀被杀害，该大屠杀被摧毁。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// cdn 。颜色：＃999;“>;尼泊尔警察周二发射了催泪瓦斯和水炮，当数千人在加德满都游行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2006年的街头抗议活动迫使吉安德拉（Gyanendra）放弃了他的专制统治，并将权力归还给议会。两年后，议会投票决定废除了几个世纪历史的君主制。他仍然得到一些支持，但很少有机会重返权力。自从君主制废除以来，尼泊尔已经拥有13个政府。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Christopher Hui in New York to promote Hong Kong’s superconnector role in meetings with likes of Michael Bloomberg, Fed CEO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3258411/christopher-hui-new-york-promote-hong-kongs-superconnector-role-meetings-likes-michael-bloomberg-fed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/62ec0686-cd4a-48fc-96fa-b5a3a38f1dde_2a2ad8f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Christopher Hui（右）和纽约联邦银行的 John Williams储备银行隔夜在纽约举行的会议上讨论了全球经济趋势和利率。图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长许正宇正在纽约访问，宣传香港作为连接中美的超级联系人的角色。&lt;/p>;&lt;p>;香港特区政府财政司司长金融服务和财政部将于周二会见财经媒体公司彭博社创始人、前纽约市市长迈克尔·布隆伯格。他还将向当地商界和金融领袖发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;许先生还将参加周二有关香港金融科技发展的圆桌讨论，并在由香港经济贸易办事处联合主办的午餐会上发表讲话，纽约和亚洲协会，并会见金融机构的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是亚洲领先的国际资产和财富管理中心，到 2022 年底管理的资产接近 4 万亿美元，其中三分之二来自非香港投资者，”许先生周一晚间向香港社区发表讲话时表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港仍然是全球商业、投资和人才的磁石，他说说。他补充说，这座城市拥有超过 12,500 名超高净值人士（超过全球任何其他城市）以及 2,700 家单一家族办公室。&lt;/p>;&lt;p>;许先生是通过与 Paul Gruenwald 会面开始他的旅程的。周一，标准普尔全球评级公司全球首席经济学家。许先生在会上阐述了香港为维持稳健的金融体系和财政状况所采取的措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/e9a955b9-d7de-4610-8c29-18345fe31d52_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;慧,周一，中右的他在与标准普尔全球评级公司全球首席经济学家保罗·格伦瓦尔德（中左）会面后开始了他的旅程。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许惠民还会见了纽约联储主席兼首席执行官约翰·威廉姆斯，讨论全球经济趋势和利率。在后来与美中关系全国委员会主席斯蒂芬·奥林斯的谈话中，回良玉强调了香港在促进中国发展中发挥的超级联系人和“超级增值者”作用。&lt;/p>;&lt;p>;在向纽约香港社区发表讲话时，财政部长还指出了表明香港经济正在复苏的迹象。例如，香港的实际国内生产总值在2023年增长3.2%，预计2024年全年将再增长2.5%至3.5%。香港的航空客运量也出现反弹，至80% &lt;/p>;&lt;p>;许说，过去一年，香港母公司在境外的公司数量达到9,000家，恢复至疫情前的水平。香港还成功吸引了来自世界各地的 50 多家“战略性、实力雄厚”的公司落户香港，这些公司未来几年将在香港投资超过 400 亿港元（51 亿美元）。年并创造超过 13,000 个就业机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/ 901ca4f0-51ac-4b31-996d-3ad6a52ed0a6_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起香港驻新经济贸易办事处处长何超仪周一，许约克和美中关系全国委员会主席斯蒂芬·奥林斯在纽约。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许先生在致辞中亦提及财经事务及库务局上个月举办并出席的“香港富善行峰会”来自全球家族办公室和资产所有者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常荣幸有许多国际知名演讲者出席此次峰会，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>