<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Xi Jinping meets with Brazilian president Lula, signing over 30 agreements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287438/xi-jinping-meets-brazilian-president-lula-signing-over-30-agreements?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/67fff58f-319f-41f5-88b3-45cf0b1f6069_cef8eb08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平受到国家荣誉周三，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在妻子罗桑杰拉·“扬贾”·达席尔瓦的陪同下在巴西利亚。图片来源：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周三访问巴西利亚，与巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行国事会晤，纪念两国建交50周年并签署更多协议超过30项政府协议。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上午抵达巴西总统官邸阿尔沃拉达宫，在那里接受国家勋章并观看中巴两国演出&lt;/p>;&lt;p>;他计划与卢拉举行私人会议，随后与两国部长举行扩大会议。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉谈判的消息人士称，中国政府将宣布向巴西高粱、芝麻和新鲜葡萄开放市场。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄出口一直是巴西的长期目标，多年来巴西一直寻求扩大与亚洲伙伴的贸易。由于葡萄在出口前需要加工，因此产品可以增加价值，并有可能在国内创造就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;谈判很复杂，因为开放水果市场通常是一种互惠安排；当一方允许进口某种水果时，另一方预计也会这样做。由于担心竞争加剧，巴西生产商一直不愿对中国水果进口做出让步。&lt;/p>;&lt;p>;巴西谈判代表还试图确保其他农产品的出口，例如猪肉和牛内脏以及酒糟(DDG)，玉米乙醇生产的副产品。&lt;/p>;&lt;p>;由于这些类别的贸易需要更新卫生协议，因此进展预计将推迟到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;此外，巴西全国工业联合会将与中国领先的高等教育机构清华大学正式签署科技合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;巴西还与中国航天帆公司和中国国家数据局签署了谅解备忘录提供近地轨道卫星互联网服务。该计划被巴西利亚视为优先事项，因为它旨在减少对现有外国提供商的依赖，尤其是埃隆·马斯克的公司 Starlink。&lt;/p>;&lt;p>;该交易包括一项可行性研究，以确保 SpaceSail 能够遵守巴西的数据法规和成为民事和军事服务的替代者。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克被美国当选总统唐纳德·特朗普任命在其政府中担任新职务，他与巴西政府的关系存在争议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;马斯克，与巴西前总统博尔索纳罗关系密切的他一直直言不讳地反对卢拉。 9 月，马斯克的社交媒体平台 X 在拒绝屏蔽与博尔索纳罗政治团体有关的个人资料后在巴西被封锁，该团体被指控散布虚假信息并在 2023 年 1 月策划入侵总统、司法和国会大楼。&lt;/p>;&lt; Starlink 最初拒绝遵守封锁令，这使其在巴西的业务面临风险。但国防部表示，亚马逊雨林的运营依赖于星链，卫星连接对于边境监控行动和打击非法砍伐森林至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai court says crypto ownership legal under China law amid bitcoin price surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3287415/shanghai-court-says-crypto-ownership-legal-under-china-law-amid-bitcoin-price-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/82a8b7ce-18e2-49ca-8bbb-cd6512550d17_3fe48b11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这张插图图片中看到的比特币表示巴黎，3 月 9 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一家法院发布意见，指出个人拥有加密货币并不违反中国法律，为大陆加密货币持有者提供了明确的法律清晰度创纪录的比特币价格飙升。&lt;/p>;&lt;p>;上海松江人民法院法官孙杰本周在上海高级人民法院官方微信账号上发表的一篇文章中写道，“对于个人而言，这并不违法”持有加密货币”，尽管中国商业实体不得“随意”参与加密货币投资或代币发行。这些评论是最近一起诉讼案件审查的一部分，该诉讼涉及两家公司之间关于首次代币发行的纠纷，首次代币发行在中国被视为非法融资。&lt;/p>;&lt;p>;北京将加密货币视为对金融稳定和商业的威胁。与这些资产相关的活动在中国大陆仍然被禁止，这使其法律地位受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;作为一种具有财产属性的虚拟商品，加密货币的所有权不受中国法律的禁止，孙写道。然而，这并不适用于商业活动，因为它可能扰乱经济和金融秩序，或充当非法活动的报酬，法官表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么法律和法规始终保持高度孙宇晨在意见中表示：“北京在 2017 年首次禁止首次代币发行，并下令关闭加密货币交易所。2021 年加大了打击力度，禁止了 ICO。比特币挖矿和宣布加密相关业务非法。&lt;/p>;&lt;p>;在被视为中国加密货币倡导者遭遇挫折的案件中，中央纪委发现中国人民银行姚前使用加密货币进行贿赂中国共产党周三表示。姚明是央行数字货币研究所首任所长，过去曾发表过对加密货币友好的公开言论。&lt;/p>;&lt;p>;即使在这一最新观点之前，业内人士也已达成共识：中国被允许拥有加密货币。一些地方法院过去也曾做出裁决，认为加密货币应被视为受中国现行法律和政策框架保护的财产。&lt;/p>;&lt;p>;不过，没有迹象表明北京计划放松控制尽管越来越多的专家呼吁开放市场，但对加密货币行业的关注仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;中国前财政部副部长朱光耀在 9 月份表示，加密货币对数字经济“至关重要”，并且中国应该随着美国拥抱加密货币行业，比特币也迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国前总统唐纳德·特朗普连任，他承诺拥抱加密货币行业，比特币本周首次飙升至 94,000 美元以上。创建国家比特币储备。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government condemns red paint attack at headquarters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287437/hong-kong-government-condemns-red-paint-attack-headquarters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/9c8e0ac7-3730-4a32-b918-a5b8d90932d2_3fda3014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全人员发现后于周三报警金钟添马政府总部的花坛附近溅上了红色油漆。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府谴责向其总部投掷装满红色油漆的瓶子的行为，并警告当局将跟进此事。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午 7 点 40 分左右，安全人员发现金钟添马总部花坛附近溅有红色油漆，随后报警。现场还发现了玻璃碎片。&lt;/p>;&lt;p>;安全录像检查显示，周二晚上 8 点 24 分，有人从附近的人行天桥投掷了一个玻璃瓶。瓶子在撞击中破碎，红色油漆散落在地上。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将此案列为刑事破坏案件。&lt;/p>;&lt;p>;周二，45 名反对派政客和活动人士被判入狱，罪名包括参与2020年推翻政府阴谋的刑期从四年零两个月延长至十年。&lt;/p>;&lt;p>;红漆袭击事件也发生在前媒体老板黎智英出庭作证的前一天晚上。为自己辩护周三首次涉及国家安全案件。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人强烈谴责这一违法行为，并表示警方将彻查事件，严格执法，追究违法者的责任。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“香港是一个法治社会。发言人表示，“任何违法行为都不会被容忍，所有违法行为都将受到追究。”发言人补充，确保总部员工、访客及公众的安全。&lt;/p>;&lt;p>;中区重案组正在处理案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sports bodies have 2 years to fall into line or risk losing funding, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/article/3287434/hong-kong-sports-bodies-have-2-years-fall-line-or-risk-losing-funding-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/5a7e4c16-3cc0-40ff-8081-68c739c8244c_962f85a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Edgar Yang，名誉秘书长SF&amp;OC 主席（左）与副主席霍启刚与媒体讨论治理准则报告。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港体育协会及奥林匹克委员会(SF&amp;OC)列出了香港体育机构需要在两年内改进的三个主要领域，否则将面临资金被削减的风险。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;经过近三年的研究，SF&amp;OC 周三在奥林匹克之家向香港体育协会 (NSA) 的 100 多名会员发布了公司治理审查结果。&lt;/p>;&lt;p>;以及而一些国家安全局对这些变化表示欢迎，其他人则对治理准则中“没有什么新的或突破性的内容”表示失望，并质疑为什么 SF&amp;OC 不寻求更多改进自身的方法。&lt;/p>;&lt;p>;Kenneth Fok Kai-kong， SF＆OC副主席表示，虽然有六个领域需要工作，但运动员的选拔过程、董事会的治理以及教练员和裁判员的管理是“我们真正需要解决的三个领域” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 70 多个协会，涵盖每一项运动、每一个国家安全局，”霍说。 “他们面临的环境、他们的历史、他们运动的独特性都非常不同。因此，我们知道这不是一种一刀切的方法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/6c541d4a-3ead-4db9-88c3-4a700e6b05f6_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的极光博利托（左）和牙买加选手克里斯蒂娜·斯图尔特在旺角大球场举行的世界长曲棍球女子 U20 锦标赛上比赛。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除此之外，霍说，诚信管理、会员管理和一般管理也被认为是需要进一步审查的领域。&lt;/p>;&lt;虽然协会首先会向SF＆OC负责，但霍承认体育的资金最终来自公众，因此管理机构需要培养“独立对公众负责的心态和机制”。 &lt;/p>;&lt;p>;体育界议员还强调了最初引发审查的治理不善的案例，包括涉及篮球、举重和游泳协会的案例。&lt;/p>;&lt;p>;“我们体育部门一直在跟进这些问题......我们发布此消息的原因是为了最大限度地减少此类案例的数量。”Fok 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;管理机构必须在 2026 年 12 月之前加强其行动，并且根据未能实施变革的严重程度，委员会可以发出警告、指派观察员&lt;/p>;&lt;p>;达到规定标准的体育协会会获发证明书，康乐及文化事务署（康文署）会将其纳入考虑范围审批拨款时记账。&lt;/p>;&lt;p>;治理机构的大部分资金来自康文署。例如，作为 A 级运动项目，香港体操总会在 2023-24 年度获得了 11,691,000 港元（150 万美元）的体育补贴计划，其中 80.5% 用于培训、发展计划和员工成本.&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，额外拨出1,160万港元支付45名体操运动员的工资，其中包括36名青少年运动员。 2024-25 年精英运动员发展基金。失去这笔资金的影响将是巨大的，斯诺克预计将在 2025 年失去 A 级地位，预计收入将下降近 80%。运动员可能是第一个受害者。&lt;/p>;&lt;p>;SF&amp;OC 名誉秘书长埃德加·杨乔齐 (Edgar Yang Joe-tsi) 表示，他的组织只会在“最坏的情况”下采取行动，而要求遵守的通知被视为“ “最后的手段”。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，我们会考虑不同程度的惩罚，”杨说。 “目前，我们正在努力，并将在适当的时候宣布。”&lt;/p>;&lt;p>;无论发生什么，杨承诺治理准则的实施“在任何情况下”都不会影响运动员。&lt; /p>;&lt;p>;中国香港长曲棍球协会首席执行官 Raymond Fong Kong 表示，虽然新准则是朝着正确方向迈出的一步，但 SF&amp;OC 还需要向 NSA 展示，除了治理之外，它还为他们做了什么.&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在，很多国家安全局都会关注 SF&amp;OC 并思考‘他们在为我们做什么？’”Fong 说。 “我认为，他们应该制定一个计划，如何推动香港的体育发展或推广精英体育。”&lt;/p>;&lt;p>;方还表达了对资金和人力较少的小型国家体育局的担忧。&lt;/p>;&lt; “治理要求应该适合不同的会员类别，”他说。 “对于正式会员来说可能更加严格，[因为他们拥有]比其他人多得多的资金......对于较小的协会可能有更普遍的要求。”&lt;/p>;&lt;p>;排球协会主席吴秀基中国香港的负责人对于他的团队将面临的要求比较宽松，并补充说最重要的是“相互信任”。&lt;/p>;&lt;p>;“信息上可能有一点误解出来的，还有很多人们可能认为这是一件大事，但在很多情况下，我相信通过更多的沟通可以一次性解决，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 也对带来事情的额外压力表示欢迎。达到该市国家安全局的标准。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有公共资金补贴；我们必须对公共资金负责。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘significant challenge’ to US, Elon Musk’s security ‘threat’: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287359/chinas-significant-challenge-us-elon-musks-security-threat-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/7fa8904d-88b6-4c4a-930d-274fdc4cfccb_46803432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克的电动汽车公司特斯拉制造其一半的汽车在中国，中国也占其销量的三分之一。照片：Aly Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/69c137b1-ece4-4118-91f0-7d1cf5a0467d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国空军作战根据美国政府的一份新报告，J-16D 电子战战斗机用于雷达干扰。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一份提交给美国的报告称，如果台海发生冲突，中国的电子战能力将对美国构成“重大挑战”国会。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国的一项研究，唐纳德·特朗普担任美国第一任总统恰逢中国在军事和民用之间转让新兴技术的能力迅速增强研究人员。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20 /55d086c8-c803-4e43-9f6e-27ba23e4422f_8f6fb065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国二三线城市的零售支出反弹速度快于一线城市。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国大都市在未来经济前景不明朗的情况下勒紧裤腰带、谨慎消费，中国的三四线城市正在上演更为乐观的故事。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;埃隆·马斯克参与即将上任的唐纳德·特朗普政府，正因可能的利益冲突而受到密切关注，一位参议员警告称，这位特斯拉和 SpaceX 首席执行官的业务与中国有联系可能危害美国国家安全。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/20/c4c29800-bee9-4847-9881-62836a357bbe_7656514f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国土安全部一直在与中国当局合作开展遣返航班。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国又将一批非法移民遣返回中国，这是不到六个月的第三次此类遣返航班。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;一位著名经济学家警告说，在美国和中国之间的激烈竞争中 — — 这种竞争在唐纳德·特朗普第二届政府的领导下似乎注定会加剧 — — 北京不应为了安全而淡化发展，因为“没有安全就没有安全开发”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 20/21287b5b-0e63-4001-b191-f9020a73da92_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;傅莹曾任驻菲律宾、澳大利亚和英国大使。图片：宋西蒙&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前中国大使在一篇为党报撰写的文章中分享了她与外国媒体打交道的技巧，罕见地洞察了中国人的心态高级外交官。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba raises US$5 billion from dual-currency bond issue, boosting Hong Kong’s hub status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287432/alibaba-raises-us5-billion-dual-currency-bond-issue-boosting-hong-kongs-hub-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/a533556f-556f-4e7b-9d15-6d31bac5afa7_0c021947.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股的净收益最新的债券发行将用于一般企业用途，包括偿还离岸债务和股票回购。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电子商务巨头阿里巴巴集团周三表示，该公司通过多批次双币债券发行筹集了 50 亿美元，此举旨在增强香港的经济实力作为国际金融中心的角色。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的阿里巴巴（南华早报的所有者）同时发行了 26.5 亿美元美元票据和 170 亿元人民币（23.5 亿美元）离岸票据继该公司周一宣布债券发行计划后，发行人民币计价票据。所得款项净额将用于一般企业用途，包括偿还离岸债务和股票回购。&lt;/p>;&lt;p>;该公司最新的债券发行反映了内地和香港为增强香港金融地位所做的努力，包括其作为人民币计价资产交易离岸中心的功能。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院副总理何立峰本周在全球金融领袖投资峰会上表示，北京将继续支持香港作为离岸人民币的角色轮毂、零件中国十一届三中全会制定的长期战略。七月举行的共产党三中全会制定了中国未来五年及以后重点关注的一系列措施。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的最新交易已经成为全球同类企业债券发行规模最大的一次。根据伦敦证券交易所集团的数据，今年亚太地区。这也标志着阿里巴巴继 2021 年发行 50 亿美元债券后重返公开美元债券市场。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的人民币计价债券发行也是香港最大的此类企业债券发行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“香港作为离岸人民币中心的作用未来将变得更加强大，”光大证券国际策略师吴礼贤表示。 “毕竟，香港是一个金融中心，其与内地和世界的联系为发展其人民币枢纽地位提供了巨大优势。 [城市]得到了国家的支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 20/aea98f33-6ddc-4325-9488-b77ac681429d_519343f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于浙江省东部省会杭州的阿里巴巴集团控股总部鸟瞰图。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大陆债券评级机构一位不愿透露姓名的分析师表示，中国多年来一直致力于打造一个充满活力的“点心债”市场，在香港发行人民币计价债券。财政部及广东、海南、深圳地方政府为主要债券发行人，其次是国有企业和其他工业实体。&lt;/p>;&lt;p>;市场对阿里巴巴最新债券的需求强劲根据《华盛顿邮报》审查的订单簿，该问题。此次发行多次获得超额认购，大多数投资者来自亚太地区，银行是人民币计价票据的主要买家。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴最新发行的美元票据由三部分组成： 10亿美元，2030年到期，票面利率4.875%； 2035年到期11.5亿美元，利率5.25%； 5亿美元将于2054年到期，票面利率为5.625%。&lt;/p>;&lt;p>;人民币票据分为四档：2028年到期84亿元、2029年到期50亿元、25亿元2034年到期，2044年结算11亿元——利率2.65元分别为 2.8%、3.1% 和 3.5%。阿里巴巴表示，这些票据仅向“某些非美国人”发行和出售。&lt;/p>;&lt;p>;美元和人民币债券的截止日期分别为 11 月 26 日和 11 月 28 日。&lt;/p>;&lt;p >;阿里巴巴最新发行的人民币债券的票面利率高于市场上其他人民币债券。例如，上个月发行的5年期人民币国债的票面利率为2.39%，而港铁公司9月份发行的10年期人民币债券的票面利率为2.75%。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/5be2a4f2-abf5-4c47-bad4-98039738bc72_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位行人走过单打广告阿里巴巴集团控股天猫购物平台日促销。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴在纽约上市的股票今年迄今已上涨 16.5%，周二收于 87.11 美元，对双币种债券交易。该集团在香港上市的股票周三收于 84.55 港元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司一直在筹集资金以支持其股票回购计划，以重振投资者信心并稳定已下跌 70% 的股价。较 2020 年的峰值增长了 %。&lt;/p>;&lt;p>;今年，该公司已花费 147 亿美元用于回购，而 2023 年为 95 亿美元，根据该公司的文件，2022 年将达到 109 亿美元，2021 年将达到 106 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中国顶尖科技公司加大了股票回购力度，主要是由于股票估值急剧下降， ”光大证券的吴先生表示。 “公司正在利用发债来提高股东回报。”&lt;/p>;&lt;p>;与 5 月份发行的 50 亿美元可转换债券不同，阿里巴巴最新发行的债券涉及高级无抵押票据，不会稀释现有股东权益。海豚研究中心的胡玉贵。他表示，发行新的美元计价债券可以帮助阿里巴巴加强其美元储备，以支持股票回购并满足其他离岸融资需求。&lt;/p>;&lt;p>;9月份季度，阿里巴巴的收入增长了5%，而净收入增长了5%。受云计算服务和离岸电子商务业务强劲增长的推动，收入飙升 58%，超过 60 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Aileen Chuang 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US shuts Kyiv embassy over ‘potential significant air attack’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287431/us-shuts-kyiv-embassy-over-potential-significant-air-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/26fab9df-2c1d-4c9e-af64-337947b66798_70d50bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻基辅大使馆。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三上午关闭了驻基辅大使馆，原因是“潜在重大空袭的具体信息”，首都因俄罗斯可能在袭击发生一天后进行报复而感到不安。乌克兰大罢工。&lt;/p>;&lt;p>;意大利和希腊大使馆表示，在美国发出不寻常的警告后，他们也关闭了大使馆，而法国大使馆仍然开放，但敦促其公民保持谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;空袭下午，基辅短暂响起警报，空军告诉人们因导弹威胁而寻求庇护。高级官员告诉乌克兰人不要忽视这一警报。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰周二使用美国 ATACMS 导弹袭击了俄罗斯境内的一个军火库，利用即将离任的美国总统乔·拜登政府新授予的对 1,000 枚导弹的许可俄罗斯全面入侵乌克兰的第一天。&lt;/p>;&lt;p>;几周以来，俄罗斯一直向美国及其盟国发出信号，表示如果他们允许乌克兰深入俄罗斯领土，如果西方提供导弹，莫斯科将认为这是一次重大升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/24e051f6-4224-43cc-9732-4f8a4831420f_e923bd0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子用手电筒照射在基辅停电期间，他和儿子走在黑暗的街道上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“出于高度谨慎的考虑，大使馆将被关闭，并指示使馆工作人员就地避难”，美国国务院领事馆事务部在大使馆网站上的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国大使馆建议美国公民做好准备，一旦发布空中警报，立即避难。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示没有评论。俄罗斯对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金在周三发表的采访中表示，莫斯科将对那些协助乌克兰对俄罗斯领土进行远程导弹袭击的北约国家进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军事情报机构周三表示，俄罗斯军方位于俄罗斯别尔哥罗德地区古布金镇的指挥所被“成功袭击”，该镇距中俄边境约 168 公里（105 英里）。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰声明提出了第二次 ATACMS 袭击的可能性，但没有具体说明是谁实施了袭击、袭击发生的时间或使用的武器类型。乌克兰还使用无人机对俄罗斯境内的目标进行深度打击。&lt;/p>;&lt;p>;战争正处于一个动荡的关头，乌克兰五分之一的领土掌握在俄罗斯手中，朝鲜军队部署在俄罗斯库尔斯克地区，人们对俄罗斯的安全局势存有疑虑。随着美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，西方援助的未来。&lt;/p>;&lt;p>;周日，俄罗斯对乌克兰国家电网发动了大规模导弹和无人机袭击，造成七人死亡，并再次引发了人们对电网耐久性的担忧的能源网络瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;驻基辅大使馆敦促在乌克兰的美国公民储备水、食物和其他必需品，例如所需的药物，以备不时之需。俄罗斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯针对乌克兰各地民用基础设施的持续袭击可能会导致停电、供暖损失和市政服务中断，”报告称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;周二，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京降低了核打击的门槛，以应对更广泛的常规攻击。华盛顿随后表示，没有看到任何调整其核态势的理由。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰安理会反虚假信息中心主任安德烈·科瓦连科在评论美国大使馆周三的警告时表示，俄罗斯准备采取更多行动导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“让我提醒您，俄罗斯几个月来一直在储存导弹，用于对乌克兰进行一系列袭击。这包括他们继续生产的 Kh-101 导弹，以及口径和弹道导弹。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;基辅在夜间无人机袭击中成为目标，造成了轻微损坏。&lt;/p>;&lt;军方表示，由于所谓的“积极反击”，他们击落了 56 架无人机，并失去了另外 58 架无人机的踪迹。其补充说，六架无人机也飞出乌克兰领空，六枚导弹中的两枚被击落。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From abusive patients to harassment: the mistreatment of China’s medical students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287406/abusive-patients-harassment-mistreatment-chinas-medical-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/20/c3a1beab-18d6-4def-843f-fa7938c341ae_3ee7da02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大多数中国医学生表示在培训期间遭受过某种形式的虐待。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项研究结果显示，大多数中国医学生在工作场所经历过某种形式的虐待，这可能会影响他们看待自己在职业中角色的方式。全国数万名毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在同行评审医学杂志《JAMA》上发表的一篇论文中，研究人员表示，调查中超过 84% 的毕业生表示至少经历过一种在他们期间受到某种形式的虐待&lt;/p>;&lt;p>;作者表示，这一结果远高于美国医学院协会 2016-2017 年调查中报告此类行为的毕业生 46%。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，在这项中国研究的 94,000 多名受访者中，71% 的受访者表示曾遭受过患者的虐待，而 61% 的受访者表示，他们被要求为职位较高的人提供个人服务。毕业生还表示曾受到公开羞辱（25.9%）、不公正对待（38.2%）和故意骚扰（48.9%）。&lt;/p>;&lt;p>;“患者及其家人被视为虐待的常见来源。学习环境，”北京北京大学的研究人员在论文中说。&lt;/p>; &lt;p>;“要求医学生完成与他们学习范围无关或超越其学习范围的任务很普遍……尽管不涉及直接言语虐待或身体伤害，这代表了上级滥用权力的滥用。自2019年以来，由国家卫生教育发展中心开发中心组织的年度全国调查。&lt;/p>; &lt;p>;它重点介绍了中国典型的五年本科医学计划的毕业生，分析了2019年至2022年之间四个连续队列的数据。来自中国202所医学院中135所的总共94,153名医学生参加了。&lt;/p>; &lt;p>;一名受访者说，医学生在居住培训期间面临着一系列不当行为和任务。&lt;/p>; &lt;p>;“处理各种受访者说：“医院的患者通常涉及骚扰，而且不仅限于女学生 - 外观强壮的男学生也面临冲突。” &lt;/p>; &lt;p>;。跑腿，保姆或与他们一起玩运动。有时我们甚至需要涵盖门诊职责，这会破坏学习时间并影响休息。学生淡化自己和他人的负面经历。&lt;/p>; &lt;p>;这可能会导致恶性循环，因为“经历虐待的学生可能更有可能虐待未来的学生和患者”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;通过解决虐待和研究人员建议，医学教育促进了一个支持环境，可以更好地使学生能够在未来的角色中蓬勃发展。他们说，医学教育的核心目标。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的结论促使在线讨论，“构成虐待的负面行为的定义可能会有所不同。”在居住培训期间，缺乏实践技能的获取和低薪。面临健康面临的更广泛的挑战中国的工人。根据国家卫生委员会的“有关中国卫生事业发展的2023年统计公告”，医生正在面对更大的工作量。在2022年，2023年的7.1，而平均每日住院工作量从2.0增加到2.3。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The West can’t have it both ways on overcapacity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286374/west-cant-have-it-both-ways-overcapacity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/11/20/20/11366aaa-1237-4d93-93-95a0-314829090e90e94848e_181fd15aa.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：craig斯蒂芬斯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政治虚伪是一个国家自称的理想与实际实践之间的矛盾 - 这种不一致会破坏其自称的道德和政治观点的连贯性。作为哲学家，我们要说的是，伪善的核心违反了非矛盾的原则：如果您同时持有并违背特定价值行事，则会以一种自欺欺人的推理形式进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;因此，虚伪的代理人被合法地视为不道德，欺骗性和缺乏严重性。无论如何，代理商失去了信誉，并破坏了他们与同行的政治关系的完整性。&lt;/p>; &lt;p>;在学术界，我们对虚伪如何影响多边关系和政治信任感兴趣。目前，我们有一个特别明显的伪善案 - 对中国电动汽车（EVS）的破坏性关税。&lt;/p>; &lt;p>;对电动汽车的持续辩论为政治虚伪及其破坏性后果提供了生动的例证。西方主要国家一直在争先恐后地对中国制造的电动汽车以及光伏太阳能电池和锂离子电池征收特殊关税。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，美国宣布将增加对电气的关税中国制造的车辆达到100％。这些更改是在9月实施的。加拿大很快效仿，还宣布了100％的关税。然后，在十月份，欧盟通过有争议的合格多数投票决定将自己的关税高达45％。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到这些职责的非凡规模，似乎更合适地看到他们几乎是作为进口禁令。强加此类禁令的压力只会随着唐纳德·特朗普（Donald Trump）的连任而增加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/13/cd2f98cb-88cb-88d1-4614-a451-a451-a51-a52e1-a52e1-1f5c90f5c90fd_c55555555561a76.66.66.jpgg g &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;驾驶者等待交通信号灯在比利时布鲁塞尔，10月4日。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些近进口禁令的论点沿着三个维度属于核心伪善：超级能力，国家支持和国际公共国际法律。&lt;/p>; &lt;p>;过量产能一直是最近的时尚术语 - 用作针对中国制造电动汽车制造的指控的基础，即中国在某种程度上从事不道德的交易行为。但这是一个奇怪的指控，因为这远非显而易见的产能过剩很糟糕。做法。据了解，倾销包括以比其本国内部出售的价格低的价格出口产品。&lt;/p>; &lt;p>;倾倒是关税的镜像 - 关税使其他国家的产品更昂贵倾销时，一个人的国家在其他国家 /地区便宜。但是超级容量不会倾倒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/20/20/81bee3660- F9D6-43E1-8D3D-35B288CECED5_686E78C9.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名员工在2023年在江苏省的一家BYD电动汽车工厂工作。照片：Epa-epe &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;而不是超级容量需要比当前需求要求更大的制造能力。本身，这没什么可恐惧的。确实，缺乏不断增长的需求最终会伤害制造商。此外，西方国家在战略部门的产能过剩。 Cobank的一份报告是为了在可再生燃料材料制造中获得优势。&lt;/p>; &lt;p>;，过度产能的论点经常被认为是通过政府支持中国清洁能源专业知识和制造业的政府支持，这一说法是强化了这种制造能力。在仔细检查后，该主张同样是虚伪的。许多重要的行业不会在没有明显的政府支持的情况下实现实现。&lt;/p>; &lt;p>;今年7月，美国宣布了1.6亿美元的赠款，用于清洁钢铁和其他建筑材料。这是美国政府对钢铁行业的悠久传统。有趣的是，杜鲁门政府大力推动了钢铁的能力扩大，部分原因是美国钢铁制造商可以在国际钢铁贸易中获得优势。&lt;/p>; &lt;p>;同时，加拿大都支持其软木木材制造商。几十年来的政府。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;最明显的是，对中国制造的电动汽车征收关税的国家都有自己的补贴和税收减免，例如美国的清洁车辆税收抵免和加拿大零发射车计划的激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们在上面是正确的 - 产能的指控只是伪装的伪善 - 这些关税如何可能会受到WTO的审查？通常，最狂热的国家和国家待遇原则将需要与最有利的外国制造商或国内制造商相当的治疗中国的电动汽车。&lt;/p>; &lt;p>;这尤其奇怪在调解和仲裁方面已被持有多年，就像美国加拿大软木木材纠纷一样，该木材纠纷通过了北美自由贸易协定，WTO和双边谈判。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，特朗普政府封锁了对世贸组织上诉机构的任命，使其失去了法定人数并自2019年以来变得无关紧要。危机。结果，关于贸易的公共国际法已被削弱。&lt;/p>; &lt;p>;在约定的法律机制之外征收这种非凡的关税，并破坏旨在防止这种情况的机构，美国和其他西方经济体的矛盾他们作为公平贸易和多边主义的捍卫者的立场。因此，政治伪善不仅创造了一种无法贸易的环境，而且正在侵蚀旨在保护我们免受这种环境的机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple reveals App Store revenue share in China as Huawei rivalry grows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287430/apple-reveals-app-store-revenue-share-china-huawei-rivalry-grows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/20/9333330549-9312-4C1C-ADB0-C4B0-C4B0-C40CB3F4961F4961F4961F_0B4E0B4E07B1.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在Apple商店外排队北京随着iPhone 16在9月开始销售。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果罕见地披露了其在中国的应用商店产生的收入，因为美国科技巨头涉及围绕所谓的苹果税 - 佣金费用的争议该公司向开发人员收取其App Store和APP付款系统的收费。&lt;/p>; &lt;p>;苹果中国周一在其官方网站上发表了一篇文章，引用了上海财政大学和经济学研究员的报告，说当地的App Store支付了超过95％的去年给中国开发商和各种公司所产生的37.6万元人民币（5190亿美元）的收入。对于各种规模的本地企业，”苹果首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）在中国微博平台上写道。他说，该公司致力于在整个中国的企业家成功。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚该研究是否是由苹果公司赞助的。该公司和报告的作者Ju Heng没有立即回应周三的置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/c3ca9a9a-519b-4c84-4c84-9144-bd8029ffc1c1c1c1c7_06660f888888.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国上海的华为旗舰店。照片：Costfoto/nurphoto通过盖蒂图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果正面临着在中国安抚应用程序开发人员的压力，因为当地的竞争对手华为技术正在积极推动其iOS和Android替代方案Harmonyos。根据Counterpoint Research的说法，在第一季度，Harmonyos超越了Apple的iOS成为中国大陆的第二大移动操作系统。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;强劲的iPhone 16销售额已将苹果提升为中国智能手机市场的第二名在第三季度，该公司尚未宣布何时将其新的应用内人工智能功能（Apple Intelligence）带给大陆上的用户，令某些本地用户感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;苹果的应用程序-店铺商业模式在全球范围内受到了越来越多的审查，据报道，欧洲监管机构正在考虑罚款该公司，以限制应用程序开发人员将用户指向美国公司生态系统之外的付款方式。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，苹果赢得了由当地消费者提起的上海地标法院案件，声称该公司通过收取不公平的高佣金费来滥用其市场统治地位。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，苹果仍然陷入与中国社交媒体和视频的争议游戏巨头腾讯控股。微信迷你游戏的玩家目前能够使用第三方支付服务来增值，从而使腾讯可以避免苹果的典型佣金削减。这家中国公司的首席战略官员詹姆斯·米切尔（James Mitchell）在8月份的收益电话会议上说，美国公司一直在要求腾讯解决漏洞。 。对于那些这样做的人，一半的折扣率去年为15％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How bad is Trump commerce pick Howard Lutnick – and his tariff talk – for China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287421/how-bad-trump-commerce-pick-howard-lutnick-and-his-tariff-talk-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/240a0ad8-0b17-4751-ae43-03efae521e85_68333c56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Howard Lutnick 得到了 Elon 的支持马斯克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美贸易战正在深化，美国商务部长人选霍华德·卢特尼克预计将推动对中国商品加征关税。&lt;/p>;&lt;p >;当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周二宣布卢特尼克（Lutnick）在社交媒体上说，卢特尼克（Lutnick）将领导商务部，并“领导我们的关税和贸易议程，对美国贸易代表办公室的额外直接责任”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;&lt;p>;华尔街亿万富翁是特朗普过渡团队的联合主席，也是金融服务公司坎托·菲茨杰拉德的首席执行官。早些时候曾有消息称他将竞选财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商务部长负责促进美国企业和工业的发展，但卢特尼克也可能对某些经济政策进行监督，并在制定政策方面发挥关键作用。实施特朗普提议的部分关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在第一个任期内对价值约 3000 亿美元的中国大陆进口商品征收关税，他在竞选时威胁要征收高达 60% 的关税香港大学国际关系副教授多夫·莱文 (Dov Levin) 表示，卢特尼克很可能是特朗普计划关税的“忠实执行者”，鉴于他是“特朗普在华尔街的长期支持者”。&lt;/p>;&lt;p>;卢特尼克一直对关税直言不讳，认为关税是 1900 年代初美国繁荣的原因之一。 “您必须关税世界其他地方。别让他们进来。将制造业带回这里。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国问题上，卢特尼克指责中国是美国芬太尼的来源地，称“中国正在从内心攻击美国”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;感谢特朗普的信任，他周二在社交媒体上表示，作为下一任商务部长，他将“释放[国家]全部经济潜力”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然卢特尼克可能会推动沉重的莱文表示，由于对中国商品征收关税，这位华尔街首席执行官不太可能成为特朗普政府中“推动......对中国采取更加强硬的经济政策”的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为卢特尼克获得了这份工作莱文说，在埃隆·马斯克的支持下——特朗普早些时候任命他为新成立的政府效率部的共同领导者——他在中国拥有重大的经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;美国科学院院士凯文·陈 (Kevin Chen)拉惹勒南学校国际研究学院教授表示，作为商务主管，卢特尼克的主要优先事项将与支持特朗普的总体财政计划有关，包括对进口产品征收全面关税。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，他将推动这些计划。话虽这么说，他还建议关税可以用来与其他国家谈判贸易协议。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，选择卢特尼克以及包括马可在内的其他对华鹰派加入特朗普团队鉴于商务部对出口管制的监督，卢比奥担任国务卿和迈克·沃尔兹担任国家安全顾问——可能“对美中关系非常危险”。&lt;/p>;&lt;p>;“卢特尼克可能会将关税重点放在中国制造业上”行业，特别是美国已经生产的商品。这导致另一场美中贸易战的可能性太高，不容忽视。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“卢特尼克非常符合特朗普内阁人选的趋势……[因为]他是一名对华鹰派，认同特朗普对中国构成的威胁以及如何应对这一威胁的强烈看法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，特朗普迄今为止的第二任期选择可能意味着对中国采取更强硬的立场，和两国可能面临更激烈对抗和关系恶化的风险。&lt;/p>;&lt;p>;但中国社会科学院美中关系专家吕翔表示，现在下结论还为时过早，因为美国等关键立场财政部长职位尚未填补。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，无论谁担任内阁最高职位，特朗普仍将做出许多关键决定。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，卢警告说，如果如果计划对中国商品加征关税，北京将认为此举是“敌对行为”，导致美中关系“显着倒退”。&lt;/p>;&lt;p>;“老实说，我们现在很难想象其后果。我很难想象他会实施[关税]。但如果他这样做，我们也无法阻止他，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“从中国的角度来看，我们正在尽一切努力避免贸易战或贸易冲突升级。中方也将竭尽全力应对各种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，中方也表达了与美方合作的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;中国总统习近平在周六在秘鲁举行的亚太经济合作峰会告诉他的美国同行乔·拜登（Joe Biden），他已经与特朗普“准备好工作”以改善关系，并警告不要解耦和供应链中断。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两国应“不断探索正确的道路”他说，“这是两个大国相处之道”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，共产党喉舌《人民日报》周三发表评论，呼吁深化合作，并补充说两国可以发展&lt;/p>;&lt;p>;“中美两国要兼顾世界利益，时刻考虑人类前途命运，承担世界和平责任，为世界提供公共产品”。为世界团结发挥积极作用” &lt;/p>;&lt;p>;周三在被问及卢特尼克的提名时，中国外交部发言人林健表示，他不会就美国内政发表评论，但补充说，贸易战“不会产生任何赢家，也不符合任何人的利益” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>