<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[After Hong Kong police arrest man, 90, for gambling, we look at how the law treats elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274238/after-hong-kong-police-arrest-man-90-gambling-we-look-how-law-treats-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/c58f41d7-5324-49e0-84b9-03f7c8749353_5bd9630f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察逮捕了一群人，其中一人 90 岁，上周的反赌博突击搜查。图片来源：香港警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方最近突袭一处涉嫌赌博场所，逮捕了九人，其中包括一名 90 岁的麻将玩家。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾行动突显了该市非法赌博的持续存在，特别是在较老的地区。&lt;/p>;&lt;p>;它还突显了老年人参与非法麻将场所的情况，这让我们得以一窥这种麻将运动的持久受欢迎程度。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;荃湾警员周日突袭咸田街一单位，捣毁一涉嫌非法麻将赌博窝点。&lt;/p>;&lt;p>;一67-一名据称是该行动负责人的当地女子因经营赌博场所而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;被捕的五男三女，年龄介乎60至90岁。&lt;/p>;&lt; p>;随着调查的继续，他们仍被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方查获了两张电动麻将桌、四套麻将牌、家具以及约 1,200 港元（154 美元）的现金。&lt;/p>;&lt;h3 >;2.老年人经常参与非法赌博吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在打击非法赌博窝点中涉及老年人被捕的事件并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;4月份有四名年龄在67岁至89岁之间的男子被拘留在荃湾街头赌博。他们被发现时携带着一副扑克牌和现金。&lt;/p>;&lt;p>;一名被指控为赌场经营者的男子和包括一名 84 岁老人在内的 12 名赌徒于 7 月在位于加利福尼亚州的一个公寓楼被捕。新蒲岗。&lt;/p>;&lt;p>;据当时的媒体报道，2021 年葵青区的一次突袭行动中逮捕了数十人，其中包括一名 99 岁的妇女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/a315607f-4eec-482b-b23e-007255504bd1_9f27f3e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大榄惩教所的“长青花园”，是一个最低安全级别的设施，专为长者提供服务。图片：惩教署&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.年龄较大的囚犯会受到不同的待遇吗？&lt;/h3>;&lt;p>;被认为安全风险较低且年龄超过 65 岁的囚犯通常被关押在大榄惩教所的“常青花园”，这是一所最低设防监狱，配备量身定制的设施&lt;/p>;&lt;p>;其中包括康复辅导、运动设施和职业培训课程。&lt;/p>;&lt;p>;惩教署表示，提供一系列康复计划，以满足老年囚犯的需要.&lt;/p>;&lt;p>;项目包括医疗服务、娱乐活动和专门设施，旨在促进老年囚犯的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;感到不适的囚犯可以告诉值班监狱工作人员。&lt; /p>;&lt;p>;医疗咨询在各机构的现场医院安排。&lt;/p>;&lt;p>;每个监狱都设有医院或医务室，由来自监狱的医务人员全天候提供基本医疗服务。卫生署和具有护理资格的监狱人员。&lt;/p>;&lt;p>;如果囚犯需要进一步医疗评估或治疗，他们将被转移到公立医院。&lt;/p>;&lt;h3>;4.麻将馆如何监管？&lt;/h3>;&lt;p>;麻将馆的经营受《赌博条例》规管。&lt;/p>;&lt;p>;任何被发现经营或协助经营非法赌博场所的人可能会面临严厉的处罚，包括罚款最高 500 万港元及监禁最高 7 年。&lt;/p>;&lt;p>;使用此类场所亦属非法，初犯可被罚款 10,000 港元及最高 3 个月监禁。&lt;/p>; &lt;p>;不过，尽管受到处罚，全市仍然散布着非法麻将馆。&lt;/p>;&lt;p>;个人必须取得民政事务总署颁发的麻将/天九牌照才能合法经营麻将馆。 &lt;/p>;&lt;p>;获得和维持许可证的条件包括一系列条件。&lt;/p>;&lt;p>;营业时间仅限中午和午夜之间，禁止 18 岁以下的任何人进入，经营者不能提供贷款或向客户提供信贷。&lt;/p>;&lt;p>;佣金率限于指定的最高限额，并且许可证持有者必须亲自管理场所。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;警察拘留了 1,760 人今年前 5 个月，人们进行“不太严重”的赌博活动，例如在非法场所或街头赌博。&lt;/p>;&lt;p>;去年全年这一数字为 5,435 人，2022 年为 5,953 人。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们一直在监测非法赌博的程度，包括严重的赌博犯罪，例如非法赌博场所的经营或管理以及博彩。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，他们致力于提供适当的情报- 主导执法行动以震慑违法者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Bangladesh’s Gen Z women led the movement that toppled ex-PM Sheikh Hasina]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274237/how-bangladeshs-gen-z-women-led-movement-toppled-ex-pm-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 22:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/a1b90ca0-0c10-4b12-8424-b2269d3a4842_5c8a507c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宵禁放松后，孟加拉国妇女在达卡街头行走在学生领导的抗议活动之后。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;学生努斯拉特·塔巴苏姆 (Nusrat Tabassum) 深受同学们的喜爱，即使在被警察抓获后仍表现出反抗精神，她是帮助带头推翻独裁的前总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 运动的众多女性之一。 .&lt;/p>;&lt;p>;针对哈西娜 15 年统治的大规模抗议活动并不是什么新鲜事，但这是第一次大批年轻女性走上街头反对她。&lt;/p>;&lt;p>;士兵拒绝开枪。对他们来说，这是哈西娜下台的关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“人民已经没有退路了，”23 岁的塔巴苏姆告诉法新社。 “愤怒在增加，对平等的要求也在增加。”&lt;/p>;&lt;p>;塔巴苏姆是一位校园英雄，他帮助领导了一场运动，这场运动始于抗议公务员工作配额，最终以革命告终。&lt;/p>; &lt;p>;当她在精英达卡大学的校园里漫步时，朋友和其他学生从座位上站起来，与她握手、拥抱和击掌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/5bcf5a99-9e43-47f6-a620-e1a52b79411f_060506c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;孟加拉国政治学学生 Nusrat Tabassum（中）在达卡大学演讲。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两周前，她是六名高级学生领袖之一，被便衣警察抓走并被拘留了几天，官方是为了他们的自身安全。&lt;/p >;&lt;p>;随着哈西娜对权力的掌控逐渐减弱，她的安全部队用枪指着这群人，并迫使他们签署了一份停止抗议的声明。&lt;/p>;&lt;p>;“我多次想过自杀，”塔巴苏姆说。 “我无法忍受这个国家的人民认为我们欺骗了，我们已经出卖了。”&lt;/p>;&lt;p>;但孟加拉国人识破了这个诡计。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们看到人们没有误解我们，并且仍在街上抗议，然后我恢复了继续下去的力量和力量，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，抗议活动开始于法院决定重新引入令人厌恶的政府配额。工作，被视为哈西娜政府向官僚机构输送忠诚者的工具。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个方面是为女性申请者保留 10%，但塔巴苏姆表示，该计划的政治化性质意味着“女性被剥夺了权利”抗议开始后不久，哈西娜表示必须保留配额，因为否则女性无法凭借自己的优点获得这些工作。&lt;/p>;&lt;p>;她的讽刺世界上任职时间最长的女性政府首脑之一的声明引起了听众的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，女性更加关心自己的权利，”人文科学研究生纳希达·布什拉 (Nahida Bushra) 说达卡大学。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是妇女自发加入抗议活动的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林占多数的孟加拉国有极端主义袭击的历史，哈西娜安然度过早期骚乱的一种方式是指责伊斯兰麻烦制造者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/1fa47a12-c94a -4623-b913-4be6346fd822_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;23 岁的 Nahida Bushra 在动员女同学参加集会方面发挥了关键作用。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一次她再次尝试，但看到年轻女性领导抗议活动削弱了她的论点。&lt;/p>;&lt;p>;23岁的布什拉发挥了关键作用动员她的女同学参加集会。&lt;/p>;&lt;p>;她回避了政府阻止她的努力，并忽视了一场协调一致的网上妖魔化学生运动。&lt;/p>;&lt;p>;“谣言和虚假信息如风暴般席卷而来。她告诉法新社：“我们在社交媒体上保持团结，但我们以勇气和勇敢保持了团结。”&lt;/p>;&lt;p>;电信公司被勒令封锁 Facebook 和其他用于组织示威的平台，因此布什拉和其他人通过以下方式规避了禁令：虚拟专用网络。&lt;/p>;&lt;p>;政府随后在全国范围内全面关闭移动和宽带互联网，因此他们通过短信和电话组织集会。&lt;/p>;&lt;p>;当警察开始向抗议者开枪时，他们冲到人群前面，期望警察更不愿意射杀女性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向前迈进，推动抗议活动向前发展，”布什拉说。&lt;/p>;&lt;p>;为了继续掌权，哈西娜政府采取了最后的绝望之举，命令士兵镇压抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他们拒绝了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这将是一场绝对的大屠杀国际危机组织的托马斯·基恩告诉法新社：“在这个关头站在哈西娜一边会严重损害他们的形象。” p>;孟加拉国武装部队为联合国维和行动做出了巨大的贡献，这是深深的机构自豪感的源泉。&lt;/p>;&lt;p>;基恩表示，他们在镇压行动中的共谋将使军队面临西方制裁和国际贱民以及普通士兵可能会反抗。&lt;/p>;&lt;p>;尽管陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼是哈西娜的远亲，但基恩表示，这位将军“别无选择，只能将机构利益放在首位”。&lt; /p>;&lt;p>;随着孟加拉国历史上最动荡的几个星期的尘埃落定，塔巴萨姆表示工作才刚刚开始。&lt;/p>;&lt;p>;“我的国家还未能实践真正的民主， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“建设国家的责任依然存在。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London police arrest man after child and adult were stabbed in busy Leicester square]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274233/london-police-arrest-man-after-child-and-adult-were-stabbed-busy-leicester-square?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/b1e78865-d7df-4088-b91d-7af69f2a83ca_d7e85485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察站在莱斯特广场的现场。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦大都会警察局周一表示，一名 11 岁女孩和一名 34 岁妇女在伦敦市中心被刺伤，一名男子被捕。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生在莱斯特广场，那里的商店、剧院和电影院吸引着游客。该广场及周边地区估计每周有 250 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，两名受害者被送往一家大型创伤中心。目前尚不清楚他们的受伤程度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 12/81bc23b6-dd0f-47cb-bcad-ab51f66f2bb3_df5b7a5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方封锁了莱斯特广场的一个区域。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起刺伤事件发生之际，英国在过去一周的暴力事件中陷入边缘，高呼反移民和仇视伊斯兰口号的人群与警方发生冲突。右翼活动人士加剧了骚乱，他们利用社交媒体传播有关在泰勒·斯威夫特主题舞蹈活动中发生的持刀袭击事件的错误信息，导致三名女孩死亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这起刺伤事件是否是由持刀袭击造成的。与骚乱有任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;周末，警方已做好应对进一步骚乱的准备，但没有出现大范围的骚乱。总理基尔·斯塔默的办公室表示，部长们仍保持高度戒备，并补充说，其处理暴力后果的工作尚未完成。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 70% of Hong Kong firms have never hired youth with special needs, survey says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274230/more-70-hong-kong-firms-have-never-hired-youth-special-needs-survey-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/01f6ade0-bf73-44d8-b877-5a8d71a84bbe_18b587c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港青年协会发现 76.5%接受调查的公司以前从未雇用过有特殊教育需求的年轻人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过三分之二的香港公司表示，他们从未雇用过有特殊需要的年轻人，一项大型青年团体的调查发现，尽管接受调查的公司对有特殊需要的年轻人持开放态度香港青年协会周一透露，76.5%的公司在一项民意调查中表示，他们以前从未雇用过有特殊教育需要的青少年，但有 74.4% 的公司表示，他们以前从未雇用过有特殊教育需要的青少年。 % 表示有兴趣在未来这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“那些没有雇用有特殊需要的年轻人的人（大约 70%）认为他们可能需要大量额外的时间和不熟悉的培训工作香港青年协会合伙及就业主管 Miranda Wong Ho-yee 表示，“人力资源部门”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，另一个担忧是“这些工作是否适合这些人”该调查对至少 15 个行业的 102 家公司进行了调查。虽然 78 家公司表示他们从未雇用过有特殊教育需求的青少年，但其中 58 家公司表示，如果有机会，他们会考虑招募此类青少年。&lt;/p>;&lt;p>;调查中包括的特殊教育需求包括注意力缺陷多动障碍、自闭症谱系障碍、阅读障碍以及言语和语言障碍。&lt;/p>;&lt;p>;受访企业表示，激励他们雇用特殊需要员工的最有利措施是事先通知候选人的特殊需要、工作委派建议和定期跟进社工聘用的特殊需要青年。&lt;/p>;&lt;p>;在受访者中，约 75.4% 还表示，与社会服务组织组织的合作实习计划将鼓励他们雇用更多有特殊需要的青年。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Wong 表示，公司希望提前了解任何特定的特殊需求或条件，以确定候选人是否适合该职位。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的经验，我们知道这是双赢的黄说：“这种情况是，候选人愿意透露自己的条件，而公司尽管了解他们的需求，但仍然愿意提供机会。”&lt;/p>;&lt;p>;有经验雇用有特殊需要的神经分歧员工的雇主表示，实习计划、社会工作者的协助以及了解每位员工的需求和优势的意愿将有助于他们在工作场所的良好适应。&lt;/p>;&lt;p>;Peann Tam Pui-ying，社会企业 Eco-Greenergy 的业务发展总监，八年来一直雇用主要患有自闭症谱系障碍的特殊需要工人，并表示实习对于雇用有特殊需要的工人的早期阶段至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/859f03fb-c393-4471-954c-a2bf085f98e0_3b468e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环是该市一些最大公司的所在地。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭表示，所有有特殊需要的员工均在实习后加入社企，公司可在指导下了解他们的需要和优势”，同时让候选人尝试任务，看看它们是否适合工作场所。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，甚至社会工作者也不完全了解候选人的个人资料。这就是为什么我们需要实习。 Tam 说。[实习期间]的许多背景和环境因素将展现学生的整体形象。&lt;/p>;&lt;p>;Molly Lau Ho-yee，ISS Facility Services 人员敬业度助理经理，曾雇用有特殊需要的工人六年了，她说社工的支持减轻了她照顾这些工人进步的负担。&lt;/p>;&lt;p>;“从六月的招聘谈话到收到申请，我需要面试他们，进行部署前培训，然后每月进行后续审查和培训，”刘说。 “如果我每年雇用 12 名（有特殊需要的）员工，我将如何管理这个问题？如果没有人帮助我，我就无法做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;Tam 和 Lau 都同意，有一份工作可以为有特殊需要的年轻人提供动力，并引用了员工家属和前任老师的证词，讲述了这些问题是如何发生的。个人在加入劳动力队伍后得到了成长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong top talent graduate scheme net to be widened to take in more universities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274227/hong-kong-top-talent-graduate-scheme-net-be-widened-take-more-universities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/83f76902-9e7a-4dc9-8e09-ef38cc86bcca_25b813eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旨在招募顶尖大学精英的计划将是扩展到其他机构。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位政府高级官员表示，香港的毕业生人才招聘计划将扩大到包括更多大学，以在香港人口老龄化的背景下增强劳动力队伍.&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基周一解释说，政府希望修订 2022 年 12 月推出的顶尖人才通行证计划，以纳入目前排名前 100 名大学名单以外院校的毕业生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;年收入至少 250 万港元（320,732 美元）的人士，或拥有在四个指定世界排名中名列前 100 名的大学授予的学士学位，才有资格参加该计划。过去五年。&lt;/p>;&lt;p>;陈周一表示，院校可能在某些学科上享有声望，但不被视为前 100 名大学。&lt;/p>;&lt;p>;“但这些仍然是非常著名和好的学校， “他说。 “鉴于这种情况，我们正在研究是否应该将这些大学纳入名单。”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，放宽资格规则不会影响该计划的招生质量。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的人才越多，对香港就越有用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一个人口老龄化严重的地方，这些年轻人对香港非常有利。孔的生产力和劳动力。”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，政府仍在研究哪些研究领域应包含在扩大的列表中。&lt;/p>;&lt;p>;他在中国杭州发表讲话， &lt;/p>;&lt;p>;他早些时候告诉中新社，香港正在向内地“打开大门”。&lt;/p>;&lt; p>;“中国大陆有一些非常好的大学，但可能不会进入前100名，”陈补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有相同的文化和语言，所以来香港是最好的选择。” ”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，截至 7 月，香港已收到超过 34 万份该计划的申请，并已签发 21 万份签证，其中 14 万份已在香港。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，顶尖人才签证持有者平均每月收入为5万港元。&lt;/p>;&lt;p>;大约四分之一的人收入超过10万港元，另有10%的人每月工资为20万港元.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/3115bf81-a704-46a3-8d6f -d50149479f0a_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政务司司长陈家辉表示，研究生人才计划的范围将在原来的“百强”大学名单中扩大。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈伟霆表示，人才招聘计划每年可为香港带来约340亿港元的直接经济贡献，约占香港总产值的1.2% &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，成功的申请者还带来了数以万计的儿童来港，其中90%年龄在14岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;该计划要求申请人拥有搬到香港，每两年更新一次签证。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，很大一部分申请人会获得更新，因为政府希望他们留下来为经济做出贡献。&lt;/p>;&lt; p>;“香港的失业率非常低，约为3%，大致相当于充分就业，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们能够留在香港，他们会很容易留在香港。想要。我们也希望他们能够留下来，不仅仅是短期的，也希望他们的家人和孩子能够在香港定居。”&lt;/p>;&lt;p>;AMAC人力资源顾问董事总经理Alexa Chow Yee-ping ，表示扩大符合资格的大学名单是政府的“先发制人的措施”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于美国预计今年将降低利率，香港经济将得到提振，可能会增加需要更多的人才。现在是完善名单的时候了。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周建议政府在选择大学或学科时应采用高标准，以确保吸引合适的人才，特别是在医疗保健、创新、技术等领域&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、香港顶尖人才服务协会主席尚海龙表示，香港许多管理职位长期空缺，导致人才网络不断扩大&lt;/p>;&lt;p>;他驳斥了人才计划只会吸引大陆人才的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“不要对国际人才采取狭隘的定义，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“不要对国际人才采取狭隘的定义。” p>;&lt;p>;尚早前向行政长官李家超建议扩大名单，以纳入更多内地大学。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他对一些机构有信心，例如北京的中国人民大学，将被选中。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府目前列出了185所符合该计划资格的大学，其中13所位于内地。&lt;/p>;&lt;p>;陈氏击剑队和巴黎奥运会也加入了这一行列。金牌得主江文慧在杭州的比赛中。&lt;/p>;&lt;p>;陈和孔通过80名青少年的游学讨论了是什么激励他们度过艰难时期。&lt;/p>;&lt;p>;陈说出了他的座右铭孔说，她没有和别人比较自己的艰辛，而是专注于提升自己。&lt;/p>;&lt;p>;“我的队友和对手都很努力，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“大家有他们自己的障碍，所以我不认为我很特别 - 我只是努力成为比昨天更好的自己。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese officials head to Indonesia for ‘2+2’ military and diplomacy talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274228/chinese-officials-head-indonesia-22-military-and-diplomacy-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/24fbbca4-cb5e-4eb4-b484-8cf51420babd_ece65ce6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部副部长孙卫东是中国高级官员之一本周在雅加达参加2+2会谈。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京寻求与东南亚大国建立更紧密的关系，中国高级外交官和军事官员将于本周与印度尼西亚同行举行首次“2+2”会谈。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据中国外交部称，双方将“就中印尼关系及共同关心的国际和地区问题交换意见”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部副部长孙卫东和张宝群报道称，中央军委国际军事合作办公室副主任将率团前往雅加达，但没有具体说明何时开始讨论。&lt;/p>;&lt;p>;2+2外交安全对话于去年启动距离中国国家主席习近平今年 7 月会见印度尼西亚总统佐科·维多多已经一年了。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度尼西亚在贸易、投资和外交等各个领域都保持着密切的联系，此次会谈旨在建立两国战略互信。两者。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚也是东盟（东南亚国家联盟）的创始成员国之一，也是该地区最大的经济体。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在与东盟进行谈判多年来，人们一直在制定旨在减轻争议激烈的南海冲突风险的行为准则，但该准则的进展缓慢。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅今年早些时候表示，北京希望加快谈判。&lt;/p>;&lt;p>;4月王毅访问雅加达期间，呼吁两国加强安全和政治合作，双方坚定相互支持核心利益。&lt;/p>;&lt;p>;包括中国在内的多个国家对南海资源丰富的水域拥有重叠的主权声索，但印度尼西亚表示自己不是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，雅加达在这个问题上确实在该地区有影响力。它还表示，其在北纳土纳海的专属经济区位于中国所谓的九段线之内，北京用这条线来划分其对南海约 90% 海域的主权声索。&lt;/p>;&lt;p>;两国各国在北纳土纳海的捕鱼权问题上发生冲突。在某些情况下，这些冲突甚至演变成小规模冲突，包括 2022 年 12 月，中国海警派遣了世界上最大的海警船 5901。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国也陷入了对峙。与另一个东盟成员国菲律宾就有争议的岛屿和浅滩问题进行了磋商 — — 菲律宾指责美国干预这些争端。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东盟是中国最大的贸易伙伴，双边贸易不断增加中国海关总署上周发布的数据显示，今年前七个月的贸易额达到 3.92 万亿元人民币（5470 亿美元），同比增长 10.5%。&lt;/p>;&lt;p>;同期，该地区占中国总额的15.8%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国已连续10年成为印尼第一大贸易伙伴，也是该国主要投资来源国。&lt;/p>;&lt;p>;作为韩国总统尹锡烈与中国国务院总理李强 5 月达成的协议的一部分，韩国和中国还在 6 月举行了副部长级 2+2 会谈。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong looks to regain financial crown, HKEX can win big with data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273731/hong-kong-looks-regain-financial-crown-hkex-can-win-big-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/e1894e76-b080-4afb-90f7-bfcf8c208207_71e42342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数据就是新石油，港交所必须抓住这个机会。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;传统上，证券交易所的大部分价值来自首次公开募股（IPO）和市场交易活动。香港作为亚洲第三大股票市场、东西方之间的超级联系人，也不例外。&lt;/p>;&lt;p>;在其运营商香港交易及结算所（HKEX）的运营下，股票市场拥有市值香港交易所的收入接近 4 万亿美元，去年的收入超过 20 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;无论以何种标准衡量，香港交易所都是世界一流的交易所运营商。然而，放眼国际，是否可以创造更大的价值？还有更大的机会吗？看看其他全球交易所的收入来源，答案似乎是肯定的。&lt;/p>;&lt;p>;包括香港交易所在内的所有交易所运营商的机会是摆脱仅仅促进交易和上市的中介机构，成为高价值市场数据解决方案的提供商。&lt;/p>;&lt;p>;例如，纳斯达克公司正在发展其业务，将数据创新纳入其中。 2021 年，它宣布与 Amazon Web Services 建立多年合作伙伴关系，为全球资本市场构建下一代支持云的基础设施。随着公司意识到现代金融合规的海量数据需求，它还进军快速增长的监管技术（或称监管科技）市场。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦证券交易所集团已经实现了转型：今天，其年收入的 4% 以下来自上市和交易活动 - 其大部分收入来自其数据和分析业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/4783adff-f636-4efe-8699-ff24c26462d6_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;1 月 3 日，伦敦证券交易所集团位于英国伦敦市帕特诺斯特广场的办公室。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港交易所的战略发展。战略收入来源、数据和连接作为一个细分市场，贡献了香港交易所约 10% 的收益。从欧洲和美国交易所运营商的表现可以看出，发展这一领域具有显着的优势。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是在香港准备吸引人工智能领域的新行业和企业的情况下（人工智能）、金融科技、新材料、新能源和生物技术，与中国大陆、中东和东南亚其他主要新兴枢纽城市合作。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波最近的一次会议国务院港澳办主任夏宝龙要求香港各界积极主动、坚定决心，推动经济转型，让香港金融中心的“金字招牌”继续闪耀。&lt;/p>; &lt;p>;香港交易所一直在不断进步，为中国内地和亚太地区的创新企业提供了融资渠道。接下来是增强其提供附加值的能力。这可以以分析交易模式和投资者资本流动的数据、阐明行业要点的公司公告、不为人知的商品数据、环境、社会和公司治理 (ESG) 合规信息、碳减排等形式出现。比较等等。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港在全球投资格局中恢复其基础性作用，我们作为中国与世界之间的桥梁的作用必须扩大。随着投资者进入新的市场、行业和企业并抓住新的机遇，我们有绝佳的机会成为全球顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港交易所向数据赋能的转变不会发生在一夜之间，但有一些立即的机会需要考虑。一是交易所加强其技术基础设施并深化其分析开发。另一个机会是与已经成熟、数据丰富的企业进行更密切的合作，甚至寻求收购。&lt;/p>;&lt;p>;一个理想的例子是恒生银行旗下的恒生指数公司。整合该公司的数据将大大增加香港交易所内部数据集的深度，包括香港和中国大陆市场几十年前的表现。该数据向国际投资者和分析师销售，在正确的手中可能非常有价值。&lt;/p>; &lt;p>;尽管香港有据可查的挑战，但由于它有助于恢复其作为国际金融中心的地位，因此该市表现出弹性。香港交易所必须在这一努力中发挥主导作用。数据是新的石油，如果Hkex抓住了这个机会，它可以成为全球资本市场的下一代数据和情报的提供者。&lt;/p>; &lt;p>;随着需要改革以改革，我们的交流有机会只是为了获胜，但要赢得数据。这不仅在于将数据视为业务的副产品，而且是可以为下一代全球资本市场提供动力的基本资产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police seize HK$475 million worth of cocaine after raiding 2 flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274225/hong-kong-police-seize-hk475-million-worth-cocaine-after-raiding-2-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 19:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/467CF908-E016-4298-8726-0195A9034F9B_C3BA44B1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Wai-kwok摆姿势拍摄的毒品。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的警察已经破坏了毒品戒指，在两个私人公寓中夺取了价值4.75亿港元（6100万美元）的可卡因，而警告房东则保持警惕。由于此类租户使用该物业进行毒品存储和贩运的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的新闻发布会上，该部队说已没收了600公斤（1,323磅），并逮捕了两人，包括周末，一名27岁的当地男子在Lok Ma Chau。他的被捕是在警察发现一家集团被一家集团用作毒品存储设施的Tuen Mun私人住宅遗产公寓之后，此后发现了204公斤的可卡因，价值约1.75亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信“我们相信“我们相信该部队麻醉品局的高级检查员亚当·汤威·沃克（Adam Tong Wai-kwok现金，并决定冒着与犯罪集团合作的风险。 &lt;p>;部队说，犯罪嫌疑人最初从7月20日开始为公寓签署了两年的租约。&lt;/p>; &lt;p>;胸围是在7月的另一项类似行动之后，当时该部队的麻醉品局袭击了一座统治的长期私人住房房地产公寓，扣押了386公斤的可卡因，价值约3亿港元，这是今年最大的。&lt;/p>; &lt;p>;他们还逮捕了一名20岁男子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/12/12/12/761c35-51a2-4198 &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方称在两间私人公寓中发现了 600 公斤的该物质。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方说，他们相信两个毒品存储设施是由同一贩运集团运营的，罪犯迅速将204公斤的物质转移到了新的地方Tuen Mun在7月半身像之后逃避警察的位置。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，部队将继续调查犯罪集团，并不排除进一步的行动和逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;“我们会想要向房东提起呼吁...如果您遇到了似乎急于出租的租户，甚至说他们必须在观看后立即出租，您可能需要额外关注他们的背景和租金的目的，为了防止您的财产被罪犯使用。针对各种形式的贩运活动的行动，同时还向公众教育这些物质的危险。&lt;/p>; &lt;p>;魅力还提醒公众，毒品贩运是一种严重犯罪最高500万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tiny dinosaur tracks in northwest China could help to trace evolution of birds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274148/tiny-dinosaur-tracks-northwest-china-could-help-trace-evolution-birds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/12/3CCD0575-DE80-4947-9EC-0F08E971E77777_E132583F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的古代学家说，一个足迹属于人的足迹，有史以来发现的最小的恐龙。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;第一次在中国西北部发现了可能属于小于鸡的恐龙的微小化石足迹，这可能会揭示出鸟类的进化。 &lt;/p>; &lt;p>;在甘努省（Gansu Province）中发现的五个三趾化石足迹，仅在1厘米（0.39英寸）和3厘米（1.18英寸）之间。据信它们属于有史以来发现的最小的恐龙之一 - 一个小的陆地恐龙属，称为Minisauripus。默认/文件/D8/images/Canvas/2024/08/12/954BC966-F0B6-4FDF-85EF-74C6DF1753E7_875A6312.JPG“ ALT =”中国地球科学大学的副教授Lida（左）调查了在甘西省Linxia Global Geopark大雨后发现的化石足迹。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们估计[恐龙]的身体长度约为25厘米（9.84英寸），但尾巴应至少占长度的一半&lt;/p>; &lt;p>;相比，古生物学家兼副教授Xing Lida说，房屋麻雀通常的身体长度约为17厘米（6.69英寸），鸽子尺寸约为35.8厘米（13.8厘米（13.8厘米）英寸）从头到尾，一只家鸡通常的尺寸在40至60厘米（15.7-23.6英寸）之间。 - 最初是在中国西南部的四川盆地中发现的，也发现在东部山东和韩国。&lt;/p>; &lt;p>;发现了最新曲目 - 在最近宣布的Linxia中发现联合国教科文组织全球地形公园 - 将已知的Minisauripus的栖息地扩展到中国化石最丰富的地区之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在八月在公园内的恐龙博物馆的员工在八月发现了足迹根据Xing的说法，降雨暴露了风化的岩石表面上的微小标记。鸟类的演变。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/12/db039f0e-17cd-47a3bf5555555555c46b6b6b6b60af24 aft24b6b60af24af24 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国研究人员检查了化石足迹，据信属于一个名为Minisauripus的小恐龙，在中国西北部的甘西省发现。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gansu岩石上的涟漪标记表明，离开轨道的恐龙可能在水旁边活跃。 Xing说，根据Xing的说法，&lt;/p>; &lt;p>;根据Xing的说法，研究轨道还可以帮助阐明恐龙行为，包括它们如何相互作用，还可以帮助他们如何相互作用，这也与其他地区的相似发现相一致，这与其他地区相似。 &lt;/p>; &lt;p>;在2016年发表的一篇论文中，Xing和他的同事估计，成年迷你龙的体长估计仅为12cm（4.72英寸）到71厘米（28英寸）。 &lt;/p>; &lt;p>; Minisauripus是最小的食肉兽脚类属属，科学已知，这不是avialae的一部分，Avialae是唯一具有活着代表的恐龙群，这是当今的鸟类。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员在论文中承认，微型曲目可能属于稍大的物种的少年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new green-transition guidelines show how the embattled industry will power on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274218/chinas-new-green-transition-guidelines-show-how-embattled-industry-will-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/12/5D2E946D-EB02-4139-9779-FCC2AB3320D6_649409044.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 7月31日在江苏省的利亚扬甘（Lianyungang）。 33分集的指南，表明领导力首次系统地部署绿色目标。中国于周日发布的部门。有效保障粮食和能源安全； [并保护]工业供应链安全”。&lt;/p>; &lt;p>;主要目标旨在到2030年在绿色进化中取得“显着的结果”，并基本上建立绿色，低碳和循环发展经济体系根据新华社的说法，到2035年，国家发展与改革委员会（NDRC）的一位身份不明的官员（中国的经济计划者）表示，由于中国已在绿色和低碳中取得了历史成就，该指南正在颁布。开发包括世界上最大，最完整的新能力工业连锁店，也因为绿色转型面临挑战和“挫折”。这位官员警告。 &lt;/p>; &lt;p>;，统治性引发了美国和欧盟的警惕和关税行动，这些欧盟指责中国通过其新能源行业的过度容量扼杀了自己的制造业。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在北京在12月承认某些行业的产能造成了经济增长的主要风险之后，官员们最近几个月来一直在驳斥西方对过度产能的主张。他们还争辩说，与中国绿色转型的旧目标相比，来自中国的更便宜，更便宜的绿色产品正在帮助减轻通货膨胀和加速全球的绿色转型。 Huatai Securities的一份说明首次提出，该文件提出，能源保存和环境保护行业的规模将大约15左右，强调了“行业和消费者的指导作用”。&lt;/p>; &lt;p>;首次提出。到2030年到2030年。&lt;/p>; &lt;p>;它也为每年利用散装固体废物设定了目标，到2030年，它将达到约45亿吨。它揭示了促进绿色消费的详细计划，包括扩大政府采购中绿色产品的范围和规模，并通过发行消费优惠券等措施来鼓励消费者之间的绿色消费。&lt;/p>; &lt;p>;这些准则还重申了现有目标，例如由于到2030年将非化石消费量提高到25％，并在未来五年内逐渐减少煤炭消费。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对煤炭的极大依赖仍然是一个NDRC官员说，在其绿色转型面临的最大挑战中。这些来源的不可预测性质导致消费瓶颈。&lt;/p>; &lt;p>;热力仍然是中国电网的骨干。根据今年早些时候的一份惠誉评级报告，在2023年，热力的份额为69.9％，仅为2020。去年分别为9.1％和3.3％，比2020年高3.5％和1.4个百分点。和与邻国的合作，并为发展中国家提供支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kenya’s starvation cult leader goes on trial for manslaughter over mass deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274224/kenyas-starvation-cult-leader-goes-trial-manslaughter-over-mass-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 19:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/587b62a1-0094-4c36-9963-2fbb45e80a9f_79f_79f205bd.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在沙卡霍拉森林（Shakahola Forest）饿死，被护送到马林迪（Malindi）的法院。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;肯尼亚饥饿教派的领导人周一因在世界上最严重的邪教相关的悲剧之一中因其400多名追随者的死亡而因杀人罪而受审。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;自称为牧师保罗·恩泰格·麦肯齐（Paul Nthenge Mackenzie）和其他数十名嫌疑人在一月份对多项过失杀人罪不认罪，这是对他们的几个案件之一，涉及“ Shakahola Forest Massacre”。&lt;/p >; &lt;p>;麦肯齐（Mackenzie）在印度洋港口城市蒙巴萨（Mombasa）的地方法院以及其他90多名嫌疑人出现。&lt;/p>; &lt;p>;。肯尼亚，检察官亚历山大·贾米娜（Alexander Jami Yamina）告诉法新社，并补充说，他们将受到肯尼亚法律的指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这将是一个非常独特的过失杀人案。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/2024/165009d9-9d9-9d9-9d11--48e3-a011--a011--a0d0 dd0-a0d0-169ca0058d658d658d658d658d658d65_1126e9908.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在Shakahola的Mass Grave遗址发掘后看到孔。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;麦肯齐据称诱使其追随者饿死，以“与耶稣相遇”，而在肯尼亚和世界各地引起了恐怖症。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他于去年4月被捕，此前首次在印度洋小镇马林迪（Malindi）内陆发现了几个尸体。&lt;/p>; &lt;p>;救援人员花了数月的时间搜索灌木丛，并已经搜寻了灌木丛并有现在从大众坟墓中发掘出了大约448具尸体。&lt;/p>; &lt;p>;尸检显示，大多数受害者死于饥饿。但是其他包括孩子在内的其他人似乎已经被勒死，被殴打或窒息。&lt;/p>; &lt;p>;以前的法院文件还说，有些尸体被拆除了。&lt;/p>; &lt;p>;至少有420名证人已经有是由检察官准备的，预定听证会持续四天，直到星期四。&lt;/p>; &lt;p>;“由于案件的重力，我们已经准备好了。一些目击者将在摄像机中展示证词。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月犯罪嫌疑人，55名男子和40名妇女，因恐怖主义罪名而受审检察官说，与死亡有关的单独谋杀和儿童酷刑和残酷案件发生，发生在2020年至2023年。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，当局开始释放一些受害者的尸体，经过几个月的艰苦努力，使用DNA识别它们。到目前为止，已有34岁了。&lt;/p>; &lt;p>;麦肯齐（Mackenzie）于2003年成立了他的好消息国际教堂，但他说他于2019年关闭，并搬到沙卡霍拉（Shakahola去年八月的世界。&lt;/p>; &lt;p>;这一严重的案件使政府提出了对边缘面额进行更严格控制的需求，而麦肯齐（Mackenzie）尽管有一个极端主义和先前的历史，但对麦肯齐（Mackenzie）如何设法逃避了执法法律案件。&lt;/p>; &lt;p>;由威廉·鲁托（William Ruto）总统成立的委员会旨在调查宗教机构的死亡和审查法规，上个月介绍了其报告，敦促进行自我调节和政府监督的混合模型。&lt;/p >; &lt;p>;肯尼亚参议院和国家资助的人权监管机构的单独报告说，当局本来可以防止死亡。&lt;/p>; &lt;p>;努力规范大多数基督教国家的宗教努力经常受到强烈反对。过去，随着试图破坏教会和国家的宪法保证。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>