<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[For first time, Taiwanese experts will join US-Japanese war games simulating cross-strait clash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224642/first-time-taiwanese-experts-will-join-us-japanese-war-games-simulating-cross-strait-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/7d4160ae-766b-4b3e-b548-5f91053cebb6_b6cc3ae7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾分析师将首次与日本和美国的专家一起为可能发生的海峡两岸冲突进行兵棋模拟。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于 7 月中旬在东京举行，将分析美国和日本军队可以帮助台湾阻止假想攻击的各种情景据台北政府智库国防与安全研究所称，人民解放军 (PLA)。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所高级分析师苏子云周一证实，位于东京的日本半官方智库日本战略研究论坛 (JFSS) 邀请了包括该研究所在内的台湾军事和安全专家参加此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这是台湾专家将首次与美国和日本同行进行桌面模拟，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“预计与会者还将分析台湾海峡、东海和南海的军事情景，并来就‘蓝队’如何应对‘红队’的威胁提出建议，”苏说，分别指的是美日台联军和解放军。&lt;/p>;&lt;h3>;美国专家参与审查台湾最新的模拟解放军进攻的兵棋演习&lt;/h3>;&lt;p>;他拒绝透露有关该活动的更多细节，但表示这种类型的模拟通常会持续两到三天，首先是对规则的一般性讨论，然后是三轮对最终结果的预测。&lt;/p>;&lt;p>;“模拟并不一定意味着战争即将来临，而是风险管理。他们还向北京传达了一个信息，即战争是灾难性的，各方必须理性对待，”苏说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和日本智库最近进行的桌面战争演习表明，跨海峡冲突将是灾难性的。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，日本 Sasakawa 和平基金会进行了为期四天的桌面战争游戏，模拟美国和日本卷入海峡冲突。&lt;/p>;&lt;p>;模拟在1 月，日本自卫队前军官、美国退役军官以及日本和美国学者发现，华盛顿和东京可以阻止北京夺取该岛，但代价高昂。&lt;/p>;&lt;p>;A similar总部位于华盛顿的智库战略与国际研究中心在 1 月份的调查结果还发现，美国和日本可以帮助台湾抵御解放军的攻击，但代价是数千人伤亡和数百架战机损失、航空母舰和台湾经济的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;台湾长期以来一直面临来自北京的军事威胁，北京将台湾视为其领土，必要时可以通过武力将其收回。包括美国在内的大多数国家并不认为台湾是一个独立的国家，但华盛顿反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月以来，解放军加强了在台湾周边的军事行动，以加强对台湾的军事行动。在时任美国众议院议长南希·佩洛西无视多次警告访问台北后，北京方面认为这是对台湾主权的侵犯，此举加大了对该岛的压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corporation suspends some rail services on Island line after platform gates malfunction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224648/hong-kongs-mtr-corporation-suspends-some-rail-services-island-line-after-platform-gates-malfunction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/e1e09100-40fd-4d8f-863e-d99a24f42266_ae500459.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一晚上，香港铁路运营商在月台过后暂停了港岛线沿线的部分列车服务湾仔站闸机无法开启，乘客须经紧急出口下车。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司于晚上8时16分宣布，港岛线湾仔站列车服务暂停，乘客应考虑改用其他交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;文告说，由于湾仔使用了紧急匝道，上环站和鲗鱼涌站之间的服务已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;现场初步资料表示站台闸门无法打开。&lt;/p>;&lt;p>;铁路巨头表示已安排免费穿梭巴士服务，将在停运后约 45 分钟开始。&lt;/p>;&lt;p>;营办商于 9 月 11 日宣布下午，事件已得到解决，港岛线服务正在“逐步恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续......&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court rejects bid by tycoon Jimmy Lai to make final appeal to block police examination of his iPhones in connection with national security trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224647/hong-kong-court-rejects-bid-tycoon-jimmy-lai-make-final-appeal-block-police-examination-his-iphones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/58323aa0-6881-4ae8-8294-cc923330b7fa_a7103eb1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一家上诉法院周一拒绝批准媒体大亨黎智英的竞标Chee-ying 试图阻止警方检查他的移动设备，为他因国家安全指控的审判做准备。&lt;/p>;&lt;p>;Lai 的法律团队要求上诉法院允许最后的争论被撤销法官早些时候允许搜查赖的两部 iPhone，据说其中包含特权材料。&lt;/p>;&lt;p>;听取请求的三位法官裁定，赖的律师未能证明他们在诉讼中提出的新论点是正当的最新的上诉，下级法院既没有对事实进行审查，也没有在辩论中进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;法官强调，该申请已变得学术化，因为警方国家安全部门的调查人员已经检查了核心的数字内容赖去年败诉后的争议。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，在判决后，同意作为新闻材料的项目已经被访问。简而言之，原定上诉的潜在争议已不复存在，”法院表示。&lt;/p>;&lt;p>;上诉庭由高等法院首席法官潘兆祖和法官苏珊主持。关淑卿与朱芬玲。周一的判决没有指明提交人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英仍然可以以在预审程序中对他造成严重和实质性的不公正为由，向终审法院提出申诉，但他可能发现很难说服最高法官审查他的申请。&lt;/p>;&lt;p>;现年 75 岁的《苹果日报》创始人现已停业，将于 9 月在一个由三名法官组成的小组面前接受审判，罪名是串谋与外国势力勾结和串谋发布煽动性材料。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安法：英国称黎智英案已向中国副主席提起&lt;/h3>;&lt;p>;警方从黎智英的 iPhone 上拿走了他的 iPhone 2020 年 8 月 10 日在九龙嘉道理大道的豪宅，同一天对其报纸总部进行了高调突袭。&lt;/p>;&lt;p>;赖在下级原讼法庭坚持认为，大约 8,100 件物品他的移动设备上存储的是不能用作对他不利的证据的新闻材料。&lt;/p>;&lt;h3>;法院驳回黎智英要求停止香港警方检查他的 iPhone 的请求&lt;/h3>;&lt;p>;他说这些设备还包含 40 项涉及他和他的律师之间的机密通信的项目。&lt;/p>;&lt;p>;但法官 Wilson Chan Ka-shun 去年 9 月裁定，除了六项无争议的项目外，这位大亨无法证实他对所有项目的主张。 &lt;/p>;&lt;p>;Chan 还裁定，出于“至高无上的”公共利益，警方有权没收这位大亨的设备。&lt;/p>;&lt;p>;他说，不能以保护新闻自由为基础全面禁止关于没收新闻材料。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent jumps on ChatGPT bandwagon by rolling out LLM for corporate clients, including state media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224643/tencent-jumps-chatgpt-bandwagon-rolling-out-llm-corporate-clients-including-state-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/fc4061c4-c8fa-4964-997e-2cdcbe4bb772_ede60aaa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国社交媒体和游戏巨头腾讯控股推出了面向行业的大型语言模型(LLM) 服务面向从金融到媒体等广泛的传统行业，使其成为最新加入 ChatGPT 狂潮的中国大型科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的公司的云部门推出了其 LLM根据在其官方微信账户上发布的帖子，作为周一在北京举行的技术活动中的模型即服务 [MaaS] 解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 是深度语言学习模型，可以响应文本用户以类似人类的方式提示，并为 ChatGPT 提供技术支持，ChatGPT 是微软支持的初创公司 OpenAI 开发的聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯云的 LLM 解决方案将迎合金融、根据微信帖子，媒体、旅游到教育，客户包括中国官方媒体中央广播电视总台、上海大学和福建大数据集团等。&lt;/p>;&lt;h3>;一位受欢迎的书商向腾讯展示了如何应对字节跳动在直播中&lt;/h3>;&lt;p>;腾讯公司高级执行副总裁兼首席执行官唐道生在活动中表示，该公司与客户一起推出了 50 多个 LLM 支持的行业解决方案，涵盖 10 多个行业&lt;/p>;&lt;p>;“腾讯将继续开放其生态系统，为企业客户提供优质的 [LLM] 服务，”唐说，他补充说，该公司将协助其客户培训多模型和加快探索 LLM 在更多行业场景的应用。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯进军本地 LLM 领域将与百度和阿里巴巴集团控股等竞争对手展开竞争，后者都希望在更广泛的领域推出各自的 LLM 应用许多企业采用。阿里巴巴拥有邮报。&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 的成功促使全球科技公司进入人工智能 (AI) 军备竞赛，中国大型科技公司纷纷投入开发具有竞争力的服务。&lt;/p>;&lt;p>;百度是首批在 3 月份推出名为 Ernie Bot 的竞争对手服务的国内公司之一，并承诺将 AI 聊天机器人嵌入到其现有服务中，包括搜索。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份的发布会上，中国搜索引擎巨头表示，已有 650 多家公司签约将 Ernie Bot 嵌入到他们的服务中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，阿里巴巴的云业务也开始将其类似于 ChatGPT 的人工智能 (AI) 融入一系列服务产品中，包括会议助手听务和类似 Slack 的办公协作平台钉钉。&lt;/p>;&lt;p>;除了周一推出的工业 LLM 服务，腾讯还在开发名为混元的基础人工智能模型，该模型尚未发布。腾讯创始人兼首席执行官马化腾早些时候表示，他的公司并不急于推出未完成的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“[AI] 是一个百年一遇的机会，就像电的发明一样。工业革命，”马云在公司 5 月份的最新财报电话会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;“从宏伟的计划来看，提前一个月推出灯泡并不是那么重要。 [对我们现在] 的关键是建立一个坚实的算法、计算能力、数据基础，更重要的是，用例。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cancer warnings on beer, wine in Ireland spark alarm – 9 countries oppose move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3224645/cancer-warnings-beer-wine-ireland-spark-alarm-9-countries-oppose-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/a723317b-5246-4c68-a2ac-131daaaaed44_af7a4276.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;爱尔兰的新健康警告将成为世界上对啤酒、葡萄酒和烈酒最严格的警告引起了酒精生产国的警惕，他们认为这些标签会对贸易造成障碍。&lt;/p>;&lt;p>;美国和墨西哥在本周世界贸易组织委员会会议之前对立法表示担忧。阿根廷、澳大利亚、智利、古巴和新西兰也对爱尔兰上个月通过的这项法律表示保留意见。虽然欧盟委员会为爱尔兰开了绿灯，但至少有九个葡萄酒和啤酒生产成员国反对这项措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些将于 2026 年生效的标签将突出肝脏疾病的风险，癌症和怀孕期间饮酒的风险在每个酒精饮料容器上都用大红色字母表示。酒类生产商的不安程度反映出他们担心他们可能像卷烟业一样成为攻击目标，在卷烟业中，警告已演变成烟草相关疾病的图片。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大上个月公布了健康警告的要求印在每根香烟上。&lt;/p>;&lt;h3>;“只需要 5 分钟”：新的酗酒者植入物可以治疗其他瘾症&lt;/h3>;&lt;p>;意大利最大的农民协会 Coldiretti 表示，爱尔兰计划的酒类标签是“危言耸听” ”并开创了一个“危险的先例”。欧洲葡萄酒公司委员会表示，这些警告造成了“不合理和不相称的贸易壁垒”。&lt;/p>;&lt;p>;爱尔兰卫生部长斯蒂芬·唐纳利对这些警告毫不悔改。&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数的人没有意识到这些风险”，他告诉国家广播电台 RTÉ。 “如果这个行业说，‘你能不能再等一会儿’，答案是否定的。”&lt;/p>;&lt;p>;根据经合组织的衡量，爱尔兰在 48 个国家/地区的酒精消费量中排名第 20 位基于 2021 年的初步数据。根据卫生部的数据，2019 年，几乎每 20 人中就有一人死于酒精，而轻度至中度饮酒水平在 2017 年导致了近 23,000 例新的癌症病例。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会评估了超过总部设在布鲁塞尔的机构发言人表示，过去一年并没有提出异议，因为爱尔兰表明公共卫生目标证明该法律是合理的。欧盟委员会认为，对欧盟单一市场的影响还不足以引起关注。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，法国、意大利和西班牙等 9 个国家致函欧盟委员会，要求欧洲委员会检查爱尔兰法律的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;“这为欧盟各成员国的产品自由流通创造了一个有害的先例，”九个国家在信中说。其他国家是保加利亚、捷克共和国、希腊、斯洛伐克、葡萄牙和匈牙利。&lt;/p>;&lt;p>;为了让该行业更容易，爱尔兰将允许通过贴纸制作警告。法律还要求提供孕妇饮酒的划线图片，以及饮料中卡路里含量和酒精含量的信息。&lt;/p>;&lt;p>;爱尔兰在健康问题上享有先驱地位。 2004年，国家率先在工作场所、酒吧和餐馆全面禁烟。此举在当时极具争议性，但在整个欧洲和许多其他国家/地区都得到了效仿。&lt;/p>;&lt;p>;许多酒类行业参与者，例如欧洲葡萄酒公司委员会，认为这些警告未能区分酗酒和适度饮酒。&lt;/p>;&lt;h3>;印度航空公司在“peegate”丑闻后调整酒精政策&lt;/h3>;&lt;p>;然而，根据世界协会的说法，没有不影响健康的安全饮酒量卫生组织。据该机构称，酒精至少会导致七种癌症，包括最常见的癌症类型，例如肠癌和女性乳腺癌。&lt;/p>;&lt;p>;肝病学顾问兼爱尔兰酒精行动组织主席 Frank Murray，他说，将酒精与癌症、怀孕期间饮酒和肝损伤联系起来的证据是明确的。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常重要，因为这是酒精造成的三种不容置疑的危害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;世贸组织在 2018 年开创了一个强有力的先例，当时该贸易机构的争端解决部门支持澳大利亚对烟草产品的销售实施无装饰标签的权利——这遭到了卷烟行业的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;At当时，菲利普莫里斯国际公司和日本烟草公司警告称，此类规定可能会为其他国家实施新的酒精标签规定树立先例。&lt;/p>;&lt;p>;英国医学杂志曾将爱尔兰的无烟酒吧和工作场所描述为“失控的成功。”它的世界首创酒类标签是否同样有效还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;“我有理由相信，在未来几年，你会看到人们效仿爱尔兰，就像他们在烟草”，卫生部长唐纳利说。 “这将成为常态”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi mania: China embraces pitch-invading fan as millions line up behind ‘punished’ teen who hugged an icon and led security a merry dance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3224599/messi-mania-china-embraces-pitch-invading-fan-millions-line-behind-punished-teen-who-hugged-icon-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/2e0adfd5-e6d7-4528-9a49-1804cc794b29_a24187b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个十几岁的莱昂内尔·梅西球迷从保安身边冲进球场上周在北京举行的友谊赛中拥抱他的偶像在中国引起了网络轰动。&lt;/p>;&lt;p>;这名 18 岁的球员身穿印有梅西 10 号球衣的仿制阿根廷队球衣，避开了保安在与澳大利亚的比赛进行到一半时，他从 3 米（10 英尺）高的看台上爬下来，跑向这位足球巨星。&lt;/p>;&lt;p>;上传到中国社交媒体的一段视频显示，北京有 50,000 名观众工人体育场的欢呼声中，一位姓迪的球迷快速地拥抱了梅西，然后在球场周围高速出发，被保安追赶。&lt;/p>;&lt;p>;在他奔跑的过程中，迪设法与梅西击掌根据这段长达一分钟的视频，他与另一名阿根廷球员以及该队的门将埃米利亚诺·马丁内斯在摔倒并被逮捕之前进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;迪还赢得了观看该视频的大陆互联网观察员的热烈掌声仅在社交媒体平台微博上就有 4 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个真正的足球迷，”一条评论写道。另一位用户注意到迪迪的速度和体力，并说：“可惜中国国家足球队没有招募他。”&lt;/p>;&lt;p>;一位社交媒体评论称赞迪迪：“追逐你的梦想，少年！你是今晚最大的明星。”&lt;/p>;&lt;p>;“我很羡慕他。这段经历他可以吹一辈子，”另一人写道。&lt;/p>;&lt;p>;但一些网络观察者的批评更为严厉，其中一位写道：“即使是狂欢也不应该违反规则。一方面，他的行为扰乱了比赛的正常进程。另一方面，其他粉丝可能会效仿他，做出一些不理智的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;政经堂2019微信公众号上一篇涵盖政经的文章强烈反对严惩，称：“我认为我们应该容忍他的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇已被阅读超过 10 万次并获得 6,000 个赞的文章警告说，禁止年轻人的所有“违纪行为”可能会使他们进一步失去“活力”以及追求自由的想法，尤其是在冠状病毒大流行三年之后。&lt;/p>;&lt;p>;“[在那段时间]受到严格限制的许多人忘记了自由是什么，”文章说。&lt;/p>; >;&lt;p>;被一名保安抓着四肢抬出体育场时，迪洋洋洋得意地笑着，当晚晚些时候，保安公司以他的年龄为由将他放行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在周五，他被当地警方行政拘留，处罚通常为 5 到 10 天不等。&lt;/p>;&lt;p>;据称，在接下来的 12 个月内，迪还被禁止进入体育场馆观看足球比赛北京市公安局朝阳区分局。&lt;/p>;&lt;p>;“太高兴了！我还没有告诉我妈妈这件事，但担心她会太兴奋，”迪在周四晚上获释后在微信上说。&lt;/p>;&lt;p>;迪说他自 2014 年以来一直是梅西的粉丝。&lt; /p>;&lt;p>;“我想拥抱梅西，因为我想让他感受到中国球迷的热情。”中国也热爱足球，这里的气氛和其他国家一样温暖，”业余时间喜欢踢足球、篮球和羽毛球的迪说。&lt;/p>;&lt;p>;“梅西，对不起，但是我真的很想见你。我本来也想找你签名的，但看到他们追我，我只好跑了，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在考虑将来飞到迈阿密，看看我是否可以有梅西签名，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;赛后，梅西在微博上发文感谢中国球迷：“很高兴随阿根廷国家队来中国。感谢中国粉丝一直以来的热情支持！”他说。&lt;/p>;&lt;p>;迪在体育场冲刺时穿的蓝白运动鞋也在南华早报的母公司阿里巴巴运营的电子商务平台淘宝上一炮走红.&lt;/p>;&lt;p>;据中新社报道，过去几天，该品牌成为搜索量最高的三大商品之一，有超过 800 万用户查看了该产品。&lt;/p>;&lt;p>;一些在线商店将这双鞋标注为“梅西粉丝穿的同款”，还有人晒出迪在球场上拥抱偶像的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“穿一双好鞋，就能掌控整个赛场” ”，据报道，一家商店的广告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sends record 41 satellites to join Jilin-1 hi-res constellation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224636/china-sends-record-41-satellites-join-jilin-1-hi-res-constellation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/1ecf94db-19e0-41ad-b8ee-4e80eeafc419_6dc237c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国上周将 41 颗卫星送入轨道，成为世界上最大的卫星&lt;/p>;&lt;p>;此次发射于北京时间周四下午1时30分，创下一次发射卫星数量的全国纪录，同时也带来了吉林一号卫星的数量在轨道上运行到 108。&lt;/p>;&lt;p>;在从中国北方的太原卫星发射中心起飞后的两分钟内，长征四号丁运载火箭达到了 500 公里（310 英里）的高度并释放了卫星，状态新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;最新一批从最初的太阳同步轨道开始，与现有的 72 颗吉林一号卫星一起提供从土地资源调查到智慧城市建筑的成像服务，空间分辨率优于75 厘米（30 英寸）。&lt;/p>;&lt;p>;自 2015 年以来一直在制造和运营这些卫星的长光卫星技术公司何小军表示，该公司正在推进吉林一号星座的建设。&lt;/p >;&lt;p>;“到今年年底，我们预计该星座将拥有 138 颗卫星，并提供 10 分钟的全球重访时间，”他周四告诉国营科技日报。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公司预计二期建设到 2025 年将实现在轨卫星总数达到 300 颗，作为“全天候、全天候、天基监测网络”运行，提供高分辨率、每日全球成像。&lt; /p>;&lt;p>;周四发射的大部分卫星是吉林一号家族的高分06A——第四代高分——“高分辨率”的中文缩写——去年才正式获得批准的卫星。&lt;/p>; &lt;p>;“基本上，我们用不到一年的时间就完成了卫星的研发、交付和最终发射，”同时也是高分 06A 总设计师的何说。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明科技日报援引他的话说，我们已经进入量产阶段，为未来组建更大的网络奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;06A 的重量仅为 22 公斤（48 磅），价格不菲400 万元人民币（561,000 美元）的标签——质量和成本约为八年前发射的第一代标签的 5%，但性能更高。&lt;/p>;&lt;h3>;中国人工智能将商业卫星变成精确的间谍追踪器：论文&lt;/h3>;&lt;p>;他说，减轻重量是通过升级图像传感器、改进设计技术和先进的集成芯片实现的。&lt;/p>;&lt;p>;吉林一号卫星的主要任务是提供所谓的全色图像分辨率在 50-75 厘米（1 英尺 6 英寸 - 2 英尺 4 英寸）之间。虽然一些美国星座——例如 Planet Labs 阵列——包含更多的卫星，但其中只有一小部分可以达到小于一米的空间分辨率。&lt;/p>;&lt;p>;据长光卫星技术官方微信据报道，吉林一号在 2 月拍摄的土耳其和叙利亚地震后的图像是联合国采用的用于灾害评估和减灾的首批卫星数据源之一。&lt;/p>;&lt;p>;吉林一号的高-该公司表示，在 10 月份泰国北部台风引发的洪水影响了 40,000 多户家庭并造成近 1 亿美元的农业损失期间，地方政府也广泛使用了分辨率图像。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing raises ‘serious concerns’ over Japan’s arrest of Chinese researcher in trade secrets case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224637/beijing-raises-serious-concerns-over-japans-arrest-chinese-researcher-trade-secrets-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/15e330d3-8b63-40d0-aab3-cfcfa8f8d916_2bbd6834.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国对一名中国研究员在日本被捕表示“严重关切”周一，中国外交部在北京表示，这是泄露商业机密。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁说，北京通过外交渠道表达了关切，并要求日本确保中国公民的合法权益得到保护。&lt;/p >;&lt;p>;“我们希望日方切实尊重法治、市场经济和公平竞争原则，为中日科技交流合作创造良好环境，”毛泽东说。&lt;/ p>;&lt;p>;周四，东京警方逮捕了 59 岁的中国公民、日本国立先进工业科学技术研究所 (AIST) 高级研究员权恒道，罪名是非法发送在该研究所获得的研究数据据日本广播公司 NHK 报道，向一家中国公司提供了相关数据。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，2018 年与氟化合物合成技术相关的数据以及据称通过电子邮件泄露的数据违反了日本的《反不正当竞争法》。&lt;/p>; &lt;p>;案例中的化合物合成是一种先进技术，可生产变压器等电气设备中使用的高度绝缘气体。&lt;/p>;&lt;p>;电子邮件发送一周后，这家中国公司向 Quan&#39;s 申请了专利日本媒体报道称，发明人的名字。该申请后来获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;位于茨城县筑波科学城的 AIST 是日本最大的公共资助研究机构，拥有 2,300 多名研究人员。&lt;/p>;&lt;h3>;美籍华人芯片设计师落选将商业秘密定罪推翻&lt;/h3>;&lt;p>;全全于 2002 年开始在该研究所工作，专攻氟化合物。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他于 2006 年成为北京理工大学教授， 2020 年，该机构因与中国军方和国防项目有密切联系而受到美国政府的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;周四，Quan 在日本的家也遭到搜查，并没收了各种材料。&lt;/p>;&lt;p>;据调查人员表示，此案是日本国家研究所向中国泄露信息的“非常罕见”的案例。&lt;/p>;&lt;p>;但日本偶尔会发生涉及中国的工业间谍案。&lt;/p>;&lt;p>; 2020 年，日本一家大型化学公司的一名前雇员因向一家中国公司泄露有关智能手机中使用的液晶技术的机密信息而被起诉。该公司已通过社交媒体联系了日本工程师。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，中国还以涉嫌从事间谍活动为由拘留了日本安斯泰来制药公司的一名员工。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Navalny defends himself in court against new extremism charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224639/russias-navalny-defends-himself-court-against-new-extremism-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/c0a76ff7-922b-422f-9c2a-b6b4562fe650_d5502adc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;被监禁的反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼周一出现在俄罗斯法庭上，为自己辩护反对新的极端主义指控可能会将他的刑期延长数十年。&lt;/p>;&lt;p>;听证会在莫斯科以东约 235 公里（145 英里）的 Melekhovo 的 IK-6 流放地举行，Navalny 已经在那里服刑总计11-1/2 年。&lt;/p>;&lt;p>;他的支持者指责莫斯科试图打破他，以压制他对总统弗拉基米尔·普京的批评，克里姆林宫否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;记者不被允许进入法庭，但我们能够从附近的一个房间观看视频链接，音频几乎听不清。&lt;/p>;&lt;p>;Navalny 看起来很瘦，头发剪得很短，穿着黑色囚服，可以看到他坐在一张桌子旁，翻阅文件并与他的一位律师商量。&lt;/p>;&lt;p>;然后他站起来讲了三分钟，质疑莫斯科市法院法官在远离首都的流放地审判他的权力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“考虑到目前的情况和刑法，你应该退出，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京的敌人纳瓦尔尼因欺诈罪被判处九年&lt;/h3>;&lt;p>;他还要求允许他的父母进入听证会，说他们来到 Melekhovo 是相信这将是一个公开的会议。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，法庭休庭休息。&lt;/p>;&lt;p>;被问及对于对此案的评论，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示：“我们没有关注这次审判。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月法庭记录中的一项条目显示，新的指控涉及刑法的六个不同条款，包括煽动和资助极端主义活动以及创建极端主义组织。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯已取缔纳瓦尔尼的竞选组织，作为对异见人士镇压的一部分，该镇压早在乌克兰冲突之前就开始了，并在冲突发生后的近 16 个月内愈演愈烈开始了。上周，他的一位地区竞选领导人被判入狱 7-1/2 年。&lt;/p>;&lt;p>;在他的支持者上个月在他的帐户上发布的一条推文中，纳瓦尔尼以典型的讽刺方式回应了新的指控。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“好吧，阿列克谢，你现在遇到了一些真正的麻烦......总检察长办公室正式向我提供了 3,828 页，描述了我在入狱期间犯下的所有罪行。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他没有被允许阅读材料以查明他究竟被指控了什么，因为他再次被单独监禁并且只允许一个杯子和一本书。&lt;/p>;&lt;p>;46 岁的纳瓦尔尼赢得了钦佩2021 年他从德国自愿返回俄罗斯，遭到截然不同的反对，他在那里接受治疗，因为西方实验室测试显示有人试图用苏联时代的神经毒剂毒害他。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫否认曾尝试杀死他，并说没有证据表明他是被这种毒素毒死的。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚新指控指的是哪些具体行为或事件。&lt;/p>;&lt;p>;有人说“恢复纳粹主义”——可能指的是纳瓦尔尼支持乌克兰的声明，俄罗斯指责其政府体现纳粹意识形态。乌克&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家反恐委员会 (NAC) 表示，乌克兰情报部门在纳瓦尔尼的支持者的帮助下组织了这次爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;这似乎是在提及这一事实一名因谋杀案被捕的嫌疑人曾登记参加由纳瓦尔尼运动推动的反克里姆林宫投票计划。&lt;/p>;&lt;p>;海军盟友否认与这起谋杀案有任何联系。乌克兰将其归咎于“国内恐怖主义”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian parliament backs Indigenous recognition referendum: ‘Together, we can make history’, PM Albanese says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224633/australian-parliament-backs-indigenous-recognition-referendum-together-we-can-make-history-says-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/956fcb73-6a89-451f-a120-f3c9954adfa1_f5ca44e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚参议院周一投票赞成举行全民公决以修改国家宪法承认其原住民。&lt;/p>;&lt;p>;公投将寻求支持，以在议会中建立原住民和托雷斯海峡岛民的发言权，未来将就影响这些社区的问题向政府提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;公投将在 2023 年底前举行。据当地媒体报道，投票很可能在 10 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;周一，参议院以 52 票赞成，19 票反对通过了该法案，确认在议会下议院于 5 月通过立法草案后，宪法修改的措辞将提交全民公投。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚反对派表示，对议会中的土著声音说“不”&lt;/h3>; p>;表决后，参议院内爆发出热烈的掌声。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚原住民事务部长琳达·伯尼 (Linda Burney) 在周一的媒体会议上说：“我们离表达澳大利亚原住民的需求和愿望又近了一步。 /p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·艾博年 (Anthony Albanese) 发推文说：“我们可以一起创造历史，将承认土著和托雷斯海峡岛民写入我们的宪法。”&lt;/p>;&lt;p>;他一直在竞选支持自赢得 2022 年 5 月大选以来的“声音公投”。&lt;/p>;&lt;p>;需要“双重多数”才能使宪法变革成为可能。根据澳大利亚选举委员会的说法，这意味着总体上必须有超过 50% 的赞成票，而且澳大利亚六个州中至少有四个州必须返回多数赞成票。&lt;/p>;&lt;p>;事实并非如此直到 1967 年 5 月，澳大利亚人投票决定修改宪法，以便将土著和托雷斯海峡岛民算作人口的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[12,000 flats proposed for Hong Kong golf course site will be ‘surplus’ to estimated demand, planning official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224634/12000-flats-proposed-hong-kong-golf-course-site-will-be-surplus-estimated-demand-planning-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/dac3763b-7c85-47fc-80a4-fc4321e4d7ca_ec973955.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为香港最古老高尔夫球场的一部分拟建的公共房屋将超出估计需求对于公寓，一位高级规划官员透露，同时强调了政府推进有争议的计划的决心。&lt;/p>;&lt;p>;地区规划官员 Anthony Luk Kwok-on 周一表示，拟议的 12,000 套公寓被指定用于一个部分将归还给政府的独家粉岭高尔夫球场的 59,000 所房屋将在未来十年内建造，这些房屋对估计的需求来说是“过剩”的。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;香港决心在高尔夫球场上建造房屋尽管强烈反对”&lt;/h3>;&lt;p>;“但政府尚未收回未来十年所需的所有土地……我们不能立即掉以轻心。我们没有信心放弃所有 59,000 套住房，”Luk 在城市规划委员会关于高尔夫球场项目的听证会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能轻易放弃十年内的任何住房选择因为达到了目标。”&lt;/p>;&lt;p>;政府已物色足够的土地，可在未来十年兴建约 360,000 个公屋，以满足估计 301,000 套房屋的需求。这意味着政府将有 59,000 套住房过剩。&lt;/p>;&lt;p>;规划署的 Luk 表示，由于施工延误和收回土地的过程，预定的住房项目可能需要更多时间。&lt;/p>; &lt;p>;政府将于 9 月从占地 172 公顷的粉岭高尔夫球场收回 32 公顷土地，其中 9 公顷指定用于住宅开发，其余用于保育和康乐用途。&lt;/p>;&lt;p>;私人香港目前租赁 172 公顷土地的高尔夫俱乐部强烈反对该住房提案。官员们指出，在土地归还后，俱乐部仍将剩余 140 公顷土地，其中包括两个完整的 18 洞球场和 10 洞的第三个球场。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示将修改住房提案到明年年底响应环境要求，包括努力保护住宅区中心的 0.39 公顷林地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球场建造住宅的有争议计划的下一步是什么？&lt; /h3>;&lt;p>;多位商界重量级人物和专业人士出席周一的听证会，反对建屋计划。&lt;/p>;&lt;p>;开发商恒基兆业置地附属公司恒基兆业有限公司执行董事李宁表示支持&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果董事会成员批准住房提案，他们将成为“对人民和纳税人没有责任感的政府傀儡”。李敦促政府开发棕地，即现在用于工业用途、仓库和停车场的农村土地。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以告诉你，在棕地上建房应该比需要保护和移植更快、成本更低种树以满足拟议计划中的问题，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;粉岭的香港高尔夫球场应成为公共设施：前高级官员&lt;/h3>;&lt;p>;然而，卢克驳回了李的建议，表示开发棕地需要时间来重新安置居民和经营者，而高尔夫球场的提议则不需要这样的努力。&lt;/p>;&lt;p>;前政府高级建筑师雷蒙德·冯永基表示，应该利用该地区&lt;/p>;&lt;p>;“我们保护郊野公园，因为我们重视公共空间。我们之所以忽视粉岭高尔夫球场，是因为我们没有把它当作我们可以进入的空间……如果这 32 公顷成为开放空间，我们会有完全不同的想法，”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;冯补充说只有一小部分居民会享受“天上人间”的拟建公屋，这与现有高尔夫球会的专属会员无异。&lt;/p>;&lt;p>;他说那将是“壶叫水壶黑” ”，并补充说未来居住在那里的人会因为他们的家园破坏了美丽的风景而感到压力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港亲北京人士与政府决裂&lt;/h3>;&lt;p>;Anthony Chiu公共屋村总会执行董事国伟在听证会上表示，在球场上兴建的房屋对于改善劏房居民的生活条件至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中间派政党 Third Side有本市独一的建制立委表示，理事应该从低收入者的角度考虑提案。它表示，政府可以考虑在其他休闲场所建造高尔夫球场。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月，公租房的平均轮候时间为 5.3 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>