<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[White House directs Nasa to create time standard for the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257627/white-house-directs-nasa-create-time-standard-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/ee924c16-2b92-4b60-9f85-bb5c411add90_a5c9bdce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉特维尔 Home Place 钟楼后面升起了“超级月亮”阿拉巴马州，2013 年 6 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周二指示 NASA 为月球和其他天体制定统一的时间标准，正如美国的目标一样在各国和私营公司之间日益激烈的月球竞赛中，太空领域的国际规范。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社看到的一份备忘录，白宫科学技术政策办公室（OSTP）负责人指示航天局与美国政府其他部门合作，在 2026 年底前制定一项计划，设定所谓的协调农历时 (LTC)。&lt;/p>;&lt;p>;不同的引力以及潜在的其他因素对月球产生影响。月球和其他天体改变了时间相对于地球上的感知方式的展开方式。除其他外，LTC 将为执行任务需要极高精确度的月球航天器和卫星提供计时基准。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在地球上拥有的同一时钟在月球上会以不同的速度移动， ” 美国宇航局太空通信和导航主管凯文·科金斯 (Kevin Coggins) 在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;OSTP 负责人阿拉蒂·普拉巴卡尔 (Arati Prabhakar) 的备忘录称，对于月球上的人来说，地球时钟将每个地球日似乎平均损失 58.7 微秒，并且伴随着其他周期性变化，这将进一步使月球时间与地球时间发生偏差。&lt;/p>;&lt;p>;“想想[华盛顿]美国海军天文台的原子钟。他们是国家的心跳，同步一切。你会想要在月球上心跳。”科金斯说。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿耳忒弥斯计划，美国宇航局的目标是在未来几年内将宇航员送上月球，并建立一个科学月球基地，可以帮助为未来的火星任务奠定基础。数十家公司、航天器和国家参与了这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;OSTP 的一位官员表示，如果没有统一的月球时间标准，将很难确保航天器之间的数据传输安全以及地球、地球和地球之间的通信。月球卫星、基地和宇航员是同步的。&lt;/p>;&lt;h3>;3颗中国卫星进入月球轨道，其中2颗未能成功的命运尚不清楚&lt;/h3>;&lt;p>;时间上的差异也可能导致测绘错误这位官员表示，“想象一下，如果世界各地的时钟不同步到同一时间，那将带来多大的破坏性，以及日常事务将变得多么具有挑战性。”官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;在地球上，大多数时钟和时区都是基于协调世界时（UCT）。这一国际公认的标准依赖于放置在世界各地不同地点的庞大的全球原子钟网络。它们测量原子状态的变化并生成最终构成精确时间的平均值。&lt;/p>;&lt;p>;据OSTP官员称，可能需要在月球表面部署原子钟。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;该官员还表示，随着商业活动扩展到月球，统一的时间标准对于协调操作、确保交易的可靠性以及管理月球商业物流至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;美国宇航局 (NASA) 在 1 月份表示，计划于 2026 年 9 月进行自 1970 年代阿波罗计划结束以来的首次宇航员登月，并计划于 2025 年 9 月执行载有四名宇航员的绕月飞行任务。&lt;/p>;&lt;虽然美国是唯一将宇航员送上月球的国家，但其他国家也有登月的野心。各国都关注月球上潜在的矿产资源，而月球基地可以帮助支持未来前往火星和其他地方的载人任务。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年表示，其目标是到 2030 年将第一批宇航员送上月球。一月份，日本成为第五个将航天器送上月球的国家。印度去年成为第一个在未探索的月球南极附近着陆航天器的国家，并宣布计划在 2040 年之前将宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的“月球狙击手”月球着陆器从 9 日起启动不稳定的着陆后一天的睡眠&lt;/h3>;&lt;p>;“美国在定义适当标准方面的领导地位——达到在充满挑战的月球环境中运行所需的准确性和弹性的标准——将使所有航天国家受益，”OSTP 备忘录指出。 &lt;/p>;&lt;p>;备忘录称，定义如何实施协调农历时间需要国际协议，通过“现有标准机构”以及签署了名为“阿耳忒弥斯协议”的 36 个国家达成的协议，该协议涉及各国在太空和太空中的行为方式。 &lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯是美国在太空领域的两个主要竞争对手，但尚未签署《阿尔忒弥斯协议》。&lt;/p>;&lt;p>;协调世界时可能会影响协调农历时间的实施方式， OSTP官员表示。联合国国际电信联盟将协调世界时定义为国际标准。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ukraine lowers army draft age to 25 to generate more fighting power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257626/ukraine-lowers-army-draft-age-25-generate-more-fighting-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/0b3b0667-12d3-4a05-934d-cb1b43ca1c30_7b3a118c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人在顿涅茨克地区伪装一门 M109 自行榴弹炮，乌克兰，周日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周二签署了一项法案，将战斗值班的动员年龄从27岁降低到25岁，此举应有助于乌克兰在战争中产生更多战斗力&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 5 月立法者批准该法案以来，该法案一直摆在泽伦斯基的桌面上，目前尚不清楚是什么促使他签署该法案。几个月来，议会一直在讨论一项单独的法案，以广泛收紧草案规则。&lt;/p>;&lt;p>;此举扩大了军队可以动员的平民人数，以根据戒严令进行战斗，戒严令自俄罗斯启动以来一直存在。 2022 年 2 月全面入侵。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队在战场上处于不利地位，面临弹药供应短缺，美国的重要资金被国会共和党和欧盟几个月来阻止未能按时交付承诺的弹药。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/ e5178e19-06b3-498b-8f14-870e679a4fa8_c21ebc3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在向“为乌克兰恢复正义”参与者发表视频讲话时发表讲话周五在海牙举行的会议。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统办公室并未立即宣布该法案的签署。议会只是将该法案在其网站上的条目更新为：“返回时得到了乌克兰总统的签名”。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基去年冬天表示，只有获得强有力的支持，他才会签署该法案。有足够的证据表明这样做的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人去年 12 月表示，军方已提议再动员 50 万乌克兰人加入武装部队，他说这是时任武装部队司令要求的自此之后，乌克兰更换了武装部队首脑，新任总司令奥列克桑德尔·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 上周表示，这个数字不再是最新的，而且已经“显着下降”。在对资源进行审查后，“减少了”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着乌克兰任命新的陆军参谋长，与俄罗斯的战斗中仍然存在巨大问题&lt;/h3>;&lt;p>;泽连斯基单独签署了第二项法案，要求某些军队的人员豁免以残疾为由接受另一次医疗评估。他还签署了第三项法案，旨在创建一个有资格服兵役的在线数据库。这两项法案都有可能帮助军队征召更多战士。&lt;/p>;&lt;p>;该法案早期草案中规定的一系列严格措施在公众强烈抗议后被废除。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基警告说俄罗斯可能计划在今年春天晚些时候或夏天再次发动进攻，基辅军队一直在加大努力，沿着广阔的前线建立强大的防御工事。&lt;/p>;&lt;p>;入侵的最初冲击早已过去乌克兰志愿军数量大幅减少，逃兵案件屡见不鲜。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine aims drones at oil refinery and drone factory in deepest strike yet inside Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257625/ukraine-aims-drones-oil-refinery-and-drone-factory-deepest-strike-yet-inside-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 02:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/fdedbb33-a564-4e94-a782-6945459350ef_2ecbf2f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰无人机袭击叶拉布加后，看到一座受损的建筑，周二发布的一张图片显示，位于俄罗斯鞑靼斯坦省。照片：Ostorozhno Novosti viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周二表示，乌克兰无人机袭击了俄罗斯最大的炼油厂之一和俄罗斯鞑靼斯坦省的一家无人机工厂，这似乎是基辅境内最深入的一次袭击自战争开始两年多以来，俄罗斯领土已被占领。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯地方当局称，位于乌克兰以东约 1,200 公里（745 英里）处的叶拉布加和下卡姆斯克市附近的设施遭到袭击，造成 12 人受伤近几个月来，俄罗斯炼油厂和石油码头已成为乌克兰无人机袭击的优先目标，这是对俄罗斯领土加强攻击的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰无人机开发商一直在扩展基辅试图弥补其在武器和部队方面的战场劣势，从而将武器的射程延长了数月。在乌克兰等待更多美国军事援助时，无人机也是一种负担得起的选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前双方都没有能力在大约 1,000 公里的距离上造成太大影响（ 620英里）前线。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰安全和情报官员表示，他们使用乌克兰生产的远程无人机瞄准了鞑靼斯坦叶拉布加的一个“无人机生产基地”。鞑靼斯坦以其高水平的工业化而闻名，据报道叶拉布加附近的一家工厂制造了伊朗设计的Shahed爆炸无人机。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员还表示，情报部门参与了针对下卡姆斯克石油设施的夜间袭击。炼油厂。&lt;/p>;&lt;p>;这些官员要求匿名，因为他们无权公开发表评论。这是一次罕见的声称负责的事件，因为基辅官员通常拒绝对俄罗斯领土上的袭击发表评论，尽管他们有时会间接提及这些袭击。美联社无法独立核实这些说法。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰无人机对俄罗斯炼油厂的袭击标志着战争的新阶段&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯经常使用沙希德无人机对乌克兰进行空袭，包括大规模拦截一次部署多达 90 架飞机，以压倒防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;鞑靼斯坦官员表示，这次袭击并未扰乱工业生产，而下卡姆斯克市长则表示，空袭挫败了对炼油厂的袭击企图&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古表示，基辅试图通过袭击俄罗斯领土来转移人们对其军事挫折的注意力，“以说服其西方支持者相信它仍然有能力对抗俄罗斯军队”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;绍伊古在与军方高层会面时表示，自今年年初以来，俄罗斯军队已扩大了 400 多平方公里（约 155 平方英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示，俄罗斯军方正在采取措施加强对此类攻击的防御。&lt;/p>;&lt;p>;“军方正在努力最大程度地减少这一威胁，并最终将其完全消除，”他在电话会议中表示&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰此前曾在圣彼得堡及其周边地区发动无人机袭击，圣彼得堡位于边境以北约 1,000 公里（620 英里）处。但伏尔加河沿岸省份鞑靼斯坦的设施似乎是乌克兰试图打击的最远目标。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基去年表示，该国已开发出一种能够击中目标的武器700 公里（400 英里）外，明显指的是对俄罗斯领土的无人机袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅的“和解”语气会改变印度对俄罗斯-乌克兰战争的立场吗？&lt;/h3>;&lt;p>;最近今年，乌克兰数字化转型部长米哈伊洛·费多罗夫 (Mykhailo Fedorov) 表示，政府决心打造一支最先进的“无人机军队”，其对战争努力的价值将在今年年底显现出来。&lt;他说，乌克兰去年培训了超过 10,000 名新无人机飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰还开发了致命的海上无人机，曾袭击过黑海的俄罗斯海军舰艇。这些成功的袭击让克里姆林宫感到尴尬，俄罗斯国防部表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于周二签署了一项法令，任命亚历山大·莫伊谢耶夫海军上将为新任海军司令。&lt;/p>;&lt;p>;普京还任命了谢尔盖·平丘克中将在其前任维克多·索科洛夫海军上将被解职后，担任海军黑海舰队的新任司令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/03/a57621e8-062f-4b2c-a547-5e57a2e11598_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯海军上将亚历山大·莫伊谢耶夫讲话2021 年 5 月，在俄罗斯北莫尔斯克北极基地，北方舰队旗舰彼得大帝号上向记者发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，乌克兰空军周二表示，在俄罗斯夜间发射的 10 架 Shahed 无人机中，有 9 架被拦截，这是对该国电网的最新一次攻击。&lt;/p>;&lt;p>;此类攻击还夺去了平民的生命。&lt;/p>;&lt;p >;联合国人权事务高级专员沃尔克·特克周二表示，战争已造成超过 10,500 名乌克兰平民死亡，超过 20,000 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“冲突日益变得根深蒂固和旷日持久，不时有正如上周全国各地发生的一波又一波的袭击，”他在一次演讲中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ‘strongly opposes’ China’s renaming of areas along disputed Indian border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257624/us-strongly-opposes-chinas-renaming-areas-along-disputed-indian-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/d6fb76f4-b3aa-4ae8-a069-8a705a3c4579_8b1a0794.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度阿鲁纳恰尔邦有争议的中印边境附近的一个山谷北京称其为藏南，并声称其是西藏自治区的一部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿批评北京为中国和印度之间长达1,865英里（3,000公里）的有争议的喜马拉雅边界（正式名称为实际控制线）沿线的30个地点新命名的名单，这是重申其领土主张的又一次“单方面企图”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国强烈反对任何通过军事或民事入侵或侵占实际控制线来推进领土主张的单方面企图， ”美国国务院代表周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;周日，《华盛顿邮报》首次报道了中国民政部第四份“标准化”地名清单，其中包括山川、河流、住宅区等。印度管理的阿鲁纳恰尔邦，中国称之为藏南，并声称该地区是西藏自治区的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该报道被几家印度新闻媒体转载后，新德里外交部否认了北京的“毫无意义”尝试“发明”名字和“改变现实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果今天我改变你房子的名字，它会成为我的吗？阿鲁纳恰尔邦过去、现在、将来都将永远是印度的一个邦。印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 周一表示，更改名称不会产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;印度新闻援引他的话称，“我们的军队部署在实际控制线” &lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年以来，这两个拥有核武器的邻国已举行了 21 轮军事级别会谈，当时至少 20 名印度和 4 名中国士兵在边境战斗中丧生。 2月份的最新一次会议没有取得突破，双方同意保持沟通，同时增派部队和装备。 1962 年，由于边界划分不明确，两国之间爆发了战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/03/cb5eefa9-72da-4d03-88cc-8c141a0e9b2a_a9341e52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;上个月，总理纳伦德拉·莫迪在阿鲁纳恰尔邦开通的一条隧道成为最新的热点。随着印度和中国相互警告并提出重叠的国家主权主张，华盛顿公开站在印太伙伴新德里一边，这激怒了北京。&lt;/p>;&lt;p>;“美国承认阿鲁纳恰尔邦是印度领土”。部门代表在新闻发布会上表示。北京随后指责华盛顿试图“挑起并利用其他国家的冲突来服务其自私的地缘政治利益”。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对位于印度东端的阿鲁纳恰尔邦拥有全部主权。该州与西藏有着历史渊源，是达旺寺的所在地，六世达赖喇嘛于 1683 年出生于该寺。佛教徒是该州第四大宗教团体，仅次于基督教、印度教徒和其他当地宗教。&lt;/ p>;&lt;h3>;美国在中国边境冲突中与印度分享情报被视为关键&lt;/h3>;&lt;p>;几十年来，美国在这场争端上基本上保持中立，近年来加强了与新德里的合作，包括作为其印太战略的一部分，在情报共享方面发挥更积极的作用，以遏制中国在该地区的活动。&lt;/p>;&lt;p>;在其 2022 年 10 月国防战略中，乔·拜登总统的政府承诺将支持美国的盟友当他们遇到中国“对东海、台湾海峡、南海以及与印度等有争议的陆地边界进行控制的运动”时，他们会遇到“严重形式的灰色地带胁迫”。&lt;/p>;&lt;p>;真实美国提供的有关中国在争议线沿线立场的及时情报为印度在2022年12月成功抵御中国潜在的军事“入侵”做好了准备，这标志着华盛顿首次提前传递有关中印沿线中国实力的关键信息其印度同行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sheikh Ali Al Maktoum who made waves in Hong Kong appears to have alter ego as singer with fan base in Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257622/sheikh-ali-al-maktoum-who-made-waves-hong-kong-appears-have-alter-ego-singer-fan-base-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/f5b59082-9028-4a97-8cc3-1e85053adf03_4e775ca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum（左）和 Alira，其音乐生涯自2023年以来一直处于中断状态。 图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近在香港掀起波澜的迪拜王子似乎之前以创作歌手的身份在菲律宾赢得了粉丝基础据《华盛顿邮报》获悉，他决定在该市设立一家价值 5 亿美元的家族办公室。&lt;/p>;&lt;p>;两位消息人士称，谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆也被称为阿利拉，而《华盛顿邮报》的支票该表演者的在线视频和一个有关其演艺生涯的现已关闭的网站显示，这两个身份之间存在惊人的相似性。&lt;/p>;&lt;p>;该链接是在这位 28 岁迪拜王子的家族办公室发布的一天后出现的四天内的第三份声明重申，尽管香港家族办公室的开幕仪式推迟了两个月至五月底，但他仍致力于继续推进家族办公室的工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/50837d35-2dea-435c-bdd6-e4c6625b58d4_3c0df852.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》使用两个面部比较网站比较了阿丽拉和马克图姆的照片。他们断定这两个人是同一个人。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alira的官方网站现已无法访问，但2021年的截屏显示，艺术家留着大胡子、长睫毛的照片，看起来一模一样王子只是没有像上周访问香港时那样穿着阿拉伯长袍或披肩。&lt;/p>;&lt;p>;该网站将他介绍为“阿联酋歌手和词曲作者”和“全球艺术家”，还用他加禄语、印地语、英语和法语演唱。该网站还显示了他过去表演的详细信息，并表示他的音乐可以在 Spotify 和 iTunes 上找到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alira 在他的他加禄语歌曲表演上架后，在菲律宾社区吸引了大批追随者。他在 2022 年风靡一时，还在 2023 年 7 月接受 GMA Pinoy TV 采访时分享了他对音乐的热情。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这更多的是对我的召唤，让我能够唱歌并能够表达我的情感，因为这是爱的一种形式，”他说。 “这就是我对音乐的看法，因为它是与人联系的一种形式。”&lt;/p>;&lt;p>;他还说：“我所有的计划都涉及到人，让人们快乐，让人们自豪，让人们感到被爱，所以这是作为一个人，作为一个艺术家，我的主要目标，如你所知，这是我的前进目标。我很乐意更多地参与并更深入地了解我所演唱的不同国家的文化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一信息与他最近在家族办公室的一份报告中所描述的类似。声明中他致力于促进超越迪拜边界的积极变革，并致力于提升他人。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这更多的是对我的召唤，让我能够唱歌并能够表达我的情感，因为这是爱的一种形式，”阿丽拉说。 “这就是我对待音乐的方式，因为它是与人交流的一种形式。”&lt;/p>;&lt;p>;他分享说，他“爱上”了乡村音乐，这些音乐的歌曲具有许多高音调，并补充了席琳·迪翁、玛丽亚凯里和其他女主角都对他的音乐产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;这位在音乐会和购物中心穿着精致舞台服装的表演者与会见香港行政长官李家超时穿着朴素的披肩的马克图姆形成鲜明对比作为受邀参加高层财富论坛的演讲嘉宾之一。&lt;/p>;&lt;p>;在访问香港期间，他表示正在探索“各种合作合资企业”以及房地产、旅游业的投资、金融科技和人工智能，并补充说“我们齐心协力，做出改变”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》使用台湾和美国的两个面部比较网站对马克图姆和阿丽拉的照片进行了比较。他们得出结论，两张照片中的两个人是同一个人，面孔之间百分百匹配。&lt;/p>;&lt;p>;从各种社交媒体平台和海外新闻媒体收集的信息表明，这位创作型歌手是同一位酋长&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体影响者“Maria.victoria”在 2021 年 10 月 19 日的 Instagram 帖子中将阿丽拉称为“王室成员谢赫·阿里·拉希德·阿勒马克图姆殿下”迪拜”。这张照片是在“Man of the Universe 2021”选美活动中拍摄的，Alira 被确定为评委之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两家媒体还报道称，Alira 的真名是“阿里·拉希德”，另外两人则报道说他毕业于沙迦美国大学，获得会计和金融学位，这与马克图姆在私人办公室网站上的说法相同。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾广播公司 GMA News 描述了阿丽拉在 2022 年 11 月发布的一份报告中，他被称为“政府机构的内部审计员”，他在 2021 年 12 月上传到 YouTube 的菲律宾杂志采访中也确认了这一角色。&lt;/p>;&lt;p>;“我目前在有一份工作，担任内部审计员。好的。这对我来说有点无聊。我知道。但实际上，我更喜欢唱歌，因为它可以与人们建立联系，而且因为我是一个以人民为中心的人，我希望它能够帮助其他人发现、发光、照亮人们， ”Alira 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他的一些表演视频在网上疯传。 2022 年 10 月他在 Facebook 上表演菲律宾民谣“Babalikang Muli”的视频已被观看 190 万次，收到超过 76,000 条反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alira，由 90 名成员组成的乐团支持，在 2020 年迪拜世博会期间在迪拜千禧露天剧场的一场表演中首次亮相“We Are One”，总部位于阿联酋的 Expat Media 称他“令人起鸡皮疙瘩”。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌也在 Spotify 上发布，作为其中之一发行了三首单曲 Alira。第一张日期为 2021 年，最后一张发布于 2023 年 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;据阿布迪拜媒体《国家新闻》报道，Alira 在 2021 年的迪拜音乐会上表演并“震惊了观众”通过唱菲律宾歌曲”。其他菲律宾歌手，包括 2018 年环球小姐卡特里奥娜·格雷 (Catriona Gray) 也在节目中演唱。&lt;/p>;&lt;p>;但 Alira 的音乐生涯自 2023 年以来进入了间歇期。他的 TikTok 拥有 75,900 名粉丝，自 6 月份以来一直处于休眠状态去年2。此后，他的官方网站和 Instagram 帐户也无法访问。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月 29 日，马克图姆私人办公室的域名 sheikhalialmaktoum.com 注册几天后，TikTok 突然暂停。虽然该网站对马克图姆的业绩记录知之甚少，但王子的投资活动自此开始启动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋音乐家协会，该协会在两个月前的 LinkedIn 帖子中表示， Alira “最近”被任命为该机构的名誉董事会成员，并指出这位“阿联酋音乐界的后起之秀”还创立了 Here4U Entertainment。&lt;/p>;&lt;p>;Ryan Melad 的 LinkedIn 个人资料，他是该公司的首席营销官马克图姆的私人办公室显示，梅拉德还是 Here4U 的首席营销官，该公司被描述为“谢赫·阿里·拉希德·阿勒马克图姆殿下私人办公室下的一家活动和人才管理公司”。&lt;/p>;&lt;p>; Post 已联系该协会、迪拜私人办公室 Ryan Melad 和香港家族办公室进行核实。&lt;/p>;&lt;p>;私人办公室业务发展主管 Amira Lobaton 表示，将需要一些时间才能做出答复。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在私人办公室遵循严格的协议，我们的法律和媒体协议正在审查一切，他们会与您联系，所以请稍候为此，”她告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;家族办公室原定于上周四在香港举行开业仪式，但由于阿拉伯联合酋长国“出现了一些紧急的意外私人事务”，已推迟至 5 月下旬。阿联酋航空。该办公室在随后的三份新闻稿中没有详细说明这一情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi, Biden conclude direct talks, progress for China-US relations in 1st call since 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257549/xi-jinping-joe-biden-conclude-phone-call-xinhua-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/5629cb4f-0645-4450-a61f-ea4271635a92_18425f7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据白宫高级官员称，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平将于周二通过电话发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登周二通电话，在两国紧张关系加剧之际，两国寻求在有限的共同利益领域取得进展。 &lt;/p>;&lt;p>;“两国元首就中美关系和双方共同关心的问题坦诚深入交换了意见，”国家通讯社新华社报道。&lt;/p>; >;&lt;p>;白宫一位高级官员在电话会议前表示，两国领导人将讨论 11 月加州峰会期间达成的协议的进展情况，这实际上为双边关系恶化按下了暂停键。&lt;/p>;&lt;p >;她说，将涵盖禁毒、人工智能相关风险和安全问题、恢复军队间沟通渠道以及气候问题等方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;该官员还表示，国防部长国务卿安东尼·布林肯计划在未来几周内访问中国，财政部长珍妮特·耶伦也将于本月访问中国。双方还期待两国高级军事官员“很快”进行通话。&lt;/p>;&lt;p>;去年与习近平的峰会在华盛顿被视为成功，拜登告诉记者，“（中国领导人）和我一致认为，双方都愿意拿起电话，直接打电话，立即听取意见”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和拜登在加利福尼亚州参加亚太经合组织领导人会议，花了数年时间习近平在旧金山南部伍德赛德的一处乡村庄园费罗丽 (Filoli) 共度数小时，该庄园是 20 世纪 80 年代流行的肥皂剧《王朝》的背景。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京在峰会后发表的声明，习近平表示拜登政府的管控措施“严重损害了中国的正当利益”。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉拜登，这些措施是“打压中国科技，阻碍中国高质量发展，剥夺中国人民的发展权” .&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，在美中关系全国委员会组织的晚宴上，美国商务部长吉娜·雷蒙多回应称，华盛顿“正在采取有针对性的、精确的保护措施，[因此]我们最敏感的技术...... ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，该措施不应被视为双方在共同利益问题上开展合作的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还多次提到台湾，呼吁美国不要支持台湾独立，并停止向台北出售武器。根据宣读的内容，拜登向中国领导人保证，华盛顿对台湾的态度没有改变。&lt;/p>;&lt;p>;北京将该岛视为中国的一部分，并没有放弃使用武力将其重新置于其控制之下。 。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何单方面改变台湾现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;最新的呼吁是两国领导人“持续努力”的一部分，旨在“白宫官员表示：“保持定期开放的沟通渠道，负责任地管理竞争并防止意外冲突。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和拜登上次通电话是在 2022 年 7 月，当时局势紧张由于担任美国众议院议长的南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 提议访问台湾，华盛顿和北京之间的争论不断升温。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西访问几周后，两国之间的军事沟通渠道被切断后来，在伍德赛德峰会后才恢复。&lt;/p>;&lt;p>;此后，双方军方官员于一月初在华盛顿举行的防务政策协调会谈中会面，就台湾问题交换了相反的看法。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本周，两国计划在檀香山举行军事海事协商协议会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫官员表示，承诺已取得一些进展为了进行反毒害措施的合作，这是去年XI-Biden峰会的另一个结果。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管中国已经采取了一些初步措施来限制用于生产非法合成药物的化学物质的流动，但仍然需要她说，要进行实质性执法行动和双方的密切协商。情报技术。&lt;/p>; &lt;p>;在经济和贸易问题上，这位官员表示，拜登将重申对中国与XI的“不公平经济实践”的担忧，美国将继续阻止其先进的技术被用来习惯破坏了该国的国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;拜登还计划提出对中国新疆和西藏地区人权的担忧，以及香港的自治台湾海峡和平与稳定的重要性。官员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Istanbul nightclub fire kills at least 25, injures 3 others, several detained for questioning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257613/istanbul-nightclub-fire-kills-least-25-injures-3-others-several-detained-questioning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 21:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/F12EF3EC-2A29-447C-B188-E589143D6B00_3A78C2CB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;夜总会在星期二。照片：EPA-EFE/ISTANBUL消防局&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;星期二的翻新期间，在伊斯坦布尔夜总会发生大火，官员和报告说，有25人死亡，其他人受到了严重伤害。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;夜总会因翻新而被关闭，位于城市欧洲一侧的贝西克塔斯（Besiktas）区的一栋16层楼高的住宅建筑物的一楼。博斯普鲁斯海峡。 &lt;/p>; &lt;p>;州长戴维特·古尔（Davut Gul）在现场告诉记者，大火正在调查中，据信受害者参与了装修工作。&lt;/p>; &lt;div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/04/04/02/a9d3f57e-8c8d-8c8d-45d-45d2222-a79c-a79c-73c-73c11b4c11b4c11b4c11b4cae9d_2222810d22410d24jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;伊斯坦布尔消防局试图在星期二的一家夜总会控制大火。照片：EPA-EFE/ISTANBUL消防局&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管由于消防员的回应，大火被扑灭了，但在事件中有25人丧生。州长办公室在一份声明中说：“三人正在医院。说。&lt;/p>; &lt;p>;城市市长埃克雷姆·伊玛莫格鲁（Ekrem Imamoglu）赶到现场，向死者的亲戚表示“慰问”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[380 households at Hong Kong public rental estates own private flats, official check finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257611/380-households-hong-kong-public-rental-estates-own-private-flats-official-check-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 20:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/3583F781-0B8C-458A-B07D-64D5558D5480C_468193B8.JPG“每两年宣布资产声明。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少在香港公共租赁庄园自己的私人公寓和当局对其中的60个诉讼，违反规则，旨在确保只有最需要的家庭得到帮助，至少有380个家庭政府支票发现了住房。 5月底。&lt;/p>; &lt;p>;当局还调查了50个家庭，这些家庭尚未对财产所有权声明，作为去年10月和11月进行的88,000架租户的审计的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;涉及家庭访问和房地产搜索。 &lt;p>;租户可能会被起诉，如果发现他们做出了错误的陈述。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ D8/Images/Canvas/2024/04/02/915537EA-1B8F-4836-9B46-D435D435D0F304_58DDA525525.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;因在其资产声明中发表虚假陈述而被定罪。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府去年对租户进行了支票Choi Tin-Fung拥有豪华房屋，同时还试图购买补贴的公寓。&lt;/p>; &lt;p>;根据目前的规定，所有公共租赁住房租户必须每两年征收收入和资产声明。以前，只有那些在公共住房中生活了十年的人才能这样做。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;到2月到2月，在88,000个中审查了59,000户家庭，约有190个被确认为拥有私人财产。 &lt;/p>; &lt;p>;政府还记录了另外14,900例可疑案件。在检查的11,900个家庭中，约有190家拥有一个私人住宅。&lt;/p>; &lt;h3>;首先是香港公共住房租户从海景地点搬到新房屋&lt;/h3>; &lt;p>; ，已将110个公寓返回到当局，同时已发出通知，以撤离该场所并针对另外60名租户发起了起诉的后续行动。&lt;/p>; &lt;p>;该机构将对其余210个家庭采取行动它补充说，有序的方式。&lt;/p>; &lt;p>;去年，大约有180名租户因在资产声明中发表虚假陈述而被定罪。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，有几名被判处刑期。&lt;/p>; &lt;p>;由于租赁滥用和违反住房政策，当局在上一个财政年度的头11个月中恢复了2500多个公共租赁公寓。被认为滥用了公共资源。&lt;/p>; &lt;p>;香港有超过800,000个家庭住在公共租赁公寓中，而12月的最新数字表明，申请人必须平均等待5.8年才能搬进一个。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;当局还打算向报告可疑虐待案件和公寓的居民提供赞赏和经济奖励证书。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan puts Quemoy live-fire drills on hold after Beijing warns against ‘targeted’ provocation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257570/taiwan-puts-quemoy-live-fire-drills-hold-after-beijing-warns-against-targeted-provocation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/0CABE34B-D0C9-4677-8235-51D55EF12E2D2_EFF8CD13.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国大陆城市的背景。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾军方在奎莫伊附近的水域中暂停了活火训练，这被认为是在北京警告该岛不要举行演习后避免“挑衅”的试图。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该岛的军队原定于周二在Quemoy（也称为Kinmen）的水域中开始进行一系列现场演习，并于上周增加了跨境紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;北京表示，它将密切监视Quemoy的演习 - 台湾控制的防御哨所，就在中国大陆城市Xiamen对面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它警告说“任何挑衅”或“皮疹”岛上的行动注定要失败。&lt;/p>; &lt;p>;周二，据说恶劣的天气，金门国防司令部已设定进行演习，推迟了练习，其中包括使用陆基武器在海上开火。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要推迟由于不利的天气条件而推迟的演习，”金门国防司令部的一名官员通过电话说。他说：“在Quemoy的陆基射击范围进行射击训练。” &lt;/p>; &lt;p>;问&lt;/p>; &lt;p>;询问训练何时恢复，该官员说他不能给特定日期，因为它取决于天气。安全问题是推迟推迟的另一个原因。在3月中旬警告飞机和船只防止进入钻探区域的渔业机构，该司令部打算在整个4月的Quemoy附近的七个地区进行现场直播演习，这是其“常规训练”的一部分，以增强其部队在那里的战斗。但是，&lt;/p>; &lt;p>;北京质疑了演习的动机，称该岛倾向独立的民主进步党当局“比他们心中的任何人都更了解”，无论演习是“常规”训练还是“有针对性”挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;上个月在两侧归咎于两名大陆渔民死亡之后，越界紧张局势在2月14日被台湾海岸警卫队追赶时。&lt;/p>; &lt;p>;泰瓦万。坚持认为，这只是通过命令渔民在未注册且无牌的快艇进入Quemoy的水域后停止检查。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;北京受到控制，如有必要 - 指责台湾海岸警卫队在其追捕中使用“暴力和危险方法”。&lt;/p>; &lt;p>;大陆后来在Quemoy周围进行了定期的海岸警卫队巡逻，促使该岛回应船只警告进入Quemoy水域的大陆船只。&lt;/p>; &lt;p>;以防止意外事件爆发，美国敦促双方施加限制并和平解决该问题。与大多数国家一样，美国并不承认自我统治的岛屿是独立的，而是反对对现状的任何强制变化，并致力于武装岛屿。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs new strategy to counter US moves on global trade, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257589/china-needs-new-strategy-counter-us-moves-global-trade-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/4fb8f1d1-417f-4ee1-9940-0bdeb3feceee_eb95b95bfeb.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国在全球贸易中的地位迅速变化领导的限制和努力为更广泛的脱钩。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿为转移国际供应链从中国转移国际供应链的努力已经在产生足够的影响，以从分析师和制造商那里为新的游戏计划提出建议，在他们看来，应对已经正在进行的贸易的分裂 - 可能在未来几年内恶化。杰出的政府顾问在上个月发表的北京每日文章中。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须对地缘政治状况和经济战略进行深入分析。通过《美国基础设施投资和就业法案》，《减少通货膨胀法》和《筹码法》和《科学法》等法律提供的补贴将继续影响从中国到美国和欧洲联盟的出口。&lt;/p>; &lt;p>;“他警告说，中国与日本，韩国和德国的竞争已经[激烈]，尤其是在新能源，车辆和造船领域，” &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;刘还呼吁更多地利用新兴市场的机会，建立在已经开始的趋势上。&lt;/p >; &lt;p>;中国出口商已经加强了他们在墨西哥和东南亚的运营，既探索替代客户群，又是进入美国市场的后门。去年，中国和墨西哥之间的贸易价值从前一年增长了6％，达到1002亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;刘的警告是在美国政客在中国周围提高了他们在中国的言论，直到11月至11月。总统大选，有限制。广泛讨论的是工业过剩和使用第三国绕过贸易障碍的使用。&lt;/p>; &lt;p>;特别是，华盛顿一直保持其运动限制中国获得高级技术的运动，并具有对半导体贸易的更严格的规则，以实现效果在星期四。&lt;/p>; &lt;p>;，但是尽管恋爱关系受到压力，但中国和美国可能会在本周晚些时候举行更多的双边谈判。美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）计划访问广州，向美国企业听取有关工业生产力和知识产权保护的信息但是，避开我们的整个故事？&lt;/h3>; &lt;p>;但是，考虑到两国差异的范围，有些人对经济事务表示了很大的进步。&lt;/p>; &lt;p>;诺曼·陈（Norman Cheng），&lt;/p>; &lt;p>;战略体育的创始人 - 世界上最大的头盔制造商之一，在中国，东南亚和欧洲拥有工厂，他说，全球经济正处于过渡时期，影响了他的业务的各个方面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“未来将是一个“分散的”世界，每个市场都有其独特的方法，供应商必须为每个工厂（适应）找到不同的方法，即使这意味着更高的成本。” &lt;/p>; &lt;p>; Cheng补充说，他预计他在越南和葡萄牙的新工厂将在五到10年内成熟和有利可图。 ，开发亚洲和欧洲市场或专门为中国市场提供产品。工厂作为供应链的转移。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“印度的植物正在受益于[政府]&#39;在印度的&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;，而跨国品牌在印度市场的兴起上看涨她说。由于复杂的过程[涉及]，在中国有许多高端制作。” &lt;/p>; &lt;p>;三月的安联贸易发布的一份报告指出，美国向更强大的保护主义转移到美国的报告“将会”拖入贸易战的经济体需要损失”，尤其是那些依靠全球化供应链的经济体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的升级将袭击中国的纺织品，计算机和电子工业报告说，最艰难的是，尽管美国将在运输设备领域看到最严重的后果。&lt;/p>; &lt;p>;布莱恩·王（Brian Wong）是香港大学当代中国和世界中心的研究员，回应了严峻的预后，但说“新的贸易战”可能比拜登（Biden）的前任唐纳德·特朗普（Donald Trump）任职期间“有影响力和破坏性更大”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone giant Xiaomi sees robust demand for first EV, even as buyers face delivery wait times of more than 5 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257587/chinese-smartphone-giant-xiaomi-sees-robust-demand-first-ev-even-buyers-face-delivery-wait-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/accebd6f-ab23-4358-805c-ac67f32cb2fb_1b8738cb.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在2024年3月30日在北京的公司陈列室中Speed Ultra 7  - 即使潜在的买家面临五个月以上的送货等待时间，《南中国晨报》已经了解到。&lt;/p>; &lt;p>;标准SU7型号的买家，价格为215,900元（29,859美元），根据《小米汽车应用程序》的支票。中国媒体Yicai的报告。小米表示，上周的最初24小时销售中有近89,000次预订，但是买家有7天的取消。&lt;/p>; &lt;p>;一旦订购订购，买家就没收了其5,000元的存款。根据中国汽车媒体车迷的数据，到目前为止的回报率估计为40％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/02/d47d47d495-b8dc-482d-b5ae-e535450f30ad_b9095827.jpg“ alt =”董事长兼首席执行官Lei Jun于2024年3月28日在北京的商业发布会上介绍了该公司的第一辆电动汽车SU7。公司在3月28日电动汽车商业发布的前30分钟内记录了大约50,000个SU7单元的销售。在复活节周末，在29个大陆城市的50多个小米陈列室中，SU7展出了大陆城市，人们会排队几个小时以检查几个小时ev。&lt;/p>; &lt;p>;小米没有立即回应周二发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;小米的股票在周二的国内消费者的支持下飙升了多达16％对SU7的有利回应。该公司在交易结束时公布的增长率为8.7％，其市值增加了334亿港元（43亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; SU7的高需求显示出世界上最大的汽车和最大的汽车亮点电动汽车市场在加剧竞争和一场瘀伤的价格战中笼罩在阴暗中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/02/E5A79300-C825-4865-B3E5-BDCD5FBFDBDBD7_14CD2769.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;在2024年3月29日看到的北京中来源。周一，小米表示，它正在提高生产能力，以满足需求并减少交付等待时间。 440英里）电池寿命，根据特斯拉的型号3进行了基准测试。他声称，Su7的90％的规格超过了特斯拉型号的规格。&lt;/p>; &lt;p>; SU7的入口费用也约为30,000元。型号3的起价。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ _ _空白“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>