<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The cheque’s end is nigh: Hong Kong’s banks set road map to phase out paper payment in their embrace of e-payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249076/cheques-end-nigh-hong-kongs-banks-set-road-map-phase-out-paper-payment-their-embrace-e-payments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/773dc840-8fdf-4d7a-a765-70f55686728b_fb65580a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的支票交易量同比减少 13% 12 月增至 4,886 亿港元（625 亿美元）。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港银行公会（HKAB）今年制定路线图，在电子化不可逆转的转变中逐步淘汰支票，香港银行公会（HKAB）可能会结束支票的使用&lt;/p>;&lt;p>;香港银行公会主席 Luanne Lim 表示，电子支付方式已经开始流行，她指的是 PayMe、转数快支付系统 (FPS) 以及支付宝和微信支付等电子钱包。&lt;/p>;&lt; p>;“现在是时候咨询行业并为支票的消亡制定过渡路线图了，”林女士在本月接任香港银行公会的职位后，在上周的首次媒体吹风会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;身兼汇丰银行香港首席执行官的林说，三年来的新冠疫情推动公众转向数字支付，导致支票的使用减少。香港银行公会的主席职位每年由香港三大发钞银行汇丰银行、渣打银行和中国银行（香港）的老板轮流担任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/8b9c349e-9e70-4c5e-b4e8-6f44a1bf0fc8_2f3798df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;香港银行公会主席兼香港汇丰银行首席执行官林慧娴周三在协会举办今年第一次会议后向媒体介绍了情况。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lim 表示，尚未决定是否完全淘汰这种付款方式。香港银行公会成立的一个工作组将讨论该问题，以探索制定路线图的各种可能性和选择，以鼓励支票用户转向数字支付。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心哪些选择会影响到数字支付。她说，可以向支票用户提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的数据，12 月份香港的支票交易额减少至 4886 亿港元（625 亿美元），同比下降 13%银行间清算。&lt;/p>;&lt;p>;与 2018 年 8 月相比，即推出 FPS 以实现即时、无成本转账的一个月前，支票的使用量下降了 34%。&lt;/p>;&lt;p>;通过 FPS 进行的交易、消费者可以通过手机在不同银行之间转账，12月份的交易金额为4,302.4亿港元，同比增长39%。自2018年9月推出以来，FPS交易量已增长12倍。&lt;/p>;&lt;p>;自1695年英国发行第一张支票以来，这种支付方式已广泛用于汇款和商业交易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着数字支付方式的出现，许多国家正在推进让支票成为历史的计划。新加坡和澳大利亚已宣布停止使用该工具的时间表，但英国 2009 年提出的类似计划因公众反对而被放弃。&lt;/p>;&lt;h3>;数字钱包将于 2025 年成为香港领先的在线支付系统&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;根据澳大利亚政府 6 月份的公告，澳大利亚将在 2028 年逐步停止政府对支票的使用，然后在 2030 年逐步关闭该系统。该声明称，支票的使用在过去 10 年中已减少了 90%。&lt;/据新加坡金融管理局 (MAS) 称，新加坡将于 2025 年取消公司支票，但允许个人使用，银行自 11 月起向用户收取费用。从 2016 年到 2022 年，这个城市国家的支票交易量下降了 70%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于支票清算产生的固定成本，清算支票的平均成本自 2016 年以来翻了两番，达到 0.40 新元（0.3 美元） 2021 年，”MAS 表示，并指出，随着使用量进一步下降，到 2025 年，成本将增加到 2 至 6 新元之间。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，成本约为 15 港元（1.9 美元）据香港金融管理局称，2015 年的每笔支票都采用了 ) 来处理，此后金管局就停止更新数据。银行业每年因此损失约20亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;英国的经验表明，支票的消亡暂时被推迟。英国支付委员会在2009年曾考虑从2018年起废除支票，但在公众强烈反对下搁置了这一想法，因为许多小企业和慈善机构仍在使用支票。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，支票的使用政府数据显示，英国的叶子数量到 2021 年将下降至 1.5 亿片，比 10 年前下降超过 80%，而预计 2031 年将进一步下降至 7000 万片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;同时，林表示，香港公会今年将组织访问东南亚国家，以建立联系并探索新机遇，首站将于本月底前往泰国。&lt;/p>;&lt;p>;As她表示，宏观经济持续充满不确定性，推广香港、建立海外市场关系势在必行。&lt;/p>;&lt;p>;香港银行公会与中东国家签署合作协议后，将在中东探索机遇。 12 月在阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 表示，反欺诈、人才培训和金融科技发展已列入香港银行公会今年的发展议程。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may lose Australian talent to Singapore if Canberra puts tax squeeze on expats, business chamber chief warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249257/hong-kong-may-lose-australian-talent-singapore-if-canberra-puts-tax-squeeze-expats-business-chamber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/4bbd4862-ef90-4cd7-8dc5-b12ad8823e79_1519498f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Josephine Orgill，香港澳大利亚商会主席，曾表示，由于与该国缺乏双重征税条约，可能会导致国民前往新加坡。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港澳大利亚商会会长呼吁政府与堪培拉就避免双重征税协定进行谈判，称这样的协议将确保香港保持吸引力”餐饮和建筑业严重缺乏熟练工人。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及自北京2020年实施国家安全法以来香港发生的变化以及熟练工人外流时，奥吉尔表示，香港对澳大利亚人仍然有吸引力拥有“它曾经拥有的所有奇妙优势”的人才，包括强大的金融部门和独立的司法机构。&lt;/p>;&lt;p>;“它拥有其他区域中心无法匹敌的综合特征，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;关于双重征税协议的谈判是商会向财政司司长陈茂波提出的建议之一，供他在下个月的预算演讲中考虑。堪培拉也在考虑改变自己的税务居住框架，这可能会影响许多居住在香港的澳大利亚侨民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/7468db24-82bd-4af7-b0be-beb5fbdfbe21_fc6631a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚堪培拉议会大厦。新加坡、美国和中国大陆与澳大利亚有双重征税协定，但香港没有。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类双边协议确保外籍人士不会先被其祖国征税，然后再被其东道国征税。新加坡、美国和中国大陆与澳大利亚有双重征税协定，但香港没有。然而，该市确实与其他 40 多个国家/地区达成了此类协议。&lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》看到的提案中，商会表示，一项协议将“为澳大利亚企业提供更大的激励，将香港视为一个&lt;/p>;&lt;p>;如果堪培拉提出的税收改革成为法律，某些澳大利亚侨民将受到影响。目前，在澳大利亚居住183天或以上的人必须为其收入纳税。该国希望将那些同时拥有居留权或在该国拥有家庭、住宅财产或其他经济利益的人的停留天数减少到45天。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》获悉，澳大利亚财政部正在考虑在去年 9 月结束的提案咨询期间收到的意见书。&lt;/p>;&lt;h3>;中国买家让澳大利亚房地产经纪人忙于快速购房&lt;/h3>;&lt;p>;在香港的澳大利亚人占很大比例另类投资治理平台 HFL Advisors 的合伙人、在这座城市生活了 25 年的 Orgill 表示，最终可能会在这两个地方缴纳所得税。&lt;/p>;&lt;p>;“在其他条件相同的情况下，如果你可以她说：“如果在香港或新加坡工作，这将是在新加坡的一个理由。”她认为，如果采用税收居住地变更，雇主将很难吸引澳大利亚人来香港&lt;/p>;&lt;p>;“当澳大利亚作为一种理解和影响力的地位比以往任何时候都更加重要时，这可能会削弱澳大利亚在香港的存在，而且这对香港吸引人才没有帮助，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府数据显示，约有 10 万名澳大利亚国民居住在香港，使他们成为香港最大的外籍人士社区之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/fb73d44a-0698-40d2-9378-71d090bae517_d0a34ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港过去每年通过各种人才计划吸引数百名新的澳大利亚外籍人士。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港过去每年通过各种人才计划吸引数百名新的澳大利亚外籍人士。根据香港的最新移民数据，去年约有 1,200 名澳大利亚人通过此类计划进入香港，而 2018 年这一数字为 1,900 多人。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的澳大利亚公司数量也有所下降。官方数据显示，2019 年疫情爆发前，该数字为 185 家，去年为 160 家，下降了 13.5%。&lt;/p>;&lt;p>;但奥吉尔坚称，香港对澳大利亚公司仍然很重要。她表示，法治和司法独立的重要性“对于香港作为国际金融中心及其作为经商之地的声誉显然至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;香港自香港到来以来发生的变化奥吉尔表示，国家安全法和疫情大流行造成了人们对这座城市的“复杂看法”，并补充说，需要更好地沟通其“一个国家，两种制度”的管理原则。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚人才计划在 4 年内吸引 1,339 名香港居民&lt;/h3>;&lt;p>;为了吸引更多澳大利亚人才，商会已敦促市政府扩大其现有的人才计划，奥吉尔建议该计划还涵盖餐饮员工以及建筑业。她表示还可以扩大学徒计划，特别是餐饮业，以帮助缓解工人短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在香港经营三家餐厅的澳大利亚米其林星级厨师肖恩·奥斯本 (Shane Osborn) 表示，他的行业尤其短缺厨师和服务员。&lt;/p>;&lt;p>;“学徒制很棒，但政府需要大量投资才能做好，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、大湾区将提供 5000 万美元资金脱碳基金&lt;/h3>;&lt;p>;商会还表示，对在其他司法管辖区获得的技能的更多认可将有助于那些在建筑、设计和基础设施开发行业工作的人。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲董事总经理澳大利亚人布赖恩·舒普特林(Brian Shuptrine)专门从事建筑和基础设施领域的全球咨询公司特纳和汤森德 (Turner and Townsend) 表示，中国公司渴望在香港的大型项目中分得一杯羹，例如北方都会区。&lt;/p>;&lt;p>;新界北部靠近大陆边境的项目预计将成为全球创新和技术中心，拥有 90 万套公寓，供 250 万人使用。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚将现房外国买家的费用提高两倍，以遏制租金危机&lt;/h3 >;&lt;p>;Shuptrine 于 2021 年从新加坡移居香港，他表示，更广泛地认可技能资格将有助于解决建筑行业的人力短缺问题，因为公司需要更多的项目经理、施工经理和工料测量师。&lt;/p>;&lt; p>;他说澳大利亚大学在这些领域提供了许多强大的课程。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为香港和澳大利亚之间的避免双重征税协议是当务之急，因为堪培拉拟议的税务居民身份变更将影响许多在香港的澳大利亚人。 &lt;/p>;&lt;p>;拟议的较短居住期限不会立即影响他，因为他的孩子还小，而且他不经常返回澳大利亚。但一旦他的孩子在那里上大学，他可能会开始更频繁地回去，这意味着他可能会超出限制，最终在两个地方都被征税。&lt;/p>;&lt;p>;“这将成为我的一个重要考虑因素，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues cold weather warning on Monday morning, as Observatory says mercury to drop again overnight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249278/hong-kong-issues-cold-weather-warning-monday-morning-observatory-says-mercury-drop-again-overnight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/aba0c24e-fac8-4e05-9591-97f5232244fa_6a3b59b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人预计周四之前天气寒冷，然后气温开始攀升再次。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;周一早晨，香港人醒来时发现天气寒冷，气温徘徊在 12 至 15 摄氏度（53.6 至 59 华氏度），该市的预报员发布了寒冷天气警告并表示夜间气温将进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台于早上6时发出警告，称市区气温可能在一夜之间从10度降至7度，甚至达到个位数读数&lt;/p>;&lt;p>;“强烈的冬季季候风正在为广东沿海地区带来明显凉爽的天气，”预报员说，并补充说周二将“非常寒冷”。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港本周开局将非常寒冷；气温将降至7摄氏度&lt;/h3>;&lt;p>;“有风，有几阵雨。市区最低气温将降至七度左右，新界则低几度。”&lt;/p>;&lt;p>;预计凉爽天气将持续至周四，之后气温将开始攀升&lt;/p>;&lt;p>;根据天气预报，周三全市气温将在 8 至 12 度之间，周四为 11 至 16 度，一天后将达到 13 至 18 度。&lt;/p>; &lt;p>;预计本周末气温也将上升，从周五的最低 13 度升至下周一和周二的 18 度。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea to conscript transwomen who have yet to complete more than 6 months of hormone therapy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249265/south-korea-conscript-transwomen-who-have-yet-complete-more-6-months-hormone-therapy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/cfbcfe15-e3a4-4c17-8878-db5221f65c44_f9b9e6a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵们参加阅兵式，庆祝韩国第 75 届武装部队成立首尔的部队日。我国现行变性人服兵役规定规定，接受过性别确认手术且依法登记为女性的变性人，不再接受征兵审查。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国国防部正在寻求征召跨性别女性入伍，这些女性在出生时被指定为男性，但在身份上却被认定为女性，如果她们未经历过六个月以上的性别歧视，她们将被征入伍进行补充服役。激素疗法。&lt;/p>;&lt;p>;补充兵役是韩国义务兵役的一种，要求所有身体健全的男性服兵役至少 18 个月或从事替代性兵役。&lt;/p>;&lt;国防部周五表示，正在努力修改有关征兵考试的执行规则。修订案目前处于预公布阶段，这是一个宽限期，以便在国会启动审查投票之前收集公众对法案的意见。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的短期随着“反女权主义”的兴起，长发女性受到质问和攻击&lt;/h3>;&lt;p>;根据修订，患有性别不安但六个月或更长时间没有定期接受激素治疗的男性将获得 4 级在体检草案中。性别不安是指出生时的性别与生活中的性别发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;七级评价中获得四级的人，不需入伍入伍，而是服兵役。社会服务的替代角色，例如在当地社区中心工作。&lt;/p>;&lt;p>;该国目前关于变性人服兵役的规定规定，接受过性别确认手术并合法登记为女性的人将不会被征召入伍。须接受征兵考试。那些接受手术但未登记为女性的人将被给予5级，从而免除服兵役的义务。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些没有接受手术但患有性别不安的人，现行规定给予对于那些定期接受激素治疗六个月或更长时间的人，评分为 5 级。&lt;/p>;&lt;p>;但是，对于至少六个月没有接受激素治疗的其他人，评分为 7 级，这意味着他们无法进行评分，因此需要定期进行后续体检。这引起了那些必须定期接受后续检查的人的抱怨。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国重男轻女可能导致80万男性无法与当地人结婚&lt;/h3>;&lt;p>;如果这一规定修订后，未能接受常规激素治疗的跨性别女性必须在男性应征入伍者新兵训练营完成三周的基本军事训练后完成补充服役期，其中大多数训练营没有适合女性的适当设施。&lt;/p>;&lt;p >;服役结束后，他们还必须与现役军人一起参加预备役部队训练。因此，民间团体认为，这一修订将加剧军队内部对性少数群体的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，国防部正在推动这项措施，因为他们相信跨性别女性能够完成补充服务如果她们没有经历严重的性别不安。&lt;/p>;&lt;p>;文化部表示，如果规则修订，计划做好准备，使符合补充服务资格的跨性别女性能够在条件合适的环境中接受培训.&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli, Palestinian ministers to attend meeting where EU will push for peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249275/israeli-palestinian-ministers-attend-meeting-where-eu-will-push-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/c4f32b75-ccf0-4318-9aee-5b39b37d64c3_0b77053a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列卡茨，以色列外交部长。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和巴勒斯坦外交部长将于周一会见欧盟外长，欧盟考虑在加沙战争愈演愈烈之际，为双方实现全面和平采取可能的步骤&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理以色列·卡茨和巴勒斯坦外交部长里亚德·马利基将分别参加在布鲁塞尔举行的欧盟外长定期会议，会议主要讨论中东问题，但也会评估乌克兰战争。 &lt;/p>;&lt;p>;来自沙特阿拉伯、埃及和约旦的外交部长以及阿拉伯国家联盟秘书长也将出席，会议重点讨论 10 月 7 日加沙巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击以色列的后果以及以色列的军事反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/bcf2e344-7cb3 -490c-a6ee-60d7706bc9a2_d1acd0fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦外交部长里亚德·马利基。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会议前，欧盟外交部门向 27 个成员国发送了一份讨论文件，提出了在更广泛的以色列-巴勒斯坦冲突中实现和平的路线图.&lt;/p>;&lt;p>;该计划的核心是呼吁欧盟、埃及、约旦、沙特阿拉伯和阿拉伯国家联盟与美国和联合国组织一次“筹备和平会议”各国还受邀成为会议的召集人。&lt;/p>;&lt;p>;即使以色列或巴勒斯坦人拒绝参加，会议仍将继续进行。但文件显示，在代表们寻求制定和平计划时，双方在会谈的每一步都会征求双方的意见。&lt;/p>;&lt;p>;包括路透社在内的多家新闻机构看到的这份内部文件明确了一个关键目标和平计划的核心内容应该是建立一个独立的巴勒斯坦国，“与以色列和平、安全地毗邻共存”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员承认，以色列官员和外交官目前对所谓的“巴勒斯坦国”不感兴趣。两国解决方案，但坚称这是长期和平的唯一选择。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队称，另一名以色列士兵的尸体仍留在加沙&lt;/h3>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周六在与美国总统乔·拜登通话后表示，“以色列必须保留对加沙的安全控制，以确保加沙不再对以色列构成威胁，这一要求与巴勒斯坦主权的要求相矛盾”。&lt;/p>;&lt; p>;欧盟文件还建议和平会议参与者应根据双方是否接受或拒绝会议批准的计划来阐明双方的“后果”。&lt;/p>;&lt;p>;它没有说明这些后果可能会是什么是的，尽管欧盟在某些领域具有潜在的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟是向巴勒斯坦人提供经济援助的主要提供者，并与以色列签订了广泛的合作协议，其中包括自由贸易区。一些官员私下建议可以利用后一种安排来影响以色列。&lt;/p>;&lt;p>;但欧盟成员国是否会批准这一想法还有很大疑问，其中包括德国、奥地利、捷克共和国和匈牙利以色列所有坚定的盟友。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: woman whose ‘words carry weight’ could determine winner of presidential polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249262/indonesia-election-2024-woman-whose-words-carry-weight-could-determine-winner-presidential-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/8d43405d-a24c-4ed2-8107-df0606ae3bce_b86182d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东爪哇省省长 Khofifah Indar Parawansa 在节日上讲话2022 年 2 月 12 日在勿里达举行。作为世界上最大的穆斯林国家最大的伊斯兰组织 Nahdlatul Ulama 的高级领导人，Khofifah 的影响力延伸到东爪哇以外的投票银行。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;二月份印度尼西亚总统竞选全由男性组成，决定东南亚最大经济体下一任领导人的选举很可能会由女性掌控。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚第二大省东爪哇省省长霍法赫·英达尔·帕拉旺萨 (Khofifah Indar Parawansa) 再次被视为对总统胜利发挥了重要作用，就像她对佐科·维多多 (Joko Widodo) 第二个任期的贡献一样。&lt;/p>;&lt;p>;东爪哇拥有 31 个国家在过去的两次选举中，百万选民和传统的选举领头羊投票给了即将卸任的领导人佐科维。&lt;/p>;&lt;p>;最高职位的三名竞争者——国防部长普拉博沃·苏比安托和前地区州长甘贾尔普拉诺沃 (Pranowo) 和阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 都曾寻求她的认可。经过数周的审议，1 月 10 日，霍法赫支持前军事将军普拉博沃，普拉博沃在民意调查中领先，并在已故独裁者苏哈托的支持下在强大的军队中崛起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/b1292ea7-c8c7-4bb2-bd39-829116374186_a23bf58f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 参加完国家反腐败机构根除腐败委员会在雅加达总部举行的对话后离开时向摄影师挥手致意。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khofifah 对普拉博沃的支持可能至关重要，当地媒体报道称甘贾尔和巴斯韦丹可能试图结成联盟，以阻止普拉博沃在选举中取得彻底胜利。选举定于 2 月 14 日举行，并在 6 月进行决选。普拉博沃在Indikator Politik Indonesia 12月的一项调查中获得了46.7%的支持率，他必须获得至少50%的全国选票才能接替维多多。如果没有，排名前两位的候选人将进行决选。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的穆斯林国家最大的伊斯兰组织 Nahdlatul Ulama 的高级领导人，Khofifah 的影响力延伸到东爪哇以外的投票银行。与两位政治家关系密切的人士表示，她对维多多的支持被认为是他在 2019 年轻松赢得东爪哇连任的原因之一。她在选票丰富的地区的支持率超过 70%。&lt;/p>;&lt;p>;在 Nahdlatul Ulama 内部，她第三次当选为穆斯林组织的妇女组织主席，打破了先例，分析人士估计，该组织已经超过3000万会员。对霍法赫几乎一致的支持促使该组织甚至修改了其规定——只允许个人担任两届主席。&lt;/p>;&lt;p>;“女性选民可能会发现她对普拉博沃和纪伯伦的支持令人信服，”说艾拉·普里哈蒂尼（Ella Prihatini）是雅加达总统大学的讲师。 “她在选举期间赢得公众支持方面无疑拥有独特的优势。她长期而丰富的从政经验使她跻身于传统选民位于东爪哇的顶级政治人物之列。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;甚至在她背书之前，她就一直倾向于支持普拉博沃，据与 Khofifah 关系密切的人士透露，她选择维多多的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 作为竞选伙伴，出于对总统的忠诚，她认为总统是她的导师。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林东爪哇分会宣布支持普拉博沃据两位不愿透露姓名的知情人士透露，去年 12 月，此举得到了 Khofifah 的支持。科菲法没有回应多次的采访请求。&lt;/p>;&lt;p>;虽然维多多尚未正式认可某位候选人，但有迹象表明他支持普拉博沃，尤其是他的长子也加入了普拉博沃的行列。维多多庞大的志愿者网络早在 10 月就支持了这位前将军，而他自 2022 年底以来已与普拉博沃多次会面，最近一次是在 1 月 5 日。&lt;/p>;&lt;p>;曾经是政治局外人的维多多被视为他已做好准备，在未来几十年内扩大自己的影响力，巩固通过创建新首都和推动陆上资源加工所定义的遗产，以期到 2045 年将印度尼西亚转变为高收入国家。&lt;/p>;&lt; h3>;印度尼西亚选举：佐科威对普拉博沃的“偏爱”是一把双刃剑吗？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管霍菲法拥有资历和影响力，但她从未竞选过国家公职。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士称，三位总统候选人都强烈认为她是潜在的竞选伙伴。据知情人士透露，维多多甚至指示他的助手，如果霍菲法成为副总统候选人，要维护她的公众形象。&lt;/p>;&lt;p>;最终，候选人都选择了男性竞选伙伴，因为他们担心印尼的父权社会不利于她。知情人士称，还没有准备好让女性担任第二高职位。梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 成为该国第一位女性领导人，尽管她被任命担任这一职务，但随后在 2004 年第一次公开总统选举中落败。&lt;/p>;&lt;p>;在她的核心圈子里，霍法赫对自己没有被选中表示失望。她打算在今年 11 月举行的地方选举中寻求连任东爪哇省省长。知情人士称，作为对她支持的回报，科菲法希望普拉博沃支持她的连任竞选活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/21/5ca98024-ad5b-4dcf-ac29-6b6e88472b39_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khofifah 主持仪式在泗水担任东爪哇总督。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khofifah 于 1992 年进入议会，时年 27 岁，紧接着推翻前总统苏哈托的改革运动。她曾担任议会副议长，并担任过内阁职务。她于2018年辞去维多多内阁职务，竞选东爪哇省省长，两次失败后获胜，成为2005年开始地区直选后的第二位女性省长。&lt;/p>;&lt;p>;在东爪哇省，她突破了繁文缛节阻碍了经济增长，在大流行期间做出了艰难的决定，并进行了“blusukans”——爪哇语术语，意思是对市场和家庭进行暗访。许多人说她继承了维多多的这种风格。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有像 Khofifah 这样强大的女性领导人。因此，当她说了什么时，你会听从，因为她的话很有分量，”来自玛琅的 59 岁家庭主妇哈亚蒂·苏吉哈蒂 (Hayati Sugiharti) 说，玛琅距离东爪哇首府泗水有两小时车程。&lt;/p>;&lt;p>; “如果她相信某个候选人并要求我们投票给他，我会听。我会要求我的丈夫和孩子也这样做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s vulnerable middle class must work harder to maintain status quo, Beijing seeks urgent fix for indispensable cohort]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249132/chinas-vulnerable-middle-class-must-work-harder-maintain-status-quo-beijing-seeks-urgent-fix?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/54f96a72-09d9-486a-9d56-f1f5f3c03fea_8a8f9f94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国中产阶级继续面临经济陷阱，有可能被消灭财富。插图：Davies Christian Surya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于中国的中产阶级来说，当他们反思2023年并展望2024年疫情后经济复苏的第二年时，事情变得前所未有的艰难.&lt;/p>;&lt;p>;随着房地产市场崩溃和股市暴跌，他们的财富继续消失，目前还没有任何迹象可以消除他们的挫败感。&lt;/p>;&lt;p>;这些问题正危及世界上最大的企业正如经济学家警告的那样，如果经济没有强劲复苏，这个经常被提及的 4 亿中产阶级可能会萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;中产阶级的持续下降也将威胁到北京将中国人口规模扩大一倍的努力。中等收入群体是其共同繁荣努力的一部分，这是到本世纪中叶成为发达经济体的雄心壮志的核心。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国没有中产阶级的定义国家统计局将“中等收入群体”这个常用词定义为年收入在 10 万元（14,000 美元）至 50 万元之间的三人家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个罕见的警告，上个月国营经济日报的编辑评论指出，中等收入群体下降的风险，并呼吁“必要和紧迫性”以促进其增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中等收入群体非常重要为了经济增长，社会稳定和应对外部挑战，” 12月27日发表的评论。有些人面临着不稳定的工作，受到中等收入集团的威胁。百万个家庭占其14亿人口的约30％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大部分小组仍被认为仍然接近下限，因此保证政策支持提高其收入并增强其收入中国中央银行政策顾问王Yiming说，&lt;/p>; &lt;p>;“收益意识。这个群体是最容易受到疫情等经济冲击的群体之一，这可能会影响他们的收入和工作。”国务院发展研究中心前副主任在接受中央电视台采访时表示&lt;/p>; &lt;p>;“他们必须承担儿童教育，医疗保健和照顾老年家庭成员的负担，同时试图增加储蓄。结果，他们不敢花钱。 /p>; &lt;p>;“我会因投资的任何投资而遭受损失。在当前工资级上找到一份新工作并不容易，”李说，他只是由于问题的敏感性而提供了姓氏。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我很难以中年男子的身份转移到一个新的部门，”李说，他说他的收入主要用于偿还抵押贷款，以及为他的汽车和个人贷款四人家族。&lt;/p>; &lt;p>;中国的基准股票指数，CSI 300，在2023年损失了11.4％，在2024年的前两周损失了5.9％。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;没有人敢于花费&#39;：为什么中国的中产阶级紧紧收紧腰带&lt;/h3>; &lt;p>;一年在线财富管理产品的预期平均收益率在2024年的第二周为2.79％，低于4.41％根据中国数据提供商风的说法，大约两年前十年来最低的水平。&lt;/p>; &lt;p>;按价值销售也跌至自2016年以来的最低水平，因为旷日持久的财产危机仍然是经济复苏的最大阻力。&lt;/p>; &lt;p>; winnie liu，a深圳一家外国投资公司的经理在2015年购买了一间卧室公寓的投资，这是中国家庭最喜欢的财富积累方法。&lt;/p>; &lt;p>;价格的价格达到630万元（美国）（美国） $ 882,000）在2021年，但跌至不到400万元。 &lt;p>;“我当然希望今年不会再有大量下降。” &lt;/p>; &lt;p>;，尽管去年损失了她在国内股票市场的40％的投资，但刘仍然认为自己很幸运与2018年以后投资房地产的人相比。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“其中许多已经开始变成负资产持有人，”刘补充说。&lt;/p>; &lt;p>;一项调查在金融和经济作家吴小波（Wu Xiaobo）的31至40岁之间的中产阶级群体中，去年的财富增长放缓，这导致不愿支出不愿支出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;少于五分之一，或者每人17.5中产阶级集团的民意测验中，中产阶级的资产价值在2023年扩大，并以瓶颈增加了瓶颈，这是根据WU独立金融媒体公司Wu Xiaobo Channel发布的“ 2023年新中产阶级的2023年白皮书” 。 >; &lt;h3>;中产阶级中产阶级豪华豪华支出在朦胧的前景&lt;/h3>; &lt;p>;根据吴的报告中，有11.4％的中产阶级家庭报告说，去年的财富缩水了30％以上，为28.9％，有28.9％百分比提到财富的减少在10％至30％之间。&lt;/p>; &lt;p>;只有24.8％的人说，他们的财富在2023年增加了，而一年前为29％，而2021年的财富有55％。根据白皮书。&lt;/p>; &lt;p>;前高级电信工程师劳伦斯·黄（Lawrence Huang）被迫关闭他的幼儿园，该幼儿园去年在中国的出生和三年的冠状病毒控制造成的破坏中，去年提供了英语和音乐课。 &lt;/p>; &lt;p>;在过去的六年中，他在他的家乡河南的幼儿园开设了幼儿园，他在深圳的一家科技公司被解雇。&lt;/p>; &lt;p。 >;“以前，我们每年为每个孩子收取15,000元的费用，但后来我们不得不将其削减到10,000元人民币，因为许多父母的收入下降了。即便如此，入学人数仍然远处是曾经的地方。 &lt;/p>; &lt;p>;从一家中国公司开始在海外工作。&lt;/p>; &lt;p>;“不再获得更好的收入。我们需要更加努力地维持中产阶级的生活。在2020年，尽管下降仅代表大流行前中产阶级的5.04亿份中的一小部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; pew估计，有2.47亿人搬到了中国2010年代，中等收入级别的中产阶级收入人口几乎已从6000万到2.34亿。 2018年，中国的收入层膨胀到大约7.07亿，占人口的50.8％。&lt;/p>; &lt;p>;大部分增长在中低收入乐队中累积了，中产阶级有68％ CSIS说，2018年陷入了梯队，而瑞典则为18％。&lt;/p>; &lt;p>;家庭财富和收入继续有所改善，但康复仍然降低了。西南金融与经济学的中国家庭金融调查与研究中心的调查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;调查说，家庭的总负债在去年的第三季度继续增加，虽然财富管理产品的回报率下降到0.3％，比过去三个月中的0.1％降低了0.1％。&lt;/p>; &lt;p>;，但对家庭财富和收入期望的亚索引为102.1，自2020年第二季度以来的第二低读数。&lt;/p>; &lt;p>;测量就业前景的亚索引也保持在100以下 - 代表收缩 - 连续第三个季度，尽管有略有改进。&lt;/p>; &lt;p>;钢琴是最新的中产阶级缺乏支出的人。销售量已经飙升，尤其是在北京和上海，但是许多经销商和商店被迫在去年关闭&lt;/p>; &lt;p>;，并且根据上周中国数字媒体杰米安新闻的报告，自4月以来的销售额跌倒了去年，2019年的峰值降至峰值的15％。我曾经经常购买价格实惠的奢侈品牌。现在，我只为自己和我的家人选择国家品牌。” net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alabama plans to carry out first nitrogen gas execution. How will it work and what are the risks?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249273/alabama-plans-carry-out-first-nitrogen-gas-execution-how-will-it-work-and-what-are-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 06:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/265FCD80-3270-45B1-938D-C84547BE3CD6_EBC59897.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;阿拉巴马州的Lethal注射室在Holman的Lethal注射室，Holman Correctional Corcectional corectional inmore，Alabama，Alabama，Alabama，Albabama。肯尼斯·尤金·史密斯（Kenneth Eugene Smith）计划于周四由氮气（Nitrogen Gas）执行，这种方法从未被用来将人丧生。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿拉巴马州准备使用一种新的执行方法：氮气。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼斯·尤金·史密斯（Kenneth Eugene Smith），他幸免于该州以前的企图将他置于死亡的企图中2022年通过致命注射，原定于周四被氮缺氧死亡。如果执行，这将是1982年引入致命注射以来的第一种新的执行方法。&lt;/p>; &lt;p>;国家坚持认为，氮气将迅速引起潜意识，但批评者将无用的执行方法比喻为人类人类实验。&lt;/p>; &lt;p>;氮缺氧执行会通过迫使囚犯呼吸纯氮，剥夺维持身体功能所需的氧气。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ htttps” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/002a6dfc-a​​20a-a20a-493b-a5a7-1fe7feeae8d5_a00d5_a00dead.a00dead.a00dead.a00dead4.jpg &lt;apt =小型=“颜色：＃999;”>;肯尼斯·尤金·史密斯（Kenneth Eugene Smith）因1988年犯下的谋杀罪而被定罪，预计将于周四在美国阿拉巴马州在美国阿拉巴马州处决。照片：阿拉巴马州惩教局/讲义通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;没有国家使用氮缺氧进行死刑。 2018年，阿拉巴马州与俄克拉荷马州和密西西比州一起成为第三个州，授权使用氮气来处决囚犯。&lt;/p>; &lt;p>;一些州正在寻找新的方法来处决囚犯，因为在致命注射中使用的药物，在美国，最常见的执行方法越来越难。氧的水平。&lt;/p>; &lt;p>;氮缺氧背后的理论是，将空气的组成更改为100％的氮将导致史密斯失去意识，然后因缺乏氧气而死亡。&lt;/p>; &lt;p>;医学期刊中有关氮暴露死亡的大部分内容来自工业事故 - 氮气泄漏或混音杀死了工人。该州在法庭文件中表示，将在史密斯的脸上放置“尼奥什批准的型全脸部备用式空气呼吸器”的“供应空气呼吸器”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;守望者将阅读死亡逮捕令，并询问史密斯在从另一个房间激活“氮缺氧系统”之前是否有遗嘱。根据状态方案，氮气将至少进行15分钟或“ EKG上的平列指示后的五分钟”。 &lt;/p>; &lt;p>;阿拉巴马州总检察长办公室告诉联邦法官，氮气将“在几秒钟内引起无意识，并在几分钟内导致死亡”。&lt;/p>; &lt;h3 >;美国最高法院停止执行俄克拉荷马州囚犯Richard Glossip &lt;/h3>; &lt;p>;史密斯的律师说，该州正在寻求使他成为一种新颖的执行方法的“测试主题”。&lt;/p>; &lt;p>;他们认为，国家计划使用的面具不是气密的，渗入的氧气可能会使他受到长时间的处决，可能会让他处于植物人状态而不是杀死他。一位医生代表史密斯作证说，低氧环境可能会引起恶心，使史密斯因自己的呕吐而cho住了死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由联合国人权委员会任命的专家本月早些时候警告说，他们认为，执行方法将违反禁止酷刑和其他残酷，不人道或贬低惩罚的禁令。&lt;/p>; &lt;p>;不完全是。一些州以前使用致命气体氰化氢气体来执行死刑。最后一位在美国毒气室被处决的囚犯是沃尔特·拉格朗 (Walter LaGrand)，他是 1982 年在亚利桑那州南部因杀害一名银行经理而被判处死刑的两德国兄弟中的第二个。 1999年死去了18分钟的时间。传教士的妻子。检察官说，史密斯和另一名男子分别被付给我们1,000美元，代表她的丈夫杀害伊丽莎白·塞内特，她的丈夫深深地负债并想收取保险钱。&lt;/p>; &lt;p>;阿拉巴马州试图在2022年以致命的身份处决史密斯注射。他被绑在行刑室的床上，准备注射死刑，但当行刑队成员难以将两条所需静脉注射管中的第二条连接到史密斯的静脉时，州政府取消了注射死刑。根据他的律师的说法，史密斯被绑在床上近四个小时法院。&lt;/p>; &lt;p>;美国第11巡回上诉法院周五在史密斯要求阻止处决的要求上听取了争论。在法院裁定之后，任何一方都可以上诉。&lt;/p>; &lt;p>;史密斯辩称，该州的拟议程序违反了对残酷和不寻常的惩罚的禁令。他还辩称，阿拉巴马州通过安排待诉上诉时安排执行权来侵犯他的正当程序权利，并且面具会干扰祈祷的能力。&lt;/p>; &lt;p>;在另一起案件中，史密斯认为这将会违反了对国家对国家的残酷和不寻常的惩罚的禁令，在他已经幸免于一次执行企图之后，第二次企图执行他。史密斯的律师周五要求美国最高法院遵守执行情况。各国有时会挣扎以获取所需的药物或在连接静脉线时遇到其他问题。&lt;/p>; &lt;p>;如果阿拉巴马州的执行继续前进，其他州可能会试图开始使用氮气。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;如果执行被法院阻止或遭到欺骗，它可能会停止或减慢追求氮气作为另一种执行方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Gutter talk’: is Manila overcorrecting its China policy post-Duterte?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248946/gutter-talk-manila-overcorrecting-its-china-policy-post-duterte?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/EF97CF31-BB77-4271-9458-2311C61DBC51_DA61E85D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;最新迹象表明中菲律宾紧张局势增加，菲律宾国防部长因批评总统费迪南德·马科斯·吉恩（Ferdinand Marcos Jnr）对台湾新当选的领导人的祝贺而在北京袭击。&lt;/p>; &lt;p>;外交部发言人发言人屈服于如此低的和排水沟级别的谈话，”吉尔伯特·蒂奥多罗（Gilbert Teodoro）指责北京“诉诸侮辱我们的总统和菲律宾国家”。这是对事工的回应，警告马尼拉应该遵守单中国原则，并“避免玩火”。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，菲律宾军事发言人称为中国的海岸警卫队“放错地方的欺凌者”在有争议的南中国海领土上遇到海事。在明年期中选举之前，菲律宾顶级立法者加入了竞争，在紧张局势加剧的情况下对中国采取了越来越多的好玩的声明。&lt;/p>; &lt;p>;好像这还不够&lt;/p>; &lt;p>;在前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）领导下的北京政策六年后，菲律宾的政治和国防机构在北京友好的外交政策之后，菲律宾政治和国防机构在与中国的海上争端中采取了毫不妥协的立场。&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;尽管他们可能认为这是合理的回应，并且是维护其国家主权权利的崇高尝试，但菲律宾也应警惕过度纠正其中国政策。否则，两个竞争对手的索赔人可能会梦游危险的水域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在所有地区国家中，菲律宾可以说是最近记忆中最混乱的外交政策。直到2000年代初，东南亚国家突然在阿罗约政府下与中国建立了“黄金时代”。在亚洲的美国军事存在不断增加，至关重要的是，中国在南中国海纠纷中前往国际法院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;再次发生了180度政策转变，当2010年代。即使按照菲律宾的标准，他也是一个重大的地缘政治冲击。菲律宾历史上第一次，现任总统威胁要断绝与美国的联盟，转而与中国和俄罗斯建立新的联盟。除了当时的总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）之外，杜特尔特（Barack Obama）外，杜特尔特（Duterte）在菲律宾基地上阻止了五角大楼。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特经常表达他对中国领导人的“爱”，他在2018年表示他需要中国“在我们国民生活的这个时候，比其他任何人都多”，并称中国为“保护者”（反对任何西方支持的政变）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/19/19/0650c2c5-a3a1-49b5-a386-04fe4fe4fe4fe4eddb925_ca9e86a4.jpg“ ;“>;中国总统习近平（左）在2019年8月30日在2019年北京举行的2019年篮球世界杯开幕式上与当时的菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）握手中国领导。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;坚持认为他的国家应该保持“温柔”和“谦虚”，以换取中国的“怜悯”，但尽管发生了多起事件，但他还是反复拒绝批评中国南中国海，最值得注意的是，当涉嫌中国民兵船只于2019年在芦苇银行地区撞向菲律宾渔船。&lt;/p>; &lt;p>;是一位富有魅力的人民，杜特尔特（Duterte以及对南中国海纠纷的广泛舆论。然而，自从他脱离权力以来，菲律宾精英已经采取了一种复仇的中国感知外交政策。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾同时在有争议的水域中宣传与中国的相遇，并加强了其补给和建筑。 &lt;/p>; &lt;p>;这与西方盟友在南中国海的前所未有的联合巡逻和战争游戏以及在菲律宾土壤上扩大的美国军事存在相吻合。菲律宾顶级官员甚至公开质疑与中国外交交往的智慧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管菲律宾的新发现的战略自信是可以在杜特尔特时代的被动性的背景下理解的，但它是可以理解的还冒着燃油燃料的风险。菲律宾首先应通过让专业外交官完成工作来保持外交高级。&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）是一名资深外交官纠纷。外交部还努力扩散紧张局势，最近在马科斯·贾恩（Marcos JNR）总统惊讶的台湾总统威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）的惊喜祝贺信息之后，重申了该国的单中国政策。&lt;/p>; &lt;p>;至关重要的是，这一点至关重要。外交部仍然是主要政策宣布的主要和主要来源；国防高级官员应该关注有关国防的问题。至于菲律宾政客，大多数人在杜特尔特年代仍然是妈妈，他们应该在选举之前避开反中国的煽动者，赞成负责任的政治家。&lt;/p>; &lt;H3>;菲律宾双边协议是南中国海的贫困法律协议&lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾还应校准其国防战略。面对拥有世界上最强大海军力量、军事实力远胜中国的中国，菲律宾依靠传统的西方盟友来增强其影响力和威慑能力。但这应该是一种更广泛的外交战略的一部分，该战略既服务于菲律宾国家利益，又保留了地区安全。菲律宾可以通过不授予五角大楼在台湾南部海岸附近的珍贵基地的方式来缓解中国的关注。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据增强的国防合作协议（EDCA），《 EDCA）》，菲律宾具有确定美国军事存在的规模和性质的特权，例如Cagayan，Isabela和Batanes。在已经控制的地区，包括第二托马斯·肖尔，蒂图岛和南汉岛。一旦恢复了相互信任的衡量标准，双方都可以探索诸如南中国海能源和渔业资源的共同发展等具体计划。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾的最终目标是外交管理纠纷并保留其主权权利从力量的立场上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ron DeSantis ends presidential bid before New Hampshire after falling far short of Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249272/ron-desantis-ends-presidential-bid-new-hampshire-after-falling-far-short-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 04:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/1EC44D11-2410-424C-A97D-F1049494392F43_FC980456.JPG“ ALT =”>;周日在社交媒体上发布的视频的图像。照片：Ron DeSantis通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）在新罕布什尔州小学的前夕暂停了他的共和党总统大选，并认可了唐纳德·特朗普（Donald Trump）满足他将成为前总统认真挑战的期望。 X，以前是 Twitter。新罕布什尔州的首个国际初选将于周二举行。&lt;/p>; &lt;p>; desantis嘲笑前联合国大使尼克·海利（Nikki Haley），他在初选中最亲密的竞争对手，称共和党人不能回到尼克·海莉（Nikki Haley）代表的旧共和党前卫，是一种重新包装的热情的公司主义。” &lt;/p>; &lt;h3>;特朗普占主导州长参加了2024年的总统大选，他在寻求特朗普的努力方面具有重大优势，早期的初选民意调查表明，丹蒂斯（DeSantis）处于强大的地位。他和他的盟友积累了一项超过1亿美元的政治财富，他对许多保守派重要的问题吹嘘了重要的立法记录，例如堕胎和学校对种族和性别问题的教导。&lt;/p>; &lt;p>;这样优势无法在2024年的总统政治现实中幸存下来。从技术故障困扰的备受瞩目的宣布到对他的员工和竞选策略的不断动荡，Desantis努力地在小学生中找到自己的立场。他失去了爱荷华州的核心（他誓言要赢得胜利），获得了30个百分点。这位45岁的年轻人被限制为佛罗里达州州长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; desantis被普遍认为是一个严肃的特朗普挑战者。在承认威胁的情况下，特朗普在佛罗里达州州长宣布之前的几个月中追捕了佛罗里达州州长，并继续在竞选活动，社交媒体上和付费广告中捣毁他。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;然而，许多desantis的问题可能是他自己做的。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年佛罗里达州的统治地位推动了他的统治者，DeSantis在与社交媒体网站上的对话中宣布了他在X上的总统竞选，从而避开了传统。首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）。该网站在谈话期间反复失败，这几乎无法听到他作为总统候选人的开幕词。&lt;/p>; &lt;p>;在随后的几周和几个月中，DeSantis努力在不宽容的情况下在个人层面上与选民建立联系总统舞台的明亮灯光。&lt;/p>; &lt;p>;他在竞选活动的首届新罕布什尔州对新罕布什尔州的首次访问中拒绝接受选民的疑问，这使他感到愤怒，就像该州的传统一样。后来，与其他州的选民的互动也不舒服。 /CANVAS/2024/01/22/89A785E6-FF96-FF96-4188-AC98-C04C05AD6944_DE03ED04.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： 1月15日在爱荷华州西得梅因市。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;夏季出现了更严重的财务挑战。&lt;/p>; &lt;p>; 7月底，Desantis搬家了近40名员工旨在削减他的竞选工资的大约三分之一。公开文件显示，他以不可持续的速度燃烧了他的大量竞选库。&lt;/p>; &lt;p>;有些人正在寻找特朗普替代支持的海莉，前外交官和南卡罗来纳州州长，他们在中间赢得了普及，他们正在燃烧。许多共和党捐助者，独立选民和所谓的从未有过的特朗普人群。&lt;/p>; &lt;p>; desantis和Haley经常在辩论和广告中互相攻击，通常比特朗普追求的更直接。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;随着内部财务问题的纳入，DeSantis积极转向盟军的超级PAC来处理基本的竞选活动，例如组织活动活动，广告和广泛的门敲门操作。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普特朗普在爱荷华州核心小组中占主导地位，Desantis Erdges Haley Haley Haley对于第二&lt;/h3>; &lt;p>;联邦法律不允许运动直接与超级PAC协调。去年12月，一个无党派政府监督组织援引美联社等机构的报道，向联邦选举委员会提出申诉，声称德桑蒂斯的竞选团队与“永不退缩”超级政治行动委员会之间的协调和沟通程度跨越了法律界限。网络本来应该是主要优势，并且在投票箱中成为支持者。随着他的投票数量停滞不前，DeSantis和他的盟友撤回了他们的多国家策略，几乎将所有资源集中在爱荷华州的开场核心中。&lt;/p>; &lt;p>;离开2024年总统比赛后，Desantis现在将注意力重新集中在他的注意力上他的第二个也是最后一个任期的佛罗里达州州长于2027年1月结束。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 04:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Sarah Ferguson, Duchess of York, diagnosed with skin cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249271/uks-sarah-ferguson-duchess-york-diagnosed-skin-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 03:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/AAFB5EB0-7F21-498B-81AD-924F28612FAE_C235E20A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sarah ferguson>; 999;>; Sarah Ferguson在伦敦于3月在伦敦举行。约克公爵夫人被诊断患有恶性皮肤癌，这是在治疗乳腺癌期间发现的。照片：Invision/AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;约克公爵夫人莎拉·弗格森（Sarah Ferguson）被诊断出患有皮肤癌的形式，这是英国皇家成员的另一个健康问题家庭。&lt;/p>; &lt;p>;现年64岁的弗格森（Ferguson）与安德鲁王子（Prince Andrew）结婚，去年接受了乳腺癌的治疗，现在被诊断出了几痣后被诊断出患有恶性黑色素瘤。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“她正在进行进一步的调查，以确保这已经在早期阶段被捕。” Sky News引用了她的发言人说。 &lt;/p>; &lt;h3>;英国的国王查尔斯（Charles）将接受扩大的前列腺&lt;/h3>; &lt;p>; ferguson（被称为弗吉（Fergie））接受治疗，他谈到了最初的癌症检查的重要性&lt;/p>; &lt;p>;她的新诊断据报道，现年75岁的查尔斯（King Charles）在本周为前列腺增长准备“纠正程序”。&lt;/p>; &lt;p>;周三，皇家官员还宣布，查尔斯继承人威廉王子的妻子凯瑟琳（Catherine）进行了成功的腹部手术，并将在医院任职长达两周。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>