<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Handsome’ Beijing man harassed by woman at bus stop who chased and tried to hug him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3258175/handsome-beijing-man-harassed-strange-woman-bus-stop-who-chased-and-tried-hug-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 09:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/6e2b7b70-a782-4646-8f6d-2b473849c4c2_f2c04c8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一“帅哥”声称自己被骚扰、追赶并在中国首都的街头被一名女子拥抱。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国男子在街上被一名陌生女子追抱后报警，这引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p据《齐鲁晚报》报道，这名在抖音上使用名字“一在”的男子拥有超过9万粉丝，他说自己在北京等公交车，一名女子突然从后面抱住了他。 &lt;/p>;&lt;p>;一段自拍视频显示，以仔挣脱陌生人逃跑，但她追着他喊：“你好帅。”&lt;/p>;&lt;p>;“离我远点。”不要骚扰我。我会报警。”一哉说道，并补充道：“在公共场合这样做你不觉得羞耻吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/ebce0892-cf9f-4f38-9842-2c74690c3032_c7af783d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;那个男人实时拍摄了他的骚扰者，最终被迫躲进餐厅厕所。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不要报警举报我。”女子边说边继续跟踪他。&lt;/p>;&lt;p>;当公交车到达时，一仔上了车，女人也上了车。&lt;/p>;&lt;p>;里面，她试图靠近男人，但被一位关心的女乘客拦住。&lt;/p>;&lt;p>;“姐姐，我们知道彼此不认识。 “别靠近我。”一仔说。&lt;/p>;&lt;p>;他下车后，女子继续跟踪他，迫使他跑到一家餐馆躲起来。&lt;/p>;&lt;p>;一仔躲了起来在男厕所里，他听到那个女人正在厨房里找他。&lt;/p>;&lt;p>;他设法离开餐厅，到附近的另一家餐馆避难。&lt;/p>;&lt;p>;在听说他的经历后，一名员工骑着电动自行车将他带到一条主干道，一再在那里叫了一辆出租车回家。&lt;/p>;&lt;p>;一再在抖音上写道，他后来向警方举报了这名女子。据了解，她有精神健康问题，并曾骚扰其他男性。&lt;/p>;&lt;p>;当局过去曾收到过类似举报，并敦促她的家人更好地照顾她。&lt;/p>;&lt;p>;一仔很担心，但表示他只是想忘记这件事，不想让公众进一步关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/08/510347d9-46e9-4868-b14b-886842ffe823_a6997eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女人试图拥抱男人在街上，然后跟着他上了一辆公共汽车。图片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想说，性骚扰与受害人的外表、性别无关。这是施暴者的性格或心理状态造成的。”一在说。&lt;/p>;&lt;p>;他的经历在大陆社交媒体上引发了很多讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“男孩在外出时也应该学会保护自己。 “在外面，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我也遇到过同样的情况。有个女人一直追我。我很害怕，脑子一片空白。作为一个内向的人，我抗拒陌生人以这种方式接近。”另一位人士说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stabbed Sydney bishop Mar Mari Emmanuel forgives attacker: ‘you are my son, I love you’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3259396/stabbed-sydney-bishop-mar-mari-emmanuel-forgives-attacker-you-are-my-son-i-love-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 09:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/33ce6115-8ce0-4565-9bcc-3091839145c3_07305110.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mar Mari Emmanuel 主教在悉尼举行的 2023 年神圣复活盛宴仪式​​上。照片：AAP Image/Christ The Good Shepherd Church viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位悉尼主教在一次直播布道中被残忍刺伤，周四表示他正在康复，并原谅了袭击者，并宣称：“你是我的儿子。”&lt;/p>;&lt;p>;主教 Mar Mari Emmanuel 周一被一名 16 岁嫌疑人砍伤头部和胸部，引发了悉尼西部亚述基督教会追随者的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我做得很好，恢复得很快，”韦克利基督好牧人教堂的主教说道。&lt;/p>;&lt;p>;该地区是悉尼小型基督教亚述社区的中心，其中许多人逃离了这里伊拉克和叙利亚的迫害和战争。&lt;/p>;&lt;p>;伊曼纽尔在网上拥有近 20 万粉丝，他对 Covid-19 疫苗、封锁以及伊斯兰教的批评激起了许多人的兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;悉尼教堂刺伤事件是出于宗教动机的恐怖主义：警方&lt;/h3>;&lt;p>;主教在周二发布的 YouTube 视频中表示，“没有必要担心或担心”，并附有他穿着法衣的照片.&lt;/p>;&lt;p>;“我原谅任何做出这种行为的人，我对他说：你是我的儿子，我爱你，我会永远为你祈祷。无论是谁派你来做这件事，我也原谅他们。”&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，这名青少年嫌疑人被送往悉尼一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;高级警察表示，预计他将在周中接受治疗。持续数天。&lt;/p>;&lt;p>;刺伤事件在教堂外引发愤怒场面后，主教呼吁大家保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>;数百名教众和社区成员当晚赶到现场&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人投掷石块和其他投射物，据称打伤了警察并损坏了 50 辆警车。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望你们始终保持冷静， ”主教说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也需要永远成为守法公民。我们需要配合警方的指令，无论是州一级还是联邦一级。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远不应该忘记，我们很幸运能够成为澳大利亚人，但最重要的是，我们基督徒和我们需要这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，警方指控一名 19 岁男子与教堂外的暴力事件有关，并警告称，未来几天将有更多人被捕。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time for animal abusers in China to face proper justice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3259151/time-animal-abusers-china-face-proper-justice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/a028e221-1371-40dd-aa59-61ef0f26395a_08ca90e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;动物保护活动人士从卖家手中救出的狗被压在一个2014年6月20日，广西壮族自治区玉林市一个市场上的笼子。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月发布在微博上的视频显示，江西省一名大学生拿着一个笼子。白色小猫用脚踢它、用衣架打它、用衣架打它、用它撞门，把它弄得疼得哇哇大叫，在中国引起了公众的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;视频发布后，学院宣布他们在收到 14 封指控该学生虐待动物的信件后将其开除。据学院发言人宣读的一份文件称，“该事件在网上广泛传播，影响了学校的声誉。”它还指控该学生分享淫秽视频和逃课。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，类似的虐待动物案件浮出水面，这次涉及的是一名在研究生入学考试中获得最高分的学生南京大学核物理课程。在此事件中，网友们发现他之前曾上传过自己虐待猫的视频。&lt;/p>;&lt;p>;校方很快回应了公众的担忧，称该学生未能进入最后一轮申请的原因是“思想道德考核不合格”。几天后，他也未能进入他的第二志愿兰州大学。&lt;/p>;&lt;p>;有人说，南京大学以“道德”为由拒绝一名学生，这是越界了。还有人说，这反映了当今教育体系最看重的一点：大学不仅应该注重传授知识，还应该向年轻人灌输正直和良好的价值观。&lt;/p>;&lt;p>;当然，这些都不是中国首例虐待动物案件。每年都会有无数令公众震惊的视频，但当关注度下降后，这个问题就被悄​​悄遗忘，而没有采取太多措施来防止滥用行为再次发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/082ea9cf-26b4-47a8-b187-2373fcb06662_5c26336e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2022 年 6 月，中国南方广东省一位车主在繁忙的交通中抛弃了一只小狗，此举激怒了中国网民并引发了追捕。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题的核心是缺乏保护动物免受虐待的法律法规。人们诉诸网络谴责，而大学可能会以“道德”理由拒绝那些被指控虐待的人，这是一个松散的概念，对于正义应该是什么样子的概念存在争议。如果有适当的规则和采取行动的法律依据，情况就会有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;过去，虐待动物案件曝光后，并没有采取太多行动。 2023年，有报道称网络美食博主杰克·拉提奥（Jack Latiao）折磨一只猫一个小时，将其绑在树上，烧毁并用针刺穿。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查了此事，并以造成伤害为由拘留了他造成“负面社会影响”，该视频博主随后道歉，但无法采取进一步的惩罚。与此同时，在美国，犯有虐待动物联邦罪的人将面临巨额罚款，并根据所在州的不同，最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国还没有直接禁止动物的法律。虐待。律师表示，很难定义虐待或决定哪些动物应纳入法律。目前，施虐者受到惩罚的唯一方法是猫或狗的主人起诉施虐者破坏其财产。但实际上，大多数虐待者追逐流浪动物是为了逃避法律责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;起草虐待动物法的一个重大挑战是公众缺乏共识，认为该法是一项保护动物的法律。严重犯罪。许多人仍然认为动物的权利比人少。他们可能认为虐待动物是错误的，但不认为人们应该因此而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;但惩罚此类虐待行为不仅是为了保护动物，还可以帮助保护人类。研究表明，虐待动物可能是某人会对人类犯下严重罪行的早期指标，包括袭击、谋杀、强奸、虐待伴侣和虐待儿童。&lt;/p>;&lt;p>;如果存在这种行为，政府也可能考虑将此类行为定为刑事犯罪。更危险。例如，2020 年，深圳出台了一项禁止食用猫狗的规定，作为阻止 Covid-19 传播的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;当时，许多人感到惊讶的是，长期持有的“传统”可以如此轻易地被禁止，但从政府的角度来看，深圳是一个相对较新的城市，充满了反对吃狗的年轻人。而且，面对阻止疫情蔓延的迫切需要，有必要禁止这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;在虐待动物方面，如果有足够多的人表达了他们的担忧，政府最终可能会采取行动行动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong attracted nearly 2,000 professionals earning at least HK$10 million annually, figures for last year show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3259374/hong-kong-attracted-nearly-2000-professionals-earning-least-hk10-million-annually-figures-last-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/b387891d-5052-4f21-aece-1f627e7ef30d_ac0e2562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于湾仔的香港人才参与办公室。政府于 2022 年 12 月推出顶尖人才通行证计划，以吸引更多专业人士来到这座城市。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去12个月，近2,000名年收入1000万港元（127万美元）或以上的专业人士根据政府吸引人才的计划成功申请移居香港一位涌入专家表示，可以为所有人创造更多就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;安全局周三告诉立法者，2023-24 财年的顶尖人才通行证计划批准了 46,497 份申请。根据该计划的一个类别，候选人必须在过去12个月内赚取至少250万港元才有资格，在获得批准的11,779人中，有1,926人的收入达到或超过1,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据据该局统计，2,162名成功申请者上一年的收入在500万至1000万港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;政府于2022年12月推出顶尖人才通行证计划，以吸引更多专业人士来到香港。成功申请者将获得两年期签证，只有在持有人在香港就业或开办企业的情况下才能延期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/f07f8d5d-e26c-4610-98c8-78900a34991f_081bddf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;保安局还透露，同期所有类别的家属签证或入境许可证共获得 52,876 份批准。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划还向当局挑选的在过去五年中工作了三年的世界顶尖大学的毕业生开放。工作经验少于三年的毕业生也可以申请，但每年接受的人数上限为10,000人。&lt;/p>;&lt;p>;就需要学历的两个类别而言，2023-24年度分别批准了26,169人和8,549人的申请.&lt;/p>;&lt;p>;该局还透露，同期所有类别的家属签证或入境许可证也获得了 52,876 份批准。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，去年 11 月对成功申请者进行了一项调查，其中在这座城市呆了六个月以上，发现一半以上有工作。调查发现，31% 的人在金融服务行业工作，其次是创新和技术行业的 18%，以及商业和贸易行业的 17%。其中约8%从事保险或经纪服务。&lt;/p>;&lt;p>;香港顶尖人才服务协会主席、立法会议员尚海龙表示，大多数获批的高收入申请人都是企业家和高管既有零售业、制造业等传统行业，也有人工智能、生物科技等新兴科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅来自内地，还来自世界各地。” &lt;/p>;&lt;h3>;香港人才计划招聘的专业人士月薪5万港元&lt;/h3>;&lt;p>;尚表示，他们申请香港签证的动机源于对香港高教育水平的认可，这将有利于他们的孩子，以及香港护照的认知价值。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是，他们中的一些人非常重视香港在内地与世界之间的桥梁作用，”他说，并补充道一些专业人士在三年的大流行期间与海外业务失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;尚还提到了他的协会所做的一项调查，发现大约四分之一的人才计划新人表示愿意设立&lt;/p>;&lt;p>;“如果这一切转化为现实，到 2025 年中期，香港可能会创建约 1,000 家新公司，从而为当地劳动力市场创造就业机会， &lt;/p>;&lt;p>;AMAC 人力资源顾问董事总经理 Alexa Chow Yee-ping 也认为，高收入申请人可以创造大量就业机会。&lt;/p>;&lt;h3>;语言&lt;/h3>;&lt;p>;来港的内地人才可能是高级管理人员、董事或某些领域的专家，他们需要一支由经理、官员、助理或研究人员组成的团队“如果他们来自香港缺乏的行业或领域，例如科学研究、信息技术或人工智能，将进一步缓解短缺并促进这些行业的发展， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但周表示，成功申请的数量可能并不代表在该市定居的实际人数。她补充说，该计划的有效性取决于是否采取措施帮助抵达者适应当地文化，从而鼓励他们长期留下来。&lt;/p>;&lt;p>;Gary Ng Cheuk-yan，资深人士Natixis企业与投资银行经济学家表示，最新数据是一个积极信号，表明香港对高收入专业人士仍然具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“大量高收入人才输入香港可以吴说。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局周三的数据显示，该计划的成功申请者来自中国大陆，有43,992人。 &lt;/p>;&lt;p>;根据入境事务处的数据，2023年共有35,583人通过该计划抵达香港，其中91,631人来自所有人才计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un could chart own ideological path in ‘calculated move’ away from idolising forebears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259365/north-koreas-kim-jong-un-could-chart-own-ideological-path-calculated-move-away-idolising-forebears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/d76793ea-10d0-4ed3-ac7d-a70c0b0dacfd_d863681e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中）视察立体模型4 月初，平壤一个地区的第二期工程将建设 10,000 栋房屋 照片：KCNA via KNS / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩似乎正在策划背离长期存在的政策据观察人士称，他对祖先进行了个人崇拜，因为他打造了一条独特的意识形态道路，将重点放在自己身上，不受与南方的血缘关系的束缚。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变被认为以微妙的品牌重塑为标志。据韩国统一部报道，韩国国家统一研究院高级研究员洪敏表示，韩国政府取消了纪念祖父和父亲的重要节日，并减少了对他们的公开表达敬意。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化可能意味着金正恩希望他的时代和成就与他的祖先统治下的时代和成就一样辉煌，甚至更加辉煌。&lt;/p>;&lt;p>;“他希望他的人民关注他的成就，而不是他祖先的成就。”壮举，”洪告诉本周亚洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 17/0e3f4559-2ae1-4781-a166-8fb73eb64f8f_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 15 日，一名行人沿着平壤的街道行走，这是该国的标志已故朝鲜领导人金日成诞辰 112 周年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜的宣传工厂已在很大程度上取代了太阳日，这是一个偶像崇拜的术语，指的是创始人金日成的4月15日生日，并使用中性称谓周二，韩联社援引韩国统一部官员的匿名话说，4.15 和四月假期。&lt;/p>;&lt;p>;“这似乎是一个精心策划的举动，目的是摆脱对他祖先的神话化。”这位官员补充道。&lt;/p>;&lt;p>;1997 年 7 月 8 日，在金日成三年哀悼期结束时，朝鲜宣布将使用其历法，将这位开国元勋的出生年份定为 1912 年。主体思想元年。&lt;/p>;&lt;p>;也开始庆祝他的生日，过去被称为“4.15假期”，称为“太阳节”。&lt;/p>;&lt;p>;又一个奉承词该官员表示，“晨星日”指的是金正恩的父亲金正日的 2 月 16 日生日，该节日也基本上从朝鲜媒体上消失了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/892de88b-16c0-49ce-aa92-a5e94d71596d_2aae2867.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年 7 月 8 日，朝鲜领导人金正恩（中）参观朝鲜平壤锦绣山太阳宫。陵墓中供奉着木乃伊现任领导人的祖父和父亲金日成和金正日的遗体。照片：EPA/KCNA /Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2022 年以来，金正恩也不再参观位于平壤的祖父陵墓。据观察人士称，这些奉承词可能表明有意远离过去的祖先崇拜习俗。&lt;/p>;&lt;p>;“这些变化可能与朝鲜避免过度神话化的举动有关”，这位领导人的祖父和父亲在金正恩去世后该部门官员表示，联合国在 2019 年警告不要采取此类“掩盖真相”的举动。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是金正恩摆脱对祖先的依赖（以确保合法性）举措的一部分] 或让朝鲜避免使用偶像崇拜的词语，以符合其塑造正常社会主义国家形象的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家表示，年轻的金正恩可能已经决定，不切实际地崇拜偶像的宣传和煽动行为在经济困难的情况下，祖先们不会与民众产生共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家统一研究所的洪说：“金正恩还通过政策表明了他的意愿，他不会盲目遵循祖先制定的任何政策方向”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩对韩国战略的转变也可能与减少使用核武器有关。分析人士认为，对祖先的神化术语。&lt;/p>;&lt;p>;前几代人的统一战线统一原则将南方定义为朝鲜民族被异化的一半，应该从美帝国主义的统治下解放出来。&lt;/p>;&lt; p>;这一观点与金正恩去年年底的声明相矛盾，该声明将朝韩关系描述为两个独立且敌对国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他还下令制定国家统一三项原则，呼吁国家统一和团结。和平的字样将从宪法中删除，纪念金日成平壤统一愿望的纪念碑也将被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化是在这位朝鲜领导人自上任以来巩固权力的推动下发生的。朝鲜研究大学政治学教授杨武镇表示，父亲于 2011 年去世，制定了一条基于核威慑以及加强与中国和俄罗斯关系的新路线。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种表达杨说：“党、政、军都在他手中”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/17/9137b9fb-8216-4c08-aff1-4bad17af9080_652428ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩四月初，金正恩（中）参观平壤西部金正日军事政治大学的一间卧室。照片：KCNA via KNS / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩在瑞士接受教育，无需助手帮助即可直接获取国际新闻，他敏锐地意识到，他补充说，全球范围内的英雄崇拜正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;然而，东国大学名誉政治学教授 Koh Yu-hwan 警告不要“过度解读”崇拜两位祖先的术语使用的减少，并指出金正恩的合法性是由围绕其祖先的叙述支撑的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有从他父亲和祖父那里继承的光环，金正恩就无法声称自己的合法性，而且很难相信，如果没有他们的光环，他还能生存下去。” Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“抛弃他的祖先就等于抛弃他自己。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/c54a6e00-3d09-47c4-b4cc-fda8f06f71e3_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国人民的2022 年 8 月 25 日，军队人员在平壤万寿山向已故朝鲜领导人金日成和金正日的雕像致敬。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;高说，朝鲜必须放弃过去的统一战线策略，即通过交流和吸收衰弱的南方来追求统一，因为它现在非常担心通过与南方的交流而加强的主导文化影响力。&lt; /p>;&lt;p>;过去通过韩国的斡旋努力与美国和日本修复关系的尝试都失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜现在寻求单打独斗，摸索未来的道路。 ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的岸田提出会见朝鲜的金正恩：平壤&lt;/h3>;&lt;朝鲜上个月表示，日本首相已提出会见其领导人，但强调两国约 20 年来首次峰会的前景将取决于东京是否容忍其武器计划并无视其过去绑架日本国民的情况。&lt;/ p>;&lt;p>;日本承认它一直在试图安排一次双边峰会，但否认朝鲜提出的此类会议的先决条件是不可接受的，这使金正恩和日本首相岸田文雄很快举行峰会的前景变得黯淡。&lt;/p >;&lt;p>;观察人士表示，金正恩希望改善与日本的关系，以此来挑拨美国与其盟友之间的关系，而岸田则希望利用绑架问题（对日本来说是一个高度情绪化的问题）可能取得的进展来提高他不断下降的支持率朝鲜在 2002 年承认绑架了 13 名日本公民，随后允许其中 5 名日本人回国，但表示其他人已经死亡。日本相信有些人还活着。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump complains jury selection moving too fast in hush money trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259393/donald-trump-complains-jury-selection-moving-too-fast-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 07:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/28c1a35b-1559-4098-9a02-c50727814cdd_ba324152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在参观位于美国的一家杂货店时向媒体发表讲话周二纽约。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周三抱怨纽约封口费案的陪审团选择问题，因为审判进展得比预期更快。&lt;/p>;&lt;p>;在检察官和辩护律师一天之内就七名陪审员总数达成令人惊讶的一致后，特朗普试图给似乎进展得非常顺利的程序踩刹车。&lt;/p>;&lt;p>;第一位面临法庭审判的美国前总统刑事审判称，如果他怀疑纽约居民不会给他公平的待遇，他应该被允许拒绝任意数量的陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为罢工应该是“无限的” “当我们挑选陪审团时？”特朗普在他的社交媒体网站上写道。 “然后我被告知我们只有 10 个，远远不够。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/18/ae277be7-9d04-485d-90e1-15e61afca395_f8ea7ca5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普周二出庭，纽约刑事封口费审判陪审团遴选的第二天。法庭草图：美联社克里斯蒂娜·康奈尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他谴责曼哈顿是“第二糟糕的审判地点”，显然是与华盛顿进行比较，他将在那里面临单独的联邦选举干扰审判。到目前为止，特朗普的辩护方和检察官各自使用了十分之六的允许所谓罢工来解雇他们怀疑可能对自己一方有问题的陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和几周来，他的支持者一直抱怨曼哈顿的审判不公平，因为这将使这位共和党总统候选人在竞选活动中停留太久。&lt;/p>;&lt;p>;现在，胡安·默尚法官似乎比预期更快地主持了审判，他突然抱怨这是一项仓促的工作。&lt;/p>;&lt;h3>;封口费审判法官警告特朗普不要受到恐吓，正如前 7 名陪审员所选择的那样&lt;/h3>;&lt;p>;“他正在仓促进行这次审判，特朗普周二晚间对记者表示：“他会为民主党尽一切努力。”&lt;/p>;&lt;p>;一些法律分析人士预测，需要几周或更长时间才能选出此案的陪审团。&lt;/p>;&lt;p>;现在看起来他们可以在本周完成，以便周一正式开始审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s autonomous driving players struggle to turn a profit despite heavy investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259367/chinas-autonomous-driving-players-struggle-turn-profit-despite-heavy-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/e43d7553-c001-4cd6-af3f-63ee8ca0e6be_2752c53c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港展会上看到的自动驾驶模拟器。照片：南华早报 / Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从大型科技公司到初创企业，中国的自动驾驶系统开发商正在努力实现自动驾驶的未来愿景，以取得显着的成果&lt;/p>;&lt;p>;斑马网络是一家开发自动驾驶系统技术的智能汽车初创公司，本周更换了担任该职位四年的首席执行官张春晖。这被视为斑马智行的支持者、电子商务巨头阿里巴巴集团控股公司改造该部门并加强商业化努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴周三没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴没有立即回应置评请求。人工智能和互联网搜索巨头百度于2017年推出了开源自动驾驶平台Apollo，但其自动驾驶技术项目也遇到了障碍。尽管获得了大量内部研发投资，但该部门尚未实现盈利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然百度预计其 Apollo Go 机器人出租车服务年底前将在 100 个城市推出十年来，到目前为止，该公司仅获得了在中国四个主要城市的部分地区进行全自动无人驾驶出租车商业运营的批准。&lt;/p>;&lt;p>;这四个城市包括北京和西南直辖市重庆，该公司所在地分别自 2021 年和 2022 年以来，其 Robotaxi 服务一直在向乘客收取费用。&lt;/p>;&lt;p>;国内规模较小的自动驾驶公司也在努力变现。&lt;/p>;&lt;p>;在香港上市的 iMotion去年 12 月，该公司公布 2020 年至 2023 年亏损超过 10 亿元人民币（1.39 亿美元）。Momenta 一直在调整公司战略，减少学术性，更加商业化，而小马智行则通过专注于加速商业化据中国科技媒体36氪报道，在机器人出租车和机器人卡车方面，智库智库研究员张新元表示，“对于行业来说，瓶颈在于技术成熟度和商业应用。”发现。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的产品在Level 2和Level 4技术上已经取得了很大的进步，但在实际应用中仍然存在很多挑战，比如……如何应对复杂且不可预测的流量环境，”张&lt;/p>;&lt;p>;2 级系统被定义为能够自行转向和加速，但在紧急情况下仍需要人类驾驶员进行控制的系统。 4级系统可以在特定条件下自动驾驶。&lt;/p>; &lt;p>;完全自动驾驶汽车与中国蓬勃发展的电动汽车（EV）行业形成鲜明对比。&lt;/p>; &lt;p>;去年，电动汽车在乡村跃升了37％，纯电池供电的车辆和插电式混合动力车都击中了890万辆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/04/17/585d18b6-4f20-4691-4691-af0a-af0a-af0a-2d6565bf865bf86d5_f60200c9.jpg.自动驾驶汽车沿着中国南部广东省南北区的一条道路行驶。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;投资者在该行业增长缓慢和宏观经济环境较弱的情况下，正在缩减自动驾驶投资。&lt;/p>; &lt;p>;去年，根据Lowspeed自动驾驶行业的数据，行业的筹款交易数量均下降，在大约140轮投资回合中，筹集了超过200亿元人民币，在2022年的大约153次投资回合中均下降了300亿元人民币。联盟。&lt;/p>; &lt;p>;自动驾驶行业也面临着世界其他地区的盈利能力和监管问题。&lt;/p>; &lt;p>;自主卡车公司Tusimple曾经被认为是该行业的明星年份宣布从纳斯达克宣布将其推荐给纳斯达克，理由是“商业前公司”的资本市场变化，并大大提高了股票价格的波动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Alphabet在7月份的自动驾驶项目Waymo的决定之后，放慢自主卡车的开发，并更多地专注于乘车车，并从纳斯达克（Nasdaq）脱颖而出（美国自动驾驶卡车软件的早期拥护者），其资本用完了，无法追求商业生产。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers target Chinese military firms helping Russia with bill imposing ‘full blocking sanctions’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3259392/us-lawmakers-target-chinese-military-firms-helping-russia-bill-imposing-full-blocking-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 06:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/e748c534-a936-49e5-9113-6113-610fd6eb7a7a7b7a7a7b_efa26e26e99.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;中国共产党的众议院选择委员会。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国立法者周三提出了一项两党法案，该法案将对任何向俄罗斯提供重大支持的中国军事公司施加制裁。&lt;/p>; &lt;p>;立法在华盛顿越来越多的警报中，国务院说的从中国到俄罗斯的材料数量有助于提高莫斯科的经济，并用于生产乌克兰战场上出现的武器。&lt;/p>; &lt;p>;“任何公司在中国国防工业综合体所做的那样，乌克兰的恐怖措施的帮助和教tone恐怖症值得体验美国制裁的全部力量。共产党。&lt;/p>; &lt;p>;“是时候在CCP与俄罗斯的无限制合作伙伴关系上投入经济成本了。 ACT，将为中国政府确定180天从俄罗斯市场中撤出的中国军事公司，然后才面临“完全阻止制裁”。&lt;/p>; &lt;p>;其他同伴包括国会议员Jared Golden，缅因州民主党人John Moolenaar，A密歇根州共和党人和加利福尼亚民主党的吉米·帕内塔（Jimmy Panetta）&lt;/p>; &lt;p>;近年来，与中国有关的国会引入的法案数量飙升。 - 根据华盛顿的智囊团卡内基国际和平捐赠，尽管相对较少成为法律。&lt;/p>; &lt;h3>;美国高级官员解释了中国如何冒险与俄罗斯越过“红线” &lt;/h3>; &lt;p>;对于当前异常激烈的第 118 届国会会议来说尤其如此。 2023年，只有20个法律通过了这两座房屋，并由美国总统签署，几十年来最少的法律。 >;《无限制法》可能是40岁的加拉格尔（Gallagher）赞助的最后一项立法，他将于本周结束时从国会退休。 “当我跑步时，我知道这对我来说不是职业。”他在上个月的决定时说。&lt;/p>; &lt;p>;概述，《无限制法》将指示国防部确定出口 - 控制的技术最有可能通过中国转移的风险，并对它们强加了全国范围内的新的，更强大的控制权。&lt;/p>; &lt;p>;，它将授予商务部授权拒绝任何出口许可证。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/18/cb0b217c-1580-4b23-a158-a158-08-03058-0305223470a29470a29 _a6666cecececececececececececececececececececececececececceccem >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;共和党国会议员约翰·穆纳纳（John Moolenaar）将接任迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）担任中国共产党众议院选择委员会主席。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它也将赋予我们总统的权力，以批准任何由军事现代化的中国公司自行决定。&lt;/p>; &lt;p>;目前行政部门制裁机构有限地追求参与军事现代化工作的中国公司，其大多数授权现在与人权有关。&lt;/p>; &lt;p>;中国华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;周二，国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）表示，拜登政府对中国商品流向俄罗斯的流动“令人难以置信”。&lt;/p>; &lt;p>;米勒补充说，美国国务卿安东尼·眨眼会讨论在本周晚些时候以及计划前往北京的一组外交部长会议的小组中，据报道最早可能在4月23日进行。&lt;/p>; &lt;h3>;美国的众议院面板针对中国的影响&lt;/h3>; &lt;p>;“您当然可以期望这是他期望提出的一个问题，”发言人。&lt;/p>; &lt;p>; Moolenaar，他将接替加拉格尔（Gallagher）担任选拔委员会主席。中国的共产党和俄罗斯“正在共同努力伤害美国和我们的盟友”。 ”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“美国人民将从这项立法中受益，因为这将使俄罗斯和CCP更难与我们的国家合作。” &lt;/p>; &lt;p>;戈尔登说俄罗斯说俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）正在与政府对乌克兰的入侵进行测试边界，该法案的设计“旨在确保对[中国]实现俄罗斯的危险行为有后果”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取更rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China preps for tourism boom on May Day holiday as early bookings rocket past pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259348/china-preps-tourism-boom-may-day-holiday-early-bookings-rocket-past-pre-pandemic-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/17/69FACA40-2C47-419A-B1A1-AE25C3C8C8B4A_51D70358.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国有望在即将到来的五月天假期中看到强劲的旅游浪潮，预计该行业将抓住机会将其恢复良好的恢复良好，远高于大流行前的水平和通过大量的消费量来激发该国的经济。&lt;/p>; &lt;p>;香港可能仍然是在此期间离开中国大陆的旅行者（也称为劳动节）的最爱目的地之一，计划于5月开始持续1至5  - 东南亚将从任何复兴中受益最大，旅游平台的研究和分析师的陈述显示。&lt;/p>; &lt;p>;自上周以来，假期的国内机票订单与去年相比飙升了21％。根据中国售票员Umetrip的说法 - 比2019年的数字增长了41％。一年，在同一时期，这些城镇风景秀丽地区的门票上涨了151％。&lt;/p>; &lt;p>;在五月天假期期间出庭旅行的签证费用费用也超过了同一时期根据CTRIP周二发布的一份报告，2019年。 &lt;/p>; &lt;/p>;的主题公园研究所院长Lin Huanjie表示，P>; &lt;p>;香港仍然是大陆出站旅行者的首选。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; Trip.com的收入和利润飙升，因为中国游客屈服于游客&lt;/h3>; &lt;p>;“旅游者可以在完成为期一日游的巡回演出后返回大陆，这对于那些有较低旅行预算的人非常重要，林说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在线购物的上升和上海迪士尼度假胜地的建立 - 变化减少了该市对大陆旅客的独特吸引力 - 林说，香港仍然是一个受欢迎的目的地&lt;/p>; &lt;p>;旅游业在该国的整体消费组合中脱颖而出，作为快速增长的驱动力，与其他领域相比，诸如恢复较慢的其他领域的形成鲜明对比。消费被认为是为该国的大流行后恢复所必需的，这受到长期财产危机的阻碍，私营部门的热情降低。&lt;/p>; &lt;p>;去年，大陆是489.1亿次国内旅行，81.4占2019年总数的百分比。根据大陆文化和旅游部的说法，游客还以4.91万亿元（6781亿美元）的支出达到了2019年水平的74％。林说：“新的一年和圣经节日表明，在即将到来的五月假期中，市场将看到强劲的增长。市场数据显示，旅游业已经反弹到了流行前的水平，我们预计收入将超过2019年的收入。南部岛省海南省大陆旅行集团福森旅游集团说，该行业已经完全反弹到五月天的大流行前和命令。 ，我们对五劳动节假期的前景感到乐观。恢复，曹告诉总部位于上海的媒体媒体。签证并扩大支付平台的范围，以包括国际信用卡。与泰国，马来西亚和新加坡的永久无签证旅行安排也增加了该国作为旅游目的地的吸引力。 - 大错级，因为三年的湍流已经限制了住宅收入，它们将不可避免地降低其在非必需物品上的支出。林说，平均入站旅游业将更快地恢复。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：groand”目标=“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate swiftly rejects bid to oust homeland security chief Alejandro Mayorkas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259391/us-senate-swiftly-rejects-bid-oust-homeland-security-chief-alejandro-mayorkas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 05:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/31E9F92B-2E09-4059-9499-84FDA93B76B7_859A20F9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；星期二在纽约。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党持有的美国参议院周三拒绝了共和党领导的竞标，要求驱逐总统乔·拜登（Joe Biden）的移民负责人在与墨西哥的南部边境处理中。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; 64岁的国土安全部部长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）在2月被共和党多数的众议院弹imp。在众议院和参议院之间，遏制非法移民的激增，这一数字每天在12月在美国 - 墨西哥边境上达到10,000次忧虑。&lt;/p>; &lt;p>;共和党议员指控梅尔卡斯（Mayorkas移民法和“违反公共信任”，使他成为第一位在近150年内被弹each的内阁秘书。此举在参议院进行了一次审判，民主党人拥有51-49多数。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/04/18/2CCE75D6-A1E9-438B-9D52-57C8322414AB_4BD752AA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在周三对国土安全部长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）进行弹each审判。照片：参议院电视通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但参议院在周三迅速处置了这两件弹each的文章，以党派违宪的理由拒绝了他们。&lt;/p >; &lt;p>;白宫欢迎这一举动，称参议院“正确地投票决定了这种毫无根据的弹each”。在边境，发言人伊恩·萨姆斯（Ian Sams）说。&lt;/p>; &lt;p>;国会共和党人应该加入他们的行列，而不是浪费时间在毫无根据的政治特技上，同时杀死了真正的双党边境安全改革。特朗普在决斗的选举年访问中向美国边境交易责任&lt;/h3>; &lt;p>;美国总统，副主席，内阁大臣和联邦法官可以被叛国，贿赂和“其他高罪行和轻罪”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管对政策问题的前所未有的弹each是在2月发生的，但直到周二，众议院弹each的经理才开始仪式，亲自向参议院展示这些文章。&lt;/p>; &lt;p>; house。共和党人被指控是出于恶意行事，尤其是在反对一项在参议院陷入两党协议之后，几十年来本来会实施最艰难的庇护和边境政策。&lt;/p>; &lt;p>;民主党参议院多数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）承诺要尽一切可能快速拒之门外。 04/18/6B57496B-21E0-4A72-99A7-4710A4B63D2F_5E6717C3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“为了参议院的诚信，为了保护弹each，对于我们真正需要的极少数情况，参议员应该驳回今天的指控，”舒默早些时候说。星期三在参议院的地板上。&lt;/p>; &lt;p>;在100名成员的参议院将需要67票才能从办公室中撤职。&lt;/p>; &lt;p>;大多数率先与Mayorkas战斗的立法者特朗普与前共和党总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）接近。选举国家的“最终战斗” &lt;/p>; &lt;h3>;特朗普称非法移民为“动物”。表明这种现象。&lt;/p>; &lt;p>; Mayorkas反复拒绝针对他的指控，称它们为“毫无根据”，并谴责他所谓的政治得分阶段。&lt;/p>; &lt;p>;众议院只遭到了互相弹impereach内阁官员 - 战争部长威廉·贝尔克纳普（William Belknap）于1876年 - 这是关于腐败的严重指控。&lt;/p>; &lt;p>;他在诉讼得出结论之前辞职。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US strategy for Indo-Pacific region must promote economic development, not just defence: Senate panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3259390/us-strategy-indo-pacific-region-must-promote-economic-development-not-just-defence-senate-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 04:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/b9973f25-8c9a-419d-864b-58Adbb7febb9_b27fcece.jpg“ alt =”>;外交关系委员会于周三在华盛顿举行了听证会。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿在印度太平洋地区的战略主要集中在国防上，缺乏促进区域发展的强大经济议程，这是美国参议院有影响力的小组。&lt;/p>; &lt;/p>;。参议院外交关系委员会主席马里兰州民主党人本·卡丁（Ben Cardin）表示，美国应“替代我们的竞争对手提供的替代方案”。 Cardin补充说，要提醒我们在印度太平洋地区更好的基础设施和投资的承诺是为了提醒我们的合作伙伴，“美国在世界上的领导永远都不重要”，Cardin补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有很多联盟……但是我们是否正在做足够的贸易，投资和外交，这确实是我认为战场需要的地方吗？站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/18/18/5281C79E-D652-4C50-9E85-CD02E3BCA730_4B7B7B51E0.JPG“哈里·哈里斯（Harry Harris）是2018年至2021年美国驻韩国大使，周三在华盛顿举行的参议院外交关系委员会听证会上作证。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新泽西州民主党人鲍勃·梅南德斯（Bob Menendez）相信美国面临的美国面临&lt;/p>; &lt;p>;在印度太平洋中签订自由贸易协定可以加强“经济机会，并放松中国与这些国家的绞索”，他，他，他与这些国家的绞索”，他说。他作证说：“关于外交，军事和经济组成部分，他并没有说服“我们一直在倡导这三个桶中的正确事物”。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯在他的大使之前担任美国印度太平洋指挥官的指挥官说，这种看法推动了他对跨太平洋伙伴关系的倡导，这是由前美国总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）倡导的贸易协定，并被其继任者唐纳德·特朗普（Donald Trump）拒绝。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;他回忆说，中国国防部长在超过2年的时间里第一次谈话&lt;/h3>; &lt;p>;“我这样做是因为我认为会得到加强的TPP国家之间的安全关系，”他回忆说。 “我们失去了这个机会。” &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯还作证说，美国领导的14英寸印度太平洋经济框架“缺乏自由贸易协定获得的牙齿”。&lt;/p>; &lt;p >;该倡议是拜登政府在该地区进行外交宣传的主要平台之一，促进了诸如供应链弹性，贸易合作和气候弹性工作等问题。&lt;/p>; &lt;p>;该框架的批评者表示，它缺乏具体机制讨论有争议的问题，例如降低关税并向印度太平洋商品开放美国市场。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯进一步作证，华盛顿应考虑加入《联合国海洋法公约》（UNCLOS）（一项条约）由168个国家和欧盟签署，规范海事事务，例如独家经济区，大陆货架的程度和自然资源探索的原则。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数十年来，美国一直在拒绝加入UNCLOS，这在很大程度上是由于国会的保守党议员反对其规定的批准环境和法律义务。我们不是中国，俄罗斯和其他人是签署者的签署者。”哈里斯作证。 “而且他们从所有这些事情中都利用了经济优势。” &lt;/p>; &lt;p>;“也就是说，我认为，随着拜顿政府努力，听证会在脚上开枪。” &lt;/p>; &lt;p>;为了在4月7日与印度太平洋的合作伙伴国家进行国防参与。 &lt;h3>;美国太平洋计划“孤独”的美国州长远离中国&lt;/h3>; &lt;p>;这些演习的目的是展示“我们集体承诺加强区域和国际合作，以支持自由和开放的印度太平洋自由公开”，根据这些国家的联合声明。没有美国人参加战争的自由开放的印度太平洋的长期稳定是鼓励和支持该地区国家的经济增长。 ，即使在北京，他们也会理解他们在印度太平洋的梦想根本不现实。明确我们在多维的基础上（军事，经济，文化）以及以各种可能的方式加深我们的联系。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>