<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Small areas of Tibetan Plateau may have outsize impact on East Asia’s spring rains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282604/small-areas-tibetan-plateau-may-have-outsize-impact-east-asias-spring-rains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/bb4591a7-8561-40e0-8eef-27fe23ea92cd_b328b5d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青藏高原是亚洲几条主要河流的源头。照片：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员表示，青藏高原的小片地区可能会使春季降雨量增加四分之一，从而对东亚气候产生巨大影响。&lt;/p>;&lt;p>;青藏高原通常被称为“亚洲水塔”，对水文循环至关重要，为长江、黄河、印度河和恒河等亚洲主要河流提供水源。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员此前绘制高原上方的大气条件与东亚春季持续降雨（发生在三月至五月之间）之间存在联系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通常很难做出准确的预测，甚至先进的模型也会系统性地低估降水量。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但中国工程院院士徐向德教授领导的研究小组得出的结论是，当前的气候模型忽视了覆盖范围从几公里到几十公里的小尺度山脉的影响.&lt;/p>;&lt;p>;这些山脉就像高原上的皱纹，但它们在与近地气流相互作用并产生重力波方面发挥着重要作用，重力波是气流经过山区时产生的涟漪，从而引发连锁反应&lt;/p>;&lt;p>;借助先进的预测工具，人们现在知道它们对高原周围的气候有多种影响，但它们对东亚春雨的影响仍然知之甚少。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当中纬度西风遇到高原的险峻海拔时，它们分成两股气流。北支绕新疆北部旋转，然后转向西北，而南支的一部分转向西南，将水分向东带到东亚，”南京大学教授、该研究的通讯作者徐新本周表示。&lt;/p >;&lt;p>;除了阻挡和分流之外，西南流还受到高原小区域产生的重力波的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究表明，这些重力波导致了南部地区环流的抬升。徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种隆起降低了较低的大气压力，增强了西南季风，从而增加了从印度洋和孟加拉湾到东亚下游的水分输送。&lt;/p>;&lt;p>;” p>;&lt;p>;“西南季风就像一条高速高速公路，车辆速度（气流）的增加意味着在相同的时间内运输更多的货物（水分）。”&lt;/p>;&lt;p>;使用该团队利用最先进的天气研究和预测模型，利用 2000 年至 2017 年的数据进行模拟，发现在没有重力波影响的情况下，降雨量将减少约四分之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;这项研究于去年十月发表在同行评审期刊《科学中国地球科学》上，标志着国际上首次揭示了这种效应，这对于气候建模和预测可能导致严重洪水的春雨至关重要。&lt;/p >;&lt;p>;论文称，重力波在冬季和早春最为明显，而夏季水分输送主要受高原热特性影响。&lt;/p>;&lt;p>;徐新表示，研究团队正在仍在改进他们对重力波的研究。 “由于青藏高原变暖的速度是同纬度其他地区的两倍以上，这种变暖削弱了风速并阻碍了重力波的长期气候观测，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，随着研究人员不断发展理论并探索先进技术，以更高分辨率地表征高原小尺度地形，模型中重力波参数化的困难仍然存在。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine military drill draws more allies amid concerns over potential regional conflict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282592/philippine-military-drill-draws-more-allies-amid-concerns-over-potential-regional-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/6fe03407-a1e7-432b-9135-f795db08c26d_6f752e3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾和美国海军陆战队高级军官参加开幕式周二在马尼拉博尼法西奥堡举行的 Kamandag 2024 军事演习。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于对亚太地区潜在冲突的担忧日益加剧，菲律宾和美国今年开始了有更多盟友参与的年度军事演习。&lt;/p>; &lt;p>;大约 2,351 名士兵参加了名为 Kamandag（菲律宾语“海上战士合作”的缩写）的演习，该演习于周二开始，将持续到 10 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;来自此次演习由菲律宾和美国主导，日本、澳大利亚、英国和韩国的部队也将参加。今年的演习标志着英国军队以及来自法国、泰国和印度尼西亚的观察员首次参与。&lt;/p>;&lt;p>;“卡曼达格证明了我们国家[与其盟友]所建立的持久而坚定的联盟。我们将增强互操作性，加强集体防御并建立个人友谊，”美国海军陆战队东南亚轮换部队指挥官斯图尔特·W·格伦上校周二在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“通过格伦补充道：“随着我们的努力，我们重申对地区安全的共同承诺，因为我们面临着威胁自由开放的印太地区的不断变化的安全环境。”&lt;/p>;&lt;p>;卡曼达格的开始是在一天后中国发起了名为“联合剑2024B”的封锁演习，涉及台湾北部、南部和东部以及台湾海峡的陆地和海上打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/2dd6faea-7123-4b5f-bf91-005f38940218_cf7f85ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，来自多个国家的人员参加了在马尼拉举行的 2024 年卡曼达格演习启动仪式。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为一个叛离的省份，应该重新纳入大陆的控制之下，必要时可以使用武力。虽然包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军陆战队司令阿图罗·罗哈斯少将强调卡曼达格演习是防御性的，“不针对任何具体威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了建立信任、促进合作和加强伙伴关系，使我们能够维护印太地区的和平与稳定，”罗哈斯说。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉盟友的参与突显了“人们日益认识到印太地区的安全不是一两个国家的责任，而是集体努力的责任”，他补充道。&lt; /p>;&lt;h3>;对海上紧张局势的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;在解释非印太国家的参与时，洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布 (Abdul Rahman Yaacob) 告诉《亚洲周刊》，任何围绕台湾的军事冲突将对整个南中国海产生溢出效应，这可能会破坏关键海上航线和地区安全的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是法国和英国在该地区感兴趣的原因，”雅各布说。 &lt;/p>;&lt;p>;今年的 Kamandag 将在面向台湾海峡的布尔戈斯、北伊罗戈、巴丹群岛的巴斯科和伊巴亚特举行，并将包括运送海外菲律宾工人的情景规划、实弹演习、两栖登陆&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;情景规划反映了菲律宾工人因台湾潜在冲突而被困的担忧，Yaacob 说。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个大量菲律宾人在台湾工作，如果台湾海峡发生军事冲突，他们将需要撤离。&lt;/p>;&lt;p>;泰国和印度尼西亚观察员的参与值得注意，因为这两个国家Yaacob 表示，菲律宾和越南等国家在台湾有大量工人。&lt;/p>;&lt;p>;“计划从台湾成功撤离其国民符合这些国家的利益。”发生军事冲突。我认为印度尼西亚和泰国参与此次演习的目的是帮助他们规划成功撤离台湾公民，”Yaacob 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我担心的是这四个东盟国家是否能够成功撤离台湾公民。”各国可以相互合作。他们之间需要进行良好的协调，以处理涉及台湾工人的人道主义问题。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;德拉萨大学政治学教授舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 表示，人们越来越担心这些国家之间关于台湾海峡和西菲律宾海紧张局势升级的问题，西菲律宾海是马尼拉对位于其专属经济区内的南海地区的称呼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/42916969-bc9d-4c47-bdf2-bd0c0f37d22c_8b6a55f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;中国人民解放军官兵参加台湾周边的“联合剑-2024B”军事演习。照片：路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“最近，中国人民解放军和中国人民解放军海军航母特遣部队在太平洋举行的联合剑演习被证明是一次令人震惊的演习为志同道合的国家谋求共同发展。除此之外，菲律宾海岸警卫队以及渔业和水生资源局的船只在西菲律宾海不断受到骚扰，”奥纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这向北京发出了一个强烈的信息，即这些国家感到担忧并反对紧张局势升级。至于 [Kamandag] 演习本身，重点是沿海防御，特别是现在美国海军陆战队正在部署新的前沿沿海部队，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北京被指责对中国采取侵略性战术菲律宾船只在南海发射水炮和使用高强度激光，以宣示其在争议海域的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚和越南也声称对这些地区拥有主权。 2016 年，一个国际法庭驳回了中国的主张，宣布这些主张没有法律依据 — — 北京方面一直拒绝接受这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;首次于 2016 年开始的卡曼达格演习以及其他联合演习强调了菲律宾和菲律宾的承诺。美国根据 1951 年《共同防御条约》，该条约呼吁双方在遭受外部侵略时互相帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/16/82f1bbdd-200d-4451-9d54-b076587f1c24_72974dc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自菲律宾、美国、日本、韩国和英国参加 2023 年卡曼达格演习。照片：菲律宾海军陆战队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yaacob注意到日本越来越多地参与菲律宾主导的军事演习，包括卡曼达格演习，并表示东京有兴趣与马尼拉在任何联合演习中进行合作&lt;/p>;&lt;p>;“例如，台湾南部的日本国民可以撤离到菲律宾，台湾北部的菲律宾人可以转移到冲绳。”日本军队的参与意义重大。”雅各布说。&lt;/p>;&lt;p>;7月，日本和菲律宾签署了一项协议，允许在对方领土上部署军队，进行联合军事和救灾演习。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉地区安全研究所首席执行官克里斯·加德纳 (Chris Gardiner) 向《亚洲周刊》表示，今年卡曼达格活动的规模更大，反映出更多国家对南海争端及其对其重要经济体的潜在影响的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“如此多的国家参与或以观察员身份参加今年的演习，这证明了菲律宾的国防外交，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU plastic waste exports to Malaysia soar despite government’s vow to stop influx]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3282583/eu-plastic-waste-exports-malaysia-soar-despite-governments-vow-stop-influx?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/e434f634-eda6-4ba8-9800-c4feeac66ea2_4965877d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在瓜拉郊区对塑料废物进行分类以进行回收吉隆坡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新数据显示，马来西亚是世界第二大欧盟塑料垃圾倾倒地，这似乎破坏了政府防止这个东南亚国家成为全球塑料垃圾的承诺。来自世界各地的垃圾倾倒场。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，塑料垃圾的涌入让马来西亚不堪重负，因为它仍然是不愿在国内处置的西方国家丢弃的垃圾的主要目的地。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;环境部长尼克·纳兹米 (Nik Nazmi) 六月份宣称，面对有关从西方合法进口废物和非法进口（其中一些由中国经营）的非法进口贸易蓬勃发展的报道，政府不希望马来西亚成为“世界垃圾箱” &lt;/p>;&lt;p>;然而，欧盟统计局（欧盟统计局）的数据表明，情况恰恰相反，去年从欧盟运往马来西亚的塑料垃圾比 2022 年增加了 35%。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/4899509a-9036-4e43-ba4c-2285964dcfe1_bc52028c.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，马来西亚巴生港，一个装满来自澳大利亚的塑料废物的容器。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;欧盟统计局表示，2023 年，欧盟向其他国家出口了 850 万吨纸张、塑料和玻璃，比上年增长 34%，其中略多于五分之一的货物运往马来西亚倾倒。 &lt;/p>;&lt;p>;报告称，“对于可回收塑料的出口，土耳其是最大的目的地（占 22％），其次是马来西亚（21％）和印度尼西亚（19％）。” >;&lt;p>;根据欧盟数据，2023 年马来西亚的出口量达到 283,000 吨，比上一年增加 99,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;这一激增是在欧盟立法者于 2019 年做出的承诺之前实现的。 2023 年 11 月，从 2026 年中期开始，禁止向经济合作与发展组织 (OECD) 以外的国家出口塑料废物。&lt;/p>;&lt;p>;经合组织主要由高收入经济体和发达国家以及马来西亚组成虽然是中高收入国家，但不是成员国。&lt;/p>;&lt;p>;“修订后的法律将为欧洲人带来更多确定性，即我们的废物将得到适当的管理，无论废物运往何处，”说欧洲议会丹麦议员 Pernille Weiss 在 11 月份领导了该提案。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟最终将通过禁止向非经合组织国家出口塑料废物来承担其塑料废物的责任。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/e19ec16c-eda2-4130-9d9e-9c0415d92542_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，一家非法塑料回收工厂的废料倾倒在马来西亚瓜拉冷岳的棕榈油种植园附近。照片：路透社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;国库控股研究院研究副主任尹绍龙表示，马来西亚倾倒塑料垃圾暴露了欧盟的虚伪，欧盟批评马来西亚毁林和碳排放，同时又卸载&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲声称他们缺乏能力、技术和资金来处理自己的所有废物，这令人难以置信，”尹告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟焚烧了一半的废物，并将其余的送往海外。他们的过度消费是一个全球性问题。”&lt;/p>;&lt;p>;塑料废物贸易监管组织巴塞尔行动网络（BAN）在 10 月 1 日的月度报告中呼吁欧盟继续增加向较贫穷国家出口塑料废物，今年 6 月达到 78,000 吨，而 2023 年 6 月为 58,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;“BAN 呼吁雄心联盟 (HAC) 国家立即停止向非经合组织国家出口塑料废物，该组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟是终结塑料污染雄心勃勃联盟的成员，该联盟由 60 多个国家组成，旨在通过具有法律约束力的措施到 2040 年消除塑料污染.&lt;/p>;&lt;p>;根据 BAN 的数据，今年迄今为止，荷兰和德国是最大的塑料垃圾排放国，每月分别产生 19,800 吨和 19,200 吨塑料垃圾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;BAN援引联合国商品贸易统计数据库(UN Comtrade)报道称，自1月份以来，欧盟向马来西亚出口的塑料废物有所增加，从略低于20,000吨稳步增加至6月份的35,000吨。&lt;/p>;&lt;p>;尽管担忧日益加剧，马来西亚政府一直对禁止塑料废物进口犹豫不决，认为它们对经济有利。&lt;/p>;&lt;p>;“回收提供了减少石油依赖、二氧化碳排放和需要处置的废物数量的机会，”马来西亚投资发展局 (MIDA) 在 2020 年 7 月的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，马来西亚已从 55 个塑料回收项目中获得了 1.995 亿林吉特（4600 万美元）的投资，这些项目创造了超过 3,300 个就业岗位&lt;/p>;&lt;p>;“因此，政府鼓励回收当地塑料废物也就不足为奇了，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国库控股研究所的尹然而，呼吁马来西亚决定是否要建立基于质量或垃圾的产业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最好专注于半导体和尖端技术，而不是工艺废物，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As AI takes the world by storm, Asia stands to benefit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3282348/ai-takes-world-storm-asia-stands-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/c8553f44-f6b5-4095-86a2-a0dfcc1454c4_8143b9ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东南亚已迅速成为数据中心的理想目的地，其中新加坡、马来西亚和泰国处于领先地位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在金融、医疗保健和制造等行业的推动下，全球对人工智能基础设施的需求正在迅速增长。预计到 2028 年，全球人工智能支出将达到 6320 亿美元。这种增长在东南亚尤其明显，那里的政府和私营部门正在采用人工智能和网络安全来保护数字资产、提高自动化程度并增强经济弹性。&lt;/p>;&lt;网络安全正在成为该地区的一个关键焦点。据估计，明年全球网络犯罪成本将高达 10.5 万亿美元，迫切需要增强安全框架。&lt;/p>;&lt;p>;在蓬勃发展的推动下，东南亚正在成为全球数字基础设施领域的关键参与者。对人工智能和网络安全的需求。主要科技公司越来越多地选择在该地区设立数据中心，推动数字服务、云计算和人工智能能力的增长。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势正在促进经济增长，特别是通过创造就业机会和发展数据中心工程、人工智能开发和网络安全等领域的熟练劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;由于运营成本较低、可再生能源和政治中立，东南亚已迅速成为数据中心的理想目的地。新加坡、马来西亚、泰国、印度尼西亚和越南在数字基础设施增强方面处于领先地位。未来几年，东南亚对数据中心的需求预计每年增长 20%，这主要是由支持人工智能创新和云计算服务的需求推动的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/d6649885-0b4b-4b29-9bb9-a5da46a70fa3_4fc91d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 1 月 22 日，新加坡北部海岸附近的一座浮动太阳能发电场。由于巨大的数据中心将推高本已庞大的能源需求，新加坡正在向澳大利亚的沙漠和马来西亚的热带雨林寻求清洁能源。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡仍然是数据中心的首选目的地，提供卓越的基础设施和稳定的监管制度。尽管由于环境问题在 2019 年至 2022 年期间暂停，新加坡目前拥有约 1.4 吉瓦 (GW) 的数据中心容量，并预计在未来几年增加 300 兆瓦。最近的项目包括微软、Equinix 和字节跳动的项目。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚正在成为区域竞争对手，吸引了亚马逊网络服务 (AWS) 和微软等科技巨头的投资。马来西亚数据中心容量计划达到约 1.6GW，市场必将快速增长。仅 AWS 就承诺投入 60 亿美元在全国建立云区域和数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;泰国和印度尼西亚也受到了广泛关注。 AWS 宣布在泰国投资 50 亿美元，建立新的云区域，而印度尼西亚正在推动跨行业数字化，成为主要参与者。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲其他地区也取得了重大进展，尽管速度较慢。印度、中国、日本和韩国等国家正在扩展其数字基础设施，以满足全球对人工智能和网络安全的需求。&lt;/p>;&lt;p>;中国作为亚洲最大的经济体，拥有庞大的数据中心足迹，这主要是由其科技巨头包括阿里巴巴集团（邮政的所有者）、腾讯和华为技术有限公司。该国正在大力投资人工智能开发和网络安全能力，政府推动数字主权和本地化数据存储。&lt;/p>;&lt;p>;在强有力的政府政策和推动下，日本和韩国在人工智能和网络安全研究方面也处于领先地位。建立了科技生态系统。日本对人工智能和机器人技术的关注使其成为人工智能应用领域的全球领导者，而韩国的网络安全市场预计将大幅增长，到 2031 年，仅数字取证市场的价值就将达到 35.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;印度处于南亚数字革命的前沿。预计到2030年，其数据中心的电力需求将高达15GW，到2032年，其数据中心市场价值预计将增长至218.7亿美元。谷歌等公司的投资，已承诺投资100亿美元印度数字化基金和 AWS 计划在该国投资 127 亿美元建设数据中心，将印度定位为人工智能和网络安全领域的关键参与者。&lt;/p>;&lt;p>;在印度的引领下，西方国家的需求不断增长美国是东南亚及该地区其他地区投资的主要驱动力。谷歌、微软和AWS在扩大亚洲数字基础设施方面发挥了重要作用。美国和欧洲的网络安全需求也推动了对南亚国家的投资。尤其是印度，正在成为网络安全中心，Palo Alto Networks 和 IBM 等公司投资于当地研发。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球网络威胁的增加，西方公司正在寻求将网络安全服务外包给南方运营成本较低且人才丰富的亚洲国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/14/5b76854b-8a17-40b8-a744-47c990e05c8c_8d8674d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度 IT 安全解决方案公司 Innefu Labs 的员工在新德里工作2016 年 12 月 13 日。印度正在成为人工智能和网络安全领域的关键参与者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管东南亚发展迅速，但个别国家仍面临挑战。新加坡的高运营成本，尤其是数据中心建设成本（每瓦 11.40 美元，而马来西亚每瓦 8.40 美元），可能会促使公司寻找替代方案，例如马来西亚的柔佛州。随着可持续发展成为数据中心运营商的一个关键考虑因素，一些东南亚国家的能源依赖成为另一个问题，尤其是在越来越重视绿色能源使用的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，中国也卷入了与西方强国的技术对峙集中在人工智能创新的自给自足上，而不是关注全球需求。与此同时，在印度，电力供应不可靠、互联网连接问题和熟练人才短缺等挑战更加突出。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚数据中心的繁荣使该地区成为数字强国，吸引了来自全球的大量投资科技公司。该地区提供较低成本的能力及其地缘政治中立性使其成为人工智能和网络安全基础设施的有吸引力的目的地。随着西方对数字服务的需求持续增长，亚洲经济体将从中受益，尽管发展速度和规模将根据每个国家独特的挑战和机遇而有所不同。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 5 in crackdown on syndicate that laundered HK$1.6 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282589/hong-kong-customs-arrests-5-crackdown-syndicate-laundered-hk16-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/f392441c-d55f-47f6-a80a-b36a5ec60605_2e3d0f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港海关在 2017 年逮捕了五名男子，其中包括一名银行经理。打击当地洗钱集团照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关在打击当地犯罪集团的行动中逮捕了五名男子，其中一名银行经理是该犯罪集团通过两家空壳公司洗钱16亿港元（合2.06亿美元）的涉嫌犯罪所得。据一名海关官员称，还有 23 个银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关周三表示，另外四名嫌疑人是该集团的头目、一家货币兑换商的前合规主任，以及一家货币兑换商的两名董事。空壳公司。这是海关一年内针对同一诈骗团伙的第二次行动。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，其中一名董事是一名 71 岁的男子，他被指控每月收取金钱奖励以帮助该集团集结。建立了一家空壳公司和银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;“这些账户被用来收集和清洗来自美国和欧洲等不同地点的可疑犯罪所得，”一位知情人士称。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;海关金融调查局督察区永祥提醒，那些协助他人通过银行账户处理可疑资金的人，即使没有获得经济利益，也可能面临洗钱指控。&lt;/p>;&lt;p >;Au表示，这两家空壳公司声称涉及移动应用程序开发和IT业务，但他们没有实际运营，而且他们的税务记录显示他们没有申报收入。&lt;/p>;&lt;p>;他说，调查显示该集团2020年8月至2023年10月期间，利用两家空壳公司的23个银行账户处理超过4,000笔可疑交易，金额达16亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/1a0f3b17-dfd8-4157-b6a4-b9fd7f6c8748_2ad05994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;香港海关称，该银行经理帮助集团成员设立空壳公司，并教导他们逃避银行的交易审查。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;督察补充，涉案款项在香港及海外约450个第三方账户之间转移。其中一个账户单日最大转账金额高达5,200万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现一名银行员工与该集团合谋，协助空壳公司开设银行账户并教导Au说：“他们如何逃避银行对客户交易的审查，涉嫌协助洗钱。”&lt;/p>;&lt;p>;该消息人士还指出，银行经理涉嫌串通：“尽管接受过侦查培训据称，他为该集团如何通过银行审查提供指导和协助。”&lt;/p>;&lt;p>;区督察表示，最新调查中的洗钱活动是在海关人员跟进后发现的。去年 10 月侦破的案件涉及同一集团和一家货币兑换店。&lt;/p>;&lt;p>;Au 表示，该店的合规官员涉嫌设立一家空壳公司，以在去年的案件中洗钱 6 亿港元的涉嫌犯罪所得。&lt;/p>; >;&lt;p>;在这次代号为“Spark”的行动中，海关官员逮捕了合规官员、涉嫌头目、女店主和她的妹妹。头目是两姐妹的弟弟。该商店后来被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;Au 表示，持续调查显示，这位前合规官员还管理着另外两家空壳公司，这些公司设立了 23 个银行账户，以洗钱涉嫌犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;之后在当前调查中收集证据后，海关官员逮捕了五名嫌疑人，并于周二和周三突击搜查了六个地点。被捕者包括 36 岁的前合规官员和 35 岁的同一头目。&lt;/p>;&lt;p>;这五名男子年龄从 34 岁到 71 岁不等，因涉嫌共谋或协助洗钱非法资金而被拘留，该罪行应受到惩罚最高可判处14年监禁及罚款500万港元。他们已获准保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;据该部门称，调查仍在进行中，并可能进一步逮捕他们。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，该市记录了最大的洗钱案件，涉及海关人员在香港和至少 44 个地方捣毁了一个通过傀儡银行账户和空壳公司洗钱非法资金的集团，价值 140 亿港元，并逮捕了 7 人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to spend up to US$245.8 billion by 2055 on Aukus nuclear submarine shipyard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3282594/australia-spend-us2458-billion-2055-aukus-nuclear-submarine-shipyard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 16:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/25b67361-9869-4350-8628-316f0f3327b6_03f45ea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）澳大利亚国防部长理查德·马尔斯、英国国防部长约翰·希利和美国国防部长劳埃德·奥斯汀在伦敦举行的奥库斯国防部长会议上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周三表示，将在未来二十年投资数十亿美元扩建西澳大利亚的一家造船厂，该造船厂将成为其核动力奥库斯潜艇舰队的维护中心.&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 在一份声明中表示，政府将在三年内初始投资 1.27 亿澳元（8500 万美元），用于升级珀斯附近亨德森造船厂的设施。&lt;/p>; &lt;p>;“亨德森国防区将优化澳大利亚的造船和保障工业，同时支持西澳大利亚的持续海军造船和澳大利亚的核动力潜艇通道，”Marles 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，该设施还将为澳大利亚陆军建造新型登陆艇，为海军建造新型通用护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;该造船厂“将为国防能力提供数百亿美元的投资”马尔斯说，在接下来的20年中，创造了约10,000个当地工作。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚，英国和美国在2021年签署的澳大利亚国防法2030年代初在共同建造和经营新班之前，SSN-Aukus与英国大约十年后。在1950年代，尽管潜艇不会是核武器。根据政府估计，该交易预计到2055年将使澳大利亚损失约3680亿美元（2458亿美元）。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese President Xi visits Taiwan-facing island after PLA drills simulate blockade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282578/chinese-president-xi-visits-taiwan-facing-island-after-pla-drills-simulate-blockade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 16:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/2A10E85E-0417-4DEA-B3C2-C902EA26E8F6_C53F74D2.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ，福建省，星期二下午。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平在人民解放军（PLA）在台湾周围包裹大规模的军事演习后的第二天，就在台湾海峡的一个沿海岛屿访问了&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;州广播电台CCTV报道，P>; XI检查了东南部福建省的东山县。根据周三的闭路电视报告，习近平检查了农村活力化的工作，继承了共产党的革命传统并保护文化遗产。&lt;/p>; &lt;p>;，但报告没有说XI在福吉安旅行或他的何时开始。 XI的大多数国内检查通常会在当地的PLA部门停下来。但是目前尚不清楚他是这样做还是计划在这次旅行中这样做。&lt;/p>; &lt;p>;在星期一晚上，PLA上的PLA包裹了13小时的练习，包围了台湾，模拟了封锁。该演习专注于海上和空中战斗巡逻和阻止关键端口的能力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PLA海军航空母舰liaoning也驶向战略性，作为演习的一部分，位于台湾东部的位置，国家媒体在黑暗中释放了战斗机从军舰上起飞的镜头。&lt;/p>; &lt;p>;北京说，这些演习是对台湾独立部队的“威慑”。 &lt;/p>; &lt;p>;练习是在台湾领导人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）的“双打第十”演讲之后四天，标记了中国共和国建立113年的台湾正式名称。&lt;/p>; &lt;p>; lai重申了。台湾海峡的两侧“不是彼此属于彼此”，而北京则“无权代表该岛”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。包括台湾主要支持者在内的大多数国家都不认为自治岛是一个独立国家。但是华盛顿反对任何企图通过武力夺取台湾并致力于武装防守。在中国内战中击败共产党人之后，他们去了岛上。日期标志着1911年革命开始的周年纪念日，导致了大陆上的Roc。 PLA控制的岛屿 - 台湾军队最后一次攻击大陆的尝试。&lt;/p>; &lt;p>; XI总统周二访问了一个纪念馆，致力于纪念大厅，该纪念馆致力于一名北山党秘书，他在那场战斗中发挥了重要作用， &lt;/p>; &lt;p>;报道。 >; &lt;p>;根据当地退伍军人事务局在八月份的一篇文章，由于其“独特的地理位置和地形特征”，PLA经常在东山进行演习，而地方政府则“收集整个县的资源”以促进促进每年的练习。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/10/10/16/3dbdfde8-b942 -46EB-8215-6CC34D1531F0_6CF5A6E4.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; XI Jinping访问纪念馆，纪念馆献给了纪念堂，该纪念馆曾在十字架上扮演重要角色，他在十字架上扮演重要角色 -  1953年的Strait Battle。在周一和周二举行了一次高级会议，讨论“军事理论工作”。&lt;/p>; &lt;p>; XI没有参加会议，而是给予指示，呼吁对军事理论进行现代化，以适应不断发展的技术和战争， Xinhua的说法。根据新华社的说法，习近平的最新实例在公共场合出现在星期一早上，当时他最终向中国大陆前立法主管Wu Bangguo致以最终的敬意，后者于10月8日去世。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14 things you need to know about Hong Kong leader John Lee’s policy address: liquor tax cut to IPOs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282567/liquor-tax-cut-eased-mortgage-rules-14-takeaways-hong-kong-policy-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 15:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/9D9D2CCD-CB1E-4F50-9128-E910E7B4AB26_DD605629.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席执行官John Lee（中心）已交付了他的第三个政策地址。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）在他的期中政策蓝图中进行了一系列改革，当时这座城市面临经济逆势而引起的不确定性，而不必要。地缘政治紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;在2½小时内，Lee放松抵押贷款限制，并引入了新的规则，以消除不合格的细分公寓和饮酒减税。&lt;/p>; &lt;p>;这是您需要知道的14个关键政策。从周三在立法委员会发表的李的第三次政策讲话中。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;将生命注入高端房地产市场，所有住宅物业的抵押贷款比例将被放置为其价值的70％，与先前的50％或60％的规则相比。&lt;/p>; &lt;p>;这删除了先前的60％最高贷款的上限3500万港元和更高。&lt;/p>; &lt;p>;最高债务服务比率还将从住宅和非住宅物业的40％调整为50％。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政府将采取新的措施来实施新措施提高市场效率并降低交易成本，以扭转香港首次公开募股（IPO）收益的放缓。美国证券和期货委员会和香港证券交易所还将简化审查流程 - 这意味着这些流程可能需要较短的时间来鼓励更多列表。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据政府支持的贷款计划借钱的企业（中小型企业），将允许申请校长暂停长达12个月，以减轻其现金流量。&lt;/p>; &lt;p>;此外，还将注入10亿港元专门用于品牌，升级和国内销售的基金（BUD基金），以支持非上市的公司在品牌发展和国际扩张方面。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，以巩固该市的国际金融中心地位，即政府将扩大固定收入市场基础设施，包括用于重中入兴的债券回购交易的中央清算系统。这将提高人民币主权债券作为近海市场的抵押品的吸引力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一项新法律将规范不合格的细分公寓，以确保它们符合诸如拥有窗户，厕所和厕所和厕所和厕所和厕所等要求最低尺寸为86平方英尺。这大约是该市常规停车场地点的三分之二。&lt;/p>; &lt;p>;当前所有者必须将其细分公寓转换为满足法律要求的“基本住房单位”按照宽限期或面临刑事指控。租户不会面临任何处罚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/10/16/16/5c19841717 -D017-4E90-8123-8BB98BDAF03D_37372788.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在约翰·李（John Lee）的政策政策地址中引入了一个新法律，以规范不合标准的不合标准的分区公寓。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;年轻的年轻家庭和40岁以下的独奏申请人将有更高的机会购买政府补贴的公寓。&lt;/p>; &lt;p>;住房管理局将根据“房屋所有权计划”分配额外的投票号码。他们不能住在公共租赁公寓，必须满足某些资产和收入要求。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政府将为租赁企业提供免税。它还将为海洋保险，船舶管理，船舶代理机构和船舶经纪提供税率优惠。&lt;/p>; &lt;p>;用于资金和单户职位的办公室，政府将考虑添加符合税收优惠的合格交易。&lt;/p >; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Lee说北京正在考虑恢复深圳居民的多进旅行许可证，并扩大“每周一次一次旅行”个人访问认可的城市数量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;还宣布了满足穆斯林语言和宗教需求的措施不同的背景。&lt;/p>; &lt;p>;也将设立一个大型活动协调组以使零售和酒店行业恢复活力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新的资本投资参赛计划将允许对住宅物业的投资要计算。但是它们必须至少为5,000万港元，而房地产投资的数量要计算为总资本限制为1000万港元。&lt;/p>; &lt;p>;在“顶级人才通行证”计划下，政府将增加13所大学，将总数达到198。&lt;/p>; &lt;p>;授予高收入人才的第一份签证的有效期将从两年延长至三年。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p >;进口价格超过200港元（26美元）的酒精税将从100％（全球最高汇率之一）削减到超过200美元以上的10％，从周三起生效。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;此举是为了促进旅游，食品和饮料，物流和存储部门。然而，它甚至在宣布之前引发了争议，公共卫生重量级人士的联合请愿书警告说，“轻到中等”的酒精消耗可能会导致所有与酒精有关的癌症的一半。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/16/4c46a1a0-6f69-69-428a-90228a-9022-4f91032cdac11_5e555f8552.jpg gl Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;将酒的责任降低至10％。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Lee宣布建立100亿港元的I＆t行业为导向的基金，以将更多资本传递到指定的新兴和未来行业战略重要性。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新工作组将制定策略和部门间行动计划，并采取措施，包括使用无人机进行交付，调查，建筑物维护，搜索和救援的试点项目，以及更多。&lt;/p>; &lt;p>;其他新的跨部门小组将解决诸如建立人才库和银色经济等问题。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;当局将加强促销工作通过国际教育会议和展览，以吸引更多的海外学生，尤其是来自东盟和其他腰带和道路国家的学生，以在新的“香港研究”品牌下在城市学习。&lt;/p>; &lt;p>;政府也将启动一项试点计划，以简化市场申请，以鼓励市场将酒店和商业建筑转换为学生旅馆。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;明年地标凯·塔卡·塔克体育公园（Landmark Kai Tak Sports Park）开幕，李承诺措施将香港建造成大型国际体育赛事的中心。 &lt;/p>; &lt;p>;政府还将探索体育纠纷解决系统并促进体育仲裁，正如李说，体育纠纷已经变得“越来越复杂”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU braces for Chinese trade blows, Trump doubles down on China: 7 EV reads you missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3282264/eu-braces-chinese-trade-blows-trump-doubles-down-china-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 15:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/14/52E8EBFA-FB87-4DEA-A47E-81AB219E2359_1359D5342D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国电动汽车在本月底生效之前就对其进行关税。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们已经从过去两周的电动和新能量车上的报道中汇总了故事，以帮助您保持知情。如果您想查看更多的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;欧盟官员正在为一支负责解决一个努力解决的中国官员团队而努力进行报复性贸易行动。 EV关税行被拖回北京。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;现代安培技术（CATL）是世界上最大的电动汽车电池制造商（EVS），在香港是该市成为全球创新中心的雄心的福音。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示，他将采取措施防止中国汽车制造商在美国出售车辆在美国出售车辆作为他节省美国汽车行业计划的一部分。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Images/CANVAS/2024/10/14/f923AEE8-B2E6-4DEF-9120-2F05EFA3A845_DF55008E.JPG“ 2024年6月在中国天津举行的世界情报博览会2024年的跑车。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的电动车辆（EV）生产商正在将价格折价提高到前所未有今年升级以吸引买家。他们以牺牲利润率为代价来提高销售额，使许多人都在现金脆弱的情况下挣扎。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; hon hai hai precision行业表示，建立新生的汽车武器将需要数年的时间全球电动汽车（EV）销售在全球范围内缓慢，而使用NVIDIA芯片制造和销售人工智能（AI）服务器的业务一直在蓬勃发展，并且迅速增长。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;电动车辆制造商Byd已明确表示，买家可以自由选择其他服务提供商来维修和维护汽车，而不会失去终身电池保修，香港的竞争监督机构在引起了对这个问题的担忧后说。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt; /h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/931b0bd8-2c02-47a7-9019-74928bbb65a1_f277bc88 。在黄金周假期期间，大陆中国大陆的汽车经销商进行了销售。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;电动汽车（EV）经销商在“黄金周”假期对大陆的销售繁重，即将到来的政府补贴将买家推向加快他们的决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pritam Singh case: ex-Singapore MP Raeesah Khan faces second impeachment bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282558/pritam-singh-case-ex-singapore-mp-raeesah-khan-faces-second-impeachment-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 14:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/bad41d05-e3da-459d-8c64-9dbb6282118f_dc5aaa1fc.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。 &lt;/p>; &lt;p>;现年48岁的辛格（Singh）于2021年8月卷入了汗（Khan他在那年12月举行的议会委员会听证会上的证词，被指控对他与汗的互动发表误导性陈述，后者在丑闻后不久辞职。&lt;/p>; &lt;p>;周三，辛格的律师安德烈·安德烈·安德烈·安德烈·安德烈·安德烈·安德烈·安德烈·安德烈·安德烈朱马博（Jumabhoy）从周二的会议结束开始回应了戏剧，指出了可汗的警察陈述与她在审判中的证据之间的矛盾，但未能证明她是证人。&lt;/p>; &lt;p>; 10月4日。&lt;/p>; &lt;p>; ，2021年，汗第二次在议会中撒谎，当时法律和内政部长K Shanmugam询问有关上述强奸幸存者的更多详细信息。在审讯过程中，她给辛格发了一条信息，上面写着：“我该怎么办，普里塔姆？”但没有得到回应。&lt;/p>; &lt;p>;她在周一作证说，辛格告诉她，他不会因继续叙述而判断她，给人留下了深刻的印象，他支持她继续她的继续lie。&lt;/p>; &lt;p>;在周三弹khan的申请中，Jumabhoy指出，这与Khan告诉警察的情况有实质性的不同。做[她]只是不知道该怎么做，并且正在等待他的指导”。默认/文件/d8/images/canvas/2024/2024/16/16/127EE86B-D2F0-495B-BA2A-7E574D1C93AE_0693E.0693E825.JPG“ ALT =” ALT =“”党秘书长普里塔姆·辛格（Pritam Singh）去年在新加坡参加了新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;副检察长昂昌·霍克（Ang Cheng Hock）认为没有物质差异，她的警察声明中必须在其完整的环境中阅读，其中包括她寻求辛格的保证，并希望遵循他的建议。&lt;/p>; &lt;p>; ang补充说，为了弹each证人，法院必须确保法院在指控的关键中存在严重和重大差异。他说：“弹each是一个不会轻易进入的过程。国防部的弹each竞标。&lt;/p>; &lt;p>;周二，朱马博（Jumabhoy）在10月3日与辛格（Singh）的对话中弹immece以khan的申请为单独申请。法官尚未裁定此申请中是否存在重大不一致的裁决。 &lt;/p>; &lt;p>;汗告诉警方，辛格向她传达了“认识他们（政府），他们可能会再次提出”。这与可汗后来的证词大不相同，她声称辛格对她说，他不认为这个问题会出现，但是，如果这样做，他不会因继续叙述而判断她。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;应该成功攻击可汗，这可能会影响法院对可汗的证词的体重。但是，这并不意味着她的所有口头证词都将被删除或无视，因为法院将决定哪些部分可能是真的。&lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候，朱马博（Jumabhoy叙事于2021年10月3日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/16/c585fbb3dd -AFE1-44B1-A4CD-972E8C40B4CD_8DEF6728.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡州法院。工人党负责人普里塔姆·辛格（Pritam Singh）在2021年在议会听证会上的证词面临两项指控。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; singh辛格于2021年10月1日向党议员发送了一封电子邮件提醒他们，他们必须证实在议会中提出的轶事或面临特权委员会面临的风险。&lt;/p>; &lt;p>; jumabhoy辩称，如果辛格一方面向MPS发送了电子邮件，请发出电子邮件警告他们，以证实他们的轶事，而另一方面告诉他们她没有判断谎言的判断：“任何一个合理的人都会说&#39;你到底在说什么？自2011年以来，受过训练的律师和国会议员对罪名不认罪，要求我是否要我出来说实话。 S $ 7,000（5,360美元），三年监禁或两者兼有。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，面临超过10,000新元的罚款或至少一年监禁的国会议员可能会失去席位并被禁止竞选公职五年了。总检察长的会议厅表示，随着审判的展开，它将为Singh寻求罚款。 >;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes southern Beirut after US says it opposes scope of air assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282560/israel-strikes-southern-beirut-after-us-says-it-opposes-scope-air-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 14:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/79adab61-1fca-48f5-8c59-8a47bb411198_3f8c1d19.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;从以色列空中袭击了以色列空中袭击，黎巴嫩，星期三。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;路透社目击者说，至少一场以色列罢工击中了贝鲁特的南部郊区。 &lt;/p>; &lt;p>;路透社目击者听到了两次爆炸声，看到了两次烟雾，从两个单独的社区涌现出烟雾。这是在以色列周三早些时候发布撤离令之后。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，它在贝鲁特南部的北部贝鲁特郊区的达希耶（Dahiyeh）的地下真主党武器上进行了罢工。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/106/10648de7-1812-4e43-43-8d75-9937b35f0b35f0a48_d35301717153301715.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;贝鲁特南部郊区达希耶（Dahiyeh）的以色列空袭中的烟雾升起。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“罢工之前，采取了许多步骤来减轻损害平民的风险，包括向该地区的人口提出警告，”以色列军方&lt;/p>; &lt;p>;根据联合国难民局的说法，以色列军事疏散令也影响了黎巴嫩的四分之一以上。真主党。&lt;/p>; &lt;p>;一些西方国家一直在推动两个邻居和加沙之间的停火，尽管美国表示它继续支持以色列，并正在派遣反物质的系统和部队。 &lt;/p>; &lt;p>;周二，国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）表示，美国已经对本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）总理在最近的罢工中表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;“当涉及到范围和性质时在过去的几周中，我们在贝鲁特（Beirut）看到的轰炸运动是我们向以色列政府明确了我们所关注的，我们反对的事情。 。 >; &lt;p>;与此同时，自4月份进行了类似的大规模行动之后，10月1日伊朗袭击以色列以来，中东一直处于边缘状态。以色列已承诺要进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗的盟友以“抵抗轴心”对以色列和美国利益 - 黎巴嫩的真主党，也门的胡塞斯和伊拉克的武装团体 - 在该地区发动了攻击，以支持哈马斯的攻击加沙战争，缓解紧张局势的努力变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗外交大臣阿巴斯·阿拉克奇（Abbas Araqchi）正在访问约旦，埃及和土耳其，作为德黑兰外交范围的一部分，以“最终到达种族灭绝，残酷和侵略， ”，伊朗外交部的发言人周三在X。&lt;/p>; &lt;p>;的一篇文章中说，以色列一直在伊朗最强大的地区盟友真主党上的热量，因为它在杀害了黎巴嫩就开始入侵黎巴嫩后，杀害了黑兹博拉领导人和指挥官和指挥官，，指挥官，司令，，，指挥官，，指挥官，指挥官，杀害黎巴嫩。内塔尼亚胡（Netanyahu根据以色列的读者，马克龙计划举行关于黎巴嫩会议的计划“吃惊”。&lt;/p>; &lt;p>;“提醒法国总统：不是联合国决定以色列的国家，而是胜利内塔尼亚胡办公室在另一份声明中说。 /Images/Canvas/2024/10/16/f4e1154f-0003-4b65-a39d-9315ad8e9b58_59595de0ff.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;为了进火，10月15日，在黎巴嫩边境附近的梅特拉镇的外国媒体游览中。回应置评请求。两人以前已经发生了冲突，包括马克龙呼吁停止以色列的销售。&lt;/p>; &lt;p>;随着外交努力的停滞，战斗仍在继续。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在黎巴嫩的罢工至少杀死了2,350人据卫生部称，在过去的一年中，有近11,000人受伤，超过120万人流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;毛病并没有区分平民和战斗人员，而是包括数百名妇女和儿童。 &lt;/p>; &lt;p>;数字强调了黎巴嫩人在以色列试图在冲突中摧毁真主党的基础设施时付出的沉重代价，一年前，当它开始在以色列发射火箭以支持哈马斯的开始时，这是恢复的。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>