<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing voices support for jailing of 45 Hong Kong opposition activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287604/beijing-voices-support-jailing-45-hong-kong-opposition-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 23:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/990c7e73-8cea-4660-901a-64ba550fa9f2_baba5abb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法律学者戴耀廷于2021年离开荔枝角收押所，被视为策划主谋，入狱10年。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室表示“坚决支持”监禁45名试图推翻政府的反对派人士，并谴责美国和其他国家两天前，一家法院对反对派人士进行了宣判，罪名是密谋通过四年前在该市举行的“初选”选举颠覆国家政权。 &lt;/p>;&lt;p>;刑期从四年零两个月到十年不等，前香港大学法律学者戴耀廷（60 岁）被视为该计划的幕后策划者， &lt;/p>;&lt;p>;办公室发言人表示，以戴秉国为首的犯罪分子，以民主为幌子，密谋通过初选获得立法会多数席位。他们的目的是肆意否决政府预算案，迫使行政长官解散立法会并最终辞职，从而使政府陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，此类罪行在任何国家或地区都是不能容忍的，必须严厉打击。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，审判过程中，以美国为首的外部势力公然攻击抹黑司法机关、司法部和司法机关。 &lt;/p>;&lt;p>;判决后，势力继续罔顾事实，大肆抹黑本市法治。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;发言人表示：“这种政治操弄……是虚伪‘双重标准’的典型，是对法治精神的严重亵渎和践踏。”&lt;/p>;&lt;p>;任何企图干涉香港事务的行为孔氏发言人补充说，通过政治操纵破坏司法或破坏法治注定会失败。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing blames US after defence chiefs’ talks rejected, cites support for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287601/beijing-blames-us-after-defence-chiefs-talks-rejected-cites-support-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/fce61bc7-eaa9-4162-97da-c3c5250729dd_18ba5008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，中国代表董军出席在老挝万象举行的 ADMM-Plus。据报道，他拒绝会见美国国防部长。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周四为其拒绝与美国举行国防部长会晤进行辩护，并将其归咎于华盛顿对台北的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部长董据报道，周三，Jun 拒绝在老挝举行的地区安全会议期间会见美国外长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表示，这一决定“很不幸……因为该地区真的希望看到……两个重要参与者”该地区有两个重要的”。&lt;/p>;&lt;p>;但董的外交部直率地指责美国，导致双方未能在年度东南亚国家联盟国防部长扩大会议（ADMM）上举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“责任完全在美方，”外交部发言人吴谦周四在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美方不能损害中国在台湾问题上的核心利益，但同时尝试与【大陆】进行交流中国军队若无其事。”&lt;/p>;&lt;p>;吴敦促美方“立即纠正错误”，努力为高层军事交往创造有利条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，并称其为“其核心利益的核心”。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在华盛顿最新达成的此类协议中，美国国务院批准了向台湾提供价值 20 亿美元的武器包，其中包括先进的地对空导弹系统和雷达。&lt;/p>;&lt;p>;北京猛烈抨击该协议，称此类销售“严重”损害中国主权和”。&lt;/p>;&lt;p>;并誓言“采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京于 2022 年 8 月切断军事对话，以报复美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾，尽管多次警告不要这样做。去年 2 月，美国在其领空击落了一个所谓的中国间谍气球，两国关系进一步紧张。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月的一次总统峰会承诺缓解紧张局势后，双方对话直到今年早些时候才恢复。 &lt;/p>;&lt;p>;董和奥斯汀于 4 月份进行了视频通话，然后于 5 月份在新加坡香格里拉对话安全论坛期间会面，这是他们第一次也是迄今为止唯一一次面对面会面。&lt;/p>; &lt;p>;会见即将卸任的美国总统乔·拜登上周在秘鲁，习近平主席重申美国必须“极其谨慎”地处理台湾问题，并呼吁华盛顿“支持中国和平统一”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Xi’s Korean peninsula warning highlights Beijing’s political headache from all sides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287522/how-xis-korean-peninsula-warning-highlights-beijings-political-headache-all-sides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e8f40c9c-8e9b-47e4-9bb5-0f2c15b45066_e2d1646a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩与中国国家主席习近平。观察人士称，朝鲜半岛日益成为令北京头疼的政治问题。照片：朝中社 VIA KNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平上周就朝鲜半岛不稳定风险加大发出警告，这表明北京对美国前总统特朗普执政期间潜在的地缘政治动荡日益感到不安。观察人士称，唐纳德·特朗普总统正在为重返白宫做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不允许朝鲜半岛发生冲突和动乱。当其战略安全和核心利益受到威胁时，中国不会袖手旁观。”周六，习近平在秘鲁利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间对即将离任的美国总统乔·拜登表示。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜半岛紧张局势不断升级，平壤一再进行核挑衅，使该地区变得尤为动荡。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国也面临着帮助遏制平壤和莫斯科的压力，特别是自朝鲜半岛局势恶化以来。韩国向俄罗斯在乌克兰的战争中部署军队，同时还必须转移对其与两国关系密切的批评。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，虽然中国试图将自己定位为朝鲜半岛的“稳定力量”，习近平的讲话凸显了北京不仅对朝鲜问题的担忧，而且对美国、日本和韩国之间不断扩大的军事联盟的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学亚洲研究院韩国访问学者李成贤 (Lee Seong-hyon)中心表示，习近平的声明罕见地承认半岛紧张局势正在威胁中国的国家利益，并具有“深远的战略影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平强调了北京的双重目标：维护地区稳定并重申其中央集权他说，这也是对美国、韩国和日本之间加强安全联盟的“微妙回应”李。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“习近平的讲话反映了中国对其地区影响力的直接挑战提高了警惕。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平的讲话朝鲜问题是在他在与拜登会面的中方宣读中对乌克兰发表评论之后提出的。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人坚称北京一直“公平公正”，并自称在战争问题上保持中立。 ，本周标志着1000天。&lt;/p>;&lt;p>;李说：“这种故意配对似乎是为了回应美国对中国在俄罗斯入侵乌克兰及其与平壤关系问题上的模糊立场的批评。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登谴责朝鲜白宫称，韩国的驻军是“俄罗斯对乌克兰非法战争的危险扩张，对欧洲和印太地区的和平与安全造成严重后果”众议院。&lt;/p>;&lt;p>;李说，习近平的言论可以被视为对这些担忧的承认，同时重申中国对地区稳定的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将这两个关键问题联系起来，北京寻求他表示，“中国将自己定位为调解者，回应美国的压力，同时强调东亚和欧洲安全挑战的相互关联性。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过强调稳定，北京缓和了全球对其与美国结盟的看法。莫斯科和平壤同时表示不赞成可能引发更广泛冲突的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，包括习近平本人在内的中国官员也发出了类似的警告，称不能容忍半岛局势紧张时出现战争和混乱。平壤多次进行核试验和导弹试验导致紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;上海军事分析人士倪乐雄表示，就朝鲜半岛而言，中国的核心利益是维护稳定、避免冲突并寻求无核化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着朝鲜成为事实上的核国家，中国实际上已经放弃了无核化的要求，以使平壤继续与美国及其盟友进行冷战式的对抗。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的立场一直故意含糊其辞，真正的问题是：谁在制造冲突和动乱？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据倪的说法，北京的信息似乎是针对朝鲜以及美国及其在该地区的盟友，特别是韩国和日本，因为从中国的角度来看，这对地区和平构成了威胁&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京将美国领导的与韩国和日本的三边军事协定视为对朝鲜及其自身地区利益的重大威胁，但朝鲜的军队部署显然与中国的立场相矛盾。这倪说，乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;“北京一直指责以美国为首的西方国家通过向乌克兰提供武器来助长战争。我认为朝鲜的出兵大大增加了俄乌战争升级为世界大战的可能性，但中国由于两国的特殊关系而过于谨慎地公开批评朝鲜。”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;但东京国际基督教大学教授斯蒂芬·纳吉表示，如果平壤变得过于挑衅，北京可能会加强制裁或与其他地区伙伴合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国认为其核心利益是他说，“它希望限制美国在朝鲜半岛的作用和影响力，阻止美韩日合作的扩大，并可以说控制中国的直接周边地区”。&lt;/p>;&lt;p>;“它希望与俄罗斯入侵乌克兰以及俄罗斯与朝鲜之间的合作保持距离，同时越来越多的证据表明北京正在为俄罗斯入侵乌克兰提供便利，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在签署共同协议后据五角大楼称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 与朝鲜领导人金正恩 (Kim Jong-un) 6 月签署防御条约后，平壤已派遣 10,000 多名军队在俄罗斯库尔斯克地区作战。&lt;/p>;&lt;p>;基辅和华盛顿谴责朝鲜的军事行动。拜登政府态度大转变，向乌克兰发射远程导弹，普京则威胁要在乌克兰使用核武器，这是战争的“严重升级”。回应。&lt;/p>;&lt;p>;周五，拜登与韩国总统尹锡烈和日本首相石破茂会面后发表联合声明，三位领导人还谴责平壤在乌克兰问题上深化与莫斯科的军事关系据新闻媒体报道，周五在利马举行的双边会议上，韩国领导人呼吁习近平发挥“建设性作用”，并与首尔合作，对抗俄罗斯和朝鲜之间的军事合作。韩联社。&lt;/p>;&lt;p>;韩联社表示，习近平重申了中国对稳定的渴望，称中国不希望看到朝鲜半岛紧张局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国科学院教授时殷弘北京中国人民大学国际事务教授表示，北京极不可能对平壤或莫斯科采取任何具体行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“多年来，中国没有采取任何行动或采取任何行动。发表了看得见的言论向朝鲜施压或批评。中国目前不太可能通过采取可能疏远朝鲜和俄罗斯的行动来帮助美国和韩国。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉还表示，尽管北京方面说了这样的话，但其诚意仍然值得怀疑。 ”地区纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数分析人士，包括我自己，都认为中国对朝鲜的立场是，将朝鲜视为防御美国在该地区影响力的有用工具，并最终将其视为一个哈佛大学的李教授还表示，平壤向莫斯科倾斜及其核挑衅加剧了中国在朝鲜问题上的困境。韩国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管习近平在与韩国和日本领导人的会谈中强调稳定的重要性，表明北京愿意支持缓和紧张局势的努力，但他不愿批评平壤，凸显了中国外交平衡行为的复杂性，Lee &lt;/p>;&lt;p>;这一平衡举措也反映了北京对特朗普连任后未来道路崎岖的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国重新调整其地区优先事项，它似乎越来越对朝鲜挑衅的容忍度较低。然而，北京在多大程度上利用这一立场来改善与华盛顿、首尔和东京的关系仍然是一个悬而未决的问题，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;如果美朝谈判在特朗普的领导下恢复，北京仍然会李说，中国可能会宣称自己是一个关键参与者，利用其对平壤的影响力来加强其在地区和全球外交中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“此举将使中国在解决安全问题上表现得不可或缺”挑战，同时保留对朝鲜的影响力，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China races to stockpile US chips before Trump ramps up sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287571/china-races-stockpile-us-chips-trump-ramps-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/66dc1d2c-8f14-4d46-bb03-9a5cd0805141_4d407342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央处理单元 (CPU) 半导体芯片。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在加紧努力从美国储备微芯片，因为它希望对冲即将上任的当选总统唐纳德·特朗普政府可能发起的制裁浪潮。&lt; /p>;&lt;p>;近几个月来，北京对美国半导体的需求激增，根据海关数据，10月份的采购额达到11.1亿美元，与去年同期相比增长了60%。周三。&lt;/p>;&lt;p>;今年前10个月，中国从美国进口微芯片96.1亿美元，同比增长42.5%。自6月份以来，中国每月从全球最大经济体的芯片采购额持续超过10亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“由于预期美国可能加强芯片制裁，中国一直在增加芯片和芯片制造机械的进口，”表示美国俄勒冈州威拉米特大学经济学教授梁岩。&lt;/p>;&lt;p>;在从美国进口的九类微芯片中，中国主要关注购买基于CPU的处理器和控制器，还有作为专为存储和信号放大而设计的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;中国在开发更先进的芯片方面继续面临挑战。据彭博社周二发布的报道，科技巨头华为技术公司在其接下来的两款 Ascend 处理器中仍然依赖过时的 7 纳米架构，因为美国的技术限制阻止该公司获得更先进的光刻机。&lt;/p>;&lt;p >;今年，习近平主席强调中国要发展“新生产力”——呼吁人工智能等战略性新兴产业实现技术突破，帮助国家推动经济增长、产业链升级，并保护自己免受全球影响经济和地缘政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普最近的选举胜利加剧了中国科技公司的焦虑，因为这位即将上任的总统在他的第一个任期内就对中国企业实施了积极的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;梁说：“毫无疑问，特朗普将实施科技限制，但目前尚不清楚这是否会是更有选择性、更有针对性的制裁，还是基础更广泛的制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普有什么可以确定的吗？他将拒绝让中国获得尖端技术梁表示，特朗普已承诺说服台积电等芯片制造商将生产转移到芯片和芯片制造机械上，但成熟的芯片存在不确定性。我们。但如果美国芯片产量扩大，他将面临确保芯片需求保持高位的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这反过来可能会使特朗普加强对中国制裁的努力变得复杂，因为梁说，中国约占全球半导体需求的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有中国的需求，芯片生产就很难盈利和可持续，”她说。 “特朗普必须权衡这两个因素，目前很难预测他会走哪条路。”&lt;/p>;&lt;p>;6月，特朗普宣称，“我们必须对抗中国，这是主要威胁” [美国人工智能行业]，”在 Impaulsive 播客上接受美国社交媒体名人 Logan Paul 采访时。 “我们必须站在[人工智能]的最前沿，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还做出了重大努力来限制中国获得尖端半导体技术。 2022 年 10 月，中国全面禁止向中国出口用于人工智能模型和军民两用技术的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令的范围于 2023 年 10 月和今年 9 月再次扩大，涵盖额外的半导体，包括高性能游戏芯片和低端数据中心芯片。&lt;/p>;&lt;p>;先进芯片驱动的计算能力和人工智能已成为两个超级大国之间竞争的关键战场，双方都在努力主导生产节点尺寸小于10nm的芯片。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman arrested after red paint splashed at government headquarters in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287602/woman-arrested-after-red-paint-splashed-government-headquarters-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/601355b6-b382-4a9e-946f-deb0cfa5394b_458d1aa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安人员发现油漆溅在附近周三早上，位于夏悫道附近的总部入口处的花坛。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名46岁女子因涉嫌向香港政府总部投掷红色油漆而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;保安人员发现了周三早上，靠近夏悫道的总部入口处的花坛附近发生了油漆溅出的情况。现场还发现碎玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;保安录像显示，周二晚上8时15分，一个装有红色油漆的玻璃瓶从连接总部的行人天桥附近被扔出，落在下面的夏悫道。 &lt;/p>;&lt;p>;瓶子因撞击而碎裂，红色油漆溅落在地上。&lt;/p>;&lt;p>;警方周四早上在大角常春藤街休憩花园拘捕该名失业女子&lt;/p>;&lt;p>;在搜查嫌疑人居住的附近一栋工业建筑时，警方找到了据信在事件期间穿过的衣服、鞋子和手提包。&lt;/p>;&lt;p>;发现了这些物品。身上有红色油漆污迹。&lt;/p>;&lt;p>;经初步调查，警方称，嫌疑人出于个人情感和家庭问题，单独作案。她仍被拘留，等待指控。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人早些时候强烈谴责这一行为，并表示警方将彻底调查，严格执法，追究肇事者的责任。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Temu owner PDD sees 10% plunge in pre-market trading despite 44% revenue growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287600/temu-owner-pdd-sees-10-plunge-pre-market-trading-despite-44-revenue-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/61fadd96-e65b-4317-ac3d-2d79001df178_719438c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在线预算购物应用程序徽标2018 年 7 月 17 日，拼多多在其移动应用旁边拍照。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管拼多多股价上涨 44%，但拼多多股价在盘前交易中暴跌逾 10%由于对中国经济放缓的担忧和激烈的电子商务竞争打压了投资者情绪，第三季度收入出现下滑。&lt;/p>;&lt;p>;专注于预算的购物应用程序拼多多及其海外兄弟 Temu 的所有者周四报告称截至 9 月份的三个月内，收入达 993.5 亿元人民币（137 亿美元）。净利润同比增长66%，达到249.8亿元。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多董事长兼联席首席执行官陈雷表示，拼多多专注于“推动平台高质量发展”，并将继续在平台生态系统中“持续、耐心地投资”。&lt;/p>;&lt;p>;在消费支出疲软和全球第二大经济体充满挑战的宏观环境下，中国电子商务市场出现了激烈的价格竞争竞争对手阿里巴巴集团和京东均报告本季度收入增长约 5%。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;消费者钱包之争引发了电子商务行业的价格战。一些人认为，拼多多长期以来一直专注于切中要害的定价来吸引消费者，这加剧了这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;瓶装水巨头农夫山泉的 69 岁创始人钟珊珊和中国第二富豪周三罕见地批评了拼多多的定价策略。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网平台压低了价格，尤其是拼多多的定价体系。拼多多——对中国品牌和中国产业来说是一个巨大的伤害。”钟在一次被中国媒体广泛报道的公开演讲中表示。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多周四没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;拼多多在财报中表示，一直在努力加强产品供应。&lt;/p>;&lt;p>;“第三季度，我们通过商家支持政策和政策，加大了对平台生态系统的投资。信任和安全更新”，联合首席执行官赵&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai denies pushing staff to draft sanctions list for US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287598/hong-kongs-jimmy-lai-denies-pushing-staff-draft-sanctions-list-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 22:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/79e34100-b346-4440-b2e8-620bff034d45_6977fcca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆囚车将黎智英带到西方九龙法庭在他的审讯中进行口头作证的第二天。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前媒体老板黎智英透露，他可以获取美国政府“内部”信息，但否认前高级助手关于他向现已解散的苹果公司施压的指控在香港通过2020年国家安全法后，每日小报起草了一份针对华盛顿的制裁清单。&lt;/p>;&lt;p>;76岁的黎智英于周四在西方进行口头证词的第二天返回证人席。九龙法院，并否认了前工作人员早些时候在备受瞩目的审判中对他提出的有罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，黎智英于 2020 年 7 月收到一份机密请求，要求提供一份被认为破坏香港的人员名单。 Kong 的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;赖说，该消息是通过 Signal 发送给他的，他将 Signal 描述为一款具有“非常严格”加密协议的消息应用程序，来自有权访问时任美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的人。 &lt;/p>;&lt;p>;被问及为何将这份所谓的秘密讯息转发给时任《苹果日报》副出版人陈培文时，黎智英表示：“因为我认为这是一份重要文件，是某人秘密发送的，但我不记得他是谁了。”&lt;/p>;&lt;p>;赖的审判进入第94天，在另一个下雨的早晨，大约50名大多数中老年居民在法庭外排队，希望抢到公众旁听席的座位观看整个过程。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京颁布的安全法，他已被拘留近四年，罪名是涉嫌煽动国际制裁、贸易封锁和其他敌对活动，涉及当地记者、外国政界人士和其他国家的阴谋。积极分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/a87350ef-44c0-460e-a5b1-d2d5d0470234_e78aab0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约50人排队等候在法院的公共旁听席上获得座位。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈氏等三名《苹果日报》前高管早前在承认串谋外国势力罪名后，成为黎智英的控方证人。 ”对外国个人和银行采取惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;消息的部分内容是：“我想说，我们应该将参与审查的人员列入***名单，其中可能包括恐吓。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;陈早些时候告诉法庭，她相信黎希望《苹果日报》建议哪些人应该被列入制裁名单，尽管最终没有准备好名单。&lt;/p>;&lt;p>;但是黎，穿着他穿的同样的绿色毛衣和棕色西装外套周三，他表示自己既没有撰写文字，也没有详细阅读，并补充说，他没有时间仔细查看每天收到的每条消息。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，他也将同样的消息转发给了他的朋友包括前立法会议员何俊仁、李卓人和李永达在内的反对派阵营目前已经遭到重创，他补充说，如果他向他们提出同样的要求，那将是“荒谬的”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/f3a8c45c-1fec-4954-ac2d-94a80abb123d_9e7963c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英的妻子，周四，黎莎·赖 (Teresa Lai) 和女儿克莱尔·赖 (Claire Lai) 前往法庭。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但高等法院三名主审法官表示，黎智英在未先阅读该信息之前不可能说该信息是机密。他们还发现，赖伊没有理由在未事先征求原始发件人许可的情况下分享所谓的机密信息。&lt;/p>;&lt;p>;赖坚称，在审判中向他展示该信息之前，他并不知道该信息涉及特朗普的行政命令。&lt; /p>;&lt;p>;在 2019 年 7 月 1 日一群抗议者冲击立法会综合大楼后，他的律师还要求他解释他要求陈制作能够阐明年轻人思想的故事的原因。这是由现已撤回的引渡法案引发的更广泛反政府运动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;陈在之前的诉讼中表示，黎希望《苹果日报》的新闻报道能够从符合他自己议程的角度进行。黎承认这是他向编辑人员提出“建议”的“罕见”场合之一，但坚称他从未发出任何指示或指示让他们遵循。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/a979b3eb-8a25-4f92-bcc0-e6a10dd1551c_a8948c2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者砸碎了窗户2019年的立法会综合大楼。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英称这次冲击是一个“错误”，他表示希望《苹果日报》为抗议者提供一个平台，向他们解释他们的行为重新获得公众对这项运动的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我认为他们这样做是错误的，所以他们必须做出解释，以获得香港民众的理解和同情，这样才能让[反逃犯条例]运动没有受到损害，”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到是否认为袭击构成“严重暴力”时，赖说：“我不会说这是严重暴力，因为没有人受伤，你知道，没有人有生命危险，但这是因为财产损失而发生的严重暴力行为，而且还非法凌驾于法律之上。”&lt;/p>;&lt;p>;辩方随后强调了前社论作家杨先生之前发表的言论正基也曾出庭指证黎智英。杨将他所认为的《苹果日报》员工享有的有限编辑自由描述为“鸟笼自治”，这个术语借用了当地政治，意味着某些东西受到控制。&lt;/p>;&lt;p>;黎否认对新闻编辑室施加任何限制但强调媒体机构通常要求其报道与公司的价值观保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体业务是通过传播以一系列价值观为基础的新闻或评论来引起共鸣，而这些价值观是观众或读者可以涉及到他补充说。 >; &lt;p>;在2019年4月的一篇文章中，标题为“保留最后的国防”的文章，这项引渡法案将使逃犯转移到中国大陆，将会将其转移到中国大陆。当他敦促居民加入大规模抗议以防止“严厉的”法律通过。被带走了，”莱告诉法庭。 “我说的会发生的事情已经过去。现在！” &lt;/p>; &lt;p>;，但是莱的律师史蒂文·夸恩·纳（Steven Kwan Man-wai）提醒他，他的意见是否正确不是法院的关注。&lt;/p>; &lt;p>;“这是历史上的问题决定。萨米Heung和Jess Ma &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s No 2 foundry to make legacy chips for Europe’s STM, serving mainland auto market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3287555/chinas-no-2-foundry-make-legacy-chips-europes-stm-serving-mainland-auto-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/21/8dbd0bf3-2c7-4121-b8e7-b8e7-221-b8e7-221e56d97888a _70d1f5f5f5f5 f8.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;可以看到stmicroelectronics的徽标2022年7月12日，在法国巴黎附近的蒙特劳（Montroge）的公司大楼外。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲芯片巨头STMicroelectronics（STM）表示，它将外包给中国第二个汽车的第二款汽车。 - 最大的铸造厂在一项协议中加强了中国在传统筹码行业中的作用。&lt;/p>; &lt;p>; STM首席执行官让·马克·奇里（Jean-Marc Chery）在周三在巴黎的年度投资者日上说，该公司将使用Hua Hong半导体从明年开始为中国大陆市场制作40纳米汽车芯片，这是管理供应链中断风险的战略的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“我们承认“我们承认市场我们服务变得越来越复杂，我们面临着中国汽车制造商的兴起，这正在快速重塑市场动态。”本土化策略。&lt;/p>; &lt;p>;“通过与Hua Hong Group的合作，St将能够更快地响应中国市场的需求，并利用快速增长的电动汽车（例如电动汽车）的机会，“ Chery”说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/21/2835bf-ec24-bf-ec24-4d79-949-8b945d-8b906b906b35fc50_d7e_d7eebb8fa.jpg a alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; stmicroelectronics首席执行官Jean-Marc Chery （左）与Infineon首席执行官Jochen Hanebeck和NXP首席执行官Kurt Sievers一起在2024年11月11日在德国慕尼黑的Electronica＆Semicon Europa会议上看到。欧洲最大的汽车制造商之一的言论是，地缘政治颠覆了全球半导体供应链，美国，欧盟，中国，日本和韩国都投入了大量资金来增强其在半导体制造中的能力&lt;/p>; &lt;p>;此举意味着中国电动汽车市场的重要性以及该国在传统芯片制造中的进步，北京的技术自给自足努力，以克服华盛顿的出口限制，旨在使我们的核心技术保持范围中国军队。&lt;/p>; &lt;p>;美国制裁旨在阻碍中国越过5纳米节点及以下的领先芯片制造业的努力，这对于智能手机芯片和图形处理至关重要单位。&lt;/p>; &lt;p>;但是，根据咨询公司Trendforce的数据，该国的遗产芯片制造能力正在扩大，该国的全球成熟产能的全球份额预计到2027年将达到39％，从2023年的31％上升到39％。 P>; &lt;p>; STM，也与世界上最大的合同芯片台湾台湾半导体制造公司合作，去年与中国发光二极管制造商Sanan Optoelectronics签署了一项协议200毫米硅碳化物晶圆厂在中国西南大都市。该设施预计将在2025年第四季度开始生产，将支持中国对汽车电气化的不断增长的需求。&lt;/p>; &lt;p>; STM在深圳还拥有所谓的后端制造工厂，用于测试，组装和组装和组装和根据投资者会议上所示的幻灯片。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/b2693dd6-adf5-4f5-4f5-9670-9670-f247777474507450f6c_ae2e798e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; stmicroelectronics植物的内部意大利卡塔尼亚，将于2024年5月31日从硅碳化物制造节能芯片。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从2021年到2023年，汽车和工业应用的收入稳步增长。在第三季度，根据可见的数据，该细分市场占其总收入的23.5％，而63％来自消费电子产品。标准普尔全球市场情报的投资研究部门Alpha &lt;/p>; &lt;p>; Hua Hong及其更大的Crosstown竞争对手半导体制造商International Corp受益于中国Fabless Chipmakers对铸造厂的需求不断增长，自那以来，这些厂商的需求不断增长2021。HuaHong从中国大陆产生了82.5％的收入，其次是美国8.9％，欧洲3.1％，可见的Alpha数据&lt;/p>; &lt;p>;但是，该公司在2024年上半年报告中表示，其40 nm节点流程仅在上半年才开始“试点生产”，尚未产生任何收入。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘who gets what’ debate, Beijing slams US over Gaza: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287586/chinas-who-gets-what-debate-beijing-slams-us-over-gaza-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/21/1D17FEDC-2846-4ACC-81CF-A055B6BC40D4_AC74C5F8.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在北京购物中心的人们。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/18cba11e-65d7-4049-86949-8694-a0078cf4cf4cf4cf4cf4cf4cf4cf4cf4 e02cc_a6530ce0.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在北京的一条购物街上行走。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;赌场枢纽后，澳门在其每个永久居民中宣布了10,000 patacas（1,247美元）的新鲜现金，以提高消费量，辩论中国大陆的辩论应该有效刺激国内支出已重新点燃，而没有明确的解决方案。加沙，指责华盛顿将全球治理带入“历史最低点”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/4e8d476c-2e6a-47cf-9b5a-581cf-581ccfa00a00a00a00a60a60_e603c26c.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;学者说，是时候摆脱从西方进口的冷战概念并制定了一个明显的中国核战略。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3 >; &lt;p>;大使的到达基辅的到来恰逢乌克兰战争中的重大升级，并与我们在即将上任的总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）领导下支持不确定。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/21/6cd6cd6cd6c0fb-1224-4bbf-b47f-be8917aa67aa67a679d_fa_fa2_fa21c157.jpg” &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西伯利亚虎通常出现在东北部中国、朝鲜部分地区和俄罗斯西伯利亚东南部。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在海伦吉安省东北省的几个城镇正在寻找野生老虎，并警告居民 - 大猫科动物受伤。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;一名两党议员团体听说，美国必须通过将其辩护支出提高到GDP的3％以上，为中国的潜在冲突做准备星期三。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/11/21 /570706C9-50F7-48E6-8C90-0E44AAC53B2_463252C6.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;领先的电池科学家欧扬·蒙格高（Ouyang Minggao）表示，未来中国的电池行业将来价值100万亿元（1380亿美元）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位科学家预测了十年前中国电动汽车繁荣，尽管现有产能过剩，但该国的电动汽车电池电池行业可能会扩大超过七倍。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About 75% of young Hongkongers with sexual experience have not tested for HIV: poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3287594/about-75-young-hongkongers-sexual-experience-have-not-tested-hiv-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 21:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/5F14556B-788F-412A-8D77-77-762F762F748B3C899_484FF450.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大约有530名来自香港三级机构被随机在线进行轮询。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项调查发现，尽管有性经历，大约有75％的年轻香港人从未接受过HIV测试。 &lt;p>;周围根据调查结果，有530名三级机构的学生在线进行了调查，约有80％在16至25岁之间。&lt;/p>; &lt;p>;根据调查结果，受投票的人中有40％具有性经历，约有75％受访者没有接受人类免疫缺陷病毒（HIV）测试。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的性经验的人没有始终采取预防措施来保护自己免受艾滋病毒的侵害和性传播感染。&lt;/p>; &lt;p>;调查还发现，有60％的高风险个体，包括有多个性伴侣和变性人的人，没有定期接受HIV测试。&lt;/p>; &lt;p>; wilson lam香港艾滋病基金会服务委员会副主席，传染病专家Wai-Shun说，结果表明，年轻人对性缺乏知识。&lt;/p>; &lt;p>;“结果表明年轻人表明年轻人表明人们更愿意做爱，但他们很虚弱在从事性行为时以安全措施保护自己，这可能会使他们容易受到疾病的影响。定期艾滋病毒检查的重要性并鼓励年轻人接受艾滋病毒检查。&lt;/p>; &lt;p>;这些组织还敦促那些有性经验的人至少接受一次艾滋病毒测试，因为那些年龄在20至39岁之间的人是主要感染者在城市。&lt;/p>; &lt;p>;科尔比，他是20多岁的艾滋病毒积极个人和社会工作者，分享说他已经生活了八年。 ，”他说。 “在与他人建立亲密关系之前，我对性没有太多了解。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，年轻人通常只从同龄人那里了解性行为很普遍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/e19d770d-b9f9-44f1-b554-3d4-3d41ec7061ec7061616a_756a_756d9c28.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一所学者要求学校提供更全面的性教育，包括向年轻人传授安全措施。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;八月，政府发布的一组教材建议香港学生避免婚前性行为，并考虑将羽毛球与性爱限制为性冲动&lt;/p>; &lt;p>; Sonia Wong Yuk-Ying是批评的。人。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，重要的是要认识到性是正常的人类需求。&lt;/p>; &lt;p>;她说，当前的性教育主要集中在诸如疾病和犯罪等负面方面，但是年轻人需要的是更全面的信息，包括安全香港艾滋病基金会首席执行官&lt;/p>; &lt;p>;王曼·塔特（Wong Man-Tat）说，促进艾滋病毒和艾滋病教育方面仍然有很多障碍。公众仍然相信艾滋病毒或艾滋病是他说。 。在艾滋病毒后期诊断后，对更广泛的人群进行练习城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong watchdog takes aim at bikes blocking paths around leisure facilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287595/hong-kong-watchdog-takes-aim-bikes-blocking-paths-around-leisure-facilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.21 21:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/fe0db73b-da10-408b-1408b-ab8f-5298ec674c674c1674c13_13_18e672113.jpgg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;申诉专员提出了八个改进建议，包括休闲服务部门采取“决定性执法行动”，如果发现租赁公司继续占据允许地区以外的空间。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府监管机构敦促官员在发现其车辆阻止了休闲服务局运营的设施围绕设施的途径后，对自行车租赁公司采取更“决定性的”执法。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;申诉专员在周四发布了有关休闲和文化服务部如何处理其管理层14个娱乐场所通道的障碍的报告。吉克·奇（Jick-Chi）呼吁部门密切监视操作员并采取更好的执法行动。服务，” [部门]提醒经营者&lt;/p>; &lt;p>; chan说，将自行车安置在允许地区之外的操作员不仅阻止了通行道，这给寻求设施的公众带来了不便，而且给寻求使用这些设施带来了不便，而且给寻求使用这些设施带来了不便，而且给寻求使用这些设施带来了不便，而且&lt;/p>; &lt;p>;申诉专员也可能构成安全危害。 >; &lt;p>;身体还建议该部门加强员工培训，以确保“严格，准确，有效地”采取执法行动，并鼓励公众监视运营商的绩效并报告任何违规行为。&lt;/p>; &lt;p>;自行车租赁服务可在14部门管理的娱乐场所，包括波村路公园和吴山娱乐场所。&lt;/p>; &lt;p>;运营商必须获得部门颁发的许可证，并明确禁止将自行车及其指定的相关物品明确禁止区域。&lt;/p>; &lt;p>;当前的执法规则要求工作人员向涉嫌违法行为的操作人员发出提醒或警告信。如果在第三次警告后没有改进，该部门可以考虑暂停运营商的业务或终止合同。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当前的准则并未清楚地指定多少口语或书面提醒导致警告信，他们也不表示有效期。&lt;/p>; &lt;p>;结果，申诉专员建议该部门指定在累积的口头或书面提醒之后发出的警告信，并在一定时间内给出。发出警告的标准该信件应公开。&lt;/p>; &lt;p>;它还建议部门在起草新合同时将场地的一部分作为许可区域，因为合理地在售货亭外面显示各种自行车型号以供客户尝试。 &lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，它通常同意调查结果，并将跟进八个建议。&lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，它一直在密切监视自行车租赁运营商，并针对违规行动采取了行动。它说，报告中提到的自行车亭案相对独特。</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>