<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing’s foreign ministry arm in Hong Kong hits out at ‘slander’ in US travel advisory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288576/beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-hits-out-slander-us-travel-advisory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 23:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/47a504ce-2930-4df0-b054-10fcefebc954_6e1510de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在咨询中，华盛顿还引用了北京于 2020 年颁布的《国家安全法》和 3 月份出台的《维护国家安全条例》。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部驻香港机构猛烈抨击美国针对香港国家安全法的“诽谤”旅行建议，敦促华盛顿修改其香港国家安全法。以避免损害与金融中心的关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署强烈反对政府咨询中的说法，即旅客应“因任意执行当地的&lt;/p>;&lt;p>;这一措辞与4月发布的咨询相同。&lt;/p>;&lt;p>;但美国周三在其四级咨询中将中国大陆的评级从3级下调至2级系统。 4 级是最严重的警告。&lt;/p>;&lt;p>;香港的地位维持在 2 级。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在通报中还提到了北京颁布的《国家安全法》。 2020年以及3月出台的《维护国家安全条例》。&lt;/p>;&lt;p>;公署发言人猛烈抨击了这一建议，坚称香港是世界上最安全、最宜居的城市之一，也是世界上最安全、最宜居的城市之一。国安法例确保环境更安全稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“2024年上半年，香港接待旅客约2100万人次，同比增长64%。”他补充道。近年来人才和资金涌入香港，也彰显了国际社会投下的“信任票”。&lt;/p>;&lt;p>;“美方无视客观事实，歪曲事实、煽动罪名，玩弄卑鄙伎俩。”发言人表示，“一鹿一马，屡次通过发布旅游警告抹黑、抹黑香港。”我们强烈敦促美方立即撤回毫无根据的旅游警告，纠正有关错误判断，排除阻碍香港发展的障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;香港政府周四晚间发表声明，强烈反对和谴责美国“所谓旅游警告”，称其再次混淆视听。恶意抹黑&lt;/p>;&lt;p>;“与国家安全有关的法律对犯罪行为做出了明确的定义。任何人，包括游客，都不会无意中触犯法律。”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国将其境外旅游警示变成了一种政治工具，制造出一种错觉，即所有来港游客都会受到影响。”被视为危害国家安全的罪魁祸首，从而影响出行。这种行为别有用心，极其令人震惊和不负责任。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国誓言对多名负责的官员实施新的签证限制制裁，香港当局猛烈抨击美国。因执行国家安全法，因45名反对派人士因颠覆罪被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;前法律学者戴耀廷因策划未经授权的行动而被判十年最重刑期立法“初选”颠覆国家政权。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US foreign policy under Trump may be more stable and transparent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288216/why-us-foreign-policy-under-trump-may-be-more-stable-and-transparent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/7a07f744-6d03-49c7-b9c0-ec98dd094f21_86847a18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在会见总统乔·拜登11 月 13 日，华盛顿椭圆形办公室。拜登推行了基于价值观的政策，但最终削弱了美国作为民主和人权力量的信誉。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1987年，唐纳德·特朗普在美国主要报纸上刊登了一则广告，声称美国正在受到盟友的剥削：“当我们保护美国的政客时，世界正在嘲笑他们”我们不拥有的船只，运载我们不需要的石油，目的地是那些不会提供帮助的盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的言论相当准确地预测了他三十年来的外交政策方针 之后。作为美国总统，特朗普对美国在欧洲和东亚的条约盟友持怀疑态度，鼓励他们在自己的国防需求上投入更多资金。他还用关税和进口配额攻击他们，引发报复。&lt;/p>;&lt;p>;这些贸易争端与与中国的各种争端同时发生，特朗普政府指责中国“不公平贸易行为”。然而，尽管特朗普将北京视为经济竞争对手，但他并没有做出太多努力来加强联盟，以抗衡中国在亚洲的影响力。相反，他以同样的怀疑态度对待盟友和敌人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的做法与其继任者乔·拜登总统截然不同。与特朗普放弃基于规范的言论相反，拜登认为世界陷入了民主与专制之间的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，他将中国视为经济和战略上的巨大威胁。为此，拜登继续并扩大了特朗普的部分关税。但与特朗普不同的是，他还鼓励美国企业将业务从中国转移到与华盛顿关系更密切的国家 — — 这一政策因其对战略合作伙伴的依赖而被广泛贴上“友好外包”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管他的框架如此尽管拜登将世界视为民主理想的战场，但他多次发现自己难以对抗华盛顿的非自由盟友。在中东，拜登未能让以色列对加沙暴行负责。即使以色列总理本杰明·内塔尼亚胡多次跨越拜登的红线，这种情况仍然发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/f1f41519-00e1-4441-be66-133883b68c16_b95fee89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙难民的住宅楼周四，营地遭到以色列袭击。图片来源：Reuters TV viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，在亚洲，华盛顿越来越忽视印度和菲律宾等国家的人权问题，反而选择将它们视为对抗中国的盟友。很大程度上由于这一政策，拜登也无法让印度对其与俄罗斯的关系负责，尽管这些关系损害了美国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;拜登因将世界视为两个交战的意识形态集团而遭受损失。 ，他使用支持民主的言论，但他不愿意充分支持这一点。这一立场削弱了美国作为民主和人权力量的信誉。拜登似乎在一定程度上让非自由的美国盟友的行为不受惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;他还疏远了一些寻求与全球竞争大国保持健康关系的南方国家。特别是，世界各地许多人都看到了华盛顿在乌克兰问题上的言论与对待加沙问题之间的矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;如果做得好，特朗普的交易性做法可能会通过剥夺美国外交政策的道貌岸然来在一定程度上遏制对华盛顿地位的损害。当今世界对国际关系准则和价值观越来越持怀疑态度。它还可以提高华盛顿的世界观透明度，并避免所谓基于价值观的外交政策所带来的战略困境。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，特朗普的外交政策可以为与中国解冻创造机会。与拜登不同的是，特朗普一般不会将中国视为美国不可调和的地缘政治威胁或战略竞争对手。相反，他对中国的看法主要集中在贸易、技术和知识产权等问题上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于其相对交易性的做法，特朗普可能更愿意与北京达成协议。或者容忍中国在亚洲日益增长的影响力，只要他相信美国会得到足够的补偿。&lt;/p>;&lt;p>;由此推论，美国在亚洲的盟友可能不再能够指望通过圆滑的方式赢得华盛顿的支持。将自己呈现为战略性的制衡中国。特朗普可能会迫使他们对美国更加负责，不让他们在与北京无关的经济或安全问题上获得自由通行证。&lt;/p>;&lt;p>;但只有特朗普采取某种措施实行其交易主义外交政策，所有这些好处才可能实现。可预测性、透明度和公平性。即将上任的美国总统一向难以预测。在他的第一个任期内，特朗普的态度反复无常，经常将他对一个国家的看法建立在他与领导人的个人关系之上。这种融洽的关系似乎也从友好转变为敌对。&lt;/p>;&lt;p>;这些不一致似乎恶化了与许多国家、盟友和竞争对手的关系。例如，特朗普与朝鲜领导人金正恩举行了三场高调峰会，旨在实现无核化和放松美国制裁。然而，这些努力似乎只是建立了错误的期望，最终失败了，而且在过去几年里，朝鲜加大了武器试验的力度。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普也带着潜在的利益冲突重返白宫。源于他不断扩大的商业利益。最近，特朗普着眼于对几个具有战略意义的国家进行投资，包括以色列和沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;他还与亿万富翁埃隆·马斯克合作，后者的商业利益遍及中国等重要国家。无论美国更广泛的经济或贸易利益如何，这些利益中的任何一个都已经成熟，可供外国政府操纵。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普仍然有机会做对。特朗普重返白宫可能会让世界各地的许多政策制定者感到紧张，因为他公开宣称支持交易性外交政策。但如果注入透明度和稳定性，交易性方法很可能正是华盛顿在这个动荡的世界中所需要的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man, 75, for suspected arson after fire destroys part of road noise barrier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288572/hong-kong-police-arrest-man-75-suspected-arson-after-fire-destroys-part-road-noise-barrier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/1e2d92ed-ab47-4a6f-a213-aa276ca25391_32950526.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大火吞噬了部分隔音屏障沿荃湾象鼻山路近石围角村。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，香港一条繁忙道路上发生大火，烧毁了部分隔音屏障，导致交通中断，一名75岁男子因涉嫌纵火被捕。新界南部的主要路线，持续了半天多的时间。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午11点左右，火势在一座行人天桥下开始，该天桥位于象鼻山道近石局西行车道的建筑物旁。房子&lt;/p>;&lt;p>;警方最初表示，他们没有发现任何可疑的火灾，但尚未确定起火原因。&lt;/p>;&lt;p>;他们重新分类了火势周四早上，该案被定为纵火案。&lt;/p>;&lt;p>;该名男子是荃湾居民，同日在该屋村附近被捕。&lt;/p>;&lt;p>;他身上还发现了三个打火机和一把刀具。 &lt;/p>;&lt;p>;他的动机仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;猛烈的火焰迅速吞没了 20 米（66 英尺）长的隔音屏障。燃烧的碎片落在连接城门隧道的道路上，迫使驶近的车辆停下。&lt;/p>;&lt;p>;消防处约30分钟后将火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;85-一名四岁女路人吸入浓烟，现场接受医护人员救治。&lt;/p>;&lt;p>;火灾导致荃锦交汇处往荃锦交汇处方向的行车线封闭至凌晨四时左右周四，一段 40 米路段的道路重铺工程完成后。&lt;/p>;&lt;p>;多条巴士和小巴路线在重新开放前必须改道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico scrambles to reassure Chinese investors amid Trump tariff threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288524/mexico-scrambles-reassure-chinese-investors-amid-trump-tariff-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/0c850fe2-7e52-40ce-80bd-bb27f4ae8a31_648d3d0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅希因鲍姆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥特使正忙着向中国企业保证，他们将继续欢迎他们在墨西哥投资，因为该国面临着越来越大的打压中资工厂的压力。&lt;墨西哥驻华大使馆商务参赞圣地亚哥·托莱多表示，在墨西哥的中国企业应该保持冷静，“等待”美国当选总统唐纳德·特朗普就职后会发生什么。星期三。&lt;/p>;&lt;p>;虽然托莱多承认北美贸易关系的未来仍然不确定，但他强调，根据现行法律，任何在墨西哥设立工厂的中国公司都将被视为当地制造商。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多在中国国际供应链博览会期间表示：“无论它来自日本、德国还是中国，它都可以成为一家墨西哥公司，成为区域供应链的一部分。”北京。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国出口商大量投资墨西哥，在中美贸易战中寻求更便宜的进入美国市场的途径。&lt;/p>;&lt;p>;这个拉丁美洲国家正在由于其毗邻美国且加入了美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA），该协议保证只要一定比例的内容是在北美本地制作的，产品就可以免费进入美国市场，因此成为受欢迎的选择税收。&lt;/p>;&lt;p>;但是中国的投资墨西哥近几个月出现放缓​​迹象，特朗普一再威胁上任后将阻止墨西哥中资工厂向美国免关税运送汽车。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道情况如何未来将会发生，”托莱多说。 “但现在投资受到保护。”上周，墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆宣布，她的政府计划减少出口产品中中国进口零部件的数量，这加剧了中国企业面临的不确定性。 &lt;/p>;&lt;p>;但托莱多强调，中国公司可以简单地在墨西哥设立工厂生产这些零部件，因为这些零部件将被归类为本地&lt;/p>;&lt;p>;“当他们来到墨西哥时，他们就不再是中国人了，”他说。 “他们是墨西哥公司。”托莱多说，墨西哥想要的是建立一条北美供应链，其中投资的来源并不重要。&lt;/p>;&lt;p>;但他也承认无法预测未来几年贸易关系将如何发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道未来会发生什么，”托莱多说。 “但目前投资受到保护。”&lt;/p>;&lt;p>;随着美国、加拿大和墨西哥接下来准备开始审查USMCA，中资工厂可能成为美国、加拿大和墨西哥之间贸易谈判的主要问题年。延长协议的协议必须在 2026 年之前得到确认。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周一宣布，他将对所有加拿大和墨西哥进口商品征收 25% 的关税，并对所有中国商品额外征收 10% 的关税。谢因鲍姆周三表示，墨西哥将征收报复性关税作为回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我要说的是，让我们等待，”托莱多说。 “墨西哥是一个开放的投资国家。我们自己统治自己。我们必须谈判。我们必须重建自由贸易协定。但目前还没有发生任何事情。”&lt;/p>;&lt;p>;中国墨西哥商会执行副会长 Victor Cadena 表示，墨西哥仍然严重依赖中国的贸易和投资。&lt;/p>;&lt;p >;卡德纳周三表示，如果墨西哥试图排除中国投资，就不可能保持该国供应链的顺利运转。&lt;/p>;&lt;p>;“墨西哥没有资源、专业知识甚至技术来维持供应链的平稳运行。”做吧，”说卡德纳也在北京供应链博览会上发表了讲话。 “这是不可能的。”&lt;/p>;&lt;p>;卡德纳预测，中国和墨西哥将继续发展更紧密的关系，更多的中国企业在墨西哥设立业务，更多的墨西哥企业来到中国。&lt;/p>;&lt; “就在两周前，我们接待了来自山东的一个约30人的代表团，”卡德纳说。 “无论美国发生什么情况，我们预计一月和二月会有更多代表团[访问墨西哥]。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong rolls out Muslim-friendly accreditation system for hotels, tourist attractions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288570/hong-kong-rolls-out-muslim-friendly-accreditation-system-hotels-tourist-attractions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/044442f5-7ee6-434b-a506-fe7972880719_f62dd407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游局副执行董事贝基Ip and Chinesology 的 Saito Chau 提供清真美食。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港为酒店和主要旅游景点推出了新的穆斯林友好认证系统，以补充其现有的清真餐厅资质。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局委员会周四还公布了香港第一家中式高级餐厅的清真认证，委员会称这是帮助食品和饮料行业进军穆斯林市场的“里程碑”。&lt;/p>;&lt;p>;“当你谈论消费者时旅游发展局副执行董事叶正德表示，对于旅客来说，他们的接触点不仅仅是我们的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“还有很多[其他]东西；例如餐馆和酒店。”&lt;/p>;&lt;p>;叶说，她希望董事会加大宣传力度，能够邀请更多合作伙伴，让香港对穆斯林更加友好，这样香港就可以“充分利用穆斯林的潜力”。穆斯林细分市场”。&lt;/p>;&lt;p>;CresentRating 是一家总部位于新加坡、专注于穆斯林旅游市场的研究和咨询公司，受董事会委托，根据其对穆斯林的友好程度，对该市的一些酒店和旅游景点进行评级。 &lt;/p>;&lt;p>;酒店的评分为 1 到 7 分，这是最高的，而旅游景点和会议、奖励旅游、大会和展览 (MICE) 场所则获得铜牌、银牌或金牌。排名。&lt;/p>;&lt;p>;包括奕居、浮尔顿海洋公园和文华东方酒店在内的 35 家酒店获得了三分，这意味着它们满足了被视为穆斯林友好的最低要求，并标有朝拜方向在至少一层的房间里，提供附近清真寺的列表和清真早餐角。&lt;/p>;&lt;p>;中环的四季酒店和尖沙咀的The Mira 均获得四分，可应要求提供祈祷地毯、清真客房服务和穆斯林-友好的浴室。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园万豪酒店和九龙香格里拉大酒店在受评酒店中获得最高分（共 5 分），因为它们还拥有清真认证的餐厅或厨房。 &lt;/p>;&lt;p>;旅游景点方面，目前只有四个地点获得认证。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲国际博览馆和天际100观景台因提供清真食品和独立祈祷而获得银奖为男士和女士提供足够的空间，并提供足够的便利设施，例如垫子和古兰经。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园和昂坪360缆车景点获得金奖，因为它们有额外的沐浴设施并且适合穆斯林&lt;/p>;&lt;p>;认证系统旨在补充香港现有的清真餐厅认证，该认证由香港伊斯兰社区基金受托人法团负责处理。&lt;/p>;&lt;p>;饮食指南穆斯林信仰概述了穆斯林允许和禁止的行为，详细说明了如何准备食物以及屠宰鸡、牛和羊等动物的正确方法。猪肉和酒精被列为禁食。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了确保清真食品的完整性，菜肴必须分开准备以避免交叉污染，所有烹饪设备和器具应由穆斯林工作人员或经过培训的人员彻底清洁。&lt;/p>;&lt;p>;除了认证完全清真餐厅外，董事会还认可可能在用餐区提供清真食品和酒类但有单独清真餐厅的场所&lt;/p>;&lt;p>;清真友好型餐厅是指在同一厨房同时准备清真和清真菜肴的餐厅，但遵循严格的规程以防止污染。&lt;/p>;&lt;p>;中环的高级餐厅 Chinesology 成为这是全市第一家获得“清真友好”认证的高端中餐厅，烹饪总监斋藤周世涛表示，这一过程花了六个月的时间才实现。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，运营成本确实很高。”一个增加，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这包括必须购买新冰箱、餐具和餐具，而配料和调味品都需要经过清真认证。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为从从我们餐厅的角度来看，成本不是这里的重点。相反，我们希望将中国的饮食文化融入到不同的语境中，并将其介绍给不同文化背景的不能吃猪肉、不能喝酒的人，让他们有机会尝试他们以前可能没有尝试过的正宗中国菜。”&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，餐厅位于 IFC 购物中心内的位置也是一个因素，因为许多外国顾客到访该地区，他希望“促进更多的文化交流和融合”。&lt;/p>;&lt;p>;Chinesology 现在提供 20 种清真菜肴，包括香港主食叉烧，通常是叉烧，被牛肉取代。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Chinese PLA general probed, Shanghai edges New York: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3288536/top-chinese-pla-general-under-investigation-shanghai-edges-new-york-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/28/daeb870a-fcb0-4ffc-bc93-cf5979552aa8_fdd4b8d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据一份新报告，上海在最新的自然指数科学城市排名中超越纽约，位居第二，反映出中国不断增长的研究成果。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当天一些最大的中国和经济报道。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/66ba91c4-f658-4abf-931a-424ed288e8b4_fcfbd21b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一旦唐纳德·特朗普重返白宫，中国肯定会征收更多关税，中国必须做好应对准备——这一次知道会发生什么。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;国防部称，中国中央军委高级将领之一苗华因涉嫌严重违纪接受调查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/daeb870a-fcb0-4ffc-bc93-cf5979552aa8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海超越纽约，夺得第二名一份新报告显示，最新的自然指数科学城市排名反映了中国不断增长的研究成果。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;凭借在生物制药研究、先进材料和人工智能方面的优势，上海首次超越纽约，在全球科学城市中排名第二。根据今年的《自然指数科学城市》增刊的情报。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一位中国南海分析人士警告说，在美国特种部队参与其中之后，海上将出现更多麻烦。工作组在有争议的浅滩。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28 /e64e2b12-3d18-4768-ad1f-7c9bdd6226de_f6a2acf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雄安新区建设投资数千亿元，包括道路、住宅小区、学校、医院和高铁车站。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了资助一座未来特大城市，中国加快了超长期债券的发行速度，该城市一直是习近平主席近十年来最钟爱的项目之一。特别债券——旨在确保这座庞大的城市到 2035 年“基本建成”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国第二大省级经济体及其最大的城市扩大了消费者补贴计划，以提振家庭尽管 2025 年存在需求空洞化的风险，但预示着明年将采取更多刺激措施。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/becddc53-669f-4e9d-b711-bbab81d4ae1e_b568bae0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金丝猴是一种濒临灭绝的动物 物种。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为纪念中法建交60周年国际合作项目的一部分，三只金丝猴将从中国飞往法国。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos should deliver ‘two-punch blow’ to VP Sara to defuse tensions: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288568/philippines-marcos-should-deliver-two-punch-blow-vp-sara-defuse-tensions-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/28/358ca3e5-6a1b-46cb-9ade-13baa8f90fd1_8db31cf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特（左）总统小费迪南德·马科斯的照片组合。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，菲律宾总统小费迪南德·马科斯需要对其副手萨拉·杜特尔特·卡皮奥进行“两拳打击”，以化解迅速蔓延的政治危机。&lt;/杜特尔特-卡皮奥威胁暗杀总统和她的父亲，震惊了网上用户，马科斯和杜特尔特阵营之间的紧张关系在过去一周达到了新的高度。罗德里戈后来建议军方可以罢免政府。&lt;/p>;&lt;p>;尽管副总统后来收回了自己的言论，但观察人士表示，最新的猛烈攻击引发了有关弹劾她的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;逮捕和逮捕哥伦比亚大学刑法教授巴里·古铁雷斯 (Barry Gutierrez) 表示，拘留她 — — 使用她父亲作为总统签署的反恐法 — — 并不足以遏制她反击和夺取政府控制权的能力菲律宾法学院。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这需要“两拳打击”，并补充说，杜特尔特-卡皮奥只能通过弹劾的政治程序被免职。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院退休高级副法官安东尼奥·卡皮奥 (Antonio Carpio) 向《亚洲周刊》表示，与宪法规定总统享有免于诉讼、逮捕和拘留的豁免权不同，1987 年菲律宾宪法并未将同样的特权授予总统。这&lt;/p>;&lt;p>;“如果[国家调查局]找到证据，副总统可能会在没有逮捕令的情况下被拘留，银行账户会被开立和冻结，并根据她的父亲、前总统罗德里戈制定的法律受到监视。”杜特尔特，于 2020 年签署成为法律。”Carpio 说。&lt;/p>;&lt;p>;Carpio 指的是反恐法或第 11479 号共和国法案，该法案授权当局进行无证逮捕和拘留针对国家和高级官员的严重犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 28/2d32e179-c234-4615-aab7-a5f390347700_93a7224f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特周二在马尼拉大都会奎松市的一家医院举行新闻发布会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，古铁雷斯指出，作为只能通过弹劾才能根据宪法罢免的菲律宾高级官员之一，“她仍然是宪法规定的直接继任者[除非因她被指控犯有任何重罪而被弹劾，即使是在监狱中等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;司法副部长杰西·安德烈斯在早些时候的新闻发布会上表示，这些罪行可能包括“煽动叛乱” 本星期。煽动叛乱是 RA 11479 规定的上游犯罪之一。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的初步研究，煽动叛乱是一种可能性。我们不会对其他可能的刑事犯罪行为视而不见，甚至比煽动叛乱还要严重，”安德烈斯说，并补充说，副总统威胁说，如果她死了，总统就会被暗杀，“这是一个积极的威胁”。&lt;/p>;&lt;司法部调查部门国家调查局局长海梅·圣地亚哥表示，与教师罗内尔·马斯不同，他在2020年提出支付5000万比索后不久就被捕（851,930 美元）对于任何能够杀死时任总统杜特尔特的人来说，杜特尔特-卡皮奥不会获得反恐法提供的类似待遇。&lt;/p>;&lt;p>;“出于礼貌，[她将获得]正当程序， “我们不会立即逮捕她，因为她是副总统，一位非常高级的官员，”圣地亚哥说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;司法部表示，调查将集中在现场——直播新闻发布会杜特尔特-卡皮奥在 11 月 22 日午夜左右透露，如果她被杀，她会雇佣“人”来消灭总统、他的妻子和众议院议长，并两次补充说这“不是开玩笑”。&lt;/p>;&lt;p >;然而，第二天，她否认发出“暗杀威胁”，并坚称任何杀戮都以她先死为前提。&lt;/p>;&lt;p>;“我说，‘如果我死了’，那就意味着首先, 存在针对我，”她说。 “但他们（当局）根本不关心我也担心自己的安全，因为我听到了一些事情。”&lt;/p>;&lt;p>;她还声称，仅仅“谈论[她]这样做是不可行的”。 &lt;/p>;&lt;p>;国调局局长圣地亚哥表示，杜特尔特-卡皮奥没有透露任何有关她生命受到威胁的信息，该机构也不知道有任何威胁。&lt;/p>;&lt;p>;事态在当晚发生了危险的转变。 11月25日，前总统杜特尔特在脸书直播中挑战菲律宾军方：“你们还要继续支持一个瘾君子总统到什么时候？”&lt;/p>;&lt;p>;他用菲律宾语说道，“政府内部存在裂痕，只有军方才能看到解决方案。”他否认自己建议军政府取代小马科斯，但这是“一个选择”。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯的执行秘书卢卡斯·贝尔萨明谴责杜特尔特的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“没有动机”比要求推翻现任总统让你的女儿接任更自私。为了让他的计划成功，他会不择手段，比如侮辱我们的职业武装部队，要求他们背叛誓言。”Bersamin 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/0749469d-4ae3-4f5a-ab6f-6c546e7ee868_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾前总统罗德里戈杜特尔特建议军方可以罢免政府。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾武装部队总参谋长小罗密欧·布劳纳将军周三拒绝了杜特尔特的挑战，并表示任何响应杜特尔特呼吁的军官都应该首先辞职。 &lt;/p>;&lt;p>;他还否认被指派保护副总统的士兵已被撤出。 “真实的情况是，我们收到了菲律宾国家警察局的传票，要求 VPSPG 成员进行调查。”&lt;/p>;&lt;p>;布劳纳指的是副总统安全和保护小组，其中一些成员11月，他们试图阻止警方拘留杜特尔特-卡皮奥的幕僚长祖莱卡·洛佩兹，后被指控直接袭击、不服从和严重胁迫22.&lt;/p>;&lt;p>;洛佩兹因试图阻止审计委员会向众议院提交审计报告而被众议院议员签发了藐视法庭令。&lt;/p>;&lt;p>;审计报告本来可以解释为什么委员会要求副总统退还其办公室 1.25 亿比索机密资金的大部分，这些资金是她在 2022 年 12 月的短短 11 天内花掉的。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥强烈谴责了警方采取行动拘留洛佩兹并将她带到女子监狱。周三，她说“他们（马科斯政府）真的想把我从我的职位上撤掉”。&lt;/p>;&lt;p>;布劳纳表示，他可以替换目前保护副总统的团队，但强调“麻烦将会爆发” “如果她受到致命伤害。杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）此前曾表示，她已经准备对总统，第一夫人和房屋发言人采取一些行动。”前盟友并建立了一个联盟，赢得了两年前大选，但由于政府允许国际法院调查前总统杜特尔特（Duterte交换侮辱和指控。 Marcos JNR本周早些时候发誓要回应副总统的暗杀言论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy to make regular visits to Hong Kong, in move praised by analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288569/chinese-navy-make-regular-visits-hong-kong-move-praised-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 21:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/28/aefdd258-6997-4447a-9657-19657-a4444444bb8b8bbbb342_f9eaefe29.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;肯尼迪镇的PLA海军船Docks。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国海军将开始定期访问香港，分析师表示将有助于提高民族认同和自豪感。&lt;/p>; &lt;p>;高级clonel。国防部的吴对周四宣布了该国两艘船只上周到达该市进行了五天的访问。&lt;/p>; &lt;p>;“近年来，海军已举行沿海城市的许多开放日都在家里和在国外，表现出其自信和开放性，”吴说。上周访问期间，突击船海南和导游的驱逐舰长沙在访问期间举行了一系列活动，包括甲板接待，开放日，国防讲座和文化交流。&lt;/p>; &lt;p>;“ 11月22日至24日之间Wu表示：“和Changsha分别向公众开放，并得到了15,000多名居民，来自香港和澳门的官员的访问，并以热情的回应。&lt;/p>; &lt;p>;。中国海军的成就。和&lt;/p>; &lt;p>;“另一个意义是，由于南中国海和台湾海峡的紧张局势，大型军舰访问香港的访问可能在政治上具有稳定的效果，而中国将重点放在香港Kong的防守，” Lau说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/f5c93a96-e36a-441e-b394-b394-b394-a2d32d32d32c5d32c5dae36 _ebbbb1bc4d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; huizhou在PLA的对接中央地点。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们的存在可能会向居民，尤其是年轻一代，是世界上最大的海军，就车队的规模而言，他的存在可能向居民展示出来说。&lt;/p>; &lt;p>;议员星空李·王（Lee Wai-king）是该市最高立法机构的唯一代表，他说，最新的访问是“令人兴奋的”，并显示了北京对香港的照料。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “访问可以帮助洪孔居民了解国防部的最新发展，这是爱国教育的重要话题。”李说。 “我认为，常规访问可以极大地增强香港对国家的国防和感情的了解。” Hainan于2021年4月23日委托，是075型着陆直升机码头类的主要船，已知是PLA海军最大的两栖军舰，可以携带30架飞机。&lt;/p>; &lt;p>;可以用作两栖战争的母船，可以运输士兵和车辆用于着陆行动。&lt;/p>; &lt;p>;长沙是海军的052D指导导弹之一驱逐舰。&lt;/p>; &lt;p>;它于2015年8月12日进行了委托，并配备了垂直发射系统，该系统可以在帮助下发射各种防空，土地攻击，反船舶和反贵族导弹。 &lt;/p>; &lt;p>;香港上一次欢迎美国海军船。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia passes social media ban for children under 16]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3288564/australia-passes-social-media-ban-children-under-16?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 20:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/28/24588AC5-C189-4E35-916F-AF614B54B54DA6C_AEEA73CA.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚计划试用一个可能包括生物识别技术或政府认同的年龄验证系统来执行该禁令。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚周四通过了一项社交媒体禁令，对16岁以下的儿童进行了社交媒体禁令，这使全国掌握了全国&lt;/p>; &lt;p>;最艰难的法规。&lt;/p>; &lt;p>;从Instagram和Facebook所有者Meta到Tiktok的法律部队技术巨头，以阻止未成年人登录或面临高达4,950万美元（3200万美元）的罚款。对强制执行方法的试验将从1月开始，该禁令将在一年内生效。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体最低年龄法案将澳大利亚定为澳大利亚，作为越来越多的政府的测试案例或者说，他们计划对社交媒体的年龄限制立法，这是因为人们担心其对年轻人的心理健康影响。&lt;/p>; &lt;p>;包括法国和美国一些州在内的国家已通过法律，未经父母的许可，但是澳大利亚禁令是绝对的。在佛罗里达州的14岁以下禁令在法庭上以言论自由的理由受到挑战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在澳大利亚议会的最后一天马拉松比赛之后，通过法律获得了法律，这标志着政治上的胜利左翼总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）于2025年在民意测验下参加选举。根据最新民意测验，该禁令面临着隐私倡导者和一些儿童权利团体的反对，但有77％的人口想要它。由于社交媒体欺凌而自欺欺人的孩子，国内媒体支持鲁珀特·默多克（Rupert Murdoch孩子们”。&lt;/p>; &lt;p>;然而，该禁令可能会使澳大利亚与基础盟友的关系构成损害，X老板埃隆·马斯克（Elon Musk）是当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的核心人物似乎是“控制所有澳大利亚人的访问互联网的后门方式”。&lt;/p>; &lt;p>;它也建立在澳大利亚和大多数美国裔科技巨头之间现有的对抗情绪的基础上。澳大利亚是第一个建立社交媒体平台支付媒体特许权使用费来共享其内容的国家，现在计划以未能淘汰骗局的罚款威胁他们。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/55064723-983A-459B-9B-9B22-9B22-9B22-9B22-9E404F404F404CD704CD7070707_4F85718B.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;学生看手机墨尔本。澳大利亚是第一个使社交媒体平台支付媒体特许权使用费来共享其内容的国家，现在计划以未能淘汰骗局的罚款威胁他们。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府表示将受到禁令的影响，Meta，Tiktok和X的代表没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;包括Alphabet的Google在内的公司，其子公司YouTube是豁免的，因为它在学校中广泛使用 - 认为该立法应推迟到年龄验证试验后。数字行业董事总经理Sunita Bose说Group，大多数社交媒体公司是成员。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有账单，但我们没有澳大利亚政府的指导，围绕着什么是适当的方法Bose补充说，与路透社交谈。&lt;/p>; &lt;p>;一些青年倡导团体和学者警告说，该禁令可能会关闭最脆弱的年轻人，包括LGBTQ和移民青少年，从支持网络上。澳大利亚人权委员会表示，法律可能会通过干预参与社会的能力而侵犯年轻人的人权。&lt;/p>; &lt;p>;隐私倡导者同时警告说，法律可能导致收集的个人数据收集，从而清除了道路用于基于数字识别的状态监视。对该法案的最后一刻更改规定，平台必须提供替代用户上传标识文档的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个潮一代，试图告诉年轻人如何使互联网应该如何使自己变得更好，”左倾绿党参议员莎拉·汉森·杨（Sarah Hanson-Young）说，在该法案获得34票之前，参议院坐了很晚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/c8c1298​​5-59b9b9-4804-a304-a303-95-95-95d7cdd7cddc23 e23_feeefe28.jpg gepg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;年轻人在墨尔本看手机。一些青年倡导团体和学者警告说，该禁令可能会关闭最脆弱的年轻人。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但父母群体被迫进行干预，抓住了美国外科医生Vivek Murthy的评论，他在2023年说，社交媒体正在恶化青年心理健康危机&lt;/p>; &lt;p>;“将年龄限制并将控制权还给父母，我认为这是一个起点，” 17岁的儿子艾勒姆（Allem）在社交媒体欺凌之后在2009年夺走了他的生命。谁是七岁，八或九岁，如果他们不知道这是什么，为什么重要？”他在电话采访中补充说。&lt;/p>; &lt;p>;最近16岁的悉尼学校学生恩妮·林（Enie Lam）表示，社交媒体助长了身体形象问题和网络欺凌&lt;/p>; &lt;p>;“它只会创造一代年轻人，这些年轻人在绕过这些墙壁方面将在技术上识字，”她告诉路透社。 “它不会实现预期的效果。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们都知道社交媒体对我们不利，但社交媒体禁令通常会看到很多强烈反对它的年轻人。” &lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia agree to deepen cooperation on Arctic shipping route]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288537/china-and-russia-agree-deepen-cooperation-arctic-shipping-route?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/28/22b42ab4-b65c-4eb7-a432-393b55555555558f1cbe_e4613f70.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;由年轻冰约束的油轮。照片：ShutterStock Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和俄罗斯正在加紧努力在两国与西方之间的地缘政治紧张局势越来越大的地缘政治紧张局势中。&lt;/p>; &lt;p>;两国已经到达在北海航线上合作小组委员会的机制和目标达成共识 - 从斯堪的纳维亚银行附近的Barents Sea到阿拉斯加附近的仓白海峡，该路线跨越了5,600公里（3,480英里）。 &lt;/p>; &lt;p>;小组委员会在周一首次在圣彼得堡开会，运输部长刘·韦（Liu Wei）领导中国代表团，而俄罗斯国有原子能集团的负责人亚历克西（Alexey Likhachev）则是领导俄罗斯一个。在极性容器中建筑物。”刘本月被任命为运输部长的刘。 ，帆船安全和船舶技术。&lt;/p>; &lt;p>;八月成立的小组委员会是与中国和俄罗斯政府负责人之间的年度会议有关的对话机制。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;以及专注于协作在北极地区的航行开发，运输安全以及船舶技术和建设方面，它还旨在促进北极通道在国际航行中的作用，增强破冰船的服务能力，并鼓励中国和俄罗斯公司共同努力以运营运营运营该地区的企业。&lt;/p>; &lt;p>;王伊维（Wang Yiwee）是北京人民大学国际事务研究所主任，他说，探索北极通道对中国作为欧洲的主要出口商而言至关重要。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“海洋物流从中国到欧洲，传统上一直依靠苏伊士运河。”他说。 “现在，这种路线受到中东敌对行动的影响，俄罗斯 - 乌克兰冲突对铁路后勤产生了影响。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在战略上很重要。自2018年以来，在欧洲国家进行科学研究和制定区域规则。北极水道进入其皮带，道路倡议是“极地丝绸之路”。提供从东亚到西欧的捷径的通道。&lt;/p>; &lt;p>;从东部中国东部江苏到荷兰的鹿特丹的运输路线传统上约为20,000公里。但根据北极地区的一项研究，可以将其缩短25％，航行时间可以减少10至15天，根据国有国际石油公司的经理Pei Yunying的一项研究，今年在今年出版欧亚经济杂志。&lt;/p>; &lt;p>;王说，作为北极主权主张最大的国家，俄罗斯以前对包括中国在内的其他国家（包括中国）的发展计划不感兴趣。但是在乌克兰入侵后实施的制裁改变了其前景。和来自北极地区中国的技术，以破坏西方的堵塞和瓶颈。挪威 - 是北约跨大西洋安全的成员联盟。&lt;/p>; &lt;p>;除了沿俄罗斯北部海岸线的北海路线外，中国政府还密切关注另外两个“北极通道”的未来生存能力：西北通道主要通过加拿大水域运行； &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然北极只有预计到2050年代只有几个月，但中国一直在引起很大的关注根据较早的帖子报告，对跨极路路线的战略意义。&lt;/p>; &lt;p>;外国船只（包括中国船只）必须向俄罗斯缴纳职责，以便驶过北海航线。但是，所有国家/地区的船只都可以期望在较短的透路路线上自由旅行，这将在任何州的领土外。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Great wall of Taklamakan: China surrounds its largest desert with giant green belt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288549/great-wall-taklamakan-china-surrounds-its-largest-desert-giant-green-belt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/11/28/3df75d62-ae3d-4833-ae24-ae24-8888ba269c899c898989898989 _41d712fb.jpg g.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国有一个巨大的绿色腰带耐盐的，耐干旱的植物，以打击新疆地区的荒漠化。照片：CFOTO/Future Publishing通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最大的沙漠和世界第二大沙滩的沙漠 - 现在被各种树木和灌木的绿化带包围作为一种基于太阳能的沙子阻塞技​​术。&lt;/p>; &lt;p>;中国西北部的新疆uygur自治区（大约是德国的地区）的塔克拉马坎沙漠的包围沙尘暴和保护当地的基础设施以及增强区域经济机会。&lt;/p>; &lt;p>;绿化带 - 延伸3,050公里（1,900英里） - 在种植了最后几种类型的植被后，于周四完成根据州媒体的说法，沙漠南部边缘的Yutian县。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/3253f17c-aea2-4282-4282-8ae8ae8ae-7281705 eaffaaefa &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;塔克拉曼卡沙漠周围的树木墙配备了节水灌溉系统。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;诸如taklamakan之类的沙漠沙漠以风驱动的沙丘和频繁的沙尘暴为主，这会影响天气，农业和人类健康。&lt;/p >; &lt;p>;在337,600平方公里（130,350平方英里）沙漠中，约有85％的沙漠覆盖了沙丘，赢得了Taklamakan，标签是“死亡”。&lt;/p>; &lt;p>;“沙漠边缘的风和沙子行动非常强烈，沙丘向外扩展，”中国科学院新疆生态学研究所和生态学研究所的研究员雷·齐安（Lei Qiang）地理，告诉国有新闻网站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/b48a019d-0962-47f2-47f2-b16f-b16f-a6f-a6d76d76c2b2b2b8df4ddf4ddf4ddf4_c5b0b0ba.jpg gba.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周围的绿带Taklamakan沙漠已经花了40多年的时间完成。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lei说，使用绿带和基于太阳能的沙子控制措施（例如太阳能电池板）将“锁定”沙漠边缘的努力将保护生态在维护铁路和道路的同时。&lt;/p>; &lt;p>;建造了前2,761公里的绿带花了40年的时间。根据州广播公司闭路电视的说法，去年11月，努力开始关闭沙漠周围剩余的285公里。&lt;/p>; &lt;p>;一支由60万人组成的军队努力种植诸如沙漠杨树，红色柳树和萨克索尔树等物种完成皮带的最后一段。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/11B568/5F01B568-F2B0-40CA-BE04-BE04-BBE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE-BE， &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Xinjiang的Taklamakan沙漠是世界第二大沙漠沙漠。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lei说，其中一些物种，例如药用植物沙漠风信子，可能会产生经济衍生产品。&lt;/p>; &lt;p>;绿带是被部署在世界各地，以打击荒漠化和沙漠扩张，例如大绿墙倡议，该计划在非洲的撒哈拉沙漠沙漠中延伸了8,000公里。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，新的铁路链接 -  Hotan-Ruoqiang铁路 - 进入服务，以帮助将沙漠地区与全国其他地区融合在一起。&lt;/p>; &lt;p>; 2,712公里的环路是世界上第一个对沙漠的环游事件，现在与塔克拉马坎（Taklamakan）周围的各个城市联系起来，运输矿产和特色菜像核桃和红色的历史可以追溯到中国其他地区。根据该报纸的另一份报告，太阳能和4GW的吉维瓦。预计建设将在四年内完成，并补充能源存储和燃煤电源项目。&lt;/p>; &lt;p>; xinjiang拥有丰富的清洁能源，包括太阳能和风，在今年的上半年中排名第一根据国务院的说法，在中国的新能源能力。</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>