<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Paul McCartney says ‘final Beatles record’ will be out this year thanks to AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3223940/paul-mccartney-says-final-beatles-record-will-be-out-year-thanks-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/518d2f36-1ba4-4c22-b755-0b42e9e24c5f_a462b4a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在人工智能的帮助下创建的“最终披头士唱片”将今年晚些时候发行，保罗麦卡特尼在周二播出的采访中告诉 BBC。&lt;/p>;&lt;p>;“这是约翰 [列侬] 制作的一个小样，我们一直在努力，我们刚刚完成了它，”麦卡特尼说，他下周就满 81 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;甲壳虫乐队——列侬、麦卡特尼、乔治·哈里森和林戈·斯塔尔——于 1970 年解散，每个人都继续各自的事业，但他们再也没有团聚。&lt;/p >;&lt;p>;列侬于 1980 年在纽约被枪杀，享年 40 岁，而哈里森于 2001 年死于肺癌，享年 58 岁。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼没有为录制的歌曲命名，但据 BBC 报道很可能是 1978 年列侬的一首名为“Now And Then”的作品。&lt;/p>;&lt;h3>;是否希望听到披头士乐队的新歌？借助 AI，您可以&lt;/h3>;&lt;p>;列侬的遗孀小野洋子于 1994 年送给他的这首曲目是列侬去世前一年为麦卡特尼录制的录音带中的几首曲目之一。&lt;/p>;&lt; p>;其中两首歌“Free As a Bird”和“Real Love”经过制作人 Jeff Lynne 的清理，分别于 1995 年和 1996 年发行。&lt;/p>;&lt;p>;也曾有过同样的尝试与“Now And Then”合作，但由于演示中的背景噪音，该项目被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;McCartney 之前曾谈到想要完成这首歌，他说 AI 给了他一个新的机会来完成这首歌.&lt;/p>;&lt;p>;与 2021 年纪录片系列披头士乐队背后的电影导演彼得杰克逊合作，人工智能被用来分离列侬的声音和钢琴。&lt;/p>;&lt;p>;“他们告诉机器, &#39;就是那个声音。这是一把吉他。丢掉吉他”，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，当我们开始制作披头士乐队的最后一张唱片时，这是约翰的小样，[并且]我们能够采用约翰的声音和通过这个 AI 让它变得纯净。&lt;/p>;&lt;p>;“然后我们可以像往常一样对唱片进行混音。所以它给了你一些回旋余地。”&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼在去年英格兰的格拉斯顿伯里音乐节上表演了两小时，向 100,000 名观众演奏了披头士的经典作品。&lt;/p>;&lt;p>;该套装包括与列侬虚拟二重唱披头士乐队上一张专辑 Let It Be 中的歌曲“I&#39;ve Got a Feeling”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，英国音乐家、前乐队主唱 Sting警方警告说，“保护我们的人力资本免受人工智能的侵害”将是未来几年音乐家的一场重大战役。&lt;/p>;&lt;p>;在音乐中使用人工智能是业界争论的话题，一些人谴责版权&lt;/p>;&lt;p>;McCartney 表示，这项技术的使用“有点可怕但令人兴奋，因为它是未来”，并补充说：“我们只需要看看它会走向何方。”&lt; /p>;&lt;p>;在披头士乐队之后，这位创作型歌手继续与他的乐队 Wings 一起大放异彩，但也涉足绘画和摄影以及动物权利运动。&lt;/p>;&lt;p>;展览 – 保罗·麦卡特尼Photographs 1963-64：Eyes of the Storm——本月晚些时候开放，是伦敦国家肖像画廊在三年翻新后重新开放的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;它展示了 250 多张麦卡特尼从未见过的照片1963 年 11 月至 1964 年 2 月披头士狂热兴起时，他使用了他的宾得相机。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常令人心酸，这很棒，因为每当你失去某人时，我认为你的自然反应是，‘好吧，我们有美丽的回忆&#39;，你会紧紧抓住那些美好时光的回忆，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不倾向于详述你失去某人的事实。一段时间后——可能需要一两年——然后你可以回顾过去，你只记得你在哪里遇到他们，你做过什么......&lt;/p>;&lt;p>;“当谈到披头士乐队时，你身上发生了这种压倒性的事情，你们彼此非常了解，可以互相依靠——这就是我在这些照片中看到的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian PM Anwar rebuts claims he ignored expert advice in sea border deal with Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223951/malaysian-pm-anwar-rebuts-claims-he-ignored-expert-advice-sea-border-deal-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/2d314d63-4005-46be-90ac-cca8a2d98f88_ba465d51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二反驳了他的前任关于他无视专家建议的说法并在结束与印度尼西亚长达 18 年的边界争端的协议中放弃了该国的海洋主权。&lt;/p>;&lt;p>;争端围绕马六甲海峡部分地区的国家领海划界和苏拉威西海。&lt;/p>;&lt;p>;从 2020 年起掌管马来西亚 18 个月的前总理穆希丁·亚辛指责安瓦尔在印度尼西亚总统佐科·维多多访问马来西亚期间签署协议结束争端之前没有听取警告上周。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚海事专家告诉总理不要签署，”穆海丁周日在芙蓉的一次政治集会上说，声称这涉及马来西亚在柔佛和沙巴的领土主张。&lt;/p >;&lt;p>;“但他 [安瓦尔] 继续并签署了它。”&lt;/p>;&lt;p>;周二在议会中，好斗的安瓦尔敦促反对派阐明他们的指控，并推迟发表笼统的声明。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“海事专家？谁的意见？我们说的是哪位专家？”安华问道。&lt;/p>;&lt;p>;安华说，他咨询了马来西亚外交部、海事部、总检察长办公室、测绘部门和国家安全委员会的多位专家，他们都开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;“之前协议签署后，我与他们所有人进行了最后一次会面。这些专家肯定了这一点，”安华说。&lt;/p>;&lt;p>;关于柔佛，该协议没有侵犯该州的领土。他补充说，围绕沙巴的争端有待解决，并未包括在最近的协议中。&lt;/p>;&lt;p>;该协议的签署是维多多 6 月 8 日对马来西亚为期两天访问的关键部分。&lt;/p>; &lt;p>;“经过 18 年的谈判……感谢上帝，问题终于得到解决，”维多多上周四在联合新闻发布会上谈到海洋条约时说。&lt;/p>;&lt;p>;其他协议包括计划改善过境点、加强边境贸易和促进投资。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社报道，两位领导人还承诺在 2024 年 6 月之前解决其他陆地边界问题。&lt;/p>;&lt;p>;领土完整问题是马来西亚的一个敏感话题。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家最近在欧洲面临法院诉讼，原因是菲律宾南部已解散的苏禄苏丹国的继承人与马来西亚之间达成了殖民时代的协议，前者声称仍拥有该国马来西亚沙巴州的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;该国此前还就 2002 年与印度尼西亚有争议的西巴丹岛和利吉丹岛的主权以及Pedra Branca – Pulau Batu Putih，新加坡声称拥有其所有权。&lt;/p>;&lt;p>;法院在 Sipadan 和 Ligitan 的权利问题上支持马来西亚，但将 Pedra Branca 判给新加坡。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的印度尼西亚人维多多在湿货市场与工人会面时狂欢&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，穆希丁现在提出这个问题是为了政治里程。&lt;/p>;&lt;p>;“提出指控只是为了让反对派看起来像是反对派的拥护者吉隆坡国际伊斯兰大学的 Tunku Mohar Mokhtar 说：“不仅是马来人的优越感，还有民族英雄。”&lt;/p>;&lt;p>;但随着马来西亚临近关键的州选举，他警告说，这些指控可能会在正在进行的反对派叙事中发挥作用&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong men jailed over arsenal of weapons seized by police during 2019 anti-government protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223947/hong-kong-men-jailed-over-arsenal-weapons-seized-police-during-2019-anti-government-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/9c12f701-bdb3-4caa-9fcf-7f78beb9ff13_33c8e165.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;四名香港男子被判入狱长达三年零两个月警方称在 2019 年反政府抗议活动中使用了武器库。&lt;/p>;&lt;p>;周二在地区法院被判刑的这些人都在早些时候出庭时承认了保留 11 个烟饼的一到四项指控, 24根登山杖、10根球棒、6罐喷漆、1根藤条和助燃剂，据称是用来制造汽油弹的。&lt;/p>;&lt;p>;警方还查获了独立宣传材料和各种防护装备。 2019 年 8 月初突击搜查沙田 Haribest 和 Kinho 大厦的工业单位。&lt;/p>;&lt;p>;法官郭启安表示，他有理由相信被告鼓励 2019 年的“暴徒”对抗警察并在整个城市造成广泛破坏。&lt;/p>;&lt;p>;Kwok 补充说，曾发生过抗议者“劫持”和平示威并扰乱社会秩序的情况，这凸显了严厉、具有威慑力的判决的必要性。&lt;/p>;&lt; p>;但他表示，他不会将支持独立的材料视为加重情节，因为这些罪行发生在北京实施的国家安全法于 2020 年生效之前。&lt;/p>;&lt;p>;法院早些时候听说警方拦截了这四人2019 年 8 月 1 日，他们在移动抗议设备时。&lt;/p>;&lt;p>;被告是大埔慈山寺义工林观恒，33 岁，建筑助理谭兆恒，28 岁，商人张子- 龙和的士司机吴景贤，均为35岁。&lt;/p>;&lt;p>;他们被发现在工业单位和家中存放了超过700件物品，包括头盔、呼吸器、背心和自制防护罩.&lt;/p>;&lt;h3>;10 名因在 2019 年香港抗议活动中制造骚乱而被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;在发现的 79 件 T 恤中，部分印有“香港民族”、“香港独立”等标语和“香港不是中国”。&lt;/p>;&lt;p>;被发现的标语牌据说呼吁香港“光复”，并涉嫌警方与黑社会勾结。&lt;/p>;&lt;p>;警方还查获了一封日期为 2019 年 8 月的信件在吴的家中，他呼吁香港人支持人民反抗“暴政”。&lt;/p>;&lt;p>;“革命不是请客吃饭，”吴在提到前中共领导人毛泽东如何描述起义时写道在 1927 年的一篇文章中。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 写道：“在中国共产党的极权统治下，无论如何你都会被视为造反者。没有不同。相信我，香港独立是她唯一的出路！”&lt;/p>;&lt;h3>;香港三人因在 2019 年反政府抗议活动期间在理大发生骚乱而被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;四名男子承认了一项共同控罪在公共场所使用攻击性武器。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 和 Cheung 承认了两项管有炸药和物品意图损坏或毁坏财物的指控。 Cheung 承认了一项额外的保留物品损坏财产的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师表示，被告当时受到政治局势的刺激，并且已经为他们的行为蒙受了损失。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，Cheung 在生意失败后无力偿还抵押贷款，据说他的女友在法庭案件结案前已与他分手。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung 被判处 38 个月的最重刑期Lam 被判入狱 28 个月。&lt;/p>;&lt;p>;Tam 和 Ng 均被判入狱 16 个月。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院可判处的最长刑期为七年。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey opens new consulate in southwest Chinese city of Chengdu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223956/turkey-opens-new-consulate-southwest-chinese-city-chengdu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/0cb8c295-279b-4f00-bb61-b3835f8d40e4_6224d030.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土耳其在中国城市成都开设了领事馆，这是中东第一个国家尽管北京对待新疆维吾尔少数民族的方式导致紧张局势，但它仍寻求加强与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;这是土耳其在中国大陆的第三个外交使团 - 它在北京设有大使馆和领事馆在上海 – 将负责西南的四川省和云南省以及重庆市，以及南部的贵州省。&lt;/p>;&lt;p>;该领事馆是在成都开设的第 15 个外国使团，四川省省会。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部领事司司长吴曦周二在开幕式上表示，土耳其领事馆将“为友好关系和互利合作搭建新的桥梁”，根据一份部级通报。&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，“一带一路”倡议——北京庞大的基础设施投资计划——“将为两国之间的务实合作带来新机遇”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;四川省副省长杨兴平表示，领事馆将为该省与土耳其之间带来“更多地方合作机会”。&lt;/p>;&lt;h3>;北约、维吾尔问题阻碍了土耳其的发展寻求与中国建立更紧密的关系&lt;/h3>;&lt;p>;中国是土耳其的主要贸易伙伴，土耳其是中东最强大的经济体之一。根据中国官方数据，去年中国对土耳其的出口额达到 340.3 亿美元，而从土耳其的进口额仅为 45.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在通货膨胀失控和货币崩溃的打击下，土耳其正在寻求与土耳其保持一致与北京的一带一路计划一起推进被称为“中间走廊”的自己的贸易路线。该路线旨在复兴古老的丝绸之路，通过哈萨克斯坦、里海、阿塞拜疆、格鲁吉亚和土耳其，用铁路和公路连接东亚和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;中国和土耳其多年来一直是战略伙伴，但北京涉嫌侵犯新疆主要是穆斯林维吾尔少数民族的人权，局势一直紧张。这是因为土耳其的维吾尔族侨民——估计约有 50,000 名维吾尔人居住在该国。&lt;/p>;&lt;p>;但近年来，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 将与中国的经济联系视为更优先的事项 –在华盛顿缺乏对战略伙伴关系的承诺以及对安卡拉日益专制政策的批评的情况下，此举与美国的关系取得了平衡。&lt;/p>;&lt;p>;在埃尔多安两周前再次当选总统后的贺电中，中国领导人习近平敦促双方密切合作，“在涉及彼此核心利益和重大关切问题上增进相互理解和相互支持”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian police ‘to seek Interpol help’ to probe comedian Jocelyn Chia over MH370 joke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223938/malaysian-police-seek-interpol-help-probe-comedian-chia-over-mh370-joke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 18:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/8d30417b-02ba-4e73-8762-0c2d77509488_9df0e5fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据官方媒体报道，马来西亚警方将寻求国际刑警组织的帮助，以寻找喜剧演员贾斯琳·嘉周二，由于这位出生于新加坡的喜剧演员就马来西亚航空公司 MH370 航班失踪事件发表的俏皮话引起的强烈抗议并未减弱。&lt;/p>;&lt;p>;居住在美国的 Chia 在之后引发了马来西亚和新加坡的强烈反对她在纽约一家喜剧俱乐部发布的一段关于飞机的笑话在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;在她的短剧中，这位律师出身的喜剧演员说马来西亚人不能来参观，因为他们“飞机不能飞”，她澄清说这句话指的是 2014 年的失踪事件。&lt;/p>;&lt;p>;“什么？马来西亚航空公司的飞机失踪不好笑吧？”千雅在听众反应不一后问道。 “这个笑话在新加坡害死人。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚警察局长 Acryl Sani Abdullah Sani 周二也加入了这场骚动，承诺向国际刑警组织提交申请，以促进他们对 Chia 的调查，他说正在根据马来西亚的法律对 Chia 进行调查。刑法和通讯法。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，警方还制作了嫌疑人在视频中的讲话的文字记录，”国家新闻专线马新社援引 Acryl 的话说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Bernama 的报道，Acryl 说，警方已要求马来西亚通信和多媒体委员会（MCMC）对 Chia 进行分析，以协助他们调查她的社交媒体账户。&lt;/p>;&lt;p>;MH370 航班于2014 年 3 月，在从马来西亚首都吉隆坡飞往北京的途中。尽管曾多次尝试寻找这架飞机，但飞机及其 239 名乘客和机组人员的下落仍然不明。&lt;/p>;&lt;p>;Chia 的笑话让马来西亚边境两边的谴责和愤怒倾注在她身上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新加坡外交部长维维安巴拉克里希南表示，他对她的笑话感到“震惊”，并为造成的冒犯向马来西亚人道歉。他的马来西亚同行 Zambry Abd Kadir 表示，该短剧对马来西亚人和 MH370 遇难者及其家人缺乏敏感性和同情心。&lt;/p>;&lt;p>;在接受美国有线电视新闻网采访时，谢说她已经表演了“一百多场”时间”一年半没有问题，但承认当违规片段被制作成社交媒体的短片时，一些必要的背景缺失。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实坚持我的笑话，但有些警告——在喜剧俱乐部观看时，我完全支持它。经过深思熟虑，我确实认为将其作为脱离喜剧俱乐部背景的剪辑是有风险的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚社交媒体上的一些人表示，对 Chia 的追捕已经够多了。&lt; /p>;&lt;p>;“哪个政客指示警察浪费时间？” Twitter 用户 Jacque Mike 在马来语推文中说。&lt;/p>;&lt;p>;“还有很多其他罪犯需要抓捕。这只是一个愚蠢的笑话。那风靡一时。然后一些政客就乘机而入。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名马来西亚人表示，警察的时间最好花在寻找逃亡的马来西亚商人 Jho Low 身上，国际刑警组织通缉他是马来西亚数十亿美元丑闻的幕后策划者国家基金 1MDB。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们很讨厌她，但我个人认为没有必要这样做。他们应该努力抓住 Jho Low 而不是这个 pipsqueak，”Hafiz R. 在 Twitter 上说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Healing each other’: depressed Chinese woman shuns well-paid job to go on country-wide trips of ‘comfort’ for cancer-stricken grandfather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223814/healing-each-other-depressed-chinese-woman-shuns-well-paid-job-go-country-wide-trips-comfort-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/f75a3152-4f61-4eae-85d1-10abddf1ecb8_d05a1a16.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位患有抑郁症的中国女性拒绝了高薪工作去旅行与身患癌症的 86 岁祖父在一起在网上温暖了很多人的心。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国中部湖南省的 25 岁于女士辞去了全职工作，与家人一起踏上了公路旅行。 &lt;/p>;&lt;p>;她的决定是基于这样的愿望：“在医院外多花点时间陪伴他，并在为时已晚之前报答他为抚养我所做的一切，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Star Video 在 6 月 9 日报道说，她拒绝了上海一家世界 500 强公司的工作机会。&lt;/p>;&lt;p>;Yu 说她在2019年，她的母亲和祖母相继在几个月内去世，随后她的祖父被诊断出患有肺癌。&lt;/p>;&lt;p>;一连串的不幸击垮了她，她被诊断出患有抑郁症。&lt;/p>; &lt;p>;Yu 说和祖父一起旅行就像他们在“互相治愈”。&lt;/p>;&lt;p>;她不仅实现了祖父环游中国的梦想，而且自驾游也有助于她康复。&lt; /p>;&lt;p>;于说，从她五个月大开始抚养她的祖父是她唯一的亲人，她想在他病情还稳定的时候“把最好的都给他”。&lt;/p>;&lt;p >;她说，在他的孩子被诊断出癌症后，她坚持要她的祖父继续治疗，即使他的孩子们已经放弃了。余补充说，她带他看了十几位医生并支付了治疗费用，直到他最近被宣布临床治愈。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的三年里，余在她祖父的生日那天和他一起旅行。直到今年，她才决定将其全职投入。&lt;/p>;&lt;p>;从 3 月到 5 月，两人访问了中国五个省份，江苏、上海、浙江、安徽和江西，Yu 说她这些旅行花费了 10 万元人民币（1.4 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他们住五星级酒店和高档宾馆，在景点租游艇和轿子，“给爷爷最舒服的体验”。 &lt;/p>;&lt;p>;她还拍下了爷爷玩得很开心的视频，作为永远的纪念。&lt;/p>;&lt;p>;于说，他们打算下次旅行时带着氧气机开车去西藏。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体观察员被余的故事感动了。&lt;/p>;&lt;p>;“会有无数的新工作可用，但只有一个爷爷，”一位说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位表示羡慕：“我的爷爷被诊断出癌症后只活了两个月。真羡慕爷爷生命倒数的时候，你还能和他一起做那么多好事。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Attack at UK boarding school an ‘isolated’ incident, principal tells Hong Kong parents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3223927/attack-uk-boarding-school-isolated-incident-principal-tells-hong-kong-parents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/1439cd2b-08d8-4200-9598-6a4bce367210_f37e6ef2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国一所寄宿学校的校长告诉香港学生的家长导致一名城市男孩受伤的袭击事件是一起“完全孤立的”事件，并否认它试图让目击者闭嘴。&lt;/p>;&lt;p>;一名 16 岁的嫌疑人被指控之前用锤子袭击两名学生据他的律师称，在德文郡布伦德尔学校挑衅一名老师的他已被还押在青少年拘留所，直到周二的下一次听证会。&lt;/p>;&lt;p>;英国媒体报道称，这名嫌疑人一天前曾在法庭上出庭两年&lt;/p>;&lt;h3>;香港男学生在英国私立学校严重袭击中受伤&lt;/h3>;&lt;p>;嫌疑人的律师表示，被告将否认指控.&lt;/p>;&lt;p>;这名男孩据称上周五在英国西南部的一所学校宿舍内袭击了学生和老师。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，两名受害者周一在医院接受治疗，一个情况危急，另一个情况严重但稳定。该校男职员因重伤经治疗后已出院。&lt;/p>;&lt;p>;校长巴特维伦加指出，袭击事件的消息已在香港报道。&lt;/p>;&lt; p>;他写信给来自城市和中国大陆的家长，驳斥了学校试图掩盖这一事件的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，我想明确表示，我有信心这是一个他说：“这完全是孤立的事件，警方已经公开证实了这一点。”这似乎是一种看法，学校向公众隐瞒了事实，我们故意阻止学生讨论此事。”&lt;/p>;&lt;p>;Wielenga 补充说，英国法律对任何直接讨论的问题施加了非常严格的限制。警方的调查，如果涉及儿童和年轻人，则适用额外的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“这必然意味着我们在能够说的事情上仍然非常有限，特别是在有人被指控犯有涉嫌犯罪的情况下”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，他在周末发出的第一封信可能导致了一种误解，即父母被要求不要猜测或参与社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“这一要求是专门为了防止不准确的谣言传播，保护我们的学校社区而提出的。”&lt;/p>;&lt;p>;Wielenga 还否认了有关学校试图通过免除费用让证人闭嘴的指控。&lt;/p >;&lt;p>;“还有一项指控称，我们已承诺免除学费，以确保事件的目击者保持沉默。这绝对是不真实的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，学校一直专注于支持其社区，“我们的想法和祈祷与那些直接相关的人在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几天非常困难。我们仍在努力应对周五凌晨发生的悲惨且前所未有的事件所带来的震惊，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 BN(O) 的 1,000 多名成年子女holders eye expanded UK scheme&lt;/h3>;&lt;p>;据英国媒体报道，嫌疑人在周一的法庭听证会上确认了自己的姓名和出生日期，持续了大约半个小时。&lt;/p>;&lt;p>;学校位于德文郡蒂弗顿集镇郊区，占地 36 公顷（90 英亩）。&lt;/p>;&lt;p>;2023-24 学年有 628 名学生入学，其中 253 名寄宿生，另有 136 人是灵活寄宿生。&lt;/p>;&lt;p>;据学校称，海外学生约占学生总数的 12%，其中大部分来自中国大陆、德国、泰国和印度。&lt;/p >;&lt;p>;英国教育咨询公司 Britannia StudyLink 的常务董事 Samuel Chan Sze-ming 说，Blundell 有大约 10 名来自香港的学生。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，欺凌或种族骚扰在香港几乎闻所未闻。&lt; /p>;&lt;p>;Blundell&#39;s 是一所面向 3 至 18 岁学生的男女同校学校，从九年级开始，高级寄宿生每年的学费约为 41,000 英镑（51,625 美元），而七年级的儿童则为 28,000 英镑和八个。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bank of China unit issues digital securities on Ethereum blockchain in Hong Kong amid city’s virtual asset push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3223922/bank-china-unit-issues-digital-securities-ethereum-blockchain-hong-kong-amid-citys-virtual-asset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/50faccf8-c38f-4ce2-bfa6-ce519f056d70_7d4e6b79.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国银行通过其全球投资部门成为第一家大陆金融机构在香港努力成为虚拟资产交易中心的过程中发行代币化证券。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的中国银行国际控股 (BOCI) 已发行价值 2 亿元人民币（2800 万美元）的证券根据投资银行瑞银 (UBS) 周一发表的一份声明，在以太坊区块链上以代币形式的全数字结构化票据创建了该产品，并将其投放给了亚太地区的客户。&lt;/p>;&lt;p>;代币化安全性是一种记录在分布式分类账上而不是传统的计算机化账簿条目中的安全性。该银行表示，根据香港和瑞士法律构成的新产品是继瑞银于 12 月发行的首个代币化证券之后的 5000 万美元固定利率票据。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在推动简化数字资产市场和产品，”中银国际副行长王英在一份声明中表示。 “我们对香港数字经济的发展感到鼓舞，并致力于推动香港金融业的数字化转型和创新发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;加密货币交易所不受香港新规高成本的影响，现已在effect&lt;/h3>;&lt;p>;以太坊是世界上最大的分布式账本之一，以以太币而闻名，以太币是市值仅次于比特币的第二大加密货币。它的主要创新是创建允许多种产品类型的可编程智能合约，但作为使用其原生加密货币管理费用的公共区块链，它不能在中国大陆合法使用。&lt;/p>;&lt;p>;香港自去年 10 月以来吸引虚拟资产业务的举措引发了一些猜测，即这座城市可能成为大陆进入加密货币市场的门户。专家表示，中银国际此举是香港加密​​货币雄心的积极信号。&lt;/p>;&lt;p>;“传统金融产品与数字资产能力的成功结合是香港新兴数字资产市场的又一垫脚石，并进一步巩固了香港作为主要机构数字资产中心的领先地位，”香港数字资产平台 VDX 的首席运营官 Donald Day 说。&lt;/p>;&lt;p>;Adrian Wang，创始人兼首席执行官虚拟资产财富管理公司 Metalpha 将此举描述为香港和在该地区经营的区块链公司的“双赢”。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行“标志着对公众更加亲切的态度，并进一步展示了香港Kong 在成为全球区块链和 Web3 中心方面取得了长足的进步”，ContentFi Labs 的首席运营官 Nick Ruck 说道，该公司为创作者开发 Web3 货币化基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，香港政府成功发行了价值港币的代币化绿色债券8 亿美元（1.02 亿美元）的首次此类销售。中国银行（香港）是该交易的全球协调人之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月生效的新规定，香港对寻求为香港客户提供服务的加密货币交易所引入了强制性许可要求。它首次允许散户投资者从持牌交易所购买，但仅限于大市值的代币。&lt;/p>;&lt;p>;香港已加入新加坡和欧盟等多个国家和地区的行列，开发新的在 FTX 破产等备受瞩目的失败事件导致市场崩盘后，监管曾经随心所欲的加密行业的规则。&lt;/p>;&lt;p>;加密公司发现这些地方的监管清晰度比在中国大陆采取的方法更可取，在严格禁止交易加密货币的地方，以及在没有具体立法的情况下导致美国证券交易委员会（SEC）打击的美国。本月，SEC 起诉全球交易量最大的两家加密货币交易所 Binance 和 Coinbase 出售未注册证券。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位香港立法者已邀请 Coinbase 和其他交易所在亚洲以外的地区开展业务金融中心。上周末，立法会议员Johnny Ng在推特上表示，他“欢迎包括Coinbase在内的所有全球虚拟资产交易运营商来港申请官方交易平台和进一步发展计划”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russian missile attack on Zelensky’s hometown kills at least 6, several trapped in rubble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223925/ukraine-war-russian-missile-attack-zelenskys-hometown-kills-least-6-several-trapped-rubble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/ce48cbd1-2fdb-48c7-bb41-d5b803e63e7b_759ba11e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯导弹在夜间袭击民用建筑时造成至少 6 人死亡星期二，在乌克兰中部城市克里维罗伊，地区官员说，救援人员正在争先恐后地营救据信被困在废墟下的人。&lt;/p>;&lt;p>;巡航导弹袭击击中了一栋五层楼的住宅楼，该住宅楼已被大火吞没火灾，第聂伯罗彼得罗夫斯克州州长 Serhiy Lysak 在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;在初步报告三人死亡后，Kryvyi Rih 市长 Oleksandr Vilkul 在社交媒体应用程序上写道，死亡人数已上升至至少六人，并且七人恐怕被困在废墟下。当局最初表示至少有二十多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基家乡的破坏是俄罗斯在乌克兰战争中的最新流血事件，目前已进入第 16 个月，因为乌克兰军队正在使用西方武器发动反攻行动-提供火力试图赶走俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;Volodymyr Zelensky 在他的 Telegram 频道上转发的现场图像显示，消防员正在与大火搏斗，火势从一栋建筑物的多扇破碎窗户中探出。烧焦和损坏的车辆散落在附近的地面上。&lt;/p>;&lt;p>;“更多的恐怖主义导弹，”他写道。 “俄罗斯杀手继续对住宅楼、普通城市和民众发动战争。”&lt;/p>;&lt;p>;这次空袭是俄罗斯军队连夜针对乌克兰各地发动的最新一波空袭。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰强烈抗议后，《美食、祈祷、爱情》作家撤下了以俄罗斯为背景的新小说&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰第二大城市哈尔科夫 (Kharkiv) 遭到伊朗制造的 Shahed 无人机袭击，周边地区遭到炮击，当地州长 Oleh Syniehubov在电报上说。炮击在哈尔科夫东南部的 Shevchenkove 镇造成两名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔科夫市长 Ihor Terekhov 周二早些时候分别报告说，无人机袭击破坏了该市东北部的一家公用事业企业和一个仓库。 Terekhov 和 Syniehubov 都没有提到哈尔科夫境内有任何人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;基辅军事当局报告称，首都周二也遭到炮火袭击，但来袭的导弹被防空系统摧毁，目前还没有任何直接的报告&lt;/p>;&lt;p>;该国地面部队指挥官周二上午表示，乌克兰军队正在巴赫穆特外“前进”。在 Telegram 帖子中，Oleksandr Syrskyi 表示，俄罗斯军队正在陷入困境的东部城市附近“失去侧翼阵地”，同时将乌克兰在该地区的行动描述为“防御性行动”。&lt;/p>;&lt;p>;数周以来，乌克兰官员一直上个月，莫斯科在这场战争中历时最长、最血腥的战斗后夺取了巴赫穆特以西的小幅进展。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔表示，该国军队共收复了 90 个村庄的七个村庄过去一周乌克兰东部的土地面积增加了 35 平方英里——在反攻的早期阶段取得了小的成功。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员没有证实乌克兰取得的这些成果，这些成果无法核实，而且可能会被逆转&lt;/p>;&lt;p>;进展仅占领土的一小部分，突显了乌克兰军队未来战斗的难度，他们必须逐米战斗才能重新夺回大致的领土他们国家的五分之一被俄罗斯占领。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police arrest murder suspect after 3 found dead in ‘horrific and tragic incident’ in Nottingham]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223930/uk-police-arrest-murder-suspect-after-3-found-dead-horrific-and-tragic-incident-nottingham?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/87a3fb1b-1628-4d6f-b216-d08bdf634ccb_b24d46de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国警方表示，在发现三人后，一名男子因涉嫌谋杀被捕在英国中部城市诺丁汉的街道上死亡，另外三人在有人试图用面包车碾压他们后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在诺丁汉市中心的一条道路上发现两人死亡凌晨 4 点（格林威治标准时间 0300）刚过，警察就接到了不远处的另一起事件的警报，当时有人驾驶面包车试图碾过三人。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;另一名男子也被发现死在市中心外的一条路上。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一起夺去三人生命的可怕而悲惨的事件，”警长凯特梅内尔说。&lt; /p>;&lt;p>;“我们相信这三起事件都有关联，我们有一名男子被拘留。这项调查还处于早期阶段，一组侦探正在努力确定到底发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;一名 31 岁的男子因涉嫌谋杀被捕并被警方拘留。&lt;/p >;&lt;p>;多条道路被关闭，诺丁汉电车网络暂停。整个城市都可以看到紧急服务人员。&lt;/p>;&lt;p>;梅内尔说，在调查继续进行期间，道路将保持关闭状态。&lt;/p>;&lt;p>;“我们城市今天醒来的可怕消息，”亚历克斯诺丁汉议员诺里斯在推特上说。 “我们社区的思念和祈祷与所有受影响的人同在。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong housing: subsidised homes built by private developers to sell for 65 per cent of market price, as authorities resume partnership with sector to tackle shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223919/hong-kong-housing-subsidised-homes-built-private-developers-sell-65-cent-market-price-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/aed43b32-cfe7-477e-b848-4f3981648b07_d1cbad5b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港私人发展商建造的资助房屋将以 65% 的价格出售在市政府恢复与该行业的合作伙伴关系以解决居住空间短缺问题后，房屋部门宣布了市场价格的下调。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二上午宣布恢复合作关系，此前于 2002 年暂停，称此举将增加该市经济适用房的供应。他补充说，进一步的细节将很快公布。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤在下午的讲话中表示，该计划旨在促进公私营部门之间的更多合作。&lt;/p>;&lt; p>;“我们希望利用市场力量来提高数量、速度、效率和质量，”她说，并补充说前两个地点的单位将在 2028-29 年之前出售。&lt;/p>;&lt;h3>;Hong港铁紧急出口下沉，香港公营房屋建设停工&lt;/h3>;&lt;p>;“申请人资格将与居者有其屋计划相同，单位也将受到同样的转售限制。”&lt;/p>; &lt;p>;Ho 补充说，开发商将负责为每个住房项目提供相关设施。&lt;/p>;&lt;p>;房屋委员会记录到对其资助组屋的需求不断增加，去年的 8,926 个可用单位被超额认购约 27 倍.该批次以市场价的 62% 的价格售出。&lt;/p>;&lt;p>;作为新举措的一部分，政府将在本财政年度招标三个地点，并提供特定的折扣率。同时，政府将鼓励发展商重新划分私人土地以兴建资助单位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港唯一私人廉租屋苑的重建计划再延后两年&lt;/h3>;&lt;p>;发展商只会住宅发展需缴付市价三分之一的地价，但同一项目涵盖的商业发展仍需缴付全额地价。&lt;/p>;&lt;p>;东涌第122区一块1.4公顷的土地将今年年底前招标，有望提供1,600个单位。&lt;/p>;&lt;h3>;每2年多30万香港公屋租户申报物业&lt;/h3>;&lt;p>;再添一块0.5公顷的祥地柴湾文道预计明年首季出售，提供700个单位。政府尚未公布有关第三地块的任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;私人开发商提供的单位面积应不少于 26 平方米，而每个单位至少有 70% 的待售单位项目必须大于 34.8 平方米。&lt;/p>;&lt;p>;新版本将不再提供政府的回购担保，当局表示该政策已被废除，以确保私人开发商建造优质住房。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>