<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspected triad members in connection with assault on motorist amid dispute with alleged jaywalker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252801/hong-kong-police-arrest-3-suspected-triad-members-connection-assault-motorist-amid-dispute-alleged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/356ecb5e-3033-4234-bc10-69f76fd2993a_6d202201.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名涉嫌三合会成员被捕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名疑似香港三合会成员因在与一名乱穿马路的人发生争执时袭击一名驾车者而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方周四称，这些男子据称于周一凌晨在旺角袭击了 30 岁的受害人。&lt;/p>;&lt;p>;当受害人沿着旺角道靠近花园街交界处行驶时，据称一名路人据警方称，他在过马路时违反了交通规则。司机随后将车停在路边，并与该行人发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;“在争执过程中，该行人据称自称是黑社会成员，另外三名男子跳下车加入了他，”警方称。&lt; /p>;&lt;h3>;香港女子被警方追捕后从车中救出，六人因绑架案被捕&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，四名男子对受害人拳打脚踢，并损坏了他的汽车，然后徒步逃跑。 &lt;/p>;&lt;p>;旺角反三合会人员正在调查案件。&lt;/p>;&lt;p>;警方周二在旺角检视监控录像并拘捕两名涉嫌三合会成员，分别为43岁和46岁。收集证据。&lt;/p>;&lt;p>;他们因涉嫌伤人、刑事毁坏以及自称是三合会成员而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，另一名 17 岁的嫌疑人被拘留。因同样的罪行被捕。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四上午，这名少年仍被拘留接受审讯。另外两名嫌疑人已获保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;由于调查仍在进行中，警方不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;去年，警方处理了 2,334 起黑社会举报。 &lt;/p>;&lt;p>;10 月，新界两起涉及黑帮的引人注目的事件促使警方在全市范围内开展了两次反黑社会行动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕5后30暴徒冲击麻将馆&lt;/h3>;&lt;p>;10月25日，数名疑似新义安黑社会成员袭击三名保安人员，原因是他们不满屯门公屋外违例停泊车辆被扣押。&lt; /p>;&lt;p>;警队其后在新界进行为期四天的反黑社会行动。警方还突击搜查黑社会经营的娱乐场所，查封赌博窝点和妓院。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月 31 日的另一起案件中，四名涉嫌和成和黑社会的派系头目被指控在一次集会期间辱骂三名警察。打击元朗违例泊车行动。 11月2日至3日，警方拘捕两名涉案嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名疑似元朗帮派头目“古爷华”。 2019年7月21日至22日晚，在反政府抗议活动期间，一群身穿白衣的暴徒手持棍棒和金属棒在车站袭击抗议者和通勤者，他也是被捕者之一。他没有受到指控。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China starts drafting bill to boost private sector and tackle sluggish post-Covid economy following major setbacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252798/china-starts-drafting-bill-boost-private-sector-and-tackle-sluggish-post-covid-economy-following?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/e5cafa0d-adcd-4e50-b9ed-e511e05a6e2d_1c7d2b89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拟出台的私营经济促进法将重点保护产权据官方媒体报道，私营企业和企业家的权益。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已开始起草一项法案，以促进私营部门的发展，这是中国在近期股市崩盘和经济复苏后重振缓慢的经济复苏并提振投资者信心的最新尝试。 &lt;/p>;&lt;p>;拟议的法案以《私营经济促进法》的形式首次亮相，现已由中国最高立法机关、司法部和最高经济规划部门、中国国家广播机构中央电视台纳入立法程序周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;司法部援引司法部的话称，《民营经济促进法》旨在“回应企业关切”，用法律手段“切实落实国有企业与民营企业平等对待” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;央视并未公开具体条款和立法时间表。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预测，该法案不会极大改善中国的营商环境&lt;/p>;&lt;p>;《民营经济促进法》将重点保护民营企业产权和企业家权益，确保公平参与和市场准入国家广播公司表示，该法案还将解决私营公司的担忧，例如管理中小企业的逾期付款。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济增长面临“当代最严重的危机”的风险&lt;/h3>;&lt;p>;北京专门从事商法的律师谭泰表示，拟议的法案似乎是“新瓶装旧酒”该提案的内容可以追溯到中国宪法、《中小企业促进法》以及省级促进私营部门发展的政策。&lt;/p>;&lt;p>;同样，首席部长 Max J. Zenglein墨卡托中国研究中心的经济学家表示，拟议的法案显示出“一种绝望”的改善情绪的态度。他表示，它可能不会包含“引人注目的新”项目，因为这更像是自去年中期以来推出的措施的延续。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，北京发布了一份 31 点指南，其中列出了政策解决方案，并承诺为私营企业提供政治支持，以期提振私营经济。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国全力以赴重振经济，最近的一次是对私营企业进行了最大幅度的削减。周二公布关键抵押贷款利率，以提振受危机打击的房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;该提案是在中国最高立法机关全国人大常委会召开会议的几天前提出的，该会议将于周一开始为期两天。人们普遍预计经济复苏将成为其核心内容。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年12月放弃零新冠政策以来，北京的复苏之路坎坷不平，过去私营部门和工薪阶层受到的打击尤其严重&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国国内生产总值增长5.2%，但并没有带来积极的市场情绪，房地产危机、地方政府债务、美国科技限制和出口供应链转移等不确定性依然存在。地缘政治紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tan表示，单靠法律可能对稳定私营经济下降趋势的作用微乎其微，这仍然取决于负责制定法律和执行法律的人&lt;/p>;&lt;p>;对Zenglein来说，具体措施才是最重要的。&lt;/p>;&lt;h3>;中国中产阶级在经济放缓之际寻求财富的避风港&lt;/h3>;&lt;p>;“如果你需要一遍又一遍地重复事情，并制定一个新的……x点计划和一项新法律——这表明事情并没有真正实现，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的法案仍在讨论中中国的立法进程还处于起步阶段。草案出来后，还需经过有关部委审查和立法机关审议才能生效。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia getting ‘hundreds of missiles’ from Iran as Ukraine war enters third year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252803/russia-receives-hundreds-missiles-iran-ukraine-war-enters-third-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/dca50fa6-eeee-44cc-b97b-e0d35d96a8d1_81831981.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于伊朗德黑兰的伊朗弹道导弹的复制品。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;六名消息人士告诉路透社，伊朗向俄罗斯提供了大量强大的地对地弹道导弹，加深了这两个美国制裁国家之间的军事合作。&lt;三名伊朗消息人士称，伊朗提供了约 400 枚导弹，其中包括“Zolfaghar”等“Fateh-110”系列短程弹道武器中的许多导弹。专家表示，这种公路机动导弹能够打击距离在 300 至 700 公里（186 至 435 英里）之间的目标。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗国防部和革命卫队——一支负责监督伊朗弹道导弹的精锐部队导弹计划——拒绝置评。俄罗斯国防部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;去年底，伊朗和俄罗斯军事和安全官员在德黑兰和伊朗举行的会议上敲定了一项协议，之后，这些货物于 1 月初开始运送。一位伊朗消息人士称，莫斯科。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22 /02e1425f-1ec9-44a2-a452-ef1c45bbb733_2b59af5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地对地 Fateh 110 导弹试射。资料图片：伊朗国防部，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名伊朗军方官员——与其他消息来源一样，由于信息的敏感性而要求不具名——表示至少已经运送了四批导弹，未来几周还会有更多。他拒绝提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;另一名伊朗高级官员表示，部分导弹是通过里海轮船运往俄罗斯的，而其他导弹则是通过飞机运输的。&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示在阿夫季夫卡“混乱”倒台后，俄罗斯将进一步向乌克兰推进&lt;/h3>;&lt;p>;“将会有更多的货物，”第二位伊朗官员表示。 “没有理由隐藏它。我们可以向任何我们希望出口的国家出口武器。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会对伊朗出口部分导弹、无人机和其他技术的限制已于 10 月到期。然而，由于担心向伊朗在中东的代理人和俄罗斯出口武器，美国和欧盟保留了对伊朗弹道导弹计划的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;第四位知情人士证实，俄罗斯最近从伊朗收到了大量导弹，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全发言人约翰·柯比在一月初表示，美国担心俄罗斯即将获得短程弹道导弹除了已经从朝鲜采购的导弹外，还有来自伊朗的武器。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国官员告诉路透社，华盛顿已经看到谈判积极推进的证据，但尚未有迹象表明已经交付。&lt;/p>;&lt; p>;五角大楼没有立即回应就导弹交付发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰最高检察官周五表示，朝鲜向俄罗斯提供的弹道导弹已被证明不可靠在战场上，24枚中只有两枚击中目标。莫斯科和平壤均否认朝鲜向俄罗斯提供了在乌克兰使用的弹药。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，蒙特利米德尔伯里国际研究学院的专家杰弗里·刘易斯表示，Fateh-110 系列导弹和​​“佐尔法加尔”都是精确武器。&lt;/p>;&lt;p>;“它们被用来瞄准高价值且需要精确破坏的物体，”刘易斯说，并补充说，如果在乌克兰使用，400 枚弹药可能会造成相当大的伤害。不过，他指出，俄罗斯的轰炸已经“相当残酷”。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向朝鲜金正恩赠送汽车，以促进莫斯科与平壤的兄弟情谊&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰军方消息人士告诉路透社，基辅没有记录俄罗斯军队在冲突中使用过伊朗弹道导弹。乌克兰国防部没有立即回复路透社的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;本文发表后，乌克兰空军发言人向国家电视台表示，没有关于俄罗斯获得此类导弹的官方信息。他表示，弹道导弹将对乌克兰构成严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰前国防部长安德烈·扎戈罗德纽克表示，在美国推迟批准一项重大军事援助计划之际，俄罗斯希望补充其导弹武库。国会让乌克兰缺乏弹药和其他物资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“缺乏美国的支持意味着乌克兰缺乏地面防空系统。因此，他们希望积聚大量火箭，突破乌克兰的防空系统。”扎戈罗德纽克说。他是安全智库基辅国防战略中心的主席，也是政府的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;基辅已经多次要求德黑兰停止向俄罗斯供应“沙赫德”无人机，这些无人机已成为莫斯科对乌克兰城市和基础设施进行远程攻击的主要武器，同时还提供一系列导弹。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军去年 12 月表示，俄罗斯战争期间发射了 3,700 架 Shahed 无人机，这些无人机可以飞行数百公里并在撞击时爆炸。乌克兰人称它们为“轻便摩托车”，因为它们的发动机发出独特的声音。防空系统每周击落数十架。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们不会向冲突地区出售武器”：中国在慕尼黑向乌克兰做出承诺&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗最初否认向俄罗斯提供无人机，但几个月后表示，在莫斯科于 2022 年发动乌克兰战争之前，它已经提供了少量武器。&lt;/p>;&lt;p>;“那些指责伊朗向乌克兰战争一方提供武器的人这样做是出于政治目的，伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼周一在被问及德黑兰向俄罗斯交付无人机一事时表示。 “我们没有提供任何无人机参与那场战争。”费城智库外交政策研究所的高级研究员罗伯·李 (Rob Lee) 表示，Fateh-100 和来自伊朗的“佐尔法加尔”导弹将使俄罗斯在战场上获得更大的优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它们可用于打击作战深度的军事目标，而弹道导弹对乌克兰来说更加困难李说。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗强硬的宗教统治者一直在稳步寻求加深与俄罗斯和中国的关系，认为这将有助于德黑兰抵制美国的制裁并结束其政治孤立。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自莫斯科于 2022 年 2 月向乌克兰派遣数万名军队以来，伊朗与俄罗斯之间的防务合作得到加强。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古会见了伊朗革命卫队航空航天部队负责人阿米拉利·哈吉扎德据伊朗官方媒体报道，9 月在德黑兰，当时伊朗的无人机、导弹和防空系统向他展示。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，俄罗斯外交部表示预计总统弗拉基米尔·普京和伊朗总统易卜拉欣继 12 月在莫斯科举行会谈后，莱西很快将签署一项广泛的新合作条约。&lt;/p>;&lt;p>;“与俄罗斯的军事伙伴关系向世界展示了伊朗的防御能力，”该军事官员表示。 “这并不意味着我们在乌克兰冲突中站在俄罗斯一边。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/22/f8172b42-feb1-44c1-b0a6-d2f240abaa4d_f4a9c0ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和伊朗总统易卜拉欣·莱西2022 年在伊朗德黑兰举行会议。资料图片：卫星通讯社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间爆发的战争中，伊朗的神职统治者面临着巨大的风险10 月 7 日之后。他们在国内还面临着因经济困境和社会限制而日益增长的异议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德黑兰试图避免与以色列发生直接对抗，因为这可能会吸引美国及其抵抗轴心盟友 — — 包括黎巴嫩真主党和也门胡塞武装袭击了以色列和美国目标。&lt;/p>;&lt;p>;一位了解此事的西方外交官证实，伊朗最近几周向俄罗斯运送了弹道导弹，但没有提供更多细节。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，西方国家担心俄罗斯向伊朗相互转让武器可能会加强其在与美国和以色列可能发生的冲突中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗于 11 月表示已敲定安排政治风险咨询公司欧亚集团分析师格雷戈里·布鲁表示，俄罗斯是俄罗斯的盟友，要求俄罗斯为其提供 Su-35 战斗机、Mi-28 攻击直升机和 Yak-130 飞行员训练机。为伊朗提供方便。&lt;/p>;&lt;p>;“这种关系是交易性的：作为无人机的交换，伊朗期望更多的安全合作和先进武器，特别是现代飞机，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xia Baolong, top Beijing official overseeing Hong Kong affairs, arrives in city on 7-day fact-finding visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252796/top-beijing-official-overseeing-hong-kong-affairs-arrives-city-7-day-fact-finding-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/d3824f1a-2887-49c5-9710-d12c482a1485_7d9899ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳区总监夏宝龙（中）事务办公室与市领导约翰·李（右二）一起从公交车上挥手致意。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京主管香港事务的最高官员周四抵达香港，开始对这个金融中心进行为期7天的实地考察。&lt;/p>;&lt;p >;港澳事务办公室主任夏宝龙在行政长官李家超和中联办主任郑彦雄的陪同下离开机场时，在穿梭巴士上向媒体挥手，但没有向媒体发表讲话&lt;/p>;&lt;p>;消息人士早些时候表示，夏抵达后将参观去年为支持三跑道系统而启动的综合机场中心。&lt;/p>;&lt;h3>;香港咨询中的大多数意见支持第23条安全法：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;北京官员随后将与市政府官员和机场管理局管理层共进工作午餐，然后下午前往金钟政府总部，听取李约翰和高级官员的通报。&lt; /p>;&lt;p>;内部人士表示，将举行两次简报会，第一次简报会包括所有高级官员，而第二次简报会则将邀请主要政府财政人物，例如财政司司长陈茂波，他将向夏简报经济情况和住房政策。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候在一份声明中表示，夏的目的是通过这次访问更好地了解当地的经济发展和地区治理。&lt;/p>;&lt;p>;李预计将主持一场研讨会周四晚上，夏在香港领导人官邸礼宾府举行晚宴。&lt;/p>;&lt;h3>;北京负责香港事务的高级官员周四开始为期 7 天的访问&lt;/h3>;&lt;p>;警方周三表示，他们为确保访问顺利进行，美国加强了部署，包括派遣反恐反应部队和装甲车在不同地点进行“高调反恐巡逻”。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，夏先生与香港大亨之间的上门交流将于周五下午举行，预计少数与会者将就香港的商业环境和前景发表三分钟的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的国家安全一位政府内部人士还表示，香港小宪法《基本法》第 23 条所要求的立法将是夏希望获得反馈的一个关键议题。&lt;/p>;&lt;p>;为期一个月的政府咨询活动拟议的立法有效期至2月28日。&lt;/p>;&lt;h3>;香港事务驻京办事处负责人进行实地考察&lt;/h3>;&lt;p>;夏的行程将于下周三结束，即财政司司长保罗当天陈茂波发表年度财政预算案讲话。&lt;/p>;&lt;p>;由于香港赤字预计将超过 1000 亿港元（128 亿美元），政府面临着越来越大的压力，需要制定削减支出和扩大收入的蓝图。 ）。&lt;/p>;&lt;p>;夏是一年内第二次访问香港，此前北京对港澳办进行了改革，使其直接向共产党中央委员会而不是国务院报告。&lt;/p>;&lt;去年4月，夏在首次赴香港考察期间，对立法机关、最高法院进行了具有里程碑意义的访问，并会见了包括外国商会代表在内的一系列人士。这次旅行持续了六天。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails domestic helper for slapping, kicking special needs boy who was slowly getting ready for school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252793/singapore-jails-domestic-helper-slapping-kicking-special-needs-boy-who-was-slowly-getting-ready?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/78c09b92-f027-48b3-b459-6625ac488c62_743d52d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名家庭佣工因殴打雇主的儿子而被判处三周监禁。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名家庭佣工对雇主的儿子迟迟没有准备好上学感到沮丧，于是对这名八岁的特殊需要儿童进行拖拽、扇耳光和脚踢.&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的印度尼西亚人 Sakinah 在承认故意伤害男孩的罪名后，于周三被判处三周监禁。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的姓名和位置根据新加坡法院保护其身份的命令，不得公布其罪行。&lt;/p>;&lt;p>;Sakinah 自去年 6 月以来一直在男孩家里担任家庭佣工，照顾雇主的四个孩子并做家务。&lt; /p>;&lt;p>;她的雇主告诉她，受害者被诊断患有注意力缺陷多动障碍，有特殊需求，需要特别关注。&lt;/p>;&lt;p>;其中三名儿童，包括八名 - 7 岁的男孩，平日早上 6.20 左右会被校车接走。 Sakinah 负责让他们做好上学的准备，并确保他们登上校车。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月 31 日早上 6 点 15 分左右，Sakinah 要求受害者和他的两个兄弟姐妹在校车到达之前做好准备。五分钟内。&lt;/p>;&lt;p>;男孩在屋里玩蜡笔和机器人，穿鞋速度很慢。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监狱帮手从雇主那里偷了约 3 万美元痴呆症&lt;/h3>;&lt;p>;Sakinah拿走蜡笔和机器人后，男孩开始大喊大叫并拒绝穿鞋，这让她很沮丧，因为她觉得自己无法控制男孩的行为。&lt;/p>; &lt;p>;早上 6.20 左右，男孩和他的两个姐妹与 Sakinah 一起在家门外。男孩躺在地板上，背靠墙。&lt;/p>;&lt;p>;萨基娜走到男孩身边，男孩用手臂捂住脸，用手拍打他的前臂。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然后她弯下腰，继续拍打男孩的头部和前臂，然后弹打他的右耳并拍打他的头。&lt;/p>;&lt;p>;他继续躺在地板上，一边踢一边打。哀号着。萨基娜随后试图抓住他的手臂将他拖起来，然后再次拍打他的头部。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件被邻居的门铃摄像头捕捉到，邻居在听到一个男孩的哭声后观看了摄像头的镜头。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡女子因虐待助手、将热咖啡倒在她身上而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;在法庭播放的视频片段中，可以看到萨基娜站在坐在地板上的穿着校服的男孩旁边。&lt; /p>;&lt;p>;有人看到她用膝盖把他推倒，导致他四肢着地摔倒，并举起手抓住他的头一侧。当他四肢着地时，她又踢了他的腿。&lt;/p>;&lt;p>;受害者的两个姐妹设法登上校车，但校车却没有男孩离开。萨基娜随后乘坐公共巴士送男孩去学校。&lt;/p>;&lt;p>;事件导致男孩手臂擦伤，膝盖擦伤。他的母亲认为他伤势较轻，没有带他去体检。&lt;/p>;&lt;p>;邻居在上午9点左右查看了录像，并于当天上午1​​0点51分向警方报案。&lt; /p>;&lt;p>;控方以本案造成轻微伤害为由，寻求“短期监禁”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因偷窃雇主贵重物品43,000美元而入狱的家庭佣工&lt;/h3>;&lt; p>;副检察官卢慧仪表示，这名家庭佣工的行为是对男孩发脾气的“不成比例的反应”，而且她的行为“特别暴力”，将他推倒在地后还踢了他。&lt;/p>;&lt;p>;萨基娜恳求宽大处理，她说，她是家里唯一的经济支柱，并且有一个年幼的孩子，和她的母亲住在印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;在宣判时，地区法官埃迪·谭表示，尽管男孩很轻，女子却打了他多次。&lt;/p>;&lt;p>;“照顾孩子，尤其是有特殊需要的孩子，有时会充满挑战和考验。然而，所有的照顾者都不能让他们的挫败感沸腾，导致他们以暴力的方式向手无寸铁的孩子发泄。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;任何自愿造成他人伤害的人都可能因伤害他人而被判入狱。最高三年有期徒刑，或最高 5,000 新元（3,721 美元）罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some high-speed rail services between Hong Kong and mainland China’s Tianjin and Guangzhou cancelled over bad weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252780/some-high-speed-rail-services-between-hong-kong-and-mainland-chinas-tianjin-and-guangzhou-cancelled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 11:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/1f115546-717d-4843-b42b-d18f4cf03732_53208634.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年西九龙站的乘客。受到取消影响的人可以在30天内通过官方网站或移动应用程序申请退款。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因天气原因，周四和周五部分往返香港和中国内地两个城市的高铁服务已取消。&lt;/p>;&lt;p>;交通部门表示，削减的航班包括周四从天津西站出发的 G305 往香港的航班以及从西九龙总站前往广州南的 G6506 航班。&lt;/p>;&lt;p>;周五的取消将影响从广州南到香港的 G6505 航班、G306，由西九龙出发前往天津西。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高铁乘客人数超过疫情前水平&lt;/h3>;&lt;p>;运营高铁的港铁公司香港服务公司表示已从内地当局通报此事，并补充说正在与跨境同行沟通，将尽快提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;来自香港的其他21个服务周四开往广州南的航班以及周五反方向的27趟航班均未受影响。高铁还连接广州东站。&lt;/p>;&lt;p>;公司提醒乘客参考该服务的官方网站12306.cn以及公司的高铁网站和手机应用程序了解更多信息&lt;/p>;&lt;p>;西九龙站还提供列车信息。&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁公司因高铁停运引发愤怒而道歉&lt;/h3>;&lt;p>;乘客亦可于30天内透过官方网站或流动应用程式申请退款。&lt;/p>;&lt;p>;运输署呼吁市民乘搭东铁线经罗湖或落马过境洲，或使用其他交通工具前往内地。&lt;/p>;&lt;p>;内地大部分地区近期遭遇雨雪冰冻天气。天津降雪导致所有高速公路封闭。&lt;/p>;&lt;p>;陕西、山西、河南、山东等省份也遭遇严重降雪，河南、湖北、湖南、贵州等地出现冻雨。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Japan’s Kishida eyes ties with North Korea, will abduction issue be ‘stumbling block’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252743/japans-kishida-eyes-ties-north-korea-will-abduction-issue-be-stumbling-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/74d1cb64-1157-495b-adc0-ae683ba69e58_35698ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;25 年前被朝鲜绑架的滨本富江拥抱着她2002 年她返回日本后与弟弟见面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，如果平壤拒绝解决绑架日本国民的问题，日本和朝鲜举行的潜在峰会将毫无意义特别是日本领导人岸田文雄希望巩固其在国内摇摇欲坠的首相职位。&lt;/p>;&lt;p>;岸田本月在议会表示，主动与日本“建立高层关系”对他来说“极其重要”朝鲜，特别是会见该国隐居的领导人金正恩。&lt;/p>;&lt;p>;据朝鲜媒体报道，金正恩的妹妹与正上周四表示，平壤和东京“可以共同开辟新的未来”国营的朝鲜中央通讯社。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩强大的妹妹向日本伸出了罕见的橄榄枝&lt;/h3>;&lt;p>;不过，她还表示，只有日本“不会像已经解决的绑架问题那样成为绊脚石”。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相与朝鲜统治者的最后一次会谈是在 2004 年，当时小泉纯一郎会见了朝鲜之父金正日。隐士王国现任领导人第二次来到平壤。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学国际关系助理教授日向山口亮 (Ryo Hinata-Yamaguchi) 表示，如果避免批评，峰会将“不太可能也不会富有成果”朝鲜绑架日本国民和平壤构成的核威胁和导弹威胁等问题。&lt;/p>;&lt;p>;“对于日本的任何一届政府来说，只有在这些问题上取得进展，峰会才会有所帮助，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，从 1977 年到 1983 年，日本公民被平壤特工从日本绑架，主要是为了在朝鲜间谍学校教授日语和文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/74d1cb64-1157-495b-adc0-ae683ba69e58_42cc5817.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;25 年前被朝鲜绑架的滨本富江 (Fukie Hamamoto) 2002 年返回日本时拥抱了她的兄弟。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤长期以来一直否认绑架事件，但在 2002 年小泉纯一郎和金正日会晤期间，平壤承认绑架了至少 13 名日本公民，并发表口头道歉并释放了 5 名被绑架者。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，朝鲜通过向海上发射巡航导弹延长了一系列挑衅性武器试验，据称这是该国今年的第四轮导弹试验。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，朝鲜正在测试日本的反应，但也试图挑拨美国、日本和（韩国）之间的关系，这些国家在过去一年中表现出了更大的合作与协调，”Hinata-Yamaguchi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿、东京和首尔近几个月来，两国在广泛领域加强了合作，包括加强防务和安全合作，以及去年10月举行的首次三边空中演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月，三个国家建立了一个三边形的实时系统，用于共享有关跟踪朝鲜的数据，而他们的国家安全顾问则呼吁采取更强有力的国际努力来抑制平壤的核武器和导弹的发展，网络盗窃的活动，并向俄罗斯转移武器。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>; Yuko Nakano是华盛顿特区日本战略与国际研究中心的日本主席办公室的研究员，他说，朝鲜可能正在衡量东京准备参加会议的准备时间，并补充说这是如果绑架问题不在桌面上，日本极不可能进行。&lt;/p>; &lt;p>;“日本政府有可能就与朝鲜的问题达成某种同意，让他们继续前进，但中诺说：“任何潜在的协议都需要解决受害者家庭的关注点并向他们提供关闭。” &lt;/p>; &lt;p>;援引nakano老年金在遇见金长老后的批准评级上升了10分。对于“给基希达在家里的政治国内地位的“给任何浮标）的会议，“需要有切实的可交付成果，尤其是关于被绑架者问题的交付商”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/2922d737-f736-427d-a2b2-b35b6bd44f5a_d3b359c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：＃999;>;日本总理朱尼希罗·考苏米（右）在2004年在平壤举行的峰会会议之后，与朝鲜领导人金正日握手。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ra Mason是英格兰东安格利亚大学国际关系和日本外交政策副教授，他说，鉴于基希达（Kishida）作为外交大臣的经验，“使用政治家在国外促进在家中受欢迎的是他重新恢复的自然策略。 &lt;/p>; &lt;p>;现任日本政府可能通过“成功地通过国际峰会进行和解的过程”来展示其能力。&lt;/p>; &lt;p>;“ [但是]，但是造成日本现任政治机构的庞大规模和范围的规模和范围意味着，从朝鲜方面提取重大让步或政策的任何事物都不太可能会极大地抵消[Kishida]缺乏领导，受欢迎程度和魅力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;日本总理关于朝鲜绑架的谈判的竞标将是“政治自杀” &lt;/h3>; &lt;p>;“可以从与朝鲜相对年轻的朝鲜互动中获得的政治资本高度有限，”梅森说。 P>; &lt;p>; Mainichi报纸周一的一项调查指出，有82％的人称他们不赞成Kishida的内阁，这是自1947年开始进行此类民意调查以来的任何总理的最糟糕的内阁。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;近几个月来，该国因筹款活动而被政治家谋求的筹款活动所遭受的指控，导致了一系列的逮捕和起诉。&lt;/p>; &lt;p>;梅森表示，朝鲜正在寻求试图寻求对威慑保持可信的军事威胁，同时施加更紧密的经济合作来扩大贸易和商业。 P>;“日本决策者需要注意，朝鲜的主要目标是政权生存，”拉森说，他指的是朝鲜的正式名称The Dempart the Dempart the Demotation the Demboration the Mouse oforea。&lt;/p>; &lt;p>;在去年7月，在一系列弹道中日本朝鲜发射的导弹扩大了对朝鲜的制裁，其中包括对所有行业的禁令。东京的Hinata-Yamaguchi补充说，尽管与朝鲜的外交是至关重要的，但这是一种手段，而不是解决有关平壤的许多问题。&lt;/p>; &lt;p>;“与朝鲜的对话只能与正确的策略进行。和异象，” Hinata-Yamaguchi说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil calls for reform of United Nations as it starts its G20 presidency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3252784/brazil-calls-reform-united-nations-it-starts-its-g20-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/43B0E0CE-CDC-40EB-AC1C-98EBE5DA5DBE_3D337CF1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; G20在周三在巴西Rio de Janeiro的外交大臣在周三在Brazil举行。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西外交大臣呼吁对联合国和其他多边机构进行改革，同时批评他们无法防止全球冲突，因为他的国家启动了20个国家的总统职位。条纹。 20名领先的富人和发展中国家的部长本周聚集在一起讨论贫困，气候变化并加剧了全球紧张局势，为11月18日至19日在里约热内卢举行的峰会之前设定了工作路线图。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/22/81502AA3-1D4C-4626-976-976D-753A6D-753A6CADF254_F254_F254_F254_F60200C9.JPG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国执行外国副副手Ma Zhaoxu。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级外交官王伊选择不参加，而是派出外国副行政人员Ma Zhaoxu。&lt;/p>; &lt;p>;巴西的关键之一由总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）设定的提案是联合国，世界贸易组织和多边银行等全球治理机构的改革，他想推动对发展中国家进行更强有力的代表。&lt;/p>; &lt;H3 >;美国在以色列加沙战争中与第三联合国否决权的停火电话&lt;/h3>; &lt;p>;左派领导人于2月18日重申，他对扩大联合国安全委员会的兴趣，正在考虑从非洲，拉丁美洲的更多国家进入以及印度，德国或日本。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要增加更多人并在联合国结束否决权，因为一个国家不可能否决某事的批准卢拉（Lula &lt;/p>; &lt;p>;“当前没有改革联合国的动力。联合国正在处于危机状态，现在可以改变安全理事会并不理想。”米纳斯·格拉斯联邦大学的政治学家卢卡斯·佩雷拉·雷赞德（Lucas Pereira Rezende他说，根据一些研究，世界各地的冲突不仅在乌克兰和加沙地区，而且在170多个地点。全球预算，更多的钱应该用于开发援助计划。&lt;/p>; &lt;img src =” /2024/02/22/085D9298-4DD8-4BAA-A29F-73224D8C28C28C28D0_C6A884F4.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Inacio Lula da Silva。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果不平等和气候变化确实构成了存在的威胁，我无法避免我们在这些问题上缺乏具体行动的感觉，”维埃拉说。 “这些是我们在2024年必须进行的战争。” &lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候，卢拉与美国国务卿安东尼在首都巴西利亚会见了大约两个小时，讨论了全球治理和其他问题。在前往巴西和阿根廷的为期三天的旅行，后来前往里约参加了G20会议。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇还讨论了加沙的冲突，包括紧急工作以促进所有人质的释放根据美国国务院的一份声明，要增加人道主义援助并改善对巴勒斯坦平民的保护。&lt;/p>; &lt;h3>;巴西 - 以色列的劳动在卢拉（Lula）的大屠杀言论&lt;/h3>; &lt;p>;之后，他们没有公开在卢拉（Lula）有争议的评论将以色列在加沙的军事攻势与大屠杀的军事攻势进行比较之后，对美国盟友以色列和巴西之间的外交行的评论。&lt;/p>; &lt;p>;周日在埃塞俄比亚的非洲联盟峰会上与记者交谈，卢拉说。在历史上，在其他任何时刻都没有看到加沙地带和巴勒斯坦人民发生的事情。实际上，当希特勒决定杀死犹太人时。为了报复，卢拉召回了巴西大使进行磋商。&lt;/p>; &lt;p>;在前总统杰伊·博尔森罗（Jair Bolsonaro）领导下多年的外交隔离之后，卢拉（Lula）试图将巴西重新插入巴西自2023年1月返回权力以来的全球外交阶段。 &lt;/p>; &lt;p>; G20财务部长和中央银行总统将于下周在圣保罗举行会议，并计划于9月举行第二次外交部长会议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他法国法院的报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple boosts iMessage encryption to thwart future quantum computing attacks from hackers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3252771/apple-boosts-imessage-encryption-thwart-future-quantum-computing-attacks-hackers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/6aeb937c-7d33-4294-b24c-55fbe3ef8b7b_f8a0ee2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果正在升级其 iMessage 应用程序以防止“立即收获，解密”黑客希望在未来利用量子计算机来窃取数据。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果正在升级其 iMessage 应用程序的安全性，旨在抵御未来迫在眉睫的威胁：先进的量子计算攻击。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化将是其中的一部分苹果公司周三表示，正在开发一款名为 PQ3 的新系统。它是一种更先进的加密类型，可以阻止来自量子计算机的攻击，而量子计算机仍然是一项新兴技术，执行计算的速度比传统机器快得多。&lt;/p>;&lt;p>;令人担心的是，这些计算机有一天可能会拥有强大的计算能力和数学能力。突破当今加密消息工具的能力。&lt;/p>;&lt;p>;新的安全协议已添加到 iOS 17.4、iPadOS 17.4、macOS 17.4 和 watchOS 10.4 的 Beta 版本中，并将向所有用户推出未来几周。到今年年底，它将取代所有 iMessage 聊天的当前安全协议。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是量子计算以及它是如何工作的？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管黑客目前没有量子计算机，他们可以进行所谓的“现在收获，稍后解密”攻击。这意味着他们今天窃取消息数据，然后在未来使用更先进的计算机来破解加密。苹果表示，其新系统旨在防止这种情况发生。&lt;/p>;&lt;p>;有关量子计算攻击的警告非常可怕。&lt;/p>;&lt;p>;国际商业机器公司高管 Ana Paula Assis 表示，它们将导致“网络安全末日”。 SandboxAQ 首席执行官杰克·希达里 (Jack Hidary) 表示，此类计算机将在本世纪末上市，并导致安全方面的“火车失事”。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府也参与其中，美国参议院通过了一项法案二苹果表示，PQ3“拥有世界上任何大规模消息传递协议中最强的安全特性”。该公司认为这些防御措施比消息应用程序 Signal 的防御更强大，后者长期以来一直被称为加密通信的黄金标准。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 认为其新系统处于 3 级安全性，而它将 Signal 置于 2 级。在苹果看来，iMessage 之前的协议被列为 1 级，与 Meta Platforms 的 WhatsApp 处于同一级别。根据苹果对消息应用程序安全性的分析，其他流行的消息应用程序（如 Telegram、Skype、QQ 和微信）的排名低于该应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，其当前的联系人密钥验证系统允许用户验证Vision Pro 耳机将显示他们实际上正在与目标人员进行通信。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化将包含在 VisionOS 1.1 软件更新中。之前在 Apple 设备上启用了该功能的用户必须禁用该功能才能在 Vision Pro 上发送消息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden calls Vladimir Putin a ‘crazy SOB’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252772/joe-biden-calls-vladimir-putin-crazy-sob?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/98914792-2289-4a1c-905c-80ffb0c392fa_6ae601fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登对弗拉基米尔·普京的言语攻击急剧加剧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在旧金山的一次筹款活动中称俄罗斯总统弗拉基米尔·普京为“疯狂的SOB”，警告说核冲突的威胁始终存在，但对人类生存的威胁人类仍然是气候。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最后的生存威胁。这是气候。我们有一个像普京和其他人那样疯狂的SOB，我们总是不得不担心核冲突，但对人类的生存威胁是气候，”拜登周三对一小群捐助者说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是为期三天的西海岸之旅包括在南加州和北加州举行的筹款活动，这些活动将使他的竞选活动截至 1 月底筹集的资金增加到 1.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;拜登已以前骂过别人“ab***的儿子”。 2022 年 1 月，他被抓到对福克斯新闻白宫记者使用同样的词语进行辱骂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/ece75896-aa40-41c4-a1e2-465c74cdee52_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物在加利福尼亚州旧金山等待美国总统乔·拜登的到来。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在选举筹款活动中倾向于不按剧本行事，近几个月来，他对中国政府、共和党和美国盟友以色列的爆炸事件进行了深层次的指责。加沙地带。&lt;/p>; &lt;p>;拜登对普京的口头袭击在白宫和竞选活动中也大大加剧。上周，美国总统将反对党领袖阿列克谢·纳瓦尔尼的死归咎于普京和“他的暴徒”。&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，他更喜欢更“可预测”的拜登，而不是特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;拜登此前曾说过称下令2022年入侵乌克兰的俄罗斯总统是“屠夫”和“战犯”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道到底发生了什么，但毫无疑问，死亡在俄罗斯监狱官员宣布纳瓦尔尼死亡后，拜登在白宫表示：“纳瓦尔尼的死亡是普京及其暴徒所做的事情的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫否认参与纳瓦尔尼的死亡，并表示西方的说法认为普京应对此负责是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和普京在两年前俄罗斯入侵乌克兰问题上仍存在严重分歧，俄罗斯因此受到美国和其他西方国家的制裁。拜登的反应使本已紧张的美俄关系进一步降温。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周二表示，美国将因纳瓦尔尼之死和乌克兰战争而宣布对俄罗斯实施一揽子重大制裁。&lt;/p>; &lt;p>;拜登在 11 月份的预期共和党对手、前总统唐纳德·特朗普在 2017-2021 年白宫任期内及之后都表达了对普京的钦佩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/02/02/5f0f516f-52a3-4c8b-9992-d3b7c66e9254_7982a4_7982a4c44c44c44c44c4.jpg ：#999;&quot;>;唐纳德·特朗普与劳拉·英格拉汉姆在南卡罗来纳州格林维尔的福克斯新闻市政厅。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，他最近也将自己与纳瓦尔尼进行了比较，暗示他们都曾面临出于政治动机的起诉。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被罚款350美元一名纽约法官发现他多年来在公司的财务报表上谎报自己的财富。特朗普称这项裁决是“共产主义或法西斯主义”的一种形式。&lt;/p>;&lt;p>;“这个家伙一直在说的一些事情，比如他将自己与纳瓦尔尼进行比较并说 - 因为我们的国家已经成为一个共产主义国家，他受到迫害，就像纳瓦尔尼受到迫害一样。我不知道这到底是从哪里来的，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的意思是，如果我 10、15 年前站在这里说出这些话，你们都会认为我应该承诺，”他说。 “这让我感到震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;“我已经存在很长时间了，我从未见过像这群让美国再次伟大的共和党人群这样的人群，”拜登补充道，他指的是特朗普的“让美国再次伟大”口号。 “对于对人们重要的事情，他们似乎缺乏道德准则。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社、美联社和彭博社&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health experts recommend Covid XBB variant jabs for non high-risk groups as initial vaccination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252766/hong-kong-health-experts-recommend-covid-xbb-variant-jabs-non-high-risk-groups-initial-vaccination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 09:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/cada5cc4-8954-418a-9763-5ae07ecd6e9f_d4904676.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名居民接种了针对 XBB 变种的疫苗。政府表示将密切监控疫苗供应，并根据最新的专家建议考虑适当的改变。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生专家建议非高危人群接种针对 XBB 变种的 Covid-19 疫苗作为初始接种。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚专家表示，在疫苗供应充足的情况下，首次接种应向健康成年人开放。&lt;/p>;&lt;p>;“在供应充足的情况下，建议接种单价XBB mRNA疫苗卫生防护中心联合科学委员会的专家举行会议并更新建议的第二天，公布的建议称，“扩大到不需要加强接种的非高危优先人群的初始疫苗接种。”&lt;/p>;&lt;h3 >;专家表示，未来 2 个月，香港的新冠病例可能会急剧增加&lt;/h3>;&lt;p>;专家援引早期疫苗有效性研究表示，接种单价 XBB mRNA 疫苗可以增强对 JN.1 的保护，JN.1 已成为&lt;/p>;&lt;p>;疫苗目前提供给高风险优先群体，包括长者和免疫功能低下的人士，作为初始疫苗接种和加强疫苗接种的选择。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港参加聚会的人因误导官员追踪新冠病例而被判有罪&lt;/h3>;&lt;p>;专家指出，健康成年人也可以选择其他可用的疫苗进行初次和加强疫苗接种，因为这些疫苗也能有效减少死亡率和严重程度&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，高危人群应在最后一次接种或感染Covid-19后至少六个月接受加强剂量，以加强防护。&lt;/p>;&lt;p>;关于专家的建议为了将疫苗推广到健康成年人，政府表示将密切监控单价XBB mRNA疫苗的供应情况，并在适当的时候做出适当的调整。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>