<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US officials head to China for talks amid overcapacity concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278931/us-officials-head-china-talks-amid-overcapacity-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/f0eeb7f2-b478-4ede-9bad-3cb4c4ac4a92_28f0f6d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出口电动车堆放在太仓国际集装箱码头四月，中国苏州港口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国高级经济官员将于本周在北京会面进行讨论，拜登政府试图再次为北京提供理由，以避免扰乱其他国家世界各国的产业政策刺激了制造业出口。&lt;/p>;&lt;p>;在定于 9 月 19 日至 20 日举行的所谓经济工作组的会谈中，美国财政部将阐述其对中国经济的担忧美国财政部一位官员表示，美国对中国政策制定者进一步推动制造业作为中国增长动力的偏好感到担忧，这对中国的经济发展轨迹尤其是宏观经济失衡和工业产能过剩具有重要意义。 ” >;5月，美国对一系列中国制造的产品提高关税，耶伦一直带头敦促美国盟友也就此问题采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国代表团将由财政部和美联储官员组成，由财政部负责国际事务的副部长沈大伟率领。&lt;/p>;&lt;p>;“此行期间，我们将进一步讨论中国宏观经济失衡和Shambaugh 说：“这些产业政策有可能对美国和世界各地的工人和企业造成重大伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;建立一个“弹性渠道”进行谈判非常重要，“尤其是在我们存在分歧的领域， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这些会议是拜登政府与主要地缘政治对手保持沟通渠道的努力的一部分，特别是在共同挑战方面，同时也奉行保护国家安全的政策。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;耶伦自去年 7 月以来已三次会见中国副总理何立峰，两次在北京，一次在旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;两国同意成立两个工作组，以去年 9 月，即耶伦以现任职务首次访问中国后不久，双方讨论了经济和金融问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian nuclear test chief says Moscow ready to resume testing ‘at any moment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278930/russian-nuclear-test-chief-says-moscow-ready-resume-testing-any-moment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/fbc4bf2c-33e3-45d8-ab77-628d27bed0f1_6973ab44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在塞米巴拉金斯克试验场博物馆看到一个模型2023 年 11 月，哈萨克斯坦库尔恰托夫镇，这里是苏联核试验的主要地点之一。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯核试验场负责人周二表示，他的秘密如果莫斯科下令，该设施已准备好“随时”恢复核试验，这种罕见的评论可能会加剧人们对采取这一步骤的风险正在上升的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科尚未进行过核武器试验自1990年（苏联解体前一年）以来，一些西方和俄罗斯分析人士表示，如果乌克兰允许乌克兰使用远程导弹袭击俄罗斯，弗拉基米尔·普京总统可能会下令向西方发出威慑信息，这件事正在讨论中。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的核试验可能会鼓励中国或美国等其他国家效仿，从而在大国之间开始新的核军备竞赛，从而停止在俄罗斯进行核试验。苏联解体多年后。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的试验场位于北冰洋偏远的新地群岛，苏联在这里进行了 200 多次核试验，其中包括爆炸世界上最强大的核试验1961 年曾有过一颗炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;西方间谍卫星密切关注着它的活动，开源卫星图像显示去年夏天有施工迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/24768f8f-cafd-4b4f-a72f-5777f4bfae16_ff9dbe96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京五月在莫斯科红场举行的阅兵式上发表讲话。图片来源：Kremlin.ru viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该设施负责人、海军少将安德烈·辛尼岑 (Andrei Sinitsyn) 罕见地接受了俄罗斯政府官方报纸《俄罗斯报》(Rossiyskaya Gazeta) 的采访。周二，几天前普京警告西方，如果乌克兰允许乌克兰用西方制造的远程导弹袭击俄罗斯领土，他将直接与俄罗斯开战，并谈到报复。&lt;/p>;&lt;p>;“试验场已准备就绪恢复全面测试活动。它已经全部准备好了。实验室和检测设施已准备就绪。人员已准备就绪。如果命令到来，我们可以随时开始测试。”西尼岑说。&lt;/p>;&lt;p>;照片中，西尼岑身穿海军制服，旁边的柜子里放着一本关于普京的书和一只巨大的白瓷北极熊。一个处于高度戒备状态并由精锐部队保护的设施。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说最重要的是不要干扰国家任务的执行。如果恢复试验的任务确定了，就会在规定的时间内完成。”禁止核武器试验的全球条约，他说此举旨在让俄罗斯与美国保持一致，美国签署了该条约，但从未批准该条约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交官在除非华盛顿恢复核试验，否则莫斯科不会恢复核试验。普京在 6 月表示，“如有必要”，俄罗斯可以试验核武器，但认为目前没有必要这样做。&lt;/p>;&lt;p>;美国上次试验是在 1992 年。只有朝鲜进行过涉及核武器的试验。本世纪的一次核爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯智囊团的一位高级成员的想法有时会成为政府政策，他在五月份建议莫斯科考虑进行“示范性”核爆炸，以恐吓西方。&lt;/p>;&lt; p>;在商业杂志 Profil 的一篇文章中，德米特里·苏斯洛夫 (Dmitry Suslov) 表示，俄罗斯需要采取行动劝阻西方不要跨越红线。&lt;/p>;&lt;p>;“核蘑菇云的政治和心理影响，世界各地所有电视频道都会现场直播，希望能提醒西方政客们，有一件事情自 1945 年以来就阻止了大国之间发生战争，但现在他们已经基本失去了对核战争的恐惧，”苏斯洛夫写道。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panda conservation such as US-China efforts helping other species thrive, scientists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276656/panda-conservation-such-us-china-efforts-helping-other-species-thrive-scientists-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 00:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/f85ad611-ba08-4280-8949-d1e30058b155_e143f2b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大熊猫幼崽喀秋莎（左）和妈妈丁丁在八月的俄罗斯莫斯科动物园。长期以来，大熊猫一直是动物保护工作的象征。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球几十年来对大熊猫的保护努力不仅为标志性的黑白熊带来了成果，也帮助它们在野外的邻居繁衍生息。&lt;/p>; &lt;p>;随着华盛顿国家动物园准备在今年晚些时候迎接两只大熊猫，科学家们表示，由于保护区的扩大以及对其他动物使用类似有效的技术，更多的物种正在从美国与中国的合作中受益。&lt; /p>;&lt;p>;史密森尼保护生物学研究所的比尔·麦克谢 (Bill McShea) 表示，大熊猫保护区减少了偷猎、人类影响和森林砍伐，保护了森林和大熊猫的邻居。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在受益，因为大熊猫有非常野生动物生态学家说：“特定的栖息地要求会带来许多其他动物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为栖息地恢复的证据，McShea 指出了羚羊等动物，金丝猴、候鸟和鹤在中国大熊猫国家公园随处可见，该公园是另外 8,000 种动植物物种的家园。&lt;/p>;&lt;p>;“保护区工作人员可能会说，‘看，这些动物在这里’，”他说。 “它之所以奏效，是因为大熊猫周围有最初的种子。”&lt;/p>;&lt;p>;McShea 是 20 世纪 90 年代末第一批前往中国致力于保护野生大熊猫的外国科学家之一。&lt;/p>;&lt;p >;他开始训练大陆学生超越单纯的观察，而是通过无线电跟踪、相机陷阱和栖息地测量来收集实地数据。&lt;/p>;&lt;p>;现在，麦谢作为北京大学的兼职教授，为学生提供统计分析技能了解动物如何在不同地区移动。&lt;/p>;&lt;p>;培训让世界各地的大学、政府咨询委员会和保护组织都充满了对动物充满热情的中国专业人士。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/134e3db7-9e25-4d0e-91b0-780bf9e72619_fcce2484.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这里看到的金丝猴受益于大熊猫保护工作。照片：史密森国家动物园和保护生物学研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“西方人永远不会拯救大熊猫。我们没有联系、没有力量来实现这一点。如果要在中国拯救大熊猫和任何野生动物，这将由中国研究人员、野生动物管理者和官僚来完成。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们说，‘给我们技术，告诉我们什么“这是正确的做事方式，然后我们就会这样做，我们就会扭转局面。”McShea 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;密歇根州立大学的生态学家刘建国相信，在该领域工作的人们的实地经验20 世纪 90 年代，美国科学家为中国带来的卫星遥感、GPS 和分析工具等领域和技术至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，这些合作“将先进技术引入了中国的保护工作”。 “例如，来自美国卫星的图像显示了森林和栖息地如何随着时间的推移而发生大规模变化。”&lt;/p>;&lt;p>;刘将最初应用于他近三十年历史的熊猫研究项目中的技术与合作者转移到了一起。中国科学院和卧龙自然保护区在尼泊尔追踪老虎。&lt;/p>;&lt;p>;他说，管理人类与动物之间的关系至关重要，并指出他的研究范围已扩大到密歇根州的鸟类和受到威胁的黑熊德克萨斯州。&lt;/p>;&lt;p>;“吸取保护熊猫的经验教训，我们可以将这些见解和方法应用于许多其他动物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/0327938a-959d-43e7-9aef-9858e6d6b370_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2023 年 11 月 7 日，华盛顿史密森尼国家动物园的大熊猫小七姬倒挂在围栏内的一棵树上。两只新熊猫预计将于今年抵达动物园。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘认为，动物保护只能通过同时改善野生动物栖息地周围当地人的生计和减轻人类活动造成的气候变化的影响来实现.&lt;/p>;&lt;p>;“保护动物栖息地与帮助当地社区是齐头并进的，”他解释道。 “如果人们没有其他生计选择，他们就必须依赖木柴和森林中的当地资源，从而破坏自然栖息地。”&lt;/p>;&lt;p>;他进一步表示，重要的是要考虑人类如何与本地、附近和远处的自然互动.&lt;/p>;&lt;p>;“例如，远离大熊猫栖息地的消费活动可能会增加碳排放并加剧气候变化，进而影响大熊猫的栖息地。”&lt;/p>;&lt;p>;说到美国-史密森保护生物学研究所国际保护项目负责人梅丽莎·松格 (Melissa Songer) 表示，在中国与大熊猫的合作中，现在的重点是了解和适应气候变化的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的很多工作是注重能力建设。但从此以后……我们开始加强监测，特别是对许多保护区的野生动物、大熊猫、气候和植被，”Songer 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/7cb5b077-3175-4442-9414-6e37d3c0453c_9dbe00c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;野生大熊猫种群的生存依赖于充足的竹子供应。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Songer 描述了一个联合项目，通过在保护区和后来在其他地区建立的温室来测试竹子的生长和生存如何随着温度升高而变化。&lt; /p>;&lt;p>;该项目正在与一位前史密森尼博士后研究员一起进行，该研究员后来加入了中国科学院。&lt;/p>;&lt;p>;竹子的变化“将成为弄清楚这一问题的一个非常重要的关键”除了模型分析之外，她还说道。&lt;/p>;&lt;p>;保护生物学家 Songer 表示，许多最初接受过大熊猫计划培训的科学家和动物饲养员继续致力于其他物种的研究。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;事实证明，年度培训很受欢迎。她说，过去 15 年里，已有 600 多名中国保护区工作人员参与其中。来自大陆大学的学生在美国实验室实习 6 至 12 个月，或担任博士后研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有政治意愿、科学意愿和资金，能够专注于大熊猫。但没有理由认为其他物种不会发生这种情况。”Songer 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/31/390b557e-55f6-4850-9bd8-7a421310e211_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;史密森尼的梅丽莎·松格（右）清华大学教授刘雪华在陕西佛坪自然保护区观察大熊猫粪便。图片：史密森尼国家动物园和保护生物学研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据史密森尼国家动物园和保护生物学研究所统计，该研究所的科学家已为中国培养了1500多名野生动物专业人员和学生，其中包括他们领导了大陆的大熊猫保护计划。&lt;/p>;&lt;p>;毫不奇怪，大熊猫状况的改善被誉为国际保护的成功。 2016年，熊类从濒危升级为易危。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家林业和草原局今年发布的数据，野生大熊猫的数量从20世纪80年代的1,100只激增至约1,900只。 2021年，大熊猫国家公园成立。&lt;/p>;&lt;p>;中国于20世纪60年代开始建立大熊猫自然保护区，并于1990年代启动了旨在将大熊猫栖息地纳入保护区的计划。与 2012 年相比，此类区域几乎翻了一番，达到近 260 万公顷。&lt;/p>;&lt;p>;除了当地的保护工作外，中国机构还认为全球科学合作有助于推进大熊猫繁育、疾病预防和控制以及放归方面的研究。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过有关包括大熊猫在内的濒危野生动物保护的国际项目，大约有 1,000 名专业人员接受了培训，”该机构野生动物保护官员张跃在一月份表示。 “大熊猫保护也推动了全球动植物保护的整体水平。”&lt;/p>;&lt;p>;大熊猫长期以来因其外貌和举止而受到人们的喜爱，被选为旗舰物种来促进保护工作。它们是保护伞物种，为共享栖息地的动物提供庇护所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/31/df97e420-ef67-4763-b023-589c2f1a126a_49299eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柏林动物园出生的新生熊猫幼崽8 月 27 日在德国。照片：柏林动物园，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家团队发现，大熊猫在保护同一生态系统中的物种方面取得了部分成功”，根据二月份发表在《环境管理杂志》上的一篇论文。&lt;/p>;&lt;p>;对大熊猫栖息的六座山脉中的五座进行的分析表明，大中型食草动物的数量从2001年至2011年，中型食肉动物的数量也有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;然而，包括灰狼、豺和豹在内的大型食肉动物的数量在同一十年中显着下降。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们的研究突显了以大熊猫为旗舰保护物种的保护策略的总体成功，但也突显了其在保护大型食肉动物方面的无效性，”科学家写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着保护策略的不足。昆士兰大学的 Jennifer McGowan 表示，作为旗舰物种和保护伞物种的动物，其更广泛的生态作用意味着更大的保护潜力&lt;/p>;&lt;p>;“科学界的批评常常是，由于过于关注这些标志性物种，我们实际上错过了栖息地保护和维护生态完整性的更广泛努力，”研究科学家说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/d2bc8564-1d89-4828-9728- 697b5365eb0b_70c7936e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2016年，山东省济南动物园，一只金色羚羊幼崽和它的母亲待在一起。这只幼崽是第一只濒临灭绝的羚牛幼崽动物园饲养的原产于中国的山羊羚羊。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦高恩和她的团队在2020年同行评审期刊《自然通讯》上发表的一篇论文中提出了解决“旗舰物种难题”的方法：转变更多&lt;/p>;&lt;p>;他们以中国西南部大熊猫的家园横断山针叶林为例，确定了该地区其他潜在的旗舰物种，包括扭角羚、金丝猴、雪豹和中华鳖。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个地方发现的多个旗舰产品为组织提供了灵活的选择，以选择最能反映其保护策略、捐助者偏好和当地保护干预措施的物种，”他们写道。&lt;/p>;&lt; p>;麦高恩表示，将旗舰的定义从可爱和可爱扩展到更广泛的特征——例如鸟类的色彩鲜艳和爬行动物的有趣外观——将意味着为保护筹款提供额外的吉祥物。&lt;/p>;&lt;p>;“什么我们现在的任务是更加关注生物多样性的代表性，为全人类维持一个安全、健康的宜居地球。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“要做到这一点，我们必须集中精力保护完整的生态系统，对转换后的生态系统进行再生和提升，更多地关注生态系统服务。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon rocked by exploding pagers, injuring over 1,000, including Hezbollah members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278927/beirut-pager-explosions-leave-dozens-wounded-amid-rising-lebanon-israel-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/d9b11a08-b7e0-4110-bab5-7c0324e71f58_10dc1e88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民防急救人员抬着一名受伤的男子，他的手持寻呼机爆炸了9 月 17 日，黎巴嫩贝鲁特的 al-Zahraa 医院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，包括真主党战士和医生在内的 1000 多人因使用寻呼机进行通讯而受伤安全消息人士称，黎巴嫩各地都发生了爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的真主党官员表示，寻呼机的爆炸是该组织在近一年的战争中遭受的“最大的安全漏洞”与以色列。&lt;/p>;&lt;p>;自去年十月加沙战争爆发以来，以色列和伊朗支持的真主党一直在进行跨境战争，这是多年来最严重的一次升级。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方拒绝对爆炸事件发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗迈赫尔通讯社称，伊朗驻黎巴嫩大使 Mojtaba Amani 在其中一次爆炸中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;来自贝鲁特南部郊区的照片和视频社交媒体和当地媒体上流传的信息显示，人们躺在人行道上，手上或裤子口袋附近有伤口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/3e9b3c15-bbd1-4f6e-a1d5-f8009e883af0_a8ea7b7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物数百名黎巴嫩武装组织真主党成员聚集在医院外，受重伤。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯拉拉此前曾警告该组织成员不要携带手机，称以色列可能会利用手机追踪他们的行踪并进行有针对性的打击.&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩卫生部呼吁所有医院保持警惕，接收急诊患者，并让拥有寻呼机的人远离他们。它还要求卫生工作者避免使用无线设备。&lt;/p>;&lt;p>;地区医院的媒体称，急诊室挤满了病人，其中许多人四肢受伤，有些伤势严重。&lt;/p>;&lt; p>;国营国家通讯社称，黎巴嫩南部、贝卡谷地东部和贝鲁特南部郊区——真主党势力强大的所有地区——的医院已呼吁人们捐献各种类型的血液。&lt;/p>;&lt;p >;该通讯社报道称，在贝鲁特南部郊区和其他地区，“手持寻呼机系统被采用先进技术引爆，据报道有数十人受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;一名真主党官员表示，至少有150人，包括该团体的成员在内，他们在黎巴嫩不同地区携带的寻呼机爆炸而受伤。该官员因无权接受媒体采访而要求匿名，他表示爆炸是“针对这些设备的安全行动”的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/035840d7-c3f5-4c4f-ba68-f041010f3036_18f546f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，一辆救护车驶过，数百名真主党成员因用于通讯的传呼机爆炸而受重伤。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“敌人[以色列]是这次安全事件的幕后黑手，”该官员表示，但没有详细说明。他补充说，真主党成员携带的新寻呼机装有明显爆炸的锂电池。&lt;/p>;&lt;p>;锂电池过热时会冒烟、熔化甚至着火。可充电锂电池用于从手机、笔记本电脑到电动汽车等消费产品。锂电池起火温度最高可达 590 摄氏度（1,100 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;该事件发生之际，黎巴嫩和以色列之间的紧张局势加剧。在以色列和真主党盟友哈马斯在加沙爆发战争的背景下，黎巴嫩激进组织真主党和以色列军队在 11 个多月里几乎每天都会发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;冲突已导致黎巴嫩数百人死亡，数十人死亡以色列境内，导致边境两侧数万人流离失所。周二，以色列表示，停止真主党在北部的袭击、让居民返回家园现已成为官方的战争目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues amber rainstorm warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278926/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/d93191cf-f704-4d43-864c-95c57b9ace7c_058efd91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预计会有大雨。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港天文台已发出黄色暴雨警告。&lt;/p>;&lt;p>;该警告于周二晚上9时50分发出，预示有大雨或已来临。预计全市降水普遍，一小时内超过30毫米，大概率会持续。&lt;/p>;&lt;p>;预报员称，将有大阵雨夹狂风雷阵雨，最低气温约为27度。&lt;/p>;&lt;p>;预计周三阵雨会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示周三日间天气非常炎热，最高气温约34度摄氏度。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public hospital battling bedbug infestation; 4 patients with suspected bites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278929/hong-kong-public-hospital-battling-bedbug-infestation-4-patients-suspected-bites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/be807334-d501-43b9-beba-afe8cbf7c625_116d3433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;入院后监护室的一名患者抱怨皮肤发痒在工作人员在他的床上用品中发现臭虫之前。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立医院病房正在与臭虫侵扰作斗争，四名患者疑似被臭虫叮咬，促使当局加强害虫防治措施并展开调查。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立医院病房正在与臭虫侵扰作斗争。 p>;&lt;p>;葵涌医院发言人周二晚表示，入院后监护室的一名男性患者前一天早上抱怨皮肤发痒。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，据信该患者是被臭虫咬伤，后来在他的床上用品中发现了臭虫。&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员随后检查了病房的其他区域和患者的床单，在密封的供暖设施和其他九张床上发现了臭虫，”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;另外三名男性患者也疑似被臭虫叮咬。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示医院极为关注，并已聘请害虫防治专业人员。&lt;/p>;&lt;p>;医院亦已通知食物环境卫生署安排额外的虫害防治检查并征求其意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/17/bccb2519-fe57-437d-97d8-3ce65ded8f3d_2215a8c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵涌医院表示受影响床垫和枕头都被扔掉了。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人表示，医院已对四名被咬伤的患者进行治疗，并将他们的个人物品密封在塑料袋中。&lt;/p>;&lt;p>;被感染的患者病房已进行消毒、更换床单，所有受影响的床垫和枕头均已扔掉。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，医院将与专业人士合作调查感染源头，加强清洁和消毒工作。实施措施防止臭虫传播。&lt;/p>;&lt;p>;去年，随着国际旅行的恢复，韩国、巴黎和伦敦都报告了臭虫爆发，该市引发了对大规模臭虫侵扰的担忧。 Covid-19大流行之后。&lt;/p>;&lt;p>;香港的害虫防治公司当时表示，由于一些居民的恐慌，对其服务的需求猛增，电子商务平台 Shopline 报告了其害虫防治和臭虫的销售情况一个周末产品增加了 172 倍。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU Commission head Ursula von der Leyen unveils top team that may shape China policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278923/eu-commission-head-ursula-von-der-leyen-unveils-top-team-may-shape-china-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/f047fb5d-fea0-4286-bbc9-2c00d595fcdd_d4b45582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩概述了她提议的团队委员们。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩提出未来五年的领导团队建议后，西班牙、法国和斯洛伐克可以在制定欧盟对华政策方面发挥重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;来自斯洛伐克的 Maros Sefcovic 已被提名担任贸易和经济安全专员，下个月将在欧洲议会举行确认听证会和投票。&lt;/p>;&lt;p>;Sefcovic – 经验丰富的谈判代表他帮助带领欧盟度过了艰难的英国脱欧时期，将向即将卸任的法国外交部长斯蒂芬·塞茹尔纳汇报工作，后者已被提议担任负责工业战略的执行副总裁，担任广泛的职务。&lt;/p>;&lt;p>;竞争文件，与此同时，西班牙现任生态部长特蕾莎·里贝拉(Teresa Ribera)将出任主席。&lt;/p>;&lt;p>;贸易和竞争是欧盟成员国将决策权移交给布鲁塞尔的两个领域。在第一个任期内，冯德莱恩利用这些权力引导欧盟对中国采取更强硬的态度。&lt;/p>;&lt;p>;在贸易方面，她监督了大量旨在应对中国影响的调查。对欧洲经济的补贴，其中最引人注目的是对电动汽车的反补贴调查。&lt;/p>;&lt;p>;去年，她还在一次优先考虑经济安全的演讲中宣布了一项消除与北京关系风险的计划.&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩和即将离任的竞争专员玛格丽特·维斯塔格利用新的外国补贴法规调查一系列中国公司，引发北京方面的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩的信件向她提议的领导团队表明这一趋势将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促塞夫科维奇“根据我们去风险而不是脱钩的政策来管理与中国的贸易和经济关系”，并表示他应该“解决非市场政策和实践的溢出、市场扭曲和产能过剩……[并]在必要时使用我们的自主工具”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/1839784b-7259-4dbf-997a-f00408ef48ef_90d6dbdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;斯洛伐克的马罗斯·塞夫科维奇(Maros Sefcovic)有望成为贸易和经济安全专员。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她要求里贝拉“大力执行外国补贴法规，包括主动找出最有问题的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;提名是这是将欧盟委员会（欧盟秘书处）的最高职位分配给 27 名成员的漫长程序的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，爱沙尼亚前总理卡亚·卡拉斯 (Kaja Kallas) 已被提名为欧盟委员会主席。接替何塞普·博雷尔担任欧盟最高外交官。&lt;/p>;&lt;p>;不过，冯德莱恩在给卡拉斯的信中根本没有提及中国。博雷尔每年都会与中国外交部长进行一次“战略对话”，但这在卡拉斯的角色概述中并未提及——这可能表明冯德莱恩认为欧盟外交部门在未来对华政策中的作用较小。&lt;/ p>;&lt;p>;其他著名提名人包括立陶宛前总理安德烈乌斯·库比利乌斯（Andrius Kubilius）——批评北京的中国议会间联盟成员——出任欧盟首任防务专员。&lt;/p>;&lt;p>;捷克贸易部长约瑟夫·西克拉 (Jozef Sikela)将监督欧盟的全球门户计划，这是一项基础设施建设计划，旨在与北京的“一带一路”倡议相抗衡。&lt;/p>;&lt;p>;委员会的组建过程陷入了各种争议。一些首都拒绝提名男性和女性候选人，以符合冯德莱恩建立性别平衡委员会的目标。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当浮夸的前法国大亨蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)被抛弃时，这件事达到了高潮。将被 Sejourne 取代。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/345d8f81- 17e2-48d3-a72f-2f975d9b2abc_43da424f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国外交部长斯蒂芬·塞茹尔纳 (Stephane Sejourne) 已被提议担任广泛的职务。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前电信和 IT 高管在担任欧盟内部市场负责人的五年期间与冯德莱恩发生了争执，他将其描述为政治斗争冯德莱恩和法国总统埃马纽埃尔·马克龙之间的瓜分。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，成员国一直在争夺美好的工作机会，其中 20 个国家要求提供与经济相关的工作，冯德莱恩在周二。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促她提议的委员会齐心协力，实现欧盟“繁荣、安全、民主”的目标，并补充说角色将是可变的，需要合作。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些分析师表示，投资组合的名称过于模糊，角色之间重叠太多。巴黎高等商学院 (HEC Paris Business School) 欧盟法教授阿尔贝托·阿莱曼诺 (Alberto Alemanno) 警告称，“重叠和模糊的投资组合”是导致“内部紧张”的原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Chinese expertise helped to build US aerospace programmes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278418/how-chinese-expertise-helped-build-us-aerospace-programmes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/57450a8a-f9a9-4695-abc9-8611ba1b59e9_e57b9529.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国在太空探索方面处于领先地位，但中国出生专家们为美国的每一步提供了帮助。照片：路透社/美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;凭借众多航空航天成就（包括将第一批人类送上月球），美国在太空中开辟了一条大胆的道路。&lt;/p>; &lt;p>;但许多人可能不知道的是，在科学家、工程师和宇航员中，有几位出生于中国的专家帮助美国跻身全球太空竞赛的前沿。&lt;/p>;&lt;p>;中国人的持续重要性美国国家科学、工程和医学院上个月发布的一份报告强调了美国 STEM 领域的外国学生和其他人才。&lt;/p>;&lt;p>;“海外学生和学者为美国科学进步做出了巨大贡献这份受美国国防部委托撰写的报告称，“国际人才参与的价值主张是明确且明确的”斯塔克：美国根本没有，而且在可预见的未来也不会培养足够的国内各个专业水平的 STEM 人才来全力支持国家的研究和创新体系。”&lt;/p>;&lt;p>;关于外国人才的报告项目强调，尽管中国的科学专业知识在美国很重要，但参与并不总是那么容易。&lt;/p>;&lt;p>;“美国也很难培育出欢迎和包容所有人的研究环境，并且不会无意中报告称，在美国司法部的“中国倡议”期间和之后，美国基于民族血统或种族歧视他人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两国之间的政治关系不断波动，但中国出生的工程师长期以来一直涉足美国 STEM 领域，包括航空航天。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，《华盛顿邮报》考察了为美国航空航天项目的发展做出贡献的中国出生的工程师，他们的成功让我们更好地了解地球及其之外的事物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/aa1ff300 -3e7c-4528-9643-844556f71b5c_f72174e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钱学森1949年在加州理工学院合影。图片来源：CNS&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;h3>;钱学森&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;喷气推进实验室是美国宇航局唯一的联邦资助实验室，在太空探索领域发挥着主导作用，其设计的航天器已经到达太阳系的每一个行星。出生于上海的航空航天工程师钱学森就从一开始就参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;它始于“自杀小队”——钱学森于 1936 年加入加州理工学院 (Caltech) 的一个研究小组——该小组因对火箭发动机测试的热情而得名。&lt;/p>;&lt;p>;出生于1911年的钱学森刚刚获得麻省理工学院硕士学位，就加入了航天工程师领导的团队。西奥多·冯·卡门。在加州理工学院期间，他还完成了航空和数学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;该组织首次在文件中称自己为喷气推进实验室 (JPL) 是在 1943 年。该实验室隶属于军队管辖第二次世界大战期间； 1958 年，该机构被转移到新成立的航天局 NASA。&lt;/p>;&lt;p>;钱在喷气推进实验室工作期间，设计了一架洲际太空飞机，这为 X-20 Dyna-Soar 的设计提供了灵感。这反过来又成为美国航天飞机的前身。&lt;/p>;&lt;p>;该实验室仍然由加州理工学院管理，多年来帮助建造了哈勃太空望远镜、詹姆斯·韦伯太空望远镜等。&lt;/p>;&lt;p>;尽管钱先生为美国太空计划做出了贡献，但他从未被允许成为美国公民。由于所谓的共产主义关系，他在该国的职业生涯于 20 世纪 50 年代结束。在被软禁五年后，他于 1955 年返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;回国后，钱学森成为中国导弹和太空计划之父，他的工作帮助将中国第一颗卫星发射到太空，并导致了长征太空火箭的研制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /13/d3fa50ce-11fc-4a62-abb8-6ca9f9ae54d0_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;田昌霖教授是热科学专家，开发隔热砖用于美国航天飞机。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;田长霖&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;作为热科学与工程领域的先驱，田长霖的工作田先生不仅对航空航天领域做出了贡献，而且对半导体、节能与利用、隔热、核反应堆等领域也做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;田先生1935年出生于武汉，2017年获得普林斯顿大学机械工程博士学位。 1959.&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 60 年代和 1970 年代，Tien 研究了辐射传热以及辐射与纤维、颗粒和其他纳米材料的相互作用。他的工作帮助设计了航天飞机的热保护装置，包括隔热瓦。&lt;/p>;&lt;p>;他的研究还有助于设计用于在土星太空火箭上弹射卫星的助推器，土星太空火箭是用于阿波罗 11 号任务的运载火箭根据华裔美国人组织“百人委员会”委托编写的一份报告，田先生在接受加州大学伯克利分校采访时透露，美国宇航局在 1980 年给他打电话，当时他们在将导热瓷砖粘附到航天飞机表面时遇到困难，他帮助解决了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;Tien 的大部分职业生涯都在加州大学伯克利分校度过，他担任机械工程系主任&lt;/p>;&lt;p>;1976 年，他成为美国国家工程院最年轻的院士之一。该组织后来于 2001 年授予他 NAE 创始人奖，这是其最高荣誉，表彰他为美国公民做出的终身贡献和成就。&lt;/p>;&lt;h3>;Helen Ling&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;当随着第一颗人造地球轨道卫星“史普尼克一号”的发射，苏联在太空竞赛中取得了领先地位，美国急于迎头赶上。因此，加州理工学院的喷气推进实验室帮助美国在一年后发射了自己的卫星。&lt;/p>;&lt;p>;这项任务以及随后的许多任务都是由实验室中被称为“人类计算机”的计算团队执行关键计算而实现的。 &lt;/p>;&lt;p>;其中大多数是女性，有些人后来成为美国宇航局第一批计算机程序员。&lt;/p>;&lt;p>;出生于中国的海伦·凌 (Helen Ling) 在这一领域发挥了至关重要的作用，她最初是在美国国家航空航天局 (NASA) 担任数学家。凌出生于1928年，在加入实验室之前获得了圣母大学数学学位。&lt;/p>;&lt;p>;凌出生于1928年，在加入实验室之前曾获得圣母大学数学学位。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;Ling 领导着一个进行轨迹计算的团队，因只雇用女性并创造鼓励女性进入实验室 STEM 职位的工作环境而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;一位才华横溢的女性Ling 聘用的是维多利亚 (Vickie) Wang，她是一位出生于广州的数学家和工程师，于 1973 年加入计算小组。&lt;/p>;&lt;p>;王告诉 NASA，计算小组的大部分工作“与任务需求有关，例如动力、推进剂、空间轨迹以及航天器可携带的仪器数量”。&lt;/p>;&lt;p>;Ling 在喷气推进实验室期间，她为红外天文卫星、麦哲伦航天器、TOPEX/波塞冬任务开发了测量软件海洋地形和火星观察者任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;Taylor Wang&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;1985 年，Taylor Wang 进入太空，创造了历史登上 STS-51B 挑战者号任务，这是第一个执行此任务的中国出生的人。&lt;/p>;&lt;p>;王作为七人团队之一，作为有效载荷专家在太空度过了一周，进行了各种实验，这些实验后来帮助创建永久性轨道研究实验室。&lt;/p>;&lt;p>;这位科学家 1940 年出生于上海，前一年获得加州大学洛杉矶分校物理学博士学位，并于 1972 年加入喷气推进实验室。&lt;/p>;&lt; p>;王成为美国宇航局多个实验项目的首席研究员，并因为美国宇航局水滴动力学实验发明了声悬浮和操纵室而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;他的工作受到了美国宇航局的关注，并被选中参加 STS-51B 飞行（也称为 Spacelab 3 任务），这是欧洲航天局设计的 Spacelab 轨道实验室的首次运行飞行。&lt;/p>;&lt;p>;在此任务期间进行了 14 项成功的实验，包括研究晶体生长、液滴动力学、宇宙射线、太阳和行星模拟以及观察实验动物。&lt;/p>;&lt;p>;在美国宇航局结束职业生涯后，王成为范德比尔特大学机械工程和材料科学与工程教授。 &lt;/p>;&lt;h3>;唐明汉&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在他的职业生涯中，出生于重庆的航空航天工程师唐明汉在美国宇航局和洛克希德马丁臭鼬工厂担任过重要职务，其中包括领导唐出生于 1939 年，于 1966 年在美国宇航局德莱顿飞行研究中心开始了数十年的职业生涯，在那里他从事高空拦截器原型机等项目YF-12。&lt;/p>;&lt;p>;他还参与了 M2-F2 无翼飞机的开发，该飞机成为航天飞机的早期前身。&lt;/p>;&lt;p>;在洛克希德·马丁公司短暂工作一段时间后， 20 世纪 80 年代，唐回到美国宇航局，并成为国家航空航天飞机 (NASP) 计划的助理主任，该计划旨在开发可重复使用的高超音速/跨大气层飞行器。&lt;/p>;&lt;p>;从 20 世纪 80 年代末直至该计划于 2017 年结束20世纪90年代，唐在五角大楼NASP跨机构办公室工作，先任首席副主任，后任主任。&lt;/p>;&lt;p>;1996年至1999年，唐担任美国宇航局高速研究项目总工程师，旨在生产经济上可行的超音速飞机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 13/d1a45504-a8b8-42bd-b1a2-44109f30ab43_97c4176c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ming Han Tang 致力于高超音速飞机的研究，包括这架 TSV X 飞机。摄影：Ming Han Tang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;李福&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;2005年，香港出生的物理学家福李成为该公司的经理。喷气推进实验室的火星探索计划，最初的目标是查明火星是否适合人类居住。&lt;/p>;&lt;p>;李后来还担任火星探索局局长。&lt;/p>;&lt;p>;期间在李掌舵期间，该计划领导了多项火星任务，包括发射 2005 年火星勘测轨道飞行器和登陆毅力号火星车的火星 2020 任务，不久后李退休。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还在这颗红色星球上着陆了其他运行中的漫游车，包括勇气号和好奇号漫游车。&lt;/p>;&lt;p>;李出生于 1953 年，1979 年在麻省理工学院获得物理学博士学位，之后加入美国宇航局实验室。&lt;/p>; &lt;p>;在领导火星计划之前，他曾担任美国宇航局太阳系探索局副局长、新千年计划经理和地球科学计划经理。&lt;/p>;&lt;h3>;李志进&lt;/h3>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;出生于中国的数据科学家李志金在美国宇航局工作了 20 多年，为船舶、浮标和卫星收集的海洋数据开发处理工具。&lt;/p>;&lt;p>;李的数据处理工具，使用由美国宇航局、美国海军和其他政府机构开发，允许将来自不同监测设备的数据转换为通用格式，以便更有效地处理。&lt;/p>;&lt;p>;这允许对海洋进行高分辨率建模以及它是如何产生的。与大气相互作用，可用于深入的气候研究和改善天气预报。&lt;/p>;&lt;p>;他所做的工作已用于日本海洋地球科学技术机构等海洋预报系统，以及美国海军研究实验室。&lt;/p>;&lt;p>;李于 1992 年在兰州大学获得大气动力学博士学位，后来移居美国，在 NASA 工作。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，李回国后任复旦大学大气与海洋科学系教授。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris cites Trump’s abortion ban for death of Georgia woman after medical care delayed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278921/kamala-harris-cites-trumps-abortion-ban-death-georgia-woman-after-medical-care-delayed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/2b25f75d-3995-4473-9c99-530e9f3a24be_0f3cd100.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡马拉·哈里斯在一名妇女死于堕胎后谴责佐治亚州的反堕胎法延迟护理，凸显了限制性法规对生殖权利的影响。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党总统候选人卡马拉·哈里斯周二谴责佐治亚州的反堕胎法，此前 ProPublica 的一篇报道披露，该州一名妇女因美国各州的限制性法规导致医疗延误而死亡。 .&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的安布尔·妮可·瑟曼 (Amber Nicole Thurman) 因堕胎药而出现罕见并发症，并于 2022 年 8 月在紧急手术中死亡，州官方委员会将这一致命结果归咎于执行关键手术时“可预防”的滞后.&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州刚刚通过了一项法律，将刮宫术 (D&amp;C) 定为重罪，医生警告的医疗例外情况模糊且难以解释。&lt;/p>;&lt;p>;美国最高法院 2022 年推翻全国堕胎权的决定在 22 个州引发了一波禁令和限制，将生殖权利推到了即将到来的总统选举的最前沿。&lt;/p>;&lt;p>;“妇女在停车场流血，被拒之门外哈里斯在报告发布后的一份声明中说：“这正是我们在罗伊被击倒时所担心的。”最高法院的判决保护了全国堕胎权。&lt;/p>;&lt;p>;ProPublica 表示，该案件标志着第一例正式被认为“可预防”的与堕胎相关的死亡，并计划很快公布第二起案件的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这些官方评论并未公开，但 ProPublica 获得了报告副本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/17/b591a728-d987-4f64-8080-65ee1d952fc7_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持堕胎权利活动人士在外面集会2022 年 5 月 14 日，乔治亚州亚特兰大州议会大厦支持堕胎权。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这位年轻的母亲应该活着，抚养她的儿子，并追求哈里斯说：“这是她上护士学校的梦想。”&lt;/p>;&lt;p>;瑟曼是一名健康的医疗助理，也是一名六岁男孩的母亲，她决定终止双胞胎妊娠，以保留她新发现的胎儿她最好的朋友 Ricaria Baker 告诉 ProPublica。&lt;/p>;&lt;p>;她和儿子最近搬到了新公寓，她计划入读护士学校。她想要进行手术堕胎，但佐治亚州为期六周的堕胎禁令迫使她前往北卡罗来纳州的一家诊所寻求治疗。&lt;/p>;&lt;p>;手术当天，长达数小时的车程因交通堵塞而受阻，并且瑟曼错过了 15 分钟的预约窗口。&lt;/p>;&lt;p>;诊所提供了米非司酮和米索前列醇的药物流产。虽然绝对安全，但也可能会发生罕见的并发症。&lt;/p>;&lt;p>;瑟曼的病情在几天内恶化，变成大出血和吐血。她被送往斯托克布里奇的皮埃蒙特亨利医院。&lt;/p>;&lt;p>;医生发现她并没有排出体内所有的胎儿组织，并诊断她患有“急性严重败血症”。&lt;/p>;&lt;p>;但是尽管她的健康状况迅速恶化，医院还是将瑟曼的扩张和刮宫手术推迟了 17 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;当他们进行手术时，情况已经非常严重，需要进行开腹手术。医生进行了手术，发现还需要进行子宫切除术 - 但在手术过程中，瑟曼的心脏停止了。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲回忆起她的最后一句话：“答应我，你会照顾我的儿子。”&lt; /p>;&lt;p>;州委员会发现，早期手术很有可能挽救瑟曼的生命。&lt;/p>;&lt;p>;“母亲的生命”例外已被广泛证明是不够的，迫使妇女跨越州界不顾一切地寻求拯救生命的护理。&lt;/p>;&lt;p>;报告发布后，生殖权利组织勃然大怒。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是唐纳德·特朗普，安珀现在还活着“以及布莱恩·肯普的堕胎禁令，”全民生殖自由组织主席米尼·蒂马拉（Mini Timmara）说，他指的是前总统兼佐治亚州州长。 “他们手上沾满了鲜血。”&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普总统任期内建立的超级保守派多数派的帮助下，最高法院于 2022 年 6 月终止了对堕胎的联邦保护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“强奸和乱伦的幸存者被告知，他们无法决定自己的身体接下来会发生什么。现在女性正在死去，”哈里斯说。 “这些都是唐纳德·特朗普行为的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;此案说明了堕胎权在这次选举中的利害关系。哈里斯发誓要签署一项恢复罗伊法案的法律，而特朗普则宣扬 2022 年的多布斯裁决，同时将有关任何特定案件的问题转移给各州。&lt;/p>;&lt;p>;“52 年来，他们一直试图让罗伊诉韦德案进入各州。凭借六位最高法院法官的天才、心血和力量，我们能够做到这一点，”特朗普上周在与哈里斯的辩论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;周二，哈里斯的竞选团队正在发起一项选民投票——登记活动，包括生殖权利。其中包括哈里斯的竞选伙伴、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹在佐治亚州和北卡罗来纳州举行的活动。这两个州，以及宾夕法尼亚州、威斯康星州和密歇根州，是最关键的战场之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sean ‘Diddy’ Combs indicted on sex trafficking and racketeering charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278925/sean-diddy-combs-has-been-indicted-sex-trafficking-and-racketeering-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/2c5532f3-12c1-4bcd-b1a0-479bfc9ccde9_1985c5a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sean “Diddy” Combs 已被指控联邦性贩运和敲诈勒索罪名。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周二公布的起诉书，音乐大亨肖恩·“吹牛老爹”库姆斯 (Sean “Diddy” Combs) 因串谋敲诈勒索、性贩运和运送卖淫等三项联邦指控而受到打击。&lt; /p>;&lt;p>;54 岁的库姆斯周一晚上在曼哈顿被联邦特工逮捕，此前一年，他的职业生涯因几起指控他身体虐待和性虐待的诉讼而脱轨。&lt;/p>;&lt;p>;马克·阿格尼菲洛 (Marc Agnifilo)库姆斯的律师表示，他对对这位说唱歌手和制作人进行“不公正起诉”的决定感到失望，库姆斯将不认罪，他将“拼命战斗”，试图让他的当事人获释。 .&lt;/p>;&lt;p>;“肖恩·‘迪迪’·库姆斯 (Sean ‘Diddy’ Combs) 是一位音乐偶像、白手起家的企业家、热爱家庭的男人和久经考验的慈善家，他在过去的 30 年里建立了一个帝国，热爱他的孩子们，并致力于提升人们的生活水平。黑人社区，”阿格尼菲洛周一晚上说道。 “他是一个不完美的人，但他不是罪犯。”&lt;/p>;&lt;p>;谈到库姆斯，阿格尼菲洛说，“他的精神很好。他很自信。”&lt;/p>;&lt;p>;起诉书指控库姆斯多次殴打、拖拽女性，投掷物体并踢她们，并让他的私人助理、保安和家庭工作人员帮助隐藏这一切。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书将库姆斯描述为从事或试图从事性交易、强迫劳动、以卖淫为目的的州际运输、毒品犯罪、绑架、纵火、贿赂和妨碍司法等活动的犯罪企业的负责人.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/29ce4a4c-6c21-4aad-a158 -6a9c11a3ce30_b8fc87cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肖恩“吹牛老爹”库姆斯的律师马克·阿格尼菲洛 (Marc Agnifilo) 于 9 月 17 日抵达纽约曼哈顿联邦法院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Combs 也被称为 P. Diddy 和 Puff Daddy，是 20 世纪 90 年代和 2000 年代嘻哈界的重要人物。他创立了 Bad Boy 唱片公司，并因帮助说唱歌手和 R&amp;B 歌手（例如 Mary J. Blige、Faith Evans、Notorious BIG 和 Usher）成为明星而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，他的声誉受到了批评。前女友卡桑德拉·文图拉（Casandra Ventura）是一位 R&amp;B 歌手，名叫卡西（Cassie），她在诉讼中指控他在长达十年的恋爱关系中犯有一系列身体虐待、性奴役和强奸行为。尽管库姆斯否认了她的指控，但她在起诉一天后同意达成一项秘密和解。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他的法律压力越来越大，他面临着几起由女性和男性指控的民事诉讼他的性侵犯和其他不当行为。他的律师一直在法庭上与这些案件进行斗争。六个月前，联邦特工突袭了他在洛杉矶和佛罗里达州迈阿密海滩的家。&lt;/p>;&lt;p>;歌手道恩·理查德（Danity Kane 的前成员）上周在诉讼中指控库姆斯性侵犯、殴打、性交易、性别歧视和欺诈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/c2e24a46-0e60 -4cd3-81e3-4c9f371e194d_12c1ae1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sean “Diddy” Combs 已被指控性交易和敲诈勒索，根据联邦起诉书周二。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，密歇根州的一名法官命令库姆斯向德里克·李·史密斯支付 1 亿美元，德里克·李·史密斯称库姆斯大约 30 年前在一次聚会上对他下药并性侵。 ，在库姆斯未能出庭为自己辩护之后。库姆斯的一名律师表示，他将寻求驳回该判决。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯还驳回了罗德尼“Lil Rod”琼斯在 2 月份提起的性贩运诉讼中的指控，库姆斯聘请他担任 2023 年发行影片的制片人“爱情专辑：Off the Grid。”&lt;/p>;&lt;p>;起诉书并不是库姆斯第一次触犯法律。 2001 年 3 月，在一次导致三人受伤的夜总会枪击事件的刑事审判中，他被判无罪释放。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death of mainland cyclist in Hong Kong accident sparks calls for road safety publicity boost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278910/death-mainland-cyclist-hong-kong-accident-sparks-calls-road-safety-publicity-boost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/a6fcd262-c1be-4531-b357-2a3d510183a2_f22de899.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港有很多风景路线，但最好参加当地的专家表示，自行车旅游。⁠ 图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国大陆自行车手在香港交通事故中死亡，促使人们呼吁当局加强自行车道路安全宣传旅游越来越受游客欢迎，各大社交媒体平台上都推出了多条路线。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，越来越多的内地游客选择在香港骑自行车旅游，但在名人自行车博主潘海丽之后，安全问题出现了31 岁的自行车周日在大屿山被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“在从小红书上的其他用户或影响者那里得到一些提示后，许多人在没有适当准备的情况下就骑自行车去任何他们想去的地方，”资深导游 Andy Choi 说。当地自行车旅游公司Smooth Ride。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体平台小红书，或者中文的“小红书”，通常被视为预算旅行圣经。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是建议政府应该禁止游客骑自行车。但应该加强宣传，”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，周末往返大澳的道路可能会相当繁忙。提醒游客，骑自行车要格外小心。”&lt;/p>;&lt;p>;周日的受害者是内地视频博主潘海丽，31岁，他与同伴骑自行车时被​​旅游巴士撞死。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，她在下斜坡时失去了对自行车的控制，导致她转向对面车道并与上坡的巴士相撞。&lt;/p>;&lt;p>;更多来自跨境的自行车爱好者纷纷前来体验这座城市的骑行乐趣，小红书上充斥着推荐路线的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户推荐了一条从深圳出发、全长 70 公里（43.5 英里）的路线，经香园围口岸入境香港，继续前往大埔，最后到达粉岭。&lt;/p>;&lt;p>;该用户表示骑车者可以携带自己的自行车，因为只需推着自行车通过检查站即可。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;还有人推荐了一些风景优美的路线，包括从大围到大尾督，全长22公里，3小时，难度为四星，到古洞到龙跃头文物径，全长15公里，2小时。上水，难度为二星。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 17/74db2db0-b1b3-44f4-804e-03ee1f470aa1_19746329.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事故发生时潘海丽正在与一群骑自行车的人一起骑行。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从大围到大美督的路线是一条风景优美且轻松的小径，也深受本地单车爱好者的欢迎。这基本上是一条无车辆通行的自行车道。&lt;/p>;&lt;p>;蔡同意这些路线合适，但他建议游客在香港骑行时仍然参加当地的旅行团。&lt;/p>;&lt;p>;“有合适的路线香港自行车之旅。但有时自行车路线没有明确标记或连接。我的建议是提前计划您的自行车骑行或预订导游。”Choi 说。&lt;/p>;&lt;p>;“专业导游会知道您在特定路线上需要什么装备或类型的自行车。”&lt;/p>; &lt;p>;资深自行车教练 Kenji Leung 表示，这条路线很受骑行者欢迎，但不适合初学者。&lt;/p>;&lt;p>;“路线的某些路段相当陡峭，”他在周二的广播节目中说道，并补充道坡度由百分之七至百分之十五不等。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，部分路段的坡度变化较快，骑车者必须掌握适当的控制。&lt;/p>;&lt;p>;梁相信受害者能够驾驭这条路线，但不熟悉这条路，其中包括他所说的几条“S形弯道”。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁想要骑自行车的游客在骑行时向当地经验丰富的自行车手寻求指导。导航具有挑战性的路线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/29ad0ef9-aebf- 4bd1-8c9a-e31cc73844e8_49adaa9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在 2020 年为期四天的复活节周末骑自行车。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;智慧单车俱乐部资深职业公路车手杨志培认同他的观点，他表示：“在海外骑车时，我会和一些本地的单车爱好者一起，他们更熟悉路况，也更了解当地的情况。” &lt;/p>;&lt;p>;“如果是团体自行车旅游，领队在出发前还要向参与者介绍路线情况或需要注意的事项。”&lt;/p>;&lt;p>;杨补充道：“在政府层面，它无能为力。我们不能简单地禁止游客在某些道路上使用自行车。但加强有关单车安全的公众教育将会有所帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;运输署向单车人士发布一般安全提示，例如“出发前检查单车状况，佩戴安全头盔和护垫”，以及“除非超车或右转，否则请靠左行驶并单行行驶”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>