<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s youth embrace underconsumption lifestyle as economic realities bite]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3276571/singapores-youth-embrace-underconsumption-lifestyle-economic-realities-bite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/0bef143d-53e0-4506-a577-7a653514d906_c1fc3b84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位客户提取新加坡元纸币。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在 TikTok 的早期，这个社交媒体平台成为消费主义的圣地，其信息流中充斥着无尽的植入式广告和转瞬即逝的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;来自从拆开设计师口红的包装到评论最热门的科技产品、TikTok 和其他平台，每一次滑动都变成了有影响力人士炒作的“必买”狂潮。&lt;/p>;&lt;p>;但是无休止的消费的新鲜感已经消失，新的消费模式正在兴起。同一平台上也出现了这样的说法，这些平台是过度购物的门户，引发了亚洲年轻人的反运动：消费不足。&lt;/p>;&lt;p>;过去，35 岁的新加坡企业主 Lim Yi Ying ，可能会在双十一促销上花费超过 1,000 新元（767 美元），甚至在不知不觉中重复购买。&lt;/p>;&lt;p>;“在促销期间，甚至当我感到无聊时，我会打开购物应用程序并滚动浏览找到一个买东西的理由——无论你是否需要它，你都会找到一个理由，比如它很便宜、打折或者优惠太划算了，”这位改过自新的购物狂说道。&lt;/p>;&lt;p>;“在2021年的促销活动中，我不小心买了两台相同的戴森吸尘器——一台在Shopee上，另一台在Lazada上。直到两者都到达时，我什至没有意识到我买了相同的产品。当您有心情购物时，您可能会忘记自己已经购买了它，因为购买次数太多。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/30/4ee484e3-7981-4793-983e-1d4f81d313b5_021fbf08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 35 岁的新加坡企业主 Lim Yi Ying 在帖子中承诺减少消费。照片：截取自 TikTok&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但自那以后，Lim 改变了自己的习惯，购物时更加“有意识”，选择二手货而不是新货，并减少浪费只要有可能，她都会在社交媒体上记录她的旅程并分享技巧。&lt;/p>;&lt;p>;在两周前发布的一段 30 秒的 TikTok 视频中，Lim 分享了她如何保持低消费生活方式，例如投资于简单或永恒的事物衣服能够经受住短暂的时尚潮流的考验，并缩小了她的衣橱和鞋子收藏。&lt;/p>;&lt;p>;她的视频是数千条社交媒体帖子之一，颂扬节俭并将保守支出浪漫化，“消费不足”标签在 TikTok 上获得了超过 4610 万次观看.&lt;/p>;&lt;p>;对于 Lim 来说，拥抱“消费不足核心”趋势为减少碳足迹和追求极简生活方式开辟了新途径，尽管她承认自己还有更多事情可以做和学习。&lt;/p>; &lt;p>;个人理财专家表示，对于她的许多同龄人来说，这一趋势是对生活成本上升、工作不确定性和裁员的回应，这些因素迫使他们减少支出。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人越来越意识到自己的支出，因为他们看到房价、教育成本和竞争激烈的就业市场等经济压力将如何影响他们的财务未来。这不仅是对过度消费的反应，也是管理经济现实的战略选择。”南洋理工大学南洋商学院营销系高级讲师 Samer Elhajjar 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/309bef57-687c-4bac-b064-7730acaa7b12_ad5bc40b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;35 岁的新加坡企业主 Lim Yi Ying 发表的帖子，讲述了她减少消费的承诺。照片：截取自 TikTok&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在韩国，年轻的 Z 世代和 Y 世代正在告别 YOLO（“生命只有一次”）消费时代，并优先考虑储蓄在高通胀和疲软的收入增长率的背景下。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国NH NongHyup银行的数据，千禧一代选择留在家里吃饭，而不是去餐馆就餐，外出就餐交易量下降了近10%与去年同期相比，2024 年上半年。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，便利店食品的消费量同比增长了 21%，星巴克的购买量同比下降了 13%。&lt;/p>; &lt;p>;“当你将不断上涨的物价与最近一波裁员潮中许多年轻人被裁员的事实结合起来时，人们开始接受消费不足的核心趋势就不足为奇了......目前，”Dawn Cher 说，金融博客 SG Budget Babe 的创始人对这些习惯是否会在当今年轻人中根深蒂固表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;但这种趋势仍可能使节俭成为常态，那些紧缩开支的人不必再担心被“ Cher 表示，“奇怪的东西”或被贴上廉价的标签。&lt;/p>;&lt;p>;尽管东南亚的网红市场持续蓬勃发展，但消费不足运动仍在发生。据专门研究社交媒体营销趋势的博客网站 INSG 称，今年与影响者相关的广告支出预计将增至 6.937 亿美元，到 2028 年将增至 11 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;消费不足更能引起生活在美国的人们的共鸣。星展银行财务规划知识主管 Lorna Tan 表示，新加坡和香港这两个城市空间有限，过度消费很容易变成混乱和死堆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/6f667f6e-996d-4494-82e8-af733e126e9a_569e3921.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;30 岁的公务员 Marsha Ho 发表的一篇文章，讲述了她计划停止购物的情况。图片：取自Lemon8&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于30岁的公务员Marsha Ho来说，今年早些时候接受“低价购买”挑战是减轻愧疚感的一种方式过度浪费和她所说的“盲目”支出。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是根据每一个冲动行事，无论何时。买东西后我会很高兴，但它很快就会消失，”何说。 “我意识到我开始被我的物品压得喘不过气来，我不想让我的东西让我感到焦虑。”&lt;/p>;&lt;p>;听取有影响力人士关于适度购物和整理的建议，帮助何“重新定位” ”她对过度购买的态度。&lt;/p>;&lt;p>;根据南洋理工大学的 Elhajjarm 的说法，此类社交媒体帖子有助于让外行人更容易理解消费不足的概念。&lt;/p>;&lt;p>;“内容创作者分享了关于如何过上更加节俭和可持续的生活。例如，有关如何按预算做饭、DIY 项目或胶囊衣柜创意的视频很受欢迎。这些教育视频让年轻人了解消费不足的概念并付诸行动。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但是，如果消费不足成为主流，可能会对更广泛的经济产生影响”，商业专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;Elhajjar 表示：“普遍的消费不足可能会减缓经济增长，因为消费者支出是经济活动的重要驱动力。如果太多人削减支出，企业可能会陷入困境，导致失业和进一步的经济挑战。这是关于在负责任的消费和经济活力之间找到平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;但星展银行的谭表示怀疑极简主义是否会成为年轻购物者的标准思维，因此对经济的影响有限。 &lt;/p>;&lt;p>;“消费不足或成为更有意识的消费者可以为他们的个人财务带来好处。减少支出可以转化为更多的储蓄，并有可能将现金盈余用于投资以积累财富。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;除了经济问题之外，何很高兴她在购物方面变得更加谨慎，因为解放了她的家和心灵。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看着我的衣柜时，我不再有那么多的遗憾在眼前。每当我打开衣柜时，我不必感到难过，因为里面的一切都是我喜欢的东西，并且使用起来很兴奋。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sex education materials not official policy, aim to instil good values: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276743/hong-kong-sex-education-materials-not-official-policy-aim-instil-good-values-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/1ea0413a-7f22-4172-9a63-fe9257388f9f_f8a32983.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局局长蔡徐亭也讲述了她的经历儿子七年前自杀身亡。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育部长针对建议学生打羽毛球以抑制婚前性行为的教材发起了新的辩护，称此类建议旨在灌输良好的价值观，而不是&lt;/p>;&lt;p>;教育局局长蔡玉莲亦表示，建议将适合12至14岁初中学生的教材作为教学资源。&lt;/p>;&lt;p>; “拥有正确的性价值观、能够保护自己、尊重他人、为自己的行为承担责任非常重要。因此，我们必须灌输正确的价值观。”她在周日的广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 指出，学校必须教育学生了解与未成年人发生性关系的非法性和后果。&lt;/p>;&lt;p >;《刑事罪行条例》规定，与 16 岁以下女孩发生性关系可导致五年监禁，而如果受害人未满 13 岁，犯罪者最高可面临终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，任何人对16岁以下儿童做出“严重猥亵”行为，或煽动此类行为，将面临最高10年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解他们在青春期会遇到诱惑”但我们需要告诉他们正确的价值观。”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;政府的初中学生性教育教材最近因其中的几条指导方针受到关注而引起争议。&lt;/p>;&lt; p>;材料中的一个受到严厉批评的例子讨论了一个男孩和女孩，都是 15 岁，在夏天一起学习。&lt;/p>;&lt;p>;在这个场景中，女孩脱下外套并拥抱男孩，材料中建议其中一人“立即离开现场”或“一起出去打羽毛球”。&lt;/p>;&lt;p>;在教材中，该局还敦促学生采取禁欲措施，以避免怀孕或怀孕的风险。情绪困扰。&lt;/p>;&lt;p>;崔周日表示，中国社会实行一夫一妻制，并强调家庭单位在社区中的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不尊重彼此和自己，如果你不保护自己的身体，将来会导致很多价值问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/b0a8cfe2-00d9-4fc6-b5c7-b7ddc5dfb7ca_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些的教材建议青少年打羽毛球来抑制性欲。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;崔还利用电台节目谈论当地青少年的自杀案例，讲述了七年前儿子自杀身亡后的亲身经历。&lt;/p >;&lt;p>;部长说，这件事在她心里留下了“一个大洞”，宗教、阅读、家人和朋友帮助她应对了失去儿子的痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“当我我痴迷于看着我失去的东西，我告诉自己，我实际上很感激我和他一起度过了大约 20 年的愉快时光，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到她现在会告诉儿子什么时”，她回答说：“他实际上问我，如果他出了什么事我会怎么做。我告诉他我不会原谅他，是为了吓唬他……但后来我告诉他放心。我现在很好。”&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文又表示，各界正共同运作紧急机制，支援有自杀念头的学生。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会自杀研究中心香港大学预防与预防中心去年在8月至10月期间记录了2起自杀未遂事件，是2022年同期的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;其临时数据显示，15至24岁人群的自杀率2014 年至 2022 年间，每 10 万人死亡人数从 6.2 人上升到 12.2 人。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发送短信 988 或通过 988lifeline.org 聊天，拨打 988 自杀和危机生命线。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan protests Chinese naval intrusion into territorial waters, days after airspace incursion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276736/japan-protests-chinese-naval-intrusion-territorial-waters-days-after-airspace-incursion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/583b5697-5ec9-43a0-9cfe-15a017e1eca9_53724820.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海军舰艇在屋久岛和口良部岛附近的日本领海被发现2022年9月，日本西南部。照片：日本防卫省联合参谋部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，日本对一艘中国海军舰艇进入其领海表示“强烈关注和抗议”。东京指责北京派遣一架军用飞机进入日本领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;周六上午 6:00 左右，一艘中国海军舰艇被发现进入口永良部岛南部附近的日本领海，并在近两个小时内从屋久岛西南部离开随后，防卫省表示。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，外交部向中国驻东京大使馆“表达了日方的强烈关切和抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部考虑到“过去发生的事情”周六晚间，日本表示，“中国海军舰艇和其他方面在日本周边海域的活动，以及最近一架中国军机侵入日本领空”。&lt;/p>;&lt;p>;日本在两次袭击后于周一紧急升空战斗机。 -中国 Y-9 侦察机在东海团上群岛附近几分钟内入侵，东京猛烈抨击这是对其主权的“严重侵犯”。&lt;/p>;&lt;p>;中国在亚洲日益增长的经济和军事影响力-太平洋地区及其在领土争端中的自信（最近与菲律宾的争端）令美国及其盟国感到不安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/a9cde0b5-d089-441e-b17c-dfbdd79751eb_b1c9ba52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本抗议8月31日晚，一艘中国海军舰艇进入其南部岛屿附近的领海，而就在几天前，中国军机首次证实侵入日本领空。图片来源：日本防卫省联合参谋部/时事新闻社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，日本防卫省为下一财年寻求8.5万亿日元（590亿美元）的拨款，这是该国有史以来最大的初始预算请求，作为该国截至 2028 年 3 月的 43 万亿日元五年国防建设计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该请求包括为所谓的远程打击能力提供资金导弹和​​无人机目标。&lt;/p>;&lt;p>;高于防卫省去年最初要求的 7.7 万亿日元，但低于本财年批准的实际预算 9.4 万亿日元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New guidelines boost China’s teachers, including right to discipline students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3276689/new-guidelines-boost-chinas-teachers-including-right-discipline-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/bf8f2906-e743-4b2e-aeba-af3820ad96bd_2466494a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院称全国1890万教师共同承担建成“世界上最大规模的教学体系”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京发布了一套指导方针，旨在加强教师队伍建设，到 2035 年使教师职业成为“中国最受尊敬、最令人钦佩的职业之一”。&lt;/p>; &lt;p>;周一由执政党中央委员会和中国内阁国务院发布的指导方针，重点是提高教师的能力，保护教师的权利并支持教师“积极管教学生”。&lt;/p>;&lt;p>;新规定还规定，对教师渎职等违法行为实行零容忍，严格执行纪律，并追究违法者的法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;同时，教师应受到保护，免受侮辱或诽谤。指导方针还呼吁通过鼓励公众尊重和支持来提高他们的社会地位。&lt;/p>;&lt;p>;指导方针承认，教育工作者的知识和教学技能应得到提高，政府应提供更多&lt;/p>;&lt;p>;指导意见表示，要按时发放工资，减少不必要的教师工作量。该指导意见是在中国努力培育创新驱动型经济、应对与其他国家竞争的背景下出台的。 &lt;/p>;&lt;p>;在周四的一次正式会议上，国务院表示，中国有 1890 万名教师，共同支撑着“世界上最大规模的教学体系”。&lt;/p>;&lt;尽管如此，这个系统多年来还是招致了很多批评。老师们背负着过度官僚的工作负担和家长的抱怨，而孩子们从小就被置于激烈的竞争环境中。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，管教学生是一个老问题，批评、事后留堂、志愿工作和上课时要求起立都是教师可以使用的可接受的惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;但实际上，教师很容易受到心怀不满的家长举报。人们还担心互动会被记录并发布到互联网上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国中部湖北省一所小学任教的辛迪·王(Cindy Wang)表示，老师们很担心如果发生任何事情，他们就会被描绘成不好的形象。&lt;/p>;&lt;p>;“很难找到适当的惩罚程度。如果太轻，就不起作用，如果太重，可能会伤害学生的身体或精神。”她告诉《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;据北京学校校长熊丙奇介绍， 21世纪教育研究院认为，另一个问题是，一些地方教育局和学校以家长是否投诉来评价老师。&lt;/p>;&lt;p>;“老师是否有充分的理由对学生进行纪律处分并不重要。只要别人抱怨，就有问题。”他在新京报发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;在这种做法下，“老师只会对学生违规视而不见”，熊说。&lt;/p>;&lt;p>;据王先生介绍，除了无法管教学生之外，教师还面临着沉重的官僚负担，尤其是在官员来访时。&lt;/p>;&lt;p>;“经常有上级来学校进行公开课等检查，所以我们要准备很多文件，甚至占用了我们教学和评分的时间。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦官员离开，所有这些材料都会进入垃圾桶。”&lt;/p>;&lt;p>;无论新的指导方针如何，王说她希望教师能够回到基本的课堂职责。 “最后，我认为老师应该多教书，多做一些只与学生相关的事情。这就是我们职业的意义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国教育体系的多次改革试图降低成本、减轻学生和教师的工作量，但收效甚微。&lt; /p>;&lt;p>;2021年，中国全面禁止课外辅导，旨在缩小贫富差距。但教育体系仍然以考试为中心且竞争激烈，因此课外课程现在大多是地下的。&lt;/p>;&lt;p>;北京母亲莎莉·王(Sally Wang)表示，她选择在家教儿子英语和数学，因为她对现在学校的教学内容太少感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“既然都在谈论减少课业量，我认为老师不敢对学生要求太多，”她说。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lawrence Wong wants more women candidates in coming general election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276729/singapore-pm-lawrence-wong-wants-more-women-candidates-coming-general-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/8a82a1c4-a813-4b84-9b5b-864e76769cd7_6eab6351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理黄循财希望在即将举行的选举中提高女性代表性，倡导性别平等。照片：Pool/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理黄循财周六表示，他希望在即将到来的大选中派出更多女性候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的整个职业生涯中，我从与男性和女性的合作中受益匪浅，他们带来了更广泛的视角，并帮助制定更好的解决方案，”他在周六的人民行动党 (PAP) 妇女翼会议上发表讲话时说道。&lt;/p>;&lt;p >;“对我来说，团队的多样性非常有用，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“在即将到来的选举中，我希望能够派出更多女性候选人，”黄说。 “当我们这样做时，请支持他们！帮助我增加女性在议会中的代表性。”&lt;/p>;&lt;p>;与 1970 年代至 80 年代初所有人民行动党国会议员 (MP) 均为男性相比，现在接近三分之一的人民行动党国会议员是女性”，黄先生指出。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，女性政治官员的数量也有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党的女性议员人数从 1984 年的 3 名增加到今天的 23 名，PAP周六在一份媒体新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“人民行动党认识到妇女参政对于支持妇女和新加坡发展的重要性，并承诺推动更多女性在议会中的代表，”媒体新闻稿中写道。&lt;/ p>;&lt;p>;黄先生在周六的讲话中还表示，推动新加坡性别平等事业不应被视为零和问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/04f4b24e-cb10-4a89-b2ce-318d10f0837b_f9067c23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;劳伦斯·黄 (Lawrence Wong) 承诺在即将到来的大选中派出更多女性候选人。照片：新加坡通讯及新闻部/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“女性平等并不意味着男性得到的更少，”他说，并补充说女性在社会并不意味着男性将不可避免地失败。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在一些国家，男性和女性之间的观点分歧日益扩大。&lt;/p>;&lt;p>;男孩和年轻男性也面临着教育方面的挑战他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果男人和男孩觉得自己的担忧没有得到充分解决，那么他们就会出于不安全感，有些人可能会将争取妇女平等的运动视为一场运动。” “反对男性的运动，”黄先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决不能让这种事在这里发生，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，我们都在一起，”他说，并补充说，男人和女人必须共同努力，共同学习、结婚、组建家庭、抚养孩子。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这就是他在国庆群众大会上关注这个问题的原因。规定了四个星期的陪产假，并引入了新的共享育儿假计划。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Macau election hopeful Sam Hou-fai, and will lack of ‘vested interests’ prove pivotal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276733/who-macau-election-hopeful-sam-hou-fai-and-will-lack-vested-interests-prove-pivotal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/cfbcdf5a-6a31-4810-ab44-d876aadb519b_a7cc5bd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前最高法官岑豪辉正在为澳门首席法官做准备高管竞赛。图片：李艾森&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前澳门首席法官岑厚辉近日宣布将竞选澳门特区行政长官，正式为澳门即将举行的行政长官选举拉开序幕。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果没有挑战者出现，就像之前大多数民意调查的情况一样，这位62岁的澳门终审法院前院长将成为首位出生在澳门以外且缺乏政治家的领导人。商业背景。&lt;/p>;&lt;p>;Sam 押注于他 25 年管理司法部门的经验，以及他使该市依赖赌场的经济多元化的承诺，而上一届政府基本上未能实现这一任务。&lt;/p>; >;&lt;p>;虽然有些人认为山姆的独特背景可以带来新的视角，但其他人则因缺乏政治经验而质疑他的能力。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》概述了您需要了解的有关选举充满希望、即将到来的选举的所有信息。民意调查以及澳门下一届政府面临的任务。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;郑重的司法背景使他有别于现任行政长官贺一诚及其两位前任何厚铧和崔世安-on，他们都来自在澳门扎根的有影响力的商业家族。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这位候选人在广东省中山出生和长大，但他自称是“老澳门人”。拥有北京大学法律学位并拥有广州律师经验的Sam于1986年移居澳门，当时澳门仍处于葡萄牙统治之下。&lt;/p>;&lt;p>;1990年，当地政府派他到澳门学习法律。葡萄牙，在那里他还精通葡萄牙语。&lt;/p>;&lt;p>;他于1993年返回澳门，于1997年成为当地法官，并于1999年12月（即澳门回归澳门的那年）被任命为澳门终审法院院长。中国主权。&lt;/p>;&lt;p>;山姆担任最高法官长达25年，直到上周周一辞职。他感到自豪的是，在他管辖范围内审理的任何案件都没有促使北京解释香港的《基本法》小宪法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他在任职期间处理了许多敏感案件，包括支持当地一名官员的案件。警方禁止组织 6 月 4 日的守夜活动，以纪念天安门广场镇压活动，以及另一次取消反对派人士参加 2021 年选举资格的活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/513baaa9-e518-4dfb-9c49-1735f81a24df_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sam他强调，他在这座城市生活了近40年，“对澳门的了解和许多名人一样”。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Sam将管理澳门司法系统的任务比作“全面而紧凑的行政管理”。&lt;/p>;&lt; p>;他强调自己在这座城市生活了近40年，“像许多名人一样了解澳门”。&lt;/p>;&lt;p>;但澳门大学社会科学系助理教授杨明宇教授说：“他在司法系统的记录并不能表明他有能力处理经济重组、区域合作，甚至是澳门与世界的桥梁。”该学者表示，Sam作为最高法官的角色不太有利于建立强大的社交网络，而这本可以为他的政府提供人才。&lt;/p>;&lt;p>;前反对党立法会议员吴国昌表示，Sam也无法公开表达他对关键政策的看法，而&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，一些人仍称赞Sam是北京眼中的理想候选人。&lt;/p>;&lt;p>;香港中华总会顾问刘兆佳半官方智库澳门研究表示，Sam的非本地根源和之前的工作使他与澳门政界和商界分开。&lt;/p>;&lt;p>;“Sam在澳门缺乏既得利益，这使得他更容易他总结道。&lt;/p>;&lt;p>;国际葡语市场商业协会主席爱德华多·安布罗西奥 (Eduardo Ambrósio) 指出，Sam 精通葡萄牙语书面和口语——这是前任澳门领导人不具备的技能——可以加强这座城市与葡萄牙、巴西和其他葡语国家的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国统治下的澳门历史上，五次行政长官选举中只有一次有超过一位候选人，当首任领导人何鸿燊于 1999 年击败区仲杰时。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳门制度主义协会会长江泽民和澳门莲花商会表达参选意向。&lt;/p>;&lt;p>;“澳门不是一个政治化的社会。北京没有必要允许两名候选人。”澳门大学的杨解释道。&lt;/p>;&lt;p>;在现任领导人何鸿燊宣布不再寻求连任后不久，Sam 于本月早些时候首次表达了参选的兴趣。由于未具体说明的健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;Sam在上周三的竞选声明中公开表示，博彩业的不协调发展对社会造成了“非常大的负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>;他发誓要在消费者支出下降的情况下实现当地经济多元化并与小企业合作。他还表示，关键的经济政策方向之一是加强澳门与葡语国家和东南亚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;要参加竞选，Sam必须从400名成员的选举委员会中获得至少66项提名，该委员会还将选出下一任首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;他的完整选举政纲预计将在 9 月 12 日为期两周的提名期结束后发布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/59c4487e-af0f-45be-b423-dd0130d8caeb_39994c96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些专家表示，贺一诚（中）领导的政府一直不愿意听取公众意见，并认为他的继任者必须能够接受这些观点。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，2024年第一季度澳门经济同比实质增长25.7%。经济也恢复到2019年初疫情扰乱旅游业之前的87.2%。&lt;/p>;&lt;p>;今年是澳门作为特别行政区成立25周年，这是中点北京承诺在“一个国家、两种制度”的施政原则下将资本主义制度维持到2049年。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察人士表示，他们预计中国国家主席习近平将访问澳门，主持澳门的就职典礼新政府沿袭了以往的做法。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的五年计划中，北京要求这个赌博中心实现经济基础多元化，并成为“世界级的旅游和休闲中心”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;澳门要打造成服务中国与葡语国家商贸往来的文化交流基地和平台。&lt;/p>;&lt;p>;国家港澳事务局局长夏宝龙办公室敦促澳门在最近的一次访问中最大程度地提高其业务优势，经济基础和文化包容性。据公众舆论，当前政府不足的领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Moscow claims to thwart ‘massive’ drone attack on Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276732/ukraine-war-moscow-claims-thwart-massive-drone-attack-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.01 11:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/01/91DAE191-34E0-46E-9454-1FE63227AC4E_C6D71320.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在俄罗斯对乌克兰的袭击中，前线附近的空气。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;莫斯科周日说，它挫败了对俄罗斯西部的“大规模”无人机袭击，另一个针对首都的人。区域州长Aleksandr Bogomaz说，与乌克兰接壤的布莱恩斯克地区领土的无人机袭击。在电报上。&lt;/p>; &lt;p>;地区州长在8月21日表示，军方挫败了乌克兰的“侦察招聘团体”企图穿越布莱恩斯克。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;俄罗斯邻近的库尔斯克莫斯科市长谢尔盖·苏比亚宁（Sergei Sobyanin）说，在8月6日以来的乌克兰进攻。苏比亚宁描述了对莫斯科的“有史以来最大的无人机袭击之一”之后，当局称11架飞机被摧毁。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队也在Belgorod和Voronezh边界地区上方击落无人驾驶飞机，以及在距离乌克兰更远的Lipetsk和Ryazan地区，没有地方官员提供精确的数字。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/09/01/5DAD5F03-C8F0-4E1E-B677-682035F4A098_1220AAA40.JPG“ 8月18日，在尤尼基卡（Yunakivka）村的路，距离俄罗斯苏米地区的俄罗斯边界9公里。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Belgorod的住宅建筑遭到破坏。 Belgorod州长Vyacheslav Gladkov说。 ，乌克兰无人机袭击了两个燃料仓库，使他们在俄罗斯西南部的罗斯托夫地区和基洛夫北部地区燃烧。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Homebuyers flock to city centres as pandemic-induced demand for flats close to nature wanes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3276643/homebuyers-flock-city-centres-pandemic-induced-demand-flats-close-nature-wanes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.01 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/d05fd8d2-8fbe-42b2-9baf-ebe93286d2ac_cb4583c1.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港岛上日落时天空的全景。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;购房者涌向首都城市，逆转了Covid-19大流行期间所谓的“海变”或“树木变化”趋势根据分析师的说法。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“肯定会从城市和城市中心……在库维德期间转移，”奈特·弗兰克（Knight Frank）的合伙人兼全球研究主管利亚姆·贝利（Liam Bailey）说。 “我们的经验是，到2020年至2022年，大多数城市市场的表现不佳，但自2023年中期以来，随着由于利用就业和便利性而返回的购买者返回。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;购买具有现代便利和人们的工作场所的房屋，反映了大流行造成的干扰后的恢复正常。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/30/228e24e6-d713-4c6d-8fb1-1fb1-1f64757777edfd_ccf4b9bd.jpg&#39;日落时的天际线。照片：Getty Images/Istockphoto &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于当前的趋势，贝利说：“主要城市市场将在未来几年内超越[其他领域]”。&lt;/p >; &lt;p>;房地产咨询公司奈特·弗兰克（Knight Frank）估计，大伦敦地区的房屋销售今年将增长2％，而主要国家房屋的销售（定义为小屋，农舍和庄园房屋，这些房屋都有广泛的地面或至少一个英亩土地 - 将下降2％。具体而言，该细分市场是指伦敦以外的英国住宅市场，房屋超过750,000英镑（989,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2021年6月发布的桑坦德银行研究表明，伦敦以外的房屋需求提高了英国的房地产价格冠状病毒爆发后每年增长8％。然而根据OpenLot.com.au的数据，区域地区的需求。 - 澳大利亚新住房门户网站的发现者兼首席执行官。 “重心正在转移回大城市。新冠时代，生活在树木变化或海洋变化的城镇中的梦想已经失去了光彩。今天的人们希望在仍然有房子的同时尽可能靠近首都。文件/D8/Images/Canvas/2024/08/30/C48717B9-9833-4CF1-ACE5-F0939CDB8ABA_34F54C2A.JPG“ ALT =” ALT =“”在澳大利亚昆士兰州首都布里斯班建造。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大珀斯中，从2023年4月至2024年3月，新房屋的数量增加了大约四分之一根据陈的数据，澳大利亚地区的新房屋下跌了1.1％区域地区。在大墨尔本，即使维多利亚州地区地区的新房屋数量下降了13％以上。在两个都会区倒下，但下降的次数少于区域。”陈说。 “在阿德莱德，新房审批量下降了 5.6%，远低于南澳大利亚地区 13.2% 的降幅。在悉尼，区域地区和首都之间的新房屋供应量最小，仅为半百分点。 Juwai IQI联合创始人兼团体董事总经理Daniel Ho说：“将比首都更加疲软。”目前，他补充说，首都城市的房屋价格比该地区高达50％。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经看到急剧下降了Habitat创始人兼董事总经理维多利亚·艾伦（Victoria Allan）说，对Sai功能等外部地点的需求正在向价格下降压力。” “人们更喜欢靠近中央或香港岛，因为他们很乐意前往泰国度过周末。”支持艾伦的观察结果。&lt;/p>; &lt;p>;香港岛上的房价从下降2.36％到一年的第二季度增长到多达18％评级和估值部的数据显示。同时，在新领土上，房屋价格变动介于同一时期的3.59％到增加7.1％。由于市场上有很多新的供应，因此在一段时间内进一步下降了一段时间。”艾伦说。 “随着利率开始下降并增加需求，核心和香港岛的地点……将更快地反弹。” &lt;/p>; &lt;p>;同时，在新加坡，改善奢侈品销售的前景 - 包​​括在豪华领域的销售 - 包括在该领域的物业 - 包括中央商务区 - 基于高档物业与群众和中层领域之间价格差异，萨维尔斯新加坡研究与咨询公司执行董事Alan Cheong说。&lt;/p>; &lt;p>;“位置指挥高级，” Cheong说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Malaysia has stayed quiet but firm on South China Sea: ‘let sleeping dogs lie’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3276601/why-malaysia-has-stayed-quiet-firm-south-china-sea-let-sleeping-dogs-lie?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.01 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/30/17E212A3-DC97-4593-B48A-76C39B83C40C_34E70731.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; philippine船只在philippine船只上通过，可以通过菲律宾船只通过了同等的派遣。周一，萨宾娜浅滩在南中国海有争议的水域中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据最近的一系列文章，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）重新校准了他的国家的外交政策，使其更加亲切，反向西方和反西方。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;特别是，有人建议吉隆坡在北京在南中国海争端中的立场更近，以指出应在索赔人国家之间解决这一行，而无需涉及外部当事方，这可能会导致问题，并且这可能会导致问题对于东盟统一时，马来西亚明年接任董事长。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，安瓦尔政府对海事争端的立场与其前辈的立场至关重要。 &lt;/p>; &lt;p>;在1990年代初，吉隆坡总理马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）的带领下，采取了一项三管齐下的政策，以与北京在南中国海的重叠主张。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/a84c84c88e4-b68e4-b68d-49e4-b68d-49e4-a66a9-c797c797c5331c9e7c531c9e777_e5555558841b3.jpg” “>;” >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先，马来西亚试图坚定地主张并捍卫该国在其独家经济区（EEZ）内的领土主张和主权权利。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚部署了军事人员来部署军事人员它在有争议的斯普拉特群岛中占据的五个环礁，而马来西亚海军和海岸警卫队则在该国的EEZ持续保持守夜，监测但没有具有挑战性的中国活动。自2019年以来，马来西亚已公开拒绝中国的九义线主张，称其为“荒谬”。&lt;/p>; &lt;p>;第二，吉隆坡试图使该国与中国至关重要的经济联系与最大的贸易伙伴中国的重要经济联系， &lt;/p>; &lt;p>;这是一个重要的，有时甚至有争议的投资来源。因此，马来西亚陷入了争端，对中国海岸警卫队在Luconia Shoals的近乎居民的存在以及其定期骚扰马来西亚钻机和东南亚国家EEZ的调查船。&lt;/p>; &lt;p>;第三阶段将要骚扰马来西亚的钻机和调查船。支持东盟 - 中国冲突管理过程 - 即，关于行为准则的持续谈判 - 并通过谈判来促进对纠纷的和平解决&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;关于后者，马来西亚一直持续了双边的前景在中国面前的会谈可能导致碳氢化合物的共同发展。但是，由于吉隆坡拥有EEZ内所有生活和非生活资源的专有权，因此它从未有任何认真的意图与北京讨论联合发展，更不用说主权问题了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2022年11月上任以来，安瓦尔政府遵守了这一三管齐下的政策。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔政府没有损害马来西亚的马来西亚。南中国海的领土主张或主权权利。国有能源公司马来西亚国家石油公司继续在该国专属经济区开采石油和天然气。安瓦尔（Anwar）在2023年4月从中国返回后告诉议会，尽管北京提出了对石油公司活动的“担忧”，但“马来西亚将该地区视为马来西亚领土，因此Petronas将继续其探索活动。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当他补充说马来西亚与中国“接受谈判开放”时，反对派指责他在讲话中“粗心”。但是，如前所述，与中国就此争议进行会谈的意愿是一个长期的立场，应该被视为对北京的修辞手段，而不是对对话的认真承诺。&lt;/p>; &lt;p>;以防万一对马来西亚的立场有任何疑问，在安瓦尔的言论之后，外交部迅速迅速发表声明，断言政府“明确，坚定地承诺”，以保护南中国海的该国的主权。去年八月，中国发布了一张新的地图，显示了九台划线线，马来西亚被拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;也没有任何迹象表明马来西亚海军或海岸警卫队已减少了其在该国水域的存在。的确，面临着Petronas上游项目的砂拉越的Bintulu建立新的海军基地的计划正在Anwar&#39;s Watch上进行。&lt;/p>; &lt;p>;根据第二阶段的规定，安瓦尔政府继续与中国。安瓦尔在六月的一次采访中指责西方夸大了南海的紧张局势：“我们（与中国）有问题吗？是的。我们是否遇到过严重的冲突或问题？ &lt;/p>; &lt;p>;在另一个例子中，国家安全委员会总干事Nushirwan bin Zainal Abidin在最近的媒体采访中说，尽管他希望中国船只不愿在马来西亚水域游泳，但他们的存在不应“彩色”双边关系。他说：“我们可以让熟睡的狗撒谎。在国家内部的对话中，应解决该地区内部的内部。他的说法是准确的：行为准则仅适用于东盟和中国之间，争端的解决只能由争端各方自己解决。中国和马来西亚长期以来一直同意这两个方面。菲律宾与美国的紧密关系。但马来西亚也与美国有着密切的防务关系，并通过定期舰艇访问和联合演习（最近一次是在面向南中国海的沙巴州）促进其在东南亚的军事存在。相比之下，马来西亚与中国的军事联系要稀少。伦普托（Lumpur）倾向于北京的立场。&lt;/p>; &lt;p>;，但三管齐下的政策使马来西亚能够与中国保持紧密联系，同时主张其领土主张并保护其主权权利。安瓦尔（Anwar）理解这一点，不会偏离它。&lt;/p>; &lt;p>; ian Storey是Iseas的高级研究员 -  Yusof Ishak Institute。本文首先由ISEAS  -  Yusof Ishak的评论网站发表。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong aviation fans have whale of a time as rare Beluga aircraft stops in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276730/hong-kong-aviation-fans-have-whale-time-rare-beluga-aircraft-stops-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.01 11:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/01/90A02E5B-5E08-422D-8DC5-090BD4441871A_AD930B41.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”瞥见飞机。照片：微博/fatiii &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港航空爱好者在周六晚上在城市中停在城市中时，被视为罕见的景象。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Beluga从一条货舱鲸鱼中得名，在该市机场引起了摄影师，社交媒体用户甚至货物工人的轰动。&lt;/p>; &lt;p>;飞机从曼谷和专门设计用于将大规模飞机的组件从空中客车公司和德国的制造设施运送到该公司在法国图卢兹的生产总部。&lt;/p>; &lt;p>;一些发烧友声称这是Beluga第一次降落在香港。&lt;/p>; &lt;p>;该邮政已与制造商空中客车和城市机场管理局联系。&lt;/p>; &lt;p>;罕见的景象还促使一些居民雇用Sampan船从机场附近的水。 B0D3-4415-9FDF-6B5BF9182282_DAEE6CF4.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;飞机以其独特的形状而闻名，并且经常与鲸鱼相比。照片：微博/fatiii &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在线流通的视频剪辑显示了飞机接近跑道的那一刻，摄影师的相机百叶窗的声音几乎被噪音淹没了飞机的发动机。&lt;/p>; &lt;p>;一些货物工人在周六下午6.46左右降落后，立即与贝鲁加分享了自拍照和视频剪辑。&lt;/p>; &lt;p>;，但飞机只短暂地留在了香港，与香港保持不变。 Flightradar24在那天下午10.37离开了这座城市，并于周日上午1.57降落在中国大陆城市青岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong team finds Japanese occupation era ‘shrine’ but officials reject ‘conjecture’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276728/hong-kong-team-finds-japanese-occupation-era-shrine-officials-reject-conjecture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/1fd51f6d-df6d-4b27-a1e3-66b6f1973b50_fafbc441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;历史学家认为该遗址具有巨大的历史价值。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港研究人员发现了一座 1940 年代日本占领期间古老神社的罕见遗迹，但当局称这一发现为“推测” ”这需要“验证”。&lt;/p>;&lt;p>;历史学家认为，所谓的地点位于受欢迎的香港动植物公园内，具有重要意义，因为在香港历史上那个时期几乎没有文物幸存下来，它可以提供一个一睹日本长达三年零八个月的统治。&lt;/p>;&lt;p>;“占领的时间并不长。香港历史研究会主席李泽人表示，三年左右的历史遗留下来的东西并不多，这很正常。&lt;/p>;&lt;p>;该组织由香港历史爱好者创立。 2004 年，帮助发现了 2021 年殖民时代定居点的界石。该圈子定期举办活动并发布内容，以宣传城市遗产。&lt;/p>;&lt;p>;据李说，石头制成的遗迹类似于几十年来，一座典型的日本神社一直隐藏在半山翠绿的花园中。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些神社的特色包括一条长长的通道（日语中的“参道”），两侧可能有两个石头底座放置一对狮子狗雕塑，也被称为 komainu，日本神社的守护者。&lt;/p>;&lt;p>;通道尽头的区域，现在是避雨所，他解释说，据信这里是一个 haiden（或演讲室）的所在地，在那里举行婚礼等仪式。&lt;/p>;&lt;p>;在它后面有台阶，通向一个升高的平台，该平台可能是 honden，或者主殿 - 供奉着一位或多位被称为神明的神灵，并且是宗教活动的场所。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当时掌握的当地资料是报纸。英国殖民政府实际上没有任何记录，因为这是在日本统治期间，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“[英国人]可能没有意识到这是一座神社。相反，他们可能只会认为这是日本人对花园的改造。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当时有文字记录在花园里建造了一座神社，但它在花园内的确切位置并没有记录。众所周知，随后成为历史中被遗忘的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 01/ba477d52-23dc-487c-8bfb-12bf2ee92a65_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gleion 成力锋 (左) 及 Stanley Lee 泽恩香港历史研究圈展示现场的航拍照片。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李和他的同事成力锋依靠地政总署提供的日本统治前后花园的航拍照片以及一张来自浸会大学邝志文博士到美国协助辨认神社的痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;占领前的照片显示，花园里有蜿蜒的小路，这些小路是英国人于 1871 年建立的，占领后，笔直地进入类似神社布局的石头铺成的通道。&lt;/p>;&lt;p>;“当时其他[日本殖民地]地方也有神社，包括新加坡和台湾。因此，香港也有一个是有道理的，”盛说。 “它可能只是在他们投降之前才成为神社，或者处于建造的早期阶段。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/74c820dc-6d78-4900-8409-451b5d7d1209_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分香港动植物公园内的靖国神社。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人表示，如果全部竣工，整个祠堂将延伸至旧山顶道嘉诺撒医院所在地。&lt;/p >;&lt;p>;“鉴于它是政府财产，这些东西很有可能会被保存在这里。至于将其[作为纪念碑]分级，我希望一旦找到更多信息，例如石雕是否真的来自 1944 年，就可以实现这一点，”Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在做出有根据的假设，并且没有具体的官方记录。我们希望如果更多的人知道这件事，就有更大的机会获得更多信息。”&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学历史学家邝说，香港人对那段时期只有“褪色的记忆”，就像许多经历过的人一样占领已经结束，导致“一系列未经证实的神话”盛行。&lt;/p>;&lt;p>;“这些神话包括推测的乱葬坑和屠杀地点。因此，当我们拥有那部分历史的具体痕迹或遗迹时，它们就会成为有形的暗示，使我们能够一睹过去的风采。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/4c3dff9b-a184-4914-aa13-f48441ee6de8_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一根据信来自日本占领时代的柱子。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;邝表示，这些遗址是重要的证据，证明日本人虽然占领时间短暂，但仍计划进行大规模的公共工程，其中还包括大量的公共工程。启德机场扩建，以及太子道东和清水湾道向九龙湾的扩建。&lt;/p>;&lt;p>;他认为最新发现很罕见，因为它可能是全球最大的宗教场所。 &lt;/p>;&lt;p>;古物古迹办事处在回复《邮报》时，将这些建筑的发现描述为“推测”，即礼顿山和红磡的建筑已不复存在。 “有待核实”。&lt;/p>;&lt;p>;“[办公室]最近对花园进行了实地考察，但从建筑遗产的角度来看，尚未发现特别有趣的项目，”声明称。&lt;/p>; &lt;p>;还表示，这些建筑未来是否会被评为历史古迹，取决于是否有新的可靠信息来显示其遗产价值。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>