<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is China’s military ready to unveil its second stealth fighter at Zhuhai air show?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285007/chinas-military-ready-unveil-its-second-stealth-fighter-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/632ed2fc-a1dc-4832-a9c4-ef61c5d5209a_e0e62bcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在试飞期间拍摄的 FC-31 原型机。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最新型隐形战斗机预计将于本月在大型航展上正式亮相，宣布服役。&lt;/p>;&lt;p>;退役军人岳刚上校表示，这架飞机“很有可能”在南部广东省珠海举行的航展上正式亮相。&lt;/p>;&lt;p>;国有的中国航空工业集团公司发布了一系列照片和周四，社交媒体上发布了原型机 FC-31 Gyrfalcon 的视频，纪念该飞机首飞 12 周年。&lt;/p>;&lt;p>;大多数具有相同主题标签的其他帖子都是即将亮相的飞机的预览在航展上。&lt;/p>;&lt;p>;该公司是生产隐形战斗机的沉阳飞机集团公司的母公司。&lt;/p>;&lt;p>;这款战斗机是洛克希德·马丁公司第五代 F 战斗机的中国版本。 -35 闪电 II。它的投入使用将使中国成为继美国之后第二个拥有两种类型隐形飞机的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的另一款隐形战斗机歼20于2017年开始服役.&lt;/p>;&lt;p>;2015年，官方通讯社新华社报道称，该飞机可以在空战中补充J-20，并且还可能生产舰载版本。&lt;/p>;&lt;p>;新型战斗机尚未发布将被授予正式服役名称，之前的媒体报道和军事评论员将其称为 J-31 和 J-35。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上流传的有关将服役的飞机的未经证实的名单航展上的展示称，其中一架出现的飞机将是 J-35A，该型号尚未被正式确认为解放军空军机队的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;岳说，引入 J-35A新型隐形战斗机，特别是可以用作舰载机的新型隐形战斗机，将“缩小[中国]与美国之间的差距”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，“时不我待”岳说，谈到飞机投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，官方媒体和制造商多次暗示飞机即将投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;在线图片2 月流传的中国第一艘航空母舰辽宁号的甲板上展示了该战斗机的全尺寸模型。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，中央电视台播放了该制造商的宣传片，引发了一些军事评论家的猜测该飞机已准备好投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，北京也在推动出口该飞机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在世界航空展上展示了该原型机的模型二月在沙特阿拉伯举行的防务展。一位参加展会的中国官员表示，这架飞机尚未在解放军空军服役，但很快就会服役。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦空军参谋长在一月份表示，巴基斯坦有望获得这架战斗机。&lt; /p>;&lt;p>;中国国际航空航天展览会，又称中国航展或珠海航展，将于 11 月 12 日至 17 日在南部沿海城市举行。&lt;/p>;&lt;p>;这将是这是迄今为止规模最大的活动，与上届航展（2022 年 Covid-19 大流行期间举办的航展相比）扩大了展厅，海外参展商数量几乎增加了一倍。&lt;/p>;&lt;p>;该活动由广东省人民政府、中国人民解放军空军主办，珠海市人民政府主办。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain flood victims feel abandoned as frustration mounts over state response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285008/spain-flood-victims-feel-abandoned-frustration-mounts-over-state-response?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/b5d874f2-569a-4c11-9dc2-ba562f3d2816_f81d3874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;严重洪水后，几节车厢堆积在火车轨道上位于西班牙东部的阿尔法法尔。周二西班牙南部和东部地区的风暴和洪水造成至少 211 人死亡，其中大部分发生在巴伦西亚地区。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;可怕的洪水将西班牙东部的城镇夷为平地四天后，一些绝望的居民对政府的应对措施感到越来越沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“他们抛弃了我们” 查罗·德拉罗莎（Charo de la Rosa）和数十人一起在阿尔法法尔唯一幸存的药店外排队时说道。阿尔法法尔是西班牙第三大城市巴伦西亚遭受破坏的郊区。 “我知道有人死亡和失踪……他们是邻居，是你所爱的人，和他们一起长大……他们的残酷死亡本来是可以避免的。”&lt;/p>;&lt;p>;中国驻西班牙大使馆周六证实，两名遇难者据官方通讯社新华社报道，上周西班牙南部和东部发生毁灭性山洪，造成中国公民死亡，另有两人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周六向西班牙国王致唁电据中国外交部网站报道，费利佩六世表示，他对洪水造成的损失程度感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;总理佩德罗·桑切斯周三发誓，他的政府不会“随着灾难的严重性变得显而易见，“抛弃”受害者。根据最新统计，至少 211 人死亡，数十人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;周六，桑切斯承认应对措施不够充分，必须“改进”，并宣布增派 10,000 名士兵和警察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/8bd01c5c-5695- 4d4b-b801-d2bd28d66451_2125ab92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙首相佩德罗·桑切斯（中）在西班牙国防部长玛格丽塔·罗伯斯（右）的陪同下会见官员周六，在访问位于西班牙马德里托雷洪阿尔多斯的西班牙军事应急部队（UME）总部时，感谢UME成员在受山洪影响的地区所做的努力。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“感谢那些前来帮助我们的人们，感谢他们所有人，因为当局什么也没做，”愤怒的埃斯特雷拉说道。卡塞雷斯，66 岁。&lt;/p>;&lt;p>;朋友和亲戚拼命地试图从她住了 40 年的房子的被毁的底层中抢救出他们能找到的东西。&lt;/p>;&lt;p>;在房子的后面，她的丈夫曼努埃尔清理了水位升至1.5米的地方。他曾是一名消防员，现在却成为了他帮助抗击了 33 年的灾难的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“这需要几个月的时间，因为我们无法把车开出来，直到军事单位来清除所有东西，我们无法拿走任何东西。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在巴伦西亚以西约 35 公里（22 英里）处的废墟奇瓦镇，奥斯卡·埃尔南德斯 (Oscar Hernandez) 对官方回应做出了严厉的评价。&lt; /p>;&lt;p>;“我很生气……我不明白为什么没有办法向政府开枪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔南德斯的房子已经破烂不堪，他洪水袭击两天后才收到电话警报。&lt;/p>;&lt;p>;这位 75 岁的老人补充道，“我们快要死了”，他最尖锐的批评是巴伦西亚地区负责人卡洛斯·马松 (Carlos Mazon)，他“没有”。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔南德斯希望通过调查能够确定他认为该州准备不足的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/3cf9c1cb-39ec-414b-a233-864844987f02_73b22b5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六，一名坐在轮椅上的男子在西班牙东部巴伦西亚地区的贝内图瑟分发食物和其他物资。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;54 岁的玛丽亚·何塞 (Maria Jose) 无精打采地坐在塑料椅上，年轻的志愿者清理了她的房子，房子被水和泥土弄得面目全非。&lt;/p>;&lt;周二，她没有收到任何警告，照常送女儿上学。直到深夜，当局才向她发出河水泛滥的警报。 “我们每天都哭得更厉害，因为我们意识到了破坏的规模，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;国家和地方政府已承诺开展重大重建工作。&lt;/p>;&lt;p>;但马里奥持怀疑态度。 Silvestre 在 84 岁的人生中看到了很多承诺，只有当他看到时才会相信。 “他们谈论了 3 亿欧元（3.26 亿美元）……这些承诺最终被遗忘了。我不想说西班牙的坏话，但这是事实。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;回到塞达维，一辆消防车从一个两层车库里排出了水，车库里有数量不详的尸体——这一幕在瓦伦西亚地区上演。&lt;/p>;&lt;p>;希望正在破灭。消防员哈维尔·洛佩兹的双手沾满了泥土，他说所有的地下室都被水淹没了，一旦把水抽干，就会发现“相当多”的尸体。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US journalist detained in Iran as tensions rise over Israeli attack, embassy anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285006/us-journalist-detained-iran-tensions-rise-over-israeli-attack-embassy-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/5180f9a0-642e-450e-98d7-08739a48d83a_7c8cec9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗人在焚烧美国国旗时高喊口号周日，伊朗德黑兰前大使馆大楼前举行反美集会，纪念美国大使馆被接管 45 周年。图片来源：EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局周日表示，据信一名曾在美国政府资助的广播公司工作的伊朗裔美国记者已被伊朗拘留数月，这进一步引发了人们的关注。德黑兰威胁要对以色列袭击该国进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院承认，礼萨·瓦利扎德 (Reza Valizadeh) 被监禁之际，伊朗周日纪念美国大使馆接管 45 周年。人质危机。此前一天，伊朗最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊在远程 B-52 轰炸机抵达中东以试图威慑德黑兰时，威胁以色列和美国，并做出“毁灭性回应”。&lt;/p>;&lt;p>;瓦利扎德曾在法尔达电台工作，该电台是自由欧洲电台/自由电台旗下的一个机构，由美国全球媒体机构监管。今年 2 月，他在社交平台 X 上写道，他的家人被拘留，目的是让他返回伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，瓦利扎德显然发布了两条消息，暗示他已返回伊朗，尽管电台Farda 被伊朗神权政治视为敌对渠道。&lt;/p>;&lt;p>;“我于 2024 年 3 月 6 日抵达德黑兰。在此之前，我与[革命卫队]情报部门进行了未完成的谈判，”消息中写道。部分。 “13年后我最终回到了自己的国家，没有任何安全保障，甚至连口头上的安全保障都没有。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/03/d366d5fc-4568-4f5b-8942-4d1e0bf0b3fa_3dfbff1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗伊斯兰领袖革命卫队 (IRGC) 侯赛因·萨拉米（中）10 月 15 日在德黑兰参加伊朗伊斯兰革命卫队指挥官阿巴斯·尼尔福鲁山的葬礼时做出手势。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Valizadeh添加了一个他声称属于伊朗情报部的人的名字。记者无法核实此人是否为该部门工作。&lt;/p>;&lt;p>;关于瓦利扎德被拘留的谣言已经流传了数周。负责监督伊朗案件的人权活动家通讯社表示，他在今年早些时候抵达该国时被拘留，但后来被释放。&lt;/p>;&lt;p>;随后他再次被捕并被送往埃文监狱，在那里据该机构报道，他现在在伊朗革命法院面临一个案件，该法院通常举行闭门听证会，被告面临秘密证据。声明称，Valizadeh 也曾在 2007 年面临逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及 Valizadeh 的情况时，美国国务院表示，“了解有关这位拥有美国和伊朗双重身份的公民已在伊朗被捕的报道”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示：“我们正在与作为美国在伊朗保护国的瑞士合作伙伴合作，收集有关此案的更多信息。” “伊朗经常出于政治目的不公正地监禁美国公民和其他国家的公民。这种做法是残酷的，违反国际法。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗尚未承认拘留了瓦利扎德。伊朗驻联合国代表团没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;另一家由美国政府资助、由全球媒体机构监管的媒体美国之音首先报道称，国务院承认瓦利扎德在伊朗被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/44aac525-adb9 -4803-8955-a30af72ff16b_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自1979年美国大使馆危机导致数十名人质在被囚禁444天后获释以来，伊朗一直利用与西方有联系的囚犯作为与伊朗谈判的筹码。世界。 2023 年 9 月，五名在伊朗被拘留多年的美国人获释，以换取五名被美国拘留的伊朗人以及韩国释放的 60 亿美元冻结的伊朗资产。&lt;/p>;&lt;p>;瓦利扎德是第一位已知的美国人此后被伊朗拘留。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，伊朗国家电视台周日播放了全国各地不同城市纪念大使馆接管周年纪念的片段。&lt;/p>;&lt;p>;Gen.革命卫队负责人侯赛因·萨拉米也在德黑兰发表讲话，他重申了哈梅内伊前一天做出的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“抵抗阵线和伊朗将配备一切必要的装备来对抗和击败敌人，”他说，指的是德黑兰支持的哈马斯和黎巴嫩真主党等激进组织。&lt;/p>;&lt;p>;在德黑兰，前美国大使馆门口的数千人高呼“美国去死”和“美国去死”。以色列。”一些人焚烧了这些国家的国旗和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的肖像。&lt;/p>;&lt;p>;他们还携带了被杀的伊朗结盟激进组织高层人物的照片，包括黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉和巴勒斯坦哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔。国家组织的集会中的人群高呼他们已准备好保卫巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong foundation highlights boon of peritoneal dialysis at home to kidney failure patients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285003/hong-kong-foundation-highlights-boon-peritoneal-dialysis-home-kidney-failure-patients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 16:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/d02f6b13-e9cc-46ac-8f23-e2cd7a5f7b70_d5216464.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肾衰竭患者吴玉梅（中）和女儿毛碧儿（右）在香港肾脏基金会成立45周年纪念时分享腹膜透析经验。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于65岁的吴玉梅来说，腹部连接一根管子以排出血液中的废物已成为每晚的例行公事，自2019年被诊断出肾衰竭以来，她一直在持续。&lt;/p>;&lt;p>;在女儿的帮助下，这位退休的香店老板每天晚上在家进行腹膜透析，清洗腹部的机器连续运行几个小时。她睡觉了。&lt;/p>;&lt;p>;“我在肾衰竭前三年被诊断出患有糖尿病。我感觉自己的身体越来越虚弱，视力也越来越差，但我不想给孩子们带来麻烦。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“2019年的一天，我感到精疲力竭，身体浮肿，无法行动。”呼吸。当我到医院寻求帮助时，我发现我患有肾衰竭。”&lt;/p>;&lt;p>;她是香港5,280名肾衰竭患者之一，每天必须接受腹膜透析，但治疗在家让她可以享受日常活动，否则会因为频繁去医疗中心而受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;根据医院管理局的数据，去年香港有超过 11,200 名肾衰竭患者，其中 22%通过持续血液透析或血液透析进行治疗，47% 的患者接受腹膜透析。&lt;/p>;&lt;p>;其中不到三分之一的患者能够接受移植。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/0bd02ff5-e8a4-437c-8fb3-14ef5f8dcf65_bf09207e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴和她的家人每月花费 3,000 港元租用机器进行腹膜透析——如果没有基金会的经济援助，他们只需支付一半的费用。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港肾脏基金会主席、肾脏病专家吕兆辉周日在香港肾脏病基金会表示，糖尿病是去年香港肾衰竭的主要原因。庆祝该组织成立 45 周年的活动。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年新增 1,428 名患者，其中一半以上患有糖尿病，13% 患有高血压。&lt;/p>;&lt;p>;“这 53 名患者一半的病例是可以预防的，”Siu 说，并补充说，早期预防高血压和糖尿病是避免肾衰竭的最佳方法。&lt;/p>;&lt;p>;“一半患有糖尿病的患者不知道自己患有这种疾病。香港多达 10% 的人口可能患有糖尿病。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，糖尿病并不一定会出现主要症状，因此定期检查对于及早发现非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁高血压和糖尿病患者坚持治疗，以免病情恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们明白继续吃药很累，但我们鼓励他们定期服药，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[他们的病情]不能得到控制，就会导致肾衰竭。”&lt;/p>;&lt;p>;通过基金会的帮助和捐助者的支持，为Siu 补充道，多年来肾衰竭患者的情况有所改善，为他们提供了更多的灵活性和便利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/03/003bbfe1-d03e-4657-a29d-d7c79861c71f_899cdac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港肾脏基金会主席吕兆-fai 在该组织成立 45 周年纪念日上发表讲话。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前香店老板吴和她的家人每月花费 3,000 港元（386 美元）进行腹膜透析，她必须接受腹膜透析治疗。直到找到捐献者，未来可期。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有基金会的支持，每月还要多花3000港元租用透析机。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她选择了在家进行腹膜透析。由于血管较弱，前往沙田洗肾中心不方便，所以选择洗肾而非血液透析。&lt;/p>;&lt;p>;吴女士三十多岁的女儿莫碧丝 (Bess Mo) 是吴女士的主要照顾者，协助她进行治疗&lt;/p>;&lt;p>;“我必须在医院接受一个月的培训，学习操作机器的程序以及如何对妈妈肚子里的导管进行消毒。”莫说。&lt;/p>;&lt; p>;“我妈妈很难独自做这件事，因为她已经失明了。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们在家进行过夜腹膜透析的能力减轻了莫的压力，因为治疗使她的母亲能够进行日常活动，否则如果吴必须前往透析中心进行透析，这些活动就会被打乱。&lt;/p>;&lt;p>;“她仍然每天积极在寺庙做志愿者，并且可以自己出行”，Mo 说。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名看护人，Mo 说，通过定期检查及早发现是预防肾衰竭的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“也许对于老一辈来说，有一个“去看医生是禁忌，因为他们对可能患有的任何疾病都抱有回避态度。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须正视糖尿病，尽早防止病情恶化。 ”&lt;/p>;&lt;p>;医生工会去年表示，近 70% 患有肾脏疾病的香港人拒绝接受任何治疗，即使测试显示尿液中的蛋白质水平异常。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Keeping people on police bail for 5 years is an abuse of power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3284816/keeping-people-police-bail-5-years-abuse-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/e721ab8a-acb1-40ea-a208-8884d6407d9d_9332243d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在西九龙裁判法院外执勤5月30日国家安全案件聆讯。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;保安局局长邓炳强或许应该重新审视香港的法治和普通法制度，根据他在最近一次采访中的言论。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到他的职责涵盖了所有纪律部队——警察、海关、移民、消防和其他部门——他们负责维持社会秩序，有充分的了解这些方面似乎是他工作的一个相当基本的部分。&lt;/p>;&lt;p>;而且，他的言论如果从表面上看，很可能会被海外各种反华反港组织利用。 。我们都知道他们有自己的敌对议程和叙述，但没有必要向他们提供针对我们的新弹药，尽管是无意的。&lt;/p>;&lt;p>;《基本法》规定，香港先前实行的法律制度，普通法仍然有效。值得注意的是，习近平主席在 2022 年 7 月 1 日访问这里期间发表的标志性讲话中两次提到普通法体系并强调维护普通法体系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;由于它适用于商事案件，普通法是使我们的城市成为如此有吸引力的经商场所的因素之一，因为它提供了公平的竞争环境和合同的可执行性。&lt;/p>;&lt;p>;由于它适用于刑事案件，普通法是基于一些简单的原则：在它面前人人平等；一个人在被证明有罪之前是无辜的；除依法外，不得违背任何人的意愿对其进行拘留；迟到的正义就是正义的否定，等等。最重要的是，它建立在合理和公平的概念之上——在任何特定情况下，一个有理智的人会怎么想或怎么做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐的采访对象是人民他在2019年和2020年初的社会动乱中被捕。他提供了一些有用的数字：仅有1万多人被捕，近3000人已通过法律系统得到处理。这使得大约 7,000 起案件悬而未决——这些人已被逮捕但未被指控。&lt;/p>;&lt;p>;当一个人被捕时，他或她就被剥夺了自由。因此，在任何普通法司法管辖区，逮捕都是非常严重的事情，但如果有合理理由怀疑被捕者参与犯罪，则从更广泛的公共利益来看，逮捕是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;如果证据充足警方拥有的证据足以证明立即提出指控是合理的，然后必须在合理的时间内（通常是 48 小时）将嫌疑人带上法庭，并且我们独立司法机构的一名成员将接管案件的监督。就有关案件而言，证据似乎不足。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，通常的做法是根据《警队条例》第52条允许警察保释。被捕者可以自由行走，但须“签订一份合理金额的担保书，无论是否有担保”。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人必须同意向警方报到，或者出现在法庭上，在指定的时间。可以施加各种其他限制作为准予保释的条件，例如要求定期向被告当地警察局报到，或者在严重的情况下，交出旅行证件，或者不被允许离开香港。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了施加实际限制外，警方保释还带有耻辱感，可能会影响家庭其他成员，并对个人的社交生活和工作前景产生影响。&lt;/p>;&lt;唐没有透露这 7000 人中有多少人仍在警方保释中。怀疑大多数都是这样。警方在这个问题上仍然相当含糊其辞：几个月前，我提出了一个正式问题，询问在特定日期有多少人已获得警方保释一年以上。官方答复是：“警方没有保留所要求的数字。”&lt;/p>;&lt;p>;当然，这些信息是可以获得的，并且可以很容易地收集和整理。唐明天上午 9 点发给警察局长的一封电子邮件，上午 9 点 05 分发给所有警察局的一封电子邮件，将在午餐前得到答复。所以官方的答复是准确的，但其目的是掩盖事实而不是揭露事实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐的表态是为了回应各方公开呼吁划清界限的呼声。社会动荡。他将此等同于要求停止调查案件并将非法行为合法化。这就是辩论界所谓的“摆稻草人”，就是故意歪曲对方的论点，以便更容易地推翻对方的论点。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以划清界限，但不停止调查。这些情况可以继续下去，如果确实出现额外的证据，相关人员可能会被带上法庭，接受法律的全面制裁。&lt;/p>;&lt;p>;但是，没有理由让警方保释数千名年轻人。临时。尽管他们没有被判犯有任何罪行，但他们的自由却受到限制。应修改法律以设定合理的期限，例如一年。五年代表滥用权力。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法不合理，因此违反了普通法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s public outpatient clinics to focus on serving city’s vulnerable: health chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285004/hong-kongs-public-outpatient-clinics-focus-serving-citys-vulnerable-health-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 16:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/7ee9ae19-34bf-4403-9851-1ef375b5abc8_244f7b06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西环公立门诊诊所的病人等候就诊嗬。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的公立门诊诊所将把重点转向服务香港的弱势群体，同时鼓励大多数居民向社区家庭医生寻求治疗，而不是依赖医生香港卫生局局长表示，政府资源。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂周日表示，政府需要在医疗改革下更有效地利用其资源，以保障香港居民的福祉.&lt;/p>;&lt;p>;“患有慢性疾病或轻微疾病，例如感冒、流感的人士不应前往医院管理局。他们应该求助于我们的家庭医生，而他们大多数都是在私营部门。”罗在电视节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，无论我们培训多少医生，都会被浪费。”&lt; /p>;&lt;p>;罗表示，政府将承担起责任，通过现有门诊诊所，照顾“一小部分无力承担医疗费用的人”，例如生活贫困和依赖公共福利的人。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，承保门槛可能取决于家庭收入。&lt;/p>;&lt;p>;患有严重疾病的人也需要自掏腰包，尽管罗表示当局正在研究加强补贴制度&lt;/p>;&lt;p>;罗说，危重疾病包括癌症、心脏病、中风、慢性肾病、严重感染和涉及多学科护理的复杂医疗病例。&lt;/p>;&lt;p>;儿科疾病，尤其是儿科疾病婴儿也会被考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要充分利用我们的儿童医院。它们是宝贵的资源。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已投资超过 100 亿美元，希望将治疗各种儿童疾病的专业知识集中到某些地方，以便更好地管理。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/c9829fda-689a-4092-ba7d-7de278e86754_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生局局长罗仲茂表示，政府需要在医改下更有效地运用资源。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超上月施政报告强调深化医疗体系改革，包括检讨职能和分工&lt;/p>;&lt;p>;文件亦表示，当局将在质素、成本效益和价格透明度方面改革私营医疗服务。&lt;/p>;&lt;p >;Lo 周日表示，患者应该能够清楚地了解医疗服务的定价，特别是常见的手术和治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他澄清说，目标不是规范私人诊所如何定价，而是让&lt;/p>;&lt;p>;“目前，即使在同一家医院，同样的情况，我们也看到了很大的差异，其原因相当复杂。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Lo还透露了他的愿景，计划建立一个社区药房网络，提供基本药物和医疗服务，在全市 18 个区中每个区设立约 5 至 6 个此类诊所，以确保居民合理的距离，从而避免不必要的出行医院。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，社区药房需要拥有足够的资源，包括经过培训的药剂师，来管理弱势群体的用药，特别是护理院的老年人。&lt;/p>;&lt;p>;这包括升级他们的药房他说，政府的最终目标是通过社区药房促进预防保健和定期检查，从而减轻公共医疗系统的整体负担。同时提高居民的健康水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[UK’s new Conservative Party leader to name shadow cabinet in days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285001/uks-new-conservative-party-leader-name-shadow-cabinet-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 15:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/85edc12b-db2a-4e3c-805f-038ae4d92cbe_9f3b8fb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯米·巴德诺克成为保守党新党魁后发表演讲11 月 2 日星期六在伦敦举办的派对。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 将在几天内宣布她的影子内阁，她将开始担任英国反对党保守党领袖的任期。&lt;/p>;&lt;p>;新任保守党领袖已被了解希望她的高层团队在周二之前就位，届时影子内阁将举行自她当选以来的首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，她表示愿意为所有五名内阁成员提供职位。尽管前内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 已经宣布打算重返后座议员，但她的领导对手仍是她的领导对手。&lt;/p>;&lt;p>;其他重返后座议员的高级保守党包括前财政大臣杰里米·亨特 (Jeremy Hunt) 和巴德诺克 (Badenoch) 的前任领导人，里希·苏纳克 (Rishi Sunak)。&lt;/p>;&lt;p>;但是罗伯特·詹里克 (Robert Jenrick)、汤姆·图根哈特 (Tom Tugendhat)、梅尔·斯特莱德 (Mel Stride) 和普里蒂·帕特尔 (Dame Priti Patel) 似乎仍然对前座职位的邀请持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;在巴德诺赫的公共支持者中，前财政部长人们普遍认为安德鲁·格里菲斯可能成为影子财政大臣。&lt;/p>;&lt;p>;周六，巴德诺克以 53,806 票对 41,388 票击败詹里克，成为第一位领导欧洲主要政党的黑人女性。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/2b9b8f8d-e5e4-43f6-b2e4-95d43d28899f_0682ab79.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国主要反对党保守党的新领导人凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 受到落选候选人罗伯特·詹里克 (Robert Jenrick) 的祝贺，并在巴德诺克被宣布为新领导人后。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的最初的影子柜选择也可能表明她打算参加聚会的方向，有几位评论员建议她的选举带动右边的转变为保守党试图恢复对英国改革的投票。&lt;/p>; &lt;p>;在周六的胜利演讲中，她承认自己的政党在其前面有“巨大的工作”，需要对此“诚实”她说&lt;/p>; &lt;p>;她说： &lt;/p>; &lt;p>;后来，她告诉《星期日电讯报》，工党政府“失败了，因为他们重复我们的许多错误，并且对此倍增&lt;/p>; &lt;p>;她补充说：“现在，保守派将其负责并开始续签工作是保守派的工作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan watches China-India border thaw with mixed feelings over Kashmir]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284863/pakistan-watches-china-india-border-thaw-mixed-feelings-over-kashmir?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/db54d269-2a16-41e9-ac83-ac83-fe060ee4c3f1_5c5555f095.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周四在Karakoram附近通过。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦正在观看，因为它的亲密盟友中国和竞争对手的印度寻求在他们有争议的喜马拉雅山脉中脱颖而出，这是宽慰和关注的混合边境。&lt;/p>; &lt;p>;虽然伊斯兰堡对最近的军事重新定位保持了正式沉默，但分析师说，在克什米尔的那个点的紧张局势缓解了他们的三个边境会议的新闻。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦将欢迎有助于该地区稳定和安全的发展。 - 印度紧张局势是“在世界其他地方如此充满困境的时候，对南亚来说是个好消息”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/398cf2bd-e3ad-4bec-9a22-9a22-465992ea862f_089e017e.jpg for “>;中国总统习近平与印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在10月23日在俄罗斯喀山举行的第16座金砖国家峰会的场边握手。外交部于10月21日在边境地区与中国宣布与中国达成协议，该协议因暴力冲突而导致2020年6月24名士兵死亡。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部死亡。&lt;/p>; &lt;p>;随后，通过外交和军事渠道“紧密沟通”后，双方都“达到了解决方案”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，分析人士说，巴基斯坦仍然对印度拒绝在克什米尔进行边境纠纷感到沮丧。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管2021年2月在旨在减少有争议边境的小规模冲突的停火协议，但自2019年以来，南亚邻国之间的外交关系仍在很大程度上冻结。&lt;/p>; &lt;p>;在一次罕见的访问中，印度外国访问大臣Subrahmanyam Jaishankar上个月在伊斯兰堡举行了上海合作组织会议，这是自2015年以来的首次部长级访问。&lt;/p>; &lt;p>;他没有进行正式的双边对话，但在一次非正式的讨论中，巴基斯坦的外交部长Ishaq dar据报道，敦促Jaishankar允许印度的板球队参加大型锦标赛巴基斯坦参加明年年初。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/11/01/4FDF5438-9F13-4527-BC9C-2B4A7D48AEEE_741C188B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度外交部后来否认提出了这样的请求，并指出“什么都没发生”。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰堡了解到，华盛顿智囊团威尔逊中心的南亚研究所主任迈克尔·库格曼（Michael Kugelman）说，中国 - 巴基斯坦合作伙伴关系的“共同关注是驱动力之一”。&lt;/p>; &lt;p>;他。&lt;/p>; &lt;p>;警告说，对于伊斯兰堡而言，印度和中国之间有和解的任何迹象可能是“有问题的”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然有自己的家庭危机，但巴基斯坦“足以担心在家中” Kugelman说，&lt;/p>; &lt;p>; farwa aamer是纽约亚洲社会政策研究所的南亚倡议主任，&lt;/p>; &lt;p>; farwa aamer降低了其两个强大的邻居之间重新边界冲突的可能性。巴基斯坦将密切监视中国和印度之间的发展，同时优先考虑其自己的内部安全问题，“必须紧急解决”。&lt;/p>; &lt;p>;今年，激进分子对中国国民和腰带和道路倡议项目的两次自杀式袭击已有导致了七名中国公民死亡，上个月促使北京建议其公民前往巴基斯坦西部的Bal路支省西部省和开伯尔·帕赫图赫瓦（Khyber Pakhtunkhwa。对袭击的挫败感，说：“在六个月内两次袭击我们是不可接受的”。 ”，强调北京的“安全是最大的担忧”，对于650亿美元的中国 - 巴基斯坦经济走廊的成功至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;“没有安全有道理的环境，什么都无法实现，无法实现”中国特使警告。&lt;/p>; &lt;p>;尽管面临这些挑战，但分析师相信中国将与巴基斯坦保持密切的关系，鉴于他们的经济和战略一致性。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦外交部发言人Mumtaz Baloch对Baloch做出了回应。中国大使在周四的评论，称他的言论“令人困惑”，并重申了巴基斯坦对南亚国家“中国兄弟”安全的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，巴基斯坦缺乏所必需的政治和经济影响力库格尔曼说，印度迫使印度进行有意义的对话。&lt;/p>; &lt;p>;印度认为，与巴基斯坦的和解相比，与中国和中国的连锁效应更具优势”，库格尔曼说。他补充说，北京可以增加投资机会，印度在扩大与伊斯兰堡的商业关系方面几乎没有优势，并且“不寻求这些结果”。 ”在双边关系中，巴基斯坦“诉诸恐怖主义以实现其政治目标和克什米尔的问题”。默认/文件/d8/images/canvas/2024/11/01/9B9DC00F-DCA4-4A0E-853A-BFF562054FDB_825483DE.JPG“ alt =”山谷，在印度与巴基斯坦在克什米尔的有争议的边界。照片：Sopa Images/Lightrocket通过Getty Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度在查mu和克什米尔和其他地方“付出了巨大的代价来控制恐怖主义”，古普塔说，“不能宽容这个问题”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果巴基斯坦在这些问题上前进，那么与印度进行对话，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;但是，巴基斯坦拒绝接受任何单方面改变了克什米尔的地位，在这场比赛与印度进行了两次主要战争。在2020年，新德里撤销了它管理的克什米尔地区的特殊地位，结束了该地区自己的法律和自治，并引发了广泛的抗议。&lt;/p>; &lt;p>; lodhi，前巴基斯坦大使说，印第安人的政府说总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）对恢复与伊斯兰堡的会谈“没有兴趣”，“显然得出结论认为，对话的缺乏会伤害巴基斯坦而不是印度。她说：“对巴基斯坦 - 印度的关系产生连锁反应。”尽管中国和印度都进行了实质性的边境谈判并作为全球南方的主要参与者共享经济利益，但与巴基斯坦进行对话的类似动机尚未出现。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/11/f79b0fc7-6520-6520-46f9-94e6-94e6-9087495bd432bd432_89c3cc3cc7.jpg7.jpg“ “颜色：＃999;”>;印度士兵沿着一条山通行证，将斯利那加到与中国边界附近的拉达克相连。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着印度和中国都继续努力解决边界差异，前印度大使Gupta强调，从“眼球对抗”和恢复巡逻中撤出部队将是必不可少的为了保持稳定。&lt;/p>; &lt;p>;“这将有助于维持和平，安全和良好的邻居关系，”他说，尽管他承认“双方都需要大量的患者处理” &lt; /p>; &lt;p>; aamer说，中国和印度的这种信心建设措施有助于表明该地区的情况“并不紧张”，最终使整个南亚受益 - “这应该是在她说。 target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” color：橙色target =“ _blank”>; https：// https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teen Chinese ‘maths genius’ was helped by teacher to ace global contest, probe finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3285002/teen-chinese-maths-genius-was-helped-teacher-ace-global-contest-probe-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 16:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/97938096-9CAE-4FA2-BA6D-36EC1A32BA7C_59EB2A43.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据周日宣布的最终成果，北京大学，北岛大学和马里兰大学的大学公园。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名中国时装设计专业的学生被称为“天才”，因为她在全国数学比赛中得分，在她的教师的帮助下取得了成果组织者说，她“没有赢得奖品”。&lt;/p>; &lt;p>;周日，江苏省东部的Lianshui二级职业学校说，江安的老师王·鲁伊伊（Wang Ruihui）已向此事发出警告。 &lt;/p>; &lt;p>; ping击败了今年的教师奖。 >;比赛每年在中国东部杭州的阿里巴巴的达莫学院举行，吸引了来自世界上一些顶级学校的参赛者。阿里巴巴拥有《南方中国早晨》。 >; &lt;p>;但全国关注引起了审查，其他参赛者质疑了她的分数和数学能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/11/03/F2B04E83-EBBC-4599-9EDB-A2CCEC948A0D_E6D11242.JPG“公众在与世界各地精英学校的一些顶级数学大脑面对面后，宽恕了参赛者。照片：微博/＠新闻晨报 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在发送给组织委员会的联合信中，其他39名决赛入围者说，ping“犯了几个明显的写作错误”，同时解决了问题参赛者写道，在达莫学院（Damo Academy）发行的纪录片视频中。该活动的组织委员会周日的一份声明说，调查发现，王在他的照顾下向学生提供了“提供帮助”，违反了规则。&lt;/p>; &lt;p>;根据竞争规则，合格回合是一本开放书测试，允许参赛者参考在线和离线材料。但是，与他人的讨论明确禁止。&lt;/p>; &lt;p>;竞争委员会道歉，承认该事件管理的缺点和保证改进。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;委员会还在周日宣布了其获奖者，认可了86名参与者&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;排名前五的金牌得主来自北京大学，Tsinghua大学和马里兰大学，大学公园。&lt;/p>; &lt;p>; Lianshui职业学校表示将帮助教师和学生为了更好地“建立正确的价值观和成功的概念”。&lt;/p>; &lt;p>;它也要求公众宽恕Ping，他在竞争中脱颖而出，成为职业学校唯一的参与者，而不是最好的数学大脑。 &lt;/p>; &lt;p>;职业学校通常会吸引那些不晋级高中成绩的学生，因此无法参加最重要的大学入学考试或Gaokao。&lt;/p >; &lt;p>;许多互联网用户表示，该事件表明“诚信比人才更重要”。&lt;/p>; &lt;p>;“数学是客观的和冷的。您可以一次作弊，愚弄所有对数学知识的人，但您不能欺骗游戏中的所有数学家。”一位评论者说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prisons chief vows to stand fearless against violence after attack on officer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284998/hong-kong-prisons-chief-vows-stand-fearless-against-violence-after-attack-officer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/2130441B-3535-4F9B-B7CD-826BF3EC6AEC_27B18B2D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sai kung in sai kung in sai kung in sai kung。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港惩教服务部（CSD）发誓要在最近对军官的帮派袭击发生后，对任何形式的暴力恐吓无所畏惧。在向受伤的员工付款后。&lt;/p>; &lt;p>;惩教服务专员Wong Kwok-Hing在周日访问Kwun Tong的联合基督教医院时，谴责了暴力攻击，同时证实该官员状况稳定。 &lt;/p>; &lt;p>;“ CSD严重谴责了无法律暴力，我们认为袭击者公然挑战了法治，并破坏了社会秩序，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“惩教服务的每个同事部门是专业执法者，永远不会害怕任何形式的暴力威胁。 ” &lt;/p>; &lt;p>;，但Wong拒绝解释该官员是否因与袭击者的个人争执而受到袭击，称此案仍在调查中，不合适地披露更多细节。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“我们将继续与警察调查合作，并希望他们将尽快逮捕该犯罪的肇事者。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/203/03/76BD1841-7D42-45D42-45D4-9F57-F4147F4147F151ABF151ABF_6239D8B7.JPG ;“>;惩教局专员Wong Kwok-Hhing谴责了对监狱工作人员的暴力攻击。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察在周六逮捕了八人，全部具有三合会背景，此前三名男子袭击了一名50岁的CSD助理官员，他离开了皮克（Pik）周五。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士告诉邮报，涉嫌以三合会背景的囚犯组织了对军官的帮派袭击，因为他对受害者感到不安。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士说Sai Kung Pik UK监狱的囚犯是Triad Gang上的Sun Yee成员，他对军官的不满，促使他安排他的同事发动袭击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; lam kai-chor，校长警方因部队的有组织犯罪和三合会局而在周六表示，其中一名嫌疑人在袭击中担任领导人，其他七名是他的同事。&lt;/p>; &lt;p>;受害人受害人的头部和武器受伤了6次。 ，以及他的右手腕骨折。&lt;/p>; &lt;p>;一位内部人士说，他头上的两个伤口的尺寸为10厘米（4英寸）和6厘米。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说这三个男人袭击了监狱官员“像棍状的硬物体”，而不是当局先前报道的刀子。&lt;/p>; &lt;p>;官员仍在调查事件发生期间被捕嫌疑人的角色没有证据表明袭击与受害者的财务状况或个人生活有关。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部队还表明，肇事者在逃脱期间与他们相撞时受伤治疗后的医院。&lt;/p>; &lt;p>;部门的工作人员还向军官及其家人提供帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Taiwan’s Lai may have little to celebrate in constitutional court win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284992/why-taiwans-lai-may-have-little-celebrate-constitutional-court-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/88FCCB4A-81FE-47B0-BCB1-F5EDDB267C4A_E5F41C7A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;反对党议员在5月20日宣誓就职几天开始。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾大法官反对反对派领导的改革的裁决，以增加立法监督，预计将加深政治鸿沟，并使政治鸿沟加剧William Lai Ching-Te政府的生活更加复杂。&lt;/p>; &lt;p>;反对派领导人描述了这一裁决 - 几乎所有拟议的改革都是违宪的 - 是“耻辱”和“司法诚信之死”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在莱（Lai）统治民主进步党（DPP）和反对派立法者之间的紧张局势之后，这些决定是在5月20日宣誓就职后几天开始的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;八天后，主要是主要反对派Kuomintang（KMT）和较小的台湾人民党（TPP）联手推动了许多议会改革法案。&lt;/p>; &lt;p>; lai的内阁在6月11日否决了这些法案立法者的62-51投票。这促使执行机构要求进行宪法审查，理由是该法案可能是立法机关权威的推翻。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/203/03/B23759C0-0C8B-47E4-B743-CFDD57742AAA5_7A5A5A1A1A1F.JPG.JPG” 6 月 21 日，国民党议员在台北立法院内庆祝在政府监督法案上获得多数票。横幅敦促国会改革和反腐败行动。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据KMT立法者Huang Chien-Hao的说法，宪法法院于10月25日宣布的宪法法院的裁决造成了“三个重大破坏”。&lt;/p>; &lt;p>;“它支持居住在立法机关中的官员，而无需处罚，这是一个超级总统系统中的官员，该系统使顶级领导者可以摆脱制衡，并有效地消除了立法机关的调查权。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;。 &lt;p>;改革将使立法者更大的监督权比行政部门，包括与美国，德国，日本和其他民主国家行使的调查机构相似的，如分析师所指出的那样。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。反对党还寻求对拒绝提供信息或在立法听证会上发表虚假陈述的官员的罚款高达200,000美元（6,250美元）。&lt;/p>; &lt;p>;改革的另一个特征是授权立法者的一项规定政府机构，军事分支机构以及法律和私人实体的信息，违规行为不遵守高达100,000美元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;该立法还要求台湾领导人在3月之前发表年度地址每年1，回答立法者的问题。它本来会进行开放式选票，以任命关键政府职位。&lt;/p>; &lt;p>;与大法官裁定以这种方式增加立法监督将在很大程度上违宪，改革法案中概述的具体惩罚将不再申请。&lt;/p>; &lt;p>; DPP官员赞扬了这项裁决，声称拟议的立法监督者提出的增加了公众的恐惧，通过使立法者不适当地调查私人实体。&lt;/p>; &lt;p>;“ CO] TSMC和私人公民现在可以放心，立法机关不会超越其权利。” DPP立法者Wu Szu-Yao说。行政部门将立法机关变成了“权力的贩子”，此举将“破坏台湾的民主形象”。&lt;/p>; &lt;p>;在上周二的立法机关的一次会议上，秘书长Chou Wan-Lai批评了这项裁决对于“过度限制立法权力”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该决定有效地消除了立法者邀请该岛的领导人提供行政报告的能力，因为现在的要求现在将被视为违宪。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;台北塔尤恩（Taoyuan）的凯南大学（Kainan University）的法学教授Chang Kuei-Mei说，该裁决允许官员通过扣留信息或提供虚假陈述来避开立法责任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。美国和德国，这种行动受到刑​​事处罚。”张说。她补充说：“台湾现在拥有世界上最薄弱的立法权之一。她说，他们旨在作为最后的司法司法员，“但是在这种情况下，他们偏离了这个角色。” ，内阁忽略了，要求进行审查，并且 - 失败了 - 仍然进行了宪法解释。&lt;/p>; &lt;p>;台湾公众舆论基金会负责人迈克尔·Ying-Ying-Ying-Ying-Ying-Ying-Ying-Ying-Ying-Ying-Ying ung他们没有寻求的反对，“使几个月的立法努力毫无意义”。 。司法机构”。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出了具有讽刺意味的是，在作为立法者的日子里，莱曾支持与他现在反对的改革相似的改革。陈说：“他正在扭转自己的立场。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chen补充说，莱政府在保证保护台湾民主机构的同时似乎是打算在没有足够支票和余额的情况下整合政府分支机构的控制权。 >; KMT和TPP已经推迟了自2025年8月的预算和国家通讯委员会和大法官委员会的任命以来的审查，作为消除不必要的支出的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; Max Lo，执行官总部位于台北的智囊团台湾国际战略协会的主任期望这些事态发展对莱政府的计划产生“重大影响”，“在已经紧张的跨质量关系中”。&lt;/p>; &lt;p>;北京认为台湾是台湾一部分领土，如有必要，将通过武力受到大陆控制，并将莱视为顽固的分离主义者，他加大了台湾海峡发生冲突的风险。&lt;/p>; &lt;p>;自从Lai以来，交叉特征的关系恶化了上任，北京还警告他不要与美国这样的外部力量勾结。&lt;/p>; &lt;p>;像大多数国家一样，美国不承认台湾是独立的。但是，华盛顿反对任何试图通过武力将岛屿置于北京的控制之下，并在法律上承诺为其辩护提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>