<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[World chess federation bars transgender women from competing in women’s events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3231446/world-chess-federation-bars-transgender-women-competing-womens-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/4cf5ca09-264e-4278-868a-305199a91c1f_f612242f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界顶级国际象棋联合会规定跨性别女性不得参加其官方赛事女性，直到其官员对性别变化进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于瑞士洛桑的国际棋联联合会的决定于周一公布，并招致了跨性别权利倡导团体和支持者的批评。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国际棋联表示，它及其成员联合会越来越多地收到跨性别球员的认可请求，跨性别女性的参与将取决于对个案的分析，这可能需要长达两年的时间。&lt;/p>; &lt;p>;“性别改变是对球员的状态和未来参加比赛的资格产生重大影响的改变，因此只有在提供相关改变证明的情况下才能进行，”联合会表示。&lt;/p >;&lt;p>;“如果性别从男性改为女性，则在国际棋联做出进一步决定之前，棋手无权参加国际棋联针对女性的官方赛事。”&lt;/p>;&lt;p>;该联合会表示，将性别改为男性的女性头衔持有者将看到这些头衔“被废除”，但“如果该人将性别改回女性”，则有可能恢复这些头衔。&lt;/p>;&lt;p>;国际象棋联合会表示：“如果一名棋手将性别从男性改为女性，则之前的所有头衔仍然符合资格。”&lt;/p>;&lt;p>;它承认，有关变性棋手的此类问题是“国际象棋中不断变化的问题”并且“未来可能需要根据研究证据制定进一步的政策。”&lt;/p>;&lt;p>;没有人立即回复发给联合会高级官员的电子邮件以及致电瑞士联合会总部寻求进一步评论的电话。&lt; /p>;&lt;p>;这一决定的消息传出之际，该联合会正在阿塞拜疆主办世界杯赛事，包括排名第一的挪威特级大师马格努斯·卡尔森在内的顶尖选手都将参加。&lt;/p>;&lt;p>;联合会有公开比赛允许所有玩家参加，以及专门类别，例如女性、年轻玩家甚至电脑玩家。&lt;/p>;&lt;p>;许多涉及剧烈体力活动的运动（国际象棋则不然）一直在努力解决如何近年来制定了针对跨性别运动员的政策。&lt;/p>;&lt;p>;国际自行车联盟已加入田径和游泳的管理机构，将其作为顶级奥林匹克运动项目，解决跨性别运动员的问题和女子赛事的公平性。&lt; /p>;&lt;p>;上个月，自行车联合会规定，在男性青春期后变性的女性变性运动员将不再能够参加女子比赛。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rising Covid cases and new variant spark concerns about ‘third wave’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3231447/chinas-rising-covid-cases-and-new-variant-spark-concerns-about-third-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/ea3fbad0-6dee-4da6-8787-9cff12fc414c_7fd30a82.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国 Covid-19 感染人数的增加以及对新变种 EG.5 的担忧已经引发了人们对中国是否正在经历“第三波”冠状病毒病例的猜测，但公共卫生数据表明重症和死亡的风险仍然较低。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国疾病预防控制中心的数据（疾病预防控制中心），感染率自5月底以来一直在稳步下降，7月中旬触及12%的低点，但随后略有反弹，月底达到13.4%。&lt;/这反映了全球 Covid-19 病例上升的趋势。据世界卫生组织 (WHO) 统计，7 月 10 日至 8 月 6 日期间，全球新增病例 150 万例，环比增加 80%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的冠状病毒：新的疫苗接种行动随着下一波 Covid 浪潮的临近&lt;/h3>;&lt;p>;传染病临床专家彭杰告诉《华盛顿邮报》，他注意到广东省医院的 Covid-19 患者人数有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“彭说：“[这种增加]的主要原因是一些以前感染过新冠病毒的人随着时间的推移，对病毒的免疫力下降了。”他补充说，该病毒将继续引起小波感染。&lt;/p >;&lt;p>;新变种 EG.5 的出现正在加剧感染并引发担忧。世界卫生组织上周将其列为“感兴趣的变种”。&lt;/p>;&lt;p>;广东省佛山市疾病控制部门周三表示，EG.5 变种在该市的菌株中正在占据主导地位。 &lt;/p>;&lt;p>;EG.5 变种于 2 月份首次检测到。它是 Omicron 变体 XBB.1.9.2 的后代，具有一种突变，可帮助其逃避免疫系统针对早期变体和疫苗而产生的抗体。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，该病毒的数量一直在稳步增加EG.5 感染的比例。到 7 月中旬，EG.5 的全球流行率已达到 17.4%。与大约一个月前相比，这一数字显着上升，当时 EG.5 的全球患病率仅为 7.6%。它本周成为美国的主要变种。&lt;/p>;&lt;p>;截至 8 月 7 日，共有来自 51 个国家的 7,354 个 Omicron EG.5 序列已提交给国际病毒基因组数据库 GISAID。其中最大的一部分，即 30.6%，来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;关于第三波疫情的猜测也在中国社交媒体上传播，佛山的 EG.5 案件成为热门话题，用户分享了他们的经历感染Covid-19。&lt;/p>;&lt;p>;北京居民郭先生在微信上表示，他8月初出差时出现高烧、头痛、盗汗和腹泻。随后进行的快速抗原检测证实他感染了冠状病毒。&lt;/p>;&lt;p>;不过，香港大学病毒学家金东彦表示，现在判断最新的感染病例增加是否合格还为时过早作为第三波，因为中国大陆不再需要大规模检测，政府很难详细监控病例。&lt;/p>;&lt;p>;尽管EG.5变种已导致美国等国家的病例增加金表示，这并没有导致全球感染率上升，也没有导致重症病例和死亡人数大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;尽管病例激增，但中国的重症人数有所下降。中国疾病预防控制中心的数据显示，与6月相比，7月报告的重症病例和死亡病例分别减少1,513例和174例。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织在最新公告中表示，根据现有证据， ，“EG.5造成的公共卫生风险在全球范围内被评估为较低”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party paper slams officials for ‘reality show’ approach to fact-finding mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231439/chinas-communist-party-paper-slams-officials-reality-show-approach-fact-finding-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/8cf4c74b-a71c-45fe-a91c-6da3d61083b1_15dfe0c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国高级官员在全国范围内的“事实调查活动”中只是走过场执政的共产党在《人民日报》的一份措辞严厉的报道中表示，尽管一再警告，他们仍在上演“真人秀”。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，党喉舌的严厉语气表明，领导层渴望准确了解情况。实地情况。然而，其中一位人士表示，在中国的党国体制下，媒体的作用被削弱，使得这一追求变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;详细帖子于周三发布在中共官方社交媒体账户“侠客岛”上。 《人民日报》称，实况调查活动已成为党员干部的最新负担。&lt;/p>;&lt;p>;要求上级领导巡视，让干部“身心疲惫”，因为一些&lt;/p>;&lt;p>;报道还援引多位干部的话说，尽管花了大量的精力去组织和接待， ” &lt;/p>;&lt;h3>;北京为推动更好的政策而开展的实况调查活动是一个不容错过的机会&lt;/h3>;&lt;p>;在此之际，中国各地的官员正在实施一项3月份启动了一项任务，旨在征求公众对政策目标的反馈和建议。&lt;/p>;&lt;p>;随着劳动力老龄化和经济在美国主导的遏制行动中陷入困境，北京渴望更清楚地了解基层的不满情绪，敦促官员开展实地工作，而不是“坐在办公室里”。&lt;/p>;&lt;p>;党特别警告不要进行这种注重形式而非实质的打勾行为。&lt;/p>;&lt;p>;一项指示党中央决策层提出，干部外出考察要“轻装上阵，减少随行人员”。声明称，他们还应“避免重复，不搞形式主义”。&lt;/p>;&lt;p>;“侠客刀”的帖子呼应了周一发表的《人民日报》的一篇文章，批评了参与此次行动的官员的形式主义。据称，一些实地考察是像“真人秀”一样精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;中国传媒大学高级研究员秦峰表示，党对“打电话”态度的批评这表明中央领导层希望打破他们周围的“回音室”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京的意图非常明确，”她说。 “但问题是，仅靠党内和政府内部的工具和渠道真的能达到预期的效果吗？ 《侠客岛》文章指出了问题所在，干部是上级任命的，只关心上级对自己的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们给自己一些建议，那就容易多了。给媒体更多的空间，这可以成为帮助揭露实地问题的额外渠道。但现在，媒体的手脚被绑住了。”她指的是近年来国家对所有媒体平台的控制不断加强。&lt;/p>;&lt;p>;当地乡镇不得不动员 50 多名基层官员陪同周一的文章称，20人的省级调研组历时数天，提前一个多月开始准备，但没有透露具体省县。&lt;/p>;&lt;p>;准备工作包括“精心安排”考察路线和游览亮点，报道称，干部们需要清理沿线道路、重新粉刷房屋，并指导当地家庭如何回应检查人员的询问。&lt;/p>;&lt;p>;《学习时报》前副总编辑邓玉文中央党校干部培训的官方报纸《》表示，问题的症结在于，下级官员不敢说出真相，因为他们的老板可能会“认为这是针对个人的”。&lt;/p>;&lt;p>; “借助现代信息技术，中国官员如果愿意，可以轻松获取真实情况。党的领导人必须倾听基层的声音，奖励那些提出诚实意见的人，这样党才能跟随。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand seizes a ton of endangered pangolin scales allegedly destined for sale in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231443/thailand-seizes-ton-endangered-pangolin-scales-allegedly-destined-sale-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/96fae0e2-fb1c-4b44-89e6-aeec3f0678a8_b0a5718b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国当局周四表示，他们已查获一吨多穿山甲鳞片，价值超过 50 枚据信，价值 100 万泰铢（140 万美元）的资金已通过陆地边境运出该国。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，在东北部的加拉信省发现了覆盖一种食蚁兽的鳞片，并且泰国警方周四在曼谷举行的新闻发布会上表示，显然是要通过与老挝接壤的莫达汉省运出。&lt;/p>;&lt;p>;两名男性嫌疑人在一辆装有体重秤的卡车上，自然资源和环境犯罪司副司长阿里亚波尔·辛索恩 (Ariyapol Sinsorn) 表示，他们被逮捕并被指控非法持有受保护动物尸体。他说，两名男子对指控供认不讳。&lt;/p>;&lt;p>;穿山甲鳞片估计价格约为每公斤 40,000 泰铢（1,129 美元），疑似从马来西亚运往泰国，被运往老挝。环境犯罪部门的地区副主管 Kamnuan Chan-anan 表示，该产品显然是从那里开始销售给中国客户的。他说，正在进一步调查以确定运输路线。&lt;/p>;&lt;p>;周四在曼谷举行的新闻发布会上展示的鳞片已干燥，装在印有汉字和不同数字的化肥袋中。当局表示，他们怀疑这些数字被用来标记鳞片的质量。&lt;/p>;&lt;p>;野生动物保护官员 Prasert Sonsatahpornkul 表示，估计鳞片数量至少来自 3,000 至 4,000 只死亡穿山甲，并补充道穿山甲是濒临灭绝的动物，交易是非法的。这种动物的鳞片用于中药，含有角蛋白，这种蛋白质也存在于犀牛角中，尽管没有科学证据表明它们具有任何药用价值。穿山甲肉在越南和中国部分地区被认为是美味佳肴。&lt;/p>;&lt;p>;对穿山甲鳞片和肉的需求导致了猖獗的偷猎，导致亚洲各地的穿山甲数量锐减。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，当局透露，在泰国成功打捞约三吨穿山甲鳞片和一百多只活穿山甲的两次重大行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How an ancient Chinese city used ‘collective power’ to divert the threat of floods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3231438/how-ancient-chinese-city-used-collective-power-divert-threat-floods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/aeced9a3-8bd0-451f-95b8-9d30c2475dfb_2fd26897.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;研究人员在研究中国中部古代排水系统遗迹时发现了新证据&lt;/p>;&lt;p>;中英团队表示，平凉台人在创建新石器时代文化时，是“集体社会治理”社会的一部分，而不是一个中央集权的等级制度的一部分。 4,000 年前，在现在的河南省，出现了陶瓷水管理系统。&lt;/p>;&lt;p>;根据发表在同行杂志上的研究，该系统主要在家庭和社区层面运行，需要整个社区的投入。周一评论《自然水》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;“排水系统和其他公共设施的建设和维护是在异权社会结构中运作的，这与我们更熟悉的金字塔权力结构不同，”说该研究的通讯作者、伦敦大学学院考古研究所研究员庄宜杰。&lt;/p>;&lt;p>;平凉台遗址于20世纪80年代被发现，是中国最早精心规划的史前城市。&lt;/p>; &lt;p>;这座方形城市建在一个五米高的平台上，占地约 50,000 平方米（538,000 平方英尺），长度为 185 米（607 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>; 2020年，考古学家出土了多根陶瓷排水管，发现该遗址拥有最古老、最完整的古城镇排水系统。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，沉积岩芯表明，在平凉台等聚落建成之前，该地区地势平坦、低洼，并且定期发生洪水。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，夏季的强降雨可能每月在该地区倾泻超过 500 毫米（19.6 英寸），对社区造成巨大破坏。&lt;/p>;&lt; p>;为了缓解雨季的洪水，平粮台人开发了两层排水系统。&lt;/p>;&lt;p>;第一层是一系列与房屋平行的排水沟，有助于从房屋中引水。研究称，第二层由大量陶瓷排水管组成，这可能需要“仔细的规划和巨大的努力，可能需要整个社区的不同工作组的参与”。 &lt;/p>;&lt;p>;在夏季降雨期间，它对于引水特别有效。&lt;/p>;&lt;h3>;中国古代商朝泄露了更多3600年前的秘密&lt;/h3>;&lt;p>;庄说平凉台水系是沟渠和排水管的精心设计组合。&lt;/p>;&lt;p>;“沟渠收集和排放径流的时间和人力成本相对较低，而陶瓷排水管需要更大的努力，但能够分流他说，该系统是“集体力量”的产物。&lt;/p>;&lt;p>;这种集体方式与龙山时期的其他社区不同。作者认为，新石器时代晚期，墓地呈现出明显的等级结构。&lt;/p>;&lt;p>;“这种务实的水务社会治理构成了权力结构和社会治理中一个突出但长期被忽视的部分。 ”作者总结道。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，平粮台遗址的房屋以及墓地没有表现出明显的社会等级或严重不平等的迹象在其人口中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Pheu Thai gain backing from rival party to form government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231444/thailands-pheu-thai-gain-backing-rival-party-form-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 21:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/a5dfa136-1f02-41d5-8767-8f81e40cc216_8e081d83.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国为泰党周四获得了竞争对手军方支持政党的支持，可能是这样推动其在下周议会总理投票之前组建政府的努力。&lt;/p>;&lt;p>;泰国统一党 (UTN)，该党派前政变领导人巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 担任总理5 月份选举的候选人周四表示，将帮助为泰党组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;目前担任看守总理的巴育首次上台是在一场针对为泰党领导的政府的政变中。 2014 年。&lt;/p>;&lt;p>;“联合泰党将与为泰党一起加入政府，”UTN 发言人 Akaradej Wongpitakroj 周四告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们同意加入，共同推动国家前进， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国选举亚军同意与政府结盟的政党组成联盟&lt;/h3>;&lt;p>;在赢得选举的“行动党”领导人当选后，泰国已经在看守政府的领导下度过了五个多月的时间前进党在竞选总理时两次遭到保守派和亲军对手的阻挠。&lt;/p>;&lt;p>;前进党的前盟友、排名第二的为泰党本月早些时候接管了组建政府的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;历届为泰党政府在亿万富翁西那瓦家族的支持下，于 2006 年和 2014 年因军事政变而被推翻，当时该党的利益与该国强大的旧钱精英和保皇党军队发生冲突。&lt;/p>;&lt; p>;为泰党将在定于下周二举行的投票中提名房地产大亨 Srettha Thavisin 为总理，并需要超过半数的两院立法机构的支持，包括军方任命的参议院。&lt;/p>;&lt;p>;该党已成功获得其他 13 个政党的支持，但需要未经选举产生的参议院的一些支持。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ombudsman finds shortage of slots at subsidised elderly day care centres in a third of city’s districts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231445/hong-kong-ombudsman-finds-shortage-slots-subsidised-elderly-day-care-centres-third-citys-districts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/95ffc1b0-78f2-4443-ba5c-70eabe30c1c5_a6f8f69c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港三分之一的地区无法在资助日托中心提供足够的名额监察员在周四发布的一份报告中表示，试点计划下的老年居民将于下个月成为标准。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2013 年推出，分三个阶段实施，允许老年居民获得代金券政府认可机构提供的言语治疗、个人护理或康复锻炼等服务。&lt;/p>;&lt;p>;根据监察员报告，截至年底，全市18个区有5,289名老年人需要日托中心服务。去年，但其中六个地区的供应未能满足需求：东区、南区、黄大仙、沙田、离岛及元朗。&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员赵慧贤表示，场地及合资格场地的供应情况人手仍然是一个紧迫的问题，尤其是在社会老龄化的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人口老龄化的加剧以及对社区护理服务的需求越来越大，我认为政府有责任努力寻找更多的场地和服务她说。&lt;/p>;&lt;p>;根据行政长官李家超去年施政报告中提出的建议，该计划预计会在第三季度成为标准。 &lt;/p>;&lt;p>;针对申诉专员的调查，社会福利署表示，该计划将于九月标准化。&lt;/p>;&lt;p>;该署补充称，会加大力度推广和完善该计划。 &lt;/p>;&lt;p>;截至上个月，已有7,377名老年人通过该计划接受服务，该计划要求居民根据自己的经济状况缴纳自付费用，作为“用得起的用户付费”原则的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港老龄化速度快于预期，引发对未来医疗保健的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;东区日托中心名额短缺最严重，提供267个名额，但持券者有299人，另有 276 名居民仍在单独的等候名单上。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 建议邀请更多组织在需求高的地区提供或扩展服务。她表示，该部门还应该在分析中纳入更多数据，以确保更全面地了解地区一级的服务需求和供应情况。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，它认可当局向符合条件的人发送信件的努力。居民告知他们有关代金券的信息，这导致使用率从第二阶段的约 60% 增加到第三阶段结束时的 86%。&lt;/p>;&lt;p>;但报告称，该部门应采取“多管齐下”的方式，鼓励更多人使用该计划。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构敦促政府联系尚未使用代金券的居民，并尝试将等待名单上的居民与其他人联系起来。 &lt;/p>;&lt;p>;随着该计划的正规化，代金券配额将分阶段从目前的 8,000 个增加到 2025 年的 12,000 个。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还将扩展到涵盖租赁服务提供商同时从两个不同的提供商处购买辅助技术产品和服务。新的资讯系统亦会推出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港长者自杀率创新高，亟需更多支持&lt;/h3>;&lt;p>;部门发言人表示希望新措施能吸引更多长者居民和服务提供商参与该计划。&lt;/p>;&lt;p>;该市人口老龄化速度比之前预测的更快，年轻人的下降速度比政府预期更快，到 2046 年，中位年龄预计将达到 55.5 岁根据《华盛顿邮报》的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据还显示，在 Covid-19 大流行和移民潮席卷美国之后，过去三年的出生人数比 2017 年的预测低了 40%。去年，当局宣布了初级医疗保健蓝图，该计划旨在将医疗保健从对医院的依赖转向地区中心和私营部门，以更好地管理快速老龄化人口的需求.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan depreciation down to ‘short-term pressure’, says Beijing, economic fundamentals offer future support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231426/chinas-yuan-depreciation-down-short-term-pressure-says-beijing-economic-fundamentals-offer-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/e0f4c02d-32c1-42a8-a137-d7335aaa624b_73a67484.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京试图对人民币快速贬值做出积极的表态，声称这是由于“短期压力”，人民币兑美元汇率比一年前贬值约6.9%。&lt; /p>;&lt;p>;离岸汇率兑美元汇率已跌至9个月低点7.34，而在岸汇率也跌至11月以来的最低水平7.29。&lt;/p>;&lt;p>;贬值引发资本外流忧虑加剧，加上中国经济复苏逐渐失去动力，市场对中国经济增长前景的担忧有所上升，而7月经济数据令人失望后，这种忧虑进一步减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“近期人民币兑人民币汇率走软。中国人民银行（PBOC）下属报纸《金融时报》周三发表文章称，美元上涨主要是由于短期压力。&lt;/p>;&lt;p>;文章列举了不利因素，包括中美货币政策分歧以及美元在一轮激进的加息过程中暂时走强所导致的利差。&lt;/p>;&lt;p>;不过，汇率和跨境资本流动的前景仍然相对稳定该报称。&lt;/p>;&lt;p>;“从中长期来看，在基本面坚实支撑下，人民币汇率将继续在合理均衡水平上保持基本稳定。”&lt; /p>;&lt;p>;北京长期以来一直声称拥有稳定人民币的强大工具箱，但也希望人民币汇率保持灵活，以帮助吸收外部冲击。&lt;/p>;&lt;p>;在早些时候的年中工作会议上本月，央行表示将密切关注跨境资金波动，加强宏观审慎管理和预期引导。&lt;/p>;&lt;p>;“保持人民币汇率在合理区间的基本稳定” &lt;/p>;&lt;p>;然而，海外投资者在 7 月底减持了中国银行间债券 400 亿元人民币（55 亿美元），至 3.24 万亿元人民币（4440 亿美元）。据中国人民银行称。&lt;/p>;&lt;h3>;没有好转，失业率停止：中国 7 月经济数据的 7 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;然而，国家外汇管理局表示，国内外汇供应和需求保持平衡，上个月资本流入实际有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;为了稳定市场情绪，外汇监管机构周二表示，7 月份外国直接投资达到一年来第二高水平， &lt;/p>;&lt;p>;报告还称，全球主要经济体的货币紧缩政策即将结束，这将缓解相关的溢出效应。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济的基础外汇市场依然稳健。”副局长王春英表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院更新了吸引外国投资者和便利投资的政策，为海外企业发放商务签证和提供税收优惠&lt;/p>; >;&lt;p>;“[目标是]改善外国投资者的商业环境并促进外国直接投资，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;周日发布的 24 点指导方针清单包括具体内容支持对生物技术行业的投资，强调其是“一个重点关注领域”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ant Group’s Alipay updates app’s international interface to support Visa, Mastercard, other major credit cards ahead of 2023 Asian Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231422/ant-groups-alipay-updates-apps-international-interface-support-visa-mastercard-other-major-credit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/a8ee6a54-3773-4799-bced-37943cf96d83_edbbf5cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;金融科技巨头蚂蚁集团运营的数字支付服务支付宝已更新其应用程序的国际界面，以支持前往中国的海外游客，包括方便通过 Visa、Mastercard、Diners Club、Discover 和 JCB 进行信用卡购买。&lt;/p>;&lt;p>;此更新是在 2023 年杭州亚运会之前进行的据蚂蚁金服周四在今年的支付宝合作伙伴大会上宣布，将于 9 月 23 日至 10 月 8 日在浙江省东部省会浙江省举行。&lt;/p>;&lt;p>;鼓励这些热门信用卡的持有者注册并链接他们的信用卡。支付宝的卡信息，以便他们可以通过其应用程序向中国数千万商户进行支付，该应用程序与腾讯控股的微信支付一样，是全国范围内无处不在的数字结算平台。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服是蚂蚁金服的子公司。阿里巴巴集团控股公司最初于六月宣布了支付宝计划，以支持使用外国金融服务提供商发行的主要信用卡的海外旅行者。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝产品负责人金瑶瑶表示：“我们将继续优化我们的产品和服务，通过便捷的移动支付服务增强他们的旅行体验，从而更好地服务来中国的国际游客。”负责其应用程序的国际版本，在周四的一份声明中表示。 “我们还鼓励更多的商家和服务提供商在支付宝平台上进行数字化运营，以增强为国际游客提供的服务。”&lt;/p>;&lt;p>;支付宝的最新举措凸显了中国为方便外国游客和中国科技水平较低而做出的努力。 - 精明的老年人口融入无现金社会，非接触式支付已成为常态。&lt;/p>;&lt;p>;这种数字支付支持是在中国入境旅游面临“巨大困难”之际推出的，几个月后该国在入境旅游方面面临“巨大困难” 3月份重新向外国游客开放边境。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在入境旅游放缓的情况下，杭州急需海外游客。 The eastern city, one of mainland China&#39;s top tourist destinations, has accommodated 53 million visitors in the first half of this year, but the number of cross-border travellers – both inbound and outbound – via its international airport reached only 877,000 in the same period.&lt;/p>;&lt;h3>;Alipay applies for patent on palm payments to rival Tencent&#39;s WeChat&lt;/h3>;&lt;p>;The Alipay app&#39;s updated international interface now provides multiple language options and an easy-to-use translation tool, according to the Ant announcement. It also integrates travel services, including hotel and air-ticket booking, ride-hailing, public transport and exchange rate checks.&lt;/p>;&lt;p>;The updated version also includes services related to the Asian Games through the “Smart Hangzhou” mini-program, Ant said.&lt;/p>;&lt;p>;The Asian Games in Hangzhou were to be held last year, but was postponed to 2023 because of the rigid Covid-19 control measures implemented by the Chinese government.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 onboard aircraft, 2 motorists reportedly killed after crash on highway in Malaysia’s Selangor state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231430/aircraft-8-onboard-2-motorists-reportedly-killed-after-crash-highway-malaysias-selangor-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/17/31889e27-f53b-4bea-8092-de28c757dabf_6eea56b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An aircraft with eight people on board crashed onto a highway near Shah Alam in the Malaysian state of Selangor on Thursday, with 10 confirmed dead.&lt;/p>;&lt;p>;According to New Straits Times (NST), Selangor police chief Hussein Omar Khan said: “We believe that all those involved in the incident are dead. There were eight on board and two on the ground … at minimum [10 of them].”&lt;/p>;&lt;p>;The two on the ground were the driver of a car and a motorcyclist. Both vehicles were hit by the aircraft in the crash.&lt;/p>;&lt;p>;“The Fire and Rescue Department managed to put out the fire in 10 minutes,” Hussein was quoted as saying by NST.&lt;/p>;&lt;p>;“Forensic personnel are in the process of collecting the remains and will bring them to the Tengku Ampuan Rahimah Hospital in Klang for a postmortem examination and identification process.”&lt;/p>;&lt;p>;When asked if a prominent figure was also in the passengers&#39; manifest, Hussein reportedly said: “Yes, but we have to confirm.”&lt;/p>;&lt;p>;In a statement on Thursday, Malaysia&#39;s Civil Aviation Authority (CAAM) said the accident took place in the City of Elmina, Shah Alam.&lt;/p>;&lt;p>;“The aircraft operated by Jetvalet departed from Langkawi International Airport at 2.08pm to Sultan Abdul Aziz Shah Airport,” CAAM chief executive officer Norazman Bin Mahmud said.&lt;/p>;&lt;p>;“At 2.51pm, the Subang Air Traffic Control Tower observed smoke originating from the crash site but no mayday call was made by the aircraft.”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;I&#39;ll blow up the plane&#39;: arrest after bomb threat on Malaysia Airlines flight from Sydney&lt;/h3>;&lt;p>;He added that the Kuala Lumpur Aeronautical Rescue Coordination Centre (KL ARCC) has been activated to coordinate the search and rescue mission.&lt;/p>;&lt;p>;“The safety investigation will be conducted by the Air Accident Investigation Bureau under the Ministry of Transport Malaysia in accordance with Part XXVI of the Civil Aviation Regulations 2016,” said Mr Norazman.&lt;/p>;&lt;p>;He confirmed that the aircraft is a Beechcraft Model 390 (Premier 1) with the registration number N28JV.&lt;/p>;&lt;p>;Shah Alam district police chief Mohd Iqbal Ibrahim, who confirmed the incident, said that a police team has also been sent to the location, according to Bernama.&lt;/p>;&lt;p>;Posts on social media platform X show a burnt section of a highway in Elmina, Shah Alam with smoke billowing from a fire by the highway.&lt;/p>;&lt;p>;The area also appears to have been cordoned off by Malaysian authorities.&lt;/p>;&lt;p>;The aircraft reportedly plummeted to the ground and exploded upon impact, according to Free Malaysia Today, citing China Press.&lt;/p>;&lt;p>;This story was first published by &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing appears to be building runway on disputed island claimed by Vietnam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231431/south-china-sea-beijing-appears-be-building-runway-disputed-island-claimed-vietnam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/17/6322f260-df66-4ef5-b1cf-9f7c634955ad_34fb7113.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China appears to be building a runway on an island also claimed by Vietnam, according to satellite images, in Beijing&#39;s latest move to build military facilities in contested South China Sea territory.&lt;/p>;&lt;p>;A new airstrip started to appear in mid-July on Triton Island, the southernmost and westernmost of the Paracel Islands, known in Chinese as the Xisha Islands and in Vietnamese as the Hoang Sa Islands.&lt;/p>;&lt;p>;Vietnam also claims the islands, as does Taipei, whose South China Sea claims mostly overlap with those of Beijing. Triton Island is the closest in the Paracel archipelago to Vietnam&#39;s east coast.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s top diplomat Wang Yi urges Vietnam to help uphold Communist ideals&lt;/h3>;&lt;p>;Beijing has a history of fortifying disputed islands and artificial islands in the South China Sea by building military facilities to assert its sovereignty. For example, China has also built runways on Fiery Cross Reef and Mischief Reef in the Spratly Islands, known as the Nansha Islands in Chinese.&lt;/p>;&lt;p>;Rival claimants and Western countries have accused Beijing of militarising the contested waters, which it has justified by saying the military installations were needed to defend its territory.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese state media reports about military activity on Triton Island show members of the Chinese navy training and growing crops while stationed there. China has also built a helipad, buildings, radomes, a basketball court and a port to support the navy.&lt;/p>;&lt;p>;The new airstrip is 630 metres long (2,067 feet) and stretches from east to west across the island, according to satellite imagery. The runway is much shorter than others built by China, limiting the size of the warplanes that could use it.&lt;/p>;&lt;p>;By contrast, the runway on Fiery Cross Reef, known in China as Yongshu Jiao, is more than 3km long – potentially long enough for the People&#39;s Liberation Army&#39;s H-6 bombers to land and take off, according to analysts.&lt;/p>;&lt;p>;A new building around 100 metres to the south of the Triton Island airstrip was also built around the same time as the runway and appears to be connected to it by road or taxiway.&lt;/p>;&lt;p>;Compared to other rocks in the Paracel Islands, Triton Island is much smaller. The waters near the archipelago are rich in resources and part of a commercially active waterway.&lt;/p>;&lt;p>;The foreign ministries of Vietnam and China did not immediately respond to a request for comment on the new facilities on the island.&lt;/p>;&lt;p>;China and Vietnam have clashed multiple times over conflicting territorial claims in the South China Sea. In May, Vietnam accused a Chinese survey ship, the Xiang Yang Hong 10, and its coastguard escorts of violating its sovereignty.&lt;/p>;&lt;p>;Vietnamese fishers have long accused the Chinese coastguard of harassment and damaging their ships.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>