<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia to triple fees on foreigners buying existing homes, penalise them if they leave properties empty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244528/australia-triple-fees-foreigners-buying-existing-homes-penalise-them-if-they-leave-properties-empty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/351a4a18-49a6-42c2-a8c0-3c8186436922_ed614bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼马里克维尔正在建造的一栋多层公寓楼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府周日表示，为缓解租赁危机，澳大利亚将大幅提高购买现房的外国买家的费用。&lt;/p>; &lt;p>;中左翼工党政府表示，明年将推出新立法，以帮助缓解供应紧张的情况，供应紧张导致许多租房者难以找到住处。&lt;/p>;&lt;p>;随着供应减少，租金价格飙升 7.6%官方统计数据显示，截至 9 月 30 日的一年里，全国房价上涨了 14 年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚各地空置房产太多，”财长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他在接受澳大利亚天空新闻采访时补充道：“没有足够的住房可供迫切需要住房的澳大利亚人使用。”这些措施旨在推动外国人投资新住房开发项目，而不是购买现有住房，政府在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“从来没有这么糟糕过”：澳大利亚迫在眉睫的抵押贷款紧缩背后的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;外国人已经被禁止在澳大利亚购买已建成的房屋，除非他们居住在出国工作或学习，他们通常需要在离开时出售房屋。&lt;/p>;&lt;p>;要购买现房，外国人目前需要支付外国投资费，该费用取决于房价 - 例如，悉尼中位价略高于 100 万澳元的房屋售价为 28,200 澳元（18,500 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划，费用将增加两倍。&lt;/p>;&lt;p>;此外，空置超过六个月的已建住宅的外国业主将面临更高的年度空置费。&lt;/p>;&lt;p>;该费用（目前与外国投资费的水平相同）将根据新计划增加一倍。&lt; /p>;&lt;p>;双重打击的总体影响将使现有房屋空置的外国人的年费增加六倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/351a4a18-49a6-42c2-a8c0-3c8186436922_c6b30519.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;悉尼马里克维尔正在建造一栋多层公寓楼。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔默斯在布里斯班告诉记者，周日宣布的改革将产生约 5 亿澳元，政府可以将这些资金投资于住房等优先领域。查尔默斯在声明中表示：“这些调整都是为了确保外国投资符合政府提高国家经济适用住房供应的议程。”目前尚不清楚然而，如果外国人拥有澳大利亚现有房屋，这对租赁市场来说是一个大问题。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚财政部长表示，对已建成房屋的外国业主征收的空置费每年只能筹集约500万澳元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一份报告显示，过去一年中此类“违规行为”仅有 23 起，查默斯表示，尽管他认为这些数字“可能低估了”。&lt;/p>;&lt;h3>;与香港一样，马来西亚也采取了限制措施打击“不人道”的棺材房&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示还将降低外国投资者建造出租项目的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎外国投资，因为它发挥着重要作用查尔默斯说：“这对我们国家的经济成功至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，政府设立了一个 100 亿澳元的投资工具，以帮助增加社会保障房和经济适用房的供应。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance rival Kuaishou sharpens focus on fast-growing real-estate video content with new round of restructuring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244464/bytedance-rival-kuaishou-sharpens-focus-fast-growing-real-estate-video-content-new-round?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/3bf151b5-cfb9-44e1-9ad1-de447ce2c005_5693175a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京某地铁站的快手广告。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国媒体界面报道，中国最受欢迎的短视频应用程序之一的运营商快手科技正在计划新一轮的业务重组，因为这家总部位于北京的公司扭亏为盈后，加快了货币化进程。&lt;/p>;&lt;p>;据透露，该公司正在寻求更换部门领导层，并重组其现有的一些业务，以加强其重点，其中包括负责主要快手平台的团队界面（国有背景的上海联合传媒集团旗下的媒体）最近援引匿名消息人士的报道称。&lt;/p>;&lt;p>;根据这些计划，快手的主要业务团队还将负责本地消费部门，该部门将负责本地消费业务。报道称，更名为招聘和财产部门。&lt;/p>;&lt;p>;同时，公司将设立作者和内容生态部门，以支持短视频内容创作者。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;快手没有立即回复周五发出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;如果属实，此次改组表明该公司希望利用财务状况好转的机会，为未来的发展铺平道路。市场咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，这是未来几年的增长方式。&lt;/p>;&lt;p>;快手上个月公布了“有史以来首次集团净利润”后又实现盈利的季度业绩&lt;/p>;&lt;p>;张表示，所报告的业务改革可能有助于快手加强一些最有前景的新业务。&lt;/p>;&lt;p>;“快手正在优化和细化以下领域：张说。&lt;/p>;&lt;p>;这些领域包括房地产直播和视频。&lt;/p>;&lt;p>;快手表示，超过 5,500 处房产价值超过仅在 9 月 6 日至 10 月 10 日期间，该平台的销售额就达到了 69 亿元人民币，而 2022 年全年的销售额超过 100 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些销售额是由招募的房地产经纪人完成的并经过快手培训出现在直播和短视频中。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，超过1亿的用户观看了房地产相关视频或观看了房地产相关的直播。快手数据显示，房地产销售情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/ 1f24e3fe-ebfa-4c3f-85ea-84a9cc12737f_ac4bcfd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏华，快手联合创始人、前董事长。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司最大的竞争对手是抖音（字节跳动在中国的 TikTok），在过去几年中经历了一系列组织和领导层变动。&lt;/ p>;&lt;p>;两年前，联合创始人苏华将首席执行官一职交给长期合作者程一晓，并于 10 月辞去董事长职务，进一步疏远了他掌舵近十年的公司。&lt;/ p>;&lt;p>;在此之前，快手进行了一系列业务变革，包括于 8 月成立了由 12 名成员组成的管理委员会，并于次月成立了商业生态系统委员会，以及影响其电子商务的重大调整86Research股票分析师张雪茹表示，最新一轮调整似乎涉及中层管理人员，属于正常的“组织结构优化”范围。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，此次变更不会涉及电商和广告业务，因此与之前的变更相比，对公司整体的影响会更小。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: governments must take drastic action on climate, not pander to the public, or we’re all doomed to boil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3244438/cop28-governments-must-take-drastic-action-climate-not-pander-public-or-were-all-doomed-boil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/7e3b0d92-6b8a-4aae-99c4-b40d6cfe961a_2c310c66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士在迪拜 Cop28 峰会上抗议化石燃料。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在第二十八届缔约方大会召开前一周，全球“单日气温”首次突破 2 摄氏度（3.6 华氏度）升温点。这是短期数据，但它再次提醒我们，世界距离防止气温升高 1.5 度（2.7 华氏度）的目标还差得很远：我们正在从全球变暖转向全球沸腾。&lt;/p>; &lt;p>;政治家很少发表上述言论，因为担心会吓到公众。第 28 届缔约方会议已经一周了，头条新闻充斥着关于富国和穷国之间关于资金来源的争论、否认科学的指控、足够快地逐步淘汰化石燃料的实用性以及一些自我感觉良好的报道。有关小规模行动或宏伟计划的报告。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府需要消除所有这些噪音，并立即了解所有行动都从国内开始，他们需要立即采取许多行动来重新设计他们的经济结构和人们的生活方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 08/3bc0184f-db43-4185-b5e7-1f69430af1c3_9004f7a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位与会者在 Cop28 峰会举办地迪拜世博城散步。第 28 届缔约方会议的领导人不应回避讨论迄今为止政府和企业之间进行的一场游戏的现实。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这意味着拒绝以“温和”的方式应对世界各地社会面临的最大威胁。需要提醒各国政府的是，战胜Covid-19在很大程度上依赖于这样一个事实：人们受到惊吓，因此聚集在一起，以前所未有的方式承受苦难和牺牲。公众充分参与集体斗争，甚至自愿进行检测以保护他人。&lt;/p>;&lt;p>;这使得政府能够制定路线图，根据需要印制大量资金并利用私营部门提供援助，采用这种旨在保护公共利益的集体方法。&lt;/p>;&lt;p>;公众现在应该得到的是一个极其诚实、甚至严厉的计划，但这非常清楚地表明，我们要么以戏剧性的方式采取行动来应对气候问题改变会影响或冒着我们和下一代的生活将变得悲惨的现实的风险。就这么简单。&lt;/p>;&lt;h3>;全球碳预算只剩下 7 年时间才能将升温限制在 1.5 度：报告&lt;/h3>;&lt;p>;我们不应该害怕人们害怕。当人类感到害怕和恐惧时，他们将不再相信幻想的解决方案，而是采取实际行动，适应并创造以前难以想象的补救措施来拯救自己。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，几十年的否认和温和的做法只会让问题更糟。现在，这一切都得到了证实，因为我们应对气候变化的一些“最佳”解决方案——碳捕获和储存等技术，以及碳信用额和 ESG 等基于市场的机制——都被证明是基于否认的方法，煮熟了是由自私自利的商业和政治人物所推动的。此外，他们还多次因效率低下、混乱或丑闻而受到指责。&lt;/p>;&lt;p>;我们需要的是坚定、严肃的政治意愿和坚定的行动。当务之急是要震惊所有参与者目前的自满或失败主义立场，同时反击市场参与者出于自身利益驱动对问题的劫持。几十年来迎合狭隘和短期的政治议程和怯懦的做法显然已经失败了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/08/9413538b-c8a9-48f4-adc4-96b2954c2b76_1381ae9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名活动人士举着标语迪拜 Cop28 峰会。现实情况是，大规模的系统性变革的严肃工作必须由政府机构领导。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;各国政府愿意采取严厉措施吗？如果没有，为什么不呢？哪些政府有能力以这种方式采取行动，哪种类型的政治和治理体系最适合应对这些挑战？&lt;/p>;&lt;p>;这是我们这个时代决定性的政治和治理挑战。只有明确的政治目标才有机会使社会免受全球气候怪物肆虐的最严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;它是人类世的怪物 - 由人类经济活动创造 - 并控制它需要对气候野兽产生恐惧，并有能力在没有恐惧或偏袒的情况下实施严厉的政策行动。由回归基本政策驱动的政治目标将有助于激发所需的实际创新——这种组合必须包括社会、经济和技术手段的结合。&lt;/p>;&lt;p>;现实是，认真的工作大规模的系统性变革必须通过政府机构来领导，政府机构必须具备必要的政治权力和意图、明确的目标，最重要的是拥有无畏无惧地采取行动的权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/9debcd49-07ad-41ec-8d3a-ce544ab1ef6d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界领导人出席在迪拜举行的 Cop28 峰会上支持到 2050 年将全球核电容量增加两倍的活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果没有国家的政治力量和决心，什么都不会发生——就像现在世界许多地方的情况一样：气候变化和其他生存威胁虽然是好的口号，但却是软弱的宣言。&lt;/p>;&lt;p>;第 28 届缔约方会议的领导人不应回避讨论现实——这是公众众所周知的——政府和企业迄今为止一直在进行一场游戏。 &lt;/p>;&lt;p>;他们没有面对苦乐参半的事实，即他们对此视而不见，使全球经济体系在邪恶的基础上蓬勃发展：资源定价过低，真实成本外化，并虔诚地追求依赖于经济增长的经济增长。促进无情的过度消费和浪费。这是我们面临的生存威胁的催化剂，从气候变化和前所未有的生物多样性丧失，到粮食不安全和塑料祸害。&lt;/p>;&lt;h3>;各国在第 28 届缔约方会议气候谈判中团结起来支持可再生能源&lt;/h3>;&lt;p>;否认不再是一种选择，而且是不合情理的。面对并改变我们经济活动的这一丑陋基础，否则我们注定会沸腾。人们普遍拒绝改变这种经济体系的运行模式，其根源在于一个根深蒂固的谬论：社会不需要无休止地牺牲生产和消费的能力来满足对更多事物的不可抑制的渴望——就好像这是一项权利一样。如果存在灵丹妙药的话，就不能加以遏制。但这样的解决方案并不存在，我们也不应该希望在我们需要的时间范围内出现这样的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;这就提出了一个问题：我们的自由和消费权利是否应该不受约束？&lt;/p>;&lt;p>;是的，这对于一些人来说是令人沮丧甚至可怕的。但这是不可否认的现实，用自由市场力量主导的净零乌托邦的神话来欺骗公众是非常不负责任的，在这种乌托邦中，我们的消费自由同时将真实成本外化，被视为神圣的牛。&lt;/p >;&lt;p>;因此，显然有必要从根本上改变“让我们谨慎行事，不要吓到公众”的失败策略，转而让政府阐明严峻局势的真相以及可能的灾难性结果，然后宣布重新设计社会，让世界慢慢沸腾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;神圣的牛必须被杀死。即使你是气候变化的否认者，人类面临着许多生存威胁，这些威胁表明需要进行彻底的改革，所有这些都与我们的经济体系有关：乌克兰和巴勒斯坦的战争；事实上，十分之九的人呼吸着受污染的空气，每年导致近 700 万人死亡；前所未有的生物多样性丧失和大规模灭绝、迫在眉睫的全球粮食安全问题或我们最伟大的发明人工智能的未知风险——仅举几例。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，政府需要坦白并摆脱困境古典自由市场经济学的意识形态魔掌——它已逐渐在世界范围内主流化——相反，宣布我们的经济体系转型不能由自由市场或仅受股东利益驱动的私营部门主导。&lt;/ p>;&lt;p>;长期以来——我们现在正在付出代价——太多的全球会议，包括太多的联合国气候变化峰会，通过为企业带头应对这些挑战的机会误导了世界，但这些显然还没有显现出来。&lt;/p>;&lt;p>;利润动机仍然是他们的北极星，我们不能因此责怪他们——按照规定，公司的结构不是为了解决更广泛的社会问题或共同利益。受这些想法的诱惑，各国政府将责任推卸给私营部门，导致解决方案寥寥无几。这就是为什么现在是政府采取严厉行动介入的原因，以免我们为他们的迎合付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;钱德兰·奈尔 (Chandran Nair) 是全球明日研究所 (Global Institute for Tomorrow) 的创始人和罗马俱乐部成员。他还是《废除全球白人特权：后西方世界的公平》和《可持续国家：政府、经济和社会的未来》一书的作者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists who refused to stop taking selfies fall into cold Venice canal after gondola capsizes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244525/chinese-tourists-who-refused-stop-taking-selfies-fall-cold-venice-canal-after-gondola-capsizes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/7678f6f8-cd4c-42da-ba4b-cce3f48d0484_3a807a7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客乘坐贡多拉穿越威尼斯大运河。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《卫报》援引当地媒体报道，一群威尼斯游客在翻转贡多拉后，跌入著名运河冰冷的水中。&lt;/p>;&lt; p>;在 TikTok 和 Instagram 上分享的视频显示，这群中国游客在这座历史名城的圣马可广场附近的贡多拉倾覆后落入水中。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这群中国游客无视贡多拉船夫要求坐下的要求下来并继续移动，同时拍摄这座标志性城市的照片。&lt;/p>;&lt;p>;贡多拉船夫试图在桥下驾驶贡多拉，并尝试进行一项困难的操作，这一移动需要船上的所有人员保持体重平衡均匀地分布在整个容器上。但他们继续拖拖拉拉，直到最终倾覆。&lt;/p>;&lt;p>;游客最终设法安全离开运河，并在附近的凤凰剧院得到照顾。&lt;/p>;&lt;p>;威尼斯船夫协会确实做到了没有回应《商业内幕》的置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;气候抗议者将威尼斯大运河变成绿色&lt;/h3>;&lt;p>;威尼斯船夫协会近年来采取了措施，减少船只的容纳能力“据《卫报》报道，“体重超重”的游客。&lt;/p>;&lt;p>;由于游客数量不断增加，威尼斯的运河一直受到过度拥挤的困扰。近年来，Instagram 帐户 Venezia Non è Disneyland（威尼斯不是迪士尼乐园）记录了游客有时的不良行为。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，威尼斯市长表示，他想向游客发放一张在他从三层楼跳进运河后，他得到了“愚蠢证明”和“很多踢”。&lt;/p>;&lt;p>;这座建在泻湖上的独特城市面积 2.7 平方英里，但几乎容纳了几乎所有的人。据 BBC 新闻报道，意大利国家统计局称，2019 年游客数量将达到 1300 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;从 2024 年起，作为非凡建筑杰作和联合国教科文组织世界遗产的威尼斯将开始向一日游游客收取 5 欧元（美元）。 5.39 美元）在高峰时段控制大众旅游。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How did Qatar emerge as the world’s top peace broker? It began with a 1995 palace coup over LNG]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244449/how-did-qatar-emerge-worlds-top-peace-broker-it-began-1995-palace-coup-over-lng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/d5f1456c-0887-462b-957f-a2db100cb219_a3088c60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔首都多哈的高层建筑景观。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列-加沙战争看不到结束的迹象，一个海湾小国在成功斡旋早先的八天停火和人质后，成为了不太可能的和平调解人交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔的行动——以在世界超级大国无法做到的事情上取得成功而闻名——使该国在成功举办国际足联世界杯一年后重新成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在2020 年，卡塔尔还成为全球头条新闻，因为它主持了美国与塔利班签署和平协议，结束了阿富汗长达 20 年的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/4037418a-da4d-40b9-af6f-717e40e66ddc_4005378d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;卡塔尔首都多哈的高层建筑景观。在这个人口约 270 万的海湾阿拉伯国家，卡塔尔人不到 40 万。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔这个本土人口不到40万的国家是如何取得如此令人印象深刻的外交胜利的？&lt;/p>;&lt;p>;一切都开始了1995 年 7 月的一个深夜，卡塔尔首都多哈发生了一场不流血的宫廷政变。&lt;/p>;&lt;p>;当时，笔者担任美国合众国际社 (UPI) 的高级海湾记者，当时午夜过后不久，他迪拜总部的固定电话就响了。&lt;/p>;&lt;h3>;由于加沙人质的命运悬而未决，卡塔尔成为关键的中间人&lt;/h3>;&lt;p>;UPI 特约记者 Jamal Al-Rihawi 用低沉、紧张的语气说道他得到卡塔尔高级官员的授权，报告王储发动政变反对他的父亲埃米尔，当时埃米尔正在瑞士度假。&lt;/p>;&lt;p>;“搭乘第一趟飞往多哈的航班。不用担心签证问题。有人会在机场接你。”特约记者说。&lt;/p>;&lt;p>;这只剩下足够的时间来起草一份有史以来的全球独家报道，恳求一位从未听说过卡塔尔的华盛顿编辑来报道这个故事，收拾行李前往机场。&lt;/p>;&lt;p>;早上 7 点抵达多哈，笔者发现机场周围的武装保安人员比几个月前多了很多。幸运的是，他们看起来更多的是困惑而不是敌意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08 /987c6214-a5f9-40a8-af26-3c789695a981_8a35b6c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在卡塔尔哈马德国际机场等待领取行李。 2022 年国际足联世界杯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，机场里混乱的紧张气氛还是显而易见——政变还处于早期阶段，大多数人除了道听途说之外没有什么可说的。&lt; /p>;&lt;p>;最近被废黜的埃米尔的巨幅肖像仍然占据着到达休息室的显要位置，旁边是他叛逆儿子的画。&lt;/p>;&lt;p>;由于没有签证，记者坐在到达休息室等了一个小时，等待卡塔尔官员终于出现，然后就被带去参加几次背景简报中的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;显而易见的问题是：是什么促使新埃米尔谢赫·哈马德废黜了他的父亲，谢赫·哈利法·阿勒萨尼？卡塔尔官员表示：“他已经阻止卡塔尔太久了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/08/22efdefc-dcd8-41ba-ad36-e678f35007fc_cd4f93b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔埃米尔谢赫哈马德·本·哈利法·阿勒萨尼2010 年进行国事访问时，他在温莎城堡会见了英国女王伊丽莎白二世。照片：WPA Wire/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;争论的症结在于哈利法对儿子计划的顽固抵制开发卡塔尔的天然气储量（世界上最大的与原油开采无关的天然气储量），并大力投资生产可出口的液化天然气（LNG）。&lt;/p>;&lt;p>;“殿下”是老式的，这位官员表示，他们更愿意将国家的石油收入存入欧洲银行的个人账户，“而不是投资于未来”。&lt;/p>;&lt;p>;几个月内，卡塔尔新政权开始与美国公司签署协议，开发液化天然气生产设施。&lt;/p>;&lt;p>;但多哈缺乏现金，因为被废黜的埃米尔合法拥有存放在海外的主权财富，并且迫切希望尽快使液化天然气上线。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国石化与卡塔尔签署第二份为期27年的天然气供应协议&lt;/h3>;&lt;p>;新埃米尔甚至不得不向国有电信公司借款10亿美元来资助预算。&lt;/p>;&lt;p>;埃米尔·哈马德对液化天然气的全力押注很快就获得了巨大的回报，改变了卡塔尔的经济，并改变了世界对这个半岛小国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“现代卡塔尔建立在液化天然气出口的基础上， ”华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者克里斯汀·迪万（Kristin Diwan）告诉《亚洲周刊》。 “如果没有这些财富，卡塔尔就没有办法抵抗邻国的战略统治并维持独立的外交政策。”&lt;/p>;&lt;p>;正是天然气，而不是石油，“让卡塔尔得以制定战略”。迪万表示，“这是一条与沙特阿拉伯领导的石油输出国组织(OPEC)产油国不同的道路”。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔长期以来与其大得多的邻国沙特一直处于争执之中，沙特于1992年占领了卡塔尔的一块领土。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当现任埃米尔谢赫·塔米姆·阿勒萨尼的父亲谢赫·哈马德于 1995 年掌权时，“卡塔尔在很大程度上受沙特阿拉伯控制，其外交政策不是很独立”，乔治·卡菲罗 (Giorgio Cafiero) 说，总部位于华盛顿的风险咨询公司海湾国家分析公司的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;但由于埃米尔·哈马德，多哈开始奉行“复杂”的外交政策，使卡塔尔“独立于沙特阿拉伯和其他阿拉伯国家”，他说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/aeb11585-8697-4598- b380-14949184f2bd_6955b3c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔国际合作国务大臣 Lolwah Bint Rashid Al Khater 评估对加沙的援助。图片来源：卡塔尔外交部，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔新领导层“以一些非常有创意和有趣的方式”使用软实力，导致多哈会议变得“非常重要” ”。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代，多哈主办并调解结束了哈马斯之间的所谓加沙内战，最终控制了该领土。巴勒斯坦权力机构领导人马哈茂德·阿巴斯的法塔赫。&lt;/p>;&lt;p>;其调解还有助于防止黎巴嫩 2008 年日益严重的政治危机升级为另一场内战。&lt;/p>;&lt;p>;但早在这一切发生之前，这一事件记者感受到多哈与利雅得紧张关系的激烈程度，因为 UPI 最近在白宫的要求下被一位沙特亿万富翁从破产中拯救出来。&lt;/p>;&lt;h3>;“以色列就是甘露”：尽管加沙战争，亚洲移民工人仍返回家园危险&lt;/h3>;&lt;p>;1996年再次访问多哈时，笔者被外交部长谢赫·哈马德·本·贾西姆传唤并进行训斥。&lt;/p>;&lt;p>;部长故意将他的大脚放在办公桌上——这是阿拉伯文化中的巨大侮辱，暗示“你在我脚下”。&lt;/p>;&lt;p>;他冷笑着说：“我们注意到你对卡塔尔与邻国巴林因哈瓦尔群岛所有权问题发生的领土争端的报道”偏向巴林”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“承认吧：你是在沙特所有权的命令下工作的！”&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，他很容易被解释所安抚，这埃米尔·哈马德上台后不久，卡塔尔开始大力投资软实力，包括通过积极的媒体报道和1996 年，它大张旗鼓地推出了第一个阿拉伯语频道半岛电视台。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，它还谨慎地与美国签署了一项协议，允许五角大楼为美军中央司令部建立前沿总部多哈和华盛顿直到 2002 年才公开该司令部。&lt;/p>;&lt;p>;美国分​​别于 2001 年和 2003 年从这个基地监督对阿富汗和伊拉克的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;到 2006 年，卡塔尔已超过印度尼西亚，成为世界上最大的液化天然气出口国。&lt;/p>;&lt;p>;这些因素使该国能够承受沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和巴林这三个邻国的空中、陆地和海上禁运。遥远的埃及，从 2017 年中到 2021 年初。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/08/14b9ab93-cc38-4bf5-b755-25e581c525ff_bba9fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼（右）会见沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼·阿勒沙特周二在多哈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自1995年政变以来，他们的历史争吵一直很激烈，最初是由于卡塔尔邻国对被废黜的埃米尔哈利法的支持而加剧，半岛电视台对此作出了回应，并发表了批评言论&lt;/p>;&lt;p>;经过几次外交交锋，沙特阿拉伯和卡塔尔在 2000 年代的大部分时间里断绝了关系，之后两国在 2010 年代初的阿拉伯之春起义期间继续支持对立双方。&lt; /p>;&lt;p>;多哈支持穆斯林兄弟会等民粹主义伊斯兰运动，该组织于 2012 年在埃及掌权一年，然后在沙特阿拉伯和阿联酋支持的政变中被军队废黜。&lt;/p>;&lt;p>;在埃米尔哈马德 2013 年退位、支持现任塔米姆的帮助下，卡塔尔与其阿拉伯邻国之间的关系短暂恢复，但由于多哈拒绝削减与伊朗的关系并继续接待穆斯林兄弟会领导人，卡塔尔与其阿拉伯邻国之间的紧张关系在 2017 年爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，卡塔尔得以幸存，并迅速反弹，主办了 2022 年国际足联世界杯。卡菲罗表示，其液化天然气财富“为多哈在国际舞台上的发展做出了巨大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个不需要向其他国家寻求财政帮助的国家，卡塔尔可以行使相当大的自主权，并且拥有卡菲罗补充道，通过大力投资英国巴克莱银行、俄罗斯石油巨头俄罗斯石油公司以及法国足球俱乐部巴黎圣日耳曼等大型国际公司，进一步推进其软实力目标。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么支持以色列的印度获胜近年来，多哈放弃了对中东失败的伊斯兰运动的支持，现在积极奉行多极外交政策，在该政策中，它是“朋友”卡菲罗表示：“与一切为敌，与无敌”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它于 2022 年 1 月被指定为美国的“主要非北约盟友”，并且比美国更融入华盛顿的地区安全架构&lt;/p>;&lt;p>;“培养这些不同的利益和往往相互对立的选区会产生广泛的支持基础，但也会滋生矛盾，”迪万说。 “制定调解策略有助于调和他们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Birth-parent bonanza: China abductee, 25, snatched as newborn reunites with rich parents, given 3 flats, car at emotional homecoming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3243790/birth-parent-bonanza-china-abductee-25-snatched-newborn-reunites-rich-parents-given-3-flats-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/04/26a8bab1-a14f-4cf8-b575-e396563e8d09_e99049e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体上的许多人都被这个故事所温暖一名25岁的中国男子在刚出生的婴儿时就被绑架，现已与身为千万富翁的亲生父母团聚。图片来源：南华早报综合报道/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名25岁的中国男子最近发现自己在三个月大时被绑架并被收养——而他的亲生父母是千万富翁——引发了一场大陆社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;当警方告诉 25 岁的谢庆帅，他的亲生父母是中国北方河北省几家建筑公司的富有老板时，他感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;谢幼年养父去世后，养母改嫁离开家庭，由养祖父母抚养长大。&lt;/p>;&lt;p>;1999年1月20日，三个月大的谢被拐走。当他的母亲把他独自留在杂货店时。她以为自己只会离开 10 分钟，所以没有锁前门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/06/0f7659bc-a3aa-487a-8703-4b4d5f3e109b_3d21878e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家人在一场激动人心的仪式上团聚他们拥有的公司之一。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他被拐了，25年后才再见到儿子。&lt;/p>;&lt;p>;在家乡举行的盛大团圆仪式上12月1日，他的亲生父亲谢克峰表示，家里已经为失散多年的儿子准备了三套房子，第二天会给他买一辆新车。&lt;/p>;&lt;p>;谢老还带他去了自己的公司，数百名员工正在等待迎接老板的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;小谢被发现时，正在1000多公里外的四川省一家室内设计公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;小谢被发现时，正在1000多公里外的四川省一家室内设计公司工作。 p>;&lt;p>;他的父亲表示，他打算教弟弟谢销售，并让他和哥哥一起经营一家家族公司。如果他想自己创业，他也会支持他。&lt;/p>;&lt;p>;网上网友们对这次团聚感到高兴，有的人开玩笑说他们要检查一下他们是否是父母的亲生孩子，以防他们的亲生父母&lt;/p>;&lt;p>;许多其他父母努力寻找被拐卖的孩子，并努力创造更好的经济条件，他们将其用作“讨价还价的筹码”，让孩子更愿意回到他们身边。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2月，中国媒体《九派新闻》报道称，27岁的梅志强从亿万富翁收养家庭回到了他的百万富翁出生家庭，收养家庭在从人贩子手中收购他后对他很不好，因为“金钱买不到幸福” &lt;/p>;&lt;p>;12月3日，另一位一直在寻找22年前被拐儿子的父亲表示，他努力工作拥有了六套公寓和四家公司，拼命地希望鼓励更多的人提供DNA数据供警方比对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/06/0507113f-4236-4a98-b4d6-fed3f05fec24_8d082a6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;失散多年的儿子拥抱辛苦劳作了很久的亲生父亲终于把他的儿子带回家了。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小谢说，他的养祖父母对他比亲生孙子还要好。&lt;/p>;&lt;p>;他没有告诉他们自己回国的事。他的亲生家人担心这个消息可能会让他们伤心，但他承诺会继续照顾他们。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Property woes loom large over China’s 2024 outlook: economist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3244509/property-woes-loom-large-over-chinas-2024-outlook-economist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/00e69eb9-0a2f-46b9-afdc-b751b18a968a_166812fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国约有 2000 万套房屋已售出但尚未建造。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位知名人士表示，持续的房地产困境将继续成为明年世界第二大经济体的最大拖累，潜在买家犹豫不决，开发商资金紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业确实出现了一些企稳迹象，但已经触底了吗？我认为我们不能立即得出这样的结论，”日本投资银行野村证券首席中国经济学家陆挺周六在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;陆挺表示，大约有 2000 万美元被延迟交付。预售房屋——主要是在许多私人开发商陷入困境的二三线城市——公众不愿购买新房与开发商缺乏现金建造房屋之间存在“负反馈循环”。&lt;/p>;&lt;p >;他补充道，这还导致严重依赖土地出让收入的地方政府收入下降，这反过来又意味着公共部门工作人员的减薪以及新房购买量的进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有清洁工作，陆说：“随着[未交付预售房]的混乱加剧，房地产行业的真正复苏仍面临巨大障碍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京实施了一系列刺激措施下半年楼市不会进一步下跌，但销售依然低迷，价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有传统增长引擎的动力，一些新兴经济动力也可能陷入停滞。陆说，2024年，包括新能源领域的投资热潮和国内服务业被压抑的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“旅行和餐饮业的消费反弹可能会明显放缓，因为”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能电池板和电动汽车等绿色能源产业链的投资——这是今年为数不多的出口亮点——可能会因产能过剩和产能过剩而放缓。卢补充道，欧洲等主要海外市场的贸易壁垒不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;外部需求疲软以及持续的地缘政治紧张局势将进一步影响中国的出口部门和外国投资。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢表示，尽管全球经济放缓加剧，但发达经济体收益率下降和美元疲软可能会给北京带来更多空间，通过市场或本国央行提供资金来增加财政支出&lt;/p>;&lt;p>;“外部需求疲软也限制了通货膨胀，并为[中国人民银行]印钞留下了更多空间，这对于挽救许多开发商未完成的项目可能至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，商业银行和地方政府都没有能力结束房地产危机。&lt;/p>;&lt;p>;要拯救经济，“首先，房地产行业至关重要。预售房的二次交付至关重要。第三，由中央财政拨款。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Made-in-China still dominates US holiday sales, but do Americans even care?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244424/made-china-still-dominates-us-holiday-sales-do-americans-even-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/7f8dc545-2025-49af-83c3-750ed79bde59_5b7a2a3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月中国对美国发货量自11月以来首次增长去年7月，同比上涨7.35%。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国消费者丽贝卡·瓦茨·迪恩(Rebecca Watts Dean)只有在出于不相关的原因碰巧看到标签时才会注意到节日礼物的来源——比如检查一件衣服上的洗涤说明.&lt;/p>;&lt;p>;抛开东西方关系不谈，她并不特别关心给孙子们准备的玩具或衣服是否是中国制造的。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不像什么东西是中国制造的那样。”中国，我会把它放回架子上，”来自德克萨斯州沃思堡郊区的 55 岁代课教师沃茨·迪恩 (Watts Dean) 说。 “我只是认为，多年来，我们拥有的大部分东西都是中国制造的。”&lt;/p>;&lt;p>;瓦茨·迪恩是美国假日消费者的典型代表，他们购买任何地方制造的商品。尽管经历了多年的政治和贸易摩擦，但在特别活跃的购物季期间，美国普遍存在的这种冷漠态度正在帮助中国对美国的出口保持稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国寻求提振经济、地缘政治，美国降息影响前景&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国出口商经常通过墨西哥和越南等第三国将货物运往美国，以至于消费者很难知道商品的真正原产地。 &lt;/p>;&lt;p>;“事实上，衡量美国消费者是否从东南亚和墨西哥等地购买更多商品的麻烦在于，很难判断其中有多少实际上是中国商品。”龙洲经讯中国研究副总监克里斯托弗·贝多尔 (Christopher Beddor) 表示。 “无论怎样分析数据，中国仍然是美国的主要出口国。”&lt;/p>;&lt;p>;预计中国的地位将在 2024 年巩固。&lt;/p>;&lt;p>;高盛预计增长率为 3.1%继今年收缩 3.4% 后，明年中国的全球出口额将继续下降。标准普尔全球评级预计，由于“科技和电子产品周期出现好转”，明年的增长率将从今年的 2% 增长 4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 11 个月中国对美国的出口与 2022 年同期相比，11 月份的出货量下降了 13.8%，但由于比较基数较低，11 月份的出货量自去年 7 月以来首次出现增长，增长了 7.35%。&lt;/p>;&lt;p>;订单华盛顿跟踪美中贸易的顾问道格拉斯·巴里 (Douglas Barry) 表示，前往中国进行假日购物的商品将于 2023 年中期抵达美国。&lt;/p>;&lt;p>;巴里还在传播系教授问题和形象管理课程在乔治华盛顿大学。他最近在这个假期对他的 22 名本科生进行了调查，发现原籍国对他们的假期购物选择几乎没有影响。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人不再购买快时尚，并不是因为所在国家/地区。起源，但由于环境破坏和不良的劳工实践，”他说。 “他们责怪品牌，而不是供应商。”&lt;/p>;&lt;h3>;即使出口增长，贸易能否在 2024 年成为中国的经济支柱仍存疑&lt;/h3>;&lt;p>;然而，这家中国品牌的首席执行官米内什·波尔 (Minesh Pore) 表示： -工厂采购平台BuyHive表示，主要零售商发现很难向美国公众“推销”中国。他补充说，旅行限制使品牌和供应商见面和联系变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;据 Pore 称，中国卖家正在通过拉丁美洲和亚洲其他地区的第三国运送货物。分析师预计，这些第三国航线将在未来几年保持中国对美出口的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国工厂已在墨西哥设立工厂以确保海外订单，他们从墨西哥出口的货物避免了美国进口针对中国的关税。美国官方数据显示，2023 年前 10 个月，这个与美国接壤的拉美国家向美国市场出口了价值 3560 亿美元的商品。&lt;/p>;&lt;p>;越南是通往美国的另一个重要渠道，也是制造业的重要出口国。中国的对手。该国工厂主要​​出口服装、鞋子和消费电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;据东南亚国家统计局称，今年前 9 个月，中国对越南的直接投资比 2022 年同期增加了 94.9%新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员贾扬特·梅农 (Jayant Menon) 表示：“尽管付出了种种努力，[中国]仍然如此强大，这是令人瞩目的” &lt;/p>;&lt;p>;贝多尔表示，从技术上讲，美国从中国进口的份额已从贸易争端前的约 22% 下降到如今的 14% 左右。但他表示，“实际上”，下降幅度并没有那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管墨西哥、加拿大和越南在向美国供应消费品方面取得了进展，但值得注意的是，中国仍保持着领先地位星展银行高级经济学家 Nathan Chow 表示：“中国是该行业美国进口商品的主要来源。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于中国电子商务巨头在线零售服务全球速卖通 (AliExpress) 来说阿里巴巴的销售额在最近的黑色星期五“出现了正增长”——黑色星期五是美国每年最繁忙的购物日之一，发生在感恩节假期之后，当时许多美国人都下班了。该零售商发言人表示，玩具、电脑和办公用品、家用电器和家具是最畅销的类别。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国克拉克森咨询公司的数据，黑色星期五的支出同比增长近 8%，达到约 100 亿美元，该公司将这一增长归因于购物者的缓解汽油等日常开支价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 27 日，即被称为“网络星期一”的电子商务折扣日，即黑色星期五三天后，总支出达到 124 亿美元，增长 9.6%根据 Adob​​e Analytics 的数据，同比增长 %。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，美国经济的稳定为今年中国的出口奠定了坚实的基础。根据世界大型企业联合会智库的预测，美国经济到 2023 年应同比增长 2.4%，高于 2022 年的 2.1%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian rights lawyer spotlights plight of jailed women amid nation’s ‘very deep’ patriarchal bias]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244455/indian-rights-lawyer-spotlights-plight-jailed-women-amid-nations-very-deep-patriarchal-bias?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/a7ffea54-9c9b-441e-a343-b49dd5313d94_d2bb1c40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工会成员、活动家和律师 Sudha Bharadwaj 在接受采访时发言法新社在她位于孟买的住所。巴拉德瓦吉在印度监狱中经历了女性遭受的“痛苦之海”三年的拘留，她警告说，社会的偏见在监狱里会被放大。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度一名最著名的维权律师在印度监狱中经历了女性遭受的“苦难之海”被拘留三年后，警告说社会的偏见在监狱里被放大.&lt;/p>;&lt;p>;由于无法筹集资金或完成复杂的保释文件，许多女性在印度冰冷的司法程序中等待审判时被监禁多年，尤其是那些处于该国数百年历史的种姓制度底层的女性，活动人士苏达 (Sudha) 说。巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“法律援助制度或多或少让大多数贫困囚犯失望了”，61 岁的巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 说道，她本人于去年获释。&lt;/p>;&lt;p>;“父权偏见”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“像狗一样”被迫离开缅甸，罗兴亚难民在印度面临迫害&lt;/h3>;&lt;p>;女性在印度监狱人口中所占比例不到百分之五。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 2015 年最新的政府统计数据，其中三分之二以上尚未被定罪，并被拘留等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;“所有动态都表明，社会上发生的事情在监狱中反映得更加明显。”Bharadwaj 说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，无论你在社会之外看到什么偏见和歧视，它们都会在监狱中得到很大程度的反映。”&lt;/p>;&lt; p>;出生于美国的 Bharadwaj 是一位致力于穷人的律师，移居印度并放弃了美国公民身份，以支持恰蒂斯加尔邦的贫困社区。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/a20bfd6a-c8ce-4789-885a-23e63b19071f_81b71c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Sudha Bharadwaj 在孟买的住所阅读她的书《From Phansi Yard》。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这位工会成员于 2018 年被捕，并被指控发表涉嫌煽动暴力的演讲，但她否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我与我周围的大多数人相比，我仍然是一个享有更多特权的人，”她在孟买的家中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数人当然很穷，其中很多人没有受过教育 - 有些人他们完全是文盲。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不知道发生了什么。他们大部分时间都被家人抛弃。所以，我真的陷入了痛苦的海洋”。&lt;/p>;&lt;p>;在 Bharadwaj 被释放之前，她的三次保释申请均被拒绝，但条件严格，禁止她讨论自己的案件。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的“贱民”女性面临着旨在帮助她们的计划的拒绝&lt;/h3>;&lt;p>;但在一本在狱中研究的书中，她详细介绍了她遇到并试图帮助的女性的情况。&lt;/p>;&lt;p>;标题来自 Phansi院子，或者说“悬空”院子，这本书详细介绍了浦那 Yerwada 监狱囚犯的故事。&lt;/p>;&lt;p>;在许多案例中，她所写的女性本可以获准保释。&lt;/p>;&lt; p>;“要么他们太穷，请不起好律师，要么法律援助律师根本懒得来见他们，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Bharadwaj 写了“数百份”申请“只有那些你非常需要入狱的人才应该入狱，”她说，并补充说，保释应该是“规则和监狱”巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 写道，被监禁的妇女被视为二等公民，其中，印度 2 亿达利特种姓中的女性曾遭受“贱民”——面临额外的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她遇到的人中有一名达利特妇女，她因雇主指控她偷窃珠宝而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名妇女被指控谋杀了她的房东，尽管没有提供明确的证据，而且她也坚称自己无罪。&lt;/p>;&lt;p>;另一人因儿媳自杀而被捕，仅仅是因为儿媳死时她就在屋子里。&lt; /p>;&lt;p>;一名寡妇因儿子据称盛怒之下杀死了她的情人而被捕。儿子被保释，但他的母亲却没有被保释。&lt;/p>;&lt;p>;Bharadwaj 还写道，帕迪人被警察视为麻烦制造者，经常因轻微犯罪而被捕，然后被指控犯有更严重的罪行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“警察受过训练，只要有尚未解决的犯罪行为，基本上就会围捕周围的所有帕迪人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看到，判决似乎是对于低种姓的人来说要严厉得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Pennsylvania President Liz Magill resigns after backlash over antisemitism testimony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244524/university-pennsylvania-president-liz-magill-resigns-after-backlash-over-antisemitism-testimony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/d137671d-7547-4368-8354-5c36f1c0031b_6af33787.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚大学校长 Liz Magill 在法庭上作证周二，众议院教育和劳动力委员会在华盛顿举行。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;常春藤盟校宾夕法尼亚大学校长利兹·马吉尔 (Liz Magill) 周六表示，她已辞职，她因校园内反犹太主义立场而受到批评。&lt;/p>;&lt;p >;马吉尔是周二在国会听证会上就 10 月份以色列-加沙战争爆发后大学校园反犹太主义抬头作证后受到批评的三名顶尖大学校长之一。&lt;/p>;&lt;p>;她曾费城大学董事会主席斯科特博克周六在该大学网站上发布的一份声明中表示，该大学同意留任直至任命临时校长。博克也辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;“我写信是为了告诉大家，校长利兹·马吉尔已自愿辞去宾夕法尼亚大学校长职务，”博克在宾夕法尼亚大学发布的公告中表示。博克表示，马吉尔将继续担任该大学法学院的终身教员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/10/eb6f37e7-730b-4a09-bd30-2635e3acdd70_e5f2f9d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈佛大学校长克劳丁·盖伊 (Claudine Gay) 作证周二，众议院教育和劳动力委员会在华盛顿国会山举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马吉尔、哈佛大学校长克劳丁·盖伊和麻省理工学院校长莎莉·科恩布鲁斯周二在美国众议院委员会作证。&lt;/p>;&lt;当他们试图走一条保护言论自由的路线时，他们拒绝对共和党女议员埃莉斯·斯特凡尼克提出的要求对犹太人进行种族灭绝是否违反学校守则的问题给出明确的“是”或“否”答案。欺凌和骚扰行为。&lt;/p>;&lt;p>;在作证后的几天里，要求马吉尔和盖伊辞职的呼声尤其高涨。马吉尔周三发布了一段视频，她在视频中表示遗憾，盖伊周五道歉。&lt;/p>;&lt;p>;犹太学生、家庭和校友指责学校容忍反犹太主义，特别是自伊斯兰组织成立以来亲巴勒斯坦示威者的声明中。哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列，造成约 1,200 人死亡。据加沙卫生部称，那次袭击引发了以色列的大规模反击，导致 17,700 多名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲极右翼加入反对反犹太主义的集会，令一些犹太人感到不安&lt;/h3>;&lt; p>;“一个下来。两个人去。在宾夕法尼亚大学宣布这一消息后，斯特凡尼克在社交媒体网站 X 上表示，这只是解决普遍存在的反犹太主义问题的开始，反犹太主义已经摧毁了美国最“有声望”的高等教育机构。&lt;/p>;&lt;p>;她说，马吉尔的辞职是“最低限度的要求”，并敦促哈佛大学和麻省理工学院采取类似行动。&lt;/p>;&lt;p>;自十月以来，反犹太主义和伊斯兰恐惧症在美国和其他地方急剧上升。&lt;/p>;&lt;p>;反犹太主义据反诽谤联盟称，哈马斯袭击以色列后两周内，美国发生的事件增加了约 400%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国伊斯兰委员会关系部本周表示，在战争开始后的两个月内，因伊斯兰恐惧症和对巴勒斯坦人和阿拉伯人的偏见而引发的事件与去年同期相比增加了 172%。&lt;/p>;&lt;p>;Eyal Yakoby，一所大学宾夕法尼亚州学生起诉学校，指控学校对反犹太主义反应不足，他在 CNN 上表示，马吉尔的辞职是大学迈向更广泛变革的一步。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我本人以及许多校友和同学的看法。”家长们已经为此努力了一段时间……[但是]对于包括博克主席在内的许多领导人来说，这只是一种文化中的第一张多米诺骨牌，他们允许这种情况发生，”雅科比说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dispute emerges over invite for Hong Kong leader to attend Apec summit in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244519/dispute-emerges-over-invite-hong-kong-leader-attend-apec-summit-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/2d7c0cb9-1bb4-4c66-a052-3a7b22a06bf8_61ac2517.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财政司长保罗代表香港出席上个月的亚太经合组织峰会成龙之后的领导人李约翰(John Lee)表示，日程安排问题是他无法出席的原因。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果香港特首李家超没有提及“日程安排问题”，是否会获准出席上个月在旧金山举行的亚太经合组织峰会，引发争议并派了财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员在参议院确认听证会上表示，美国制裁的领导人在该国不会受到欢迎，行政长官办公室告诉《华盛顿邮报》，这是“一个无可争辩的事实”，他收到“来自美国的亲自邀请”，参加在旧金山举行的亚太经合组织会议。&lt;/p>;&lt;p>;“李先生在收到邀请函后决定如果他亲自出席或以其他方式派代表代表他出席，”该办公室周六深夜表示。 “李先生最终决定派财政司司长陈茂波先生代为出席。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/10/ca846819-0277-4ec6-9c30-fec5fdbb603f_a432863f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;就在几周前会上，行政长官办公室表示，李家超“亲自收到”美国发出的出席峰会的邀请。图片来源：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔表示，美国已向中国大陆和中国大陆明确表明了这一立场。香港当局表示，行政长官李家超在该国不会受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我想在这里非常明确地强调，我们向中国和香港当局明确表示，他不会在香港受到欢迎。”坎贝尔在上周的参议院确认听证会上表示：“他在旧金山不受欢迎，事实上他需要派出第二个人，他也确实这么做了。” “我们从来没有打算让他参加。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔是在参议院外交关系委员会成员质问美国总统乔·拜登提名他担任副国务卿期间发表这番言论的。&lt; /p>;&lt;p>;美国财政部于2020年8月对李光耀和其他10名官员实施制裁，声称他们通过实施国家安全法破坏了香港的自治和居民自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/006f4c2c-0325-4445-989a-ea671f683394_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;库尔特·坎贝尔在参议院外交关系委员会审议他担任副国务卿的提名时接受了成员的质询，他拒绝了李政府对事件的说法。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在峰会前夕，李在镕呼吁美国尊重峰会东道主的角色，允许他前往旧金山，但美国国务院表示不能允许受制裁的官员入境。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚太经合组织是一个国际组织，但是否允许官员入境应由东道国决定。&lt;/p>; &lt;p>;就在聚会前几周，行政长官办公室同样表示，李光耀“亲自收到”来自美国的邀请，但“日程安排问题”将阻止他出席，财政司司长陈茂波将代表香港。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰跳过了亚太经合组织。这座城市是赢了还是输了？&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士当时警告说，李光耀出席峰会可能会给美中关系带来另一个摩擦点，后来又表示，他无法出席峰会，并以日程安排问题为由。鉴于需要稳定两国之间的关系，这是摆脱微妙局势的最佳途径。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员罗绍兴此前告诉《华盛顿邮报》，市领导人缺席是一个“实际举动”，因为&lt;/p>;&lt;h3>;财政部长将在亚太经合组织峰会上讲述香港的“真实故事”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;中国国家主席习近平在峰会期间会见了拜登，双方就芬太尼、军事通信和人工智能等领域达成了协议。&lt;/p>;&lt;p>;李先生仍留在香港，参观了课外托管中心，会见了居民并解释了情况讨论他在施政报告中提出的议题，并与香港总商会和立法会议员共进午餐。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>