<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China relaxes visa rules further to boost tourism, business travel as economy falters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248107/china-relaxes-visa-rules-further-boost-tourism-business-travel-economy-falters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/bc32148f-02f1-4bf9-a94f-e2411a2a4609_0e49cdd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国去年年初取消了三年严格的零新冠控制但预期的经济或入境旅游复苏尚未起飞。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国出台一揽子新政策，进一步放宽入境和签证程序，包括过境规则和延长外国人停留期限。&lt;/p>;&lt;p>;最新消息中国吸引更多海外游客和恢复人员往来的举措是促进世界第二大经济体疫情后复苏的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该计划由国家移民管理局发布（NIA）周四。五个月前，北京放松了与人员、车辆和数据“自由流动”相关的广泛控制，以在日益严峻的地缘政治环境中刺激消费和旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;新规定立即生效的规定将放宽入境签证的资格要求，免除某些机场过境的边防检查，并简化入境签证、延期停留和多次入境许可的申请程序。&lt;/p>;&lt;p>;“[国家投资促进局副局长刘海涛表示，这些措施的目的是适应当前国际经贸活动高效、快捷往来的趋势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，北京出台了关于- 商务旅客的落地签证。周四，这一规定扩大到因家庭或其他个人事务需要紧急赴华的外国人，但他们仍需要出示邀请函等证明文件。&lt;/p>;&lt;p>;这是在领导人参加年度经济工作会议之后进行的。会议表示，解决商务、学习和旅游的出行瓶颈是 2024 年的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年年初取消了与其“零新冠”抗疫政策相关的三年严格边境管制，但尽管与西方的地缘政治和贸易紧张局势持续升级，预期的经济或入境旅游复苏尚未起飞。&lt;/p>;&lt;p>;“[新措施]基本涵盖了绝大多数有迫切需求的外国人国家移民局外国人管理司司长毛旭周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;刘还表示，最新措施是为了回应外籍人士对签证和入境困难挥之不去的抱怨，尽管取消了限制&lt;/p>;&lt;h3>;随着前景的改善，中国旅游公司为外国游客回国做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;在中国八个城市的九个机场过境、停留时间不超过 24 小时的外国人将现在不再需要清除边境管制。不过，如果他们想离开北京、上海、杭州、厦门、广州、深圳和成都机场的禁区，仍需申请临时入境许可。&lt;/p>;&lt;p>;另外规定，非外交、非公务目的短期访问的外国人，如果有“正当、合理的理由”需要继续居留，可以到就近的出入境管理机构申请签证延期、换发和补发，而不仅仅是在其注册地址附近。中国。&lt;/p>;&lt;p>;有“正当合理理由”的外国游客也可以申请升级为多次入境签证，并附上邀请函等证明材料。&lt;/p>;&lt;p>;硬NIA 表示，如果可以在网上获取这些材料，那么签证申请将不再需要住宿记录和营业执照的副本。外籍人士在为海外家庭成员申请短期签证时也可以使用声明而不是亲属关系证明。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将推出改进的“智能”绿卡，简化外国人的在线订单&lt;/h3>; &lt;p>;新规定出台之际，观察人士担心海外游客回流缓慢将降低中国对海外投资者的吸引力，加深社会之间的误解并加剧地缘政治风险。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月和 12 月采取的措施中截至今年年底，中国已将签证费降低25%，并将72小时和144小时过境免签政策扩大到覆盖54个国家的公民。&lt;/p>;&lt;p>;截至上个月，来自法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚的游客不再需要签证即可停留最多 15 天。该措施将持续到11月30日。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国已接待来自这六个国家的14.7万名入境免签旅客。&lt;/p>;&lt;p>;边防当局去年处理了2.1亿人次入境，其中包括NIA最新数据显示，回国的中国公民。但这一数字比 2019 年下降了 37%。&lt;/p>;&lt;p>;该机构没有详细说明国籍细目，但 1 月至 9 月期间的数据显示，国际旅客占入境旅客总数的比例不到 9% .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Li Qiang to attend World Economic Forum in Davos as Beijing pushes for economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248108/chinas-li-qiang-attend-world-economic-forum-davos-beijing-pushes-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/7577be89-4e53-44e2-887d-9b053ebae2be_44a04eaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强将成为加入的最高级别的北京官员自 2017 年以来，亲自参加一年一度的达沃斯会议。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理李强下周将与世界领导人一起出席达沃斯世界经济论坛，并访问瑞士和爱尔兰，北京方面力求强调这一点中国外交部发言人毛泽东表示，李克强预计将率领一个大型企业和政府代表团前往瑞士度假胜地，并于周一在开幕式上致辞。 ” “夏季达沃斯”&lt;/h3>;&lt;p>;毛泽东在北京举行的每日新闻发布会上表示，李克强出席会议是在全球地缘政治和经济不确定的背景下举行的。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东表示，中国希望与其他各方一道论坛的主题是“加强沟通，增进相互了解和信任，推动世界经济复苏，完善全球经济治理”。&lt;/p>;&lt;p>;约60位高级政治领导人以及约1,600位商界领袖预计将出席以“重建信任”为主题的年度论坛。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括法国总统埃马纽埃尔·马克龙、欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩、阿根廷新就任总统哈维尔·米莱、以色列人艾萨克·赫尔佐格总统以及一些中东国家的领导人。美国国务卿安东尼·布林肯和白宫国家安全顾问杰克·沙利文也将出席。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、俄罗斯誓言提升金砖国家影响力，猛烈抨击西方的“对抗政策”&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基也将在会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚李克强是否会参加周日的会议，以争取全球南方对乌克兰和平提议及其抵抗俄罗斯入侵的支持。据主办方称，约70名高级官员将出席。&lt;/p>;&lt;p>;在对瑞士进行正式访问期间，李克强预计还将与一个月前宣誓就职的瑞士总统维奥拉·阿姆赫德举行双边会晤毛泽东表示，李克强的访问标志着“高层交往的开始”中欧之间的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;双方将继续挖掘贸易、金融、创新、文化等领域合作的“巨大潜力”，以“增进政治互信，推动双边和多边合作，共同努力”支持自由贸易和多边主义”。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东表示，继瑞士之后，64岁的中国总理还将对爱尔兰进行正式访问，贸易、绿色发展和教育将成为爱尔兰的重要议题。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan’s ‘safe’ minister Yoko Kamikawa become PM as Kishida’s star wanes over funding scandal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248090/can-japans-safe-minister-yoko-kamikawa-become-pm-kishidas-star-wanes-over-funding-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/20520839-bac7-45d7-baa3-02d91f80d484_d594e04a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子在芬兰举行的联合新闻发布会上， 1 月 9 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着首相岸田文雄的民调支持率创下历史新低，日本公众对高级执政党成员卷入金融丑闻感到愤怒，争论转向了国家的下一个目标领导人 - 以及可能是女性：最近任命的外务大臣上川洋子。&lt;/p>;&lt;p>;岸田的支持率在去年下半年大幅下滑，在 12 月中旬下降至 22%。数十名自民党 (LDP) 成员没有申报从政治筹款活动中获得的资金，只是将钱装进自己的口袋。&lt;/p>;&lt;p>;丑闻的影响一直持续到新的一年，逮捕行动于自民党后座议员池田喜孝周日涉嫌在 2017 年至 2022 年期间收受 4,826 万日元（331,800 美元）资金，但未报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/dce720f6-e1c3-4f06-9bd5-b7dd90c4229e_1d2ae53e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2021 年 11 月，池田喜孝（右后）在东京与首相岸田文雄（前左）合影。池田因涉嫌在 2017 年至 2022 年期间收受资金但未报告而被捕。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起丑闻动摇了自民党强大的安倍派系，该派系此前由已故首相安倍晋三领导，传统上对即将上任的领导人拥有很大影响力。当地报道称，该组织在秘密行贿基金中积累了约 5 亿日元，几乎每个成员都受到牵连，一些政治专家表示，该组织甚至可能在负面宣传的重压下“崩溃”。&lt;/p>;&lt;p>;岸田成立了一个特别工作组来解决这一丑闻，试图恢复对他的政府的支持。然而，随着岸田的实力被削弱，潜在竞争对手的名誉扫地，甚至那些设法避免丑闻污点的政治家也未能坚定地阐明自己的领导地位，高级外交官上川被认为是一个安静的挑战者。&lt;/p>;&lt;p >; 上川拥有哈佛大学硕士学位，并于 2000 年首次当选国会议员。她在自民党内迅速晋升并担任法务大臣，在 2014 年处决了一人，随后又处决了 15 人。 2017 年 10 月至 2018 年 7 月期间，其中 13 人是世界末日奥姆真理教的成员，之后于 9 月被任命为外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;本周，她通过一次访问提升了自己作为熟练且有吸引力的外交官的声誉她前往基辅，在那里会见了乌克兰总统泽连斯基，随后在空袭警报响起时在地下防空洞举行了新闻发布会。随后，她前往波兰和芬兰，向两国领导人保证，面对俄罗斯的侵略，日本将支持他们。&lt;/p>;&lt;h3>;日本承诺在外交部长突然访问乌克兰时提供数百万美元支持&lt;/h3 >;&lt;p>;某些方面的感觉是，上川与该党的财务丑闻没有任何关系，并成功地与该问题保持距离，同时在全球舞台上出色地履行了自己的职责。&lt;/p>;&lt;p>;“她能成为下一任首相？为什么不？”天普大学东京校区政治学教授村上博美问道。&lt;/p>;&lt;p>;“自民党的许多主要人物都陷入了资金丑闻，或者有其他包袱需要处理，所以也许该党是时候考虑做一些不同的事情了，一些激进的事情，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“自民党因丑闻而失去了如此多的公众支持，一些人可能会该党希望进行更大规模的重置，以让人们相信他们这次是认真改变的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/11/ebdaddd4-9920-4f84-aa34-4ec242a6323d_9aa8a61e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托宁（左）周二，她和日本外相上川洋子在赫尔辛基会面。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安倍派系最近几周失去了很大的影响力，这可能是另一个派系或与党内团体无关的个人的机会，村上表示，“在党展望未来的过程中发挥领导作用”，比如上川。&lt;/p>;&lt;p>;还有一些女性有可能竞选自民党的领导层，其中包括稻田朋美 (Tomomi Inada)，她是曾担任过多个部长职务（最近是国防部长），而高市早苗则担任现任经济安全部长。&lt;/p>;&lt;p>;但两人都面临着挑战。稻田是摇摇欲坠的安倍派系的成员，而高市是一位直言不讳的鹰派，他的观点过于右翼，令党内大多数人难以接受。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，上川是一个在很大程度上“她在幕后，没有造成任何问题，她一直是岸田的‘安全’大臣，”村上说。 “但这取决于她是否想将事情推进到下一阶段。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/11/305fcb19-32b4-41da-a0d7-0031ff840251_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子（左） ）1 月 7 日在乌克兰访问期间参观了基辅附近布查的一座教堂。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系教授斯蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示上川是“可靠的政治帮手”，但她怀疑她能否在政治同僚中获得足够的支持来担任首相。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道她是一位有成就的女性，是哈佛大学的毕业生此前，她一直在乌克兰，并在政府中担任过多个高级职位。但我怀疑她是否在党内拥有足够的支持来达到成为首相所需的临界人数。”&lt;/p>;&lt;p>;自民党的派系，尽管许多派系已被削弱，但仍然比普通派系更强大——纳吉指出，“自民党可以通过推动上川这样的人才来为自己带来好处，但我不确定她是否有足够的经验或技能来应对”纳吉说，党内派系内讧的结果是，岸田的地位可能得到了加强，他“很可能会与我们在一起的时间比几周前每个人想象的要长得多”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police take down 3 fraud syndicates over attempted HK$10.36 million subsidy scheme swindle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248111/hong-kong-police-take-down-3-fraud-syndicates-over-attempted-hk1036-million-subsidy-scheme-swindle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/1dbc5420-3aa7-46f9-a322-c674028d06c7_19db82c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方谴责任何试图诈骗政府补贴计划的人。照片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击三个诈骗集团的行动中逮捕了 35 人，这些诈骗集团被控试图从政府补贴计划中诈骗超过 1,000 万港元（128 万美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;商业罪案调查科高级警司龚庆芬周四表示，这是警方首次破获涉及欺诈性申请技术券计划（TVP）的集团活动。&lt;/p>; &lt;p>;创新科技署于2016年推出资助计划，协助本地企业及其他机构透过技术升级改善营运。&lt;/p>;&lt;p>;涉嫌诈骗涉及50份计划申请。&lt;/p>;&lt; p>;“[该集团]提供一站式技术券申请服务，为申请人准备所有必要的文件，并提交虚假的操作证明和付款记录，试图骗取政府资金，”孔说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/6d9467a8-7444-431a-979b-d8e2e609c67f_00d05c81.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周早些时候的逮捕行动中查获的资金。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方自去年七月接获可疑申请投诉后，开始调查该集团。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，本地三个诈骗集团涉嫌设立中介公司，招募商户申请现金补贴，并与合作企业瓜分收益。&lt;/p>;&lt;p>;警方收集证据后，在周二和周四的一系列突击行动中抓获了21名男性和14名女性。周三。&lt;/p>;&lt;p>;孔称调查显示50项可疑申请中寻求资助约1,036万港元。&lt;/p>;&lt;p>;同科总督察吴基俊指无良中介人企业通过社交媒体或推销电话等方式招募中小企业或店铺经营者。&lt;/p>;&lt;p>;“他们被‘不成功不收费’的承诺所吸引来申请资助，如果获得资助，申请者和中介公司将平分资金。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方首10个月挫败11亿港元转账给骗子&lt;/h3>;&lt;p>;中介公司他补充说，该组织处理了一切事务，从虚构的技术服务提案、填写申请和提交文件，以及创建电子邮件地址来冒充申请人与 TVP 秘书处沟通。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，该集团还招募了家庭成员和朋友成立多家公司作为技术服务商，为所需升级提供报价并满足应用要求。&lt;/p>;&lt;p>;“调查显示，这些服务商的部分负责人从事以下职业：家庭主妇、加油站工人、水手、仓库服务员。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有相关技术背景或资格，他们的公司也没有实际的业务运营。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;吴表示，现金补贴随后发放给被招募的申请人，申请人按70:30或60:40的比例与中介公司平分。&lt;/p>;&lt;h3>;香港80岁女子上当受骗910万港元；逾200人被捕&lt;/h3>;&lt;p>;据警方透露，申请人包括餐饮业和零售店老板。&lt;/p>;&lt;p>;总督察称诈骗集团还设立空壳公司通过提供发票、销售记录等虚假商业文件来申请资金。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪嫌疑人年龄介乎24岁至62岁，其中包括涉嫌受集团控制的技术服务提供商的8名董事和公司秘书、23家商店&lt;/p>;&lt;p>;该团伙因涉嫌串谋诈骗、诈骗及诈骗未遂罪被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方突击搜查涉案公司及嫌疑人”的住所，检获港币36万元及大量文件。&lt;/p>;&lt;p>;警方亦冻结与中介公司有关的两个银行户口内的港币95万元。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示调查仍在进行中&lt;/p>;&lt;h3>;27 因诈骗香港人160万港元奢侈品而被拘留&lt;/h3>;&lt;p>;孔强烈谴责任何意图欺骗政府补贴计划的犯罪分子，并强调， &lt;/p>;&lt;p>;创新科技署助理署长黄文忠表示，资助计划设有健全的申请监察机制，大部分涉嫌诈骗者都有申请施舍的要求&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，该计划自推出至去年12月底，已收到约36,000份申请。&lt;/p>;&lt;p>;在超过30,000名成功申请者中，约95名%是中小企业。自推出以来已拨出的资金总额约为53亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London mayor Sadiq Khan says Brexit cost UK over US$178 billion so far: ‘obvious it isn’t working’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248101/london-mayor-sadiq-khan-says-brexit-cost-uk-over-us178-billion-so-far-obvious-it-isnt-working?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/01429c08-88ac-4327-b686-f64d09f16988_27418aa1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦市长萨迪克·汗表示，英国脱欧使英国损失了 1780 亿美元。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国脱欧迄今已使其经济规模减少了 6%，每年损失 1,400 亿英镑（1,780 亿美元）——伦敦市长萨迪克Khan 周四表示，预计到 2035 年缺口将达到 10%。&lt;/p>;&lt;p>;Khan 是反对党工党成员，该党在 2016 年公投中投票反对英国脱欧，他的声明基于他委托撰写的一份报告经济顾问剑桥计量经济学公司估计，如果英国投票决定留在欧盟，经济增长速度将会有多快。&lt;/p>;&lt;p>;“现在很明显，英国脱欧不起作用。我们最终采取的强硬脱欧版本正在拖累我们的经济并推高生活成本，”汗在周四晚些时候发表演讲之前发表的讲话中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;脱欧领袖奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 凭借真人秀角色引发新争议&lt;/h3>;&lt;p>;在选举前，工党大幅领先于总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导的保守党，苏纳克打算在今年下半年举行选举。&lt;/p>;&lt; p>;然而，工党领袖凯尔·斯塔默(Keir Starmer)对于详细说明他将如何加强与欧盟的关系一直持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;剑桥计量经济学对英国脱欧成本的估计高于近期的其他一些估计。&lt; /p>;&lt;p>;英国国家经济和社会研究所（NIESR）11月估计，脱欧已使经济规模减少2%至3%，影响预计将上升至5%至6%到 2035 年，英国将禁止外国学生带家人进入英国&lt;/h3>;&lt;p>;英国央行政策制定者乔纳森·哈斯克尔 (Jonathan Haskel) 去年以私人身份估计，英国退欧已损害商业投资到 2022 年底，这足以使 GDP 下降 1.3%，相当于每个家庭每年 1,000 英镑。&lt;/p>;&lt;p>;剑桥计量经济学表示，从现在到现在，英国脱欧预计将使英国的年度经济增长率下降 0.4 个百分点到 2035 年，就业水平将减少 300 万，投资减少三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;在英国于 2020 年 1 月正式脱离欧盟几个月后，Covid-19 大流行使评估脱欧的影响变得更加复杂。 &lt;/p>;&lt;p>;英国的净移民数量猛增，因为新的工作签证制度导致来自欧盟以外国家的移民大幅增加，超过了之前没有移民到英国的欧盟移民数量的下降。需要签证。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China raises ‘serious concerns’ over US restrictions on chip-making machines, supply chain investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3248105/china-raises-serious-concerns-over-us-restrictions-chip-making-machines-supply-chain-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/8b5b9c95-b2a2-408d-97a8-2c64c0e6678a_f2c5916e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部部长王文涛重点表达了“严重关切”美国制裁“打压”中国企业，特别是限制第三方光刻机出口。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商务部部长王文涛在通话中对美国限制芯片制造光刻机以及华盛顿对美国半导体供应链的调查表示“严重关切”周四和美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;继习近平主席和乔·拜登主席于 11 月会晤后，世界最大的两个经济体加强了接触。&lt;/p>;&lt;p>;但两国在一些问题上仍存在分歧。一系列不同的问题，包括中国获取先进技术、南海和其他安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;王在通话中告诉美国商务部长吉娜·雷蒙多，习近平和拜登在加利福尼亚州的会晤中国商务部的一份声明称，去年底为经贸关系发展确定了“明确方向”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何适应美国“回流”其制造业和制造业供应链&lt;/h3>;&lt;p>;王补充道，双方应“发挥沟通和交流机制的积极作用”，“为企业合作创造良好条件”。&lt;/p>;&lt;p>;王重点表达了“严重关切” &lt;/p>;&lt;p>;中方还对美国商务部对美国企业采购遗留设备进行调查感到关切王说，半导体虽然不是尖端技术，但仍然是产业的关键。&lt;/p>;&lt;p>;在通话中，双方“就共同关心的经贸问题进行了深入务实的沟通”，中方声明补充说，双方讨论了“经贸领域的国家安全边界问题”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部尚未在电话中发布消息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本月早些时候，荷兰公司 ASML 生产对最先进半导体生产至关重要的光刻系统，但被政府禁止向中国出口部分设备。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月份，美国政府加强了对中国出口先进半导体和芯片制造工具的出口管制，随后取消了运输许可证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;12 月，美国商务部发起了一项调查，以确定美国公司如何采购所谓的传统芯片。&lt;/p>;&lt;p>;这些芯片涉及大多数汽车、飞机、家用电器、消费电子产品、工厂自动化系统、军事系统和医疗设备的生产&lt;/p>;&lt;p>;在关系改善的同时，两国商务和金融高级官员之间也进行了一系列会议和交流，包括成立了专注于经济、投资和金融的工作组。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza, Ukraine crises evidence of world poised on a knife-edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247904/gaza-ukraine-crises-evidence-world-poised-knife-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.11 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/3aa42181-8ef5-4f66-8bd5-b131a64a3bc2_9fad3543.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子走过贾巴利亚难民营一栋受损的建筑1月9日，加沙地带北部。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纵观历史，地缘政治中曾出现过塑造世界的关键时刻。 1933年任命阿道夫·希特勒为德国总理； 1947 年蒙巴顿计划宣布印度分治并最终将大英帝国从印度次大陆撤出；苏联解体，苏联国家于 1991 年 12 月获得独立。&lt;/p>;&lt;p>;这些地缘政治事件改变了世界的板块构造，尽管当时很少有人知道所发生事件的后果。今天，世界正在经历类似的历史时刻。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，地缘政治已经达到了一个拐点，这将决定未来几十年。从经济停滞、意识形态复苏，到全球混乱、多场战争爆发，一系列因素汇聚在一起，将世界推向陌生的方向。&lt;/p>;&lt;p>;看看西方。人们几乎一致同意对俄罗斯入侵乌克兰实施制裁，但现在这种团结似乎处于平衡之中。斯洛伐克新总理罗伯特·菲科力挺欧洲对俄罗斯的制裁，而瑞士最大政党右翼瑞士人民党则希望将“中立”写入宪法，以期不再在地缘政治中选边站队.&lt;/p>;&lt;p>;看看中国。美国针对北京的科技战已进入新阶段。华为最近推出的智能手机据说可以抵御制裁，它重振了中国建立技术自力更生的动力。制裁后的新世界正在形成，将美中竞争带入更加未知的领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/10/f15503b0-99d1-46b9-895e-35fe9dd52d13_616fd9b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新款华为 Mate 60 智能手机是2023 年 9 月 11 日在北京一家商店展示。华为于 8 月下旬推出了 Mate 60 和 Mate 60 Pro，并于 9 月又推出了两款搭载全新麒麟 9000s 芯片的智能手机。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;看看以色列。哈马斯 10 月 7 日的袭击有可能扭转数十年来在稳定和统一中东方面取得的进展。这个连接欧洲和亚洲的地区正处于变革的悬崖边，碎片化成为新的现状，从能源到连通性的一切都受到新的地缘政治断层线的控制。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件听起来可能并不具有变革性或里程碑意义，但他们确实是。它们代表了自二战结束以来统治各国的世界架构的崩溃。它们标志着其他历史时刻存在的相同条件已经回归。&lt;/p>;&lt;p>;许多人可能会忽视正在发生的事情的重要性，因为世界上大部分注意力都集中在一只大“黑天鹅”上事件。然而，除了美国的内战或印度和中国之间的核交火之外，更多低调的地缘政治事件的积累将给世界带来历史性的变化。&lt;/p>;&lt;p>;情况是怎样的？被当今的地缘政治所吸引？首先，当前的世界秩序受到围攻。它比近一个世纪以来的任何时候都更加脆弱。从安全上对美国的依赖，到美国发号施令的能力，各国都在重新思考应该与超级大国保持多紧密的关系。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的欧洲人不想仅仅依赖美国防御;加沙战争爆发时，沙特人打电话给伊朗人；印度已经开始购买能源而不使用美元。澳大利亚已经看到从中国完全解散的困难是多么困难。过去，世界其他地方很容易与美国认为最好的事情一起进行，但是今天，美国为抵抗，怀疑甚至完全无视的努力。&lt;/p>; &lt;h3>;是以色列，美国和伊朗的盟友更接近全面战争？&lt;/h3>; &lt;p>;第二，新的十年战争已经开始，欧洲和中东的冲突也很明显。这些战争正在释放混乱和破裂地区。随着这些战争的边界不断扩大（例如加沙的战斗涌向红海），这些战争的影响只会滚雪球。&lt;/p>; &lt;p>;随着这些地缘政治压力炊具的爆炸，政府正在意识到正在发生的事情和重新安排他们的国际象棋棋子。他们正在回应墙上的写作，并专注于军事和经济的安全。新的故障线。宗教狂热者领导政府或反移民社会的兴起不再是边缘的可能性。涟漪在全球范围内正在蔓延，定义了政府当选哪个选举以及其议程将设定世界活动的过程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/10/25DEFA0D-4897-459A-AAA-AAA0-CE588B383778_A06D5482.JPG“ alt =”唐纳德·特朗普（Donald Trump）在12月16日在新罕布什尔州达勒姆（Durham）举行的一场竞选集会上发表讲话后离开。白宫谴责特朗普在他说移民“毒害我们国家的鲜血”之后，谴责特朗普使用了所谓的法西斯言论。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;没有时间天真或缺乏对正在发生的事情的清晰度。世界已经建立在很久以前的基础上，现在正在形成峡谷，其中许多是无法夸大的。&lt;/p>; &lt;p>;世界上的主要利益相关者不应尝试扭转正在发生的事情或重新定位旧现状。那将失败，并可能无意中使情况变得更糟。现在的任务是重新校准全球系统，以吸收即将发生的事情的冲击波。&lt;/p>; &lt;p>;正在发生的事情的核心是地缘政治中的变态。地缘政治不仅仅是一种风险或外围问题，而是成为一种变革力量，它为每个企业和国家都必须运营的新的全球环境。&lt;/p>; &lt;p>;在所有这些背景下都是一个空白在政治领导中。我们需要新一代的政治领导人崛起进入全球舞台，渴望拯救一个陷入危机和混乱的世界。这些领导者必须从一开始就大胆而又崇高地吞噬。问题是谁拥有真正的变革思想，谁勇敢地测试它们。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man for Hong Kong ‘says central authorities confident in West Kowloon arts hub’s ability to drive growth’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3248109/beijings-top-man-hong-kong-says-central-authorities-confident-west-kowloon-arts-hubs-ability-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 19:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/0132FBC6-D6BE-4542-A217-AF9B86581F03_8EE7E460.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港的西库洛恩文化区。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中央当局对香港的西九龙文化区推动创意产业的增长的能力“充满信心”。根据艺术枢纽董事会主席的说法。&lt;/p>; &lt;p>;亨利·唐·杨（Henry Tang Ying-Ying）周四透露，香港和澳门州议会澳门事务办公室主任西亚·鲍隆（Xia Baolong &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“鉴于艺术和文化以及创意产业是香港未来经济发展的重要支柱之一，&lt;/p>; &lt;p>;访问首都。西九龙文化区将推动香港相关行业的发展，”唐说。&lt;/p>; &lt;p>;“中央政府对此充满信心，很高兴看到它实现。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/11/11/7c9a8717-fbea-4558-4558-4558-9ebe-d4e689e689E689E6031D_8415_84159E8.844159EAM “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;西九龙文化区管理局主席亨利·唐（Henry Tang）在北京，作为值班访问的一部分。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;艺术枢纽说，Xia认为香港作为国际大都市具有“巨大的增长潜力”，并补充说，发展与该市的文化和创意产业发展状况和发展趋势。&lt;/p>; &lt;p>;唐感谢高级官员支持艺术枢纽，并表示香港作为“世界城市”的地位对于该地区作为促进东方文化交流的平台非常重要西方，根据国家第14五年计划的任务是香港的角色。&lt;/p>; &lt;h3>;香港计划展示民族成就的计划会动摇博物馆现场吗？&lt;/h3>; &lt;p>;香港Kong代表团包括唐（Tang），也是中国人民咨询会议的常务委员会成员，以及文化区首席执行官贝蒂·芬格（Betty Fung Suk-Yee）。 Wang Xudong董事，以交换有关文化区和香港宫殿博物馆的最新情况和发展的看法。&lt;/p>; &lt;p>;该地区的发展也被项目变更，管理改组和三年所持有共同19日大流行期间的社交统治措施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 01/11/4325A575-22CA-4DE4-AF4D-337978386916_678F3FCA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;从香港宫殿博物馆欣赏港口的视图。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tang在八月份说，艺术中心可能被迫停止在​​其两个博物馆和剧院上演活动，为216亿港元（28亿美元）政府预计种子基金将在2025年3月耗尽。&lt;/p>; &lt;p>;虽然当局尚未对其提交给政府的融资计划的公众详细信息，但接近该机构的两个消息来源暗示，正在考虑出售住宅公寓&lt;/p>; &lt;p>;董事会主席将资深的开发商和学者表达了对这个想法的担忧。 &lt;/p>; &lt;p>; Fung和Tang都会产生发展。 /p>; &lt;p>; M+的速率为46％，而宫殿博物馆的价格为44％，两者都在世界上最高的两个。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，大都会博物馆纽约和新加坡国家博物馆的艺术品分别为36％和10％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple supplier BOE, one of the world’s top display makers, forges US$9 billion deal to build next-generation plant in southwestern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248092/apple-supplier-boe-one-worlds-top-display-makers-forges-us9-billion-deal-build-next-generation-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/f510ED59-CDD2-46AE-9E74-0CDF88C294BD_6E2E2E158B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”西南四川省的摄影师预计将在2026年第四季度开始大规模生产。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果供应商Boe Technology Group是世界上最大的显示器之一，将建立一个630亿元人民币（90亿美元）的下一代生产综合大楼位于成都，西南四川省的首都，预计将在未来几年内支持中国大陆的展示生产能力。&lt;/p>; &lt;p>;成都&lt;/p>; &lt;p>;市政政府周三在一份声明中说，总部位于北京的BOE和该市的高科技工业发展区已签署了建造该工厂的合同，代表了资本中最大的单个工业项目。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Boe最初于去年12月宣布该项目，将建立其所谓的Gen-8.6 AMOLED  - 用于主动Matrix有机发光二极管 - 生产设施，以满足全球对笔记本电脑中高端显示器的需求，根据公司的说法。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/11/81C3E4DE-5983-4500-9E40-9E40-24C9B7F0441D_EDD_EDD_EDD804F5.JPG5.jpg5.jpg“ ;“>; BOE技术集团在本周在内华达州拉斯维加斯举行的CES贸易展览会上展示了其最新的灵活笔记本显示。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这笔交易强调了中国地方政府为增加与私营部门的大型科技公司的合作的努力，这与大陆恢复业务信心的努力一致&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新的BOE生产设施预计将其定位为Chengdu作为展示行业最大的高级灵活面板制造基地。&lt;/p>; &lt;p>;估计该工厂的建设估计需要采用根据BOE的说法，有34个月的时间预计将于2026年第四季度开始。下一代工厂旨在生产32,000个玻璃基板 - 每件玻璃基板，每月的尺寸为2,290毫米，乘以2,620mm。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/01/11/11/73fdd8a8a.8b16-4d6-4d6-4d68b16-4d68-8c5f-e654e2a654e2a2a2a02a0aecf_1126eeacf_1126E908.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; BOE技术集团先前建立了中国大陆的第六代，灵活的OLED生产线。照片：Boe表示，除了容纳较大的基板外，讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了容纳较大的基板外，其Gen-8.6 AMOLED生产线将能够提高中型显示器的面板切割效率，降低生产成本，降低功耗并实现延长的寿命。&lt;/p>; &lt;p>;移动和其他信息技术设备的OLED显示器预计将在2022年至2027年之间迅速扩展，复合年增长率为7.3％。 DSCC报告称，在显示供应链顾问（DSCC）的最新报告中。 >; &lt;h3>;中国会计师如何将垂死的工厂变成1号展示制造商&lt;/h3>; &lt;p>;根据比较，韩国和台湾的市场份额预计分别将分别达到8％和17％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ DSCC表示，P>; &lt;p>;全球OLED市场预计将在2026年产生640亿美元的收入，这是对笔记本电脑，计算机监视器和平板电脑使用的面板的需求驱动的。</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian state cuts pay for 21,000 teachers at Muslim religious schools: ‘students will go back by 30 years’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3248096/indian-state-cuts-pay-21000-teachers-muslim-religious-schools-students-will-go-back-30-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/11/cc556930-86e7-4f0e-9532-06de74dabefd_187a5352.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;宗教学校。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度人口最多的州的当局本周向穆斯林宗教学校的数学和科学等学科的老师（称为马德拉萨斯）付款，在联邦政府结束后付款计划。&lt;/p>; &lt;p>;拨款停止，影响北方邦的21,000多名教师，是因为总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）政府于2014年上任，他将目光投向了大选连续第三任期根据路透社看到的一份文件，印度于5月。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“州政府现在只停止缴纳股份告诉路透社。 “穆斯林的学生和老师将返回30年。” &lt;/p>; &lt;p>;莫迪办公室，其政府为该计划筹集了资金，记录了财政年度约30亿卢比（3600万美元） &lt;/p>; &lt;p>;印度的少数民族事务部，该部门运行该计划直到关闭，也没有回复电子邮件。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;贾维德在周三的一封信中告诉莫迪，在北方邦的老师&lt;/h3>; &lt;p>;教师在北方邦的老师们在过去六年中没有收到联邦政府的计划支付份额，在印度的愤怒。敦促其复兴。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们“正在顺利进行工作，希望您的善意能够解决这个问题，” Javed补充说，他也是莫迪印度民族主义者Bharatiya Janata党的少数民族阵线的国家秘书（BJP）。&lt;/p>; &lt;p>;穆斯林在印度印度主要是少数派，约占14.2亿人口的14％，他们占北方邦人口的近五分之一，这也是由BJP。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/01/11/c40f68a5-e02d-a -4209-9C5A-DF863D514BDD_4346E2A6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“>; colled color：＃999;“”>;这笔资金停止将影响21,000名教育穆斯林宗教学校数学和科学等学科的教育者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;到目前为止，州的每月支付最高3,000卢比（36美元），以及从联邦政府最多12,000卢比超过21,200名MADRASA的教师，例如科学，数学，社会研究，印地语和英语。&lt;/p>; &lt;p>;一位高级国家信息官员没有立即发表评论，为什么北方邦本周只停止付款。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一事件是因为也由人民党统治的东北地区阿萨姆邦的当局正在将数百所穆斯林宗教学校转变为传统学校，尽管反对派和穆斯林团体抗议。&lt;/p>; &lt;p>;很多。&lt;/p>; &lt;p>;许多。玛德拉萨斯是由穆斯林社区成员的捐款资助的。观看说民族主义团体在人民党下对宗教团体的威胁并骚扰了宗教少数群体，该党的指控否认。&lt;/p>; &lt;p>;该文件来自少数民族事务部，表明莫迪政府没有批准来自国家的任何新提案在2017/18至2020/21财政年度的关闭计划，然后在2021/22财年完全关闭该计划之前。&lt;/p>; &lt;p>;政府数据显示，该计划的头六年中涵盖了70,000多名MADRASAS，正式被称为在马德拉萨斯提供优质教育的计划，并由上届政府在2009/10建立，由国会党主持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/11/11/25BBD248-5605-4548-4548-B67C-D63D9F4B10B10B10B8_C3704ED3.JPG 3.jpg“ ;“>;许多玛德拉萨人是由穆斯林社区成员的捐款资助的。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该计划使穆斯林儿童受益。部长希望孩子们同时接受伊斯兰教和现代教育，”他告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经在与官员交谈，以查看该计划被保留。” &lt;/p>; &lt;p>;可能的理由是Akhter补充说，停止资金的是2009年的法律确保对儿童的免费强制性教育涵盖正规政府学校。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 19:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Useless hubby’: man in China slammed for drinking with friends, forcing pregnant, home-alone wife with signs of miscarriage to call police for help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3247132/useless-hubby-man-china-slammed-drinking-friends-forcing-pregnant-home-alone-wife-signs-miscarriage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/03/B70FA570-5BF9-41C7-BE2A-D4264DE9C75C_F6743F5B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”因为和朋友一起出去喝酒，并独自将怀孕的妻子留在家里，迫使她在表现出早产的迹象时打电话给警察寻求帮助。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男人在与朋友聊天时忽略了他的家庭单位，五个月的怀孕妻子的电话 - 令人震惊的大陆社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;这个人的自私行动也重新激发了有关该国的婚姻衰落率的在线辩论。&lt;/p>; &lt;p>;最近发行的纪录片电视节目中的病毒镜头，你好警察，显示了一个深夜事件由中国东南部福建省的一名警官的人体摄像头记录。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，一名五个月的孕妇要求警察帮助她去医院因为她在胃中感到疼痛，无法与丈夫与朋友一起喝酒的丈夫保持联系。&lt;/p>; &lt;p>;官员们一直在途中打电话给丈夫，只能在他们到达之前得到答案。医院。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/03/df14a95e-888af-4aa9 -b950-3b536d1da3ac_4409dcd6.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;怀孕的妻子必须独自在医院，并在警察的帮助下，他们一直召集错误的丈夫。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚未识别的那个人后来说他的电话已经用完了，他在家里。&lt;/p>; &lt;p >;医生发现了可能流产的迹象，但设法拯救了母亲和她的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;在线观察者表示怀疑，并为丈夫“不负责任”和“无用”和“无用”。&lt;/p>; &lt;p>;“。我无语。我不敢相信他和朋友一起喝酒时，他独自一人将怀孕的妻子留在家里。”如果他能在危险时向妻子和孩子提供零帮助，他有什么用？”另一位。&lt;/p>; &lt;p>;第三个人在：“女人应该主张她的独立性，并在下一次首次打电话给救护车服务。她的丈夫不可靠。大陆社交媒体誓言要保持未婚，没有孩子，因为他们相信婚姻和育儿剥夺了他们的金钱，时间，自由甚至安全。&lt;/p>; &lt;p>;尽管发生了反遗传暴力中国法律在2015年，许多人认为对家庭暴力的惩罚是不合适的。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，一位28岁的美容人物Yuya指责她的现场前男友，在线被称为Tuotuo ，虐待她并发布了一个监视视频，显示他在电梯里拖着并殴打她。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8 /Images/canvas/2024/01/03/fad348e0-6060-4058-a155555555555-1BC37EE2899_5A4C4443E.JPG“ alt =”医院，他声称他的妻子的接听电话是因为他的手机电池平坦。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该男子只根据《反遗传暴力法》仅接受了20天的行政拘留，这也适用于现场夫妇。&lt;/p>; &lt;p >;根据中国民政部发布的最新数据，该国的婚姻数量在2022年达到了创纪录的低点。&lt;/p>; &lt;p>;，它从2021年的763万婚姻下降了约10％自数据于1986年首次发布以来的记录低。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>