<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Scorching heatwave in China’s Yangtze Delta threatens power crunch, economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272830/scorching-heatwave-chinas-yangtze-delta-threatens-power-crunch-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/846d6845-7b75-488e-9272-9f587c15e8d2_8bda50e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们坐在风扇前等待座位北京热浪期间的一家餐厅。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;炎热的热浪使浙江省和全球金融中心上海濒临反复出现电力短缺的边缘，这可能会抑制生产和出口，而北京方面却将责任推卸给了浙江省和全球金融中心上海。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，电力需求的上升证明了当地经济的蓬勃发展，但持续的供应紧张暴露了规划和管理的不足以及新能源的影响，北京迫切需要加快改革，以避免阻碍富裕地区的增长。&lt;/p>;&lt;p>;不过，长三角地区的官员面临着两难的境地：北京要求在高峰时段优先考虑住宅使用，但又必须维持高水平区域增长将为陷入困境的国民经济提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;随着下周气温将达到 40 摄氏度（104 华氏度），并且随着工厂进入生产高峰期以满足强劲的海外需求，浙江官员已经起草了应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;各城市已呼吁电动汽车车主推迟充电，因为这个拥有 6600 万人口的省份对空调和制造业的需求将进一步飙升。&lt;/p>;&lt;p >;“请在晚上 11 点之后，并且只有当电池电量低于 20% 时才给汽车充电……你们为错峰用电所做的努力值得赞赏，”港口城市宁波的几个区政府发布的通知称。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家电网省分公司介绍，自7月4日以来，全省用电量连续四次刷新纪录，最高峰值负荷突破1.2亿千瓦。&lt;/据知情人士透露，上周，浙江省省长王浩视察了国家电网省级办事处和多家电厂，一些县正在考虑暂时重新开放在北京脱碳行动中退役的燃煤电厂。&lt;/p >;&lt;p>;在上海，外滩长廊和陆家嘴金融区通常闪闪发光的广告牌和建筑照明也将被关闭以节省电力。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的钢铁生产商上海宝武和由于金融中心优先考虑家庭和商业用户，中石化旗下上海石化公司等企业被告知要为间歇性停电做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府文件，上海的供应缺口可能在未来几周内达到 377 万千瓦。 &lt;/p>;&lt;p>;该市今年夏季的峰值负荷预计将达到 4150 万千瓦，比 2022 年创下的纪录高出 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“外向型经济正在今年夏季长三角地区表现良好，拉动电力需求。官员们在分配宝贵的电力时面临着生产线和家用空调之间的选择。”一位浙江大学教授表示。由于无权接受媒体采访，该教授要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;城市作为中国第二大省级经济体和出口国，江苏省也面临着电力短缺的问题，南京、苏州和无锡当局已发出错峰用电的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;该省已编制了一份主要出口企业名单据《新华日报》报道，今年前六个月，浙江省经济同比增长5.6%，增速超过全国平均水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;工业产值和出口也分别强劲增长8%和8.6%。&lt;/p>;&lt;p>;上海上半年经济也增长4.8%。&lt;/p>; &lt;p>;“现在是GDP和民生之间的选择。上海将减少对大型制造商的供应，以确保家庭使用。虽然这是正确的做法，但经济不可避免地受到影响。”这位学者补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果电力短缺在 8 月份恶化，可能会使 2019 年工业产出增长减少 1 到 2 个百分点。第三季度的浙江和上海，工厂需要在第四季度的节日之前增加产量，以应对来自西方的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“当电力短缺成为常态并不断升级时“在沿海地区，北京应该找到解决方案并调整其能源政策。”该学者表示。&lt;/p>;&lt;p>;一个根本原因可能是新能源的不稳定影响，上海官员表示，风能和太阳能的部署能源增加了发电的波动性。&lt;/p>;&lt;p>;“风电、太阳能和水电波动较大，与需求高峰不同步，电网管理变得困难”，上海市经委信息技术在7月回复政策顾问询问时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“为了经济正常运行，应优化能源规划和政策。”&lt;/p>;&lt;p>;建议，包括电价专家提出错峰错峰、增加储能设施等问题。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，国家能源局将储能项目确定为电力管理重点，推动可再生能源利用.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore-US nuclear pact spotlights region’s push for alternative energy source]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272869/singapore-us-nuclear-pact-spotlights-regions-push-alternative-energy-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/d5e11fb4-5bca-495e-a157-75ea0f94ee9f_bf4d7842.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯和新加坡外交部长维文握手7月31日，新加坡外交部在新加坡外交部举行了与新加坡签署123民用核合作协议和第三国培训计划后握手的仪式。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡最近签署的核能协议与美国签署能源协定，旨在探索该技术应对该城市国家能源挑战的潜力，该协定是在一个仍然依赖天然气和煤炭的地区对利用原子能的兴趣广泛复苏之际达成的。&lt;/p>;&lt;p>;“核能是[新加坡]经济深度脱碳的解决方案，也是能源安全的可行解决方案，因为目前新加坡 95% 以上的发电资源都是进口的。”拉惹勒南国际研究学院。&lt;/p>;&lt;p>;周三，新加坡和美国签署了名为 123 协议的协议，以深化和平利用核能方面的合作，同时新加坡正在考虑清洁能源替代方案作为到 2050 年实现净零碳排放努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该协议由美国国务卿安东尼·布林肯签署，他是在为期 11 天的亚洲之行中访问这个岛国的和新加坡外交部长维维安·巴拉克里希南博士。&lt;/p>;&lt;p>;“该协议建立在美国和新加坡之间长期的民用核合作基础上，并概述了一个全面框架，以在相互支持的基础上深化和平核合作。对核不扩散的承诺，”两国在周三的联合声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/02/f2346d15-a8b9-494c-bb20-5325958083ed_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯和新加坡外交部长维文·巴拉克里希南周三在新加坡出席第 123 号民用核合作协议签署仪式。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议经美国国会审议后预计将于今年年底全面生效。&lt;/p>;&lt;p>;该协议为期 30 年，将使新加坡能够获得有关受出口管制的美国核能技术和专业知识的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是全球半导体行业的关键参与者，严重依赖石油和自然资源天然气，分别占其一次能源消耗的 85% 和 13% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;美国与新加坡达成协议之际，亚洲许多国家转向核电作为替代能源。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年，菲律宾和美国同意培训菲律宾人建设和运营核电站，就在 11 月签署具有里程碑意义的民用核合作协议几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;该协议允许华盛顿出口核技术和核材料运往马尼拉，促进急需电力的菲律宾的脱碳和能源​​独立努力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，泰国正在探索小型模块化核技术，作为其能源结构多元化更广泛努力的一部分，该国的主要能源结构是能源结构。部长在 5 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的绿色转型目标是东南亚最雄心勃勃的目标之一，我们制定了全面的路线图，力求到 2040 年实现 50% 的能源生产由可再生能源实现。”泰国总理斯雷塔·塔维辛在曼谷发表讲话时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /02/530d75ae-5d48-4e65-be7d-66f8c1dd1394_f37c2aaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;服务员准备在加油站给顾客的车辆加油马尼拉。去年，菲律宾和美国同意培训菲律宾人建设和运营核电站。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在印度尼西亚，政府宣布计划到 2039 年将核能和核电站纳入其能源结构，其雄心勃勃的路线图旨在实现净发电到 2060 年实现零排放。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达去年还开始研究西加里曼丹岛和邦加勿里洞岛的两个地点来开发核电站。&lt;/p>;&lt;p>;Sharon Seah，高级研究员东南亚 - 尤索夫伊萨研究所气候变化项目的负责人表示，随着邻国考虑将其用作替代能源，新加坡还可以在增强区域核安全知识方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新加坡已尚未就部署核能做出决定，但已采取行动探索该技术及其影响。&lt;/p>;&lt;p>;“任何部署新能源的决定都需要考虑和论证其安全性、可靠性、可负担性和环境其贸易和环境部在一份联合情况说明书中表示，“核能在我们当地的可持续性”。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，由其能源市场管理局委托编写了一份关于该城市国家能源未来的报告，据透露，到 2050 年，核能可满足新加坡约 10% 的能源需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/02/d2ee1877-74f2-4b83-a785-950c0a140fd3_74181881.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于大隈的福岛第一核电站， 2023 年 8 月。日本是与美国签署 123 项协议的国家之一。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;想要与美国进行民用核合作的国家必须遵守一系列防扩散要求，以确保通过本协议获得的信息将仅用于和平目的。&lt;/p>;&lt;p>;这需要承诺和平利用核能，遵守国际原子能机构制定的标准并限制浓缩、后处理和重新转让这些材料和设备。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡加入了与美国签署了 123 项协议的其他 24 个国家的行列，其中包括中国、印度、印度尼西亚、日本和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;通过签署该协议并参与其他能力建设举措，两国计划“进一步加强民用核合作，以更好地了解包括小型模块化反应堆在内的先进核能技术如何支持气候目标，同时声明称，“平衡关键能源需求”。&lt;/p>;&lt;p>;通过美国负责任使用小型模块化反应堆技术基础设施基金会（即 FIRST）计划，新加坡还可以更好地了解小型模块化反应堆声明补充说，或更先进的核能技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的专家很快强调，新加坡有必要探索核技术作为替代能源，特别是考虑到它是“能源挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于陷入清洁能源转型和竞相将气温上升限制在 1.5 度的国家来说，这无疑是一个选择。对于像新加坡这样风能、太阳能、地热资源有限、面临替代能源挑战的国家，核能可能是一种选择。”尤索夫伊萨东南亚研究所的 Seah 说道。&lt;/p>;&lt;p>;RSIS 的 Chew 强调，“新加坡需要考虑加强其能源安全状况以及平衡其脱碳努力的所有选项”，并指出几乎所有发电资源都是进口的。&lt;/p>;&lt;p>;减轻人们对这些技术的存在可能会带来影响的担忧专家强调，123协议是一项防扩散协议，旨在确保新加坡遵守和平利用核能和核材料的原则。&lt;/p>;&lt;p>;Chew指出，该地区没有活跃的核电站，而且东南亚是无核武器区，因此“非和平核应用的扩散问题很少”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，新加坡没有非和平利用核能的愿望。事实上，123 协议将有助于缩小新加坡在能力建设时可以重点关注的技术和领域。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;相反，该协议将使新加坡能够加强其在该领域的能力建设。 Seah 表示，“它还将使包括学术界、企业和政府实体在内的当地机构能够与美国民用核知识合作伙伴在其他领域进行合作”国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Chinese graduates opt for government jobs, what of the private sector?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272476/chinese-graduates-opt-government-jobs-what-private-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/15305bc0-5f38-49b8-b309-3e61880961e7_6c694900.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在中国，人们在选择大学专业时是出了名的务实。我的个人经历就说明了这一点。在我的家乡高考成绩排名前十后，我收到了关于选择专业的主动建议。&lt;/p>;&lt;p>;我的父母被建议让我远离新闻业，因为它不再能保证找到体面的工作毕业后安置。尽管我的分数很高，但我也被警告不要选择国际经济学专业，因为它在当时被认为“太受欢迎”。相反，国际政治被认为是一种更安全的选择。&lt;/p>;&lt;p>;我们几乎没有预料到将会发生的深刻转变。 20世纪90年代，随着分流政策的取消和中国改革开放的加速，就业市场发生了巨大变化。国际政治学位失去了光彩，进入商界成为了很多同学的向往选择。&lt;/p>;&lt;p>;然而，正如中国俗话所说，“三十年江东，三十年西水”。河流”。换句话说，随着时间的推移，命运可能会发生巨大的变化。具有讽刺意味的是，法律和政治相关的专业现在已经成为未来大学生的首选。&lt;/p>;&lt;p>;这一类专业非常广泛，涵盖了法律、公共安全、国际政治甚至是不同的领域。思想政治教育。&lt;/p>;&lt;p>;这些专业有多受欢迎？中国大学排行榜近日发布了2024年高考期间热搜专业排名。法律排名第一，国际经济与贸易目前排名第 44 位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/ac03116e-4655-468b-a8ba-2db7b1322810_641cdf9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;求职者聚集在国企招聘摊位前2023年10月28日，山西省太原市。图片来源：CNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，警察院校的受欢迎程度也有所提高。在黑龙江省和上海，近 10% 的大学申请者正在争夺这些院校的名额。也许更能说明问题的是，许多高分学生尽管有资格进入精英大学，却选择了警察学院。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变反映了中国就业格局的巨大变化。据报道，尽管 2024 年将有近 1200 万应届毕业生进入劳动力市场，但私营部门仍难以创造足够的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行的挥之不去的影响和政府法规抑制了服务业的增长 — — 传统上最重要的行业可能雇用年轻人。 2023年6月，青年失业率飙升至史无前例的21.3%，促使政府停止报告数字。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，公共部门成为首要职业选择。数据显示，应届大学毕业生更愿意在国有企业、政府机关或事业单位工作的比例从2019年的51%以上飙升至2024年的73.1%。其诉求显而易见：职位有保障、薪酬优厚、待遇优厚。良好的工作与生活平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我的一位前同学，最近从法院法官的职位上退休，现在每月领取约3,000美元的养老金——这与一个国家形成鲜明对比一份报告显示，近 10 亿人每月的生活费不足 300 美元。同样重要的是过去几年公共部门的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;雪城大学马英毅的研究表明，过去五年来，通过中国国家公务员考试招聘的人员猛增了 173%。同期，省级服务招聘增长了近 55%。&lt;/p>;&lt;p>;大学毕业生对公共部门职业的吸引力表明法律专业越来越受欢迎。这些领域的毕业生可能在公务员招聘中享有明显的优势，受益于更高的职位配额。&lt;/p>;&lt;p>;中国的这一趋势反映了印度和埃及等其他发展中经济体观察到的模式。这种转向在中国是最近才出现的，而且很明显，反映出严重的经济不确定性和不断变化的社会价值观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/31/950c4a1e-66ef-4f0c-bdcd-a0b34b7bbd69_64d56c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;候选人进行最后一刻的准备2011 年 11 月，他们在安徽省合肥市参加中国公务员考试。经济的不确定性和不断变化的社会价值观正促使年轻的中国专业人士到国有企业、政府机构和其他公共机构寻找稳定的工作。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国的人才库日益向公共部门倾斜，可能会导致私营部门缺乏熟练的专业人员，从而可能阻碍业务增长和创新。 &lt;/p>;&lt;p>;法律专业的日益普及可能会引发关键领域的人才流失，从而危及习近平主席支持中国成为科技超级大国的议程。这种人力资本的重新分配可能会影响全球贸易格局和投资流动，特别是在中国一直是关键参与者或创新者的行业。&lt;/p>;&lt;p>;虽然强大的公共部门对任何国家都至关重要，但中国经济的快速扩张公共部门和法律毕业生供过于求构成了重大挑战。首先，它加剧了公共部门职位的竞争。有媒体报道称，今年的国家公务员考试，不少职位的报考比例达到了惊人的100:1。&lt;/p>;&lt;p>;极端的情况是，国家局一个职位宁夏统计调查组共吸引了1400余人报名。激烈的竞争可能会滋生社会不稳定，正如最近孟加拉国的学生抗议活动所表明的那样，对有限公共服务工作的竞争引发了反对配额制度的大规模运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，公共财政紧张。一些人估计，迅速增长的政府工资目前已超过8000万雇员和退休人员，消耗了中国约40%的税收。这种财政负担威胁到长期可持续性，尤其是养老金制度。&lt;/p>;&lt;p>;最后，人员过多会导致官僚机构臃肿并降低政府效率。法律专业毕业生涌入官僚机构可能会使以安全为导向的政策结构制度化，有可能将中国推向一个更具压制性的国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法律专业为个人提供短期工作保障，但他们可能会付出沉重代价对中国经济活力和社会平衡的影响。这种转变的影响远远超出了个人职业道路，有可能在未来几年重塑中国的经济格局和国家社会动态。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan theme bar employs muscle-bound women to slap customers around for a price]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272754/japan-theme-bar-employs-muscle-bound-women-slap-customers-around-price?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/1343b0d8-bdcf-488d-aa35-161aa8a4c732_92bc5c85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本的一家健身主题酒吧，雇用肌肉发达的女服务员以其独特的服务吸引了来自世界各地的客户。图片来源：南华早报composite/IG@muscle.girls666&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本一家酒吧雇佣肌肉发达的年轻女性，用公主般的方式拍打顾客并将顾客抱在怀里，吸引了来自日本的人们。 &lt;/p>;&lt;p>;东京健身主题酒吧 Muscle Girls Bar 的服务员热情洋溢，其中包括巴西柔术练习者、健身影响者、职业摔跤手和女演员。&lt;/p>;&lt; p>;顾客可以用日元兑换所谓的肌肉币来支付服务费用，例如被女服务员扇耳光、踢脚、或者公主抱。&lt;/p>;&lt;p>;单项服务的费用最高可达30,000日元（200 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/cdd33668-193d -4f59-8e6d-8f04710ee373_41c46444.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有的女服务员都超级健康，其中一些是职业摔跤手 图片：QQ.com&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;女服务员徒手碾碎葡萄柚，制成酒吧最受欢迎的鸡尾酒。&lt;/p>;&lt;p>;顾客还可以骑在她们的肩膀上进行深蹲，收费根据不同的情况而有所不同。顾客的体重。&lt;/p>;&lt;p>;一位体重约 50 公斤的女服务员 Maru 可以像公主一样举起并搬运一个 130 公斤的男人。&lt;/p>;&lt;p>;酒吧经理 Hari，前健身网红YouTube 于 2020 年在她的健身房因 Covid-19 大流行而关闭后开设了该场地。&lt;/p>;&lt;p>;Hari 从小就热衷于排球运动员，她说她对自己的拍打力量和技术充满信心。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/e2b715e0-d37b-4c43-a21d-41a5f4de5e26_4c1910ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界各地的人们都为了好玩而付钱被打耳光和踢脚。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，日本男顾客Hikaru被打后微笑着说：“疼痛让我忘记了所有烦恼。”&lt;/p >;&lt;p>;Hari说：“打了澳大利亚顾客一巴掌后，消息就传开了，他的朋友专门来打巴掌。”&lt;/p>;&lt;p>;酒吧墙上的世界地图揭示了国际性其顾客来自丹麦、墨西哥和德国等地。&lt;/p>;&lt;p>;女顾客 Samantha Low 表达了对员工的钦佩，称她们打破了日本女性柔弱娇小的刻板印象。 &lt;/p>;&lt;p>;“我在这个酒吧感到非常自由和解放，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这家酒吧在社交媒体上引发了很多讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“女性需要比男性付出更多的努力来锻炼肌肉。我很佩服这些肌肉发达的女孩。”一位在线观察者在 YouTube 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“被打耳光是一种非常独特的缓解压力的方式，”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/2207a5ca-3e5f-489c-b432-ccfb3696b218_a40d7d79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多顾客喜欢被酒吧强大的侍应生“公主抱”。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;也有人持不同的看法：“我不明白为什么有人会去酒吧体验身体上的痛苦。这太疯狂了。”&lt;/p>;&lt;p>;日本对主题商业并不陌生，它也是女仆咖啡馆、实验室主题酒吧和忍者餐厅的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势也被复制到了中国。&lt;/p>;&lt;p>;7月，上海一家学术主题酒吧受到年轻人的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;酒吧里的 DJ 将音乐与社会学讲座融为一体，提供以学术理论命名的鸡尾酒。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Birth rate woes hit China where schools are closing for lack of children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272769/birth-rate-woes-hit-china-where-schools-are-closing-lack-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/3c464268-5575-43c1-ace2-8969f2db627c_7026228f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国超低生育率导致需求下降教师，就像国家努力为应届毕业生创造足够的就业机会一样。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于近年来学童数量下降，中国多个省份正在削减教师招聘，这反映出该国日益严峻的人口挑战。&lt;/p>;&lt;p >;在中国，教师职位的大幅削减——在中国被广泛认为是稳定且受社会尊重的——给本已惨淡的就业市场带来了进一步的不确定性，因为该国正在努力为其庞大的劳动力，特别是应届毕业生创造足够的就业机会。&lt;/p>;&lt;p >;东部省份江西省教育部门表示，今年新增的学前、中小学教师岗位将削减54.7%，至4,968人，不到两年前招聘人数的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的湖北省，同期学校教师招聘量下降了五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;下降的主要原因似乎是学童数量下降，因为中国正经历一段“超低水平”时期。 ” 生育率，每个妇女一生的活产数不足 1.4 次。&lt;/p>;&lt;p>;中国人口与发展研究中心估计，2022 年总和生育率将下降至 1.09，而 2016 年至 2016 年之间的出生人数将减少一半。 2023年，达到902万人。&lt;/p>;&lt;p>;江西省教育厅在6月底对体制改革建议的正式答复中承认了这一挑战。 “低生育率将成为我国人口发展的主要风险之一，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;江西省有关部门表示，该省0-15岁儿童人口比重已下降过去四年每年都减少了 48.09 万人，这是 2020 年以来的最大降幅。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，教育资源必须根据生育率下降进行重组，并指出一所学校被关闭。 -全省农村地区五分之一的学校学生人数不足 100 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，位于中国中部的湖南省也出现了类似情况，促使教育部门宣布将农村地区没有新建幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，湖南省幼儿园在园幼儿数为31.94万人，较上年下降14.79%。&lt;/p>;&lt;p>;同样的情况也出现在全国各地。全国数据显示学龄前儿童数量连续第三年下降。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育部的数据，去年幼儿园数量不足 27.5 万所，比 2022 年减少 1.48 万所同期入学人数减少了 535 万人，降至 4090 万人。&lt;/p>;&lt;p>;中国南方广东省社会科学协会会长董玉正表示，农村地区面临着更大的人口变化压力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着人口城市化并向大中城市集中，农村地区人口减少，这也导致学龄前儿童减少。”董向第一财经媒体表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-South Korea military relations, which focused on North Korea, now have a China-sized gap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272837/us-south-korea-military-relations-which-focused-north-korea-now-have-china-sized-gap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/b7bc3794-c8a1-4886-8787-4c377d8f6b42_59062357.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两架美国空军 F-22 战斗机（正面）飞行5 月，在韩国举行的联合空中演习中，与两架韩国空军 F-35A 战斗机一起。图片来源：韩国国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，随着一名美国指挥官暗示韩国面临的威胁将扩大，首尔和华盛顿对部署的美军作用的看法之间的分歧变得更加明显。平壤以外的地区，暗示着中国的幽灵。&lt;/p>;&lt;p>;驻韩美军 (USFK) 司令保罗·拉卡梅拉 (Paul LaCamera) 将军周三强调，1953 年盟国之间的共同防御条约并未指定任何一个对手，并补充说他的军队准备保卫韩国免受“所有威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;他发表此番言论之际，华盛顿越来越多地谈论韩国在应对朝鲜威胁和其他全球挑战方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;还有人认为，驻扎在韩国的大约28,500名美军应该有助于威慑中国。&lt;/p>;&lt;p>;“威胁韩国的不仅仅是朝鲜（朝鲜）。 ”，韩国当地媒体援引拉卡梅拉在华盛顿一个在线论坛上的话说。他是在回答一个问题，即华盛顿方面越来越多地呼吁部署在那里的美军将重点转向潜在的中国威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该条约第三条规定，双方均宣布武装袭击“在太平洋地区的任何一方”都将对其自身的和平与安全构成危险，双方都应“采取行动应对共同的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;第四条表明韩国授予美国以下权利： “根据共同协议确定”在其领土上部署陆地、空中或海上部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/01/93036a79-6a73-42b7-9e39-6faad69744df_296f4000.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保罗·拉卡梅拉将军（中左），美军司令韩国指出，韩国正面临平壤以外的威胁，暗示了中国的幽灵。照片：EPA-EFE/YONHAP/POM &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kim Joon-hyung是反对派议员，他是国家外交学院的负责人，他说，USFK角色的扩大除了朝鲜半岛之外他在本周在亚洲的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“美国渴望将韩国融入其努力与全球战略的努力相结合，” Splinter反对集团的Kim重建韩国党。 /p>; &lt;p>;此外，华盛顿和东京涉及日本美国部队的新军事指挥结构宣布了新的军事命令结构，据报道，在向美国印度太平洋指挥官报告的联合部队总部下，该部队将与日军中更紧密地合作。美国 - 日本的举动是以美国 - 南朝鲜联合部队司令的模型，旨在抵抗中国在印度太平洋地区的影响。&lt;/p>; &lt;p>;如果该组织将在韩国的半百万部队中指挥&lt;/p>; &lt;p>;上个月东京的三个国家签署了三边安全合作框架，这将迎来“安全合作”，对朝鲜半岛的联合练习和稳定，在朝鲜的三个国家中，一场战争爆发了。印度 - 太平洋地区及以后”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/08/01 /81254B8A-40AA-4210-A964-FC555AE3562E7_F90206F9.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;” 2023年3月，美国在韩国的美国照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; KIM和其他反对党议员正在收集签名，以在年底之前通过议会决议，以帮助政府“帮助政府政府韩国国防网络的高级研究员说，消除美国对南方对全球挑战的干预措施的需求不断增加，例如台湾海峡或乌克兰战争。他指出，面对平壤的核武库和中国在山东的导弹以及针对南部西部海岸的狮子省面临的双重威胁。&lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯也有时也有时会飞行其军用飞机，威胁要靠近南部的空中空间。 “的确，首尔和华盛顿之间对朝鲜半岛威胁的看法存在严重的差距。” &lt;/p>; &lt;p>;首尔不想通过强调其最大贸易伙伴的威胁来“对中国磨碎”，他&lt;/p>; &lt;p>;拉卡梅拉将军的言论是在据报道的两次大规模的美国南部韩国军事演习之前，该演习将于8月26日至29日举行，此后进行了多域三侧三边运动“自由边缘” ASAN政策研究所的研究人员说，&lt;/p>; &lt;p>; Han Ki-bum于6月与日本进行，他说，北方很可能会以自己的军事演习做出回应，包括短程或中程导弹发射，但将保存其剩余的卡 -  ICBM测试或第七次核试验 -  11月份的美国总统大选结束了。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取更更=“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legal complexities add to Beijing’s South China Sea disputes with its neighbours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272766/legal-complexities-add-beijings-south-china-sea-disputes-its-neighbours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.02 06:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/365C0BFF-34AC-46EE-BE8C-B4A19F905E08_7EEF388E.JPG“ alt =”>; >; &lt;p>;紧张局势在南中国海加剧 - 这是一条激烈争议且具有重要意义的水路，已成为冲突的闪点。在第三部分的四部分系列中，我们研究了一些索赔人为支持其案件的法律努力。&lt;/p>; &lt;p>;最近几周，有两个在南中国海有竞争领土索赔的国家要求联合国认识到，其边界的外部限制应延伸到200海里（370公里）。&lt;/p>; &lt;p>;越南在7月提议在联合国委员会提议大陆架（CLC）遵循菲律宾上个月的类似提交。 &lt;/p>; &lt;p>; hanoi和马尼拉都可以正式认识到，他们在有争议的水道周围的紧张局势中增加了更为复杂的问题。对于包括双方的多个索赔以及北京。&lt;/p>; &lt;p>;最新请求使南中国海的ECS总数达到五个，其历史可追溯至2009年。提案经常重叠的提案中概述的解决方案和外部限制。&lt;/p>; &lt;p>;成功将使提交的国家独家主权权利授予其大陆货架的自然资源。但是，要使事情进一步复杂化，CLC不会审查卷入土地或海上领土争端的提交。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管很有可能不会被CLC积极审查，但中国专家是据广州一位专门从事南中国海的副教授，敏锐地关注他们可能对北京在水域中的主张产生的潜在影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与水道有关的可能会继续增长，北京不应忽略它们。每个国家都热衷于创新策略来增强其海上主张，ECS声称出现是一种关键策略。” &lt;/p>; &lt;p>;。索赔人国家。” &lt;/p>; &lt;p>;该州海岸线200海里以内的地区通常被认为是其独家经济区，而水域被指定为高海。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果一个州的大陆架子延伸到其海岸线上的200海里，则CLCS是唯一在该地区建立主权权利的可行渠道。&lt;/p>; &lt;p>;在联合国建立的21名成员的机构《海洋法公约》（UNCLOS）包括地质，地球物理学和水文学专家，他们考虑索赔人提供的地球物理和测深信息。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;，但是，clcs“纯粹是”台湾国家成立大学法学院副教授陈·朱·朱（Chen Chen-ju）解释说，&lt;/p>; &lt;p>;“其成员的角色与法院或仲裁法庭上的角色不同。因此，委员会不承担争议解决的要求。”不要遵循或进行修订的提交，但如果接受的话，这将变得具有约束力。陈说。马来西亚和其他州可能会拒绝越南的主张，可能会拖延这两项提交的进展。&lt;/p>; &lt;p>;根据海事专家的说法，对菲律宾和越南的单方面意见的考虑很可能会由CLC推迟自2001年以来，尚未审查国际累积的40多起索赔。因为“ Caseload正在为委员会进行审查。她说。但是，它可以帮助吸引其他国家的支持，有助于加强其在南中国海的地位。 - 在2016年的仲裁裁决中达到高潮，结果北京尚未接受。&lt;/p>; &lt;p>;根据陈的说法，“通过继承仲裁发现的结果并提议海底周围的特征[在Spratly中[岛屿]位于其EC的一部分之内，马尼拉正在利用仲裁来进一步倡导其南中国海主张”。默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/01/6B6524E7-99ED-4462-A80E-F4B8121F345A_BF7AC946.JPG“菲律宾在6月17日在有争议的托马斯·肖尔（Thomas Shoal）在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的菲律宾武装部队与菲律宾海岸警卫队与菲律宾补给任务之间的相遇。 &lt;p>;在广州匿名学者的观点中，ECS的援引代表了从马尼拉进行有效挑战北京的战略举动，“迫使其延长其资源以响应响应”。&lt;/p>; &lt;p>;“这种扩展的方法它的大陆架与仲裁裁定是一项协调的举动，以进一步造成北京的立场。” ，以及索赔人是否正在协调向CLCS提交的意见书。 &lt;/p>; &lt;p>;至少在其最新行动中融合了利益。他说。&lt;/p>; &lt;p>;广州的副教授辩称，越南总统可能会批准越南的诉讼，以通过在争端中提高其国家的姿态来对国内政治支持进行评分。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/be242ce1/be242ce1-da2b-4b62b-4b62-m4b62-8554-dfbb788888f6ea16 e16 e16 e16 e16 _7eab980c.jpg a alt alt =” “>;”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;丁二人二人，美国国立南中国海研究所海事法律与政策研究所副主任说，越南的提交是“显然是一种对策” &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾的提交意见非常广泛，向西延伸，越南大大侵占其200海里的独家经济区和大陆架边界。” &lt;/p>; &lt;p>;，但丁指出，时机是河内的适当时间，它具有“细微的计算”。因此，如果越南现在提出类似的主张，那就不太可能成为关注的主要重点。” &lt;/p>; &lt;p>;“这种战略时机意味着越南可以主张其主张而不成为中国的主要目标，[而不是]如果是在不同的时间独自进行，这可能会不受欢迎。可能会导致“溢出效应”，鼓励其他索赔人采取类似的行动。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年仲裁案件的持久负面影响，再加上该地区此类ECS主张的影响，可能会带来一个她说，对北京的主张的严重威胁。 &lt;/p>; &lt;p>; liu指的是文莱和马来西亚之间的2009年海事边界协议，以及2003年的2003年海上边界协议，以及2003年印尼与越南之间的大陆货架划定协议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2022年末，河内和雅加达还成功完成了长期进行的长期谈判，以描绘其在该地区独家经济区域的边界。&lt;/p>; &lt;p>;从战略上讲，即使他们的可能性，中国也无法无视ECS的主张，即使他们的可能性刘说&lt;/p>; &lt;p>;“中国应该非常重视此类提交的内容。在南中国海持续而激烈的争议中，它们实质上是确定其立场并解决的测试。可以在UNCLOS下测量海洋领土的广度之前。&lt;/p>; &lt;p>;北京仅指定了在南中国海西北部的北海和河内签署的东北地区Tonkin的一组基础点。 2000年的划定协议。&lt;/p>; &lt;p>;北京还没有阐明其九件拆卸线的法律含义，该线涵盖了有争议的水的90％，从约2,000公里（1,240英里）中国大陆到菲律宾，马来西亚和越南仅几百公里。&lt;/p>; &lt;p>; ding指出，基线信息是CLC做出决定的前提。他说，中国缺乏确定的基线会在试图提交自己的EC索赔时提出法律和技术挑战。叙事如果它推进了EC在南中国海南部的主张。她说，将这些意见与九个划线线的既定立场调和可能变得困难。陈说。提交不利于解决索赔人国家之间的海洋分歧。 “最终，解决争端的途径将需要返回谈判表，并进行索赔人进行彻底的咨询。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Olympic champion Cheung Ka-long returning to Hong Kong after setting gold standard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272850/olympic-champion-cheung-ka-long-returning-hong-kong-after-setting-gold-standard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.02 06:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/73620D37-F788-4C96-8A1E-C151CEE14029_8D03BDB4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”本周胜利之后。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个现场博客已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。要获得更快的通知和14天无限访问的通知。&lt;/p>; &lt;p>;金牌获得的香港击剑手Cheung Ka-long，他本周成为了68年来捍卫自己的奥运会箔冠军的第一个人，他的历史是历史预计在周五早上从巴黎回家时，球迷们将受到狂热的招待会。&lt;/p>; &lt;p>; 27岁的年轻人 - 在2020年东京奥运会上赢得了香港唯一的金牌 - 是唯一的当地运动员&lt;/p>; &lt;p>;自从成为18岁以来的亚洲冠军以来，左撇子张就已经越来越强大了，同时还重新定义了洪肯斯关于当地运动赛车可以实现什么目标全球舞台。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市在巴黎奥运会上的成就同样重要，到目前为止，有两个黄金和两只青铜。&lt;/p>; &lt;p>;遵循该帖子的报道，因为球迷和朋友欢迎回家，击剑手Vivian Kong Man-wai回归的第二天，他也成为首位在女子典范决赛中获胜的香港人。 &lt;p>;巴黎奥运会：观众获得“心脏病”，而香港奖牌获得者表现出精神刻痕&lt;/p>; &lt;p>;  - &#39;菠萝属于披萨&#39;：意大利对香港Instagram War &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;麦基说，“道德冠军” &lt;/p>; &lt;p>; -Cheung ka-long“不敢相信”第二奥运会黄金，但可能会在2028年第三名&lt;/p>; &lt;p，对张的奥林匹克黄金表示抱怨 - >;伊迪丝·林（Edith Lin），爱丽丝·孔（Alice Kong），詹姆斯·莫德斯托（James Modesto），哈维·孔（Harvey Kong），丹妮丝·坦（Denise Tsang）和杰菲·林（Jeffie Lam）的报道。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US appeal court blocks Biden administration net neutrality rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272866/us-appeal-court-blocks-biden-administration-net-neutrality-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.02 06:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/c72b73cb-ce9d-44c7-acc7-accb-fa5b25a1ca40_2be10d4d4d4d.jpg“ alt =”>;离开”。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国上诉法院周四阻止了联邦通信委员会恢复了地标净中立性规则，称宽带提供商可能会在法律挑战中取得成功。&lt;/p>; &lt;p >; FCC在4月在党的路线上投票，以重新进行监管监管宽带互联网，并恢复2015年通过的开放互联网规则，这些规则在当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的领导下被撤销。&lt;/p>; &lt;p>;美国第六巡回上诉法院，上诉法院，该规则暂时推迟了规则，周四将暂时阻止净中立规则，并计划在10月下旬或11月初就此问题进行口头辩论，对美国总统乔·拜登（Joe Biden）努力恢复规则。 &lt;p>;“最终规则暗示了一个主要问题，委员会未能满足强加此类法规的高级标准，”法院写道。 “网络中立可能是一个需要明确授权的主要问题。” &lt;/p>; &lt;p>;法院于7月12日暂时将净中立规则搁置到8月5日，因为它认为行业法律挑战。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/07196fe8-bb06-4e1f-848c-3936bb689a3c_eee40472.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;联邦通讯委员会主席杰西卡·罗森沃尔（Jessica Rosenworcel）。照片：通过路透社泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; FCC主席Jessica Rosenworcel说：“美国公众想要快速，开放和公平的互联网。第六巡回法院的今天决定是挫折，但我们不会放弃争取网络中立的斗争。或阻止某些用户的内容。该规则还禁止特殊安排在其中ISP提供改进的网络速度或访问受欢迎的用户的访问。&lt;/p>; &lt;p>;该规则将禁止互联网服务提供商阻止或减慢某些网站的流量，或者从事合法的付费优先级。内容，并为FCC提供新工具，以打击中国电信公司以及监视Internet服务中断的能力。贝登（Biden）恢复网络中立一直是优先事项，拜登（Biden）签署了一项2021年7月的行政命令，鼓励FCC恢复2015年美国前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama），一名民主党同胞巴拉克·奥巴马（Barack Obama）。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;曾认为，网络中立性规则是不必要的，创新阻塞，并导致互联网服务提供商的网络投资下降，民主党人提出了争议。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man accused of beheading father in their home is competent to stand trial, judge rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272864/man-accused-beheading-father-their-home-competent-stand-trial-judge-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.02 06:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/02/a82c7212-31b3-4326-bb74-21bd3562eeb5_b27d3e01.jpg“ alt =”>;一月份，他在宾夕法尼亚州米德尔敦的家中播出的YouTube广播。照片：YouTube通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被指控在今年年初在费城郊区斩首父亲的男人，并在网上发布了一段网上的视频，有能力接受审判，法官裁定星期四。&lt;/p>; &lt;p>;法官史蒂芬·科尔（Stephen Corr）的决定是在一次五个小时的听证会之后，检察官和辩护律师均介绍了专家证人。&lt;/p>; &lt;p>;辩护专家约翰·马基（John Markey）说，他说他说他说。遇到了贾斯汀·莫恩（Justin Mohn），该男子在1月下旬被杀害，四次杀害了近五个小时，并确定他患有妄想障碍。 Markey审查了Mohn撰写的信件，他声称自己是弥赛亚，是联邦政府迫害的圣经国王戴维般的人物。&lt;/p>; &lt;p>; Mohn，32岁在联邦政府和对他的工作中，他写信给俄罗斯驻美国大使，试图达成交易，以给莫恩避难所，并向弗拉基米尔·普京总统声称自己声称自己是俄罗斯的沙皇。 /p>; &lt;p>;“这都是妄想，” Markey说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas /2024/08/02/3B4BFD7F-83D4-4EA2-A7E2-B79330B06695_ADBBB07A8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;我们。照片：雄鹿县地方检察官办公室/讲义通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一名法医心理学家，他作证了起诉，他说莫恩有能力。&lt;/p>; &lt;p>; Mohn。 ，穿着一件黄色的监狱连身裤，双手袖手旁观在他的面前，整个证词都坐在法庭上，他的下巴略微向上。根据检察官的说法，他有时会动画做出反应。&lt;/p>; &lt;p>;莫恩（Mohn 。检察官说，他们在房间的桌子上发现了录像的桌子上的血迹，并与一台打开的计算机一起录制，其中包括YouTube。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，贾斯汀·莫恩（Justin Mohn关于拜登政府，移民和边境，财政政策，城市犯罪和战争的阴谋理论和骚扰。&lt;/p>; &lt;p>;该视频在被取消之前已在YouTube上发布了几个小时。&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela opposition leader Machado says she is in ‘hiding, fearing for my life’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272862/venezuela-opposition-leader-machado-says-she-hiding-fearing-my-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.02 05:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/02/a8d1470f-e189-4a2d-b121-6c945316173a_cb6f7793.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”冈萨雷斯（Gonzalez）在抗议官方总统选举结果的抗议中向支持者致辞，宣布总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）周二在委内瑞拉加拉加斯的获胜者。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多（Maria Corina Machado）隐藏和担心自己的生活，她在《华尔街日报》上的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“我当我写这些话时，可以被捕获。”马查多在周四发表的文章中写道。她的话是在总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）说她和她的替补候选人埃德蒙多·冈萨雷斯（Edmundo Gonzalez）的第二天发表的。呼吁国际社会帮助委内瑞拉。&lt;/p>; &lt;p>;“我们委内瑞拉人已经履行了职责。我们已经投票让马杜罗先生下台了，”她写道。 “现在由国际社会决定是否容忍一个明显的非法政府。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，政府的镇压必须立即停止，以便可以达成紧急协议以促进过渡到过渡到democracy.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/20b2b80a-4a63-42f8- 83E9-C2833FA57627_9A0A4CBA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）在委内瑞拉卡拉卡斯的Miraflores Palace的Nicolas Maduro。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国际社会长期以来对委内瑞拉进行了制裁，以削弱和潜在的马杜罗，没有成功。在周日大选后到目前为止，美国和其他拉丁美洲国家表示，马杜罗需要通过显示投票表格来证明他自称赢得的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;“而不是隐藏，”马查多和冈萨雷斯应该在之前出现马杜罗（Maduro）周三表示，检察官办公室在委内瑞拉（Venezuelans）本周上街抗议后，在顶级议员豪尔赫·罗德里格斯（Jorge Rodriguez）的呼吁上建立了逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;马卡多说，她的大多数团队目前也在躲藏起来，并且她说，她在加拉加斯的阿根廷大使馆避难的六名助手害怕即将发生的突袭。马杜罗承诺尊重巴西周四上午接管的大使馆的主权。阿根廷大使馆的工作人员已被马杜罗（Maduro）开除，马杜罗（Maduro）还向智利，秘鲁，乌拉圭，哥斯达黎加，巴拿马和多米尼加共和国提供了外交官，直到周五离开。周二向马查多，冈萨雷斯和所有面临迫害的人提供了政治庇护，包括她在阿根廷大使馆的助手。&lt;/p>; &lt;p>;当时，马查多说她很感激，但她说她的职责是继续与委内瑞拉人战斗。目前尚不清楚她是否接受或将接受该提议。她的新闻团队没有立即回复发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;玻利维亚的左派政府谴责了对马杜罗的“未遂政变”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>