<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Israeli air strike hits school in Gaza, killing at least 30, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272145/israeli-air-strike-hits-school-gaza-killing-least-30-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/707ecb0a-2e8d-4bd3-a14b-d039379a4838_4e2ff358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列袭击后检查一所为流离失所者提供庇护的学校，周六，以色列与哈马斯在加沙地带中部代尔巴拉赫发生冲突。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员称，以色列对加沙中部代尔巴拉赫一所学校的袭击造成至少 30 名巴勒斯坦人死亡，以色列军方声称袭击了一所学校。哈马斯指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部和哈马斯管理的政府媒体办公室公布了代尔巴拉赫学校袭击中丧生的人数，代尔巴拉赫是流离失所家庭最多的地区之一，并表示另有 100 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，他们的目标是“加沙中部 Khadija 学校大院内的哈马斯指挥和控制中心”。&lt;/p>;&lt;p >;声明称，该学校被用来对军队发动袭击，并被用作武器储藏处，并在袭击前向平民发出警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/bd0c5dc4-a043-4018-a9ec-1f53ca55dd29_a45fb570.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，加沙地带中部代尔巴拉赫的一所学校遭到以色列袭击后，巴勒斯坦人逃离了他们避难的学校。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在代尔巴拉赫的阿克萨医院，救护车将受伤的巴勒斯坦人快速送往医疗机构。一些伤员也是徒步抵达的，他们的衣服上沾满了血迹。&lt;/p>;&lt;p>;在之前针对民用基础设施的此类袭击中，以色列军方指责激进的伊斯兰组织哈马斯将平民置于危险之中，并指责它以人口稠密的社区、学校和医院为掩护开展活动。哈马斯否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，巴勒斯坦官方媒体称，自黎明以来，至少有 14 名巴勒斯坦人在以色列南部城市汗尤尼斯的袭击中丧生，他们的尸体被运往纳赛尔医疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;一份军事声明称，以色列军方要求巴勒斯坦人暂时撤离汗尤尼斯南部社区，以便能够在那里“强力行动”，并要求他们搬迁到马瓦西的人道主义地区。&lt;/p>;&lt; p>;军方表示，已通过多种媒介向民众发出撤离呼吁，以减轻对平民的危险。&lt;/p>;&lt;p>;在 Al-Bureij 难民营，五名巴勒斯坦人早些时候在以色列空袭中丧生。医务人员称，在靠近埃及边境的拉法一所房屋的另一次袭击中，另有四人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和人道主义官员指责以色列在战争中使用了不成比例的武力，并且未能及时采取行动。确保平民有安全的去处，但它否认这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/27/b2b56e5d-609f-4594-8727-2fe67334c2a0_1531235e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在代尔阿尔发动以色列袭击后检查一所为流离失所者提供庇护的学校-周六，巴拉赫在加沙地带中部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，军方表示，军队在汗尤尼斯与巴勒斯坦武装分子作战，并摧毁了隧道和其他基础设施，因为他们试图镇压持续不断的小型武装部队。这场战斗是在 10 月 7 日哈马斯领导的袭击之后，以色列开始入侵加沙九个多月后发生的，突显了以色列国防军 (IDF) 所面临的困难。在持续的抵抗中消灭该组织的战士。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生当局称，以色列对飞地的袭击已造成超过 39,000 名巴勒斯坦人死亡，他们不区分战士和非战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列官员估计，来自哈马斯和伊斯兰圣战组织等激进组织的约 14,000 名战士已被杀害或被俘，而战争开始时他们估计这支部队的人数超过 25,000 人。&lt;/p>;&lt;p >;根据以色列统计，在 10 月 7 日对以色列南部的袭击中，约 1,200 人被杀，250 人被扣为人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Morocco ‘explodes’ as hotspot for Chinese investment in electric vehicles and new energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272064/morocco-explodes-hotspot-chinese-investment-electric-vehicles-and-new-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/08de04a4-4c1f-4b8d-8803-6fa4a9bb4f89_b70f065e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩洛哥，直布罗陀海峡丹吉尔地中海港口所在地，已经是雷诺等欧洲汽车巨头的主要汽车制造中心。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻摩洛哥特使表示，中国对摩洛哥电动汽车和新能源的投资“呈爆炸式增长”，因为企业希望规避关税和其他进口限制&lt;/p>;&lt;p>;中国驻摩洛哥大使李长林表示，摩洛哥“已成为中国企业海外投资的新热点”。&lt;/p>;&lt;p>;中资支持的建设据上个月访问穆罕默德六世科技城的李说，制造和技术中心进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，李指出丹吉尔耗资 10 亿美元的科技中心将接待数百家中国企业，是“中国和摩洛哥高质量共建‘一带一路’的重要标志”，指的是北京的全球贸易和基础设施计划“一带一路”倡议。&lt;/观察人士表示，摩洛哥毗邻欧洲，拥有丰富的关键矿产资源，以及与欧盟和美国的自由贸易协定，吸引了越来越多的中国公司，这些公司已投入数十亿美元建造电动汽车电池和电动汽车制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业在摩洛哥可再生能源、新能源汽车电池等领域投入巨资，为促进摩洛哥能源转型和汽车产业发展发挥了积极作用。”李说&lt;/p>;&lt;p>;中国特使还参观了位于丹吉尔科技城的贝特瑞摩洛哥基地，中国电池制造商贝特瑞新材料就在这里集团正在建设一座耗资 3 亿美元的阴极工厂。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥与美国签订了自由贸易协定，在这个北非国家的中国企业正在重组其业务，以享受华盛顿《通货膨胀削减法案》的激励措施。 &lt;/p>;&lt;p>;这项耗资 4300 亿美元的法律旨在通过向购买电动汽车的消费者提供税收抵免来应对气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥还与欧盟签订了自由贸易协定，中国企业可以通过该协定可以用来绕过关税壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟于 6 月宣布将对来自中国的电动汽车征收高达 38.1% 的额外关税，以保护欧盟汽车行业免受其所谓的“市场扭曲”影响。 &lt;/p>;&lt;p>;一个月前，美国对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;摩洛哥，地理位置优越位于非洲和欧洲十字路口的电池和电动汽车行业吸引了数十亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括中德电池制造商 Gotion 斥资 13 亿美元在非洲建设超级工厂的交易。国家。国轩预计该工厂将于 2026 年第三季度开始生产，电池产能为每年 20 吉瓦时 (GWh)。&lt;/p>;&lt;p>;中国电池零部件制造商 CNGR Advanced Material 在 9 月宣布与摩洛哥私人投资基金 Al Mada 将建设 20 亿美元的工业基地。&lt;/p>;&lt;p>;其他交易包括中国最大钴精炼商华友的子公司友山的投资，华友正在与韩国 LG 化学合作建设锂电池摩洛哥磷酸铁 (LFP) 正极材料工厂。&lt;/p>;&lt;p>;Youshan 告诉美联社，其目标是在美国销售这些材料，LG 化学表示，该合资企业将根据需要调整所有权股份，以符合华盛顿的要求曾在摩洛哥工业和贸易部工作的价值链和可持续发展专家阿卜杜勒莫尼姆·阿马克拉（Abdelmonim Amachraa）表示，中国在摩洛哥设立生产设施反映了区域一体化和全球价值链重新配置的更广泛趋势。 .&lt;/p>;&lt;p>;“随着企业寻求减轻与地缘政治紧张局势和贸易壁垒相关的风险，像摩洛哥这样的区域中心变得越来越重要，”Amachraa 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，强加的非关税壁垒美国和欧盟对中国电动汽车的直接准入变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在摩洛哥建立生产基地，中国企业可以绕过这些障碍，在当地生产并从一开始就满足必要的标准。摩洛哥拥有贸易协定和有利的监管框架，可以在促进这一转型方面发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;Amachraa 表示，摩洛哥和中国在电动汽车行业的重要自然资源方面拥有竞争优势。摩洛哥是全球领先的磷酸盐出口国，而中国在锂、钴和稀土元素等稀有矿产市场上占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥已经是 Stellantis 和雷诺等欧洲巨头的主要汽车制造中心。根据摩洛哥变革办公室的数据，汽车行业约占其 GDP 的五分之一，去年乘用车出口额达 64 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大宗商品总裁 Chris Berry纽约咨询公司 House Mountain Partners 表示，“中国电动汽车供应链显然很发达，而且只会变得更强大”，并补充说中国公司也一直在东欧建设电池工厂。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车巨头比亚迪去年宣布将在匈牙利建立首个欧洲电动汽车生产基地，为欧洲市场生产电动汽车和插电式混合动力汽车。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪最近还宣布将在土耳其投资 10 亿美元建立年产能 15 万辆电动汽车和插电式混合动力汽车工厂。&lt;/p>;&lt;p>;贝里表示，在摩洛哥等国家的业务“显然是为了利用自由贸易协定，同时也引进中国制造”专业知识更接近目标市场”。&lt;/p>;&lt;p>;贝里指出，《通货膨胀削减法案》规则和美国对中国电动汽车征收的关税将削弱中国电动汽车市场的渗透。&lt;/p>;&lt;p>;“但唐纳德·特朗普最近发表的言论他补充说，如果他连任，对中国公司在美国本土生产电动汽车的支持可能会让事情变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯明确指出中美竞争的未来将取决于两国谁能够创新、大规模生产和应用新技术。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括先进的半导体芯片、电动汽车和增强的电池存储容量，他说，“关键矿物确实很关键”。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，一些欧洲国家已经开始采用这种想法，而欧盟也逐渐、有些不情愿地加入了美国的行列，实施类似的措施。工业和保护主义政策。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国面临的最大挑战之一是如何处理国内市场供应已经饱和的行业的公司、工人和产品，包括太阳能电池板、电动汽车、和电池似乎已经达到了这个转折点。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和欧洲官员担心这种‘产能过剩’将导致中国企业以极低的价格将其产品‘倾销’到他们的市场，从而削弱他们的努力卡拉布雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些国家已经预料到中国公司可能会利用海外生产和组装点来规避关税和其他进口限制。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，美国政府一直在向墨西哥施压，要求限制或取消对中国电动汽车公司在墨西哥生产的激励。&lt;/p>;&lt;p>;“我的猜测是，欧洲人已经意识到这一发展及其影响，并将 — — 如果他们还没有的话 — — 对摩洛哥施加与美国对墨西哥相同或类似的压力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Housing Authority launches rent-free shop programme for young entrepreneurs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272148/hong-kongs-housing-authority-launches-rent-free-shop-programme-young-entrepreneurs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/f5801516-152b-49d4-8942-50bf15175725_d1d5e022.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房屋局局长何敏仪（中）分享有关计划位于油塘的Domain购物中心。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房屋委员会将在政府经营的购物中心内提供10间免租商铺给年轻创业者，为他们提供一个施展经营理念和增加零售人流的平台.&lt;/p>;&lt;p>;周六，该市主要公共住房建筑商启动了“Well Being·Start-Up”计划，为 35 岁或以下的个人提供在其 10 家商店免租金经营业务的机会十月起七个月。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永荣表示：“当局希望利用年轻人的活力和创新理念，为社会提供更多元化的产品选择和购物体验。”尹在一次公屋购物中心活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[它将]为购物中心带来人流，实现居民和商户的互惠互利。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道该举措将为香港年轻人实现创业梦想提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;利用青年创业精神的最新举措是吸引政府运营购物中心的顾客并提高入住率。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5月，政府向立法机关表示，公屋零售用地的空置率近年来处于“较高水平”，截至4月已达到3.92%。&lt;/p>;&lt;p>;计划提供10间店铺，分布于九龙及新界不同公屋商场。&lt;/p>;&lt;p>;成功申请者可获豁免租金，当局亦会为营办商提供基本店铺装修及营销服务。 &lt;/p>;&lt;p>;当局表示将定期审查申请人的经营业绩，并收取其净利润的 20% 作为该计划的开发资金。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的申请将于周四开始开放， 8 月 1 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/b124fbda-7783-4bb4 -8a14-a66937d0bd21_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于何文田的房屋委员会总部。租赁计划将于8月1日开放申请。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经营者将根据创新性、可行性、市场潜力、社会效益、财务状况等因素分配店铺以及推行商业建议的能力。&lt;/p>;&lt;p>;身兼房委会资助房屋委员会委员的立法会议员梁文光表示，该计划是增加公共房屋零售设施客流量的可行机会&lt;/p>;&lt;p>;“公屋居民老化，去商场的人越来越少。这形成了一个恶性循环，使商场的生意变得更糟。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，如果经营者提供创新的想法，这个计划可以吸引新顾客到商场。”&lt;/p>;&lt;p >;梁补充说，该计划未来可以提供更多商店，包括由当局运营的公营房屋湿货市场，为年轻企业家提供更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年3月，24%的创业者公屋住户均为年满60岁的老年家庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs plan to tackle global computer system shutdowns, new cybersecurity chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272149/hong-kong-needs-plan-tackle-global-computer-system-shutdowns-new-cybersecurity-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/fde5f1a3-6acf-47dc-abab-cd7b55da0a47_de3a8d1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府各局及部门涉及至少3,000个电脑系统，一位官员表示。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港新网络安全监管机构负责人表示，在微软上周全球范围内关闭之后，香港政府的计算机系统需要制定应急计划。&lt; /p>;&lt;p>;新数码政策办公室专员黄志光周六补充说，他的团队将定期提醒决策局和部门加强网络安全防御，并且他的团队将充当监管者，检查&lt;/p>;&lt;p>;“这次[微软]事件反映了组织和政府部门必须有备份系统，但也不能依赖单一系统提供服务，这是我们最根本的考虑。”在电台采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的办公室正在计划今年晚些时候为政府网络进行网络安全演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/76dc18ef-1e3f-4c36-8a05-d6e67cf1798a_4b0c1c12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;托尼·黄 (Tony Wong) 是新数字政策办公室的专员。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄表示，演习将由“红队”模拟对多个政府部门进行连串攻击，而“蓝队”将充当网络的捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国科技公司 CrowdStrike 的一次拙劣的软件更新导致微软计算机系统在世界各地崩溃，导致航班停飞、电视广播停播，并扰乱了银行、医院和&lt;/p>;&lt;p>;数字政策办公室于周四由政府首席信息官办公室和效率办公室合并成立。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，新的机构，去年施政报告中宣布，将加快数据治理和数字基础设施的发展。&lt;/p>;&lt;p>;黄估计，全市各政策局和部门涉及至少3,000个计算机系统，每年更新超过200个，他们面临着不断变化的网络攻击威胁。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在黑客泄露个人信息并索要巨额资金后，一系列主要公共机构和私人组织面临大规模网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;消防处于五月报告，由于外部承包商未经授权更改数据访问权限，可能导致数据泄露，涉及超过 5,000 名公众和员工的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会去年 9 月遭到黑客攻击攻击者闯入了 93 个系统并破坏了 11 个服务器和工作站，并索要 50 万美元的赎金。&lt;/p>;&lt;p>;高科技商业园区数码港也是去年 8 月攻击的受害者，其数据超过 400GB敏感的员工信息在暗网上出售。&lt;/p>;&lt;p>;数字政策团队由三个部门组成，专注于数字政府、数据治理和数字基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;他们将制定政策，鼓励部门应用信息技术，推出创新公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;数据治理部门还将促进数字化信息共享，以及数据分析和应用的使用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新办事处还将加强数字基础设施和安全、促进行业发展并加强与中国大陆的合作，包括开发改善跨境信息交换和服务的方法。&lt;/p >;&lt;p>;黄还透露，计划在政府的“iAM Smart”移动应用程序中安装“小程序”，让公众通过一个平台获得不同的政府服务。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，人们有时不得不&lt;/p>;&lt;p>;“我们政府的组织以不同的部门为中心，但对于公民来说，他们可能需要一个政府作为一个整体的服务，”黄补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员吴杰庄表示，定期维护备份系统非常重要，而政府和企业可以考虑使用与主系统不同的品牌，以尽量减少网络故障的影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他指出，使用不同的系统可能会带来技术挑战和巨大的成本。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员赵邓根敦促公共和私营部门制定多项应急计划，包括手动操作建议和进行演习&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨表示，应在不同地区设立数据中心，以确保停电期间公共服务不间断&lt;/p>;&lt;p>;创新科技及工业局局长孙东此前表示，数字化有利于社会经济发展，&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，数字技术和数据也有利于社会经济发展。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh protest leader fears for his life, taken into custody by government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272143/bangladesh-protest-leader-fears-his-life-taken-custody-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/3b4d507a-3a1c-4bf2-bd80-ab11a8b60d37_a410be00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议期间发生不分青红皂白的杀戮和大规模逮捕后，孟加拉国的示威活动仍在继续超过民事工作配额。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国表示，三名学生领袖因自身安全而被拘留，政府将最近几天致命的全国性骚乱归咎于他们对公务员工作配额的抗议。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国表示，三名学生领袖因自身安全而被拘留。 p>;&lt;p>;学生反歧视组织负责人纳希德·伊斯兰 (Nahid Islam) 和抗议团体的另外两名高级成员于周五被强行出院，并被一群便衣侦探带走。&lt;/p>;&lt;p>;根据医院和警方的统计数据，这三人引发了警方的镇压以及警察和抗议者之间持续数日的冲突，造成至少 201 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Islam 本周早些时候告诉记者，他正在医院接受治疗。警方最初否认伊斯兰教和他的两名同事被拘留，但内政部长阿萨杜扎曼·汗 (Asaduzzaman Khan) 晚间向记者证实了这一消息。周五。&lt;/p>;&lt;p>;“他们自己也感到不安全。他们认为有些人在威胁他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们认为为了他们自己的安全，他们需要接受审讯以找出是谁在威胁他们。审讯结束后，我们将采取下一步行动。”&lt;/p>;&lt;p>;汗没有证实三人是否已被正式逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;上周的混乱日子见证了政府的纵火。达卡的建筑物和警察哨所，以及该国其他地方抗议者与防暴警察之间激烈的街头斗殴。&lt;/p>;&lt;p>;总理谢赫·哈西娜的政府部署了军队，在全国范围内封锁了互联网，并实施宵禁以恢复秩序。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/baa85d45-9d56-40fa-bcd3- 0c7fb8f2e5a4_61019ea5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要抗议组织者学生反歧视组织的领导人纳希德·伊斯兰 (Nahid Islam) 于 7 月 22 日在达卡接受采访时发表讲话。伊斯兰此前曾指控警察施行酷刑。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;骚乱始于警察和亲政府学生团体袭击学生反歧视组织组织的街头集会，该集会在上周之前基本保持和平。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰，26 岁，学生反歧视组织的首席协调员，周一在病床上告诉记者，他担心自己的生命安全。&lt;/p>;&lt;p>;他说，两天前，一群人表明了自己的身份警探们蒙住他的眼睛，给他戴上手铐，并将他带到一个不知名的地点，在第二天早上他被释放之前，他受到了酷刑。&lt;/p>;&lt;p>;他的同事阿西夫·马哈茂德（Asif Mahmud）也于周五在医院被拘留，他早些时候表示，上周骚乱最严重时，他还被警方拘留并遭到殴打。&lt;/p>;&lt;p>;自骚乱开始以来，警方已逮捕了至少 4,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们进行了突击搜查”达卡市警察局联合局长比普洛·库马尔·萨克尔 (Biplob Kumar Sarker) 表示：“我们不会逮捕一般学生，只会逮捕那些破坏政府财产并破坏政府财产的人。”他们着火了。”&lt;/p>;&lt;p>;Islam 和其他数千名其他学生抗议 6 月份重新引入一项计划，该计划为某些候选人保留了一半以上的政府职位。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 1800 万学生政府数据显示，年轻的孟加拉国人失业，此举让面临严重就业危机的毕业生深感不安。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，这一配额被用来为哈西娜人民联盟的忠实拥护者提供公共职位。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/0581ac09-2e8f-4c00-8fea-9cf2e0759513_09b1b685.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，总理谢赫·哈西娜前往医院检查近期学生与警察发生冲突后的伤者，随后向媒体发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院周日削减了保留职位的数量，但未能满足抗议者完全取消配额的要求。&lt;/p>;&lt;p>;Hasina自 2009 年以来一直统治孟加拉国，并在没有真正反对的情况下于 1 月份连续第四次举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织指责她的政府滥用国家机构来巩固权力并消除异见，包括法外处决反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;周六，哈西娜再次调查了骚乱期间造成的一些损失。&lt;/p>;&lt;p>;“这只会削弱我们的经济，让我们变成一个乞丐的国家，”她告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要正义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Passengers overcharged on 4 Hong Kong minibus routes for 2 months, authorities reveal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272142/passengers-overcharged-4-hong-kong-minibus-routes-2-months-authorities-reveal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/aa3c9bab-7d31-430b-8db6-d4473860057b_e360ec5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿顶小巴受政府监管，必须遵守特定规定路线和时间表。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;运输部门透露，香港新界4条小巴路线的营运商在两个多月内向乘客多收费，每趟收费高达港币1元。 &lt;/p>;&lt;p>;运输署周六表示，Fully Mint Limited 营运的 4 条绿顶小巴路线 501A、501C、501K 及 501S 自 5 月 19 日起一直向乘客收取高于核准票价的费用。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，在定期检查中发现了多收费现象，每次收费差别由 30 港仙至 1 港币不等。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该部门非常关注“ &lt;/p>;&lt;p>;“我们正严肃跟进事件，并已指示专线小巴营办商及相关储值设施营办商彻查并提交资料发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这四条航线自[周六]首次出发以来已恢复原票价收费。我们已要求，专线小巴营办商已同意安排向受影响乘客全额退还多收的车费。”&lt;/p>;&lt;p>;运输署表示，小巴公司及储值设施营办商会通知受影响乘客退款事宜。发言人表示，运输署会尽快跟进及监察退款安排。&lt;/p>;&lt;p>;501A、501C路线全价501K覆盖粉岭部分地区，票价为港币5.40元。往返上水站至观塘的 501S 号线全程票价为港币 27 元。&lt;/p>;&lt;p>;绿顶小巴受政府监管，必须遵守特定路线和时间表。&lt;/p>;&lt;p>;许多小巴运营商在发现自己无法偿还债务后一直在为生存而苦苦挣扎，促使一些人完全退出该行业。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，由于车主未能偿还银行贷款，约有 100 辆小巴被拖走，经营者指出疫情带来的实际挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据称，在小巴车牌价格大幅下跌的情况下，一些银行要求几位车主偿还贷款，公众才得知小巴被没收的消息。据称，许多车主将车辆遗弃在小巴站或乡村。&lt;/p>;&lt;p>;在香港驾驶的士或小巴需要持有特殊执照并有配额，这使其成为一种投机商品，自己的博彩市场。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian Prime Minister Giorgia Meloni arrives in China for first official visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272144/italian-prime-minister-giorgia-meloni-arrives-china-first-official-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/3027f371-e021-4e1d-b8b2-7eea0c06d848_4625a241.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼对中国进行正式访问已近两年她上任后。图片来源：CGTN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼抵达中国，这是她上任近两年以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>;她为期五天的行程将包括会议与习近平主席和李强总理的会晤，促进双边贸易和结束乌克兰战争成为首要议程。&lt;/p>;&lt;p>;据国家广播公司CGTN报道，梅洛尼“于7月27日下午抵达北京进行正式访问”一位意大利官员在匿名条件下告诉法国 - 帕斯，在关于微博社会网络的一篇文章中说，总理将寻求“重新启动双边关系”。这位官员补充说，P>; &lt;p>;会议将重点介绍“从乌克兰战争开始的国际议程的主要问题”。梅洛尼（Meloni）是&lt;/p>; &lt;p>;的唯一一个7个国家的团体。 P>; &lt;p>;意大利与中国的谅解无限备忘录包含了有关物流，基础设施，财务和环境部门合作的广泛任务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但细节却很少，缺乏透明度助长了意大利的透明度。盟友。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers, volunteers sound alarm over surge in stray dogs in New Territories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272141/hong-kong-lawmakers-volunteers-sound-alarm-over-surge-stray-dogs-new-territories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.27 18:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/27/cce1f4b7-cc93-4911-814f-ec671407109b_e2581b24.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;佟.照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的六个月中，在香港新领土的新开发区中，流浪和废弃的狗的激增促使立法者和动物福利倡导者呼吁为流离失所者提供更多支持动物。&lt;/p>; &lt;p>;他们敦促当局建立动物庇护所，以容纳主人留下的动物，他们搬迁，放松居民将宠物放在公共住房中，并为动物保护小组提供更多援助。他说，&lt;/p>; &lt;p>;他说，这些动物被搬到公共公寓或移民的所有者留在后面，而土地恢复也迫使仓库和车库关闭被废弃的。他说。&lt;/p>; &lt;p>;“搬到公共住房，恢复土地和移民已成为狗主人放弃宠物的主要原因，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>; PAWS Guardian Rescue庇护所的志愿者说，他的小组在Yuen Long和Hung Shui Kiu的废弃动物方面收到了大量的呼吁，许多所有者在搬到公共遗产后被迫留下宠物。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;救援小组在过去的半年中每周收到三到四起废弃动物，而一个月前的三到四例。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他的小组已经已经达到了处理动物的全部能力，在其Yuen长庇护所和其他两个中心的总共有90多只狗和约100只猫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/a0148d79-4381-4381-454f-82-d82-d804663ef27a_6c43d59b.jpg.jpg.jpg a alt = &lt;div>; &lt;dif>; ：＃999;“>; PAWS Guardian Rescue避难所已经在住房动物方面达到了全部能力。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他指出了通过动物志愿者或团体处理这些宠物的几种途径。&lt;/p>; &lt;p>;但是由于土地恢复开发，我们最近收到了很多案件。”他说。 “没有机制或部门来解决此问题。” &lt;/p>; &lt;p>;他敦促当局通过对它们进行绝育，然后再发布它们，以减少源头中的流浪动物数量，然后再发布。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; dab呼吁政府制定全面的计划，以在其北部大都市地区的计划项目中容纳动物。&lt;/p>; &lt;p>;它也敦促建立新的新型大型动物庇护所&lt;/p>; &lt;p>;当局应放宽法规，以促进居民在搬进公共住房时随身携带宠物。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p， >;政府还应为动物福利组织提供更多支持，并增加对动物遗弃的处罚。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greece’s former spy boss tells judges service did not use illegal malware in 2019-22]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272140/greeces-former-spy-boss-tells-judges-service-did-not-use-illegal-malware-2019-22?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.27 17:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/27/debad4df-f4ba-4DB1-A86A-65094EEE92E9_45B6A2A0.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;是希腊议会的旧皇家宫殿。在反对派领导人指控政府使用电话恶意软件监视它们之后，希腊于2022年陷入丑闻。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;希腊EYP情报局的前负责人否认指控国家机构使用2019年至2022年使用非法电话恶意软件来监视目标。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;希腊在2022年因反对党领导人和一名记者指控他们通过电话恶意软件接受州监视。&lt;/p>; &lt;p>;指控在欧盟对欧盟日益关注的关注之中，这是对丑闻的陷入困境。使用间谍软件，促使司法调查，并导致当时的Eyp Panagiotis Kontoleon负责人辞职，并担任总理的秘书长。&lt;/p>; &lt;p>;记者塔纳西斯·库卡基斯（Thanasis Koukakis）提出了证据，证明他的手机被捕食者间谍软件感染了，由Cytrox是基于希腊的Intellexa财团内的一家监视公司。保守党政府承认，它合法地监控社会党领导人尼科斯·安德鲁拉基斯的通讯。它否认了任何不当行为。 p>; &lt;p>;“在我任期内，我对此进行了绝对的措施，既不购买，租用或使用非法间谍捕食者软件，”他根据文件对法官表示。&lt;/p>; &lt;p>;政府在Kontoleon辞职的时间“在合法窃听程序中发现了错误的行动”。 &lt;/p>; &lt;p>; Kontoleon作证说，在其任期期间进行任何窃听之前，都必须满足所有要求，并且必须由检察官授权任何此类请求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“关于操作问题（信息收集，目标和方法的选择……）我的政治主管，秘书长和总理没有被告知，也没有要求我告知我。&lt;/p >; &lt;p>; Grigoris Dimitriadis，秘书长，辞职并且在2021  -  22年担任EYP的政治主管，他还作证说，该部门在此期间没有使用这种间谍软件。&lt;/p>; &lt;p>; EYP的某些目标与此期间的某些目标相吻合。文件中包含的专家报告说，手机感染了捕食者的人。</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could recycled solar panels hold the key to next-generation lithium batteries?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271726/could-recycled-solar-panels-hold-key-next-generation-lithium-batteries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/24/191A90BE-5441-4BED-AE7C-ACBA7F99754F_B1B1B9B14A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”与传统石墨阳极的电池相比，电解质可以制造锂电池，该锂电池可以容纳更多的能量。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的科学家通过使用丢弃的太阳能电池板找到了一种建造更长持久锂电池的方法。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员创建了硅电池阳极，然后组合它们使用一种新型的电解质来制造锂电池，该锂电池比具有传统石墨阳极的电池更能容纳能量。&lt;/p>; &lt;p>;“基于石墨阳极的锂离子电池正在迅速接近其能量密度天花板[300研究人员在7月16日在同行评审的《自然可持续性》中发表的一篇论文中写道：“每公斤的瓦时间]，但无法满足电动汽车的不断增长的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“硅由于其容量高于普遍的石墨和足够数量和质量的可用性，因此被广泛视为锂离子电池的游戏规则改变者。” &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;当装入袋电池中时 - 一种锂离子电池，具有柔性，轻巧的设计，用于电动电动和混合动力汽车，阳极和电解质的能量密度为80瓦的能量密度为340瓦的80瓦充电和排放周期，远远超出石墨阳极的极限。&lt;/p>; &lt;p>;低成本硅阳极（负电极）的平均库仑效率或电荷效率为99.9％，并且能够达到99.9％在200个充电周期后保留其容量的83.1％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 07/24/D3F2AFC7-8BB9-4CC9-BE17-CB2E96EF8AF1_FC5979B5.JPG“ ALT =”>; ，但是一些制作精良的面板可能会持续长达40年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从废弃的太阳能电池板中硅的可持续采购减轻了光伏废物的经济和环境影响，”纸。&lt;/p>; &lt;p>;“将废物转换为有价值的电池组件大大降低了锂离子电池的成本并增加了它们的可及性，”董在中国科学院（CAS）的新闻稿中说，Qingdao的新闻稿Institute是。根据路透社的报告，电动汽车阳极中使用的石墨来自中国，这是世界顶级生产商和石墨的出口商。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国遏制石墨出口的石墨出口，需要某些产品的出口许可证， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界石墨储备有限，尽管该行业现在正朝着生产合成石墨（这是能源密集型）来满足需求的情况下，这可能是为了响应美国电动汽车出口的路缘。报告的。&lt;/p>; &lt;p>;硅提供了一种吸引人的选择，因为它是地球地壳中第二常见的元素，可以在世界各地找到。&lt;/p>; &lt;p>;“从理论上讲，锂的能量密度如果石墨阳极完全被[硅]阳极完全取代，”该团队在论文中写道。包括硅的机械破裂。&lt;/p>; &lt;p>;纳米大小的硅以前已被用来克服其中的某些问题，但是制造过程更昂贵且较慢。&lt;/p>; &lt;p>;问题，研究人员使用了从太阳能电池板中发现的硅中得出的微型硅颗粒。&lt;/p>; &lt;p>;“这项工作不仅暗示了硅颗粒的更可持续的供应源，而且还解决了面临微型大小的主要挑战硅阳极材料，”联合第一作者刘陶告诉CAS。团队说。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;阳极以及伴随的六氟磷酸锂和基于乙醚的电解质，在温度下在-10至55摄氏度（14至131摄氏度范围内）在操作上稳定。 p>; &lt;p>;“通过使用回收材料和高级化学工程，我们证明了高性能和环境可持续的锂离子电池不仅有可能，而且还可以触及。” Institute。&lt;/p>; &lt;p>; cui告诉CAS他乐观，他们的工作可以帮助导致下一代电池用于电动汽车和网格规模的能量存储。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s concert economy provides consumption boost, but sustainability doubts linger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272036/chinas-concert-economy-provides-consumption-boost-sustainability-doubts-linger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/26/0A204FF3-738D-4B14-B635-FF2C0CF6045_5_5DDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD4B8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Jay Chou在Changsha中表演。照片：Instagram/jaychou &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;通过倾盆大雨和收听歌迷的歌迷，台湾Mandopop偶像Jay Chou将他的职业生涯的第400场音乐会带到了中国中部中部Hunan省Changsha的第400场音乐会6月初。&lt;/p>; &lt;p>;，并于5月30日作为他嘉年华世界巡回演唱会的一部分开始了为期四天的逗留，周创造了一个音乐现象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据当地，当地的演出在今年早些时候，他在富州（Fuzhou）和杭州（Hangzhou）的演出点燃了类似的支出冲浪之后，首先要看到“ Mandopop之王”的初始门票价格，这引起了当地的消费（6900万美元）。媒体。&lt;/p>; &lt;p>;随着中国主要的零售销售增长的落后，现场音乐表演自冠状病毒限制以来就出奇地蓬勃发展，激发了地方政府的热情，他们积极支持音乐会和音乐节。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“在经济不景气的情况下，中国消费者已转移到更保守的地方，”大中国的首席经济学家雷蒙德·杨（Raymond Yeung）在ANZ。 。因此，由于中国表演艺术协会，大型音乐音乐会和节日的门票平均支出 - 与之2023年的观众超过2,000人，每人为567元（78美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;爆炸性增长也与过去三年来的压抑需求密切相关《消费者洞察力公司坎塔·坎塔尔·沃世界（Kantar Worldpanel）的副客户经理凯·尤宾（Cai Yubin）》（Cai Yubin一年，尽管中国表演艺术协会的数据，与会者增长了60％以上。&lt;/p>; &lt;p>;这是2023年的繁荣时期，当时大型音乐会的数量达到5,600，总数超过了。在2022年的现场音乐表演中，收入产生了超过200亿元人民币，与2019年相比增加了四倍。&lt;/p>; &lt;p>;，在持续的财产危机中，他们的收入下降了，中国的地方政府正在积极加剧&lt;/p>; &lt;p>;本月初，上海政府的顾问呼吁放宽对国际表演者的限制，这表明政府应邀请更多国际影响力的艺术家，这些艺术家在年轻一代中享受更多具有国际影响力的艺术家在金融枢纽中，将泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）这样的超级巨星比作“步行GDP”。&lt;/p>; &lt;p>;，5月，台湾中央山西省的首都台湾（Taiyuan）发布了刺激套餐，以增强其音乐音乐会。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;这些措施包括放下音乐会的组织者，并提供免费的吸引力门票，可为参加城市的游客参加音乐会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;还宣布了音乐会的支持政策由山东，福建和海南的省级政府。&lt;/p>; &lt;p>;除了支持性政策和资金之外，江苏省的当局在本月早些时候的监管谈话中也解决了消费者权利问题。&lt;/p>; &lt;p>;他们受到批评的门票平台和音乐会组织者的不公平实践，包括高昂的退款指控和误导性营销。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管狂欢的现场音乐会行业及其作为支出催化剂的作用，但中国的零售销售增长仍然很繁琐，一直越来越多，通过6月份的年份仅为2％，而5月份的增长3.7％，这是自2022年底取消其冠状病毒限制以来最慢的速度。&lt;/p>; &lt;p>;零售销售以单位数字而苦难自去年6月以来，增长率从5月的12.7％急剧下降到3.1％。裁员和削减工资仍在持续。&lt;/p>; &lt;p>;“正在进行的劳动力市场压力继续限制可支配收入。这可能会导致更广泛的消费降级，从而有可能影响音乐音乐会等娱乐节目。去年，一些音乐会的参加者也变得更加意识。&lt;/p>; &lt;p>;当取消旅行限制时，CICI Mo急切地参加了她在中国最喜欢的男孩乐队Wayv的每场音乐会。&lt;/p>; &lt;p>;作为一名没有收入的大学生，她不得不削减食物和衣服才能购买前排票 - 每张票价约为3,000元（412.5美元）。&lt;/p>; &lt;p>;，但现在，她已经开始质疑&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，这种奢侈的价值是在他们的北京音乐会上抢购580元的菲尼克斯传奇票（著名的中国音乐二人组）。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;但是，在未能在线获得票并看到了铸膏的高昂价格之后，她最终选择退出。&lt;/p>; &lt;p>;“买卡皮票要花费我1,000元的费用。现在，我意识到在音乐会上花很多钱是不值得的。” >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>