<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China vows to save private economy, stabilise real estate market in Politburo meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/article/3280018/china-vows-save-private-economy-stabilise-real-estate-market-politburo-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/261a71b2-7eee-4672-93c9-d8500c566f73_64ec9bdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席领导的中央政治局召开经济会议星期四。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周四政治局会议的消息，中国誓言拯救私营经济，稳定房地产业，防止进一步下滑，并确保必要的财政支出。&lt;/p >;&lt;p>;“要帮助企业渡过难关”。&lt;/p>;&lt;p>;由国家主席习近平主持的最高决策会议是在金融当局推出一系列措施后召开的。周二的刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;“要全面、客观、冷静地看待当前经济形势”。&lt;/p>;&lt;p>;“正视困难，坚定信心，切实增强做好经济工作的责任感和紧迫感。”&lt;/p>;&lt;p>;9月份召开政治局会议讨论经济工作，是当局罕见的举措。&lt;/p>;&lt;作为周二公布的一系列利率和政策变化的一部分，中国央行宣布将未偿还抵押贷款利率和存款准备金率（商业银行必须持有的现金数额）下调半个百分点.&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s FAST radio telescope set for major upgrade to keep its place as world leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279995/chinas-fast-radio-telescope-set-major-upgrade-keep-its-place-world-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/f1142c4f-4497-455e-8fb2-39fc0d9466b9_3feb9583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国500米口径球面射电望远镜（FAST）已经宣布将进行重大升级。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国FAST射电望远镜二期建设启动，旨在提升观测能力，保持射电天文学全球领先地位。&lt;/p>;&lt;据国家广播公司中央电视台报道，作为升级的一部分，将在 500 米孔径球面望远镜 (FAST) 周围建造两打全可操纵射电望远镜，每台直径 40 米（131 英尺）。&lt;/p >;&lt;p>;FAST 是世界上最大、最灵敏的单口径射电望远镜，位于贵州省西南部。&lt;/p>;&lt;p>;新望远镜将与 FAST 协调工作，形成一个阵列，据中央电视台周三报道，这将相当于直径为 10 公里（6.2 英里）的望远镜，并将 FAST 的分辨率提高 30 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来将使科学家能够更好地理解现象引力波、快速射电爆发、黑洞事件等。&lt;/p>;&lt;p>;“射电天文学的国际竞争非常激烈，南半球平方公里阵列、南半球下一代甚大阵列等重大项目不断涌现。”高级天文学家常进告诉新华社。&lt;/p>;&lt;p>;这场竞争让中国科学家面临着制定长期战略以保持 FAST 在中低频范围竞争优势的挑战。 ”，同时担任北京中国科学院副院长的张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 FAST 是同类望远镜中最灵敏的，但目前其分辨率远远低于顶级望远镜阵列FAST运行与发展中心主任姜鹏表示。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在观测快速射电爆发（来自神秘宇宙起源的短暂但强烈的射电波闪光时）“灵敏度决定了是否“你可以检测到它，而分辨率定义了你能多清楚地看到细节，例如爆发的精确位置”，Jiang告诉央视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了增强FAST的性能并提高其性能，为了解决这一问题，Jiang 和他的团队提出了一种低成本、可快速部署的望远镜阵列方案，利用 FAST 周围半径 5 公里的无线电静默区。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Jiang 指出，该团队将面临两个关键的技术挑战：开发高性能室温接收器和先进的合成孔径望远镜数据处理技术。&lt;/p>;&lt;p>;FAST 升级计划于周三在贵州平塘举行的研讨会上公布，100 多名研究人员聚集在一起庆祝 FAST 升级计划望远镜成立八周年并讨论其未来。&lt;/p>;&lt;p>;FAST坐落于平塘喀斯特地貌的天然凹陷处，于2016年9月25日建成并开始运行。从此成为探索射电天空的领先工具，特别是在 2020 年底波多黎各 305 米阿雷西博望远镜崩溃之后。&lt;/p>;&lt;p>;在过去八年中，FAST 发现了 900 多个新脉冲星——密度极高、磁化且快速旋转的中子星，发射无线电波束。据央视报道，这是同期其他望远镜发现的脉冲星数量的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;FAST 的其他重大发现包括首次在无线电波段探测到黑洞“心跳”，以及识别已知轨道周期最短的脉冲星双星系统。&lt;/p>;&lt;p>;已有十几篇基于FAST观测的论文发表在《自然》、《科学》等学术期刊上。 FAST 每年观测天空的时间约为 5,300 小时，其中至少 10% 的时间可供国际天文学家使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China weighs injecting US$142 billion of capital into top banks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280008/china-weighs-injecting-us142-billion-capital-top-banks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/6e0433be-e5c4-4818-8cfa-b7989c903169_ab494cee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国工商银行成都分行。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，中国正在考虑向其最大的国有银行注入高达 1 万亿元人民币（1,420 亿美元）的资本，以增强其支持陷入困境的经济的能力&lt;/p>;&lt;p>;中国六大国有银行——中国工商银行、中国建设银行、中国农业银行、中国银行、交通银行和中国邮政储蓄银行——一位知情人士告诉《华盛顿邮报》，每家公司都可以获得 1000 亿元人民币的注资。&lt;/p>;&lt;p>;不愿透露姓名的知情人士表示，资金将主要来自发行新的特别主权债券讨论私人问题。知情人士表示，细节尚未最终确定，并且可能会发生变化。此举将是自全球金融危机以来北京首次向大型银行注资。&lt;/p>;&lt;p>;中国正急于补充银行资金——尽管前六名银行的资本水平远远超出了要求– 在宣布大幅降低抵押贷款利率并大幅削减关键政策利率以重振经济之后。中国工商银行和中国银行等过去几年致力于支持经济的银行现在正面临着利润率创历史新低、利润下降和坏账上升的困境。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高银行业监管机构李云泽早些时候表示本周，当局将采取行动增加六家主要商业银行的核心一级资本，但没有详细说明。国家金融监管局没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国的大型银行一直面临来自监管机构的越来越大的压力，要求它们通过向风险借款人（来自房地产开发商和房地产开发商）提供更便宜的贷款来支撑陷入困境的经济。房主向现金短缺的地方政府融资平台寻求帮助。最近，一些银行响应政府的号召，支付有史以来的第一笔中期股息，以支持股市，尽管利润增长和利润率正在下滑。&lt;/p>;&lt;p>;现在的融资对政府有利。 5月，中国再次启动计划发行1万亿元超长期特别主权债券；它希望在 11 月中旬完成销售。最近一次拍卖的 30 年期债券的平均收益率为 2.19%，根据彭博社自 2007 年以来发行该债券的数据，该债券的平均收益率创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业银行的综合利润上半年贷款利率仅上涨0.4%，为2020年以来最慢增速。与此同时，该行业的净息差持续萎缩，6月底创下1.54%的历史新低，远低于1.8%的门槛这被认为是维持合理盈利能力所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;更高的股息分配也有可能侵蚀具有系统重要性的银行的资本缓冲，这些银行在全球实施的所谓的总损失吸收能力机制下面临额外的资本要求.&lt;/p>;&lt;p>;六大银行主要依靠留存利润增加资本缓冲。&lt;/p>;&lt;p>;6月底，其平均核心一级资本充足率小幅下降至11.77%，但仍高于中国具有系统重要性的银行所要求的 8.5% 的水平。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是北京第一次介入支持其银行，其中大多数银行仍由国家控股。 &lt;/p>;&lt;p>;中国在 90 年代末首次救助四大银行，当时四大银行的不良贷款率集体飙升至 40% 左右。当时，政策制定者出售特别债券筹集资金，并设立国有不良银行，按面值购买1.4万亿元不良贷款。这一努力基本上是成功的。&lt;/p>;&lt;p>;政府还在 2000 年代初期注入了价值 600 亿美元的外汇储备，对工行、中国银行和中国建设银行进行资本重组，这些银行在 2000 年代初就因不良贷款而陷入困境。数十年来，政府一直向未盈利的国有企业提供贷款。 2008 年，农业银行获得了约 190 亿美元的救助，为银行业长达十年的改革画上了句号。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To Lam tells Biden Vietnam a ‘friend’ as Hanoi seeks to balance US-China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280010/lam-tells-biden-vietnam-friend-hanoi-seeks-balance-us-china-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/da2b23be-96d4-4300-9155-f57de2b709d7_34a844f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与越南总统林郑月娥在纽约9月25日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三会见越南国家主席林涛，旨在深化与这个东南亚国家和制造业中心的关系，并对抗其与中国的关系&lt;/p>;&lt;p>;拜登和林郑月娥在纽约联合国大会期间会面。林郑月娥是作为总统首次访问美国。一位美国高级官员表示，他们讨论了如何加速去年达成的战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;在周三会见拜登时，林郑月娥称赞拜登为提升双边关系做出的历史性贡献。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，自去年开启关系新时代以来，两国在半导体和供应链方面进行了大量投资，并在网络安全方面开展了前所未有的合作。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，两国在对自由的承诺上团结一致。航行和法治——指的是与中国的地区海上争端。&lt;/p>;&lt;p>;越南通讯社报道，林郑月娥告诉拜登，越南正处于新发展时代的边缘，并且是一个朋友据官方媒体报道，林郑月娥对拜登表示，“越南将继续坚定执行独立、自力更生、多边主义和多元化的外交政策”。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥本周在纽约会见了包括 Meta 在内的美国公司代表，后者承诺扩大对这个拥有 1 亿人口的共产党统治国家的投资。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥要求商界领袖支持河内的发展计划。让华盛顿将其从非市场经济体名单中删除并取消其他贸易限制，并让美国和越南在半导体供应链上进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 提议在越南投资 150 亿美元，与其相关这个东南亚国家政府援引该公司高级副总裁蒂姆·休斯 (Tim Hughes) 与林郑月娥的会面表示，将在不久的将来推出星链卫星服务。&lt;/p>;&lt;p>;该国国民议会网站上发表声明。没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;根据越南的声明，林郑月娥告诉埃隆·马斯克(Elon Musk)的Starlink（SpaceX的子公司，使用数千颗卫星提供网络访问），越南将与国内合作伙伴协调完成投资程序.&lt;/p>;&lt;p>;拜登一年前访问了河内，并达成了半导体和矿产协议，并升级了外交关系，尽管美国担心人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国代表米歇尔·斯蒂尔（来自加利福尼亚州）代表大量越南裔美国人的共和党人在会议前写信给拜登，要求他直接解决林郑月娥领导下的越南侵犯人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否讨论了越南的 NME 地位时，这位美国高级官员表示告诉记者：“他们广泛谈论了经济合作，并计划加强与越南的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否讨论中国时，这位官员表示：“领导人承认越南生活在一个复杂的周边地区。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他说，人们认识到河内“必须非常谨慎和战略性地对待该地区的做法”，并且美国是战略伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;Alexander Vuving总部位于夏威夷的井上亚太安全研究中心的越南问题专家表示，这次会议对于帮助林郑月娥在 8 月被确认为越南最高领导人后巩固权力非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这标志着越南的鉴于林郑月娥最近访问中国并与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，以及河内关系在美国亚洲政策中的重要性，大国之间的平衡立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥周二在联合国大会上发表讲话，他的行程包括在越南的长期共产主义伙伴古巴停留。&lt;/p>;&lt;p>;在他的行程之前，越南当局在监狱结束前释放了一些著名的活动人士消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 Tran Huynh Duy Thuc（2010 年 1 月因颠覆罪被判处 16 年徒刑）和环境活动人士 Hoang Thi Minh Hong（2010 年 12 月被判处 3 年徒刑）。去年 9 月，越南因税务欺诈罪名入狱，但其他持不同政见者仍被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，美国一直敦促越南在其到 2030 年修建 10 条新海底电缆的计划中避开中国公司。&lt; /p>;&lt;p>;越南长期以来一直主张，鉴于最近的经济改革，它应该摆脱 NME 标签，并且保留这​​个绰号不利于日益密切的双边关系，华盛顿认为这种关系是对中国的制衡。&lt;/p>;&lt; p>;然而，华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目高级研究员默里·希伯特表示，鉴于商务部的标准，拜登没有权利就此做出让步。&lt;/p>;&lt;p>;反对者，包括具有政治影响力的美国劳工游说团体认为，越南的政策承诺没有得到具体行动的兑现，而且越南越来越多地被中国企业用作制造中心，以规避美国对中国进口的限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris surprises many with her boldly pro-gun stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280011/kamala-harris-surprises-many-her-boldly-pro-gun-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 12:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/f181cfce-96a3-4a31-9e31-57d16d5060bc_7a7501d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 携带枪支，并希望美国人知道它。&lt;/p>;&lt;p>;“我是枪支拥有者，”这位民主党总统候选人上周表示在电视明星奥普拉·温弗瑞主持的论坛上。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人闯入我的房子，”她笑着说，“他们就会被枪杀”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯提到拥有过去，她一直持有枪支，但她基本上保持沉默，这与她的政党强调限制在一个已经厌倦了武装犯罪和大规模枪击事件的国家获得枪支的做法一致。&lt;/p>;&lt;p>;时任检察官也对她到底拥有何种武器保持沉默。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/26/3a88bbf2-30dc-4ade-9a9b-4e26ec04f7f9_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯与奥普拉·温弗瑞交谈。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，距离 11 月 5 日大选仅一个半月，她大胆支持枪支的立场令许多人感到惊讶，包括温弗瑞。&lt;/p>;&lt;p>;“我可能不应该这么说。”哈里斯在发誓要射杀闯入加州家中的入侵者后笑道。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，现任副总统的爆料并非偶然。&lt;/p>; &lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普一再声称哈里斯将试图夺走美国人的枪支，违反宪法第二修正案。&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁前总统得到了强大的游说团体美国国会的支持。全国步枪协会。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯没有发出任何此类威胁。与她所在政党的大多数成员一样，她只支持收紧现行法律，例如要求对所有枪支购买进行犯罪和精神病背景调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯表示她支持禁令半自动突击式步枪，但不再支持强制回购计划。&lt;/p>;&lt;p>;当她在总统乔·拜登意外退出后参加美国大选时，哈里斯选择了明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹– 一位狂热的猎人和国民警卫队老兵 – 竞选副总统。&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉·哈里斯希望阻止她的对手将她贴上反枪的标签，”《枪展国家》一书的作者琼·伯比克说：枪支文化与美国民主。&lt;/p>;&lt;p>;“最简单的方法就是宣布她是枪支拥有者。”&lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州立大学政治学教授史蒂芬·施密特 (Steffen W. Schmidt) ，补充道：“这也很有趣，她与奥普拉开玩笑说，如果有人闯入她的房子，她会射杀入侵者。民主党被认为对犯罪态度软弱。这会阻碍攻击线”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯面临着一个艰难的平衡行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/f7e4dead-8a32-48d7-9966-a5daa2d0b1cc_aa270c96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;密歇根州兰辛第二修正案的倡导者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大约三分之一的美国成年人和 40% 的家庭拥有至少一支枪支。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，其中包括特朗普，他据美国媒体报道，他拥有三把手枪。然而，据报道，在特朗普因伪造商业记录而被指控并被定罪后，纽约警察局撤销了隐藏携带许可证。&lt;/p>;&lt;p>;通常情况下，枪支拥有者的可能性是其两倍多认为自己是共和党人，而不是民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;但是“这些只是趋势，而不是绝对，”罗德岛州史密斯菲尔德布莱恩特大学社会学名誉教授格雷格·卡特说。&lt;/p>;&lt;p>;许多美国人还渴望更好地控制获得强大武器的机会。皮尤民意调查显示，枪支管制是 11 月份选民最关心的第七大问题。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯已经牢牢地占据了支持管制的投票阵营。她需要取得的进展是在另一边。&lt;/p>;&lt;p>;“因为今年的选举如此接近——几乎是势均力敌——每个政党、每个候选人都在努力拉拢一些人卡特说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯早在 2019 年就告诉记者，她在担任检察官期间出于“人身安全”而保留枪支，她认为自己会达到目标.&lt;/p>;&lt;p>;“我是一名优秀的射手，”她曾经吹嘘道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will delay in Philippine ratification of Japan defence pact affect deterrence plans?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279960/will-delay-philippine-ratification-japan-defence-pact-affect-deterrence-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/12e5817f-f56c-4e05-a54a-788ae0d72a2f_60803ab1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾参议院议长弗朗西斯·埃斯库德罗与日本外相上川洋子在马尼拉7 月 9 日。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自二战以来首次允许日本军队进入菲律宾领土的历史性协议的批准可能会因官僚障碍而被推迟。参议院主席，可能会使马尼拉加强双边防务关系及其自身威慑能力的努力复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;参议院主席弗朗西斯·“奇兹”·埃斯库德罗表示，相关政府机构尚未向参议院发送已签署的协议副本并补充说，他无法给出商会何时批准该协议的时间表，该协议是两国于 7 月签署的。&lt;/p>;&lt;p>;在周二发布的一份声明中，埃斯库德罗敦促政府迅速采取行动，解释他的信念，即需要与日本签订互惠准入协议（RAA），以及菲律宾与其他国家之间签订的类似防务协议，以抵御马尼拉无法独自应对的潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p >;“我相信这项协议——RAA以及与我们盟友的类似协议——将使我们能够提供有效的威慑，而我们的军队还不够强大，无法提供这种威慑，”埃斯库德罗说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;解释 RAA 仍在接受相关机构的审查，埃斯库德罗表示担心参议院将浪费时间审议该协议，因为上议院将陷入关于明年国家政府预算的全体辩论。十月。&lt;/p>;&lt;p>;参议院领导人强调，他认为 RAA 和其他类似协议“极其重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我之前所说，我想知道为什么，因为在签署之前，我想应该已经审核过了。签署后，这是将其发送给我们的部长程序，”埃斯库德罗周二在菲律宾外国记者协会露面时告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;RAA 是日本和菲律宾的法律框架将防务人员部署到对方领土进行训练、联合演习和其他行动。它还将使日本成为目前由美国和菲律宾军队联合举行的“肩并肩”演习的正式成员，此前日本曾以观察员身份参加。&lt;/p>;&lt;p>;这项具有里程碑意义的协议将允许日本军队首次进入菲律宾领土自第二次世界大战以来，日本和菲律宾士兵在东京短暂占领该国时与日本军队作战。&lt;/p>;&lt;p>;日本和菲律宾现在是美国的长期盟友，美国一直在全球范围内加强其联盟&lt;/p>;&lt;p>;然而，该协议需要菲律宾参议院和日本议会批准才能生效，预计东京也会延迟。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;智库国际发展与安全合作主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 向《亚洲周刊》表示，日本的国内政治气候和即将于 10 月 1 日举行的议会选举可能会影响批准进程。&lt;/p>;&lt;p>;“在政治过渡和领导层更迭期间并不急于签署防务条约。东京尚未签署，这一倡议必须来自他们自己。马尼拉不能以这种友好谅解为我们国家安全的盾牌向东京施加压力，”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;德拉萨尔大学国际研究系地缘政治分析师兼讲师唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill) 表示，加快批准进程“非常重要”，但不应单方面看待延误，“只有马尼拉打算推迟批准”。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔表示，虽然 RAA 是“决定性时刻”他强调，与菲律宾与美国签订的访问部队协议相比，该协议存在局限性，菲律宾与美国保持着长期的共同防御条约。&lt;/p>;&lt; p>;“日本可能无法复制美国一直在做的某些限制，例如长期部署资产、军事资产或拥有轮换基地，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;卡巴尔萨指出，虽然 RAA 可能会阻止中国的灰色地带策略，但它并不能保证菲律宾的公共安全和国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]两国同意交付的保证并在最坏的情况下行使军事互操作性和联盟，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/25/4523c436-e4b9-4541-82a3-81ab5fdb1d52_ced394cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本军队在战斗中乘坐两栖突击车菲律宾和美国军队举行联合登陆演习。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾可以通过强大、自力更生的防御姿态、持续的军事现代化和公众信任来增强其威慑能力并打造自己的“造雨者”，卡巴尔萨补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro) 7 月表示，菲律宾也在考虑与加拿大、新西兰和法国签署类似的准入协议。&lt;/p>;&lt;p>;专家建议菲律宾应最大限度地利用这些国防协议通过传统和非传统安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这样做的目的是增强菲律宾的能力，补充其为保护和保障西菲律宾海所做的一切努力，”吉尔说，并补充说，这些还可以加强该国的国防工业。&lt;/p>;&lt;p>;为了加强这一能力，马尼拉正在考虑与韩国等其他国家建立和加强伙伴关系。菲律宾参议院批准了与该国的自由贸易协定，同时首尔正在“讨论”探讨访问部队协议的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña)，菲律宾理工大学政治学讲师” 表示，当地国防工业与韩国同行之间的合作也将有利于技术部门。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于菲律宾愿意在群岛的许多地方开设工厂，接待总部位于首尔的国防工业和技术公司，科技公司可能是一个很好的机会，可以为马尼拉挖掘可能的后向联系。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government rebuts Human Rights Watch report decrying city’s declining academic freedom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280004/hong-kong-government-rebuts-human-rights-watch-report-decrying-citys-declining-academic-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 12:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/80e5aba8-0dd4-46fd-b86d-aed790237d6f_a7cdc1fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年拍摄的鲗鱼涌大型广告牌，宣传北京颁布香港国家安全法。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人权观察发表批评北京国家安全法下香港学术自由的报告，香港政府予以回击，称该报告充满了政府发言人周三还重申，香港居民的基本权利和自由“始终得到保障”，无视2019年扰乱正常教学和研究的校园骚乱” 在香港《基本法》的宪法层面上。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国倡导组织人权观察发表了一份报告，称“学术自由和言论自由权严重下降”自 2020 年 6 月颁布国家安全法以来，香港八所公立大学中出现了“‘‘结社、和平集会’的现象”。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，调查结果基于对来自各大学的 25 名学者和 8 名学生的采访。八所大学。&lt;/p>;&lt;p>;该法颁布后，学生、学者和管理人员——尤其是那些来自香港研究当代社会政治问题的学生、学者和管理人员——感觉自己好像“生活在显微镜下”。&lt;/p>;&lt;他们相信自己必须谨慎行事，因为他们所说、研究、写作、教学或出版的任何失误，或者他们与谁的合作伙伴，都有可能使他们或与他们有联系的人陷入严重麻烦，从而导致报告写道：“这会产生一连串的影响，甚至可能让他们入狱多年。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/26/8598dbe5-7597-4558-8be8-809bcbd1f591_8ee20849.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名行人走过宣传国家安全的横幅金钟政府总部外的教育日。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，政府在回应该报告时捍卫了在2019年经历数月社会动荡后通过的国家安全法，称其对经济繁荣至关重要和社会的稳定。法律禁止分裂国家、颠覆国家政权、实施恐怖活动、勾结外国势力等行为。&lt;/p>;&lt;p>;“没有安全稳定，一切就无从谈起。我们不应忘记2019年香港经历的惨痛经历，包括严重扰乱正常教学和学术研究的校园骚乱事件。”并补充说，香港维护国家安全的法律针对的是“极少数人和组织”。 &lt;/p>;&lt;p>;“学生、学者和其他学者等遵纪守法的人不会从事危害国家安全的行为和活动，也不会无意中触犯法律，因此没有理由担心。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦质疑该报告使用化名而非公布受访者真实姓名的可信度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到，该份所谓报告的受访者大多已使用化名是反华势力惯用的伎俩，难以确定受访者是否真实存在。因此，所谓报告的真实性和可信度值得怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，学术自由是香港“重要的社会价值”，也是香港高等教育界的基石。 &lt;/p>;&lt;p>;“自国家安全法实施以来，香港学术界或高等教育机构继续与国内外同行开展正常的交流活动。”&lt;/p>;&lt;p>;政府强调，香港居民继续享有多项权利和自由，包括“学术研究、文学艺术创作和其他文化活动的自由、言论自由、集会自由和结社自由”。&lt;/p>;&lt;p >;总部位于纽约的人权观察组织表示，为了保护其身份，其报告中所有受访者的姓名均被隐藏，只有两名受访者允许在多处引述中使用真实姓名。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York City Mayor Eric Adams indicted after federal corruption probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279994/new-york-city-mayor-eric-adams-indicted-after-federal-corruption-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 11:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/AA6981BA-3760-4DE9-B35D-946CB843C40F_56F_56FB0FD3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;纽约市市长Eric Adams在一位视频陈述中讲话。照片：纽约市市长办公室通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约市市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）在联邦腐败调查后被起诉质疑负责经营美国最大城市的人的政治未来。&lt;/p>; &lt;p>;起诉书已密封，尚不清楚亚当斯将面临什么收费或指控。在没有授权的情况下公开发言。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的起诉书公开后，市长明确表示他的立场没有改变。&lt;/p>; &lt;p>;“我一直都知道，如果我我将成为纽约人的立场，我将成为目标，而我成为了目标。”亚当斯在一份声明中说。 “如果我被起诉，我是无辜的，我将以每一盎司的力量和精神对抗。”市长。 《纽约时报》首先报道了起诉。 /BF361880-E9CF-4A45-9ECE-352A99955A3B4_B7C23167.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当联邦调查局特工突袭了去年11月的Adams竞选筹款活动时，对市政厅的调查首先公开。最近几周，调查加速了，促使市长的首席法律顾问，警察局长和学校总理在本月退出，两名前消防局官员被指控贿赂。&lt;/p>; &lt;p>;审查亚当斯（Adams），他们正在寻求重新审查当选 - 自9月4日联邦特工以高级官员为目标以来，他的政府就加速了。第一副市长Sheena Wright，城市学校校长David Banks，公共安全副市长Philip Banks和警察局长Edward Caban被搜查或占领了房屋。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他的家中搜查后，Caban辞职，辞职，辞职，辞职，辞职，辞职，辞职，说调查已成为分散注意力。 Banks宣布了计划在年底辞职的计划，市长办公室的首席顾问Lisa Zornberg于9月14日突然辞职。&lt;/p>; &lt;p>;星期三，美国国会女议员亚历山大·奥卡西奥·科尔特斯（Alexandria Ocasio-Cortez）呼吁亚当斯辞职，开始辞职，最杰出的民主党人呼吁市长辞职。&lt;/p>; &lt;p>;在市长起诉书爆发后，包括前城市审计长斯科特·斯特林格（Scott Stringer）和布鲁克林州参议员Zellnor Myrie，包括两位在挑战Adams挑战的民主党人，包括前城市审计长Scott Stringer和Brooklyn州参议员Zellnor Myrie。 &lt;/p>; &lt;p>;在2025年6月的2025年市长，也呼吁亚当斯辞职。莫里说。 “在严重起诉的重量下，市长不再能做到这一点 - 今天我呼吁他辞职。”自从2021年被任命以来，他一直在监督几项公共腐败起诉。埃及。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，上诉法院在联邦法官提出了对政治构成Quid Pro的指控后提出的指控。 /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New World Development, retail unit, suspended from trading following Adrian Cheng report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3279985/new-world-development-retail-unit-suspended-trading-following-adrian-cheng-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 10:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/42F8E1FD-CEB4-40DD-88E8-115932438DA7_D4852B38.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：SCMP/Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港开发商新世界开发以及另一个上市单位从周四上午9点开始暂停交易，这是消息人士告诉《邮报》，该邮报告诉邮报Adrian Cheng Chong消息人士称，担任首席执行官。世界上最富有的郑家族（Cheng Family）控制着世界，周四表示，该世界要求停止交易，“等待发布有关公司内部信息的公告发布”。该公司的零售部门专注于中国大陆的新世界百货商店（NWDS）发表了相同的宣布。&lt;/p>; &lt;p>;新世界股票上涨2.5％，高达2.5％，周三为8.19港元；基准恒发指数上涨 0.7%。 NWDS下跌了2.75％至每股0.248港元。&lt;/p>; &lt;p>;新世界有望报告截至6月30日的财政年度的190亿港元（24.4亿美元）损失190亿港元（24.4亿美元）和200亿港元。根据上个月发出的利润警告，自成立的祖父祖父陈（Cheng Yu-tung）在半个多世纪前创立了该公司以来最大的最大在65亿港元至69亿港元之间，比去年同期下降18％至23％。&lt;/p>; &lt;p>; Cheng退出目前的职位将是最新的（CTFE）（CTFE），新世界的父母（CTFE）该公司所说的举动是为了“加速增长并加强运营”。&lt;/p>; &lt;p>; ctfe已成立了首席执行官办公室，该办公室将由三名高管领导，其中包括家族最年轻的成员之一克里斯托弗·陈（Christopher Chengen） Chi-Leong。&lt;/p>; &lt;p>; Patrick Tsang on-Yip被任命为美洲，澳大利亚和欧洲的联合首席执行官和负责人。 Ho Gilbert Chi-hang将成为公司职能和运营的联合首席执行官和负责人。&lt;/p>; &lt;p>;自从77岁的族长亨利·陈·卡尔（Henry Cheng Kar-Shun）以来，该组织的继任计划已经存在，引发了人们对关于未来的猜测。该家庭的广泛帝国。&lt;/p>; &lt;p>;在11月的一次采访中，他告诉香港的霍伊电视台，他可能不会从家庭内部寻求继任者。但是，一位高级家庭成员否认了这些谣言。&lt;/p>; &lt;p>;新世界姊妹公司NWS的联合首席执行官布莱恩·楚奇 - 梅·梅明（Brian Cheng Chi-Ming）拒绝对Adrian Cheng的报告发表评论，但周三表示将透露新闻。在接下来的24小时内。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s 2 new giant pandas An An and Ke Ke to touch down in city soon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279984/hong-kongs-2-new-giant-pandas-and-ke-ke-touch-down-city-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 10:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/460ADE37-B00-49BC-B3C2-C27C78BA4592_7A40A6D2.JPG“ ALT =”>;巨型熊猫研究中心。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已成为向我们的读者免费提供的公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。 -KI和旅游部长Kevin Yeung Yun-Hung将在早上在香港国际机场举行的仪式上欢迎熊队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;男性和女性Ke ke，正如他们在四川省所知的那样&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们在五岁时都年满15岁。 &lt;/p>; &lt;p>;在我们追踪从香港机场到南部地区的海洋公园的新家时，请遵循我们的更新。&lt;/p>; &lt;p>;丹妮丝·泰恩（Denise Tsang）的报告，Leopold Chen和William Yiu。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据在线飞行跟踪器Flightradar24，CX2061在上午9.04凌晨起飞，估计会在香港在香港上午11.03降落。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;地面工人正在竞赛在炎热天气下在机场的围裙上的上午10:30左右建立一个领奖台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过100人，包括记者，摄影师和电视新闻机组人员在围裙上等待巨型熊猫的到来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 09/26/064D6DAD-5F52-46D9-BFA1-AF6984FBEEF1_87DF5351.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们等着潘达斯在宽孔中降落。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;为了庆祝这对夫妇的到来，海洋公园正在为其年度通行证成员提供免费的熊猫形冰淇淋棒周四至周六。&lt;/p>; &lt;p>;该公园还为购买两年或更多通行证的游客提供15％的折扣。每年的每年通行证至少要花费833港元。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;熊猫正伴随着四小时专家Dong Li和Cheng Yanxi的两小时飞行，以及来自海洋公园的看护人。 &lt;/p>; &lt;p>; dong描述了男性和“乐观和活跃”，而海洋公园的“熊猫保姆”马特在社交媒体上说，他“巨大但温柔”。&lt;/p>; &lt;p>; “从我的观察中，他对周围的事情很好奇，并且经常冒险！”马特（Matt）在Instagram上写道。&lt;/p>; &lt;p>;但是，董和马特（Matt）的性格不同。&lt;/p>; &lt;p>;马特（Matt）说，凯·凯（Ke Ke）是一个“小公主”，喜欢独自吃。但是董将她描述为“狂热”和才华横溢的登山者。她就像我们所说的“坚强的女士”。” /2024/09/26/ebffd5a6-35f1-4e83-9a59-5172a749defc_81a4c771.jpg“ alt =”>; ，将熊抬起到货物平面前不久就与一个互动。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港熊猫教育基金会的创始主席西蒙·伊姆（Simon Yim）说，香港现在有“熊猫马尼亚”。&lt;/ p>; &lt;p>;“海洋公园的婴儿熊猫的照片可能会传播开来，有些餐馆根据大熊猫的主题发起一些餐点，现在我们甚至有熊猫粘性的米球和熊猫拿铁咖啡。” 。在成都的邮局]。如果我们可以在旅游景点或以熊猫为主题的文化和创意产品的商店里设有这样的邮局，这对游客很有吸引力。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一个an和ke ke正在笼子里运输，并将在旅途中拥有他们最喜欢的食物，竹子和苹果。&lt;/p>; &lt;p>;工人在将笼子用塑料包裹在货物飞机中。塑料包装纸显示了大熊猫的图片和海洋公园的名字和徽标。&lt;/p>; &lt;p>; a an和ke ke的笼子分别用蓝色和红色丝带装饰。&lt;/p>; &lt;p>;孔中的孔包装纸允许新鲜空气进入，但它们太小了，熊猫无法看到。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士告诉帖子，包装纸的设计旨在最大程度地减少熊猫在外星环境中搅动的机会。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/209/26/fa4049f1-7e09f1-7e09-7e09-7e09-45fe-9b7dfe-9b7d-9b7d-9b7d-9b7d-fife-9B7D-7D-fife-9B7D-FE-9B7D-FIFE- 42838AEE7726_32AFDA76.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;星期四早上从四川出发的两个熊猫。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/09 /26/7764A3CA-D647-45C3-ADD5-7B8BE12F1A30_8CD750B6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;笼子包裹在旅途中。照片：RTHK &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在星期三下午，四川官员，香港旅游部长凯文·杨（Kevin Yeung）和海洋公园主席保罗·彭（Paulo Pong）举行了大规模的告别&lt;/p>; &lt;p>;他们说，他们对北京的决定为香港和工人的努力做准备熊猫为前往城市的旅程做好准备。&lt;/p>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;p>;熊队于周四凌晨3点前往成都机场。&lt;/p>; &lt;p>;他们正在乘坐Cathay Cargo Cargo Flight CX2061，该航班原定于凌晨8.55在凌晨8.55离开成笔上午11.35。&lt;/p>; &lt;p>;抵达后，它们将被转移到卡车中，这将把它们带到海洋公园的永久住所。&lt;/p>; &lt;p>; pandas ying ying ying ying and le le le le le le这对夫妇的新生双胞胎已经在公园里。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan vessel joins Australia and New Zealand in its first Taiwan Strait transit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279988/japan-naval-vessel-joins-australia-nz-navy-transit-taiwan-strait?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 10:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/334B221B-C5EB-43EF-A54B-CBA4A777777777AA4D6_499D3E22.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本驱逐舰sazanami。照片：日本媒体报道说，日本媒体在周三首次通过台湾海峡航行，法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本海上自卫队船只首次航行。此举可能会激怒北京。&lt;/p>; &lt;p>;日本驱逐舰萨萨纳米（Sazanami Kyodo报告说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们被认为正在前往南中国海进行练习。今天，萨萨纳米与澳大利亚驱逐舰悉尼和新西兰补给船Aotearoa一起穿过海峡。&lt;/p>; &lt;p>;“ PLA跟随并在整个过程中进行了监视，并且情况受到了控制，并且情况得到了控制，”报道的时代，引用未命名的来源。&lt;/p>; &lt;p>;还有更多... &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>