<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Travel chaos: Delays for arrivals at UK airports due to passport e-gate failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222045/travel-chaos-delays-uk-airports-due-passport-e-gate-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/50fecaff-acaf-454e-961a-570c7e029f8f_0d60e997.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国机场的护照电子门系统故障导致那些人长时间延误随着公共假期假期的开始，抵达该国。&lt;/p>;&lt;p>;旅客在社交媒体上描述了在包括希思罗机场和盖特威克机场在内的许多机场排了几个小时的队，因为抵达者需要人工检查他们的护照，而不是&lt;/p>;&lt;p>;问题来了，因为预计本周末将有数百万人上路和乘坐公共交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;一位抵达希思罗机场的旅客在 Twitter 上发帖说：“刚降落到一片混乱的场面。 2小时的队列只是为了到达真正的队列。门坏了。”盖特威克机场的另一名乘客将这种情况描述为“彻头彻尾的笑话”。&lt;/p>;&lt;p>;盖特威克机场的一位发言人表示，问题从周五晚上开始出现，但周六的排队情况有所缓解。他说：“由于英国边境部队电子门在全国范围内存在问题，一些乘客可能会在入境时遇到延误。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的工作人员正在与英国边防部队合作——他们负责包括电子门在内的护照检查– 在必要时为乘客提供帮助。”&lt;/p>;&lt;h3>;至少有 50 架国泰航空航班因香港机场系统故障而延误&lt;/h3>;&lt;p>;希思罗机场在 Twitter 上发布：“我们知道全国范围内的影响由边防部队运营的电子门的问题。这个问题影响了一些入境口岸，并不是希思罗机场特有的。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队正在与边防部队密切合作，以帮助尽快解决这个问题，我们还有其他同事在场管理队列并提供乘客福利。对于这对乘客旅程造成的任何影响，我们深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;内政部发言人表示，边防部队已经制定了“强有力的计划”来部署官员，以尽量减少干扰和等待时间。&lt;/p >;&lt;p>;自动电子门系统适用于 12 岁以上的英国公民和来自欧盟的公民，以及来自澳大利亚、加拿大、美国、日本和新西兰等其他几个国家的公民。&lt;/p>;&lt; p>;女发言人说：“我们知道全国范围内的边境系统问题会影响到英国的入境者。我们正在努力尽快解决这个问题，并与港口运营商和航空公司保持联系，以尽量减少对旅客的干扰。”&lt;/p>;&lt;p>;英国航空公司周四因 IT 故障不得不取消 175 个航班后出现了问题&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，多佛港排起了长队，也遇到了 IT 问题。&lt;/p>;&lt;p>;多佛港在 Twitter 上发帖称：“感谢您的耐心等待，因为我们赶上了较早前边境管制的 IT 问题已经解决。现在通过边界的交通处理得很好。现在，汽车和长途汽车的平均等待时间为 90 分钟。”&lt;/p>;&lt;p>;RAC 估计，周五至周一期间，英国各地的司机将进行 1920 万次休闲汽车出行，使其成为自 2019 年以来最繁忙的 5 月下旬银行假期。 &lt;/p>;&lt;p>;运输数据公司 Inrix 警告说，在 M25 的某些路段上行驶的时间将比平时长三倍。&lt;/p>;&lt;p>;它们包括从 Hatfield 的 23 号交叉口顺时针到 Chelmsford 的 28 号交叉口，并逆时针方向朝向达特福德十字路口。&lt;/p>;&lt;p>;萨默塞特的 M5 以及柴郡和大曼彻斯特的 M6 预计也将出现长时间延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Cantopop singer and opposition supporter Anthony Wong says venue booking for August concert cancelled without reason]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222041/hong-kong-cantopop-singer-and-opposition-supporter-anthony-wong-says-venue-booking-august-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/688a2171-6048-4127-9d48-7a01d83814b7_e1d38322.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港会议展览中心已撤回歌手和反对派支持者黄秋生的许可根据表演者的说法，耀明将在 8 月举办一场音乐会，但没有给出任何理由。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 周五在他的 Instagram 帐户上发布了一封来自该设施的信，称该设施“无法继续进行” ” 以及承办歌手演唱会的合同义务。&lt;/p>;&lt;p>;这封信还附有 Wong 的制作公司支付的 463,000 港元（59 美元，097 美元）押金的退款。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得[会展中心]的管理层欠香港市民一个交代。一个热爱这座城市的市民，怎么会被剥夺为香港人表演的权利呢？”王在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;据这位歌手说，他在该场地租用音乐厅的申请已于 1 月获得批准。此前，他在 2021 年 12 月作为粤语双人组合达明对的成员在香港举行的最后一场演出后，他尝试预订场地的尝试均未成功。&lt;/p>;&lt;p>;“我想向购买机票的朋友道歉演唱会。我们还在考虑下一步，请给我们一些时间，[我们]深呼吸，重新唱歌。”&lt;/p>;&lt;p>;8月的节目是歌手全球个人巡演的一部分，踢了1 月在台北停演，随后本月在曼彻斯特、伦敦、阿姆斯特丹和柏林演出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港图书馆应“公开被审查的书籍，确保作者可以上诉”&lt;/h3>;&lt;p>;作为回应在邮报的询问中，场地管理方表示不会对个别活动发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;文体旅游局表示没有参与该决定，并拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p >;《邮报》已联系与政府共同拥有该场馆的香港贸易发展局征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;60 岁的达明派主唱 Wong 升至在 1980 年代成名，是该市为数不多的在 2019 年反政府抗议活动中公开支持反对派人士的艺术家之一。他还是性少数群体权利的积极分子。&lt;/p>;&lt;p>;在 2014 年大规模的公民抗命运动“占中”期间，黄之锋在抗议地点表演以表达他对这项事业的支持。据报道，他随后被禁止进入中国大陆，他的音乐也被从流媒体网站上撤下。&lt;/p>;&lt;p>;但他继续表达对反对派人士的支持，并参加了 2019 年的几次抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年 8 月，他被廉政公署逮捕，并被控在 2018 年立法会补选期间，通过在竞选活动中的现场表演，诱使他人投票给前立法会议员区诺轩。&lt;/p >;&lt;p>;指控随后被撤销，黄之锋被判 18 个月缓刑，并被罚款 2,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;这位粤语流行歌手并不是香港唯一一位被当地音乐会场地拒绝的活跃政治艺术家.&lt;/p>;&lt;h3>;香港维权人士涉嫌违反保释条件被捕&lt;/h3>;&lt;p>;歌手何韵诗曾在2014年和2019年的社会运动中积极支持抗议者，被迫取消她的身份2021 年在香港艺术中心举行的音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;她在 9 月 6 日首场演出前几天预订了位于湾仔的寿臣剧院，当时该中心表示何违反了第 22 条(c) 其租用协议。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条款，如果“在表演过程中会危及公共秩序或公共安全”，管理层可以取消已确认的预订和租用场地，恕不另行通知.&lt;/p>;&lt;p>;场地既没有解释公共安全问题是什么，也没有具体说明何未达到的规定。&lt;/p>;&lt;p>;何的团队曾向中心寻求进一步的解释，但只被告知管理层“有义务密切关注社会和相关法律的最新发展”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to get laughs in Hong Kong: veteran comedian Steven Lee talks about living with disability, building audiences and dealing with ‘internet mobs who hurt free speech’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222043/how-get-laughs-hong-kong-veteran-comedian-steven-lee-talks-about-living-disability-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 19:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/7309fcf3-d9b9-4216-904e-a885f28b2a55_591bb5b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;表演者 Steven Lee 从拐杖上松开一只手抓住麦克风，打开了他周四晚上在香港一家喜剧酒吧的演出中讲了一个笑话，为涉及个人斗争以及社会和种族问题的例行公事定下了基调。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有残疾，只是我的手臂是中国制造的，”这位 46 岁的年轻人告诉人群，人群大笑起来。&lt;/p>;&lt;p>;这位会说三种语言的喜剧演员在香港表演了 10 年后，正在为自己树立名声好莱坞，直到 2020 年冠状病毒大流行期间才重返这座城市。&lt;/p>;&lt;h3>;史迪仔中的 B*****：香港的女性漫画响亮、自豪且有趣&lt;/h3>;&lt;p>;李是那些希望喜剧在香港变得更受欢迎的人，尤其是在大流行结束后社交距离规则被取消的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的喜剧圈真的很小。在大城市，通常可以找到七八个全日制 [喜剧] 俱乐部，但香港只有一个，”李在本周早些时候告诉邮报，指的是该市的 TakeOut Comedy Club。&lt;/p>;&lt;p >;该表演者表示，未开发的喜剧场景可能是由于表演者在主要电视网络上的播出时间很少、香港人快节奏的生活方式和众所周知的长时间工作。&lt;/p>;&lt;p>;“在纽约，有业余爱好者来不时出去打麦克风。这是一个传统。但与亚洲，尤其是香港相比，中国人以加班而闻名，而且大多没有 [额外] 报酬，所以业余爱好者的数量​​要少得多，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;在他的日常工作中，Lee谈到在香港长大，他是在父母从中国大陆非法越境进入香港后出生的。他还向观众讲述了自己被诊断出患有发育不全的情况，这种疾病通常始于子宫并影响四肢肌肉的发育。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港的单口喜剧界不是闹着玩的&lt;/h3>;&lt;p>;小时候，李在香港红十字会肯尼迪中心就读，这是一所位于沙湾的特殊教育学校，之后他的母亲鼓励他在 17 岁时申请到美国的交流计划，该计划由国际非政府组织 AFS Intercultural 运营交流。&lt;/p>;&lt;p>;1993年，这位喜剧演员是为数不多的香港人之一，也是当年被选中参加该节目的两名残疾申请人之一。&lt;/p>;&lt;p>;作为交流的一部分，李在堪萨斯州的一个家庭住了 10 个月，并在那里上学。在艺术课上自我介绍时，他说自己有一段改变人生的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“我说我来自残疾人学校，老师问我为什么这样定义自己。那时我意识到，我处在一个人们对我有不同看法的地方，我的残疾不需要定义我，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在他第一次访问十多年后，李成功申请了他在美国获得永久居留权，并于 2009 年返回。为了让自己忙碌起来，他开始表演。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，当我在美国时，我开始做喜剧作为一种走出家门的方式， ”Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 通过在洛杉矶各地上课和表演来磨练自己的日常工作，当他被要求将他的表演带到 The Comedy Store 时，Lee 的职业生涯开始了，这是一个位于日落大道的场所，曾举办过一些美国的喜剧大师。&lt;/p>;&lt;p>;在他的父亲于 2019 年去世并且他的好莱坞演出在大流行期间全部取消后，李决定返回香港，现在他在那里照顾患有痴呆症的母亲。&lt;/p>; p>;&lt;p>;当被问及他是否认为喜剧演员在城市演出时需要谨慎选择他们的用词时，他说美国和中国的资深表演者总是这样做，以确保他们可以在专业俱乐部或活动中预订。&lt; /p>;&lt;p>;5 月初，一家中国娱乐集团被罚款 130 万元人民币（184,000 美元），原因是其一名演员开玩笑将人民解放军比作狗追松鼠，给中国的喜剧蒙上阴影&lt;/p>;&lt;p>;当局还禁止上海笑果文化传媒的艺人在北京表演，而讲笑话的喜剧演员李浩石正在接受警方调查。&lt;/p>;&lt;h3>;“种族叛徒” &#39;：中国侨民漫画是否在“抹黑祖国”？&lt;/h3>;&lt;p>;不过，李表示，他更担心“互联网暴民”这一全球现象，喜剧演员在社交媒体用户发帖时被“网上垃圾”很久以前有争议的表演片段。&lt;/p>;&lt;p>;“没有公平的审判可以为自己辩护。你不知道他们是谁，但他们知道你是谁。这对言论自由的伤害更大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，如果香港继续推迟拥有官方审查机构，这将有利于本地喜剧界。&lt;/p>;&lt; p>;香港获奖喜剧演员 Vivek Mahbubani 同意李的观点：“我认为给人们规定什么可以说什么不能说肯定会影响喜剧界。它将灌输自我审查，人们可能会害怕尝试，以免遇到麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然单口相声以前从未在香港文化中扎根，但马布巴尼说，他可以感觉正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从来没有像西方人那样在电视上长大。但现在对它的胃口很大。在 Netflix 和 YouTube 上，有更多的亚洲人在做单口喜剧，用不了多久，这里的喜剧就会与 [西方] 相提并论，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;喜剧演员 Nina McGrath 在金钟的奕居餐厅和酒吧观看了李的最新演出，她说她也觉得喜剧在当地越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“英国和粤语的喜剧场景都在蓬勃发展，”她说。 “喜剧活动多了，想表演的人也多了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Christians caught with Bible in North Korea face death, prison – including children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222040/christians-caught-bible-north-korea-face-death-prison-including-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/c440c9df-96e3-452b-8716-ece016f5b71f_131a21c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜以残忍对待被国家视为不受欢迎的人而臭名昭著。在这个重视武器而不是本国人民的隐士王国，许多人正在挨饿并生活在赤贫之中，据说数以万计的基督徒在监狱中受苦受难。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院最近发布的一份报告注意到虽然朝鲜宪法允许宗教自由，但实际上并没有这样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;宪法含糊地规定宗教不得损害国家或社会秩序，这给了当局打击那些寻求宗教自由的人的空间&lt;/p>;&lt;p>;国务院国际宗教自由办公室的报告援引非政府组织开展的研究，这些研究收集了叛逃者的证词，称多达 70,000 名基督徒被关押在集中营中&lt;/p>;&lt;h3>;联合国称有“合理理由”相信朝鲜存在危害人类罪&lt;/h3>;&lt;p>;一个非政府组织 Open Doors USA 报告说，对于朝鲜的基督徒来说在韩国，生活是一个“持续不断的压力大锅”，“抓捕或死亡只是一个错误”。&lt;/p>;&lt;p>;正如国家在其报告中强调的那样，朝鲜政府文件指出“允许宗教自由和国家法律在确保社会秩序、健康、社会保障、道德和其他人权所必需的限度内予以规定。”&lt;/p>;&lt;p>;任何超出此范围的行为都可能使公民陷入深渊。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，因宗教犯罪而被捕的人面临拘留和强迫劳动、酷刑、性暴力和死亡。&lt;/p>;&lt;p>;基督徒在出身制度中被视为“敌对阶级”，人们从中获得地位对国家及其领导的忠诚。 ODUSA 报道说，基督徒被认为是社会中最底层的人，并且经常处于“脆弱和危险之中”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院根据非政府组织收集的信息指出，整个家庭，包括他们的两个- 岁的孩子，在发现他们的宗教活动和藏有圣经后被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;这个家庭很可能成为国家安全部的目标，处理大约 90% 的此类案件案件，被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织“韩国未来”的一份报告记录了一起令人震惊的事件，一名男子在祈祷时被捕，差点被看守殴打致死。另一起事件涉及一名朝鲜劳动党成员，他被发现携带一本圣经，被当局带到机场，并在数千人面前被处决。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜庆祝金氏家族，特别是现任统治者，最重要的是，金正恩及其已故父亲和祖父金正日和金日成以神化的方式承认金氏王朝或白头山血统。&lt;/p>;&lt;p>;国务院报告，指向韩国未来的研究，说国家意识形态“Kimilsungism-Kimjongilism”有“许多宗教特征”。它指出，国家将前两位领导人视为“非凡的存在”。&lt;/p>;&lt;p>;ODUSA 报告说，包括圣经在内的基督教材料是从 20 世纪初到第二次世界大战期间的遗留物，并在信徒之间传递。尽管有地下教会的报道，但尚不清楚这些教会是否活跃，因为正如一名叛逃者所说，“与其他基督徒会面进行礼拜几乎是不可能的。”有些人甚至害怕被自己的家人举报。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况长期以来一直是朝鲜的一个问题，State 指出，“多个消息来源表明，自 2014 年联合国委员会发表朝鲜人权调查报告。该报告发现朝鲜“剥夺了思想、良心和宗教自由的权利”，并犯下了“危害人类罪”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx&quot; .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China rejects multiple wedding invites from old school friend suspecting he wants ‘cash gift’, trends online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221522/woman-china-rejects-multiple-wedding-invites-old-school-friend-suspecting-he-wants-cash-gift-trends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/5efef1f2-f36a-41bc-8d4c-cda1651b27a8_53a898cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国女性相信了一位失散多年的同学的加入请求他的婚礼是为了获得现金礼物在内地社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;女子崔女士在社交媒体上分享，小学时的老朋友几次想加她的微信，但都没有成功。据当地媒体报道，她怀疑他是在寻求金钱作为结婚礼物。&lt;/p>;&lt;p>;她没有透露自己来自哪里，也没有透露两人一起上学的地方。&lt;/p>;&lt;p>;最终，博士生接受了报道中未透露姓名的同学的请求。&lt;/p>;&lt;p>;不过，由于多年未联系，她最初并没有在应用程序上与他聊天。这位同学随后向她发出了他的婚礼请柬。&lt;/p>;&lt;p>;崔立即认为他是要索取现金，因为另一位老朋友最近也做过同样的事情，在她寄出现金作为结婚礼物后，这位朋友从她的社交媒体圈子中消失了。&lt;/p>;&lt;p>;她没有理会邀请，但这位老朋友继续询问崔下个月是否有空参加他的婚礼，他强调其他同学都答应了&lt;/p>;&lt;p>;崔某仍不服气，表示要到八月份才能有空。&lt;/p>;&lt;p>;“很遗憾”，他在给崔某的信息中说。&lt;/p>;&lt;p >;“我不会加入。感谢邀请，祝贺你们新婚快乐，”崔女士回复道。&lt;/p>;&lt;p>;谈话结束后，崔女士在网上分享了她的烦恼。&lt;/p>;&lt;p>;“这太荒谬了。”为什么他不为他的婚礼发起众筹活动？”崔在她的帖子中说。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了争论，一些人为崔的拒绝鼓掌。不过，也有人觉得这位同学是想邀请她，没有别有用心。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“我不会删他微信，但我不会回复他的消息。”&lt;/p>;&lt;p>; >; 另一位自称曾邀请同学参加婚礼的人评论说：“他可能认为他的婚礼可以帮助同学们团聚。不需要现金礼物。”&lt;/p>;&lt;p>;有关有趣和荒谬的婚礼事件的故事经常出现在中国大陆的网上。本月早些时候，中国中部的一对新婚夫妇将一辆电动公交车变成了他们的“婚车”，掀起了一股新潮流。&lt;/p>;&lt;p>;今年二月，新郎成为了一个热门话题在他的一些前女友出现在他的婚礼上抗议他对待女性的方式并威胁要“毁掉”他之后，他在中国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx&quot; .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s envoy to US Xie Feng congratulates Henry Kissinger on 100th birthday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222036/chinas-envoy-us-xie-feng-congratulates-henry-kissinger-100th-birthday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/488a7984-97de-401d-9e8b-218d82e5fc49_f4c94cb8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国新任驻华盛顿大使谢锋拜会美国前国家安全顾问兼国务卿国务卿亨利·基辛格周五转达北京对他诞辰 100 周年的祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆在一份简短的声明中说，谢和基辛格“就中美关系和合作深入交换了意见”共同关心的国际和地区问题”。&lt;/p>;&lt;p>;中国前副外长谢在抵达美国履职仅三天后就前往康涅狄格州肯特。&lt;/p >;&lt;p>;大使馆没有具体说明会面地点，但基辛格在肯特镇有一处房产。&lt;/p>;&lt;p>;周六迎来 100 岁生日的基辛格与中国有着长期的联系。&lt;/p >;&lt;p>;他的幕后外交为 1970 年代中美关系正常化铺平了道路，此后数十年，尽管双边关系紧张，这位资深政治家仍与中国领导人和高级官员保持联系.&lt;/p>;&lt;p>;他最后一次会见中国高官是9月份在纽约会见当时的外交部长王毅。&lt;/p>;&lt;p>;“中方赞赏基辛格博士一直对华友好对中美关系充满信心，”王毅当时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望基辛格博士继续发挥其独特而重要的作用，推动两国关系尽快重回正轨。” &lt;/p>;&lt;p>;在庆祝其 100 岁生日的一系列媒体采访中，基辛格表达了他对中美对抗可能产生的严重后果的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在今年 3 月，基辛格在西班牙报纸 El Mundo 接受历史学家尼尔·弗格森采访时警告说，中美之间的第二次冷战将比第一次冷战更危险。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格还将通过视频向一群人讲话据英国《金融时报》报道，美国和中国企业领导人下周将在上海举行由摩根大通首席执行官杰米戴蒙率领的美国代表团。&lt;/p>;&lt;p>;美国巨头星巴克和辉瑞以及中国百度的首席执行官报告补充说，预计吉利和吉利也将亲自出席。&lt;/p>;&lt;p>;周二抵达纽约后，谢表示，两个大国之间的关系面临“严重的困难和挑战”。&lt;/p>;&lt;p >;周四，他会见了美国负责政治事务的副国务卿维多利亚纽兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kuwait suspends new visas for Philippines workers in rights row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222037/kuwait-suspends-new-visas-philippines-workers-rights-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/459241c8-933b-45ad-aa30-d8b040d4767d_e704661a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;内政部本周证实，科威特已无限期暂停向菲律宾国民发放所有新签证，石油资源丰富的海湾国家和马尼拉之间就工人保护和雇主权利问题的争吵升级。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，菲律宾国民约占科威特 470 万人口的 6%。科威特人占 32%。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月在科威特沙漠发现家政工人 Jullebee Ranara 的尸体后，菲律宾于 2 月停止了首次向科威特派遣家政工人后，签证被暂停. Ranara 雇主的儿子被捕。&lt;/p>;&lt;p>;大量菲律宾公民在海外工作，其国内生产总值的 10% 左右来自汇款。&lt;/p>;&lt;p>;许多人在石油行业工作-像科威特这样的富裕海湾国家是低收入的家政工人，签证制度将一名工人与一个雇主捆绑在一起，使移民工人容易受到虐待——包括雇主没收他们的护照。&lt;/p>;&lt;h3>;保护印度尼西亚家政工人的新法案离开200 万暴露&lt;/h3>;&lt;p>;内政部表示，菲律宾违反了双边劳工协议。此前，由于几名家政工人死亡，两国就工人保护问题发生争执，之后于 2018 年签署了一项协议。&lt;/p>;&lt;p>;列出的违规行为包括在收容所安置工人、在不涉及国家机构的情况下寻找离家出走者、与科威特沟通公民未经当局许可，并向科威特雇主施压，要求他们在雇佣合同中增加条款。&lt;/p>;&lt;p>;一周前，菲律宾外交部表示，菲律宾大使馆和政府采取的所有行动都是“为了确保安全和福利”声明说：“根据国际法和公约，为一个国家的海外公民提供保护是领事馆的既定职责。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾驻科威特大使馆没有回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA aircraft carrier Shandong sails through Taiwan Strait, island’s defence ministry reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222032/pla-aircraft-carrier-shandong-sails-through-taiwan-strait-islands-defence-ministry-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 15:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/a359b7a2-0341-496b-a1f3-f04283935307_d07cdd19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国人民解放军山东号航母周六驶过台湾海峡台北国防部表示，伴随着另外两艘军舰的是北京宣称为自己领土的岛屿的最新军事紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部表示，山东舰于 2019 年服役，向北航行中午左右穿过海峡，坚守中线，这是双方之间的非官方屏障。&lt;/p>;&lt;p>;台湾军方使用自己的船只和飞机密切监视该组织，并“做出适当回应”，国防部&lt;/p>;&lt;h3>;两岸事务专家表示，台湾冲突的风险被夸大了&lt;/h3>;&lt;p>;北京国防部没有回应寻求置评的电话，中国军队也没有提及在他们的官方社交媒体频道上展示了这次航行。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，山东号参加了解放军在台湾附近的演习，在西太平洋开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，山东号就在中美两国总统举行会谈前几个小时，它驶过台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月正式结束军演后，北京继续在台湾周围进行规模较小的军事活动。&lt;/p >;&lt;p>;周六，台北国防部还表示，在过去的 24 小时内，八架解放军战斗机已经越过海峡中线，这是大陆战机自 8 月早些时候的军事演习以来一直在定期进行的活动。&lt;/p >;&lt;p>;北京从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;台湾总统蔡英文政府强烈反对北京的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s development chief says companies granted land at proposed technopole will be banned from leaving it vacant, arbitrarily selling or changing its use]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3222033/hong-kongs-development-chief-says-companies-granted-land-proposed-technopole-will-be-banned-leaving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/7afe34e5-5834-4ef1-9382-f41ca52c83e4_703eb0fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港发展部长表示，公司可以在拟议的技术中心获得土地为了解决公众对可能搬迁的担忧，将禁止在靠近该市与中国大陆边界的地方闲置和任意出售或改变其用途。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长 Bernadette Linn Hon -ho 周六表示，最大化地价并不是政府在北部地区拟议的科技集群 San Tin Technopole 的首要任务，根据该集群，当局正在考虑将土地直接分配给特定用途的公司，而不是依赖传统的公开招标&lt;/p>;&lt;p>;林恩说：“在创新科技用地方面，我们会优先考虑我们的政策目标，即促进香港发展成为创新科技中心。”&lt;/p>; p>;“但土地不能免费批出……我们之前以优惠价批出土地，但我们需要一些回报，这可能会在土地租约和经营协议中提及，以确保香港获得最大利益。”&lt; /p>;&lt;p>;林恩表示，政府将规定创新科技用地总建筑面积，禁止企业空置用地，或随意出售或改变土地用途。&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示只有在行政长官会同行政会议（政府的主要决策机构）批准后才能授予土地，并补充说政府此前已按市场价格分配土地。&lt;/p>;&lt;p>;政府已指定 627 公顷（1,549 英亩） ) 用于新田科技馆的土地，包括 300 公顷（741 英亩），相当于深圳创新科技区或 17 个香港科学园的面积，指定用于创新和技术目的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的目标是在边境附近划拨 300 公顷土地用于 I&amp;T 目的&lt;/h3>;&lt;p>;当局还在创新科技园预留了面积从 10 到 70 公顷（25 到 173 英亩）不等的地块，以容纳公司facilities, such as laboratories and residential sites for staff.&lt;/p>;&lt;p>;Lawmakers and groups have voiced concerns over the regulation of granted land lots, including whether the terms will favour the companies and the potential conversion of I&amp;T sites into residential areas .&lt;/p>;&lt;p>;Linn said the administration could also take back the land if terms were contravened, adding targets such as companies&#39; productivity, economic benefits and number of workers hired could possibly be included in the deal.&lt;/p>; &lt;p>;The Innovation, Technology and Industry Bureau was aiming to recommend specific I&amp;T uses in the area by the end of this year, Linn added.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong Northern Metropolis: what bold ideas will advisory panel come up with?&lt;/h3>;&lt;p>;But Chan Kim-ching, founder of Liber Research Community, an NGO focusing on land and development policy, said Linn&#39;s latest remarks had failed to address concerns about turning I&amp;T sites into property projects, even if the government banned companies from arbitrarily changing land use.&lt;/p>;&lt;p>;“Property projects are not only about building homes,” he said. “The government has plans to allow companies leasing spaces to start-ups. It will be unreasonable for such companies, which were granted land at cheap prices, to be allowed to generate rental income from start-ups.”&lt;/p>;&lt;p>;Chan added that authorities should also reserve sites for local companies, instead of just transnational ones.&lt;/p>;&lt;h3>;Development chief vows to help Hong Kong factories uprooted by housing push&lt;/h3>;&lt;p>;According to authorities, land formation work in the technology hub will begin in the last quarter of 2024, and I&amp;T sites could be allocated as early as 2026.&lt;/p>;&lt;p>;It also aims to create a city centre on the remaining 327-hectare land to provide more than 50,000 homes from 2031 onwards.&lt;/p>;&lt;p>;As a proposed railway development in the area will only be ready in 2034, Linn said the government would try to arrange bus and minibus services for workers and residents there.&lt;/p>;&lt;p>;San Tin Technopole falls under the government&#39;s Northern Metropolis scheme, which will turn 3,000 hectares (7,413 acres) of land in the New Territories near the border with the mainland into an economic and housing hub, with aims to create 650,000 jobs and build more than 900,000 flats.&lt;/p>;&lt;p>;Experts and veteran politicians have urged the government to prioritise the metropolis plan over “Lantau Tomorrow Vision”, a 1,000-hectare (2,471-acre) reclamation proposal for waters off Lantau Island to build 210,000 flats and create the city&#39;s third business district.&lt;/p>;&lt;p>;Linn on Saturday reiterated that both projects had to be completed as they would increase land supply in the coming decades, adding that the government would carry forward plans in stages based on demand and finances.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, the minister said authorities would soon reveal plans to import labour for the construction industry to address ageing concerns amid an expected increase in infrastructure projects in the future.&lt;/p>;&lt;p>;The government would also strengthen training and introduce technology in the industry, she added.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British Post Office used racist slur to describe black, Asian suspects in Horizon IT scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222031/british-post-office-used-racist-slur-describe-black-asian-suspects-horizon-it-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/554ae6ed-d09e-4332-beed-cb50f0dde589_392c20f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国邮局检察官负责调查一起臭名昭著的误判案件根据活动人士获得的文件，一个有缺陷的 IT 系统使用种族诽谤来对黑人工人进行分类。&lt;/p>;&lt;p>;欺诈调查人员被要求根据种族特征对嫌疑人进行分组，并对殖民时代的工作人员使用种族主义术语1800 年代指的是非洲人后裔。&lt;/p>;&lt;p>;Post Office Horizo​​n 丑闻被描述为“英国历史上最普遍的误判”，数百名无辜的邮政局长被定罪。&lt;/p >;&lt;p>;该信息是通过埃莉诺·谢赫 (Eleanor Shaikh) 获得的信息自由 (FOI) 请求而曝光的，埃莉诺·谢赫是 700 多名分行经理的支持者，这些经理在 1999 年至 2015 年间因盗窃、欺诈和虚假会计指控而被起诉。&lt;/ p>;&lt;h3>;英国最大的警察部队“存在体制上的种族主义和性别歧视”&lt;/h3>;&lt;p>;这份被认为发表于 2008 年的文件询问调查人员，嫌疑人是否是“黑人类型”。&lt;/p>;&lt;p >;该文件的其他类别包括“中国/日本类型”和“黑皮肤欧洲类型”。&lt;/p>;&lt;p>;邮局发言人在回应 FOI 时将其描述为“历史文件”，但表示该组织确实不容忍“任何形式或形式”的种族主义，并谴责“可恶”的语言。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说：“我们完全支持对邮局过去的错误行为进行调查，并相信 Horizo​​n IT Inquiry 将有助于确保今天的邮政Office 得到了其邮政局长及其支持的社区的信任。”&lt;/p>;&lt;h3>;主要研究发现英国的种族主义‘日常生活的一部分’&lt;/h3>;&lt;p>;邮局开始在英国安装 Horizo​​n 会计软件1990 年代后期，但软件故障导致账户短缺，这引发了对副邮政局长弥补差额的要求。&lt;/p>;&lt;p>;许多人在 1999 年至 2015 年期间因虚假会计、盗窃和欺诈而被错误起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;2000年至2014年间，700多名分局局长根据会计系统的信息被起诉，这些分局局长被错误地指控为盗窃、欺诈和虚假账目。&lt;/p>;&lt;p>;但是， 2019 年 12 月，一名高等法院法官裁定该系统存在一些“错误、错误和缺陷”，存在“重大风险”，即邮政分局账户的短缺实际上是由它造成的。&lt;/p>;&lt;p >;许多副邮政局长的刑事定罪都被推翻了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coronavirus Hong Kong: parents warned about rise of other respiratory illnesses despite peaked Covid wave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222025/coronavirus-hong-kong-parents-warned-about-rise-other-respiratory-illnesses-despite-peaked-covid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 13:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/2c5821b2-c070-45b4-aee4-ab5eaa615537_a7fae558.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港卫生专家周六警告说，Covid-19 浪潮可能已经见顶，但家长们仍应注意口罩强制解除后呼吸系统疾病病例的上升。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学儿科学教授刘裕隆在一个电台节目中表示，香港的 Covid 病例数应该已经趋于稳定，但他不确定这段时间会持续多久。&lt;/p>;&lt;p>;“在防止死亡和重症病例方面，香港在世界上名列前茅，所以我们都可以放心。”然而，这些小波浪会反复出现，因为这是冠状病毒的特性。” mau 上周五表示，政府估计每天有多达 10,000 名居民感染冠状病毒，但向公众保证，由于疫苗接种率高且病例较轻，疫情仍可控。在将近三年后，香港于 3 月取消了强制佩戴口罩的规定。&lt;/p>;&lt;p>;但是，刘和港大儿科医生 Mike Kwan Yat-wah 警告其他传染病的增加，例如流感、呼吸道合胞病毒（ RSV）和肺炎球菌感染。&lt;/p>;&lt;h3>;卫生署署长说，香港每天有多达 10,000 人感染新冠病毒&lt;/h3>;&lt;p>;刘解释说，今年的传染病爆发持续时间超过了通常的流感季节，过去3年，孩子没有因为戴口罩而接触过各种病毒和病原体。&lt;/p>;&lt;p>;他告诫家长，如果孩子在感染第二周出现发烧复发，要留意流感以外的其他疾病迹象.&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院管理局致力纾缓新冠疫情对设施造成的负担&lt;/h3>;&lt;p>;儿科医生解释，五岁以下儿童和六十岁以上长者最易感染侵袭性肺炎球菌病.&lt;/p>;&lt;p>;对于RSV，香港大学名誉儿科临床副教授Kwan表示，感染会比流感更严重，因为患者肺部的气管可能会因细胞粘在一起而阻塞...疫苗预防疾病委员会将考虑将 15 价或 20 价疫苗进口到该市，以尽快应对这种传播。&lt;/p>;&lt;p>;Kwan 还警告说，如果儿童再次感染 Covid-19，可能会更严重第一次感染后没有充分接种疫苗。目前，只有 30% 的 3 岁或以下儿童接种了 Covid-19 疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;“那些在第一次感染后接种疫苗的人可能 [再次感染时] 只是发烧并自行康复，但是那些没有接种任何疫苗并再次感染的人可能会出现严重的症状，”Kwan 援引他治疗过的患者的话说。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，周五有 14 人死于新冠病毒。自 1 月 30 日取消隔离令以来，当局记录了 451 例与新冠病毒相关的死亡事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 14:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>