<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines denies South China Sea damage claims, says ‘it’s China’ that harmed corals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269718/philippines-denies-south-china-sea-damage-claims-says-its-china-harmed-corals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/eaa88e0b-ff1c-45a0-9e08-2ee6a43f1982_c9ae43bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在搁浅的菲律宾军舰 BRP Sierra Madre 附近拍摄了一个浮标位于南海的仁爱礁。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，菲律宾否认了中国的指控，称其军舰在南海有争议的仁爱礁搁浅，破坏了该地区的珊瑚礁生态系统，并将责任归咎于中国。损害了北京的海洋环境。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾南海工作组在一份声明中呼吁对南海珊瑚礁受损的原因进行独立的第三方海洋科学评估。 &lt;/p>;&lt;p>;“被发现对珊瑚造成了不可挽回的损害的是中国。工作组表示，是中国对海洋环境造成了难以估量的破坏，危害了自然栖息地和成千上万菲律宾渔民的生计。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国自然资源部表示报道称，菲律宾军舰长期在所谓的南沙群岛附近的仁爱礁附近“非法搁浅”，“严重破坏了珊瑚礁生态系统的多样性、稳定性和可持续性”。&lt;/p>;&lt;菲律宾和北京在仁爱礁卷入对峙，马尼拉在那里保留着一艘生锈的军舰“BRP塞拉马德雷”号，该舰于1999年搁浅以加强海上主张。一小队船员驻扎在上面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国又在南海挖沙和珊瑚建造人工岛，并称这是在其领土上的正常建设活动，但其他国家称其目的是强化其对该水道的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;战略与国际研究中心去年的一份报告发现，中国的建设活动埋葬了超过 4,600 英亩（1,861 英亩）的珊瑚礁.&lt;/p>;&lt;p>;中国声称拥有几乎所有重要水道的主权，每年贸易额达 3 万亿美元，其中包括菲律宾、文莱、马来西亚和越南声称拥有主权的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是2016年，海牙仲裁法院裁定中国在南海的广泛主张没有法律依据。北京不接受这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾特别工作组警告“中国专家”试图散布虚假信息并进行恶意影响，并表示有证据表明中国对“菲律宾的严重损害负有责任”。南海多个地区的珊瑚礁，包括黄岩岛和萨宾娜浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;去年，菲律宾表示正在探索针对中国的法律选择，指责中国在其专属管辖范围内破坏珊瑚礁。南海经济区，这一指控被北京拒绝，称其为“制造政治戏剧”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 37, arrested on suspicion of animal cruelty after cat abuse post]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269721/hong-kong-man-37-arrested-suspicion-animal-cruelty-after-cat-abuse-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/14c70c0e-b173-4c09-ba74-d913a9b49d59_d204cc61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体帖子据称表明一名男子袭击了一只猫徒手。照片：Facebook/Yan Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在网上发帖称一只猫被虐待后，香港警方以涉嫌虐待动物罪逮捕了一名 37 岁男子。&lt;/p>; &lt;p>;重案组人员注意到社交媒体流传的帖子后展开调查，据称该帖子显示一名男子上周五在沙田好运中心二楼平台徒手攻击一只猫。&lt;/p>;&lt; p>;一位熟悉此案的消息人士称，周二，一名路过的女性听到一只猫的尖叫声，并看到一名男子在平台上拉扯猫的皮毛。&lt;/p>;&lt;p>;“当她对他大喊大叫时，该男子立即逃跑了。停止，”知情人说。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子在 Facebook 上发布了这一事件，发现这只猫似乎没有受到任何严重伤害。&lt;/p>;&lt;p>;据信这只猫是业主为附近市场的摊主。&lt;/p>;&lt;p>;警方在审查监控录像以收集证据后，于周一在同区沥源村的一个公屋单位逮捕了该男子。&lt;/p>;&lt; p>;事件发生时，警方还没收了嫌疑人的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;这名失业男子因虐待动物而被拘留，最高可判处三年监禁和 200,000 港元（25,605 美元）罚款根据《防止虐待动物条例》。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，初步检查该猫并没有发现明显受伤，将安排接受进一步化验。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s RON95 petrol subsidy cuts in doubt after voters punish Anwar over diesel reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269694/malaysias-ron95-petrol-subsidy-cuts-doubt-after-voters-punish-anwar-over-diesel-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/a332eddb-f12b-47fd-81fe-fc1248657c98_94c2f8cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子将汽油从瓶子里倒入一辆汽车的油箱中在吉隆坡郊区的一个村庄里骑着摩托车。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚削减汽油补贴的计划面临着脱轨的风险，因为政府在周末的州补选中惨败，而消费者也面临着持续居高不下的生活成本。 &lt;/p>;&lt;p>;双溪巴甲的选民明确表达了对总理安瓦尔·易卜拉欣经济政策的不满，伊斯兰反对党伊党以 4,200 票的优势保住了槟城北部的农村议席。尽管选民投票率不高，但周六仍获得多数票。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这一结果是迄今为止最强烈​​的迹象，表明以有针对性的制度取代一揽子柴油补贴的决定几乎没有缓解马来西亚人面临的经济负担，甚至马来西亚诺丁汉大学亚洲研究所名誉研究员布里奇特·威尔士表示，补贴削减和经济显然对选民很重要，削减补贴的实施方式“没有利益相关者”也很重要。参与或认识到对中产阶级选民的负面影响”。&lt;/p>;&lt;p>;在国家强制性储蓄发生变化后，马来西亚的大流行复苏不平衡，导致数百万私营部门工人动用退休储蓄来支付生活费用该基金允许在几周内提取数十亿令吉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/09/3bc7619c-edf0-452f-9281-204e50e95381_bde2bb8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣的官邸外举着标语牌布特拉贾亚，上个月末举行的针对他的政府的抗议活动中。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府面临未能控制价格的指责，反对派称，公用事业、鸡肉和最近补贴的削减加剧了价格上涨。 ，取消广泛的柴油补贴。&lt;/p>;&lt;p>;槟城首席部长曹观友将政府在双溪巴甲的失败归因于选民对生活成本上涨的不满，以及推动削减该国不断膨胀的补贴法案，该法案花费了约 80据官方估计，去年有 10 亿林吉特（170 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管推迟取消了全面柴油补贴，该补贴的设计“是为了尽量减少其负面政治影响”，英国投资银行巴克莱银行东南亚经济学家 Brian Tan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 10 日一揽子补贴被取代后，柴油价格一夜之间飙升约 50% 至每升 3.35 林吉特（71 美分）建立一个有针对性的系统，旨在遏制猖獗的走私活动，每年为政府节省约 40 亿林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔上周表示，政府尚未准备一份关于削减汽油补贴的政策文件，并告诉议会他们首先希望评估柴油补贴重组的影响，并在决定进一步削减之前收集公众反馈。&lt;/p>;&lt;p>;巴克莱银行的谭在周一的一份研究报告中表示，“政府在提高柴油补贴方面面临重大政治挑战”目前接受补贴的 RON95 等级汽油的价格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/09/ab821c7e-f8b0-48dd-97ef-612fb6f6623d_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武吉免登地区交通拥堵，出租车司机正在等待乘客吉隆坡。观察人士称，安瓦尔政府在削减汽油补贴方面面临“重大政治挑战”。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但保留汽油补贴将使政府今年将财政赤字从占国内生产总值 (GDP) 的比例从 5% 缩小至 4.3% 的努力变得更加复杂。&lt;/p >;&lt;p>;政府将其 1.5 万亿林吉特（3180 亿美元）的债务视为推动削减补贴的关键因素，部分原因归咎于 1MDB 丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚专家 James Chin塔斯马尼亚大学警告说，政府未能充分保护穷人免受柴油补贴削减的影响，并预计如果继续实施削减汽油补贴的计划，情况将会恶化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然改革他说，“在纸面上看起来不错……但实际上却行不通”，“如果他们不解决这些问题”，任何进一步取消补贴“只会导致巨大的反弹， ” Chin 在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这对经济来说意味着坏消息，但从政治上来说这是不可行的。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师威尔士指出，柴油价格上涨引发了公众的广泛反对，限制了政府推进急需的补贴削减的能力。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，政府需要重新考虑其燃油补贴改革计划，重点关注更加渐进的实施，以提供充足的补贴。支持低收入和中产阶级家庭，同时也“更尊重地”处理公众批评。&lt;/p>;&lt;p>;“表面上是帮助穷人，但穷人看不到好处，中产阶级也看不到好处。”受到削减的影响感觉有针对性。他们也看不到任何好处，”威尔士说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joy for many Hong Kong pupils over school allocation but some still door-knocking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269715/joy-many-hong-kong-pupils-over-school-allocation-some-still-door-knocking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/ab1a1068-010e-4c82-af33-48fcb4ccf7d5_6f934e7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生 (LR) Kardan Ngai、Maximilian Silas Wong 和 Caspar吴庆祝学校分配结果。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，当香港小六学生收到指定的中学录取结果时，教室里充满了喜悦的泪水和阵阵掌声。&lt;/p>;&lt;p>;油麻地天主教小学（海宏路）的第一志愿学校是Wong Silas Maximilian。得知好消息后，他热泪盈眶地拥抱了好友胡浩谦和魏子豪。&lt;/p>;&lt;p>;“考入心仪的学校最幸福的事情就是可以在同一所学校读书。我父亲就读的学校。我的很多朋友也进来了，所以我仍然可以和他们一起出去玩，”被分配到九龙完仁书院的黄说。&lt;/p>;&lt;p>;即将就读同一所学校的吴说：“我们从幼儿园开始就是同学，小学六年了。我很兴奋也很感动。”&lt;/p>;&lt;p>;看到儿子考上自己的首选学校，父亲吴柏欣欣喜若狂。不过，他强调，学业成绩并不是孩子中学教育中最重要的因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/09/905004da-c67b-4ef8-8597-021244b4d524_862c0672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;校长周玛嘉烈（白上衣）与油麻地天主教小学（海宏路）的学生一起庆祝。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这只是另一个阶段的开始。对我来说，通过天主教信仰发展核心价值观比学术成绩更重要。我希望在上帝的带领下，他能接受良好的教育。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;今年，香港62%的小学生通过中央分配制度获得了首选中学，为2020年以来的最低比例，较去年的66%有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;魏表示，进入圣保罗书院感到欣慰，因为他被圣保罗书院友好的环境和丰富多彩的STEM活动所吸引。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;12岁的邝紫伦流下了喜悦的泪水，她之前是通过申请程序的酌情阶段直接申请伊利沙伯女王学校后被列入候补名单的。&lt;/p>;&lt;p>; “我以为如果我无法进入，我最终会挨家挨户敲门，”她说，指的是在未能通过中央分配系统进入学校后直接申请学校的常见做法。 “我的父母对我抱有很高的期望，我很高兴我得到了它。”&lt;/p>;&lt;p>;该学生表示，她理想的中学生活压力会更小，让她有更多时间追求个人兴趣，例如学习 K- &lt;/p>;&lt;p>;在油麻地天主教小学（海宏道），家长对孩子的学校分配不满意，要求校长提供推荐信，以便他们可以根据自己的需要来敲门。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，随着今年升入中学的学生数量增加，热门学校的竞争变得更加激烈，那些想进入心仪学校的人的机会也越来越少。比往年更成功。&lt;/p>;&lt;p>;去年，由于学生人数下降，教育局将学校允许上门的配额减少了一半。学校只能使用中一班级预留的两个名额之一来招收对所分配院校不满意的新生。&lt;/p>;&lt;p>;在油麻地天主教小学（海宏路），89% 的学生学生被分配到他们最喜欢的三所学校之一，略低于该市 91% 的平均分配率。&lt;/p>;&lt;p>;该校校长周玲玲将较低的分配率归因于家长的更高期望&lt;/p>;&lt;p>;“在学校校长中，我们注意到越来越多的转学生来香港学习“通过顶尖人才通行证计划，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们学校来说，我们已经通过这些计划录取了小五学生。由于他们参与中央分配制度，这自然会增加升读中学的学生人数。”&lt;/p>;&lt;p>;周认为内地学生与本地学生之间的竞争是“不可避免但积极的”。&lt; /p>;&lt;p>;“本地学生与内地学生之间不可避免地会存在一些竞争，但我们认为不必过于担心。我们不区分本地学生和非本地学生，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“每一个孩子，无论是来自中国内地还是本地学生，都为香港社会增添了活力。所以我相信，在公平竞争的情况下，这是一件积极的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，家长们上门敲门的做法将会持续下去，因为有些人在选择自己喜欢的学校时“过于雄心勃勃”，即使他们的孩子被分配到他们最喜欢的三所学校中。她鼓励家长支持孩子并相信他们被分配到的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“我更担心家长尝试敲门次数过多，这可能会影响学生的自信心，”她说。 “只要孩子努力，家长以鼓励的心态支持孩子，不要给孩子太大的压力，就可以了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to apply: mainland China multi-entry permit for Hong Kong permanent residents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269710/how-apply-mainland-china-multi-entry-permit-hong-kong-permanent-residents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 12:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/bbea865d-7b17-476d-bbd4-a355d7b319e3_2efb6f90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客通过罗湖口岸过境前往深圳。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三起，持外国护照的香港永久性居民将可以申请新的五年多次入境旅行证进入中国大陆。&lt;/ p>;&lt;p>;根据国家移民管理局7月1日的公告，持有许可证的人士每次可因投资、探亲、旅游、商务、研讨会、交流等短期目的在内地停留不超过90天目前，大多数拥有永久居留权的非中国公民需要申请单独的签证才能访问大陆。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》为您揭秘有关许可证申请程序的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;申请人应先从政府网站获取《查阅资料申请通知书》，然后再填写网上申请并通过处理机构香港中国旅行社（CTS）进行预约。&lt;/p>; &lt;p>;该文件证明申请人的香港永久性居民身分及国籍资料，有效期为申请前六个月。&lt;/p>;&lt;p>;11岁以下未申请永久性居民身分的非中国籍人士根据该市的信息获取准则，需要持有卡才能获得通知，该通知将在收到请求后 10 个工作日内提供。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，申请人需要亲临CTS服务中心处理申请时出示入境事务处发出的文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/09/162e502b-4e3f-4e54-bf60-0ea11ab5ee17_e7fe1682.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国旅行社的旅行者服务（香港有限公司）旺角入境许可服务中心。图片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;申请人可亲临中环、九龙湾、葵涌、沙田、屯区服务中心递交申请门和旺角。开放时间为周一至周六上午 9 点至下午 5 点。&lt;/p>;&lt;p>;申请者必须提前在 CTS 网站预约并在线提交个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;这些在线预订自香港政府于7月1日宣布新签证。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，申请人在等待《资料申请通知书》期间，可通过CTS网站填写申请表并预约。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但是，消息人士称，如果他们在预约日期之前没有收到通知，则需要重新安排预订。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;符合条件的居民需要填写通过CTS网站提交附有六个月内近期照片的申请表。&lt;/p>;&lt;p>;他们还必须持有香港永久性居民身份证、有效期至少六个月的护照以及国籍证明书.&lt;/p>;&lt;p>;未满18岁的申请者必须由法定监护人陪同，并携带身份证明文件和证明其关系的文件。&lt;/p>;&lt;p>;提交的资料初步核实后，他们将收到电子邮件通知然后要求选择具体的CTS服务中心和预约时间。&lt;/p>;&lt;p>;申请人在线提供的信息将在现场处理时打印并验证，签名确认书将作为正式申请表.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/914c6305-ebd7-45e1-8a2f -e94b797457cb_f2775ef2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港、澳门居民（非中国籍）来往内地通行证样本照片。图片：中华人民共和国外交部出入境管理局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;申请人需提交全名、日期和信息出生地、国籍、职业、香港或澳门电话号码以及当局签发的相关居住文件。&lt;/p>;&lt;p>;他们还需要提供有关护照和内地当局签发的任何签证的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中旅网站上的申请表还会要求香港、澳门或内地的紧急联络人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中旅香港主席姚伯良表示受理申请后20个工作日内即可签发。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，整个申请程序与目前网上申请回国证的流程类似，但没有“快速通行证” ”安排。&lt;/p>;&lt;p>;首次申请费用为 260 港元（33 美元），在内地续保或更换费用为 230 元人民币（32 美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;申请人必须提供一张白底全脸彩色照片，不戴帽子或眼镜。照片必须是最近六个月内拍摄的。&lt;/p>;&lt;p>;申请人可以使用CTS服务中心大堂提供的即时拍照服务。照片将立即传输到检查系统进行审批。&lt;/p>;&lt;p>;通过要求的数码照片将直接上传到处理单元并打印为实体副本。然后，申请人可以出示打印照片中合格的条形码来继续申请流程。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方拍摄的照片需要通过检查系统才能继续申请。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Joe Biden flounders, Donald Trump is acting somewhat restrained]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269711/joe-biden-flounders-donald-trump-acting-somewhat-restrained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/2cbd5f78-f223-4aa0-b845-13bf09e6fc56_dd389455.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在 6 月 27 日与美国总统乔·拜登的辩论中。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从宣布入主白宫以来，唐纳德·特朗普利用一切机会将美国总统乔·拜登描绘成软弱和妥协的形象，以至于他很难参加 11 月的大选，让独自一人再任职四年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这位民主党总统可能正在经历他政治生涯中最糟糕的一周，他的共和党对手似乎抵制了公开露面和幸灾乐祸的强烈冲动。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普周二在佛罗里达州多拉尔举行的集会将是他 11 天内的首次公开活动，也是自拜登 6 月 27 日在亚特兰大黄金时段电视转播的辩论中崩溃、颠覆竞选活动以来的第二次公开活动。&lt; /p>;&lt;p>;美国人已经习惯了特朗普在体育场讲台上、法院辖区和保守派有线电视新闻演播室发表的傲慢竞选言论，当这种言论停止时，他们就会注意到。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普并没有过多谈论拜登的糟糕辩论。特朗普的竞选团队并没有就此展开大量广告，”民主党前白宫助手戴维·阿克塞尔罗德在 X 星期一指出。&lt;/p>;&lt;p>;“劳拉·特朗普上周表示，如果拜登不是提名人，这将是对民主的侮辱。问题：你认为他们为什么一反常态地持枪？”&lt;/p>;&lt;p>;答案可能很简单，这位因性侵犯和广泛欺诈而受到民事法庭判决的两次弹劾重罪犯已经明白，有时，少即是多。 &lt;/p>;&lt;p>;“当你的对手自焚时，明智的做法就是远离他，”作家、公关顾问、前白宫记者罗恩·福尼尔说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周一晚上接受福克斯新闻采访时，他对拜登的辩论表现提出了有限的批评，避免提及任何严重的病情或任何对其心理健康的攻击。特朗普还表示，他认为拜登会留在竞选中。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场奇怪的辩论，因为几分钟之内，他给出的答案是——他们没有多大意义， ”特朗普说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党人表示，他在辩论期间没有看拜登，“除非他有点失控”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他是否认为拜登应该下台时一旁，特朗普说道：“好吧，我们为他做好了准备，但我认为这并不重要”，然后开始列出他认为自己在任期间取得的成就。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/f53b2866-fd48-4a43-8aa6-db25abd3a5de_c3773705.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登上周五在竞选活动中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从他受到广泛批评的辩论以来，拜登未能缓解人们的担忧，即81岁的他根本无法再提出反对特朗普连任的理由– 更不用说带领自由世界进入 2029 年了。&lt;/p>;&lt;p>;总统表示，只有“万能的上帝”才能说服他退出竞选，但要求进行不那么神圣的干预的呼声日益高涨，因为这是一个小而但越来越多的民主党议员呼吁他下台。&lt;/p>;&lt;p>;一直以来，特朗普都放弃了成为众人瞩目的焦点的机会，宁愿去新泽西州打高尔夫球，也不愿成为可能分散注意力的头条新闻&lt;/p>;&lt;p>;他甚至没有提名竞选伙伴——这是一个重大的政治事件，可能会在下周密尔沃基举行的共和党提名大会之前成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p >;“当唐纳德·特朗普发出很大的噪音并激怒很多人时，这是一回事，”民主党前纽约州州长戴维·帕特森周日告诉当地广播电台 WABC 770。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为在这个特殊的案例中，他的沉默表明，“当一切都按照我的方式进行并且民主党人都忙着自己的时候，为什么要说些什么呢？”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说特朗普完全沉默了。&lt;/p>;&lt;p>;除了周一晚上接受福克斯新闻采访外，在辩论结束后的几天里，他在社交媒体平台 Truth Social 上一如既往地多产——不断发布和转发视频、报纸文章和盟友对拜登工作的评论&lt;/p>;&lt;p>;即使是新上任、克制的特朗普，也偶尔会进行一些毫无根据的诽谤——发布关于他的“狡诈”对手和“法西斯”拜登政府的帖子，同时重新引入“瞌睡乔”的绰号。 .&lt;/p>;&lt;p>;大多数民主党人认为，如果拜登决定退出竞选，副总统卡马拉·哈里斯显然是他的继任者，尽管该党 23 个州的州长中的几位也将参与竞争。&lt;/p>;&lt;辩论几天后，美国有线电视新闻网(CNN)公布的一项民意调查显示，特朗普在与哈里斯的对决中以47%对45%的支持率领先。他对拜登的领先优势为 49% 对 43%。&lt;/p>;&lt;p>;自从要求拜登退出的呼声开始高涨以来，他的集会将是第一次有机会在电视摄像机前扭动刀子 — — 或者拉扯为他认为在 11 月受重伤且更容易击杀的对手出拳。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wheel falls from United Airlines Boeing plane during take-off in Los Angeles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269695/wheel-falls-united-airlines-boeing-plane-during-take-los-angeles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/815b6d17-716f-46ab-a5e2-f1bbb2abc5b3_8d76612d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联合航空公司波音 757-200。资料图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一架从洛杉矶起飞的波音喷气式客机失去了一个轮子，这是这家航空航天巨头一系列安全恐慌中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;美国联合航空公司，运营波音 757-200 的该公司表示，这架飞机周一在离开洛杉矶国际机场后失去了机轮，但安全降落在预定目的地丹佛。&lt;/p>;&lt;p>;“机轮已在洛杉矶找到，并且该航空公司在声明中表示：“我们正在调查导致这一事件的原因。” >;&lt;p>;这是近几个月来美国联合航空运营的波音飞机第二次在起飞后失去轮子。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，联合航空一架飞往日本的波音777飞机轮胎脱落从旧金山起飞后不久。飞机不得不紧急迫降。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，达美航空运营的一架波音757在亚特兰大哈茨菲尔德-杰克逊国际机场准备起飞时失去了前轮。&lt;/p>; &lt;p>;达美航空表示，前起落架轮胎和轮圈松动，然后滚下山坡。乘客不得不离开飞机，但没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司周一同意在与美国司法部就两起致命 737 Max 坠机事故达成的和解协议中承认欺诈罪。&lt;/p>;&lt;p >;今年 1 月份，在阿拉斯加航空公司的一次飞行中，同型号 737 Max 机身门插头爆炸，波音公司今年面临着对 737 Max 的重新审查。&lt;/p>;&lt;p>;波音发言人在一封电子邮件中表示，757-200周一起飞的飞机于 30 年前的 1994 年首次交付。&lt;/p>;&lt;p>;757 型号的生产已于 2004 年停产。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空管理局正在调查周一的事件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;彭博社和论坛报新闻服务的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia accuses Hainan-based hackers of prowling sensitive computer networks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3269698/australia-accuses-hainan-based-hackers-prowling-sensitive-networks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.09 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/873354cd-d7fe-4263-9081-1475850b67be_f5e5f31e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海南省遥感卫星地面站。澳大利亚情报部门声称 APT40 为中国国家安全部驻海南的一个部门进行了“恶意网络行动”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚网络情报机构周二对国家支持的中国黑客日益增长的威胁发出罕见的警告，称他们正在“积极”寻找可入侵的目标。&lt;/p >;&lt;p>;澳大利亚信号局在一份详细的技术咨询说明中特别指出了 APT40 黑客组织，并揭露了其不断发展的间谍技术。&lt;/p>;&lt;p>;“APT40 多次针对澳大利亚网络以及政府和私营部门网络该票据读到。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;局长表示APT40希望渗透到仍然连接到敏感的计算机网络的旧设备。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;这些计算机以获得未发现的“立足”，然后能够“迅速”利用脆弱性和掠夺信息。澳大利亚信号局说。&lt;/p>; &lt;p>;复杂的网络攻击的归因在技术上很困难且在政治上很困难，并且有生气中国的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“在我们目前的战略中澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）说：&lt;/p>; &lt;p>;咨询笔记是由美国，英国，德国，日本，南部，南部，南部，南方，南方，南方，南方，南方，南方，南方共同撰写的，这些归因越来越重要。 Korea and other international partners.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/dc2861dd- 1C70-4F8D-B995-D379EBEB710_2677D55AB.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles活动。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;网络安全专家表示，保障措施不足，敏感客户信息的库存使澳大利亚成为黑客的目标。&lt;/p>; &lt;p>;主要端口处理40澳大利亚的货运贸易地面占今年早些时候的停顿，此前属于运营商DP World的黑客渗透计算机。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的黑客在2022年违反了澳大利亚最大的私人健康保险公司之一，访问了更多的数据&lt;/p>; &lt;p>;在2022年9月，电信公司Optus遭受了类似级别的数据漏洞，其中最多可访问980万人的个人细节。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;今年早些时候，新西兰政府将APT40归咎于2021年的网络攻击，该网络攻击了其议会计算机网络。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France election yields no clear majority. What could happen next?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269700/france-election-yields-no-clear-majority-what-could-happen-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.09 11:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/09/6FC2AF96-401C-452B-9932-AA5816E37661_1B2B2B7C39.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周日在巴黎共和国广场的一群人。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国选民在一个关键的立法选举中给了一个最广泛的左派联盟，这使得法国脱离了权力，但使法国处于前所未有的地位&lt;/p>; &lt;p>;虽然欧洲骨折的议会并不罕见，但法国并没有在现代历史上经历过这种情况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;涉及紧张的谈判组成一个新政府并命名总理，他专注于国内政策并与总统共享权力。&lt;/p>; &lt;p>;总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）的中间派联盟在周日的登场中排名第二。国民议会是法国议会的下议院，他的中间派和左派都对阵极右翼的人竞选，三通比赛中的候选人逐渐受益，以使被认为最有可能击败极右翼候选人的人受益。极右翼政党排名第三，尽管仍然大幅增加了其席位的数量。&lt;/p>; &lt;p>;没有明确的数字作为未来的总理。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙可以提出一个名字，但是这种选择将需要议会多数的支持。他表示，他将等待决定下一步行动，并于本周前往华盛顿参加北约峰会。新的立法者将于7月18日举行第一届会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;已经出现了三个主要的政治集团 - 他们都没有接近至少大多数在577年中，有289个席位。到目前为止，结果为新的受欢迎的前左派联盟显示了超过180个席位，在共和国中心共和国联盟共有160个马克龙，超过140个席位，超过140个在极右翼的国家拉力党党中。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;国民议会是法国两院议会中最重要的。它在参议院的立法过程中具有最终决定权，该参议院由保守派主导。&lt;/p>; &lt;p>;分裂的下议院将要求立法者在各方建立共识，以同意政府职位和立法议程。法国在税收，移民和中东政策上的脆弱政治和深层分歧使得这一尤其具有挑战性。&lt;/p>; &lt;p>;结果意味着马克龙的中间派盟友几乎肯定无法实施他们的亲企业提案，这样的承诺会对大修进行大修失业救济金。这也可能使通过预算更加困难。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;马克龙可能会寻求与左派更温和元素的交易。法国没有这种安排的传统，因此，预计这样的谈判将是困难的，可能会导致非正式和脆弱的联盟。&lt;/p>; &lt;p>; Macron表示他不会与艰苦的工作一起工作 - 法国左翼派对，但他可以在新的流行阵线中向其他政党伸出一只手：社会主义者和绿党。他们可能会拒绝接受。 p>;一些马克龙盟友正在努力在中间派和保守派共和党人周围组建政府，他们与盟友一起以60多个席位排名第四。但是，该分组仍然需要其他立法者的支持。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;左派已被师撕裂，尤其是在哈马斯对以色列的10月7日袭击之后。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Jean-Luc Melenchon和左翼法国的其他领导人被其他更温和的左派主义者强烈批评，因为他们对冲突的立场。强硬的政客指责以色列对巴勒斯坦人追求种族灭绝，他们面临着反犹太主义的指控，他们强烈否认。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的欧洲议会选举中，社会主义者是独立的，但是马克龙的呼吁是独立的对于早期的议会选举，将左翼领导人一起进入了新的流行阵线。&lt;/p>; &lt;p>;他们的联合平台有望将最低月薪从1,400欧元提高至1,600欧元（1,515美元至1,735美元）改革将退休年龄从62岁增加到64岁，并冻结食物和能源价格。所有令金融市场都担心的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/09/b61deb61deb7b -63D7-41E5-9AA6-3C65EF726318_F846F90F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;硬左领导者Jean-Luc Melenchon。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;梅勒顿说左派联盟已经“准备好管理”。但是，由于马克龙拒绝与他合作，因此他没有机会被任命为总理，到目前为止，梅勒顿自己的联盟​​并未提议他或其他任何人来工作。新的受欢迎的阵线领导人说，需要进一步的内部讨论。&lt;/p>; &lt;p>;这位72岁的法国创始人不遵守许多温和派，并经常被视为专制。米伦顿（Melenchon）是一个狡猾的政治家和有天赋的演说家，长期以来一直是法国人的身材，首先是社会党。他于2016年推出了法国，并在2017年和2022年成为一名不成功的总统候选人。&lt;/p>; &lt;p>;政治竞争对手认为，周日议会选举中的左派赢得胜利更多，这比对米兰奇顿的任何景点的恐惧更大。或他的政党。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;总理加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal）周一提出辞职，但马克龙（Macron）要求他在选举结果使政府陷入困境之后保持“暂时”。 Attal表示，他可以继续参加即将举行的巴黎奥运会或根据需要的时间。&lt;/p>; &lt;p>;目前，Attal的政府将处理日常管理。马克龙办公室说，他将“等待新国民议会组织自身”，然后才能对新政府做出决定。&lt;/p>; &lt;p>;没有任何确定的时间表，因为马克龙何时必须命名总理，而且没有任何坚定的统治他必须从议会中最大的政党或集团中挑选一个人。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;总统的任期直到2027年一直持续到2027年，他说他不会辞职。由于没有多数派，也没有实施自己的议程的可能性，马克龙从选举中削弱了。&lt;/p>; &lt;p>;，但根据法国的宪法，他仍然拥有外交政策，欧洲事务和国防的权力，并负责谈判并批准国际条约。总统也是该国武装部队的总司令，并持有核法规。&lt;/p>; &lt;p>;总理对议会负责，领导政府并提出法案。新任总理可能无法或不愿意认真挑战马克龙的辩护和外交政策权力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[English of self-taught China courier dazzles Cadillac boss so much he joins delivery rounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3269275/english-self-taught-china-courier-dazzles-cadillac-boss-so-much-he-joins-delivery-rounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.09 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/09/655376D2-B82E-47E6-8DE8-5F29E8912EFD_15EDF5E0.JPG“ alt =”>; - 教学的英语无可挑剔，给凯迪拉克豪华车公司的高管留下了深刻的印象。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国谦虚的快递员，他花了近十年的时间勤奋地自学英语，做得很好，以至于他给豪华汽车公司的副总裁留下了深刻的印象。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从头开始，Yi购买了语音图表，一堆练习书和观看了无数在线教学视频。&lt;/p>; &lt;p，&lt;/p>; &lt;p >;他白天提供饭菜，并在晚上学习英语。他还将学习材料留在他的送货框中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/07/ 05/7E5F0C99-B7EC-46E-B1DB-99CAC562C43A_B7020F7A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; cadillac副总裁蒂姆·海尔（Cadillac）副总裁蒂姆·海里（Tim Heile）在他的五季度加入了Yi， 。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当我等待订单时，我在手机上观看英语视频，然后在骑摩托车时用耳机听英语歌曲，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他的梦想是参加国际英语语言测试系统（雅思考试）考试，并离开他的快递工作，成为双语导游。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信知识改变了命运的知识变化，他说。 17，Yi发布了一段视频，说自己穿着黄色的送货制服，站在一个价值约30万元（41,000美元）的凯迪拉克前面，说：“只有40万送货，直到我负担得起凯迪拉克。让我们继续前进。” &lt;/p>; &lt;p>;在视频中，他用纸巾擦拭凯迪拉克徽章，并以英语钦佩地说：“恭喜这个人成为杰出的凯迪拉克所有者。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该视频在大陆社交媒体上风靡一时，在Douyin上吸引了260万个喜欢。&lt;/p>; &lt;p>;凯迪拉克的副总裁蒂姆·亨利（Tim Heile）回应了一段视频，鼓励Yi继续追求自己的梦想。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “我喜欢您对凯迪拉克的热情，这太神奇了。继续追逐自己的梦想。 Heile说。 2024/07/05/984D360C-32F9-424F-85AF-36D80E6C9E23_CBCA39B4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;说他想体验他作为送货员面临的挑战。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几天后，行政人员飞往湖南与Yi见面并加入他的工作，面临着成为送货员的挑战。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他只用楼梯将食物运送到第六层，因为建筑物没有升降机。&lt;/p>; &lt;p>;完成后，他喘不过气来，说：“那很累。我真的很累。在大陆社交媒体上。&lt;/p>; &lt;p>;“奖励和机会总是会给那些大胆而勤奋的人带来。我正在等待您成为双语导游的那一天，”一位在线观察员在微博上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s shifting satellite allegiance to Russia signals China’s waning influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269585/north-koreas-shifting-satellite-allegiance-russia-signals-chinas-waning-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.09 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/08/d086cfa1-5fc7-42f9-98f7-4091a8f16cfa_d007de80.jpg“ alt =”>;在旅途中，他与金正恩（Kim Jong-un）签署了“有关综合战略伙伴关系的条约”。照片：kcna通过KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;平壤最近从中国人转变为俄罗斯卫星，以广播其州电视亮点北京对北朝鲜的影响力较弱，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他们说，平壤和莫斯科之间的紧密联系可能是北京的“负担”，他们不想被描绘成“轴心的领导人”。他们在乌克兰战争上的外交和军事合作。&lt;/p>; &lt;p>;根据全球电视和广播卫星数据情报网站Lyngsat的说法，北朝鲜国家经营的广播公司（例如韩国中央电视台）开始通过俄罗斯传播其海外广播从6月20日起，卫星Ekspress 103，将Chinasat 12卫星留在7月1日之前。&lt;/p>; &lt;p>;一位韩国统一官员官员周一宣布，朝鲜已将其州电视广播的传播从中国人转移到俄罗斯卫星，使对平壤广播的监视变得复杂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首尔政府机构和媒体在监视了北朝鲜州媒体，这是从等隐士信息来源之一。汉库克外国研究大学中国研究教授&lt;/p>; &lt;p>;康·杨（Kang Jun-Young）表示，卫星开关意味着朝鲜和俄罗斯之间的科学与技术合作正在加剧。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;“平壤还向中国传达信息，即由于北京对该国的不冷不热支持，朝鲜加强与俄罗斯的合作是不可避免的。他们更紧密的关系吸引了对交易武器的指控，包括朝鲜的弹药支持俄罗斯入侵乌克兰，以换取俄罗斯，以提供援助和疑似北韩国卫星发展计划的技术援助。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普丁·普丁（Vladimir Putin Putin） 6月，他访问了平壤，在那里他遇到了朝鲜领导人金正恩，并签署了“有关全面战略合作伙伴关系的条约”，如果任何一个都受到攻击，则呼吁另一个签署人来帮助他们。&lt;/p>; &lt;p>; putin&#39;s&#39;s俄罗斯国家统一研究所的高级研究员说，金正日于去年9月访问了俄罗斯航空航天和武器设施时访问俄罗斯的航空航天和武器设施。关于中国的全面战略合作伙伴关系的新条约对中国是“巨大的负担”。紧急情况。但是，在该条约被评估为准军事联盟条约之后……俄罗斯现在可以干预。”鉴于朝鲜对中国的依赖在贸易销量方面几乎是95％，因为朝鲜 - 俄罗斯贸易和朝鲜 - 俄罗斯的关系扩大，朝鲜在外交和中国的外交和安全方面将具有更多的相对自主权。” &lt;/p>; &lt;p>;根据Cho的说法，朝鲜将卫星渠道从完全中国人转换为俄罗斯将削弱其依赖性，并且“象征性地表示对中国的依赖性弱”。&lt;/p>; &lt;p>;北京对北京一直保持沉默莫斯科 - 平壤军事领带。在两国之间的新条约上，中国外交部发言人林吉安说，峰会是俄罗斯和朝鲜之间的双边交流，但并没有进一步详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;，而中国总统习近平也遇到了普京的几次自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，北京表示，它没有提供支持俄罗斯军队的武器和双使用组件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/a831a2b4-6537-4d17-912a-a98631667b4b4b4b _5b0c09fa.jpg.jpg.jpg“ alt “>; 2019年6月21日习近平访问平壤期间，中国总统习近平，右和朝鲜领导人金正恩走路。上次与金正日会面是在2019年6月访问朝鲜的2019年6月。苏联崩溃后，中国在朝鲜的影响力上占据了俄罗斯的“巨大”。&lt;/p>; &lt;p>;“但似乎俄罗斯的入侵乌克兰改变了局势，因为这是第一次。时间俄罗斯需要朝鲜愿意提供的东西：弹药和武器，”帕切科·帕尔多（Pacheco Pardo）说。在向中国展示至少目前，它与俄罗斯的关系更牢固，从莫斯科提取尽可能多的东西。 ，面对莫斯科和平壤之间的紧密联系。或伊朗，” Pacheco Pardo说。 “北京可能认为，莫斯科与平壤之间的关系是基于相互的短期利益，一旦俄罗斯入侵乌克兰结束了。” &lt;/p>; &lt;p>; Cho Cho Cho Cho Cho Cho Cho的观点，即朝鲜之间的亲密关系由于俄罗斯在乌克兰的战争，俄罗斯可能是“暂时的”，这已成为一场无限的流失战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，中国会将两国之间的紧密联系视为“不舒服”，但需要俄罗斯遏制华盛顿的印度太平洋战略。乔说，北京希望在乌克兰战争结束后恢复其对平壤的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“由于朝鲜已经为一场全面的战争做准备，因此它具有弹药库存和生产系统到位。因此，俄罗斯与北朝鲜签署实况准军事联盟的原因是因为俄罗斯的紧迫性。因此，尽管朝鲜和俄罗斯之间有着密切的联系，但朝鲜关系的需求仍然是朝鲜。 &lt;/p>; &lt;p>;亚太战略中心副主席戴维·麦克斯韦（David Maxwell）表示，朝鲜将继续尝试改善与俄罗斯的关系，但这些联系将继续，但这些关系将继续进行，但这些联系是，中国还需要将朝鲜作为战略资产。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“所有这些活动都具有与朝鲜和俄罗斯，甚至中国的相反作用，因为他们的活动推动了朝鲜，我们，韩国共和国和日本更紧密地在一起。”麦克斯韦说，他是退休的美国特种部队上校。更强。 &lt;/p>; &lt;p>;“清楚”暴露了差异。帕克说。 “对于那些欧洲国家，乌克兰的战争构成了生存威胁。 - 称为新的冷战结构。&lt;/p>; &lt;p>;“另一方面，朝鲜不同意。金正恩本人不止一次地说，新的冷战已经到来，以继续基于朝鲜，中国和俄罗斯之间的团结来建立一个营地。在这种情况下，中国的支持不在理想的水平上。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>