<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How to protect yourself from high-flying criminals who prey on airline passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276048/how-protect-yourself-high-flying-criminals-who-prey-airline-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/22c1c043-e85f-4ca2-9a3d-9fb4234e5b56_c35a6c03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方逮捕了一名涉嫌盗窃的同车乘客，并发现了受害人的物品在穿梭巴士的垫子下，但其他乘客可能就没那么幸运了。照片：Facebook/Jack Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周末，一名男子乘坐国泰航空旗下廉价航空公司香港快运航空运营的航班降落在机场后，机上犯罪再次受到关注。来自越南的香港人发现他的一些物品丢失，其中包括一块价值33万港元的劳力士手表。&lt;/p>;&lt;p>;这些物品还包括数千美元现金和一张银行卡，这些物品最初存放在他放在头顶上的包里登机时，他发现了行李箱。&lt;/p>;&lt;p>;警方逮捕了一名涉嫌盗窃的同行乘客，并在班车垫子下发现了受害人的物品，但其他乘客可能没有那么幸运。&lt;/p>;&lt;p>; 《华盛顿邮报》解释了飞机窃贼的运作方式，以及您可以采取哪些措施来保护自己免受他们的侵害。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;警方在 10 月份表示，自去年 10 月以来，警方注意到入境航班上的犯罪数量不断增加去年年初，边境因冠状病毒旅行限制而重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年前 9 个月，共报告发生 13 起机上盗窃案件，而 2022 年仅发生两起事件，2021 年发生 1 起，2021 年发生 5 起。 2020年。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息曝光之前，警方进行了一系列逮捕行动，并捣毁了一个针对飞往该城市的飞机上乘客信用卡的犯罪集团，这表明一些机上盗窃行为现已成为有组织的行动。 &lt;/p>;&lt;p>;除了周末在香港快运航空航班上发生的失窃事件外，一名37岁的中国大陆男子在从香港乘飞机前往香港时发现自己的信用卡被盗，随后向警方报案。越南飞往城市。&lt;/p>;&lt;p>;直到银行通知他，他的卡上发生了一笔未知的 36,330 港元交易，他才意识到，周日他在乘坐越捷航空 966 航班时将卡放入背包中，这是一天内第二起涉及越南航班的疑似空中盗窃案。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，窃贼经常以头顶行李架上的行李为目标，在乘客的行李中翻找。其他乘客在飞行途中休息时。&lt;/p>;&lt;p>;他们往往会追逐现金和信用卡等贵重物品，而受害者通常直到乘客下机后才意识到物品丢失。&lt;/p>;&lt; p>;去年警方捣毁了一个相关犯罪团伙后，一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，一些受害者直到银行向他们发出可疑交易提醒后才意识到自己的信用卡被盗。&lt;/p>;&lt;p>;窃贼利用这些卡进行诈骗&lt;/p>;&lt;p>;交易金额从 12,000 港元到 58,000 港元不等，而负责盗取卡的窃贼则获得了数千港元的报酬。港币佣金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/ac2c01cb-c636 -4f09-9c03-03a430c54302_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港快运航空在回应《邮报》的询问时表示，乘客应锁好随身行李，并“妥善保管”在船上时保护好他们的贵重物品”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港快运航空在回应《邮报》询问时表示，乘客应锁好随身行李，并“妥善保管贵重物品” &lt;/p>;&lt;p>;乘客离开座位时，应随身携带贵重物品或将其交给值得信赖的旅伴。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“如果乘客如发现机上有任何可疑人员或行为，或发现物品被盗，应立即通知机组人员以提供协助，或向有关当局举报。&lt;/p>; &lt;p>;该航空公司表示，周六该乘客报告丢失物品后，飞机机组人员在抵达香港后立即请求警方协助，这是按照标准程序进行的。&lt;/p>;&lt;p>;大多数旅行保险都会承保被盗物品，因为此类盗窃被视为不可预见的情况。&lt;/p>;&lt;p>;根据保险公司安联的说法，如果行李和个人财物在运输过程中被盗、意外损坏或永久丢失，该公司将按照其保单中的规定向客户付款&lt;/p>;&lt;p>;根据 Axa 的网站，在准备保险索赔时，旅行者应提供有关当局（包括航空公司、酒店或警方）出具的遗失或损坏报告等文件。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch regulator fines Uber US$324 million over transfer of sensitive driver data to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276043/dutch-regulator-fines-uber-us324-million-over-transfer-sensitive-driver-data-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/f9ffc459-be81-4164-a105-1a0099480fcc_10348e0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber 被荷兰当局处以创纪录的罚款。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰数据保护监管机构周一表示，因将欧洲司机的个人数据传输至美国，其对乘车应用程序 Uber 处以 2.9 亿欧元（3.24 亿美元）罚款服务器。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，这些传输“严重违反”了欧盟的《通用数据保护条例》(GDPR)，因为它们未能适当保护司机信息。&lt;/p>;&lt;p>;“Uber不符合 GDPR 确保数据传输到美国的保护级别的要求。荷兰数据保护局 (DPA) 主席阿莱德·沃尔夫森 (Aleid Wolfsen) 在一份声明中表示，情况非常严重。&lt;/p>;&lt;p>;DPA 表示 Uber 收集了欧洲司机的敏感信息，包括出租车执照、位置数据、照片、付款详细信息、身份证件“在某些情况下甚至包括司机的犯罪和医疗数据”。&lt;/p>;&lt;p>;DPA 表示，在两年的时间里，这些信息在不使用传输工具的情况下被传输到 Uber 美国总部。&lt; /p>;&lt;p>;“因此，对个人数据的保护不够充分”，DPA 表示，并指出 Uber 已经“结束了违规行为”。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 表示将对罚款提出上诉，一个暂停处罚的程序，但可能需要长达四年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这一有缺陷的决定和高额罚款是完全不合理的，”优步发言人在一份声明中表示&lt;/p>;&lt;p>;“优步的交叉-在欧盟和美国之间存在巨大不确定性的三年期间，边境数据传输流程符合 GDPR。我们将上诉，并坚信常识将会占上风。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟针对大型科技公司可以做什么和不能做什么制定了一系列规则，并对违规行为处以巨额罚款。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;DPA 表示，在 170 多名法国司机向法国人权利益组织提出投诉后，该组织开始了调查，该组织随后向法国数据保护监管机构提出投诉。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 GDPR，在多个欧盟国家处理数据的企业必须与其总部所在地的数据保护机构打交道。 Uber 的欧洲总部位于荷兰。&lt;/p>;&lt;p>;“在欧洲，GDPR 要求企业和政府谨慎处理个人数据，保护人们的基本权利，”沃尔夫森说。&lt;/p>;&lt; p>;“但遗憾的是，这在欧洲之外并不是不言而喻的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“想想可以大规模利用数据的政府。这就是为什么企业如果在欧盟以外存储欧洲人的个人数据，通常有义务采取额外措施。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/b1904ea9-e27a-4b46-836b-ddb045e6fba7_2744b413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;优步计划对荷兰最新的罚款提出上诉。图片来源：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是继 2018 年 60 万欧元和去年 1000 万欧元罚款之后，DPA 对 Uber 的第三次罚款。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 周一表示最近的案例涉及可追溯到 2021 年的投诉，在三年期间“美国和欧盟之间的数据传输存在重大不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，不确定性是在欧盟法院于 2020 年宣布欧盟-美国隐私护盾数据传输框架无效。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会去年通过了后续的欧盟-美国数据隐私框架.&lt;/p>;&lt;p>;“与许多其他在欧盟运营并向美国传输数据的公司必须做的事情类似，在隐私护盾受到争议期间，Uber 继续根据 GDPR 保护数据，”公司表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xpeng aims to assemble EVs in Europe to blunt impact of import tariffs, CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276046/xpeng-aims-assemble-evs-europe-blunt-impact-import-tariffs-ceo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/da4b8fd5-9f3e-4544-9d56-8f4418df8f8d_6f40328c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 19 日位于广东省肇庆市的小鹏电动汽车工厂2020. 照片：Iris Ouyang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;小鹏汽车正在欧洲寻找制造基地，使其成为最新一家寻求通过在欧洲生产汽车来减轻进口关税影响的中国电动汽车制造商&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车首席执行官何小鹏在其总部接受彭博社采访时表示，大众汽车的中国合作伙伴正处于在欧盟选择工厂的初始阶段，作为其未来本地化生产计划的一部分。周四，中国广州。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公司预计在“劳动力风险相对较低”的地区建设产能，并补充说小鹏汽车还计划在欧洲建立一个大型数据中心，作为高效的软件收集对于汽车的智能驾驶功能至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他坚称，小鹏汽车走向全球的宏伟计划不会受到更高税收的影响，尽管他指出，一些“来自欧洲国家的利润将受到影响”。关税上调后将减少。”&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲建立制造基地将使小鹏汽车加入比亚迪、奇瑞汽车和浙江吉利控股集团旗下 Zeekr 等不断壮大的中国电动汽车制造商行列，寻求扩大生产欧盟决定将中国制造的电动汽车关税提高至 36.3%，以尽量减少该地区的影响。小鹏汽车将面临 21.3% 的额外关税。&lt;/p>;&lt;p>;增加的欧洲关税只是更广泛的全球贸易争端的一个方面。美国对中国电动汽车进口征收高达 100% 的关税，全球最大的两个经济体围绕这个在一定程度上得益于北京补贴的快速增长的行业发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;这些贸易行动只会增加这家成立10年的公司近年来面临的挑战。小鹏汽车还面临着国内销售不温不火、产品规划纠纷以及中国市场长期价格战的困扰。自一月份以来，其股价已下跌一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;该汽车制造商上半年交付了约 5 万辆汽车，仅相当于比亚迪公司月销量的五分之一左右。根据最新的季度报告，尽管本季度的交付前景超出了分析师的预期，但其预计收入远低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;小鹏汽车的一个亮点是其与大众汽车长达一年的合作关系。这家德国汽车制造商的数百名员工目前在广州总部工作。他表示，双方副总裁级管理人员每周至少会面一次，并指出该公司“正在尽一切努力确保合作伙伴关系运作良好。”&lt;/p>;&lt;p>;合作如何受益的一个例子这家中国公司的关键在于管理复杂的供应链。在大众汽车的帮助下，小鹏汽车第二季度的毛利率从一年前的负3.9%攀升至14%。&lt;/p>;&lt;p>;小鹏汽车还认为，其在人工智能和先进辅助驾驶功能方面的专业知识将帮助其取得进展。进入欧洲。他说，这就是为什么它必须在那里建立一个大型数据中心，然后才能在该地区引入这些功能的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;在美国上市的小鹏汽车也在人工智能相关领域进行了大量投资。他表示，半导体将在“智能”汽车中发挥比电池更重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“每年销售 100 万辆人工智能汽车将是一个巨大的数字。”对于未来 10 年最终成为赢家的公司来说，先决条件是人类驾驶员在日常通勤中平均每天接触方向盘的次数可能少于一次。”何说。 “我们将从 2025 年开始看到公司推出此类产品，小鹏汽车就是其中之一。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jurors begin deliberations on fate of 7 Hong Kong defendants in bomb plot to kill police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276042/jurors-begin-deliberations-fate-7-hong-kong-defendants-bomb-plot-kill-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 10:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/38c41266-01ef-42af-b203-b39249cc0de2_510d12b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 10 月 5 日的反政府抗议活动。九-陪审团成员已退休，以决定七名被告的命运，这些被告涉嫌参与一起未遂的炸弹袭击谋杀警察阴谋。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院的九名陪审团已退休，以决定七名被告的命运，这些被告涉嫌参与2019年社会动乱期间未遂的炸弹袭击杀害警察阴谋.&lt;/p>;&lt;p>;法官朱迪安娜·惠灵周二向高等法院九名陪审员发出审议指示，要求他们开始决定这六名男子和一名女子是否参与阴谋安放两枚炸弹2019 年 12 月 8 日在湾仔举行。审议预计将持续一天多。&lt;/p>;&lt;p>;与“屠龙大队”及其合作团队有关的六名男子对一项指控表示不认罪。密谋爆炸指定物体。被告人为张俊富、张明宇、严文谦、李家田、黎俊邦及许湛荣。&lt;/p>;&lt;p>;第七被告人刘佩英否认串谋提供或收集财物实施恐怖行为的指控。&lt;/p>;&lt;p>;大队队长黄振强早前认罪并成为检方证人。他作证指控他的前队友，据称他们知道这一阴谋，并同意在策划者吴志雄计划引爆炸弹时参与拉动警察。&lt;/p>;&lt;p>;在审讯过程中，控方表示传唤另外两名被告出身的证人彭君豪和苏大卫告诉法庭，吴的团队拥有真枪和爆炸物，并安排一名狙击手用步枪射击警察。&lt;/p>;&lt;p>;陪审员自 4 月份审判开始以来，三名男性和六名女性从每天早上 8.45 开始出庭。他们担任陪审员每天可获得港币 995 元的津贴。&lt;/p>;&lt;p>;上周，法官告诉陪审员，他们应该收拾行李并准备过夜，因为他们不太可能在短时间内做出裁决。一天的时间，因为审判非常复杂，有数千件证据，其中包括 10 个包含从被告手机中检索到的大量 Telegram 聊天记录的数据包。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团被要求将三名控方证人的证据并列起来与聊天记录检查文本是否支持证词。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，判决可以是一致的，意味着所有陪审员都同意，也可以是多数，意味着除了一两个陪审员之外的所有陪审员都同意。为了让九名陪审团做出有效的裁决，他们必须达成一致或至少七人的多数。&lt;/p>;&lt;p>;如果陪审员无法在一天内达成裁决，他们必须在高等法院住宿过夜。在做出决定之前，他们不得与陪审员以外的任何人交谈。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团可以返回法庭寻求法官进一步的法律指示。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团过去十年中的许多备受瞩目的审判都需要几天时间才能得出结论。如果陪审员未能就裁决达成一致，法官可以解雇他们并任命新的陪审团。&lt;/p>;&lt;p>;法官可以行使自由裁量权，在一段时间内免除陪审员的陪审义务。必须参加可怕的谋杀案审判的陪审员可能会获得终身豁免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/27/3eb5eef7-f36a-441e-bc4b-0296ef285366_5a61aa7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在湾仔纵火路障2019年10月1日。摄影：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2014年，九人陪审团花了五天四夜的时间，裁定前政务司司长许思恩罪名成立经过131天的审判后，共收受贿赂和利诱共计1,960万港元。陪审员被告知，他们在未来五年内不会被传唤。&lt;/p>;&lt;p>;第二年，陪审员们在高等法院一起可怕的谋杀案审判中审理了一对老年夫妇的案件，这对夫妇被他们的儿子亨利杀害并肢解周海亮。&lt;/p>;&lt;p>;虽然九名陪审员只用了七个小时就认定周有罪，但法官考虑了听证会上的图文证据，并终身免除他们担任陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;在涉及多项指控的审判中，陪审团可能会对每项指控做出不同的裁决。如果陪审员未能就一项指控达成一致裁决，法官可以解雇他们并任命新的陪审团。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，高等法院容纳了由 9 名陪审员组成的陪审团，为期五天，包括被控 2016 年旺角骚乱罪名的支持独立活动人士梁天基在内的四名男子受审的四个晚上。&lt;/p>;&lt;p>;当时，有报道称，一些陪审员观看了视频一天晚上，这促使法官展开调查，并要求专家组提供书面答复，然后提醒他们应该交出所有电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;居民如果愿意，可以被要求担任陪审员。年龄在21岁至64岁之间，精神健全，无残疾。他们必须对诉讼程序所使用的语言有足够的了解。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang officials want to build ‘strategic barrier for geopolitical security’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275990/xinjiang-officials-want-build-strategic-barrier-geopolitical-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/906e0c62-933f-4dfa-8554-e0e8776ad70e_5d625bc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武装警察在新疆乌鲁木齐市大巴扎巡逻7月5日，是该市因种族骚乱引发的致命骚乱15周年。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，新疆当局誓言将稳定和安全作为首要任务，并将遥远的西部地区变成抵御地缘政治风险的“战略屏障”。&lt; /p>;&lt;p>;周六，中国执政的共产党新疆委员会在其年度全体会议结束时做出了这一承诺。该地区的党和政府高级官员出席了会议。&lt;/p>;&lt;p >;根据自治区党委机关报《新疆日报》发表的声明，“（我们应该）把社会稳定放在第一位，完善维护国家安全的体制机制。”&lt;/p>;&lt;p>;声明称新疆还应完善“反恐维稳的法律和工作流程”，以及边境的公共安全和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;新疆维吾尔自治区与阿富汗、哈萨克斯坦、塔吉克斯坦和阿富汗等国家接壤。吉尔吉斯斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;中国被指控在新疆侵犯人权，其中包括至少 100 万维吾尔族和其他穆斯林少数民族被关押在大规模拘留营中。北京否认了这些说法，称这些中心是为了“职业培训”，其在该地区的政策旨在打击恐怖主义和极端主义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六的声明中，该委员会还表示，将更好地支持军队现代化，完善打击外国干涉新疆的机制，将该地区建设成为中国“维护国家地缘政治安全的战略屏障”。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁增强各族群众的认同感和共同体意识，要加大中华民族“共同体”思想的宣传教育研究阐释力度。&lt;/p>;&lt;p>;党的自治区委员会完善宗教事务管理法律体系。&lt;/p>;&lt;p>;在地区发展方面，加快油气勘探开发，加大煤炭清洁高效利用力度，发展绿色环保。 &lt;/p>;&lt;p>;会议还要求自治区加快自贸试验区和中亚互联互通项目建设。&lt;/p>;&lt;p>;此外该声明呼应了负责监督中国安全和执法的中央政法委员会主任尹白上周防止和抵制“颜色革命”的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;尹告诉国家新华社表示，“维护政治安全”和加强国家安全将是该委员会的首要任务。他还强调需要努力反恐、维护稳定并“打击分裂主义和渗透”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国与美国的竞争不断升级，北京正在越来越关注国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会（一次重要的党内会议）后，7 月份发布的一份政策文件的整个部分都致力于“现代化”国家安全，领导层将其视为“关键”据《新疆日报》报道，周六，自治区委员会还批准了对新疆前安全保卫局副局长马国强开除党籍的决定。 51岁的马云去年8月因腐败接受调查。他主要在新疆阿克苏地区工作，该地区近年来已有十几名官员因腐败受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，窦万贵——马云在阿克苏的前老板、新疆政协副主席——还因涉嫌贪污被立案调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea powder keg: trio of China-Philippines clashes in 5 days stokes alarm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276034/south-china-sea-powder-keg-trio-china-philippines-clashes-5-days-stokes-alarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/9c5ccfa3-6fd9-40b5-a87e-fa9ad78ae3f4_8fd70a16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在补给期间，从一艘菲律宾船只上看到一艘中国海警船周一前往南海萨比纳浅滩执行任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在发生一系列涉及中国船只和飞机针对菲律宾船只的事件引发人们对北京在南海“破坏地区和平稳定的挑衅行为”后，菲律宾谴责北京的行为。最近的事件发生在周一，马尼拉称 40 艘中国船只，包括六艘海岸警卫队船只和三艘海军舰艇，阻止了两艘菲律宾海岸警卫队巡逻艇完成“合法的人道主义行动” .&lt;/p>;&lt;p>;这些船只当时正在向在萨宾娜浅滩巡逻的菲律宾海岸警卫队船只运送物资，包括庆祝国家英雄日的冰淇淋。但海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉表示，中国“过度使用武力”使他们无法执行例行任务。&lt;/p>;&lt;p>;这是五天内第三次此类对抗。周日，菲律宾官员报告说，至少八艘中国海警船只蜂拥而至并拦截了一艘菲律宾渔业执法船“BRP Datu Sanday”，当时该船正从半月浅滩驶向萨宾娜浅滩，为菲律宾渔民提供食物和燃料。&lt;/p >;&lt;p>;中国船只用水炮轰击这艘小型巡逻艇，使其发动机瘫痪，据报道还对它进行了撞击——船上的记者通过视频捕捉到了这一侵略行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，马尼拉西菲律宾海国家工作组称中国的行动“不专业、侵略性和非法”，断然拒绝北京关于菲律宾人员落海并被中国海警救起的说法，称其“完全没有根据”和“ &lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾从未激怒中华人民共和国，而中华人民共和国却依赖蓄意的国际骚扰和恐吓，”工作组表示。早些时候，国家海事委员会敦促中国停止一切挑衅行为，并在周日强调，有争议的浅滩完全位于菲律宾的专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;多位大使也发表了对社会的谴责。媒体。玛丽凯·卡尔森大使代表马尼拉的条约盟友美国发言，确认“美国坚定地与菲律宾站在一起，谴责中华人民共和国向在黄岩岛和渚碧礁附近合法飞行的菲律宾飞机发射照明弹”。欧盟驻菲律宾大使吕克·贝隆 (Luc Veron) 称中国船只的“危险举动”“令人不安”，而日本驻马尼拉特使表示，东京“反对任何加剧紧张局势并危及船员生命的行为”。&lt;/p >;&lt;p>;总部位于菲律宾的非政府组织 Atin Ito（这是我们的）联盟谴责对 BRP Datu Sanday 的袭击是“卑鄙的”，并表示“中国公然无视国际法的行为令人震惊”。&lt;/p>;&lt; p>;最近有报道称，周五有报道称，中国占领的渚碧礁向渔业和水生资源局 (BFAR) 使用的菲律宾政府飞机发射照明弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/30c12ccc-1905-4a32-a6e9-7c07251c7d46_3d647129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 19 日，一架中国空军战斗机在南海黄岩岛附近的一架菲律宾 BFAR 飞机附近部署照明弹。照片：菲律宾海岸警卫队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾特遣部队在一份声明中表示，一架中国战斗机于8月19日多次向BFAR飞机发射照明弹，以“危险近距离”机动接近15米“危及机上人员的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;它强调中国飞机“没有被激怒”，明确谴责北京为这一行动辩护的任何企图，并呼吁中国“立即停止所有威胁在该国领土和专属经济区内从事合法和正常活动的菲律宾船只和飞机安全的挑衅和危险行动。&lt;/p>;&lt;p>;这不是一个孤立事件。据报道，8 月 8 日，两架中国空军飞机还在黄岩岛上空巡逻的一架菲律宾军用飞机附近投掷了照明弹，中国已封锁黄岩岛以阻止菲律宾渔民进入该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“中国从渚碧礁发射照明弹的目的是为了斯坦福大学海光项目主任、该地区专家、退役美国空军上校雷蒙德·鲍威尔表示：“警告菲律宾飞机远离其军事基地。”&lt;/p>;&lt;p>;他对黄岩岛事件表示特别关注，将其描述为“空中拦截”，“照明弹距离菲律宾飞机更近”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/27/36e9f696-7e36-40da-a8f2-45e133729604_b13b623f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国防部长吉尔伯托·特奥多罗已表示菲律宾必须“习惯中国的此类行为”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部长吉尔伯托·特奥多罗周一承认，需要“准备好预见、习惯中国的此类行为”，尽管他也承认政府一再谴责他们“非法”，但无济于事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经多次说过这是非法的，但他们不在乎，”他告诉记者，但没有详细说明什么除了提出外交抗议之外，政府还会做些什么。&lt;/p>;&lt;p>;他还拒绝猜测什么情况会触发美国根据 1951 年共同防御条约的条款提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;“那就是本末倒置，”他说。 “让我们阻止武装袭击。这是更重要的事情。这就是我专注于做的事情……让我们变得足够强大，这样就不会发生这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;观察家对中国的潜在动机进行了更清晰的分析。前最高法院助理法官和海事权利倡导者安东尼奥·卡皮奥(Antonio Carpio)告诉《亚洲周刊》，北京的行动是执行其广泛领土主张的一致努力的一部分，这些领土主张由有争议的“十段线”划定，涵盖了大部分领土。南海。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正在实施十段线，十段线以内的所有海域和资源都将构成中国的国家领土，”他说。卡皮奥认为，中国从渚碧礁等人工军事前哨发射照明弹“违反了中国和东盟成员国承诺遵守的 2002 年《行为宣言》”。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促菲律宾采取进一步的法律行动，建议就最近的冲突提起“第二次仲裁以追回损失” — — 指的是海牙常设仲裁法院 2016 年做出的具有里程碑意义的裁决，该裁决驳回了中国在南海的全面主张。 &lt;/p>;&lt;p>;北京坚决拒绝承认这一决定，使菲律宾执行该决定的选择有限。&lt;/p>;&lt;p>;随着口水战和危险的军事演习的继续，有效威慑和军事演习的必要性预防冲突从未如此紧迫。但随着中国日益增强的地区影响力和菲律宾的军事劣势，前进的道路仍然充满不确定性和误判的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charli XCX’s Kamala Harris ‘brat’ post on X not meant as political, but she’s embracing it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3276032/charli-xcxs-kamala-harris-brat-post-x-not-meant-political-shes-embracing-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 10:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/d7ae4550-0843-4745-9fcb-174d85503914_32198a08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;决赛期间一名支持者戴着“Kamala IS brat”帽子2024 年民主党全国代表大会在芝加哥举行的当晚。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;流行歌星 Charli XCX 对美国副总统卡玛拉·哈里斯的总统竞选活动的影响是不可否认的——即使这位英国歌手说这是无意的。&lt;/p>;&lt;p>; “ Vroom Vroom”和“ Guess” Singer分享了她对她的病毒式专辑和粘液绿色美学如何成为Harris社交媒体策略的基石的想法，她在最近的一次采访中澄清了她并不认为自己是“政治艺术家” 。在我的生活中，我的艺术源于我的艺术。我所说的、穿着的、思考的、享受的一切——这一切都回到了我的艺术中。政治不会养活我的艺术。包括X（以前是Twitter）和Tiktok。 /64e93849-66f4-498c-96d1-aee32318e668_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Vice-President Kamala Harris greets delegates during the Democratic National Convention in Chicago.哈里斯总统竞选迅速接受了布拉特及其美学。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数周，充满活力的专辑启发了病毒舞，看似无尽的模因和许多其他在线内容。然后，在7月下旬，“小子”意外地成为了政治谈话的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;在美国总统乔·拜登（Joe Biden）退出总统竞选后的几个小时，并表达了他对副总统夏利·XCX（Charlotte Aitchison）的支持）发表在X上：“ Kamala是小子”。&lt;/p>; &lt;p>;跳上专辑的受欢迎程度和在线普遍性，Harris总统竞选迅速接受，分享模因并在X上重新品牌@kamalahq帐户，以模仿命中专辑的封面。 。 -174D85503914_2989488F.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个支持者在专辑的史莱姆绿色中，在专辑中戴上“ kamala is brat”帽子民主党全国代表大会。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在几周内，“小子”及其与哈里斯竞选活动的努力，呼吁年轻选民主导头条新闻，并成为网络上的热门话题，包括美国新闻在内CNN。&lt;/p>; &lt;p>;这位32岁的歌手告诉《纽约》杂志，她不打算在X上帖子成为哈里斯的认可，而是“积极而轻松的事情”。她还说，她已经在这个选举周期中接受了自己的角色。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Critics blast Seoul’s ‘submissive’ Tokyo ties as Kishida seeks Yoon talks before exit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275978/critics-blast-seouls-submissive-tokyo-ties-kishida-seeks-yoon-talks-exit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/FABC7CB4-882D-4903-8DE4-CA0014719200_F954CDC5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;去年在立陶宛。照片：据报道，Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Fumio Kishida正在计划与韩国总统Yoon Suk-Yeol在首尔举行会谈的计划，然后日本总理将权力移交给他的继任者。分析人士说，计划中的会议还旨在加强两国与美国的三方联盟。&lt;/p>; &lt;p>;但是，韩国的主要反对党似乎决心破坏从这样的峰会上取得积极结果的机会。周一，民主党（DPK）指责元对日本采取“顺从”的外交立场，批评他涉嫌任命亲日官员，并命令从首尔的地铁站中取出Dokdo群岛的模型。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这两个小岛，也称为Liancourt Rocks，由韩国控制，但由日本声称为Takeshima。 Yonhap News引用了DPK的议会领导人Park Chan-dae的Yoon，Yonhap News的话说。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”另一个是Dokdo正在消失，几乎不能被视为巧合。日本的Kyodo News还报道了在计划在9月27日举行的一名新任自由民主党的新领导人计划之前举行的峰会的前景，后者随后担任总理职位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/26/03edd977-90a0a0a0a0a0a0a0a0a0a-4f27-a3c3-a3c3-e4c3-e4c3-e4c8e4c8efb08efb085e9_ca45e9_ca45ce6d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;韩国海岸的两个胰岛被称为dokdo，或日本的takeshima。照片：东京国际基督教大学的国际关系教授斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）表示，两位领导人的目标是“尽可能多地使大卫营的成果制度化2023年8月的协定，并确保日本，韩国和美国之间的三边协议可以忍受超出基希达和元的任期。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年3月Yoon当选以来，两国都取得了重大进展在改善他们历史上充实的双边关系时，避开了数十年的敌意，这主要源于日本在1910年至1945年之间对朝鲜半岛的残酷占领。&lt;/p>; &lt;p>;问题，例如“舒适女性”  - 韩国妇女，被迫在日本上工作军事妓院 - 强迫劳动继续在韩国产生怨恨。但是纳吉（Nagy）指出，近年来两国之间的关系更加前瞻。元对日本和美国的职位太多了。”他在本周在亚洲说。但是，纳吉（Nagy）认为，元（Yoon）仍然“在心态上非常坚定”。他说。 “反对派将使用它，并会有抑郁，但是Yoon知道他只有一个任期，他正在用它来巩固和制度化国家利益。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/26/96bad57d-91ed-4fcc-b363-ccbfd3a543a543a543ae2_543e2_551aaaaaaaaaaaaa apt “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在去年的一次联合新闻发布会上与基希达（Kishida）握手时，看上去。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;并非所有分析师都对最终的基希达（Kishida Yoon）会议的前景感到乐观。东京大学国际关系助理教授日向山口亮 (Ryo Hinata-Yamaguchi) 表示，由于韩国对该计划的批评以及日本政府明显不愿意&lt;/p>; &lt;p>; hinata-yamaguchi官方评论&lt;/p>; &lt;p>;建议东京重申双边和三边协议正在进行中是有益的，即使在基希达（Kishida）离开之后，朝着这些目标迈出的步骤也将继续&lt;/p>; &lt;p>;为“韩国可能有点担心下一任日本总理将要成为谁，这将为基希田想要连续性提供更多的保证，”他说，”他说。 。鉴于他的领导层剩下的时间有限，在政治上输掉了，可能希望这次会议能够巩固他的遗产。他说，但是韩国反对党的抵制是可以预期的。和半导体。他警告。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[To restore consumer confidence, China must save the property sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3275640/restore-consumer-confidence-china-must-save-property-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/c4906b86-9d26-4a85-ad7c-92fbc89999999c_71a2b51f.jpg“ P>;自去年中旬以来，很明显，中国经济面临两个主要风险。首先是通缩预期将抑制私人支出和投资。在通信环境中，家庭不太可能在借贷资助的物品上花费，而企业削减了招聘和投资预期工资和其他成本下降的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;这使信贷需求保持较弱，而贷方降低利息。利率在增加国内需求方面的有效性较低。第二个主要风险是，房地产价格将继续下降，破坏消费者的信心和支出。&lt;/p>; &lt;p>; 7月的经济数据表明，这两种风险已经实现，表明经济的增长势头可能会步履蹒跚。 &lt;/p>; &lt;p>;首先是三个指标特别令人担忧。这是在今年第二季度已经放缓至4.7％之后。&lt;/p>; &lt;p>;第二，一年中前七个月的私人投资占零增长 - 表明缺乏投资者的信心。与一年前相比，7月工业产出增长了5.1％，固定资产投资增长了3.6％，但这些增长量低于预期，也低于今年上半年。&lt;/p>; &lt;p。 >;第三，虽然消费者价格略有上涨，但生产商的价格仍然牢固地位于通缩领土上，并且自2022年10月以来一直处于。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/23/39e3ac58-58-58-58db-4789-a8d1-bf7a2b6061b6061bd_c7092b25.jpg jpg“ alt =”在8月9日在北京的一家超市进行审查。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着未来几个月中大部分地区的增长出口以驱动恢复。相反，要实现2024年5%左右的增长目标，必须依靠内需。这表明，旨在在短期内提高家庭消费的财政刺激，以及对Hukou家庭注册系统的改革，并改善社会保障，以减少储蓄和增加消费量。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;至于财产债务危机，中国当局应从2009年全球金融危机最高的美国陷入困境的资产救济计划（TARP）中夺走一片叶子。该计划是美国国库的工具向全身重要的金融机构注入4264亿美元，以换取优先股。财政部最终在处置这些股票时最终收回了4417亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; tarp不仅将接受股票注入股权的银行注资，还恢复了对金融体系的信心，并为更广泛的经济复苏奠定了基础。到2010年，美国经济再次在健康的片段中增长。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，中国的财产债务危机没有减弱的迹象。与一年前的房地产投资在7月份下降了10.2％，因为上半年下降了10.1％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/d89c30ac-4878-45c0-a805-ff99b99b94ec82d_79c79c7d242.jpg， ;“>;一名建筑工人于7月17日走过北京郊区的一个正在建设的住房项目。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 5月启动的财产救援计划也产生了令人失望的结果。中国人民银行的最新数据显示，该计划的商业银行仅借出了247亿元人民币（34.7亿美元），远远低于有针对性的5000亿元人民币的信贷，以支持地方政府购买未售出的财产。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国救援计划不起作用并不奇怪。首先，相对于问题的规模而言，救助资金的规模太小。高盛（Goldman Sachs）估计，政府需要花费7.7万元人民币，以市场价格一半购买住房库存。&lt;/p>; &lt;p>;第二，该计划的设计也存在缺陷。 3000亿元的基金只提供了60%的贷款；商业银行仍须缴纳40%。如果贷款变成坏账，银行仍将承担相当大一部分损失。这解释了银行的沉默。&lt;/p>; &lt;p>;第三，大多数地方政府都大大欠债。在房地产价格下跌的环境中购买住房单位的信贷要求不大。它不用于购买陷入困境的资产，而是将权益注入陷入困境的金融机构。中国当局的教训是，他们不应浪费数十亿美元购买未售出的房地产，而应将资本注入系统上重要的机构。&lt;/p>; &lt;p>;在中国诸如TARP之类的一种论点昂贵的。美国财政部用政府债务为问题资产救助计划提供资金。由于今天的利率低于中国的利率，北京有责任在中国陷入困境的房地产公司，地方政府企业和其他系统重要的实体中借入和注入资本。&lt;/p>; &lt;p>;中国的持久性未能结束财产低迷不仅伤害了与房地产行业直接相关的经济部分，而且还阻碍了更广泛的经济复苏。由于房地产约占中国家庭财富的 60%，中国的消费支出尤其受到抑制。没有房地产价格稳定，很难想象经济很快就会恢复。&lt;/p>; &lt;p>;中国当局别无选择，只能考虑篷布解决方案，即使它不受欢迎。 TARP 的理由是“为了拯救大街，我们必须拯救华尔街”。在中国，越来越清楚的是，“要拯救普通的人们，我们必须拯救房地产部门”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s PLA air and ground forces start live-fire drill near Myanmar border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276031/chinas-pla-air-and-ground-forces-start-live-fire-drill-near-myanmar-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 09:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/27/c1ed7fcb-cf79-4b1e-853e-F78198E6E4C5_E3DC108E.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>;人们的解放军队在中国的一项练习中拍摄。照片：微博/南部剧院司令部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国人民解放军于周二开始了为期三天的现场演习，涉及该国与缅甸边界的中国边界的地面和空军。 &lt;/p>; &lt;p>;该演习旨在测试侦察，预警，区域控制和火力能力，根据PLA南方剧院司令部发言人Tian Junli上校的一份声明，其正式的微信帐户。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这些单位始终准备应对任何突然的情况，确保保护国家主权，边境稳定以及人们的生命和财产的安全。” &lt;/p >; &lt;p>; PLA和中国西南部的云南政府周一宣布了直到周四的现场直播演习，该练习与缅甸的边界有2,000公里（1,240英里）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;练习是在缅甸内部的多个战线上的战斗中不断升级，在7月底，军事政府在此延长了紧急状态六个月，试图维持其对权力的控制。&lt;/p>; &lt;p>;区域包括鲁里市，靠近穆尔镇的霍尤和徘徊的乡镇，附近的Zhenkang县，以及Mengding Township附近的Gengma Dai和Wa的自治县。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Most frugal woman’ in Japan spends US$1.40 a day, saves enough to buy 3 houses by 34]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3275857/most-frugal-woman-japan-spends-us140-day-saves-enough-buy-3-houses-34?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/153389F4-3649-4AEB-9CFD-D49B4D621A4E_9D3DA9DB.JPG“每天只花1.4美元花费1.4美元，并设法节省足够的钱来购买三座房屋。图片：SCMP复合/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位节俭，喜欢动物的日本妇女在不到15年的时间内购买三座房屋后，被称为“该国最节俭的女孩” ，并实现她的梦想。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，现年37岁的萨基·塔莫加米（Saki Tamogami）出现在日本电视节目中，快乐！关于年轻女性的bomby女孩，她们通过努力和毅力改变了生活。&lt;/p>; &lt;p>;该节目详细介绍了极为经济的生活方式，使她能够节省很多钱，表明她只花了200日元（1.40美元） &lt;/p>; &lt;p>; 19岁的塔莫加米（Tamogami省钱，很高兴观看她的储蓄增长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08 /26/BB9F1CB1-F2D2-4740-8581-C5EE34BEE7BF_E3D8768C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; saki tamogami froflugandy from froflugally，每一个都可以从锅里吃，天。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大学毕业后，她曾在房地产经纪人工作，并小心的薪水。&lt;/p>; &lt;p>;为了最大程度地降低成本，她煮了所有的饭菜在家里，通常坚持使用烤面包，乌冬面和打折的萝卜，每餐不超过50日元。&lt;/p>; &lt;p>;有时，她会添加一些品种用大米的鲑鱼和食物每天不超过200日元。&lt;/p>; &lt;p>;明显地，她没有买碗，而是直接从锅里吃东西来省钱。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多人来说多年来，她坚持自己的座右铭：“永远不要买任何折扣的东西。” &lt;/p>; &lt;p>;从19岁起，她就停止购买新衣服，而是依靠亲戚的手工艺，而她的家具是从垃圾中拯救出来。&lt;/p>; &lt;p>;她从未染过或渗透的头发处于良好状态，以至于她可以以3,100日元（21美元）的长期出售它，这长久了，付出了一半的生活费用一个月。&lt;/p>; &lt;p>;通过勤奋的储蓄，她在东京以北的关东地区的西塔玛买了自己的第一所房子，以1000万日元（68，000美元）的年龄为27岁。&lt;/p>; &lt; P>;她使用租金收入来支付抵押贷款，这使她能够在两年后在1800万日元购买第二宫。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，她成功地实现了拥有第三所房子的目标，她的3700万日元。&lt;/p>; &lt;p>;塔莫加米说，她过着这种节俭生活的动机，源于她在小时候收养一只猫后渴望营救流浪猫的渴望，这是她在低时代感到安慰的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;她意识到自己的梦想，并在第三宫的底楼打开了一个叫Cafe Yuunagi Cafe Yuunagi的猫咖啡馆，为许多流浪提供了庇护所和支持。&lt;/p>; &lt;p>;咖啡馆吸引了猫爱好者及其收入有助于为更多动物提供护理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/26/ C9D7FC89-9DD5-43EC-BABF-577D2DE00693_8A91AF20.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tamogami也能够意识到自己打开猫庇护所的梦想。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管她的财务自由，但Tamogami仍在稀少生活，并计划利用租金和薪水的收入来进一步扩大她的财产投资组合。&lt;/p >; &lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上重新发布，在网民中引起了广泛的讨论。 ，”一个人写道。&lt;/p>; &lt;p>;“ 1970年代出生的许多人在中国也有类似的生活方式。看来购买房屋已经成为他们的成瘾。我很佩服她的自律。坚持目标数十年是不小的成就。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>