<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Defector’s testimony offers ‘sickening’ glimpse of North Korea’s violent purges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270627/defectors-sickening-testimony-offers-glimpse-north-koreas-violent-purges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/c79cb7b5-bd1b-4aeb-81d6-2bde183d022f_d53aceef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜国旗。受平壤委托阻止古巴与首尔建立外交关系的前高级外交官李日奎于 11 月叛逃。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前朝鲜外交官对他在金正恩政权统治下的经历发表了令人震惊的言论，其中包括对一名同事在被指控为美国从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月从古巴逃往韩国的高级叛逃者李日奎 (Ri Il-kyu) 让人们对金氏政权的残暴行为有了令人毛骨悚然的一瞥。&lt;/p>;&lt; p>;在接受韩国《朝鲜报》采访时，这位 52 岁的男子描述了 2019 年 2 月枪决队处决负责美国事务的前外交部副部长韩成烈 (Han Song-ryol) 的情况。&lt;/p>;&lt;p >; 据李说，外交部高级官员被迫在平壤附近的抗江军事学院目睹了韩国瑜的暴力死亡。 “场面太令人作呕，以至于那些看到行刑的人好几天都无法进食，”Ri 说，并补充说，他当时缺席，因为他正准备搬到哈瓦那。&lt;/p>;&lt;p>;但接受 This 采访的一位分析师《亚洲周刊》警告称，对于叛逃者的此类说法应持“保留态度”，因为他们很容易夸大其说法，以提高其作为线人的价值。&lt;/p>;&lt;p>;Ri 还声称，在 2019 年底，一名前任外交部长因腐败而与家人一起被送进集中营。&lt;/p>;&lt;p>;韩是美国事务专家，曾担任朝鲜外务省美洲司司长和副司长驻联合国副大使。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/ 8a5d025e-f91f-4731-a857-a77d4029b7c5_4346e2a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜国旗在附近基宗洞村一座 160 米高的塔顶飘扬位于朝韩之间非军事区的板门店休战村。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还代表朝鲜参加了 2005 年的六方核会谈。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年未经证实的当地报道称韩已被流放到朝鲜最北部的咸镜北道的一个偏远矿井进行重新洗脑。&lt;/p>;&lt;p>;叛逃者李在哈瓦那总共待了九年，分两段时间，平壤的任务是阻止古巴与首尔建立外交关系。然而，这些努力最终失败了，朝鲜的传统盟友古巴在 2 月份与韩国建立了关系。&lt;/p>;&lt;p>;李于 11 月份带着妻子和孩子逃到了韩国。&lt;/p>;&lt; p>;朝鲜研究大学政治学教授杨武镇表示，脱北者提供的大多数言论都是二手的或道听途说，“几乎无法独立证实”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们最好对他们的言论持保留态度，因为他们很容易夸大他们所看到或听到的内容，以提高其作为信息来源的价值，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>; “他们在这里获得的金钱奖励的大小取决于他们的信息在韩国当局眼中的价值。”&lt;/p>;&lt;p>;自由朝鲜电台负责人、前叛逃者金成民，表示，每位脱北者都会获得一次性 900 万韩元（6,500 美元）的安置方案、一套适度的廉租公寓以及每月约 100 万韩元的津贴——与任何生活在贫困线以下的韩国人相同。&lt;/p >;&lt;p>;但是，他说，除了标准福利之外，知名叛逃者还可以获得金额不详的额外现金奖励，以及在政府机构找到工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/01ecc571-c692-4e29-ace7-c227bbc8470d_48cfd6b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵沿着韩国坡州靠近朝鲜边境的铁丝网巡逻。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，韩国总统尹锡烈在向约 200 名脱北者发表讲话时表示，政府将“大幅”增加向朝鲜脱北者提供的安置资金。 &lt;/p>;&lt;p>;“解决朝鲜人权问题是朝鲜半岛和平与统一的重要基础，接纳脱北者是实现这一目标的第一步”，他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但李勇浩的爆炸性指控不太可能有助于改善朝韩两国之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士此前告诉《亚洲周刊》，朝鲜已经放弃了过去追求统一的“统一战线”战略，现在对韩国渗透到其社会的文化影响深感担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管受到严厉的惩罚，韩流[韩国流行文化]并没有放缓，”Ri 表示。 “金正恩夺走了人民统一的希望。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China battens down the hatches for blustery trade winds as odds of Trump victory rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270667/china-battens-down-hatches-blustery-trade-winds-odds-trump-victory-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/a713a0f6-55a8-4266-bd93-29b1ac9ec7aa_b3c4df32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着唐纳德·特朗普的选举前景日益改善，中国正在做好准备应对全球贸易最坏的情况。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，如果美国前总统唐纳德·特朗普重返白宫，中国已做好充分准备，应对关税海啸，因为中国政府和私营部门可能会遭遇关税海啸。中国现代国际关系研究院（CICIR）研究员陈凤英表示，“另一场贸易战似乎不可避免。”给该国国家安全部。&lt;/p>;&lt;p>;今年总统选举的共和党候选人特朗普周六在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上耳朵中弹——这次袭击似乎扭转了局势尽管该事件的最终影响还有待观察，但短期内他的支持还是有的。&lt;/p>;&lt;p>;2018年和2019年，他的政府对价值数千亿美元的中国商品征收高达25%的关税。在今年的竞选期间，他已经发出了更严厉的威胁，包括对所有中国进口商品征收超过 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“看来我们已经在逐步适应，”陈说。 “我们一直在通过供应链迁移来消化关税——没有其他办法。”&lt;/p>;&lt;p>;在经历了2018年第一波关税带来的一些最初的恐慌之后，中国一直在通过利用新兴市场来重组其全球贸易格局。 &lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，中国有着完全不同的心态，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库亚洲首席经济学家尼克·马罗表示，特朗普征收更高关税的途径之一是取消中国与美国的永久正常贸易关系地位。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的策略是[马罗说：“他的第一个任期]在很大程度上涉及他测试自己的权力和办公室的极限，同时试验他能在多大程度上冲击美中贸易和外交关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“第二个任期特朗普担任总统更加可怕，因为他将更好地了解自己能做什么、不能做什么——具体来说，他需要做什么来绕过这些限制以实现他想要的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，特朗​​普选择俄亥俄州参议员万斯（JD Vance）——一位直言不讳的对华鹰派——作为他的副总统候选人。在入选福克斯新闻后的首次采访中，万斯将中国称为对美国的“最大威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;但无论其在竞选期间有何用处，对中国商品征收如此高关税的可行性尚不确定分析师表示，因为这可能会引发本已居高不下的通胀率再次飙升，给消费者带来沉重负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“许多美国制造商不具备全球竞争力，并且依赖于关键的中间投入和资本货物来自国外，包括中国。”马罗说。&lt;/p>;&lt;p>;这些货物缺乏直接替代品，至少会带来生产者价格上涨的风险，他说，补充说，即使未来几年价格下降，它们也可能会达到高于关税前平均水平的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对所有中国产品征收 60% 的关税，这意味着“美中关系完全脱钩”，中国社科院美国问题研究员卢翔表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当关税还有谈判空间时，中国仍然会关心”关于双边关系。但如果贸易关系完全破裂，相互依存为零，中国就不会再关心美国，这也将是（对特朗普来说）最不稳定的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普有务实的一面鲁说，共和党采取的更强硬立场 — — 许多人呼吁完全脱钩 — — 更难改变。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，特朗普当选后有可能宣布加征60%的关税，但这样的立场更有可能被用来在与北京的进一步谈判中占据有利地位。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普新任总统下，两国可能会在能源（中国是主要进口国，美国是多产出口国）以及美国国债（中国是美国国债）等领域找到妥协的空间。丁说，从短期来看，如果特朗普获胜，中国出口行业可能会得到提振，因为美国进口商可以在关税生效前提前发货并积累库存。 &lt;/p>;&lt;p>;“这也意味着目前产业链迁出中国的趋势将会持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;但与乔·拜登政府采取的做法相反——投资环节受到大幅限制——特朗普表示支持中国企业在美国建厂并雇用当地工人。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会将这些企业的对外投资方向从东南亚等地区转移出去丁说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多中国制造商都认为贸易战将再次爆发。他们向海外转移产能的努力仍在继续，甚至正在加速。”丁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于中国来说，从政策角度来看，不能只增加更多的产能，而没有国内产能。”需求，”他补充道。 “[它将被迫通过提振国内消费来重新平衡经济。”&lt;/p>;&lt;p>;随着保护主义政策 — — 特别是围绕敏感技术 — — 已成为美国两党的共识，即使特朗普没有连任，美国的未来美中关系不太可能很快出现好转。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府在维持特朗普对中国进口商品征收关税的同时，5 月份对一系列商品征收了更多关税，并通过其政策加强了对技术贸易的限制。两位候选人中，CICIR的陈表示，特朗普可能会更大声，提出更全面的措施，但拜登更安静、更精确。&lt;/p>;&lt; p>;“有时候，不叫的狗咬得更厉害，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s continued opening up sets country on path to better future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270510/how-chinas-continued-opening-sets-country-path-better-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/faf6f6e2-be0d-41a1-a344-a9b8831bb99d_d6e44e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 1978年十一届三中全会上，中国领导人邓小平号召共产党干部“解放思想，运用头脑，实事求是”。他很快将接管一个刚刚摆脱意识形态极端主义和肆无忌惮的群众动员引发的灾难性剧变的国家。&lt;/p>;&lt;p>;当时，世界上很少有人能预见到中国将经历的巨大变革。在对国民经济部分进行战略性私有化、增强政府透明度和问责制以及追求中国融入全球经济的过程中，邓小平及其同事摆脱了之前对宏大叙事的迷恋，使中国走上了实用主义推动的现代化轨道。&lt; /p>;&lt;p>;近50年过去了，中国面临着一个截然不同的世界。它已经超越许多国家成为世界第二大经济体。全球南方正在崛起，尽管不均衡且存在明显的内部差异。供应链越来越多地被分解和重组，金融和贸易流动沿着地缘政治和区域集团的路线重新调整。&lt;/p>;&lt;p>;然而，过去和现在也有相似之处。历史学家尼尔·弗格森等一些观察家认为，当今时代是第二次冷战时期。备受推崇的冷战后双赢全球化和自由贸易思潮似乎已经让位于一种粗鲁的觉醒：大国之间激烈的战略竞争将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;随着三中全会的召开本周，中国必须认识到其成功的根本秘诀没有改变。保持开放并为自下而上的实验让路仍然是其经济成功不可或缺的要素，特别是当它寻求进行急需的转型，成为一个拥有强大、富裕的中产阶级的基于知识的先进制造强国时。&lt;/p >;&lt;p>;首先，中国必须赋予企业家权力，以填补紧迫的空白，提高私营和国有企业的实验竞​​争力。经济学家金克宇指出，需求赤字和对私营部门信心的丧失是中国疫情后复苏的障碍。研究人员观察到，地方政府债务通过选择性地施加资金约束，排挤了民间投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为就业和增长的支柱，私营企业特别是中小企业– 在传播和利用创新为社会创造更大价值方面发挥重要作用。然而，在 2023 年前 11 个月，私营部门的固定资产投资收缩了 0.5%，而国有部门的固定资产投资则增长了 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;总统等近期信号和措施习近平与著名自由派经济学家和商界领袖的会面受到热烈欢迎。此外，国家发展和改革委员会的报告主张加大对民营企业融资和上市的支持，同时告诫“选择性”执法。&lt;/p>;&lt;p>;但是，还需要更多努力。中国必须提高政策制定过程以及与私营企业沟通的一致性、确定性和清晰度，并加强对草根创业和民间主导的研究和创新的法律保护。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持至关重要为了克服太阳能电池板、电动汽车和锂电池等战略性行业的间接成本，北京现在应该促进成熟企业之间的竞争，并鼓励与外国合作伙伴建立合资企业，而不是采取进一步的补贴。这些资源最好部署在其他地方，例如开展农业和老年技术研究，这有助于中国的粮食安全和人口老龄化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/6882a910-b82c-4e76-a762-1e403ab06d20_1ba9f377.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;4月9日，中国北部内蒙古自治区的农民正在播种玉米种子。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二，北京必须不断向外国人开放国家，无论他们是游客、学生或熟练工人。政治学家、香港中文大学深圳分校教授郑永年呼吁中国单方面向世界其他地区开放。&lt;/p>;&lt;p>;最近有迹象表明，中国领导层正在对此做出回应。外国企业的需求和利益。其中包括放宽内地对香港非中国籍永久居民的签证限制，以及将澳大利亚和新西兰纳入李强总理上个月访问大洋洲期间宣布的单边免签国家名单。&lt;/展望未来，北京应加快扩大免签国家名单，同时将内地自动入境签证扩大到部分在香港就读的国际学生群体。这将增强香港作为内地与世界之间的缓冲区的作用。&lt;/p>;&lt;p>;必须更多地关注在中国经营的外国公司所遇到的担忧和困难，例如与法律相关的行政障碍。注册、商业纠纷和安全法​​的不透明。需要采取强有力的行动来恢复外国投资者的信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后，实验和开放需要对外部世界的准确、深入的了解。 Covid-19大流行对中国与世界各国之间的人文交流造成了严重打击。&lt;/p>;&lt;p>;中国决不能放弃与相关专家、团体和各方进行建设性对话和良性辩论。不一定总是意见一致。与消息灵通、善意的对话者进行闭门讨论，即使很重要，也应该更频繁地进行，并涵盖更广泛的问题和地点。&lt;/p>;&lt;p>;忠诚的建议可能会刺耳。积极的故事讲述和热情洋溢的赞扬当然是受欢迎的，但只有通过知情、参与和公正地回应批评，中国才能向全世界展示它的真实面目：一个负责任的大国，可以与其他国家进行建设性合作，推动世界经济的发展。全世界的核心利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla’s biggest fan Cathie Wood predicts the stock to soar 10-fold as robotaxis take off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3270725/teslas-biggest-fan-cathie-wood-predicts-stock-soar-10-fold-robotaxis-take?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/39655f05-5565-4c54-96b5-26ae71567c19_3797d339.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ark Investment Management 首席执行官 Cathie Wood 在接受 CNBC 采访时发表讲话2023 年 2 月 27 日，纽约证券交易所 (NYSE) 交易大厅。图片：路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉进军利润更高的自动驾驶出租车平台业务将成为催化剂Ark Investment Management 的 Cathie Wood 表示，其股价上涨了约 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;Wood 将自动驾驶出租车生态系统描述为“8 万亿美元至 10 万亿美元的全球收入机会”，Wood 认为平台提供商比如特斯拉就拿了一半。她在 Tiger Money 播客中告诉彭博电视台的 David Ingles 和 Bloomberg Intelligence 的 Rebecca Sin，投资者正在不再将特斯拉纯粹视为一家电动汽车制造商，而是将一些自动驾驶出租车的潜力纳入定价。&lt;/p>;&lt;p>;“自动驾驶出租车平台是当今发展中最大的人工智能项目。”她补充道，方舟对特斯拉的估值主要基于其自动驾驶潜力。 “如果我们是对的，那么该股还有很长的路要走。”&lt;/p>;&lt;p>;伍德发表此番言论之前，由于全球电动汽车销售放缓，特斯拉股价今年截至 4 月 22 日下跌了近 43%。过去两个月的反弹抹去了大部分损失，但其表现仍大幅落后于前七大科技同行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/b4a5abe4-659e-4e0c-a83b-ac872337e8f5_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;Ark Investment Management 首席执行官 Cathie Wood 与特斯拉 Model 3 电动汽车的一张未注明日期的照片。图片：@CathieDWood/Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伍德长期以来一直看好特斯拉，使其成为她的 Ark Innovation ETF 的头号持股。该基金今年已下跌近 9%，资产下跌约三分之一，部分原因是赎回。相比之下，标准普尔 500 指数上涨了 18%。 Wood 以做出夸张的预测而闻名，包括她认为比特币到 2030 年将达到 148 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;自动出租车网络将是一个“赢家通吃”的机会，供应商伍德表示，能够以最安全、最快捷的方式将乘客从 A 点运送到 B 点将赢得最大的业务份额。该网络提供商将能够从车队所有者在其平台上产生的收入中获得 30% 至 50% 的份额，从而为其提供“具有爆炸性现金流的经常性收入”以及超过 50% 的利润率，她补充道。这与制造和销售或“一次完成”的车辆制造商业模式背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为人们缺少的是：机会的大小、扩展的速度、以及它的盈利能力。”她补充道，她预计特斯拉将引领美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;上周，特斯拉在价值 65 亿美元的 ARK Innovation ETF 基金中的权重超过了 15%。伍德表示，一旦 Ark 在投资组合中的权重达到 10%，通常就不会增加仓位。虽然持有的股票可能会因股价升值而走高，但该公司通常会在股价达到特斯拉的水平之前就开始出售。&lt;/p>;&lt;p>;资产管理公司已经从特斯拉身上获利了结，但允许其飙升至正常上限之外，她说，相信埃隆·马斯克的公司即将分享有关其机器人出租车项目的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉将其计划中的机器人出租车发布推迟了两个月至 10 月，以便团队有更多时间来构建更多原型，彭博新闻社周四报道。该消息导致该股下跌 8.4%，创 1 月份以来最大单日跌幅。伍德并不担心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能离这个机器人出租车机会越来越近，而不是更远，”她说。马斯克“希望向我们展示比 8 月 8 日看到的更令人惊叹的东西。他相信到 10 月就有可能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉尚未获得监管部门批准将无人驾驶汽车上路，并且其车辆在没有持续人类监督的情况下仍然无法安全操纵。然而，许多投资者相信它最终会将这项技术推向市场，并随着马斯克日益乐观的主张而抬高了该股。&lt;/p>;&lt;p>;方舟的估值模型并未考虑到特斯拉在中国或类人机器人领域的大部分潜力机器人和储能空间。在与中国科技巨头百度公司达成地图和导航协议并满足数据安全和隐私保护要求后，马斯克于四月赢得了中国官员的原则批准，将其驾驶辅助系统部署到全球最大的汽车市场。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示，随着自动驾驶趋势在整个运输行业蔓延，自动卡车可能会降低铁路的定价并提供点对点服务。她补充道，资深投资者沃伦·巴菲特青睐的铁路系统可能“陷入困境”。&lt;/p>;&lt;p>;伍德继续对英伟达反重力的估值表示怀疑。方舟于 2014 年以 4 美元的价格收购了这家专注于人工智能的芯片制造商，并持有该公司直至其经拆股调整后的股价接近 40 美元。自去年以来，在股价出现惊人上涨之前，该公司出售了大部分股份。&lt;/p>;&lt;p>;将股票推升至当前高度的投资者还没有花足够的时间让企业弄清楚如何采用该股票变革性人工智能技术。伍德说：“在我们看来，这太多、太快了。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;投资者纷纷涌入六强，将股市集中度推向更高水平她说，比 1932 年还好。当时，投资者纷纷涌向 AT&amp;T 等大型股票，这些股票巨大的现金缓冲和自由现金流被认为提高了它们在大萧条后的生存机会。在接下来的四年里，规模较小的公司表现优于大盘。&lt;/p>;&lt;p>;同样，较高的利率也促使投资者转向“六强”，因为它们拥有大量现金头寸，部分原因是人工智能推动的收入增长。随着利率下降，投资者的风险偏好将扩大到其他具有颠覆性技术的股票。&lt;/p>;&lt;p>;“现在不是出售我们策略的错误时机，”伍德表示。 “我们相信利率将会下降，而且下降的幅度比大多数人想象的要大。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Book Fair gathers writers, scholars, celebrities and experts. Here is what to do, see and eat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270726/hong-kong-book-fair-gathers-writers-scholars-celebrities-and-experts-here-what-do-see-and-eat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/0a9bf5d9-e4bf-488b-862b-cbd024bee0b9_ffb02999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第34届香港书展将于7月17日至7月17日举行23. 摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第34届香港书展将于7月17日至23日在湾仔香港会议展览中心举行，主题为影视文学.&lt;/p>;&lt;p>;除了图书之外，今年的展会将与体育休闲博览会、零食世界博览会同期举行，共有760家商贩。&lt;/p>;&lt;p>;这里，邮报给大家带来了精彩看点、活动点、美食点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;举办各类研讨会，知名作家、学者、名人和专家云集。有些需要提前注册。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/376308b9 -62e4-4cc4-b5d9-1bb169b00362_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迷你电影院展示经典香港电影。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From humble intern to fashion icon, how  China KOL Xu Yan capture 60 million hearts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3270606/humble-intern-fashion-icon-how-china-kol-xu-yan-capture-60-million-hearts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/504d33c5-437a-4466-b362-9c3aa59ccf6d_2ba9f01d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最成功的时尚博主之一并不总是拥有一切。邮报介绍了徐岩这一现象。图片：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段中国时尚博主在巴黎求婚的视频在社交媒体上吸引了惊人的6000万浏览量，让她的生活成为人们关注的焦点。&lt; /p>;&lt;p>;徐艳，更广为人知的名字是徐老师，曾经是一名不起眼的报社实习生，但现在她在内地社交媒体平台上拥有约2000万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;7月13日，她的男友，据新闻媒体网易报道，还有一位拥有 300 万粉丝的博主，化名航在，在巴黎向她求婚，她接受了。&lt;/p>;&lt;p>;航在没有告诉徐有关他的求婚计划。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/aaecb25d-c4a5-4883-9fe2-5cba95657a65_5567dd3a.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐的职业生涯始于一名不起眼的报社实习生。照片：抖音/深夜徐老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他让助理告诉她，她正在埃菲尔铁塔附近的一家豪华酒店会见一位商业伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;当徐走到酒店的鲜花装饰的阳台上时，她看到男友穿着白色西装，手里拿着一束玫瑰。&lt;/p>;&lt;p>;“很久以前，我就跟航在说，我从未在繁星点点的夜晚见过埃菲尔铁塔。今天，当埃菲尔铁塔点亮时，我成了未婚妻。”徐在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这段求婚视频仅在抖音上就获得了 130 万个点赞，包括微博在内的各个平台的总浏览量接近 6000 万次和 Bilibili – 展示了徐在中国网络上的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;但十年前，现年 32 岁的他只是一家报纸的实习生，月薪 800 元（110 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;她毕业于广东省广州市暨南大学，主修中国文学。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻编辑室，徐被分配编辑文章，然后将其发布到社交媒体应用程序微信上。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/d7af61bc-b7ae-4e3a-a26d- 7452aef65b65_f2e61177.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浪漫的高度：徐在埃菲尔铁塔全景下求婚。照片：抖音/深夜徐老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月后，她在当地一家运营新媒体平台的公司找到了一份全职工作，月薪13000元（ 1,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;她白天在公司工作，晚上通过在微信公众号上写文章赚外快。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年中，徐辞掉了工作成为一名全职博主。她的内容主要关注爱情和人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;随着她的文章在网上流行，徐女士说，到那年年底，她的月收入达到了 5 万元人民币（6,800 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;然而，徐说，她对自己关注的话题的热情很快就枯竭了，因为她太年轻，生活经验有限。&lt;/p>;&lt;p>;相反，她选择写关于美丽和时尚的文章，尽管她对这些领域的了解也很少。&lt;/p>;&lt;p>;毫不奇怪，许多读者批评她不专业，这促使她阅读时尚知识并进行研究。渐渐地，她的意见得到了更多人的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“有几年，我每天工作好几个小时，没有休息一天。我每天半夜回到家。所以我不知道深圳（广东）的街道白天是什么样子。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;最终，她在网上成名了。&lt;/p>;&lt;p>;徐采访过许多人。杨幂、赵露思、朱一龙等中国顶级明星，也是一些明星的密友。&lt;/p>;&lt;p>;她还成立了自己的公司燕池文化，帮助孵化新博主。&lt;/p>;&lt;p>;她还成立了自己的公司燕池文化，帮助孵化新博主。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/468d26a8-ff48-4dca-a14f-a8ff7c1e0ebc_e76f201a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钻石恒久远 徐对男友的求婚计划一无所知。照片：抖音/深夜徐老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，徐老师在上海市中心租了一套300平方米的房子，过着奢侈的生活，拥有一切成功的物质条件，比如一双价值 40,000 元人民币（5,500 美元）的拖鞋。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我成功的秘诀是坚持下去并努力工作。找到自己喜欢的事情并不遗余力地去做。不要考虑回报，而要专注于付出你的努力。就是这样。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;她的求婚视频在大陆社交媒体上引起了轰动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的浪漫让我感动。我希望他们永远幸福。”一位微博网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你注意到她有多富有，却忽略了她的勤奋和才华。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangkok hotel horror: 6 foreigners killed in suspected poisoning, Thailand stunned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270723/bangkok-hotel-horror-6-foreigners-killed-suspected-poisoning-thailand-stunned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.17 08:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/f659f53a-cd71-458b-8b86-89e6b17e0195_6e2690ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国警方封锁曼谷君悦爱侣湾酒店周围地区，周二被发现有六人死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在豪华酒店套房中发现了六具尸体，第七名客人神秘失踪，在用过的茶杯中发现了令人毛骨悚然的残留物——所有迹象都表明这是一起谋杀案- 曼谷市中心发生的中毒事件震惊了泰国，当局急于寻找答案。&lt;/p>;&lt;p>;周三，泰国法医警察将试图解开这起在五星级爱侣湾君悦酒店发生的令人不安的案件这是高档游客，名人和贵宾的热门目的地。据当局称，六名越南受害者 - 三名男子和三名妇女，其中两名妇女也持有美国护照 - 在星期二下午偶然发现了一位女佣偶然发现的景象。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”有人希望这些人死了，但我们正在等待取证证明如何证明。”曼谷大都会警察局负责人Thiti Saengsawang说，其中六个茶杯中有六个茶杯在底部装有可疑的“残留物”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;锁着的酒店房间，未触及的房间服务以及失踪的第七位客人只增加了这个谜团，在社交媒体上引发了人们对猜测的疯狂 - 仅通过错误的早期报道加剧了六人死于枪战。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;泰国总理Srettha Thavisin迅速向国家讲话，使游客的安全性并将事件描述为孤立的事件。 Srettha在Pathum Wan District的酒店举行的深夜新闻发布会上说：“没有挣扎的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的工作假设是有第七个越南人”，受害者被毒死了他说。&lt;/p>; &lt;p>;警方透露，已经为七个越南客人的小组预订了五个房间，但在五楼的套房中只发现了六具尸体 - 使一个人没有责任，并有可能是嫌疑人。 &lt;/p>; &lt;p>;在周三凌晨，泰国当局将受害者的行李占据了，作为正在进行的调查的一部分。警方公布的照片显示，客房服务的盘子没有动过，旁边还有一瓶打开的水和喝了一半的软饮料。值得注意的是，在附近的桌子上发现了几个二手茶杯，以及一对金属烧瓶。&lt;/p>; &lt;p>;令人不安的犯罪现场促使人们对动机的猜想引起了人们的猜测，从商业纠纷到奇特的阴谋。但一位专家提供了更科学的观察。曼谷Kasetsart大学化学助理教授Weerachai Phutdhawong提出了指出氰化物中毒的证据。&lt;/p>; &lt;p>;“唯一充分消费的是茶，以及烧瓶中的任何液体物质，迅速地开始，必须是氰化物。” 2024/07/17/930F25AC-3A18-4F35-8CB6-A8AECA4B9320_8537FBE8.JPG“ alt =”>;曼谷的宏伟的Erawan酒店，周二被发现六人死亡。照片：泰国皇家警察通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外国游客的神秘死亡通过泰国政府发动了冲击波，总理Srettha敏锐地意识到潜在的声誉损失。自去年8月上任以来，Srettha积极向国际游客求婚，提供无签证的旅行，以帮助恢复仍在大流行的影响中的经济：通过大规模的家庭债务和退缩外国投资降低。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;泰国库维德19日大流行每年欢迎近4000万游客。但急于吸引游客的行为也加剧了人们对犯罪分子在审查较少的情况下溜走的担忧。这项最新事件是在一系列引人入胜的国民绑架中，他们自己的同胞在泰国土壤上，削弱了一年中中国旅游业的恢复。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;访问没有签证的泰国，未经证实的社交媒体报道表明，其中一名死者最近多次去曼谷旅行。这只会引起人们对泰国声誉后果的担忧/Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/17/5da4decb-ddc1-429c-a1da-8b9dfcbfa9f0_f9f0_f9f4ee74.jpg“总理Srettha Thavisin（左）在与警方会面有关曼谷大凯悦酒店的死亡人数会议后到达了新闻发布会。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“祝您拯救泰国作为顶级旅游目的地的声誉，”一位社交媒体用户感叹。 “在库维德之前，它仍然没有恢复过来，现在泰国到处都是来自世界各地的罪犯。” &lt;/p>; &lt;p>;随着对恐怖酒店死亡的调查继续进行，泰国政府发现自己发现了一个微妙的平衡法案 - 在迎接急需的国际旅游业和确保游客的安全和保障之间。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社的其他报道</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The viral ‘apple fungus’ that’s intriguing the Chinese internet – and scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270655/viral-apple-fungus-thats-intriguing-chinese-internet-and-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.17 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/FEDBAA83-1F0D-424B-A89B-5DA8C24D1ACC_4FEEC513.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;正在运输或存储，然后发芽并散布到苹果的肉中。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一张苹果发芽的照片像蘑菇一样的增长，使中国互联网风暴，导致研究人员调查了不太可能的配对，这对水果种植和繁殖意味着什么&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的真菌菌株的更好。她的家人说服了她在网上发布一张照片，很快就吸引了数千个喜欢的人。泰国的Mae Fah Luang大学。&lt;/p>; &lt;p>; Xu将增长识别为Schizophyllum，也称为Splitgill Mushroom  - 一种带有扇形帽的真菌。&lt;/p>; &lt;p>; Schizophyllum在周围发现世界，在亚洲国家被食用为食品和医学。尽管它通常是无害的，但如果吸入它，它可能会引起人类肺部的感染。&lt;/p>; &lt;p>;真菌通常会在相对中性的pH值（包括腐烂的木材）上生长。然而，苹果是适度的酸性。&lt;/p>; &lt;p>;“苹果的肉含有水果酸，通常不利于真菌的生长。”但是，据研究人员说，Schizophyllum的抵抗能力可能使它成长。他的真菌研究小组免费。据媒体报道，苹果上周到达了他们在中国西南部库明市的实验室。延伸到苹果的分支细丝，称为菌丝。&lt;/p>; &lt;p>;通过DNA测序确认了真菌物种，并隔离了来自苹果不同部分的真菌样品，因此可以在实验室中培养它们以观察他们&lt;/p>; &lt;p>; XU的增长和用于未来的实验。&lt;/p>; &lt;p>;说，他的团队相信，在果实被运输或储存的水果时，来自真菌的孢子可能会掉到苹果上，然后在苹果茎上发芽到“伤口”，后来散布到苹果肉中。&lt;/p>; &lt;p>; Zhejiang省（Peirong居住并购买了苹果）今年夏天有大雨和湿度，这可能使真菌能够生长。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/16/360861c8-4738-4738-4738-4738-4fa7-b387-b387-b387-cef674f674f674f674f874f8744f87384_aedb3c1b.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;科学家说，他们将将真菌与发送到太空的蘑菇菌株进行比较。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ schizophyllum是一种非常重要的药用可食用真菌，具有巨大的经济和生产价值，”他补充说，该研究可用于繁殖更适应&lt;/p>; &lt;p>; XU表示，这项研究还可以帮助科学家了解Schizophyllum对苹果培养的影响。但是，其他国家/地区的研究报告表明，[它]也会引起苹果腐烂的疾病。”几年前，它影响了该国最大的苹果生产区域，是由真菌引起的。因此，苹果上白真菌的生长可以为未来的苹果种植和生产提供一些参考。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将将其与已发送到太空的schizophyllum菌株进行比较。我们还想品尝一下它是否是苹果风味的拆分蘑菇，网民期待它。 &lt;/p>; &lt;p>;发现它们是新物种并已成功发表。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese spend record US$9 billion on homes in Hong Kong in first half]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3270692/mainland-chinese-spend-record-us9-billion-homes-hong-kong-first-half?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.17 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/64F5372F-9995-47CE-9B00-207B2FE9B579_9A579_9A587F81.JPG“ alt =”>;锡豪代理。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国大陆的买家是一支在香港的房地产市场中不可忽视的力量。&lt;/p>; &lt;p>;大陆人花费了创纪录的7000亿港元（9.03美元）十亿美元）在上半年，据Centaline Property Agency称，该市最大的房地产咨询公司之一是，在新的和生活的房屋上增加了42％。&lt;/p>; &lt;p >;根据该物业机构汇编的数据，他们占6,117笔交易，也是一年的记录，比去年同期高70％。来自大陆的买家从1月至六月占该市的五分之一的住宅交易。&lt;/p>; &lt;p>; 1997年，该市的房屋平均售价为每平方英尺7,808港元（1,000美元） &lt;/p>; &lt;p>;仅占住宅交易的1％至2％。 Centaline住宅区的首席执行官周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;大陆的房地产需求激增是在政府在2月取消了十年历史的房地产市场路边，从而使市场立即促进了市场。政府撤销了针对非永久居民的买方印花税和针对第二次购买者的新住宅印花税。如果房主在两年内出售，也给房主支付特殊印花税。他补充说，他补充说，他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;放松的路缘可能会失去其光泽，因此，中国大陆的城市减少了30％，因此我们在上半场看到的激增。预测大陆买家的比率将在第三和第四季度下降到10％。&lt;/p>; &lt;p>;香港货币管理局以更高的资格买家的贷款金额为政府的努力提供了补充。现在价值不到3000万港元的房屋现在有资格获得70％的抵押贷款融资，而先前价值1500万港元至3000万港元的公寓的上限为60％。&lt;/p>; &lt;p>;激励措施也是针对全球人才，香港渴望通过诸如2022年12月推出的顶级人才计划等计划吸引。该计划旨在吸引年收入至少收入至少250万港元的人，并从世界前100名大学中毕业。在过去五年中的三年中，他在上半年工作了三年。据中原地产称，1 月至 6 月售出的 8,974 套公寓中，他们购买了 3,000 多套。 Chan说，他们弥补了同一时期的1007亿港元的40％。&lt;/p>; &lt;p>;这表明大陆买家是“开发商的必不可少的收入来源”。&lt;/p>; &lt;p。 >;香港房地产开发商协会主席斯图尔特·梁·奇金（Stewart Leung Chi-Kin）以及惠洛克物业（Wheelock Properties）表示，香港人才计划的好处和政府促进经济的举措可能会滴入房地产市场。 ，可以预期财产价格至少上涨5％。”</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The world has forgotten us’: MH17 disaster haunts victims’ families, 10 years on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270614/world-has-forgotten-us-mh17-disaster-haunts-victims-families-10-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.17 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/47357B6C-0C73-43AB-9B8C-54B59EC3DE2E_B4661C3F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”现场坠机事故于2014年在乌克兰东部的顿涅茨克发生。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自7月17日，乌克兰东部的亲俄罗斯分离主义者马来西亚航空MH17飞机MH17飞机MH17飞机已有10年2014年，杀死了所有298名乘客和船员。&lt;/p>; &lt;p>;，但是十年后，这些家庭和受害者仍在与难以想象的悲伤斗争 - 慢慢地试图在令人痛苦的后果中重建他们破碎的生活。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;令人不安的图像和悲剧周围的虚假信息继续在网上重新浮出水面，使受害者的下一个亲戚很难找到封闭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有很多病人在那里。坠机现场几乎每天都在社交媒体上发布。一些身体部位……您可以认识到它们是谁。这对亲属的下一个非常残酷。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07 /16/A44C850F-945C-4D31-B012-920DAD9E9F01_42B650ED.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; MH17灾难基金会主席Piet Ploeeg。照片：艾米·库（Amy Chew）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;普洛伊格（Ploeg）在本周在亚洲说，他的荷兰基金会旨在保护留下的人，在悲伤中支持他们，并纪念受害者，并纪念受害者， &lt;/p>; &lt;p>;曾警告幸存的家庭成员不要看社交媒体。 “我已经要求人们停止发帖，但他们不听。” &lt;/p>; &lt;p>;即使受害者的亲人努力治愈，也是从阿姆斯特丹命运不佳的航班降落背后的全部情况十年后，到吉隆坡仍然笼罩在神秘之中。 298 名遇难者来自 17 个不同的国家，其中 198 人遇难，其中荷兰国民占大多数。还有43名马来西亚人，38名澳大利亚人和10名英国人。&lt;/p>; &lt;p>; ploeg声称，俄罗斯一直在大量参与传播错误信息，在不同的时间指责乌克兰甚至中央​​情报局击中飞机。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“亲戚的下一个亲属是地缘政治的不知情的受害者，”普洛伊格说。&lt;/p>; &lt;p>;他谴责莫斯科对受害者亲人的苦难的苦难无视。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “他们对近亲的命运和痛苦漠不关心。人类的生命和尊严对俄罗斯并不重要，” Ploeg说。&lt;/p>; &lt;p>;“当您失去孩子时，您想知道为什么……这是悲伤的过程。俄罗斯有这个答案，但他们没有给予。普洛伊格（Ploeg）声称，下达命令下命令降落飞机的命令。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年11月，荷兰法院确实找到了两个俄罗斯人 - 伊戈尔·吉尔金曾在俄罗斯的GRU军事情报局工作 - 以及乌克兰分离主义的莱昂尼德·赫肯科（Leonid Kharchenko），因其在MH17悲剧中的角色而犯有大规模谋杀罪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：///cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/07/16/242b5e5f-8b42-4230-affe-affe-affe-affe-affe-affe-affe-affe-affe-b8229404c5c5c6_435742c5.jpg“ “>; 2014年7月17日，在乌克兰东部的顿涅茨克附近被击落的马来西亚航空MH17航班的碎屑。被判处无期徒刑，并被命令向受害者的家庭支付超过1600万欧元（1,740万美元）。但是，由于没有人在法庭上接受刑期，因此他们中的任何一个实际上都不会为MH17服务。&lt;/p>; &lt;p>;，而家人和亲人继续努力应对这种毁灭性的尚未解决的本质损失是对MH17降落10周年的纪念活动，将于周三在阿姆斯特丹Schiphol机场附近的Park Vijfhuizen国家纪念碑MH17举行。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; MH17飞行员Wan Amran飞行员Wan Amran Pintain Wan Amran船长本恩·侯赛因（Bin Wan Hussin）在悲剧中去世时留下了两个年轻的儿子。&lt;/p>; &lt;p>;他的长老，21岁的旺·乌扎尔（Wan Uzair）将于下个月加入马来西亚航空公司的工程团队。年幼的儿子，19岁的Wan Yusuf，梦想着跟随父亲的脚步作为飞行员。&lt;/p>; &lt;p>;，但这个愿望仍然无法实现。&lt;/p>; &lt;p>;“它是我儿子像父亲一样成为一名飞行员的梦想，但是费用非常昂贵。” Wan Amran的遗ow Mariam Yusof说。她和她的儿子很少获得外部帮助 - 玛丽亚姆（Mariam）认为俄罗斯应该为MH17受害者的家庭提供。&lt;/p>; &lt;p>;“我们没有得到任何人的帮助。我们是自费的。我们靠一些积蓄生活，”她说。在马来西亚的社会保障系统下，这个家庭从该州收到的钱足以支付每月的食品账单。&lt;/p>; &lt;p>;这种财务压力意味着玛丽亚姆和她的男孩们无力访问阿姆斯特丹的MH17纪念馆，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们没有资金可以这样做……我们真的很想看到为我丈夫种植的那棵树，”她说。 “已经有10年了，但似乎是昨天。” &lt;/p>; &lt;p>;“世界已经忘记了我们，”玛丽亚姆说，但她，她的家人和留下的所有人永远都不会忘记。 “我希望我们所有人都有正义。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 07/16/124D2BE4-5139-4400-B8AF-73AF-73AF91518045_E4F59CF3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在阿姆斯特尔德姆（Amsterdam Amsterdam）附近的Park Vijfhuizen in National Monument MH17。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;每当Enny Nuraheni想念她的姐姐时，她都会访问她的Facebook页面，并记住57岁的单身母亲洪水泛滥。尼尼克·尤里亚尼（Ninik Yuriani）死于注定MH17的厄运，他回到印度尼西亚，当飞机被击落时与家人一起庆祝开斋节。&lt;/p>; &lt;p>; enny。对于尼尼克（Ninik）的女儿，珍惜她善良的兄弟姐妹的照片和视频。她回忆说：“我姐姐可能并不富有，但她的心如此丰富。饥饿的学生买不起更多的食物 - 或愿意让他们以后付款。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/16/5A33491B-41AF-41DD-84FC-A894F2782766_AE98E98E234.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：她姐姐在悲剧中的死亡，但痛苦从未完全消退。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管Enny正在学习接受她的姐姐走了，但痛苦从未完全消退。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常想念她， ”她本周在亚洲告诉。 “但是我的孙子孙子出生后开始缓解我的痛苦。” &lt;/p>; &lt;p>;生命恢复了本身，世界的关注可能会继续下去，但是对于那些亲人迷路的人来说，MH17的伤口留下了持续的疼痛。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s caviar is roe-mancing the world as sales go swimmingly, exporters reel in profits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270643/chinas-caviar-roe-mancing-world-sales-go-swimmingly-exporters-reel-profits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.17 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/4E1052A8-4530-4EEB-AEEF-FC85E03B175E_0FE09002.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kaluga Queen Product中国省省的设施。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国鱼子酱越来越多，由于质量的提高和有效的冷链递送系统，全球餐桌上的餐桌餐桌越来越多，使该国成为世界上最大的鱼子酱出口商关税。&lt;/p>; &lt;p>;来自国际贸易中心（ITC）的数据显示，中国在2023年出口了276吨鱼子酱，比一年前增长了3％，在2019年的两倍上增加了3％出口140吨。&lt;/p>; &lt;p>;，单价近300美元，每公斤4％，中国鱼子酱出口在2023年产生了8270万美元，占全球40％市场份额。&lt;/p>; &lt;p>;“起初，由于过去对中国食品的负担能力对质量的负担能力的看法，我们的鱼子酱面临着外国客户的担忧，” Caviar Juggernaut Hangzhou Qiandaohu Qiandaohu Xunlong Sci-Tech的总裁Wang Bin说。 &lt;/p>; &lt;p>;出售流行的卡卢加女王品牌。&lt;/p>; &lt;p>;“然而，凭借卓越的质量，竞争价格和卓越的客户服务，中国鱼子酱近年来一直在全球市场中占有更大的份额。” &lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/f477d4c6-667b-4b28-aa57-5f4e832a0aca_fed160c5.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国员工在世界上最大的鱼子酱生产商杭州Qiandaohu Xunlong Sci-Tech的一个鱼子酱处理设施中工作。照片：照片：照片：王说，西蒙歌曲&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通过总产量，中国现在占全球年产量的50％以上。主要买家包括美国和欧盟国家。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，随着美国和中国之间的贸易战争加剧，华盛顿对包括鱼子酱在内的一系列中国商品征收了25％的额外关税。这将中国鱼子酱的总关税从15％提高到世界上最大的鱼子酱进口商的40％。&lt;/p>; &lt;p>;因此，中国鱼子酱的“有降税费”上涨了约30％根据美国政府的数据，2019年每公斤293美元。&lt;/p>; &lt;p>;，但与最初担心额外关税可能会阻碍其鱼子酱出口相反，中国仍然是美国鱼子酱进口的最重要来源。根据官方贸易数据。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，美国有60％的进口鱼子酱来自中国，王说。只要味道保持精致，价格波动就不那么重要。他说，技术的突破使他的公司能够繁殖独特的st鱼，这些st鱼产生了较大的，可口的玫瑰，更快地成熟，提高了质量和生产力。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有所增加伊朗和法国等制片人。 2023年，伊朗出口的鱼子酱每公斤价格超过2000美元，是中国出口的六倍多。总部位于上海的全球贸易数据提供商Tendata的CMO，法国鱼子酱的价格约为每公斤700美元，也是中国价格的两倍多。中国在存储和运输鱼子酱方面的技术进步使其更具成本效益。 “这意味着，与发达国家的公司相比，公司可以一直以相对较低的成本运送对温度敏感的商品，从农场和加工工厂再运送到国际客户。他补充说，它在全球市场很受欢迎，它在中国仍然相对利基，并指出如何花费时间来获得美味佳肴。&lt;/p>; &lt;p>; Wang bin同意，指出只有20％的20％他的公司的鱼子酱销售来自国内市场。 “我相信鱼子酱最终也将在中国受欢迎。</description><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>