<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What lies at the root of Europe’s strategic pivot to Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276976/what-lies-root-europes-strategic-pivot-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/100c1db3-d61a-4140-917c-1309507bb890_60f313f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水手们在土伦海军基地准备一艘法国红宝石级潜艇4 月 15 日，在北约训练演习之前，在法国南部。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，欧洲列强以战略趋同为由，不断加强在印太地区的军事存在。 2021 年，英国、法国和德国这三个欧洲传统强国向东亚派遣了包括航母战斗群在内的海军力量。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势在最近的事态发展中得以延续，例如日本与德国、西班牙、法国和意大利，以及涉及日本、英国和意大利的全球空中作战计划的进展。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲日益增长的影响力的另一个支柱是安全条约的扩散，包括德国和菲律宾之间达成的协议，以及法国和越南之间。与此同时，英国与日本签署了互惠准入协议、五国联防安排和奥库斯协议。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球霸主，美国对遏制中国有着强烈的战略利益，但欧洲国家却并不这样做。不一定同意这个观点。虽然他们关心维护印度-太平洋海上贸易路线，但这并不自动需要对北京采取平衡战略。&lt;/p>;&lt;p>;对于大多数欧洲国家来说，印度-太平洋并不是核心战略地区。从地理上看，中国的军事崛起仅限于东亚，中国在东亚称霸就如同美国称霸西半球一样；欧洲习惯于容纳一个遥远的地区霸主。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近与白俄罗斯在波兰边境附近举行了联合演习，并与俄罗斯在芬兰湾举行了海军演习，但中国在欧洲的军事投射仍然受到距离的限制。因此，当王毅外长断言中欧之间不存在根本利益冲突时，法国总统马克龙也表达了同样的观点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;了解欧洲国家为何如此尽管与北京的关系争议较少，但它们越来越多地与华盛顿的亚洲盟友结盟，有两个战略考虑很突出。第一个是连接欧洲-大西洋和印度-太平洋地区的美国联系。&lt;/p>;&lt;p>;要理解美国联系的重要性，请考虑为什么欧洲今天享有相对和平，尽管它是两次世界大战的发生地，冷战。虽然苏联解体和欧洲一体化等传统解释是正确的，但更深层次的原因是美国对欧洲的持续承诺，它在冷战后继续充当欧洲的安抚者。&lt;/p>;&lt;p>;美国的存在霸主身份是欧洲列强之间安全竞争减少的一个重要原因。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿无与伦比的军事、经济和技术实力使其能够仲裁地区事务，导致欧洲人从生存模式转向依赖美国毕竟，由于美国的安全保护伞，华盛顿不太可能容忍北约内讧，个别成员国也不再不断担心外部威胁。生存威胁的减少证明了安全竞争和军备竞赛的动力减弱是合理的，这可能解释了德国军队的糟糕状况以及英国陆军人数跌至拿破仑时代以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;有人可能会说，即使是俄罗斯也更希望美国留下来并让北约继续运转。虽然莫斯科不喜欢跨大西洋联盟的扩张，但它也明白，如果欧洲大国，特别是德国，开始提供自己的安全，风险将会更大。&lt;/p>;&lt;p>;在柏林，由于唐纳德·特朗普连任总统的前景以及来自俄罗斯的威胁。作为回应，华盛顿自冷战结束以来首次部署远程导弹，以安抚德国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种和平是有附加条件的；因此，欧洲人必须帮助减轻美国制衡中国的负担，而美国仍然深入参与乌克兰和加沙事务。即使平衡行动与欧洲经济利益相矛盾，安抚者的作用也使美国对欧洲列强具有重大影响力。&lt;/p>;&lt;p>;一个典型的例子是荷兰决定限制光刻巨头的销售在美国的巨大压力下，ASML 将最先进的芯片制造工具运往中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，还有一个欧洲自我激励的因素，还有另一个战略原因：乌克兰战争的国际化。欧洲人对中国向俄罗斯供应军民两用材料的迹象感到震惊，而北京则利用莫斯科在西方的孤立地位来加强关系并与华盛顿结盟。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北约称中国是俄罗斯发展的“决定性推动者”。在华盛顿举行会议后的战争努力。对于北约的欧洲成员国来说，这标志着一个分水岭时刻，他们之前对联盟的地理范围存在分歧，例如拟议在东京设立北约联络处。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国并不是唯一一个这样做的国家。当印度等国家继续购买廉价的俄罗斯石油并使俄罗斯致富时，这被称为莫斯科的支持。&lt;/p>;&lt;p>;然而，欧洲人并没有就此指责印度。这种差异可以归因于美国的关系，因为美国需要印度组成对抗中国的平衡联盟。&lt;/p>;&lt;p>;最终，美国的关系和乌克兰战争的国际化是推动欧洲战略重心转向欧洲的关键因素。亚洲。在涉及欧洲国家、美国和中国的经典战略三角中，考虑到两国地理上相距遥远，欧洲国家最好充当支点，避免选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;唉，美国的想法已经不复存在了。军事承诺对欧洲各国政府来说几乎是难以想象的。因此，与美国一起在印太遏制中国已成为和平的代价。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese investment in Brazil’s EV and electricity sector soars, says report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277090/chinese-investment-brazils-ev-and-electricity-sector-soars-says-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/fd312dda-6b21-4bfa-ae91-d15cd0864f55_3b3e52e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长城汽车扩大在巴西的业务，重点关注电动和混合动力汽车的生产。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西中国贸易理事会（CBBC）周二发布的一项研究显示，2023年中国对巴西投资增长33%，达到17.3亿美元。&lt; /p>;&lt;p>;尽管中国在该国确认的项目数量从2022年的32个下降到2023年的29个，但仍是2007年以来的第三大项目。大部分融资流向电力行业，占39个占总投资额的%，相当于6.68亿美元。这些投资主要集中在风能、太阳能和水力发电等可再生能源上。&lt;/p>;&lt;p>;其中的亮点是电动汽车。据CBBC统计，中国对汽车行业的投资较2022年增长了56%，达到5.68亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年以来，中国在巴西汽车行业的所有项目都旨在制造电动汽车。长城汽车 (GWM) 和比亚迪等公司已扩大在巴西的业务，专注于电动和混合动力汽车的生产。&lt;/p>;&lt;p>;CBBC 研究总监 Tulio Cariello 表示，电动汽车公司进入巴西市场巴西市场并不新鲜——例如，比亚迪一直在圣保罗州生产电动公交车——但建立工厂为最终消费者生产车辆代表了整体投资份额的增加。&lt;/p>;&lt;接管前福特工厂的比亚迪和收购梅赛德斯工厂的长城汽车都有明确的长期投资愿望。 Cariello 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CBBC 研究还表示，大多数中国投资都是绿地投资，涉及创建新业务或扩张现有项目。到 2023 年，绿地投资将占项目总数的 83%，占总投资额的 90%。&lt;/p>;&lt;p>;Cariello 表示，此前，“中国投资者倾向于通过收购或兼并已经成熟的巴西行业来进入巴西行业”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有所增加，但金额仍处于历史低位；这是自2009年以来的第二低数字，仅超过2022年记录的13亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，2023年投资增长是在巴西货币大幅贬值的背景下发生的，真实的。 2010年，当投资达到130亿美元的顶峰时，美元兑雷亚尔的平均汇率为1.76。 2020年至2023年间，这一平均值升至5.18雷亚尔，影响了中国投资额的换算。&lt;/p>;&lt;p>;此外，CBBC指出，面对不确定的全球形势，中国继续表现出一定的“战略谨慎”。地缘政治局势。去年，英中贸易委员会和美洲对话组织报告称，中国的大型投资大幅下降，转而青睐“新结构”，即风险更低、回报有保证的技术含量更高的项目，这一现象就被发现了。&lt;/p>;&lt;p>;尽管随着价值下降，该研究确定了未来的机遇，例如可再生能源、电动汽车和高端制造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/1f739074-3547-4ef1-99f9-eb8cd349fc9f_a0ebbc6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，他正在探索中国“一带一路”倡议的好处。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CBBC 还衡量了全球其他地区的趋势，并报告称，尽管美国、澳大利亚和欧盟的投资大幅下降（36%，分别为 57% 和 4.2%），中国对“一带一路”倡议成员国的投资增加了 37%。&lt;/p>;&lt;p>;对于正在与北京谈判成为中国基础设施和贸易项目一部分的巴西来说，这这个数字可能意味着有形的收益。 7月，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，他正在研究加入“一带一路”能为巴西带来哪些好处。&lt;/p>;&lt;p>;“由于地缘政治原因，中国资本很难在这些地区进行投资”战略领域的紧张局势和保护主义。在这种背景下，南半球国家，特别是那些与“一带一路”倡议结盟的国家，为投资者提供更多安全感是很自然的事情。”卡里洛表示。&lt;/p>;&lt;p>;Jorge Arbache，该组织负责私营部门的副总裁拉丁美洲开发银行表示，CBBC 的结果显示了中国资本在巴西的“新阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，投资现在将被引导到“更复杂的行业”。&lt;/p>;&lt;p>; “我认为我们正在进入一个时代，中国的存在不再集中在地理和经济上孤立的公司，而是集中在对价值链影响更广泛的项目上，”阿尔巴什说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是立足于城市地区并创造更多就业机会和税收的项目。如果我们考虑未来，中国的影响力很可能会继续以稳固和可持续的方式增长。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine arms chief and 4 ministers resign in government shake-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277089/ukraine-arms-chief-and-4-ministers-resign-government-shake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/e89402ed-f560-4e32-8034-ad2c23c0e108_ed058baf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oleksandr Kamyshin，乌克兰战略工业部长（右）和乌克兰战略工业部副部长甘纳·格沃兹迪亚尔 (Ganna Gvozdiar) 于 2024 年 6 月出席在德国柏林举行的活动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰负责武器生产的部长周二因预期辞职在与俄罗斯战争的关键时刻，另一位国防部长和其他四名部长在一次重大政府改组中辞职。&lt;/p>;&lt;p>;战略工业部长亚历山大·卡梅辛 (Oleksandr Kamyshin)、副总理奥尔哈·斯特凡尼西纳 (Olha Stefanishyna) 和司法、环境和重返社会部长们在今年早些时候解职后留下了超过三分之一的内阁空缺。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基及其政治盟友可能会在本月前往白宫之前填补这些职位以建立秩序。他希望向重要盟友美国总统乔·拜登提出“胜利计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“秋天对乌克兰来说极其重要。我们的国家机构应该进行配置，以便乌克兰实现我们所有人所需的所有成果，”泽伦斯基在晚间讲话中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“为此，我们必须加强政府的某些领域其构成的变化也已准备就绪。 [总统]办公室也将发生变化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/3cb0c6f4-ab20-468d-8f0e-ef80ffab31e4_4b883b8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统办公室副主任罗斯提斯拉夫·舒尔马在会议期间讲话2022 年 7 月在瑞士卢加诺举行的乌克兰复兴会议上接受采访。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽连斯基还解雇了他的副幕僚长之一罗斯提斯拉夫·舒尔马 (Rostyslav Shurma)，后者的职务是根据总统网站上发布的一项法令，经济才是最重要的。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基政党的高级议员戴维·阿拉卡米亚 (David Arakhamia) 表示，将进行“重大政府重组”，届时将有超过一半的部长&lt;/p>;&lt;p>;“明天等待着我们的就是解雇，后天就是任命的一天，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Stefanishyna 的投资组合主要围绕基辅加入联盟的努力。 Suspilne 公共广播公司援引泽伦斯基党内消息人士的话说，欧盟和北约军事联盟可能会被任命为一个更大的部门的负责人，该部门将她的旧角色与司法部的角色结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;同时，卡梅辛带头努力提高从攻击无人机到远程导弹等各种国防产品的生产，以对抗俄罗斯这个装备更精良、规模更大的敌人。&lt;/p>;&lt;p>;“我将继续在国防部门工作，但40 岁的卡梅辛被认为是政府中的后起之秀，他在 Telegram 消息应用程序上写道。&lt;/p>;&lt;p>;他在树立了政府有效管理者的形象后于 2023 年 3 月被任命。国家铁路是克里姆林宫在 2022 年 2 月全面入侵的第一年对民用和军队至关重要的后勤动脉。&lt;/p>;&lt;p>;自从他接管国防生产以来，乌克兰已经生产了数千辆远程飞机无人机攻击俄罗斯。上个月，泽伦斯基表示基辅首次使用了新型“无人机导弹”，并试运行了新型弹道导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/4839206b-9863-451f-a2e6-3232d2d2b8b2_b5082f83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周一在扎波罗热参加新闻发布会。图片来源：德新社乌克兰通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在战场上，随着莫斯科军队在乌克兰东部加速推进，乌克兰正在对俄罗斯库尔斯克地区实施危险的跨境入侵。 .&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯加强了远程导弹打击。周二，俄罗斯用两枚弹道导弹袭击了中部城镇波尔塔瓦的一所军事机构，造成至少 50 人死亡、271 人受伤，这是今年最严重的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;立法者和政治分析人士预计将发生重大变化自夏季开始以来一直在政府任职。总理丹尼斯·什米哈尔提出了精简政府并将多个部门合并为一个部的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;自今年早些时候部长们被解雇或辞职以来，至少有五个部门空缺，其中包括重要的农业和基础设施部门&lt;/p>;&lt;p>;反对派议员伊琳娜·赫拉什琴科 (Iryna Herashchenko) 表示：“这是一个没有部长的政府……当局对知识和人事危机视而不见。”&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁建立一个民族团结将结束泽伦斯基政治团队对权力的严格控制。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Taiwan-born ‘tech brain’ leading US military’s innovation race against PLA]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277058/taiwan-born-tech-brain-leading-us-militarys-innovation-race-against-pla?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/b9c44455-9bb6-4d29-9bd9-89cb12929426_d7591de8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;当她在一个多月前接受一次罕见的采访时，全世界都一睹了美国军方最秘密、最重要的举措之一背后的大脑。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议院的一个委员会批评了快速计划国防实验储备 (RDER) 计划和出生于台湾的美国国防部副部长徐海蒂 (Heidi Shyu) 成为五角大楼首席技术官，负责研究和工程以及 RDER – 旨在帮助美国保持对中国的高科技优势 – 被描述为她的“创意”。&lt;/p>;&lt;p>;Shyu 在接受美国新闻网站 Breaking Defence 采访时表示，“ [RDER] 的整个想法是三年前我第一次走进五角大楼时开始的”。&lt;/p>;&lt;p>;她是人民解放军在技术霸权竞赛中最强劲的对手之一，并且一直是领导者几十年来一直致力于美国军事创新。&lt;/p>;&lt;p>;Shyu 是一名受过训练的工程师和数学家，他在保持低调的公众形象的同时达到了这些高度。因此，当她公开捍卫 RDER 计划时，引起了人们对一位家庭故事始于太平洋另一边的女性的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/2f72dc6e-d4c0-4c2b-8227-63f10d46e805_a3da2c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;去年，美国负责研究和工程的国防部副部长海蒂·舒 (Heidi Shyu) 出席了在华盛顿五角大楼举行的技术演示。图片：美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shyu的家族起源于中国东部的浙江省。 1949 年国民党政府在中国内战中输给共产党后，她的祖父母和父亲移居台湾。&lt;/p>;&lt;p>;舒的祖父舒康良是中国抗日战争中的战争英雄。第二次世界大战期间的入侵。他在中日战争期间曾是中国空军的一名飞行员，随后在与中国人民解放军的内战期间成为国民党华北战区空军司令，总部设在北京。&lt;/p>;&lt;p>;抗战胜利后在大陆国民党任职期间，他最终成为台湾空军元帅和空军副司令。&lt;/p>;&lt;p>;海蒂的父亲，劳伦斯·“拉里”·施乃礼，十几岁时移居台湾，后来结婚岛上另一位空军军官的女儿。海蒂是这对夫妇的第二个女儿，1953 年出生于台北。&lt;/p>;&lt;p>;从 1958 年起，劳伦斯就到美国留学，先是在西雅图的华盛顿大学，然后在纽约的哥伦比亚大学，后来成为现代科学教授。加拿大新不伦瑞克大学中国史。&lt;/p>;&lt;p>;11岁移居美国后，Heidi Shyu在新不伦瑞克大学完成了数学本科和数学研究生学位在获得加州大学洛杉矶分校工程学位之前，她毕业于多伦多大学。&lt;/p>;&lt;p>;她在洛杉矶的休斯飞机公司开始了自己的职业生涯，该公司后来与国防巨头雷神公司合并。&lt;/p>;&lt;p>;在雷神公司，她担任电磁系统实验室、联合攻击战斗机 (JSF) 天线技术和 JSF 集成雷达/电子战争传感器的负责人。她领导了多个美国空军研究项目，包括为 F-35 隐形战斗机开发雷达。&lt;/p>;&lt;p>;Shyu 后来被提升领导其他无人战车、无人和侦察系统研究单位、航空航天和航空系统，并最终被任命为雷神公司负责太空和机载战略的副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;从 2000 年到 2010 年，她担任美国空军科学顾问委员会成员，包括从 2003 年起担任副主席到 2005 年，并从 2005 年到 2008 年担任董事长。&lt;/p>;&lt;p>;这些角色代表了她作为美国国防巨头雷神公司工程师的成功职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，一位亚洲女性能够担任公司副总裁的高级职位证明了她研究工作的卓越性。我为她感到骄傲，”她的父亲在他的回忆录《最低限度的生活》中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在担任现任职务之前，Shyu 在奥巴马政府担任助理国务卿。 2012年至2016年期间，她在美国陆军负责采购、后勤和技术。在此期间，她负责陆军的武器装备采购，并担任科学顾问和高级研发官员。&lt;/p>;&lt;p>;今天70岁的他是负责研究和工程的国防部副部长。因此，Shyu 是五角大楼的首席技术官，负责监管包括国防高级研究计划局 (DARPA)、导弹防御局、太空发展局和国防科学与创新委员会办公室在内的关键创新机构，使她成为整个国防部的“技术大脑”。美国军方。&lt;/p>;&lt;p>;正如她去年在国防工业会议上所说，她的工作是“专注于威慑和对抗中国的关键技术”。 Shyu 表示，她希望确保华盛顿在技术方面的领先优势能够抵消北京在大规模生产和规模方面的工业能力。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅因为你拥有 1,000 枚导弹，并不意味着我必须拥有 1,001 枚，”她说。 “我对整个形势和前景的看法非常不同。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，当被问及正在开发的技术的详细信息时，她回答说：“它是机密。”&lt;/p>;&lt;p>;“我会的“我希望他们不知道我在做什么，”她谈到中国时说道。&lt;/p>;&lt;p>;RDER 是 Shyu 使命的关键部分。&lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在发现可能被开发的欠发达技术。该计划在中美科技竞赛中至关重要，但美国参议院拨款委员会将其描述为“官僚主义”和“重复性”。&lt;/p>;&lt;p>;Shyu 告诉 Breaking Defense，该计划填补了其他人无法填补的重要技术空白。发展。 “我们做事是因为服务不做，”她说道。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，这位一向低调的技术官僚参加了一场关于新兴技术的会议，她在会议上强调了一些项目RDER 计划得到了支持。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括超高空监视和通信气球、太阳能超高空、超长航时海军无人机，以及集成多个传感器的项目在海军陆战队的一个操作系统中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/ f7b2aa39-2cd0-4e49-bfc8-4e773fc39198_1e5ea3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Heidi Shyu（中）表示，她“专注于关键技术，以阻止和对抗中国”。照片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，Shyu 飞速发展的国防事业也付出了个人代价。&lt;/p>;&lt;p>;作为他在新不伦瑞克大学工作的一部分，加拿大人Lawrence Shyu在中国大陆进行研究和学术交流。由于担心这可能会影响他女儿通过高级别安全检查的能力，数十年来，劳伦斯·施宇（Lawrence Shyu）都不再与她直接联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心我（在中国）的学术活动会影响海蒂的学业。”他在 2014 年出版的书中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“直到 2012 年，当她的祖母因一场疾病而生病时，我在 2014 年就断绝了与她的联系。”台北医院，我们是否再次相见。那是我退休十多年后的事了。我相信这不会再对她产生负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;舒是活跃在华盛顿的一批美国政客和官员中的一员，他们承受着上一次台海冷战的遗产。 – 现在将新冷战推向太平洋彼岸。&lt;/p>;&lt;p>;这些官员的家人离开中国大陆前往台湾，在那里他们在军事、商业和政府领域崭露头角。该团体包括美国贸易代表戴凯瑟琳和克里斯托弗·卢、美国驻联合国负责管理和改革的大使，以及前交通部长和劳工部长赵小兰。&lt;/p>;&lt;p>;戴凯瑟琳的祖父是国民党立法院议员。来自河南省，而来自天津的卢的祖父是台湾的立法委员和司法部长。然而，泰和卢都是在美国出生的，他们出生在大陆的父母从台湾移民到美国。&lt;/p>;&lt;p>;赵的父亲詹姆斯是 20 世纪 40 年代中国前国家主席江泽民在上海的同学。 1949 年随国民党政府逃往台湾，随后于 20 世纪 60 年代前往美国，尽管他从事的是航运业而不是政治。伊莱恩于 1953 年在一家人居住在台北期间出生。&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭故事代表了冷战历史的一部分，在此期间，国民党及其流亡台湾的中华民国政府作为盟友美国的美国在大陆与共产党的中华人民共和国对抗了数十年，而一些精英则继续在美国定居。&lt;/p>;&lt;p>;现在，华盛顿和北京之间的战略竞争延伸到了美国“新冷战”时期，从贸易到科技、从军事到体育等各个方面，台湾的第二代、第三代移民都在华盛顿的政治舞台上发挥着自己的作用。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国国家安全顾问杰克·沙利文上周为管理美国权力过渡期间的风险而访问中国，其陪同人员主要由讲中文的团队组成。其中，前美国驻华大使馆外交官朱黛安娜（Diana Chu Partridge）现任国家安全委员会中国事务主任。特遣队的另一名成员李乔伊 (Joy Li) 2008 年在北京师范大学学习普通话，现任国家安全委员会战略规划主任。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以使用武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认该岛是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取该岛的企图，并致力于向该岛提供武器以自卫。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says ‘time to finalise’ Gaza deal after Israeli hostage deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277088/us-says-time-finalise-gaza-deal-after-israeli-hostage-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/66c330e6-025b-482b-ae5f-8298f545cb06_aeee132a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们举着标语牌抗议政府并表示支持周二，在以色列特拉维夫寻找人质。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近六名人质死亡后，美国周二呼吁以色列和哈马斯之间尽快和灵活地敲定加沙休战协议。&lt;/p>; &lt;p>;“仍有数十名人质留在加沙，仍在等待达成协议，将他们带回家。现在是敲定该协议的时候了，”美国国务院发言人马修·米勒对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列人民不能再等了。巴勒斯坦人民也正在遭受这场战争的可怕影响，他们不能再等待了。世界不能再等了。”米勒表示。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，美国将“在未来几天”与调解人埃及和卡塔尔合作，“推动达成最终协议”。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，美国将在“未来几天”与调解人埃及和卡塔尔合作，“推动达成最终协议”。白宫国家安全发言人约翰·柯比在新闻发布会上对记者表示：“显然，周末发生的事情凸显了尽快完成此事的重要性。”他补充说，哈马斯应对这些人的死亡负责。俘虏的尸体最近被找到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国一直在努力推动人质停火协议的谈判，以至少暂时停止冲突加沙冲突以换取释放病人、老人和受伤的人质。&lt;/p>;&lt;p>;但协议一直难以达成。美国官员一直在研究一些官员所说的最终提案，但柯比很快表示，美国不会推行“接受或放弃”的概念。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在研究他说：“这项提议将确保剩余人质获释，包括立即为加沙人民提供大规模救济，并导致战斗停止。”&lt;/p>;&lt;p>;他说他没有正式提出该提案的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在与卡塔尔、埃及和以色列进行持续磋商，当然，卡塔尔和埃及也在与哈马斯保持联系，我们将尽我们所能来完成它。”Kirby 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/0ec37caf-7d98-44af-bf77-d8a8951bfcc0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在描绘以色列总理的横幅前互相拥抱周二，在以色列特拉维夫的抗议活动中，内塔尼亚胡乘坐潜艇破坏了人质交易。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个关键的症结是以色列总理本雅明内塔尼亚胡坚持要求以色列军队留在加沙和埃及之间的边境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对以色列国防军在加沙长期存在，”米勒在谈到以色列国防军时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“最终达成协议需要双方表现出灵活性。这将要求双方寻找同意的理由，而不是拒绝的理由。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一表示，内塔尼亚胡需要采取更多行动才能达成停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一表示，内塔尼亚胡需要采取更多行动才能达成停火协议。 >;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[At least 12 migrants dead after vessel capsizes in Channel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277087/least-12-migrants-dead-after-vessel-capsizes-channel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/B9A57784-A56E-4163-ABF0-F301EF748485_23333152A.JPG“ ALT =”>;周六在法国北部的布洛涅 - 梅尔（Boulogne-Sur-Mer）越过通道，曾在一艘移民船沉没后死亡的移民。照片：法国内政部长杰拉尔德·达曼宁（Gerald Darmanin）说，法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有12名移民在前往英国的渠道上倾斜后，于周二死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;解决非法移民一直是英国和法国政府的优先事项。根据英国政府的数据，过去七天，有2,000多人乘坐小船抵达英国。 &lt;/p>; &lt;p>;移民走私路线。&lt;/p>; &lt;p>;一位当地法国官员告诉记者，受害者主要来自非洲，许多人来自厄立特里亚。达玛宁补充说，有些孩子是受害者。&lt;/p>; &lt;p>;“由于这些真正的犯罪分子的人口贩子，男女死亡，”达玛宁告诉记者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们举行了一个旗帜，上面写着“法国王国。在周二，几名移民在通往英国的频道上，在法国布洛涅 - 梅尔（Boulogne-Sur-Mer）的渠道上倾斜，死在边界，有罪的州死亡。”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国内政部长伊维特·库珀（Yvette Cooper）也称死亡为“令人恐惧而深切的悲惨事件”，并说拆除“危险和犯罪的走私团伙并加强了这项工作”边境安全是……至关重要的，必须进行迅速的行动。八月，在一艘试图越过频道的移民遇到困难的船只后发现了两个人死亡。在结束这些可避免的悲剧之前就迷路了吗？” Care4Calais非政府组织首席执行官史蒂夫·史密斯（Steve Smith）表示。 >;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Linda Sun, ex-aide to New York Governor Hochul, charged with acting as Chinese agent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277086/linda-sun-ex-aide-new-york-governor-hochul-charged-acting-chinese-agent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 00:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/04/272DFCE6-2C1D-4ED2-A157-900B5B715FAA_27AA5358.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; linda>; linda>; linda>; linda sun，曾是纽约市长Kathy Hochul的前助人，周二被捕。照片：X/Lindasun84 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约州长凯西·霍克尔（Kathy Hochul）的前助手凯西·霍克尔（Kathy Hochul）被指控担任中国政府未公开的代理人，布鲁克林的联邦检察官说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;检察官说，现年41岁的琳达·孙（Linda Sun）于周二被捕，预计将在当天晚些时候在法庭上介绍。太阳的丈夫克里斯·胡（Chris Hu）也面临刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>;在州政府工作时，据称太阳阻止了台湾政府的代表与官员会面，并试图安排一名高级纽约州官员来访问中国。&lt;/p>; &lt;p>;作为交换，检察官说，中国政府代表为HU提供了数百万美元的交易，他们在中国进行了商业活动。&lt;/p>; &lt;p>;其他礼物包括Nanjing风格的咸鸭子检察官说。 Images/Canvas/2024/09/04/FB9D1ACF-5AF-5AF-5AF0-4A4B-B75A-D666071B3A_5538E67A.JPG“ 8月在芝加哥举行的民主党民族会议。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hochul没有被指控任何不法行为。&lt;/p>; &lt;p>; SETH DUCHARME，Sun的律师，Hu，Hu的律师Ken Abell， &lt;/p>; &lt;p>; avi Small，Hochul的代表Avi Small没有立即返回语音邮件和电子邮件寻求评论。&lt;/p>; &lt;p>;斯莫尔在一份声明中说：“在发现不当行为的证据后，于2023年3月终止了她的工作，立即向执法部门报告了她的行动，并在整个过程中协助执法。 63页的起诉书对州长办公室“反复违反了内部规则和协议”，以“为中国和共产党“提供不当福利”。&lt;/p>; &lt;p>;包括提供已使用的州长办公室未经授权的邀请和平发言人约翰·马苏利（John Marzulli）说，美国官员与州举行会议。 &lt;/p>; &lt;p>;路透社和彭博社&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色“ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[No link between mobile phones and brain cancer, WHO review confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3277080/no-link-between-mobile-phones-and-brain-cancer-who-review-confirms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/02F3E461-9428-49DB-9885-F689CF7CEE3D_77B06DCC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;对全球证据的新委员会进行了新的审查。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据新世界健康组织委员的一项全球可用证据的评论，手机使用与增加的脑癌风险之间没有联系。&lt;/p>; &lt; P>;尽管无线技术的使用幅度巨大，但周二发表的评论尚未相应地增加脑癌的发病率。这甚至适用于拨打长时间电话或使用手机十多年的人。&lt;/p>; &lt;p>;最终分析包括1994  -  2022年的63项研究，由来自10个国家/地区的11个调查人员评估澳大利亚政府的辐射保护局。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作评估了在手机以及电视，婴儿监视器和雷达的射频效果他说，新西兰奥克兰说。该审查研究了成人和儿童的脑癌、脑垂体癌、唾液腺癌和白血病，以及与手机使用、基站或发射器以及职业暴露相关的风险。其他癌症类型将分别报告。&lt;/p>; &lt;p>;审查遵循其他类似的工作。世界卫生组织和其他国际卫生机构此前曾表示，没有明确的证据表明手机辐射对健康产生不利影响，但呼吁进行更多研究。目前，它被国际癌症研究机构（IARC）归类为“可能是致癌的”或2B，这是该机构无法排除潜在链接时使用的类别。&lt;/p>; &lt;p>;该机构的咨询小组自2011年上一次评估以来，鉴于新数据的新数据，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; WHO评估将在明年第一季度发布。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to screen out ‘undesirable’ travellers, says residents movements not affected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277084/hong-kong-screen-out-undesirable-travellers-says-residents-movements-not-affected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/8f8f3e54-aa1e-4777-84c4-3bee66964a10_6a606b27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新系统需要一年的时间才能实施与 100 多家飞机运营商建立联系。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港实施了一项系统，阻止“不受欢迎”的乘客（包括潜在的寻求庇护者）飞往香港，当局保证该措施不会影响居民的自由&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处周二表示，旅客预先信息系统预计需要一年时间才能实施，因为它需要与 100 多家飞机运营商连接。&lt;/p>;&lt;p>;新系统根据《入境（预先旅客资料）规例》的规定，航班营运商在前往香港的航班办理值机手续时，须将旅客资料传送至入境处。&lt;/p>;&lt;p>;该系统会“即时”如果乘客被允许登机，则处理信息并向运营商提供指示。&lt;/p>;&lt;p>;那些被当局视为“不受欢迎”的人，包括潜在的寻求庇护者（官方称为不驱回申请人），将收到“据该部门称，“禁止登机指示”，指示航空公司拒绝他们登机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有提供“不良”乘客的例子，但系统不会向香港发出禁止登机指示当局表示，享有香港居留权的香港永久性居民。&lt;/p>;&lt;p>;“[建立该系统]是为了满足《国际民用航空公约》的航空安全要求，并使香港与香港保持一致海关发言人表示，“香港居民的出行自由和进出香港的权利均得到保障。这种自由和权利不会因系统的实施而受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;系统的推出将在约12个月的过渡期内进行，以确保超过100家飞机运营商有足够的时间该部门表示，要连接到该系统。&lt;/p>;&lt;p>;但该规定的进攻和防守将在过渡期结束后生效，即从2025年9月1日开始。&lt;/p>;&lt;p>;议员多琳江玉芬表示，该系统将有助于政府节省时间和资源来处理免遣返申请人，这些申请人有时可能不是真正的寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/95d4e4a6-d5c7-4fda-90ba-afb43ea376c8_2b540fbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;湾仔入境事务大楼。数据显示，截至 2 月份，约有 15,200 名未证实的免遣返申请人仍留在香港。图片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，截至2月份，约有15,200名未获证实的免遣返声请人仍留在香港。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该提高对新系统的认识，以避免给人留下香港不欢迎游客的错误印象。”她补充道，并提到了香港为促进旅游业所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际民航组织 2018 年更新的公约组织、移民当局可以要求航空公司阻止个人登机前往香港，并在航班起飞前向他们提供乘客信息。&lt;/p>;&lt;p>;新系统是政府拟议的《2020年移民（修订）法案》的一部分于2021年4月获立法会批准，并于同年8月生效。&lt;/p>;&lt;p>;政府在文件中要求立法机关拨款在2022年建立该系统，并称超过100个国家已经建立了类似的预测系统，以应对恐怖主义和极端主义的威胁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net”样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong officials urged to probe trampoline park after tourist falls and loses kidney]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277082/hong-kong-officials-urged-probe-trampoline-park-after-tourist-falls-and-loses-kidney?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/abd1a257-91f6-47b1-873b-bb71a323ce93_53f11973.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲗鱼涌瑞兹全新蹦床公园的游客。图片：May Tse &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名游客表示，在香港蹦床公园摔倒后需要摘除肾脏，立法会议员敦促当局对事件展开调查并监管这名女子是两个孩子的母亲，自称李，周二表示，她跌倒并撞到边缘后，她的右肾“碎裂”，她的生命“岌岌可危”去年6月7日，她在参观瑞兹终极蹦床公园时，发现泡沫池的泡沫。&lt;/p>;&lt;p>;她指责鲗鱼涌场馆的经营者没有安装足够的防护垫，忽视顾客的安全。&lt;/p>; &lt;p>;李女士四十多岁，要求不要透露自己的原籍国，她说她和家人来这座城市的第二天就去了公园。&lt;/p>;&lt;p>;她说她和当李试图穿过一座吊桥时，她当时六岁的一个女儿正在公园的“忍者障碍场”玩耍。&lt;/p>;&lt;p>;“但我之前没能到达另一边掉进泡沫池里。我的腹部撞到了被护垫覆盖的泳池边缘。&lt;/p>;&lt;p>;“医生发现我体内大量内出血……医生告诉我丈夫要做好心理准备，因为那里有大量内出血。”我有百分之二十的几率会死。&lt;/p>;&lt;p>;“医生说他已经有10年没有见过伤得这么严重的人了，他从我身上取出的是我的肾碎片。”&lt; /p>;&lt;p>;李还出示了玛丽医院的一封信，作为她接受肾切除术（即切除整个肾脏的手术）的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/eba2805e-3031-4a6c-a358-5e3a38f05914_8f969dd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;瑞兹香港。立法会议员梁天宇表示，蹦床公园不受任何法律规管。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李女士表示，事故发生后，她与丈夫曾向警方、民青局、文化体育旅游局寻求帮助，但均遭到拒绝。表示蹦床公园不属于他们的职权范围。&lt;/p>;&lt;p>;民建联立法会议员梁喜表示，蹦床公园不受任何现行法律规管。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他敦促政府将此类场所纳入《公众娱乐场所条例》和《游乐场地规例》。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有许多新活动和游乐场所，但这两项法律已经 20 多年没有经过审查。立法会议员表示，极限运动此后兴起。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，医院管理局还告诉他，每年平均约有80起因蹦床受伤而造成永久性损伤的案例。&lt; /p>;&lt;p>;梁振英表示，他知道另一宗个案，受害人在玩蹦床时颈部和头部着地摔倒，导致瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;“相关政府部门此前表示无意规管蹦床。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们表示只规范职业体育运动，不规范人类活动，将根据实际情况进一步研究此类需求。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望他们尽快规范此类活动，并将相关立法提上更加优先的议程。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系 Ryze Hong Kong 征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;民政暨青年局表示，政府会继续监察各场所的情况，并因应场所的性质和运作模式，考虑是否需要进一步规管。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，一名 17 岁青少年在同一个蹦床上跳跃时与一名 14 岁男孩发生碰撞，导致头部受伤，Ryz​​e Hong Kong 早些时候承诺改进其协议并实施强化安全措施，以尽量减少伤害。 &lt;/p>;&lt;p>;李周二表示，她的丈夫发现她摔倒的安全垫“严重磨损”，并补充说她从未收到公园的任何道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“就像根本没有安全垫一样，没有任何保护作用，”她说。 “基本上就像我被桌子甚至更锋利的东西击中一样。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，手术后她在医院住了九个晚上，然后又需要三个月才能完全康复。 ”事件发生几天后他访问那里时。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这对夫妇决定不提起民事诉讼，并补充说，他们正在寻找其他受影响的客户提起集体诉讼，以获得政府的关注和他们自己会帮助支付费用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这个地方继续营业并威胁到香港人和游客的安全，我们打赢官司并获得一些现金补偿又如何，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫是香港永久性居民，曾在香港工作10年，他表示，虽然这起事件不会影响他对香港的感情，但事故可能会损害香港的地位。国际城市。&lt;/p>;&lt;p>;“政府官员对解决问题不感兴趣，而是寻找最无聊的理由将问题从他的部门中剔除，这是荒谬的，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Erdogan’s Turkey requests Brics membership alongside China, Russia, and India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277083/erdogans-turkey-requests-brics-membership-alongside-china-russia-and-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 23:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/58e1e333-fce5-4499-930a-07be334858f6_c62fa348.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安已正式请求加入金砖国家集团，寻求成为新兴市场集团的关键参与者。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安(Recep Tayyip Erdogan)执政党发言人周二表示，土耳其已提交加入主要新兴市场国家金砖国家集团的请求。&lt;/p>;&lt;p>;执政党正义与发展党 (AKP) 发言人奥马尔·塞利克 (Omar Celik) 表示：“我们的总统多次表示，我们希望成为金砖四国成员……这一进程目前正在进行中。” 2000 年代初，作为投资者对巴西、俄罗斯、印度和中国等新兴国家的简称，这四个国家于 2009 年创建了金砖四国国际论坛。&lt;/p>;&lt;p>;南非于一年后加入，成为金砖国家，沙特则成为金砖国家阿拉伯、阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国于今年年初加入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/03/3cf2e439-6777-4a58-a297-616eda11ab72_f20601e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京2018 年 7 月，在南非约翰内斯堡举行的金砖国家峰会上，印度总理纳伦德拉·莫迪和土耳其总统塔伊普·埃尔多安在合影前互动。照片：Pool/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织将自己视为美国和西方主导的全球秩序的制衡力量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的总统已明确表示，土耳其希望参与包括金砖四国在内的所有重要平台，”塞利克在新闻发布会上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安在 6 月表示，他并不认为金砖四国成员身份可以替代其他团体的成员身份，而且该国仍是加入欧盟的正式候选国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>