<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Crucial’ for US, China to work together, Treasury chief Yellen tells Vice-Premier He Lifeng]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258033/crucial-us-china-work-together-treasury-chief-yellen-tells-vice-premier-he-lifeng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/692d47a8-d5b5-4451-bd36-d1440198e671_a361ea28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦和中国国务院副总理何立峰领先他们周五在广州会面。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周五开始与中国国务院副总理何立峰为期两天的会谈，强调华盛顿和北京合作解决问题“至关重要” &lt;/p>;&lt;p>;在中国南方大城市北京举行第一轮会谈后，耶伦在 X（前身为 Twitter）上发表的一篇简短文章中写道，这些会议旨在就双边经济关系进行“坦诚和实质性的对话”。广州。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上最大的两个经济体在应对全球挑战方面寻求进展并就关切领域密切沟通至关重要，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在会议前的讲话中会谈中，耶伦强调了沟通的重要性，并表示她在不到一年的时间里与贺建奎的三次会面就“清楚地体现了”这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我们已经接受了挑战据美国财政部称，她说：“正如我所说，美国寻求与中国建立健康的经济关系，双方都受益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;耶伦周四抵达广州，这是为期一周的中国之行的第一站，旨在管理世界最大两个经济体之间的贸易关系。&lt; /p>;&lt;p>;据财政部称，她告诉何，美国和中国在气候变化和新兴市场和发展中经济体债务困扰等全球问题上开展合作至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;两国还应就产能过剩和“与国家安全相关的经济行动”等备受关注的问题进行密切沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“这是世界和我们的公民对我们的期望，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;他是中国国家主席习近平的高级助手之一，去年被任命为中国经济管理委员会办公室主任，据信对中国的金融和经济事务具有重大影响力。&lt;/p>; &lt;p>;闭门会谈开始前，中国新任“经济沙皇”告诉耶伦，他们的主要任务是“就对中美以及全球经济金融领域的重要问题进行进一步深入的讨论”据中国国家电视台中央电视台报道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，会议将寻求“对中美经济关系中的一些关键问题作出适当回应”。&lt;/p>;&lt;p>;预计会谈将举行周六继续。&lt;/p>;&lt;h3>;时事：珍妮特·耶伦访华前中美电动汽车火花四射&lt;/h3>;&lt;p>;周五早些时候，耶伦与经济学家举行圆桌讨论，讨论挑战以及中国经济的机遇。她还在美国商界的另一次聚会上同样强调了与中国稳定经济关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“美国将追求与中国建立健康的经济关系。我们将寻求与中国合作应对全球挑战，”她在广东省省会广州美国商会组织的一次活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿也会“在需要时部署我们的经济工具”据财政部称，耶伦表示，她打算传达华盛顿对与北京建立健康经济关系的承诺。她的访问同时也引起了人们对中国产能过剩和“不公平经济行为”等问题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她说，中国对外国公司设置了准入壁垒，并对美国公司采取了“强制行动”。&lt; /p>;&lt;p>;“简而言之，美中双边经济关系是世界上最重要的双边经济关系之一。负责任地管理这一点至关重要。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦以与广东省省长王伟忠的会面开始了新的一天，他们讨论了广东省这个制造业强国的工业前景，并强调美国经济的健康发展-中国经济关系可以为双方带来重大利益。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦此行的第二站将于周六晚些时候前往北京，在那里她将会见其他中国高级官员，包括国务院总理李强、财政部长部长兰福安、前副总理兼经济沙皇刘鹤和央行行长潘功胜。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦被广泛认为是拜登政府中最温和的成员之一，拥有多年与美国总统谈判的经验。中国官员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/32db919b-3044-41a9 -bc18-6480d86ad0f2_6d040f11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国副总理何立峰为美国财政部长珍妮特·耶伦带路前往一家餐厅参加晚宴周五，广州酒店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是她在不到10个月的时间里第二次访问中国。她去年 7 月的上一次访问正值中美关系高度紧张之际，这有助于重启对话并成立双边经济和金融政策工作组。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，她的访问正值两个世界大国寻求缓和关系、关系解冻之际。 &lt;/p>;&lt;p>;几天前，习近平和美国总统乔·拜登举行了电话会议，涵盖了广泛的问题，包括美国的科技限制和中国的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p >;据白宫称，美国国务卿安东尼·布林肯也预计将“在未来几周内”访问中国，国防部长劳埃德·奥斯汀“很快”将与中国国防部长董军举行会谈。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance stays hands-off as video app faces US ban, leaving local team to become more aggressive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257990/tiktok-owner-bytedance-stays-hands-video-app-faces-us-ban-leaving-local-team-become-more-aggressive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/a19b38f3-2fc2-4b93-a82d-2f46134b2309_152fcf43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 对美国试图禁止该应用程序的回应变得更加激进因为它试图动员反对新立法的人。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 的中国母公司对其短视频应用在美国面临的麻烦保持了安全距离，将回应留给了当地团队和新加坡首席执行官 Chew Shou Zi据知情人士透露，他们可能面临针对强制出售或禁令的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的策略与四年前明显不同，当时美国总统唐纳德·特朗普试图强制将 TikTok 出售给美国投资者。这家总部位于北京的公司在最近聘请的首席运营官兼 TikTok 首席执行官凯文·梅耶尔（从华特迪士尼公司挖来的）在三个月后辞职后直接介入。&lt;/p>;&lt;p>;这一次情况有所不同。 TikTok的美国团队在Chew的带领下，更加风化、足智多谋。它对一项试图将这款流行应用程序从苹果和谷歌的应用商店中剔除的法案的抵制力度要大得多。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动在重组过程中提高了高绩效员工的年度奖金&lt;/h3>;&lt;p>;字节跳动已据一位知情人士透露，应对美国政治压力的工作几乎全部委托给了美国 TikTok 团队。最近几周，字节跳动对这一事件的唯一回应是简短否认了《华尔街日报》的一篇报道，该报道称公司联合创始人张一鸣曾讨论向潜在买家出售 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动和 TikTok 都没有做出回应周五请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 竭尽全力强调其与美国用户和商家的相关性。该公司本周开始在宾夕法尼亚州、内华达州和俄亥俄州等多个州投放电视广告，宣传#KeepTikTok 标签。该活动涉及 TikTok 影响者和商家等多元化群体，他们讨论了该应用的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，美国众议院以压倒性多数通过了一项旨在迫使字节跳动剥离 TikTok 的新法案 -被描述为“外国对手控制的应用程序”——以便该应用程序继续正常运行。据《纽约时报》援引 Meta Platforms 的广告库报道，TikTok 还在 Facebook 和 Instagram 广告上花费了超过 10 万美元，以反对该法案。&lt;/p>;&lt;p>;外部广告只是这场战斗的最新战线。上个月在 TikTok 应用程序本身开始，该公司向用户发送推送通知，敦促他们致电国会代表，告诉他们投票反对该法案。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力已经取得了一些成果。该法案将阻止美国的应用商店在该国分销 TikTok，但在提交参议院后就开始失去动力，参议院尚未设定考虑该立法的时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/66f207c5-b067-4d63-ae55-4fb08ee333f5_595de0ff.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 首席执行官寿子周 (Shou Zi Chew) 于 3 月 14 日在华盛顿与参议员约翰·费特曼 (D-PA) 会面后离开拉塞尔参议院办公大楼。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参议院必须通过自己版本的法案，并与众议院版本进行协调，然后才能将其发送给总统乔·拜登，拜登已表示将签署该法案如果它到达他的办公桌，就会成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 推动用户向国会打电话的努力“总体上是非常正确的”，咨询公司 Policy Nexus 的创始人兼首席执行官托马斯·刘 (Thomas Liu) 表示。 “在美国，公民有‘请愿权’向国会议员表达自己的建议、问题或要求，这是美国政治制度的重要组成部分，国会议员普遍重视民众的意见和要求。考虑到他们所代表的选区的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是发送应用内警报的方式可能会加剧一些国会议员现有的一些担忧，因为一些美国政界人士可能认为该应用程序可以从技术上影响公众舆论，”他补充道。他表示，TikTok 可以通过其他方式实现同​​样的目标，例如通过传统媒体或其他社交媒体平台上的公关活动。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在 2020 年面临禁令时投放了电视广告，但不直接召集其用户。当时，字节跳动在两个月内就此事至少发声四次。它与 TikTok 一起起诉特朗普政府，并澄清字节跳动将继续控制 TikTok Global，这是甲骨文和沃尔玛共同拥有的一家规划子公司，旨在避免禁令，以证明该公司并不像中国那样网友称“跪得太快了”。&lt;/p>;&lt;p>;时任字节跳动董事长兼首席执行官的张在接受美国杂志《大西洋月刊》采访时亲自谈到了这一问题，并表示自己不中国共产党党员。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年将自己的职位交给大学室友、字节跳动联合创始人梁如波后，张对媒体更加害羞了。但据英国《金融时报》报道，他对重要的公司决策保持着相当大的影响力，因为他拥有特殊投票权的股票，这使他能够控制包括 TikTok 在内的公司。张和梁今年都没有公开谈论此事。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业新闻刊物财新援引多位知情人士的话报道称，字节跳动不会出售 TikTok。据财新报道，“字节跳动不可能在 180 天内出售 TikTok”，“张老师也不可能剥离”。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年通过了一项规定，部分是为了回应特朗普政府的目标TikTok 的出口，将需要政府对 TikTok 算法等出口技术进行审查。这将使字节跳动撤资变得更加困难。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why world cannot rely on tech giants to solve its problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257942/why-world-cannot-rely-tech-giants-solve-its-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/4b3e67c1-cf98-414b-999d-fa28499628d4_19825258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋在 Nvidia GTC 人工智能大会上发表主题演讲3 月 18 日，在加利福尼亚州圣何塞 SAP 中心举行的情报会议。Nvidia 的市值已经增长到超过了加拿大的 GDP。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪时代的资本主义大师约翰·肯尼思·加尔布雷思 (John Kenneth Galbraith) 在其 1967 年出版的著作《新工业国家》中颇具先见之明地宣称，“技术和组织的必要性，而不是企业的形象”意识形态是决定经济社会形态的因素”。&lt;/p>;&lt;p>;意识形态的冲突正在杀死世界各地的人们。与此同时，投资者正在追逐 Nvidia 等科技股，而世界其他地区正经历有记录以来最热的年份。&lt;/p>;&lt;p>;根据《2022 年世界不平等报告》，最富有的 10% 人世界人口的收入占世界总收入的 52%，拥有全部财富的 76%，碳排放量占全球的 48%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，劳动力对碳排放上升感到担忧人工智能和自动化的发展，将对就业产生未知的影响。那些从事低技能工作的人很可能会失业，而对那些拥有高知识和密集创造力的人的需求却出现了倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;我们今天看到的是一场赢家通吃的技术竞争，地缘政治和教育，那些无法快速调整的人就有被抛在后面的风险。七大科技股代表了推动创新的三种力量——市场、投机者和国家——之间相互作用的最前沿。风险投资家 William Janeway 将其称为“三人游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;七巨头的总市值约为 13.2 万亿美元。今年到目前为止，其中五家公司——英伟达、微软、Meta、Alphabet 和亚马逊——仍在创造价值，而苹果和特斯拉则面临新的阻力。 Nvidia 宣布推出新的 Hopper 图形处理单元后，其市值从 2022 年 10 月的 3000 亿美元升至目前的 2.2 万亿美元以上，这一估值超过了加拿大经济（2.1 万亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/7d1043dd-3b01-4d30-bed0-a01c75a9e30a_48659441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月 20 日，在印度孟买举行的一次会议上，人们走在 Meta Platforms 徽标后面。 Meta 及其其他七大科技股的总市值约为 13.2 万亿美元。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，世界各地的投资者都乐于接受市盈率远高于历史平均水平的科技公司，这样创新者就可以将其收益货币化。技术。有些公司专注于将技术应用于金融，而另一些公司则将技术金融化，以帮助创新公司领先于竞争对手并主导市场。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，20 世纪 90 年代末的互联网泡沫 - 其崩溃并没有给经济带来持久的系统性后果——这让西方政策制定者有理由不必担心科技泡沫。相比之下，2008 年次贷危机等银行业危机造成了广泛的损害，这就是银行受到更严格监管的原因。&lt;/p>;&lt;p>;正如 Janeway 所写，“两套重叠的制度 — — 市场和政治进程 — —在资源配置以及其应用所产生的收入和财富的分配方面进行竞争”。如果大多数人在科技游戏和市场中失败，民粹主义可能会崛起，束缚科技行业和富人。中国政府对科技平台的监管在一定程度上反映了这种民粹主义情绪。&lt;/p>;&lt;p>;Janeway 所写的那种脆弱性也出现在 20 世纪 30 年代，当时国家未能干预经济以防止银行倒闭。以及导致大萧条的公司。最终，经济学家约翰·梅纳德·凯恩斯说服各国政府，国家应该通过财政支出进行干预，以使世界摆脱萧条。&lt;/p>;&lt;p>;但今天的一个因素与那个时代有着根本的不同——气候变化的影响。直到最近，主流经济模型还不必将环境因素纳入 GDP 计算中。如今，各国政府面临着经济增长放缓、自然灾害、生物多样性崩溃、社会不平等加剧和技术颠覆加速等一系列复杂问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他们的《气候变化、资本主义和公司》一书中，克里斯托弗·赖特 (Christopher Wright) 和丹尼尔·尼伯格 (Daniel Nyberg) 指出，“尽管需要进行巨大的经济和政治变革，但企业资本主义仍然依赖于维持‘一切照旧’”。这意味着，如果企业部门无法解决气候变化和社会不平等——我们这个时代的两个生存问题——国家就必须介入。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，地缘政治紧张局势使得政府似乎更专注于竞争和产业政策而不是支持合作和竞争性自由市场。&lt;/p>;&lt;p>;大型科技公司几乎可以被视为武装部队中又增加了一个军团。这表明，除大型石油天然气公司和自然垄断企业外，非科技公司将继续努力应对供应链脱钩、更严格的监管、关税和制裁，以及自然灾害和冲突。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国大力推动科技发展的风险和回报&lt;/h3>;&lt;p>;科技行业影响力日益增强的故事可能意味着世界将看到一小群拥有远远超过其财务、技术和政治影响力的赢家。除了大众之外，他们对政府解决日常问题的信心越来越小。如果所有筹码最终只有少数获胜者，而其他人则感觉游戏对他们不利，那么游戏就无法继续。&lt;/p>;&lt;p>;在这场新技术游戏中，科技巨头将拥有订阅的专属客户他们的人工智能软件和数据中心使他们能够通过算法影响他们的消费行为。但如果这种算法偏差扰乱了人与人之间以及人与自然之间的微妙平衡，那么该系统在政治上既不可持续，也不在生态上可行。七巨头没有改变这一轨迹的使命。&lt;/p>;&lt;p>;趁科技泡沫持续的时候享受它吧。正如白天过后是黑夜，美梦之后也会是噩梦。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong microbiologist struck off medical register for year after being jailed for fraud, misconduct in public office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258029/hong-kong-microbiologist-struck-medical-register-year-after-being-jailed-fraud-misconduct-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/31ec6c99-a6b2-4d25-84ab-04f0c313de0d_aedff647.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医学委员会调查小组表示，被告仍然感到震惊坚称他并不不诚实。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府前微生物学家顾问因公职不当行为和欺诈被判入狱31个月后，被除名一年。 &lt;/p>;&lt;p>;医务委员会周五表示，尽管金启文于2022年因策划欺诈计划欺骗世界卫生组织（WHO）和两家海外机构支付报酬而被定罪，但他并没有表现出任何悔意。价值超过 425 万港元（544,870 美元）的研究补助金和服务费。&lt;/p>;&lt;p>;甘在区域法院被判犯有四项公职不当行为罪和两项欺诈罪，但他本人也承认。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/1b1cd03b-49a6-4453-a6ac-47e77523ab06_4bb7a0e4。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Joseph Kam 被判入狱 31 个月。照片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们感到震惊的是，被告仍然坚称他并不不诚实，并且没有从涉案的所有款项中获得任何利益，”Gabriel Choi Kin 博士写道，该委员会对 Kam 案件的调查小组主席。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构将 Kam 的名字从医生普通名册中删除了 12 个月。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 表示，Kam 犯下的刑事罪行是“非常严重”，涉及长期不诚实和失信，并已服刑。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们仍然没有发现被告有悔意，”他说。 “没有什么可以让我们相信被告已经恢复名誉。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港卫生专家因计划欺骗世界卫生组织而被判入狱 31 个月&lt;/h3>;&lt;p>;委员会表示，虽然 Kam，他被定罪时已64岁，已向当局全额偿还涉案款项，但当局不承认此举是出于悔恨。据称，卡姆已告诉市议会，他已经这样做了，并承认了这些指控，希望不要失去他可能有权获得的刑期折扣。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，注册医生应该是“一个毫无疑问的人”正直、正直和值得信赖”。&lt;/p>;&lt;p>;崔说：“任何缺乏这些基本品质的人都很难成为行医的合适人选。”&lt;/p>;&lt;p>;地方法院此前听说，2005年9月至2014年3月期间，甘谎称他于1992年共同创立的香港医学微生物学家协会与当地卫生当局有官方联系，以欺骗日本政府研究机构世界卫生组织和一家瑞士非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;他向世界卫生组织谎称其协会是政府实验室的合作伙伴，并被授权在 2009 年至 2014 年间签署六项服务协议。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织向该协会支付了总计144,060美元的服务费，随后这笔钱转入了卡姆的个人银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;卡姆还在2005年至2012年间向日本国家传染病研究所谎称该协会隶属于该协会该市卫生部门从日本政府获得价值 1500 万日元（99,000 美元）的补助金。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年至 2012 年期间，Kam 欺骗总部位于日内瓦的创新诊断基金会向他支付了 239,951 美元的服务费声称无法直接联系实验室，必须通过协会付款。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署于 2014 年 6 月逮捕了甘，但直到 2021 年才向他提出指控，因为需要时间&lt;/p>;&lt;p>;甘先生自2004年6月起至2012年9月开始退休前假期期间，担任卫生防护中心公共卫生化验服务处的首长级微生物学家顾问。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU follows US move to assess China’s dominance of legacy chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258026/eu-follows-us-move-assess-chinas-dominance-legacy-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/3fac528d-f9be-4cf9-994c-bd5b6ab1d463_bf04ccbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格在欧盟会议上发表讲话-美国贸易和技术委员会周五在比利时鲁汶举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在人们对中国在全球传统半导体市场上占据主导地位的担忧日益加剧之际，欧盟和美国正在共同制定应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;周五，在比利时鲁汶科技中心，欧盟高级官员表示，他们已针对该主题启动了一项企业调查，与去年年底启动的美国举措相匹配，该举措遭到了北京方面的严厉谴责。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将进行一项自愿调查，我们将与美国进行协调，以便我们解决一些相同的问题，以便能够交换意见，”欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格在第六届竞争大会结束后表示。欧盟-美国贸易和技术理事会（TTC）得出结论。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟将评估传统芯片的“可信度”，该调查有助于了解中国在该领域的巨大产能将如何影响欧洲市场。&lt;/p>;&lt;p>;由于先进芯片越来越被西方市场拒之门外，北京正在加大为从汽车到电视等日常用品提供动力的传统型号的生产。这些芯片还常用于生产从飞机、医疗设备到工厂机械等最关键的商品。疫情期间供应中断颠覆了全球制造业。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果将于夏季公布，维斯塔格补充说，他们的方法是基于日本的经济安全模式。史汀生中心的研究人员将该模型描述为旨在“确保其人民和社会的稳定和安全，防止大国试图实现其政治目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“你会发现这些存在或必要的筹码到处。那么它们应该满足什么标准才能适合用途并安全地放入所有这些不同的设备中呢？”维斯塔格表示。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟和美国寻求在特朗普回归后可能继续存在的贸易和技术联盟&lt;/h3>;&lt;p>;在鲁汶举行的新闻发布会上，美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，华盛顿正在寻找“证据”传统芯片领域的任何形式的市场扭曲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，根据中国自己的报告，大约 60% 的新‘传统芯片’将在未来几年内进入市场。年将由中国生产。我们知道中国政府对该行业进行了大量补贴，这可能会导致巨大的市场扭曲，所以这就是我们关注它的原因，”雷蒙多说。&lt;/p>;&lt;p>;最终会议TTC 于欧盟和美国选举前成立，旨在锁定多个方面的进展，使未来的政治领导人更难放弃该委员会。&lt;/p>;&lt;p>;TTC 于 2021 年启动，被广泛视为这是西方在制定技术标准方面与中国竞争的一种方式，这些标准将推动未来的全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一系列高层内阁成员未能就关键问题等问题达成具体协议。矿产合作以及解决自美国前总统唐纳德·特朗普政府以来的贸易争端。&lt;/p>;&lt;h3>;“传统芯片”成为美中半导体战的新战线&lt;/h3>;&lt;p>;TTC 出现作为协调 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后对俄罗斯实施制裁和出口管制的重要平台。然而，在对抗中国方面，回报较为温和。&lt;/p>;&lt;p>;周五活动后发表的联合声明仅包含以下内容：三次提到中国，尽管多次提到“非市场经济体”（北京的简写）带来的挑战，其经济政策令大西洋两岸的政府感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟消息人士表示，其成员国对于在文件中点名北京并不“热心”，早期的草案其中更多地提到了世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;在为期两天的会议期间的闭门全体会议上，美国官员将中国置于每一份声明的首位，并将其突出地插入到每场辩论中据在场人士称。&lt;/p>;&lt;p>;然而，欧洲人对这个话题不太感兴趣，并且倾向于避免在讨论中针对特定国家。&lt;/p>;&lt;p>;声明中两次提到了中国与对医疗器械制造公司市场准入的担忧有关。布鲁塞尔一直在推动北京向欧洲公司开放利润丰厚的这些设备采购市场，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，欧盟根据其新的国际采购工具对中国进行的调查最早可能将于下周启动。 &lt;/p>;&lt;p>;“这里没有互惠。事实上，中国市场对欧洲生产商关闭了。”维斯塔格表示，并补充说，欧盟拥有国际采购工具非常重要，因为它们“建立在互惠理念的基础上”。&lt;/p>;&lt;p>;第三个提到的内容与“中国在西巴尔干地区有效利用外国信息操纵和干扰的能力”有关，欧盟和美国正在与当地合作伙伴合作应对这些威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;该论坛在欧盟主要创新中心之一的比利时鲁汶市举行。周四晚间，欧盟和美国官员参观了大学间微电子中心，该中心是欧洲芯片技术的神经中枢，近几个月来该中心已将中国排除在研究合作之外。&lt;/p>;&lt;p>;双方同意协调制定标准6G技术、量子计算和人工智能，以确保中国不制定规则。&lt;/p>;&lt;p>;在不太先进的技术上，他们表示将“探索共同支持我们的[太阳能]光伏制造的方法经济安全是布鲁塞尔和华盛顿对华政策的热点问题，他们同意就各自的对外投资审查计划交换意见事实证明，实施起来具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;“当欧盟和美国结盟时，这是一股强大的力量。美国国务卿安东尼·布林肯在 TTC 会议后表示：“无论是应对中国还是任何其他挑战，共同立场都有一定的分量。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，欧盟和美国进入可能对现有政治秩序进行重大调整的选举期，许多人怀疑该委员会是否有生存的动力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is India PM Narendra Modi’s claim over a tiny Sri Lanka island an election ploy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257984/india-pm-narendra-modis-claim-over-tiny-sri-lanka-island-election-ploy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/14f22a62-5394-4d79-8116-709918d28a06_eb848fee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈（左）与印度总理握手2023 年 7 月 21 日，纳伦德拉·莫迪部长在新德里举行会议之前。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪谴责反对党国大党“无情地放弃”一座小岛斯里兰卡引发了批评，称他在投票开始前几周将两国之间一项已有 50 年历史的协议变成了大选问题。&lt;/p>;&lt;p>;围绕斯里兰卡管辖的 Katchatheevu 岛的争端莫迪的政治对手和分析人士表示，莫迪的政治对手和分析人士表示，政府的干预也可能损害双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;卡查提乌位于印度泰米尔纳德邦的一个地区和斯里兰卡北部的另一个岛屿之间。&lt;/p>;&lt;p >;“令人大开眼界，令人震惊！新的事实揭示了国会如何无情地放弃了 Katchatheevu……。削弱印度的团结、完整性和利益一直是国会 75 年来的工作方式，而且还在继续。”莫迪周日发推文。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，印度外交部长苏杰生 (S Jaishankar) 表示在新闻发布会上支持莫迪的说法，声称时任总理英迪拉·甘地领导下的国大党政府根据 1974 年的协议将卡查提乌岛“割让”给斯里兰卡，并向公众隐瞒了这一信息。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年上台以来执政的印度人民党 (BJP) 因在选举期间利用宗教和边境问题赢得印度教选民的支持而面临众多批评。&lt;/p>;&lt;p>;最新的争议发生在泰米尔纳德邦总统和印度人民党主要成员 K . Annamalai 申请通过外交部的历史记录获取有关 Katchatheevu 法律地位的信息。&lt;/p>;&lt;p>;根据这些信息，Annamalai 声称国大党及其盟友泰米尔政党 Dravida Munnetra Kazagam纳德邦根据该岛所在的保克海峡海上边界协议，合作将卡查提耶岛“赠送”给斯里兰卡。多年来他也曾提出过类似的主张。&lt;/p>;&lt;p>;一些印度政界人士和分析人士警告不要使该协议失效。他们表示，除了可能与斯里兰卡发生争执外，其他国家也可能对印度履行其签署的任何其他双边协议的承诺表示怀疑。&lt;/p>;&lt;h3>;“极其危险”：印度因将罗兴亚人驱逐到缅甸而受到严厉批评&lt;/h3>; &lt;p>;特别是，他们质疑S. Jaishankar关于Katchatheevu的“割让”作为过去的印度议会会议和法律提交的言论。国会领导人P Chidambaram在一份声明中警告说，BJP领导人对Katchatheevu的“不真实和好战”的评论可能会导致斯里兰卡政府与居住在该地区的350万泰米尔人之间的对抗，以及德里与哥伦比亚博物馆之间的紧张关系。 /p>; &lt;p>; Chidambaram抨击BJP和Jaishankar，以达到有关印度在拉达克地区与中国的领土争端的双重标准。他说，中国已将拉达克的村庄和地标更名，但人民党政府并没有在向印度提出要求的索赔。在一次电视采访中，科伦坡没有看到需要与印度对Katchatheevu进行谈判。我不认为会出现。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Ashok K. K. K. K. K.选举季节，没有建议印度正在改变协议的立场。认为他们将太担心即使是在印度有一项决议的较早陈述，呼吁取回卡奇西娃，这并没有在斯里兰卡造成任何严重的涟漪。”坎莎说。&lt;/p>; &lt;p>;贾瓦哈尔·尼赫鲁大学（Jawahar Nehru University）的副教授阿贾伊·古德瓦尔西（Ajay Gudavarthy）在选举之前在亚洲说，BJP通常使用策略“通常通过怪异的主张来产生歇斯底里的歇斯底里”。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，在卡纳塔克邦的一次选举中古达瓦蒂说，去年五月，莫迪指责国大党推动这个西南部邦脱离印度。他补充说：“没有什么比对这种陈述更奇怪了。这个问题不太可能在即将举行的选举中对泰米尔纳德邦产生重大影响。 。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/04/04/05/EF94D97E-7B61-4BDE-9229-8449494949494939777_4CD7AA2057A205.JPG ：＃999;“>;印度总理英迪拉·甘地（Indira Gandhi）在1971年正式访问巴黎。印度人民党政府指责甘地领导的国大党“无情地将”卡恰提乌岛拱手让给斯里兰卡。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度和斯里兰卡自1921年以来就向Katchatheevu提出了声称，此后进行了一项调查，该调查将该岛放置在Sri Lanka的边界内。尽管努力解决争端，但在两国独立之后的几年中，&lt;/p>; &lt;p>;位于距泰米尔纳德邦（Rameswaram）区约33公里处，无人居住的岛屿的长度为1.6公里，在其长度仅为300米。最宽的点。该岛上的地标是120年历史的圣安东尼教堂，该教堂吸引了来自印度和斯里兰卡的奉献者参加年度节日。&lt;/p>; &lt;p>; 1974年，甘地代表国会政府与国会政府签署了一项协议科伦坡以承认斯里兰卡对Katchatheevu的所有权。&lt;/p>; &lt;p>;印度渔民被授予与Katchatheevu的访问权，作为他们的钓鱼活动的一部分，并可以参加一年一度的圣安东尼音乐节。&lt;/p>; &lt;p>;该协议。&lt;/p>; &lt;p>;但是，并未指定印度渔民的捕鱼权。来自泰米尔纳德邦（Tamil Nadu）的渔民经常与斯里兰卡（Sri Lanka）的海军发生冲突。 /p>; &lt;p>;在2014年最高法院的一次听证会上，印度总检察长穆克尔·罗塔吉（Mukul Rohtagi）驳回了请愿书中的索赔，并说：如果您要Katchatheevu回来，则必须进行战争才能重新取回。 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firms lag behind US peers in AI development ‘by two years’, Alibaba chairman Joe Tsai says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3258002/chinese-firms-lag-behind-us-peers-ai-development-two-years-alibaba-chairman-joe-tsai-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/9B6B519C-57DC-4FA3-A032-631A5498A265_C53E5A4F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999诺斯银行投资管理公司（Norges Bank Investment Management）在2024年4月3日发布的播客访谈中据阿里巴巴集团（Alibaba Group Holding）联合创始人兼董事长乔·泰（Joe Tsai）的说法，两年来，大陆公司继续在华盛顿施加的技术限制中挣扎。&lt;/p>; &lt;p>;“显然，中国有些落后，”泰说，他是如何引用的。 Chatgpt Creator Openai在周三与Norges Bank Investment Management的首席执行官Nicolai Tangen发表的播客访谈中，在AI创新中超越了技术行业，这是挪威中央银行的分支机构，负责管理世界上最大的主权财富财富基金。&lt;/p>; &lt;p>; TSAI指出，中国的科技公司“可能落后于美国的顶级AI公司两年。他表示，美国的出口限制禁止中国公司获得先进的半导体，例如备受追捧的英伟达图形处理单元（GPU），这“肯定影响”了包括阿里巴巴在内的中国大陆科技公司。总部位于杭州的阿里巴巴拥有《南中国晨报》。说。 “因此，这是短期内的问题，可能是中等运行。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年11月的电子商务巨头阿里巴巴取消了其云情报集团的衍生断言该计划“可能无法实现股东价值提高的预期效果”，因为扩大的美国出口限制对高级芯片的出口限制带来十月，大陆更难获得高级AI处理器，半导体制造设备，甚至是用这些芯片制造的笔记本电脑。修订后的规则于4月4日生效。&lt;/p>; &lt;p>; TSAI在访谈中进行的坦率评估反映了中国更广泛的技术行业对这些紧缩的出口控制如何抑制当地AI创新的关注在这个重要领域。&lt;/p>; &lt;p>; tsai表示，中国科技公司正在继续寻找减轻这些限制影响的方法，包括从其他供应商那里采购先进的处理器并在市场上可用的筹码上存储。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;更新了美国芯片控制，例如在11月份的一份报告中，例如，中国互联网搜索巨头贝杜（Baidu这引用了两个熟悉此事的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为明年或18个月，考虑到人们的库存，大型语言模型（LLMS）的培训仍然可以继续说。 LLMS是用于培训ChatGpt和类似生成的AI系统的技术。&lt;/p>; &lt;p>;“培训所需的更高的[性能]计算，而不是应用程序所谓的推断，”他说。 “所以在推理方面，有多种选择。您无需像Nvidia的最新模型一样拥有高功率和高端芯片。” &lt;/p>; &lt;p>;他预测“中国将发展自己的高端GPU”长期。&lt;/p>; &lt;h3>;北京敦促芯片和量子计算中的突破来指挥未来&lt;/h3>; &lt;p>;“ AI是必不可少的，” Tsai说。 “在内部开发的大型语言模型非常非常重要，因为它可以帮助我们的云业务。” &lt;/p>; &lt;p>; tsai于去年9月接任阿里巴巴主席，他在10月的一次活动中说仍然是中国领先的云基础设施服务提供商的阿里巴巴云的目标，它将AI变成了巨大的生产力工具，“尤其是对于中小型企业。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说的80％中国的技术公司和参与LLM开发的一半公司在阿里巴巴云上运行。&lt;/p>; &lt;p>;云计算技术使公司能够通过Internet分发一系列软件和其他数字资源作为按需服务电网电力。这些资源是在数据中心内存储和管理的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says it was targeting ‘Hamas gunman’ when it killed Gaza aid workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258023/israel-says-it-was-targeting-hamas-gunman-when-it-killed-gaza-aid-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 19:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/41B5808A-CA5A-446F-AC69-E2546C27BFFF_3F594EFE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在以色列空袭中丧生。杀死援助人员的无人机小组在发现一名疑似哈马斯枪手从他们护送的一辆援助卡车顶部开枪后，做出了“对局势的操作误判”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列周五表示，它针对“哈马斯枪手”，当时它在加沙七名援助人员中丧生，他们的死亡引起了国际强烈抗议，其军方承认一系列“坟墓”错误”并违反了自己的参与规则。&lt;/p>; &lt;p>;受害者 - 澳大利亚人，英国人，北美，巴勒斯坦人和一极 - 在三分钟内，在三分钟内被以色列无人机杀死，以三分钟的袭击丧生。军方说，他们在三辆车之间奔跑。它要求对周一的活动进行“刑事询问”。&lt;/p>; &lt;p>;杀害援助人员的无人机小组在发现涉嫌涉嫌哈马斯枪手从其中一项援助的顶部枪杀的涉嫌哈马斯枪手后，做出了“局势的行动错误判断”。他们正在陪同的卡车，以色列内部的军事调查发现。&lt;/p>; &lt;p>;命令罢工的两个旅军官正在开除。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/04/05/4f29d680-7444444444444444444494949fc3-fc3-fc3-2ADE3B8B8B8FE4FE4E7_ED4E7_ED184453D.ED184453D.JPG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;载有世界中央厨房工人的救护车被以色列空袭杀害，越过南加沙地带的拉法边境过境点。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;高级以色列官员显示了来自无人机镜头的记者剪辑，他们所说的是加入美国世界中央厨房（WCK）车队的“哈马斯手术人员”。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管三名援助人员车辆的屋顶上刻有大型WCK徽标，但领导调查的以色列将军Yoav Har-even退休了，他说，无人机的相机无法在黑暗中看到它们。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是事件链中的关键因素，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;援助小组说，其团队正在车队中的一个“交汇”区域旅行在罢工时Deir al-Balah仓库，该团队在海上航线上卸下了100多吨的人道主义粮食援助。饥饿的加沙人的致命盖章。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;援助工人死亡“激怒”美国总统乔·拜登（Joe Biden），要求以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu以色列后来表示，&lt;/p>; &lt;p>;后来表示，将允许“临时”援助运送到北加沙，联合国已警告即将发生的饥荒。&lt;/p>; &lt;p>; har-har-even。 &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;他们在监督一艘从塞浦路斯载有300吨粮食援助的船只后，援助人员被杀死了。&lt;/p>; &lt;p>;。 >;联合国权利委员会要求停止武器销售给以色列&lt;/h3>; &lt;p>;，但是当他们在4月1日晚上11.09下午向南行驶时，无人机“撞上了一辆汽车，并确定了人们从汽车上跑出的人并进入了第二辆车时， har-even将军说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们决定击中它，这是针对标准操作程序的。然后他们撞了第三辆车。 。这是一个严重的错误，我们要对此负责。”以色列军方发言人丹尼尔·哈加里告诉记者。 “一场盛大的事件……这是不应该发生的。我们将确保不会再发生。 P>; &lt;p>;他说WCK提供了所有必要的信息，但没有传递。&lt;/p>; &lt;p>;“最大的错误是[无人机团队]没有协调计划，”他说。 “他们的信念是车辆是基于操作错误和错误分类的哈马斯。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/04/04/BB594D85-CAF8-4F33-A454-454-4C637F730CDA_1092993B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ colle：＃999”马里兰州东海岸的在线路透社采访。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五早些时候，西班牙出生的名人厨师何塞·安德烈斯（Jose Andres）是一般简报的创始人，周五早些时候发布了有关罢工情况的信息。安德烈斯（Andres）称这次袭击是对他的员工的“有针对性的以色列罢工”。&lt;/p>; &lt;p>;加沙战争中最血腥的战争爆发了哈马斯史无前例的10月7日袭击，导致大约1,170以色列人和外国人死亡，其中大多数是平民根据加沙卫生部的说法，根据以色列官方数字的法新社。</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Lavrov, who will visit China soon, calls peace plan for Ukraine ‘reasonable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258007/russias-lavrov-who-will-visit-china-soon-calls-peace-plan-ukraine-reasonable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/92F696E7-BF26-4C6A-880F-B9C20CFD7F17F17_33AC9EA0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯外交大臣Sergey Lavrov预计将很快前往中国。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫（Sergey Lavrov）赞扬北京对乌克兰的和平计划，在宣布他将很快访问中国的第二天。&lt;/p>; &lt;p>;拉夫罗夫将见面俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎卡罗娃（Maria Zakharova）周三表示，中国最高外交官王伊（Wang Yi）讨论乌克兰，亚太地区和其他问题。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/04/04/05/020fee68-7a0d-7a0d-4812-830c-fb376ad2e76ad2e76ad2e776ad2e77601bff5e 。照片：上海社会科学学院的俄罗斯和中亚专家AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lifan说，这是美国 - 中国三角形的敏感时期，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）可能会在5月发生。与中国新总统任期的第一次海外旅行。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，在一条消息中，向普京连任的消息表示祝贺，中国总统习近平承诺，以进一步加深与莫斯科的“无限制”伙伴关系在俄罗斯入侵乌克兰的情况下，美国领导的西部的批评。李说。拉夫罗夫（Lavrov）周四在中国访问之前，共同成立的国家是&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，称北京对乌克兰战争的12分和平倡议为“合理的计划”。他驳回了乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）的计划，该计划要求俄罗斯撤回其部队并弥补其战争行动。根据州新闻社RIA。 ，“ 他说。 “该计划因模糊而受到批评……但这是中国文明提出讨论的合理计划。” &lt;p>;拉夫罗夫（Lavrov）的访问是在周二习近平与美国总统乔·拜登（Joe Biden）之间的电话后宣布的，当时他们试图缓解南中国海和台湾的紧张局势，以及其他热门屁股问题，包括乌克兰和朝鲜。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;周二还宣布，美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）将在未来几周内前往中国，而财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）周三到达中国进行了为期一周的访问。&lt;/p>; &lt;p>;北京之间的关系即使在11月的XI-Biden峰会之后，华盛顿仍处于低位。菲律宾在南中国海，菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）下周将在华盛顿会见拜登和日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）。这三个国家还将在周日在南中国海与澳大利亚举行联合海军演习 - 显然针对北京的行动。&lt;/p>; &lt;p>;同时，北约局长詹斯·斯托尔滕贝格（Jens Jens Stoltenberg）周三警告说，中国正在“支撑俄罗斯战争的战争经济”，而朝鲜和伊朗为莫斯科提供了导弹，无人机和其他武器。&lt;/p>; &lt;h3>;美国对朝鲜的制裁目标个人和中国，俄罗斯的公司&lt;/h3>; &lt;p>;中国，俄罗斯和俄罗斯和伊朗上个月在阿曼湾进行了为期五天的海军演习，这是由于以色列加沙战争的地区紧张局势，并在红海的船上攻击了德黑兰支持的胡塞叛军。北京和莫斯科还共同阻止了联合国对平壤实施进一步制裁的国际努力。&lt;/p>; &lt;p>; li表示北京和莫斯科为迈出更紧密联系的努力显然旨在反对美国领导的联盟。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“中国，俄罗斯和其他主要权力之间的激烈互动和操纵至关重要，尤其是在美国总统大选的领导中。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 2 for allegedly smuggling pedigree pets worth HK$210,000 from mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258021/hong-kong-customs-arrests-2-allegedly-smuggling-pedigree-pets-worth-hk210000-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 19:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/1433deb3-e382-49cf-9f2a-cae55552df4b2e_37ef4d52.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;香港。照片：开采&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关人员逮捕了两人，涉嫌从中国大陆偷运了七个价值210,000港元（27,000美元）的血统宠物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海关集团犯罪调查局的高级督察洪Yan周五表示，在3月24日至26日，在该市的Sha Tau Kok的受限边境地区发现了两次动物走私的尝试。据称，一只藏在两名嫌疑人的旅行袋里的小狗 - 一名60岁的男人和一名61岁的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;他说，嫌疑人在骑自行车后被拦截Chung Ying Street的Kong Side，跨越城市和大陆的Sha Tau Kok。英国短毛和三个ragdolls。&lt;/p>; &lt;p>;“小猫和小狗的年龄在两个到2½个月之间。政府兽医的初步检查表明，所有动物都身体健康。 D8/Images/Canvas/2024/04/05/D561D5E1-E63A-4D08-BAF9-49A7198B2ADB_5E3DEFEF.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;这些宠物约为港元210,000港元。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，每只动物在香港的售价约为30,000港元，宠物的估计价值约为210,000 hk $ 210,000。&lt;/p>; &lt;p >;两名嫌疑犯因涉嫌未经许可进口动物而被拘留 - 根据狂犬病法规，可处以最高一年的监禁和50,000港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇已在保释金上被释放。据该部门称，进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;由于在这两种情况下都有走私策略的相似性，洪说，这两名嫌疑人本来可以由同一集团支付，以将这些动物带入城市。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;熟悉此案的消息人士说，海关人员正在调查占领的动物是否从大陆走私到香港的在线买家。&lt;/p>; &lt;p>; 12月，海关人员逮捕了两人，并抓住了三人小猫和两只幼犬在受限边境地区的一项行动中，总价值22万美元。&lt;/p>; &lt;p>;当局在2022年发现了至少三个涉及幼犬和小猫的高调跨境走私案件。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;香港海关逮捕了昂贵的宠物的涉嫌走私者&lt;/h3>; &lt;p>;海关和警察没收了75个谱系小猫和幼犬，价值120万港元，因为走私者试图将其带入1022年10月2022年大陆。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;当时的一位消息人士说，这些宠物注定要去深圳的Shekou地区繁殖。&lt;/p>; &lt;p>;两个月前，警方抓住了84只小猫和42只幼犬，在46架速箱中发现了来自&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港最大的宠物扣押lau fau shan的大陆是劳顿山的沿海地区。 >; &lt;p>;警官发现了101只小猫和35只幼犬，从大陆运来运输，在船上在西北水域拦截了Sha Chau附近的西北水域。&lt;/p>; &lt;p>; 30岁的一名男子在该船上被捕，涉嫌进口进口。无备用的货物，虐待动物并危害海上其他人的安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police in Hong Kong, overseas arrest 272 child pornography suspects in unprecedented joint operation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258004/police-hong-kong-overseas-arrest-272-child-pornography-suspects-unprecedented-joint-operation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 18:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/FCC2FD03-B506-4B56-A565-19363AE93516_E1568877.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;使用计算机的年轻女孩的库存图像。警方敦促家长、教师和社会工作者提醒儿童和学生注意网络危险。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港和海外的警察已经在针对儿童色情制品的前所未有的联合行动中逮捕了272名嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;上周五揭示的部队与之相关。澳大利亚，新加坡，韩国和英国的同行，以代码为“单身词”。&lt;/p>; &lt;p>;香港警察的网络安全和技术局代理高级校长Hui Yee-wai表示，有13名嫌疑人在该市上周周一，警察抓住了972个色情视频和带有孩子的照片。&lt;/p>; &lt;p>; hui说，在被扣押的材料中看到的受害者似乎都不是洪肯的人，但调查仍在进行中。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在2月26日至3月29日之间的突袭中，警察在五个地方抓住了400多台计算机和外部存储设备，以及155台手机。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;包括在城市中被捕的13名男子据警方称，一位老师，厨师，技术员和退休人员。 &lt;/p>; &lt;p>;“作为他的战术的一部分，据称，嫌疑人主动通过社交媒体平台接近儿童，并通过与他们聊天来获得他们的信任，”她说。 “然后，他利用了对性的好奇心，并吸引了他们分享自己的裸照。” &lt;/p>; &lt;h3>;医生希望香港怀疑虐待儿童的婴儿可以接受手术&lt;/h3>; &lt;p>;这个男人是这个男人是被拘留在怀疑18岁以下的人以制作儿童色情制品的情况下被拘留 - 这项罪行可处以最高10年的监禁和300万港元（383,200美元）的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;其他12名男子，年龄在31至73之间，被指控使用点对点软件下载和存储儿童色情。&lt;/p>; &lt;p>;他们因涉嫌拥有儿童色情制品而被捕，可判处长达五年的监狱和一个hk &lt;/p>; &lt;p>; hui说，其他259名嫌疑人12至70岁，在四个国家被捕，因与拥有或共享儿童色情制品有关的罪行而被捕。 259名由251名男性和8名妇女组成。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/05/631581e5-a5df-452b-452b-ae73-7a7777a38c65e_25e_25e_25df5f5f5f5f5f5f5f5f05.jpg gpg“ ＃999;“>; kwok sze-wai（左），部队家庭冲突和性暴力政策部门的高级检查员，以及网络安全和技术犯罪局的代理高级校长Hui Yee-Wai对出版社进行了交谈。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察消息人士说，联合行动是当局第一个参与五个地方打击儿童色情制品的当局。&lt;/p>; &lt;p>;“警方重申儿童色情材料的存在只会鼓励恋童癖和相关犯罪。根据该部队的家庭冲突和性别冲突的高级检查员Kwok Sze-Wai，代理高级院长说，拥有或共享这些材料间接支持其生产。她说，在63例案件中，有44个涉及在线与肇事者会面的儿童，并补充说，他们在社交媒体，游戏平台和即时消息传递服务上相连。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她说其中40个案件涉及女孩，其中近70％的年龄在12至16岁之间。&lt;/p>; &lt;p>; kwok说，罪犯有时会将自己的裸照发送给未成年目标，以帮助他们降低警卫并诱使他们在分享明确的图像中。 ，他们将使用这些材料威胁受害者，使他们发送更明确的图像或强迫他们进行进一步的性活动。在线熟人以换取虚拟游戏武器或金钱。&lt;/p>; &lt;p>;她在其中一份报告中说，一个13岁的女孩将她的裸体照片换成了价值数十个香港的在线游戏物品，另一个案件中，一个15岁的女孩出售了她的裸露图像以换取金钱。&lt;/p>; &lt;p>;代理高级校长Hui说，该部队将采取严格的执法行动来打击儿童色情制品，以防止对儿童的剥削和滥用儿童&lt;/p>; &lt;p>;她警告公众“互联网不是一个无法领域”。&lt;/p>; &lt;p>; hui还敦促父母，老师和社会工作者提醒孩子和学生潜在的在线危险和陷阱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>