<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Marianne Williamson ends long-shot 2024 challenge to Joe Biden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251369/marianne-williamson-ends-long-shot-2024-challenge-joe-biden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/afcf135d-3c02-47f1-9d67-e6a461f361f8_f973d04e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽安·威廉姆森。资料图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;玛丽安·威廉姆森将暂停她对美国总统乔·拜登的民主党初选挑战。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆森在给支持者的电子邮件中宣布了这一消息周三，她说她对他们开展的竞选活动感到自豪，并希望她所倡导的想法能够被其他候选人采纳。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管截至今天我们正在暂停我们的竞选活动，但我们的平台 - 以其深刻的深入探讨许多问题 – 将保留在 Marianne2024.com 上。我希望未来的候选人能够采取对他们有用的方式，从我们准备的信息中汲取营养，”威廉姆森写道。&lt;/p>;&lt;p>;她的退出是在南卡罗来纳州初选之后，这是民主党日历上的第一次正式竞选，在那里她获得了 2.1% 的选票，但令政治观察人士惊讶的是，她领先于明尼苏达州美国国会议员迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips)，获得第二名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/40aa72a3-962c-4341-86fb-ce4b9608a766_609cf4c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人迪恩·菲利普斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;71 岁的威廉姆森也是 2020 年提名的竞争者，她的竞选活动在第一次民主党辩论中受到关注，成为 Google 搜索次数最多的候选人在她的表现之后。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆森去年宣布寻求提名后，白宫对她不屑一顾。&lt;/p>;&lt;p>;被记者问及拜登是否对这次竞选感到“恼火” ，白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 对这个问题一笑置之，取笑这位自助作家和精神顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“只是没有追踪到这一点，”让-皮埃尔告诉记者，并补充说她可以而不是“感受她的光环”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan cuts mobile phone services as voting begins in national polls, citing terrorism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251365/pakistan-cuts-mobile-phone-services-voting-begins-national-polls-citing-terrorism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/12e63ab0-a9c5-44a9-8171-f8c3eb6e8d06_9be08688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，一名妇女在伊斯兰堡的投票站投票巴基斯坦全国选举期间。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦内政部表示，随着全国选举投票开始，该国周四暂停移动电话服务以加强安全。&lt;/p>;&lt;p>;政府的决定是在选举前夕，武装分子袭击事件增多，而入狱一天后，前总理伊姆兰·汗敦促其支持者投票后在投票站外等候，直至结果公布。&lt;/p>;&lt;p>;“因此该国最近发生的恐怖主义事件造成宝贵的生命损失，安全措施对于维持治安状况和应对可能的威胁至关重要，因此全国范围内的移动服务暂时停止，”内政部在一份声明中表示。社交媒体平台 X 上的消息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/0858c40e -7787-4b5c-99d4-cca7da3fd3e9_281eba80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，随着巴基斯坦全国选举投票开始，武装士兵在卡拉奇巡逻。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，西南部俾路支省选举办公室附近发生两起爆炸，造成至少 26 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰国声称对此次事件负责。在其 Telegram 频道上发布了一条消息。其他几个组织，包括伊斯兰巴基斯坦塔利班和分裂主义俾路支武装分子，反对巴基斯坦国家，并且在最近几个月也发动了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;该国处于高度戒备状态，有数万名军队和准军事士兵在驻扎。全国范围内的义务，包括在投票站。巴基斯坦还表示，出于安全目的，当天将关闭与伊朗和阿富汗的边界。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦大选前俾路支省发生两起袭击事件，造成 29 人死亡、40 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;非官方初步结果预计选举将在下午 5 点投票结束后几个小时进行，周五早些时候可能会出现清晰的情况。&lt;/p>;&lt;p>;预计主要竞争将在汗支持的候选人之间展开，汗支持的巴基斯坦正义运动- Insaf (PTI) 党赢得了上次全国选举，三届总理纳瓦兹·谢里夫 (Nawaz Sharif) 领导的巴基斯坦穆斯林联盟被认为是领先者。&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的比拉瓦尔·布托·扎尔达里 (Bilawal Bhutto Zardari)前总理贝娜齐尔·布托的儿子也在外部竞选最高职位方面开展了积极的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，可能没有明显的赢家，但巴基斯坦强大的将军可能会发挥作用。巴基斯坦的军队在独立 76 年里直接或间接地统治着这个拥有核武器的国家，但多年来它一直坚称不干涉政治。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“决定性因素因素在于强大的军队及其安全机构站在哪一边，”专栏作家阿巴斯·纳西尔说。 “只有大量投票支持 PTI 才能改变其命运。”&lt;/p>;&lt;p>;汗认为，军方是一场镇压行动的幕后黑手，目的是让他的政党走向灭亡，而分析人士和反对者则表示，谢里夫得到了将军们的支持.&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年上次选举以来，两位前总理互换了位置：据信汗当时得到了军方的支持，而谢里夫则因腐败指控入狱。&lt;/p>;&lt;p>;“从历史上看，精心设计的选举活动并没有带来稳定，”纳西尔说，并补充道，“经济挑战如此严峻，解决方案如此痛苦，我不确定任何上台的人将如何稳定局势。”&lt;/p >;&lt;h3>;在巴基斯坦农村地区，村里的长老们认为妇女的选票是“不必要的”&lt;/h3>;&lt;p>;如果选举没有像分析人士预测的那样获得明显多数，那么应对多重挑战将是棘手的 –最重要的是在当前的救助计划于 3 月份到期后向国际货币基金组织寻求新的救助计划。&lt;/p>;&lt;p>;较小的政党可以在组建政府过程中发挥关键作用，该政府将需要在 336 个议会中拥有 169 个席位国民议会议员。选民直接选举 266 名成员，同时还有 70 个保留席位——60 个女性席位和 10 个非穆斯林席位——根据各政党赢得的席位数量进行分配。&lt;/p>;&lt;p>;独立人士，其中许多人得到了独立人士的支持如果汗获胜，他们可以自由加入任何政党，这可能会在投票后改变命运。汗表示，他的候选人不会支持谢里夫或布托·扎尔达里。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Azerbaijan President Ilham Aliyev cements grip on power after Karabakh win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251366/azerbaijan-president-ilham-aliyev-cements-grip-power-after-karabakh-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 13:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/5e5b6a7c-0a3b-4827-a107-719268338fac_daab13fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴库投票结束后阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫的支持者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方结果显示，阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫在选举中实现了连续第五个任期，这是继阿塞拜疆去年历史性战胜亚美尼亚分裂分子之后的预期结果。&lt;/p>;&lt;p >;统计显示，在几乎所有选区宣布结果后，阿利耶夫以 92% 的得票率赢得了选举，这次投票是在镇压独立媒体期间进行的，而且没有任何真正的反对派。&lt;/p>;&lt;p>;“阿塞拜疆人民选举伊尔哈姆·阿利耶夫为国家总统，”中央选举委员会主席马扎希尔·帕纳霍夫在周三的新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，投票率为 67.7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/831d7163-be79-464c-b4c8-d3746da990d7_3beee6bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴库接管后，纳戈尔诺-卡拉巴赫的全部亚美尼亚人口（超过 100,000 人）逃往亚美尼亚。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿利耶夫的军队于9月从控制该地区数十年的亚美尼亚分裂分子手中夺回了分离的纳戈尔诺-卡拉巴赫地区，阿利耶夫在国内受到热烈欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;但这个石油资源丰富的国家的主要反对党抵制了此次投票，反对派领导人人民阵线党的阿里·克里姆利 (Ali Kerimli) 称此次投票是“模仿民主”。&lt;/p>;&lt;h3>;亚美尼亚总理提议互不侵犯与阿塞拜疆签订协议&lt;/h3>;&lt;p>;“该国不具备举行自由公正选举的条件，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另外六名参加竞选的候选人鲜为人知，而且自从阿利耶夫于 12 月宣布选举以来，他就称赞他是一位伟大的政治家和总司令，比原计划提前了一年。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，数千名阿利耶夫支持者唱着爱国歌曲聚集在莫斯科街头。巴库市中心庆祝他的连任。&lt;/p>;&lt;p>;一些示威者举着写着“卡拉巴赫的解放者”和“我们为你感到骄傲！”的标语&lt;/p>;&lt;p>;总统和第一夫人梅里班·阿利耶娃去了星期三前往卡拉巴赫，在该地区主要城市汉肯迪投票。&lt;/p>;&lt;p>;在阿塞拜疆后苏联历史上首次在卡拉巴赫开设了 26 个投票站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/811ea8e6-7fd4-4eb1-bf6d-ebafe891247a_d3cca8bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在阿塞拜疆巴库展示缴获的亚美尼亚武器。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴库接管后，该飞地的全部亚美尼亚人（超过10万）逃往亚美尼亚，之后已基本荒废。&lt;/p>;&lt; p>;上个月，阿利耶夫称卡拉巴赫的胜利是“阿塞拜疆历史上无与伦比的划时代事件”。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举将标志着一个新时代的开始，”他说，该国举行了总统选举第一次在其全部领土上进行。&lt;/p>;&lt;p>;支持者赞扬阿利耶夫将一个曾经被认为是苏联死水的国家变成了欧洲蓬勃发展的能源供应国。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者说他镇压了反对派团体并窒息了独立媒体。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，阿塞拜疆当局加大了对独立媒体的压力，逮捕了几名揭露高层腐败的批评记者。&lt;/p>;&lt;p>;关于周二，国际特赦组织表示：“阿塞拜疆当局在选举前不断升级的镇压不仅是对个人权利的攻击，也是对公民社会和法治的广泛、协调的攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;阿利耶夫62 岁的阿利耶夫于 2003 年在其父亲盖达尔·阿利耶夫去世后首次当选总统。盖达尔·阿利耶夫是前克格勃官员，自 1993 年以来一直统治阿塞拜疆。&lt;/p>;&lt;h3>;阿塞拜疆必须让亚美尼亚人返回纳戈尔诺-卡拉巴赫：世界法院&lt;/h3>;&lt;p>;他在2008年、2013年和2018年以86%的选票连任。&lt;/p>;&lt;p>;所有选举都被反对党谴责为舞弊。&lt;/p>; &lt;p>;2009 年，阿利耶夫修改了国家宪法，以便他可以竞选无限次的总统任期，此举遭到维权人士的批评，他们表示他可以成为终身总统。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，阿塞拜疆通过了有争议的宪法修正案将总统的任期从五年延长到七年。&lt;/p>;&lt;p>;然后他任命他的妻子为第一副总统。&lt;/p>;&lt;p>;大约六百万选民登记参加了选举，欧洲安全与合作组织 (OSCE) 观察员正在监测该事件。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will foreign property buyers from China, Asia shun Australian market over latest fees surge?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251303/foreign-property-buyers-china-asia-will-shun-australian-market-over-latest-fees-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/3cf5753b-2ca6-4586-aa10-6153a6aa833e_769a1f18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚悉尼的住宅建筑。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚再次提高外国买家购买住宅物业的费用，这一次将购买二手房的申请费用提高两倍，并将空置房屋的费用提高一倍。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府周三通过了新规定，以保护本地买家和租户的住房供应。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，最新一轮的费用上涨预计将“吓跑”更多外国买家，尤其是那些以前主导澳大利亚市场的中国人，促使他们把目光投向迪拜等成本和进入壁垒较低的其他房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 和住房部长朱莉·柯林斯 (Julie Collins) 表示，较高的费用是因为确保外国对住宅物业的投资符合澳大利亚的国家利益至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;由于价格高昂和短缺，澳大利亚的房地产市场是世界上最难进入的市场之一，尤其是在悉尼等大城市。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;为什么对澳大利亚“黄金签证”的混乱导致“普遍恐慌”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管利率上升，但房屋供应紧张（部分原因是建筑工程减少）继续推高房价澳大利亚主要城市的租赁房屋数量在 12 月份跌至新低，比 10 年平均水平低 20%。&lt;/p>;&lt;p>;这些市场的外国买家激增，给市场增添了热度。从 2014 年左右开始，澳大利亚联邦政府和州政府近十年来一直在提高印花税、投资费和空置费以及土地税方面的附加费，以给市场降温。&lt;/p>;&lt;p>;结果是外国买家明显撤离，尤其是那些在该领域占据主导地位的中国买家。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼房地产中介机构 Home789 的创始人 Walton Chu 表示，这一轮费用也不会有什么不同。 &lt;/p>;&lt;p>;“这会把他们[外国买家]吓跑，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚承诺向东帝汶提供援助，以促进该地区的外交关系&lt;/h3>;&lt;p >;Chu 表示，总会有一些中国的外国买家对澳大利亚房地产感兴趣，但目前的兴趣仅为大约七到八年前峰值的 20%。&lt;/p>;&lt;p>;其他非中国买家，包括Chu 说，最近来自印度和越南的较为活跃的买家也会因费用增加而望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;相反，许多外国买家纷纷涌向购买门槛和费用较低的其他市场，例如迪拜、他指出。&lt;/p>;&lt;p>;另一位同样与奢侈品买家打交道的经纪公司 The Agency 的 Steven Chen 表示，较高的费用是相当可观的，将在购买决定中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;在这一轮交易中随着变化，购买已建成房屋的外国投资费（或申请费）将增加两倍。因此，对于 100 万澳元至 200 万澳元（653,000 美元至 130 万美元）的购买价格，外国买家必须支付近 85,000 澳元（55,000 美元），而之前的价格略高于 28,000 澳元。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;已购买但半年以上无人居住的同等价格房屋的空置税将从刚刚超过 28,000 澳元上涨至约 56,000 澳元。&lt;/p>;&lt;p >;这些变化是在投资者必须支付的其他附加费之上进行的，包括更高的印花税和土地税。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是已建成房屋的费用不会对外国买家产生重大影响，因为他们通常被阻止购买已被占用的房屋。不过，堪培拉表示，他们将继续引导外国买家购买新房，从而达到增加住房供应的预期效果。&lt;/p>;&lt;p>;但销售代理 Plus Agency 的 Peter Li 表示，此举也可能适得其反。 &lt;/p>;&lt;p>;李说，许多开发商经常建造更高密度的项目，因为他们知道他们可以将一部分房屋出售给外国买家，但如果没有他们，开发商可能会减少项目的单位数量或密度。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯黑客 Aleksandr Ermakov 与 2022 年澳大利亚著名数据泄露事件有关&lt;/h3>;&lt;p>;这最终将导致当地买家可用的新单位以及房屋和土地减少，他说&lt;/p>;&lt;p>;李说，黄金海岸、布里斯班和墨尔本等此前严重依赖中国和其他外国买家的市场可能会进一步受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的措施与该地区的其他市场没有什么不同。去年，新加坡将住宅物业的外国买家的印花税从 30% 加倍至 60%。&lt;/p>;&lt;p>;本周六开始的春节或农历新年庆祝活动通常会带来大批“购房者” “尤其是从中国到澳大利亚，但近年来，这些购物者几乎消失了，”楚说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boosted by military orders, Russia’s economy grows by 3.6%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251357/boosted-military-orders-russias-economy-grows-36?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 12:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/1a56cf23-f1d4-4405-bdb6-a6367cecc098_b753727f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，尽管长期经济挑战依然存在，但由于乌克兰攻势导致军费开支增加，俄罗斯去年经济增长了3.6%。&lt;/ p>;&lt;p>;俄罗斯统计局 (Rosstat) 政府统计机构周三在一份声明中公布了这些数据，距离弗拉基米尔·普京总统预计连任仅几周。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年国内生产总值 (GDP)莫斯科出兵乌克兰后，西方对其实施的制裁产生了初步影响，经济萎缩了 1.2%。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的结果显示，经济已在很大程度上吸收了制裁的影响，并通过以下方式找到了绕过制裁的方法：供应线和贸易伙伴的变化以及政府干预。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/08/832dc49a-45d6-469a-b56c-e65c69b8eb55_22a09c99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于军费开支的增加，俄罗斯去年的经济增长。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有利的能源价格、宽松的信贷条件、国防部门带来的强劲内需以及吸引工人的工资上涨支撑了经济活动财政部表示，尽管联邦支出大幅增加，但公共赤字仍占国内生产总值的 1.9%。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;我们的责任是告知人们”：前福克斯新闻主持人卡尔森在谈到普京采访时说道&lt;/h3>;&lt;p>;汽车行业 — — 俄罗斯对外资开放的象征，现在由中国制造商主导 — — 和银行业已从危机中恢复良好欧洲主要公司的退出和严厉制裁。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯政府的另一个推动因素是其减少预算对石油和天然气收入的依赖的能力。&lt;/p>;&lt;p>;该行业约占总收入的一半到 2022 年，这一比例将下降至仅三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然西方列强试图制定新的制裁措施来阻碍经济，特别是军火工业，但这一进程已经放缓美国和欧盟内部存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯经济形势相对乐观，但经济仍面临许多长期挑战，其影响现阶段难以衡量。&lt;/p>;&lt;p>;由于制裁导致的转型，2023 年的经济出现了观察家所说的“过热周期”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内需求的增长很大程度上是军事增长的结果。普京表示，自 2022 年以来，已有超过 50 万俄罗斯人加入国防工业，这一数字表明了维持国防工业所需的努力。尽管造成人员和经济损失，但乌克兰对军事投资的依赖将在 2024 年进一步增加，政府计划将国防支出增加 70%，占联邦支出的 30%占 GDP 的 6%，这对于现代俄罗斯来说尚属首次。&lt;/p>;&lt;p>;经济复苏还伴随着通货膨胀的回归，通货膨胀率在 2023 年升至 7.4%，削弱了消费能力，而消费能力也受到了影响。卢布贬值的打击。&lt;/p>;&lt;h3>;龙年等待习近平和普京的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;央行已将利率提高至16%尽管商界领袖对该国资金成本上升感到不满，但失业率仍高达 10%。&lt;/p>;&lt;p>;3% 的失业率也表明劳动力缺乏，导致工资上涨并加剧通胀压力。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，乌克兰进攻后数十万俄罗斯人移民将剥夺关键部门的合格人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;一些依赖西方技术的科技和航空航天公司也被迫求助于第三国的合作伙伴，这一过程既耗时又会给资产负债表带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯当局预计 2024 年经济活动将放缓，但将继续增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift takes legal action against US college student tracking her private jet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251350/taylor-swift-takes-legal-action-against-us-college-student-tracking-her-private-jet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 11:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/b084c5a3-e75a-4038-b825-ee9f1e5d3394_538ee7a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特周日在洛杉矶出席格莱美颁奖典礼。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 与一名佛罗里达州学生关系不睦，他的多个社交媒体账户致力于追踪名人私人飞机及其飞行排放。&lt;/p>;&lt;p>;杰克·斯威尼 (Jack Sweeney)中佛罗里达大学的一名学生去年 12 月收到了《Look What You Made Me Do》歌手法律团队的一封停止函，指控他通过发布“实时和准确的信息”来“参与跟踪和骚扰行为” ” 关于这位歌手的行踪。&lt;/p>;&lt;p>;Sweeney 在他的 @taylorswiftjets 社交媒体页面上发布了有关 Swift 航班的详细信息，包括飞机型号、起飞和着陆地点以及每次飞行的碳排放量。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这对你来说可能是一个游戏，或者你希望为你赢得财富或名誉的途径，这对我们的客户来说是生死攸关的事情，”信中写道。 “斯威夫特女士从十几岁起就一直与跟踪者和其他希望伤害她的人打交道。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/08/d7ab1f7d-698d-4417-aba7-253e431707dc_4c66217f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特在东京表演周三。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与斯威夫特一起，斯威尼还通过他在 X 上的@CelebJets 追踪了其他名人的飞行详细信息，包括化妆大亨凯莉·詹纳和 SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk)。前身为 Twitter），已被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 7 月，斯威尼的喷气式飞机追踪已经让斯威夫特头疼，Yard 引用@CelebJets 进行的一项研究将这位格莱美奖得主列为第一名在私人飞机二氧化碳排放方面，名人“违规”。&lt;/p>;&lt;h3>;跟踪马斯克飞机的 Twitter 帐户被暂停，与 Meta 的 Threads 竞争&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年的报告称，斯威夫特乘坐私人飞机进行了 170 次飞行排放约9,142吨二氧化碳。她的代表当时表示，这并不是歌手的全部责任。据报道，斯威夫特之前拥有两架私人飞机，现在只剩下一架。&lt;/p>;&lt;p>;这封停止令信要求斯威尼停止他的@taylorswiftjets，声称他的帐户向那些试图伤害的人提供了信息迅速制定“执行计划的路线图”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，上个月，一名西雅图男子出现在这位 34 岁流行天后纽约的家中时被捕，并被指控骚扰和跟踪城市。据哥伦比亚广播公司新闻报道，这名男子名叫大卫·克罗，自 11 月底以来已到她家大约 30 次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法对警方正在进行的任何调查发表评论，但可以确认跟踪者的时间表明两者之间存在联系， ”斯威夫特的发言人说道。 “他的帖子准确地告诉你她会在什么时间、在哪里。”&lt;/p>;&lt;p>;禁令还引用了社交媒体上的几条评论，谴责斯威尼的账户，但没有透露是谁留下的评论。斯威夫特的法律团队还指控 21 岁的斯威尼违反了几项州法律，但没有具体说明是哪些法律。&lt;/p>;&lt;p>;斯威尼告诉《华盛顿邮报》，该报于周二爆出了这封信的消息，他看到了这封信。 Swift 团队于 12 月发出的通知，称其为“试图吓唬他，让他不敢共享公共数据”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/08/ef69b16a-fcac-45de-beec-e93df8e10524_cc7101b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰克·斯威尼。资料图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道称，斯威尼的账户取自美国联邦航空管理局和“可以通过广播信号跟踪飞机的志愿者爱好者”的公开数据.&lt;/p>;&lt;p>;“这些信息已经存在，”斯威尼说。 “她的团队认为他们可以控制世界。”&lt;/p>;&lt;p>;斯威尼的法律代表、佛罗里达州律师詹姆斯·斯莱特回击斯威夫特的律师，称他客户的账户对斯威夫特和她的安全“没有构成威胁”，并且据《华盛顿邮报》报道，“参与了受保护的言论，并未侵犯斯威夫特女士的任何合法权利”。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们非常想见到她”：泰勒·斯威夫特开始亚洲巡演时，日本引起热议&lt; /h3>;&lt;p>;“这并不是要给某人安装 GPS 跟踪器并侵犯他们的隐私。它利用公共信息来追踪公众人物的飞机，”斯莱特说。 “这是他们试图平息公关问题并欺负我的客户以平息不良报道的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;这封信警告斯威尼，如果斯威夫特不停止他的@taylorswiftjets，他将采取法律行动社交媒体活动截止日期为 2023 年 12 月 26 日。信中称：“我们将根据需要毫不犹豫地升级此事。”近几个月来，由于斯威夫特与堪萨斯州的恋情广为人知，人们对斯威夫特行踪的兴趣有所增加。城市酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/2d969f22 -4507-4877-ab01-2027298d4678_7c484cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特亲吻堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着 2 月 11 日第 8 届超级碗即将到来，Swifties 和球迷都想知道她是否能及时赶到支持 34 岁的凯尔斯 (Kelce)。 2 月 10 日，她在东京停留，参加 Eras 巡演。&lt;/p>;&lt;p>;酋长队将在拉斯维加斯忠诚体育场迎战旧金山 49 人队。&lt;/p>;&lt;p>;上周，日本大使馆在华盛顿方面做出了回应：“尽管需要12个小时的飞行和17个小时的时差，大使馆仍然可以自信地说，如果她在演唱会结束后晚上离开东京，她应该可以在超级演唱会之前轻松抵达拉斯维加斯。”碗开始了”。&lt;/p>;&lt;p>;就在斯威夫特在 2024 年格莱美颁奖典礼上大获全胜、打破了年度获奖专辑最多的艺人的记录几天后，发出了停止通知信的消息。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s seed industry at least a generation behind as Western giants enter ‘Industry 4.0 Era’, must increase collaboration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251294/chinas-seed-industry-lags-behind-western-giants-enter-industry-40-era-must-increase-collaboration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/f0d4a425-f3e9-42d7-8a53-9973de9602df_871d403e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国仍落后于主要种子巨头，例如美国、德国已形成从种子种植到销售的完整产业链。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国种业在技术方面至少落后西方巨头一代，政府支持的机构呼吁加强对国内供应商的财政、基础设施和人才支持对该行业进行了罕见而坦诚的评估。&lt;/p>;&lt;p>;支持农业农村部的中国种子协会上周也鼓励企业扩大国际合作努力。&lt;/p>;&lt;p>;“海外种子巨头已进入利用大数据、人工智能和基因编辑的“工业4.0时代”，而中国种子供应商仍处于向以分子育种为主的“工业3.0时代”的过渡阶段，”报告称。&lt;/ p>;&lt;p>;这一呼吁是在北京日益推动种子行业自力更生之际发出的。种子行业被誉为农业版的半导体，但也被视为中国整体粮食安全行动中的薄弱环节。&lt;/p>; &lt;p>;为解决过度依赖美国等主要出口国种子进口的问题，中国《种子法》于2022年3月生效，旨在保持种质资源“自主可控”。&lt;/p>;&lt; p>;但与美国、德国等种子大国相比，中国仍存在差距，这些国家已经形成了从种子种植到销售的完整产业链，并带动了生物技术、食品等相关产业的发展。&lt;/p>; >;&lt;p>;报告补充道，“中国种子公司更专注于单一作物或相关技术和服务，上下游产业之间的合作有限。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国已经拥有超过 7,600 种种子&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过全面的行业检查为粮食安全播下种子&lt;/h3>;&lt;p>;报告显示，在中国360家领先的种子公司中，在国外建立育种基地或研发中心的企业仅有11家，总数不超过30个。&lt;/p>;&lt;p>;我国前10强种业企业仅占国内市场份额的13.8%，与德国拜耳和美国科迪华等全球巨头合计控制着全球 67% 的市场。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示，中国需要加快解决科技创新和海外合作方面的问题。 10年内实现技术自主和种源掌控的目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国种子企业面临种子和人才匮乏的双重困境，国家有限的资源大多集中在科研院所，而政府的激励措施则倾向于有助于吸引更多育种人才的机构。&lt;/p>;&lt;p>;由于商业用途和育种研究目的之间缺乏区分，其种子进出口审批流程相对效率较低，这影响了种子进出口审批流程。该协会表示，中国需要在融资，设备和人才方面增加对种子企业的支持，并支持提高外国合作以引入高质量的高质量海外种质资源并在海外建立研发基地。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还应该考虑放宽对玉米种子外国投资的限制该协会说。根据中国科学院于6月发布的一项研究。根据该研究所引用的最新数据，与同一时期的1003亿美元相同。全球推出的基因编辑产品将超过150种，中国产品占美国推出的产品的16％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore builds ChatGPT-alike to better represent Southeast Asian languages, cultures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251353/singapore-builds-chatgpt-alike-better-represent-southeast-asian-languages-cultures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 12:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/08/7ecab341-7a69-44e3-8adc-f9333333cfb5c0bb_888012b02.jpg“ alt =”>;在智能手机屏幕上可以看到OpenAI组织。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;像全球数百万的东南亚人一样，一直在尝试大型语言模型，例如Meta的Llama 2和Mismtral AI，但在其本地的Bahasa Indonesia或Thai中。 &lt;/p>; &lt;p>;这使得它们处于不利地位。 LED倡议旨在纠正与东南亚LLM的失衡，这是一个名为Sea-Lion的家族中的第一个 - 一种网络中的东南亚语言 - 接受了该地区语言和文化规范的培训。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/piv>; &lt;/ AI新加坡AI Teo说，Div>; &lt;p>;接受了11种东南亚语言的数据培训，包括越南，泰国和巴哈萨印度尼西亚，开源模型是该地区的业务，政府和学术界的便宜，更有效的选择。 /p>; &lt;p>;“我们是否想强迫东南亚的每个人适应机器，或者我们希望使其更容易访问，以便该地区的人们可以充分利用该技术而不必成为英语扬声器？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们并不是要与大型LLM竞争；我们正在尝试补充它们，因此我们可以更好地代表我们。” AI Products的高级总监Teo。 >; &lt;p>;全球有7,000多种语言。然而，包括打开AI的GPT-4和Meta的Llama 2在内，用于构建AI系统（例如聊天机器人和其他工具）的LLM，已在很大程度上开发了英语，并接受了英语的培训。&lt;/p>; &lt;p>;政府和政府和科技公司正试图弥合这一差距，印度以当地语言创建了数据集，阿拉伯联合酋长国的LLM为阿拉伯语提供动力的AI工具，以及中国，日本和越南的AI模型。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;俄克拉荷马州立大学通讯学院的助理教授Nuurrianti Jalli表示，这些模式可以帮助当地人口更公平地参与全球AI经济经济。还需要，因为它们支持技术的自力更生。”她说。 “较少对西部LLM的依赖可以为当地人口提供更好的隐私，并且与国家或地区兴趣更好。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;多语言模型，这些模型在几种文本中接受了培训研究人员说，具有更多数据和低资源语言的高资源语言之间的语言和语法连接可以一次性地推断出语义和语法联系。&lt;/p>; &lt;p>;这些模型可以用于从翻译到客户的多种应用 - 服务聊天机器人，以在社交媒体平台上进行审核，这些平台难以在低资源语言中识别仇恨言论，例如缅甸或Amharic。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约13％的海狮数据来自东南亚Teo说，语言 - 比任何其他主要的LLM都要多。超过9％的数据来自中文文本，大约63％来自英语。&lt;/p>; &lt;p>;多语言模型经常在翻译文本和其他可能有错误的质量数据上训练，因此AI新加坡是Teo在新加坡国立大学的办公室说：&lt;/p>; &lt;p>;“原始数据的时代已经过去了 - 现在，互联网上的许多东西现在已经过去了，请“谨慎”。是由LLM生成的材料，因此我们需要验证和过滤。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们不能完美，但我们也不能消除所有我们认为不好的东西，”他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;更多的政府正在贡献数据，企业正在测试海狮，因为它的尺寸较小，可以更快地部署，并且可以更便宜地进行微调和采用。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;在印度尼西亚电子商务公司Tokopedia，大多数客户互动都在印度尼西亚，因此“借助当地流利性将增强我们与客户联系并改善他们的经验的能力，” Tokopedia的副总裁Paul Condylis说。数据科学。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着越来越多的国家和地区建立自己的LLM，数字和人权专家，他们只会复制在线表达的主要观点，这在拥有专制政府或严格的媒体审查制度或缺乏强大民间社会的国家。已经制定了法律来遏制当局认为具有误导性的内容。&lt;/p>; &lt;p>;“关于此类数据风险的培训模型，造成了偏见，有害，不完整甚至误导性叙事，” Jalli说。&lt;/p>; &lt;p>;“她说。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/08/94DA1C92-1C26-44F3-9303-E9F8020B2D5E_98ACC5B1.JPG“印度尼西亚的前总统苏哈托（Suharto）于2004年合影。与西方语言模型相比，海狮更关注自己的成就，而不是权利记录。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;回应印度尼西亚前总统苏哈托的查询，千朵拉玛2和gpt-4提到了他的斑点人权记录，而海狮的回应&lt;/p>; &lt;p>;仅专注于他的成就。&lt;/p>; &lt;p>;如果模型仅对有关政府的有利文章进行培训，那么该模型“很可能采取政府完全积极的世界观并留下异议的观点”，美国非营利组织民主与技术中心的政策分析师Aliya Bhatia说。 &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，对世界的一般信息较少。未选中的AI使用的阴暗面：懒惰和学习损失&lt;/h3>; &lt;p>;，但替代方案 - 完全依靠西方的LLM具有“富裕，自由主义，西方民主的“不成比例的大影响”），意味着与不同的偏见有关，与不同的偏见有关根据新加坡AI的说法，政治信仰和社会规范。他们并不代表我们，” Teo说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们并不是说我们的观点是唯一的观点 - 我们只是想重新平衡它。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities voice concerns over radioactive water leak  at Fukushima; Japanese consulate says spill limited to surrounding soil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251340/hong-kong-authorities-voice-concerns-over-radioactive-water-leak-fukushima-japanese-consulate-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 11:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/08/e281B4FB-692C-4BF2-B1E9-00DD479D797D_C3F833DC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; fukushima daiichi daiichi核电站。据报道，核电站再次发生放射性水泄漏。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局对福岛核电站的最新放射性水泄漏表示担忧，而城市的日本领事馆表示，溢价仅限于周围土壤。&lt;/p>; &lt;p>;香港的日本领事馆说，它意识到建筑物住房设备墙上的管道泄漏，用于净化由东京运营的福基岛daiichi核电站净化污染的水。电力公司（TEPCO）。&lt;/p>; &lt;p>;“我们被告知，TEPCO保守评估的水量约为5.5立方米，”其发言人在周三的答复中说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“泄漏仅限于周围的土壤，在附近的排水通道或监测柱中，放射性物质的浓度没有变化，此刻尚未确认外部影响。” &lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/02/02/08/dc32fedf-e6b4-499993-942-9421-9421-6f698398392fdaddaddad_6e11f293。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在核电站运输海水的管道。据领事馆称，约5.5立方米废水从管道中泄漏。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它补充说，TEPCO将继续确认细节，领事馆将采取措施确保安全。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府较早周三表示，关于泄漏的报告“非常关注”，并要求领事馆验证详细信息并提供更多信息。一位发言人在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;看一下香港对福岛废水出院计划的回应&lt; /h3>; &lt;p>;根据当地的香港媒体报道，TEPCO周三上午8.53说，工人发现在电厂的建筑物外墙的排气口发生泄漏，用于释放由废水纯化设备生产的氢气。但是原本应该关闭的阀已打开，使废水和管道中的残留水从排气通风口流出。&lt;/p>; &lt;p>; tepco说，垃圾水很可能已经渗出根据当地媒体的说法，建筑物并进入土壤，并补充说，它将解决潜在污染的土壤并调查原因。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，其测试没有显示放射性材料的浓度没有显着变化，也没有浪费水已经进入大海。环境负责人说，&lt;/p>; &lt;h3>;没有空间可以缓解香港对日本海鲜的禁令。 The plant sustained significant damage during an earthquake and tsunami in 2011.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s ban covers all aquatic products, sea salt and seaweed imported and supplied from Tokyo, Fukushima, Ibaraki, Miyagi, Chiba, Gunma, Tochigi, Niigata，Nagano和Saitama。&lt;/p>; &lt;p>;当局还加强了对所有日本海鲜产品的测试。&lt;/p>; &lt;p>;香港禁止进口所有蔬菜，水果，牛奶，牛奶，牛奶，牛奶，牛奶饮料和来自福岛的奶粉，而附近四个县的食物 - 伊巴拉基，托奇吉，千叶和甘玛 - 仅在获得辐射证书和日本当局签发的出口商证书后才能入场。&lt;/p>; &lt;p>;冰冷或冷冻游戏，肉和家禽以及五个县的家禽卵被日本当局获得辐射证书。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon defends wife over Dior handbag scandal, rejects China policy concerns in rare interview]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3251333/south-koreas-yoon-defends-wife-over-dior-handbag-scandal-rejects-china-policy-concerns-rare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 10:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/08/0BDC0A2C-E1F2-4C14-8B7B-4CC648D6B89D_D17B9696.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;去年的G7领导人峰会。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol在围绕妻子接受豪华礼物的争议中打破了他的沉默，并说她是出于友善的态度，并成为了“隐藏的摄像头刺”。&lt;/p>; &lt;p>;在一次罕见的采访中，通常媒体很害羞地说，第一夫人金·基恩·赫（Kim Keon-hee）实际上是政治动机的陷阱的受害者，旨在在关键的议会选举之前伤害这对夫妻的声誉定于4月。&lt;/p>; &lt;p>;前总理荣王（Hwang Kyo-Ahn）和执政的人民党中的其他人建议朝鲜参与，引发了对掩盖丑闻的“红色恐慌”策略的批评。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/0bdc0a2c-e1f2-4c14-8b7b-4cc648d6b89d_7410ae2e.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Yoon和他的妻子Kim Keon-Hee去年来到日本参加了G7领导人的峰会。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该情节于去年11月揭露，当时2022年的视频拍摄在左派YouTube频道上，显示了一位韩国出生的美国牧师Kim &lt;/p>; &lt;p>;礼物给乔伊·耶·杨（Choi Jae-Young）的礼品送礼者&lt;/p>; &lt;p>;说，他已经决定拍摄互动以收集金正日的证据，以收集金正日的腐败证据对于一个不知名的人，讨论了2022年早些时候的关键政府职位的人事任命，例如该国的金融监管机构。&lt;/p>; &lt;p>;两者熟悉，家人之间有着长期的联系。崔是一位亲统一的激进主义者，偶尔访问北方进行人道主义活动和宣教。他使用嵌入在手表中的隐藏摄像机来捕捉录像，这也显示了其他访客拿着似乎是礼物的东西，并等待轮到他们去看第一夫人。&lt;/p>; &lt;p>; Yoon的采访是在拍摄的。&lt;/p>; &lt;p>;周日，周三晚上由国家资助的广播公司KBS播出。 Yoon迅速闪烁。笑着：“一点也不。” &lt;/p>; &lt;p>;韩国的自由反对民主党lambast Yoon“背叛”了人们对他的期望，他会道歉，指责他“无耻”和“傲慢”。牵引着捍卫妻子的断言。&lt;/p>; &lt;p>;总统办公室发言人早些时候告诉当地媒体，Yoon和他的妻子收到的礼物属于该州，并自动存放，因此Kim不是尽管Kim两次同意与他见面，但仍在调查侵入和阻塞的情况下违反法律。他向她要求听众的信息包括他准备的礼物的照片，例如手袋和一些豪华化妆品。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚检察官是否会对第一夫人提出指控。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/5d1321d0-ef120-ef12-12-4d1-4d1-9e32-9e32-22261419419484842fggea =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周日在首尔的总统办公室接受KBS采访时图片。照片：韩国总统办公室/讲义通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kim在2022年5月的前检察长Yoon后几个月被拍摄了袋子。 ，这对夫妇仍住在她办公室所在的首尔南部的一间私人公寓里。他们后来搬进了首都中心富裕的汉纳姆东社区的新总统居住。&lt;/p>; &lt;p>;批评者和反对派立法者呼吁任命一名反腐败官员来监督总统家人的活动。他们还希望看到第一夫人通过恢复负责处理时间表的总统机构与潜在的贿赂捐赠者隔离，该机构在Yoon上任后被废除。&lt;/p>; &lt;p>;，但Yoon表示保留了对有效性的保留。在此类机构中。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在KBS采访中其他地方，韩国总统驳斥了批评他正在牺牲自己的国家与中国的联系，以便更紧密地与美国和美国和美国和美国的联系日本。&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国总统习近平和总理李·齐安（Li Qiang）表示，当Yoon去年和前一年，Yoon在20号峰会上与他们见面时，北京对维护自由贸易和多边主义的承诺。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“我认为我们各自的国家事务或外部关系的基本原则没有不同，”他说。 “我们不需要过分关心韩国 - 中国关系问题。” &lt;/p>; &lt;h3>;作为朝鲜将南方的“顶级敌人”标记为“最高敌人”，金正恩是为战争做准备吗？&lt;/ H3>; &lt;p>;在朝鲜，他说与领导人金正恩的峰会是可能的，但前提如果选择的话，就可以在短时间内“在短时间内”开发自己的核武器，但这样做是“不现实的”像朝鲜这样的各种经济制裁确实如此，我们的经济将受到严重打击，因此，这是不现实的，我们必须彻底遵守《不致力于的NPT》。 ，旨在防止核武器和武器技术的传播并促进核能和平用途的合作的国际武器限制协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crumbling Cathay no longer flies the flag for Hong Kong’s aviation dream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251045/crumbling-cathay-no-longer-flies-flag-hong-kongs-aviation-dream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/06/b879f708-e2ea-4f9a-a1d7-7b31d1396d2e_edf67c1b.jpg“ alt =”>; 1月11日。航空公司似乎处于令人失望的下行轨迹。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国泰航空公司是否超过了它的素数？它最近的表演引起了疑问50亿港元（6.4亿美元）的零售债券，以资助资本支出，包括其第三次跑道项目。公众反应热烈。但除了硬件之外，对于这座城市的旗舰运营商来说，交付也至关重要。然而，国泰太平洋似乎是一个令人失望的向下轨迹。&lt;/p>; &lt;p>;由两名前空军飞行员于1946年建立，国泰赛开始于转换后的道格拉斯DC3，称为Betsy。当我于 1968 年离开公司附属维修部门时，国泰机队已增至八架飞机。然后，它因安全性，可靠性和友善而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;它的成功主要归因于其驾驶舱和机舱工作人员的专业精神。该航空公司对其训练有素的英国和澳大利亚飞行员感到自豪。空姐队伍中充满了来自香港和其他地方的笑脸。乘客并不介意为质量、可靠性和友好性多付 10-20% 的钱。国泰航空是许多人，尤其是香港人的首选。可悲的是，情况不再是这种情况。例如，2020年12月，国泰航空的乘客数量同比下降98.7%。 2020年6月，香港政府以273亿港元的救助。&lt;/p>; &lt;p>;随之而来的是削减，裁员和自愿休假。国泰航空在 2020 年 10 月解雇了近 6,000 名员工。该航空公司总共削减了近四分之一的职位。最重要的是，根据代表国泰航空飞行员的香港机组人员协会的说法，估计有1000名飞行员在过去几年中辞职。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;斜线是如此之深国际货币无法在后的景观中恢复其魅力。十年前，国泰航空第四次被评为 Skytrax 最佳航空公司，是第一家获此殊荣的航空公司。近年来，它已被卡塔尔航空公司（Katar Airways）所取代，该航空公司赢得了七次冠军，新加坡航空公司赢得了五次。&lt;/p>; &lt;p>;本地媒体，尤其是东方每日新闻，一次又一次地有将国泰岛描述为一家失去吸引力的管理不善的航空公司。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡航空公司的命运在飙升。香港的国泰太平洋？&lt;/h3>; &lt;p>;在圣诞节和新年季节，该公司在短时间内取消了数十个航班，破坏了成千上万的度假者的计划。该公司的借口是，太多的飞行员因“季节性疾病”而倒下，基本上是流感。&lt;/p>; &lt;p>;民航局说，这是“极其不受欢迎的”，并要求国泰泰赛提交审查。如果这是一家专营巴士公司，在如此关键时期出现如此重大的服务失误，其牌照可能会被吊销。国泰航空所能做的至少是要减少其高级机票，因为它不再是高级航空公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /D8/Images/canvas/2024/02/06/2cb91404-e199-4edc-b6ae-eb3542ac75fe_e6a7c364.jpg“ alt =”在圣诞节和新年的短时间内取消了数十次航班后。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;下一个挑战是农历新年。国泰航空已承诺不会重蹈覆辙。但是，管理层没有提前减少航班数量，而不是确保满足需求的足够人力来满足需求的尖峰。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是提供更好的包裹来获胜或更换失去的人才，国泰选择了降低酒吧。例如，该航空公司允许副驾驶在飞行 3,000 小时后申请机长培训，从而缩短了成为机长所需的时间。过去的标准是4000小时。工会对这一变化表示怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;国泰曾对其业务策略感到自豪，因为其业务策略没有进入预算航空公司。但情况发生了转变，它于2020年10月关闭了其地区子公司国泰港龙航空，解雇了几乎所有飞行员、机组人员和其他员工，然后计划让其收购的香港快运航空继续运营&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;操作被视为使用更便宜的飞行员和其他工作人员代替经验更又有经验更昂贵的飞行员的另一种举动。&lt;/p >; &lt;p>;与几年前不同，现在让中国取代国泰航空作为香港的旗舰运营商可能并不是一个坏主意。至少，我们可以更好地利用国家航空公司更大的机队和机组人员来满足激增的需求。毕竟，正如某些人所指出的那样，香港已经不只是另一个中国城市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>