<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing sanctions Taiwan tech billionaire Robert Tsao and DPP lawmaker Puma Shen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282330/beijing-sanctions-taiwan-tech-billionaire-robert-tsao-and-dpp-lawmaker-puma-shen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/b07da020-6f94-4e2e-92b4-b701407c7abd_acf164a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联华电子创办人曹志刚被禁止入境中国大陆，香港香港和澳门。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对台商曹兴正和台湾议员沉彪马实施制裁，因为他们支持所谓的“暴力”台独情绪和活动。&lt;/p>; &lt;p>;根据制裁规定，沉和曹及其家人被禁止进入中国大陆、香港或澳门。所有与之相关的企业也被禁止在大陆境内从事营利性活动。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办发言人陈斌华周一表示，在教育讲座的幌子下，培训沉某与曹某共同创办、曹某资助的“隈研院”“公开培养‘暴力台独分裂分子’”，“积极从事分裂活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“[ ]是一个明确的“台独”基地。”陈说，指的是该学院。&lt;/p>;&lt;p>;该学院在台湾执政的民进党和外部势力的支持下，危害了两岸的稳定， &lt;/p>;&lt;p>;沉、曹顽固的“台独”思想、明目张胆的“台独”言论、恶意的“台独”行径、肆意依靠外国列强反对中国的行径，都是公然的行径。陈说：“这些行径严重危害台海和平稳定，严重损害两岸同胞和台湾同胞的共同利益。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;制裁是在中国人民解放军进行环岛封锁演习以震慑“台独势力分裂行径”的同一天宣布的。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;曹罗伯特是一位科技亿万富翁，他创立了台湾第二大芯片制造商联电 (UMC)。在过去的几年里，他已经从一个狂热的大陆科技投资者变成了一个直言不讳的批评北京的人。&lt;/p>;&lt;p>;他一直直言不讳地表达来自大陆的威胁，并指出了香港的反政府抗议活动。 2019年，并承诺“永远不会看到台湾成为另一个香港”。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，曹操捐赠1亿美元援助这个自治岛屿的平民培训项目，目标是培养“平民战士” ”通过结合生存技能、军事训练以及反监视和技术课程。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括隈研吾学院，他当时表示，将在三年内培训 300 万平民。&lt; /p>;&lt;p>;隈研吾学院的网站称，其目的是通过“识别和平时期和战时情况下敌方虚假信息行动”的课程，“培养平民的战前心态”和“培养保卫台湾的能力和意志”。 &lt;/p>;&lt;p>;台独陈称曹大力鼓吹“武力反统”和“普遍军事化”。&lt;/p>;&lt;p>;他还投资制作“台独”影视剧&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈显然指的是10集、230新台币的《》。百万美元（700 万美元）的电视剧，讲述虚构的解放军袭击这座自治岛屿的故事，定于明年播出。&lt;/p>;&lt;p>;该剧讲述了 10 个虚构人物在大陆军队发动袭击前一周的故事，并由台北文化部和曹操提供部分资助。&lt;/p>;&lt;p>;同时，隈研院共同创办人沉彪马是民进党立委，并担任立法院程序委员会委员。及其外交和国防委员会，研究虚假信息活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/14/611450cf-2676-4ea9-8535-ceb96ccd8f6d_a3518702.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Puma Shen，隈研吾学院联合创始人。图片来源：隈研院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，作为学院院长，沉“极力宣扬分裂主义理论，恶意兜售支持独立的思想和反华情绪，特别是向年轻人” ”，并在台海广泛传播潜在暴力和冲突的种子”。&lt;/p>;&lt;p>;两人已被列入国台办“顽固台独人士”名单，其中包括台湾副领导人萧萧Bi-khim、国防部长辜威灵顿和国家安全委员会秘书长吴钊燮。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government to hold first joint cybersecurity drill among departments, organisations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282331/hong-kong-government-hold-first-joint-cybersecurity-drill-among-departments-organisations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/93a8a999-cbab-4a25-9963-ca7f0ce79e5d_80748995.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位官员表示，香港正面临着日益严峻的网络安全挑战。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府将首次与各部门和公共机构举行联合网络攻防演习，以应对香港不断上升的网络安全风险，官员们表示。&lt;/p>;&lt;p>;网络安全官员周一告诉立法会，当局将在政府部门之间举行年度在线安全演习，第一次定于 11 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;他们还据透露，2023 年与科技相关的犯罪数量大幅增加，其中最常见的是未经授权访问在线服务。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技及发展局副局长表示，香港正面临着日益严峻的网络安全挑战。业界张敏莉在立法会信息科技及广播事务委员会会议上强调了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“信息技术被广泛使用，人们严重依赖电脑、移动设备和互联网。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这带来了不断上升的信息和互联网安全风险。”&lt;/p>;&lt;p>;香港去年共录得 34,112 起科技相关犯罪案件，同比增长近 50%根据提交给专家小组的数据，从 2022 年开始，财务损失飙升 71%，达到 54.9 亿港元（7.065 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;其中，“未经授权访问在线服务帐户”是最大的损失从2022年的168起跃升至2023年的3,434起。&lt;/p>;&lt;p>;数码政策专员黄志光解释，此类犯罪主要是由网络钓鱼诈骗造成的，受害者被诱骗在假冒网站上输入信息骗子骗了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/52bb9b23-e115- 4221-9300-52daf85e56de_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府首席信息官Tony Wong表示，他的办公室将邀请更多公共机构参加演习尤其是那些面临较大网络安全风险的领域。图片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谈到演习，资料政策办公室副主任张以伟表示，各队必须针对模拟攻击建立防御措施。&lt;/p >;&lt;p>;“在演习中，政策局或部门和公共机构的信息技术人员将组成‘蓝队’，以防御由行业专家组成的‘红队’的网络攻击。”&lt;/p>;&lt; p>;“这次演习的目的是提高他们识别和处理网络攻击的技能和经验，通过[模拟]攻击来建立防御，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，他的办公室将邀请更多公共组织参加参加演习，特别是规模较大、网络安全风险较大的演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将邀请其他组织作为观察员。他们会更多地了解有关安排，并可能更主动地参加以后的演习。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员霍启刚表示，法定机构无论规模大小，都面临重大网络风险。&lt;/p>;&lt; p>;他回忆起四月份他担任主席的香港艺术发展局遭受的一次网络攻击，称像该局这样的小型机构，由于资源有限，经常缺乏专注于网络安全的技术人员。&lt;/p>;&lt;p>;“小型机构像我们这样的企业无力聘请 IT 专业人员或强大的 IT 部门来开展预防工作。”Fok 说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促当局为小型公共组织成立一个集中工作组，提供 IT 支持和建议。&lt; /p>;&lt;p>;在回应霍克时，数字政策专员黄表示，政府正在与行业参与者进行初步谈判，以提供公共组织可以负担得起的更具成本效益的网络安全服务。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，办公室将努力吸引更多来自中国大陆的网络安全服务提供商开拓香港市场，并期望这些公司能够引入专业知识，以解决香港熟练专业人员短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;另外，黄敦促居民避免使用当他们的设备连接到免费公共网络时，点击未知链接并避免访问敏感信息，例如银行帐户详细信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese pharmaceutical firms expand to Africa under ‘health silk road’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282304/chinese-pharmaceutical-firms-expand-africa-under-health-silk-road?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/0a95e524-e68b-4117-82ba-7f34e86a2233_b5262626.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国制药商上海复星医药表示计划生产抗疟疾药物在其位于科特迪瓦的工厂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国制药巨头上海复星医药预计将于今年年底完成位于科特迪瓦最大城市阿比让附近的抗疟药物和抗生素生产设施的第一期工程.&lt;/p>;&lt;p>;该制造工厂去年获得国际金融公司 5000 万欧元（54.7 美元）的资助，预计三个阶段完成后每年可生产 50 亿片药片。&lt;/p>;&lt;p >;复星表示，该项目将为阿比让以东的大巴萨姆地区带来近千个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;复星医药是越来越多在​​非洲设立离岸制造工厂的中国企业之一。他们在“健康丝绸之路”下寻找药品和医疗产品市场——“健康丝绸之路”是北京全球贸易和基础设施战略“一带一路”倡议下卫生部门投资的昵称。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席在会议期间承诺上个月的中非合作论坛（FOCAC）峰会上，北京将通过中国和非洲私营部门参与者的共同投资，促进非洲的药品生产和医疗设备行业，包括获取活性药物成分。&lt;/p>;&lt;科特迪瓦工厂的建设受到非洲巨大需求的推动。世界卫生组织估计，撒哈拉以南非洲地区占全球疟疾病例和死亡人数的 95% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国公司是青蒿素药物的主要生产商，青蒿素药物由中国科学家屠呦呦于 1972 年发现， 2015年，她因青蒿素治疗疟疾的研究成果获得诺贝尔医学奖。&lt;/p>;&lt;p>;复星医药在最近的一份声明中表示，“中国科研成果开发的青蒿素药物已成为中国抗击疟疾的门票”。创新药物走向全球”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/4f002eba -6c3c-4581-912b-c29aa481e463_0db3f0cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海复星医药科特迪瓦阿比让附近生产基地一期工程预计竣工到今年年底。图片：复星医药&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢旺达全球健康公平大学全球健康与药理学教授欧内斯特·坦博表示，这些药物如果在非洲生产并为非洲服务– 可以拯救最弱势群体，特别是五岁以下儿童和孕妇，并有助于应对疟疾耐药性日益增长的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;周二，赞比亚工业发展公司与中国集嘉国际医疗签署了一项协议科技公司将在赞比亚建立非洲大陆第一家霍乱疫苗生产工厂，投资约3700万美元。项目一期预计产能超过300万剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;“这座疫苗工厂不仅将为赞比亚服务，还将服务于更广泛的地区和非洲。”赞比亚总统Hakainde Hichilema 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感谢习近平主席和中国人民使这一愿景成为现实。”&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚制药商 Fidson Healthcare Plc 也签署了一份协议与中国公司达成协议，将在拉各斯建设一座价值 1 亿美元的制药厂。&lt;/p>;&lt;p>;与江苏爱迪制药、南京PharmaBlock Sciences Inc. 和中非发展基金签署的协议将支持在拉各斯建设一座制药厂。莱基自由贸易区旨在促进非洲在医疗保健服务方面的自力更生，特别是在应对艾滋病毒方面。&lt;/p>;&lt;p>;该设施预计将于 2027 年春季竣工。尼日利亚约有 200 万艾滋病毒感染者费德森表示，作为非洲大陆人口最多的国家，获得抗逆转录病毒药物至关重要。这个西非国家目前所有抗逆转录病毒药物均依赖进口。&lt;/p>;&lt;p>;新工厂将有助于填补西方主要制药巨头葛兰素史克和赛诺菲去年退出尼日利亚市场留下的空白。&lt;/p>; &lt;p>;国务院发展研究中心中国国际发展知识中心副主任周泰东表示，中国医药进入非洲，正值非洲大陆迈向自力更生、自强不息的时代。在Covid-19大流行之后，医疗保健行业（尤其是药品制造）的自主权得到了加强。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这种扩张也与“一带一路”倡议有关，其中健康丝绸之路是其中的一个&lt;/p>;&lt;p>;“中国将努力与‘一带一路’国家建立多元化的经济合作关系，超越传统的基础设施建设和以援助为重点的卫生合作，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;周坦博表示，随着中国医疗保健行业能力的不断增强，医药制造领域的产业合作可能会迅速扩展到其他海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;坦博表示，对非医药合作投资是中国引领的正确方向并成为非洲卫生和医药投资和生产方面的主要领导者之一。&lt;/p>;&lt;p>;“Covid-19 表明，没有一个国家能够幸免，即使是美国或中国，”坦博谈到中非专家、悉尼大学中国研究中心副教授劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示，北京的健康丝绸之路旨在改善一带一路国家的健康状况同时还为中国的医疗保健行业创造机会，包括建设诊所和医院，以及提供医疗用品和设备。&lt;/p>;&lt;p>;约翰斯顿表示，健康丝绸之路对中国投资者来说是“一个绝佳的机会”，因为非洲缺乏医疗资源成熟的医疗保健行业，包括药品供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“中国公司的优势在于，像印度和巴西公司一样，他们可能能够以相对便宜的价格生产有价值的非处方药和处方药，约翰斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;中非专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授戴维·辛恩表示，中国在非洲投资制药业有着悠久的历史。他补充说，最近的交易是中国产能过剩的迹象，需要将更多设施转移到海外以继续盈利。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国人口的减少，国内产能过剩将成为一个日益严重的问题。各种行业。非洲是世界上增长最快的大陆，也是药品生产增长的明显地点。”Shinn 说道。&lt;/p>;&lt;p>;北京企业律师薛凯，为外国直接投资和跨境融资提供咨询服务。薛表示，中国企业进入非洲制药行业的部分动机是为了在其饱和的国内市场之外追求更高的利润率。&lt;/p>;&lt;p>;薛指出，尽管非洲与马里和埃塞俄比亚存在冲突，中国制药公司人福已在马里和埃塞俄比亚经营工厂多年。这些国家。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是以利润为导向、坚守业务的中国公司，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Who makes China’s stimulus decisions, and what’s the procedure?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282326/who-makes-chinas-stimulus-decisions-and-whats-procedure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/78f4b2f3-d1fc-4ff5-8671-261593b70b5c_05c8fd89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一些市场参与者对缺乏实质性内容表示失望该国最高经济规划师的举措以及缺乏财政刺激数据。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近几周来，随着中国主要经济部委的高层轮流亮相国务院新闻发布会，对中国推出重大刺激措施的预期不断升温。 &lt;/p>;&lt;p>;在 9 月最后一周公布最初超出预期的货币计划后，一些市场参与者对国家最高经济规划师没有采取实质性行动以及缺乏财政政策表示失望。 &lt;/p>;&lt;p>;随着北京经济刺激计划的实施，仔细研究中国政治体系的决策程序可能有助于解释为什么各部委一直守口如瓶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与2008年中国时任总理温家宝宣布的经济刺激方案相比，中国目前的经济力量主要掌握在以习近平主席为首的中央财经委员会手中。&lt; /p>;&lt;p>;在过去的十年里，最高领导层一直回避全面的刺激措施。 2008年底推出的4万亿元经济刺激计划被认为带来了多种问题，包括工业产能过剩、融资平台下的地方债务堆积、对房地产市场的严重依赖以及房地产风险猖獗等。 &lt;/p>;&lt;p>;相反，他们更倾向于采取更有针对性的措施来解决世界第二大经济体面临的结构性问题。&lt;/p>;&lt;p>;但当政治局、 9月26日，以习近平为首的中共权力中心出人意料地召开了一次以经济为中心的会议，并发出号召，动员全国官员把振兴经济作为首要任务，以实现领导层提出的“全年增长目标”。 5%”。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人决定出台“一揽子增量政策”来提振经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在中国的权力等级制度下，国务院——政府的行政部门，负责确保从国家到地方的政策得到执行——是第一个采取行动的。三天后，李强总理主持召开常务会议，对政治局决定的落实部署作出部署。&lt;/p>;&lt;p>;随后各部委公布了各自的部署。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会、作为长期规划者和经济问题的协调者，它将专注于扩大和预先加载政府投资以提振经济，因为它负责批准大型基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;以及资金来源资金将来自财政部 (MOF)，其计划包括减免地方政府债务、为主要国有银行补充资本以及对房地产市场提供财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;财政部还在审查其他措施财政部长兰福安在周六的新闻发布会上表示，中央政府有“很大的空间”举债并提高赤字占 GDP 的比例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国，任何重大刺激措施的公布都需要得到最高领导人的同意。&lt;/p>;&lt;p>;额外的财政预算或债券配额需要中国最高立法机构的立法批准、全国人民代表大会（NPC）或其常务委员会，下一次机会将在未来几周内。&lt;/p>;&lt;p>;在周六谈论一次性大规模提高债务上限时对于地方政府的隐性债务置换，兰表示，具体金额将在履行适当的法律程序后公开。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，全国人大常委会通常在下届全国人大常委会会议后的第二周召开委员长会议。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，中国财政刺激的更多细节可能会在全国人大常委会会议后于10月底或11月初披露。&lt; /p>;&lt;p>;去年，全国人大常委会会议于10月20日至24日举行，通过了增发1万亿元人民币（1413亿美元）国债的决议。&lt;/p>;&lt;p>; 12月，将再次召开政治局会议，重点讨论经济问题，中央经济工作会议也可能召开。届时，更多关于提高明年总体财政赤字和债券发行的信号应该会浮出水面。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;许多经济学家预计整体刺激计划的规模可能会有所下降。 ”不需要拿出这样的数字来让[NPC]批准。其次，很难得出这样的数字，因为中国的财政、货币和产业政策之间的界限往往很模糊。”他在周六的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;而且这在政治上是不正确的。他补充说，中国经济将被大量资金注入，特别是在 2008 年“4 万亿元刺激计划”之后。&lt;/p>;&lt;p>;当时，这个数字是前总理在国务院常务会议上首次宣布的。几天后召开会议并向公众披露。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia defends Chinese ships’ visit to Penang after criticism over ‘convivial’ welcome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282327/malaysia-defends-chinese-ships-visit-penang-after-criticism-over-convivial-welcome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/e03862de-ec7d-4972-82d3-07ccd8769929_9b08b161.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国舰艇戚继光号（左）、井冈山号抵达槟城港10月5日对马来西亚进行为期三天的友好访问。照片：中国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚政府周一为两艘中国海军舰艇本月早些时候访问槟城进行了辩护，此前公众对此次访问提出了批评，这次访问涉及在高峰时期访问学校南海主权争议引发紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军海军舰艇戚继光舰和井冈山舰于 10 月 5 日至 7 日停泊在槟城，进行为期三天的友好访问，在东南亚之前结束领导人在老挝会晤。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人对千名中国海军赴岛的热情接待以及中国人民解放军海军工程大学教师和学生访问槟城一所学校的访问表示赞赏&lt;/p>;&lt;p>;这次欢迎遭到了前国防部副部长伊克迈勒·希沙姆·阿卜杜勒·阿齐兹的批评，他表示这次访问发出了错误的信息，并且没有任何后勤目的，因为中国在华南地区“非法修建”了港口。可以补充船只的海洋。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长穆罕默德·哈桑周一在议会回应时，为对这些船只的“欢乐”欢迎进行了辩护，称这符合今年庆祝建交 50 周年的目的吉隆坡和北京之间。&lt;/p>;&lt;p>;“这已获得国防部的批准。与此同时，外交部发布了外交批准，允许船只进入我们的水域并在那里停靠。”穆罕默德说，并补充说，槟城州政府与海军一起组织了其他活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/45c1f6f0-1789-41ed-8c39-5ed4eec16359_dc8fcfa2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;10月5日，人们在马来西亚槟城港口欢迎中国舰艇戚继光舰和井冈山舰。图片：中国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的评论马来西亚从老挝接任东盟主席国一年后不久，总理安瓦尔·易卜拉欣承诺，这将带来“清晰的愿景并注重包容性”，“每个声音都很重要”，没有人被抛下。&lt;/p >;&lt;p>;这些船只中途停留之际，南中国海的紧张局势加剧。中国被指控对争议水域的其他声索国采取侵略性行动，越南最近正式指控中国执法人员袭击其渔民。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚互联网将此次访问视为挑战政府辩护的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 上，社交媒体影响者阿兹米·萨阿德 (Azmi Saad) 在帖子中讽刺了凯撒大帝的名言“我来了，我看到了，我征服了”，对这次访问提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>; “看看这个。当他们现在在南中国海挑战我们时，我们受到如此热烈的欢迎。”阿兹米上周四分享了这次访问的照片。&lt;/p>;&lt;p>;周五，反对派议员万艾哈迈德·费萨尔表示，马来西亚正在派遣向东盟国家发出了错误的信号，特别是菲律宾和越南等国家，北京也同样声称对这些国家的领海拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;“作为 2025 年东盟主席国，马来西亚不能向我们的国家发出‘误导性’指示。邻国，”费萨尔说。 “我们在槟城目睹的情况非常令人担忧并提出问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/14/2dd480e3-b272-4d21-8ec4-4d5f706a92ec_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国井冈山号船是停靠在槟城的两艘船之一本月早些时候对马来西亚进行了为期三天的友好访问。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部长穆罕默德表示，中国驻吉隆坡大使馆提出外交请求，希望访问“一所具有儒家教学背景的学校”，作为其访问的一部分。活动。马来西亚安全部队对此进行了处理，以确保不发生违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，外交申请中要求的一切都没有违反国家法规，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;东盟领导人最近在中国总理李强和美国国务卿安东尼·布林肯出席了在老挝举行的峰会，后者利用舞台谴责北京最近在有争议海域的强硬行动。&lt;/p>;&lt;p>;周五在万象举行的东盟峰会上穆罕默德重申了马来西亚的立场，即外交是解决南海问题的最佳途径，并且没有“关闭讨论的大门”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁各方不要‘关上门’，但齐心协力寻求最佳解决方案，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s wave of cyberattacks prompts calls for tougher rules and countermeasures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282324/indias-wave-cyberattacks-prompts-calls-tougher-rules-and-countermeasures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 18:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/5cc03285-edcd-40eb-9b1e-1937668e0f74_2cc6229e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一台笔记本电脑，屏幕上有二进制计算机代码和印度国旗。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;令人震惊的网络攻击浪潮正在席卷印度，损害了数以百万计的个人记录，技术分析师表示，需要更严格的监管和其他对策来弥补该国数字基础设施的关键弱点.&lt;/p>;&lt;p>;“包括医疗保健、教育、政府和关键基础设施在内的各个行业都受到了特别严重的打击，”全球网络安全公司 SentinelOne 驻印度副总裁迪瓦卡尔·达亚尔 (Diwakal Dayal) 表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;“这些行业经常因资金不足的网络安全措施而苦苦挣扎，这使得它们成为恶意行为者的有吸引力的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，包括 Star Health Insurance、最高法院的 YouTube 频道和流行的播客 BeerBiceps 已成为网络攻击的受害者，导致严重的数据泄露和暂时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;一名黑客渗透了 Star Health Insurance，访问了 7.24 TB 的数据并泄露了多达 310 万人的个人数据，并要求8 月份从该公司支付了赎金。&lt;/p>;&lt;p>;从印度最大的医疗保险公司系统中获取的详细信息，包括姓名、生日、纳税身份和机密医疗记录，已上传到网上以 15 万美元的价格出售，并引起了其股价急剧下跌。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是有针对性的恶意网络攻击的受害者，导致某些数据遭到未经授权的非法访问。该事件涉及 Star Health 高管收到的一系列电子邮件，其中威胁行为者声称未经授权非法访问了客户的机密数据，并索要 68,000 美元的赎金。”Star Health 周六表示。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/c05e157b-b0fe-4886-ace2-f83eee6113dc_6f9ad25b.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位律师站在新德里的印度最高法院前。法院的 YouTube 频道最近遭到黑客攻击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Star Health一位不愿透露姓名的员工承认，公司内部“保护消费者数据只不过是一个残酷的玩笑” &lt;/p>;&lt;p>;“与我们公司的规模相比，我们没有足够的资源，无论是资金还是技术专长，来应对如此引人注目的攻击，”该员工补充道。&lt;/p >;&lt;p>;该公司已对黑客采取法律行动，并对其系统进行取证调查。&lt;/p>;&lt;p>;同样，最高法院的官方 YouTube 频道在 9 月下旬曾短暂遭到黑客攻击，期间发布了一条宣传加密货币的消息。显示了几个小时。&lt;/p>;&lt;p>;消费类可穿戴设备公司 boAt 在 4 月份也遭受了重大数据泄露，导致 750 万用户的个人数据泄露。&lt;/p>;&lt;p>;Star Health 事件其他组织反映了印度私人和州实体的复杂数据泄露的激增，这种网络攻击变得越来越频繁。&lt;/p>; &lt;p>;在9月下旬，联邦政府做出了低调但重要的技术政策决定，，这是在总理办公室监督下，将所有网络安全事项从内阁转移到国家安全委员会秘书处（NSC）。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，内政部长阿米特·沙阿（Amit Shah）宣布政府计划在未来五年内培训和部署5,000名人员，以促进印度的网络安全。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几年中，印度已成为网络攻击的磁铁。根据美国网络安全公司ZScaler的一份报告，印度的实体在2023年经历了7900万个网络钓鱼攻击。&lt;/p>; &lt;p>;勒索软件攻击和网络钓鱼活动已经激增，针对的是中小型企业和其他没有的组织一家专门从事密码学的公司副总裁Ruchin Kumar说，拥有强大的网络安全系统。难以检测和预防。网络攻击的财务和运营影响是巨大的，通常会使组织在停机时间内数百万美元，赎金付款和折扣后的恢复工作。”和控制协会在一项调查中发现，由于网络威胁的增加，印度的网络安全专业人员面临着巨大的压力。训练有素的员工，雇用挑战和缺乏管理专注于网络安全风险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/10/14/2067D442-FCBD-4B82-AAB0-381954729147_2F83D57.JPG“在他身上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师呼吁印度当局加强该国针对网络攻击的辩护。&lt;/p>; &lt;p>;“政府和执法机构在印度强化数字景观至关重要。他们在制定法规，提高意识，执行网络安全措施以及对网络威胁的反应中发挥了积极作用。古普塔（Gupta）通过更广泛的威胁检测系统，支持人工智能的网络防御和全面的风险管理框架来反击网络攻击。 >;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diverse China burial customs see cliff, sky, water, mummy, ancestral altar send offs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3281871/diverse-china-burial-customs-see-cliff-sky-water-mummy-ancestral-altar-send-offs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/10/9CDB0E4C-CE42-4F0F-93AF-0C38D26767A9_CAD1BC44.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;帖子仔细观察了中国的多元化burial burial burial ulial ucarial ucarial ucarial ucarial ucarial ucarial ofial oferial burial unial习俗。照片：SCMP复合/YouTube/sohu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;深深植根于中国文化，埋葬习俗强调了和平逝世并恢复自然的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，非常规埋葬例如利用悬崖，天空，水和木乃伊都促成了丰富的传统。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子审视了中国不寻常的仪式，以使死者休息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/10/8c5deb-a3fc-4ea2-4ea2-974EA2-974E-7820392CE7CE7CA_B79C89C89C89C89BD.JPG” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;地面埋葬确实发生在中国，但绝不是唯一的方法。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;悬崖埋葬&lt;/h3>; &lt;p>;最著名的形式之一是Xuanguan或悬挂棺材，将尸体放在一个地方木棺材悬挂在木桩上悬挂在悬崖上或放在洞穴中。尊重死者。&lt;/p>; &lt;p>;此外，他们认为高空埋葬使死者“在中国中部观察他们的祖先家园”。环境，农田稀缺而掠食性动物普遍存在，将死者埋在悬崖上不仅拯救了农田，而且还保护了尸体免受野生动植物的侵害。&lt;/p>; &lt;p>;这种做法进一步提高了一个专门的角色，或所谓的蜘蛛侠，他们在携带棺材和身体的同时擅长攀登山脉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/10/10/11ecae0f-6ae7-46A4-BA0C-33713BD274E8_6976E9D4.JPG“ Alt =”>; &lt;div>;大自然的破坏。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种做法进一步引起了专门的角色，称为身体携带者或所谓的蜘蛛人，他们在携带棺材和身体的同时熟练地爬山。 。这种做法也与佛教信仰有关。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/10/10 /0A904A1E-0DCD-4524-A304-1DD3FE3FE357363_7D593D23.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Sky Spky send send send send send ofd ofts noft丢失了死者。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;佛教认为将身体作为美德行为提供给生物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在仪式上，葬礼大师准备了站点，点燃火，背诵祈祷和向周围的秃鹰发出信号。&lt;/p>; &lt;p>;然后将身体肢解并提供给鸟儿。&lt;/p>; &lt;h3>;水路出口&lt;/h3>; &lt;p >;其中包括浮动尸体，“扔”尸体或散射灰烬。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/10/10/EB7C153D-B84F-4DBE-AF90-1F40211E1915_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;水上埋水器可能涉及灰烬或散落的体内散布。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在浮动尸体埋葬中，尸体被放在专门建造的木筏或竹台上，有时伴随着食物或衣服的供应。&lt;/p>; &lt;p>;家庭成员或部落长老将筏推入河中，使身体漂流。&lt;/p>; &lt;p>;埋葬“投掷”尸体涉及肢解尸体并将其扔进河中，或将其绑在河里，或将其绑在河里石头在这样做之前，作为对河神的献祭。&lt;/p>; &lt;p>;在灰分散射中，火化的残留物被散布在水体中，象征着回到自然的水体。&lt;/p>; &lt;h3>;木乃伊&lt;/ H3>; &lt;p>;这些通常与古埃及有关，在死后，法老王被干燥并保存了数千年。&lt;/p>; &lt;p>;这种做法也存在于中国古代。&lt;/p>; &lt;p>;考古学家发现了数百名中国北部塔里姆盆地的青铜时代木乃伊的木乃伊。这些属于大约4000年前居住的小人。&lt;/p>; &lt;p>;木乃伊由于塔克里亚卡沙漠的极端干燥和炎热的气候而自然保存，这仅导致人体的最小分解。&lt;/p >; &lt;h3>;祖先神社&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/10/10/10/10/5dfa1b7e----7e--- D7EC-4BF5-9275-BC934E72A26C_40222456.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;祖先大厅是尊敬和保护死者的地方。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;祖先祭坛经常在fun仪馆供敬拜和祈祷中建立。&lt;/p>; &lt;p>;它们是纪念死者并寻求寻求的地方免受祖先的保护，通常将祭品放在祭坛上，作为仪式的一部分。 &lt;p>;香，蜡烛和花也放在祭坛上，以表达对死者的崇敬。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eyes route for C919 into Southeast Asia, with landlocked Laos on the radar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3282255/china-eyes-route-c919-southeast-asia-landlocked-laos-radar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/14/dc9f001a-3961-406e-a14f-0a6dbf3b207d_4decae4e.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; comac的C919和comac的C919和Arj21在Van Don International Airport in Vietnam in Vietnam。照片：Facebook/van don国际机场&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的商业飞机已从老挝获得了兴趣，此前总理李·齐安（Li Qiang巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;在周六与中国东南亚邻居的联合公报中，这些国家同意在中国的腰带和道路倡议和老挝的策略下加强合作，从“内向型到陆上连接”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“中国赞赏老挝对中国商业飞机合作的兴趣和意图，并欢迎老挝的航空企业引入这些飞机。” &lt;/p>; &lt;p>;。与老挝合作，为中国商用飞机运营和客户服务网络提供技术支持。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师周一表示，东南亚航空公司可能会从COMAC购买飞机以提升更广泛的经济关系，而该地区可能选择的大量预算航空公司可能会选择C919或ARJ21如果价格合适。瑞士的管理发展研究所，本周将访问中国。&lt;/p>; &lt;p>;“显然，购买中国飞机的决定不仅是商业决定。” &lt;/p>; &lt;p>;中国的高速铁路轨道和火车已经在印度尼西亚的雅加达 - 邦德线上使用，而它们也有望在泰国和其他国家/地区采用。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚，鉴于其与中国和飞机认证协议的紧密经济联系，被广泛认为是C919的理想目的地，这是中国的相当于波音737和空中客车320架飞机的家族。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚预算驾驶机Transnusa也是Arj21的唯一海外运营商尽管总部位于巴西的货运和租船商总计，但在78至97个席位之间，飞行范围在2,225公里（1,383英里）和3,700公里之间。据报道，与COMAC有关四个C919的订单。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在东南亚的交易可能会定价，特别是如果买家质疑C919的产品支持或技术规格他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果大量打折和积极融资，那当然是可能的，”飞机生产商COMAC还加大了努力，以利用东南亚市场。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，Comac在柬埔寨，印度尼西亚，老挝，马来西亚和越南后，Comac在C919和ARJ21进行了示范航班在新加坡举行的最大地区航空活动中的国际首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>;有超过1,000个来自国内航空公司的C919订单，COMAC还希望增加生产以满足需求。&lt;/p>; &lt;p>;它已经交付了10自2023年5月开始商业业务以来，其中包括中国东部航空的八人，在今年的最后一个季度将至少进行三场。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年1月，COMAC副总经理Zhang Yujin告诉中国媒体，C919的年产量预计将在五年内达到150。 P>; &lt;p>;和海外交易对于COMAC在国际上建立其品牌至关重要，也挑战了波音和空中客车的双重垄断。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚航空公司鉴于Boeing的安全祸害，东南亚航空公司将更加积极地考虑C919澳大利亚航空分析师国际公司首席执行官休·里奇（Hugh Ritchie）表示，他们自己不断增长的客运市场的需求。&lt;/p>; &lt;p>;该地区拥有世界上最精致的预算航空公司网络之一，超过17个运营商达到了全部10个协会Ritchie说，&lt;/p>; &lt;p>;“东南亚是这架飞机的积极市场，”里奇说。 “您在世界东南亚，印度和中国拥有一些增长最快的乘客人数。” &lt;/p>; &lt;p>;为了扩大其出口前景，Comac一直在积极向欧洲的C919认证工会航空安全局。&lt;/p>; &lt;p>;老挝以前签署了双边谅解备忘录，该备忘录认可并接受了中国航空监管机构的认证。&lt;/p>; &lt;p>;根据声明，双方也同意促进中国洛斯铁路沿线的运营，维护和发展，并促进中国 - 拉斯 - 泰国连接的发展概念的实施。&lt;/p>; &lt;p>;中国是老挝最大的外国投资者，还有进一步国家支持的新闻社在另一份报告中表示在周日。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色”目标=“ _ blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nobel Prize in economics awarded for research into differences in prosperity between nations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282310/nobel-economics-prize-awarded-research-differences-prosperity-between-nations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.14 18:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/14/2FFC7FF9-6925-429D-BF45-A49B65ACE05D_DCA56E0F.JPG“ ALT =”>;诺贝尔经济学奖已被授予达伦·阿克莫格鲁（Daron Acemoglu），西蒙·约翰逊（Simon Johnson）和詹姆斯·罗宾逊（James Robinson），以研究各国之间繁荣的差异。&lt;/p>; &lt;p>;这三个经济学家“表明了社会机构对一个国家繁荣的重要性，”瑞典皇家科学院的诺贝尔委员会说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周一在斯德哥尔摩发表了公告。 &lt;/p>; &lt;p>;去年的奖项授予美国经济学家克劳迪娅·戈丁（Claudia Goldin），以研究妇女在劳动力市场中的作用。在此之前，该奖项同时颁发了几次至两个或三个人。&lt;/p>; &lt;p>;经济学奖是唯一的诺贝尔，而不是瑞典科学家阿尔弗雷德·诺贝尔（Alfred Nobel）遗嘱中最初创造的五人之一。他于1896年去世。&lt;/p>; &lt;p>;它是通过1968年瑞典中央银行捐赠而创建的，导致批评者将其称为“一个假诺贝尔”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，就像其他诺贝尔科学奖，皇家瑞典科学院决定获胜者并遵循相同的选择过程。&lt;/p>; &lt;p>;经济学奖结束了今年的诺贝尔赛季，该赛季为物理和化学的人工智能取得了荣誉，虽然和平奖获得了日本集团Nihon Hidankyo，但他致力于与核武器作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;韩国的汉康获得了文学奖，而医学奖则赞扬了理解基因管制的发现。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;诺贝尔奖包括文凭，金牌和100万美元。他们将于12月10日在斯德哥尔摩和奥斯陆举行的仪式上颁发，这是1896年科学家和奖品创作者阿尔弗雷德·诺贝尔（Alfred Nobel）逝世的周年纪念日。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随…&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal record-setting teen climber Nima Rinji returns home to hero’s welcome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282311/nepal-record-setting-teen-climber-nima-rinji-returns-home-heros-welcome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.14 18:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/14/1B0BC3CE-801A-4ABA-969E-16FC12C55DDE_89D9942F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; nepalese nepalese登录加德满都星期一。照片：EPA-EFE/&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个夏尔巴少年，他成为周一最年轻的人，缩放了世界上所有14个最高峰，周一回到了尼泊尔，欢迎了英雄。&lt;/p>; &lt;p >;上周，18岁当时30岁的另一位夏尔巴人先前的记录。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔旅游部长巴德里·普拉萨德·潘迪（Badri Prasad Pandey）以及攀岩社区，夏尔巴大学（Sherpas）和支持者的成员，在Tribhuvan国际机场郊外排队加德满都向尼玛·林吉（Nima Rinji）提供鲜花和围巾。&lt;/p>; &lt;p>;“我很高兴，我想对大家非常感谢。这是一个艰难的任务，但最终我能够取得成功。 P>; &lt;p>;他的父亲和两个叔叔在尼泊尔举行了七个峰会跋涉，该公司已成为为尼泊尔，中国和巴基斯坦的客户提供服务的领先公司。&lt;/p>; &lt;p>;以他们在世界上最高山峰上的技能而闻名Sherpas曾经被降级为支持员工，但现在已经摆脱了西方同龄人的阴影。&lt;/p>; &lt;p>;夏尔巴登山者（Sherpa Climbers周三，尼玛·林吉（Nima Rinji）在他的Instagram帐户上写道：“这是“向每个夏尔巴（Sherpa）致敬，他们敢于超越为他们设定的传统界限。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/4a7cba19-0ba19-0ba6-44a0-a07a-6a7213f2c64a_64a_657115ece.jpg offer “颜色：＃999;”>; 18岁的尼玛·林吉·舍尔帕（Nima Rinji Sherpa）周一抵达尼泊尔加德满都的特里布万国际机场时，受到亲戚和支持者的欢迎。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“登山远不止是劳动；他写道：“这证明了我们的力量，韧性和激情。 >;“我们不仅是向导；我们是开拓者。让这是对每个夏尔巴人的呼吁，以了解我们的作品中的尊严，我们的遗产中的力量以及未来的无限可能性。 rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Perfit gym offers 3-year deals to clients of Physical to cover prepaid services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282314/hong-kongs-perfit-gym-offers-3-year-deals-clients-physical-cover-prepaid-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.14 18:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/14/42308BBB-EB13-47F5-9575-5-5EDDABF21BA7_AA260643.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 9月突然关闭的客户。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港现已倒闭的物理健身连锁店的60多个客户已经签署了新投资者提供的合同，这将使他们能够在最近重新开放的两个网站上使用服务最多三年不收取费用。&lt;/p>; &lt;p>; Perfit最近占领了以前由Wan Chai和Mong Kok的实体运营的两个地点重新开放的健身房，但客户需要同意新的条款和条件。&lt;/p>; &lt;p>;此举清除了该连锁店在9月突然关闭后链的前客户所面临的一些不确定性。&lt;/p>; &lt;p >;但是，该优惠仅涵盖已经付费的服务最多三年，而这些服务只有较长的物理合同只提供了部分解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; Perfit在10月4日重新开放了物理的Wan Chai分支机构及其Mong Kok Outlet 10月10日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/10/10/14/71CB03D03D0-3D97-D97-D97- 466C-BCEC-E6ED52853C45_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;客户持有由Perfit提供的同意书。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新投资者的母公司是Perface，由香港上市的Fameglow Holdings拥有。&lt;/p>; &lt;p>;协议将允许前以前实体客户可以在Perfit时免费使用其剩余的付费私人教练课程。客户还将无需访问健身中心的设施，直到原始服务期结束为止。&lt;/p>; &lt;p>; Perfit表示，客户将需要在旧合同过期后的两个分支机构支付288港元的每月费用。 。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/14/effdc6fb-69ee-448f-9ba0bc65637777777777777110_7cd47cd47c3f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” alt =&#39;>; &lt;div>; &lt;dif>; =“颜色：＃999;”>;体育家聚集在现在由Perfit操作的Wan Chai分支。照片。 Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“公司强调，这次免费为实体客户提供剩余的服务是为了尽可能多地帮助受身体关闭的人。” &lt;/p >; &lt;p>;希望接受要约的前身体消费者必须签署同意书，以授权Perfit与身体及其代理有关健身服务和个人信息，例如剩余的会员期和培训课程。&lt;/p >; &lt;p>;那些签署的人必须同意，可以在指定的Perfit分支机构中赎回从物理上购买的完全付费未使用的剩余健身服务，最长三年。&lt;/p>; &lt;p>; Eric Shum，56，a还没有五年的身体会员资格的推销员说，他只能勉强接受要约。&lt;/p>; &lt;p>;“我是幸运的人。没有什么可以帮助那些与[身体健康]有更长合同的人。公司愿意接管这仍然是一件好事。</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>