<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China lashes out at Nato’s ‘groundless accusations’ over Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270251/china-lashes-out-natos-groundless-accusations-over-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/4d3ddd92-b530-46b2-aa27-a1d6ae95530b_0dce46e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部长王毅称北约对中国进行“无端指责”它永远不会接受。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北约领导人称北京是俄罗斯乌克兰战争的“决定性推动者”之后，外交部长王毅表示，中国不会接受“毫无根据的指控”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，王毅在与荷兰外长卡斯帕·维尔德坎普(Caspar Veldkamp)通电话时，敦促北约不要“煽动与中国对抗”或干涉中国事务，以回应北约在华盛顿峰会后发表的联合声明。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部声明称，王说，北约“对中国进行无端指责，中方决不会接受”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/f3f11451-9ae1-437d-8ba1-7aa1f6918406_0d6b83f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约领导人在峰会上对俄罗斯和中国形成了统一战线。图片：新华社资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在和平安全问题上，中国是世界上表现最好的大国，始终是和平稳定的力量”王说：“中国和北约国家有不同的政治制度和价值观，但这不应成为北约煽动与中国对抗的理由……北约应恪守职责，不干涉亚太事务，不干涉中国内政，不挑战中国的正当权益。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国愿意在“平等”和“相互尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;跨大西洋安全联盟本周针对俄罗斯和中国建立了统一战线。在联合声明中，北约领导人首次谴责北京对莫斯科的支持，并敦促其“停止对俄罗斯的一切物质和政治支持”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯在乌克兰战争期间一直保持密切关系，尽管两国关系日益紧张。西方对其贸易和国防关系的审查。中国公司被指控规避西方制裁并向俄罗斯国防基地提供军民两用商品。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面坚称西方的指控没有合法性，制裁是“片面的”并扰乱了国际秩序&lt;/p>;&lt;p>;北约声明还强调了印度-太平洋地区对欧洲-大西洋安全的重要性，而中国继续对其构成“系统性挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，联盟将继续与澳大利亚、新西兰、韩国和日本等印太伙伴协调，加强对中国的威慑，包括通过军事演习和人工智能合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国外交部猛烈抨击北约加强该地区防务关系的努力，称其破坏稳定。该部还指责北约散布来自美国的有关中国的虚假信息，破坏中欧关系。&lt;/p>;&lt;p>;中欧关系因乌克兰问题以及欧盟承诺在大规模贸易中降低与中国关系的风险而紧张。不平衡和日益严重的国家安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟政策和美国遏制中国高科技发展的呼吁，荷兰限制了用于芯片制造的光刻机的出口。荷兰公司ASML是全球最大的机器生产商。&lt;/p>;&lt;p>;在周四与荷兰外交部长的电话中，王表示，北京相信荷兰将帮助促进欧盟对中国的客观理性看法。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国支持欧洲一体化进程，支持欧盟发展壮大，支持欧盟坚持战略自主，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“荷兰立国之本是贸易并一直支持自由贸易。中方愿同荷方加强合作，共同维护全球生产供应链稳定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/12/e085b982-52f4-4969-a1c5-b8d835e8755b_8ebec3c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰外交部长卡斯帕·维尔德坎普表示，荷方支持中欧发展建设性关系。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，Veldkamp表示，荷兰不想与其在亚洲的主要贸易伙伴之一中国脱钩，并支持中国与欧盟之间的建设性关系荷兰外交部长上任还不到两周。维尔德坎普于 7 月 2 日宣誓就职，成为新总理迪克·肖夫 (Dick Schoof) 领导的右翼联合内阁的一员。&lt;/p>;&lt;p>;肖夫接替马克·鲁特 (Mark Rutte)，后者已被任命为下一任北约秘书长。&lt; /p>;&lt;p>;吕特执政14年期间，荷兰增加了在印太地区的军事活动，包括向该地区派遣军舰和飞机。 6月，荷兰国防部表示，中国军机在东海以“不安全”的方式接近其护卫舰，而中国与日本在东海存在领土争端。中国表示，其行动是对“入侵”其领土的警告。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国和韩国在北京举行了首次出口管制对话，这是 2017 年与日本举行的三边峰会期间建立的机制。 5 月。&lt;/p>;&lt;p>;美国还敦促韩国限制向中国出口芯片制造设备和技术，据报道，华盛顿在本周的北约会议上与盟友继续推动这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四在峰会期间会见了韩国领导人尹锡烈。拜登还会见了美国主要印太伙伴——韩国、日本、新西兰和澳大利亚——的领导人，讨论中国、朝鲜和其他地区安全问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore NTUC labour group to be a ‘politically significant person’: what does this mean?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270259/singapore-ntuc-labour-group-be-politically-significant-person-what-does-mean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/5a7a0350-5268-4457-81d0-b3c24fb983b4_da39d412.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民行动党的黄志明、现任职总秘书- 2020 年大选前，将军与党员一起散步。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，由于新加坡劳工运动与执政党关系密切，根据新加坡的外国干涉法，新加坡劳工运动将被指定为“政治重要人物” &lt;/p>;&lt;p>;全国工会代表大会 (NTUC) 是一个由工人团体组成的伞式团体，早在 20 世纪 60 年代就与执政的人民行动党 (PAP) 建立了密切的关系独立政治观察员陈菲利克斯 (Felix Tan) 表示，它一直是该国许多政治家的职业生涯的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们要追踪人民行动党中一些政治领导人的轨迹， ，其中许多人来自劳工运动，”他说，并引用了新加坡前总统哈莉玛·雅各布(Halimah Yacob)等例子。 “NTUC 本身，在诞生了所有这些人之后，将使其成为一个具有政治重要角色的组织。”&lt;/p>;&lt;p>;NTUC 将是根据新加坡外国干涉法被指定为具有政治重要性的第三个组织，这将要求劳工运动每年披露 10,000 新元（7400 美元）或以上的政治捐款以及外国关系。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到 NTUC 的密切联系和共生关系，书记官长已评估了这一点内政部在周四的一份声明中表示，“与人民行动党合作，将《外国干涉反措施法》下的反措施适用于全国职工总会，符合公众利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/bef6a006-06cb-4987-a0ef-41519794a6b0_4cc15f31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前总统哈莉玛 2019 年在北京的一次会议上发表讲话。她是来自工人运动的前人民行动党成员之一。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部门告诉当地媒体，其指定是一项“先发制人的措施”。 “这并不是因为 NTUC 受到外国行为者的损害，或者犯下了任何不当行为，也没有任何值得关注的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;人力部还表示，它将“继续与 NTUC 作为关键的三方合作”据当地媒体报道，劳工运动遵守了工会法。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡社会科学大学专门研究新加坡和东南亚政治的讲师 Kasthuri Prameswaren 表示，政府已经澄清了这一名称“并不表明该个人或实体因邪恶活动而被挑选出来”。&lt;/p>;&lt;p>;“其核心活动涉及劳工利益和福利，以及劳资关系……鉴于其对“鉴于新加坡的政治格局，这种先发制人的保护措施已经到位，以避免未来出现任何此类复杂情况，并确保职总能够以问责制和透明的方式继续开展下去。”他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/f5ed9d3d-470d-483a-b688-44f532856448_d35af325.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在新加坡芳林公园演讲角举行的 2023 年劳动节集会上，与会者举起拳头，高喊对工人的要求。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡管理大学法学教授尤金·陈 (Eugene Tan) 表示，此举还表明内政部不会“歧视实体”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是公平的，因为 FICA 不能区分与执政党有密切联系的实体和没有密切联系的实体，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是先发制人的因为它表明 NTUC 在政治格局中的独特地位和地位需要特定的透明度声明，以防止其成为外国行为者的代理人。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡议会于 2021 年通过了《外国干涉法》经过10个小时的辩论后，这是打击外国干涉国内政治的工具。它可以用来对付直接参与政治进程或被发现从事旨在达到政治目的的活动的团体和个人。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，59 岁的入籍公民 Philip Chan Man Ping当局评估他“表现出容易受外国行为者影响并愿意促进他们的利益”后，被指定为具有政治意义的人物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/809dcebb-9a82-4bcd-b20f-8773760c788e_bc474711.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;Philip Chan Man Ping 是一位 5​​9 岁的入籍新加坡商人，被新加坡当局指定为政治人物。图片：取自Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，人权组织Maruah和非政府组织Think Center被指定为政治人物。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯图里表示，“先发制人地监管”非政府组织、智库和人权团体甚至个人等实体的注册和活动的标准做法。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些情况下，这些实体被发现完全是外国干预的幌子，例如宣传工厂，而在其他情况下，它们可能会受到外国操纵，特别是涉及外国资金时。”&lt;/p>;&lt;p>;NTUC 收到了内政部的通知打算在周四将其指定为具有政治意义的人物，并且有两周的时间向外国和政治信息披露登记官提交陈述。&lt;/p>;&lt;p>;NTUC 发言人告诉当地媒体，该组织不接受来自以下人士的捐款政治实体，并补充说它“与防止外国干涉的国家保障措施保持一致”，并将确保业务“不受外国影响”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;NTUC是一个由工人组成的伞式团体自 1961 年由亲人民行动党的工会成员创立以来，这些团体就与人民行动党保持着联系。&lt;/p>;&lt;p>;作为国家三方框架的一部分，人民行动党与全国职工总会密切合作，执行劳工政策。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“冷战期间，众所周知，共产主义国家利用工会作为代理人来推进意识形态利益和经济利益，”拉惹勒南国际研究学院 (RSIS) 高级研究员 Alan Chong 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;考虑到职总的巨大政治影响力，任命职总为政治重要人物的决定是“很长时间才做出的”，Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“外国干涉一直是一个令人担忧的问题，但在当今时代，这种友谊变得更加激烈，政府、社会和企业界都在小心翼翼地走着——你能接受多大程度的友谊可以被其中一方利用？” &lt;/p>;&lt;p>;虽然此举可能不针对任何特定国家，但独立政治观察员谭指出，已经有入籍公民加入这些团体并利用它们作为平台推动的案例。 &lt;/p>;&lt;p>;“并非所有移民都会这样做，但有人担心，鉴于新加坡社会的开放程度，这只是一些对策，以确保新移民知道他们的立场以及他们不应该做什么， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它传达了这样的信息：我们需要警惕新加坡的任何一个机构都可能成为外国干涉的[目标]。”&lt;/p>;&lt;p>;SMU 的 Tan表示 NTUC 不能“希望消除被外国行为者攻击的潜在脆弱性”。&lt;/p>;&lt;p>;“它与执政党密切结盟。有人可能会说这是一个主要目标，我们的劳工历史可以证明这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines on tenterhooks as Beijing deploys ‘darker grey’ tactics in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270237/philippines-tenterhooks-china-deploys-darker-grey-tactics-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/1e44c244-d409-4d56-aeb2-71e9d5f323db_5b9381e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在纪念八周年的抗议活动中举着标语牌2016 年在奎松市就中国南海主张作出的仲裁裁决。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，最近在有争议的南中国海发生的小冲突表明，北京已开始部署“深灰色”策略，在不跨越武装冲突门槛的情况下采取更激进的行动。&lt; /p>;&lt;p>;观察人士指出，6月17日中国海警与菲律宾海军军官在仁爱礁发生冲突，导致一名菲律宾军官失去拇指，这是马尼拉与菲律宾之间冲突的关键转折点&lt;/p>;&lt;p>;“中国确实一直在演变其灰色地带行动。 Stratbase ADR 研究所智囊团主席丁多·曼希特 (Dindo Manhit) 在接受《本周》采访时表示：“我们看到更多的策略被使用，例如阻止补给任务，以及更愿意参与直接对抗，6 月 17 日阿云金浅滩事件就证明了这一点。”亚洲，指的是马尼拉对仁爱礁的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;防务分析师 VK Parada 表示，与之前两国之间的对峙不同，这是第一例有记录的中国人员故意登上菲律宾服役船只的事件。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们没收了船上的物资和枪支，并用近战武器威胁船上的海军人员——就像海盗一样，”帕拉达说。他补充说，菲律宾军官受伤是自菲律宾开始向仁爱礁搁浅的 BRP Sierra Madre 船只执行补给任务以来最严重的事件。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，CCG 和北京方面采取了更具侵略性的行动。海上民兵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/a6874485-ca2f-4ef9 -a907-4d87dad551ba_7622a859.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在有争议的南部仁爱礁与菲律宾人员发生冲突时，中国海警人员似乎挥舞着利刃武器中国海。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉指责CCG阻止其补给任务并拖延提供人道主义援助，例如救援在士嘉堡附近船只发动机爆炸的受伤菲律宾渔民6 月 29 日的浅滩事件，以及 7 月 7 日疏散 BRP Sierra Madre 号上一名患病水手的情况。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，北京将其 165 米长的海岸警卫队船只“怪物”号停泊在萨比纳群岛附近位于南沙群岛的浅滩，距离菲律宾巴拉望省海岸 130 公里。&lt;/p>;&lt;p>;除了在海上的“恐吓策略”外，曼希特表示，北京还通过迅速公开其有关南沙群岛的言论，强化了其信息战。长期以来，中国一直声称南海的大部分地区是其领土的一部分，基于“历史权利”，通过其地图上的所谓九段线，与南海重叠。菲律宾的200海里专属经济区，后者得到《联合国海洋法公约》的承认。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，菲律宾在海牙赢得了仲裁裁决，裁定中国的历史主张违反国际海事法且缺乏历史依据，但北京方面一直拒绝接受这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来对菲律宾和其他南海声索国采取灰色地带策略，巩固其在海洋领域的地位。除两国外，马来西亚、越南和文莱也对部分争议海域拥有主权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/12/a3487413-d775-4aeb-be29-8953c6fb62c0_4328f0a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有争议的 BRP 塞拉马德雷仁爱礁，当地人称为阿云金，位于南中国海。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和中国之间长期存在的紧张关系有可能爆发，马尼拉总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 领导下采取了更强硬的立场，这与其前任罗德里戈·杜特尔特的对北京友好的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;“当菲律宾拒绝承认中国认为的真相时，它[北京]通过更深的灰色地带策略惩罚前者。一些著名的例子包括夺取空运物资、暴力登上木筏和撞击。我想说，这比（在之前的事件中）使用高压水枪和激光标记更加危险，但这是中国方面精心策划的。”国际发展与安全合作组织副主席约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 表示。菲律宾在西菲律宾海（马尼拉对包括其专属经济区在内的南海地区的术语）日益强硬的立场并不令人意外，因为它旨在考验菲律宾与其他国家的防御协定，特别是其共同防御条约。分析人士称，马尼拉和东京本周签署了一项互惠准入协议，使两国军队能够进入对方领土进行双边军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学政治学系讲师马泰奥·皮亚森蒂尼表示，尽管遭遇了一些强烈反对，但由于东南亚国家在领土争端上采取了“软立场”，中国的声誉并未受到重大损害。&lt;/p >;&lt;p>;“菲律宾[此后坚定了态度]并且通过设置红线并多次提及MDT来大声疾呼。这促使中国通过升级来测试马尼拉的决心。”皮亚森蒂尼说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/12/bbfab324-0a43-47fc-b411-0f47ab83c4a7_4333368f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本自卫队总司令吉田吉秀与菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳将军于 7 月 8 日在马尼拉举行的部长级会议上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;潜在的“滑坡”&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称中国正在不断发展灰色地带策略反映了该国对主张其主张的信心不断增强，以及改变该地区现状的意图。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯 (Marcos Jnr) 5 月份的评论称，“如果一名菲律宾公民被杀，马尼拉及其盟友将做出回应”帕拉达表示，“故意的行为”是一个战略失误，因为他已经向北京亮出了自己的手。&lt;/p>;&lt;p>;“划定援引多边条约的门槛意味着北京必须‘降低目标’并继续升级直到战争或伤亡达到毫厘之差。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然菲律宾和中国在本月早些时候于马尼拉举行的双边会议上承诺缓和紧张局势，但这是否会得到体现分析人士表示，实地情况仍有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;“下一次前往阿云金浅滩的补给任务可以让我们了解这次会议是否成功避免了另一场暴力事件，”卢西奥·布兰科·皮特洛三世 (Lucio Blanco Pitlo III) 说，亚太进步之路基金会研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国船只在南海保持存在和自信，菲律宾可能会发现自己处于“滑坡” ”帕拉达说，“以维持其“高地”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国正在]维持在武装冲突的门槛以下——足以恐吓和伤害，但不一定会导致生命损失。目标是对对方施加持续而渐进的压力，迫使其犯错误。”&lt;/p>;&lt;p>;帕拉达补充说，中国的策略与它对其他竞争对手使用的策略类似，例如边境冲突帕拉达表示，2020 年和 2021 年与印度的合作。&lt;/p>;&lt;p>;据帕拉达称，菲律宾在寻求缓和与中国的紧张关系时发现自己陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该国拒绝了帕拉达表示，除了获得美国对仁爱礁补给任务的帮助外，还必须缓解菲律宾人对南中国海的担忧。他呼吁马尼拉的应对措施发生根本性转变。&lt;/p>;&lt;p>;“意味着建立不危及我们军人生命的明确交战规则，找到在阿云金浅滩执行补给任务的新方法，并弄清楚我们在南中国海的最终目标到底是什么。”&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s key SMEs urged to report improper fines, fees as Beijing seeks to ease hardships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270218/chinas-key-smes-urged-report-improper-fines-fees-beijing-seeks-ease-hardships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/d55fdca3-6a6f-41e5-8771-77b56149067f_bb25e229.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国中小企业 (SME) 贡献了约 50税收收入的%、国内生产总值的60%、技术创新的70%和就业的80%。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国工信部将像北京一样，严厉打击不当罚款和有偏见的行政收费，减轻企业负担，促进中小企业发展力求对重点行业给予更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部将于周四至7月26日就企业乱收费、罚款、政府强制服务等问题公开信息周四表示，该部门还向公众征求对地方政府拖欠企业债务以及对企业执法和检查违规行为的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果显示，致力于推动新型工业化、减轻企业负担、支持中小企业发展，搭建投诉平台，鼓励被机关、事业单位和大企业欠款的企业主投诉。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国寻求重振私营部门，在北京于 2021 年打击互联网和校外教育后，私营部门信心仍然低迷，消费者支出复苏缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;随着房地产低迷导致居民收入减少。地方政府严重依赖土地收入，一些地方政府通过对私营企业非法罚款来增加不断下降的收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;河北省霸州市平均罚款26,400元据上海澎湃新闻报道，2021年第四季度，共对2547家企业和个体工商户进行罚款和乱收费（3633美元），相当于前三季度企业罚款总额的80倍。 /p>;&lt;p>;继公开批评霸州之后，近两年，国务院多次出台政策严禁地方政府向中小企业、个体工商户违法收费。&lt;/p>;&lt;p>;工信部将重点督促落实交通物流、水、电、气、热力、金融、涉及企业收费的中介服务等针对民营企业的结构性减税政策。&lt;/p>;&lt;p>;此外，工信部计划监测供应链进展情况，包括维持制造业份额、提高工业供应链弹性和安全性、推动工业部门设备更新和技术升级。&lt;/p>;&lt; p>;商务部还承诺调查和监督政府对中小企业的支持，包括提供服务、缓解融资困难和清理未偿债务。&lt;/p>;&lt;p>;北京正在努力改善中小企业的营商环境，因为它们贡献了约 50% 的税收、60% 的国内生产总值、70% 的技术创新和 80% 的就业机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong transport authorities reject call to make Tai Lam Tunnel toll-free]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270240/hong-kong-transport-authorities-reject-call-make-tai-lam-tunnel-toll-free?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 17:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/2a9ec4e4-5793-48cb-a194-03a161465b4a_207436da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港立法会议员呼吁对大榄隧道收费-一旦回到政府控制之下就免费。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港交通当局拒绝了立法会提出的新界大榄隧道向驾车人士免费通行的建议，理由是需要遵守政府的“用者自付”原则」明年 5 月政府收回对该隧道的控制权后，将在其他高速公路上进行。&lt;/p>;&lt;p>;“政府对开放这条隧道持保留态度，并认为从交通管理和公共财政的角度来看这是不可取的，”刘在&lt;/p>;&lt;p>;“收取合理费用可以控制交通流量，缓解屯门公路和吐露港公路的挤塞情况，同时保持大榄隧道的交通畅通。”&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，隧道的运营需要大量资源，从长远来看，通行费收入将有助于政府对交通基础设施的投资。&lt;/p>;&lt;p>;但议员们对降低的费用仍然太昂贵表示失望，而且敦促政府让隧道免费。&lt;/p>;&lt;p>;运输署提出了三种收费机制，包括两种简单的固定通行费建议，以及第三种票价全天变化的选择。&lt;/p>; &lt;p>;目前，私家车和出租车司机的收费为 58 港元（7.4 美元），而商用车司机的收费在 64 至 79 港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;在第一种情况下，私家车、出租车和其他车辆的通行费为商用车票价下调至45港元。&lt;/p>;&lt;p>;第二种情况，三种车辆票价进一步全面下调至35港元。&lt;/p>;&lt;p>;第三种情况，将采用“私家车高峰时段收费 45 港元，正常时段收费 35 港元，非高峰时段收费 20 港元。&lt;/p>;&lt;p>;的士全程收费为 30 港元&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈少雄表示支持时变收费方案，并指出该方案成功减少了三个十字路口的拥堵情况。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府认为时变收费机制会减少收入。我同意驾车者应该支付一定程度的费用，但政府应该在非高峰时段的收费上更加灵活。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对此，刘说，3.8公里（2.4英里）长高速公路需要高昂的维护和维修费用。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在非高峰时段，&#39;用户付费&#39;原则也是相关的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们修建隧道” &lt;/p>;&lt;p>;新界北选区代表刘国勋表示，令人失望的是，即使政府收回控制权后，大榄隧道的拟议收费仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;“过去26年来，居住在西北地区的居民被迫承担费用，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，即使在最便宜的机制下，大榄隧道的费用也会比过海费用贵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他指新近- 兴建的免费隧道，如香园围龙山隧道和将军澳-蓝田隧道，就是政府违反“用者自付”原则的例子。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么政府收回控制权后，新建的隧道可以免费使用，政府还要维持如此昂贵的通行费吗？”&lt;/p>;&lt;p>;不过，资深立法会议员叶刘淑仪指出，政府的财政赤字，并表示免费使用隧道会让居民“不珍惜宝贵的资源。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府财政赤字严重。考虑到预算，收取少量通行费是合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充，大榄隧道是连接北方港口的重要通道，政府应为物流业提供更多支持，以减少成本。&lt;/p>; &lt;p>;“我们面临着竞争激烈的巨大挑战。我们应该使商用车更便宜。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China capital praised by Ukraine man after e-bike stays put despite ignition key left in all day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269926/china-capital-praised-ukraine-man-after-e-bike-stays-put-despite-ignition-key-left-all-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/10/ADCD2460-0B9E-44A7-9DEB-70E47684D6DB_C00F329C.JPG“ alt =”>;将点火钥匙留在他的电动自行车中，并在工作一天后返回，发现它仍然在那里。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰男子在北京的诚实留下了深刻的印象找到它仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>; Yegor Shyshov在中国首都生活了16年，但他继续对这座城市的安全感到敬畏。&lt;/p>; &lt;p>;，他在7月6日，他35岁的Shyshov在他的Douyin帐户上发布了一个视频，该帐户有127,000名关注者。&lt;/p>; &lt;p>;说流利的普通话，35岁的Shyshov说，他在将电动自行车停在一辆电动自行车上时留下了钥匙。地铁站要在早上7点乘火车上班。&lt;/p>; &lt;p>;起初，他以为自己丢了钥匙，但是当他在晚上9点回到车站时，他意识到自己没有丢失，并感到惊讶地发现它仍然在那里。&lt;/p>; &lt;p>;“这是北京。这是安全。我很幸运。 /D8826BE4-3AEA-465F-8C96-726ED15671D8_2AC4D45D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ukraine的Yegor Shyshov说，他对他感到很幸运，可以呼吁北北方的家。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该帖子吸引了33,000个赞和4,500条评论。有些人同意他的意见，另一些人说这是纯粹的运气。&lt;/p>; &lt;p>;“我经常忘记自行车上的钥匙。一个人写道。 &lt;/p>; &lt;p>;“我儿子两天前失去了电动自行车。北京居民说。 &lt;/p>; &lt;p>; Shyshov在获得奖学金学习后于2008年移居北京。他成为演员和电视主持人，并与一位中国妇女结婚。&lt;/p>; &lt;p>;在四月，他自豪地展示了他的新永久身份证，被广泛称为“五星级卡”，据说这是之一世界上最困难的居住许可。 /EB01F91E-3788-4FF7-B559-3C6B6B6C271860_8D1AFF7C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国忙碌的资本在全球索引中相对较高，以衡量城市安全。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;只有向中国做出特殊捐款，在该国投资超过50万美元的外国人，或者已与中国公民结婚的外国人超过了五年有资格。&lt;/p>; &lt;p>;“中国终于欢迎我。我需要偿还中国。安全诚实。&lt;/p>; &lt;p>;中国人没有使他们失败，他们的视频都流行了。&lt;/p>; &lt;p>;并非所有反应都是庆祝的。&lt;/p>; &lt;p>;一个人警告： “到处都有好人和坏人。不要冒险冒险。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA sends record 56 warplanes over median line of Taiwan Strait in a day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270198/pla-sends-record-56-warplanes-over-median-line-taiwan-strait-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/12/B7FB581D-95A4-487C-8776-523D3A5D29D0_3B11458E.JPG“在台湾和菲律宾之间。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人民解放军在台湾海峡的中间线中派出了创纪录的战机，因为PLA航空母舰罢工小组在台湾东南部的沃特斯进行演习。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;台湾国防部说，从周三初的24小时起，在岛上的防空识别区中发现了66架PLA飞机和无人机。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;纪录高 - 越过了台湾海峡的中间线，这是拆分180公里（112英里）水路的非官方边界，将自制岛与中国大陆分开。&lt;/p>; &lt;p>;飞机活动是随着飞机活动而来的。 PLA正在台湾和菲律宾之间的巴西频道以东进行练习，在那里，已经看到战斗机和直升机从山东航空母舰起飞并降落。&lt;/p>; &lt;p>;也是美国和美国和28个盟友正在举行世界上最大的国际海军演习，太平洋的边缘（RIMPAC），并向中国发送信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PLA空军已向跨越数十架飞机台湾军方说，台湾海峡中间线从周二至周三的24小时内。然后，其中一些飞机飞过巴西频道，加入了山东罢工小组训练。&lt;/p>; &lt;p>;它说，周四在台湾东南发现了另外26架PLA飞机，飞到了该岛南部的33英里，飞到了33海里。提示。&lt;/p>; &lt;p>;退休的PLA讲师歌曲中平说，航空母舰训练是关于对台湾台湾亲依赖力量施加压力，并像美国这样的“外部力量”表明，PLA决定实现中国统一的统一和台湾。如有必要。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺走该岛的尝试，并致力于向其提供武器。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;尽管北京从未正式承认台湾海峡的中位线 - 这是由1950年代在冷战期间的美国将军绘制的，但PLA直到2019年才越过它。&lt;/p>; &lt;p>;，紧张局势升级在海峡遍布海峡，北京在2020年明确表示“不存在”，自那时以来，PLA定期进行了天桥和巡逻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是先前的记录，以获得最多的PLA记录。一天要越过中间线的战机是2023年4月。9月，在该岛附近发现了大约103个PLA战机，这是有史以来最多的数字。&lt;/p>; &lt;p>;中国国防部高级发言人高级发言人张小上校周五表示，山东航空公司罢工小组正在进行常规年度演习，没有具体的目标，并且会进行类似的练习以进行持续的改进。&lt;/p>; &lt;p>; Amber Wang &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Three Gorges Dam on flood alert as rain batters megacity Chongqing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3270222/chinas-three-gorges-dam-flood-alert-rain-batters-megacity-chongqing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 16:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/8498C786-7F2D-4293-8379-C15CF2723B4E_4FE22E6A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;毁灭性的降雨袭击了中国西南部的重庆市，而世界上最大的水坝之一的三gorges大坝正处于新的洪水状态。&lt;/p >; &lt;p>;州广播广播公司报道说，六人死于重庆的戴安江县的大雨，其中四人被雨水杀害，其中有四人被雨水杀害，两名降雨和两名截至周四淹死的人。 >; Dianhiang的降雨量达到了一日降水的创纪录，影响了40,000多人，损害了近1,800公顷（4,448英亩）的农作物，并直接造成了约8200万元人民币（1,130万美元）的直接经济损失。 。警报是四层系统的一部分，其中1级是最严重的。地质灾难的风险。最好要格外小心，以防止任何潜在的损失。据重庆水文监测站报道，其他县和地区记录的降水量从周四降雨到倾盆大雨不等。倾盆大雨定义为100-249.9毫米，降雨为250mm或更多，被归类为沉重的倾盆大雨。&lt;/p>; &lt;p>;由于雨水，雨水，省级高速公路在重庆的Kaizhou地区倒塌，破坏了交通。重庆火车站也受到影响，周四暂停了26列火车旅行/Images/canvas/2024/07/12/8146d66f-e59c-4c2b-8a1e-14397601f89d_0c42f09f.jpg.jpg“ alt =”根据地方当局的说法，西南中国的重庆市已上升到六个。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;重庆的内陆大型坐落在扬兹河上游。根据水资源部的说法，三峡谷大坝水库的水位已达到161.1米（528.5英尺），是7月的最高记录。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;专门从事长江预防洪水和水污染，表示在接下来的10天内，河上游将有大雨，一轮新的洪水将在7月16日左右流入三gorges大坝水库。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;洪水每秒的峰值流量为45,000立方米（每秒159万立方英尺），预计将于周五进入水库，预计在7月中旬有两次大量的水冲浪。&lt;/p >; &lt;p>;委员会决定在周四下午增加水库的流出。扬tze的下游将上升。&lt;/p>; &lt;p>;水资源部周四宣布，长江正在经历2024年第二次严重的洪水。&lt;/p>; &lt;p>;这条河今年的第一次严重洪水州新闻社报道，6月28日宣布，到周二上午，洪水流入东方海。较早的洪水以及包括湖南，湖北，江西和安海的省份遭到暴雨的淹没。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal landslide sweeps 2 buses into swollen river, at least 63 missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270211/nepal-landslide-sweeps-2-buses-swollen-river-least-63-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/402c729e-86dc-45f9-8695-ce7fbbeeeecf_c7088bd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武警官兵开展搜救行动周五，尼泊尔奇旺地区西马尔塔尔发生山体滑坡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，周五强季风降雨引发的山体滑坡将两辆巴士冲出高速公路并落入河中，造成至少 63 人失踪。&lt;/ p>;&lt;p>;奇旺中部地区官员 Khimananda Bhusal 表示，数十名搜救人员正在现场搜寻事故幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;Bhusal 表示，巴士上至少载有 66 人。两人之间有人，但三名乘客在坠入 Trishuli 河之前成功逃脱，目前正在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不确定总数，因为巴士本可以搭载其他人“在路上，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“河水上涨了，还没找到其他人。”&lt;/p>;&lt;p>;事故发生在 Narayanghat-Mugling 高速公路沿线，距离大约 100 公里当地时间周五凌晨 3:30，首都加德满都以西（60 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;一辆巴士从加德满都前往尼泊尔南部劳塔哈特地区的高尔，另一辆巴士从比尔根杰南部前往加德满都.&lt;/p>;&lt;p>;一名司机在同一条道路上发生的另一起事故中，一块巨石击中了他的巴士，导致他丧生。他在医院接受治疗时死亡。&lt;/p>;&lt;p>;总理普什帕·卡迈勒·达哈尔 (Pushpa Kamal Dahal) 在社交媒体平台 X 上发帖表达了对这起事故的悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我指示所有机构政府，包括内政部门，搜寻并有效营救乘客。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/12/7635dfbe-6849-4570-aaa6-83e111522d63_3d7ddb44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人带着她的狗7 月 6 日，人们从加德满都被洪水淹没的房屋中出来。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于道路建设质量差、车辆维护不善和鲁莽驾驶，致命车祸在喜马拉雅共和国很常见。 &lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，截至 4 月的 12 个月内，尼泊尔道路上有近 2,400 人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份发生的一起事故中，有 12 人死亡、24 人受伤。从尼泊尔根杰前往加德满都的巴士落入河中。&lt;/p>;&lt;p>;在每年的季风季节，由于降雨引发山体滑坡和洪水，整个山区共和国的公路旅行变得更加致命。&lt;/p>;&lt;p>;南亚季风降雨六月至九月提供了夏季炎热的喘息机会，对于补充水源至关重要，但也带来了广泛的死亡和破坏。&lt;/p>;&lt;p>;降雨量很难预测，而且变化很大，但科学家表示，气候变化正在使季风更强、更不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方数据，自 6 月季风开始以来，洪水、山体滑坡和雷击已导致全国 88 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong land sale ‘far exceeds’ expectations as 10 developers bid for Sha Tin project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3270200/hong-kong-land-sale-far-exceeds-expectations-10-developers-bid-sha-tin-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 14:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/d200033b-fb7a-4bcd-bfe9-268dbb9a0350_128e1cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年2月21日沙田第一城一景。照片: Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管房地产交易下滑和库存水平较高，香港政府在新界的土地招标仍收到了好于预期的反应，包括主要开发商的投标。&lt;/p>; &lt;p>;周五中午招标截止前，至少有10家开发商提交了投标书，包括长实集团、信和置业、鹰君、中信泰富、中国海外发展和招商局置地。投标金额并未披露。&lt;/p>;&lt;p>;沙田小沥源源顺围的2,300平方米地块是四月至六月季度期间提供的唯一住宅用地，可支持约280 套公寓。招标已于六月开标。&lt;/p>;&lt;p>;长实集团通过电子邮件确认已提交投标书，并表达了对九龙启德区市区房屋委员会项目的意向书。&lt;/p>; &lt;p>;“只要价格合适，[长江实业]将继续在香港购买土地用于新项目，”该公司表示。 “房地产是[我们]的核心业务。”&lt;/p>;&lt;p>;根据高级管理人员 Alex Leung 的说法，2022 年 9 月在沙田出售的最新住宅土地为显和里一块地块，收到了 17 份投标。 CHFT咨询与评估总监。这也是一个相对较小的开发项目，因此对于源顺围的销售来说是一个很好的参考。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的市场情绪与2022年完全不同，10个投标远远超出市场预期，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;Midland Surveyors 估计，根据每平方英尺 3,500 港元的地价计算，该项目的估值约为 5.482 亿港元（合 7,000 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>; CHFT 的 Leung 表示，投标数量增加了出售成功的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于投标数量较多，政府撤回的理由较少，即使最高投标是被发现低于内部‘底价’，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/12/4707744e-4bad-4855-ae74-180cdbb4ac5a_8e17c4fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港地政总署图表显示了沙田情节。图片来源：地政总署&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地块邻近第一城港铁站，规模适中，投资风险较低，预计可吸引双方Midland Surveyors 董事 Alvin Lam 表示，无论是大型还是小型开发商。不过，考虑到目前的市场状况和经济环境，以及未来的新盘供应，预计开发商将谨慎竞标。&lt;/p>;&lt;p>;市场新盘供应和库存充足Lam 表示，再加上高利率和利率何时下降的不确定性，开发商应该会在竞标时采取保守态度。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份住宅单位交易量环比下降 30.5%，至 3,856 套。土地注册处7月3日公布的数据显示，销售额下跌35%至345亿港元。5月份住宅成交量较4月份下跌35%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，二手房价格也受到影响，评级和估价部的官方价格指数 5 月份下跌 1.22%，扭转了 4 月份 0.5% 的涨幅。 JLL 表示，5 月份的指数读数为 305.9，与 2016 年 11 月的 306.7 相当。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划在 7 月至 9 月季度仅出售一块住宅用地，因为它继续“审慎”发展局局长表示，在房地产市场持续低迷的情况下，应采取“有节奏、有节奏”的策略。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行周三预测，今年房地产价格将再下跌 10%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，香港地产建设商会主席兼会德丰地产主席梁志坚的前景更为乐观。他周三表示，房地产市场并非“一潭死水”，今年房价将上涨至少 5%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临包括全球经济衰退在内的挑战，但市场可以他援引自己在该行业 60 多年的经验表示，“反弹很快”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 over dangerous driving at school crossing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270202/hong-kong-police-arrest-2-over-dangerous-driving-school-crossing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/d0115891-4f27-4883-a3c6-c1cc36e11ed6_e38792de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行车记录仪镜头的屏幕截图，显示一辆白色汽车超速驶过一名学校元帅身边。图片来源：Facebook/Chi Hong Cheung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方因涉嫌危险驾驶而逮捕了两人，其中包括一名实习司机，原因是网上发布的一段视频显示一辆汽车超速驶过一名学校交通警察。警方周五表示，该片段显示，事件发生于上午8时16分左右，该白色汽车正沿着蓝田一所小学外的安田街行驶。周一。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示：“当汽车接近斑马线时，它没有遵守学校交通执法人员的停车指示。&lt;/p>;&lt;p>;“它穿过了斑马线。高速驶过斑马线，驶过交通指挥员后，离开了现场。幸运的是，事件中没有人受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的行车记录仪视频显示，交通执法人员出现在斑马线上，身穿橙色反光背心，举着停车牌。&lt;/p>;&lt; p>;片段中，一辆超速行驶的汽车距离交通执法人员不远，随后一名男孩踏上斑马线。&lt;/p>;&lt;p>;视频发布到网上后，九龙东交通组人员展开调查.&lt;/p>;&lt;p>;警方周四下午在九龙城拘捕与此案有关的一名28岁男子和一名30岁女子。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该男子是警方补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，涉嫌在事件发生期间驾驶汽车。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/b074f14e-dbc5-47d6-9101-4b8f0e836709_fc577f25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方敦促所有道路使用者，无论是司机还是行人，保持警惕并注意周围环境。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该男子是一名学车司机，亦因涉嫌违反学车驾驶执照三项条件及在没有第三方保险的情况下驾驶而被捕。&lt; /p>;&lt;p>;截至周五下午 2 点，两人仍被拘留接受讯问。&lt;/p>;&lt;p>;警方敦促所有道路使用者，无论是司机还是行人，保持警惕并随时了解周围环境。&lt;/p>;&lt;p>;警方敦促所有道路使用者，无论是司机还是行人，保持警惕并随时了解周围环境。 p>;&lt;p>;警方还强调“遵守交通信号和其他交通规则”的重要性，同时建议不要将便利性置于个人安全或他人安全之上。&lt;​​/p>;&lt;p>;在香港，危险驾驶是一种严重的行为。可处以最高三年的监禁和25,000港元（3,200美元）的罚款，以及两年的驾驶执照取消资格。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>