<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia bans sales of Google’s Pixel smartphones, days after blocking Apple’s iPhone 16]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3284786/indonesia-bans-sales-googles-pixel-smartphones-days-after-blocking-apples-iphone-16?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 15:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/ee57b9fd-03d0-4e14-9066-a7a2439989bf_e584112f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 全新 Pixel 9 智能手机系列。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚表示，由于规定要求使用本地制造的零部件，该国已禁止销售 Alphabet 旗下谷歌生产的智能手机，几天前，该国已禁止销售科技巨头苹果公司的 iPhone 16原因。&lt;/p>;&lt;p>;Google Pixel 智能手机在国内的销售受到阻碍，因为该公司未遵守印度尼西亚的规定，该规定要求在该国销售的某些手机至少包含 40% 的本地制造零部件。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在推动这些规则，以便印度尼西亚的所有投资者都能得到公平”，该国工业部发言人 Febri Hendri Antoni Arief 周四表示。 “谷歌的产品没有遵守我们制定的计划，所以不能在这里销售。”Febri表示，消费者可以在海外购买谷歌的Pixel智能手机，只要他们缴纳必要的税款，并补充说该国将考虑停用非法销售的手机。&lt;/p>;&lt;p>;Google 没有立即回复请求置评的消息和电子邮件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/65d9d71e-2247-4d26-93ca-c9ddfd140f9d_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2024 年 10 月 28 日，苹果 iPhone 15 在印度尼西亚巴厘岛省会登巴萨的一家购物中心展出。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;该禁令发布一周前，印度尼西亚表示已禁止 iPhone 16 的国内销售，该产品也不符合本地含量要求。&lt;/p>;&lt;p>;公司通常会增加使用印度尼西亚制造的零部件来满足需求通过与当地供应商合作或在国内采购零部件来遵守此类规则。&lt;/p>;&lt;p>;智囊团经济与法律研究中心主任 Bhima Yudhistira 将印度尼西亚的举动描述为“伪”保护主义，损害了消费者并影响了投资者的信心.&lt;/p>;&lt;p>;“这给希望进入印度尼西亚的投资者带来了负面情绪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌和苹果并不是印度尼西亚顶级智能手机品牌之一。研究公司 IDC 5 月份表示，今年第一季度，该国最大的智能手机供应商是中国公司 Oppo 和韩国三星电子。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚拥有大量精通技术的人口，已成为主要目标东南亚科技相关投资市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Botswana president concedes election defeat, ending ruling party’s 58 years in power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284789/botswana-president-concedes-election-defeat-ending-ruling-partys-58-years-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/53bd5c2e-addd-4db7-abc7-08626a2b9158_4173990f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要反对党民主变革保护伞组织的支持者在计票时欢呼中心位于博茨瓦纳哈博罗内。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;博茨瓦纳总统莫克维齐·马西西 (Mokgweetsi Masisi) 承认在周五的大选中落败，这是该县发生翻天覆地变化的时刻，结束了执政党 58 年的执政生涯。&lt;/p>;&lt; p>;马西西在最终结果公布之前做出了让步，他领导的博茨瓦纳民主党在议会选举中落后于第四位。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党民主变革保护伞党在部分结果中遥遥领先，使其候选人杜马·博科 (Duma Boko) 是南部非洲国家总统的热门人选，该国是世界上最大的矿产钻石生产国之一。&lt;/p>;&lt;p>;马西西表示，他已打电话给博科，告知他承认失败。&lt;/p>;&lt;p>;马西西说，他已致电博科，告知他承认失败。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/a9ebce04-34fb-4a19-b398-a009d98d6f42_017d33bb。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博茨瓦纳总统莫克维齐·马西西亲吻选票。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我承认选举，”马西西在选举两天后的清晨新闻发布会上说道。 “我为我们的民主进程感到自豪。虽然我想要连任，但我会恭敬地退到一边，参与平稳的过渡过程。”&lt;/p>;&lt;p>;“我期待着参加即将到来的就职典礼，并为我的继任者加油。他会得到我的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;自 1966 年脱离英国独立以来，马西西领导的 BDP 主导了博茨瓦纳政坛近 60 年。这个只有 250 万人口的国家现在将首次由另一个政党统治在其民主历史上。&lt;/p>;&lt;p>;博茨瓦纳一直被认为是非洲最稳定的民主国家之一，其经济主要依赖钻石。博茨瓦纳是仅次于俄罗斯的世界第二大天然钻石生产国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于全球钻石需求低迷严重影响了博茨瓦纳的经济，失业率上升至 27% 以上，因此变革的情绪显而易见。去年，政府发现钻石收入急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;马西西和他的政党因在经济多元化方面做得不够而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;Doko 已有 54 年历史。 -曾在2014年和2019年参加竞选的老律师。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 8 dead in fire at cooking oil factory near Indonesia’s capital Jakarta]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284796/least-8-dead-fire-cooking-oil-factory-near-jakarta?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/fc24279c-6088-4495-8c8b-79ad703018c9_9de3951a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西勿加泗一家食用油厂冒烟和火焰印度尼西亚爪哇省。图片来源：Ilham Apriyanto viaReuters &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地消防部门周五表示，印度尼西亚首都雅加达附近一家食用油工厂发生大火，造成 8 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周围当局称，20 辆消防车已到达现场，已控制了工厂大部分区域的火势。&lt;/p>;&lt;p>;Metro TV 的视频显示，工业中心的一栋建筑冒出火焰并冒出滚滚黑烟。位于雅加达东部边缘城市勿加泗的综合大楼。报道称，工厂周围的道路已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;勿加泗消防部门负责人苏哈托诺告诉路透社，所有尸体均已从现场疏散，并补充说，另有三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他说，伤亡人数仍可能上升。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局正在调查起火原因。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂由 PT Primus Sanus 食用油运营工业（普里斯科林），苏哈托诺说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public hospital gave patient 10 times prescribed sedative dose in medical blunder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284765/hong-kong-public-hospital-gave-patient-10-times-prescribed-sedative-dose-medical-blunder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 14:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/6a314a1e-9317-45cf-8cef-06c6543bb2be_b19a80f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已成立一个委员会来调查混合的根本原因并提出改进建议。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，香港一家公立医院的工作人员给一名患者注射了 10 倍处方剂量的镇静剂，这是近期一系列医疗失误中的最新一起。&lt;/p>; &lt;p>;屯门医院周五表示，病人于10月18日到急症室求诊，因身体状况不佳，被转往重症监护室(ICU)。&lt;/p>;&lt;p>;“在急诊室院方发言人表示，在转入ICU前，医护人员发现患者所注射的镇静剂剂量是原来的10倍。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，病人已按初步安排送往深切治疗部，并无任何异常反应，并仍在医护人员密切监察下。&lt;/p>;&lt;p>;病人目前病情稳定，已转入普通病房。&lt;/p>;&lt;p>;院方以保护隐私为由，拒绝透露患者性别或年龄。&lt;/p>;&lt;p>;表示非常担忧&lt;/p>;&lt;p>;“事件发生后，医院已提醒工作人员按照指引认真处理和检查注射药物的剂量，并已联系患者家属解释并道歉。”检查急诊科的工作流程。”发言人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/d8f84683-5b5d-4806-85fe-1ede538b2785_81b4c9f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门医院称病人于10月18日到访。 图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医院补充，已透过事故报告系统向医院管理局总办事处报告个案。&lt;/p>;&lt;p>;已成立委员会，以处理事件。报告称，调查根本原因并提出改进建议。&lt;/p>;&lt;p>;公立医院最近发生了一系列错误，其中包括上个月向一名 76 岁患者运送泻药的事件。在一名实习医生误读 X 射线扫描后，他的肺部而不是胃。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，另一名实习医生对 X 射线扫描的错误评估同样导致了饲管错误地放置在油麻地伊利沙伯医院 61 岁病人的肺部。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂上个月表示，一再发生的事故不能再被视为个案，而是指出“系统性的”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局将加强对实习医生的培训，并与该市的两所医学院核实他们是否为学生提供了足够的实习机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian authorities step up clampdown on use of illegal set-top boxes, operators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3284767/asia-authorities-step-clampdown-use-illegal-set-top-boxes-operators?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/ff5ada27-f8eb-46d7-ba82-0185ced8fdec_cfb9e308.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港举行的新闻发布会，宣布采取打击销售行动非法电视机顶盒。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;允许观众观看盗版节目、电影和现场足球比赛的小型机顶盒在亚洲受到了审查和打击。&lt;/p>;&lt;p>;该地区、当局和行业参与者一直在突击搜查商店和工作室，并加强法律，将违规卖家绳之以法。然而，专家告诉《亚洲周刊》，这些设备仍然可以在网上轻松获得，并且盗版在该地区仍然盛行。&lt;/p>;&lt;p>;这些非法流媒体设备依赖互联网，而不是传统的地面、卫星信号和有线电视格式并提供内容访问，包括从全球提供商非法获取的频道和视频点播节目。运营商经常使用复杂的技术基础设施和工具来隐藏其内容来源，以逃避执法。&lt;/p>;&lt;p>;上周，新加坡根据版权法首次对这些盒子的卖家定罪并入狱。 2021 年 9 月通过。葛鑫被判处 10 个月监禁，而他在 Sim Lim Square 科技购物中心的两家商店 MT Gadget+ 和 Grandnew 分别被罚款 200,000 新元（151,000 美元）和 100,000 新元。&lt;/p>;&lt;p >;2022年10月，新加坡警方突击搜查了森林广场的商店，查获了2500多套此类机顶设备。据当地媒体报道，葛的商店里发现了 400 多套。他被指控侵犯迪士尼、Netflix 和英超联赛等公司的版权，因为他销售的设备中安装了可以访问受版权保护的节目和比赛的程序。&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡版权法，以下行为构成侵权：未经版权所有者授权，交易、进口、分发或提供获取作品的设备或服务将被处以最高 10 万新元的罚款、最高五年的监禁，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/d52a7fcf-d9e0-4ce3-982d-094b68107267_2dddb0fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿森纳和利物浦之间的英超比赛。英超联赛比赛是非法流媒体设备运营商瞄准的内容之一。图片来源：路透社的 Action Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《亚洲周刊》周二访问该购物中心时，没有一家商店在做电视盒广告。一家商店的店面挂着一块牌子，上面写着“这里不卖电视盒”。几家商店的工作人员表示，警方突击搜查后，“电视盒”不再被允许出售。他们也知道葛被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;创意与娱乐联盟 (ACE) 亚太区内容保护副总裁莫浩辉 (Mok Ho Fai) 表示：“虽然具有里程碑意义的起诉和定罪，在新加坡，这是一个值得欢迎的发展，但令人担忧的一个原因是非法流媒体设备销售转向许多司法管辖区的在线市场和分销渠道。”&lt;/p>;&lt;p>;此类设备可在电子商务网站 Lazada 上购买，新加坡和中国卖家的售价在 38 至 200 新元之间。其中一些列表建议买家在购买时共享用户名和密码。&lt;/p>;&lt;p>;这些产品的评论显示买家可以访问英超联赛和 MotorGP。这两个项目仅在新加坡通过当地电信公司 StarHub 提供，每月费用约为 50 新元。&lt;/p>;&lt;p>;Matthew Cheetham，反盗版联盟 (CAP) 总经理，该联盟是亚洲视频的一部分行业协会表示：“与所有形式的盗版一样，非法流媒体设备通过经济损害对整个行业构成真正的威胁，但对消费者来说也日益成为威胁，他们往往在不知情的情况下成为非法流媒体设备背后的犯罪分子的目标，这些犯罪分子正在寻找非法流媒体设备。”窃取消费者数据并用病毒和恶意软件感染他们。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，该地区这些设备的使用量有所下降。根据 CAP 2 月份对居住在香港、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡、台湾、泰国和越南的 10,123 人进行的调查，11% 的受访者使用这些设备，低于去年的 15%。在新加坡，今年有 5% 的消费者使用这些设备，低于去年的 8%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/01/c1574078-d183-497a-9c56-3b566265493e_ba530b55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视展厅钦奈。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，马来西亚、台湾、越南和香港当局近年来一直在对这些设备的卖家和分销商采取行动。&lt;/p>;&lt;p >;马来西亚也在 2022 年加强了版权法，国内贸易和消费者事务部与英超联赛和 ACE 合作，于 2022 年 10 月突袭了新山的一家电子零售商，查获了价值 404,500 林吉特的非法流媒体设备。一名妇女被捕，600 台设备被没收。&lt;/p>;&lt;p>;莫指出，8 月，ACE 与河内警方合作，关闭了世界上最大的盗版流媒体运营商，其中包括 Fmovies、Aniwave 等未经许可的网站、 Animesuge 和 Anix。该联盟还代表包括 Netflix 和迪士尼在内的 ACE 成员在印度对 Doodstream 运营商提起诉讼，Doodstream 是全球最大的非法视频托管服务之一。&lt;/p>;&lt;p>;CAP 调查还显示，越来越多的消费者正在使用 Doodstream。社交媒体或消息平台访问盗版内容，49% 的受访者表示他们使用这种方式观看节目、电影和体育节目，高于去年的 35%。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，香港海关当局表示，他们查获了一个付费电视频道的电视解码器、一台流媒体计算机服务器、一部用于远程服务器操作的电话以及各种电子设备和视听设备，价值约 2 万美元，但没有透露更多细节。他们是在海外足球比赛直播期间进行行动。&lt;/p>;&lt;p>;警方亦突击搜查乐富一处住宅单位，拘捕两名男子，并检获一台怀疑非法串流服务器及各类电子设备。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;八月，台湾也有两人因类似罪行被捕。他们被指控通过“晴天TV”向观众提供来自日本和其他国家的广播节目。调查显示，“晴天TV”已运营两年，预计损失超过新台币10亿元。&lt;/p>;&lt;p>;Cheetham表示，该联盟一直在与成员合作，封锁印度尼西亚、马来西亚的盗版网站。 、越南和新加坡，并在菲律宾和泰国实施类似的立法来阻止盗版网站。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了采取整体方法打击盗版的重要性。 “没有单一的灵丹妙药，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“非法流媒体设备等盗版服务并不是在真空中运作，它们得到了合法和非法玩家生态系统的支持。行业、政府，尤其是社交媒体和消息平台等中介机构，共同努力打击新加坡及周边地区的盗版行为至关重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel fights seemingly endless war in Gaza’s most devastated region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284771/israel-fights-seemingly-endless-war-gazas-most-devastated-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/3ddc578d-6e57-4e68-908a-9c0a7f61998f_ceb72721.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人聚集在以色列袭击房屋和住宅楼的地点位于加沙地带北部的拜特拉希亚。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中东地区的战争已经持续一年多了，以色列军队仍在加沙地带遭受最严重破坏和最孤立的地区与哈马斯作战。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙北部，哈马斯武装分子从被炸毁的建筑物中发动打了就跑的袭击。居民称，以色列军队袭击了流离失所者的避难所，用枪逼迫人们离开。急救人员表示，由于以色列的轰炸，他们几乎无法开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日对以色列发动袭击并引发加沙战争以来，哈马斯遭受了惨重损失。最近其最高领导人叶海亚·辛瓦尔被杀被视为一个可能的转折点，但双方似乎并没有更接近停火，而仍然扣押数十名人质的哈马斯仍然是加沙的主导力量。 /p>;&lt;p>;这场冲突吸引了从黎巴嫩到也门的武装分子，而他们的主要支持者伊朗已经越来越接近与以色列的全面战争。但在加沙北部，战争似乎陷入了以色列毁灭性攻势的循环，随后哈马斯武装人员重新集结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/01/aeab4c3b-ea6a-41b8-a777-4aaecf855c05_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵2023 年 12 月，加沙城的 Shijaiyah 社区。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列再次下令大规模撤离，尽管全球感到愤怒，但仍严格限制援助，并突袭了据称被以色列人使用的医院。 &lt;/p>;&lt;p>;在北部边境城镇拜特拉希亚（去年地面入侵的首批目标之一），以色列本周的两次袭击造成至少 88 名巴勒斯坦人死亡，其中包括数十名妇女和儿童。军方表示，其目标是屋顶上的观察员。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争的深入，以色列正在采取更加严厉的措施。甚至有人讨论采取前将军提出的“投降或挨饿”战略。&lt;/p>;&lt;p>;周一，以色列通过了一项立法，该立法可能会严格限制作为加沙最大援助提供者的联合国机构，尽管遭到以色列的抗议。美国和其他亲密盟友。它指责该机构允许自己被哈马斯渗透，联合国否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;以色列于十月初在加沙北部发动了最新的攻势，重点针对贾巴利亚，一个拥挤的数十岁的城市难民哈马斯领导的武装分子当天杀害了约 1,200 人，其中大部分是平民，并绑架了另外 250 人。据加沙卫生当局称，以色列的攻势已造成 43,000 多名巴勒斯坦人死亡，他们没有透露有多少人是战斗人员，但表示一半以上是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/a4b8119d-1948-4ef3-9f47-89b782affc77_f0e6e70f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;以色列士兵退出一条隧道，军方称哈马斯武装分子曾用该隧道袭击加沙地带北部的埃雷兹过境点。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列称在没有提供证据的情况下杀死了17000多名武装分子，美国称哈马斯不再有能力发动10月7日式的袭击.&lt;/p>;&lt;p>;但以色列军队一再返回他们以前交战过的地区，结果却面临新一轮的袭击。自最近的行动开始以来，至少有 16 名以色列士兵在加沙北部丧生，其中包括一名 41 岁的上校。&lt;/p>;&lt;p>;以色列尚未制定战后加沙计划，并拒绝了一项美国推动西方支持的巴勒斯坦权力机构回归并在阿拉伯国家的支持下执政。便衣哈马斯安全人员仍在大部分地区巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场无休止的战争，”以色列前军事情报官员、现任特拉维夫大学巴勒斯坦研究项目负责人迈克尔·米尔什泰因 (Michael Milshtein) 说。&lt;/p>;&lt;他说，以色列只有两个选择来打破这个循环：要么完全重新占领加沙，这将需要数千名士兵无限期驻扎在那里。或者与哈马斯达成停火，其中包括释放其人质以换取以色列监狱中的巴勒斯坦人，以及以色列全面撤军 — — 这种协议长期以来美国和阿拉伯调解人一直未能达成。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是这是第四次来到贾巴利亚，也许下个月我们会第五次、第六次来到贾巴利亚。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/5688fdc2-d718-429c -a04f-bae8d3351ecd_97a3e8cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人从以色列袭击拜特拉希亚的建筑物废墟中移走一具尸体。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战争开始时，以色列下令大规模撤离，大约一百万人逃离了包括加沙城在内的北部地区。他们没有被允许返回。&lt;/p>;&lt;p>;尽管以色列包围了该地区并摧毁了整个社区和关键基础设施，但仍有约 40 万人留下来。&lt;/p>;&lt;p>;联合国称至少有 6 万人被困最近几周从贾巴利亚以及北部边境城镇拜特哈农和拜特拉希亚逃到加沙城。&lt;/p>;&lt;p>;仍然居住的居民称，由于战斗，他们一度被困在家里好几天，尸体正在腐烂上周，阿姆娜·穆斯塔法 (Amna Mustafa) 和她的孩子们在拜特拉希亚 (Beit Lahiya) 拥挤的学校改建的避难所里睡着了，而一架以色列无人机在上空盘旋，命令所有人撤离。上面写着：“如果你关心自己和孩子的生命，请立即离开。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，男子被命令脱光衣服并用卡车带走。军方表示，他们会尽一切努力避免伤害平民，并称此类程序用于搜查和拘留隐藏在平民中的武装分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/5dc466ab-c293-47b9-a619-68039ddbc708_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;逃离以色列拜特拉希亚军事行动的流离失所的巴勒斯坦人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;妇女和儿童被命令步行到附近的一家医院，以色列士兵在那里对他们进行了搜身，然后允许大多数人继续步行前往以南几公里的加沙城。穆斯塔法说，她在露天度过了两个晚上，然后搬进了足球场上的一个新帐篷营地。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们没有食物、没有水、没有毯子、没有尿布，也没有牛奶。”她说。 “我们在这里等待上帝的怜悯。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方分享了类似逃亡的无人机镜头，显示数千人沿着犁过的道路走过坦克。据称，哈马斯在其部队抵达之前阻止他们离开，且没有提供证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权办公室本月早些时候警告称，以色列“可能正在造成对以色列的破坏”。加沙最北端省份的巴勒斯坦人死亡和流离失所”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在 10 月份严格限制对加沙的援助，仅允许进入上个月的人道主义援助的约三分之一。&lt;/p>;&lt; p>;世界粮食计划署发言人阿莉亚·扎基表示，自最近的攻势开始以来，以色列不允许联合国机构向加沙城以外的北部地区提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发言人埃拉德·戈伦上校负责加沙民政事务的以色列军事机构 COGAT 将上半月缺乏援助的原因归咎于犹太节日关闭和部队调动。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的新闻发布会上，他表示，拜特哈农和拜特拉希亚不需要运送援助物资，因为这两个城镇都“没有人口”了。那是在本周对拜特拉希亚的袭击造成数十人死亡之前。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已要求以色列增加进入加沙的援助供应，并警告其美国法律可能要求其削减关键军事力量支持。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人担心以色列正在执行前将军提出的一项战略，其中对北方的援助将被切断，平民将被命令离开，任何留下来的人都将被贴上武装分子的标签。人权组织称该计划违反国际法。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯上周自战争爆发以来第 11 次访问该地区，他说总理本杰明·内塔尼亚胡告诉他，以色列没有采纳该计划。军方否认收到此类命令。&lt;/p>;&lt;p>;但即使在布林肯访问之后，以色列政府也没有公开否认该计划。&lt;/p>;&lt;p>;米尔什泰因表示，以色列甚至正在考虑这一计划“一种“因绝望而产生的创伤后现象”。&lt;/p>;&lt;p>;“（以色列军方）的许多人都知道这是一个坏主意……但他们说：‘好吧，我们没有任何其他计划，所以让我们尝试一下。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outcry forces Chinese health body to remove birth propaganda aimed at boosting pregnancies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284757/outcry-forces-chinese-health-body-remove-birth-propaganda-aimed-boosting-pregnancies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/1e82b35b-b7fc-4c57-b9cf-e6028aa77bb2_653adc83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家卫健委表示，怀孕和生产是一段“艰难而美好的旅程” ，女性将经历身体和心理的变化”——直到该帖子被删除且没有任何解释。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;公众的强烈反对促使中国卫生部门删除了一篇文章，该文章称生育可以使女性变得更聪明，预防肿瘤并缓解痛经。儿童并应对迫在眉睫的人口危机。&lt;/p>;&lt;p>;微信文章由国家卫生健康委员会 (NHC) 于周三发布，但到周五已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;没有官方解释但该帖子消失之前，公众对政府试图提高中国出生率的策略发出了一系列愤怒和轻蔑的帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家卫生健康委员会在帖子中表示怀孕和生产是一个“艰难而美好的旅程，女性会经历身体和心理的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;“有积极的变化，也有消极的变化，但孕妇及其家人应该更多地关注积极的价值观它接着列出了四项好处，并表示每一项都有科学解释的支持，包括分娩可以扩张女性狭窄的宫颈管，这可以缓解一些人的经痛。 &lt;/p>;&lt;p>;文章称，在怀孕期间，女性的身体还可以产生预防卵巢癌的抗体，而激素可以“让女性的大脑更有活力，帮助她面对作为母亲的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;文章称。这是中国当局鼓励更多生育的最新举措。就在这篇文章发布前两天，中国国务院在一项新指示中表示，希望建设“生育友好型社会”，宣布建立生育补贴制度，进一步减税，以及医疗、住房和休假福利。一些分析师预测每年支出可能达到 5000 亿元人民币（700 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但这些和之前的措施并没有得到公众的好评。据官方数据，2022年中国人口出现60年来首次萎缩。 2023年连续第二年下降，减少208万人，出生率创历史新低，为每千人6.39人。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，官方提高出生率的措施未能满足女性的核心需求他们担心收效甚微。&lt;/p>;&lt;p>;北京人力资源工作者雪莉说，她发现新的宣传“很搞笑”。&lt;/p>;&lt;p>;雪莉说，她感到社会对女性施加的压力每当她去看妇科医生时，她都会带着孩子。最近，在一次检查子宫内膜的预约中，医生告诉她，“生个孩子，你的病就会消失”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该解决粮食安全、校园欺凌和保护等问题。”妇女儿童优先，否则在现在的环境下谁敢生孩子？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的回答与网上许多人的回答一致。在微博上，网友们用自己的经历斥责国家卫生健康委员会，质问为什么政府没有提到分娩也会导致漏尿、产后抑郁或阴道流泪。另一位人士表示，应该研究生育对男性的好处。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，很明显，中国当局越来越渴望提高出生率，从而扭转中国经济的局面。从国务院到基层，出台了一系列创新举措，包括打电话催促妇女怀孕、在全国范围内开展婚姻生育观念调查等。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;广州新闻评论员向栋梁在微信中写道，在限制生育的情况下，提高出生率是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们鼓励你早点生孩子，多生孩子，但同时又说不能生超过三个。这看起来不像是人口政策，而是饲养牲畜的标准。”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;对于女性来说，问题不在于她们需要政府实施什么样的措施，而在于她们应该采取什么样的措施。资深女权主义者、评论员卢频表示，她们需要更多的选择自由。&lt;/p>;&lt;p>;“从计划生育时代初期到现在，当局从未正确考虑过这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;她说。 p>;&lt;p>;“他们有与女性相关的政策，因为他们想提高生育率，但生育率仍然把她们当作工具——而这正是许多女性拒绝生育的原因。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China students rally for pancake vendor with cancer-hit wife, form long queues to buy food]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284459/china-students-rally-pancake-vendor-cancer-hit-wife-form-long-queues-buy-food?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/cb0493b6-5948-455b-839a-9c23fb0b9fcb_39d835399d83539.jpg“在中国，妻子被诊断出患有乳腺癌。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的社交媒体被一个街头食品供应商的困境所吸引&lt;/p>; &lt;p>;中国东南部富士省的大学生在他的摊位上排队，在该省首都富裕的富士技术大学附近的Hu Weiguang 54岁的Hu Weiguang的Flatbread Stlall出现。&lt;/ p>; &lt;p>; hu被学生昵称为“叔叔面包”。&lt;/p>; &lt;p>;他和他21岁的儿子胡·贾明（Hu Jiaming）发现排队最近由学生顾客组成了100多米。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/10/10/8cb3d24a-280b-4038-4038-9767-9767-36ac57aa3e3e83e833e833a3aa3aaa5b .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; hu的情况吸引了媒体的注意力，从而使他得到了更多的帮助。照片：FZ晚上新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它经历了一个学生Gao Ying的消息，该新闻发布了有关Hu的妻子Hu Guiyuan的新闻，他在八月份被诊断出患有乳腺癌媒体呼吁其他学生支持他的业务。高要求提供最昂贵的肉面包，额外的肉，并收取更多费用，但胡给了她额外的肉免费。 &lt;/p>; &lt;p>;的百万喜欢。富士技术大学和其他附近的大学的学生排队几个小时以购买其面包。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/20/30/7206BB7E-C4B8-4D1D-87A6-3FADBC7D017D017F_A84D051A.JPG ;“>;大面包卖家的困境促使他的家乡厨师伸出援手。照片：FZ晚上新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有些人的购买胜于消费量的要多得多，而另一些人则开车超过100公里来支持HU的业务。有些人假装为食物付款，并通过HU的付款代码捐款。&lt;/p>; &lt;p>; hu Junior暂停他的学业来帮助以前由父母经营的业务。 140美元）至4,000元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; hu对他的顾客表示感谢，但坚持不要赚钱超过他所需的钱。&lt;/p>; &lt;p>;他要求学生购买不超过两个Flatbreads &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我的父亲和我都想以我们的手赚钱来度过艰难的时期，”舒亚纳夫告诉中国，他告诉中国，他还与大学联系。 com。&lt;/p>; &lt;p>; hu的摊位在学生中享有良好的声誉，因为他的价格保持负担得起，从4到7元到7元（56美分至98美分）的不同填充物。&lt;/p>; &lt;p>; a供应商还出售了富裕的大面包，暂停了自己的业务，为Hu的摊位做饭。&lt;/p>; &lt;p>; hu在中国东部的千江省的Jinyun县的家乡在他的妻子之后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/10/10/61b2a2a2a2a2a2fb-ee3dd-d- 4F27-BCBC-CB8FC2F6B2AA_9954A91A.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hu，在自己的卡通图像旁边，与客户建立了良好的声誉。照片：FZ晚上新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hu卖了三十年的粘土烤箱烤面包是他的家乡的特色。&lt;/p>; &lt;p>; 10月24日，当地媒体福州日报还帮助妻子在福州大学附属医院接受专业的健康检查。&lt;/p>; &lt;p>;在线观察者被学生的行为所移动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这些大学的学生是我见过的最可爱的人。这是互联网的含义。”</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rocket fire from Lebanon kills 4 Thais in northern Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284752/rocket-fire-lebanon-kills-4-thais-northern-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 13:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/46BE95A1-48F4-4E4C-BEBD-4DE431B72BBBBB_6A2C873A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;以色列米塔镇周四。照片：泰国外交大臣周五在社交媒体平台上的一篇文章中，泰国外交大臣周五在泰国外交大臣周五在泰国外交大臣周五在以色列北部的火箭大火中杀死了四个泰国人。&lt;/p>; &lt;p>; maris sangiampongsa。 X说，周四，他对梅特拉镇附近的死亡感到“深感难过”，并补充说，另一名泰国公民受伤。&lt;/p>; &lt;p>;梅特拉地区理事会负责人周四晚些时候说，五人已经在黎巴嫩的火箭袭击中被杀，一名当地农民和四名外国农场工人。&lt;/p>; &lt;p>;居住在以色列约30,000名泰国国民，那里的薪水比东南亚王国高得多。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/fc39d569-90cd-407f-9964-c9425c6c93ea_0c42f09f.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周四，北以色列米塔镇附近的农业工人。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以来以色列的泰国国民自与哈马斯战争开始以来一直受到特别严重的打击，由于2023年10月7日，至少有39人丧生&lt;/p>; &lt;p>;对以色列南部的袭击被认为在袭击中被武装分子俘虏。&lt;/p>; &lt;p>;在11月的短暂停战中，被囚禁了23个泰国人。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;以色列军队说，两名泰国国民于5月在加沙被囚禁。&lt;/p>; &lt;p>;经过11个月以上的跨境冲突，以色列两边都流离失所。黎巴嫩边境，以色列军队在9月中旬对真主党进行了对真主党的袭击，后来在黎巴嫩南部发起了有限的地面作业。&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣马里斯补充说：“泰国继续强烈敦促所有各方返回道路，返回道路。和平，以无辜的平民的名义受到这种长期和加深冲突的严重影响”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Words can kill’: J-20 designer arms electronic warfare drones with generative AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284588/words-can-kill-j-20-designer-arms-electronic-warfare-drones-generative-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 13:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/31/5A41E706-634B-4431-8770-A754E60CD209_086D49D49D6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;中国科学家可以在中国科学中驾驶过生产的AI，该科学家可以将产生的Electronic Warfare warfare warfare profentive warfore ，根据最近的一篇论文。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一种生成的AI，可以提高中国国防工业的科学家开发了电子战无人机的性能。&lt;/p>; &lt;p>;这种大语言模型（LLM） ，类似于Chatgpt，可以指挥配备电子战武器的无人机来攻击敌方飞机雷达或通信系统。&lt;/p>; &lt;p>;其在空中战斗中的决策性能不仅超过传统人工智能（AI）技术，例如测试结果表明，强化学习，但也比经验丰富的人类专家更好。&lt;/p>; &lt;p>;这是第一个公开披露的研究，直接将大型语言模型直接应用于武器。&lt;/p>; &lt;p>;以前，此类复杂人工智能技术主要仅限于战争室，向人类指挥官提供情报分析或决策援助。&lt;/p>; &lt;p>;该研究项目由中国航空工业公司和西北政治技术公司共同启动。 &lt;/p>; &lt;p>;的大学，前者是中国重型隐身战斗机J-20的设计师，而后者则在美国政府发起的Cyber​​attacks中，归功于其在其领域的开拓性研究&lt;/p>; &lt;p>;在现有的人工智能技术中，LLM最擅长理解人类语言。&lt;/p>; &lt;p>;项目团队用丰富的专业知识培养了LLM，他们说，包括“雷达的书籍系列，电子战和相关文献收藏”。&lt;/p>; &lt;p>;更敏感的材料，包括空战记录，武器清单设置记录和电子战操作手册，也被送入模型。目标是由目标发出的雷达信号。&lt;/p>; &lt;p>;辩护人又致力于通过不断更改信号来逃避这些攻击，从而迫使他们的对手根据监视数据实时适应其策略。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;以前，人们认为LLM由于无法解释传感器收集的数据而不适合此类任务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/e17cc1eb-907d-464d-464d-45-ab45-7f8ea68c91a61a6_d3660240.jpg“ >;中国J-20 Stealth Fighter的设计师是参与AI项目的研究团队的一部分。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;生成的AI通常也需要更长的沉思时间，在电子战中必不可少的毫秒级响应速度。&lt;/p>; &lt;p>;这些挑战，科学家将原始数据处理委派给了一个不太复杂的增强学习模型。这种传统的AI算法在理解和分析大量数值数据方面表现出色。&lt;/p>; &lt;p>;然后，从此初步过程中提取的“观察值向量参数”通过机器翻译器转换为人类语言。然后，大型语言模型将in绳采用，处理和分析此信息。&lt;/p>; &lt;p>;翻译器将大型模型的响应转换为输出指令，最终控制电子战斗干扰器。&lt;/p>; &lt;p>;测试结果据研究人员说，已经确认了这项技术的可行性。借助强化学习算法，生成的AI可以迅速调整每秒10次的攻击策略。&lt;/p>; &lt;p>;当与传统的AI和人类专业知识相提并论时，LLMS证明了优越的攻击策略，在对敌人上创建众多虚假目标方面具有优越性雷达屏幕。这种破坏性的策略在电子战领域被认为比仅仅抑制噪音或偏向于真正目标的雷达波更有价值。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据项目团队发表的论文10月24日，在经过同行评审的检测与控制杂志中，这项工作仍然处于实验阶段。&lt;/p>; &lt;p>;“他们仍然有许多实际问题，包括芯片，模型和安全风险的规模”一位位于北京的AI科学家说，由于问题的敏感性，他要求匿名。 。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black”>; https：https：https：https：https：https：https：https： //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s capital New Delhi chokes in smog after firework ban flouted for Diwali festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284755/indias-capital-new-delhi-chokes-smog-after-firework-ban-flouted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 13:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/1C49C097-91A0-42C7-B9C1-63ED180FEE8B_6A928998.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; smoggy conderion diwali e diwali，new diwali，new diwali，new diwali，new delhi in new delhi in new delhi。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度首都新德里在周五被有毒的烟雾缠绕，在烟花禁令禁令被广泛吹捧为喧闹的庆祝印度灯节，迪瓦利。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;新德里的交通拥堵街道是超过3000万人的家园，该市经常被评为地球上污染最严重的城市地区之一。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市被覆盖每年引起癌症的刺激性烟雾，主要归咎于邻近地区农民燃烧的茬，以清理耕地以及工厂和交通烟雾。&lt;/p>; &lt;p>;，但在一次雷克拉克（Firecrackers）的雷声之夜之后，周五的空气恶化了作为排灯节庆祝活动的一部分，尽管上个月的城市当局禁止其销售和使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ Images/Canvas/2024/11/DB2FF9C4-E93C-417E-97F3-B4BE1E6F354A_EE747603.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999;在印度新德里附近。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;城市警察在排灯节之前抓住了近两吨烟火，但饼干仍然很容易在邻国出售。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;许多居民在家中庆祝，举着家庭用餐并照亮小蜡烛，赞美印度教女神拉克希米（Lakshmi），并象征着光明胜过黑暗的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;其他人推出了烟火火箭和蓬勃发展的饼干，摇摆着密集的包装。 &lt;/p>; &lt;p>;警察常常不愿对违规者采取行动，鉴于印度教奉献者对饼干附带了强烈的宗教情绪。&lt;/p>; &lt;p>;批评家说，批评家说，竞争对手的政治家之间的争论是邻近国家的竞争政治家之间的争论 - 以及中央和州级当局之间 - 加剧了这个问题。采取行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“德里的有毒空气正在用烟雾轻轻地杀死我们，”印度时代在上周的社论中写道，随着冬季污染恢复。&lt;/p >; &lt;p>;“这并不是什么新鲜事物，但是年复一年的令人惊讶的是该州的ti脚反应。通过肺部进入血液的污染物 - 降至世界卫生组织建议每日最多的23倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;黎明后不久，污染物水平高于每立方米的345微克，这是iqair，iqair，在庞大的大城市中列为“危险”。&lt;/p>; &lt;p>;它将新德里列为世界上最糟糕的新德里，在邻近巴基斯坦的烟熏拉合尔上方，距东北400公里（250英里）。&lt;/p >; &lt;p>;新德里政府此前曾试图通过限制车辆的交通来削减污染，包括该计划仅允许有奇数甚至数量的车牌在替代天数中旅行。&lt;/p>; &lt;p>;当局也施加了季节性禁止建筑工程和柴油动力车辆进入城市。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>