<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Smile more’: Hong Kong prepares for hospitality campaign by getting service sector and civil servants to be more courteous]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264090/smile-more-hong-kong-prepares-hospitality-campaign-getting-service-sector-and-civil-servants-be-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/10fd3e12-2309-40d0-9ebd-d8bafa591819_c8bf762f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港将开展一项活动，提升香港的城市形象六月的旅游胜地。相片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正在筹备一项热情好客活动，动员从前线公务员到运输业者等社会各界人士的支持，以礼貌和热情吸引游客。行为优先&lt;/p>;&lt;p>;旅游局局长杨润雄周六表示，当局将协调旅游、餐饮、酒店、零售、运输等服务行业以及相关政府部门，携手合作推动礼貌活动。&lt;/p>;&lt;p>;政府旨在强化香港旅游友好城市形象的举措将于六月推出。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人大多彬彬有礼，大多数工人在服务领域提供高标准的服务。但也存在一些服务质量不佳的个别案例，”他在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“通过即将到来的活动，我们希望鼓励人们多迈出一步，多微笑一点，或者采取主动帮助游客。工作人员也可以更加体贴地照顾顾客。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;部长补充说：“我们希望这种态度和心态能够成为日常生活的一部分，并且人们愿意多微笑，让游客有宾至如归的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，政府现正与不同部门以及航空公司等运输机构协调，参与这项活动，并确保前线员工因为执法人员和空勤人员对游客更加乐于助人和热情。&lt;/p>;&lt;p>;“通常，游客到达香港时最先遇到的人是入境处人员、执法人员或空勤人员，因此他们的态度非常重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还希望以学校和社区中心为目标，推广热情好客的文化，因为让社会不同阶层参与这项活动非常重要。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/215f56d0-7aeb-4350-898f- 754ae22a0d11_57b3ca47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文化体育及旅游局局长杨润雄表示希望香港旗舰航空公司能够代表香港。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨指本港旗舰航空公司国泰航空表示，由于曾有乘客投诉其服务，因此不少乘客要求其改善服务。 &lt;/p>;&lt;p>;“我相信国泰航空正在努力提高其服务，并且理解公众对此抱有很高的期望，”他说。 “我们希望作为代表香港的旗舰航空公司，能够向世界展示香港航空公司的表现。”&lt;/p>;&lt;p>;当局计划下半年举办超过100场大型活动今年，政府认为在吸引游客和为城市带来经济效益方面“物有所值”。&lt;/p>;&lt;p>;7月至12月期间举办的最新大型活动清单包括42场大型会议、25项艺术创意活动、15项体育比赛。&lt;/p>;&lt;p>;还有13项金融、经济、创科等相关活动，以及11项节庆活动。&lt;/p>;&lt;p>;年底前，香港将举办超过210项大型活动。这一数字包括已经举办的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这些活动预计将吸引 170 万名游客，刺激消费 72 亿港元（9,230 万美元），并为经济增加 43 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘One of China’s most inspiring people’: high achieving deaf woman sets mainland social media abuzz with news of wedding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262577/one-chinas-most-inspiring-people-high-achieving-deaf-woman-sets-mainland-social-media-abuzz-news?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/c085cb17-c20f-4716-8e90-0eeb62110b5b_8e1ee37c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位成就斐然的中国聋哑女性，被选为这个国家最鼓舞人心的人因她要结婚的消息而在大陆社交媒体上感到高兴。图片来源：南华早报综合报道/抖音/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位励志坚持并取得成就的中国听力障碍女性终于结婚了，令众多网友欣喜不已.&lt;/p>;&lt;p>;蒋梦楠来自湖南省中部偏远的宜章县的一个村庄。六个月大时，她因服用错误的肺炎药物而丧失了听力。&lt;/p>;&lt;p>;在父母的帮助下，她很小的时候就学会了读唇语。她没有在残疾儿童学校上学，而是在一所公立公立学校上学，她坐在教室的前面，这样她就可以看到老师的嘴唇。&lt;/p>;&lt;p>;江学习刻苦，成绩一直很高。 .&lt;/p>;&lt;p>;通过高考，她考入东北名校吉林大学，获得药学专业学士和硕士学位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/e9cf704c-7a2b-437a-94d6-70bdf7a02f28_1d61792a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管面临着困难，蒋梦楠还是激励了很多人。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年，她被著名的清华大学生命科学学院录取为北京博士生，研究方向为肿瘤免疫学和机器学习。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;江泽民被中央电视台评选为2021年十大最鼓舞人心的人物之一，与诺贝尔奖获得者杨振宁和顶级运动员苏炳添等获奖者并列。&lt;/p>;&lt;p>;5月初据《潇湘晨报》报道，江泽民在湖南老家举行了婚礼，婚礼视频在大陆社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫（姓名未公开）是学校的同学。清华大学，皖东人。&lt;/p>;&lt;p>;江泽民结婚的消息在大陆社交媒体上掀起了一阵祝福。&lt;/p>;&lt;p>;“祝愿这个优秀的女孩一生幸福”生活，”一位在线观察者在百度上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“恭喜。你为自己的幸福而努力奋斗。我向你致敬，”另一个人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她走过了一条充满蓟和荆棘的道路。她的人生故事非常鼓舞人心。我很佩服这位姐姐。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，蒋在她的耳朵里植入了人工耳蜗，这帮助她二十多年来第一次听到了声音。&lt;/p>;&lt; p>;去年清华大学校友刊物上的一篇报道中，姜女士表示将进行博士后研究，并希望毕业后能在大学找到一份教职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/8ef049c0-4772-43ad-93c5-64b2b3e38c03_5cc4e173.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;在婴儿时期就失去了听力的江坚持认为，不应通过残疾棱镜来看待她的成功。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我还没有决定要投身于哪个具体领域，但我已经决定了科学研究。”她说。&lt;/p >;&lt;p>;江说，她并不因为听力有问题就认为自己是弱者。&lt;/p>;&lt;p>;“我经常告诉别人不要因为我听不见就降低对我的要求。”江说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时当我取得好成绩时，他们会称赞我并夸大我的成就。我不喜欢那样。我希望我周围的人对我采用与对其他人相同的标准。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine divorce bill’s passing hailed by women’s rights groups, but conservatives vow to fight back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263962/philippine-divorce-bills-passing-hailed-womens-rights-groups-conservatives-vow-fight-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/0057d118-c0dc-49ad-b393-3ab3f06e029c_1a40ace8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持离婚的倡导者参加在法院前的抗议活动马尼拉大都会的参议院大楼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院通过了一项拖延已久的菲律宾离婚合法化法案，受到女权倡导者的欢迎，尽管保守派立法者和宗教团体誓言要继续这样做反对此举。&lt;/p>;&lt;p>;该法案被称为《绝对离婚法》，周三在众议院三读时以 131 票赞成票获得通过，计票结果较早先宣布的 126 票有所更新。&lt; /p>;&lt;p>;菲律宾和梵蒂冈是世界上唯一没有法律允许合法离婚的国家。&lt;/p>;&lt;p>;根据其文本，该法案旨在将妇女从虐待关系中解放出来，帮助他们“重新获得尊严和自尊”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备庆祝。我们的下一步是八月份的参议院听证会，”游说团体“立即为菲律宾离婚”的召集人 Cici Leuenberger-Jueco 在该法案三读前不久对《亚洲周刊》表示。&lt;/p>;&lt;p>;Jueco 一直在游说过去十年来，在多次尝试失败后，该国恢复了离婚制度。&lt;/p>;&lt;p>;女权倡导者安·安加拉 (Ann Angala) 表示，该法案三读的通过让她对在漫长的等待之后看到该法律的颁布充满希望&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林菲律宾人是目前唯一能够根据该国《穆斯林属人法典》合法离婚的公民。&lt;/p>;&lt;p>;1917 年，在美国占领菲律宾期间，由于以下原因离婚：通奸或纳妾变得合法。离婚法在日本占领该国期间曾短暂扩大，允许菲律宾人以 11 种理由结束婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;1950 年菲律宾民法典颁布后，该法被废除，并由关于合法分居的规定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/f4bcc22a-26f4 -4599-b1ab-667a98044215_f8d7b4c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾议员埃德塞尔·拉格曼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当国会同事询问新法案是否使已婚男性处于不利地位时，该法案的主要作者、众议员埃德塞尔·拉格曼 (Edcel Lagman) 表示：“不可磨灭的数据将表明，在大多数婚姻冲突案件中，妻子是受害人或当事人。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案的合著者、加布里埃拉妇女党名单团体的众议员阿琳·布罗萨斯 (Arlene Brosas) 表示：“我们一直在等待很长一段时间以来，我们都非常接近在国会通过这项法案……让我们继续奋斗，直到离婚合法化，这将使女性有机会摆脱虐待关系。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管离婚该法案已在众议院获得通过，但由于来自保守派议员以及天主教和基督教团体的压力持续增加，该法案在到达参议院时可能会面临潜在的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;参议员乔尔·维拉纽瓦 (Joel Villanueva)，一位受欢迎的基督徒的儿子菲律宾的布道者，是离婚最坚定的反对者之一。他主张让婚姻无效的费用变得更便宜，因为律师费用可能超过 150,000 至 300,000 菲律宾比索（2,500 美元至 5,150 美元），后者大约是菲律宾人月平均工资的 16 倍。&lt;/p>;&lt; p>;教会领袖继续对国家政策发挥重大影响，80% 的公民被认定为天主教徒。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促国会议员重新考虑拟议的离婚法案，转而专注于促进政策和阿尔贝托·黄主教在接受教会运营的广播电台Radyo Veritas采访时表示，“离婚削弱了社会结构”。通过侵蚀家庭单位的基础来破坏社会。它导致社会分裂、贫困加剧和许多其他社会弊病。通过提倡离婚，我们正在导致社会凝聚力的瓦解和道德价值观的侵蚀。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然根据菲律宾法律，婚姻无效和合法分居是可能的，但女权倡导者表示这两种选择都有限且存在很大问题。&lt;/p>;&lt;p>;即使对于那些有能力支付婚姻无效费用的人来说，撤销婚姻的理由也有限，这意味着这对许多菲律宾人来说不是一个可行的选择。&lt;/p>;&lt; p>;这些理由包括未经父母同意而在 21 岁以下结婚、结婚时精神上无行为能力、同性恋以及虚假陈述或欺诈性地同意结婚。&lt;/p>;&lt;p>;婚姻无效不包括不忠行为据 Leuenberger-Jueco 称，这是菲律宾人中最常见的三大婚姻问题之一，其游说团体主要由海外菲律宾工人组成。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，现行法律是父权制的，更有可能惩罚女性&lt;/p>;&lt;p>;例如，丈夫可以使用照片等间接证据来指控妻子通奸，如果罪名成立，最高可判处六年监禁。&lt; /p>;&lt;p>;根据该国的纳妾法，如果已婚男子被证明与另一名妇女住在同一所房子或“在可耻的情况下”发生性行为，则最多只会面临四年的监禁。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/7a4d1734-db6f-4669-8e5b-46606887c356_51d62c9f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 2 月，支持离婚的抗议者在马尼拉大都会帕赛参议院大楼前举行情人节示威。照片：法新社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Leuenberger-Jueco 表示，她的组织中的一名成员在要求子女抚养费后，在分居 18 年后被丈夫指控犯有通奸罪。&lt;/p>;&lt;p>;“法律是不公平的。很容易因通奸而入狱，即使只是在 Facebook 个人资料上放一张照片，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经常受到反离婚人士、宗教领袖和政客的嘲笑，但我们将继续表明立场。我们与前配偶的关系要糟糕得多，没有他们的支持。这只是我们的前任让我们经历的一小部分。”Leuenberger-Jueco 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然合法分居允许男女分开财产并分居，但这并不能结束他们的婚姻或允许他们&lt;/p>;&lt;p>;Leuenberger-Jueco 表示，离婚法对于她的团体中的许多成员和其他陷入不幸婚姻的菲律宾人来说意味着自由。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着找回我们的处女名字并过着平静的生活，没有分离的耻辱。对于大多数人来说，这意味着能够找到新的爱情。许多人已经建立了新的关系……她们将不再被称为情妇。他们不会因为通奸而被关进监狱，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Florida priest accused of biting woman who grabbed Holy Communion wafers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264083/florida-priest-accused-biting-woman-who-grabbed-holy-communion-wafers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/f0f7d946-9c64-4e5b-8ad7-4c8239f31f57_0de089c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣。佛罗里达州托马斯·阿奎那天主教堂。照片：Facebook/stacatholic&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥兰多教区正在为一名天主教牧师辩护，该牧师被指控在佛罗里达州中部教堂的弥撒期间咬伤一名试图抢圣餐薄饼的妇女。&lt;/p>;&lt;冲突于周日下午在圣克劳德的圣托马斯阿奎那天主教堂发生。警方已向检察官转发了一份报告，指控菲德尔·罗德里格斯神父犯有轻罪殴打罪，但尚未提出正式指控，神父也没有被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然奥兰多教区不容忍此类肢体冲突罗德里格斯神父本着善意，只是试图阻止亵渎圣餐的行为，作为一名神父，罗德里格斯神父有责任保护圣餐，”该教区在周四的声明中表示。&lt;/p >;&lt;p>;一名女子（其名字已从警方报告中删除）告诉警察，罗德里格斯最初拒绝授予她参加周日早上圣餐的权利。她说，当天下午回来时，罗德里格斯试图将薄饼塞进她嘴里，促使她抓起牧师拿着的另一块圣餐薄饼。她说罗德里格斯然后抓住她并咬了她的手臂。&lt;/p>;&lt;p>;当警察前往教堂时，罗德里格斯告诉警察，他咬了这名女子是为了保护自己和圣餐。他说这名妇女参加了早些时候的弥撒，但他拒绝了她，因为她似乎不明白参加仪式的要求。&lt;/p>;&lt;p>;当她回到后来的服务并再次试图接受仪式时罗德里格斯说，她推了他一下，并抓起他手里的托盘里的一把圣餐薄饼。他说，他抓住她的手臂，以防止他认为的亵渎行为，因为天主教信仰认为圣餐面包是耶稣基督的身体。罗德里格斯说，当这名女子拒绝放开面包时，他咬了她的手臂。&lt;/p>;&lt;p>;旁观者介入，将牧师和女子分开。服务中的其他人证实了罗德里格斯的说法，并提供了对抗的视频。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian tycoon Mukesh Ambani’s son to throw another grand pre-wedding party on luxury cruise ship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264085/indian-tycoon-mukesh-ambanis-son-throw-another-grand-pre-wedding-party-luxury-cruise-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/60d7d5d2-bae2-47a0-b673-ceb9f57df6ac_475cfb70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anant Ambani 和他的未婚妻 Radhika Merchant 在孟买。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安巴尼家族正在继续他们耀眼的婚前庆祝活动，并举办一系列庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;阿南特·安巴尼 (Anant Ambani)，印度首富穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 的儿子，和他的未婚妻拉迪卡·麦钱特 (Radhika Merchant) 在三月份举行了一场为期周末的活动，以纪念他们即将举行的婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;据说他们将于下周踏上豪华游轮，从意大利启航前往据《德干纪事报》报道，该邮轮位于法国南部，约有 800 名客人和 600 名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，沙鲁克·汗、兰比尔·卡普尔和阿莉亚·布哈特等宝莱坞明星预计将与他们一起乘坐邮轮。&lt; /p>;&lt;p>;作为庆祝活动的一部分，这对夫妇在三月份举办了豪华的明星云集派对，蕾哈娜也在派对上表演。 Meta 首席执行官马克·扎克伯格和普里西拉·陈、微软联合创始人比尔·盖茨和伊万卡·特朗普也出席了这些活动。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格和陈在庆祝活动中身着亚历山大·麦昆 (Alexander McQueen) 套装，总价值 22,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/625a76ea-6c10-4469-b0ef-3d99bfc259c9_45b71149。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Meta 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 及其妻子普里西拉·陈 (Priscilla Chan) 与穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani)（右）在印度古吉拉特邦举行的三月婚前派对上。据《印度教徒报》报道，这对夫妇还在周末聚会之前为古吉拉特邦数千名当地居民举办了公共晚宴。据说婚礼将于 7 月举行，但地点仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 是财富 500 强公司信实工业 (Reliance Industries) 的董事长，根据彭博亿万富翁指数，其身价为 1,140 亿美元。他位居第 12 位，身家达 50 亿美元，领先榜单上的下一位印度人高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani)。&lt;/p>;&lt;p>;信实工业公司安巴尼斯家族的代表没有立即回应《商业内幕》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阅读 Business Insider 上的原始文章&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No high hopes’ for China at summit with Japan, South Korea, though return of 3-way talks marks a start]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264010/no-high-hopes-china-summit-japan-south-korea-though-return-3-way-talks-marks-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/c9b1a918-17c4-4566-bd16-0028d2d2218f_417fe66c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（左）和日本首相岸田文雄大臣领导了历史上紧张的双边关系出现明显转变。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国、韩国和日本准备在周末恢复领导人峰会时，北京可能会发现自己正陷入新的地缘政治紧张局势和联盟的迷宫中，这些紧张局势和联盟重塑了世界格局。自四年多前上次会面以来，情况出现了变化。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，虽然三边峰会不太可能产生实质性成果，也不太可能改善关系，但中国总理李强、日本首相的外交姿态岸田文雄部长和韩国总统尹锡烈访问首尔将具有一定的意义。&lt;/p>;&lt;p>;首尔和东京之间历史上因殖民时代、战时和最近的贸易争端而紧张的关系已经出现了戏剧性的转变自去年 3 月以来，韩国颇具争议地同意向二战期间遭受日本强迫劳动的本国公民支付赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;此举导致两国迅速和解，邻国也此后恢复了军事情报共享协议，恢复了货币互换协议，并参加了与美国的历史性三边峰会，促进了美国两个条约盟友的安全合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;与此形成鲜明对比的是，随着中美竞争不断升级，他们与北京的关系恶化，达到了一些分析人士所说的“最低潮”。&lt;/p>;&lt;p>;政治信任的深度丧失被归因于更强的安全保障日本和韩国对中国不断增长的军事实力表示担忧。韩国经济从中国转向中国以及北京对日本从受损的福岛核电站释放放射性水的愤怒等问题给两国各自的双边关系蒙上了进一步的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能不会对日本寄予厚望。”峰会。虽然有自己的需求，但中方对通过这次峰会达成实质性共识或实施重大举措的可能性可能并不抱太大期望。”上海交通大学日本研究中心副教授郑志华表示。&lt;/p>; &lt;p>;李克强和岸田预计将于明天抵达韩国首都，在周一的三方峰会之前可能举行双边会晤和宴会。上一次此类峰会由中国于 2019 年 12 月主办。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系教授斯蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，即将举行的峰会的主要目标是“回到某种水平” &lt;/p>;&lt;p>;“中方希望利用这个场所促使日韩与美国保持距离，在经济、文化层面与中国进行接触，而日韩则韩国正在进行接触，以避免给人留下他们不与中国接触的印象，”纳吉说，他使用的是韩国官方名称“大韩民国”的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;郑重回应了这一言论，他说：尽管取得具体成果的希望不大，但“三位领导人聚集在一起是一种姿态，表明三个国家没有放弃外交努力和多​​边参与”，以保持地区安全局势相对稳定并防止迅速恶化。&lt;/p>;&lt;p>; “尽管人们普遍对未来感到悲观，但这并不一定意味着这三个国家会立即在东北亚走向两极或集团对抗，”郑说。 “我相信我们还没有为此做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;推动重启峰会的动力是对地区稳定必要性以及该地区经济前景不确定、供应链不稳定和郑说，Covid-19大流行对经济的影响挥之不去。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，日本颁布了《经济安全促进法》，通过供应链多元化和对半导体等敏感技术的出口实施严格监管来减少经济依赖。 &lt;/p>;&lt;p>;同样，韩国去年 12 月推出的“3050 战略”计划旨在实现 185 种关键材料的供应多元化，作为到 2030 年将该国对中国的依赖程度减少一半以上计划的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;此外，美国已取代中国成为韩国最大的出口市场，中国分析人士将这一转变描述为受华盛顿影响的战略重新计算，尽管北京仍然是首尔最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在这些变化中，北京预计这将阻止日本和韩国加入以美国为首的进一步限制先进芯片制造设备向中国出口的努力，特别是在日本去年实施管制之后。美国正在敦促韩国采取类似的出口管制措施，目前尚未做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;郑表示，随着日本和韩国对国家安全更加警惕，限制对华芯片出口可能成为不可逆转的趋势。安全问题，使得北京难以克服高端芯片供应链中断的问题。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治方面的分歧预计也会在峰会上凸显出来。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国和日本致力于在技术和其他关键领域选择性地远离中国，[并且]它们[还]增强威慑力、韧性和合作，以管理美中战略竞争，”纳吉说。&lt;/p >;&lt;p>;他表示，日本不断扩大美国主导的“自由开放的印太”倡议的吸引力，吸引了越来越多志同道合国家的支持。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国都是如此在南海问题上也向华盛顿靠拢。上个月，在与菲律宾举行的首次三边峰会上，美国和日本在马尼拉与北京发生一系列海上对峙之际，表达了对马尼拉在这片广阔争议航道上的支持。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本也加强了对马尼拉的支持。纳吉表示，通过与澳大利亚和英国的互惠准入协议，加强两国武装部队的训练和演习，并积极参与多边论坛，以促进对台湾作为全球公共产品的认识。&lt;/p>;&lt;郑说，台湾 — — 被广泛视为美中关系的潜在爆发点 — — 对于北京、首尔和东京来说仍然是一个有争议的问题，“过去几年分歧不断恶化，而不是得到有效管理”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括美国、日本和韩国，都不承认台湾是一个独立国家。不过，华盛顿反对任何武力夺取台湾自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国官员参加台湾新领导人赖清的活动后，北京提出严正交涉。 -te 于 5 月 20 日举行就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;由 31 名日本两党议员组成的代表团出席了此次典礼，这是此类活动有史以来规模最大的代表团。尽管首尔没有派出官方代表团，但其驻台湾代表出席了会议，几位韩国议员也曾前往台北。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多观察家预计台湾将参与其中。在首尔进行讨论。不过，纳吉表示，北京在峰会上必须“谨慎行事”，以避免给人留下“只是来教训日本和韩国作为两国关系中的恳求者”的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“抱怨代表团访问台湾实际上可能会在东京和首尔产生适得其反的效果，但会对中国国内受众产生良好的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面的声明暗示，日本和韩国对中国的安全担忧是由于他们相信日本和韩国对中国的安全担忧。纳吉警告说，美国旨在维持其全球主导地位的言论可能会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;“这种评论对东京和首尔都是侮辱，因为它传达了这样的信息：它们在外交政策上没有自主权。 ”&lt;/p>;&lt;p>;但是，郑表示，这三个国家仍然可以为了共同利益而发挥各自的优势，例如可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;日本在氢技术方面处于全球领先地位，战略重点是氢燃料作为下一代能源。中国的太阳能电池产业在制造和装机容量方面均处于全球领先地位，但面临着美国不断提高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“三方合作可以利用各自的实力和积累的技术专长，重点关注“这些领域对国家安全不敏感，但涉及全球关切。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源合作的努力将是有意义的，因为这对应对气候变化至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;“增加在可再生能源和减缓气候变化方面的投资与合作不仅可以凸显其领导地位，而且可以为国际社会带来重大利益。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is there ‘no reason to panic’ even as Singaporeans snap up Covid-19 test kits in new wave of infections?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264013/there-no-reason-panic-even-singaporeans-snap-covid-19-test-kits-new-wave-infections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/a27953a8-7c04-4b26-b60f-d3f432302148_67f439c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子拍摄前面戴着口罩的照片滨海湾金沙酒店的外观。新一波感染病例占该城邦三分之二以上的感染病例。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新加坡与最新一波感染作斗争，Covid-19 检测试剂盒在新加坡上架，卫生专家呼吁保持警惕，但建议“没有理由恐慌” ”关于新变种。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，最新的激增是一把双刃剑，因为由于症状看似轻微，对健康的威胁仍然很低，但这一波可能会持续更长时间，因为随着这些病毒的传播，传播会更高。感染者可能不会感到不适而需要自我隔离。&lt;/p>;&lt;p>;新一波病毒源自一个新的亚变体家族，科学家根据其技术名称将其称为“FLiRT”，占到了三分之二以上&lt;/p>;&lt;p>;卫生部在上周末的更新中表示，5 月 5 日至 11 日当周的估计病例数升至 25,900 例，几乎是前一周的两倍。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“卫生部正在密切跟踪这一波的轨迹。为了保护医院床位容量并作为预防措施，公立医院被要求减少非紧急择期手术病例，并将合适的患者转移到护理机构。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/6d1afcb4-a623-48bf-98dc-4c80ba8e248f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡地铁地铁站里的人们。 5 月 5 日至 11 日当周，估计新冠病例数升至 25,900 例，几乎是前一周 13,700 例的两倍。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长王乙康敦促老年人和弱势群体如果去年没有接种疫苗，请额外接种一剂疫苗。&lt; /p>;&lt;p>;“我们正处于浪潮的开始部分，它正在稳步上升。所以我认为这波浪潮应该会在接下来的两到四个星期内达到顶峰，这意味着在六月中旬到六月末之间。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，“当前这波温和的浪潮”可能会导致它拖延时间国际传染病学会主席保罗·塔姆比亚（Paul Tambyah）说，&lt;/p>; &lt;p>;“这是因为轻度感染的人将进行正常的活动，并将病毒传播得很远，而不是休息他们本来会因更严重的病而做的。根据国家广播公司《海峡时报》的报告，上周的需求增加了150％。&lt;/p>; &lt;p>;，但药房试图减轻公众对短暂供应的关注，并表示他们已经保持稳定的库存水平。 -655556104E5_A8BC1D90.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; TOA Payoh Polyclinic的药房。新加坡的许多药房都看到Covid-19测试套件从货架上飞来飞去，其中一些药房据报道上周的需求增加了150％。照片：Jacintha Stephens &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;传染病专家本周在亚洲与之交谈，表示这种激增并不会对公共医疗保健系统造成压力，尽管预计会增加案件由于KP。 2和KP。 1个变体。&lt;/p>; &lt;p>; kp。 2和KP。 1个变体是“调情”组的一部分，起源于冠状病毒的Omicron分支。 ，人口的免疫力可能会随着时间的流逝而逐渐减弱，特别是对于那些没有得到助推器的人。密切了解其对病毒行为，传播以及疫苗和治疗有效性的影响。在包括美国，澳大利亚，中国和泰国在内的几个国家的新鲜案件中，新加坡的新案件的报道后，马来西亚卫生部表示，它正在密切监视邻国的情况，&lt;/p>; &lt;p>; 。 2.1和KP1.1。自3月以来记录的变体。&lt;/p>; &lt;p>;同时，印度卫生部周二表示，它记录了290例KP案件。 2种变异型KP 34例。 1本月。&lt;/p>; &lt;p>;印度Ashoka University的Trivedi Biosciences院长Anurag Agarwal表示可能会激增，但预计该国的医疗保健系统不会承受压力。&lt;/ p>; &lt;p>;“ [[我]没有重大的公共卫生风险，我期望超出感染的增长，当然还有一些严重的病例，”他指出，在12月上一波浪潮中，案件的同样增加jn.1变体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/05/24/c11f4635-be0b -40E1-9591-ead6b1f565555534f54c2a.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡果园上的购物者照片Balasubramaniam说，与调情变体相关的症状与Omicron变体相似，警告说，由于免疫功能较弱和与年龄相关的生理变化，老年人更容易受到严重疾病的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; “没有发表的报告，但是从我见过的患者中引人入胜，这些症状似乎与其他变体相同 - 发烧，咳嗽和喉咙痛，”塔姆比亚说。&lt;/p>; &lt;p>;人们应该比其他变体或季节性流感更关注。 >; Balasubramaniam列出了日本和中国研究人员的两项初步研究，这表明调情变种可能比JN.1更好地躲避免疫疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，疫苗仍然有助于保护免受疫苗的影响。可能导致死亡或需要医院治疗的严重疾病。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/05/24/649D09E6-E9A5-4EBF-A27D-2D71C7F1A947_E2077168.jpg“ 。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tambyah还指出，最近感染了先前的主要菌株JN.1的患者可能会受到当前波的保护。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡感染性疾病专家Leong Hoe Nam表示，感染浪潮应该是政府和医院的“小麻烦”。&lt;/p>; &lt;p>;“由于先前的疫苗接种和感染，住院率不会那么严重。它们确实减少了严重感染的机会，”他说。 “此外，我们还有很好的抗病毒药物。 &lt;/p>; &lt;p>; Tambyah同意，这将减轻数字。经验。&lt;/p>; &lt;p>;“关键是要向公众放心，大多数人都可以由当地的药剂师或家庭医生对症状进行治疗，只有那些在呼吸困难或中度严重不适的人都需要看到在医院。 &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Frustrated US says India, China hindering global corporate tax deal as deadline nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264079/frustrated-us-says-india-china-hindering-global-corporate-tax-deal-deadline-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/25/d543bdfe-e3cd-4092-9b3b-a8ce070cfaf5_68e8501e.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月24日在意大利。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）周五表示，她正在努力节省全球公司税收协议的一部分，该协议的重点是高度有利可图的跨国公司，但印度&lt;/p>; &lt;p>; yellen在意大利举行的G7财务领导人会议的旁注中说，中国在谈判中也“几乎没有”以最终确定“ Pillar 1”的谈判中“几乎没有”，&lt;/p>; &lt;p>;耶伦说，在2021年，原则上达成了140个国家/地区的公司税收协议。 “我们致力于竭尽所能使它起作用。” &lt;/p>; &lt;p>;周五早些时候，意大利财政部长吉安卡洛·吉尔盖蒂（Giancarlo Giorgetti）告诉记者，柱子1的谈判将失败，引用了美国的反对意见。 ，印度和中国。&lt;/p>; &lt;p>;支柱1的谈判主要旨在重新分配基于美国的数字巨头的税收权，允许在公司开展业务的国家中对大约200亿美元的公司利润征税。耶伦说，在谈判中，美国有两个“红线”问题，与转让定价和简化转让定价计算的“金额b”系统有关。&lt;/p>; &lt;p>;，而大多数国家都支持美国职位在这些问题上，“我们对印度有问题。印度不会与我们互动。美国贸易当局的2021年最初交易威胁要从意大利，奥地利，英国，法国，西班牙和土耳其的价值超过20亿美元的进口，从化妆品到手袋的进口。这些国家同意暂停其数字税，同时制定了该安排的细节。&lt;/p>; &lt;p>;意大利想与华盛顿协商一项协议，以阻止这些关税，这些关税暂时被冻结到6月，一位意大利官员在周五表示。</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emu spotted racing Hong Kong motorists and strolling in public housing estate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264081/emu-spotted-racing-hong-kong-motorists-strolling-housing-estate-and-wetland-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/25/46878687-D183-4B40-8EED-B4B94DDC5B38_EA7A0C4D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;交通。照片：Facebook/Bosco Chu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人醒来，醒来，奇怪地看到了EMU试图竞争驾驶者并在周六上午在北部新地区的公共住宅区漫步。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;警察在上午7.18凌晨7.18点收到了一份报告，该报告沿着锡Sau Road和Tin Shui Wai的Tin Sau Road和Tin Ying Road的交叉路口徘徊，然后在上午9.13沿湿地公园路（Wetland Park Road）发现。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;视频在线流行在线显示EMU赛车并参观了公共住房，而可以看到另一个夹子中的驾驶员在避开鸟时避开鸟，因为它沿着锡Ying Road沿着交通的相反方向奔跑。 /p>; &lt;p>;警方说，预防动物和野生动物官员的虐待协会的工作人员正试图从上午9.55起追回这只鸟。&lt;/p>; &lt;p>;公园员工告诉当地媒体，EMU可能属于到该地区的一个私人农场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/25/ 72479DC0-C1A7-4A22-83CF-E9A13B585D33_6300A27E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; dashcam镜头显示EMU通过Northern New Newerities播放了EMU。照片：Facebook/王志忠&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; emu是普通鸵鸟的亲戚，外观相似，但尺寸较小，在澳大利亚而不是非洲发现。&lt;/p>; &lt;p>;鸟类还具有较短的翅膀跨度，脖子较小，羽毛覆盖较小，每英尺而不是两只脚趾。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取更更rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid changing world, Global South must chart new development path to navigate rising tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3264058/amid-changing-world-global-south-must-chart-new-development-path-navigate-rising-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/24/ED51B6B9-46C5-48A3-B6B0-36DEBF079DF5_50F5_50F6BCEB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;月。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;六十九年前，即1955年，面对一场冷战，将世界分为两个主要的竞争群体，这是一群新独立的一群人的领导人各州聚集在印度尼西亚的万隆，参加了有史以来第一次亚洲大会。&lt;/p>; &lt;p>;历史上的历史降落，作为万伦会议，其激动人心的宣言的遗产（列出了非对齐的原则）仍然存在与今天有关。&lt;/p>; &lt;p>;会议还启发了联合国贸易与发展会议（UNCTAD）的建立，要求促进发展中国家的利益，以便他们可以更公平地从全球经济中受益&lt;/p>; &lt;p>; UNCTAD今年将庆祝其成立60周年，并举办一个全球领导者论坛，主题：“在不断变化的世界中绘制新的发展课程”。因此，及时地反思当今世界和未来的发展道路。&lt;/p>; &lt;p>;自那时以来世界发生了很大变化，但很多事情都保持不变。主要大国之间的地缘政治竞争仍然是世界经济的最大风险之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/05/24/0BA29D35-5E31-4376-89BE-F759675C7770E_859ADCAC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;李自动公司是三月份在江苏省的中国电动汽车制造商。美国正在对中国制造的电动汽车征收更多关税。照片：Chinatopix通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; De危险和重新培训正在逆转过去几十年的全球化并促进经济分裂。自2019年以来，贸易限制数量增加了近三倍，最新的是美国对中国的电动汽车（EV）和其他关税。&lt;/p>; &lt;p>;这种地缘政治紧张局势以及冲突新旧的，从Covid-19和实现可持续发展目标的全球经济复苏都大大扭曲了。&lt;/p>; &lt;p>;以及供应链条，革命性的新技术和气候变化，气候变化，气候变化的生存威胁的重大干扰，我们发现自己处于一个充满不确定性的新世界。&lt;/p>; &lt;p>;与冷战期间一样，发展中国家站在十字路口。在我们这个时代的新竞争中再次选择一方，以及放弃对保护主义和民粹主义的经济合作之路。&lt;/p>; &lt;p>;，而现在正在动摇的国际秩序远非如此完美，对于发展中国家来说，将其读为我们向内转动的标志将是一个严重的错误。&lt;/p>; &lt;p>;，国家可以从供应链的过时危险中受益并加强国家安全，但管理不善的经济分裂的最终成本将远远超过利益 - 发展中国家输掉最多的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;需要什么，而是对这个新世界的新发展道路。 &lt;/p>; &lt;p>;首先，我们需要更多而不是更少的集成与合作。日益严格的贸易限制将使全球 GDP 损失约 7%。必须解决对气候变化的可疑实际影响的环境问题的义务。温室气体排放量仅减少0.1％，同时还将全球实际收入减少了34亿美元，发展中国家损失了59亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;第二，必须支持发展中国家的经济体，使他们能够使他们能够实现。产生高增值输出并支撑全球供应链。关键的矿产加工和工业下游是如何实现这一目标的一个很好的例子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/24/afca3f5e-e2ea-4d2f-b4e1-6a9ca78888888888d7b7_a3ecd5ef.jpg.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2023年，印度尼西亚南萨拉维西省的镍采矿地点。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当前向可持续能源的转变激发了对关键矿物质的需求。许多发展中国家都拥有这样的资源。例如，印度尼西亚拥有世界上最大的镍储量，对于电动汽车电池的生产至关重要。我们已经着手制定了雄心勃勃的工业下游战略，涵盖了21种商品。&lt;/p>; &lt;p>;对于经历财务限制的发展中国家来说，能够从其资源中充分利益很重要。联合国秘书长在第28届联合国气候变化会议上发表讲话时正确地强调，国际社会不能重蹈过去的覆辙，不能系统性地剥削发展中国家，使其仅仅成为原材料生产国。建立临界能源过渡矿物的小组是一个受欢迎的步骤。&lt;/p>; &lt;p>;第三，必须更加公平地获得可持续发展和正义过渡的资金和技术。从现在到 2050 年，绿色转型的成本估计约为 100 万亿美元至 300 万亿美元。需要大幅增加各种来源的资金流动。技术的开发和转让也是必要的，包括关键矿物加工、可再生能源和半导体等其他重要组成部分。发展中国家必须可以访问此类推动力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/24 /2B23AA26-8CFD-47C4-A02F-B9F2271D9825_34F54F54C2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ，在2023年12月。当前的中东局势严重影响了国际贸易。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第四，需要更强的供应链。当前中东局势严重影响国际贸易，造成货物流动中断。反过来，这将导致能源，食品和肥料的价格飙升，对发展中国家的影响不成比例。&lt;/p>; &lt;p>;发展中国家需要多样化其供应链，包括寻求商品的替代性采购选择，投资于技术技术为了支持国内生产并增强韧性和偶然性，并改善了连接性。&lt;/p>; &lt;p>;第五，发展合作是确保通过财务，能力建设，技术发展和转移的实现可持续发展的关键作为最佳实践的共享。这不仅需要发达国家作为捐助者和发展中国家作为接受者的合作，而且还需要在发展中国家或南南合作中。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/24/100c10ed-c61c-43CA-8C75-9F471D7C1DA8_BDC0358B.jpg.jpg“ “>;一名工人于4月在印度尼西亚雅加达的Sunda Kelapa港口的运输集装箱附近推一辆独轮车。建立更强大的供应链是全球组织帮助支持发展中国家的方式之一。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;意识到这一新发展路径不需要孤立主义或与现有的全球经济体系结构的突破。&lt;/p>; &lt;p>;确实有对于国际组织，尤其是荷兰特组织，支持发展中国家的需求比以往任何时候都更大。一些重点领域包括：解决歧视性政策，建立更强大的供应链和经济多元化，高价值增加的行业和技术的发展，以及支持南南的合作。&lt;/p>; &lt;p>;接近其60周年纪念日，UNCTAD继续与支持新的开发路径有关，包括通过上述点。但是至关重要的是，发展中国家必须自己实现新发展道路的适当性和必要性，并确保在未来几十年中不会被遗忘或没收的非对齐范式。&lt;/p>; &lt;p>;这也许是确保我们在我们眼前出生的这个新世界持续繁荣的最有效的方法。&lt;/p>; &lt;p>;帕哈拉·努格拉哈·曼苏里（Pahala Nugraha Mansury）是印度尼西亚外交事务的副业。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police say death of Hong Kong spying suspect Matthew Trickett not suspicious, days after city official calls for clarity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264078/uk-police-say-death-hong-kong-spy-suspect-matthew-trickett-not-suspicious-days-after-city-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 10:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/25/0C6178DB-BB98-46C8-97E4-78B2505DD7FE_AEE93FB2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”海军陆战队的死是可疑的。照片：LinkedIn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国警察说，马修·特里特（Matthew Trickett市政府官员呼吁提供更多细节，以避免“无理的猜测”。&lt;/p>; &lt;p>;泰晤士河谷警方在周五下午宣布，两天前代表死因裁判官完成了Trickett死后的死后。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“因此，侦探进行了进一步的询问，我们可以确认死亡没有被视为可疑。泰晤士河谷警方现在正在为冠状过程做准备。” &lt;/p>; &lt;p>;这位37岁的前皇家海军陆战队是前三名犯罪嫌疑人之一，他们曾被指控在2023年12月至今年5月之间协助海外情报服务和外国干预。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/25/32e46c-a6c-a6cd-4807-4807-9807-98E7-0C3704370433355555555。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Trickett的尸体是在上周日在梅登黑德的Grenfell Park发现的，距离他位于伦敦以西的镇的通信地址只有一公里。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Trickett，伦敦香港经济和贸易办公室的办公室经理Bill Yuen Chung-Biu，以及38岁的Peter Wai Chi-Leung一家私人保安公司的董事于5月13日在法院被保释。&lt;/p>; &lt;p>;，但后来他在梅登黑德的格伦费尔公园被发现死亡，距离他在他的信函地址距离他在西部的镇上一公里伦敦，上周日。警方当时将死亡归类为“无法解释的”。&lt;/p>; &lt;p>;香港商业和经济发展秘书阿尔格农·尤因·瓦（Algernon Yau ying-wah）本周早些时对Trickett死亡的调查，以防止“不必要的猜测”。&lt;/p>; &lt;p>;英国检察官周五撤销了针对Trickett的间谍指控。&lt;/p>; &lt;p>;其他两名被告将在金斯顿·塔姆斯顿（Kingston-Upon-Thames）审判皇冠法院将于明年2月10日举行，预计听证会持续五周。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 10:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>