<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Such a mother-in-law still exists’: pregnant woman in China heatwave nearly loses baby after in-law banned air conditioner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3223928/such-mother-law-still-exists-pregnant-woman-china-heatwave-nearly-loses-baby-after-law-banned-air?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/9b893730-4bbe-4539-8c1e-26cd517e2527_e6210145.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名怀孕 20 周的中国妇女在一场严重的热浪中差点流产在婆婆禁止使用空调后，在内地社交媒体上走红。&lt;/p>;&lt;p>;青岛广播网报道，这名来自中国南方广东省的无名妇女和她的孩子在紧急治疗后脱离了生命危险在当地的重症监护病房。&lt;/p>;&lt;p>;在与新闻报道分享的一段广为流传的视频中，可以看到这名妇女躺在轮床上，在医生进行体检时可以看到她的妊娠肿块。&lt;/p>;&lt; p>;该女子称，由于身体不好，丈夫建议她在怀孕后停止工作。她说他们和她的婆婆住在一起，她指责她是一个“控制恶霸”，讨厌她的存在。&lt;/p>;&lt;p>;当 6 月 10 日气温达到 38 摄氏度时，这名妇女感到越来越热难以忍受。她去开空调的时候，被婆婆拦住了。据称，年长的妇女告诉准妈妈，她不值得安慰，因为她不是买单的人。&lt;/p>;&lt;p>;“所有的食物、衣服和生活必需品都是我儿子提供的，”据报道，婆婆说。&lt;/p>;&lt;p>;“你只知道怎么花钱。”&lt;/p>;&lt;p>;孕妇说她很快就无法正常呼吸，并在去世前开始大汗淋漓&lt;/p>;&lt;p>;她拨打了紧急热线，被送往附近的医院。她立即​​被送往重症监护室接受紧急治疗。当她恢复意识时，医生告诉她，如果不及时接受治疗，她的孩子可能会流产。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常恐慌和恐惧，我不会原谅她的。”我会搬出去，”孕妇事后说。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在中国社交媒体上疯传，许多人对婆婆的行为感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;一个人说：“这样的婆婆还有吗？”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“如果我是女人，我不会听婆婆的话。”我为什么要这么做？”&lt;/p>;&lt;p>;夏季热浪在中国大陆大部分地区都很常见。去年 7 月，华中地区一名 58 岁的男子在盛夏没有使用空调，导致急性肾功能衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，上海一名妇女死于在她产后坐月期间拒绝使用空调后的热浪。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why has Hong Kong launched a new public-private partnership scheme to help tackle the housing crisis?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224092/why-has-hong-kong-launched-new-public-private-partnership-scheme-help-tackle-housing-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/ea8c67e9-3939-4fd6-9a58-05447e1a0e00_6e37f9cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港房屋委员会公布了私人资助出售房屋试验计划，设计重启与开发商的公私合作伙伴关系，为中等收入买家建造经济适用房。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了政府为何再次接纳私营部门，以及新计划与类似合作尝试的不同之处.&lt;/p>;&lt;h3>;1.为什么要邀请私人发展商帮忙？&lt;/h3>;&lt;p>;先导计划是行政长官李家超在 2022 年首份施政报告中宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;李家超当时表示，香港需要发挥市场力量，促进公私营合作。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤周二解释说，与私营公司合作有助提高建设能力和效率，并释放发展潜力&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划确定了三处政府用地，其中两处位于东涌和柴围，将在本财政年度结束前进行招标。&lt;/p>;&lt; p>;私人开发商也可以申请在他们自己的重新分区土地上建造补贴组屋。&lt;/p>;&lt;p>;按照市价三分之一的优惠地价，任何开发项目的住宅部分都将提供新的公私合作计划。&lt;/p>;&lt;p>;作为该计划一部分建造的公寓必须以市场价值的 65% 左右出售。折扣与最新居者有其屋计划组屋市场价值的 62% 相似。&lt;/p>;&lt;h3>;2.试点计划反响如何？&lt;/h3>;&lt;p>;香港地产建设商会执行委员会主席梁志坚对新计划表示谨慎欢迎。&lt;/p>;&lt; p>;他说开发商应该有兴趣参与，但需要对市场和计划的条款和条件进行更多评估。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈学峰，也是民主党住房事务发言人香港建机协进联盟表示，将单位售价定为市场价值的 65% 过于死板。&lt;/p>;&lt;h3>;香港前任部长马天福表示，香港需要高尔夫球场来建立商业网络&lt;/h3>;&lt;p>;“居者有其屋计划的单位价格是根据单位即将出售时的现行市场数据而定。但现在，根据试点计划建造的公寓以预设的 35% 折扣出售，”Chan 说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果市场情况发生变化，尽管买家有资格申请，但他们可能会买不起公寓&lt;/p>;&lt;p>;团结香港基金会智库副总裁兼研究部联席主管叶文基表示，鼓励更多的公私合作伙伴关系是一个很好的举措。但他警告说，复杂的要求可能会阻碍开发商竞标项目。&lt;/p>;&lt;h3>;3.该计划与以往的计划有何不同？&lt;/h3>;&lt;p>;政府于 1977 年推出私营部门参与计划。在该计划下，私人开发商受邀投标建造符合以下要求的住宅用地：政府规定的规格。&lt;/p>;&lt;p>;如果单位在预设期限结束时仍未售出，房屋委员会有义务以保证价格购买。&lt;/p>;&lt;p>;但根据新的在试点计划中，开发商将负责将开发项目中的所有单位挂牌出售。该市主要的公共住房建筑商当局不会从开发商那里回购任何未售出的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;Ho 表示，这一变化可能会激励开发商确保他们提供优质公寓。&lt;/p >;&lt;h3>;香港开发商建造的补贴组屋以市价的 65% 出售&lt;/h3>;&lt;p>;“我看不出开发商如何进行大笔投资并牺牲质量，以至于他们无法承受出售或从中获利，”她在周三的一个广播节目中说。&lt;/p>;&lt;p>;私人开发商提供的单位面积应不少于 279 平方英尺，并且每个项目至少占出售单位的 70%必须大于 374 平方英尺。政府还将指定要建造的最少单元数。&lt;/p>;&lt;p>;私营部门参与计划和居者有其屋计划于 2002 年停止，作为政府竞标的一部分私人物业市场的低迷令许多屋主的资产为负值。&lt;/p>;&lt;p>;超过 40 个屋苑是在私营机构参与计划下兴建的。&lt;/p>;&lt;p>;居者有其屋计划于2011.&lt;/p>;&lt;h3>;4.现有的土地共享试验计划进展如何？&lt;/h3>;&lt;p>;香港在 2020 年推出一项举措，允许私人建造的房屋用地具有更高的发展密度，条件是至少 70% 的额外总楼面面积&lt;/p>;&lt;p>;在当时的领导人林郑月娥的介绍下，土地共享试验计划要求土地所有者将其部分土地划出并移交给政府用于住房开发，其余用于私人住房。&lt;/p>;&lt;p>;智囊团副主席 Ip 表示，一些开发商可能认为这些条款没有吸引力，这可以解释私营部门反应冷淡的原因。截至 6 月，该计划仅收到六份申请。&lt;/p>;&lt;p>;三份原则上获得批准。这些涉及元朗和大埔的发展用地，预计可建造约 21,600 套住宅，其中包括约 15,100 个公屋单位。&lt;/p>;&lt;p>;改划程序预计将于今年年底开始。&lt;/p >;&lt;p>;发展局上个月宣布该计划将延长一年至 2024 年 5 月 5 日。&lt;/p>;&lt;h3>;5.香港的房屋供应情况如何？&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示，2019 年至 2048 年的土地供应将超过 7,000 公顷（17,297 英亩），超过约 6,000 公顷的估计需求。&lt;/p>;&lt; p>;预计未来 10 年公共住房的需求将达到 301,000 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示已确定足够的土地来建造约 360,000 个单位，但强调新公共住房的生产流将&lt;/p>;&lt;p>;它说，只有大约三分之一的单位会在 2023 年至 2028 年之间准备就绪，而其余单位将在 2028 年至 2033 年之间完成。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的目标是将等待公屋的时间缩短至 3 年：房屋部长&lt;/h3>;&lt;h3>;6.北京的立场是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;北京将香港的住房短缺描述为一个应该解决的“深层次问题”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院港澳事务司司长办公室主任夏宝龙早些时候表示，他希望香港能在 2049 年之前“告别”劏房和笼屋。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀上任以来，承诺在住房供应和住房方面取得“突破”提出解决住房短缺问题的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese couple charged with murder of South Korean influencer in Cambodia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224132/chinese-couple-charged-murder-south-korean-influencer-cambodia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/7dc82909-4d1c-4e55-89eb-68fc282b86ae_62a587b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨一家法院指控一对中国夫妇在韩国有影响力的人尸体后谋杀周三，一名检察官表示，BJ Ahyeong 的尸体被发现后，这对经营诊所的中国夫妇于上周被捕。柬埔寨警方的报告。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的赖文少和 39 岁的蔡慧娟向警方作证说，这名妇女于 6 月 4 日在他们的诊所接受治疗时癫痫发作死亡，他们随后遗弃了她的尸体，该报告称&lt;/p>;&lt;p>;检察官 Plang Sophal 表示，赖和蔡于周二被控“伴随酷刑的谋杀”。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他们将面临无期徒刑。&lt;/p>; &lt;h3>;巴厘岛警方怀疑中国游客在自杀前杀死了女友&lt;/h3>;&lt;p>;BJ Ahyeong 是韩国视频流媒体服务 AfreecaTV 的影响者，在 Instagram 上拥有超过 250,000 名粉丝。&lt;/p>;&lt;p >;据韩国媒体报道，她的真名是卞亚英，现年 33 岁。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，她在社交媒体上发帖称，她将放弃网红形象，打算“活下去”。韩国外交部发言人 Lim Soo-suk 周二表示，地方当局正在调查这起“不幸事件”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“外交部正在及时向死者家属提供必要的领事协助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Premature baby with heart problems dies in Hong Kong hospital after tube blockage leads to delayed drug infusion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3224124/premature-baby-heart-problems-dies-hong-kong-hospital-after-tube-blockage-leads-delayed-drug?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/08f8e5da-7b93-4747-bf8d-e52f7655a29d_01063268.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名患有心脏问题的早产儿在加护病房的重症监护室接受延迟治疗后死亡当局透露，香港公立医院。&lt;/p>;&lt;p>;这起案件的核心是一个关闭的供应阀门，该阀门阻碍了心脏药物到达婴儿的身体近一个小时，直到设备警报响起。婴儿在事件发生后12小时死亡。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局于周三深夜披露个案，称沙田威尔斯亲王医院行政总裁及其临床团队已向医院解释问题及道歉&lt;/p>;&lt;p>;“将成立一个根本原因分析小组，彻底调查事件。该案件已转交验尸官进行跟进，”当局在一份声明中说，但没有说明孩子的性别。&lt;/p>;&lt;p>;这名婴儿于 6 月 12 日出生，在子宫内不到七个月，因早产和先天性心脏病被送往医院的新生儿重症监护病房，医生确定需要通气护理和正性肌力药——一种有助于控制心脏收缩的药物。&lt;/p>;&lt;h3>;新生女婴的心脏停止跳动疑似医院失误&lt;/h3>;&lt;p>;据医院发言人称，周二凌晨 3 点左右调整了婴儿的 intropes 剂量，但工作人员直到 50 分钟后才意识到旋塞阀未能打开。&lt;/p>; p>;医护人员很快就解决了这个问题，但婴儿的病情继续恶化，直到当天下午4点死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“医院向家属表示最深切的哀悼，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;被控医生称，摘除患者脾脏“并非失误”&lt;/h3>;&lt;p>;医院表示已初步审视此案，并立即采取措施防止类似事件发生，包括提醒员工提高警惕在对新生儿进行药物输液时，因为这些涉及非常小的剂量。&lt;/p>;&lt;p>;医院还将与供应商就加强新生儿输液安全程序的可行性进行联络，它补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand seizes 713kg of methamphetamine hidden in maple syrup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224121/new-zealand-seizes-713kg-methamphetamine-hidden-maple-syrup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 09:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/23261ee5-e658-486a-9e33-476d70b55167_a538c7a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项价值数百万美元的进口枫糖浆中甲基苯丙胺的国际计划已被 New 颠覆新西兰、澳大利亚和加拿大当局。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰警方周四透露，1 月份截获了一批从加拿大运往新西兰的枫糖浆。&lt;/p>;&lt;p>;发现了大约 713 公斤甲基苯丙胺，警察局长安德鲁·科斯特 (Andrew Coster) 说，这是新西兰截获的最大一次甲基苯丙胺。&lt;/p>;&lt;p>;科斯特说，这是运往澳大利亚市场的更广泛甲基苯丙胺运输的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;700 公斤冰&#39; 拖运引发了人们对日本黑帮与中国三合会联系的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;“国际毒品交易和有组织的犯罪集团正在全球各地的社区造成破坏和伤害，这是我们破坏、拦截和保留我们的最佳机会社区安全，就是与其他机构和其他国家合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这次查获近四分之三吨的货物表明了跨境工作的有效性。”&lt;/p>;&lt; p>;根据药物危害指数数据，警方估计这些药物会造成价值近 8 亿新西兰元（4.86 亿美元）的社会危害。&lt;/p>;&lt;p>;六名男子在新西兰被捕并将出庭奥克兰与该事件有关。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚，一批从加拿大运往墨尔本的货物被发现含有 3 吨甲基苯丙胺，该货物装有 18 个货盘的油菜籽。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚联邦警察(法新社) 助理专员希尔达·西雷克 (Hilda Sirec) 表示，缉获和逮捕毒品突显了执法机构通过跨境合作可能对跨国贩毒网络造成的损害。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在利用我们的联合力量来破坏毒品交易供应链并追究犯罪分子的责任，无论他们身在世界何处。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic growth falters in May, youth unemployment hits new high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3224123/chinas-economic-growth-falters-may-youth-unemployment-hits-new-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 10:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/1ffc0ef6-998b-41a6-acb5-1641a254d970_0d25e984.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于零售销售和工业生产疲弱，5 月份中国经济增长继续失去动力，周四公布的数据显示，青年失业率升至历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;16-24 岁年龄段的失业率在 5 月份创下 20.8% 的新高，高于 4 月份的 20.4% .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，上个月调查的总体城市失业率为 5.2%，与 4 月持平。&lt;/p>;&lt;p>;在周四公布的其他数据中，零售额增长了 12.7%根据中国领先的金融信息服务提供商 Wind 的数据，5 月份的增幅低于预期的 13.6%，低于 4 月份 18.4% 的增幅。&lt;/p>;&lt;p>;工业生产增长 3.5%国家统计局证实，5 月份同比增长 1%。&lt;/p>;&lt;p>;这低于 4.1% 的预期增幅，低于 4 月份 5.6% 的增幅。&lt;/p>;&lt;p >;固定资产投资在 2023 年前五个月同比增长 4%，低于前四个月 4.7% 的增幅。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，房地产行业的投资，今年前五个月下降了 7.2%，低于前四个月 6.2% 的降幅。&lt;/p>;&lt;h3>;中国第三次下调关键政策利率以支撑经济，而美联储暂停加息&lt;/h3>;&lt;p>;周四早些时候，中国央行下调了金融机构的中期融资利率，标志着三天内第三次调整政策利率，以通过重新放松货币政策来支持放缓的经济.&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行 (PBOC) 将向金融机构提供的一年期中期借贷便利贷款利率从 2.75% 下调至 2.65%，同时削减了 7 天逆回购和常备贷款&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国人民银行在中央银行出售 20 亿元人民币（2.8 亿美元）的流动性工具时，将 7 天逆回购利率从 2% 下调至 1.9%还下调了常备借贷便利贷款的利率。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian-Americans torn over use of race in college admissions and impact of looming US Supreme Court decision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224126/asian-americans-torn-over-use-race-college-admissions-and-impact-looming-us-supreme-court-decision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 10:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/4df861e3-3cb0-410b-a8b3-3907b32bfb37_f15c2cbb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“你不会谈论亚洲人。北卡罗来纳州夏洛特市的安娜 Y 说，她在描述去年秋天申请大学之前得到的建议时说。&lt;/p>;&lt;p>;这个建议来自四面八方，包括美国精英大学的亚裔 TikTok 影响者。&lt;/p>;&lt;p>;安娜的父母是韩国人和白人，她将于秋季就读北卡罗来纳大学教堂山分校，她说她正在关注最高法院即将做出的裁决密切关注平权行动对亚裔美国人的影响。她还有一个 14 岁的弟弟，他将在几年后开始大学申请程序。&lt;/p>;&lt;p>;本月，美国最高法院将就如何在大学录取中使用种族因素作出裁决。这件事以微妙的方式深深地分裂了亚裔美国人，民意调查或党派路线无法轻易捕捉到这一点，这一决定可能会对许多人视为美国社会成功之门的过程产生广泛影响。&lt;/ p>;&lt;h3>;“他们想要美国学位”：中国第一大留学生来源国&lt;/h3>;&lt;p>;法院审理的两起案件，一宗针对哈佛大学，另一宗针对北卡罗来纳大学教堂山分校， 2014 年，倡导组织“公平录取学生”(SFFA) 提出，该组织认为种族分类和偏好巩固了种族分歧，不公平地使某些群体处于不利地位。它希望大学采用社会经济地位等“种族中立”的替代方案来实现多元化目标。&lt;/p>;&lt;p>;平权行动，或优先录取来自代表性不足和弱势群体的人的做法，始于 2008 年的美国大学1960 年代，他们致力于消除几十年的种族主义和其他形式的歧视。 1978 年，最高法院裁定大学可以将种族作为录取的一个因素，因为高等教育的多样性是一种“强制性”利益，但不能制定种族配额。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年，法院裁定Grutter vs Bollinger——当前辩论的核心案例——在整体录取过程中，种族可以作为众多因素中的一个。但在某些人看来，这是一个具有法律意义的最后期限，当时的法官桑德拉·戴·奥康纳 (Sandra Day O&#39;Connor) 在多数意见中写道，“我们预计 25 年后，将不再需要使用种族偏好来促进今天批准的利益。 ”&lt;/p>;&lt;p>;然而，从替补席退休后，奥康纳表示她的 25 年时间表“可能是一个误判”，不应将其视为最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法的支持者说，虽然他们希望看到一个不再需要基于种族的平权行动的世界，但它目前是确保多样化教育环境的好处的不可替代的机制。尽管法院裁定其教育利益是其唯一的法律依据，但大多数人认为其主要利益是解决过去歧视的危害。&lt;/p>;&lt;p>;虽然哈佛和北卡罗来纳大学的诉讼都集中在种族歧视的使用上招生，针对哈佛的案件涉及一个额外的问题，即该大学是否有意歧视亚裔美国人。 SFFA 辩称哈佛有，而下级法院不同意。&lt;/p>;&lt;p>;SFFA 的歧视主张的一个关键部分是亚裔美国人获得的“个人”评级低于其他群体。哈佛大学表示，分数不会对录取结果产生统计差异，并且在没有其他信息的情况下，仅靠数字无法证明存在偏见。哈佛还在 10 月告诉法官，任何数值模型都无法解释指导顾问、教师和面试官所说的话，所有这些因素都会影响评级。&lt;/p>;&lt;p>;但是尽管哈佛承认越来越多的人近年来，亚裔美国人——在 3 月份达到了创纪录的水平——认为它和其他大学歧视亚裔的想法渗透到社区中，并激活了以前不关心政治的群体，比如华裔美国父母。&lt;/p>;&lt;h3>;亚裔美国人分裂关于耶鲁平权行动案&lt;/h3>;&lt;p>;纽约佩斯大学教授、非营利组织亚裔美国人教育联盟董事会成员李春燕描述了 SFFA 的数据模型如何让华裔学生尝试以掩盖他们的背景并淡化他们对数学竞赛等典型亚洲活动的追求。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名教育工作者和移民，李说她重视课堂多样性——尤其是“思想的多样性”——但干预措施解决种族差异的问题应该更早发生，而不是在大学层面。&lt;/p>;&lt;p>;不过，SFFA 的亚裔美国人支持者不确定大学需要做些什么才能说服他们相信这个过程并不反对&lt;/p>;&lt;p>;总部位于纽约的 Asian Wave Alliance 主席 Yiatin Chu 说，该联盟提倡“以成绩为基础”的教育系统：“非常明确的一点是，大学申请不应包含关于 &#39;勾选哪个框&#39;”以表明学生的种族。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些明确的 [种族标记] 都应该消失，”Chu 补充道，她是 1970 年代从中国移民的两个孩子的母亲。&lt;/p>; &lt;p>;安娜和她同龄的许多亚裔美国人一样，对平权行动感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是超级粉丝，因为我想上大学。我想要更好的机会。但与此同时，每个人都完全理解并同意存在系统性歧视，必须制定某些政策来尝试弥补历史上的差异，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她也很谨慎SFFA 领导人爱德华·布卢姆 (Edward Blum) 的动机，他是一位保守的法律战略家。 “我不能对 [这些案例] 持坚定立场，因为我不喜欢 Edward Blum 或 SFFA。他为了自己的目的而选择了亚裔美国人的斗争……他似乎并没有把亚洲利益放在心上。”&lt;/p>;&lt;p>;公平录取学生组织发起并支持了多起针对大学的诉讼，因为他们实践，包括耶鲁大学和德克萨斯大学奥斯汀分校。它的律师说，他们反对的只是“对种族和种族本身的考虑”，他们不支持禁止申请人撰写有关他们种族的文章。 “例如，申请者可以写一些东西，让种族为他们的经历提供背景，”他们在 10 月份争论道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国精英高中的新规定“歧视亚裔美国人”&lt;/h3 >;&lt;p>;但是，尽管该组织坚称它完全支持多元化的教育环境，但他们的反对者认为他们与这一目标背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛校友陈莎莉 (Sally Chen) 表示总部位于旧金山的倡导组织 Action：“如果你真的看看他们资助了什么或他们资助了什么……你会发现这并不是他们呼吁的核心。”&lt;/p>;&lt; p>;Chen 说她担心支持 SFFA 的决定会导致大学录取以外的后果，并指出精英高中存在争议，在这些高中使用“种族中立”因素来增加多样性——例如通过取消标准化测试——已经&lt;/p>;&lt;p>;将在秋季成为大三学生的北卡罗来纳大学学生团体平权行动联盟的创始成员 Joy Jiang 担心 SFFA 对哈佛“个人”分数的框架如何影响亚裔——美国人和社区内部以及少数族裔之间的分裂。&lt;/p>;&lt;p>;基于她作为华裔美国人的亲身经历，江对亚裔美国人在大学录取过程中受到歧视持怀疑态度，并表示即使哈佛被证明歧视他们，也不意味着平权行动应该结束。&lt;/p>;&lt;p>;“平权行动对我是谁以及我如何帮助塑造我的家庭起着如此重要的作用以及我未来打算做什么，”她说，并指出她是第一代大学生。&lt;/p>;&lt;p>;关于在录取中考虑种族因素的问题，最高法院可以通过多种方式做出裁决。它可以维护下级法院的判决并维持现状；通过推翻 Grutter 消除种族意识的录取；或支持 Grutter，但说哈佛或北卡罗来纳大学未能通过以“狭义定制”方式使用种族的测试。&lt;/p>;&lt;p>;根据现行法律，具有种族意识的录取必须使用“狭义定制”来促进种族多样性，或限制最少的手段。 SFFA 辩称，两所学校没有满足这一要求，因为他们没有充分利用种族中立的方法。&lt;/p>;&lt;h3>;哈佛不歧视亚裔美国人，美国上诉法院规则&lt;/h3>;&lt;p >;但是对于反对肯定的裁决可能意味着什么，出现了不同的理解。 Jiang 认为，鉴于法院的保守构成，专家预测这样的决定意味着像她这样的人无法向招生委员会讲述他们的全部故事。&lt;/p>;&lt;p>;Anna 的看法恰恰相反。对她而言，反对现状的决定将消除亚裔美国人在依赖其亚洲传统方面的“克制”，并允许他们展示完整的自我。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院的实际意义波士顿大学法学教授乔纳森·法因戈尔德 (Jonathan Feingold) 表示，法院的判决远非明确，如果联邦机构没有提供明确的指导，机构可能会“矫枉过正”。&lt;/p>;&lt;p>;面对反对平权行动的裁决，机构可能“自我审查”和“抛弃或消除促进种族多样性、种族包容、种族平等的政策和做法，这些政策和做法在本决定下仍然完全合法，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，很清楚的是， Feingold 说，即使法院推翻 Grutter 并阻止机构正式考虑种族问题，这也不意味着学生不能在申请中写下种族问题。他补充说，这也不意味着大学不能通过在申请表上使用方框来收集种族数据以用于跟踪目的。&lt;/p>;&lt;p>;复选框作为一种工具来识别一大堆其他事情，比如一个人的种族主义经历，”他说，并指出这种工具虽然不完美，但对于大学对大量申请进行分类很重要。&lt;/p>; &lt;p>;用 Feingold 的话说，“对种族的正式考虑与对种族影响的其他因素的考虑”之间会划清界限。&lt;/p>;&lt;p>;然而，为了确保多样性，哈佛认为它想要考虑申请人的种族身份，即使他们觉得它不够引人注目而不能写。&lt;/p>;&lt;p>;种族意识录取的支持者还表示，取消种族身份将导致种族多样性减少，尤其是非洲人-美国人列举了九个已经禁止这种做法的州的这种结果的例子。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管一年充满不确定性，但中国学生仍怀有美国的教育梦想&lt;/h3>;&lt;p>;但即使法院支持咕噜咕噜，平权行动可能不会永远持续下去——北卡罗来纳大学和哈佛大学都同意这一事实，尽管他们很难具体说明实现校园种族多样性会是什么样子。至少对于某些法官而言，2003 年意见中引用的 25 年数字可能具有法律意义。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法院正在整理细节，但当前政策的支持者和反对者已经超越了&lt;/p>;&lt;p>;Jiang 表示，基于种族的平权行动从来都不是解决学校种族差异的“灵丹妙药”。 “还有很多工作要做，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;安娜也认为大学需要更多地考虑如何在没有种族意识的情况下维持多样性，即使政策保持不变。 “对我们来说，平权行动应该朝着自己的过时方向努力，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok ban: US lawmakers seek to ‘turn off tap’ of data to high-risk countries like China with new bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224125/tiktok-ban-us-lawmakers-seek-turn-tap-data-high-risk-countries-china-new-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 10:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/5543d446-e84c-4603-9bdf-ec3bb39d4dbb_b771ce75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A bipartisan group of six senators and two members of the House of Representatives on Wednesday introduced legislation to protect Americans&#39; data from being used by US adversaries.&lt;/p>;&lt;p>;The bill is the latest in a series of proposals aimed at addressing concerns about the data of Americans using foreign-owned social media apps like TikTok.&lt; /p>;&lt;p>;Senate Finance Committee Chairman Ron Wyden, a Democrat, said the bill “would turn off the tap of data to unfriendly nations, stop TikTok from sending Americans&#39; personal information to China, and allow nations with strong privacy protections to strengthen their relationships”.&lt;/p>;&lt;h3>;Montana becomes first US state to fully ban TikTok&lt;/h3>;&lt;p>;Many US lawmakers say Chinese-owned TikTok poses serious security risks to the data of Americans and have sounded the alarm about potential Chinese influence over the platform used by more than 150 million Americans. TikTok denies any improper data use and says it has spent more than US$1.5 billion on data security measures.&lt;/p>;&lt;p>;TikTok said on Wednesday it is “well under way in cutting off access to protected US user data to any employee – wherever they are”. The company added that only employees from its US-based subsidiary tasked with protecting US national security interests will have access.&lt;/p>;&lt;p>;The bill would direct the Commerce Department to identify categories of personal data that could harm US national security and create a list of high-risk countries where sensitive data exports would be blocked.&lt;/p>;&lt;p>;The bill also would regulate exports of personal data by data brokers and firms like TikTok directly to restricted foreign governments. It would apply export control penalties to senior executives who knew or should have known that employees were directed to illegally export Americans&#39; personal data.&lt;/p>;&lt;p>;In March, a US House committee voted along party lines to give Democratic President Joe Biden the power to ban Chinese-owned TikTok but that bill has not moved forward.&lt;/p>;&lt;p>;Last month, TikTok sued to block a planned ban by Montana, the first US state to bar the popular short-video sharing service.&lt;/p>;&lt;p>;Warner said the likelihood of courts overturning Montana&#39;s ban made it essential Congress pass legislation to give the president new powers to ban or impose restrictions on TikTok and other foreign-owned apps.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts third key policy rate to prop up economy, while US Federal Reserve pauses hikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3224120/china-cuts-third-key-policy-rate-prop-economy-while-us-federal-reserve-pauses-hikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 09:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/15/60876f22-47ec-490d-9820-1ab736d2bb31_4582d19d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s central bank on Thursday cut the interest rate on its medium-term funding for financial institutions, marking its third policy rate change in as many days amid efforts to support the slowing economy through renewed monetary loosening.&lt;/p>;&lt;p>;The People&#39;s Bank of China (PBOC) lowered the rate on its one-year medium-term lending facility (MLF) loans to financial institutions from 2.75 to 2.65 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement, the central bank said that it injected 237 billion yuan (US$33 billion) through the liquidity tool.&lt;/p>;&lt;p>;Overnight, the US Federal Reserve voted to hold its benchmark lending rate at between 5 and 5.25 per cent, citing a robust job market and modest economic expansion, ending a run of 10 straight increases since March 2022.&lt;/p>;&lt;h3>;3 takeaways from China&#39;s price data as deflation worries rose&lt;/h3>;&lt;p>;The monetary policy divergence has widened the gap between China and US interest rates, continuing to place pressure on China&#39;s capital outflows.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, the PBOC cut the seven-day reverse repo rare from 2 to 1.9 per cent when it sold 2 billion yuan (US$280 million) of the liquidity tool, before the central bank also trimmed the rate on its standing lending facility loans.&lt;/p>;&lt;p>;Market sentiment recently plunged amid a string of weak economic data and worries over China&#39;s post-coronavirus prospects have held back private and foreign investors.&lt;/p>;&lt;p>;The policy rate changes also indicate that bigger easing may be on the agenda of Beijing&#39;s policymakers.&lt;/p>;&lt;p>;The 24-member Politburo, a prime decision-making body headed by President Xi Jinping, is due to analyse the economic situation and decide its next moves in late July.&lt;/p>;&lt;p>;The central bank refrained from launching a big stimulus in the past three years, considering the national debt level had already reached a high level and returns on infrastructure investment kept falling.&lt;/p>;&lt;p>;The PBOC instead created 17 structural tools to address the financing problems in areas including private business, property delivery, logistics and tech innovation, with the outstanding size reaching 6.8 trillion yuan (US$950 billion) by the end of March, representing 16.2 per cent of its total assets.&lt;/p>;&lt;h3>;4 takeaways from China&#39;s May trade data as exports tumbled&lt;/h3>;&lt;p>;China&#39;s new bank loans totalled 12.68 trillion yuan in the first five months of the year, up 16.6 per cent from a year earlier, government data showed.&lt;/p>;&lt;p>;UBS economists said on Wednesday that around 15 to 20 per cent of this year&#39;s new bank credit may be used by local government financing vehicles or property developers to repay interests or debt, meaning less actual support for market entities.&lt;/p>;&lt;p>;They expect the loan prime rate, which is linked to mortgage loans, will also be cut next week.&lt;/p>;&lt;p>;The MLF could also be cut again this year, they added, citing the central bank&#39;s pledge to lower financing costs.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Can’t buy a pair of socks with US$98’:  online flaunting of wealth by Chinese actress turns spotlight on arrogance of rich celebrities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3223926/cant-buy-pair-socks-us98-online-flaunting-wealth-chinese-actress-turns-spotlight-arrogance-rich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/14/0282417d-b91d-4682-8f22-81586b5a396f_b2072a27.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Chinese actress who shamelessly flaunted her attitude to wealth during a live-streamed sales event has faced criticism online and renewed a debate over the salaries of mainland celebrities.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Yuqi, 35, who shot to fame by starring in Hong Kong comic actor Stephen Chow Sing-chi&#39;s 2008 film CJ7, held her first personal live-streaming event using her Douyin account on June 10.&lt;/p>;&lt;p>;When her co-live streamer, Taiwan actor Hao Shao-wen, asked her if she would offer 699 yuan (US$98) for a Chinese brand&#39;s Australian wool quilt originally priced at 1,699 yuan, Zhang astonished many online by saying: “I can&#39;t even buy a pair of socks with 699 yuan.”&lt;/p>;&lt;p>;Zhang&#39;s comments were immediately condemned and served as a reminder of previous “arrogant and ignorant” comments made by wealthy Chinese celebrities.&lt;/p>;&lt;p>;In one case, actress Li Xiang talked of “spending 70,000 yuan (US$9,800) a month on food and another actor Wang Chuanjun said: “I was scared when I had less than a million yuan on my bank card.”&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, Chinese actress Zheng Shuang disappeared from the public eye after her former partner Zhang Heng accused her of abandoning their two children born to US-based surrogate mothers.&lt;/p>;&lt;p>;Zheng was fined 299 million yuan (US$42 million) for tax evasion after Zhang also revealed that she signed a “yin-yang contract” – two different contracts, one under reporting her earnings and the other real - for acting in a mainland TV series.&lt;/p>;&lt;p>;According to the evidence Zhang posted online, Zheng actually earned 160 million yuan for working on the series for just 77 days, which works out at 2.08 million yuan a day.&lt;/p>;&lt;p>;By comparison, the average yearly salary of an urban, non-private sector worker in 2022 was 114,029 yuan (US$16,000), while the annual salary for a private sector worker was 65,237 yuan.&lt;/p>;&lt;p>;In 2020, former Chinese Premier Li Keqiang said that 600 million people in China had a monthly income of 1,000 yuan.&lt;/p>;&lt;p>;Zheng&#39;s daily salary, which is not uncommon in China&#39;s entertainment industry, led to many shocked online observers to dub the nation&#39;s showbiz celebrities the “2.08 million”.&lt;/p>;&lt;p>;This is not the first time that Zhang Yuqi made headlines for her luxurious lifestyle.&lt;/p>;&lt;p>;In 2018, she shared her diamond-purchasing experience on the social media platform Xiaohongshu, declaring that she never bought diamonds under one karat because “small diamonds are worthless”.&lt;/p>;&lt;p>;While she was praised previously by some online as “real and straightforward”, this time she was not so lucky.&lt;/p>;&lt;p>;Although she tried to explain away her “socks” comment in a Weibo posting on June 11, people were not buying it.&lt;/p>;&lt;p>;“I have never seen a pair of socks priced at 699 yuan in my life,” said one online observer.&lt;/p>;&lt;p>;“One celebrity&#39;s handbag is enough to change the life of an ordinary person,” said another.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s KMT to send high-level delegation to mainland China forum despite Taipei’s warnings against being‘united front tool’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224084/taiwans-kmt-send-high-level-delegation-mainland-china-forum-despite-taipeis-warnings-against?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/14/8b207cf3-01c2-4417-b6f0-4d26c5229f4a_dd41264b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Taiwan&#39;s main opposition party, the Kuomintang, will send a high-level delegation to take part in the annual Straits Forum in the mainland city of Xiamen later this week despite repeated warnings by the island&#39;s authorities.&lt;/p>;&lt;p>;KMT vice-chairman Andrew Hsia will lead the delegation composed of senior officials, including those from the party&#39;s mainland affairs department and national security research unit, to attend the two-day event that begins on Friday, the party said.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement on Wednesday, the KMT said by sending its delegates to the forum, it hoped to help resume official exchanges and dialogues that have been suspended since 2016.&lt;/p>;&lt;p>;“Promoting mutual understanding and exchanges between the people across the strait should be one of the important jobs of all political parties” in Taiwan, it said.&lt;/p>;&lt;p>;As civilian exchanges resume in the wake of the Covid-19 pandemic, the KMT wants to continue to act as a bridge between the island and the mainland to protect the interests of the Taiwanese people at a time when official exchanges remain blocked, according to the statement.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing, which sees Taiwan as its territory and does not renounce the use of force to bring the island under its control, has suspended official exchanges and dialogues with Taipei since Tsai Ing-wen of the independence-leaning Democratic Progressive Party was elected president in 2016 and refused to accept the one-China principle.&lt;/p>;&lt;p>;Most countries, including the US, do not see Taiwan as an independent state, but Washington is opposed to a change of status quo by force.&lt;/p>;&lt;p>;“The KMT is willing to share the responsibility of helping revive the dialogues and exchanges between the two sides,” the statement said, adding the forum would be an effective platform to promote the peaceful development of cross-strait relations.&lt;/p>;&lt;p>;During his stay in Xiamen, Hsia is expected to meet Wang Huning, the head of Beijing&#39;s top political advisory body, who will address the forum&#39;s opening.&lt;/p>;&lt;p>;The forum is the largest non-political platform for the two sides to promote economic, cultural and grass-roots exchanges. It will be the 15th forum since the event was inaugurated in Xiamen in 2009, when the KMT&#39;s Ma Ying-jeou was leader of the island.&lt;/p>;&lt;h3>;KMT heavyweight travels to mainland China to visit ancestor&#39;s grave&lt;/h3>;&lt;p>;The KMT is not the only Taiwanese political party to attend the event. Several other opposition parties – including the pro-unification New Party and People&#39;s First Party, as well as the mainland-friendly Taiwan People&#39;s Party and Non-Partisan Solidarity Union – will also send representatives to this year&#39;s forum, according to the mainland&#39;s Taiwan Affairs Office (TAO).&lt;/p>;&lt;p>;Taiwan&#39;s Mainland Affairs Council, the island&#39;s top cross-strait policy planner, has warned Taiwanese groups and individuals against taking part in the event, saying the forum is a “united front tool” used by Beijing to make them drop their guard against a mainland attempt to attack the island.&lt;/p>;&lt;p>;It has also barred government officials from attending the event, and political parties or individuals could face judicial punishments if they reach or sign any agreements concerning the interests of the government and the island.&lt;/p>;&lt;h3>;Can KMT reinvent its 128-year-old self to win Taiwan election next year?&lt;/h3>;&lt;p>;TAO spokeswoman Zhu Fenglian said on Wednesday that around 5,000 people were expected to attend from the two sides, including members of the Taiwanese political parties.&lt;/p>;&lt;p>;“People of the two sides are a family and naturally they should have regular exchanges and be close to each other. The Straits Forum is a cross-strait civilian exchange event held many times over the years. What exactly are the DPP authorities afraid of?” Zhu said.&lt;/p>;&lt;p>;“Why does [the DPP] have to block it? It has time and again called for the resumption of cross-strait exchanges, but at the same time it has also openly threatened civilian groups and individuals from Taiwan who co-organise or participate in the event,” Zhu said.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>