<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How a submerged Spratlys reef is emerging as a South China Sea flashpoint for China, the Philippines and US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231534/how-submerged-spratlys-reef-emerging-south-china-sea-flashpoint-china-philippines-and-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/67be5deb-2dd4-41a2-895b-2545c397493b_ad5570af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;众星似乎正准备在中国与菲律宾有争议的水下礁石上一决雌雄在南中国海。 8月5日，一艘中国海警船使用高压水枪阻止一艘由海警船护航的菲律宾政府包租的船只向仁爱礁部队运送物资。&lt;/p>;&lt;p>;一艘中国海警船使用后，两国关系已经紧张。二月份执行类似的补给任务时，用军用级激光瞄准了一艘执行类似补给任务的菲律宾海岸警卫队船只。尽管最近的事件只是中菲之间一系列此类军事冲突的一部分，但它的厚颜无耻和美国的反应却引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;中国的恶劣行为似乎是在向菲律宾发出这样的信息：它在军事上向美国靠拢太过分了 — — 并且可能打破了各方克制的骆驼背。&lt;/p>;&lt;p>;至少，它让中国、菲律宾和美国变得更加亲近。 — — 与菲律宾签订了共同防御条约 — — 更接近军事冲突。马尼拉表示，将很快再次尝试为其军队提供补给，护航的还有海岸警卫队，一些人猜测，甚至可能还有美国资产。随着菲律宾和中国的民族主义情绪高涨，必须做出一些让步。&lt;/p>;&lt;p>;需要一些背景。 2013年1月，菲律宾根据《联合国海洋法公约》争端解决机制对中国在南海的主张提出申诉。 2016年7月12日，国际仲裁小组裁定，南沙群岛的仁爱礁是菲律宾大陆架的一部分，并位于其专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;因此，菲律宾对其资源拥有排他性主权权利，包括 1999 年在该浅滩搁浅的一艘海军舰艇，以支持其领土主张。中国拒绝接受海牙的裁决，并誓言不会遵守。现在，它提高了赌注，再次要求菲律宾将这艘船从浅滩上移走。&lt;/p>;&lt;p>;尽管海牙的决定澄清，任何国家都不能对水下地物本身主张主权，但许多菲律宾人认为这是一个主权问题，中国也如此。不采取行动可能会威胁两国政府的合法性。中国呼吁与菲律宾进行谈判 — — 但这可能太少、太晚了。&lt;/p>;&lt;p>;美国已发表许多声明支持菲律宾在南海问题上的立场，并警告说中国的行动可能会激怒美国——菲律宾共同防御条约。中国无视这些警告。中国海岸警卫队声称，发射高压水枪是为了防止碰撞，其行为“专业、克制、正当”。&lt;/p>;&lt;p>;中国毫不怀疑它对浅滩及附近海域拥有主权。其历史性的九段线索赔的基础。它坚称它区分了食品和水等允许的人道主义物资，以及用于加固破旧搁浅船只的建筑材料，而它不允许这样做。&lt;/p>;&lt;p>;显然，中国对仁爱礁的主权主张及其最近在那里的行动违反《联合国海洋法公约》，从而违背美国领导和誓言执行的国际秩序。事实上，中国的行为是对菲律宾、美国和国际规则的“当面”挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;美国在声明中指出：“美国与我们的菲律宾盟友站在一起”中华人民共和国海岸警卫队和海上民兵采取危险行动，阻挠菲律宾 8 月 5 日前往南海仁爱礁执行补给任务。中华人民共和国船只发射水炮并采取不安全的拦截行动，干扰菲律宾合法行使公海航行自由，危及菲律宾船只和船员的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;这一次，美国似乎进一步支持菲律宾。据《日经新闻》报道，美国印太舰队司令塞缪尔·帕帕罗上将表示，如果中国干扰马尼拉向仁爱礁补给部队的努力，美国准备提供帮助。他说：“我们随时准备向菲律宾提供援助，帮助他们行使其主权。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾确实可能要求美国在未来的事件中进行军事介入。当然，根据共同防御条约，美国在定义什么构成对菲律宾“政府船只”的“武装攻击”以及美国需要采取什么行动方面有回旋余地。但如果在这次事件中发出警告后又搪塞的话，那就显得是一只没牙的老虎了。&lt;/p>;&lt;p>;事情到了紧要关头。菲律宾誓言将继续向仁爱礁派遣补给船，并计划在今年晚些时候与美国进行联合巡逻，其中第一次巡逻很可能集中在仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;美国似乎已经把自己逼到了悬崖边，下一步的行动就交给了菲律宾和中国。好战分子呼吁美国以行动兑现其承诺。模棱两可可以起到威慑作用，但也带来误判的风险。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，美国的模棱两可可能会鼓励菲律宾军方加大赌注。似乎指望菲律宾不要让局势升级，或者如果升级的话，中国也会因为美国的威胁而做出让步。&lt;/p>;&lt;p>;美国现在是时候向菲律宾政府澄清了毫无疑问，如果它挑起中国的武装冲突，它可能是独自行动的。与此同时，仁爱礁摊牌的风险持续上升。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students join rat race to study abroad as job prospects dim amid slowing economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231698/chinese-students-join-rat-race-study-abroad-job-prospects-dim-amid-slowing-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/97fd1a6f-5c25-4df5-9600-a910fa791a25_32ddd74f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一年内参加六次非母语人士国际英语水平测试花费了 10,000 多元人民币（1,387 美元），Jennie Zhan 终于在 2 月份取得了自己想要的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;这位 22 岁的女孩于 6 月份从福建省大学生物科学专业毕业，需要在国际英语语言测试系统雅思 (IELTS) 中获得最低分数为 7 分（满分 9 分）才能实现她的研究生抱负。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，詹收到了华盛顿乔治城大学学习生物信息学的录取通知书 -开发理解生物数据的方法和软件工具的科学领域 – 选择不参加国内研究生入学考试&lt;/p>;&lt;p>;“我想睁开眼睛，看到不同的、各种各样的思维方式和生活方式詹说。&lt;/p>;&lt;p>;约470万学生报名参加2023年全国研究生招生考试，约20%的大学毕业生在就业压力下继续接受高等教育。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但詹不喜欢中国大学强制要求的思想政治教育课程和会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我的时间没有受到尊重，”她补充道。 “国内教育同质化、形式主义现象严重。”&lt;/p>;&lt;p>;出于对国内教育体系的不满和提高个人竞争力的愿望，中国大学生不断涌向国外接受高等教育。&lt;/p>;&lt;h3 >;“前景黯淡”还是每年 4 万美元？尽管北京在地缘政治紧张局势中大力支持和投资吸引人才和研究开发以参与国际竞争，但中国毕业生的情况却截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;自 1978 年改革开放以来，据教育部统计，截至2021年底，约有800万中国学生出国留学，2022年的申请量同比猛增23.4%。&lt;/p>;&lt;p>;硕士课程仍然是中国学生的首选中国领先的留学机构启蒙教育3月份发布的报告显示，出国留学的比例为81.2%。&lt;/p>;&lt;p>;教育部的统计数据也显示，申请人数的增长率申请研究生入学考试的比例从 2022 年的 21% 下降到 2023 年的 3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;对考试的厌恶、国内教育体系的缺陷以及硕士学位对未来就业的好处不断减少，这些因素导致了人们对考试的厌恶。 &lt;/p>;&lt;p>;“培养学生，现在最重要的是吸引优秀的学生到国内读研究生。”复旦大学上海数学科学中心教授李军”，7月表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就像詹一样，许多年轻人对中国的高等教育体系感到失望，促使他们出国留学。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的研究生入学考试制度“限制学生只能申请一所大学的一个项目，这造成了很大的不确定性。”20 多岁的江苏大学三年级学生 Blythe Lou 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是申请出国研究生无需入学考试让学生有多种选择和灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;“至少我会有更多的机会继续学习，”正在准备申请英国和香港研究生的英语专业楼先生补充道。&lt; /p>;&lt;p>;许多人还表示，与申请出国留学时更轻松的准备过程和更大的成功机会相比，花一整年的时间准备研究生考试并不值得，因为研究生考试失败的风险很高。&lt; /p>;&lt;p>;明年想要申请美国传播与营销专业硕士课程的Brenda Xu表示，她在选择心仪大学时会更加注重课程内容。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，徐发现某些内容如果不纳入考试就会被跳过，否定了学生的知识，而在海外，课堂讨论和课后阅读更为普遍，对不同的内容有更高的容忍度。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果能有政策让学生有更多机会充分了解自己喜欢的专业，包括选择自己感兴趣的专业学习一年，或者降低学习难度跨专业考试，这会让我对中国的研究生教育更加放心。”20 岁的徐说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着前景恶化，中国大学誓言打击虚假毕业生就业数据&lt;/h3>; &lt;p>;对外经济贸易大学教育与经济研究所副研究员陈建伟表示，我国大部分研究生教育质量与西方国家高水平大学相比仍有一定差距.&lt;/p>;&lt;p>;不过，美国和欧洲国家仍然拥有世界上最顶尖的大学。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到中国的人口规模，流向发达国家的资金曾经非常多，但现在严重受到冠状病毒大流行以及美国对中国学生及其研究生工作选择实施限制后与美国关系紧张的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情后，寻求海外文凭或学位的中国人呈上升趋势，但流入美国的人数“国家放慢了。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“鼓励学生来中国读研究生，首要要求是增加优质高等教育资源的供给。”&lt;/p>;&lt;p>;陈指出中国高校对外合作规模可以进一步扩大，满足学生国际化教育的需求。&lt;/p>;&lt;p>;考研竞争的激烈，迫使中国学生寻找新的竞争方式，其中就包括出国留学，可以帮助他们更轻松地获得更好的学历。&lt;/p>;&lt;p>;最终目标是让学生在进入就业市场时有更好的机会，在就业市场上，学历似乎变得不那么有价值，而经济衰退则让其变得更加困难。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中国领先招聘平台智联招聘2月份的一份报告，三分之二的海归选择出国留学，因为他们想体验外国文化和生活方式，同时拓宽视野&lt;/p>;&lt;p>;三分之一的人还将他们的决定归因于国内的激烈竞争，远高于 2021 年的 21.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;没有扭转，失业率停止：7 个要点中国7月经济数据&lt;/h3>;&lt;p>;今年中国将有1158万名大学生毕业，创历史新高，但6月16-24岁年龄段失业率创下21.3%的新高。北京从 7 月起暂停发布该指标，理由是劳动力调查统计数据需要“进一步改进和优化”。&lt;/p>;&lt;p>;楼已经在考虑是否将研究生专业转向管理学，以获得优势。正在找工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她需要参加新专业竞争激烈的研究生入学考试，与有管理经验的学生竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“现在就业门槛越来越高，我身边几乎每个大学毕业生都会选择读研。”楼女士计划读完研究生后去国外工作一两年，以增加自己的职场竞争力。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果国内市场有更多的工作岗位和更高的工资，可能会缓解这种出国留学的激烈竞争，让更多的人留在国内。”&lt;/p>; &lt;p>;计算机科学专业的学生Mity Liu今年将前往美国攻读研究生，她也有类似的计划，并且已经在申请明年的实习。&lt;/p>;&lt;p>;“也许会有外面有更多的机会，我可以找到更适合自己的职业道路。”22岁的他说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和计算机科学仍然是中国学生出国留学最受欢迎的目的地和专业，据启德教育称，但海外就业市场前景可能并不如预期那么乐观。&lt;/p>;&lt;p>;钟驰宇，32岁，武汉大学计算机专业毕业生，曾在洛杉矶担任软件工程师约一年时间。八年来，科技公司一直在裁员，因为预计在线工作的流行趋势将成为永久性的。&lt;/p>;&lt;p>;“近期，中国和中国的科技行业就业形势都不容乐观。钟说。&lt;/p>;&lt;p>;高昂的学费也是中国学生的一个主要障碍，特别是在国内经济放缓且许多中国家庭都在寻求省钱的情况下。&lt;/p>;&lt;p >;在美国，私立国立大学的学杂费在 20 年内上涨了 134%。&lt;/p>;&lt;p>;同一时期，州外公立国立大学的学杂费上涨了 141%据《美国新闻与世界报道》统计，州内学杂费涨幅最大，飙升了 175%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ecuador votes in tense presidential election marred by candidate’s murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3231724/ecuador-votes-tense-presidential-election-marred-candidates-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/cd701db9-7f4a-47d7-9b86-49bbc4f7ef02_e7c92fb7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，厄瓜多尔人前往投票站参加因谋杀案而蒙上阴影的总统选举头号候选人，这让人们关注了这个曾经和平的国家卷入全球非法毒品贸易所遭受的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;投票于当地时间上午 7 点开始，投票将持续到下午 5 点，厄瓜多尔人选出了一名候选人吉列尔莫·拉索 (Guillermo Lasso) 的继任者，拉索在当选仅两年后就呼吁提前举行选举，以避免弹劾审判。&lt;/p>;&lt;p>;在紧张的竞选活动之后，已经在这个南美国家各地部署了士兵以确保投票。八名总统候选人穿着防弹背心参加竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“最严重的问题是不安全，”40 岁的选民伊娃·乌尔塔多 (Eva Hurtado) 周日早上离开首都基多北部的一个投票站时说道。 “如此多的犯罪、暗杀、失踪事件。我们害怕。”&lt;/p>;&lt;p>;厄瓜多尔近年来已成为外国贩毒黑手党寻求出口可卡因的游乐场，挑起当地帮派之间的残酷战争。&lt;/p>;&lt;p>;几起政治暗杀事件标志着厄瓜多尔的崛起。投票前夕，重要的总统候选人费尔南多·比亚维森西奥 (Fernando Villavicencio) 被谋杀，距离选举仅 11 天，突显了该国面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这些完全是非典型的选举，局势基本上是恐怖的，政治学家阿纳玛丽亚·科雷亚·克雷斯波 (Anamaria Correa Crespo) 告诉法新社，厄瓜多尔正在经历……由于现有的暴力事件，但随着比亚维森西奥被谋杀，这种暴力以一种更加尖锐和残暴的方式表现出来。&lt;/p>;&lt;p>;“厄瓜多尔人将投票SEK 国际大学的政治学家圣地亚哥·卡瓦斯基 (Santiago Cahuasqui) 表示：“我怀着三种感受：对不安全感的恐惧……对经济形势的悲观情绪以及对政治阶层的不信任。”&lt;/p>;&lt;p>;等待投票的选民路易斯·拉瓜斯 (Luis Laguas)他在基多郊外投票，同意了。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这个政府没有足够的情报来处理死亡和犯罪，”他说。 “需要强有力的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，该国创下每 10 万居民 26 起谋杀案的记录，高于哥伦比亚、墨西哥和巴西的比率。&lt;/p>;&lt;p>;套索解散国会于 5 月在腐败审判中避免弹劾。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥被谋杀之前，45 岁的路易莎·冈萨雷斯 (Luisa Gonzalez) 领先民意调查，她是前总统拉斐尔·科雷亚 (Rafael Correa) 的左翼政党的律师。&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察人士表示，暗杀事件可能会动摇竞选。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥在被谋杀前民意调查中排名第二，但在最后一刻被另一位记者克里斯蒂安·祖里塔 (Christian Zurita) 取代。&lt;/p>;&lt;p>;“ 53 岁的祖里塔在最近接受法新社采访时谈到他被杀的同事时说：“我将尽一切努力兑现你的诺言、你的良心、你的想法、你的道德和你的道德地位。”投票前，祖里塔表示，他在社交媒体上收到死亡威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“对我和我的团队的生命威胁不会阻止我们，但他们迫使我们采取更严格的安全协议，”他在 X（前 Twitter）上写道，并补充说，他的政党已向当局和选举观察员发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士表示，他的受欢迎程度提升最大的候选人是 40 岁的右翼商人 Jan主题。&lt;/p>;&lt;p>;绰号“兰博”的前法国外籍军团伞兵和狙击手发誓要效仿萨尔瓦多的纳伊布·布克莱，消灭犯罪团伙并建造更多监狱。&lt;/p>;&lt;p>;其他主要候选人是右翼前副总统奥托·索南霍尔茨纳 (Otto Sonnenholzner) 和左翼原住民律师雅库·佩雷斯 (Yaku Perez)。&lt;/p>;&lt;p>;在世界上生物多样性最丰富的国家之一，周日将在选举的同时举行两项重要的公投。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其中一项将要求选民选择是否继续在亚马逊进行石油钻探，另一项则重点关注是否禁止在乔科安迪诺森林进行采矿活动。&lt;/p>;&lt;p>;要在第一轮获胜，候选人必须获得 40% 的选票，或者领先最接近的竞争对手 10 个百分点。可能的决选定于 10 月 15 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;新总统将于 10 月 26 日就职，并将仅完成 Lasso 的剩余任期，即一年半。&lt;/p>;&lt;p>;选民还将选出​​ 137 个席位的议会成员。&lt;/p>;&lt;p>;初步结果预计将在当晚公布，最终计票结果预计将在 10 天内得出。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 fatal Hong Kong industrial accidents in 1 day show urgent need for stricter supervision and tougher penalties, unions and lawmakers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231723/3-fatal-hong-kong-industrial-accidents-1-day-show-urgent-need-stricter-supervision-and-tougher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/334f99d0-42c0-40cd-9e6a-b014ee279809_ea4ee574.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港致命工业事故激增，凸显当局迫切需要工会成员和立法者表示，要更好地执行建筑行业的职业安全行为守则。&lt;/p>;&lt;p>;他们还敦促劳工部周日采取积极主动的方式挑战有问题的雇主或承包商，以加强对有问题的雇主或承包商的威慑力。法院当时给予了从轻处罚。他们提出上诉的前一天，三名香港工人在不同的工业事故中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;2023年第一季度，建筑业报告了13人死亡，几乎是去年同期7人死亡的两倍。 .&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 1 月至 2022 年 3 月期间，违法者共发生 296 起与职业安全和健康违规有关的致命事故，平均被罚款 22,928 港元（2,926 美元）。包括非致命案件在内，平均罚款为7,813港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港建造业总工会安全顾问李广星表示，宽松的处罚往往会鼓励雇主和承包商的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此4月份，严重工业事故的最高刑罚从50万港元和监禁六个月提高到1,000万港元和监禁两年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很少看到雇主或责任人被判入狱。我想知道部门是否已审查这些案件或试图提出上诉以质疑法院的判决[以增强威慑作用]，”李说，他也是一名特许安全和健康从业者。&lt;/p>;&lt;h3>;太多洪Kong工地死亡？更严厉的处罚有争议&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，当局应加强建筑工地的安全巡逻，并更好地执行现有的操作规范，并补充说，如果出现不遵守规定的情况，应及时发出停工令.&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈克勤亦强调对累犯须更严厉判刑，并表示鉴于人手短缺，政府应加强执法。&lt;/p>;&lt;p>;“临时许多正在进行的大型项目经常雇用缺乏培训和安全意识的工人来争取项目最后期限。”他补充说，这种情况是导致致命工业事故增加的部分原因。&lt;/p>;&lt;p>;工人权利协会工业事故受害者表示，周六是“建筑业最黑暗的一天”。&lt;/p>;&lt;p>;一名 34 岁男子在机场附近的建筑工地疑似触电身亡。一名54岁男子在长沙湾重建工地楼梯上晕倒身亡。&lt;/p>;&lt;p>;第三起案件，一名40岁男子因拆除长沙湾重建工地时墙体倒塌而死亡。元朗一处村屋。&lt;/p>;&lt;p>;该协会行政总裁萧仙文告诉《邮报》，她已与他的家人取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人在例行自动扶梯检查时失去部分右前臂&lt;/h3>;&lt;p>;萧解释说，死者是在因事故或患有规定的职业病而工作的人有权获得三种类型的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;第一种是根据死者的年龄和收入。根据劳工处的数据，向受害人家属支付的最低金额为港币473,610元。&lt;/p>;&lt;p>;第二项金额包括丧葬费和医疗费，上限为港币92,670元，而第三项金额则适用于雇主被认定对工人的死亡负有过错。&lt;/p>;&lt;p>;人身伤害律师林国强表示，向受害者提供的赔偿“严重不足”。&lt;/p>;&lt;p>;他说法定最高月收入计算补偿时的金额约为36,000港元，而且这并没有考虑未来的加薪。&lt;/p>;&lt;p>;林以初级技术工人为例。他们可以从学徒开始，每月赚取 3 万港元，但进入该行业几年后，收入可能会超过 5 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“法院不愿意承认未来可能加薪，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;林指出，受害者家属往往需要两到三年才能收到赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系劳工部征求意见。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Thais oppose plan for Pheu Thai-military coalition government, poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231722/most-thais-oppose-plan-pheu-thai-military-coalition-government-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/cfc9670f-ec43-430c-80aa-b3cfbe83cb99_65bdb94a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大多数泰国人不同意包括军方支持团体在内的联合政府的主导计划周日的一项民意调查显示，距离议会投票旨在结束三个月的政治僵局还有两天。&lt;/p>;&lt;p>;1,310 名受访者中约有 64% 不同意或完全不同意为泰党的想法根据国家发展管理研究所的调查，泰国正在与军方支持的竞争对手组建“特别政府”。&lt;/p>;&lt;p>;泰国已在看守政府统治下五个月，在大选获胜后面临长期不确定性与保皇党军队结盟的保守派立法者阻止了五月选举“向前迈进”组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;排名第二的为泰党由自我流亡的亿万富翁前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 的家族创立，本月接管了组建政府的工作。&lt;/p>;&lt;p>;他信的女儿、为泰党三名总理候选人之一的 Paetongtarn Shinawatra 周日就该党未能履行其不加入的选举承诺表示歉意。亲军事政党。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须做出调整以保持国家的运转，”她告诉记者。 “当然，为泰是要付出代价的，那就是人民的批评。我们谦虚地接受并为让许多人感到失望和悲伤而道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;Paetongtarn 补充说，如果该党能够组建政府，它将全力解决国家的问题。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党，准备提名另一位候选人、房地产大亨斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 担任总理，并于周二投票，需要获得超过半数的两院立法机构的支持，其中包括军方任命的参议院。&lt;/p>;&lt;h3>;流亡的前总理他信的返回泰国，配合新总理投票：女儿&lt;/h3>;&lt;p>;Paetongtarn 周六表示，尽管他信面临牢狱之灾，但他信仍将于周二返回泰国。&lt;/p>;&lt;p>;周日，她说他信的回国与政治无关，他只是想返回自己的祖国。&lt;/p>;&lt;p>;为泰政府在 2006 年和 2014 年被军事政变推翻，推翻了他信和他的妹妹英拉·西那瓦 (Yingluck Shinawatra)，分别是当该党的利益与该国强大的旧钱精英和保皇党军队发生冲突时。&lt;/p>;&lt;p>;周日的民意调查发现Paetongtarn将成为首选总理，支持率为38.6％，其次是Srettha，支持率为36.6％。&lt; /p>;&lt;p>;为泰党周四获得了军方支持的竞争对手泰国统一党的支持。另一个亲军事政党 Palang Pracharat 的议员本月表示，该党将支持为泰党试图打破旷日持久的僵局。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Survey showing Hong Kong lower-income elderly suffering depression and anxiety crisis sparks calls for more support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231719/survey-showing-hong-kong-lower-income-elderly-suffering-depression-and-anxiety-crisis-sparks-calls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/2665e0f3-f274-42b6-9dd4-1b9569b35b54_e6f08ac9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项民意调查显示，一半香港草根长者患有中度至重度抑郁或焦虑症由一所大学和一个福利运动团体进行的调查发现。&lt;/p>;&lt;p>;周日公布的调查结果引发了政府采取更多措施改善社区对有需要的老年人的支持的呼吁。&lt; /p>;&lt;p>;社区组织协会（SoCO）表示，政府应扩大现有试点计划，并资助更多兼职“社区护理人员”，以支持贫困老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“随着更多社区SoCO社区组织者袁淑恩表示，“对于照顾者来说，他们可以提供更个性化和灵活的服务，以填补服务空白，因为目前许多[资助社会]服务需要排长队和漫长的等待过程。”还要求政府改善低收入老年人获得初级医疗保健服务的机会。&lt;/p>;&lt;p>;建议包括免除慢性病筛查计划 120 港元（15 美元）的费用，并为慢性病筛查计划设立外展医疗团队。 &lt;/p>;&lt;p>;这项调查由SoCO与香港中文大学联合进行，主要针对独居或与配偶同住的长者，发现他们自述的心理问题严重得多。健康症状高于普通城市居民。&lt;/p>;&lt;p>;162 名受访者中，超过 48% 的人表示有中度至重度抑郁症状，近 52% 的人表示有相同程度的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;调查团队表示，普通居民患有抑郁症的比例为29.3%，焦虑症的比例为25.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老龄化速度快于预期，引发对未来医疗保健的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;SoCO社会工作者表示，今年早些时候，一名 81 岁的妇女（仅被确认为林）在一名社区护理人员第一次拜访她时泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，这名妇女她卸下了在城里没有任何家人支持的情况下必须面对冠状病毒的压力，并独自应对影响她十多年的抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在照顾我自己，但现在我知道我可以寻找[社区照顾者]，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有拐杖，所以她为我注册了一根拐杖。当我需要去看医生时，她会陪我一起去。她会听我说话，和她说话让我很开心。”&lt;/p>;&lt;p>;SoCO从去年7月开始试点“老年人社区照顾者计划”，并计划在10月推出永久性计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;共有50户家庭参与了试点计划。&lt;/p>;&lt;p>;招募了志愿者，其中大部分是家庭主妇，定期探望所在地区的老年人，并提供帮助，陪伴他们如有需要，可预约订购杂货。&lt;/p>;&lt;h3>;香港长者在新计划中获得健康检查和免费食物&lt;/h3>;&lt;p>;该计划的一名六十八岁参与者，她给了她姓关的女士说，在社区护理人员的帮助下，她可以安心回家，因为她 73 岁的丈夫因运动神经元疾病而失去了行动能力。&lt;/p>;&lt;p>;“当我外出就医时，当我等待的时候，我常常会担心他。没有人照顾他，我会担心。太难了。”关解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，社区护理人员会照顾他，并带他出去，这样我就可以离开家了。”&lt;/p>;&lt;p>;这座城市有超过55万个家庭由独居老人或老年夫妇组成，由于老龄化社会，这一数字预计还会增加。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，在120名有孩子的受访者中，35%的人表示他们的孩子有没有给他们任何情感支持。&lt;/p>;&lt;p>;约 40% 的人表示，他们的孩子没有向他们提供任何有关如何应对生活挑战的信息，例如关于抗冠状病毒政策变化的提醒。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong angler arrested on suspicion of murder after fight with another sport fisherman ends in drowning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231721/hong-kong-angler-arrested-suspicion-murder-after-fight-another-sport-fisherman-ends-drowning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7a3a33aa-5e89-4f2c-a817-304214211cc9_2fa8b940.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名钓鱼者因涉嫌在两人进入后谋杀另一名钓鱼者而被捕&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，周日下午3时左右，两人在天照街附近的海旁因钓鱼点发生争执，随后言语争执迅速升级警方表示，两人陷入了肢体冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这些人落入水中，但设法回到岸上并继续战斗。&lt;/p>;&lt;p>;他们再次跳入海中，并继续战斗。一名男子成功逃脱，但另一名男子失踪。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人向渣华道海关总部求助。消防员及水警到场搜寻失踪男子。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员于下午5时10分左右发现他昏迷不醒，随即被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他在下午 6 点前被宣布死亡。预计将进行尸检。东区重案组正在调查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港游泳运动员和渔民在西贡两起不同事件中溺水身亡&lt;/h3>;&lt;p>;幸存男子，66岁，周日因涉嫌过失杀人罪被捕&lt;/p>;&lt;p>;6月下旬，一名68岁的钓鱼者在西贡牙鹰排岛附近溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;他当时正在西贡西南侧的小岛上钓鱼。东龙洲与其他四人在试图打捞虾笼时绊倒并落入水中。&lt;/p>;&lt;p>;3月21日，一名钓鱼者在天星码头与两名行人发生扭打时落入海中。尖沙咀讨论是否应该释放大量渔获。他没有受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shunned by the West, Russian movies find fans in China, India and Global South]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231610/shunned-west-russian-movies-find-fans-china-india-and-global-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/45144da7-df0c-48f9-b385-142f9925f610_32b62e97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着俄罗斯因乌克兰战争继续面临西方抵制，其创意产业瞄准中国等替代市场。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，莫斯科文化部门 Roskino 与中国流媒体巨头优酷合作举办在线电影节，三周内有多达 200 万观众登录。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这一数字仍不到 2022 年与腾讯视频合作举办的电影节的一半，该电影节吸引了 500 万观众。&lt;/p>;&lt;p>;Roskino 是代表俄罗斯视听内容行业的国家机构海外。它与阿里巴巴旗下的优酷一起，向该平台的中国用户免费提供 12 部俄罗斯电影，其中 2017 年的热门科幻片《吸引力》就吸引了 8 万名观众。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;这是 Roskino 继 4 月份亲自参加第 13 届北京国际电影节之后，今年在中国举办的第二场活动，后续还会举办更多活动。&lt;/p>;&lt; h3>;来自俄罗斯（和中国）的爱：第一部根据电影协议制作的喜剧&lt;/h3>;&lt;p>;苏格兰圣安德鲁斯大学国际关系博士后研究员张弛表示，中国具有“明显的亲和力” ” 对俄罗斯，培养了对艺术、电影、音乐和文学等多种俄罗斯文化产品的欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;“中国本身就受到西方抵制，2022 年冬季奥运会就是证明。毫不奇怪，中国观众可能会发现自己对面临类似西方制裁的俄罗斯人产生了一种团结感。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;罗斯基诺的“俄罗斯电影节”于 2020 年推出，于 2020 年进入中国市场。 2021年，该活动今年已举办13届，足迹遍及孟买、曼谷、圣保罗等城市。去年，它在墨尔本、迪拜线下举办，在西班牙和墨西哥线上举办。&lt;/p>;&lt;p>;6月，18家俄罗斯电影公司在Roskino的支持下参加了越南影视市场Telefilm Vietnam。志明市。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科国立国际关系学院副教授安娜·基列娃表示，克里姆林宫多年来一直寻求扩大俄罗斯创意产品的出口，包括电影、歌曲和动画电影 -俄罗斯创意产业曾经高度融入全球环境，并与西方同行保持着强有力的合作。然而，现在他们大多失去了这种合作，需要替代的国际合作伙伴。”Kireeva 说。&lt;/p>;&lt;p>;去年，俄罗斯制作了 256 部故事片和 45 部动画电影，以及 345 部故事片和 24 部动画系列片俄罗斯动画电影协会的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;基列娃表示，俄罗斯在后苏联时期有其传统合作伙伴，而亚洲和拉丁美洲国家近年来已成为其“天然合作伙伴”。 &lt;/p>;&lt;p>;“考虑到已经发达、定期的文化交流，中国一直被视为在这方面最有发展前景的市场之一。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，当它她说，在制定针对中国的营销策略时，俄罗斯创意人员面临着文化差距等挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Roskino 于 6 月在上海国际电影节（亚洲最大的电影活动之一）上首次亮相，带来了 75 部新片来自 18 家俄罗斯公司。其中包括俄罗斯和格鲁吉亚联合制作的《尼娜》，讲述了一名妇女照顾病重前男友的改变人生的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯电影也将于本月晚些时候在为期一周的长春电影节上首次亮相。两年一度的活动通常侧重于中国和东亚制作的电影。&lt;/p>;&lt;p>;圣安德鲁斯大学的张说，她的研究表明，随着艺术和政治交织在一起，西方电影在中国的受欢迎程度“显着下降”。 《战狼》系列等爱国主义中国电影的受欢迎程度远远超过外国电影，而在中国罕见的美国大片，如中美合拍片《巨齿鲨》，则具有纯粹的娱乐价值。&lt;/p>;&lt;p>;中国对中国的好感度她说，俄罗斯在 1900 年代后半叶经受住了分裂，俄罗斯的文学和艺术作品在中国继续受到尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯文化在中国的流行源于共同的共产主义。” ”张说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争也成为增强中国观众对俄罗斯文化亲和力的“催化剂”。张说：“俄罗斯对西方的强硬姿态引起了狂热的中国民族主义者的共鸣，他们希望中国政府坚持更强硬的外交政策立场。”莫斯科国际关系专家安德鲁·科里布科(Andrew Korybko)表示中国市场现在在包括电影行业在内的俄罗斯所有出口中发挥着“至关重要的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;“自在乌克兰和俄罗斯开始‘特别行动’以来，俄罗斯对南半球的战略重新定位。随后西方制裁的实施使中国对（俄罗斯创意产业）变得比以往任何时候都更加重要，”科里布科说。&lt;/p>;&lt;p>;戛纳、威尼斯、柏林和多伦多等著名电影节对俄罗斯代表团和电影节实施了全面禁令。去年二月莫斯科入侵乌克兰后，电影公司与莫斯科建立了联系。只有被证明与国家没有任何关系的俄罗斯个人艺术家和电影制片人才能参加。&lt;/p>;&lt;p>;科里布科说，西方对俄罗斯作品的态度不会影响它们在中国的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>; “尽管西方文化潮流在中国仍然很流行，就像在世界任何地方一样，但这只是其吸引力而已，与‘同侪压力’和‘羞辱’无关，”他说，并补充说，中国观众对俄罗斯产品在西方不受欢迎的认识“不会影响”他们的消费选择。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中俄人文交流“远远落后于”国家科里布科表示，战略合作伙伴之间的互动程度很高。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说普通民众没有普遍认识到他们的战略伙伴关系，也没有对彼此真诚的欣赏，而只是说这俄罗斯和印度之间的关系无法相提并论。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫已向印度求助，以平衡中国在俄罗斯经济中日益庞大的角色，但它“不担心”对任何一方的文化过度依赖。科里布科说，中国或印度。&lt;/p>;&lt;p>;“文化过度依赖的概念只有在涉及西方时才有意义，克里姆林宫希望年轻一代脱离西方。”&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky hails ‘historic’ decision to hand F-16 fighter jets to Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231717/zelensky-hails-historic-decision-hand-f-16-fighter-jets-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/5f6c9d1b-c454-4fd2-8ade-f95ef92b75bf_25e5f1dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泽连斯基总统周日称赞访问荷兰是一个“历史性”决定供应 F-16 战斗机，以加强乌克兰苏联时代的空军。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，美国批准向乌克兰转让荷兰和丹麦的美国制造战机，这是基辅的一项关键要求荷兰政府发言人表示，泽连斯基于当地时间中午左右降落在埃因霍温的荷兰空军基地，并在不久后检查了这架飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;荷兰首相马克·吕特在交付上盖了橡皮图章，表示：“荷兰和丹麦承诺，一旦满足转让条件，将向乌克兰转让 F-16。”&lt;/p>;&lt;泽连斯基在与吕特举行的新闻发布会上表示，这一决定“绝对是历史性的、强有力的、对我们鼓舞人心的”。 “这是加强乌克兰空中盾牌的又一步。”&lt;/p>;&lt;p>;向乌克兰交付飞机的细节尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰和丹麦正在牵头一项培训乌克兰人的计划作为 11 国联盟的一部分，飞行员将驾驶美国制造的飞机，培训可能会在 2024 年初完成。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对其盟友出售或转让美国军事装备有严格的规定。&lt;乌克兰预计将有数十名飞行员接受培训，该国上周表示预计今年秋季或冬季无法使用 F-16。联盟官员表示，训练将在丹麦和罗马尼亚进行。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰可以提供 F-16，因为其武装部队正在向新型 F-35 战斗机过渡。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基和他的妻子访问瑞典，谴责俄罗斯致命的袭击&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，莫斯科将把派往乌克兰的西方 F-16 战斗机视为“核”威胁，因为它们有能力携带原子弹泽连斯基周六在瑞典，与瑞典总理乌尔夫·克里斯特森共同敲定了在乌克兰生产 CV90 装甲车的事宜，并让乌克兰飞行员参加了瑞典“鹰狮”战斗机的测试试验。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯表示，周日挫败了乌克兰无人机对莫斯科及其地区的袭击，这是两天内发生的第二起此类事件。&lt;/p>;&lt;p>;双方都报告称，冲突期间经常发生无人机入侵，对俄罗斯领土的袭击变得越来越频繁.&lt;/p>;&lt;p>;“凌晨 4 点左右 [0100 GMT]，基辅政权企图用无人机对莫斯科和莫斯科地区的基础设施发动恐怖袭击，但遭到挫败，”俄罗斯国防部在一份声明中表示。声明。&lt;/p>;&lt;p>;该部补充说，飞往莫斯科的无人机被“电子战”摧毁，失去控制后坠入无人区，没有人员伤亡或财产损失。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁感谢俄罗斯军方在 Telegram 消息应用程序上所做的工作。&lt;/p>;&lt;p>;据俄新社报道，航空机构 Rosaviatsia 表示，飞往多莫杰多沃和伏努科沃国际机场的航班在夜间“暂时受到限制”，然后才恢复正常。通讯社。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰无人机袭击还袭击了俄罗斯西部城市库尔斯克的一个火车站，造成五人受伤，地区州长周日早些时候表示。&lt;/p>;&lt;p>;在南部地区州长表示，在与乌克兰接壤的罗斯托夫，俄罗斯防空部队拦截了两架乌克兰无人机。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基誓言对周六东正教假期期间对乌克兰北部城市切尔尼戈夫的袭击做出“切实回应”切尔尼戈夫地区州长维亚切斯拉夫·乔斯 (Vyacheslav Chaus) 在周日的更新中宣布“7 人死亡，148 人受伤”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“41 人仍在医院。 15 人接受了手术，”他在 Telegram 上的一篇帖子中说道，并补充说“超过 500 所房屋遭到破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基指出，死者包括一名 6 岁女孩，共有 15 人死亡。受伤者中包括儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的困境：在战争中重建&lt;/h3>;&lt;p>;联合国乌克兰人道主义协调员丹尼斯·布朗表示，“袭击一座大型建筑的主广场是令人发指的”城市，早上，当人们外出散步时，一些人去教堂庆祝许多乌克兰人的宗教日”。&lt;/p>;&lt;p>;切尔尼戈夫位于基辅以北 150 公里（90 英里）处，通往白俄罗斯，基本上没有受到影响。自俄罗斯入侵的头几个月以来，由于东部和南部激烈战斗，俄罗斯军队从未遭受过重大袭击。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月，俄罗斯军队通过白俄罗斯入侵乌克兰，随后被基辅军队击退。 .&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰在六月份发起了人们普遍预期的反攻，但遭到了根深蒂固的俄罗斯军队的猛烈抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese financial regulators pledge further measures to tackle local government debt and property sector woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231716/chinese-financial-regulators-pledge-further-measures-tackle-local-government-debt-and-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/62937e5d-6f74-40eb-b55f-56d13001715e_d80f46ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国金融监管机构周日誓言加强政策协调，应对地方政府债务风险并承诺改善房地产行业的信贷政策。&lt;/p>;&lt;p>;他们的声明旨在缓解该国经济面临的两大系统性风险，是在央行、中国最高金融监管机构和证券监管机构会面后发表的。周五主要金融机构。&lt;/p>;&lt;h3>;“坚持现金”：中国潜在购房者选择等待房地产市场低迷结束&lt;/h3>;&lt;p>;监管机构表示，金融机构需要协调金融支持和工具支持化解地方政府债务风险，“强化风险监测、评估和防范机制”。&lt;/p>;&lt;p>;银行还被告知要加大贷款力度，支持实体经济，降低贷款成本。&lt;/p>; &lt;p>;声明还表示将调整和完善房地产领域的信贷政策，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的私营开发商碧桂园控股表示，中国的房地产危机进一步加深。最近错过了几笔债券付款。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国影子银行业最大的参与者之一、由国家支持的中融国际信托在其信托产品到期后也未能向其客户付款。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们的困境进一步打击了人们对中国本已疲软的房地产行业和过去几年从影子贷款机构借债的负债累累的地方政府的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“主要金融机构应积极采取行动，支付债务。声明称，国有大行继续发挥支柱作用，要加大贷款力度。&lt;/p>;&lt;p>;“要以保持贷款平稳增长为中心，适度引导，抑制贷款波动，提高贷款利率。”金融对实体经济的稳定支持。”&lt;/p>;&lt;p>;继7月份经济增长数据疲弱之后，北京承诺调动一切资源重振日益恶化的经济。不断加深的房地产危机进一步加大了债务缠身的地方政府的压力，并加剧了人们对其对整体经济影响的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;房地产公司向中国开发商追讨1.375亿美元的未付费用&lt;/h3>;&lt;上周，中国人民银行比预期更早地下调了关键利率，以刺激经济增长。一年期中期贷款利率从2.65%下调15个基点至2.5%，创2020年以来最大降幅。&lt;/p>;&lt;p>;金融机构要大力支持中小企业、中小企业等核心领域。声明称，绿色发展、技术创新和制造业。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府一直在利用自己拥有的公司（即地方政府融资工具）借钱（通常是预算外的资金）来开发基础设施，以规避风险。直接从市场借款的限制。&lt;/p>;&lt;p>;这些地方当局使用资金的方式以及基础设施项目产生的回报往往不透明，并产生隐性债务。&lt;/p>;&lt;p>;北京正在尝试通过允许地方当局推迟还款和重组债务来解决可能引发违约的潜在系统性危机。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jack Ma continues to focus on agriculture, education as Alibaba undergoes sweeping changes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231711/jack-ma-continues-focus-agriculture-education-alibaba-undergoes-sweeping-changes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7e9a3da9-1a41-486c-b89f-609603cea8d9_44c2f0bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电商巨头阿里巴巴集团创始人马云发表视频演讲周日，这位中国亿万富翁在退休后的生活中继续关注农业和教育领域。&lt;/p>;&lt;p>;在马云基金会在阿里巴巴总部城市举办的活动中周日在杭州，马云感谢老师们为发展中国农村教育做出的贡献，并分享了他探索农业技术的经验。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到农村教育和乡村教师是推动中国农村教育发展的巨大力量。”能够真正改变中国整个贫困地区，因为我们国家的可持续发展只有通过教育改革才有可能。”马云在听完约20名乡村教师讲述他们计划如何利用基金会的资金改善农村教育后说道。中国各个地区。&lt;/p>;&lt;h3>;随着大型科技公司为增长做好准备，阿里巴巴和腾讯重新招聘&lt;/h3>;&lt;p>;在三分钟的视频演示中，马云表示他过去研究过不同国家的农业多年来，他看到了人才在农村发展中的重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现农业做得好的地方不一定是资源好的地方，而是农业发达的地方。”独特的思维和有想象力的人，”他说。 “我特别希望我们农村学校能够培养出充满想象力、思维独特、敢于创造未来的人。”&lt;/p>;&lt;p>;“农村确实需要科技，但我认为思维独特、敢于创造未来。”创造力也很重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乡村校长计划是由马云基金会于 2016 年发起的，距首届乡村教师计划推出一年后，每年从全国各地选出 20 名乡村学校校长。该基金会称，该项目迄今为止已为 120 名农村学校校长提供了支持。今年选出的 20 名校长分享的计划涵盖了新的学校设施和为农村孩子提供的额外课程。例如，青海省中部的一名学校校长单又青表示，她希望加强人工智能在农村学校的应用，并拥有一个类似ChatGPT的工具，可以帮助教师生成教材。&lt;/p>;&lt;p>;马没有谈论阿里巴巴，该公司正在进行大规模重组，将其庞大的业务分拆成独立实体。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;h3>;随着经济从疫情放缓中复苏，阿里巴巴的收入突飞猛进&lt;/h3>;&lt;p>;周日的聚会，阿里巴巴、金融科技巨头蚂蚁集团和蔡崇信基金会是马云基金会乡村校长计划下的年度活动。&lt;/p>;&lt;p>;马云于 2019 年辞去阿里巴巴董事长一职，并于今年早些时候放弃了对蚂蚁金服的控制权，现已将重点转向农业和教育。自 2020 年底在上海发表有争议的演讲以来，他基本上没有公开演讲，他在演讲中表示中国的银行有“当铺”心态。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，这位 58 岁的人重新回到公众视野作为一名教育家和研究人员，他在世界各地的不同学校获得了新的头衔。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，马云以客座教授的新身份在东京大学教授了他的第一堂课。两个月前，他接受了香港大学荣誉教授的为期三年的任期，他将在那里专注于金融、农业和创业创新方面的研究。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>