<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel unveils big West Bank land seizure as Antony Blinken visits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256450/israel-unveils-big-west-bank-land-seizure-antony-blinken-visits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/1a9c7b85-b884-4dfa-96fe-b05b270f09c5_5cb3993c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯向以色列人的亲属和支持者发表讲话周五在特拉维夫停留期间在加沙被扣为人质。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列政府周五宣布，将没收被占领的约旦河西岸 800 公顷土地，活动人士称这是数十年来最大的一次没收土地。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼财政部长 Bezalel Smotrich 表示，约旦河谷北部约 1,980 英亩的土地已被宣布为“国有土地”，他誓言要扩大约旦河西岸的犹太人定居点，根据国际法，这些定居点被视为非法。 /p>;&lt;p>;以色列定居点监管机构“立即和平”表示，此次没收是自 1993 年《奥斯陆协议》以来最大规模的一次，“2024 年标志着宣布国有土地范围的高峰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/0c81d0fa-5fc6-426d-bcad-023316d0006c_f8d7b4c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国国务卿访问期间，在特拉维夫举行的集会上，在加沙被扣为人质的以色列人的亲属和支持者举着旗帜和标语牌，呼吁美国进行干预，以释放他们。周五，安东尼·布林肯发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Peace Now 称宣布这一消息的时机是“挑衅”，因为它是在美国国务卿安东尼·布林肯访问期间发布的，而布林肯一直对解决方案持批评态度总理本雅明·内塔尼亚胡领导的极右翼政府的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周五在特拉维夫会见了内塔尼亚胡，会谈强调了以色列政府和华盛顿在与哈马斯的战争问题上的深刻分歧。&lt; /p>;&lt;p>;布林肯周五表示，对加沙南部城市拉法的进攻将面临“进一步孤立”以色列并损害其长期安全的风险。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在离开以色列时表示，内塔尼亚胡在会见布林肯后表示，以色列准备继续单独针对哈马斯发动战争。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯否决美国主导的联合国关于加沙停火的决议&lt;/h3>;&lt;p>;布林肯表示，华盛顿与以色列有着共同的目标，即击败哈马斯并确保其长期安全，但“在拉法进行大规模地面军事行动并不是实现这一目标的方法” .&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会导致更多平民死亡。它有可能对人道主义援助的提供造成更大的破坏。这有可能进一步孤立以色列在世界各地，并危及其长期安全和地位。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和内塔尼亚胡已同意以色列代表团将于下周访问华盛顿，讨论以色列的计划&lt;/p>;&lt;p>;“我们将能够为他们详细阐述……如何通过综合人道主义军事和政治计划最好地实现这些目标，”布林肯说。 “我们会把所有这些都摆到桌面上。当然，我们也会收到他们的来信。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还与以色列官员讨论了“为加沙人民增加和维持人道主义援助的必要性”，他说，并引用了 100% 的数字。的人口严重粮食不安全，需要人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;“最近几天采取了一些积极措施来改善局势，但这还不够，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国在卡塔尔多哈设有小组，正在就加沙临时停火进行谈判，以换取释放在 10 月 7 日巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击中劫持的剩余人质”，布林肯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经把差距缩小到了一些剩余的差距，但距离球门线越近，最后一码就越难，所以有一些棘手的问题需要解决。”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在 1967 年阿以战争中占领了西岸，包括吞并的东耶路撒冷，根据国际法，以色列在该领土上的所有定居点都被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然以色列和世界各地有人试图破坏我们对犹太和撒马利亚地区以及整个国家的权利，但我们正在全国各地通过努力和战略性方式推动解决问题。”约旦河西岸的术语。&lt;/p>;&lt;p>;约旦谴责新的土地夺取行为，“重申王国断然拒绝和谴责以色列政府持续违反所有国际法规范的行为”。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们“要进去”：以色列称美国无法阻止拉法的地面进攻&lt;/h3>;&lt;p>;尽管国际社会谴责这项被视为中东和平主要障碍之一的政策，但内塔尼亚胡领导的历届政府急剧加速了以色列在西岸定居点的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;不包括被吞并的东耶路撒冷，这些定居点现在居住着超过 49 万以色列人，他们与约 300 万巴勒斯坦人生活在一起。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员沃尔克·特克上周表示，以色列定居点扩张构成“战争罪”，并有可能消除建立一个可行的巴勒斯坦国的任何可能性。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日袭击以来，暴力不断升级定居者与西岸巴勒斯坦居民之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;几位强硬派定居者领导人因其涉嫌参与暴力活动而遭到英国、欧盟和美国冻结资产和旅行禁令的目标。&lt; /p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pop culture festival ComplexCon makes Asian debut in Hong Kong with hip hop stars whipping up crowd into frenzy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256445/pop-culture-festival-complexcon-makes-asian-debut-hong-kong-hip-hop-stars-whipping-crowd-frenzy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/641efc82-6ae1-4ffc-970c-0fa5e5de0986_a5e75068.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说唱歌手 Lexie Liu 在 ComplexCon 香港首日表演亚洲国际博览馆。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首个非美国版流行文化节ComplexCon周五晚在香港拉开帷幕，吸引了数千名来自香港、台湾和中国大陆的粉丝前来观看音乐表演。&lt;/p>;&lt;p>;为期三天的音乐节在城市机场附近的亚洲国际博览馆举行，首场活动包括来自香港、台湾和大陆的华语嘻哈明星的表演。&lt;/p>;&lt;p >;被称为“嘻哈诗人”的香港说唱歌手Novel Fergus、本土组合3CORNERZ、台湾的受楼和大陆的刘莱克西都大显身手。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是刘的，让全场沸腾了。她的 40 分钟集。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/ae1a7257- 8a03-406c-af74-609a2ef15ccc_2d77c749.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星期五晚上亚洲国际博览馆的粉丝络绎不绝。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我是 Lexie 的忠实粉丝，很高兴见到她，”25 岁的梁玛吉 (Maggie Liang) 在表演前说道。&lt; /p>;&lt;p>;她与男友周五早些时候从广东乘高铁抵达香港，并计划留下来参加整个活动，然后周一一早离开。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;独特里程碑&#39;：香港将于明年举办 ComplexCon 的亚洲首演&lt;/h3>;&lt;p>;“但我认为最后一天的表演将是亮点。我认为很多人都会来这里，气氛会很棒，”她指的是周日的音乐阵容，美国说唱歌手 21 Savage 和 Lupe Fiasco 领衔主演，还有韩国歌手朴俊元 (Park Jun-won)，后者以他的音乐而闻名。艺名 pH-1，也在账单上。&lt;/p>;&lt;p>;周六的音乐将完全是韩国风格，由 Coogie、GREY、Loco、Simon Dominic 和 Woo Won-Jae 表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/2fd7b171-f429-451e-85f7-b77e684b7a81_3eb50327.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说唱歌手小说弗格斯被称为“嘻哈诗人”。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;32岁的台湾游客Joshua Wang表示，去年疫情限制解除后，边境重新开放，他一直想去香港旅游，最后当他听说这座城市将举办首届非美国版的音乐节时，他立即采取行动订票。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前住在美国时曾参加过ComplexCon，玩得很开心， ”他说，并补充说他一直有兴趣重复这种经历，但搬回台湾意味着由于距离而变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我想这次一切都对我有利.”&lt;/p>;&lt;p>;此次活动还云集了街头和流行文化重量级人物，其中包括担任艺术总监的日本艺术家 Verdy。街头服饰偶像 Hiroshi Fujiwara、当地 DJ 兼设计师 Eric Kot Man-fai 以及出生于韩国、居住在弗吉尼亚州的 Junghoon Son 及其品牌 Vandythepink 也出现在其中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/8c566944-3973-4fab-850b-225762181a7b_21b10284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;Lexie Liu 的 40 分钟表演是当晚的一大亮点；图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ComplexCon 于 2016 年在洛杉矶推出，云集了城市文化和音乐艺术家，过去的表演者包括 Snoop Dogg、Selena Gomez 和 Offset。&lt;/p >;&lt;p>;香港巴塞尔艺术展得到行政长官李家超去年十月施政报告中宣布的政府14亿港元大型艺术文化活动基金的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;香港巴塞尔艺术展展会规模创历年之最，共有 242 家参展商报名&lt;/h3>;&lt;p>;活动组织者此前表示预计将有来自该地区的约 30,000 名嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;全套活动门票价格在 2,380 港元（304 美元）之间1 月 30 日发售后，售价 4,780 港元的门票在短短数小时内即售罄。单日通行证于 2 月开始发售，价格由 380 港元至 1,280 港元不等。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia veto US-led UN resolution on Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256447/china-and-russia-veto-us-led-un-resolution-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 00:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/1f4e98a5-4425-4c88-b449-bd369e6297a3_2da7fd03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻联合国大使张军在联合国安理会投票中发言周五在纽约联合国总部达成加沙停火和人质协议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在俄罗斯和中国否决了联合国安理会提出的决议后，联合国安理会周五拒绝了美国主导的一项决议，该决议要求加沙立即停火，作为人质协议的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚也投了反对票，圭亚那也投了弃权票，该决议呼吁立即持续大约六周的停火，以保护平民并允许提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;15 名理事会成员中的 11 名成员投票支持了该决议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/22/8bbf20f1-8e98-438c-b1b2-5e9366724638_d85d0fda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国大使琳达·托马斯-周五在纽约格林菲尔德。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该决议反映出华盛顿对以色列的立场变得更强硬。在这场持续五个月的战争初期，美国反对停火一词，并否决了包括要求立即停火的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“安理会绝大多数成员投票赞成这项决议但不幸的是，俄罗斯和中国决定行使否决权，”美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德告诉安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;她指责俄罗斯和中国否决该决议是出于“愤世嫉俗”和“小事”的理由。她说，他们反对它只是因为它是美国写的，并批评两国没有谴责哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管言辞激烈，我们都知道俄罗斯和中国是她在投票后告诉安理会，没有采取任何外交手段来推进持久和平或为人道主义应对工作做出有意义的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯正在特拉维夫与会面以色列领导人表示，俄罗斯和中国“愤世嫉俗地否决了”该决议。&lt;/p>;&lt;p>;“关于该决议，该决议得到了非常强烈的支持，但随后又被俄罗斯和中国愤世嫉俗地否决了，我认为我们试图表明布林肯在以色列对记者表示：“国际社会对停火有紧迫感。”&lt;/p>;&lt;p>;美国希望安理会对停火的任何支持都与释放加沙哈马斯扣押的人质挂钩。据以色列统计，巴勒斯坦哈马斯武装分子在 10 月 7 日的袭击中杀死了 1,200 人，并俘虏了 253 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列随后对加沙地带的进攻已造成近 32,000 名巴勒斯坦人死亡，据哈马斯统治飞地的卫生当局称。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚 (Vassily Nebenzia) 表示，该决议“极其政治化”，并为以色列在该地区发动军事行动开了有效的绿灯。拉法是加沙南端的一座城市，230 万居民中有一半以上都躲在临时帐篷里。&lt;/p>;&lt;p>;“这将解放以色列的双手，导致整个加沙和其全体人民都必须面临毁灭、破坏或驱逐，”内本齐亚在会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说，安理会的一些非常任理事国已经起草了一项替代决议，并表示没有理由这样做&lt;/p>;&lt;h3>;美国否决了先前的努力后，在联合国推动加沙立即停火&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻联合国大使张军表示，美国提出的案文不平衡，并对其提出批评没有明确表示反对以色列计划在加沙南部拉法采取军事行动，他说这可能会导致严重后果。他说北京也支持替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;但托马斯-格林菲尔德表示，该措施不够充分。&lt;/p>;&lt;p>;“以目前的形式，该文本无法支持该地区的敏感外交。更糟糕的是……这实际上可能给哈马斯一个放弃谈判桌上的协议的借口，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;美国的决议支持美国、埃及和卡塔尔就停火问题斡旋正在进行的谈判.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/639feb0e-34bb-4b7d-899d -e43de71d4909_363edae4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，巴勒斯坦妇女诺扎·阿瓦德 (Nozha Awad) 带着三胞胎在以色列袭击后逃离 Al Shifa 医院，在加沙中部向南移动。图片：Ramadan Abed / 路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名外交官表示，在莫桑比克的协调下，安理会10个当选成员起草的替代决议可能会尽快提交表决。星期五。&lt;/p>;&lt;p>;路透社看到了该决议的副本，要求在目前正在进行的穆斯林斋月期间立即停火，释放所有人质，并扩大对加沙的人道主义援助.&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周五表示，法国将与约旦和阿拉伯联合酋长国合作，说服俄罗斯和中国支持联合国的另一项替代决议，以实现加沙停火。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;华盛顿此前否决了三项决议草案，其中两项要求立即停火。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Absconders likely to be first target as Hong Kong’s Article 23 domestic national security law takes effect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256444/absconders-likely-be-first-target-hong-kongs-article-23-domestic-national-security-law-takes-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/19df64f9-7d9b-4411-9991-6b8da34ba2b8_563be5a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;​香港行政长官李家超签署《维护国家安全条例》周五成为法律。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;潜逃者很可能成为周六午夜生效的香港新国内国家安全法的首要目标，根据其附属立法，潜逃者将面临制裁，该法案背后的主要部长告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;但他们发誓，政府不会利用制定辅助立法的权力作为根据该法令起草新罪行的后门，并承诺维持该市的“ &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周五签署了《维护国家安全条例》法案，距香港回归中国统治近 27 年，并最终颁布了宪法授权的立法，香港政治格局发生翻天覆地的变化&lt;/p>;&lt;p>;“从明天开始，……（城市）的国家安全将得到更有效的维护，让香港无忧无虑地前行。”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/f3351204-93ac-461f -8732-7a7e14ad9709_6e27a5ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在周五接受《华盛顿邮报》采访时，司法部长林郑月娥和保安局局长唐汉英再次试图安抚公众对新法的担忧。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该立法引入了新的罪行，并更新了其他罪行，以补充北京在 2020 年实施的国家安全法中规定的罪行，此前北京经常发生暴力抗议活动，严重破坏了这座城市。 &lt;/p>;&lt;p>;周五，司法部长林定国和保安局局长邓炳强在接受《华盛顿邮报》采访时，再次试图缓解公众对新法律的担忧。他们解决了从附属立法的可能频率到什么算作煽动罪的不确定性，再到保留旧报纸是否违法等问题。&lt;/p>;&lt;p>;除了消除叛国罪、叛乱罪等 39 项罪行之外， 、煽动叛乱、窃取国家机密和外部干涉，新法律授权安全部长将被指控危害国家安全的嫌疑人指定为“相关潜逃者”，如果该人没有被带见地方法官。&lt;/p>;&lt;p >;唐重申“最好不要使用该条例”，但表示他可能很快就会援引一项新权力并指定“相关潜逃者”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都有一个预期，因为现在有如此多的人逃亡者很多，是不是应该先对这些潜逃者采取一些行动？”他说。 “我相信这样的预期是非常合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;制裁的范围将针对每个潜逃者，个人的香港护照可能会被取消，或者失去依法授予的所有执照和专业资格。第三方可能会被禁止与他们进行业务往来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;唐拒绝透露谁将成为目标或将采取何种制裁。目前国安警察保留的通缉名单包括13名反对派活动人士和人物，其中包括前立法会议员罗冠中和郭荣铿。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于2017年获得立法会通过。经过 12 天的审查后，周二。作为提交给立法者的修正案的一部分，香港领导人有权通过负面审查“出于维护国家安全的需要”制定附属立法。立法者会在这些法律通过后对其进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，可能会起草附属法例，提供针对潜逃者实施制裁的细节，例如阐明第三方申请豁免处罚的程序。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他指出，当局正在审查主要条例的哪些部分需要制定附属法来填补执行中的空白。&lt;/p>;&lt;p>;“人们不要对我们走后门抱有任何不必要的疑虑。透过附属法例扩大及设立一些新罪行。” “这根本不会发生。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港要全速实施第 23 条安全立法？&lt;/h3>;&lt;p>;法务部长还对一些人所说的模糊性的担忧置之不理。在更新后的煽动罪行罪名中，称与煽动意图有关的措辞大部分被保留，最近因煽动言论而被定罪的都是“非常极端的例子”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港固有和独特的优势是，我们有极好的言论自由，”他说。 “我们绝对不会因为制定了新的法律就故意缩小这种自由，因为那会适得其反，阻碍我们进入下一阶段（经济发展）。我们没那么愚蠢。”&lt;/p>;&lt;p>;剩下的两个当地反对党早些时候告诉《华盛顿邮报》，他们对修订后的罪行感到担忧，因为立法明确规定煽动意图不一定涉及煽动暴力或公众&lt;/p>;&lt;p>;人们担心，如果居民拥有支持激进主义事业的现已不复存在的《苹果日报》小报，他们就会触犯法律。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长说任何起诉都必须能够证明居民在援引持有煽动性出版物的罪行之前没有合理的理由持有副本。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您拥有支持[煽动性内容]的东西，并且以后再传播的话，那就和煽动叛乱有很大关系了。这就是我们的目标。”林说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条法律下的一些关键法律热点是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;唐还回答了有关媒体是否可能违反法律的问题。错误报告涉及国家安全，从而触犯法律。这位部长援引彭博社最近对一篇有关新法是否会禁止社交媒体平台的报道进行了更正，称当局不能对此类援引新国安法的错误新闻采取行动，除非他们能证明涉及与外部势力勾结&lt;/p>;&lt;p>;这次采访是在包括林郑月娥和邓小平在内的香港高级官员会见港澳事务办公室主任夏宝龙一天后进行的，夏宝龙告诉与会者，他对这次快速的会议“非常满意”据消息人士透露，该法案获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天[会议]的目的是让我在……政府的许多同事提供详细的报告，”林郑月娥说。 “鉴于这是我们的宪法责任，我认为我们在完成后做出报告是非常合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;这位北京官员上次访问这座城市是在二月份，当时是新法公开的最后一周。咨询期。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Miserably small’: Hong Kong government scales back trial run of waste charging, prompting criticism from green groups and lawmaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256439/miserably-small-hong-kong-government-scales-back-trial-run-waste-charging-prompting-criticism-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 00:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/fe24e4c5-d319-49c0-8658-a72262f9808a_4492a5eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔政府垃圾收费计划的广告牌。该局没有透露审判计划将在五月或六月向立法会环境事务委员会通报多久。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府已缩减下个月在香港推出的颇具争议的按量付费计划的试运行规模，目前仅覆盖 14 个场所包括一栋政府办公楼和三栋私人住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;此举立即引发了一个绿色组织和一名立法者周五的声称，该试验计划“太小”，无法测试已经推迟的全市范围内的有效性废物税计划将于八月实施。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，政府未能兑现环境生态局局长谢展云在一月份作出的“部分政府建筑物”将被征用的承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;「没有公立学校、大型公园、政府宿舍、康乐设施或医院管理局辖下的诊所及医院参与试验计划」助理陈永杰绿地球环境事务经理表示。&lt;/p>;&lt;p>;“由于规模有限，我们担心试运行无法让公众从实际操作中学习并解除疑虑。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/a2e04af2-a4fa-4bd0-96a1-94de7b12c5ba_42323567.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙政府合署是唯一参与试运行的政府综合大楼。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在市领导表示需要在公众混乱的情况下更好地推广该政策后，收费计划早些时候被推迟了四个月。&lt;/p>;&lt;p >;官员此前曾表示，试运行将包括政府选择一些建筑物来“示范”该计划的实施，并让居民轻松进入必须为他们扔掉的每一袋垃圾付费的新时代。&lt;/p>;&lt;p >;但根据环境生态局周五为即将召开的立法会会议准备的一份文件，仅选定14处场所进行4月1日开始的“示范计划”。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙政府办公楼是唯一上榜的政府综合体，涵盖八个部门的约 2,500 名员工。该处并无环境保护署或环境生态局办事处。&lt;/p>;&lt;p>;其他处所包括位于九龙城及深水埗的三座单幢私人住宅大厦，以及两座共750户的公屋大厦&lt;/p>;&lt;p>;另有四间大小不一的食肆，座位数介乎40至600个；屯门有两间安老院舍，以及屯门及大埔两间商场。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;h3>;香港废物收费计划首年预计收入17.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;该局表示，示范计划旨在“务实地审查”可能出现的问题，并检讨垃圾收费的做法包括废物产生者、前线清洁人员和废物收集者在内的不同持份者。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，政府将向所有选定的场所免费提供指定垃圾袋和标签，并收集运营数据。&lt;/p>;&lt;文件称：“我们还将通过民意调查收集不同利益相关者的意见，了解他们对实施[垃圾]收费的准备情况以及可能面临的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该局确实没有透露审判需要多长时间，但在文件中指出，计划在五月或六月向立法会环境事务委员会通报该计划的结果。&lt;/p>;&lt;h3>;将食物垃圾冲进马桶？香港穷人预测垃圾费乱象&lt;/h3>;&lt;p>;但亲建制的民建联议员刘国勋表示，规模“小得可怜”。他认为，如果试运行结果不佳，政府应进一步推迟收费计划。&lt;/p>;&lt;p>;身兼该委员会主席的刘亦对只试运行一栋政府办公楼表示失望。 &lt;/p>;&lt;p>;刘说：“至少应该包括更多九龙、香港和新界各区的政府办公大楼，以使数据更具代表性。” “我不确定收集到的信息是否具有代表性或有用。”该局发言人表示没有进一步评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s words at top UN court could signal stronger support for Palestinian cause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256382/why-chinas-words-top-un-court-could-signal-stronger-support-palestinian-cause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/4b7eeb87-c85a-4297-8ef2-987726bb51f2_388f18a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在毛泽东主席的领导下，中国是巴勒斯坦事业最强大的盟友之一，为反对以色列军事占领的领导人和政党提供武器和培训。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，北京对巴勒斯坦问题更加保留。支持巴勒斯坦人使用武力，经常呼吁冲突双方避免暴力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这种情况似乎正在发生变化。中国上个月在国际法院（ICJ）的声明似乎表明了一种强硬姿态，更加直言不讳地支持巴勒斯坦人，并对以色列及其对加沙的轰炸提出了严厉的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“追求正义中国外交部法律顾问马新民在为期六天的听证会上表示：“为了实现自决，巴勒斯坦人民使用武力反抗外国压迫并完成独立国家的建立是一项具有国际法依据的不可剥夺的权利。”在国际法院，他还重申了北京要求停火的呼吁。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对巴勒斯坦人的支持可能被视为支持哈马斯袭击：以色列&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，马云的言论标志着以色列的重大转变北京的立场，有些与 20 世纪 60 年代毛主义的反殖民言论相似。但其他人表示这些相似之处被夸大了，并指出中国的立场仍然以两国解决方案为中心。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在国际法院的言论标志着一种背离，中国恢复了其历史立场，”拉赞说沙瓦姆雷是塞浦路斯东地中海大学研究中国外交政策的研究员。她补充说，北京对巴勒斯坦武装斗争的支持是一个“意想不到的转变”。&lt;/p>;&lt;p>;Shawamreh 表示，北京对加沙战争的早期反应强调了对“所有暴力”的无党派谴责 — — 以色列批评这一立场不明确而且模棱两可 - 但后来这种情况已经发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;Shawamreh 指出，中国联合国特使张军在 10 月份的联合国安理会会议上发表讲话，谴责针对平民的袭击和违反国际法的行为，并呼吁“各方保持最大限度克制”，同时重申支持停火。&lt;/p>;&lt;p>;五个月后，马云在国际法院的演讲显示了对巴勒斯坦人的声援，宣称争取解放和自决权的斗争 -包括“反对殖民主义、占领、侵略、反对外国势力的武装斗争”——不应被视为恐怖行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;12月，南苏丹非洲在国际法院（也称为世界法院）指控以色列犯有种族灭绝罪，这是一个拥有 78 年历史的联合国机构，位于荷兰海牙，允许各国对其他国家提起诉讼。包括中国在内的 193 个联合国成员国自动成为该法院的当事方。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 26 日，法院通过了“临时措施”或具有约束力的命令，要求以色列防止对加沙巴勒斯坦人进行种族灭绝，使提供基本服务和人道主义援助，并防止和惩罚煽动种族灭绝行为。&lt;/p>;&lt;p>;同样位于海牙的国际刑事法院是一个独立的政府间组织，负责对个人犯有战争罪或其他罪行提起诉讼反人类。然而，全球政治中的许多关键参与者 — — 包括中国、俄罗斯、以色列和美国 — — 并不是该法庭的成员。该法庭成立于 2002 年。&lt;/p>;&lt;p>;Shawamreh 指出，中国一贯谴责使用自1989年北京首次提出解决以色列-巴勒斯坦冲突的和平建议以来，双方一直在武力对抗。在关于2008年至2021年之间加沙的陈述中，北京谴责了所有使用军事力量的军事力量，这称为“暴力和敌对行为”。战争&lt;/h3>; &lt;p>;在2003年，北京甚至呼吁当时的巴勒斯坦当局总统亚瑟·阿拉法特（Yasser Arafat沙瓦瓦姆雷说。中东研究中心的一名研究人员是土耳其智囊团，他说：“毛泽东曾经将以色列与台湾进行比较，称这是[地区]中帝国主义的基础之一。”另一方面，巴勒斯坦解放组织于1974年在中国开设了一个大使馆。 Div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但中国和巴勒斯坦之间的历史关系并不是近几个月来前者对后者更有力支持的主要原因，卡尔斯斯卡认为这是由北京与以色列最大的盟友的差异提示的。 ，华盛顿。&lt;/p>; &lt;p>;此外，中国还越来越近于伊朗 - 这是一位长期的巴勒斯坦盟友，为武器，资金，培训和情报提供了支持武装组织的哈马斯 - 北京和德黑兰都承受着我们的压力制裁。&lt;/p>; &lt;p>;“与美国 - 以色列联盟相反，中国联盟是中东斗争的另一端出现的，特别是，俄罗斯参与后者是最关心的关注美国。以色列的行为和压迫政策“严重破坏并阻碍了巴勒斯坦人民自决权的行使和充分实现”。在北京的方法中，“将其亲帕勒斯坦的立场提高到使以色列关系处于风险的水平上”和“将以色列定位在相反的方面”，双边关系势必会恶化。&lt;/p>; &lt;p>;”至少，可以期望以色列与华为等中国公司审查现有的和计划的投资协议。”近年来，电信设备巨头已迅速扩大了在以色列的运营，包括开设研发设施。 >;卡利斯卡说，中国对以色列的坚定立场是其中东政策中的“必不可少的例外”，不同于其“稳定”和“平衡”的调解人职位，例如去年3月，北京经纪人的交易来恢复外交交易伊朗和沙特阿拉伯之间的联系。 p>; &lt;p>;“北京不仅在话语的基础上增加了对巴勒斯坦的支持，而且还透露，它通过宣布支持巴勒斯坦人民采取的军事步骤来使其对[两国]解决方案道路的看法更加坚强。地面。” &lt;/p>; &lt;p>;中国外交大臣王伊在本月初的新闻发布会上翻了一番，称未能阻止加沙的人道主义灾难是“人类的悲剧”和“文明的耻辱”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据威廉·菲格罗亚（William Figueroa）的说法，荷兰格罗纳根大学历史与国际关系理论助理教授，马萨诸塞州的演讲是一致的由于中国长期以来的立场支持两国解决方案，并且没有显示出“遏制以色列”的能力。以色列的压迫并拒绝谴责哈马斯为恐怖组织。 - 作为一个恐怖组织。&lt;/p>; &lt;p>;菲格罗亚说，北京的立场可以以三点进行总结：以色列非法占领巴勒斯坦；唯一的长期解决方案是建立巴勒斯坦国；尽管巴勒斯坦武装斗争的法律依据，双方都必须避免恐怖主义和袭击平民。&lt;/p>; &lt;p>;说，据菲格罗亚说，玛丽的陈述比毛泽东的立场温和的陈述比毛泽东的立场温和。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“在毛时代，中国谴责以色列为种族主义定居者殖民地实体，支持以巴勒斯坦为国家的一州解决方案，并支持对平民进行攻击的巴勒斯坦解放组织”菲格罗亚说。以色列基于1967年的边界，明确谴责恐怖主义和对任何一方的平民袭击，并谴责以色列行动是压迫性的，违反了巴勒斯坦人民的民族权利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;&#39;以色列的部分原因是，它与以色列的关系已经恶化并成为一种责任。”菲格罗亚说。否则，”菲格罗亚说。 “这也有助于他们与美国形成鲜明对比，这在纽约外交关系智囊团智慧委员会中，以色列一直在以色列&lt;/p>; &lt;p>;对以色列的支持。”自成立以来，美国外国援助的最大累计接受者获得了约3000亿美元的经济和军事援助。 “可以解释为对[10月7日攻击]的支持”。 Figueroa说，这种推定是“夸张的”。 “由于以色列对加沙竞选活动的全力支持持批评态度，我确实希望中国和以色列之间的关系将继续恶化，因为中国更公开，更明确地批评它。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Henderson’s Gateway Square Mile sees modest sales, the first setback after lifting of curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3256436/hong-kong-property-hendersons-gateway-square-mile-sees-modest-sales-first-setback-after-lifting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 22:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/65d3de1d-e59d-4f86-8a92-2ececd3cf52ce_e36e977b.jpg“ alt =”>; Kok Tsui。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五在香港举行的新房屋销售略有口吃，买家对亨德森土地发展的最新项目在Tai Kok Tsui的最新项目中做出了冷淡的回应，这是房地产拆除后的第一次挫折据开发人员称，&lt;/p>; &lt;p>;亨德森在截至8.30pm的塔伊·科克·库伊（Tai Kok Tsui）的盖特威广场（Gateway Square Mile）的第一批中出售了68个单位中的31个，即45.6％。 >;该公司无法复制其Belgravia Place项目的成功。本月早些时候推出的两批公寓立即售罄。&lt;/p>; &lt;p>;盖特威广场（Gateway Square Mile）的公寓，包括46张卧室和22个两居室公寓，范围从252到353平方英尺。享受折扣后的437万港元（589,000美元）至730万港元，或每平方英尺的17,029港元至$ 21,586，$ 17,029。默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/22/b9351E96-9892-432E-BE89-BE89-4F5DC4289E_B1D91E36.jpg“周五，在Tai Kok Tsui的Gateway Square Mile住宅项目中提供了68个单位。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“该项目的价格为可观，买家可以期望租金回报3％，” Midland Realty&#39;s Residential的首席执行官Sammy Po Siu-Ming说。 Po说，该项目的分司和澳门的部门引起了潜在买家的巨大兴趣，其中40％来自中国大陆港口1600万港元。&lt;/p>; &lt;p>;九百湾的Uptown East是Wong Sun Hing和New World Development之间的合资企业，在最初的30分钟内出售了132个单位中的50个。&lt;/p>; &lt;p>;第二次。&lt;/p>; &lt;p>;周五的批次包括18个工作室，38个单卧室单元和76个两居室公寓，范围从273平方英尺到508平方英尺不等。他们的价格从382万港元到800万港元，或折扣后的800万港元，或13,800港元至17,049港元。开发人员说，&lt;/p>; &lt;p>;招标已经出售另外50个单位。根据开发商的说法，销售约为17亿港元。 o星期六。&lt;/p>; &lt;p>;该项目吸引了10,000多名潜在买家，这些买家在开发商定价的公寓以五年低点的价格下降了。&lt;/p>; &lt;p>;超过20据开发商称，百分之一的买家来自中国大陆。许多买家对多个单位感兴趣，而且他们的数字正在增加。&lt;/p>; &lt;p>;这些单位包括一到三间卧室，区域从323到665平方英尺不等。折扣后的价格从447万港元开始。至1,080万港元，或每平方英尺16,257港元13,576港元。&lt;/p>; &lt;p>; 368单位的折扣平均价格为每平方英尺14,604 hk $ 14,604。&lt;/p>; &lt;p>;可能是109,000个新房屋根据住房局的数据，在未来三到四年内可用。&lt;/p>; &lt;p>;主要的房屋建筑商，例如亨德森土地，中国土地，CK Asset，Wheelock Properties，Wharf Properties，Wharf Properties，New World和K Wah International Holdings Will根据JLL的数据，今年的每笔报价在今年的88至7,720个单位之间。&lt;/p>; &lt;p>;开发商正在押注今年晚些时候削减税率，以提高对财产的需求。香港金管局周四将基准利率维持在 5.75%，继美联储一致决定维持谨慎立场后，分析师已将押注降至 6 月份，而香港银行可能会在今年晚些时候开始下调最优惠利率。上个月下旬，一年。 p>; &lt;p>;香港的所有房地产业冷却路缘取消了中国大陆买家的立即兴趣，总体房屋销售交易量正在增加。&lt;/p>; &lt;p>; Midland的PO表示，市场预计贷款利率将下降根据Midland的数据，&lt;/p>; &lt;p>;有0.75％&lt;/p>; &lt;p>;有利于物业市场的所有因素，第一手市场的交易预计将在本月达到4,500，这是米德兰自1998年11月以来最高的。&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin refers to ‘war’ in Ukraine for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256431/kremlin-refers-war-ukraine-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/a9297b9c-9363-4bc7-bd6b-ee9aba4fcbba_17b0eb67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在关键电力基础设施对象的现场工作，该对象在哈尔科夫郊外的俄罗斯导弹袭击中被击中。克里姆林宫迄今坚称 2022 年 2 月 24 日下令对乌克兰发动的袭击仅被描述为“特别军事行动”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在对乌克兰发动全面入侵两年多后，克里姆林宫一位高级官员表示，这现在是一场“战争”，他将其归咎于西方。 &lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫迄今坚称，2022 年 2 月 24 日下令对乌克兰发动的袭击仅被描述为一次“特别军事行动”，以确保俄罗斯邻国的“非军事化和去纳粹化”。这个词暗示了该行动的范围有限，而更广泛的“战争”一词的使用实际上被禁止了。&lt;/p>;&lt;p>;“它一开始是一次特殊的军事行动，但一旦拉帮结派出现，当克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在周五《Argumenty i Fakty》杂志上发表的采访中解释道：“西方集体站在了乌克兰一边，这对我们来说成了一场战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/dd938852-b1a6-4658-ab80-60f4078cb191_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席在康斯坦丁诺夫斯基宫举行的会议。佩斯科夫自 2000 年以来一直担任弗拉基米尔·普京总统的新闻发言人。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫发言人在回答媒体提问时澄清说，俄罗斯实际上处于战争状态，但战斗行动将保留其目前的法律地位。 “从法律上讲，这是一次特殊军事行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫自 2000 年起一直担任弗拉基米尔·普京总统的新闻发言人，他呼吁俄罗斯人团结起来并“内部动员”。&lt;/p>; >;&lt;p>;战争期间，俄罗斯军队占领了乌克兰大部分地区，但无法占领首都基辅。乌克兰军队后来在西方军事帮助下成功将占领军从该国部分地区驱逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，俄罗斯仍然占领着乌克兰近五分之一的领土，其中包括克里米亚，它于 2014 年被非法吞并。&lt;/p>;&lt;p>;包括许多平民在内的数万人在地面战斗以及俄罗斯持续使用导弹和无人机的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;俄罗斯军队由于步履蹒跚的西方军事援助，现在再次处于进攻状态=“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s local government debt crisis adds chill to success of Harbin’s ‘ice city’ tourism boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3256394/chinas-local-government-debt-crisis-adds-chill-success-harbins-ice-city-tourism-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/e0d3c11f-1482-4559-bcad-9e01282b0614_c68450f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在哈尔滨的哈尔滨冰雪大世界玩耍，黑龙江省。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为中国东北省海隆吉安格省，依靠更多的游客涌向哈尔滨的“冰城”来提高消费者的需求，其前景被债务笼罩着债务和弱工业。分析师表示，降低地方政府债务风险仍然是北京的政策重点，正如本月全国人民代表大会期间的政府工作报告所强调的那样。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，包括辽宁省和吉林省在内的中国东北地区的经济表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;该地区一直在努力应对工业盈利能力下降和人口净外流的问题，而其收入主要来自于土地出让金急剧下降，加剧了财政问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“房地产也成为政府财政的生命线，特别是在省级政府。在2021年市场高峰时，地方政府总收入的近一半来自向开发商出售土地；穆迪分析公司 (Moody&#39;s Analytics) 周五表示：“这些收入用于提供政府服务、为基础设施项目提供资金和偿还债务。”&lt;/p>;&lt;p>;销售减少和房价下跌导致 2022 年土地销售收入下降了近四分之一，穆迪分析补充称，到 2023 年，这一数字将进一步下降 13%。&lt;/p>;&lt;p>;根据惠誉评级的分析，地方政府（尤其是财政薄弱的地方政府）固定资产支出放缓可能会影响其建筑相关收益。 &lt;/p>;&lt;p>;美国评级机构对中国 12 个地区 2024 年预算的分析显示，这些地区已被北京指示推迟或暂停某些国家主导的基础设施项目，以遏制债务风险。到 2024 年将下降 23%。&lt;/p>;&lt;h3>;经过多年不受控制的基础设施支出，贵州面临债务清算&lt;/h3>;&lt;p>;贵州、宁夏回族自治区、黑龙江和云南预计是最大的惠誉评级补充道，削减支出。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，中央政府确定这[12]个中央直辖省市拥有地方政府融资平台（LGFV） ）的债务违约风险很高。”惠誉评级上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府融资平台是地方政府创建的，旨在帮助预算外融资，特别是基础设施支出，自 2008 年以来数量激增。&lt; /p>;&lt;p>;哈尔滨已经实施了支出限制，包括支持 2025 年亚洲冬季奥运会的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/54820b04-d57b-4283-ba81-c237ab70e562_11414b0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;哈尔滨将举办2025年亚洲冬季运动会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府1月底表示，由于债务水平不符合要求，轨道交通网络二期工程也被推迟&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨上个月农历新年假期接待游客人数创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的冰雪节通常在 12 月至 12 月至 12 月期间举行2月，包括宏伟而细致的冰雕，这是旅游业的主要景点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然当地政府宣传其旅游业的成功，但省政府在其2024年工作报告中承认，“高水平”旅游产业还不够充分。 “高质量”工业项目拉动经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“公共债务仍有未偿。受多重因素影响，国内生产总值增速低于全国平均水平，规模以上工业和固定资产投资出现负增长。”1月份发布的报告称。&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为怀疑中国农历新年假期期间的旅游业增长是否预示着更广泛的消费复苏，而这对于北京实现以需求为中心的经济转型目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然农历新年服务支出数据强劲美国银行分析师上个月表示，尽管超出了分析师的预期，但它们并没有改变经济的其他部分，即投资驱动型和大宗商品密集型工业活动，仍低于平均水平的事实。&lt;/p>;&lt;p >;“我们认为，消费的强劲反弹需要在劳动力市场和房地产市场改善的情况下恢复消费者信心。”&lt;/p>;&lt;h3>;我们对中国新的“超长期”特别债券稳定经济的了解&lt;/h3>;&lt;p>;标准普尔分析师预计，由于房地产市场复苏乏力，大多数地方政府今年将面临经济和收入挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这些收入障碍将需要谨慎的支出决策地方政府，”他们周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会对过快地从经济中撤回财政支持持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“使用特殊用途债券进行项目融资仍将是未来两年地方和地区债务负担增加的主要驱动力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US drone use in South China Sea increases risk of ‘friction and misjudgment’, says Chinese analyst]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256433/us-drone-use-south-china-sea-increases-risk-friction-and-misjudgment-says-chinese-analyst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/35b6496c-6b4d-45aa-93df-92f41c856684_2821c394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国使用的 MQ-4C Triton 无人机用于监视。图片来源：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据北京方面编制的数据，美国间谍无人机MQ-4C Triton已成为该国在南海的“主要”近距离监视飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;但南海战略态势感知计划（SCSPI）主任胡波在有关该报告的小组讨论中警告称，无人机使用的增加增加了“摩擦”的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“从去年10月开始，MQ-4C已经完全取代了MP-3E……所以一代升级完成了，至少在南海和台海地区”，胡&lt;/p>;&lt;p>;报告称，该型号“自第二次作战部署以来，已成为美国对华近距离侦察的主力”。 MQ-4C Triton去年9月在关岛”。&lt;/p>;&lt;p>;MQ-4C Triton由总部位于弗吉尼亚州的诺斯罗普·格鲁曼公司制造，是一款高空长航时无人机。&lt;/p>;&lt;p>;Hu表示，更频繁地使用无人机系统意味着中国的“反侦察”任务现在可以全天候进行，因为无人机通常由美国人员控制，并且在美国白天进行，而在中国则是半夜&lt;/p>;&lt;h3>;北京称菲律宾在南海岛礁“非法登陆”&lt;/h3>;&lt;p>;胡说，这可能会增加美国和中国空军之间发生对抗的可能性。北京大学海洋战略研究中心主任。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在与日本和澳大利亚等盟国的联合任务中，无人系统的使用“突出”。&lt;/p>;&lt;p>;“使用无人系统进行监视的最大问题是，这会导致双方的摩擦和误判，因为首先，美军无人系统的操作是在千里之外进行的。” .&lt;/p>;&lt;p>;“而且它依赖于无线电波，无人平台尤其是飞机的速度非常快，因此无人机的控制不如飞机上飞行员的精确。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还警告说，从世界另一端操作的无人机可能会受到无线电干扰，并强调了无人机与有人驾驶飞机相撞的风险 - 这种情况事实证明，这比涉及两架无人机的事件“更复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告说，无人机可能与载人飞机相撞的风险，这种情况将被证明比涉及两架无人机的事件“更复杂”。 &lt;/p>;&lt;p>;其他载人侦察机 - 包括 P-8A 和 RC-135 - 也用于美国在南海上空执行监视任务。&lt;/p>;&lt;p>;该报告追踪了大约 1,000 架美国监视飞行去年，南海上空的航班数量与前一年相似。&lt;/p>;&lt;p>;这些航班中约有十分之一“接近中国大陆和海南岛南部的空域”，其中大部分飞入中国大陆和海南岛南部空域。中国领海基线30海里。&lt;/p>;&lt;p>;“五角大楼抱怨解放军的拦截变得越来越危险或不专业，但美国没有透露这些拦截发生在哪里。事实上，大部分拦截发生在中国领空附近……因此中国必须采取行动，”胡说。&lt;/p>;&lt;h3>;南海石油勘探“不应涉及外部国家”：北京&lt;/h3>;&lt; p>;但自习近平主席和拜登国家主席在旧金山会晤以来，美国空军自11月以来一直保持与中国基线的距离，采取了“一定程度的克制”。&lt;/p>;&lt;p>;雷小璐， SCSPI 副主任在小组讨论中表示，“现有的海上和空中意外相遇规则不适用于无人[军用]船只和飞机。”&lt;/p>;&lt;p>;这些法律漏洞尚未填补她表示，中美双方应在事故发生前加强沟通。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hospital construction works suspended after worker allegedly falls to his death from bamboo scaffolding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256434/hong-kong-hospital-construction-works-suspended-after-worker-allegedly-falls-his-death-bamboo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/9c42874e-5c81-4474-ba0a-4f277f7e4eae_5edb0189.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年7月葵涌医院建筑工地。政府表示它向承包商发出暂停该项目的通知。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港葵涌一家医院的建筑工程据称因一名工人从竹棚架坠落身亡而被当局下令暂停。&lt;/p>;&lt;p>;发展局周五晚间表示，已暂停参与该项目的承建商参与公共工程合约的投标。&lt;/p>;&lt;p>;当局于周四下午接获有关一名工人在工务处跌倒的报告后，立即展开调查。劳工处表示，葵涌医院重建二期工地。&lt;/p>;&lt;p>;30岁受害人头部严重外伤，证实当场死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳工于医院地盘堕下身亡&lt;/h3>;&lt;p>;部门发言人表示，人员已向承建商发出通知，暂停在大厦外墙搭建、改建、拆卸及使用竹棚架&lt;/p>;&lt;p>;“在[劳工部]确信已经采取了将风险降至最低的措施之前，承包商无法恢复工作流程，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，他们对这起致命事故“高度关注”，并向受害者家属表示最深切的慰问。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，将尽快完成调查，查明原因，并采取法律行动&lt;/p>;&lt;p>;我们将尽快完成事故调查，查明事故原因，追究责任人责任，并提出改进措施。如有违反安全生产法规的行为，我们将依法采取行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/22/3aa1e70e-fb69-47b5-b310-6b5f76a8e9f5_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年葵涌医院。医院重建工程于2019年展开，预计于2025年完成。相片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;局方发言人表示，承建商必须对安全管理体系进行独立审核，工业意外受害人权利协会代表谢恩贤周五上午在电台节目中表示，提交改善行动计划并落实措施后，该局才会考虑解除暂停。&lt;/p>;&lt;p>;受害者家属希望当局进行彻底调查并尽快公布调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者的父亲不得不亲眼目睹孩子去世，这是毁灭性的，”她说，并补充道协会希望承建商主动协助安排遇难者的葬礼。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工地脚手架倒塌，造成2人死亡、3人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;据协会消息建筑署表示，该医院的建筑工程由瑞安联营公司承建。&lt;/p>;&lt;p>;承建商周四向当地媒体表示，他们对死者的死亡感到悲痛，并称死者是分包商聘请的一名监工。 &lt;/p>;&lt;p>;它补充说，工作人员将全力配合当局调查事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;医院重建的第二期和第三期已于2019年开始，目标是完成2025 年，包括拆除现有建筑物并建造一栋新的主楼和一栋儿童楼。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，启德一栋 30 层建筑的竹棚架倒塌后，两名女工死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>