<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese hackers exploited bug to compromise internet companies, cybersecurity firm says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276162/chinese-hackers-exploited-bug-compromise-internet-companies-cybersecurity-firm-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/bf457b4b-1893-4fc1-a808-289590792406_964f8ccf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国电信公司Lumen表示中国黑客利用软件漏洞进行入侵美国和国外的几家互联网公司。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家网络安全公司周二表示，一个中国黑客组织利用软件漏洞危害了美国和国外的多家互联网公司。&lt;/p>;&lt;p>; Lumen Technologies 公司在一篇博客文章中表示，黑客利用了 Versa Director 中的一个先前未知的漏洞，Versa Director 是一个软件平台，用于为总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的 Versa Networks 的客户管理服务。声明称，已确定四名美国目标和一名非美国受害者。 Lumen 没有透露受害者的姓名，也没有立即回应寻求更多详细信息的请求。&lt;/p>;&lt;p>;Versa Networks 周一发布了一份公告，承认该漏洞已被高级技术人员“至少在一个已知实例中”利用。 Lumen 的博客文章称，其研究人员以“中等信心”评估黑客活动是由一个所谓的中国政府支持的组织进行的。绰号“伏特台风”。 Lumen 表示，攻击早在 6 月 12 日就发生了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/28/ad691092-dde1-4e66-bc31-eb26de373194_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求，尽管北京方面经常否认有关其参与网络间谍活动的指控。美国官员没有立即回应置评请求，但周五，美国网络安全和基础设施安全局将 Versa 漏洞添加到其“已知被利用的漏洞”列表中。&lt;/p>;&lt;p>;最近离职的执行董事布兰登·威尔士 (Brandon Wales) 《华盛顿邮报》周二援引 CISA 的话说，中国的黑客攻击活动“比以前大幅加强”。&lt;/p>;&lt;p>;Volt Typhoon 已成为美国网络安全特别关注的一个组织官员。 4 月，美国联邦调查局 (FBI) 局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 表示，中国正在开发对美国关键基础设施进行“物理破坏”的能力，“伏特台风”已经侵入了众多美国电信、能源、水务和其他关键服务公司。 /p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘problematic laws’ remain in Xinjiang two years after damning report: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3276158/chinas-problematic-laws-remain-xinjiang-two-years-after-damning-report-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/10370103-5933-4b58-9cbc-c3be54a4f80f_4fe0bdef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们沿着中国官员所谓的职业围栏的围栏行走新疆达坂城技能教育中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国一份具有里程碑意义的报告称中国政府在新疆的政策“可能构成危害人类罪”，两年后，该机构最高人权办公室表示“许多有问题的法律和政策仍然存在”联合国人权事务高级专员办事处（人权高专办）表示，虽然它与北京就一系列“关键”人权问题进行了“详细交流”，它仍然面临“信息获取有限以及担心与联合国打交道的个人遭到报复所带来的困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在新疆问题上，我们了解到许多有问题的法律和政策仍然存在沃尔克发言人拉维娜·沙姆达萨尼 (Ravina Shamdasani) 表示：“我们再次呼吁当局从人权角度对国家安全和反恐法律框架进行全面审查，并加强保护少数群体免受歧视。”联合国人权事务高级专员特克。&lt;/p>;&lt;p>;该声明是在回应有关该办公室与中国合作的询问时发表的，当时正值一份爆炸性报告发表两周年之际，该报告敦促北京扭转新疆发生的一系列侵犯人权行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27 /e5e3405f-8639-419d-9c54-ae85bdfbdc12_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沃尔克·特克（12 月拍摄）是联合国人权事务高级专员。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这份报告是在特克的前任米歇尔·巴切莱特卸任前几秒发布的，称中国政府对维吾尔族和其他穆斯林少数民族的迫害“可能构成国际罪行，特别是反人类罪”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和人权组织指出，卫星图像、泄露的政府文件和目击者的叙述是超过 100 万维吾尔人遭受大规模拘留、政治灌输和强迫劳动的证据。北京否认了这些说法。&lt;/p>;&lt;p>;周二，沙姆达萨尼表示，“对包括酷刑在内的侵犯人权的指控需要进行全面调查”。&lt;/p>;&lt;p>;人权高专办的一个团队于 6 月访问了中国，她补充说，“并与当局进行了对话，特别是关于反恐政策和刑事司法系统的对话”。&lt;/p>;&lt;p>;官方交流的重点包括“反恐法律和政策、刑事司法、其他令人关注的政策” ”，包括新疆和西藏的少数民族和宗教少数群体的人权，以及“香港的国家安全和人权问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续向政府提出要求Shamdasani 补充说：“我们特别关注个别案件，呼吁当局立即采取措施释放所有被任意剥夺自由的人，并澄清那些家人一直在寻找有关他们的信息的人的身份和下落。”&lt;/p>; &lt;p>;中国驻日内瓦联合国代表团没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/27/8a0b59e8-cc27-43e8-b142-bb59baee2d88_113ba83e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建议“紧急”的报告北京采取行动”是在米歇尔·巴切莱特担任联合国人权专员期间发布的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴切莱特报告建议中国政府、联合国和“更广泛的国际社会”采取“紧急行动”来解决新疆的人权状况。 &lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟已出台立法，旨在打击涉嫌进口该地区使用强迫劳动制造的商品的行为——北京方面也否认了这些指控。欧盟的禁令没有点名新疆，但在制定时就考虑到了这一点，该禁令将于三年后生效。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，7月份欧盟从新疆的直接进口量比去年同期增长了170.6%根据中国海关数据计算得出的结果显示，一年前。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟还针对被指控在新疆推行压迫性政策的中国官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;以欧洲为例，制裁变成了一场针锋相对的闪电战，帮助破坏了一项长期谈判的投资协议。上周，欧盟最高外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示，在对欧盟立法者的制裁仍然存在的情况下，投资协议不可能恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“组成发生了变化，一些受到制裁的欧洲议会议员不再是欧洲议会议员，但新议员不会改变立场，”博雷尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果不放松制裁，我无法告诉欧洲议会批准该协议。令人悲伤的是，我们会失败，但这些是存在的政治限制，而且不会改变。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;维吾尔活动人士对特克办公室的声明表示欢迎，称其“令人振奋”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“然而，中国尚未落实人权高专办的任何建议，独立调查仍然受到限制或受阻，”维吾尔人权律师雷汉·阿萨特 (Rayhan Asat) 说，他的兄弟在新疆“遭受了三年的单独监禁”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea vows tougher stance after outcry over sexual deepfakes in Telegram chat rooms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276153/south-korea-vows-tougher-stance-after-outcry-over-sexual-deepfakes-telegram-chat-rooms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/4cd7886d-3fa3-4988-808e-150f97d3ad6b_9d1731cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体报道后，韩国总统呼吁对深度伪造色情内容进行调查Telegram 聊天室在学校和大学分享未成年人的露骨图片，引发了公众的愤怒。照片：Getty&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈周二呼吁对数字性犯罪进行彻底调查，此前有媒体报道韩国女性的露骨深度伪造图片和视频经常被发现Telegram 聊天室。&lt;/p>;&lt;p>;国内媒体的报道恰逢 Telegram 出生于俄罗斯的创始人帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 于上周末被捕，这是法国针对儿童色情、贩毒和欺诈展开调查的一部分。加密消息应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;国家媒体监管机构韩国通信标准委员会计划于周三举行会议，讨论打击露骨色情深度伪造的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对技术，同时依赖匿名保护。这是明显的犯罪行为，”尹在电视转播的内阁会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;尹在社交媒体上谈论了一般性犯罪，但没有提到 Telegram 的名字。&lt;/p>;&lt;p>;Telegram 没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;韩国拥有世界上最快的平均互联网速度，但活动人士表示，该国的数字性犯罪也很严重，包括间谍摄像头和色情报复，而惩罚犯罪者的立法不足.&lt;/p>;&lt;p>;据其办公室称，尹在一次内阁会议上表示，“最近，针对不明个人的深度伪造视频在社交媒体上迅速传播。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/c2266b45-b348-4cf7-a95b-abbe0160ea62_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈呼吁在深度伪造滥用不断增加的情况下打击数字性犯罪，强调需要加强立法。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据韩国警方称，网络深度造假性犯罪激增，今年前 7 个月共报告了 297 起案件。这一数字比去年的 180 人有所增加，到 2021 年数据首次开始整理时几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，大多数被告是青少年和 20 多岁的人。&lt;/p>;&lt;p >;当地媒体的报道包括《韩民族报》在 Telegram 频道上疯传的一项分析，称女大学生和高中生和中学生的深度造假正在被分享。&lt;/p>;&lt;p>;韩国教师和教育工作者Union 本周表示，已获悉一些在校学生成为性深度假货受害者的案例。它已呼吁教育部调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;据为受害者提供支持的军事性虐待受害者支持中心称，Telegram 聊天室中也发现了针对女性军人的露骨色情深度伪造内容军队中的性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;“网络性虐待的最大问题是删除极其困难。受害者常常在不知不觉中遭受痛苦，”女权活动家、小正义党前成员 Bae Bok-joo 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不相信这个政府，它解雇了将结构性性别歧视仅仅视为‘个人纠纷’，可以有效解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;女权活动人士、前女权人士朴智贤表示，政府需要就深度伪造色情内容宣布“国家紧急状态”。主要反对党民主党临时领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27 /2d44626e-5133-4388-9b5f-72126ad8b2df_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国政府面临着与活动人士一起解决日益严重的性深度假货问题的压力呼吁宣布“国家紧急状态”。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Deepfake性虐待材料只需一分钟即可创建，任何人都可以进入聊天室，无需任何验证过程，”她在社交媒体平台上写道X.&lt;/p>;&lt;p>;“此类事件在全国各地的初中、高中和大学中发生，”帕克说，并声称有数十万此类虐待的肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;韩国已成功起诉网络虐待肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;一个臭名昭著的网络性虐待团伙的策划者因引诱和勒索至少 74 名女性（包括青少年）发送自己有辱人格的性图像而被判入狱。 2021 年将被判入狱 42 年。&lt;/p>;&lt;p>;自从发现在线性勒索团伙主要在该应用的聊天室中运作后，Telegram 在韩国的声誉多年来一直受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国《性暴力预防和受害者保护法》，制作露骨的深度假货并意图传播将被判处五年监禁或 5000 万韩元（37,500 美元）的罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong urged to change approach to scheme allowing mainland China vehicles into city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276154/hong-kong-urged-change-approach-scheme-allowing-mainland-china-vehicles-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/145fa370-d597-44db-929b-808f5a2dff8a_938f49fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港珠澳大桥潜力巨大一位大陆高级官员表示。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员和一位前香港特首敦促政府对一项允许数百辆来自中国大陆和澳门的私家车进入香港的计划采取宽松的做法。此前，北京一位高级官员指出该举措需要“改革和突破”。&lt;/p>;&lt;p>;在商务部长王文涛一天前呼吁克服滚动限制之后，他们周二发表了讲话在向当地官员、立法者和商界人士介绍七月份举行的中国共产党三中全会的“精神”时，他退出了“粤车南行”计划。&lt;/p>;&lt;p>;王在讲话中指出周一，必须采取“一些措施”来克服便利中国大陆驾车者南下出行的限制，并指出中山和深圳之间的新公路连接强调了港珠澳大桥的“巨大潜力”。&lt; /p>;&lt;p>;根据当地政府目前的计划，该计划将于今年年底或 2025 年初启动，每天将有数百辆来自澳门和广东省的私家车能够通过这座大桥。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但在该计划的初始阶段，驾车者必须将车停在香港机场附近拥有 1,000 多个自动停车位的设施，然后才能搭乘航班或通过大桥的检查站进入城市。第二阶段的细节或时间表尚未公布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/914494d4-8b61-4c3e-a41e-15778a7cc083_9b430186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商务部部长王文涛在香港举行吹风会。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，“港车北行”计划已获准超过64,000辆汽车进入广东。 7月1日周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;前市领导、国家最高政治咨询机构副主席梁振英再次呼吁地方当局允许香港以外的汽车在大屿山行驶&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是互惠问题，而且对包括机场在内的大屿山经济有利，”他周二告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“这纯粹是一个政策问题。我不认为存在不可逾越的法律或技术障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰提出新方案，敦促政府在欣澳港铁站附近兴建泊车转乘设施，提供便捷的公共交通和迪士尼乐园，这是对游客的一大吸引力，并表示通过车辆追踪技术使这种方法变得可行。&lt;/p>;&lt;p>;他强调外部车辆必须受到限制，例如禁止所有车辆通行&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对反对左舵车辆在香港行驶。内地的驾驶习惯与香港有很大不同，我们认为不可接受的事情在内地却是司空见惯。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;最近长周末大桥上的拥堵也表明，立法委员张新宇说，最迫在眉睫的瓶颈在于边境的另一边。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁重新考虑该市南行旅游计划的第一阶段计划，并指出当局应首先确定目标受众。他建议，来自大陆最受欢迎的顶级消费者可能更喜欢乘坐豪华轿车过桥进入市中心。&lt;/p>;&lt;p>;“汽车在大陆非常普遍，而且我们不可能鼓励所有游客乘汽车来香港，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为（政府）根本没有方向。他们为什么要把车停在机场？是纯粹为了坐飞机，还是为了体验在桥上驾驶？这没有道理。这不符合逻辑。”半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，这座大桥是浪费潜力的一个突出例子。 ”王毅和全国人大常委会法制工作委员会主任委员沈春耀周二主持了会议。十三届三中全会期间，约有 50 名来自商会、大学和科技界的代表参加了会议。&lt;/p>;&lt;p>;他们定于周三在澳门出席有关该主题的电视吹风会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia warns US of World War III risks, says West ‘playing with fire’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276150/ukraine-war-russia-warns-us-world-war-iii-risks-says-west-playing-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/3dbd9939-8182-43fd-89db-46cd54c94647_d90fb504.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在俄罗斯导弹袭击现场工作，周围是俄罗斯对乌克兰的袭击。图片：敖德萨乌克兰国家紧急服务局新闻处/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯表示，西方考虑允许乌克兰用西方导弹深入俄罗斯境内，这是在玩火，并警告乌克兰美国周二表示，第三次世界大战不会仅限于欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰于8月6日袭击了俄罗斯西部库尔斯克地区，并在自二战以来对俄罗斯最大规模的外国攻击中占领了一块领土。弗拉基米尔·普京总统表示，俄罗斯将对此次袭击做出有价值的回应。&lt;/p>;&lt;p>;担任普京外长 20 多年的谢尔盖·拉夫罗夫表示，西方正在寻求使乌克兰战争升级并通过考虑乌克兰要求放松对使用外国供应武器的限制来“自找麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年入侵乌克兰以来，普京多次警告称，存在一场涉及世界上最大国家的更广泛战争的风险尽管他表示俄罗斯不希望与美国领导的北约联盟发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在再次确认，玩火 — — 他们就像小孩子玩火柴 — —对于在一个或另一个西方国家被托付核武器的成年叔叔阿姨来说，这是一件非常危险的事情，”拉夫罗夫在莫斯科告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“美国人明确地将有关第三世界的对话联系起来。拉夫罗夫说：“上帝保佑，如果发生战争，只会影响欧洲。”&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫补充说，俄罗斯正在“澄清”其核理论。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯 2020 年核计划该学说规定了总统何时考虑使用核武器：广泛地作为对“当国家的存在受到威胁时”使用核武器或其他大规模杀伤性武器或常规武器的攻击的回应。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/4337b8aa​​-d286-4bd5-b28a-b19368a1b217_e2c34c74.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方考虑允许乌克兰深入俄罗斯是在玩火，并表示潜在的第三次世界大战不会发生。仅限于欧洲。照片：EPA-EFE/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基本月早些时候表示，对俄罗斯库尔斯克地区的袭击表明克里姆林宫威胁进行报复&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基表示，由于盟国的限制，乌克兰无法使用其掌握的武器打击俄罗斯的一些军事目标。他敦促盟友在如何帮助基辅战争的决定上更加大胆。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，乌克兰在库尔斯克使用了西方武器，包括英国坦克和美国火箭系统。基辅已确认使用美国 HIMARS 导弹摧毁库尔斯克的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿表示，在突然入侵库尔斯克之前，它并未获悉乌克兰的计划。美国也表示没有参与此次行动。&lt;/p>;&lt;p>;普京的外交情报负责人谢尔盖·纳雷什金周二表示，莫斯科不相信西方关于它与库尔斯克号无关的说法。攻击。俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫表示，美国的参与是“明显的事实”。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》报道称，美国和英国向乌克兰提供了有关库尔斯克地区的卫星图像和其他信息乌克兰袭击事件发生后几天。&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》称，这些情报旨在帮助乌克兰更好地追踪俄罗斯增援部队。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Y-20 transport plane heads to Egypt on Mideast military influence mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276101/chinas-y-20-transport-plane-heads-egypt-mideast-military-influence-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/3eda4982-e3d3-4f6c-a6c7-2e8bdee31a3f_080808cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Y-20，绰号“胖女孩”，可以进行货物和人员的长途空中运输，而其Y-20U变型可以为其他中国军用飞机加油。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京寻求扩大其在中东的军事影响力，中国运20运输机将于下个月在埃及与歼10喷气式战斗机一起首次亮相海外航展和非洲。&lt;/p>;&lt;p>;运 20 将飞行近 10,000 公里（6,200 英里），在 9 月 3 日至 5 日举行的首届埃及国际航展上亮相并进行表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;上个月，这架飞机在一次联合反恐演习中将中国军队运送到坦桑尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;据国家称，运20和七架歼10飞机周一从中国西北部的一个未命名机场起飞新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;这将是运20首次海外空中表演，也是空军八一飞行表演队歼10团队首次亮相非洲。&lt;/p>;&lt;p>;中国和埃及确认演出将在位于亚历山大以西 160 公里的该国北部海岸的阿拉曼国际机场举行。&lt;/p>;&lt;p>;中国军事专家王明志表示，这次长途部署反映了中国空军的“远程机动性、投送能力和面向战斗的训练水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“转移范围……跨越多个时区，温度变化迅速，安全困难。它将检验飞行员的飞行能力和体能耐力，展示解放军空军的远程机动、投送和作战训练能力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;歼10 - 也被称为火鸟 - 是中国第一架国产先进喷气式战斗机。它是一款中等重量、单引擎喷气式战斗机，设计用于全天候作战。&lt;/p>;&lt;p>;运20，绰号“胖女孩”，是一种可以进行远程空中运输的运输机据新华社报道，运20飞行员袁波表示，机组人员在满足任务要求的同时，对货物进行了精简和优化。 ，并为该任务设计了具体的飞行动作。&lt;/p>;&lt;p>;除了参加坦桑尼亚演习外，上个月还发现两架 Y-20 部署在俄罗斯远东地区。&lt;/p>;&lt;p>; 2022 年，Y-20 执行了向塞尔维亚发送 FK-3 中程导弹系统的任务，并在阿塞拜疆巴库停留。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，空军官员李世宁告诉国家广播公司中央电视台称，该机展示了空军“战略转型发展”，有助于实现“全域作战、全球覆盖”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;解放军空军高调进驻埃及恰逢其时。随着中东和北非地区对从中国购买武器的兴趣日益浓厚，他们的部分采购不再从传统的西方供应商那里转移。&lt;/p>;&lt;p>;在埃及演出之前，八一队在美国和美国进行了类似的飞行表演阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯，但尚未在非洲大陆露面。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，沙特阿拉伯与中国签署了价值40亿美元的武器协议，包括武装无人机、弹道导弹和反无人机激光的交易据彭博社报道。&lt;/p>;&lt;p>;同年，北京与阿布扎比签署了 L-15 高级教练机协议。&lt;/p>;&lt;p>;除了中东之外，中国的影响力还延伸到了其他地区北非和更广阔的非洲大陆&lt;/p>;&lt;p>;据报道，去年埃及表示有兴趣购买 J-10，以使其西方主导的供应商多元化。该国希望推进 2022 年与中国开始的有关购买约 12 架最新型 J-10 的谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;开罗还购买了数十架中国飞机翼龙-1D无人机。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚购买了几艘中国护卫舰以及各种导弹和无人机。 3月，阿尔及利亚从中国购买了四架尖端WJ-700猎鹰无人机。&lt;/p>;&lt;p>;中国与以色列和土耳其一起成为非洲大陆无人机销售的领先力量。中国也是撒哈拉以南非洲地区主战坦克和装甲车的主要出口国。&lt;/p>;&lt;p>;根据军事智库斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，中国是撒哈拉以南非洲地区最大的武器供应国2019-23年，占武器进口份额的19%，以微弱优势超过了该次区域的传统武器销售国俄罗斯，后者同期所占份额为17%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anta’s first-half profit jumps 62.6% as its ‘Dragon Outfit’ and Olympic kit boosted sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3276121/antas-first-half-profit-jumps-626-its-dragon-outfit-and-olympic-kit-boosted-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/26947c16-fb0b-4fa0-bd2e-120d682891bb_77e3513f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月在北京一家购物中心拍摄的安踏运动服饰店2023 年 12 月 18 日。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024 年巴黎奥运会期间为中国运动员提供领奖台服的安踏体育用品公司报告称，由于其全球知名度和影响力，其中期利润大幅增长。曝光度转化为在线销售额的增加。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前 6 个月净利润跃升 62.6%，达到 77 亿元人民币（10.8 亿美元），超出了 S&amp;P Capital IQ 编制的分析师普遍预测。据该公司称，销售额增至 337 亿元人民币，比去年同期增长 13.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“巴黎 2024 年夏季奥运会起到了催化剂的作用安踏在周二的财报中表示：“对于运动服饰行业来说，点燃了公众的广泛热情并推动了人们对体育运动的参与。” “支持性政策、日益增强的健康意识和不断提高的体育参与度相结合，预计将维持中国经济和运动服装行业的坚实基础。”&lt;/p>;&lt;p>;安踏的红白运动服，正式命名为“ “冠军龙装”，使用压花、拼布和刺绣来创造图案来代表龙皮肤上的鳞片。每一位中国奖牌获得者都佩戴过它，包括打破男子100米自由泳世界纪录的游泳运动员潘占乐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/27/fd2c78c2-dbdb-4cb5-b952-60a92a35ae44_c6e7d0d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2024年8月4日，2024年巴黎奥运会男子4x100米混合泳接力决赛中，中国金牌得主身着安踏“龙装”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港击剑运动员 Vivian Kong 和张家朗等奖牌获得者都穿着 FILA 服装，该品牌服装也属于安踏旗下。&lt;/p>;&lt;p>;在线购物提振了安踏的收入，电子商务收入在此期间增长了 25.1%占整体销售额的33.8%，而去年为30.8%。&lt;/p>;&lt;p>;收入增长得益于天猫、京东等传统电商平台的渠道组合不断增强安踏在中期报告中表示，将继续推动.com、拼多多和唯品会，以及拓展新的社交媒体电商渠道。&lt;/p>;&lt;p>;安踏宣派中期股息每股普通股1.18港元，增加43.9%较去年每股 82 港仙的派息增加 %。&lt;/p>;&lt;p>;安踏成立于 1991 年，2007 年在香港证券交易所上市，为中国国家队提供了数十套球衣和队服。自2009年以来，全球体育赛事都参加了全球体育赛事。 Descente，Kolon Sport和Maia Active。这家总部位于芬兰的公司将于今年2月在纽约证券交易所上市。 &lt;/p>; &lt;p>;的时间有时。&lt;/p>; &lt;p>;“随着该集团多品牌足迹的持续扩展以及我们的“全球化”策略的发展，我们的产品已经吸引了更多的体育爱好者，在临时报告中，安塔（Anta）主席丁·辛（Ding Shizhong）在全球消费者中获得认可。 “我们多个品牌的健康表现增强了我们对行业前景和该集团未来增长的信心。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Israeli military says it rescued hostage abducted in Hamas’ October 7 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276143/gaza-war-israeli-military-says-it-rescued-hostage-abducted-hamas-october-7-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 21:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/f6b36a7b-9eee-4b47-90ca-29c14c247224_ed3b086e.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 10个月后，他于10月7日被哈马斯绑架。照片：法新社/档案&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方周二表示，它已救出了一名在哈马斯绑架的人之一袭击点燃了加沙正在进行的战争。&lt;/p>; &lt;p>;军方说Qaid Farhan Alkadi“在加沙州南部的一项复杂行动中被救出。”它没有提供更多的细节。&lt;/p>; &lt;p>;这位52岁的年轻人来自以色列的阿拉伯贝都因人少数族裔，并且正在基布兹·玛格（Kibbutz Magen）的一家包装工厂工作，这是10月袭击的几个农场社区之一7.他有两个妻子，是11个孩子的父亲。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的第12频道显示，阿尔卡迪的家庭成员在收到新闻后被带到医院里冲刺。&lt;/p>; &lt;p>; hamas在10月7日的袭击中，领导的武装分子绑架了约250人，其中约有1200人，大多数是平民。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/08/27/f64e4aee-527e-4e89-92f0-f0-f0-f760c2919a9a_90be60be60be60db.jpg.jpg法汉·阿尔卡迪（Farhan Alkadi）是一名贝都因人的人质，他在10月7日被哈马斯致命的袭击中绑架，照片：立即带回家/路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列的报复性进攻杀死了超过40,000多名据当地卫生官员称，巴勒斯坦人没有透露有多少人是战士。它使加沙230万人的90％流离失所，并在被包围的领土上造成了巨大的破坏。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯仍在抓住约110人的人质，其中大约三分之一被认为死亡。其余的大部分都是为了换取去年11月的一场停火期间被以色列囚禁的巴勒斯坦人。哈马斯说，几名人质在以色列空袭和救援企图失败的情况下被杀。&lt;/p>; &lt;p>;美国，埃及和卡塔尔已经花了几个月的时间试图谈判一项协议，其中将释放其余人质，以换取以交换持续的停火。&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）面临着人质家庭和以色列大部分公众的强烈批评，因为他们尚未与哈马斯达成协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New batch of Hong Kong subsidised flats still good deal even with lower discount, advisers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276146/new-batch-hong-kong-subsidised-flats-still-good-deal-even-lower-discount-advisers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 21:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/56E57758-C70F-45EE-A57F-CE615CA13517_46326928.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最新一批补贴的公寓仍然对香港的低至中等收入买家有吸引力住房顾问的价格。年。&lt;/p>; &lt;p>;该市最大的公共住房提供商将以30％的折扣提供7,000多个补贴公寓。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会比较价格在私人市场中，我们有不同的目标买家。我们想帮助买不起私人房屋的买家。” &lt;/p>; &lt;p>;。当局采取了许多措施来帮助成功的申请人，例如提供抵押默认担保期。&lt;/p>; &lt;p>; Wong还说，考虑到过去几年的压倒性回应，补贴的住房项目将仍然很受欢迎。&lt;/p>; &lt;p >;去年，申请为9,100多个新的补贴房屋开放，提供了38％的市场价格折扣，有19名申请人竞争一个平面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;修订了补贴住房的定价机制2018年根据家庭的预算和可承受能力来计算折现率，而不是与市场价格相关。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年至2023年之间，对市场价格的补贴房屋的折扣为38％至49％。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Wong表示，由于房地产价格的下跌，今年的折扣相对较低，而目标买家赚了更多的钱，需要更少的帮助。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府的数据，房屋价格指数指数6月份下降到2016年10月以来的最低水平。&lt;/p>; &lt;p>; Wong也明确表示，即使私人住宅市场进一步下降，当局也不会修改当前一批补贴的公寓的价格以避免不公平。 &lt;/p>; &lt;p>;从186到510平方英尺不等，今年提供的7,132套新的补贴房屋将以143万港元（183,400美元）和467万港元的价格出售。&lt;/p>; &lt;p>;这些地点是位于九龙的Kwun Tong，Kai Tak和Yau Tong，以及新领土的Tuen Mun和Lantau Island的Tung Chung。&lt;/p>; &lt;p>;该计划的申请将于今年晚些时候开放，合格的申请人将通过选票。&lt;/p>; &lt;p>;议员斯科特·隆·曼王（Scott Leung Man-kwong）也是当局补贴的住房委员会，他说，对于低至中等收入的房地产，公寓仍然是一笔不错的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“与私人公寓相比，折扣仍然相对较高，因为人们找不到一个私人公寓，在城市地区提供了两个房间约400万港元的房间。&lt;/p>; &lt;p>;该计划提供了购房机会对于公共租赁住房租户，虽然“白色表格”申请人 - 居住在私人公寓的潜在买家，不接受住房补贴 - 如果其收入和资产属于设定的限制。&lt;/p>; &lt;p>;两个或更多的家庭一位内部人士说，在白色形式类别中，将受到60,000港元的收入上限和123万港元的资产限额，而单人家庭的门槛金额将减半。&lt;/p>; &lt;p>;当局将会为拥有老年成员或新生儿的家庭保留40％的公寓。在选择房屋方面，还将优先考虑他们。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将保留给单人家庭的总公寓的百分之十，但它们将是最后一个选择房屋的组。&lt;/p>; &lt;p>;当局还通过为不同类别的申请人设定配额来确保那些优先选择的人（例如老年成员的家庭）不会抢购Prime estates的公寓。 &lt;p>;立法委员会住房小组副董事长文森特·郑津（Vincent Cheng Wing-Shun）指出，即将到来的批次中的公寓量要比上一批少得多，并表示趋势将继续。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我担心缺乏补贴的住房供应会影响公共租赁公寓的营业额，几乎无法满足其他合格的购房者的要求。补贴的公寓出售和提高其质量，例如建造更大的房屋，因此低收入团体有一个购房的选择，而不是等待公共租赁公寓。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至6月，平均等待时间是公共出租房屋为5。5年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Draconian laws’ not the answer, ex-Hong Kong politician tells subversion trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276142/draconian-laws-not-answer-ex-hong-kong-politician-tells-subversion-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 20:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/1E34330C-1F8C-40C9-BA2B-94A04EB8B917_3A300BBB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;抱歉，尽管认罪，但他认为他有义务首先为人民的“合理要求”而战。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名被拘留的反对派政治家警告说，“严厉的法律和严厉的惩罚”并不是解决香港根深蒂固的问题，以试图证明他在法院中的作用是合理的被裁定是针对政府的颠覆性阴谋。&lt;/p>; &lt;p>;事前议员纽约市议员周二告诉西九龙法院，尽管认罪，他对犯罪并不感到遗憾对于人民的“合理要求”而不是观察北京限制的国家安全法。选民。我不能背叛他们对我的信任。国家权力，许多人在重大缓解听证会上寻求减少其潜在的监禁条款，该听证会因“不可预见的情况”而休会后恢复了1.5个月。&lt;/p>; &lt;p>;他是被告中的31位被告之一他们在2020年7月参与非官方立法初选的指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由首席执行官手工挑选的法官三人在审理《安全法》中审理了案件，在发现该案后也定罪了14人。初选构成了一项计划的组成部分，该计划使政府瘫痪并通过不加销育的财务预算而构成宪法危机。个人自由的侵蚀，标志着他对“傲慢”官员的反对。&lt;/p>; &lt;p>;他还希望代表那些在2019年反政府抗议期间自杀的人的声音。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“高手治理，严厉的法律和严厉的处罚充其量可以提供创可贴的解决方案。社会必须找到一种解决根深蒂固的问题的方法，以便它可以调和并实现稳定和繁荣。在大多数被告的长达一个小时的演讲中，他们都掌握在他们的手中。 P>; Lee还表示担心被告通过提及他希望在释放后为香港做出贡献的言论，无论他预期的“许多困难”。&lt;/p>; &lt;p>;法院也听到了请求。来自四个前法律制造商的缓解 - 安德鲁·旺·苏·金（Andrew Wan Siu-kin），Kwok Ka-ki，Eddie Chu Hoi-dick和“ Long Hair” Leung Kwok-Hung-以及活动家Sam Cheung Ho-sum和Wong Ji-yuet王子，谁在为骚乱的进攻服务时间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/27/27 /63AF498A-6F57-45E1-B860-17E8265CE28C_766B6E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”个人资料法庭案件。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;代表Wan的律师Tina Mok Yin-ting要求法院考虑其客户的数十年公共服务记录，尽管他以前对法律的刷子。&lt;/p>; &lt;p>;她强调了前民主党议员对残疾人的老年生活津贴和特许运输票价的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;在撰写的缓解信中代表Wan，前劳工和福利部长Stephen Sui Wai-keung和Law Chi-kwong，前交易和住房负责人Anthony Cheung Bing-Leung赞扬了前法律的“强烈的热情”除了他解决社会问题的和平与理性的态度外，&lt;/p>; &lt;p>;高级律师埃德温·乔伊·韦·邦德（Edwin Choy Wai-bond）同样引起了法院对社会贡献的关注，并且他的客户kwok的“无可争议的积极良好性” &lt;/p>; &lt;p>; Choy说，医生变成了多年来致力于改善该市的医疗服务，并通过试图防止进一步的暴力来展示他对和平与非暴力原则的承诺并在2019年的两次抗议活动中恢复了秩序。&lt;/p>; &lt;p>; Leung在给法院的一封信中讲述了他在数十年的政治行动主义中追求自由和民主的追求，并说只有在立法机关中有一个控制的多数席对政府实施对人民生计有益的社会政策的压力”。实际上，行动确实由反对派控制的立法机关停止。&lt;/p>; &lt;p>;法院有望听取代表激进主义者Carol Ng Man-Yee的律师的提交，并与前区议员Roy Tam Hoi-Pong和Ricky一起或Yiu-lam，星期三。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian solar panels face US scrutiny for possible links to China forced labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276133/indian-solar-panels-face-us-scrutiny-possible-links-china-forced-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 21:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/1CF35753-0A47-478A-9C5E-F11C95C93919_D0EC81C5.PG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的海关和边境保护局已拘留了近4,300万美元，自10月以来，根据2022年2022年的一项禁止用强迫劳动制造的商品，从印度从印度货运，代表贸易执法机构的新重点。&lt;/p>; &lt;p>;虽然CBP并未指定其拘留的电子设备类型，但太阳能电池板中的原材料PolySilicon被确定为高优先级领域根据行业资料来源，UYGUR强迫预防劳动预防法（UFLPA）和太阳能电池板历史上已经构成了该类别的大部分停止货物。&lt;/p>; &lt;p>; CBP没有立即回应置评请求。 /p>; &lt;p>;在中国新疆地区生产的法律禁止商品，据报道，中国当局已建立了乌耶古尔民族和其他穆斯林团体的劳动营。&lt;/p>; &lt;p>;中国否认任何虐待。&lt;/p>; &lt;p>;根据CBP的数据，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近三分之一被拘留的印度电子发货。相比之下，在此期间，从美国顶级太阳能组件供应商马来西亚，越南和泰国的货物中只有5.4％被拒绝进入。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/1b828649-cdab-4c63-b4a8-426df10e2c8e_08163c3b.jpg.jpg.jpg of >;工人在古吉拉特邦太阳能公园安装光伏太阳能电池板。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的革命代表了30亿美元的电子发货中的一小部分CBP CBP在过去两年中在UFLPA下的边界停止了。&lt;/ p>; &lt;p>;，但它们是印度生产商的挫折，试图将自己作为美国太阳能项目开发商的替代方案，因为他们对主要是中国公司制造的小组的关税和UFLPA执法延误感到厌倦。&lt;/p>; &lt;p>;“如果印度面板的太阳能电池来自中国，那么印度产品的拘留可能会增加。 “我的感觉是，习俗和边境保护一段时间没有意识到，许多印度太阳能电池板包含中国太阳能电池，因此UFLPA风险很高，而且很高。” &lt;/p>; &lt;p>;从中进口太阳能产品。根据美国贸易数据的数据，印度近年来已经飙升，去年达到了23亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年第二季度，印度占美国小组进口的11％根据标准普尔全球市场情报。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，美国没有从印度进口任何太阳能电池板。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/27/ce74cfea-f094-4a04-4a04-4a04-94de-dd5273a8552e6_741ac6ff.jpg =“颜色：＃999;”>;根据《 Uygur强迫劳动预防法》，美国海关已拘留了近4,300万美元的印度电子产品货运，突出了对执行法律的新专注。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度货物的审查越来越多地反映了边境机构最近努力扩大UFLPA执法的努力，而不是最大的基于中国的太阳能电池板制造商根据贸易律师的说法，将其来自美国和欧洲的消息来源代替了美国和欧洲的来源，以避免其货物拘留。华盛顿的Miller＆Chevalier的贸易律师Richard Mojica说。 &lt;/p>; &lt;p>; Adani的发言人确认其某些货物已被拘留，并且所有货物都被释放了。 ，增强客户对我们产品和制造业的质量，可靠性和法律遵守的信心。</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>