<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong must reform corporate culture, step up data security to avoid harm to I&T hub ambitions after cyberattacks, industry veterans say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262303/hong-kong-must-reform-corporate-culture-step-data-security-avoid-harm-it-hub-ambitions-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/b0797450-9aeb-4460-8ba8-8788ac8ddf78_db9ff518.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府部门最近也遭受了备受瞩目的数据泄露事件。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行业资深人士表示，在最近发生的一系列网络攻击之后，香港必须改革其企业文化并加强数据安全措施，以避免危及其创新科技 (I&amp;T) 中心的雄心壮志.&lt;/p>;&lt;p>;珠宝连锁店六福控股周五表示，正在核实一名黑客访问了 500 万客户的记录并寻求超过 19 万港元（24,310 美元）赎金的说法，之后专家们加大了警告力度。 ）在加密货币中。&lt;/p>;&lt;p>;就在一天前，香港科技学院还表示，它在 2 月份遭受了“高度针对性和不寻常的网络攻击”，泄露了约 8,100 名学生的个人信息。据信，一个勒索软件组织本周早些时候窃取了 450GB 的数据，并在暗网上分享了这些信息。&lt;/p>;&lt;p>;IT 行业资深人士梁伟峰敦促企业重塑企业文化，更加关注网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;“[组织的高级管理层]并未将此主题列为高度优先事项。因此，他们没有提供足够的资源。”同时也是理工大学专业教育和高管发展学院讲师的梁说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，最近的黑客攻击可能会损害这座城市的形象，因为这座城市计划发展为粤港澳大湾区的科技创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是指北京雄心勃勃的计划，即到 2035 年将香港、澳门和九个中国大陆城市转变为综合性高科技经济强国。&lt;/p >;&lt;p>;“这可能会影响计划在香港设立办事处的投资者。他们可能认为香港没有足够的合格IT安全专家，或者对数据隐私没有采取认真的态度。”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件还可能影响海外客户购买产品或服务他补充说，无论是线上还是线下，他们都可能担心自己的个人数据无法得到适当的保护。&lt;/p>;&lt;p>;资深网络安全专家、香港中国网络安全协会创会主席叶正扬分享道类似的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“香港目前正遭受网络安全人才缺乏和许多行业高层管理人员意识低下的严重困扰。因此，香港很容易成为黑客或犯罪组织的目标。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，如果香港不能满足湾区的要求，那么香港在发展为创科中心方面可能会面临挑战&lt;/p>;&lt;p>;叶表示，行政长官李家超去年在施政报告中宣布，香港首部网络安全法将于2025年实施。 &lt;/p>;&lt;p>;但网络安全专家表示，该法律主要针对关键基础设施领域，如能源、电信、交通和金融。&lt;/p>;&lt;p>;一些政府部门最近也遭遇了违规行为，其中包括最新涉及消防处以及超过 5,000 名员工和居民的数据。&lt;/p>;&lt;p>;公司注册处上周表示，由于其数字平台出现故障，约 111,000 人的个人信息被泄露，而机电工程署亦报告称，由于系统安全故障，17,000个公屋住户的数据外泄。&lt;/p>;&lt;p>;这一问题促使政府最高资讯科技部门——政府资讯科技总监办公室——上周日要求各局、部门对计算机安全进行检查，并在一周内反馈。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore needs more foreign talent, but ‘social norms’ should be respected, outgoing PM Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262304/singapore-needs-more-foreign-talent-social-norms-should-be-respected-outgoing-pm-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 13:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/06e8fe6f-5b35-492f-9cc6-7dbfc9200b84_4a33770f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理李显龙表示，新加坡需要继续引进外国人才来满足人力需求，但来自国外的人才必须正确融入新加坡社会.&lt;/p>;&lt;p>;李在 5 月 15 日将权力移交给副手黄循财之前，在一次内容广泛的采访中谈到了这个话题，回顾了他作为总理 20 年的任期。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，他表示，处理想要社会凝聚力和引进移民之间“固有的紧张关系”是他必须处理的“最困难”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“让人们感到舒服，而不是感到不舒服”受到威胁或社会紧张局势加剧，这将是非常难以管理的事情，因为我们在不利方面没有太多的回旋余地。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能说我派出了所有的人外国工人，然后明天我们就会好起来。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡需要人才才能在世界上脱颖而出，他说。 “人才永远不够。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然总理承认新加坡人对新来者的社会影响有合理的担忧，但他指出，有些工作（例如建筑业）新加坡人不想要。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情最严重的时候，新加坡建筑业对外国工人的依赖成为人们关注的焦点，当时边境限制和 Covid-19 隔离造成的人力短缺导致许多建筑工期延误。住房项目。&lt;/p>;&lt;p>;李说，在其他领域，需要更多的人力来执行更大规模的任务，这超出了新加坡人可以填补的工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我可以的话拥有 10% 或 20% 的工程师、技术人员或医护人员，我可以做更多的事情，我的工作效率也会更高。但我不能仅凭一己之力带走 10% 的人，然后变得更聪明、更快 10%。”&lt;/p>;&lt;p>;关于人们对外国人的担忧，例如稀释、价值观和社会影响，政府必须“摸索前进的方向，并在政治上支持的范围内走得尽可能远”。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，城市就是国家——与伦敦等其他主要城市不同。因此，他说，必须有凝聚力以及强烈的价值观和认同感。&lt;/p>;&lt;p>;李说，引进外国人可以丰富新加坡社会的认同感。&lt;/p>;&lt;p>;“他们带来了人才，他们带来经验，他们带来看待事物的不同视角。但与此同时，你至少暂时淡化了这一点，因为他们没有相同的背景。”&lt;/p>;&lt;p>;他举了新加坡华人和新加坡印度人与来自中国和印度的人不同的例子.&lt;/p>;&lt;p>;李指出，一些国家的外国人才战略并不适合新加坡的情况。例如，阿拉伯联合酋长国引进了许多外国人，同时利用其石油储备带来的财富来满足其居民人口的需求。&lt;/p>;&lt;p>;但新加坡必须“以受控的方式”引进人才，以补充李说，这不是让当地工人和专业人士失业，而是让他们失业。他补充道，“摩擦和冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，除了确保新加坡为外国工人提供足够的基础设施外，还必须考虑其他因素，例如他们周末的娱乐场所。&lt;/p>;&lt; p>;“这在一定程度上是为了教育来到这里的人们，这是新加坡，请尊重新加坡的规范以及一些你可以在自己的国家做的事情，请小心，不要在这里这样做。”&lt;/p>; &lt;p>;李说，新加坡人了解引进外国人才的重要性，并努力做到包容和欢迎，这一点也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，新加坡没有“在这个问题上有很大的回旋余地”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们时不时地在议会中进行辩论，反对派会说 – Sturm und Drang（德语中的风暴和压力术语），‘为什么有这么多？&#39;。我们说，好吧，你想把它全部切断，让所有中小企业（SME）没有外籍工人配额吗？他们说，‘不，不，不，我们不是这个意思，我们也同情中小企业’，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;这样的政策不仅会影响雇主，也会影响中小企业和跨国公司的新加坡工人。他解释说，如果没有外国工人的存在，公司就不会在这里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们别无选择，只能非常努力地寻找既能鱼与熊掌兼得的方法。 ”&lt;/p>;&lt;p>;让外籍工人融入社会的问题是李先生一段时间以来一直在解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年国庆集会上，他谈到了这个话题，并表示大多数工作通行证持有者和他们的家人其实很融洽。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里生活了几年，有些人会说新加坡式英语，另一些人则喜欢参巴峇拉煎，甚至榴莲！” &lt;/p>;&lt;p>;当时，李光耀强调，新加坡不能给人留下排外和敌视外国人的印象，因为这会损害该国作为国际中心的声誉。&lt;/p>;&lt;p >;李引用目前在新加坡的印度工人群体说，新加坡人注意到他们的涌入，因为数量“不小”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们是才华横溢的人，对新加坡非常有价值，“我们他补充说，我们应该欢迎他们，因为我们管理人员流动。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还表示，除印度之外，新加坡是印度理工学院和印度管理学院毕业生最集中的地方。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，这两所大学都是印度的顶尖大学，在其中获得一席之地相当于进入麻省理工学院、斯坦福大学或哈佛大学。&lt;/p>;&lt;p>;这些专业人士已经形成了新加坡的协会并不时举办活动。 “如果我能得到这样一个游泳池，来这里工作，这对我们来说是一个巨大的好处。”&lt;/p>;&lt;p>;李还承认老年工人担心自己的就业前景。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“从统计数据来看，在新加坡，老年人工作的机会非常好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;按年龄划分的就业率，50 多岁和进入晚期的工人的数字李说，60 多岁的人口比例很高，而且还在不断上升，“与许多其他发达经济体相比，情况不错”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人现在已经工作到 60 多岁，有时甚至像我一样工作到 70 多岁，”李说。 ，今年 72 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，我很高兴能从事这份工作，因为它让你有事可做。它是有目的的，不仅仅是挣钱，而是我早上醒来，生活中有一些我想做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡人口正在迅速老龄化。到2030年，大约四分之一的新加坡人将年龄在65岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;李说，由于新加坡经济中工人短缺，老年工人应该得到重视和利用。&lt;/p>;&lt;p >;他说，工作必须进行调整，以便年长的工人能够扮演这些角色，而随着年龄的增长，工人需要接受培训，以便他们能够承担新的空缺职位。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能必须改变因为行业已经发生了变化，旧的工作已经不复存在，他们必须重新配置工作，甚至换行业。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了银行柜员在当今社会中不断变化的角色。以金融业为例。&lt;/p>;&lt;p>;“他们坐在那里，你来，他们微笑，他们砍你的银行存折，然后他们进行交易。但现在，每个人都在使用 ATM，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;银行一直在培训出纳员，将他们重新部署到系统内的其他岗位，而不是直接让他们离开。例如，他们中的一些人成为了客户服务官员，Lee 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“你需要他们，因为 ATM 很好，但你想要个人风格，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果 ATM 机让您感到沮丧，而您按下了帮助按钮，您希望有人在那里微笑，而不仅仅是 – 如果您不知道如何按下此按钮，请按两个。然后你会面对一个机器人的声音，你会感到非常沮丧。他们在那里，一张脸出现，微笑着，像一个真人一样说“我能为你做什么”，并告诉你如何解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，就业形势将继续发生变化。例如，人工智能的出现可能会将真人从特定任务中解放出来，去做其他事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将非常努力地确保他或她可以做其他事情，”他或她说。说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了技能未来运动以及新加坡技能未来专门组织的成立，作为该领域国家努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还指出了 4,000 新元（美元）今年预算中的未来技能补助金为 3,000 美元，40 岁及以上的新加坡人将从本月开始获得这笔补助金。年轻的新加坡人年满 40 岁时将获得相同的金额。&lt;/p>;&lt;p>;副总理兼财政部长宣布，4,000 新元的范围将更具针对性，并且只能用于选定的培训项目他说，这包括非全日制和全日制文凭、文凭后和本科课程，以及累进工资模式部门的课程。&lt;/p>;&lt;p>;现有 500 新元的基本学分可用于广泛的课程。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一笔小钱，但它表明我们对它的重视程度和程度我们希望你去提高自己，增加你的机会。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belt and Road Initiative 11 years on: are Southeast Asia-China economic ties still going strong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3262269/belt-and-road-initiative-11-years-are-southeast-asia-china-economic-ties-still-going-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/65e25886-654b-4bf1-b8b8-a1fce86936cf_bca01c91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;名为“Whoosh”的雅加达-万隆高铁5 月 4 日，西爪哇万隆 Tegalluar 站的一个站台。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大国与其邻近地区之间的关系常常令人担忧。我想到了美国和拉丁美洲，或者欧盟和北非的例子。&lt;/p>;&lt;p>;例如，与来自拉丁美洲和北非的移民有关的紧张局势导致了右翼势力的崛起。分别是美国和欧洲的右翼民粹主义。这推动了美国唐纳德·特朗普和法国玛丽娜·勒庞等民粹主义政客的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;就中国而言，尽管存在持续的争端，经济接触有助于稳定和加强其与东南亚国家的关系在南中国海。这种接触的一个重要方面是中国 11 年前发起的“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/10/90396740-e935-4c64-a6af-ba8837bd5191_8ac06bf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老挝的乘客等待登机万象站的高铁。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数东南亚国家没有能力为大型基础设施项目提供资金，导致该地区基础设施出现赤字。包括“一带一路”在内的中国投资已成为东南亚重要的经济力量。现实情况是，很少有经济体能与中国商业集团在推动基础设施项目方面的胃口相匹配，尤其是资本和技术密集型项目，而这些项目需要很长时间才能产生回报。虽然其他参与者试图促进东南亚的基础设施建设和其他形式的合作，例如欧盟的全球门户，但仍有很大的改进空间。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国企业已经成功地交付了一些该地区最具挑战性的项目。我想到了最近的两个例子：老挝的磨丁-万象铁路和印度尼西亚的雅加达-万隆高铁。这些项目自开业以来普遍受到积极欢迎，可能增加了类似举措对公众的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚选择中国（而不是日本）建设其标志性铁路的经验项目值得讨论。雅万高铁是建设前和建设过程中最受批评的中国项目之一。尽管一路上出现了一些延误和反对声音，该项目还是于 2023 年底开始商业运营。印尼总统佐科·维多多和海事与投资协调部长卢胡特·潘查伊坦显然对该项目的成果非常满意，希望继续与国家合作。旗下的中国中铁集团有限公司将铁路服务延伸至印度尼西亚第二大城市泗水。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达至万隆高铁让印度尼西亚决策者能够解决长期存在的问题，例如具有挑战性的任务在雅加达和较小的城市中心之间建立发展联系。而且重要的是，开展该项目增强了印度尼西亚中央和地方政府的组织能力，这将有助于他们未来管理其他复杂的事业。&lt;/p>;&lt;p>;在越南，与中国的关系总体上是友好的。尽管某些方面对中国的经济主导地位持保留态度，但现实要微妙得多。其一，越南利用跨国公司的投资资金从中国降低风险，将自己转型为连接美国和中国市场的“连接器经济”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/41d0cc1a-ea77-438c-b537-1a3a4835edc6_054c5d8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;4月8日，越南国会主席王廷惠与中国国家主席习近平在北京人民大会堂会面。越南与中国的关系总体上是友好的 照片：EPA-EFE/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这里还有一个潜台词——中美竞争引发的投资和企业涌入，为越南继续甚至深化市场化改革增添了积极动力它于1986年首次启动。越南和中国目前正在探索通过“一带一路”倡议加强中国云南省和越南（包括河内和港口城市海防）之间的铁路和公路基础设施以及互联互通。&lt; /p>;&lt;p>;中国“走出去”的一些努力确实没有达到最初的目标。造成这种情况的原因包括某些东道国经济体的政治阻力和过于乐观的金融预测。这导致了调整，转向以知识和技术为中心的“更小、更绿、更美”的事业和项目，而不是资源和劳动力密集型的事业。&lt;/p>;&lt;p>;此外，广告临时协议正在向更加制度化的安排过渡，特别是在 2018 年中国国际发展合作署 (CIDCA) 成立之后。CIDCA 代表了协调多个国家机关工作的制度创新，其总体目标是实施和监督发展援助项目更有效。这些转变虽然通常不会在大众媒体中提及，但却强调了经济合作的一个重要现实：真正的、重大的变化往往缓慢而微妙地发生，隐藏在幕后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/82206f11-ede5-4a49-a30e-57d39fff997f_d8cac2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老挝工作人员在老挝琅南塔中老铁路磨丁站迎接乘坐从中国西南部云南省昆明前往老挝首都万象的首趟跨境旅客列车的旅客，2023 年 4 月 13 日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着“一带一路”倡议在东南亚进入第二个十年，偶尔会出现一些停顿是合理的。关键在于探索共同平台，进一步深化东南亚与中国的合作。与此同时，重要的是要避免对中国资本出口进行全面、过于简单化的讽刺。考虑到东道国经济体的具体情况和该地区更广泛的经济架构的更加平衡的视角将会更加富有成效。&lt;/p>;&lt;p>;大国及其邻国在促进地区和平方面拥有共同利益，繁荣、政治和经济稳定。中国通过“一带一路”倡议满足了东南亚基础设施建设的迫切需求，并获得了政治和经济红利。经济上的相互依存也增加了潜在地区冲突的成本。 “一带一路”倡议在管理中国与东南亚关系中的作用可以为其他大国与邻国关系（例如美国与拉美、欧盟与北非之间的关系）提供有价值的研究范本。&lt; /p>;&lt;p>;Guanie Lim 是日本国立政策研究所的助理教授。本文中的观点仅代表作者个人观点，不代表其所在组织的观点。本文最初由 (APP) 发表，这是一项促进亚洲和平的倡议，位于新加坡国立大学亚洲研究所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s luxury hotels shun single-use plastics ban amid worries of ‘bad experience’ for guests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262302/hong-kongs-luxury-hotels-shun-single-use-plastics-ban-amid-worries-bad-experience-guests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/20246e83-6b49-49ff-b2fb-4baabe4b8b77_344a8ec2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酒店业呼吁延长到期宽限期寻找塑料产品替代品的困难。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现，许多香港五星级酒店尚未取消为客人提供免费塑料用品，行业领袖表示，经营者希望避免向游客收费，以免惹怒游客尽管最近有禁令，但这种做法与一些经济型酒店的安排有很大不同，《华盛顿邮报》早些时候报道称，这些经济型酒店向游客收取不同的设施价格，引发了人们的指责，称经营者只是在试图从新规则中获利。&lt;/p>;&lt;p>;由于难以找到替代方案，酒店业还呼吁延长宽限期。&lt;/p>;&lt;p>;根据 4 月 22 日开始的禁令，酒店和宾馆只能免费提供非塑料替代品，或者向客人收取塑料容器中的所有物品的费用，从牙刷、牙膏、水瓶到浴帽和剃须刀。&lt;/p>;&lt;p>;半年宽限期该措施将持续到 10 月 22 日，在此期间，当局将避免对不合规企业采取执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部上周告诉《华盛顿邮报》，在没有透露检查过的商店总数的情况下，合规率走访的酒店和零售商超过了80%。&lt;/p>;&lt;p>;但对全市13家豪华五星级酒店的调查发现，至少有9家在过渡期间仍在不同程度地免费提供塑料用品。 &lt;/p>;&lt;p>;一名冒充潜在客人的邮报记者联系了尖沙咀的香港瑰丽酒店、中环的文华东方酒店、金钟的奕居和红磡的嘉里酒店，所有这些酒店都表示仍在分发瑰丽酒店表示：“为了避免浪费，我们的目标是在适应期内用完库存的管制产品。”&lt;/p>;&lt;p>;嘉里酒店还表示它“仍然免费提供一次性设施”，包括牙刷、剃须刀、梳子和拖鞋，并将逐步转向可持续设施。&lt;/p>;&lt;p>;另外五家五星级酒店，包括瑞吉酒店香港、半岛酒店、四季酒店、香港丽晶酒店和港岛香格里拉酒店已将部分设施更换为非塑料替代品，但并非全部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/01578d98-c9e6-45de-b422-58c77a14392c_d664c473.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;来自社交媒体用户的一张照片，显示了五星级酒店房间内提供的一些物品。图片：小红书/渺渺&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，瑞吉酒店不再在房间内提供梳子或剃须套件，因为它们含有塑料，但酒店仍向客人提供这两种工具&lt;/p>;&lt;p>;“过渡期结束后，每件商品将收取 5 港元（64 美分）的额外费用”，该公司告诉顾客。 “请放心，在此期间我们将尽力维持我们的服务。”&lt;/p>;&lt;p>;四季酒店还继续免费提供日常设施，并表示仍在等待具体日期。走向“无塑料”。&lt;/p>;&lt;p>;现在为客人提供玻璃容器中的竹牙刷和漱口水。&lt;/p>;&lt;p>;在《邮报》调查的 13 家酒店中，只有尖沙咀的 K11 Artus 和湾仔君悦酒店向客人收取塑料制品费用。&lt;/p>;&lt;p>;K11 Artus 向客人收取剃须套件 30 港元，牙科套件、浴帽、浴盐、漱口水、卫生袋或卫生袋各 10 港元的费用。发梳，而君悦酒店每管 50 克（1.8 盎司）的牙膏收费 15 港元（2 美元）。浴帽售价港币 5 元，剃须刀售价港币 50 元。&lt;/p>;&lt;p>;丽思卡尔顿酒店和美利酒店是唯一完全“无塑料”的酒店。&lt;/p>;&lt;p>;同时，一些酒店中国大陆游客经常光顾的经济型酒店则采取了不同的做法。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》上周报道，许多酒店向客人收取的费用平均为每瓶水 5 至 8 港元，一瓶水平均 5 至 9 港元。剃须刀和2至10港元的梳子，导致一些内地游客在社交媒体上发泄愤怒，指责经营者“牟取暴利”。&lt;/p>;&lt;p>;香港联商会执行董事徐英伟Kong Hotel Owners 的成员包括《华盛顿邮报》检查的大多数五星级酒店，他们表示，经营者发现很难找到替代方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/b57e2349-6eef-41ab-8e15-0af090860b37_99e3d2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”香港酒店业主联会执行董事徐英伟表示，经营者发现很难找到塑料制品的替代品。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，他们也不希望因为一些小东西向游客收费而影响游客的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“并不是这样的”酒店不配合政府政策，但这就是我们遇到的困难，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一些替代品质量很差，并补充说“当局要求完全‘无塑料’”而不是像剃须刀这样的一些物品‘半免费’”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该考虑延长宽限期……不要将半年视为一个硬性的最后期限，留出更多的时间他说。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云上个月表示，当局对延长宽限期持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;商业大亨盛智文兰桂坊集团主席表示，知名酒店不希望顾客因小件物品收费而产生“不好的体验”。&lt;/p>;&lt;p>;“当你向[他们]收取小件物品时，人们会很生气。牙膏和牙刷（他们）每晚已经支付了数千美元，”他说。 “这实际上关系到客人的体验，香港的体验。”&lt;/p>;&lt;p>;泽曼说，虽然整个城市都认为塑料对环境有害，但当局必须记住，游客并不了解这项政策&lt;/p>;&lt;p>;确定的优质酒店均被不同旅游网站或杂志评为五星级酒店，其中包括今年福布斯旅游指南评选的七家酒店。&lt;/p>;&lt;p>;香港五星级酒店的平均房价为每晚港币 2,350 元。&lt;/p>;&lt;p>;以瑰丽为例，海景房每晚港币 5,700 元，而 5 月份入住豪华房的价格为港币 5,700 元。半岛售价港币5,900元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 women charged with spraying MeToo graffiti on nude painting at Paris museum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262298/2-women-charged-spraying-metoo-graffiti-nude-painting-paris-museum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/0a556722-bc09-47f4-bf09-75a3141ca1e0_686c5289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国蓬皮杜-梅斯博物馆的画廊。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方周五表示，法国一家顶级博物馆已向警方提出投诉，因为两名妇女喷漆了一幅古斯塔夫·库尔贝 (Gustave Courbet) 的 19 世纪著名画作，该博物馆已借给另一家画廊.&lt;/p>;&lt;p>;这些女性被指控在法国艺术家库尔贝的裸体画《世界的起源》和其他四幅作品上喷洒“MeToo”字样。&lt;/p>;&lt;p>; 1866 年的画作从巴黎奥赛博物馆借给东北部城市梅斯的蓬皮杜梅斯博物馆。它受到一块玻璃板的保护，上面写着潦草的文字。&lt;/p>;&lt;p>;“这件作品被涂上红色油漆，由合格的修复师取下来检查。奥赛博物馆在一份声明中表示，画框上溅满了许多油漆，即使在修复后也可能留下持久的痕迹，并补充说它已经“提出了投诉”。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆表示，这幅画不会再参加五月份闭幕的梅斯展览。&lt;/p>;&lt;p>;梅斯检察官伊夫·巴多克 (Yves Badorc) 表示，五件作品被喷上“MeToo”字样，其中一件被盗。&lt;/p>;&lt;p>;法国-卢森堡表演艺术家黛博拉·德·罗伯蒂斯 (Deborah de Robertis) 表示，她组织了由另外两个人进行的手术，作为题为“你不要将女人与艺术家分开”的表演的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在发送给法新社的视频中在德·罗伯蒂斯（de Robertis）的作品中，一名妇女用红色油漆标记了库尔贝的作品，然后另一名妇女喷涂了另一幅作品。然后他们高呼“MeToo”，然后被保安拖走。&lt;/p>;&lt;p>;在一封公开信中，德罗伯蒂斯谴责了艺术界六名男子的行为，称他们为“掠夺者”和“审查者”。 &lt;/p>;&lt;p>;德罗伯蒂斯表示，他们还扣押了法国艺术家 Annette Messager 的一件刺绣作品，作为“重新挪用”。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，第三人（未被捕）可能是幕后黑手。 1991 年 Messager 作品《我认为因此我很糟糕》消失了。&lt;/p>;&lt;p>;德·罗伯蒂斯在梅斯的场地展出了一件作品——一张 2014 年在奥赛博物馆表演的照片，其中她在库尔贝的画作下裸体摆姿势。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，法国法院命令德罗伯蒂斯支付 2,000 欧元（2,150 美元）罚款，原因是 2018 年在法国西南部的卢尔德（法国西南部的天主教朝圣地）裸体出现。他们相信圣母玛利亚出现在那里。&lt;/p>;&lt;p>;她还在巴黎卢浮宫的《蒙娜丽莎》画作前赤身裸体。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aukus expansion: Japan, South Korea want in on Pillar 2 – but trust is still a sticking point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262267/aukus-expansion-japan-south-korea-want-pillar-2-trust-still-sticking-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/e621a155-4302-475d-9d37-0446377e3fb6_cc66947a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国武器制造商正在开发的高超音速武器的艺术印象洛克希德·马丁公司。高超音速武器是奥库斯协议第二支柱涵盖的技术之一。照片：洛克希德·马丁公司/美国空军讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Aukus 看起来已准备好扩张，近几个月来，三个与美国结盟的国家表示希望加入该地区安全条约的技术共享部分。 &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚，英国和美国之间的三通军事伙伴关系于2021年9月首次亮相，其明确的目的是为堪培拉的军事提供核动力潜艇，并与“传统的国防”与“传统的国防”共享安全合作伙伴”。它也被广泛认为是反对中国在亚太地区不断增长的权力的尝试。&lt;/p>; &lt;p>;三个美国合作伙伴 - 韩国，日本和新西兰 - 现在正在渴望报名参加Aukus&#39;所谓的Pillar 2有望在许多尖端创新中获得敏感知识和军事专业知识，从量子计算和人工智能到超声波武器。 Pillar 1与核潜艇有关。&lt;/p>; &lt;p>;观察员期望日本是第一个参与与澳大利亚相关项目的人，华盛顿的立法者已经在推动东京参与其中。周三，一群两党参议员提出了一项法案，要求美国协调日本在高级技术项目上的合作的前进。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，中国对谣言表示担忧，即日本可能很快加入日本Aukus  - 报道说，澳大利亚很快就将其放下，总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）说，有“没有计划”将契约扩展到其三个创始成员之外。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/2137adfa-1731-4bd0-4bd0-a97e-b225b0b0d641c5_941c5_94ca01cf.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg “颜色：＃999;”>;韩国国防部长Shin Won Won-Sik在5月1日在墨尔本举行的澳大利亚官员会议上。在船上旁边，国防部长Shin Won Won-Sik于5月1日说，在墨尔本在墨尔本举行的两天会议上，与澳大利亚官员的会议讨论了与Aukus成员共享先进技术的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;辛说。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰与澳大利亚在一月份与澳大利亚加入公约2的支柱，但在警告后，他国家的“差异化科学和技术能力将有助于和平与稳定”。中国似乎有些反对，外交大臣温斯顿·彼得斯（Winston Peters）在本月初强调，惠灵顿（Wellington）在能够决定加入该协议的决定中仍然“很长一段路”，并补充说：“我们的信息收集仍处于早期阶段”。 。 -b1286f77c7d1_1c3116d7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;本月初在日本北海道省正在建设的半导体工厂。日本一直致力于减少对中国的依赖，建设新的国内半导体生产基地。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本和韩国无疑可以向Aukus提供最先进的技术知识和技术。总部位于芝加哥的经济研究智囊团的非居民埃莉诺·史里·休斯也是澳大利亚国际事务研究所和日本基金会的印度太平洋合作网络的成员的休斯说：&lt;/p>; &lt;p>;由于合作伙伴关系的“新生”性质，障碍仍然阻止东亚国家或新西兰加入Aukus。休斯说，并补充说，东京需要对网络攻击进行更大的韧性，然后才能参与Aukus Projects。安全许可机制。” &lt;/p>; &lt;p>;在三个aukus有抱负者中，新西兰可能会发现最容易进入协议的安全框架，因为它已经成为五只眼睛智能联盟的成员，与澳大利亚并驾齐驱，英国，美国和加拿大，华盛顿哈德逊研究所智囊团的非居民研究员Satoru Nagao说，其主要研究领域是安全合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，日本一直在搬家改善信息安全并防止通过内阁在2月批准的“安全许可法案”泄漏敏感数据，目前正在议会中进行辩论。&lt;/p>; &lt;p>;如果通过法律，该法案将扩大使用对使用敏感信息的人员进行背景调查，对五年监禁的惩罚以及对任何“对国家经济安全至关重要”泄露信息的罚款。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/23d8fe56-4007-4007-49be-800b-800b-492a2a2a2fe60c49_f19_f19ad39ad39449ad394.jpg &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; style =“颜色：＃999;”>;韩国KF-16战斗机飞机飞越朝鲜半岛。与战斗机项目相关的信息泄露给 Aukus 成员国敲响了警钟。照片：yonhap/via dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，如果国防行业的成员泄漏信息，这增加了日本的“强烈惩罚”，Nag​​ao说 - 提高了可能性的可能性。 Nagao说，Aukus成员将希望与东京分享军事秘密。&lt;/p>; &lt;p>;尽管韩国具有“保护敏感信息的艰难法律制度”，Nag​​ao表示，Aukus成员担心该国的泄漏，并引用了此案。今年早些时候，涉及两个印尼国民，他们被指控试图窃取与KF-21战斗机项目有关的军事秘密。 ，东京国际基督教大学的国际关系教授。 “总统的变化可能会导致Pillar 2参与的位置变化。” &lt;/p>; &lt;p>;现任韩国总统Yoon Suk-Yeol的任期并没有再结束三年当他的统治人民党在上个月的立法选举中遭受刺痛的失败时，自由手受到了限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/05/10/90AEF13C-BC3A-498F-8FE7-8EAE1FAC8BD2A_F260BF40.JPG“ 2017年反对计划在韩国部署先进的美国航站楼高空区防御或THAAD系统的计划。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国也很容易受到中国经济和其他形式的胁迫的影响。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年，中国对首尔通过禁止前往韩国的套餐，鼓励抵制韩国品牌，并关闭由韩国企业集团拥有的商店，讨论美国航站楼高海拔地区防御系统的部署。根据现代研究学院的估计，日本的估计&lt;/p>; &lt;p>;日本的估计，相比之下，享受与韩国相同的技术优势，但不容易受到攻击，但日本的估计估计，日期就花费了韩国的经济约75亿美元。纳吉（Nagy）的说法，强迫或容易受到战略前景的急剧转变。 &lt;/p>; &lt;p>;日本公司多元化。 。在亚太地区的比赛，破坏了地区和平与稳定。标志着该条约进一步转变为‘亚洲北约’”。它警告说，这样的举动也可能“日本境内进一步狂热的军国主义”，并引用了澳大利亚研究的研究人员。 - 具有对抗这种[中国]叙述以确保直接或间接支持的感受区域。关于2022年的Aukus，超过三分之一或36.4％的人说，他们认为这将有助于平衡中国日益增长的军事力量 - 而22.5％的人担心它会升级地区军事运动，而12.3％核不扩散工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Auroras sparkle as massive solar storm strikes Earth, threatening to disrupt satellites, power grids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262296/auroras-sparkle-massive-solar-storm-strikes-earth-threatening-disrupt-satellites-power-grids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 11:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/D6867BC1-11E2-477B-97CA-50D444555A20A_222246DE3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”瑞士大道（Daillens）村庄上方的夜空。照片：Keystone通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五超过二十年来最强大的太阳风暴袭击了地球，从塔斯马尼亚州到英国的天空中触发了观众的天体秀，并威胁到可能破坏卫星和卫星和卫星&lt;/p>; &lt;p>;持续的电网。&lt;/p>; &lt;p>;根据国家海洋和大气大气，格林尼治标准时间1600年之后，几种冠状质量弹出（CMES）中的第一个（CMES）是在1600 GMT之后驱逐的等离子体和磁场。政府（NOAA）的太空天气预测中心。&lt;/p>; &lt;p>;后来升级为“极端”地磁风暴 - 自2003年10月所谓的“万圣节风暴”以来的第一次南非的电力基础设施。预计会有更多的CME在未来几天将在地球上销毁地球。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体照亮了人们发布来自北欧和澳大利亚的Auroras的照片。&lt;/p>; &lt;p>;“我们刚刚醒来了孩子们去看后花园里的北极光！英国赫特福德（Hertford）的一名智囊团伊恩·曼斯菲尔德（Iain Mansfield）说，&lt;/p>; &lt;p>;“今天早上4点在塔斯马尼亚州绝对是圣经的天空。我今天要离开，知道我无法错过这个机会。采取预防性步骤，以解决由地球磁场变化引起的潜在中断。&lt;/p>; &lt;p>;与太阳耀斑不同，太阳耀斑以光速行驶，并在八分钟内到达地球，CMES以更稳定的速度行驶，官员们以更稳定的速度行驶将目前的平均水平放在每秒800公里（500英里）的位置。&lt;/p>; &lt;p>;它们是从一个大的黑子簇中散发出的，比我们的星球宽了17倍。太阳即将接近11年周期的峰值。 /CANVAS/2024/05/11/1B9D559D-5314-4C4C-AA48-95B48DED8B8F_CA4748E9.JPG“ 。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;雷丁大学太空物理学教授马修·欧文斯（Mathew Owens ，他们将延伸多远取决于风暴的最终力量。&lt;/p>; &lt;p>;“今晚出门，看上去就是我的建议，因为如果您看到Aurora，那是一件壮观的事情，”他补充说。如果人们戴着日食眼镜，他们也可以在白天寻找黑子簇。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，这可能包括北加州和阿拉巴马州等地方。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; NOAA的布伦特·戈登（Brent Gordon）鼓励公众尝试用电话摄像机捕捉夜空，即使他们看不到肉眼的光环。&lt;/p>; &lt;p>;“只要走出您的后门，然后用较新的手机拍照手机，您会惊讶于您在图片中看到的与眼睛看到的东西。导致停电。长管道也可以发电，导致工程问题。&lt;/p>; &lt;p>;航天器在高剂量的辐射中也有风险，尽管大气使它无法进入地球。&lt;/p>; &lt;p>; nasa具有专用参观宇航员安全的团队，并可以在国际空间站要求宇航员搬到前哨基地的地方。 /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/05/11/e3ae1c8b-b80b-b80b-4c29-9b0c-92ced5a05c0a0a_115ad740.jpg“ >;在5月10日的地磁风暴中，在英国肯特郡的马盖特（Margate）上看到北极光。被影响。根据NASA的喷气推进实验室的说法，鸽子处理人员已经注意到，在地磁风暴中，鸟类回家的减少。&lt;/p>; &lt;p>;官员们说，人们应该制定正常的备用计划，以便停电，例如手电筒，炮台和电池，电池和电池手头的收音机。&lt;/p>; &lt;p>;记录的历史上最强大的地磁风暴，被称为卡林顿事件，于1859年9月以英国天文学家理查德·卡林顿（Richard Carrington）的名字命名。&lt;/p>; &lt;p>;电报线上的多余电流当时，引起了技术人员的电击，甚至设置了一些电报设备。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: raising costs of public services a ‘necessary step’ to offset property, debt pressures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3262297/china-inflation-raising-costs-public-services-necessary-step-offset-property-debt-pressures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 11:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/44B31010-75DC-4D9A-98A-98A6-BFA6540AE141_6C8E2562.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 速度网络已经宣布，其主要高速线路的四个主要高速公路的价格上涨了约20％。Photo：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的公共部门承受着提高某些人价格的压力分析师表示，包括火车票和公用事业在内的服务票和公用事业，在当地财务紧张以及长时间的通缩风险中。 4月份同比增长和每月0.3％的月份。&lt;/p>; &lt;p>;总体而言，中国的消费者价格指数（CPI），一项关键通货膨胀量表，增长了0.3％全国统计局周六表示，四月份的一年，而3月份的增长为0.1％。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国的生产商价格指数（衡量工厂门的商品成本）下降了在一年中下降2.5％后，四月连续第19个月，而3月份下降了2.8％。&lt;/p>; &lt;p>;与许多因持续高通货膨胀而困扰的西方国家不同，中国的CPI遇到了困扰自去年4月以来一直徘徊在零左右，加剧了通缩的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;四月份的阅读远低于政府控制目标3％的目标，为当局提供了提高价格的空间。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;在4月，公用事业的价格比去年同期上涨了0.6％，而一个月前的0.5％。&lt;/p>; &lt;p>;车辆燃料的价格，车辆燃料的价格，同时，上个月一年增长了6.9％，从3月增长2.2％。一个月前。&lt;/p>; &lt;p>;持续的财产衰退和债务堆积堆为债务负债累累的地方政府有机会增加公共服务成本。&lt;/p>; &lt;p>;中国铁路。该国大规模高速网络的国有运营商上周宣布，其主要高速公路中的四个高速公路的价格上涨了约20％。&lt;/p>; &lt;p>;票价上涨，这将从6月15日，涵盖了一些繁忙的主要路线，包括上海和杭州之间，以及武汉和广州之间。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，中国铁路报告的净利润为33亿元人民币（4.57亿美元）在长期因冠状病毒而长期遭受了巨大的损失后。&lt;/p>; &lt;p>;其营业收入在2023年增长了10.6％，达到了1.25万亿元，而总负债则增长到6.13万亿元。 Yuan根据其年度报告于4月底发布。自2012年以来价格一直保持不变。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预计价格上涨将使水的销售收入增加约11.75亿元。政府。&lt;/p>; &lt;p>;“这是政府公共支出的主要来源（土地销售和税收收入）的必要步骤，正面临着长时间的负面增长，而公共服务的成本正在上升，”彭彭说。广东改革学会执行董事长。&lt;/p>; &lt;p>;“住房市场的延长下滑导致消费者价格停滞。” &lt;/p>; &lt;p>;根据居民用法，遵循分层定价结构的计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于低收入群体消耗较少的水，天然气和电力，价格是价格彭补充说，增加对低收入群体的压力较小。&lt;/p>; &lt;p>;“价格上涨正在减轻地方政府债务压力。随着市场信心逐渐变暖和放松，CPI的增加意味着公共服务的价格预计将来会继续上涨。”天芬证券去年上周表示。&lt;/p>; &lt;p>;应该今年的水，电力和天然气的平均价格上涨4％至8％，它可以将中国的CPI提高到0.2至0.4之间。该报告添加了百分比。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man on suspicion of murdering father in early morning fight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262299/hong-kong-police-arrest-man-suspicion-murdering-father-early-morning-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 11:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/68B4CAE6-4414-4E1E-90F9-A0E311348D4A_BBBC1399.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;警察发现受害者头部受伤不知所措。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察涉嫌与父亲打架后，因涉嫌谋杀而逮捕了一名男子，后者后来因受伤而死。&lt;/p>; &lt;p >;一名妇女在周六在元长的1.10am提醒部队发生争执，警察在那儿发现一名50岁的男子昏迷而头部受伤。&lt;/p>; &lt;p>;受害者被带到尤恩的Pok Oi医院长期很久，后来被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警察逮捕了与该案有关的32岁儿子，该案件被列为谋杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok automatically tags external AI-generated content as Chinese version Douyin works on similar standard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262253/tiktok-automatically-tags-external-ai-generated-content-chinese-version-douyin-works-similar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/CAB1D22F-E011-4598-BF43-1CBF6CE6F1CD_1A557A13.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tiktok tiktok在加利福尼亚州卡尔弗市的办公室。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tiktok的中国兄弟姐妹Douyin正在研究类似于其全球对应物所采用的技术，以自动将人工智力生成的内容（AIGC）自动标记为从外部平台上重新贴出的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Tiktok周四宣布，它通过检测到图像或视频标记的元数据开始自动从其他服务标记AIGC。该公司表示，该功能将很快扩展到音频。 tiktok已经自动地标记使用应用程序自己的AI效果创建的内容。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok的计划与杜林（Douyin对于熟悉此事的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/10/ 20C95326-391C-443B-A2A1-5274DBA3ED01_B669A592.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; bytedance没有立即回应周五的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;由内容联盟开发的标记技术出处和真实性（C2PA），将耐篡改的元数据附加到所有类型的内容上，从而使识别信息来源变得更加简单。&lt;/p>; &lt;p>; Google，Meta Platforms，Adobe和Chatgpt Creator OpenAI都宣布了所有宣布的计划实施C2PA的“内容凭据”技术。蒂克托克（Tiktok）周四表示，它也将在接下来的几个月内采用该技术，以便其他平台可以验证从应用程序重新发布的内容。&lt;/p>; &lt;p>;，但元数据标记并不完美，因为尚不能够识别所有内容AIGC和有多种方法可以解决它，例如通过屏幕截图，尽管“内容凭据”技术将指示没有历史数据的文件。&lt;/p>; &lt;p>; douyin每天有超过6亿活跃用户，一直在中国制定类似的计划。去年5月，它发布了为AIGC添加标签和元数据的标准，但尚未达到整个行业的采用。&lt;/p>; &lt;p>;它在中国公开审查和国外的公众审查中对有害影响的有害影响进行了。例如，AI。&lt;/p>; &lt;p>; Douyin今年早些时候收到了乌克兰YouTuber的投诉，她说她的脸和声音被克隆了，以制作一个在中国出售产品的假俄罗斯妇女的视频。她很生气，这不仅是因为她的身份被盗，还因为她的家园与俄罗斯战争。&lt;/p>; &lt;p>;去年，一个中国服装品牌因使用AI改变销售员的面貌而受到着火。在现场演讲中，类似于女演员和歌手Yang Mi。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing adds 8 mainland Chinese cities to Hong Kong solo traveller scheme, with residents in parts of Inner Mongolia, Xinjiang and Tibet to benefit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262295/beijing-adds-8-mainland-chinese-cities-hong-kong-solo-traveller-scheme-residents-parts-inner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 11:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/9FFF3569-D208-4548-B557-C824C299939CF_76316192.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tsim sha tsui tsui prompsente。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自偏远地区八个中国大陆城市的游客，例如Inner Mongolia，Xinjiang和Tibet，在北京宣布将进一步扩展后，可以在不加入集团之旅的情况下参观香港&lt;/p>; &lt;p>;国家移民局周六表示，城市居民将能够申请访问。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，这八个地方是：山西省首都台湾；呼和浩特位于中国北部的内蒙古自治区；哈尔滨位于中国东北部的黑龙江省；西藏拉萨；甘肃兰州；青海西宁；宁夏自治区首府银川；和新疆的Urumqi。在香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）告诉旅游业负责人凯文·杨·云（Kevin Yeung Yun-hung）之后的两天，当地政府必须在市场上“深刻变化”并对待市场的每个角落，并振兴其产品。城市是吸引游客的潜在地点。&lt;/p>; &lt;p>;更多跟随... &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>