<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Heartwarming’: Hong Kong neighbourhood project helps plug childcare gaps for working parents, but some call for more promotion, training]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244535/heartwarming-hong-kong-neighbourhood-project-helps-plug-childcare-gaps-working-parents-some-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/803a5aa1-b31a-4ff9-94ed-0dbddd09a210_f2c83078.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退休幼儿园园长 Neely Yuen 表示，她喜欢照顾孩子在附近迎接她并拥抱她。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人容丽佩每周两次接三个孩子放学，带他们回到自己位于沙田的公屋，照顾孩子们，让他们家长可以继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;60岁的退休助理护士会陪孩子们玩耍、辅导作业并准备晚餐，然后家长们会在晚上7点左右来接孩子。&lt;/p>;&lt;p >;她说，大约三年前，她开始从事护理工作，作为政府项目的一部分，并指出过去缺乏类似的支持服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有这样的服务，不得不“为了抚养孩子，牺牲了工作”，她补充道，自己一直待在家里照顾自己的儿子长大。&lt;/p>;&lt;h3>;761 个香港家庭申请婴儿奖金，但“出生率太低”继续&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;容是参与政府邻里支持儿童保育项目的 1,700 多名所谓社区保姆之一。根据该计划，像她这样的支持人员会得到报酬来照顾年轻人，该计划使用专门的中心和护理人员之家。&lt;/p>;&lt;p>;参与人员表示，该计划为在职父母提供了急需的喘息机会。&lt;/p>;&lt;但他们表示，由于护理人员短缺，而且护理人员年纪较大，而且很少被年轻的新人取代，因此其影响有限。这项服务也基本上不为人所知。&lt;/p>;&lt;p>;Yung 是一位独居的离婚者，她说这项工作很紧张，一次照顾多个小孩时需要耐心，特别是当他们打架或打破家具时。 &lt;/p>;&lt;p>;她说她必须花时间让孩子们平静下来，并补充说培训和她自己过去抚养三个男孩的经验帮助她做好了准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/c45aba8a-9150-4045-87e2-bc496b27781a_735744bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李约翰公布了提高该市创纪录低出生率的措施。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;翁先生原本每周三下午都会抽出时间来做护理工作，但退休一年多后，决定投入更多时间。&lt;/p>;&lt;她现在一次照顾两到三个孩子，最大的九岁。到目前为止，她已在家照顾 20 个孩子，并在香港单亲协会运营的邻里中心帮助照顾其他人。&lt;/p>;&lt;p>;这位三个孩子的祖母说，她觉得她的工作是他们的生命线。 &lt;/p>;&lt;p>;“社区照顾者可以帮助那些面临工作和育儿负担的父母，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;私营部门可以抓住机会提供养老服务：官方&lt;/h3>; &lt;p>;该服务由 18 家受补贴的运营商运营，向家长收取每小时 10 港元（1 美元）至 24 港元的托儿费，低收入家庭可享受减免费用。&lt;/p>;&lt;p>;照顾者家中儿童的每小时工资为 25 港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，截至 6 月，该计划拥有 1,761 名家庭护理人员，在 2022-23 年度为 10,319 名 9 岁以下儿童提供服务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;行政长官李家超在10月施政报告中宣布，明年4月护老者的奖励金将从每小时25港元增至40至60港元。作为鼓励夫妇生育的措施的一部分，服务点的数量也将增加一倍至约2,000个，惠及20,000人。&lt;/p>;&lt;p>;每名妇女的平均孩子数下降从 2017 年的 1.3 降至去年的 0.9，当时该市约有 32,000 名出生人口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/10/9d19258f-3c53-485a-9be4-a17d2c23b2d3_a8a8695d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Neely Yuen 帮忙护理儿童中心每周三次。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港单亲协会行政长官余秀珠自2009年起在沙田负责这项服务，她表示，她的组织大约有85 名护理人员，大多年龄在 40 至 70 岁之间，每天照顾 30 至 35 名儿童。这些照顾者包括家庭主妇、退休人员以及从事其他工作的人。&lt;/p>;&lt;p>;她说，该协会为支持人员提供育儿培训，将他们与住在附近的孩子配对，并安排他们在开始工作前与父母见面。每个照顾者一次最多可以照顾三个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;Yu 表示，无力聘请家庭佣工的父母的需求很大，但照顾者的短缺意味着并不总是能随时获得帮助，包括当支持人员不住在附近时。她补充说，该组织还面临着留住和招聘护理人员的困难。&lt;/p>;&lt;p>;Yu 表示，增加的奖励金将为该计划提供推动力，他敦促当局提供其他奖励措施，例如奖励以表彰这项工作，并为运营商提供更多资金和人员来增加培训课程。&lt;/p>;&lt;h3>;现金奖励不错，但香港家长在其他方面迫切需要帮助&lt;/h3>;&lt;p>;项目负责人Angela Wong Mei-fung在西贡提供这项服务的香港家庭福利会的负责人表示，随着年龄的增长、辞职或工作时间的减少，护理人员的数量正在减少。其他人在从事其他工作以赚取更多收入后离开或移居海外。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这项服务仍然不为很多人所熟知。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 的组织有大约 40 名护理人员，其中一些是60 多岁和 70 多岁的人，每年通过该计划照顾 500 至 600 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“照顾者正在老龄化，”她说。 “我们希望吸引来自该地区不同地区的年轻护理人员来满足需求。”&lt;/p>;&lt;p>;黄说，在宣布增加激励措施后，有兴趣加入的询问数量有所增加，但她敦促当局加强宣传和协调培训，以吸引更多新人。&lt;/p>;&lt;p>;退休幼儿园园长袁君仪也以照顾者的身份提供帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望促进生育费率，但新措施真的有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;这位 73 岁的老人自 2019 年以来一直在一家照顾幼儿的中心担任看护员，每周最多帮忙三天，与孩子玩耍她说，大多数孩子来自单亲和低收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;Yuen 在丈夫去世后独自生活10年前，她说她接受这项工作是因为她在以前的工作中拥有数十年照顾儿童的经验，而且她愿意提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;通常三到四个照顾者一起照顾大约十几个人她说，中心里有很多孩子，但幼儿有时会因为行为不端而给工作带来挑战。一些家长还提出了额外的要求，比如控制给孩子喝水和食物的量、换尿布的频率等。&lt;/p>;&lt;p>;四个孩子的奶奶表示，虽然她不是为了钱才决定参与其中的。 ，她对政府通过提高报酬来认可和奖励工作的努力表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“当我照顾的孩子们在附近迎接我并拥抱我时，我感到很温暖，”袁说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Kim Jong-un’s ‘respected’ daughter North Korea’s next leader or merely a propaganda vehicle?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244435/kim-jong-uns-respected-daughter-north-koreas-next-leader-or-merely-propaganda-vehicle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/bd4c438f-2a60-488d-9768-b14633cae6cd_fc5df222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩和他的女儿金珠- 2 月 8 日发布的这张照片中，金珠爱 (Kim Ju-ae) 在朝鲜平壤参加庆祝朝鲜人民军成立 75 周年的宴会。照片：朝中社 (路透社)&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;金珠爱 (Kim Ju-ae) 是吗？朝鲜领导人金正恩 10 岁的女儿是法定继承人，还是她只是在男性继任者掌舵之前扮演起主导者的角色？&lt;/p>;&lt;p>;这个问题在政治观察家中尤为突出，随着朝鲜官方媒体越来越多地强调该女孩在公共活动中的存在，使用逐渐升级的称呼，从“可爱的孩子”到“亲爱的孩子”，以及最近的“受人尊敬的孩子”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为注意到自去年 11 月首次公开亮相以来，这位女孩在国家声明中受到了高度关注，例如将她纳入一系列纪念邮票中，而韩国当局正在从最初的怀疑转向接受她作为下一任领导人。竞争对手邻居。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/3a033c94-3d22-4780 -9320-d46696b5ce22_1f68d433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩（中）和女儿（左）参观空军第一师飞行团朝鲜人民军于 11 月 30 日纪念“航空日”。照片：朝中社 / KNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜官方媒体于 2022 年 11 月首次披露了她的存在，照片显示她在导弹试射期间站在父亲身边，从那时起，年轻的金正恩出现在朝鲜的宣传工厂 19 次，其中 16 次是为了军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;观察家注意到她的快速发展，无论是在外表和举止方面，据报道，她的镇定和自信程度超过了同龄的孩子。在她把最初的红色平底鞋换成高跟鞋，现在留着与母亲 Ri Sol-ju 相同的齐肩长发后，她的形象从孩子气转变为更加成熟的形象。&lt;/p>;&lt;h3>;Kith 和 Kim：珠爱是朝鲜的下一任领导人，还是只是爸爸的小女儿？&lt;/h3>;&lt;p>;11 月 30 日，金正恩和他的女儿穿着相配的皮革风衣和太阳镜，在顺天空军基地检查战斗机在该国的“航空日”当天，在平壤以北。&lt;/p>;&lt;p>;官方报纸《劳动新闻》头版上的一张照片显示，珠爱和她的父亲在她身后一步——这一行为，如果有人进行的话否则，在斯大林主义国家就相当于冒犯君主。&lt;/p>;&lt;p>;Ju-ae 在她父亲旁边占据了一个显眼的座位，有一次，一位高级军事领导人跪下来对她低声说话。&lt; /p>;&lt;p>;她甚至比任何以前的朝鲜领导人都更早地出现在一系列纪念邮票上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/50c69949-d1c7-4def-bac5-dbb41c3eb51f_8182d929.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;金正恩和他的女儿为 11 月 30 日的“航空日”音乐表演鼓掌。照片：朝中社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实上，金正恩珠爱出现在整个邮票系列中是为了突出她而刻意的计划。这并非巧合。”韩国国家统一研究所高级研究员 Cho Han-beom 表示。&lt;/p>;&lt;p>;因此，韩国当局对 Ju- 的评估似乎发生了转变。 ae 可能会成为金氏王朝的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国情报部门 2017 年的评估，金正恩据信有一个儿子，出生于 2010 年；儿子出生于 2010 年。珠爱，2013年出生；以及 2017 年出生的另一名性别不详的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，首尔当局普遍认为，鉴于朝鲜仍然是一个极度保守的国家，金正恩不知名的儿子将被培养为他的潜在继任者。 ，父权社会。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩的女儿喜欢马、滑雪：韩国间谍&lt;/h3>;&lt;p>;但是向总统报告的韩国国家安全委员会主席赵泰勇，上周表示，当局现在想知道是否应该认真考虑 Ju-ae 作为潜在的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;“不久前，我们想知道 Ju-ae 是否可以成为继任者（因为她的性别）， “但我们现在正处于验证她可能成为法定继承人的可能性的阶段，”他在 KBS 电视新闻节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;自由亚洲电台的一篇报道援引平壤消息人士的话称在朝鲜于 11 月 21 日发射第一颗可能正在运行的军事侦察卫星后，珠爱甚至在内部洗脑讲座中被称为“晨星将军”。&lt;/p>;&lt;p>;首尔统一部官员表示，他们无法证实此类报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，城南世宗研究所智库的Cheong Seong-chang认为这是支持他预测Ju-ae为继承人的额外证据。 &lt;/p>;&lt;p>;“从朝鲜将她描述为‘女将军’的方式来看，这可以解释为他们开始授予她某种事实上的继承人地位的另一个迹象，”研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;在该国 75 年的历史中，诸如“将军”或“晨星”之类的尊称一直保留给金氏家族，以证明父子继承的合理性。金氏王朝也被称为“白头山”血统，以与中国接壤的朝鲜半岛最高的山峰命名。&lt;/p>;&lt;p>;但一些分析人士对朝鲜官员是否会公开讨论继承问题表示怀疑。纪念卫星发射的演讲，暗示这些话可能被误解。&lt;/p>;&lt;p>;“这份报告需要核实。韩国国家统一研究院高级研究员洪敏表示，很难排除信息本身在向外界传递时受到严重污染或扭曲的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/b4e9216b-aaed-46cd-a4b7-5521b89562b6_884c0348.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩、妻子李雪主（左）和女儿珠爱出席在平壤举行的庆祝朝鲜人民建国75周年宴会2 月 8 日发布的这张照片中的军队。照片：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜研究大学政治学教授杨武镇 (Yang Moo-jin) 表示-ae 的曝光度不断增加，突显了朝鲜加强对金氏家族的英雄崇拜的努力，以便该家族能够在与美国和韩国的对抗日益加深的情况下巩固其对权力的控制。&lt;/p>;&lt;p>;“金柱- ae 被用作宣传明星，以提高人们对金氏家族的忠诚度，并为他们的第四代接班人辩护，”杨告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“但是……这并不一定意味着珠爱是下一个继承者。韩国人普遍相信儿子继承王位。目前还不确定朝鲜是否为了保护他的儿子而让他远离公众视野，或者他是否有健康问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/50df9d40-4b38-47e1-80f2-7230d18bda59_145eded0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（来自左）从过去到现在的朝鲜领导人：1980 年的金日成；金正日，2010年； 2017 年金正恩。照片：朝中社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩的父亲金正日被指定为朝鲜建国的继承人杨说，领导人金日成于1973年左右提出这一建议，并在1980年的党代表大会上得到了党员的正式认可。金正恩于 2009 年被指定为法定继承人，一年后由官方媒体揭晓。&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，甚至不知道珠爱的真名是什么，因为朝鲜从未用这样的称呼称呼她。她的名字。我们也不知道她的确切年龄，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，仅仅因为她出现在宣传图片的显着位置并且官方媒体称她为继任者，就说她将成为继任者还为时过早。通过一些敬语。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/bd4c438f-2a60 -488d-9768-b14633cae6cd_884c0348.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩与女儿珠爱出席庆祝朝鲜建国75周年的宴会2 月 8 日发布的这张照片中，位于朝鲜平壤的人民军。照片：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国国家统一研究所的 Hong 表示，朝鲜以男性为中心权力结构使得女儿不太可能接手。&lt;/p>;&lt;p>;2004 年从朝鲜叛逃到韩国的梨花女子大学朝鲜研究教授玄仁爱 (Hyun In-ae) 也同意这一观点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我相信朝鲜的高级官员会对女性领导人感到非常不舒服，”她说，并指出朝鲜是一个父权社会，在性别平等方面远远落后。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人会金带着女儿去任何地方并与她一起出现在重大活动中，这让我感到很奇怪，”玄告诉《韩国时报》。 “我现在只能说，如果某人被介绍为‘将军晨星’或类似的名称，这意味着她几乎肯定是继承者或具有类似地位的人。”&lt;/p>;&lt;p>;Kim Young-私立朝鲜研究所智库所长苏说，珠爱“显然扮演着马拉松起搏器的角色，然后由一个迄今为止未知的真正继任者，一个男孩，准备接管它” .&lt;/p>;&lt;p>;“她也表现得像一个可爱的吉祥物，增强了领导者保持正常、可爱家庭的形象，并软化了气氛，因为金正恩出现在任何地方都会让其他人极度紧张，”他说。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: who are the key defendants in national security trial over Legco primary and what do they claim?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244511/hong-kong-47-who-are-key-defendants-national-security-trial-over-legco-primary-and-what-do-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/4248ac18-bae9-4949-a331-ae39c08aea83_089c4524.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民在大埔初选排队投票2020 年 7 月。检方辩称被告密谋赢得立法会控制权并瘫痪政府。图片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过历时10个月、118天的审讯，16名香港反对派人士至少要等到明年3月才能查明他们是否参与非官方立法初选构成违反国家安全法的“颠覆大战略”。&lt;/p>;&lt;p>;包括四名初选组织者在内的其他三十一个人也必须等待同样的时间才能对其做出裁决。这些案件是在他们承认串谋颠覆国家政权罪后提交的，该罪名最高可判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;反对派主导的初选于 2020 年 7 月举行，目的是选出最强的候选人参加官方选举。立法会选举将于两个月后举行。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院必须因法律漏洞宣判反对派人物无罪：律师&lt;/h3>;&lt;p>;政府以冠状病毒大流行为推迟选举的原因种族。在长达一年的休会期间，反对派阵营面临前所未有的镇压，北京对香港的选举制度进行了改革，以确保“爱国者”统治香港。&lt;/p>;&lt;p>;以下是对无陪审团的更仔细观察。审判正在由市领导亲自挑选的三名法官进行，负责监督国家安全诉讼，以及未来的预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/94d85fce-3db4-40d9-830f-2a1753fa8696_d43b32f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2019年反政府抗议活动结束后，反对派阵营举行初选，为定于2020年9月举行的立法会选举选出最佳候选人。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;检察官将初选描述为将立法机关变成针对政府的“大规模杀伤性宪法武器”的阴谋，这个术语借用了法律学者戴耀廷，他在发表的一篇文章中提出了这个想法2020 年 3 月。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为 47 名反对派人士合谋夺取立法会控制权，并通过不加区别地否决财政预算案来瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;p>;《基本法》是香港的迷你法。宪法规定，如果同一金融蓝图两次被立法院否决，行政长官必须辞职。&lt;/p>;&lt;p>;检察官依据的是戴秉国关于“相互毁灭”的文章，他们称这一计划旨在最终牵连北京。法庭上还重点介绍了在各种新闻发布会和选举论坛上发表的讲话以及初选参与者签署的承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/82dcb75d-1ced-4fe6-804e-abe100c30b49_04bffb98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;前法学教授戴耀廷（Benny Tai）撰写了有关将立法机关变成针对政府的“大规模杀伤性宪法武器”的想法。图片：谭秀娜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三十三名被告签署了一份题为“坚决抵抗，无怨无悔”的网上声明，检方指控他们承诺阻止政府预算，以迫使当局同意抗议者在 2019 年由现已撤回的引渡法案引发的社会骚乱期间提出的要求。&lt;/p>;&lt;p>;13 名被告签署了进一步的联合声明，据称他们在声明中做出了类似的承诺。&lt;/p>;&lt; p>;所有主要候选人，包括 42 名被告，都提交了非正式民意调查的提名表格，该民意调查确认他们将按照“共识”行事，迫使政府接受抗议者的要求。&lt;/p>;&lt;p>;三位主要组织者区诺轩、赵家贤及钟金伦出庭作证，换取减刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/234b6343-d0ce-4cec-bd0b-975cad38806b_34a9c6d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）前立法会议员区诺轩、戴耀廷及民主力量召集人赵俊杰于2020年6月9日举行初选记者会。图片：谭咏麟&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;同样协助检方的还有泰国杂货连锁店 AbouThai 的创始人林景南 (Mike Lam King-nam)，他在审判开始前改变了认罪态度，并切断了与“黄色经济”圈（一个松散的商业联盟）的联系。支持反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;检方还传唤了一名在初选初始规划阶段为戴工作的受保护证人，以及参与调查的警察。&lt;/p>;&lt; h3>;法院称香港反对党初选“疯狂”，目的是推翻城市领导人&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;16名被告中的10人（全部都是初选参赛者）选择在法庭上作证。他们都否认事先达成了阻止政府预算的协议，但当被问及过去的公开声明时，一些人表现出比其他人更坚定的立场。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士周嘉诚和余慧仪-明和前区议员施德莱表示，只要政府拒绝同意抗议者的要求，其中包括引入普选，他们就会拒绝预算案。&lt;/p>;&lt;h3>;非官方初选组织者被指责培育香港“激进分子&lt;/h3>;&lt;p>;从记者转型为激进分子的何桂林坚称，她有否决预算案的“宪法义务”，这并不是为了胁迫政府，而是因为担心当局有办法绕过立法审查而寻求拨款批准，从而造成她所谓的“财政黑洞”。&lt;/p>;&lt;p>;前立法会议员陈志全，以及前区议员何启明、彭卓-基、达郑达雄和李裕信表示，他们反对不分青红皂白地投票反对预算案。&lt;/p>;&lt;p>;前区议员、职业大律师刘伟忠表示，他更关心的是不承诺拒绝财务提案是“政治自杀”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/09/0323e073-54d7-41af-b6df-dfb24c26df96_26b31a28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑达雄表示他只是采用同样的方式与他的公民党成员一样在初选上的立场。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及对抵抗运动的支持时，一些被告声称他们只是希望通过使用“选举言辞”来增加在初选的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;时任香港民主民生协会主席的施说，他在一次选举论坛上迫于压力，脱口而出承诺阻止所有政府法案。&lt;/p>;&lt;p>;当时隶属于公民党的达郑达雄表示，他只是采取了与其他党员相同的立场。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能受到非官方立法会初选的“严重影响”，法庭告诉&lt;/h3>;&lt;p>;其他人显得更加坚决。例如，于说，她在演讲中夸大其词，以表明她挑战当局的决心。&lt;/p>;&lt;p>;何格温将中国共产党描述为极权政权，并表示这已被学术界广泛认为是共识。 &lt;/p>;&lt;p>;选择不作证的包括前立法会议员黄碧云、林卓婷和“长发”梁国雄，以及前区议员杨雪莹和柯耀-林郑月娥和据称协调初选的吴正恒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/09/4ace371c-8a0f-46b8-9d7c-79adf385cfbc_ae617677.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前立法会议员陈雷蒙表示，他反对任何策略不加区别地投票反对政府的预算。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;高等法院法官陈庆伟、李运堂及陈钟恒预计将宣判他们将在辩方提出最终意见后三到四个月内做出裁决。但专家组补充说，无法保证法院能够按时完成工作。&lt;/p>;&lt;p>;判决后，法院预计将确定听取任何被定罪者请求减刑的日期，其中包括 31 名被判刑的被告。决定承认责任。&lt;/p>;&lt;p>;辩方还应就其客户的罪责程度和适用的适当量刑范围提交意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/79776df5-3331-4df9-8c81-78f0a4ef906e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gwyneth Ho将共产党描述为极权政权，称这一标签已被学术界广泛认为是共识。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;港版国安法对颠覆罪实行三级分类，“主犯”最低可判10级徒刑年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“积极参与犯罪”的罪犯可被判处 3 至 10 年徒刑，“其他参与者”则可受到较轻的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;认罪者减刑三分之一，协助检方的可进一步减刑。&lt;/p>;&lt;p>;47名被告人中，有35人目前还押候审，其中部分人已入狱。他们于 2021 年 3 月被起诉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan battles to protect premium US$100 a bunch grapes ‘stolen’ by China, South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244534/japan-battles-protect-premium-us100-bunch-grapes-stolen-china-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/b4d40d50-4bf3-4598-8d4d-4efaa0a4db8e_8d6c478f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长野县富市中村由纪农场种植的闪耀麝香葡萄州。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中村由纪(Yuki Nakamura)在太阳升起时在他的农场上收割这种多汁的葡萄，科学家们花了33年的时间才开发出来，在东京百货公司可以以100美元一串的价格出售。 &lt;/p>;&lt;p>;但在日本农民和官员看来，日本创造的众多水果品种之一、块状翠绿的阳光麝香葡萄已被中国和韩国“偷走”。&lt;/p>;&lt; p>;“阳光马斯喀特的伟大之处在于，每个葡萄浆果都很大，很容易生长，而且很甜，但不太甜，”中村在该国中部长野地区说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位 35 岁的“合伙人”表示，他希望将日本水果出口到香港和泰国等地，这些地方的日本水果很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;但那里的货架上和网上的都是模仿者。中国和韩国种植的葡萄与阳光马斯喀特葡萄几乎相同，但价格便宜得多。&lt;/p>;&lt;p>;据日本政府称，中国和韩国从日本引进了阳光马斯喀特葡萄苗，并将其嫁接到当地的葡萄树上生产出外观和味道几乎一样好的水果。&lt;/p>;&lt;h3>;在当局未能更新文件后，中国停止进口日本鲤鱼&lt;/h3>;&lt;p>;客户肯定会“看价格”，Sau 说，香港繁忙市场上的一家水果摊贩，日本的 Shine Muscats 价格通常是中国同类产品的两到三倍，即使日元疲软使得日本进口产品更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“但你可以品尝一下区别在于，”这位只透露名字的供应商说道。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的阳光麝香葡萄清爽、甜美，葡萄味更浓。中国的葡萄很甜，但缺乏葡萄的味道。”&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，日本国家农业和食品研究组织 (NARO) 进行调查时，即该品种在日本注册十年后，发现了中国阳光麝香葡萄的山寨品。 &lt;/p>;&lt;p>;但日本无法阻止中国或韩国种植这种水果，因为有人天真地说，日本未能在国际规则要求的六年内在海外注册该品种。&lt;/p>;&lt;p>;韩国农业部证实了这一点，并表示“目前的情况允许在没有特许权使用费的情况下种植和销售阳光马斯喀特葡萄”。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/b2e431c0-6aad-4ac9-b874-e78107d8d254_5d38dfdf。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在东御市 Yuki Nakamura 的农场里，一名工人正在包装一串 Shine Muscat 葡萄。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本由于北京的隔离规则而无法向中国本身出口葡萄，因此中国种植者在技术上并没有在技术上吞噬日本的销售。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们预计许可费……假设我们在中国获得了权利，那么每年将超过100亿日元（6900万美元）。 >;该部承认日本也未能注册在中国，韩国和澳大利亚发现的新型日本草莓，樱桃和柑橘类品种。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;季节性水果的首次拍卖会常规吸引日本的巨额款项，一双高级瓜在2019年提取500万日元（然后是45,500美元）。&lt;/p>; &lt;p>;“水果对日本人来说是特别的，”他说：“日本消费者在一个精美的盒子里寻求甜美，大，美丽的水果。 H3>;泰国警告它将破坏从日本偷偷摸摸的廉价水果，韩国&lt;/h3>; &lt;p>;日本自1920年代以来一直在开发新的水果品种。&lt;/p>; &lt;p>; fuji苹果，以日本著名的火山命名 - 1930年代出现在两个品种之间，现在是世界上最受欢迎的杂交。&lt;/p>; &lt;p>;，但是全尺寸任务始于第二次世界大战后，一直持续到今天，全国各地的Naro的研究网站一直持续。 Naro的水果品种研究部门的负责人说，开发新品种需要多年的艰苦工作才能达到商店。&lt;/p>; &lt;p>;“正常”，生产Shine Muscat花了30多年的时间，他说。&lt;/p>; &lt;p>;研究组织已经开始使用DNA分析来尝试捕获新水果品种的模仿。&lt;/p>; &lt;p>;“只有Shine Muscat才有基因组序列，因此我们可以检查[葡萄]是否具有这样的顺序，并确定它是否是光泽的肌肉。出国。&lt;/p>; &lt;p>;违规者可以面临最高10年的监禁或最高1000万日元的罚款（69,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;日本也正在努力更好地保护&lt;/p>; &lt;p>;回到农场，中村很高兴Shine Muscats在亚洲众所周知。&lt;/p>; &lt;p>;“但是当我看到那个时，我不喜欢它日本很难生产的东西很容易被带到海外并在那里出售。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yemen’s Houthis threaten to attack Israel-bound Red Sea ships unless aid enters Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244531/yemens-houthis-threaten-attack-israel-bound-red-sea-ships-unless-aid-enters-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 12:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/10/238C8693-0AE6-46F5-983D-3444548A6E6E1E6_36FD60D4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 12月5日，也门霍迪达的红海上的Al-Salif港&lt;/p>; &lt;p>;自从以色列居民战争开始以来，在红海和周围水域的紧张局势加剧，最新警告是在红海和周围水域加剧的紧张局势加剧的紧张局势加剧，最新的警告被允许进入围困的加沙地带。在10月7日。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上发布的一份声明中，胡塞斯说，如果不允许人道主义援助进入哈马斯式的加沙，他们将“阻止船只通往犹太复国主义实体”。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Houthis最近攻击了他们声称与以色列有直接联系的船只，但他们的最新威胁扩大了目标的范围。&lt;/p>; &lt;p>;不管哪个旗舰船在哪些旗舰上航行或所有者的国籍声明说，或运营商，以色列结合的船只“将成为我们武装部队的合法目标”。我们呼吁阿拉伯和穆斯林国家根据其历史责任和骑士精神利用其所有能力来取消加沙的围困。”对船的袭击增加了红海的风险&lt;/h3>; &lt;p>;以色列国家安全顾问Tzachi Hanegbi说，他的国家不接受“海军围攻”，并指出总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu &lt;/p>; &lt;p>;采取措施解决情况。 &lt;p>;法国军方周日表示，其中一名护卫舰击落了从也门海岸朝它朝它的红海中的两架无人机击落。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这两个已确定的威胁的拦截和破坏”是总参谋部在新闻稿中说，周六晚在红海运作的护卫舰Languedoc进行。&lt;/p>; &lt;p>;拦截发生在2030 GMT和2230格林尼治标准时间，并增加了110公里，为110公里（68距也门海岸的英里）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，胡塞斯袭击了也门海岸的两艘船，包括一艘巴哈马式的船只，声称他们是以色列人。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;上个月，叛军占领了银河领导人，是一艘以色列连接的货船。&lt;/p>; &lt;p>;“我们警告所有船只和公司不要与以色列港口打交道，”最新的霍斯利声明说。 。 &lt;p>;除了海上袭击之外，霍蒂斯已经发起了一系列针对以色列的无人机和导弹袭击，因为巴勒斯坦激进组织哈马斯的致命袭击触发了全面战争。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列官员说，全球外交权力经纪人？&lt;/h3>; &lt;p>;武装分子于10月7日在边界涌入以色列，杀死了1200人，大多数是平民，绑架了大约240名其他人。&lt;/p>; &lt;p>;根据哈马斯领土领土的卫生部的说法，誓言要摧毁哈马斯，并在加沙发动了一场军事攻势，杀死了至少17,700人，主要是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海上事件中的激增促使外交部长在本月早些时候的一次会议上敦促叛军停止对国际运输的威胁并释放银河领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese coastguard blames Philippine boats for ‘collision’ near disputed Second Thomas Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244530/south-china-sea-chinese-coastguard-blames-philippine-boats-collision-near-disputed-second-thomas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 12:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/10/1E99AAC8-F565-4867-A5A9-EC6927BE9932_CBC70041.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，而中国指责其中一项是故意的碰撞。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国海岸警卫队在周日连续第二天对南中国海有争议地区的菲律宾船只采取了“控制措施”，指责他们在浅滩附近发生碰撞两国。&lt;/p>; &lt;p>;在周日上午的一份声明中，中国海岸警卫队说，两艘菲律宾海岸警卫队，一艘公共服务船和一艘补给船“非法”进入了第二艘托马斯·肖尔（Thomas Shoal）。 。 >; &lt;p>;它还指责该船“故意碰撞”其海岸警卫队，在船体上造成划痕。它强调说：“责任全都在菲律宾。菲律宾的合法和例行的菲律宾轮换和补给任务”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;被指控中国海岸警卫队向其船只发射水炮。&lt;/p>; &lt;p>;一艘船遭受了严重的发动机损坏，另一个船只遭受了严重的损害声明说，桅杆损坏了，而在对抗期间，三分之一遭到撞车。 p>; &lt;p>;周六中国海岸警卫队还表示，对三艘菲律宾船只采取了“控制措施”，称他们非法“侵入”士嘉堡浅滩附近的水域，被中国占领并声称为Huangyan岛。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾在“强烈地”的反陈述中谴责了对其常规供应船的“非法和积极”行动。它说，一艘船的通信和导航设备受到“重大损害”，而一些菲律宾船员在怀疑中国人对“远程声学设备”的怀疑使用后经历了“严重的暂时不适和丧失能力”。&lt;/p>; &lt;p>;紧张菲律宾进行了“特殊行动”以拆除中国安装的浮动屏障。&lt;/p>; &lt;p>;对抗也在第二次爆发后，南中国海近几个月来越来越多了，斯卡伯勒浅滩是焦点。托马斯·肖尔（Thomas Shoal） - 一个被淹没的礁石，是有争议的斯普拉特群岛的一部分，由中国和菲律宾在内的多个国家/地区声称。&lt;/p>; &lt;p>;中国的Renai Reef在中国和菲律宾的Ayungin Shoal-此功能约为120公里（75英里）距菲律宾独家经济区域内的巴拉望岛。&lt;/p>; &lt;p>;北京长期以来一直在南中国海约90％的人所谓的“历史海上权利”中掩盖了其“历史海上权利”。 “九段线”是几个邻国，包括菲律宾在内的一项要求。破折号并说，《联合国海洋法公约》“取代了任何历史权利或其他主权权利或管辖权，超出了其范围内的限制”。 ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to triple fees on foreigners buying existing homes, penalise them if they leave properties empty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244528/australia-triple-fees-foreigners-buying-existing-homes-penalise-them-if-they-leave-properties-empty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/351a4a18-49a6-42c2-a8c0-3c8186436922_ed614bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼马里克维尔正在建造的一栋多层公寓楼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府周日表示，为缓解租赁危机，澳大利亚将大幅提高购买现房的外国买家的费用。&lt;/p>; &lt;p>;中左翼工党政府表示，明年将推出新立法，以帮助缓解供应紧张的情况，供应紧张导致许多租房者难以找到住处。&lt;/p>;&lt;p>;随着供应减少，租金价格飙升 7.6%官方统计数据显示，截至 9 月 30 日的一年里，全国房价上涨了 14 年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚各地空置房产太多，”财长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他在接受澳大利亚天空新闻采访时补充道：“没有足够的住房可供迫切需要住房的澳大利亚人使用。”这些措施旨在推动外国人投资新住房开发项目，而不是购买现有住房，政府在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“从来没有这么糟糕过”：澳大利亚迫在眉睫的抵押贷款紧缩背后的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;外国人已经被禁止在澳大利亚购买已建成的房屋，除非他们居住在出国工作或学习，他们通常需要在离开时出售房屋。&lt;/p>;&lt;p>;要购买现房，外国人目前需要支付外国投资费，该费用取决于房价 - 例如，悉尼中位价略高于 100 万澳元的房屋售价为 28,200 澳元（18,500 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划，费用将增加两倍。&lt;/p>;&lt;p>;此外，空置超过六个月的已建住宅的外国业主将面临更高的年度空置费。&lt;/p>;&lt;p>;该费用（目前与外国投资费的水平相同）将根据新计划增加一倍。&lt; /p>;&lt;p>;双重打击的总体影响将使现有房屋空置的外国人的年费增加六倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/351a4a18-49a6-42c2-a8c0-3c8186436922_c6b30519.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;悉尼马里克维尔正在建造一栋多层公寓楼。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔默斯在布里斯班告诉记者，周日宣布的改革将产生约 5 亿澳元，政府可以将这些资金投资于住房等优先领域。查尔默斯在声明中表示：“这些调整都是为了确保外国投资符合政府提高国家经济适用住房供应的议程。”目前尚不清楚然而，如果外国人拥有澳大利亚现有房屋，这对租赁市场来说是一个大问题。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚财政部长表示，对已建成房屋的外国业主征收的空置费每年只能筹集约500万澳元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一份报告显示，过去一年中此类“违规行为”仅有 23 起，查默斯表示，尽管他认为这些数字“可能低估了”。&lt;/p>;&lt;h3>;与香港一样，马来西亚也采取了限制措施打击“不人道”的棺材房&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示还将降低外国投资者建造出租项目的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎外国投资，因为它发挥着重要作用Chalmers说。 hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance rival Kuaishou sharpens focus on fast-growing real-estate video content with new round of restructuring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244464/bytedance-rival-kuaishou-sharpens-focus-fast-growing-real-estate-video-content-new-round?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/3bf151b5-cfb9-44e1-9ad1-de447ce2c005_5693175a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京某地铁站的快手广告。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国媒体界面报道，中国最受欢迎的短视频应用程序之一的运营商快手科技正在计划新一轮的业务重组，因为这家总部位于北京的公司扭亏为盈后，加快了货币化进程。&lt;/p>;&lt;p>;据透露，该公司正在寻求更换部门领导层，并重组其现有的一些业务，以加强其重点，其中包括负责主要快手平台的团队界面（国有背景的上海联合传媒集团旗下的媒体）最近援引匿名消息人士的报道称。&lt;/p>;&lt;p>;根据这些计划，快手的主要业务团队还将负责本地消费部门，该部门将负责本地消费业务。报道称，更名为招聘和财产部门。&lt;/p>;&lt;p>;同时，公司将设立作者和内容生态部门，以支持短视频内容创作者。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;快手没有立即回复周五发出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;如果属实，此次改组表明该公司希望利用财务状况好转的机会，为未来的发展铺平道路。市场咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，这是未来几年的增长方式。&lt;/p>;&lt;p>;快手上个月公布了“有史以来首次集团净利润”后又实现盈利的季度业绩&lt;/p>;&lt;p>;张表示，所报告的业务改革可能有助于快手加强一些最有前景的新业务。&lt;/p>;&lt;p>;“快手正在优化和细化以下领域：张说。&lt;/p>;&lt;p>;这些领域包括房地产直播和视频。&lt;/p>;&lt;p>;快手表示，超过 5,500 处房产价值超过仅在 9 月 6 日至 10 月 10 日期间，该平台的销售额就达到了 69 亿元人民币，而 2022 年全年的销售额超过 100 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些销售额是由招募的房地产经纪人完成的并经过快手培训出现在直播和短视频中。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，超过1亿的用户观看了房地产相关视频或观看了房地产相关的直播。快手数据显示，房地产销售情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/ 1f24e3fe-ebfa-4c3f-85ea-84a9cc12737f_ac4bcfd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏华，快手联合创始人、前董事长。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司最大的竞争对手是抖音（字节跳动在中国的 TikTok），在过去几年中经历了一系列组织和领导层变动。&lt;/ p>;&lt;p>;两年前，联合创始人苏华将首席执行官一职交给长期合作者程一晓，并于 10 月辞去董事长职务，进一步疏远了他掌舵近十年的公司。&lt;/ p>;&lt;p>;在此之前，快手进行了一系列业务变革，包括于 8 月成立了由 12 名成员组成的管理委员会，并于次月成立了商业生态系统委员会，以及影响其电子商务的重大调整86Research股票分析师张雪茹表示，最新一轮调整似乎涉及中层管理人员，属于正常的“组织结构优化”范围。&lt;/p>;&lt;p>;她说，与以前的变化相比，对公司的总体影响将较小。 &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: governments must take drastic action on climate, not pander to the public, or we’re all doomed to boil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3244438/cop28-governments-must-take-drastic-action-climate-not-pander-public-or-were-all-doomed-boil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/7e3b0d92-6b8a-4aae-99c4-b40d6cfe961a_2c310c66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士在迪拜 Cop28 峰会上抗议化石燃料。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在第二十八届缔约方大会召开前一周，全球“单日气温”首次突破 2 摄氏度（3.6 华氏度）升温点。这是短期数据，但它再次提醒我们，世界距离防止气温升高 1.5 度（2.7 华氏度）的目标还差得很远：我们正在从全球变暖转向全球沸腾。&lt;/p>; &lt;p>;政治家很少发表上述言论，因为担心会吓到公众。第 28 届缔约方会议已经一周了，头条新闻充斥着关于富国和穷国之间关于资金来源的争论、否认科学的指控、足够快地逐步淘汰化石燃料的实用性以及一些自我感觉良好的报道。有关小规模行动或宏伟计划的报告。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府需要消除所有这些噪音，并立即了解所有行动都从国内开始，他们需要立即采取许多行动来重新设计他们的经济结构和人们的生活方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 08/3bc0184f-db43-4185-b5e7-1f69430af1c3_9004f7a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位与会者在 Cop28 峰会举办地迪拜世博城散步。第 28 届缔约方会议的领导人不应回避讨论迄今为止政府和企业之间进行的一场游戏的现实。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这意味着拒绝以“温和”的方式应对世界各地社会面临的最大威胁。需要提醒各国政府的是，战胜Covid-19在很大程度上依赖于这样一个事实：人们受到惊吓，因此聚集在一起，以前所未有的方式承受苦难和牺牲。公众充分参与集体斗争，甚至自愿进行检测以保护他人。&lt;/p>;&lt;p>;这使得政府能够制定路线图，根据需要印制大量资金并利用私营部门提供援助，采用这种旨在保护公共利益的集体方法。&lt;/p>;&lt;p>;公众现在应该得到的是一个极其诚实、甚至严厉的计划，但这非常清楚地表明，我们要么以戏剧性的方式采取行动来应对气候问题改变会影响或冒着我们和下一代的生活将变得悲惨的现实的风险。就这么简单。&lt;/p>;&lt;h3>;全球碳预算只剩下 7 年时间才能将升温限制在 1.5 度：报告&lt;/h3>;&lt;p>;我们不应该害怕人们害怕。当人类感到害怕和恐惧时，他们将不再相信幻想的解决方案，而是采取实际行动，适应并创造以前难以想象的补救措施来拯救自己。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，几十年的否认和温和的做法只会让问题更糟。现在，这一切都得到了证实，因为我们应对气候变化的一些“最佳”解决方案——碳捕获和储存等技术，以及碳信用额和 ESG 等基于市场的机制——都被证明是基于否认的方法，煮熟了是由自私自利的商业和政治人物所推动的。此外，他们还多次因效率低下、混乱或丑闻而受到指责。&lt;/p>;&lt;p>;我们需要的是坚定、严肃的政治意愿和坚定的行动。当务之急是要震惊所有参与者目前的自满或失败主义立场，同时反击市场参与者出于自身利益驱动对问题的劫持。几十年来迎合狭隘和短期的政治议程和怯懦的做法显然已经失败了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/08/9413538b-c8a9-48f4-adc4-96b2954c2b76_1381ae9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名活动人士举着标语迪拜 Cop28 峰会。现实情况是，大规模的系统性变革的严肃工作必须由政府机构领导。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;各国政府愿意采取严厉措施吗？如果没有，为什么不呢？哪些政府有能力以这种方式采取行动，哪种类型的政治和治理体系最适合应对这些挑战？&lt;/p>;&lt;p>;这是我们这个时代决定性的政治和治理挑战。只有明确的政治目标才有机会使社会免受全球气候怪物肆虐的最严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;它是人类世的怪物 - 由人类经济活动创造 - 并控制它需要对气候野兽产生恐惧，并有能力在没有恐惧或偏袒的情况下实施严厉的政策行动。由回归基本政策驱动的政治目标将有助于激发所需的实际创新——这种组合必须包括社会、经济和技术手段的结合。&lt;/p>;&lt;p>;现实是，认真的工作大规模的系统性变革必须通过政府机构来领导，政府机构必须具备必要的政治权力和意图、明确的目标，最重要的是拥有无畏无惧地采取行动的权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/9debcd49-07ad-41ec-8d3a-ce544ab1ef6d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界领导人出席在迪拜举行的 Cop28 峰会上支持到 2050 年将全球核电容量增加两倍的活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果没有国家的政治力量和决心，什么都不会发生——就像现在世界许多地方的情况一样：气候变化和其他生存威胁虽然是好的口号，但却是软弱的宣言。&lt;/p>;&lt;p>;第 28 届缔约方会议的领导人不应回避讨论现实——这是公众众所周知的——政府和企业迄今为止一直在进行一场游戏。 &lt;/p>;&lt;p>;他们没有面对苦乐参半的事实，即他们对此视而不见，使全球经济体系在邪恶的基础上蓬勃发展：资源定价过低，真实成本外化，并虔诚地追求依赖于经济增长的经济增长。促进无情的过度消费和浪费。这是我们面临的生存威胁的催化剂，从气候变化和前所未有的生物多样性丧失，到粮食不安全和塑料祸害。&lt;/p>;&lt;h3>;各国在第 28 届缔约方会议气候谈判中团结起来支持可再生能源&lt;/h3>;&lt;p>;否认不再是一种选择，而且是不合情理的。面对并改变我们经济活动的这一丑陋基础，否则我们注定会沸腾。人们普遍拒绝改变这种经济体系的运行模式，其根源在于一个根深蒂固的谬论：社会不需要无休止地牺牲生产和消费的能力来满足对更多事物的不可抑制的渴望——就好像这是一项权利一样。如果存在灵丹妙药的话，就不能加以遏制。但这样的解决方案并不存在，我们也不应该希望在我们需要的时间范围内出现这样的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;这就提出了一个问题：我们的自由和消费权利是否应该不受约束？&lt;/p>;&lt;p>;是的，这对于一些人来说是令人沮丧甚至可怕的。但这是不可否认的现实，用自由市场力量主导的净零乌托邦的神话来欺骗公众是非常不负责任的，在这种乌托邦中，我们的消费自由同时将真实成本外化，被视为神圣的牛。&lt;/p >;&lt;p>;因此，显然有必要从根本上改变“让我们谨慎行事，不要吓到公众”的失败策略，转而让政府阐明严峻局势的真相以及可能的灾难性结果，然后宣布重新设计社会，让世界慢慢沸腾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;神圣的牛必须被杀死。即使你是气候变化的否认者，人类面临着许多生存威胁，这些威胁表明需要进行彻底的改革，所有这些都与我们的经济体系有关：乌克兰和巴勒斯坦的战争；事实上，十分之九的人呼吸着受污染的空气，每年导致近 700 万人死亡；前所未有的生物多样性丧失和大规模灭绝、迫在眉睫的全球粮食安全问题或我们最伟大的发明人工智能的未知风险——仅举几例。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，政府需要坦白并摆脱困境古典自由市场经济学的意识形态魔掌——它已逐渐在世界范围内主流化——相反，宣布我们的经济体系转型不能由自由市场或仅受股东利益驱动的私营部门主导。&lt;/ p>;&lt;p>;长期以来——我们现在正在付出代价——太多的全球会议，包括太多的联合国气候变化峰会，通过为企业带头应对这些挑战的机会误导了世界，但这些显然还没有显现出来。&lt;/p>;&lt;p>;利润动机仍然是他们的北极星，我们不能因此责怪他们——按照规定，公司的结构不是为了解决更广泛的社会问题或共同利益。受这些想法的诱惑，各国政府将责任推卸给私营部门，导致解决方案寥寥无几。这就是为什么现在是政府采取严厉行动介入的原因，以免我们为他们的迎合付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;钱德兰·奈尔 (Chandran Nair) 是全球明日研究所 (Global Institute for Tomorrow) 的创始人和罗马俱乐部成员。他还是《废除全球白人特权：后西方世界的公平》和《可持续国家：政府、经济和社会的未来》一书的作者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists who refused to stop taking selfies fall into cold Venice canal after gondola capsizes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244525/chinese-tourists-who-refused-stop-taking-selfies-fall-cold-venice-canal-after-gondola-capsizes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/7678f6f8-cd4c-42da-ba4b-cce3f48d0484_3a807a7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客乘坐贡多拉穿越威尼斯大运河。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《卫报》援引当地媒体报道，一群威尼斯游客在翻转贡多拉后，跌入著名运河冰冷的水中。&lt;/p>;&lt; p>;在 TikTok 和 Instagram 上分享的视频显示，这群中国游客在这座历史名城的圣马可广场附近的贡多拉倾覆后落入水中。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这群中国游客无视贡多拉船夫要求坐下的要求下来并继续移动，同时拍摄这座标志性城市的照片。&lt;/p>;&lt;p>;贡多拉船夫试图在桥下驾驶贡多拉，并尝试进行一项困难的操作，这一移动需要船上的所有人员保持体重平衡均匀地分布在整个容器上。但他们继续拖拖拉拉，直到最终倾覆。&lt;/p>;&lt;p>;游客最终设法安全离开运河，并在附近的凤凰剧院得到照顾。&lt;/p>;&lt;p>;威尼斯船夫协会确实做到了没有回应《商业内幕》的置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;气候抗议者将威尼斯大运河变成绿色&lt;/h3>;&lt;p>;威尼斯船夫协会近年来采取了措施，减少船只的容纳能力“据《卫报》报道，“体重超重”的游客。&lt;/p>;&lt;p>;由于游客数量不断增加，威尼斯的运河一直受到过度拥挤的困扰。近年来，Instagram 帐户 Venezia Non è Disneyland（威尼斯不是迪士尼乐园）记录了游客有时的不良行为。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，威尼斯市长表示，他想向游客发放一张在他从三层楼跳进运河后，他得到了“愚蠢证明”和“很多踢”。&lt;/p>;&lt;p>;这座建在泻湖上的独特城市面积 2.7 平方英里，但几乎容纳了几乎所有的人。据 BBC 新闻报道，意大利国家统计局称，2019 年游客数量将达到 1300 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;从 2024 年起，作为非凡建筑杰作和联合国教科文组织世界遗产的威尼斯将开始向一日游游客收取 5 欧元（美元）。 $ 5.39）在控制大众旅游的高峰时段。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How did Qatar emerge as the world’s top peace broker? It began with a 1995 palace coup over LNG]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244449/how-did-qatar-emerge-worlds-top-peace-broker-it-began-1995-palace-coup-over-lng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/d5f1456c-0887-462b-957f-a2db100cb219_a3088c60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔首都多哈的高层建筑景观。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列-加沙战争看不到结束的迹象，一个海湾小国在成功斡旋早先的八天停火和人质后，成为了不太可能的和平调解人交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔的行动——以在世界超级大国无法做到的事情上取得成功而闻名——使该国在成功举办国际足联世界杯一年后重新成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在2020 年，卡塔尔还成为全球头条新闻，因为它主持了美国与塔利班签署和平协议，结束了阿富汗长达 20 年的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/4037418a-da4d-40b9-af6f-717e40e66ddc_4005378d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;卡塔尔首都多哈的高层建筑景观。在这个人口约 270 万的海湾阿拉伯国家，卡塔尔人不到 40 万。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔这个本土人口不到40万的国家是如何取得如此令人印象深刻的外交胜利的？&lt;/p>;&lt;p>;一切都开始了1995 年 7 月的一个深夜，卡塔尔首都多哈发生了一场不流血的宫廷政变。&lt;/p>;&lt;p>;当时，笔者担任美国合众国际社 (UPI) 的高级海湾记者，当时午夜过后不久，他迪拜总部的固定电话就响了。&lt;/p>;&lt;h3>;由于加沙人质的命运悬而未决，卡塔尔成为关键的中间人&lt;/h3>;&lt;p>;UPI 特约记者 Jamal Al-Rihawi 用低沉、紧张的语气说道他得到卡塔尔高级官员的授权，报告王储发动政变反对他的父亲埃米尔，当时埃米尔正在瑞士度假。&lt;/p>;&lt;p>;“搭乘第一趟飞往多哈的航班。不用担心签证问题。有人会在机场接你。”特约记者说。&lt;/p>;&lt;p>;这只剩下足够的时间来起草一份有史以来的全球独家报道，恳求一位从未听说过卡塔尔的华盛顿编辑来报道这个故事，收拾行李前往机场。&lt;/p>;&lt;p>;早上 7 点抵达多哈，笔者发现机场周围的武装保安人员比几个月前多了很多。幸运的是，他们看起来更多的是困惑而不是敌意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08 /987c6214-a5f9-40a8-af26-3c789695a981_8a35b6c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在卡塔尔哈马德国际机场等待领取行李。 2022 年国际足联世界杯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，机场里混乱的紧张气氛还是显而易见——政变还处于早期阶段，大多数人除了道听途说之外没有什么可说的。&lt; /p>;&lt;p>;最近被废黜的埃米尔的巨幅肖像仍然占据着到达休息室的显要位置，旁边是他叛逆儿子的画。&lt;/p>;&lt;p>;由于没有签证，记者坐在到达休息室等了一个小时，等待卡塔尔官员终于出现，然后就被带去参加几次背景简报中的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;显而易见的问题是：是什么促使新埃米尔谢赫·哈马德废黜了他的父亲，谢赫·哈利法·阿勒萨尼？卡塔尔官员表示：“他已经阻止卡塔尔太久了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/08/22efdefc-dcd8-41ba-ad36-e678f35007fc_cd4f93b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔埃米尔谢赫哈马德·本·哈利法·阿勒萨尼2010 年进行国事访问时，他在温莎城堡会见了英国女王伊丽莎白二世。照片：WPA Wire/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;争论的症结在于哈利法对儿子计划的顽固抵制开发卡塔尔的天然气储量（世界上最大的与原油开采无关的天然气储量），并大力投资生产可出口的液化天然气（LNG）。&lt;/p>;&lt;p>;“殿下”是老式的，这位官员表示，他们更愿意将国家的石油收入存入欧洲银行的个人账户，“而不是投资于未来”。&lt;/p>;&lt;p>;几个月内，卡塔尔新政权开始与美国公司签署协议，开发液化天然气生产设施。&lt;/p>;&lt;p>;但多哈缺乏现金，因为被废黜的埃米尔合法拥有存放在海外的主权财富，并且迫切希望尽快使液化天然气上线。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国石化与卡塔尔签署第二份为期27年的天然气供应协议&lt;/h3>;&lt;p>;新埃米尔甚至不得不向国有电信公司借款10亿美元来资助预算。&lt;/p>;&lt;p>;埃米尔·哈马德对液化天然气的全力押注很快就获得了巨大的回报，改变了卡塔尔的经济，并改变了世界对这个半岛小国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“现代卡塔尔建立在液化天然气出口的基础上， ”华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者克里斯汀·迪万（Kristin Diwan）告诉《亚洲周刊》。 “如果没有这些财富，卡塔尔就没有办法抵抗邻国的战略统治并维持独立的外交政策。”&lt;/p>;&lt;p>;正是天然气，而不是石油，“让卡塔尔得以制定战略”。迪万表示，“这是一条与沙特阿拉伯领导的石油输出国组织(OPEC)产油国不同的道路”。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔长期以来与其大得多的邻国沙特一直处于争执之中，沙特于1992年占领了卡塔尔的一块领土。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当现任埃米尔谢赫·塔米姆·阿勒萨尼的父亲谢赫·哈马德于 1995 年掌权时，“卡塔尔在很大程度上受沙特阿拉伯控制，其外交政策不是很独立”，乔治·卡菲罗 (Giorgio Cafiero) 说，总部位于华盛顿的风险咨询公司海湾国家分析公司的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;但由于埃米尔·哈马德，多哈开始奉行“复杂”的外交政策，使卡塔尔“独立于沙特阿拉伯和其他阿拉伯国家”，他说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/aeb11585-8697-4598- b380-14949184f2bd_6955b3c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔国际合作国务大臣 Lolwah Bint Rashid Al Khater 评估对加沙的援助。图片来源：卡塔尔外交部，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔新领导层“以一些非常有创意和有趣的方式”使用软实力，导致多哈会议变得“非常重要” ”。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代，多哈主办并调解结束了哈马斯之间的所谓加沙内战，最终控制了该领土。巴勒斯坦权力机构领导人马哈茂德·阿巴斯的法塔赫。&lt;/p>;&lt;p>;其调解还有助于防止黎巴嫩 2008 年日益严重的政治危机升级为另一场内战。&lt;/p>;&lt;p>;但早在这一切发生之前，这一事件记者感受到多哈与利雅得紧张关系的激烈程度，因为 UPI 最近在白宫的要求下被一位沙特亿万富翁从破产中拯救出来。&lt;/p>;&lt;h3>;“以色列就是甘露”：尽管加沙战争，亚洲移民工人仍返回家园危险&lt;/h3>;&lt;p>;1996年再次访问多哈时，笔者被外交部长谢赫·哈马德·本·贾西姆传唤并进行训斥。&lt;/p>;&lt;p>;部长故意将他的大脚放在办公桌上——这是阿拉伯文化中的巨大侮辱，暗示“你在我脚下”。&lt;/p>;&lt;p>;他冷笑着说：“我们注意到你对卡塔尔与邻国巴林因哈瓦尔群岛所有权问题发生的领土争端的报道”偏向巴林”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“承认吧：你是在沙特所有权的命令下工作的！”&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，他很容易被解释所安抚，这埃米尔·哈马德上台后不久，卡塔尔开始大力投资软实力，包括通过积极的媒体报道和1996 年，它大张旗鼓地推出了第一个阿拉伯语频道半岛电视台。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，它还谨慎地与美国签署了一项协议，允许五角大楼为美军中央司令部建立前沿总部多哈和华盛顿直到 2002 年才公开该司令部。&lt;/p>;&lt;p>;美国分​​别于 2001 年和 2003 年从这个基地监督对阿富汗和伊拉克的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;到 2006 年，卡塔尔已超过印度尼西亚，成为世界上最大的液化天然气出口国。&lt;/p>;&lt;p>;这些因素使该国能够承受沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和巴林这三个邻国的空中、陆地和海上禁运。遥远的埃及，从 2017 年中到 2021 年初。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/08/14b9ab93-cc38-4bf5-b755-25e581c525ff_bba9fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼（右）会见沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼·阿勒沙特周二在多哈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自1995年政变以来，他们的历史争吵一直很激烈，最初是由于卡塔尔邻国对被废黜的埃米尔哈利法的支持而加剧，半岛电视台对此作出了回应，并发表了批评言论&lt;/p>;&lt;p>;经过几次外交交锋，沙特阿拉伯和卡塔尔在 2000 年代的大部分时间里断绝了关系，之后两国在 2010 年代初的阿拉伯之春起义期间继续支持对立双方。&lt; /p>;&lt;p>;多哈支持穆斯林兄弟会等民粹主义伊斯兰运动，该组织于 2012 年在埃及掌权一年，然后在沙特阿拉伯和阿联酋支持的政变中被军队废黜。&lt;/p>;&lt;p>;在埃米尔哈马德 2013 年退位、支持现任塔米姆的帮助下，卡塔尔与其阿拉伯邻国之间的关系短暂恢复，但由于多哈拒绝削减与伊朗的关系并继续接待穆斯林兄弟会领导人，卡塔尔与其阿拉伯邻国之间的紧张关系在 2017 年爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，卡塔尔得以幸存，并迅速反弹，主办了 2022 年国际足联世界杯。卡菲罗表示，其液化天然气财富“为多哈在国际舞台上的发展做出了巨大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个不需要向其他国家寻求财政帮助的国家，卡塔尔可以行使相当大的自主权，并且拥有卡菲罗补充道，通过大力投资英国巴克莱银行、俄罗斯石油巨头俄罗斯石油公司以及法国足球俱乐部巴黎圣日耳曼等大型国际公司，进一步推进其软实力目标。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么支持以色列的印度获胜近年来，多哈放弃了对中东失败的伊斯兰运动的支持，现在积极奉行多极外交政策，在该政策中，它是“朋友”卡菲罗表示：“与一切为敌，与无敌”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它于 2022 年 1 月被指定为美国的“主要非北约盟友”，并且比美国更融入华盛顿的地区安全架构&lt;/p>;&lt;p>;“培养这些不同的利益和往往相互对立的选区会产生广泛的支持基础，但也会滋生矛盾，”迪万说。 “制定调解策略有助于调和他们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>