<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s third plenum holds out hope for debt-hit local governments with funding reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271324/chinas-third-plenum-holds-out-hope-debt-hit-local-governments-funding-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/008ddf76-94dd-49c9-a703-c2012ad89d78_bc715814.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地方政府将拥有更多“自主财政能力”，允许他们增加税源，“适当”扩大税收相关权限。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的统治精英致力于增强地方政府的财政实力，以解决数十年之久的经济失衡问题，并克服世界第二大经济体面临的重要结构性问题。&lt; /p>;&lt;p>;根据中共二十大中央的决定，未来五年，中央和地方的财政关系将实现“职责明确、财力协调、区域平衡”委员会。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社周日发布了期待已久的上周委员会三中全会的决定文件全文。&lt;/p>;&lt;p>;领导层同意向地方政府授予权力文件透露，增强“财政自主能力”，允许他们增加税源，并“适当”扩大税收管理权限。&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的闭门全会的政策措施这次会议旨在制定中国的中期经济路线图，其召开之际，地方当局正与现金外流作斗争，价值数万亿美元的债务违约浪潮给中国经济前景蒙上阴影。&lt;/与此同时，中央和地方钱包之间的鸿沟被广泛认为是该国发展不平衡的根本矛盾之一。在日益严峻的全球地缘政治形势下，解决这一问题对于可持续发展至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;地方层面的金融紧缩也导致了消费者需求的冷淡。这些当局是教育和医疗保健等各种当地公共服务的主要支出者。由于缺乏持续投入，这些服务的高成本阻碍了家庭在其他领域增加支出。&lt;/p>;&lt;p>;国内需求不足以吸收国内生产，这被广泛视为所谓“产能过剩”的另一面”在中国，美国、欧盟和许多亚太邻国都以此为理由寻求对中国产品实施更多贸易限制。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会的决定文件列出了一系列广泛的内容到2029年完成改革目标，推出300多项政策措施，承诺增加中央预算支出，减少支出责任下放到地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“文件似乎表明一项重要的财政改革即将到来，”精点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为目标是帮助地方政府保持财政状况的可持续性通过增加更多的收入来源并将部分支出转移到中央政府，”他在周日的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;张预计，随着规则的放宽，地方政府债券计划将发挥更有效的作用&lt;/p>;&lt;p>;他表示，三中全会并没有改变政府的政策目标，但推出了新的措施来实现这些目标&lt;/p>;&lt;p>;自北京开始市场化改革以来四十多年前，税收和中央与地方关系的改革一直被视为中国经济体制真正改革中最棘手、最根本的要素。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪80年代，中国建立了事实上的税收体系承包制，地方政府收入保留率高。然而，这削弱了中央政府的财政能力，使许多改革难以实施。&lt;/p>;&lt;p>;1994年，时任总理朱镕基发起的分税制改革缓解了中央政府的收入短缺，但遭到指责导致地方政府负担增加等问题。&lt;/p>;&lt;p>;因此，地方政府转向拍卖土地使用权以获取更多收入，从而助长了房地产泡沫。&lt;/p>;&lt;p >;这几年房地产业的直线下滑，是地方政府财政困难的一个重要原因。&lt;/p>;&lt;p>;去年地方政府财政收入占全国的54% ，而根据财政部的数据，他们承担了总支出的86%。&lt;/p>;&lt;p>;疫情后经济放缓和房地产危机导致的资金紧缩加剧了人们对经济增长的担忧。中国300多个地级市、约3000个县级行政区存在金融风险，部分县级行政区债务严重严重。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会决定，国家将建立“长效机制”化解隐性债务风险，“合理”扩大地方政府专项债券资金用途。&lt;/p>;&lt;p>;拟采取的措施还包括增加中央对地方一般性转移支付、上缴地方政府专项债券资金等。中央政府还将下放部分非税收入管理权限全体会议文件。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Nato’s China focus obscures greater threats coming from within]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271129/how-natos-china-focus-obscures-greater-threats-coming-within?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/57d5c8c2-2e2d-427c-afa9-e98ed737c198_f1b0d5c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官兵出席中俄联合海军仪式7月14日，在广东省湛江举行的演习，这张照片取自俄罗斯国防部新闻处发布的视频。演习开始几天前，北约盟国称北京是乌克兰战争的“决定性推动者”。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然最近的北约峰会庆祝了该组织成立 75 周年，但其对中国的关注凸显了地缘政治动态的转变。这个为抵御苏联和后来的俄罗斯威胁而成立的跨大西洋联盟，对中国及其全球角色越来越持批评态度。&lt;/p>;&lt;p>;北约对中国未能谴责俄罗斯入侵北约表示深切关注。乌克兰并指责北京为莫斯科的战争努力提供物质和政治支持。这标志着一个重大转折，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格称其为北约迄今为止关于中国卷入冲突的最强烈信息。&lt;/p>;&lt;p>;在对中国的强烈关注的同时，不安情绪也与日俱增。北约内部。一些西方战略家预计，俄罗斯入侵乌克兰最终可能会陷入类似于苏联在阿富汗的泥潭，并可能导致俄罗斯总统普京垮台。然而，尽管向乌克兰提供了大量财政支持和军事装备，并对俄罗斯实施严格的金融限制 — — 包括冻结其大部分外汇储备 — — 但乌克兰冲突已持续到第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯冲突期间在国防上投入了大量资金，自 2022 年 2 月开始入侵以来，将其 GDP 的 6% 以上用于军费。这与北约成员国形成鲜明对比，后者的国防支出占 GDP 的百分比往往较低.&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科还凭借其可观的财政资源（包括5800亿美元的外汇和黄金储备）展现出经济韧性。这种经济缓冲支持其军事努力，并允许对其国防工业进行持续投资。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，许多北约国家，特别是欧洲国家的国防工业在冷战结束后已大幅缩减。兵棋推演和评估表明，联盟成员在弹药生产和军事准备方面存在潜在短缺，凸显了工业能力和高强度冲突准备方面的差距。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/9b2a1c2d-0ffe-47bd-9a9e-a02971bf40f1_9cfb7537.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;7 月 20 日，即将离任的欧盟外交与安全政策高级代表何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 出席拉脱维亚阿达齐军事基地举行的北约多国战斗群部队阅兵式。照片：EPA-EFE&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然欧洲盟友仍然对中国保持警惕，但除了俄罗斯乌克兰战争的影响之外，许多国家也担心陷入中美紧张局势升级的交火中。他们仍然认为俄罗斯是北约的主要威胁，并对将联盟作用扩大到印度-太平洋地区的建议持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利总理欧尔班·维克托就是这种对北约做法的怀疑的例证，他远他对中国和俄罗斯比许多西欧国家更加友好。就在北约峰会前几天，欧尔班拜访了普京和习近平主席。欧尔班已采取措施加强匈牙利与中国的接触，导致中国企业投资 160 亿欧元（174 亿美元），使中国成为匈牙利最大的投资者。&lt;/p>;&lt;p>;依赖与中国贸易的欧洲国家希望避免任何会加剧与重要贸易伙伴关系紧张的事情。以欧盟经济引擎德国为例。 4月，德国总理肖尔茨访华，探讨巩固和发展两国关系。作为全球第二大和第三大经济体，两国的战略伙伴关系不仅增强双边关系，而且影响欧亚大陆和全球稳定。&lt;/p>;&lt;p>;德国正​​在感受到与俄罗斯经济关系恶化的影响。德国政府两位前经济顾问的报告称，无法再从俄罗斯获得廉价天然气导致了长期能源危机和经济衰退，让人想起 2008 年金融危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;虽然许多评论员可能会关注主导北约峰会的反华言论，但很少有人认识到跨大西洋联盟面临的最大威胁来自内部。对美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的未遂暗杀企图似乎极大地增强了他在 11 月大选中重返白宫的希望。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是该联盟在其任期内最响亮、最激烈的批评者之一。任期。如果他确实重返办公室，他似乎可能会要求美国政府改变目前的多项立场，包括对乌克兰战争努力的慷慨支持。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，特朗普将向乌克兰施压，要求其给予乌克兰援助。在和平计划中扩大其部分领土，其中包括放松甚至完全暂停对俄罗斯的制裁。他还可能会加大对不增加军费开支的北约及其成员国的批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这就是为什么北约领导人正在闭门对“特朗普”采取行动。 “证明”联盟，制定应急计划，使该组织在特朗普第二任期内保持团结。他们的选择包括简化基辅关键军事装备的采购。&lt;/p>;&lt;p>;即使在规划方面领先，北约也面临着不确定的未来。上个月，布鲁金斯学会高级研究员史蒂文·皮弗在一篇题为“北约能否在特朗普第二届政府中生存下来？”的文章中写道，如果特朗普连任，北约就无法以目前的形式生存，“至少在美国这样的情况下是不可能的”。坚定的盟友和联盟领导者”。&lt;/p>;&lt;p>;随着北约结束 75 周年庆祝活动，它面临着来自外部和内部的深刻挑战。对中国的强化关注可能会分散人们对内部分歧和特朗普改变联盟未来进程的前景的关注。随着北约领导人加强应对这些威胁，前进的道路仍然充满不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China cuts loan prime rates, key short-term rate to support economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271334/china-cuts-loan-prime-rates-key-short-term-rate-support-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 09:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/3696a28b-cc37-4d0a-a84c-25ee6bd03b3e_056b3d13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民币。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民银行周一将7天逆回购利率下调10个基点至1.7%，以加大金融对实体经济的支持力度。 &lt;/p>;&lt;p>;中国央行还宣布一年期和五年期贷款优惠利率均下调10个基点。&lt;/p>;&lt;p>;品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示预计美联储进入降息周期后还会进一步降息。&lt;/p>;&lt;p>;“降息是朝着正确方向迈出的一步，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容…&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Still room for Hong Kong-EU cooperation as Asean, Mideast no substitute: outgoing diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271292/still-room-hong-kong-eu-cooperation-asean-mideast-no-substitute-outgoing-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/daa39e42-d3a5-4749-bba3-7fc7c3f7ba72_50dae698.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将卸任的欧盟驻香港办事处主任 Thomas Gnocchi 将在四年的工作结束后，他将于下个月离开这座城市。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管地缘政治紧张，香港仍然有足够的空间与欧洲合作，香港应该认识到东盟和中东国家不能替代欧洲大陆。 &lt;/p>;&lt;p>;Thomas Gnocchi 还表示，自 2020 年 9 月上任以来，即北京颁布法令两个月后，香港“在相对较短的时间内发生了很大变化”国家安全法生效，他强调了香港维护其独特性以保持对企业吸引力的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“香港曾经是一个开放的社会，现在不再是一个开放的社会，这将是一个开放的社会。”我会如何描述已经发生的变化，”他上周在接受《华盛顿邮报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政治变化和整体环境确实会对公司根据其所在地做出的决策产生影响。运营……保持香港的独特性非常重要，无论是在经济领域，还是在经济领域之外。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，香港陷入中国与西方的交火之中，尤其是在北京实施国家安全法以及随后进行的“仅限爱国者”的选举重组之后，该重组有效地瓦解了该市曾经充满活力的反对派集团。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府已将该市的重点转向新兴市场，特别是在地缘政治紧张局势加剧的中东和东南亚国家联盟 10 个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超将于本月晚些时候前往老挝、柬埔寨和越南，此前他曾两次前往东南亚，另一次前往阿联酋和沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;他没有访问过欧洲和美国等西方国家，他在这些国家受到了制裁后者，自他上任以来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/ f954f575-9c63-4ff5-938e-1841e172553d_91523f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交官表示，最近推出了外国人五年多次入境许可证拥有香港永久居留权的公民通过自助通关渠道入境内地将便利出行。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然欧盟与香港的关系在复杂的地缘政治环境下受到影响“不可避免”，但Gnocchi表示，欧盟与香港的经济关系“重要”双方享有的利益是不可替代的。&lt;/p>;&lt;p>;“香港与东盟发展关系和经济关系是正常的。不过，从我们的角度来看，我认为这两个市场无法取代欧盟与香港的关系。”他引用了诸如欧盟是本地第二大投资目的地等数据。&lt;/p>;&lt;p>;这位外交官补充说，双方密切合作的空间很大，例如在可持续发展领域（欧盟的专业领域）以及税收良好治理、绿色金融和绿色能源标准。&lt;/p>;&lt;他表示，欧盟办事处还计划加大力度，向香港人推广欧洲大学以英语提供的本科和研究生课程。&lt;/p>;&lt;p>;Gnocchi表示，在香港的欧洲公司数量减少了3.5%到 2023 年，该数字将较 2019 年大流行前的水平下降 %，再加上 Covid-19 和香港政治变化带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;特使指出，当地政府已采取了强有力的“压倒性措施” “重点”是安全，他认为还可以解决其他问题来改善商业环境，例如提高 LGBTQ 权利。&lt;/p>;&lt;p>;“公司很高兴这可以为他们创造更好的环境。雇员。政府可以发出很多因素和积极信号。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/21/7653a702-14ce-4fa6-ad6d-5b576a2cc0dc_b4da91c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交官也对下降表示担忧愿意与欧盟办公室会面的当地利益相关者。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟最高特使表示，最近推出了五年多次入境许可证，允许拥有香港永久居留权的外国人通过以下途径进入中国大陆自助通关渠道将促进旅行，并使这座城市成为一个有吸引力的基地，因为一些欧洲人在那里担任区域角色。&lt;/p>;&lt;p>;他还希望中国将免签证安排扩大到所有欧盟成员国&lt;/p>;&lt;p>;回顾自己在香港的任期，Gnocchi表示，尽管在一些问题上存在不同看法，但欧盟办事处与香港政府保持着良好的工作关系，并且能够在听取解释的同时提出关切&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，在香港重塑的政治环境下，该办公室可以接触到的当地民间社会人士较少，因为有些人选择更加谨慎行事或宁愿不接触。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一种耻辱，因为这是我们工作的重要组成部分，”他说，指的是与民间社会的接触，作为补充从官方渠道获得的信息的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果这在某种程度上受到限制或约束，我认为它会产生影响。”&lt;/p>;&lt;p>;在担任了四年的副局长后，Gnocchi 将于下个月离开这座城市。欧盟驻日本代表团。&lt;/p>;&lt;p>;目前担任欧盟委员会国际关系部门负责人的哈维·劳斯已被提名接替他。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan supermarket chain uses AI to gauge staff smiles, speech tones in quality service push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271333/japan-supermarket-chain-uses-ai-gauge-staff-smiles-speech-tones-quality-service-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 09:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/ff0d75ee-1067-4578-b5cc-48d0820fadc8_82f38c13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家日本连锁超市采用人工智能来衡量它的员工。图片来源：南华早报composite/Shutterstock/aeonretail.jp&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本连锁超市AEON采用人工智能(AI)系统来评估和标准化员工的微笑，再次引发有关工作场所骚扰的争论。 &lt;/p>;&lt;p>;7 月 1 日，这个民族品牌宣布它已成为世界上第一家推广微笑测量人工智能系统的公司，该系统正在全国 240 家商店中使用。&lt;/p>;&lt;p>;该系统名为“微笑先生”，由日本科技公司InstaVR开发，据称能够准确评价店员的服务态度。&lt;/p>;&lt;p>;该系统借鉴了包括面部表情、声音等450多个元素问候语的音量和语气。&lt;/p>;&lt;p>;它还设计了“游戏”元素，邀请员工通过挑战分数来改善他们的态度。&lt;/p>;&lt;p>;永旺表示，它进行了一项试验在8家门店、约3,400名员工的系统中，发现服务态度在三个月内改善了高达1.6倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/ffdb6010-99e9-40e4-aa03-396d392c5faa_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;人工智能系统测量面部表情和声音模式。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，其目标是“标准化员工的微笑，最大限度地满足顾客”。&lt;/p>;&lt;p>;这项政策引发了热议。人们担心人工智能系统是否会增加工作场所的骚扰，尤其是来自客户的骚扰，这在日本是一个严重的问题。&lt;/p>;&lt;p>;客户骚扰被称为“kasu-hara”，以辱骂性语言和重复投诉的形式出现。&lt;/p>;&lt;p>;客户骚扰被称为“kasu-hara”。 p>;&lt;p>;今年，在接受调查的 30,000 名服务业和其他行业员工中，有近一半向日本最大的工会 UA Zensen 报告遭遇过客户骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;“当服务业员工被迫按照‘标准’微笑，在我看来，这像是另一种形式的顾客骚扰。”一位受访者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“微笑应该是一种美丽、发自内心的东西，而不是像对待顾客一样对待微笑。”一种产品，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“人是不同的，他们表达情感的方式也不同。使用机器来‘标准化’人们的态度听起来冷酷且愚蠢。”第三位表示。&lt;/p>;&lt;p>;该策略与麦当劳在日本推出的一项名为“微笑零日元”的策略进行了比较。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/3b609b42-3733-4f42-88c3-5d7c608c58d4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AEON 老板表示，新系统旨在提升客户服务。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家快餐连锁店的日本分店自 20 世纪 80 年代起，菜单上就写着“微笑”，并将其定价为“0 日元”，以突显其价格没有什么可以微笑着迎接顾客。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这一想法受到越来越多的质疑，因为它被视为给全国时薪最低的员工增加了负担。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;日本厚生劳动省在 2022 年发布了反对顾客骚扰的指导手册后，敦促更多公司在不牺牲员工福祉的情况下维持服务标准。&lt;/p>;&lt;p>;最近，有消息称，位于日本九州岛北岸的福冈县一家超市推出了超慢结账柜台，顾客可以在结账时长达 20 分钟而不会感到压力，受到好评。&lt;/p>;&lt;该措施旨在体现对老年和残疾顾客的照顾。然而，据朝日电视台报道，尽管结账的顾客减少了，但销售额却增长了 10%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines risks Beijing’s ire as it weighs using allies for South China Sea resupply runs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271263/philippines-risks-beijings-ire-it-weighs-using-allies-south-china-sea-resupply-runs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/fa9d13b4-1771-4b05-adab-f57589383aa5_696d8026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国海警人员手持斧头接近菲律宾6月17日，菲律宾军队执行仁爱礁补给任务。照片：菲律宾武装部队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾正在考虑一项计划，让其他国家的部队参与定期补给观察家们对此举表示赞赏，尽管此举有可能被北京视为升级。&lt;/p>;&lt;p>;该提议的消息于 7 月 16 日电视节目《24 Oras》报道后首次出现。菲律宾武装部队可能会将其对仁爱礁（当地称为阿云金礁）的补给任务与由美国、日本和英国等伙伴国的舰艇和飞机参加的联合演习结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;这份报告很快就在菲律宾军方的官方脸书页面上分享。三天后，它还在脸书上分享称，该国海军正在考虑与外国伙伴“联合航行”执行补给任务，但没有具体说明任何日期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将等待国家海事局国防部长吉尔伯托·特奥多罗 7 月 16 日对记者表示：“请安理会在时间安排和其他问题上为我们提供适当的指导。”他表示，这一决定将由安理会和外交部做出。&lt;/p>;&lt;p>;A一位不愿透露姓名的前高级政府官员称该计划“很好，但可能很危险”。虽然这将为执行补给任务的菲律宾船只提供一些掩护，但分析人士表示，这可能被视为中国的“升级”。&lt;/p>;&lt;p>;将补给任务与联合演习结合起来的计划“可能会被证明是危险的” ，但中国目前的行为也是如此。总部位于华盛顿的亚洲海事透明倡议组织主任格雷戈里·波林表示，[紧张局势]一直在稳步升级，而不是菲律宾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海军举行了联合演习分析人士称，此前曾与其他国家进行过合作，但任何外国武装部队参与与马尼拉补给任务相关的演习都将构成重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾故意搁浅一艘二战舰艇“BRP”号1999 年，马德雷山脉在仁爱礁上主张其领土权利。此后，这艘破旧的船舰一直由少数海军陆战队员驻守，并定期进行补给和更换。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国军队多次骚扰前往该浅滩的菲律宾补给船，试图强行实施北京的领土主张。 6月17日，中国海警人员手持斧头和砍刀冲撞并登上菲律宾船只，造成数名菲律宾人受伤，其中一名水手失去了拇指，导致补给任务中断。&lt;/p>;&lt;p>;中国称菲律宾菲律宾曾承诺清除浅滩上的残骸，但马尼拉驳回了北京的声明，称其没有做出任何此类承诺。&lt;/p>;&lt;p>;如果菲律宾请求美国帮助执行补给任务，华盛顿很可能会这样做波林告诉《亚洲本周》，请响应号召。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /20/a34f0a26-20ca-497c-b55e-ef54f1c35fcd_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队人员在为驻扎的菲律宾部队执行补给任务时通过双筒望远镜观察去年，一艘在南海搁浅的军舰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，美国“将采取一切必要措施”帮助菲律宾进行补给工作，华盛顿的偏好是维持地区现状。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图与菲律宾进行密切磋商，因为这些是他们应该主导的决定，如何最有效地重新配置这艘船，以便船上的水手有食物沙利文在科罗拉多州阿斯彭安全论坛上发言时表示：“如果菲律宾发现在波林表示，利用盟友的支持来阻止中国的侵略将是一个可行的选择。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉国际发展与安全合作智囊团创始人兼主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 告诉《本周》在亚洲，菲律宾关于更广泛海事参与的想法是“精明的”。&lt;/p>;&lt;p>;这种伙伴关系将加强“马尼拉在基于海事规则的规范方面的可信领导力和道德优势，不会屈从于中国恶作剧的灰色地带策略”，卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉处于领先地位，吸引了一批海上强国与其海岸警卫队和海军一起航行。这意味着菲律宾越来越多的追随者主张维护其主权。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/22/fa9d13b4-1771-4b05-adab-f57589383aa5_553b49d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国海警人员手持斧头6 月 17 日，菲律宾军队正在前往仁爱礁执行补给任务。照片：菲律宾武装部队，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着公众支持的不断增强，该提议提出在菲律宾，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统的政府应就南海争端对北京作出更强有力的回应，包括与马尼拉的盟友建立伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;约 71% 的菲律宾人希望建立这样的联盟来捍卫根据社会气象站周五发布的一项调查，该国在西菲律宾海（马尼拉对包括其专属经济区在内的南中国海部分的名称）的领土和经济权利。&lt;/p>;&lt;p>;海军少将菲律宾海军发言人罗伊·文森特·特立尼达承认公众支持的重要性，称这有助于提高参与补给任务的海军陆战队人员的“士气”，并确保他们有足够的补给。&lt;/p>; &lt;p>;特立尼达在周四的新闻发布会上表示，菲律宾军队将继续执行补给任务和海上空中侦察飞行，以保护该国在西菲律宾海的领土权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的所有行动都受到监管遵守交战规则和国际法。再次强调，我们的行动从未升级。中共在西菲律宾海的行动一直在升级。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands protest against mass tourism on Spanish island of Mallorca]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271331/thousands-protest-against-mass-tourism-spanish-island-mallorca?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/f2f0a8af-83d5-4011-95a5-094c4967c1ff_0c55cf7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加马略卡岛帕尔马反对大众旅游的抗议活动，周日西班牙。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，数千名当地人走上马略卡岛首府帕尔马的街头，抗议每年夏天涌入西班牙地中海岛屿的数百万游客。&lt;/p >;&lt;p>;据当地观察人士称，与八周前举行的大型示威活动相比，参加人数略低，当时组织者估计约有 25,000 人参加。&lt;/p>;&lt;p>;在“少旅游，多生活”组织的抗议活动中”，示威者举行了诸如“您的奢侈品，我们的痛苦”和“我们不想成为住房成本上升的先驱”等信息的标志。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;宣传抗议的海报，代表了该岛的1个百万居民展示飞机，私人喷气机，游轮和豪华游艇，都像一群苍蝇一样绕着岛屿盘旋。&lt;/p>; &lt;p>;“让我们更改课程”在摄影量上方的加泰罗尼亚语中写成，并在较小的印刷品上写着“设置限制”到旅游业”。&lt;/p>; &lt;p>;巴利阿里群岛的居民人口近120万。去年，有1800万度假者从德国访问，来自英国的460万。 /Images/canvas/2024/07/22/ffc04c1f-9140-4c33-b477-5477-54b6ce174582_08bc7d66.jpg“ alt =”周日，马洛卡（Palma de Mallorca）马洛卡（Mallorca）的马洛卡岛（Mallorca）的住宿和住房价格周日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;八周前，大约有10,000人带着“足够了！”带着口号的帕尔玛街头。和“马洛卡不出售！”据警方报告。组织者声称有25,000名参与者。&lt;/p>; &lt;p>;也有示威游行，反对在巴塞罗那和马拉加等其他西班牙旅游热点以及金丝雀群岛上不断增加的大众旅游。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;虽然旅游业对马略卡岛至关重要，但该行业占该岛经济产出的45％，但许多人抱怨说，只有少数派利益，而绝大多数人则从事薪水差，并且遭受住房短缺，交通拥堵，噪音的损失和污染。 &lt;p>;他于2月份搬出家，无法每月租金为约1,000欧元的房间支付。从那以后，他一直在瑞典家具店后面的大篷车中睡觉，并在朋友的住所淋浴。&lt;/p>; &lt;p>;他的邻居（也在大篷车）赚了类似的金额。 ElPaís写道：“欢迎来到伊维萨岛”，及其在停车场的两个世界和停车区的生活。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/22/a3c01ff8-e846-48e8-9d54-1174e03146ae_354a2997.jpg“男子周日在马洛卡（Palma de Mallorca）举行的抗议活动中持有标语牌，该标语牌被翻译为“停止巡航”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;地区政府负责人玛格·普罗恩斯（Marga Prohens）告诉当地媒体，她对抗议活动有了解。她说：“但是我要求这些示威游行并没有变成针对度假者和居民的故意破坏，他们在巴塞罗那的方式。”标语牌和“游客回家”。您不受欢迎”，用英语写。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The next 10 years: Tsinghua’s Yan Xuetong talks Trump, Taiwan and what it means for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271304/next-10-years-tsinghuas-yan-xuetong-talks-trump-taiwan-and-what-it-means-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/53b6fe0f-3187-48-a80a-47c6f72727ad2d_4c3c851b.jpg“ alt =”>; &lt;p>; 2013年，欣华大学国际关系研究所的院长Yan Xuetong在他的历史惯性：中国和世界上对国际关系做出了近300个预测。十年后，他的预测准确了82.3％的人，包括美国和中国之间新兴的双相世界的预测。这次采访首先出现。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为特朗普在台湾问题上不会比美国总统乔·拜登走得更远。如果对比拜登和特朗普时代的政策，拜登比特朗普更倾向于台独。你可能注意到的一件事是，特朗普总是声称自己是冷战以来唯一一位没有卷入新战争的美国总统。这是什么意思？特朗普确实不想在台海与中国开战。就防止在海峡发生战争方面，他将比拜登更加谨慎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;旧金山峰会实际上阻止了中国和美国在台湾上进行战争。它解决了中国与美国之间的主要核心问题。称呼。这表明，中国和美国已经建立了一种危机管理机制，以防止台湾冲突升级为战争。&lt;/p>; &lt;p>;中国和美国之间的冲突和对抗并没有在峰会之后停止以两种重要方式改变。首先，更糟糕的是，美国已经将中国的遏制从技术脱钩到商业保护主义……我认为中国与美国之间的贸易争端将继续恶化。&lt;/p>; &lt;p>;那么，另一个相对较中的是什么积极的变化？双方就加强学生、二轨对话、学术交流等社会交往达成一致。中国与美国之间的社会交流比上一年变得更加放松。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不管选举的结果如何，无论是特朗普还是拜登胜利，中国的总体趋势 - 从现在开始，美国的关系将一直恶化。随着选举变得越来越激烈，双方及其政党必须对中国变得更加坚决，因此拜登政府肯定会引入一些不建立双边关系的新政策。&lt;/p>; &lt;p>;，但影响将会产生影响取决于谁获胜。如果拜登获胜，两国关系将基本沿着现在的轨道发展。但是，如果特朗普获胜 - 赢得胜利的可能性正在增长 - 中国与美国之间的经济对抗将会增加，这将比他们在安全方面的争议更为严重。&lt;/p>; &lt;p>;，如果特朗普提高了关税中国的产品比拜登（Biden）更大，中国肯定会采取自己的措施做出回应。如果[华盛顿]限制了中国产品的进口，中国只能对美国产品施加一定程度的限制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不管拜登还是特朗普是否获胜，都应逐步改善在来年的中国欧盟关系中。这是因为以色列 - 哈马斯战争已经扩大了欧洲国家与美国之间的距离。&lt;/p>; &lt;p>;只要欧洲国家在加沙问题上从战略上与美国距离，他们在这个问题上的立场将不可避免地接近中国。因此，改善中国关系的政治条件将比仅在乌克兰战争时更好，欧洲国家批评中国。&lt;/p>; &lt;p>;美国盟友已经开始为此做准备。今年，德国总理肖尔茨访华，中日韩对话时隔4.5年后恢复。原因很明显：他们认为特朗普不会像拜登那样在安全问题上与中国对抗。换句话说，特朗普向盟国提供的安全保护要比拜登时代要弱得多，因此他们知道他们需要调整中国与美国之间保持的平衡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;作为美国主要战略竞争对手，中国也必须做好准备。我认为中国也会主动改善与美国盟友的关系——可能不是在安全方面。中国更有可能……强调与这些国家的经济和社会关系。因为无论是欧洲，日本，韩国还是任何其他国家，他们仍然需要中国市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国和美国盟友之间的经济关系不会仅仅因为美国而自动改善在安全方面已经与盟友保持了距离。中国仍然需要为此做很多工作。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟是一个很好的例子。无论中美之间的战略关系如何，欧洲都倾向于更加保护欧洲市场。民粹主义和保护主义也正在上升。&lt;/p>; &lt;p>;我个人认为，如果中国和欧洲国家想解决贸易争端，他们必须专注于新领域的合作，而不是tit-tit-for-tat报复互相对抗。例如，在电动汽车方面，如果欧洲能够探索与中国合作生产，并使欧洲国家有利可图，那么欧洲可能会重新考虑合作。如果它从中国进口更多汽车，就意味着它可以向中国出口更多零部件来制造电动汽车。如果不进口中国汽车，中国的产量就会减少，然后出口的零部件也会减少。它必须形成这种利益关系，可能有助于改善中国与欧洲之间的经济关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;就国际关系而言，以色列加沙战争将减少全球美国的政治影响。这已经是非常明显的了，因为就连它的盟友也不得不在这个问题上与其保持距离。在战争结束之前，这不会改变。&lt;/p>; &lt;p>;尽管我们[国际]关系会变得更糟，但中国的[国际]关系可能不一定会改善。但是，由于美国与其他主要权力的战略关系将受到破坏，因此中国与美国之间的战略平衡将变得不利于美国。&lt;/p>; &lt;p>;在全面的实力方面，中国和美国将会鉴于中国或美国的经济规模已经是其他主要大国的四到七倍，因此在未来10年内与其他国家的差距扩大。美国的GDP比除中国以外的其他主要国家至少高出7倍。如果美国经济每年增长1%，那么中国以外的国家必须至少增长7%，才能避免差距扩大。这是不可能实现的。&lt;/p>; &lt;p>;那中国呢？其他国家与中国的GDP差距至少是四倍，这意味着……如果中国每年增长2%，这些国家将需要增长8%才能防止差距扩大。这也只是极小的可能性。中国至少要保持2％的年增长并不困难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是中国与美国之间的双相结构的结果将变得更加突出。为什么？中国与美国在AI和CHIP研究和制造业之间的差距正在增长，这两件事对未来的数字经济产生了很大的影响，中国和美国经济越来越依赖。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;另一个因素是，未来五年内，外国和中国私人对中国的投资可能小于外国和美国私人对美国的投资。所以，美国的投资总额比中国还大，美国在人工智能和芯片研发方面与中国的差距也可能会拉大。结果，中国和美国的GDP差距有扩大的危险。&lt;/p>; &lt;p>;在国防支出方面，美国每年的支出超过9000亿美元。中国的支出不到其中的30%。美国也参与战争并正在积累作战经验。因此，在接下来的五年中，中国不太可能在2030年至2034年间以军事力量缩小与美国的差距。&lt;/p>; &lt;p>;，很难预测。因为到2030年，“逆全球化”将会更加强烈，中美两国都将面临比前五年更大的发展问题。民粹主义将主导世界意识形态，两国都需要做出重大政策调整来应对。国内外两国都将面临更大的困难。因此，让我们看看谁可以更好地应对。 18/9B5EDC1B-E5FF-4C44-8A67-3D992DA41E1C_49BB401C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Yan Xuetong教授是Tsinghua cormiessity of Internatiant of Yan Xuetong教授。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在此期间，我认为中国没有很大的前景来缩小与美国的差距。但阻止差距扩大是可能的。这一时期中美差距能否再次开始缩小？这是可能的，但这取决于中国是否可以比美国进行更大的政策改革。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说“东方正在上升，西方正在下降”有两个问题。首先，东方和西方是谁并不清楚。东方包括印度、巴西、南非、越南或古巴吗？东方包括俄罗斯吗？俄罗斯当然不这么认为。因此，如果我们不知道这些团体是什么，我们如何知道谁在上升，谁在下降？&lt;/p>; &lt;p>;第二，您如何判断上升和衰落？ GDP 的快速增长或占世界 GDP 的很大份额是否等于上升？还是技术进步更快？当我们不知道东方和西方是谁、兴衰的标准时，我认为这句话只是反映了人们的一厢情愿……他们所希望的不会是现实，这取决于比较的变化。权力。&lt;/p>; &lt;p>;如果您仅将东方仅定义为中国，而仅在2002年至2012年的10年中，则仅将东方定义为美国，那么就GDP而言，中国确实确实迅速缩小了与美国的差距。但今天情况已不再如此。如果我们比较中国和美国在全球总GDP中以美元的总额进行比较，那不是现在缩小，而是在扩大。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;术语“多极性”一词不是对世界的客观描述 - 这是愿望，而不是现实。许多国家都希望推进多极化，美国也不例外。美国……不说世界是两极的，因为美国不想承认中国与它平起平坐。其他主要国家也坚持多极化，因为他们希望成为世界的一极。但是，当前的双相配置趋势显然远远比任何国家阻止它的能力都要强大。&lt;/p>; &lt;p>;在任何双极世界中，两个超级大国都将争夺所谓的中区国家。 [这些国家]宁愿不选边站队、不结盟，因此，他们可以从两者中受益。但是，当涉及到单极世界时，他们无法使用这种策略。&lt;/p>; &lt;p>;“全球南方”概念已经开始流行，因为当中国和美国竞争时，这些国家可以使用冲突在他们之间服务于自己的利益。这使中国处于不利地位。中国目前的政策是防止自己被排除在南方国家的概念之外。印度政府的政策恰恰相反 - 将中国排除在全球南方的概念之外，以强调它是分组中最重要的代表。金砖国家等组织不包括西方国家。 [中国希望]所有非西方组织都在这一全球南方概念中具有成员资格，以便它自然可以实现成为该小组一部分的战略目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p >; &lt;p>;我认为俄罗斯和乌克兰今年不太可能进行直接对话。战场上并不存在绝对的僵局，因此双方不太可能坐下来谈判。两者现在都认为，他们有可能在战场上前进。&lt;/p>; &lt;p>;假设特朗普赢得选举并在明年上任，如果他改变了美国对乌克兰的政策，将有可能进行直接谈判。由于美国是乌克兰的主要军事支持者，欧洲提供的军事援助不足以长期支持乌克兰。在这种情况下，不能在2025年排除谈判。&lt;/p>; &lt;p>;中国既不是战争的发起人，也不是参与者。这与欧洲国家和美国不同，欧洲国家和美国实际上作为军事援助的提供者间接参与了战争。所以，中国能发挥的作用没有他们那么大。中国的和平建设具有建设性，但在促进谈判方面可能没有太多角色。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当我4月访问欧洲时，许多人问我这个问题。我认为他们问这个问题是因为他们对国际政治基本规律缺乏了解。俄罗斯是世界核大国，也是联合国安理会常任理事国。中国如何影响俄罗斯做出重大政策改变？这是不可能的。以色列虽然拥有核武器，但并不是一个大国，也不是安理会常任理事国。它是一个如此小的国家，但欧洲国家加上美国共同无法阻止它继续在加沙进行战争。中国超越了说服俄罗斯建立和平的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为，中国不相信哈马斯和法塔赫必须等到战争之后才能讨论他们如何能够和解，共同协调管理或形成某些政治关系。中国认为，现在有可能鼓励他们就加沙的立场进行谈判，以及他们将来将如何处理巴勒斯坦问题。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么中国邀请哈马斯和法塔赫在北京举行会谈的原因。我认为这为双方和解创造了一个起点。我不知道这是否能够最终促成他们之间的和解，实现对加沙地带的共同管理，因为谈判的结果不仅取决于法塔赫和哈马斯能否和解，还取决于以色列和美国是否允许他们来管理该地区。因此，我担心在更多边的国际环境中需要通过谈判进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现在，台湾问题现在不太可能引起中国与美国之间的军事冲突因为两国具有管理机制。台海军事冲突已经得到控制，所以现在大家都转向讨论南海问题。这两个问题都有意外点燃冲突的风险，但是没有风险升级为中国与美国之间的战争。&lt;/p>; &lt;p>;您可以看到，自1991年以来，已经有许多小型军事东亚的冲突，包括南中国海，但该地区国家之间没有战争。从那以后已经33年了，所以我认为中国和美国有能力防止在东亚发生小规模的军事冲突或事故升级为战争。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p >;朝鲜的经济和军事力量是如此之小，以至于它可以为俄罗斯提供的支持非常有限，无论是在战场，经济发展还是在国际影响力方面。对于俄罗斯来说，朝鲜的支持总比没有强，但没有实质性意义。同样，俄罗斯现在在战争中全力以赴，因此它也无法为朝鲜提供果断和大规模的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，无论如何，无论如何双方之间的关系如何发展，朝鲜和俄罗斯对中国的需求远远超过他们彼此之间的需求。因此，这确定[无论如何]他们建立了哪种关系，朝鲜与中国之间的关系以及俄罗斯与中国之间的关系不会受到重大影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;对于中国来说，我们对朝鲜半岛的安全关注取决于当地发生的情况。不同的问题在不同的时间导致了不同的危机，您始终必须首先解决最紧急的问题。&lt;/p>; &lt;p>;目前最大的不稳定来源是美国政策，美国之间的军事练习越来越大，日本和韩国。朝鲜已经好几年没有进行核试验了。它的核武器可能不是一个积极因素，但不是朝鲜半岛当前不稳定的最直接原因。&lt;/p>; &lt;p>; [朝鲜和美国]对区域不稳定有影响，但美国因素现在更大，更直接，更紧急。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为，如果特朗普上任，可能会有一些转变，因为美国已经参与了战争加沙和乌克兰对美国造成第三次军事冲突在东亚是否有益？它在国内和国外都遇到了麻烦。那么，特朗普为什么要遵循拜登的政策并陷入同样的​​麻烦呢？&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Here’s how China can fund its third plenum goal of high-quality development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271059/heres-how-china-can-fund-its-third-plenum-goal-high-quality-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/19/CE1115AF-A9F5-4924-86DC-382D0212D74B_D880A979.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;最近结束的中央委员会的第三次全体会议重新确认了习近平总统的优先事项，以促进“高质量发展”，这是创新和技术进步的委婉语。鉴于对地方政府和银行体系的压力，领导层还强调了地缘政治和国内风险以及金融整合。&lt;/p>; &lt;p>;中国，国家安全问题现在覆盖了许多经济考虑。但是对于全球金融市场和外交政策界而言，迫切的需求是通过刺激需求来恢复经济，并更加果断地对经常陈述的改革行事，包括对私营部门和外国投资的支持。&lt;/p>; &lt;p>;可以这些对比目标是协调的吗？答案是肯定的，但前提中国的现实现实以及寻求有形证据的外部中国观察者的意愿，当局将支持更具市场友好的增长战略。这就解释了为什么中国的股票市场表现不佳。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然第二季度的经济成果越来越多，但官员的关注可能会引起官员的关注，强大的出口和强大的制造业被认为足以实现今年的增长目标左右。百分。呼吁在中国为2008年全球金融危机所做的规模上进行扩展计划，鉴于该国在19日大流行和多年较小的刺激努力之后的财务状况削弱，这是不现实的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市场是地方当局过于依赖房地产开发，无法为预算收入不足的支出义务提供资金。因此，最紧迫的任务是全面的财政改革，其双重目的是确保更多的收入，并使中央和地方当局的支出责任与其可用融资相一致。对财政改革的参考是第三次全市讨论的一部分，但他们的认识仍然不确定。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/19/3D0CC760-9886-416B-9836-43DE5552FD63A_C39B02E8.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; - 习近平总统在7月19日在北京人行道上的展示板上的文章中的第一页照片。外交政策和学术界，在第三次全球讨论中强调的许多改革都被视为在边缘周围修补。它们是机构和监管的改进，而不是发出明确的信号，表明市场力量而非国家将带头指导私营部门的活动，这是2013年第三次全权局度的强调。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国的活动是在技​​术上变得更加自给自足的目标在很大程度上是由州驱动的，并且由于与美国的紧张局势加剧而加强了。将更多的资源投入高科技活动可能会冒险，因为许多努力可能不会成功，或者，如果他们这样做，只有几年后才能显示出结果。&lt;/p>; &lt;p>;在压力下，中央和地方政府的预算都在吸收最近不表现贷款的建立，问题在于找到足够的资金来资助这些举措，同时还支持更传统的社会计划以维持消费的增长。因此，挑战是实施改革，从而立即提高生产率和增长而不削弱政府的财务状况。&lt;/p>; &lt;p>;最明显的解决方案是废除中国过时的户口系统，这是中央计划经济的遗迹通过限制他们进入本地提供的社会服务来管理家庭的运动。自由化户口体系过去被视为一个公平问题，但是在第三次全球范围内，经济含义变得同样重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;工人在北京Heiqiaocun移民村的一家餐厅外面清洁菜肴。中国的首都依靠农民工来保持经济的蓬勃发展，全国各地的人们都被美好生活的承诺吸引到这座城市，但高房价和中国严格的户口登记制度迫使许多人搬进了北京的棚户区。周边。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;移民家庭的储蓄率要比Hukou的家庭高的储蓄率更高，因为他们无法访问当地服务并购买财产。赋予约3亿移民的全部居住权，将增加消费需求，并以几乎没有成本向地方政府刺激GDP增长，因为他们的支出增加将浮出水面的收入并提升抑郁症的房地产市场。&lt;/p>; &lt;p>; hukou的显着自由化系统近年来发生，但仅在中小型城市。开放大城市，特别是北京、上海、深圳等特大城市，不仅会刺激消费，还会提高劳动生产率。根据世界银行的城市中国报告，较大的城市往往具有较高的劳动生产率。&lt;/p>; &lt;p>;重新平衡公共投资区域分配也值得考虑。解决地区差距一直是脱贫攻坚的重中之重。这导致了相对于最远西方各省的区域GDP的投资增加。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在重新分配和减少贫困​​方面取得了进展，但这些偏远省份的投资回报远低于对于全国其他地区。这导致了过去十年中国GDP增速的稳步下滑。对公共投资的区域分配的一些重新平衡，以支持其他地方的更高回报会产生更快的国家增长，而预算无需额外的费用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;类似地，资产回报率在全球金融危机之前的几年中，国有公司和私营公司大致相似，但是在过去的十年半中，差距大大扩大了私营公司。一个纪律严明的重新分配使私人公司能够获得更大的份额，将无需向国家而无需实现更快的增长。&lt;/p>; &lt;p>;这些例子支持允许市场力量通过允许通过允许市场力量来确定资源的最佳利用原则劳动寻求更好的就业机会，并根据需求支出，以及资本以更高回报的地区和活动。&lt;/p>; &lt;p>;中国的增长率稳步下降，以及促进技术进步和复苏的巨大成本北京需要对增强增长改革采取行动，这不会增加其当前的财务困难。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World leaders react to Biden dropping out of White House race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271330/world-leaders-react-biden-dropping-out-white-house-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 04:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/F43C8840-FD9F-47E6-9B62-662-662E0653B2AB_BE_BE6F3A3E.JPG“ ALT =”>;拜登（Biden）于7月11日在华盛顿举行。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界领导人周日对美国总统乔·拜登（Joe Biden）决定退出他的竞选活动以寻求重新进行的消息做出了反应。 &lt;/p>; &lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）说，他尊重拜登决定退出白宫比赛的决定，而拜登（Biden 。他是一个伟大的人，他所做的一切都是出于对祖国的热爱。作为总统，他是加拿大人的合作伙伴 — — 也是真正的朋友。拜登总统和第一夫人：谢谢。” &lt;/p>; &lt;p>;“乔·拜登（Joe Biden）取得了很大的成就：对于他的国家，对于欧洲而言，”德国总理Olaf Scholz说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“感谢他，跨大西洋的合作很接近，北约很强，美国对我们来说是一个好的合作伙伴。 &lt;/p>; &lt;p>;挪威总理乔纳斯·加尔·斯托雷（Jonas Gahr Stoere）告诉国家广播公司NRK：“我尊重乔·拜登（Joe Biden）不竞选连任的决定。这一理由值得尊重。拜登（Biden）是几十年来美国最杰出的政客之一，并且是一位进行了几项重要改革的总统。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/0cea0599-450a-48dd-9481-3754259ce46a_32afda76.jpg“总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）在X上写道：总统@JoeBiden，很多时候你做出了艰难的决定，这些决定让波兰、美国和世界变得更安全，民主和自由变得更强大。我知道您在宣布最新决定时也遵循同样的原则。也许是您一生中最困难的人。你们的坚定支持，尤其是在战争期间，是非常宝贵的。我们感谢您的领导和友谊。很多可能会改变。我们需要保持耐心并仔细监控所发生的情况。佩斯科夫说：“我们的首要任务是特殊的军事行动。埃隆·马斯克（Elon Musk），比尔·阿克曼（Bill Ackman）和马克·安德雷森（Marc Andreessen）和本·霍洛维茨（Ben Horowitz） - 公开支持唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克和阿克曼（Ackman）宣布了前总统遭到暗杀企图被枪杀后的支持，而A16Z则宣布了支持。创始人安德森（Andreessen）和霍洛维茨（Horowitz）指出，特朗普在漫长的播客中对加密货币和税收的政策。曾经是民主党，但现在摆动到共和党。他补充说，在曾经是终身士兵的旧金山湾区，对特朗普/万斯感到兴奋。 /files/d8/images/canvas/2024/07/22/77bffea4-3c7d-4762-4762-884b-c9446bed60ff_ae37834e.jpg“ alt =”说出来支持特朗普。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;企业家David Fund Craft Ventures的创始人David Sacks拿到X写道： 。为什么他现在不这样做呢？这事办得仓促。佩洛西现在要他出去。然后他们威胁说如果他不退出比赛就要消灭他。现在他们称他为“英雄”。萨克斯在第三篇文章中说，民主党领导人“相信选举，而不是选举”。&lt;/p>; &lt;p>;萨克斯，他以前支持民主党人希拉里·克林顿（Hillary Clinton）在6月帮助为特朗普组织了1200万美元的筹款活动，并向副总统提名人JD Vance的俄亥俄参议院竞选捐赠了100万美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是Reid Hoffman，Co- LinkedIn的创始人兼执行董事长赞扬Biden的决定，张贴在X上，乔·拜登（Joe Biden）是“牢记美国最大利益的领导者”。&lt;/p>; &lt;p>;“不寻求重新当选是一项我们从现代美国历史上看到的大多数无私的行为。”他继续说道。 “这是我们国家和我们的民主未来的正确事物。”人们”。&lt;/p>; &lt;p>;“当有卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）之间的选择时，我相信美国人民为我们的国家做出正确的决定，”他写道。 “拜登-哈里斯政府让这个国家走上了正确的轨道。我们是时候团结起来了。我全心全意地支持卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）及其在11月为争取民主战斗的美国总统的竞选资格。” &lt;/p>; &lt;p>; 1月，霍夫曼（Hoffman Netflix的联合创始人兼执行主席里德·黑斯廷斯（Reed Hastings）在新罕布什尔州的竞选活动中发表了biden的竞选活动。 >;黑斯廷斯一直是呼吁拜登再次奔跑的大型民主党捐助者之一。告诉《纽约时报》。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/22/22/de359644-- B6B1-4362-8340-68BEEDDCE847_34F54C2A.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; mark zuckerberg，元平台首席执行官。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，元平台首席执行官马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg彭博新闻报道。&lt;/p>; &lt;p>;亿万富翁技术主管最近表示，特朗普在被枪击后的立即反应是“坏蛋”和鼓舞人心，并帮助解释了他对选民的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;枪手开枪开火。上周末，特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒的一次集会上，其中一枚子弹掠过他的右耳。&lt;/p>; &lt;p>;梅塔经常呼吁特朗普在其平台上包含错误信息和违反内容规则的帖子。它还暂停了他的Facebook和Instagram在2021年1月的国会大厦骚乱之后大约两年。&lt;/p>; &lt;p>; Zuckerberg表示，Meta正在做出改变，他希望Facebook在未来的选举中没有那么多的闪点。 &lt;/p>; &lt;p>; Meta和Zuckerberg没有立即回应路透社的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>; DPA的其他报告，Business Insider &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris, a trailblazer eying America’s last glass ceiling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271329/kamala-harris-trailblazer-eying-americas-last-glass-ceiling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/5436575d-f​​e59-485b-ba07-146f7661670a_1e6b4052.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在北卡罗来纳州费耶特维尔举行的竞选活动周四。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，卡马拉·哈里斯(Kamala Harris)一直面临批评，称她无法胜任距离总统职位仅一步之遥的工作。现在，她发现自己被民主党人视为阻止唐纳德·特朗普卷土重来的最佳希望。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这位 59 岁的总统开创了美国历史上第一位女性、黑人和南亚裔副总统的先河，老民主党人长期以来一直在与美国总统乔·拜登一样糟糕甚至更差的支持率作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，过去12个月里哈里斯已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;随着拜登对哈里斯的支持在周日放弃连任竞选震惊世界后，她突然站在了历史的风口浪尖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/ea1a1703-1d71-4378-9a90-608c339689bf_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯拥抱美国总统乔·拜登周日退出美国总统竞选。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯希望她在危机中做出了艰苦的努力，赢得了全党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;随着年龄的增长拜登在去年逐渐淡出，他的“副总统”成为竞选活动中的一股力量，推动堕胎权并接触核心选民，包括郊区妇女和黑人男性。&lt;/p>;&lt;p>;随着“f-bomb”和她的家族绰号“Momala”的病毒式传播，她也终于开始向以前几乎没有关注的选民消除噪音。&lt;/p>;&lt;p>;她还通过保持忠诚赢得了政党圈子的喝彩在过去的几周里，尽管政治秃鹰围绕着这位 81 岁的总统的候选资格盘旋，但她现在很可能会面对特朗普——这是一场与一位在她的竞选中击败希拉里·克林顿的候选人的残酷战斗。力争在 2016 年成为第一位女性总司令。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯将共和党人对她的大部分批评归咎于种族主义和性别歧视，这一事实可能会让她感觉胜利更加证明自己是正确的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着拜登的地位削弱，而且民意调查显示哈里斯比拜登更适合特朗普和其他共和党人，特朗普和其他共和党人明显加大了对她的攻击力度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;移民父母——她的父亲来自牙买加，母亲来自印度——哈里斯在加利福尼亚州奥克兰的一个激进分子家庭长大，她第一次推着婴儿车参加集会。&lt;/p>;&lt;p>;她对权利和正义的关注见证她建立了令人印象深刻的简历，成为加州第一位黑人总检察长和第一位当选美国参议院的南亚裔女性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯随后在 2020 年初选中与拜登展开对决。在一次尖锐的攻击中，她批评他据称反对用校车送学生去隔离学校。&lt;/p>;&lt;p>;“加利福尼亚州有一个小女孩，她是公立学校第二班的一员，她是每天乘公交车去学校。那个小女孩就是我，”她在对未来老板的尖刻攻击中说道。&lt;/p>;&lt;p>;但作为他的竞选伙伴，她巩固了帮助在 2020 年击败现任特朗普的联盟。&lt;/p>;&lt; p>;然而事实证明，她向白宫的过渡很困难。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，她在这份让许多公职人员感到困惑的工作中表现平平，而且容易失态。&lt;/p>;&lt;p>;挣扎为了发挥自己的作用，拜登要求她找出非法移民问题的根源，但在访问墨西哥边境时，她在回答问题时显得笨手笨脚，然后采取了防御措施。&lt;/p>;&lt;p>;异常高员工流动加剧了副总统办公室不满的谣言。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人无情地指责她不适合接任，如果最糟糕的情况发生在美国有史以来最年长的总统身上，他们经常诉诸她的支持者认为是性别歧视的刻板印象和种族主义者。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯二月份告诉《华尔街日报》：“我已经准备好服役。毫无疑问。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/8f85509f -57da-4e95-b7f4-c9b39561c90f_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯在她丈夫道格拉斯·埃姆霍夫（左）旁边挥手致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着 2024 年竞选的开始，情况开始发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选团队多次将她部署到摇摆州，以强调哈里斯成为第一位参观堕胎诊所的副总统。&lt;/p>;&lt;p>;渐渐地，她开始吸引热情而热情的人群。&lt;/p>;&lt;p>;一些人然而，外展活动却令人畏缩。今年早些时候，她告诉脱口秀主持人德鲁·巴里摩尔，她的家人有时称她为“莫马拉”，而巴里摩尔回答说：“我们需要你成为这个国家的莫马拉。”&lt;/p>;&lt;p>;但选民们似乎正在开启。&lt;/p>;&lt;p>;一段她引用她母亲经常说的话的片段：“你认为你刚从椰子树上掉下来吗？”成为了一个模因，支持者越来越意识到现在可能是她的时代了。&lt;/p>;&lt;p>;如果当选，哈里斯将打破美国女性面临的最高玻璃天花板之一——占据国家最高层&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫道格拉斯·埃姆霍夫 (Douglas Emhoff) 也将开辟新天地，从现任的第二绅士晋升为该国第一位第一绅士。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>