<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$100 million of contraband goods, including computer processors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283882/hong-kong-customs-seizes-hk100-million-contraband-goods-including-computer-processors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/d1e0c6df-e80f-4457-90c2-ddecbb0a64bc_44e49e40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关检获约22,000个中央处理器，价值约6,700万港元，在被没收的物品之中。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员从一批运往台湾的货物中查获了价值 1 亿港元（1,290 万美元）的违禁产品，其中包括价值 6,700 万港元的电脑处理器。&lt; /p>;&lt;p>;香港海关周五表示，查获的物品包括在一个货柜内发现的笔记本电脑、智能手表和电路板，该货柜将于上周装载到一艘开往台中的远洋船上。&lt;/p>;&lt;p >;海关集团犯罪调查局督察胡学义表示，中国大陆对电脑和电子产品的需求很高，中国大陆是被扣押货物的疑似最终目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信犯罪分子试图部署间接路线将货物运送到台湾，然后通过其他渠道将物品走私到大陆，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这批货物成功走私到大陆，最多可达本来可以逃掉1000万港元关税。”&lt;/p>;&lt;p>;这个声称载有电子配件的集装箱于上周二被选中接受检查，然后在葵涌航运码头装上船只。 &lt;/p>;&lt;p>;该货柜于同日在葵涌海关货物检查场被打开接受检查，X光检查发现可疑物品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/08fc3623-250d-4d36-9acc-323758bcd5e8_9152764f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;当局表示，X 射线扫描发现货物中存在可疑物品。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡说，海关人员发现违禁品与一些物品混在一起，包括装运文件中列出的电缆和变压器。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，在 40 个托盘上发现了违禁品，内含约 22,000 个中央处理器，价值约 6,700 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;胡表示，查获的货物估计市值超过 1 亿港元.&lt;/p>;&lt;p>;她表示，对被扣押货物的来源以及货物收货人和发货人的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;6月，海关人员拘捕一名涉嫌企图走私价值1,200万港元高性能CPU进入内地的商人。&lt;/p>;&lt;p>;这596颗CPU，每颗售价超过20,000港元， 51岁犯罪嫌疑人开往内地的汽车在深圳湾检查站被截获后，在其后备箱的秘密隔间内被发现。&lt;/p>;&lt;p>;4月1日至8月15日期间，香港海关挫败了10次​​企图向马来西亚走私价值5.47亿港元的违禁品。海关认为走私货物的最终目的地是内地。&lt;/p>;&lt;p>;海关又于9月19日至19日期间，从六批运往柬埔寨、菲律宾、新加坡、泰国和台湾的货物中，又检获价值3.6亿港元的走私货物。 10月2日。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，海关人员还从一批运往内地的海运柠檬酸中查获价值4亿港元的电脑和电子产品，这是今年迄今为止此类货物中最大的一次。&lt; /p>;&lt;p>;另一消息人士称，跨境走私集团不断改变路线，试图避免被发现。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，进出口未列明货物的行为最高可判处七年监禁最高罚款港币200万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anger simmers in Thai south after officers accused of Tak Bai massacre skip court date]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283863/anger-simmers-thai-south-after-officers-accused-tak-bai-massacre-skip-court-date?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 16:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/2dd41712-156d-4c73-bf59-e8b6374dc8f5_411a84ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社区成员在乱葬坑前为遇难者祈祷2004 年 10 月，发生了被称为“Tak Bai 屠杀”的事件，10 月 25 日，在泰国南部那拉提瓦府的一个墓地，数十名穆斯林抗议者被泰国军用卡车窒息身亡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来语当追究 20 年前杀害 85 名抗议者的士兵责任的法律途径的时间紧迫时，泰国饱受冲突蹂躏的“南方腹地”的穆斯林感到愤怒和沮丧。&lt;/p >;&lt;p>;8 月，7 名军人和警察被指控在 2004 年 10 月 25 日的镇压行动中犯有谋杀罪，镇压期间，7 名抗议者被枪杀，另外 78 名抗议者被脸朝下堆放，双手被绑在军用卡车上，窒息而亡。 .&lt;/p>;&lt;p>;然而，诉讼时效将于周五午夜到期，据信嫌疑人已逃离泰国，这意味着法院必须撤销指控。&lt;/p>;&lt;p >;在那拉提瓦府、北大年府和也拉府举行了纪念大屠杀 20 周年的纪念活动，纪念这场经常被视为国家有罪不罚的例子的悲剧，这场悲剧已成为叛乱分子的招募工具，该叛乱分子在过去 20 年中夺去了 7,500 人的生命。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/b4aa5a30-4ba0-4a92-88ae- ba8f1ff1d2df_066122cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 25 日，社区成员在乱葬坑前举起标语牌，悼念“德牌大屠杀”的受害者。 照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;逃亡者中包括当时负责南部安全响应的Pisal Wattanwongkiri将军。&lt;/p>;&lt;p>;他被授予去年，总理白东坦·西那瓦 (Paetongtarn Shinawatra) 领导的为泰党 (Pheu Thai party) 赢得了议会席位，其父亲他信 (Thaksin) 在大屠杀发生时执掌政府。&lt;/p>;&lt;p>;随着泰国政府面临的压力越来越大，比萨尔 (Pisal) 将军于 10 月 15 日离开了该党。总理要求他在周五的最后期限前自首。&lt;/p>;&lt;p>;这场大屠杀是泰国南部叛乱中最致命的一天，铭刻在该地区占多数的马来穆斯林的集体记忆中。&lt;/p>;&lt; p>;“我们一直屏住呼吸，希望有人能够承担责任。但政府无视我们，故意拖延时间以避免责任，”那拉提瓦府的一名活动人士尤索夫告诉《亚洲周刊》，因为担心遭到报复，他使用了化名。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在坚持我们拭目以待，看看是否有人会被追究责任。但政府无视我们，故意拖延时间，这样他们就不必承担责任，”在那拉提瓦府的活动人士优素福告诉《亚洲周刊》，因为担心遭到报复，他化名。&lt;/p>;&lt;p >;“暴力不会停止，不会有和平，除非政府表现出诚意并真正表明它希望解决这场冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;一些反叛派别与泰国政府之间进行了旷日持久的和平谈判，由马来西亚，口吃，而几乎每天都有暴力事件仍在继续，尽管近年来发生率有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚些时候，总理 Paetongtarn 代表政府为 Tak Bai 道歉，称她“深感悲痛”专家警告称，司法公正的缺乏将加剧偏远南部省份的紧张局势。最近几天暴力活动有所增加，原因是最后期限迫近和大屠杀 20 周年纪念日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/25/11e7949d-ce9c-4488-af5b-64f00f67ba60_f85f9a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paridah Toleh，母亲10月24日，泰国南部那拉提瓦府，“德拜惨案”受害者萨罗杰·托莱 (Saroj Toleh) 展示一本旧相册中儿子的照片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;位于南部的著名民间社会团体杜艾贾伊人道主义事务协会表示，德拜“给受害者的家人、社区和朋友造成了严重的精神痛苦”，同时恳求“所有武装派别采取暴力行为”。周年纪念日前后发生的“暴力事件”。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的“南方腹地”仍处于紧急状态，允许涌入该地区的安全部队任意拘留 30 天。&lt;/p>;&lt;p >;他们正在与叛乱分子作战，叛乱分子发动伏击或炸弹袭击，然后消失在偏远村庄或穿过漏洞百出的森林边界进入马来西亚北部。&lt;/p>;&lt;p>;一个多世纪前，泰国政府殖民了南部边境地区，引发了穆斯林描述了长期的国家暴力、镇压以及他们独特的文化被强迫同化到佛教中心的情况。&lt;/p>;&lt;p>;这场高度本地化的冲突很少引起国际头条新闻，尽管它靠近泰国的一些顶级旅游胜地&lt;/p>;&lt;p>;在日内瓦，联合国人权专家小组周四晚间发表声明称，他们对最后期限的过去感到“极度震惊”。&lt; /p>;&lt;p>;“未能调查肇事者并将其绳之以法本身就违反了泰国的人权义务，”联合国专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国际法还禁止对酷刑和其他行为设定时效期限。法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysians left incredulous by apology from disgraced ex-PM Najib]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283846/malaysians-left-incredulous-apology-disgraced-ex-pm-najib?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/a43f473d-d85f-476e-b3b5-503f79b77474_412da6e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚皇家警察护送马来西亚前总理纳吉布 ( 9 月 30 日，他坐在轮椅上抵达吉隆坡高等法院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 就此事公开道歉毁灭性的 1MDB 丑闻遭到了马来西亚人的蔑视，因为人们猜测他可能会试图确保他提前出狱。&lt;/p>;&lt;p>;周四，纳吉布通过他的律师为 1MDB 做出了道歉）丑闻，称数十亿美元纳税人现金在他的监督下被掠夺，这让他“每天”都感到痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;这位被监禁的前领导人“毫无保留地”为丑闻道歉，但坚称他“没有发起或故意促成”他以财政部长的双重身份发起并签署的一项基金的掏空。&lt;/p>;&lt;p>;周五祈祷后，安瓦尔·易卜拉欣总理在短暂的家门口告诉记者，纳吉布的道歉受到“热烈欢迎”。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布因与 1MDB 前子公司有关的腐败和滥用权力罪名，在竭尽全力推翻定罪后，于 2022 年 8 月开始被判处 12 年监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，他的道歉并没有得到许多马来西亚人的认可，他们认为纳吉布是主要参与者，也是美国和马来西亚调查人员所说的从 1MDB 掠夺的估计 45 亿美元的受益人。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不仅仅是‘在我的监督下发生’，你确实被指控并被判有罪，”马来西亚媒体学者在 X 上发表的一篇文章中写道Benjamin Loh。&lt;/p>;&lt;p>;“这是多么不真诚的道歉，因为你仍然不接受法院的判决，也不承认任何不当行为。”&lt;/p>;&lt;p>;播客频道 Keluar Sekejap 对 X 进行的一项快速民意调查发现大多数人不愿意原谅纳吉。&lt;/p>;&lt;p>;5,153名民意调查参与者中，超过85%对“你原谅纳吉吗？”这个问题投了“不”票。截至周五下午 3.30，距离投票结束还有一个小时。&lt;/p>;&lt;p>;“蕾哈娜说，‘你只是很遗憾你被抓住了’，”投票主题中的一条回复写道，指的是这位流行巨星的一首热门歌曲中的台词。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总理还面临其他几项与 1MDB 有关的审判，他一直否认有任何不当行为。他声称自己被包括逃亡金融家刘特佐（Jho Low）在内的同伙误导，他相信自己收到的资金是合法捐款。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布的道歉是在政府宣布计划的几天后进行的。对某些罪犯实行家庭拘留，引发了人们的猜测，认为这可能为纳吉布的提前释放铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;他目前正在寻求法庭命令，迫使政府执行另一项法令，允许他服完剩余的刑期他在家中服刑，他声称这是前任国王在将纳吉布的刑期减半后判处的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/25/d43e6efa-9988-43b0-b66b-01ac29f6a941_f1886dae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳吉开始了 12 2022 年 8 月，他在竭尽全力推翻对与 1MDB 前子公司有关的腐败和滥用权力定罪的最后努力后，被判处一年监禁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;引述政府发言人法赫米·法齐尔 (Fahmi Fadzil) 的话说，实行家庭拘留的计划旨在降低累犯率和监狱人满为患，而不是释放某些人路透社周五报道。&lt;/p>;&lt;p>;许多人嘲笑纳吉布声称被刘特佐和其他人误导，尽管他的家人和当时的执政党巫统能够从丑闻中获益。&lt;/p>; &lt;p>;“纳吉布·拉扎克仍然是人类历史上唯一一个表面上是骗局受害者的人，但他并没有失去所有的钱，[检查笔记]却奇迹般地获得了 680,000,000 美元，”X 上的一篇帖子写道阿米尔·鲁斯兰 (Amirul Ruslan)，指的是纳吉布声称是一位沙特王子的捐款存入他个人银行账户的资金。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在 2018 年全国民意调查中落败，因为这起丑闻席卷了马来西亚。&lt;/p>; &lt;p>;作为随后对纳吉布及其家人进行调查的一部分，警方在与该政治家族有关的几处房产中查获了价值近 2.75 亿美元的奢侈品，包括珠宝、名牌手袋和手表，以及现金。&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and Russian coastguard chiefs call for more cooperation on ‘far seas’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283880/chinese-and-russian-coastguard-chiefs-call-more-cooperation-far-seas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/c9952a0f-1aab-4457-ac21-4a387fa7d9bb_25443e3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警上个月首次进入北冰洋与俄罗斯联合巡逻。图片来源：微博/央视军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继上个月在北冰洋和北太平洋联合巡逻之后，中俄海警承诺在“远海”进行更多协调。&lt;/p>;据周四在中国海警社交媒体账户上发布的消息，中国海警总长于忠少将和俄罗斯海警司令罗曼·托洛克海军上将周一在北京举行会议，呼吁深化“务实海上合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;双方还承诺，将完善两国海警在“远海”的“联合远洋行动”，“为巩固和发展中俄全面战略合作伙伴关系作出积极贡献”。这是中俄海警自去年4月签署加强海上执法合作谅解备忘录以来的第二次会晤。&lt;/p>;&lt;p>;周一，两国领导人还赞扬了中俄在北极的首次联合演习和巡逻，并承诺维护海上安全与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，中国海警派遣了梅山号和秀山号船只前往日本海（或东海）的彼得大帝湾，在那里与俄罗斯海岸警卫队一起参加演习。他们接受了海上执法安全威胁、拦截可疑犯罪船只、海上救援和消防等方面的训练。&lt;/p>;&lt;p>;随后，两国海岸警卫队在北太平洋和北极地区进行了巡逻——这也是两国海岸警卫队首次在北太平洋和北极地区进行巡逻。中国海警已进入北冰洋。&lt;/p>;&lt;p>;北极西北航道对中国、俄罗斯以及美国具有重要的战略和商业利益。它连接大西洋和太平洋，但一年中只开放几个月，当冰融化到足以让船只通行时。然而，气候变化导致的冰层融化增加了建立永久海上航线的可能性，这将缩短欧洲和亚洲之间的航运时间。&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李强和俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京于八月签署了一份联合公报，同意开发北极航线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的海岸警卫队会议之前，俄罗斯新任国防部长安德烈·别洛乌索夫上周访问了北京，因为中国面临着来自美国及其盟友的越来越大的压力。别洛乌索夫在与中国最高指挥机构中央军事委员会副主席张又侠会谈时表示，两国国防部“对据俄罗斯通讯社塔斯社报道，他们对当前形势下需要做什么有共同的理解。张说，中国“准备深化和扩大与俄罗斯的军事关系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash-strapped West will ignore calls to protect biodiversity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283704/cash-strapped-west-will-ignore-calls-protect-biodiversity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/c445bdf5-2faa-4237-b883-d0f35c056095_b584a537.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名护林员向雌性北方白犀牛 Najin 伸出援手，Najin 是北方白犀牛之一2019 年 8 月 23 日，地球上最后两只北方白犀牛在肯尼亚 Ol Pejeta 保护区的围栏内。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，大约 15,000 人（包括头）代表 190 多个国家的多位国务卿和部长齐聚哥伦比亚卡利，参加第 16 届联合国生物多样性大会。背景是恰当的：哥伦比亚是世界上生物多样性最丰富的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;如果第十六届缔约方大会的光荣目标是制定国家生物多样性战略和行动计划，改革全球粮食体系，是生物多样性丧失的最大驱动因素，如果能找到资金来实现这一切，它将有助于阻止野生动物种群的急剧崩溃，从动物、鸟类和昆虫到树木，甚至真菌。&lt;/p>;&lt;p>;保护野生生态系统的必要性可能不如减缓和扭转气候变化的必要性那么引人注目，但可以说同样重要。世界经济论坛估计，世界经济产出的一半以上，即约 44 万亿美元，“中度”或“高度”依赖于自然世界的健康。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论坛的 2020 年全球经济报告风险报告：“人类已经消灭了83%的野生哺乳动物和一半的植物，并严重改变了四分之三的无冰土地和三分之二的海洋环境。未来几十年，一百万个物种面临灭绝的危险。”&lt;/p>;&lt;p>;根据世界资源研究所的数据，仅去年一年，世界每分钟就失去 10 个足球场的热带森林。在过去的半个世纪里，野生动物数量减少了 70%，昆虫数量也减少了 70%，当我们四分之三的农作物类型需要授粉时，这可不是小事。&lt;/p>;&lt;p>;卡利的物质进步将养活我们还有不到三周时间，第 29 届联合国气候变化大会将在阿塞拜疆首都巴库举行。然而，我悲观的预测是，第 16 次缔约方会议和第 29 次缔约方会议的结论将在很大程度上被忽视和忽视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使会议建议得到认可，我也确信需要资金来永远找不到履行承诺的人。您无需费力寻找原因即可。&lt;/p>;&lt;p>;当各国官员在卡利开会时，来自同一政府的其他官员聚集在纽约参加世界银行和国际货币基金组织 (IMF) 会议其中的警示性叙述是国家债务水平不可持续，并且必须削减政府支出 — — 肯定会严格控制除基本支出之外的所有支出。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，两位候选人都在总统选举时经常提醒人们注意创纪录的联邦债务和偿债成本，国防开支将大幅增加以支持乌克兰和以色列的战争。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，工党政府的第一个预算，该法案将于下周交付，预计将承诺增加国家医疗服务和学校教育的支出，并对状况不佳的基础设施进行大量投资。由于跨大西洋安全联盟面临冷战结束以来前所未有的挑战，为了支持乌克兰和北约，国防成本也将上升。类似的预算压力正在挤压欧洲各地的政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论英国或其他西方政府对保护生物多样性和遏制全球变暖的需要有多么同情，他们嘴上却没有钱。是。任何承诺加大财政承诺应对这些紧迫的环境和气候挑战的英国领导人要么是妄想症、精神分裂症，要么是三言两语。&lt;/p>;&lt;p>;即使在拥有一定财政空间的政府中，多边合作的令人沮丧的崩溃也令人沮丧可能会阻碍优先考虑遏制气候变化所需的数十亿美元投资的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在美国前总统唐纳德·特朗普 2016 年倡导的仇外和保护主义“让美国再次伟大”政策之后，许多人各国政府纷纷效仿。从美国总统竞选活动中可以清楚地看出，无论谁在 11 月 5 日获胜都不太可能改变民族主义路线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;只要有共识，我们就会围绕现实除非我们进行全球合作，否则永远无法成功阻止全球变暖或减缓动植物物种的急剧丧失 — — 而国际合作热情正处于至少五年来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;正如自然资源保护主义者 Marco Lambertini 在英国《金融时报》报道：“我们需要的是与问题的规模相匹配的贡献。”这种规模在任何地方都看不到。除非绝大多数国家重新发现多边合作的价值，否则这种情况也不太可能出现。&lt;/p>;&lt;p>;本周在纽约举行的国际货币基金组织/世界银行年会痛苦地说明了全球分裂的规模。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在俄罗斯南部喀山主办了扩大金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国的盟友围绕布雷顿森林机构的现状聚集在纽约，这些机构在过去七十年中为多边合作做出了巨大贡献，但全球以中国和印度为首的南方大国 — — 当然还有东道主俄罗斯 — — 讨论了“真正的多边主义”和“改革国际金融架构的紧迫性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从前假以时日，这样的言论可能会立即被占主导地位的西方政府驳回。但如今，扩大后的金砖国家集团 — — 最初由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成 — — 占全球经济的四分之一、世界人口的 40% 以及全球经济增长的最大份额。&lt;/p >;&lt;p>;也许很快，他们将有能力说服西方全球大国重新思考多边合作的优点。如果我们要鼓起勇气保护生物多样性并遏制全球变暖，那么越早越好。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Vietnam’s growing Spratly outposts spark flashpoint concern in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283834/south-china-sea-vietnams-growing-spratly-outposts-spark-flashpoint-concern-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/e37caae7-be54-4c22-8d5a-b0948b41c366_928a783a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家中国智库称越南正在迅速在巴克岛修建机场加拿大礁，已建成410多米的跑道。照片：X @SCS_PI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智囊团最近的报告再次引发了人们对越南悄然迅速扩张南海前哨基地的担忧，中国专家敦促人们更多地认识到越南的努力可能会损害越南的利益。海事分析师表示，北京可能对河内前哨基地的升级感到担忧，虽然两国之间有效的沟通渠道可能有助于管理海事争端，但它们之间的基本区别是预计将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;基于南海探测计划（SCSPI）卫星图像的最新调查结果显示，过去五个月越南在有争议的南沙群岛（中国称为南沙群岛）进行填海造岛活动。岛屿，已在其持有的 7 个地物上扩张了近 2.23 平方公里（0.86 平方英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 10 月以来，在 11 个地物上扩张了超过 7.73 平方公里。 SCSPI 在 X 上的一篇帖子中表示，2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;位于华盛顿的战略与国际研究中心的亚洲海事透明度倡议（AMTI）也提出了类似的观察。&lt;/p>;&lt;p>;他们的报告六月表示，河内今年有望超越以往的岛屿建设记录。报告称，从 11 月到 5 月，越南在南沙群岛增加了约 692 英亩（约 2.8 平方公里）的 10 个不同岛礁，这是加强领土扩张的标志。&lt;/p>;&lt;p>;“河内一直在不断扩大其占领范围。自 2021 年 10 月开始的最新一轮扩张以来，这些改造的速度和规模都急剧加快。”SCSPI 主任胡波表示。&lt;/p>;&lt;p >;胡锦涛表示，越南是南沙群岛声索国中占据岛礁数量最多的国家，共有 29 个岛礁，一直在其中 11 个岛礁上积极填海造地，而且没有任何放缓的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“越南的填海造地活动可能会超过中国过去在该地区活动的规模。”胡说，并补充说，北京应该公开与河内打交道，因为“私人抗议毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>;合伙人陈向苗海南南海研究院研究员表示，越南旨在利用其岛屿建设来加强对南沙群岛的控制，因为它可能会在南沙群岛建立持续存在的海上执法船并扩大军事部署&lt;/p>;&lt;p>;“此前，河内在南沙群岛保留了数量有限的基地，只能容纳小型船只。然而，随着最近对其港口设施的升级，越南已准备好保持持续的海上执法存在，这将大大加强其对整个南沙地区的控制。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;越南控制的加拿大巴克礁是越南最大的前哨基地，也是南沙群岛的第四大岛礁。马来西亚也声称对该礁拥有主权，并对越南在那里的前哨建设感到担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/25/dc2fc9a9-4e43-44e0-af6e-b1d716cba53e_da663f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南海探测计划在过去五年中表示几个月来，越南在南沙群岛的七个岛礁上填海造地近2.23平方公里。照片：X @SCS_PI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;AMTI 报告指出，Barque Canada Reef 在 5 月份的面积为 1.66 平方公里，是越南控制的唯一一个可以容纳 3 公里（1.86 公里）的前哨基地。英里）跑道，能够降落大多数越南军用飞机。&lt;/p>;&lt;p>;据 SCSPI 称，巴克加拿大礁目前面积为 2.66 平方公里，巴克加拿大礁上正在迅速修建一条跑道，据观察，跑道长度超过 410 米，因此&lt;/p>;&lt;p>;“最近对前哨基地的升级增强了越南容纳大型船只（从数千吨到近万吨）的能力，展示了它们未来军舰停靠的潜力，”陈说。他说，正在建造的防御建筑配备了营房、大炮和其他军事设施。&lt;/p>;&lt;p>;南沙群岛不属于任何一个国家的控制，但不同程度地位于中国200海里专属经济区内。马来西亚、文莱、越南和菲律宾，以及中国对大部分水道拥有主权的九段线范围内。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，越南试图“非法和永久”占领这些地物这将对中国构成重大挑战，因为它们可能会促使菲律宾和其他声索国采取类似行动。&lt;/p>;&lt;p>;“越南船只可能冒险进入中国控制的岛屿和礁石周围的海域，或试图建立一个陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些演习可能导致中国和越南之间的海上互动和竞争升级，引起中国当局的严重担忧。”&lt;/p>; &lt;p>;陈表示，围绕越南前哨基地升级的不确定性将变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，中国对越南在南沙群岛的填海造地活动做出了温和的反应，与其更加自信的立场形成鲜明对比前往菲律宾。专家表示，北京做法的差异与两个社会主义国家之间具有相当韧性的政治互信有关。&lt;/p>;&lt;p>;在权力洗牌后，中国与越南新一届最高领导层保持着密切的交流。本周，梁强将军当选为新国家主席，接替林祖林。林祖林在八月正式被任命为执政的共产党总书记后，又担任国家主席。&lt;/p>;&lt;p>;梁强受到了接见中国国家主席习近平本月发表讲话，他们重申致力于加强两国关系。林于8月在上任并保证通过对话解决他们的海上争端的第一次外国旅行。还为时过早地辨别越南新政府的外交政策方向，“然而，对中国立场的根本性转变似乎不太可能”。&lt;/p>; &lt;p>;根据卢（Luo）的说法，越南的行动已经达到了谈判和谈判和通过北京内部外交渠道的反对。卢说。它在斯普拉特群岛（Spratly群岛它们建立在北京控制的特征上，其行动是“合法和合理的”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;越南在捍卫其主张方面的坚决行动有望使中国未来的努力变得复杂广州的一位副教授说，南中国海的权利专门从事南中国海，并要求保持匿名。这位学者说，可能会在将来升级，并援引中国执法人员被指控残酷攻击越南渔民的最新事件。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，越南指责中国在这一事件中袭击了10名越南渔民那留下了三个折断的四肢。对抗还导致他们的渔具受到损坏，并且在有争议的帕拉塞尔群岛附近没收鱼捕获。&lt;/p>; &lt;p>;北京驳斥了指控，声称越南渔船在该地区非法捕鱼。中国表示，它在专业做出反应和克制以阻止船只的情况下，没有发现任何伤害。&lt;/p>; &lt;p>;参加他参加老挝的区域性论坛后，中国总理李·齐安（Li Qiang总理Pham Minh Chinh。它向北京展示了在不寻常的海事对抗之后修复关系的机会。&lt;/p>; &lt;p>;在宣言文件，北京和河内承诺“避免采取使情况复杂化并扩大纠纷的行动”。&lt;/p>;。 &lt;p>;此外，他们同意在低灵敏度领域启动联合海事发展项目，并增强其国防和安全部门之间的互动。&lt;/p>; &lt;p>;“中国与越南之间下一次冲突的强度和严重性较早的事件。但是，高级对话可能会暂时稳定和冷却摩擦，但它们无法解决核心问题。”多rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href = a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Prabowo holds military-style retreat to ‘galvanise’ new ministers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283843/indonesias-prabowo-holds-military-style-retreat-galvanise-new-ministers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 16:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/33D39979-87C1-43E-8013-4D08E49CC545_4094FFB4FFB4F.4JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;>; 999>;印度尼西亚总统Prabowo Subianto Shake and Cadet the Cadet the Cadet the Cadet the Cadet the CodeT of Codet of Coadet Mileserity Militer Icarial Icarial Ictors星期五在中央爪哇中部的马格兰。照片：Gerindra Party/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚新内阁的媒体合作伙伴将在本周进行军事风格的撤退，因为前将军总统Prabowo Subianto总统旨在通过纪律和纪律和纪律领导团队来练习他的领导团队团队合作计划在任期的前100天。&lt;/p>; &lt;p>;超过100名新任命的部长，副部长和机构负责人将参加多天的务虚会，该务虚会将在该国地区举行合作社部长布迪·阿里·塞迪亚迪（Budi Arie Setiadi）告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;军事学院，坐落在爪哇中部马格兰的山区，距首都雅加达六个小时的车程。&lt;/p>; &lt;p>;使用Lockheed C-130 Hercules飞机飞行在星期四下午，根据法律，人权，移民和惩教部长Yusril Ihza Mahendra共同分享的Instagram帖子。他们的住宿已获得完整的伪装制服，运动服和白色衬衫，并将在军事学院所在地的山丘上露营。&lt;/p>; &lt;p>;“我优先考虑团队合作，团队合作，前将军普拉博沃（Prabowo）在周三的第一次全体会议会议上说。 “我们将在马格朗进行协调。我认为这将带来许多好处。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种方法讲述了普拉博沃的领导风格，普拉博沃本人在1970年代从马格兰的军事学院训练并毕业。在担任总统的前几次演讲中，他采用了强人言论来强调服从和凝聚力，尤其是考虑到他创造了大量的内阁。&lt;/p>; &lt;p>;在撤退期间，内阁成员将被要求提出其优先事项Fadli Zon文化部长说，Prabowo五年任期的计划和政策。 Setiadi补充说，他们也可能会进行一些户外活动，以了解团队中每个人的性格。 “但这不是军国主义。这是为了团结。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strike on journalist compound in Lebanon kills 3 TV staffers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283845/israeli-strike-journalist-compound-lebanon-kills-3-tv-staffers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 16:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/c724fc39-5fb8-46de-a328-551bd07f5503_2af4590e.jpg“ alt =”>;以色列罢工的地点。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他们的网络和黎巴嫩国营的新闻社说，黎巴嫩东南部的一名复合住房记者在黎巴嫩东南部的一名复合住房记者中杀死了三名媒体工作人员。 >;当地的新闻台Al Jade从现场播出的录像带 - 各种媒体租用的小木屋 - 显示了倒塌的建筑物和标有“压力”的汽车，上面覆盖着灰尘和瓦砾。以色列军队在罢工之前没有发出警告。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于贝鲁特的Pan-Arab al-Mayadeen TV说，其两名员工 - 相机运营商Ghassan Najar和广播技术员Mohammed Rida  - 是周五早些时候，记者杀死了。黎巴嫩真主党集团的Al-Manar TV表示，其相机操作员Wissam Qassim在Hasbaya地区的空袭中也被杀是故意的，并针对那些涵盖其军事进攻的要素。他誓言总部位于贝鲁特的电台将继续其工作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/810A8800-F6FA-4C47-B538-875D91254C9E_C466E83E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;罢工后的后果。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;黎巴嫩信息部长齐亚德·马克里（Ziad Makary）说，记者在广播他所谓的以色列的“犯罪”时被杀，并指出他们是大批成员之一媒体。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个暗杀，在监视和跟踪之后，进行了预谋和计划之后，因为有18位代表七个媒体机构的地点在场，”他在x上的一篇文章中写道。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;以色列军方没有立即对罢工发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; ali sheeib是阿里·曼尔（Al-Manar）在黎巴嫩南部的著名通讯员，在一段录像带中看到自己拍摄的录像带，说明了一张电话。与他一起工作数月的相机操作员被杀。 Shoeib说，以色列军方知道被袭击的地区是不同媒体组织的新闻记者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在报告新闻并展示受害者的苦难，现在我们是以色列的新闻和受害者犯罪。”最近几周发生了零星罢工的Marjayoun。 10/25/92E9DCF5-5E9F-4F01-B2CF-5E17EEC5803B_0C42F09F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在被销毁的汽车内按FLAK夹克。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周早些时候，罢工袭击了贝鲁特南部郊区郊区属于Al-Mayadeen的办公室。&lt;/p >; &lt;p>;自去年10月初沿着黎巴嫩与以色列边境的大火开始以来，几名记者被杀。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年11月，两名al-Mayadeen电视的记者在无人机罢工中被杀。一个月前，黎巴嫩南部的以色列炮击杀死了路透社的摄影师伊萨姆·阿卜杜拉（Issam Abdallah），并从法国国际新闻社，阿格斯·法国 - 帕斯（Agence France-Presse）和卡塔尔（Al-Jazeera）电视台的其他记者炸伤了其他记者媒体倡导团体和联合国专家的抗议，尽管以色列表示并不是故意针对它们。&lt;/p>; &lt;p>;周四，保护记者委员会表示，自战争开始以来，它已经算在加沙以来的128名新闻记者。 。该网络已否认这些说法是“公然试图使该地区的剩下的少数记者保持沉默”。文件/D8/Images/Canvas/2024/25/35C07D8B-0D40D40-40-40FB-B127-410B6DBC13CD_DAF_DAF13C69.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在一辆被摧毁的车辆上明确标记。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;保护记者委员会也驳回了他们，并说：“以色列在没有提供可靠证据的情况下反复提出了类似的未经证实的主张”。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯领导的武装分子于2023年10月7日袭击了以色列南部，杀死了约1200人，主要是平民，再绑架了250人。大约有100人人质仍在加沙室内，其中三分之一被认为死亡。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/根据加沙卫生部的说法，P>; &lt;p>;以色列的报复性进攻杀死了42,000多名巴勒斯坦人，该部没有说有多少人是战斗人员，而是说妇女和儿童占死亡人数的一半以上。以色列军方表示，它已经杀死了17,000多名战斗机，没有提供证据。&lt;/p>; &lt;p>;以色列运动从那以后扩展到黎巴嫩，以色列与真主党激进集团交易大火后，以色列在那里发动了一次地面入侵。在过去的一年中。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩卫生官员报告了另一天激烈的空袭和炮击，他们说，自2023年10月以来，他们在24小时内杀死了19人24小时，并将整体黎巴嫩死亡人数增加到2593。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: what does North Korea gain by sending troops to Russia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283848/ukraine-war-what-does-north-korea-gain-sending-troops-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 16:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/d6A96C6E-DBCB-42CC-AD48-00BF2FE9E501_0D06826F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;在平壤的热情仪式。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜可能是由莫斯科的前景驱动的，在朝鲜半岛发生冲突的情况下，莫斯科提供了提供军事技术和人员的帮助，分析师决定派遣部队分析人士在本周在亚洲表示，朝鲜&lt;/p>; &lt;p>;这样做，朝鲜违反了另一个国家和联合国制裁的主权。&lt;/p>; &lt;p>;周三，美国和韩国官员们证实，有证据证据，朝鲜已派遣部队前往俄罗斯，以潜在的乌克兰战争升级。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）在访问罗马时对记者说：在俄罗斯是朝鲜的军队。 。同一天，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin ，通过帮助俄罗斯战争在实地上的努力，平壤以某种方式宣布了对基辅的战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/10/25/8eab01d5-3ede-4867-8b6b-d3f363294e_31aed40e.jpg“显示朝鲜领导人金正恩在朝鲜的一个地点访问了一个导弹基地。照片：dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自朝鲜高度评价国家主权原则，它“背叛了自己的价值观”，并补充说，其统治者金正恩会将&lt;/p>; &lt;p>;“除了支付外币或获得粮食援助之外，还要给予奖励。她补充说，其他军事计划。她警告说：“由于欧洲大部分地区与乌克兰反对俄罗斯，因此朝鲜加入俄罗斯的一方不仅可以宣布战争不仅在乌克兰，而且在欧洲上。” &lt;/p>; &lt;p>;欧洲现在正在“现在醒来现实”平壤构成了“主要，真实和有形的威胁……就在他们家门口”。她补充说：“这可能会导致欧盟对平壤的更具积极的政策。”韩国通过向俄罗斯提供武器和派遣部队来违反联合国制裁。&lt;/p>; &lt;p>;指出，莫斯科将为这些朝鲜人民军队（KPA）部队提供“赔偿”，NAH说俄罗斯以前可能提供食品，朝鲜所有武器都发货的燃料，甚至卫星和火箭硬件。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/35604cab-a8cf-4e67-adfc-480d60191188_ed2458dc.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在联合国大会上讲话的朝鲜代表。朝鲜否认派遣军队前往俄罗斯帮助莫斯科对抗乌克兰。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜不太可能面对对部队部署的任何惩罚说。&lt;/p>; &lt;p>;自乌克兰战争开始以来，平壤和莫斯科之间的关系加深了。今年早些时候，普京和金签署了一项协议，保证他们将在对任何一个国家的“侵略”中互相帮助。向其提供武器，例如炮弹。在去年9月，金正日在俄罗斯访问俄罗斯期间，普京答应在平壤的几次失败发射后帮助朝鲜开发卫星。&lt;/p>; &lt;p>; ramon pacheco pardo，vrije brussel的KF-vub韩国主席（Vub） ）或布鲁塞尔大学免费大学，大多数联合国成员表示，俄罗斯对乌克兰的入侵是非法的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“朝鲜旨在反对帝国主义。但现在直接支持俄罗斯在乌克兰的帝国野心。监测国际对朝鲜制裁的遵守。根据帕多（Pardo）的说法，平壤可能会在联合国阵线和其他论坛上得到莫斯科的支持。帕多说，在派遣部队前往俄罗斯时。&lt;/p>; &lt;p>;第一个风险是在putin时代，克里姆林宫的下一任总统“可能想要一个干净的休息”，俄罗斯入侵乌克兰，乌克兰，朝鲜，也是他补充说，其他支持战争的国家。最终，北京是平壤的主要恩人和支持”，因此这可能会在两个北亚国家之间造成问题。 ，还同意这样的观点，即通过向俄罗斯派遣部队，朝鲜可能希望莫斯科在朝鲜半岛发生冲突的情况下回报。&lt;/p>; &lt;p>;“美国和韩国现在不仅必须考虑潜在的潜力中国干预，但在朝鲜危机期间也可能参与俄罗斯。这可能会促使华盛顿和首尔在准备这种情况时设定更高的门槛，这可能会妨碍朝鲜采取风险行动。帕克补充说。乌克兰和韩国进行的心理战争可能会导致朝鲜士兵的风险。</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Star Chinese fund manager bets on Alibaba, liquor stocks for shareholder returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3283850/star-chinese-fund-manager-bets-alibaba-liquor-stocks-shareholder-returns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 16:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/5CF6E88D-365D-492A-B5F1-50BDBAFB4EEF_297C13D7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;并于2024年10月15日在中国南广东省广州出口会。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位明星中国基金经理在第三季度对阿里巴巴集团进行了新的投资，使电子商务巨头是其85亿美元投资组合中的第二大股份，因为经过多年的表现不佳，领先的技术和消费者股票在股东回报方面看起来很有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Zhang Zhang kun of Guangzhou E基金管理 - 根据中国共同基金行业中最大的资金库 - 根据该基金的季度报告，通过其E基金蓝筹基金选择的蓝筹基金购买了4040万个香港上市的阿里巴巴股票。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。它说，截至9月底的40亿元人民币（5.614亿美元）的投资占该基金资产的9.1％。该基金的临时报告显示，阿里巴巴并不是张的投资组合的一部分。股息指数上的成分。”张在报告中说。 “考虑到包括回购和股息支出在内的全面股东回报，一些领先的技术和消费者股票在绝对或相对水平上提供很高的回报。” &lt;/p>; &lt;p>;张张以其价值的思想而闻名以及他管理的资金的规模。 62亿美元的蓝筹基金是他的旗舰产品。&lt;/p>; &lt;p>;，该基金在上一季度在购买阿里巴巴和其他大资产阶级股票的策略中提供了15.1％的回报，例如中国酒类生产商Shanxi Xinghuacun Xinghuacun Fen Fen Wine Factory 。根据季度报告，这超过了旨在评估基金绩效的定制基准中的12％的收益，其中包括陆上股票，香港上市的股票和债券。&lt;/p>; &lt;p>;大陆和香港股票获得从9月下旬北京揭示的一系列刺激措施中，大大提升了股票并恢复了经济增长。其中包括8000亿元的新资助设施，以支持机构股票投资，削减借贷成本以及在房地产市场上删除购买限制。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴的股票在第三季度在香港股票上涨了56％这是自2019年在该市上市以来三个月以来的最佳表现，该公司推出了价值650亿美元的股票回购计划，其电子商务业务显示出稳定的迹象。张可能在阿里巴巴领先于11月15日举报其第二季度的成绩，并押注单打日购物节的可能表现。&lt;/p>; &lt;p>;即使获得了巨大的收益根据彭博社的数据，其估值低于其高峰，其估值低于三年平均水平。阿里巴巴拥有该职位。&lt;/p>; &lt;p>;像阿里巴巴这样的大公司的股票即使在最近的热潮之后，鉴于股东的回报率相对较高，而且近期较长的中国主权债券的近乎近期的股票也仍然有吸引力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在第三季度，他将Shanxi Xinghuacun Fen葡萄酒的持股翻了一番，达到1,480万股，并将他在竞争对手Luzhou Laojiao的地位提高了780,000股，同时将其股权减少了170万股，这是170万股的股份。报告显示的报告。&lt;/p>; &lt;p>;到第三季度末，这三家公司都属于张的十大股份。他在跨越中最大的持有量是中国第二大的Baijiu生产商Wuliangye Yibin，价值42.9亿元人民币，代表了该基金投资的9.8％。 9月下旬宣布的一系列政策。”他说。 “这也有望消除对经济和公司收入的下降的悲观期望。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top legislature to meet November 4-8, as market awaits stimulus plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283851/chinas-top-legislature-meet-november-4-8-market-awaits-stimulus-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 16:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/7325439-DB3D-46D8-901D-D3BA50850F40_A162D7AF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的顶级立法机构将于11月4日至8日举行。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国顶级立法机关将从11月4日至8日召开会议，讨论世界第二大经济体面临的广泛问题。&lt;/p>; &lt;p>;是&lt;/p>; &lt;p>; NPC常设委员会会议将与市场会议宣布，NPC常设委员会会议将与市场急切地等待有关该国最新的有关该国最新事态发展的新信息，并在周五的会议上宣布。它的经济刺激计划。&lt;/p>; &lt;p>;其议程包括对该国的财务工作的讨论以及对某些法律修订的审查。到目前为止，官方声明中尚未提及与金融部和预算计划有关的账单。&lt;/p>; &lt;p>;更多要遵循…&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>