<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s birth rate unlikely to benefit from influx of Filipino helpers, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276600/chinas-birth-rate-unlikely-benefit-influx-filipino-helpers-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/37cf3a7​​5-4674-4f70-a01e-b732e88b8eb4_bee46cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国雇用菲律宾佣工以减轻成本的争议计划儿童保育引发了人们对类似举措是否会让中国受益的猜测。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管韩国采取了一项有争议的措施来解决其出生率下降的问题——大量雇用菲律宾家庭佣工以削减儿童保育成本——但中国的分析师一个面临类似人口困境的国家，不相信此举会带来明显的变化。&lt;/p>;&lt;p>;上海的两个孩子的父亲丹尼尔·杨 (Daniel Yang) 表示，他不会考虑雇用菲律宾人&lt;/p>;&lt;p>;“文化差异很大，这意味着生活的方方面面都需要调整。”杨说，她以 9,500 元（1,333 美元）的价格聘请了一名中国保姆。一个月。&lt;/p>;&lt;p>;上海每月最低工资为2690元，全国最高。&lt;/p>;&lt;p>;“我也担心我孩子的安全[在托儿所” ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“国内市场发展得很好，足以满足需求。中国有足够的劳动力，我看不到菲律宾保姆可以填补的缺口。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;引入熟练的外国保姆来减轻父母的压力并鼓励生育的想法是针对一个持续存在的问题提出的许多解决方案之一。中国的人口正在减少，随之而来的问题是，这种现象会对中国摇摇欲坠的经济增长产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，中国人口连续第二年减少，减少了208万至14.097亿。同年的出生人数仅为 902 万，这是自 1949 年有记录以来的最低年度数字。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府采取了一系列政策来提高出生率，但中国的年轻人仍然不愿意，理由是生育成本令人望而生畏。抚养孩子、年轻一代不断变化的社会态度也导致结婚率下降，以及城市居民在艰难的就业市场中面临残酷的生活压力。&lt;/p>;&lt;p>;韩国将菲律宾佣工引入劳动力市场这是解决本国出生率（世界最低水平）问题的计划的一部分。到 2023 年，预计母亲一生中平均生育 0.72 个孩子，低于前一年的 0.78 个。&lt;/p>;&lt;p>;如果一个国家的人口保持不变，则估计每名妇女生育 2.1 个孩子的更替生育率。&lt; /p>;&lt;p>;根据 YuWa 人口研究所去年发表的一项研究，中国和韩国是世界上抚养孩子成本最高的国家之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，人口统计学家表示，引进类似规模的外籍家庭佣工在中国不太可能可行。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾的人均收入远低于韩国，因此引进[更便宜的]菲律宾人家政工人可以帮助降低韩国年轻人的育儿成本，”广东省独立人口学家何亚夫说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国的人均收入高于菲律宾，但仍处于低水平。比韩国低很多，而且考虑到目前中国严重的失业问题，我认为中国不会大规模引进菲律宾家政工。”&lt;/p>;&lt;p>;每天工作四到八小时，家政工女佣每月收入高达 238 万韩元（1,781 美元），而香港外籍家庭佣工的最低月工资为 4,870 港元（624 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但在中国大陆最大的城市与北京和上海一样，家庭佣工每月的费用可达 7,000 元人民币（982 美元）或更多。&lt;/p>;&lt;p>;期望菲律宾佣工比中国佣工便宜是不现实的，该协会副主席袁欣表示。中国人口协会、天津南开大学人口学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾帮工不会导致成本大幅降低，也肯定不会普及。对于少数富人来说，这更像是一种奢侈。”&lt;/p>;&lt;p>;这种人类交流所固有的文化和社会经济挑战已经相当大，但随着中国和菲律宾之间因领土争端而升级的地缘政治摩擦，似乎更难以克服。南海。&lt;/p>;&lt;p>;“语言、习俗、信仰和权利都是复杂的因素，”袁说。 “将外国人带入家庭从一开始就带来了适应问题。”&lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国人口学家梁建章呼吁放宽规定，允许外国保姆，他说这可能会加剧中国境况不佳的生育状况每年增幅高达20万，累计为家庭节省2000亿元。梁（同时也是在线旅游服务提供商 Trip.com 的联合创始人）的报告估计，普通家庭的开支将减少 60%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What do Hong Kong teens think about official advice on controlling sexual impulses?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276648/what-do-hong-kong-teens-think-about-official-advice-controlling-sexual-impulses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/a98d3221-4dde-4d86-bc8b-7439899deee4_e0bdc099.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府建议青少年“打羽毛球”性冲动。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府建议青少年在有性冲动时“打羽毛球”，被年轻人嘲笑为无法帮助他们了解自己的欲望，并被非政府组织批评为未能解决未成年人发生性行为的原因。&lt;/p>;&lt;p>;教育局将指南作为中学生教材的一部分发布，建议青少年在涉及亲密关系的各种场景中做出选择。该局建议他们采取禁欲措施，以避免怀孕的风险和随之而来的情绪困扰。&lt;/p>;&lt;p>;最受批评的场景是两名15岁的青少年夏天在家学习。女孩脱掉外套，贴在男孩身上，让男孩兴奋不已。指南建议他们要么“立即离开现场”，要么“一起出去打羽毛球”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/30/e1a07a0c-05b1-4d7b-92f3-0ca574979f51_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨沙种子，18，警告说政府的建议可能会导致受害者的指责。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》采访的许多年轻人表示，教材效果不佳，有些人回忆说，整个学校只有一到两节性教育课，而他们所在的学校却只有一两节性教育课。教如何使用安全套。&lt;/p>;&lt;p>;“即使你去打羽毛球，以后你仍然会有这样的想法，就像如果我不去的话会发生什么，”Rezy Limbu ， 19 ，说。 “下次他们就不知道如何控制自己了。如果再次发生这种情况，你就不能总是去打羽毛球了。”&lt;/p>;&lt;p>;18 岁的 Sasha Seed 表示，这个场景描述了一名男性青少年在看到穿着背心的女友后出现的生理反应，可能会导致指责受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是非常错误的，因为我们女孩，我们应该被允许穿我们想要穿的衣服，而不会让人们告诉我们，你让男人们觉得这是我们的错。”那样是因为你穿着背心，”她说。 “他们也应该教她们如何控制自己，而不是总是把责任归咎于女性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/30/894d4b6a-194a-4ec7-8b6e-538c105422be_81d8a1e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局的“承诺表”，是针对小学生的公民、经济和社会性教育教学的一部分。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一项活动中，该局要求学生签署一份“承诺表”，对亲密关系设定限制，并要求签署者列出她或他将如何控制性冲动。&lt;/p>;&lt;p>;一位 25 岁的杰森（Jason）只透露了自己的名字，他说：“即使他们签了字，他们仍然可以这样做（亲密）。这不是一个合法的事情，我认为它不应该受到法律的控制。”&lt;/p>;&lt;p>;中小学可以灵活地实施自己的性教育课程。该主题要么由老师在常识课、公民教育课程中教授，要么由受邀举办工作坊的外部组织教授。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织 Famtastic 创始人 Christoper 姚志鹏博士，为青少年提供咨询和指导为家长和教育工作者举办的性教育研讨会表示，打羽毛球的建议未能针对未成年人发生性行为的原因，而未成年人性行为的根源往往是缺乏家庭之爱。&lt;/p>;&lt;p>;“许多发生未成年人性行为的孩子，很多性伴侣甚至堕胎都来自破碎的家庭，”他说。 “也许他们感到无聊、感到受伤或被忽视，所以他们将性视为一种为他们提供强烈体验的方式，或者他们将性误认为是感情。这不是签署承诺书就能解决的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在学校举办性教育工作坊的非政府组织糯米爱主任蔡慧英表示，情景建议是“太简单化了”，不利于学生理解自己的性取向。&lt;/p>;&lt;p>;“人有性欲其实很正常，但现在是你表达性欲的合适时机吗？如果你在没有征得别人同意的情况下触碰别人，这合适吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;崔还表示，这些材料表明男孩无法控制自己，还建议女学生“得体”着装，避免与异性独处，这是不现实的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ant Group’s blockchain arm Zan wants to be the Google or Microsoft of Web3 in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3276572/ant-groups-blockchain-arm-zan-wants-be-google-or-microsoft-web3-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/8e0c91b4-f3aa-40d3-98f1-acc68bbbd6f9_6d225733.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Zan 首席执行官 Cobe 张辉在2023 年 9 月在上海举行的包容性会议。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国金融科技巨头蚂蚁集团的子公司蚂蚁数字技术公司希望其新的香港区块链企业 Zan 成为主要技术提供商Zan 首席执行官在接受采访时表示，利用该市对该行业的支持环境，在全球 Web3 行业中占据领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服于去年 9 月启动了区块链项目，目标是在全球 Web3 行业创建一家关键技术公司。 Zan 首席执行官 Cobe 张辉周四向《华盛顿邮报》表示，蚂蚁金服是 Web3 的核心，谷歌和微软正是通过这种方式成为 Web 2.0 时代传统行业的重要服务提供商。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望将蚂蚁金服的技术服务带来“我们把多年来的积累，不仅包括区块链，还包括我们在金融合规领域开发的东西，提供给Web3开发者。”张说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，Zan张说，其目标是为 Web3 开发者提供一整套技术解决方案，包括作为节点提供商的服务和“了解你的客户”验证，以在两到三年内实现亚太地区最大的市场份额。&lt;/p>; &lt;p>;蚂蚁集团是中国电子商务巨头阿里巴巴集团控股公司（邮政集团的所有者）的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁数字技术公司已经运营着目前中国最大的面向企业的区块链平台 AntChain。根据研究公司 IDC 7 月份的一份报告，到 2023 年，该公司将占据中国区块链即服务市场 26.5% 的份额，而竞争对手腾讯控股是第二大提供商，占据 18% 的市场份额。 &lt;/p>;&lt;p>;据张介绍，蚂蚁在香港成立了 Zan，以将其区块链服务扩展到中国大陆以外。&lt;/p>;&lt;p>;“蚂蚁链已经在中国大陆的区块链市场中名列前茅。”说。 “考虑到香港的[支持性]政策引导和环境，在香港设立实体让我们有更多的探索自由。”&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆对于某些Web3创新相对保守，蚂蚁金服希望做得更多他补充说，香港的“开放环境”中的“前瞻性”事物。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中国政府加大了对加密货币（当今区块链技术的主要用例）的打击力度，称它们扰乱经济和金融秩序，成为犯罪活动的滋生地。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在北京的默许下，香港一直在推动发展成为虚拟资产中心并吸引业务来到香港。&lt; /p>;&lt;p>;阿里巴巴的国内电商竞争对手京东今年也成立了一家香港子公司，名为京东Coinlink，参与了香港金融管理局（HKMA）7月份推出的稳定币沙盒。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服是香港金管局周四宣布的批发央行数字货币沙盒的参与者之一，该沙盒探索了一系列场景的代币化。该公司参与了沙盒项目，将电动汽车充电站和电子提单（全球航运业使用的一种文件）代币化。&lt;/p>;&lt;p>;“区块链上代币化资产和资金的交易具有类似的技术与今天的公共区块链模型不同，但它是在一个更加规范和安全的环境中，你不会因为私钥而损失金钱，”张说。 “这使得它对公众来说更加用户友好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan scraps idea of cash, free train rides for city women to marry men in rural areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276612/japan-scraps-idea-cash-free-train-rides-city-women-marry-men-rural-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/4b2aeb79-2f68-4e56-aaf8-ed5216b6b913_5dac131f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对夫妇在横滨拍摄婚纱照。与年轻男性相比，更多的年轻女性离开她们长大的村庄和小镇，搬到大城市，尤其是东京，以获得更好的高等教育和工作机会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周五表示，日本政府通过提供现金支付和相亲活动火车票来吸引东京女性与农村地区男性结婚的想法已被广泛嘲笑，该想法已被取消。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，官员们曾设想向在东京以外结婚并定居的女性支付高达 60 万日元（4,140 美元）的费用，作为缩小农村地区性别差距的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;负责地区振兴的国务大臣花子吉米 (Hanako Jimi) 周五表示，她已指示官员“审查”该计划，并坚称有关付款规模的报道“不属实”。&lt;/p>;&lt;p>;有关该计划的媒体泄密本周的计划在社交媒体上引起了嘲笑，批评者认为，在一个男性主导政治和其他领域的国家，这比任何其他主要工业化经济体都更常见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们是否认为城市中独立、积极主动且受过教育的女性会想，‘什么？如果我嫁给一个当地人并搬到乡下，我会得到60万日元！我会做的！ ……他们是认真的吗？”一位用户在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户说：“他们还不明白吗？这是那些认为女性只有生孩子才有价值的人会想出来的。”&lt;/p>;&lt;p>;随着年龄的增长，世界第四大经济体的许多农村地区正面临着人口减少的危机，一些小规模的农村地区正面临着人口减少的危机。原因之一是，与年轻男性相比，更多的年轻女性离开她们长大的村庄和小镇，搬到大城市，尤其是东京，以获得更好的机会一家私人机构的一项研究显示，由于 20 多岁和 30 多岁的女性人数预计会下降，超过 40% 的日本城市面临“消失的风险”。部门小组于四月份提出建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the insect apocalypse should concern us all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276355/why-insect-apocalypse-should-concern-us-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/2b31d2b1-5b30-4f02-a29e-3746606fafea_bee9c393.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只红底耶洗贝尔蝴蝶停在植物上。 2019 年的一项研究分析了 73 份有关昆虫种群趋势的历史报告，得出的结论是，40% 的昆虫面临灭绝的威胁。照片：Martin Williams &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当环保主义者对迫在眉睫的昆虫末日绞尽脑汁，并警告说世界上几乎一半的昆虫物种正在迅速减少，其中三分之一面临灭绝的威胁时，他们是否注意到了什么？ &lt;/p>;&lt;p>;英国苏塞克斯大学生物学教授大卫·古尔森警告说：无论你称之为世界末日、昆虫灭绝还是其他什么，我们的昆虫数量下降肯定是一个严重的问题。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;古尔森在他的书中提醒我们，地球上四分之三的农作物类型需要授粉，其中大部分是通过昆虫授粉。昆虫灭绝对粮食安全的影响是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，杜塞尔多夫附近克雷菲尔德的德国研究人员仔细研究了 1905 年以来的昆虫记录，报告称，一个自然保护区的昆虫数量比以前减少了 80%。 1989 年。洛桑昆虫调查报告称，过去 50 年来，光诱捕网络捕获的大型飞蛾减少了 33%。&lt;/p>;&lt;p>;在加利福尼亚州中央山谷，150 万个蜂箱已准备好为杏仁花授粉。春天。但据养蜂人称，该地区是“农药毒汤”，每个授粉季节他们都会失去大约三分之一的蜜蜂。&lt;/p>;&lt;p>;但问题出现了：昆虫数量是否急剧下降近年来，巨大的蝗群为何如此席卷东非？今年为何香港这里的耶洗别蝴蝶数量如此之多？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/29/9cd1cdc0-76fb-49f7-a138-03f26daf6566_f822c124.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子赶走了一群人2020 年 5 月 21 日，肯尼亚桑布鲁县的沙漠蝗虫。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;答案是，这个故事很复杂。虽然一些昆虫明显在减少，但其他昆虫却在蓬勃发展。其中一些繁盛的害虫是我们希望没有的害虫。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该担心的是那些有益的害虫，它们的消失将使地球上的生命面临挑战：数十万种授粉物种中的那些害虫超过一百万个开花植物；种子经销商；帮助回收森林地面养分并使土壤通气的昆虫；当然还有那些位于食物链底部的昆虫，它们在许多大型动物的饮食中至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们有更好的数据，那么弄清楚我们面临的问题有多严重会更容易。例如，国际自然保护联盟有一份濒临灭绝的欧洲蜜蜂红色名录，但承认超过一半的欧洲蜜蜂物种“数据不足”。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，最近的众议院关于昆虫衰退的下议院报告指出，“仍然缺乏全面和可比的数据，这对准确评估昆虫衰退的程度和根本原因构成了重大挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;该杂志发表的 2019 年研究生物保护组织分析了 73 份有关昆虫种群趋势的历史报告，得出的结论是，40% 的昆虫面临灭绝的威胁，主要原因是栖息地丧失、农用化学品污染物、入侵物种和气候变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/cdcc2bae-a09d-4d13-8bb7-6e3f1210ba06_b608a458.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 24 日，墨西哥梅奥基严重干旱，一名养蜂人在他的蜂房里展示死去的蜜蜂。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;最脆弱的是蝴蝶、蜜蜂、黄蜂、粪甲虫和石蝇、石蚕蝇和蜉蝣等水生昆虫。但在这 73 项研究中，只有 4 项来自亚洲；香港不在其中。任何正常的科学家都会认为这些是得出如此全面和令人震惊的结论的脆弱基础。&lt;/p>;&lt;p>;一个挑战是世界上很大一部分昆虫尚未被识别，许多昆虫可能在我们知道它们之前就灭绝了存在。&lt;/p>;&lt;p>;第二个挑战是收集准确数据的巨大复杂性。英国昆虫数量减少的关键追踪机构由肯特野生动物信托基金负责协调。志愿驾驶者在旅程结束时，拍摄车辆前牌照，手动计算车牌上被压扁的昆虫数量，然后使用应用程序发送结果。在丹麦，研究人员厌倦了计算汽车挡风玻璃上喷溅的昆虫数量，现在开始在车顶上使用大网。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个挑战是，由于昆虫数量如此之多，一些昆虫研究人员仍然通过重量、生物量而不是个体来衡量昆虫种群。例如，据估计，世界上栖息着超过 15,000 种蚂蚁，因此大约有 20 万亿只蚂蚁。这相当于约 1200 万吨干碳生物量。&lt;/p>;&lt;p>;从生物量的角度看待昆虫也提出了一些问题：昆虫在地球上存在了大约 4 亿年，估计生物量为 1十亿吨，而人类只占区区六千万吨。根据我们人类迄今为止收集到的脆弱的学术证据，关于昆虫生物量可能比我们多 16 倍以上的困境的坚定或明确的结论肯定是有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;然后是毛泽东，他在 1958 年提供了更为基本的见解。 “除四害”期间，人们号召人们消灭中国的老鼠、苍蝇、蚊子和麻雀。听话的同志估计杀死了15亿只老鼠和10亿只麻雀，以及数百万公斤的苍蝇和蚊子。结果加剧了中国大部分地区的饥荒，而害虫种群却没有明显变化。&lt;/p>;&lt;p>;我们在全球范围内的人为捕食对生物多样性造成的伤害是没有任何借口的，但是，就像毛泽东的清洗，最终的受害者很可能是我们，而不是我们不了解的昆虫朋友。哈佛大学著名生物学家 EO 威尔逊 (EO Wilson) 谈到昆虫时说：“这些是统治世界的小动物”。他是对的，四亿年后可能仍然是对的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman injures five in stabbing attack on bus in Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276665/woman-injures-five-stabbing-attack-bus-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 05:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/f17a3d98-9072-40fd-b9d2-e6bb9cd89466_3228914d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，警察在一辆公共汽车上发生持刀袭击事件后进行调查德国城市锡根。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周五晚间表示，德国西部城市锡根的一辆公交车上发生刺伤事件，造成五人受伤，其中三人伤势严重。&lt;/p>; &lt;p>;警方称，一名 32 岁的女性嫌疑人已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;巴士上至少有 40 人前往锡根参加城市节日，锡根位于科隆以东约 75 公里处，当时声明称，袭击发生在晚上 7 点 40 分左右。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件发生在德国西部城市索林根发生致命刺伤事件一周后，一名持刀袭击者造成 3 人死亡、8 人受伤。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/8bb5bca1-f637-49c0-ac1a- 8c0bacc49923_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 26 日，德国西部城市索林根发生致命持刀伤人事件后，人们在临时纪念碑前看到鲜花和蜡烛。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;索林根事件的犯罪嫌疑人、26岁的叙利亚公民已被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰国恐怖分子该组织已声称对这起犯罪事件负责，尽管德国当局仍在调查该说法的可信度。&lt;/p>;&lt;p>;锡根警方呼吁公民“不要在社交网络或其他渠道上传播虚假报道，尤其是不要提及恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，没有任何信息表明有这样的动机。&lt;/p>;&lt;p>;警察晚上仍在现场。声明称，犯罪现场已被封锁，证据正在收集，证人正在接受询问。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge orders immediate shutdown of Elon Musk’s X in Brazil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3276664/judge-orders-immediate-shutdown-elon-musks-x-brazil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 04:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/11c40c53-bd19-4984-aba4-9a9dcf448d35_d8f58d86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯（右）之间的不和科技亿万富翁埃隆·马斯克也目睹了星链在该国的金融账户被冻结。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，巴西最高法院法官下令“立即暂停”社交媒体平台 X 在该国的业务，此前法院规定的该公司确定合法身份的最后期限已过。此举是巴西最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯和埃隆·马斯克之间持续不和的最新篇章，其中还包括冻结卫星互联网提供商 Starlink 在巴西的财务账户。&lt; /p>;&lt;p>;在决定中，莫赖斯下令立即全面暂停 X 在该国的业务，直到所有与 X 相关的法院命令得到遵守，包括支付 1850 万雷亚尔（328 万美元）的罚款和提名&lt;/p>;&lt;p>;莫拉斯命令电信监管机构 Anatel 执行暂停令，并在 24 小时内向法院确认已执行该命令。&lt;/p>;&lt;p>; Moraes 表示，为了避免使用虚拟专用网络 (VPN) 来规避封锁，试图以这种方式保持访问社交网络的个人或公司可能会被处以每天最高 50,000 雷亚尔的罚款。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/0c1c6c64-7122-405b-874f-b73fad05c89c_6ab366ca.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 4 日，巴西朗多尼亚州韦柳港马德拉河上的一艘船上安装了 Starlink 卫星互联网系统。照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;X 周四晚间表示，在法院规定的公司确定巴西法律代表的最后期限到期后，预计 Moraes 将“尽快”下令关闭公司。&lt; /p>;&lt;p>;今年早些时候，莫赖斯命令 X 屏蔽某些涉嫌传播扭曲新闻和仇恨的所谓数字民兵调查的账户。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克回应称，该命令是审查制度。关闭该平台在巴西的办事处。 X（前身为 Twitter）当时表示，其服务仍将在巴西提供。&lt;/p>;&lt;p>;由于 X 的潜在争执，巴西最高法院还冻结了 Starlink 卫星互联网公司的当地银行账户马斯克持有该公司 40% 的股份，该公司周五要求法院暂停该决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-born neuroscientist Jane Wu lost her US lab. Then she lost her life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276370/china-born-neuroscientist-jane-wu-lost-her-us-lab-then-she-lost-her-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/c914926f-40bd-4560-919d-d6c6e610b99f_f0342a8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国出生的分子生物学家Jane Y. Wu是一位杰出的研究员西北大学著名神经科学家。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于分子生物学家和癌症研究员任秉来说，吴简是一个“真正的榜样”。&lt;/p>;&lt;p>;她热情、关怀、鼓舞人心，并给予指导。任正非决定将这一研究领域作为他一生的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“吴博士教给我基本的分子生物学技能，并向我展示了如何在实验室中做出发现，”任正非说，他于 1993 年第一次见到吴博士并在她的直接指导下在哈佛大学工作。&lt;/p>;&lt;p>;“吴博士让我看到了分子生物学的奇妙世界，并说服我在这一领域从事职业，”教授说吴博士在加州大学圣地亚哥分校获得细胞和分子医学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;吴是伊利诺伊州埃文斯顿西北大学的一位著名神经科学家，之前在美国和中国的许多其他研究人员中留下了自己的印记7 月结束了自己的生命。&lt;/p>;&lt;p>;根据库克县记录，这位 60 岁的西北大学范伯格医学院前研究教授 Charles L. Mix 博士于 7 月 10 日在芝加哥的家中结束了自己的生命。 .&lt;/p>;&lt;p>;除了吴家人和朋友的个人悲剧外，这位科学家的死亡再次引起了人们对追捕涉嫌与北京有未公开关系的研究人员的努力的关注。&lt;/p>;&lt;p>;其中最引人注目的是“中国倡议”，该倡议于 2018 年特朗普执政期间启动，旨在打击来自中国的经济间谍和技术盗窃行为。它因不公平地针对华裔并在与间谍活动无关的问题上对他们进行审查而受到严厉批评。 2022年，该计划被拜登政府正式终止。&lt;/p>;&lt;p>;美国国立卫生研究院（NIH），美国政府生物医学和公共卫生研究的主要机构，也是吴先生数十年来的主要资助者西北大学的一项研究与“中国倡议”大约在同一时间启动了一个类似但独立的项目。&lt;/p>;&lt;p>;在过去六年中，超过 250 名科学家（其中大多数是亚裔）被确定为未能披露在中国的重叠资助或研究，或违反其他规则。这些调查的法律结果只有两份起诉书和三份定罪，但 112 名科学家却因此失业。&lt;/p>;&lt;p>;NIH 校外研究办公室拒绝透露吴是否是目标，但有消息人士透露北卡罗来纳州达勒姆市杜克大学癌症研究杰出教授王晓凡表示，“调查扼杀了她的职业生涯”。&lt;/p>;&lt;p>;“调查扼杀了她的职业生涯。” &lt;p>;倡导组织 APA Justice 没有透露吴的名字，但表示西北大学范伯格医学院一位著名的华裔美国神经病学和遗传学研究员（于 2024 年 7 月 10 日去世）的实验室已被关闭。&lt;/p>;&lt;p >;“她是一位非常忠诚的科学家。剥夺她进行研究的权利就像剥夺了她生命中最重要的东西。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿律师 Peter Zeidenberg，代表数十名华裔科学家面对美国政府因涉嫌与中国有联系而被起诉，称吴是他的客户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/29/af23542b-0876-4be0-955d-e2670de0887a_a5588476.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西北大学范伯格医学院，分子生物学家Jane Wu工作了。据报道，她的实验室在她去世前被学校关闭。图片来源：西北大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴1963年出生于安徽省合肥市，1986年毕业于上海医科大学，2017年获得斯坦福大学癌症生物学博士学位。 &lt;/p>;&lt;p>;她在哈佛大学进行博士后研究，并在圣路易斯华盛顿大学担任儿科、分子生物学和药理学助理教授和副教授十年，然后于 2005 年加入西北大学。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据纽约冷泉港实验室的分子遗传学家 Adrian Krainer 的说法，吴在西北大学的研究重点是两个相互关联的生物过程，即 RNA 剪接和调节性 RNA 结合蛋白。&lt;/p>;&lt;p>;克莱纳在 2000 年代与吴共同组织了一次科学会议，他说，这些过程是理解和治疗帕金森氏症、额颞叶痴呆和肌萎缩侧索硬化症等神经退行性疾病的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得她是一位善良的人。”和有爱心的人，”克莱纳说。 “她非常致力于培训美国和中国的下一代科学家。” &lt;/p>; &lt;p>; 2009年，吴在中国政府根据千人才计划招募，以帮助经营实验室和培训学生&lt;/p>; &lt;p>;该计划试图吸引美国顶级大陆科学家，以全日制或兼职返回中国，在中国科学院的生物物理学研究所。 。 >; &lt;p>;西北大学自7月以来就没有对该职位的多次查询做出回应。吴女士在医学院工作了大约二十年，她的个人资料页面已经消失。其他网页，例如她的出版物和西北学者网站上的赠款记录，也已删除。&lt;/p>; &lt;p>;“大学的反应相当不寻常，”俄亥俄州的一位中国裔美国人的生物学家说，他确实做到了。不想被命名。 “通常，学校或大学将发布itu告，并保留教师的网页一段时间。” ，根据她的两个孩子起草的葬礼安排通知，拒绝与该职位交谈。&lt;/p>; &lt;p>;与华盛顿联合美国联合美国人总统海皮·舒（Haipei Shue - 美国联盟，吴的死是“对现已停产的中国倡议的悲惨尾巴”。&lt;/p>; &lt;p>;“它再次证明了该计划对许多无辜的中国科学家的难以忍受的人为成本。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;王来自杜克大学，美国中国生物科学家学会前主席说，研究界已被吴的死亡所破坏。&lt;/p>; &lt;p>;“很难相信如此熟悉和乐观同事离开了我们。班克斯（Banksy）在2018年完成芝加哥马拉松比赛后立即与气球的女孩一样。&lt;/p>; &lt;p>;这是他们的最后一次会议。 “我的办公室里还保存着它，”他说。 “对于科学界来说，这是一个很大的损失，这样一个才华横溢的科学家现在永远远离我们。” &lt;/p>; &lt;p>; Holly Chik的其他报道&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀的想法或认识某人正在经历它们，提供帮助。在香港，您可以拨打政府运营的心理健康支持热线18111。您还可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或致电 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请致电或发短信 988 或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命热线。对于其他国家/地区的列表。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[She ‘speaks with angels’, he’s a reborn king – Norway’s royal marriage is raising eyebrows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3276499/she-speaks-angels-hes-reborn-king-norways-royal-marriage-raising-eyebrows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 04:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/30/1E9AC75F-B938-4ECF-87F6-3B08683B7BA5_43D06302.JPG“ alt =”>; 2022年，挪威奥斯陆。两人将于8月31日结婚。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;诺维格公主MärthaLouise将于8月31日与美国自称为Shaman Durek Verrett结婚两名替代治疗奉献者的结合，在挪威引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;玛莎·路易丝（Martha Louise）是52岁的离婚者，声称是一个千里眼，可以与天使交谈，她分享了她的礼物 - 她分享的礼物 - 并从书籍和课程中获利。&lt;/p>; &lt;p>; Verrett，49岁，来自加利福尼亚，称自己为“第六代萨满萨满”，并出售了他说拯救生命的昂贵金牌。&lt;/p>; &lt;p>;玛莎·路易斯（Martha Louise）在Instagram上说：“我很精神，与一个拥抱它的人在一起真是太好了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/e8b9e884444b4b25-4b25-8680-cc51894bf1a7_1a7_11a7_1126e908.908.jpg style =“颜色：＃999;”>;在奥斯陆的盛大晚宴上玛莎·路易丝（Martha Louise）和Verrett。她声称是千里眼，能够与天使交谈。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这对夫妇将打结在乔兰格山丘的一家酒店，乔兰格山丘上是一个风景如画的村庄，位于挪威西海岸的一个峡湾。&lt;/p >; &lt;p>;庆祝活动于9月29日与350多位客人举行，包括瑞典的维多利亚公主和她的丈夫丹尼尔亲王。&lt;/p>; &lt;p>;根据Verrett的说法，他们的婚礼实际上是对这对夫妇的誓言。&lt;/p>; &lt;p>;精神指南，他的追随者统计好莱坞名人格温妮丝·帕特洛（Gwyneth Paltrow）和安东尼奥·班德拉斯（Antonio Banderas），声称他是前世的法老，玛莎·路易丝（Martha Louise）是他的妻子。&lt;/p>; &lt;div div div div div div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/30/cb0e8382-8382-8fa8-4058-9b4a-9b4a-2503b65b65b65c8ca3ba3ca3ca3_2aaaa41 alt alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;格温妮丝·帕特洛（Gwyneth Paltrow）于2023年在纽约参加CFDA时尚奖。Verrett将像Paltrow这样的好莱坞名人计入了他的追随者。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这对夫妻的怪异性在挪威毫无意义的羽毛上皱了羽毛，他们无视科学和使用皇家关系来获得商业利益。&lt;/p >; &lt;p>;为了避免对自己的角色感到困惑，玛莎·路易丝（Martha Louise）在2022年11月放弃了她的皇家职责。从那以后，她和Verrett发行了在挪威出售的“婚礼杜松子酒”以来几次，在标签上卖出了她的公主冠军。历史学家和皇家专家特隆德·诺恩·伊萨克森（TrondNorénIsaksen）最近写道。杂志和Netflix的婚礼独家报道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/ 30/DD9CB8A5-96C5-4F4D-B88D-6098531501C2_CB9E1487.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2010年在瑞典的瑞典和丹尼尔·韦斯特林（Daniel Westling）。他们的2016年离婚。&lt;/p>; &lt;p>;她在挪威王位上排名第四。她的弟弟哈孔王子哈孔王子将有一天接替哈拉德国王。&lt;/p>; &lt;p>;挪威的王室在很大程度上摆脱了丑闻 - 直到最近。&lt;/p>; &lt;p>;玛莎·路易丝和维雷特为公共广播公司NRK的民意调查显示，对君主制的公众支持的侵蚀是从2017年的81％到68％。 Mette-Marit  - 从与Haakon王储结婚前的恋爱关系中 - 也做出了贡献。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8 /Images/canvas/2024/08/30/f56c603b-cc9d-445f-bff3-712275752670_92353820.jpg“哈孔亲王。涉及27岁的Mette-Marit儿子的丑闻为君主制提供了公众支持的侵蚀。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月初，马里乌斯·博格·霍比（Marius Borg Hoiby）承认对他的女友进行了可卡因和酒精饮料的攻击，此后有两个前女友挺身而出索赔。&lt;/p>; &lt;p>;十分之十的挪威人说，在过去的一年中，他们对王室的看法越来越负面，许多人以玛莎·路易丝（Martha Louise），Verrett或Hoiby为原因，是原因。&lt;/p>;表明。&lt;/p>;。 &lt;p>;玛莎·路易斯（Martha Louise）指责媒体对她进行女巫追捕。&lt;/p>; &lt;p>;，但正是Verrett受到了最批评，在媒体上被标记为“ Charlatan和Quack”。&lt;/p >; &lt;p>;在他的一本书中，他建议癌症是一种选择，并建议进行练习，以消除以前性伴侣留下的女性阴道中的“烙印”。在他的网站上，他出售了222美元的“精神优化器”奖章，他说这帮助他克服了Covid-19。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/30/5BE75502-2869-43E4-970B-73596B-73596B8F4396_5E95222D6.JPG“ alt =”和挪威奥斯陆的Verrett。 Verrett称自己为“第六代萨满”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然Verrett承认他的信仰可能对某些人感到不安，但他声称自己是种族主义的受害者 - 与非裔美国人梅根·马克尔（African Adrican-American Meerican Markle）的投诉相呼应英国的王室。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，现年87岁的国王哈拉德（King Harald）（战斗）被允许嫁给平民女王桑贾（Sonja），他对未来的女son几乎没有说过，只指“文化&lt;/p>; &lt;p>;他将他描述为“一个伟人，非常有趣”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们同意在某些事情上不同意”，国王在2022年11月说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No 2 US diplomat ends Pacific tour to bolster regional ties as Taiwan flap rankles Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3276663/no-2-us-diplomat-ends-pacific-tour-bolster-regional-ties-taiwan-flap-rankles-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 04:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/67744D61-D0D0-4C27-9386-2657A22222224F80_1ED056F8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;美国官员官员（Alt）在周四，在瓦努阿图港，在2016年，联邦调查局在纽约占领了纽约的神圣人类文物。坎贝尔还参加了美国新大使馆在太平洋国家的开幕。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿的2号外交官在周五结束了他的太平洋巡回演出，重点是南中国海的紧张局势，并在印度太平洋北约促进了北约的联系。自周三以来，美国国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）自周三前往汤加（Tonga）的太平洋岛屿论坛领导人峰会以来，就战略性的地区旅行了，争议在一个备受瞩目的地区聚会上支持台湾。美国是PIF的20多个对话伙伴之一，与中国，欧盟，法国和英国一起。&lt;/p>; &lt;p>; Campbell周四参加了美国最新的大使馆的开幕式，位于Vila，Vila港，Vanuatu，Vanuatu，Vanuatu，Vanuatu港口周五，他在奥克兰举行的新西兰外交大臣贝德·科里（Bede Corry）会见。&lt;/p>; &lt;p>;在他们会议后的一份联合声明中，坎贝尔和科里对中国南部的危险，不稳定和挑衅行动表示严重关切海洋，包括中国船只向菲律宾船只进行的。 ”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月在华盛顿举行的北约峰会上建造的评论，当时美国宣布国务卿安东尼·眨眼将于今年与新西兰外交部长会面，澳大利亚，日本和韩国 - 跨大西洋安全联盟的印度太平洋合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;美国和中国被锁定在一场比赛中，以获取通往太平洋地板上的主要海上航线和丰富的矿产。双方都寻求与该地区国家建立联盟的战略防御优势。&lt;/p>; &lt;p>;根据周五的美国 - 纽西兰声明，双方强调了在整个台湾海峡维持和平与稳定的重要性并鼓励和平解决跨界问题。一名中国区域官员要求修订该集团在峰会最终公报中与该岛上与该论坛的伙伴身份的长期语言进行修订。&lt;/p>; &lt;p>;公报本周表示，PIF的参与者“重申了1992年领导人的决定。关于与台湾/中国共和国的关系”。此后，该文件似乎已从论坛的网站上删除。&lt;/p>; &lt;p>;台湾一直是该集团的“开发合作伙伴”，该组织最初是由PIF领导人在1992年建立的，并于1999年和2010年重新确认。根据澳大利亚国家广播公司ABC。 “在PIF的18名成员中，有15个国家与中国有外交关系，而15个国家明确表示他们是一个中国原则。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/2a4a7cd1-cd1-cf7a-4f47-4f47-8307-d4a5ca6fddd04_836d836d836d836d836d8f8f68.jpg ：＃999;“>; Qian Bo（右）是中国太平洋特使，与岛国总理Siaosi&#39;Akivahafolau Sovaleni a hu&#39;akavameiliku访问汤加，于2023年4月20日中国&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大使馆在华盛顿和PIF中都无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分。如有必要。近年来，使用武器。&lt;/p>; &lt;p>;，包括一些太平洋岛国在内的几个国家与台北切断了联系。&lt;/p>; &lt;p>;五年前，台湾统计了该地区的六个盟友。但是，瑙鲁在1月，在所罗门群岛和基里巴蒂（Kiribati）于2019年削减外交关系。目前，只有图瓦卢，马歇尔群岛和帕劳与台北保持正式关系。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚媒体报道表明，所罗门群岛游说了为了使台湾的PIF代表被删除，这一努力划分了集体。&lt;/p>; &lt;p>;受到北京在该地区的影响力不断上升的影响，美国及其盟友近年来试图与太平洋岛国建立联系。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;自2021年上任以来，美国总统乔·拜登（Joe Biden）两次在白宫接待了太平洋领导人。&lt;/p>; &lt;p>;他的政府优先考虑增加援助，海岸警卫队的支持和印度太平洋外交的援助，反击北京的进步。在在瓦努阿图开设新大使馆之前，美国在所罗门群岛和汤加建立了任务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d88 /Images/canvas/2024/08/31/9018D070-9A4C-46BB-8656-ED04A30250B0_F275938C.JPG.JPG“ alt =” 2023年9月25日在华盛顿白宫与太平洋岛屿论坛领导人合影。照片：Zuma Press Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周在汤加，坎贝尔宣布计划分配超过1000万美元的额外资金，以增强太平洋岛国的适应气候变化及其灾难韧性的努力。&lt;/p>; &lt;p>;峰会上的一个病毒式视频显示，坎贝尔与澳大利亚总理安东尼一起在坎贝尔开玩笑。阿尔巴尼斯（Albanese）关于分享周三宣布的太平洋警务计划的成本。&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔称赞该计划，被视为对中国与所罗门群岛和基里巴蒂的安全协议的回应，是“很棒的”。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，在澳大利亚驻美国大使凯文·鲁德（Kevin Rudd）要求他们推迟之前，华盛顿已经考虑了类似的倡议。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经给了您车道，所以沿着车道！”坎贝尔说，促使阿尔巴尼斯说：“只花了一点费用。” &lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，堪培拉将提供2.71亿美元的初始资金，以建立多达四个地区警察培训中心和跨国危机的回应势力。&lt;/p>; &lt;p>;可以根据需要部署到各个太平洋岛国国家的200名军官的特遣队。 ，北京盟友所罗门群岛一直表示担心堪培拉经纪人计划可能会限制其与中国合作的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“有一件事并没有使我们烦恼，但这是一件事情，但它的意思是令人担忧的事。 “我不认为另一个主权国家应该将条件放在另一个主权国家。” &lt;/p>; &lt;p>;代理商的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin says ‘no worries’ Putin could be arrested in Mongolia despite war crimes warrant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276662/kremlin-says-no-worries-putin-could-be-arrested-mongolia-despite-war-crimes-warrant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 03:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/d3b251fd-65a9-437e-ab3c-16078d8d0460_eca588a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京主持与高级安全和国防官员的会议8 月 12 日，在莫斯科郊外的新奥加廖沃国家官邸。照片：美联社卫星通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周五表示，并不担心蒙古国可能会在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问期间逮捕他下周，尽管国际刑事法院表示该成员国有“义务”拘留克里姆林宫领导人。&lt;/p>;&lt;p>;普京将于周二前往蒙古，这是他自海牙总部以来首次访问国际刑事法院成员法院因 2023 年 3 月非法驱逐乌克兰儿童而对他发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;“不用担心，我们与蒙古朋友进行了很好的对话，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示。&lt; /p>;&lt;p>;被问及莫斯科是否在普京出访前与乌兰巴托讨论了逮捕令，他说：“访问的各个方面都经过精心准备。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯不承认乌兰巴托的管辖权。国际刑事法院。&lt;/p>;&lt;p>;法院发言人法迪·阿卜杜拉 (Fadi el-Abdallah) 周五告诉记者，签署支持法院的《罗马规约》的国家“有合作的义务”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/b3364efc-77ac-4490-8d2f-357bbcff0cc0_e29b35ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 3 月，乌克兰基辅，孩子们从开往利沃夫的火车窗外望去。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;但是，如果蒙古不遵守，法院也无能为力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰周五敦促蒙古在访问时执行逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰方面希望蒙古政府认识到弗拉基米尔·普京是战犯的事实，”基辅外交部表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁蒙古当局执行具有约束力的国际逮捕令并移交普京向海牙国际刑事法院提起诉讼。”&lt;/p>;&lt;p>;蒙古当局尚未就此问题发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院于 2023 年 3 月向普京发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它说，有“合理的理由相信”他“对居住在俄罗斯军队控制的国家地区的乌克兰儿童“非法驱逐”到俄罗斯的战争罪负有责任。&lt;/p >;&lt;p>;俄罗斯以没有任何后果为由驳回了逮捕令，但自那以后普京就没有前往国际刑事法院成员那里。克里姆林宫还表示，其盟友亚美尼亚今年早些时候加入了国际法院，这意味着如果普京前往那里，俄罗斯将有义务逮捕他，这是“不友好的一步”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙古已作为国际刑事法院成员已有二十多年，并于 2002 年批准了《罗马规约》。去年，首位蒙古法官当选为国际刑事法院法官。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条约，国际刑事法院 124 个成员国中的任何一个国家如果对象踏上其领土，则有义务执行逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;“国际刑事法院依靠其缔约国和其他合作伙伴来执行其决定，包括与逮捕令相关的决定。国际刑事法院罗马规约缔约国有义务合作，”发言人阿卜杜拉周五在回答有关普京即将访问的问题时表示。&lt;/p>;&lt;p>;但国际刑事法院没有自己的警察，也无能为力。强迫蒙古采取行动，如果不遵守则对其进行惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;如果蒙古选择不逮捕普京，国际刑事法院法官可以将此事报告给国际刑事法院的管理机构，即缔约国大会，该机构召开一次会议一年。&lt;/p>;&lt;p>;过去此类移交的成功有限，议会的选择主要限于对犯错的国家进行口头制裁。&lt;/p>;&lt;p>;自 2002 年以来发出的 49 份逮捕令中，只有21 人已被拘留并出庭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31 /caf407e5-f2dd-430f-8dc7-863e6e8878e5_9485d496.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 12 月在荷兰海牙看到国际刑事法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些被国际刑事法院通缉的高层领导人对国际刑事法院嗤之以鼻，并前往成员国而不受惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;前苏丹强人奥马尔2019 年被推翻的巴希尔曾前往约旦和南非等成员国，尽管他是国际刑事法院两项逮捕令的对象，但没有造成任何后果。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科也拒绝了该逮捕令，但自 2022 年发动乌克兰攻势以来，普京已经大幅减少了出访规模，自逮捕令发出以来，普京就没有去过国际刑事法院成员国。&lt;/p>;&lt;p>;去年，他取消了对金砖国家峰会的访问在国际刑事法院成员国南非，比勒陀利亚受到内部和外部压力，要求逮捕俄罗斯领导人，如果他出席会议的话。&lt;/p>;&lt;p>;普京正在访问蒙古，庆祝日本和苏联之间的战争85周年&lt;/p>;&lt;p>;夹在俄罗斯和中国之间的蒙古在苏联时代受到莫斯科的影响。自 1991 年苏联解体以来，它一直寻求与克里姆林宫和北京保持友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;该国没有谴责俄罗斯对乌克兰的进攻，并在联合国就冲突进行投票时投了弃权票。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>