<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese automakers splurge on huge carriers to meet overseas demand, ro-ro-rolling their cars abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244069/chinese-automakers-splurge-huge-carriers-meet-overseas-demand-ro-ro-rolling-their-cars-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的全球汽车运输船正式下水——这艘巨型航母有望帮助中国汽车制造商跟上汽车制造商的步伐该国新的出口机器：汽车行业正在全力崛起。&lt;/p>;&lt;p>;克罗地亚制造、斥资 6300 万美元从一家挪威公司购买的九阳花号于周一从上海出发。所谓滚装船，是“滚装/滚装”的缩写，运载可轻松滚上滚下的轮式货物。&lt;/p>;&lt;p>;这是一艘 55,775 吨的纯汽车运输船拥有 13 个甲​​板，总面积达 60,000 平方米（645,834 平方英尺），是中国公司有史以来运营的最大滚装船。据该船的新运营商、总部位于北京的长久物流发布的新闻稿称，该船旨在将 7,000 多辆汽车运送到遥远的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“这艘汽车运输船代表了我们对全球车辆运输的信心。物流越来越面向中国……问题是如何挖掘旺盛的需求。”长久物流总裁薄世久表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“11 月经济停滞”：中国经济活动数据的 4 个要点&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;中国的汽车出口量猛增，在短短两年内就超过了日本和德国，这与设计和建造现代滚装船通常需要的时间相当。&lt;/p>;&lt;p>;中国出口了 3.92中国汽车工业协会数据显示，今年前10个月汽车保有量同比增长59.7%。市场研究公司 Canalys 预计年度总量将突破 500 万辆大关。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国在全球汽车行业电气化方面处于领先地位，电动汽车目前约占所有对外交付量的 40% .&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国是全球交付量最大的造船国，但仍难以满足需求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第一艘国产同等运力滚装船要到2024年之后才会下海，额外的运力只会在2024年之后慢慢增加据中新社报道，2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;“为同胞汽车制造商提供服务的日本和韩国运营商仍主导着现有的全球运力，到 2022 年，合计份额将达到 70%，”中信证券分析师胡世民在最近的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年及以后，正在酝酿的新产能（主要来自中国）可能仍达不到预期因过时和旧船退役而损失的产能专门从事运输行业的胡补充道。&lt;/p>;&lt;p>;因此，对可用船舶的争夺使中国汽车出口商陷入价格战，推高了日租成本。根据全球海事咨询公司 Clarksons 的数据，9 月份滚装船销售额达到 11 万美元，几乎是去年移动平均水平的两倍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国合众公司在泰国的第一家海外工厂开始运营&lt;/h3 >;&lt;p>;一些中国汽车制造商也寻求替代手段，例如改装或重新利用集装箱船，尽管与专门为装载汽车设计的滚装船相比，这会影响装载效率。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车巨头们也在斥巨资购买自己的船舶。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月，全球最大的电动汽车制造商比亚迪与东部省份的一家造船厂达成了价值 50 亿元人民币（7 亿美元）的交易山东省将建造六艘汽车运输船，每艘可容纳 7,700 辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车之王的第一艘船探索者 1 号上个月在省海岸附近海域结束了为期一周的一系列试航，当时比亚迪首艘液化天然气动力滚装船也在中国船舶工业集团公司 (CSSC) 位于广东省广州市的造船厂开始建造。&lt;/p>;&lt;p>;上汽集团在 2022 年出口了超过 100 万辆汽车，拥有两家海运公司的控股权，拥有一支由 22 艘船舶组成的船队。 8 月，它宣布与中船集团江南造船厂建立合作伙伴关系，到 2026 年共同设计、建造和运营能够运载 9,000 辆汽车的定制滚装船。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: 100 people join annual football tournament in Hong Kong to raise funds for charity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244070/operation-santa-claus-100-people-join-annual-football-tournament-hong-kong-raise-funds-charity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;超过100人，包括学生和企业高管，参加了香港足球会（HKFC）主办的年度锦标赛上个月在跑马地游乐场举行。&lt;/p>;&lt;p>;11月19日的活动由香港FC和圣诞老人​​行动（OSC）合办，是《南华早报》为期一个月的慈善活动的一部分每年都会有邮政和公共广播公司香港电台。&lt;/p>;&lt;p>;今年庆祝成立 36 周年，OSC 自 1988 年以来已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元（4,720 万美元）来​​支持社区。&lt;/​​p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港足协主席马克·格兰杰接受《华盛顿邮报》采访部分，他对这一举措表示感谢，并表示他相信这项运动体现了将人们聚集在一起并创造团结感的独特能力。&lt;/p>;&lt;p>;“一起踢足球，同时支持慈善事业确实值得，”他说。 “它不仅将人们聚集在一起，而且还使我们能够对社区产生积极影响。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国香港足球总会（HKFA）的新任主席，人们对香港足球总会、香港足球俱乐部和其他机构之间的更多合作抱有新的希望Grainger 表示，体育协会以及大湾区更广泛的企业界。&lt;/p>;&lt;p>;代表瑞银集团、霍金路伟、安达和《华盛顿邮报》的四支队伍参加了此次活动，其中还包括三个团体由 17 名 10 岁或以下的球员组成，由 HKFC U10 队主教练 Laurent Laporte 执教。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们每年都参加这项比赛，”他说。 “尽管香港的城市景观以高楼大厦为主，但足球运动确实非常便利。我们每个区都有足球场和运动场，还有各种联赛和锦标赛，可以满足不同年龄和水平的球员。”&lt;/p>;&lt;p>;这次锦标赛对于年轻球员来说非常有意义，因为它他说，让他们有机会支持来自贫困家庭的儿童和家庭，并帮助灌输从小就为社区做出贡献的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;为一群香港聋哑儿童举办的装饰工作坊锦上添花&lt; /h3>;&lt;p>;霍金路伟团队的队员 Joshua Lee 表示，他的公司一直是这项活动的忠实捐助者和长期支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们公司招募队员时，反应非常积极，”他说。 “除了支持这项赛事外，我们还优先开展慈善和志愿活动，并与其他非政府组织合作，作为我们致力于成为一家对社会负责的律师事务所的承诺的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;足球队成员吕家驹长期支持该赛事的安达保险团队表示，选手们热情高涨，定期练习。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU-China summit: thorny issues to dominate as tense ties reflect ‘sober realism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243989/eu-china-summit-thorny-issues-dominate-tense-ties-reflect-sober-realism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年4月，欧盟和中国领导人上次举行面对面峰会时，双方签署了一份近3000字的联合声明.&lt;/p>;&lt;p>;这份文件充满了今天难以想象的承诺，现在读起来就像是另一个时代的遗物。&lt;/p>;&lt;p>;双方誓言要在钢铁产能过剩和5G方面进行合作，“未来经济社会发展的基本支柱”。在南中国海，他们敦促克制“不要采取可能加剧紧张局势的行动”，并共同支持在乌克兰问题上“全面执行明斯克协议”。&lt;/p>;&lt;p>;即使是在可以说是历史最悠久的协议上也是如此。双方均表示，“所有人权都是普遍的、不可分割的、相互依存的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;据参与谈判的人士透露，该声明是在欧盟首次将中国指定为“系统性竞争对手”几周后签署的，这让布鲁塞尔在谈判中发挥了影响力。但四年过去了，它完美地说明了两国关系的下滑程度。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，欧盟最大的成员国德国即将效仿其他 10 个国家，将华为等中国公司踢出欧盟市场。 5G网络。在人权方面，欧盟于 2021 年对中国官员实施了制裁，指控其在新疆维吾尔自治区实施侵权行为，从而破坏了两国在 2019 年优先考虑的一项投资协议。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科 2014 年吞并克里米亚已演变为第二次世界大战以来欧洲大陆上最血腥的武装冲突，中国与俄罗斯的密切关系极大地削弱了其在欧洲的地位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，冠状病毒大流行助长了一场去风险运动，该运动旨在减少欧洲在关键进口方面对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;甚至连台湾这个问题以前只在欧洲的闭门会议上低声谈论，并且在 2019 年的声明中没有提及名字，现在也在欧盟高层进行讨论峰会，因为担心中国可能会通过武力改变现状。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟将要求习近平阻止中国企业绕过对俄罗斯的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;因此，当领导人坐下来讨论一天时周四在北京举行会谈，不会发表联合声明。事实上，双方都认识到不可能进行谈判，因此都懒得提出谈判方案。&lt;/p>;&lt;p>;“为联合声明而日以继夜地进行激烈谈判的时代似乎已经结束，”古纳尔·韦根 (Gunnar Wiegand) 表示，直到最近，欧盟亚太区高级官员，现供职于德国马歇尔基金会。 “这些事情发生在国际关系中。这表明我们的关系正处于一个清醒的现实主义时期。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管峰会前进行了激烈的接触，但情况还是如此。近几个月来，八位欧盟委员访问了中国，促成了一些狭隘的技术协议，其中一些协议正在取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;例如，欧盟-中国出口管制工作组于 10 月 26 日首次举行会议，而针对欧洲企业在中国葡萄酒、烈酒和化妆品行业的市场准入问题的类似形式将于今年年底前召开。&lt;/p>;&lt;p>;但欧盟领导人乌苏拉·冯德莱恩和查尔斯·米歇尔拒绝了签署其他协议的机会-北京提出的协议，宁愿利用与习近平主席和李强总理的宝贵会面时间，推动他们解决当今最棘手的地缘政治和商业问题。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“在一个非常集中于一个人的系统中，如果你不与那个人进行讨论个人，你不花时间，也不传递你的信息，你到底指望有什么影响力呢？”一位参与规划的欧盟高级官员问道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位官员表示，中国需要“在我们给他们拍照机会之前，在政治方面为我们提供更多”，他们担心这些协议的签署会在一次会议中落灰。北京抽屉。&lt;/p>;&lt;p>;相反，在与习近平共进午餐，然后与李克强共进晚餐时，他们将再次敦促他们对俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京施加影响，以结束他对乌克兰近两年的战争并回到俄罗斯。参与基辅支持的多边和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国没有谴责这次入侵，而且习近平与普京保持着密切关系，但布鲁塞尔认为，其不断警告系统性武装俄罗斯将无可挽回地损害欧盟与中国的关系。击中要害。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直非常谨慎地运作，”第三位欧盟高级消息人士表示。 “即使有支持，也是以一种非常非常难以看到且不会公开宣传的方式。无限的伙伴关系将允许直接的军事支持，这是我们从未见过的。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望深化与俄罗斯的“永久”良好关系：习近平&lt;/h3>;&lt;p>;不过，领导人将就 13 家中国公司指责其规避欧盟对俄罗斯的制裁，允许其军队获取欧盟禁运的商品，亲自向习近平施压。&lt;/p>;&lt;p>;如果不这样做，可能会导致这些公司被被列入黑名单，此举对中国造成的声誉损害将大于商业损害。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，在我看来，如果他们愿意，他们可以处理，他们可以解决我们无法解决的问题。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;一些专家认为该计划有风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定政治考量，”墨卡托中国研究中心的 Abigaël Vasselier 表示。直到最近担任欧盟外交部门中国事务部副主任。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;“通过将其提高到这个水平，欧盟领导人将在其上投入政治资本，”瓦塞利尔补充道。 “如果中国领导层强烈反击（这种可能性很大），你知道这将成为两国关系中的下一个刺激因素。这个水平是最合适的吗？”&lt;/p>;&lt;p>;将在贸易方面发出进一步的最后通牒，许多欧洲人对北京未兑现向欧盟企业开放其巨大市场的承诺感到厌倦。&lt;/p>;&lt;p >;几个月来，欧盟委员会一直准备对中国的医疗器械行业展开调查，这将是其新国际采购工具的早期使用。&lt;/p>;&lt;p>;北京已承诺发布指导方针，允许欧盟公司消息人士称，中国的这些设备将在年底前进入其采购市场。&lt;/p>;&lt;p>;但消息人士称，如果峰会没有产生任何积极成果，则可能会扣动扳机，最终将中国公司排除在欧洲的采购流程之外.&lt;/p>;&lt;h3>;中欧峰会：信任赤字威胁贸易和外交&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，双边贸易逆差在两年内翻了一番。对此，欧盟主要归咎于中国因非法补贴而限制市场准入和产能过剩的国内政策。&lt;/p>;&lt;p>;由于这些做法，印度、日本和美国普遍对中国产品关闭市场，欧洲剩下的几个目的地之一。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔已经在调查中国电动汽车行业的补贴，并将游说习近平控制其他关键“朝阳行业”的做法，例如风力涡轮机、热泵和太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟还将要求他控制向这些行业制造商提供的银行信贷水平，并建议他们降低饱和行业的生产目标。&lt;/p>;&lt;p>;“有解决产能过剩的方法有多种，我认为最有效的方法是中国自己解决产能过剩问题。”一位消息人士表示。 “总是有贸易防御工具来保护你的市场，但最明智的方法是中国现在就采取行动反对它。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;也许是着眼于斯巴达式的议程，北京在峰会前开始了一场小型魅力攻势。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟消息人士描述了准备工作被认为是建设性的，虽然中国政府拒绝将台湾或人权问题纳入官方议程，但消息人士称，它已经默许了在其他议程项目下讨论的问题。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，北京宣布签证-来自五个主要欧盟成员国的旅客可免费入境：法国、德国、意大利、荷兰和西班牙。&lt;/p>;&lt;p>;另外值得注意的是，立陶宛表示，在台湾问题上发生争执后针对其出口商的非法贸易措施已基本取消。 &lt;/p>;&lt;p>;但这些提议不会改变整体动态。一位欧盟高级官员表示，签证姿态“不是以公平的方式做出的，因为只有几个成员国”而不是 27 个。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟针对中国塑料制品，以打击“不公平”贸易行为&lt;/h3>;&lt;p>;几周前，中国对话者向访问中国的行业人士通报了签证消息，并对如此快的消息宣布感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明他们一位商界领袖表示，这一消息值得欢迎，但对于解决欧洲企业在中国面临的许多问题几乎没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;中国的控制感令人窒息他们说，他们以一家公司为例，该公司在一次贸易博览会上获得了 5 平方米的企业展位，却被告知这种大小的空间需要五个安全摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;在与中国各部委的对话中，商界人士指出，官方翻译正在实时编辑他们的回复，在讨论乌克兰时省略了“战争”等词语。&lt;/p>;&lt;p>;这些轶事给人留下的印象是，自 2019 年以来，中国发生了巨大变化。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们认为我们会在智囊团和非政府机构中得到多样化的声音，”另一位商人说道。 “但没什么，无论你走到哪里，传达的信息都是一样的。每个人都在同一张纸上唱歌。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国特使警告说，欧盟基于价值观的政策将产生“很多竞争对手”&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，欧洲官员对以下问题感到沮丧：中国外交官在活动中努力掩盖两国关系中的问题。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲人的抱怨常常被忽视，中国指责美国在油井里投毒，并坚称北京和布鲁塞尔是合作伙伴，而不是美国。 &lt;/p>;&lt;p>;这种动态促使欧盟最高外交官将去年四月的峰会斥为“聋子的对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望搁置我们在乌克兰问题上的分歧。他们不想谈论乌克兰，”何塞普·博雷尔几天后告诉欧洲议会。&lt;/p>;&lt;p>;官员们此后“努力试图解释我们与中国的问题源于其自身的胁迫行为，一位最近访问北京的高级官员表示：“它的产能过剩、反应过度”。&lt;/p>;&lt;p>;“但我和我的同事们得到的反应通常是一样的，”该官员补充道。 “这是美国，笨蛋。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia to probe Goldman Sachs lawyers linked to 1MDB settlement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244058/malaysia-probe-goldman-sachs-lawyers-linked-1mdb-settlement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚将继续对曾在 2020 年与高盛公司就国家财富转移资产问题达成和解的律师展开调查基金 1MDB，尽管停止了获取与交易相关文件的合法投标。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚反腐败委员会 (MACC) 已撤回向法院获取律师文件的申请，因为目前不需要这些文件副检察官马哈迪·阿卜杜勒·朱马特 (Mahadi Abdul Jumaat) 周三告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们稍后可能仍会要求提供其他文件，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;反腐败机构于 10 月 11 日提交申请，原因是马来西亚与高盛之间就与美国银行在 1MDB 投资基金丑闻中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;三年前参与该交易的律师现在因涉嫌腐败而受到安瓦尔·易卜拉欣总理政府的审查。&lt;/p>;&lt;p>;在与马来西亚的 2020 年和解协议中，高盛于当年 9 月支付了 25 亿美元的初始款项。它还保证归还世界各地当局扣押的 14 亿美元 1MDB 资产，以换取马来西亚同意撤销对该公司的刑事指控，并且不再提出新的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;高盛以 1MDB 和解纠纷为由起诉马来西亚升级&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔今年早些时候表示，他希望审查他的前任与高盛达成的和解协议，称其“太轻”。&lt;/p>;&lt;p>;高盛随后将马来西亚告上英国法院” 因“违反其义务。”&lt;/p>;&lt;p>;Rosli Dahlan 的律师事务所在交易达成时代表 1MDB 行事，他周三另外表示，反贪会的行为是试图抹黑他的声誉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“所有这些针对我公司的恶作剧，我必须停止，”罗斯利说。&lt;/p>;&lt;p>;“要挽回 1MDB 丑闻带来的损失，还有很多工作要做，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“要挽回 1MDB 丑闻带来的损失，还有很多工作要做。” p>;&lt;p>;1MDB 投资基金成为数十亿美元丑闻的中心，引发了各大洲的调查。在 2020 年达成初步协议几个月后，高盛承认其在美国执法史上最大的外国贿赂案中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;高盛的律师 Shaarvin Raaj 周三表示，该美国银行已撤回其申请在 MACC 停止对文件的合法投标后，介入此案。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: China’s top diplomat calls for ‘major countries’ to be fair and impartial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244062/israel-gaza-war-chinas-top-diplomat-calls-major-countries-be-fair-and-impartial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 16:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周三呼吁“大国”公平公正地努力为局势降温中东，以色列扩大在加沙地带的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;在与美国国务卿安东尼·布林肯的电话中，王再次呼吁两国解决方案，并表示任何涉及以色列未来的安排据中国外交部通报，巴勒斯坦“必须反映巴勒斯坦人民的意愿”。&lt;/p>;&lt;p>;“当务之急是停火，尽快停止战争，”根据中国外交部的通报，王说。&lt; /p>;&lt;p>;“在战争与和平的十字路口，大国必须坚持公平正义，坚持客观公正，表现出冷静理性，全力推动事态降温，防止发生更大规模的人道主义灾难” ”&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国认为解决方案的“核心”是“尊重巴勒斯坦的建国权和自决权”。他表示，中方愿与各方共同为此作出努力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;双方同意就中东局势保持沟通。&lt;/p>;&lt;p>;据美国国务院发言人马修·米勒透露，布林肯与王毅讨论了近期的中东之行以及华盛顿在该地区的外交努力。&lt;/p>;&lt;p>;“国务卿重申了各方努力防止冲突蔓延的必要性，”米勒说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，布林肯强调了也门胡塞武装最近对红海商船的袭击“对海上安全和所有国家都有义务维护的国际法构成了不可接受的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月加沙冲突爆发以来，引发了由于哈马斯对以色列南部发动袭击，华盛顿坚定支持以色列的行动，并承诺为其亲密盟友提供军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在 10 月份袭击发生后的几周内访问了以色列，最近，布林肯也访问并承诺华盛顿的支持，但也敦促以色列官员在继续军事行动时避免造成大规模平民损失。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国并没有谴责哈马斯的行动，高级官员称以色列的报复行动是在继续进行。超越自卫。&lt;/p>;&lt;p>;北京上周发布了一项五点提案，呼吁“全面停火”并为两国解决方案制定“具体”时间表。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三的通话中，王还强调了北京对台湾的“严正立场”，并强调华盛顿不应干涉其内政。&lt;/p>;&lt;p>;台湾 — — 北京将其视为一个等待与大陆统一的叛徒省份 — — 一直是分裂中美的一个关键问题。这是拜登和中国领导人习近平上个月在加州举行的四小时会晤期间播出的话题之一。&lt;/p>;&lt;p>;习近平告诉拜登，台湾是双边关系中最危险的问题，警告美国停止武装这个自治岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;领导人还同意在那次会议期间恢复军队之间的沟通，这表明两个超级大国之间的紧张关系正在改善。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人米勒表示，王毅和布林肯周三强调了在领导人峰会期间在关键问题上取得进展的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京方面的通报，王毅表示这项重要任务现在的目标是巩固美中关系稳定的势头，推动关系朝着“健康、稳定、可持续的方向”发展。&lt;/p>;&lt;p>;“这符合中美两国的共同利益。这是美国的责任，也是两个大国的责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unusually wealthy’ Thai officials sacked after US$57 million found in bank accounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244050/unusually-wealthy-thai-officials-sacked-after-us57-million-found-bank-accounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当局在四名泰国官员的银行账户中发现超过 20 亿泰铢（约合 5700 万美元）的资金后，他们被免职，调查人员称该群体“异常富有”。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚王国腐败盛行，官员经常被指控收受小额贿赂和贿赂，但如此数额的金额很少见。&lt;/p>;&lt;p >; 在首都曼谷附近的北榄府税务局工作的三名妇女和一名男子持有的多个账户中发现了约 5700 万美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;国家反腐败委员会 (NACC) 已将此案移交总检察长办公室，并要求刑事腐败法院也进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;全国反腐败委员会助理秘书长兼副发言人 Sornchai Chuwichian 表示，这四人“异常富有”。&lt;/p>;&lt;p>;这四人“异常富有”。 p>;&lt;h3>;泰国毒品犯罪嫌疑人在警察使用塑料袋进行勒索后死亡&lt;/h3>;&lt;p>;Sornchai 在 NACC 周一的声明中表示，他们列出的资产（包括银行存款）与他们的政府收入不符。&lt; /p>;&lt;p>;没人能解释这笔钱的来源，Sornchai 说。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子 Danai Damrongchaiyothin 在 7 个账户中拥有 11 亿泰铢（约合 3100 万美元），而其中一名女性持有五个账户中的资金超过 5 亿泰铢（1,400 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;税务官员的起薪每月低于 450 美元。&lt;/p>;&lt;p>;所有四人均已被解雇根据 NACC 的声明，政府职位。它没有提及他们是否被指控或逮捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A ‘new era’ of Singapore-China ties? Lawrence Wong eyes stronger partnership on Beijing trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244055/new-era-singapore-china-ties-lawrence-wong-eyes-stronger-partnership-beijing-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡候任总理黄循财本周将在北京进行为期四天的访问，期间他将共同主持一年一度的新加坡经济论坛分析人士表示，该双边论坛将为双方新领导层更好地了解彼此提供一个重要平台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新加坡和中国因强大的经济联系而拥有牢固的关系，但黄将观察人士表示，他的工作对他来说很困难，并指出他没有很长的路来与新兴的中国领导人建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;这是自李显龙总理宣布以来黄的首次中国之行更精确的继任时间表。李上个月透露，预计黄将在明年 11 月执政的人民行动党成立 70 周年之前接任党魁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在共产党每十年两次的领导层改组之后，黄的中国同行丁薛祥于三月份被任命为常务副总理。&lt;/p>;&lt;p>;两人上次会面是在 5 月份，当时黄在 2022 年 6 月被任命为副总理后首次正式访问北京。黄在访问期间重申了双边关系，并拜会了中国总理李强。&lt;/p>;&lt;p>;周二，黄在此次访问前在脸书上发帖称，新加坡和中国有着“良好、广泛的关系，我们希望继续发展这些强有力的民间交流”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将与我的同事一起，与中国领导人举行双边会晤——期待将我们与中国的伙伴关系推向更高的高度，”他写道。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;明天黄将首次担任双边合作联合委员会 (JCBC) 联合主席），这是新加坡和中国审查合作领域的最高平台。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，鉴于他将成为即将上任的总理，而且此举认识到了合作的重要性，因此他被提升为联合主席是正确的。新加坡JCBC机制。&lt;/p>;&lt;p>;“前任联合主席是王副总理，当时他将接替李总理，所以我认为未来的新总理现在掌管这一职位是很自然的，新加坡南洋理工大学外交政策助理教授 Dylan Loh 表示：“这体现了新加坡对 JCBC 机制以及我们与中国关系整体重要性的重视程度。”周，罗说：“这是新加坡新领导层在党代表大会后了解北京新领导层的一个重要机会。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡必须警惕中美之间的竞争地区影响力：前特使&lt;/h3>;&lt;p>;今年4月，新加坡和中国将关系提升为“全面、高质量、面向未来的伙伴关系”，开启了双方所说的新阶段分析人士表示，黄将必须为这个“新时代”注入血肉，并指出新加坡多年来与中国建立了很多政治资本，但其关系必须“谨慎处理”。管理和不断培育”。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡拥有由我们的第一代和第二代领导人建立的相当深厚的政治资本储备，但这当然不是理所当然的，需要谨慎管理新加坡国立大学政治学家庄家彦指出，新加坡首任总理已故李光耀曾一度积累了巨大的政治善意。当中国已故共产党领导人邓小平寻求与世界其他地区进行更深入的接触时。&lt;/p>;&lt;p>;“后来的新加坡领导人通过频繁的接触与[中国]领导人建立了融洽的关系，但没有一个能够复制李光耀-邓小平关系，因为[中国和共产党]随后有更多的选择与政治家和商界精英接触，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总理李将在“下一次之前”将权力移交给黄循财。 ”&lt;/h3>;&lt;p>;但张说，与前几任总理相比，前几任总理在国防领域担任职务，并且为最高职位做准备的时间更长，黄黄的安全、外交政策和国防相关问题似乎较少。 &lt;/p>; &lt;p>; Wong在去年内阁改组期间被任命为副总理，目前也是财政部长，在国家发展和教育领域任职后。&lt;/p>; &lt;p>;“他将如何获得。在这些领域的经验和发展判断尚不为人所知。” Chong说。 “实际上，除了从李·霍恩（Lee Hsien Loong）的现有政策中削减和粘贴的情况外，他的外交政策取向鲜为人知，这些政策是针对另一个不同，全球化和竞争较少的世界开发的。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >; Chong建议Wong可以在他在以前的投资组合中任职期间培养的财务和商业相关空间的网络上，包括担任财政部长。大流行有限制面对面参与的机会，需要更多这样的相遇来为英超做准备。他说：“我确实认为，新加坡有更大的渴望让副总理领导并在国际事务中承担更多的责任，因为我们朝着他接管总理的职位。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 S. Rajaratnam国际研究学院的高级研究员P>; Alan Chong说，他认为Wong的普通话能力能够与中国人互动，与前任Goh Chok Tong的命令和Wong相当。能够很好地无罪。投资和资本流入新加坡的管理，并在南中国海和台湾纠纷。在该地区有争议的问题（例如南中国海和台湾）时，正当程序和避免了强迫。”苏州，天津和重庆的三个主要政府对政府项目的联合指导委员会会议。&lt;/p>; &lt;p>; JCBC的最后一次迭代是由前中国副校长韩Zheng和新加坡副代表共同主持的。总理亨斯威·济慈（Heng Swee Keat）认为，双方都同意在贸易，金融，公共卫生和大流行反应等各个领域加强合作，共有19个理解和协议备忘录。这是两年来第一个物理论坛。&lt;/p>; &lt;p>;在未来几天，王还将会见陈矿工，共产党的天津市政委员会秘书，金融部长兰·兰·福安（Lan Fo&#39;an）等。 &lt;/p>; &lt;p>;在过去的十年中，中国一直是新加坡最大的贸易伙伴，新加坡一直是中国最大的外国投资者。官方数据指出，新加坡在2021年投资了1,955亿新元（1,450亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘But it’s male’: scientists report earliest known mosquito fossil from a time when both sexes fed on blood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244021/its-male-scientists-report-earliest-known-mosquito-fossil-time-when-both-sexes-fed-blood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然今天只有雌性蚊子以血液为食，但研究人员发现了一种新的蚊子，最早发现的蚊子，男性可能可以在其中可能&lt;/p>; &lt;p>;在中国的高级显微镜设备的帮助下，这一发现可能使这一发现成为可能。国际研究小组周一在《蜂窝出版社》当前生物学上发表的一篇论文中报道了在黎巴嫩琥珀中发现的蚊子。&lt;/p>; &lt;img src =““ alt =“>; &lt;div>;） &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;丹妮·阿扎尔（Dany Azar），本文的首席作者，南京地质与古生物学研究所的研究员，中国科学院和在中国科学院和位于黎巴嫩大学发现了​​在黎巴嫩中部的热带森林下形成的琥珀色样本。&lt;/p>; &lt;p>;在不研究这些样本超过十年之后，阿扎尔去年开始看着化石，但缺乏可靠的设备黄金研究所的研究人员，周二的论文作者，他说，他无法清楚地识别他们。使用该研究所的高级设备来识别化石。&lt;/p>; &lt;h3>;侵入性外星物种在60％的灭绝中扮演“关键”角色：报告&lt;/h3>; &lt;p>;《科学时报》中文语言新闻网站在研究所，阿扎尔使用激光共焦和荧光显微镜观察化石。黄说，借助这种设备，科学家可以“非常清楚地看到化石”，并确定其特征。刺穿皮肤并吸血的昆虫。&lt;/p>; &lt;p>;蚊子以果汁和花蜜为食，在现代，只有雌性蚊子是血肿的 - 或血液喂食 - 用血液补充饮食来帮助种植鸡蛋，以帮助种植鸡蛋。但是这些化石的发现表明并非总是如此。但是这一发现使昆虫的化石记录进一步恢复了。该报道说，巴黎和该论文的作者告诉牢房出版社。&lt;/p>; &lt;p>;这是“最早的谱系和最古老的蚊子”。分子约会表明昆虫在侏罗纪时期甚至更早起源，但目前这种化石是蚊子家族中最古老的成员。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这一发现“表明不仅是最早的女性蚊子血肿，而且在某些情况下也是男性”。&lt;/p>; &lt;p>;“。&lt;/p>; &lt;p>;”鉴于雄性现在以植物的汁液，花蜜或蜜糖为食，这种行为会令人惊讶。该论文说，增加了他们的飞行能力，但“为什么这种行为随后在男性中丧失仍然未知”。在这些蚊子居住大约500万年之后，开花植物的“非常重要”的多元化和传播开始，最终成为世界上主要的植被。 &#39;：印度尼西亚的货架在反弹&lt;/h3>; &lt;p>;之前，蚊子试验很少，因此所有蚊子都可能依靠血液。 Huang说，吸血“呈现出很大的危险”，如果注意到动物的可能性，则可能会追逐或杀死蚊子。他说。 Huang说，团队的下一步“是检查琥珀色甚至更老的琥珀”，看看他们是否可以发现最早的蚊子。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore drum instructor jailed for sexually abusing 11-year-old student, using secret code to hide sexting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244044/singapore-drum-instructor-jailed-sexually-abusing-11-year-old-student-using-secret-code-hide-sexting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 14:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;雇用为11岁的女学生私下教鼓，贾斯汀·卢Zhao En开始多次对她进行性虐待&lt;/p>; &lt;p>;在某一时刻，受害者和受害者开发了一个基于表情符号的秘密“代码”，用来避免在每个人发短信时发现出来，&lt;/p>; &lt;p>;触摸她不当并通过视频通话进行性行为。&lt;/p>; &lt;p>;开发了一个秘密的“代码”其他关于性的。&lt;/p>; &lt;p>;周二，这位32岁的新加坡人被判处三年零六个月的监禁，六个月被判处六杆甘蔗，他对五项犯有针对性犯罪的罪名。受害者。&lt;/p>; &lt;p>;其中的两项指控是为了利用刑事力量来激怒一个人的谦虚，另外两项指控是为了采取根据《儿童和年轻人法》制定的儿童犯下的不雅行为，而最终&lt;/p>; &lt;p>;在量刑期间考虑了其他四个类似的指控。&lt;/p>; &lt;p>;无法按照堵嘴命名来保护她的身份。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 >; &lt;h3>;连续新加坡Upskirter承认在鞋子里切洞拍摄受害者&lt;/h3>; &lt;p>;法院听说，当女孩六岁时，她的父亲派她去学习如何在音乐学校里打鼓卢（Lu）曾担任教练。&lt;/p>; &lt;p>; lu被分配教女孩，直到2018年他离开学校的某个时候。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以后，卢（Lu）接近女孩的父亲并建议教书自从他担任自由职业者私人鼓教练以来，这个私人女孩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;作为她的鼓教练，lu从2019年开始在她家的客厅里开设鼓手，始终是成人的监督。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年2月23日，在鼓课结束后，Lu要求看到女孩的作业。&lt;/p>; &lt;p>;这个11岁的女孩同意了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当他们坐在她的电脑前时，卢伸出抚摸着女孩的私人部分，这使她感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;她移开了，面对Lu，问他在做什么。&lt;/p>; &lt;p>;作为回应，卢离开了女孩的卧室，下楼，离开家。&lt;/p>; &lt;p>;在这次进攻时，女孩的家庭助手在副检察官（DPP）Chan Yi Cheng。没有告诉任何人这一事件，因为她不想考虑发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;大约一周后，在课程结束后，Lu要求女孩和他去她的卧室为他再次触摸她。&lt;/p>; &lt;p>;两人到达卧室，卢在那儿不合适地碰到她，但在她说她感到疼痛时停了下来。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年2月23日至3月5日之间开始通过iPhone上的iMessage申请与女孩进行交流。&lt;/p>; &lt;p>;这些经常在夜间发生性行为的对话是性质的，卢在他们想交谈时也开发了秘密密码性。&lt;/p>; &lt;p>;一个绿色的表情符号意味着说话很明显，而橙色表情符号意味着周围有人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;红色的表情符号的意思是：“我不想现在谈论性问题。在这个时期，Lu还向女孩打了一个FaceTime的电话，两人将对自己进行性行为。后来在调查期间在Lu的Macbook中发现了这一点。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱老师在1990年代对3个男孩进行性虐待&lt;/h3>; &lt;p>; 3月5日，Lu发短信给女孩要求裸体视频和裸体视频和她符合的照片。在同一谈话中，卢还要求女孩对自己进行性行为，并通过文字描述她对他的反应。&lt;/p>; &lt;p>;警察报告在3月6日被女孩的父亲提交了一份警察报告卢（Lu将表情符号用作秘密密码，表明有东西可以隐藏。&lt;/p>; &lt;p>;她也不同意卢（Lu古老的，有效地充当她的老师五年。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说：“这些针对儿童的行为是非常严重的罪行，并非常认真地对待。儿童需要照顾和保护，而不是这种虐待。年限或最多可罚款10,000新元（7,459美元）或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;对于每项使用刑事力量来激怒一个人的谦虚的指控，他本来可以被判入狱五年，罚款或罐头，或以这些惩罚的任何组合。&lt;/p>; &lt;p>;以表现出一个淫秽的物体，他本可以被判入狱长达一年或罚款，或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;本文首先是由&lt;/p>;出版</description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainians prepare for long war. Will the West stay the course?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244045/ukrainians-prepare-long-war-will-west-stay-course?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 14:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; oleksii tilnenko希望这将是乌克兰将俄罗斯军队赶出占领土地的那一年。 2023年，他的南部家乡霍尔森（Kherson）仍被炮击殴打，前线几乎没有发芽。&lt;/p>; &lt;p>; tilnenko，他去年逃离了赫尔森（Kherson），去年逃离了基伊夫（Kyiv （国内流离失所者）认为，俄罗斯正在竞争重建其更大的武装部队以加强战争的努力。 36岁的年轻人说：&lt;/p>; &lt;p>;自第二次世界大战以来欧洲最大的冲突超过21个月，捍卫我们的普通公民需要什么。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰人士兵们生活在冰冻的战es中，承认他们已经筋疲力尽，进入了第二次全面战争的冬季，这是一场资源丰富的核武器超级大国，乌克兰人的人口超过了三重。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰人知道他们必须知道他们必须维护西方军事援助继续进行 - 以色列和哈马斯之间在加沙的战争使全球关注的注意力会更加困难。&lt;/p>; &lt;h3>;美国警告说，它为乌克兰战争和与俄罗斯的斗争&lt; /h3>; &lt;p>;占领乌克兰约17.5％的俄罗斯军队在很大程度上承受了乌克兰反攻性的攻击后再次在东方进攻，该反击无法通过南部和东部的庞大的防御线。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;黑暗的前景与一年前的基辅的浮力情绪形成鲜明对比，此前乌克兰人反驳了期望，通过在其首都击败俄罗斯军队，然后在东北和南部收回了包括赫尔森城的领土。 /h3>; &lt;p>;通行费一直在一场战争中持续，该战争已经杀死或受伤了成千上万的人，摧毁了乌克兰城市，城镇和村庄，迫使数百万的房屋被迫使他们的房屋造成数百万美元，并将数十万人放在了职业中。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;无人机和导弹罢工是日常生活的一部分。在东北城市哈尔基夫（Kharkiv），正在建造地下学校，以便儿童可以在教室里学习而不会死于空袭。&lt;/p>; &lt;p>; tilnenko Heads Crimea Sos，这是一个帮助乌克兰500万个IDP的团体。他说，由于炮兵不断受到威胁和指导空中炸弹的威胁，他没有返回赫森的计划。&lt;/p>; &lt;p>;他认为，西方军事援助应该以更大的数量和不太零碎的方式变得更快。他说，对反攻至关重要的空气力量今年非常缺乏，并承诺尚未交付F-16战斗机。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;西方重要的军事和财政援助通过不再顺利进行。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）成为乌克兰人在2024年11月竞选连任时，胜利是外交政策的目标，但拜登提出的600亿美元援助方案的命运是不确定的，因为一些共和党人反对。&lt;/p>; &lt;p>; 200亿欧元（217.5亿美元）的欧盟军事援助提案也遭到了一些集团成员的抵抗。&lt;/p>; &lt;p>;今年缺乏乌克兰战场上的乌克兰进展不足，也可能会在选举中政治上受到政治上的伤害其中可以预示前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）卷土重来，唐纳德·特朗普（Donald Trump）在今年夏天呼吁国会向乌克兰保留援助。&lt;/p>; &lt;h3>;“不诚实的报道文化”意味着俄罗斯没有意识到乌克兰死亡人数：英国&lt;/h3>; &lt;p>;一些乌克兰人，包括蒂尔南科（Tilnenko），相信俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin正如预期的那样，他在明年三月的一次选举中进一步努力。武术法。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）结束了猜测上个月将找到解决方法的猜测，称现在是“不是选举的时间”。&lt;/p>; &lt;p>;压力战争可能会在来年对社会和政治景观进行权衡。正在进行的改革使陆军招募和征兵更有效地说明了政府必须导航的敏感但重要的问题。&lt;/p>; &lt;p>; tilnenko说战争疲劳是生活的事实。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都疲倦。士兵累了，受害者很累，国内流离失所者很累。但是没有出路。我们不能只是放弃说“好，很好”。至少，太多的人死了。我们希望它会变得更容易。我们会看看它的发展。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Too vulgar’: waiter’s hip-twist intimate dance with woman customer sparks criticism of well-known hotpot chain in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243517/too-vulgar-waiters-hip-twist-intimate-dance-woman-customer-sparks-criticism-well-known-hotpot-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国著名的热点餐厅连锁店在其一家餐厅的一个服务员表现出了“庸俗的东西”之后，面临着谴责&lt;/p>; &lt;p>;与女性顾客共舞。 /p>; &lt;p>; 11月28日，餐厅连锁店的一位代表说，鼓励员工提供个性化的服务，但是这样做不应使客户感到不舒服。&lt;/p>; &lt;p>;服务员正在表演ke mu san舞的版本或英语中的“主题三”，可以单独或组中进行。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;它涉及重大的髋关节运动，如果与他人一起表演，这会产生磨碎的感知。&lt;/p>; &lt;p>;年轻人最初在婚礼上表演了民间舞蹈中国南部的广西Zhuang自治区。&lt;/p>; &lt;p>;它由于其引人入胜的动作和吸引人的音乐而成为一个流行的在线模因。&lt;/p>; &lt;p>;文化专家说，其特征性的臀部和脚踝扭曲运动代表“年轻中国人的真正心理状态”，他们受到巨大的工作负担和巨大的压力。&lt;/p>; &lt;p>;其名称是对中国驾驶测试的第三部分的致敬，以及如何解释它发生的是，舞蹈被认为是广西的第三个必需技能，以及唱歌的民歌和吃米色的面条。&lt;/p>; &lt;p>; Haidilao在一些员工为顾客执行它之后，就开始推广所有大陆媒体的舞蹈并收到了积极的反馈。&lt;/p>; &lt;p>;在不同分支机构的表演镜头成为一种现象之后，Hotpot连锁店购买了舞蹈音乐的版权，并要求其全国范围内的员工学习动作。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Haidilao以其基于性能的服务而闻名，最著名的是它用来制作新鲜面条的“面条舞”。该公司还在大中国地区的1,382个商店中免费提供修指甲，洗发和其他服务。&lt;/p>; &lt;p>;但是，新的ke mu san舞蹈表演并不是一个普遍的成功。&lt;/p >; &lt;p>;一位顾客抱怨说，在家庭晚餐期间，他们被“太大声，使他们感到不舒服”的舞蹈使他们不知所措。赫比省在拍摄拍摄舞蹈而没有微笑的情况下开了个病毒。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件引起了许多人的共鸣，因为“舞蹈必须施加痛苦必须施加痛苦”内向的客户和员工。&lt;/p>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;img src = “” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Haidilao是一家餐厅，而不是俱乐部，宴会厅或美容院。我只期望它提供美食。他错过了她的火车在一夜之间停留在该处，引发了关于餐厅是否可以提供住宿服务的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，一位客户抱怨海迪拉拒绝了她的要求将娃娃放在婴儿椅上。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>