<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Former Singapore soldier gets 10 years in jail for raping underage girl]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280140/former-singapore-soldier-gets-10-years-jail-raping-underage-girl?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/6debf5da-a0f3-4a39-bed4-8fe9013c3bb9_690cf886.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名前士兵因在城邦强奸一名女学生而被判处 10 年监禁。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前新加坡武装部队 (SAF) 常客因在新加坡被判处 10 年监禁和鞭刑 12 次。周三，他因在楼梯平台强奸一名 13 岁女孩而被鞭打，当时他的年龄是她的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·穆罕默德·伊克巴尔 (Muhammad Mohamed Iqbal) 现年 29 岁，已不再参军，他在法庭上哭泣在诉讼过程中，他用纸巾擦拭眼睛。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了一项口交强奸罪和一项持有虐待儿童材料的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;第 375 条规定了三种强奸：阴茎-阴道强奸、阴茎-肛门强奸和阴茎-口交强奸。如果受害人年龄在 14 岁以下，无论是否经过受害人同意，该规定均适用。&lt;/p>;&lt;p>;所有三种类型的强奸的处罚均为最高 20 年监禁以及罚款或鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德国防部 (MINDEF) 发言人周四表示，他在被捕时拥有 1 级军事专家 (ME1) 军衔。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2023 年受到指控后被暂停一切职务，发言人表示，当年“不再受雇于新加坡武装部队”。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德于 2020 年通过聊天应用程序 Telegram 认识了受害者，当时他们都在一个有 1000 多名成员的群聊中。 &lt;/p>;&lt;p>;他发起了与女孩的私人对话，介绍自己为“Crimson”。她告诉他，她 13 岁，他们开始聊天。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德向她发表了不恰当的性评论，并主动向她发送了一张他的生殖器照片。&lt;/p>;&lt;p>;女孩感到不舒服，并卸载了该应用程序”，以停止与他联系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当她在 2021 年 7 月重新安装该应用程序时，穆罕默德向她发送了一条消息，为自己的行为道歉。&lt;/p>;&lt;p>;女孩原谅了他，他们继续聊天。穆罕默德对她撒谎，称自己是一名 18 岁的理工学院学生，名叫扎卡里 (Zachary)。&lt;/p>;&lt;p>;在网上聊天一段时间后，他们开始与女孩进行性交流并进行“电话性爱”。应穆罕默德的要求，向他发送了自己的照片。&lt;/p>;&lt;p>;他让女孩在 2021 年 7 月和 8 月两次见到他。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 8 月 20 日，两人在位于大约早上 6.20 左右，在下雨的情况下，按照穆罕默德的建议前往楼梯平台。&lt;/p>;&lt;p>;女孩告诉他，她担心她稍后要参加的科学试卷。在他们的谈话中，穆罕默德触摸了她，并称赞她在学习笔记中的笔迹。&lt;/p>;&lt;p>;然后他让她对他进行了性行为。女孩说她必须离开去上学，但穆罕默德说服她留下来继续。&lt;/p>;&lt;p>;当天上午7点10分左右，住在附近的一名47岁美国男子从公寓向外望去，看到穿着校服的受害者对穆罕默德进行了性行为。&lt;/p>;&lt;p>;他报了警，说他看到一名女学生在进行性行为，而且她“看起来不高兴……这样做”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;女孩急忙去上学，下午接到母亲的电话，说有人向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的母亲指示她在 Telegram 上解锁穆罕默德。 – 受害人在拒绝当天放学后到家中做客后，就这么做了。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的母亲使用受害人的账户联系了穆罕默德。&lt;/p>;&lt;p>;怀疑警方的报告是穆罕默德后来与受害人对质，告诉她他感到被背叛，然后删除了他的个人资料照片并删除了他的消息。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2021 年 8 月 23 日被捕。总共有 19 个淫秽视频片段在他的手机中发现了九张描绘儿童的照片。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 Colin Ng 和 June Ngian 呼吁判处 9 年至 8 个月、10 年 10 个月的监禁，并鞭打 6 次。 &lt;/p>;&lt;p>;吴说，“很明显，被告的行为是为了满足他的性冲动而经过深思熟虑的决定”。&lt;/p>;&lt;p>;在得知她 13 岁后，穆罕默德进行了性行为吴说，他与她沟通并谎称自己已经 18 岁，因为他担心如果他透露自己的真实年龄，女孩就会停止与他说话。&lt;/p>;&lt;p>;法官瓦莱丽·西恩 (Valerie Thean) 就他对六次击打的提交提出了质疑。鞭刑而不是量刑框架规定的12岁。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，检方考虑到他当时的“相对年轻的年龄”，以及他的认罪。&lt;/p>;&lt;p>;辩护Grays 律师事务所的律师 Ramachandran Shiever Subramanium 寻求九年监禁和四下鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的当事人已经表现出悔意，并尽早认罪。律师表示，任何判决都不应该对穆罕默德产生毁灭性影响，他“有能力康复”。&lt;/p>;&lt;p>;“被告承认自己的罪行，并承认自己比受害者年长，他应该更了解情况”，当他的委托人在被告席上哭泣时，Subramanium 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他承认，年纪大了，他应该更好地控制自己的冲动。”&lt;/p>;&lt;p>;他说穆罕默德是自愿的。由于感到羞耻，他在被捕后前往心理健康研究所（IMH）寻求精神评估。&lt;/p>;&lt;p>;他被转介接受咨询，并做志愿者工作来帮助有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;“在他看来，这是一条赎罪之路。”该律师说道。 “他从来没有触犯法律。他非常沮丧，面对[监狱]的前景，彻夜难眠。”&lt;/p>;&lt;p>;Subramanium 补充说，整个过程对他的客户产生了“虚弱的影响”，他“处于痛苦之中”，“ “他自我封闭”，“不再是以前那个快乐的人了”。&lt;/p>;&lt;p>;“他的母亲在听到他的罪责后崩溃了，这对他影响很大，”律师说。 “他真的很后悔让他的家人，特别是他的母亲，经历这样的磨难，并玷污了他家人的好名声。这本身就是惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，穆罕默德“接受了这一事实，即这一定罪将导致他被不光彩地从军队开除，并在余生中受到耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说他的客​​户是“军队中的模范士兵”，总是乐于助人，深受同事、上司和下属的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;“他现在意识到，他已经摧毁了一个潜在的在军队里前途光明。”Subramanium 说道。 “他希望如果他能倒流时间，他就会这么做。”&lt;/p>;&lt;p>;辩方还声称穆罕默德那天见到了受害者，因为他担心她的自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;吴反驳说，即使他真的担心，他也应该通知当局，以便受害者寻求专业帮助。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他利用了已经处于弱势状态的女孩，吴说，她在“所谓的咨询会议”期间对他进行了性行为。&lt;/p>;&lt;p>;这两项指控显示了一个共同的主题——穆罕默德对儿童受害者的性倾向。&lt;/p>;&lt;p>;“量刑是不是一种道德核算，”吴说，指的是辩方对穆罕默德志愿工作的陈述。 “做好事的人不应该抵消他们的罪行。”&lt;/p>;&lt;p>;在量刑时，Thean 法官判处的鞭打次数是检方要求的两倍，是辩方要求的三倍，而是坚持使用的量刑框架。&lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人表示，“新加坡武装部队要求其军人遵守高标准的纪律和诚信”。&lt;/p>;&lt;p>;“犯有罪行的军人将&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Norway issues international wanted notice for man connected to exploding pagers in Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280147/norway-issues-international-wanted-notice-man-connected-exploding-pagers-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/68bffaa8-0e3d-47d7-aaf6-f67976cd0b30_d289398f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩军队的一名成员准备摧毁发现的通信设备上周在黎巴嫩南部的地面上。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;挪威对一名与一家保加利亚公司有联系的男子发出国际通缉，该公司可能参与向激进的真主党组织传播爆炸电子设备，导致数十人死亡上周在黎巴嫩造成数千人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该通知是一项多国调查的一部分，该调查试图拼凑出数千台寻呼机和对讲机如何被操纵爆炸以及它们通往黎巴嫩的踪迹。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;真主党和黎巴嫩政府指责以色列发动了为期两天的协调袭击，造成至少 39 人死亡、3,000 多人受伤，其中包括平民。以色列既没有证实也没有否认参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天代表奥斯陆警方发出了一份国际通缉通知，”挪威国家刑事调查局发言人 Aste Dahle Sundet 周四告诉美联社.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构拒绝透露该男子的姓名或国籍。所知道的只是他被列为一家挪威公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;挪威通讯社 NTB 周四写道，这名 39 岁的男子上周曾前往美国，但抵达后就消失了。那里。挪威主要小报之一 VG 援引警方的话说，该男子随后于周三被报告失踪。&lt;/p>;&lt;p>;该男子的雇主挪威 DN 集团的首席执行官在一封电子邮件中告诉美联社，该公司“自从我们第一次听到有关他所谓的私人活动的严重指控以来，我们试图联系我们的员工，但没有成功，我们对此一无所知，而且与我们公司无关”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有从（上）周三起就收到他的消息，但我们不知道他在哪里。这让我们感到担忧。”DN 集团首席执行官 Amund Djuve 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Djuve 也没有透露该男子的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;该男子持有挪威护照，在挪威居住了 12 年，但据 NTB 报道，他出生在另一个国家。该通讯社称他是保加利亚公司的创始人之一，据称该公司与向真主党供应寻呼机有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;保加利亚公司并不是唯一一家涉案的公司。传呼机前往黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;上周，传呼机上出现的台湾公司 Gold Apollo 表示，已授权总部位于匈牙利布达佩斯的 BAC Consulting 在发生爆炸的设备上使用其品牌，但坚称匈牙利公司应对其制造和设计负责。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利国家安全特别局上周表示，作为调查的一部分，BAC 咨询公司的首席执行官已接受“多次”采访，但他们表示相信该公司没有参与操纵这些装置爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;“迄今为止的调查结果表明，所谓的寻呼机从未出现在匈牙利领土上，也没有匈牙利人公司或匈牙利专家参与了它们的制造或修改！”该机构在一封电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;挪威国内安全机构（简称 PST）早些时候告诉美联社，它正在检查一名挪威国民是否与销售在黎巴嫩爆炸的寻呼机的公司有任何联系。 .&lt;/p>;&lt;p>;PST强调，这不是正式调查，目前对该男子没有具体嫌疑。&lt;/p>;&lt;p>;联合国上周五表示，手持通讯设备的爆炸事件可能构成战争罪。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AIIB adds new member as development bank emarks on grand global mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280059/aiib-adds-new-member-development-bank-emarks-grand-global-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/b330b896-4e00-44b2-b86e-f5da4cb29049_07b79faf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚洲基础设施投资银行（亚投行）行长金立群在第九次董事会期间年会在乌兹别克斯坦撒马尔罕举行。图片来源：亚投行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于北京的亚洲基础设施投资银行（AIIB）周四迎来了第 110 个成员，该银行努力在帮助世界上一些最贫困国家发现创新方面发挥更大作用&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年 1 月成立以来，该银行已开始向私营部门以及南半球国家（发展中国家的松散群体）敞开大门。 .&lt;/p>;&lt;p>;瑙鲁是西南太平洋上一个人口约 12,000 人的密克罗尼西亚岛屿，在乌兹别克斯坦撒马尔罕举行的第九届年度会议上被确认为多边开发银行的最新成员。&lt;/p>;&lt;p >;就成员数量而言，亚投行是世界第二大多边开发银行，仅次于总部位于华盛顿的世界银行，占世界人口的81%和全球国内生产总值的65%。&lt;/p>;&lt; p>;“亚投行已成为全球金融格局不可或缺的一部分，作为多边社会的重要成员，积极做出贡献，”亚投行行长金立群周三表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚投行自2016年成立以来，已有57个创始成员国，迄今已批准项目286个，投资总额达548.7亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“亚投行面临的最大挑战是满足日益增长的融资需求金补充道，他指的是财政和人才资源。&lt;/p>;&lt;p>;亚投行的资本规模达 1000 亿美元，其一项关键使命是为未来的基础设施提供资金，它将未来的基础设施定义为可以解决生态影响、促进经济增长、提高生产力并提供包容性准入的项目。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我们非常关注亚洲，董事会批准了对非亚洲成员的贷款分配高达15%，那么如何满足这么多国家的需求呢？这是一个挑战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“[此外，]如果银行没有足够的资金优惠来帮助信用评级非常低且基础设施建设成本较低的国家，这确实非常困难非常高。”&lt;/p>;&lt;p>;亚投行的进展是在海外对其政策议程持续怀疑的情况下取得的，而中国拥有超过 26% 的投票权 — — 高于接下来五个最大投票权的总和。&lt;/p>;&lt;美国或日本不是该开发银行的成员，但七国集团（G7）工业国家的其他五个成员持有相当多的股份，其中德国占4.15％，法国占3.17％，法国占2.88％。 &lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，亚投行是一个先驱，远非西方国家所认为的‘威胁’。”波士顿大学全球发展政策中心。&lt;/p>;&lt;p>;“它在许多方面超越了传统的多边开发银行，并在联合融资、利用资产负债表和将‘自然视为基础设施’等方面引入了创新方式，因为它的新颖性.”&lt;/p>;&lt;p>;亚投行与国际和地区实体建立了 30 多个合作伙伴关系，许多项目都与亚洲开发银行和世界银行等机构共同资助。&lt;/p>;&lt;p>;“金说：“多边主义的重要性从未如此明显。”&lt;/p>;&lt;p>;“无论是气候变化、减贫还是可持续发展，我们都有责任共同努力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panda Watch: twins’ eyes open wider, spotlight shared with Hong Kong newcomers An An and Ke Ke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280087/panda-watch-twins-eyes-open-wider-spotlight-shared-hong-kong-newcomers-and-ke-ke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/74cf495c-ff14-426c-9133-07cf2c23a28e_1ca92933.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;幼崽的眼睛尚未完全睁开，但“分离” ” 上下眼睑之间已经开始了。照片：Instagram/pandahk_official&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《Panda Watch》是《华盛顿邮报》的每周博客，追踪第一对在香港出生的熊猫双胞胎宝宝的最新动态，直到他们准备好见面为止公众。要阅读我们之前的博客文章，请点击 。&lt;/p>;&lt;p>;过去几天，香港迎来了两只来自中国大陆四川省的成年熊，香港的一对大熊猫双胞胎不得不成为众人瞩目的焦点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这对双胞胎已经过了六周大关，海洋公园继续为粉丝带来欢乐，不断更新他们的成长情况——越来越厚的皮毛、越来越明显的黑白颜色，以及他们在孵化器中打滚时不断发出的吱吱声。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 Instagram 帖子，他们的眼睛尚未完全睁开，但上下眼睑之间已经开始“分离”。&lt;/p>;&lt;p>;“然后大约一个半月后，（他们的）眼睛将彻底睁开。”该帖子称。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港迎来了北京赠送的两只新的成年大熊猫，以庆祝香港回归中国主权27周年。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这对夫妇——在收到新的香港名字之前被称为“安安”和“柯柯”——周四从四川抵达，但要在海洋完成至少 30 天的隔离后才能与公众见面。公园。&lt;/p>;&lt;p>;公园的管理员在两人抵达之前被派往大陆，让熊们至少熟悉一些新人类。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/0482504e-bd36-44dd-9850-9a6d93b6fe18_da0323da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小熊们在社交媒体上的顽皮行为让粉丝们感到高兴。照片：Instagram/pandahk_official&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然一些互联网用户热衷于将人类特征和情感赋予大熊猫，但大熊猫与照顾者建立联系的能力仍然值得怀疑。&lt;/ p>;&lt;p>;大熊猫本质上是独居动物，在圈养环境下，它会习惯于与人类近距离接触。但根据《史密森尼杂志》 2017 年对一位美国饲养员的采访，大熊猫也可能“脾气暴躁”，并表现出“更具攻击性的自然行为”和类似熊的行为。&lt;/p>;&lt;p>;圈养大熊猫的攻击性行为当然并非闻所未闻。上周网上流传的一段视频显示，一只名叫丁丁的大陆熊猫追赶、冲向一名阻止熊进门的护理人员，最终将其撞倒。&lt;/p>;&lt;p>;这只熊猫短暂地压住了工作人员成员用爪子猛击她并试图咬她。背景中可以听到旁观者的尖叫声。&lt;/p>;&lt;p>;但事件的严重性尚不清楚，因为护理人员有时似乎在大笑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;A 4月份的类似视频显示，重庆动物园的大熊猫于可和于爱追赶并绊倒了一名进入围栏喂它们的动物园管理员。&lt;/p>;&lt;p>;动物园后来澄清说，大熊猫只是“玩耍”，并无意“攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有大熊猫或人类受到伤害，但动物园召开了安全会议，以防止类似事件再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，成都研究院据官方媒体《中国日报》报道，四川大熊猫繁育基地向公众发出警告，称大熊猫并不总是像看上去那么温顺、温顺。&lt;/p>;&lt;p>;该基地在八年的保护后发出警告，呼吁大家谨慎行事。 -老女孩掉进熊猫圈里，被好奇的熊猫游走，被导游救起。&lt;/p>;&lt;p>;没有圈养熊猫杀人的记录。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese University of Hong Kong approves scientist Dennis Lo to serve as next head]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280142/hong-kong-scientist-dennis-lo-approved-serve-next-head-chinese-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/0080cbde-e1fb-4cf0-8e63-86a57827b0d7_6ce02822.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢伟康周四离开与中大学生的会议。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《邮报》获悉，香港中文大学（中大）下一任校长已获批准为一位著名科学家。&lt;/p>;&lt;p>;该大学的校董会周五批准分子遗传学家卢玉明教授为该职位的唯一候选人，为他于 1 月 8 日接替段崇智教授担任校长铺平道路。&lt;/p>;&lt;p >;校董会成员刘国勋证实，校董会一致投票选举罗先生，任期五年。&lt;/p>;&lt;p>;罗先生在大学工作了27年，是非政府组织的先驱。 -侵入性产前检测。他是香港中文大学李嘉诚健康科学研究所所长，也是该大学医学院的副研究院长。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，现年 60 岁的罗将获得报酬。与即将卸任的校长类似的一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;罗周四会见了学生，并表示他希望加强大学对人工智能的关注，并教授更多有关知识产权和创业技能的知识。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示将维护学术自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/331c9cf6 -c071-4a1e-921b-e77bafc5a521_0de465d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将上任的校长表示，他将维护大学的学术自由。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;段在2019年反政府抗议活动后卷入争议，在1月份新的三年任期仅一周后就提交了辞呈，引用个人原因。他当时表示，现在是大学寻找新领导者的“合适时机”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道称，观察家称罗拥有“一流”的学术声誉。他们期望新任校长的紧迫任务是改善大学形象并与中国大陆同行保持密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;在获得剑桥大学医学学士学位、医学和医学博士学位后，卢先生于1997年从牛津大学获得哲学博士学位，返回香港加入中大。&lt;/p>;&lt;p>;卢先生的医学成就包括开发唐氏综合症的无创产前检测（NIPT），准确率超过99% &lt;/p>;&lt;p>;医院管理局自 2019 年起免费提供 NIPT，超过 60% 的孕妇据该大学称，内地的母亲每年都会进行这项测试。&lt;/p>;&lt;p>;去年，卢女士当选为中国科学院院士，这是国家顶尖的科学研究机构，也是 59 名新院士中唯一的香港人。 &lt;/p>;&lt;p>;他还获得了许多国际荣誉，包括拉斯克-德贝基临床医学研究奖，该奖被广泛认为是美国最高的生物医学研究奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore says UN at an ‘inflection point’, seeks limits on Security Council’s veto powers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280136/singapore-says-un-inflection-point-seeks-limits-security-councils-veto-powers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 10:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/21268f6e-8a1c-4887-8826-49a331bce556_74fe211a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡外交部长维文·巴拉克里希南在联合国大会上发言9 月 25 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡周三呼吁改革联合国安理会，包括限制五个常任理事国行使否决权。&lt;/p>; &lt;p>;周三，外交部长维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 在联合国安理会公开辩论中发表声明称，世界正处于“极其危险的阶段”，“多个麻烦地点”的平民正在付出可怕的代价。&lt;/p >;&lt;p>;“联合国正处于一个转折点。我们需要改革多边和联合国机构，以应对当前和未来的挑战，包括改革这个安理会。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;巴拉克里希南正在纽约参加联合国大会第 79 届会议9月19日至9月28日。&lt;/p>;&lt;p>;在向安理会发表的声明中，他敦促安理会“限制否决权的行使”。&lt;/p>;&lt;p>;安理会五个常任理事国中的任何一个安理会——中国、法国、俄罗斯、英国和美国——可以否决一项决议。&lt;/p>;&lt;p>;“所有常任理事国都应该关注实现国际和平与安全的更广泛目标，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“然而，越来越多地行使否决权的趋势表明，我们不能让五个常任理事国自愿改变他们的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;除了五个常任理事国之外，联合国安理会还有10个非常任理事国，由大会选举产生，任期两年。&lt;/p>;&lt;p>;目前，它们是阿尔及利亚、厄瓜多尔、圭亚那、日本、马耳他、莫桑比克、韩国、塞拉利昂、斯洛文尼亚&lt;/p>;&lt;p>;巴拉克里希南表示，更广泛的联合国必须就“未来如何行使否决权”达成一致，新加坡“随时准备在大会上进一步讨论这一问题”。&lt;/p>;&lt; p>;“这样做的目的并不是要侵犯该委员会的职权，而是要防范妨碍该委员会履行其职权的行为，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 10 月，美国否决了安理会一项要求暂停以色列-加沙战争的人道主义决议。 4 月份，它再次使用否决权，拒绝巴勒斯坦权力机构在联合国的正式会员资格。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年 3 月，俄罗斯和中国双双否决了美国主导的一项要求加沙立即停火的决议。&lt; /p>;&lt;p>;需要加强安理会当选成员的作用，巴拉克里希南说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到，当五个常任理事国被取代时，当选的 10 个[成员]如何弥合差距。陷入相互不信任和瘫痪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于当选的 10 名议员具有强大的桥梁作用，当选议员应该在执笔和决策方面拥有更大的发言权，并被允许领导或共同巴拉克里希南表示，安理会还必须采取更多措施防止冲突。&lt;/p>;&lt;p>;安理会应与其他国家更加密切、有效地合作&lt;/p>;&lt;p>;“《联合国宪章》第九十九条实际上是一个强有力的预防性外交工具，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴《未来契约》提到了这一点。然而，当秘书长援引第 99 条时，特别是针对人道主义灾难和大规模暴行时，安理会需要做出更迅速的反应，并作出具体回应。”&lt;/p>;&lt;p>;第 99 条允许联合国秘书长提请注意安东尼奥·古特雷斯去年 12 月援引了这一点，并呼吁在加沙宣布人道主义停火。&lt; /p>;&lt;p>;这是他自2017年担任秘书长以来首次援引第99条。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是新加坡第一次谈论安理会常任理事国使用否决权。 &lt;/p>;&lt;p>;2024年3月，新加坡常驻联合国代表布尔汉·加福尔表示，“过去一年里，安理会的有效性急剧下降”。&lt;/p>;&lt;p>;“自否决权以来倡议决议于 2022 年 4 月通过，我们已经看到了 12 项否决，”他当时指出。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新加坡还支持法国和墨西哥关于限制对大规模暴行罪行使用否决权的倡议。&lt; /p>;&lt;p>;它还认为，安理会成员，特别是五个常任理事国，如果是争端一方，应该放弃投票。&lt;/p>;&lt;p>;2022年4月，加福尔表示新加坡承认新加坡的权利常任理事国行使否决权。&lt;/p>;&lt;p>;但投出否决权的常任理事国应向大会解释其决定，并听取成员国的意见。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统马克龙周三呼吁改革安理会，限制大规模屠杀案件中的否决权，这可能是指俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“仅对安理会的组成进行改革并不足以使之成为可能。”更有效。我还希望进行改革，改变在发生大规模犯罪时限制否决权的操作方法。”他在大会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia owes it to young victims of cult-linked group to start healing process]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3280040/malaysia-owes-it-young-victims-cult-linked-group-start-healing-process?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/65121c85-615b-40e5-b592-48b419f50551_33e635a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于万挠的 Global Ikhwan Services and Business Holdings 总部，外马来西亚吉隆坡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去两周，马来西亚人一直处于难以置信的状态，因为警方揭露了令人震惊的事件，据称是一家与邪教有联系的公司对儿童进行系统性虐待，已在该国运营多年。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一，警方表示，他们已从据称由 Global Ikhwan Services and Business Holdings (GISBH) 运营的福利院和宗教学校中解救了 550 多名儿童。 ，根据十多年来对该公司的监控收集到的信息采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这家自称为伊斯兰集团的公司本质上是被禁止的 Al-阿尔卡姆教派在 1994 年镇压的废墟中诞生，名副其实。该教派此前因与马来西亚对伊斯兰教的主流解释不符的异常行为而被宣布为非法。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚警察局长拉扎鲁丁·侯赛因表示，必须仔细而有条理地对待 GISBH，以消除该教派的所有痕迹。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/5cfb3248-da09-4b9e-8c65-4fe532f5ecaf_1126e908 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 19 日，马来西亚警察护送 Global Ikhwan Services and Business Holdings 的三名成员在芙蓉法院面临指控后离开。 &lt;/p>; &lt;p>;有指导的数以千计的马来西亚穆斯林。但是，政府对帮助数百名被救出的儿童的打算几乎没有说过，因为警察继续对GISBH进行调查，因此可能会出现的数百名儿童可能会出现。 。社区发展投资组合早些时候表示，当局将尽一切努力为被救出的儿童提供舒适和安全。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，政府的注意力集中在受害者上，至少在过去十年中，其中一些人不得不忍受所谓的身体和性虐待和剥削。&lt;/p>; &lt;p>;批评家和儿童权利倡导者提出了担心对受害者的不足。许多人问，尽管自2011年以来对公司的公众投诉，当局为什么要花这么长时间才能采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;超过500名GISBH成员，包括其高级管理人员，已被捕，这是对长期调查的一部分与组织相关的涉嫌犯罪活动清单。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/ 26/C39D23C6-516C-4455-B4DD-903A652AFC1_B45CF3C5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马来西亚政府几乎没有说明它的意义孩子们救了。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但官方叙述在政府打算采取的措施以帮助孩子应对创伤并确保这种虐待的方面持续不足在其他私人保健机构中没有重复，据称在二十多个GISBH设施中发生的那样。&lt;/p>; &lt;p>;作为《儿童权利公约》签署的马来西亚签署人，马来西亚有义务确保保护民间社会联盟CSO改革平台周三表示，对儿童权利的关怀和尊重，没有暴力，剥削或伤害”。联盟说，孩子们的康复。&lt;/p>; &lt;p>;就像一个村庄养育孩子所需的方式一样，它将需要包括政府，训练有素的专业人员和社区在内的多个政党的努力，以提供最佳条件为了使受害者能够达成协议并希望克服自己的创伤。&lt;/p>; &lt;p>;这必须从政府开始。如果它想帮助它说已经救出的数百个孩子，它必须首先揭示涉及所有必要方的明确计划 - 它必须立即开始。&lt;/p>; &lt;p>;它不足当局必须以自己的节奏设定和工作。&lt;/p>; &lt;p>;必须看到政府开始对受害者的康复过程，以便公众可以责任保护它是有责任的保护。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black”>; https：https：https：https：https：https：https：https： //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: wuxia author goes digital to share stories with youth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280060/spirit-hong-kong-awards-wuxia-author-goes-digital-share-stories-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/DC87AD77-A198-465D-BCE3-2DB2691955CD_66B352BB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 19。数字平台。&lt;/p>; &lt;p>; chan mei-to，29岁，是11本小说的作者，她在19岁时出版了第一批小说，还有400多个短篇小说。&lt;/p>; &lt;p>;作为一名历史学家和文化倡导者，她对武侠小说的热爱不仅体现在她的作品中，还体现在她的 YouTube 频道和其他社交媒体账户上，她在其中分析史诗武侠小说，讨论其中的战斗场景、曲折和历史背景。邮政和房地产开发商中国集团（Sino Group），尊重杰出的人的成就，他们的努力可能不会引起人们的注意。&lt;/p>; &lt;p>;她的许多灵感来自于她对Wuxia文学的童年热爱，这是一种由Jin Yong等著名作家普及的类型和gu long。&lt;/p>; &lt;p>;当金杨博物馆于2017年开业时，她甚至接受了新一代Wuxia文学评论家的代表。&lt;/p>; &lt;p>;“我的目标是使中国文化成为中国文化她对帖子说：&lt;/p>; &lt;p>;“有些人可能认为智能手机已经杀死了阅读，但我相信屏幕可以是享受好阅读的另一种媒介。” &lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;去年从香港大学获得中国历史博士学位后，她出版了中国时间旅行系列，包括《宋代旅行指南》，该指南从时光旅行者的角度展示了历史。&lt;/p >; &lt;p>;她说，她希望通过以一种独特而引人入胜的方式来吸引读者，以否则可能会发现这个主题干燥的人。&lt;/p>; &lt;p>; chan也致力于启发下一代作家。她定期在学校讲课，并在过去几年中担任各种写作比赛的法官。她说。”她说。 3A66E874-51AC-47D2-B4AC-1873484B7DCB_0CA9518E.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chan说她说她说她说她说她说她说她相信创造力可以“帮助有需要的人”，甚至与朋友合作在一个摄影项目中合作，其中有10位克服逆境的女性。&lt;/p>; &lt;p>;“我们自愿出版了一张名为Blooming的慈善相册，陈说，并补充说，她负责在系列中写故事。&lt;/p>; &lt;p>;该项目旨在通过表明他们面临什么困难来激发他人，他们可以利用自己的才能来有所作为。&lt;/p>; &lt;p>; Chan建议有抱负的作家充满激情和持久。她说：“写作是一个持续的过程，因此请考虑可持续性并与读者进行交流。这也是关于以有意义的方式与读者建立联系。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s all-out action plan could gather pace in 2-4 weeks with fiscal loosening: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280072/chinas-all-out-action-plan-could-gather-pace-2-4-weeks-fiscal-loosening-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/ca66cc7f-93c3-4987-bf2e-feb22e1c8fb6_fe03fa7e.jpg“ alt =”>;特别的国库债券和地方政府特别债券，以支持投资。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;期望中国将通过出售至少1万亿元（1,420亿美元）的特殊财政债券来遵循本周的广泛刺激套餐，并提高预算赤字分析师说，比率可能在接下来的两到四个星期中。 &lt;/p>; &lt;p>;根据习近平总统主持的政治局会议的读数，中国领导人强调需要加强对财政和货币政策的“反周期性”调整的必要条件。&lt;/p>; &lt;p>;。读数补充说，P>; &lt;p>;应保证必要的财政支出，该读数说，中国将充分利用其超长的特殊财政债券和地方政府特别债券来支持投资。&lt;/p>; &lt;p>;和分析师相信中国将需要更多的财政权力，因为今年的预算很可能遭受预算不足，房地产市场危机和地方政府债务困扰对许多地区的财务造成了损失。&lt;/p>; &lt;p >;中国社会科学学院财政与银行业副局长张明（张明应在2025年发行万亿元和5万亿元的特殊财政债券，其中一些人被用来在较不发达的地区购买财产。&lt;/p>; &lt;p>;张周四在他的微信社交媒体帐户上的一篇博客文章中说：“宽松的财政政策，并补充说，必须“尽快实施财政扩张”。&lt;/p>; &lt;p>;，如果未实施其他政策支持，张补充说，中国的国内生产总值增长将降至2025年的4％至4.5％，总体价格的下降压力将持续下去。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;财政部表示上周，中国在2024年的头八个月的财政收入比去年同期下降了2.6％，但财政支出增长了1.5％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;蒂安芬证券的分析师相信中央政府认为中央政府认为中央可能会考虑出售至少2万亿元的额外债券，同时还将其财政赤字目标占GDP的3％，以弥补今年的预算不足。&lt;/p>; &lt;p>;中国的预算赤字可能约为3.1万亿美元。他们估计，元就代表2023年的2.3万元人民币。 &lt;p>;此举使中国的正式财政赤字比率达到2023年，占GDP的3.8％，高于政府在今年早些时候设定的3％上限。&lt;/p>; &lt;p>;这些资金被分配给地方政府为&lt;/p>; &lt;p>;“支持后策划后的恢复和重建”。“此外，不能排除实现年终经济增长[Target]，特殊财政债券或明年的特殊目的债券的配额将是提起诉讼。在接下来的两到四个星期中。&lt;/p>; &lt;p>;时机将更接近中国顶级立法机构的下一次会议，即国民大会常务委员会，该委员会定于10月下半年，美国银行在周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;，但大型的财政刺激计划仍然无法解决中国的经济问题，这是由于对公共和私营部门的信心而散发出来的。&lt;/p>; &lt;p>;。 “如果人们只看到下行风险，而没有上行风险，那么家庭和企业就太谨慎了，无法从事生产力提高，创新或冒险的努力，而地方政府诉诸于绩效行动而没有​​解决经济中的真正问题”银行说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wall Street jumps on China stocks after Beijing wields stimulus ‘big guns’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3280134/wall-street-jumps-china-stocks-after-beijing-wields-stimulus-big-guns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 10:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/fc0916bf-8369-4c37-901f-35b6663f9c69b_47ab171e.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在纽约市。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国股票在北京宣布采取了全面措施以开始经济增长和稳定房地产市场后流泪。著名的华尔街人物，包括亿万富翁投资者戴维·泰珀（David Tepper）和高盛（Goldman Sachs）的斯科特·鲁布纳（Scott Rubner）。刺激措施超出了期望。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为美联储上周所做的事情会导致中国放松，而且我不知道他们会像他们一样拿出大枪，”在周四的CNBC采访中说。&lt;/p>; &lt;p>;第二季度，他的对冲基金在今年早些时候抢购了其大部分股份和美国科技巨头。现在，在中国的顶级领导人加大了努力以支持财政支出和稳定房地产部门的努力恢复增长之后，Tepper再次抢购了包括阿里巴巴和百度在内的中国股票。&lt;/p>; &lt;p>;“我们得到了一点”他说，即使在本周的价格上涨之后，他说：&lt;/p>; &lt;p>; Rubner，战术专家兼高盛全球市场董事总经理，他认为，中文中已久的复苏是在本周的价格上涨。股票可能最终到达，如果是这样，投资者应该想参与其中。他在全球股票市场上的“最大共识贸易”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;评论是在中国的陆上股票基准（CSI 300 Index）周四跃升了4.2％，赢得了其每周最大的收益，这是在今年年底的要求。快十年了。纳斯达克金龙在美国上市股票的金龙指数在纽约会议期间也增加了11％，这是两年半以上的跳跃。&lt;/p>; &lt;p>;美国上市的中国股票延长了集会在美国政治局宣布计划刺激消费和控制地方政府债务的财政支出的计划之后，星期四，以及稳定该国陷入困境的房地产市场的措施。这些举动是本周揭幕的协调经济计划的一部分，其中包括讲义和补贴以及旨在逮捕增长放缓的广泛政策计划，这损害了消费者的信心。&lt;/p>; &lt;p>; Goldman Sachs Group的Prime Brokerage的Prime Brokerage的Prime Brokerage Saw Hedge Saw Hedge周二购买中国股票的资金，而劳拉·王（Laura Wang）领导的摩根士丹利战略家预测，CSI 300将在短期内再攀升10％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/a14bec1f-1b81-41f9-41f9-a8a4-e7039b630b630b_95959ac127.jpg gpg“ ＃999;“>; Appaloosa Management的创始人David Tepper参加了一场比赛，涉及2024年9月15日在北卡罗来纳州夏洛特（Charlotte）的NFL系列Carolina Panthers（他拥有的NFL系列）。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最近的集会之前，Tepper以及Scion Asset Management的Michael Burry一直是对冲基金投资者中为数不多的中国股票投资者之一。 /p>; &lt;p>; tepper还表示他已经取消了自己对中国股票的自我强制护栏。 “我有限制，历史限制，”他说。 “我可能很久以前就说，我的行列不超过10％或15％。好吧，这可能不再是真的了。”尽管如此，他仍然说，他将在回调中设定“另一个新的限制”。&lt;/p>; &lt;p>;他被中国人民银行州长潘·冈申（Pan Gongsheng中央银行购买股票。他说：“对我来说，这很重要。” “我想在那边借一些这些东西。” “我不在乎，”他说。 “这是内部刺激”，财政刺激将鼓励消费。&lt;/p>; &lt;p>;共同基金也有更多的购买空间。鲁布纳写道，截至8月底，他们在全球中国股票上分配了5.1％，这在历史上很低。但更大的推动力可能来自被动投资者。在2024年，在美国上市交易所交易资金的6950亿美元流入中，只有49亿美元进入了中国ETF。美国市场正在发生变化。根据彭博社的数据，这是自2022年6月以来的最多。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World must agree nuclear plants are off limits even in wartime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279919/world-must-agree-nuclear-plants-are-limits-even-wartime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.27 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/25/00BE540D-395B-4584-A4B5-CBB5CF95B834_2886962A.JPG“ alt =”>; 8月27日，俄罗斯库尔斯克地区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯 - 乌克兰冲突再次强调了核电站安全的重要性。自战争开始以来，Zaporizhzhia核电站一直受到威胁，最近，由于乌克兰入侵俄罗斯，距库尔斯克核电站接近的袭击也引起了安全的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;本周，&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）告诉联合国，俄罗斯正在计划对其国家的核电站进行攻击，警告可能的“核灾难”。&lt;/p>; &lt;p>;这些担心突出了核设施对常规攻击的脆弱性，尤其是在在这种情况下，印度和巴基斯坦之间的非攻击协议（他们承诺不攻击彼此的核设施或设施）可以用作负责行为的模板。 &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的战争标志着冲突的首次发生冲突是在建立重大核计划的地区首次发生冲突。俄罗斯军队入侵乌克兰后不久，就占领了切尔诺贝利核电站和扎波罗热核电站周围的整个地区。俄罗斯在大约一个月后将切尔诺贝利工厂的控制权返回到乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;与切尔诺贝利不同，扎帕里兹希亚（Zaporizhzhia）被捕时是一家运营工厂。它是欧洲最大的核电站，具有六个加压的轻水核反应堆。该工厂的产量为5,700兆瓦，是乌克兰电力需求的30％的来源。&lt;/p>; &lt;p>;由于附近的炮击和射击，该设施现在处于危险之中。国际原子能局（IAEA）已确认自4月7日以来至少有三次袭击。任何释放到大气中的致命辐射都可能导致灾难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/25/e23b5c60-ea9f-4bba-4bba-8074-428fab0ba-fab0beec3_9fd269b69b6.b6.b6.jpg and>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小型样式=“颜色：＃999;”>; IAEA总干事Rafael Grossi（右）于8月27日访问俄罗斯Kurchatov的Kursk核电站。照片：EPA-EFE/ROSATOM讲义&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;库尔斯克植物同样脆弱。 IAEA总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）在最近一次访问该工厂时说，距离工厂仅几公里的军事行动是“一个非常严重的事实”，尤其是当库尔斯克核反应堆的设计缺乏保护层的覆盖层时在全球其他类型的反应堆中通常发现的反应堆的核心。他说，这使库尔斯克反应堆“极度暴露和脆弱”在“炮击或无人机或导弹”中。它已经确定了确保核安全的七个支柱。其中包括保持反应堆，燃料池和放射性废物存储的物理完整性，以及具有现场和现场辐射监测系统。保护Zaporizhzhia工厂的五种具体原则。其中包括在工厂上进行的非攻击，禁止在现场存储任何类型的弹药，始终使场外电源可用，并禁止使用该工厂来藏有军事人员。&lt;/p>; &lt;p>;虽然值得称赞，但是，仅IAEA的努力还不足以保护这些设施。我们需要新的规范和协议来确保核设施的安全性和保障。帆布/2024/09/25/3706DE4D-D870-470-4708-890C-246E28E12731_5314A6A1.JPG“ Zaporizhzhia核电站的冷却系统，在IAEA巡回演出中，俄罗斯俄罗斯Enerhodar的Rafael Grossi将于9月4日。 Div>; &lt;p>;在这里，巴基斯坦 - 印度非攻击协议可以作为其他州在双边和多边级别遵循的指导原则。该协议于1988年在伊斯兰堡和新德里签署，并于1991年生效。它已经幸存了30多年，并在此期间遭受了许多小小的和主要的危机。&lt;/p>; &lt;p>;根据协议，两个国家承诺“避免进行，鼓励或参与旨在造成破坏或损害每个国家核设施或设施的行动”。作为其验证措施的一部分，每年1月1日，每个国家都有一个清单，详细介绍了其所有核设施的位置。&lt;/p>; &lt;p>;双边协议是一个重要的例子，可以是紧随其后的是减轻冲突地区核电站的安全风险。目前，世界各地30多个国家正在经营核电站，其他国家则计划加入俱乐部。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，重要的是要探讨可以帮助解决潜力的规范和条约安全风险，包括在积极冲突期间对植物攻击的威胁。印度 - 巴基斯坦协议是一个经过时间考验的模板，可以由其他国家模仿以确保核设施的安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>