<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan’s new biosafety lab to counter – not develop – bioweapons, defence ministry says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227642/taiwans-new-biosafety-lab-counter-not-develop-bioweapons-defence-ministry-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d01d8fd0-9978-4a52-9909-da29dcb44819_0cce83a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾宣布计划建设新一代生物安全研发设施以支持随着中国人民解放军加大对这个自治岛屿的压力，其针对生物战的防御措施正在实施。&lt;/p>;&lt;p>;但该岛当局强调，该项目不会开发生物武器。&lt;/p>;&lt;p>;“ [计划的建设]是为了应对近年来高传染性病原体的增加，”台湾国防部周一在当地一家新闻媒体报道美国已要求台湾开发武器化生物制剂后表示。&lt;/p>;&lt;p >;台北否认了这一报道。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，除了增强台湾探测和对抗武器化生物制剂的能力外，卫生部医务局计划建造的设施还将加强台湾的”将其置于其控制之下——必要时使用武力。包括美国在内的大多数国家不承认台湾为独立国家，但反对任何单方面以武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;自八月以来，随着解放军加强对台湾的军事控制，两岸紧张局势不断升级。解放军飞机和军舰也出现在台湾东部附近，据报道那里的防御能力较弱。 &lt;/p>;&lt;p>;生物实验室问题的敏感性促使国防部连发三份声明，驳斥该报告毫无根据。&lt;/p>;&lt;p>;“在应对核生化战争中，军队强调防御和防护。国防医学中心建立P4实验室的目的，主要是为了检测疾病和流行病的病原体，以找到对策。”该局发言人杨忠吉说。&lt;/p>;&lt;p>;P4实验室有最高水平的生物安全，应对最危险的病原体。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，岛上需要建设新一代生物安全设施，以增强该岛反生物战和应对未来流行病的能力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;解放军活动增加，美国海军巡逻机飞越台湾海峡&lt;/h3>;&lt;p>;杨说，台湾已签署《禁止发展、生产和储存细菌（生物）及毒素武器公约》，并于销毁它们，禁止开发、生产、获取和保留生物和毒素武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远不会开发、制造、储存和获取用于军事用途的生物和有毒制剂，”他说。&lt;台湾总统府和外交部也发表多份声明，称没有召开讨论生物武器开发的会议，称该报告是捏造和虚假信息，旨在破坏执政的民进党政府。前总理苏贞昌也否认曾召开过此类会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻台湾事实上的大使馆和国务院表示“这份报告没有事实依据”，并补充说华盛顿完全遵守台湾有一个 P4 实验室，是三十多年前在国防部建立的。新北三峡医疗中心——一个长期处于保密状态的设施。&lt;/p>;&lt;p>;该实验室的主要目的是研究和开发抗生物制剂，以使该岛能够在潜在的交叉攻击中阻止生物武器攻击-据该部门称，海峡冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，Covid-19 病例激增后，该部门宣布该中心将建立一个新的 P4 实验室来应对最危险的病原体。&lt; /p>;&lt;p>;据称，新实验室需要遵守最严格的国际安全标准，因为现有实验室已不再满足所有基本规定。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚新实验室是否已通过&lt;/p>;&lt;p>;舒小黄，中国政府智库国防安全研究院高级分析师台北表示，由于P4实验室的敏感性质，无论该设施是用于开发生物武器还是对抗解放军对台可能发生的生物战，此类设施常常会引起外界的怀疑。&lt;/p>;&lt;p >;“但是当涉及到检测病原体和预防流行病时，就需要建立这样一个实验室，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong construction, cleaning sectors abandon confusing anti-heatstroke guidelines and follow their own rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227781/hong-kong-construction-cleaning-sectors-abandon-confusing-anti-heatstroke-guidelines-and-follow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/659abe07-0eb4-4679-b4f4-5701189c1ae7_a819e014.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港建筑和清洁部门表示，政府的防暑指南建议休息时间自两个月前推出以来，工人造成的混乱多于改善。&lt;/p>;&lt;p>;建筑行业正在起草应对炎热天气的指导方针，而清洁行业则表示将遵循自己的休息时间规则。 &lt;/p>;&lt;p>;劳工部于5月15日生效的指引建议，每当发出高温警报时，工人应停止工作休息15至45分钟。&lt;/p>;&lt;p>;他们的休息时间将取决于天气有多热，以及他们的工作强度。&lt;/p>;&lt;p>;三级热应激警报系统，分为琥珀色、红色和黑色三个级别，是根据天文台与中文大学。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，仅发布了黄色警告——三个级别中的最低级别。有时，提出和取消的时间间隔短至10至20分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“时间证明了指引存在缺陷，”香港建造业雇员会主席黄屏表示总工会。 “行业现在正在通过自我监管来帮助自己。”&lt;/p>;&lt;p>;他透露，正在提议延长中午到下午2点的午休时间，以便员工避免在最热的时间工作。&lt;/p>;&lt; h3>;香港建筑行业“起草”防暑计划，与指导方针“脱钩”&lt;/h3>;&lt;p>;一位行业消息人士告诉《华盛顿邮报》，该提案旨在“简单、易于理解和可执行”。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，会在咨询业界相关人士后，提交政府考虑。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙克里斯上周向立法会表示，政府欢迎建筑业的新指南，如果有助于防止中暑风险。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果雇主为工人提供降温设施，他们也可以调整休息时间。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 43 岁的金山在建筑业工作了十多年，他说：“几乎没有雇主会遵循政府的创意指导方针。”&lt;/p>;&lt;p>;他的酒吧服务员工作被归类为“非常辛苦”。繁重的工作，根据政府的指导方针，在发布黄色高温警报时，他应该每小时休息 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管自警告系统生效以来已经发布过黄色警报，但他说他没有被告知停止工作并遵守休息建议。&lt;/p>;&lt;p>;李说他每天的收入超过 2,000 港元（255 美元），如果高薪的酒吧打工者是雇主无法接受的如果每次发出警报就必须停下来休息，那么完成的工作就会比预期的少。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在应对高温方面，工人们需要的是政府告诉雇主提供更舒适的环境，例如在不同规模的建筑地盘安装风扇的数量。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会延长炎热天气下的建筑工期&lt;/h3>;&lt;p>;刘志文香港建造业文职、管理及专业雇员协会职业安全及健康主任表示，建筑工地提供的休息区和降温设施受到环境限制。&lt;/p>;&lt;p>;部分工地设有附近没有避难所，只能搭建临时遮阳棚。他说：“工人们别无选择，只能想办法休息。”&lt;/p>;&lt;p>;清洁行业工会成员表示，政府的指导方针对清洁工来说影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有听说过一名员工表示，他们得到了建议的休息时间。清洁工工会组织者梁紫欣表示，虽然公司已向户外清洁工告知指引，但部分工人没有智能手机接收警报通知。 &lt;/p>;&lt;p>;香港清洁商会秘书长潘岳忠表示，各公司都有自己的做法，让户外清洁工在指定房间休息。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，突然的变化当黄色警报发出并取消时，意味着意识到的工人不断地在休息室和返回工作间来回走动。&lt;/p>;&lt;p>;在引入热应激警报系统之前，天文台向公众发出了警报当气温达到33摄氏度（91.4华氏度）时，就会触发酷热天气警告。&lt;/p>;&lt;p>;过去两个月，热应激和酷热天气警告分别发布了多次。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港建筑工人在黄色高温警告中昏迷不醒而死亡&lt;/h3>;&lt;p>;前天文台台长岑志明建议将两个系统结合起来，让公众根据“简单且值得信赖的天气警告”采取适当行动”。&lt;/p>;&lt;p>;在给《华盛顿邮报》的一封信中，他表示首要任务应该是“避免两个系统之间出现不一致”，并建议可以在发布酷热天气警报的同时发布新的热应激警报。&lt; /p>;&lt;p>;他认为，如果劳工处在气象机构预测酷热天气将持续整个下午之前，提前与天文台沟通，就不会因突然打开和关闭警告而造成混乱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;卫生署发言人表示，新警报系统是与中文大学共同开发，以最切合香港的情况，除考虑温度外，还考虑湿度、空气流通和太阳辐射。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，警报在短时间内上下波动“在技术上是可能的”，但该部门将与气象机构合作，努力减少此类事件的发生。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 30 日劳工处表示，5月15日至6月14日期间进行了约4,100次工作场所巡查，并向雇主发出了230次警告，敦促他们进行热应激风险评估和控制措施。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周少忠代表劳工界的人士预计，今年夏天不会对指导方针进行修改。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，雇主需要时间来适应指导方针，现在说他们会改变还为时过早。 &lt;/p>;&lt;p>;“为什么我们不再等两个月看看什么有效，什么无效？我们需要让新出台的指导方针运行更长时间，让问题浮现出来，然后重新审视这些问题。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What next for Cambodia’s US ties, China trade deals after Hun Sen’s certain electoral win?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227712/what-next-cambodias-us-ties-china-trade-deals-after-hun-sens-certain-electoral-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/49de3ac5-010f-4bdd-a4dd-74b19a1bfe84_31ce1866.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨领导人本月无争议连任不太可能提升其形象分析人士称，这可能是西方国家的一个机会，但这可能是金边实现以中国为中心的经济关系多元化并减轻对北京的债务负担的机会。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 23 日，洪森总理和柬埔寨人民代表大会人民党 (CPP) 有望赢得选举中 125 个席位中的 92%，这一胜利将延长他的长期统治。&lt;/p>;&lt;p>;金边近年来变得越来越依赖北京，它已成为沙特最大的援助和投资来源。中国于1999年成为柬埔寨最大的捐助国，并于2011年成为柬埔寨最大的外国投资者。一年后，中国超过日本成为柬埔寨最大的官方发展援助和软贷款提供者。&lt;/p>;&lt;p>;中国是柬埔寨迄今为止最大的投资国根据柬埔寨海关和税务部门的数据，去年两国贸易额达116亿美元，其中中国出口额占比高达89.38%，较2021年增长4.39%。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨进口商品中约有 34.89%（即 104.46 亿美元）来自中国，而这个东南亚国家与其巨大邻国的贸易逆差去年增长了 12.61%，从 2021 年的 81.74 亿美元增至 92.05 亿美元。&lt;/p >;&lt;p>;根据柬埔寨经济和财政部去年 12 月的数据，柬埔寨的外债目前接近 100 亿美元，其中 41% 欠中国。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯·邓斯特 (Charles Dunst)，华盛顿战略与国际研究中心的东南亚兼职研究员表示，由于华盛顿对洪森的不信任以及对中国可能在柬埔寨的军事存在的担忧，柬埔寨近年来寻求改善与美国的关系，但收效甚微。柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;“金边可能会继续试图讨好华盛顿，但这种不信任和洪森对民间社会的镇压可能会成为障碍，”邓斯特在谈到柬埔寨近年来解散柬埔寨的努力时说道。主要反对党，迫使反对派政客入狱或流亡，并镇压媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;随着潜在禁令的临近，柬埔寨总理放弃了最喜欢的 Facebook，转而使用 Telegram&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，美国警告说，柬埔寨的云朗海军基地正在秘密开发，以成为中国军队的海外前哨基地，金边和北京均否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;邓斯特表示，柬埔寨一直在寻求使其经济关系多元化。近年来，我们与韩国和阿拉伯联合酋长国达成了自由贸易协定，并努力与加拿大、印度和拉丁美洲国家达成新的自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;从中期来看，邓斯特表示有机会洪森的儿子洪马内可能上台，并将柬埔寨的外交政策转向马来西亚或泰国，这些国家欢迎西方的兴趣和投资，同时仍与中国保持伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“但是鉴于美国长期以来致力于促进柬埔寨民主，洪马奈将以非民主方式掌权，这一事实将使华盛顿很难与他如此接近，”邓斯特说。&lt;/p>;&lt;p>;Chhengpor国际战略研究所 (IISS) 客座研究员 Aun 表示，柬埔寨与美国的关系现在取决于华盛顿如何应对“不公平地延长柬埔寨人民党的授权”和该国的继任计划。&lt;/p>;&lt;p >;奥恩表示，美国总统乔·拜登的政府可能会“提出批评，但不会采取任何具体行动来惩罚菲共在民主化方面的蔑视”，并补充说，与即将上任的年轻精英内阁“友好相处”符合华盛顿的长远利益他很可能在未来两到三十年里掌管柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月批准儿子为继任者几天后，洪森表示已经围绕年轻一代组建了一个“储备内阁”老官员退休后将接替现任团队的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;分析师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森 (Astrid Norén-Nilsson) 指出，柬埔寨虽然仍与北京关系密切，但正在努力实现外交政策多元化，金边“逐渐和解” ”去年西方列强的介入。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨作为东南亚国家联盟轮值主席国，在 2022 年对俄罗斯入侵乌克兰采取了强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;Norén-Nilsson瑞典隆德大学东南亚问题专家表示，西方列强越来越承认他们无法利用经济影响柬埔寨政治，并表示愿意与金边合作。&lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨与中国的友谊依然存在然而，这是无条件的，因此是无与伦比和无法超越的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨皇家科学院政策分析师 Sam Seun 表示，中国的基础设施帮助对于柬埔寨的增长至关重要。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国认为柬埔寨对他们来说非常重要，因此柬埔寨和中国很容易加强彼此的良好关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国“不认为他补充说，尽管金边努力加强与华盛顿的关系，但柬埔寨对他们来说很重要，因为与越南和泰国相比，柬埔寨的面积和经济规模较小。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;IISS ” 奥恩指出，为了缓解对中国“债务陷阱”的“表面上和实质上”的担忧，柬埔寨将中国的援助从贷款重新分类为建设-经营-转让或项目交付的 BOT 模式，特别是对于大型项目规模基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括金边国际机场（15 亿美元）、戈公国际机场（3.5 亿美元）、暹粒国际机场（8.8 亿美元）以及连接金边和西哈努克城（美国）的高速公路20 亿美元）和巴维特（14 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;它们还包括拟建的从金边到波贝（40 亿美元）和西哈努克城的高速铁路，以及金边和巴维特之间耗资 17 亿美元的运河&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨洪森希望在美国平衡行动中“回到北京的轨道”&lt;/h3>;&lt;p>;“这些投资没有记录在柬埔寨政府债务公报中，因为它不属于Aun 表示，重新分类已使中国在柬埔寨债务中所占的份额从 2017 年 66.7 亿美元的 48.11% 降至今年第一季度 102.3 亿美元的 38.72%。&lt;/p>;&lt; p>;“统计数据不会说谎，但你必须从正确的角度看待它，”他说，并补充说，这些投资“提升了执政的人民党在国内的形象、合法性和表现”。&lt;/p>;&lt;p>;安预测，柬埔寨将“尽可能”继续接受更多中国投资和贷款，同时向其他外国来源敞开大门，以防中美冲突或中国造成的经济影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues No 1 typhoon warning signal, winds to strengthen gradually amid ‘extremely hot’ weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227801/hong-kong-issues-no-1-typhoon-warning-signal-winds-strengthen-gradually-amid-extremely-hot-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/69b6f941-f9b8-40b7-b1f7-f3f8cb733c7b_0ae2c469.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港周六上午发布一号台风警告信号，该警告预计将持续全天，因为只有当热带低气压边缘时，本地风力才会显着增强。距离市区较近。&lt;/p>;&lt;p>;受临近天气现象外沉降气流影响，本市周六将出现“酷热”天气，预计2019年气温将升至35摄氏度左右。市区，甚至新界更高的地区。&lt;/p>;&lt;p>;即将到来的风暴标志着香港今年首个台风。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人在台风命名比赛中以政治讽刺将谨慎抛在脑后&lt;/h3>;&lt;p>;天文台表示，根据目前的路径，热带低气压将于周六与市区保持超过500公里的距离。&lt;/p>;&lt;p>;预计本港风力于周日及后逐渐加强。周一，天气“逐渐恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，较高的台风警报取决于热带低气压与珠江三角洲的距离，建议公众留意最新的天气信息。 &lt;/p>;&lt;p>;周五晚，澳门发布一号台风信号，风暴移动至市区800公里范围内。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US chip CEOs in last-ditch bid to convince Biden to drop new curbs on China equipment sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227802/us-chip-ceos-last-ditch-bid-convince-biden-drop-new-curbs-china-equipment-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/98dad405-d7ec-47cb-9d49-958751ade7ad_a5164da6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最大的半导体公司正在采取最后的努力来阻止新的限制英特尔公司、高通公司和英伟达公司的首席执行官计划游说反对对中国的销售，高级管理人员下周将前往华盛顿与政府官员和立法者进行会谈。知情人士表示，拜登政府计划在未来几周内推出对中国销售某些芯片和半导体制造设备的限制。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他们没有这样做知情人士称，这些公司希望避免采取所有行动，他们正在感觉到一个机会之窗，可以说服拜登团队，升级将损害白宫目前与中国官员接触并建立更有成效的关系的外交努力，由于此行尚未公开，因此要求匿名。&lt;/p>;&lt;h3>;中国遏制“潜在讨价还价筹码”以应对半导体禁令：专家&lt;/h3>;&lt;p>;芯片公司处于中美贸易战的中心北京和华盛顿之间的争执不断升级。大多数技术的起源地美国认为，限制中国获取这些技术将增强国家安全，并阻碍这个亚洲国家提升其军事能力的努力。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司辩称，被切断与中国的联系他们最大的市场将损害他们在技术进步方面的支出能力，并最终削弱美国的领导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这三家公司的代表拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;高通首席执行官克里斯蒂亚诺·阿蒙 (Cristiano Amon) 获得超过 60 分他的公司 1% 的收入来自中国地区，主要是向小米公司等智能手机制造商供应零部件。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔公司的帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 本月早些时候访问了北京，展示了公司最新的人工智能芯片。国家作为他最大的销售地区。该国约占英特尔销售额的四分之一。对于由联合创始人兼首席执行官黄仁勋经营的英伟达来说，中国提供了大约五分之一的收入。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部 10 月发布了规则，禁止半导体设备制造商向中国出售某些工具禁止出口人工智能应用中使用的芯片——去年 10 月这一公告震惊了整个行业。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，应用材料公司 (Applied Materials Inc.) 等芯片设备制造商的收入受到的打击最大，被迫使他们的预测减少数亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但是，公司担心这些限制将扩展到其他类别的芯片，这也影响了一些设备制造商。英伟达向中国运送业界领先的人工智能加速器的能力受到审批程序的限制，从而影响了其销售。&lt;/p>;&lt;p>;政府正计划通过加强已经宣布的措施来更新和最终确定这些措施。&lt; /p>;&lt;h3>;芯片啊嘿！日本在台北的帮助下为国产半导体充电&lt;/h3>;&lt;p>;上周，彭博社报道称，美国正在利用其部分权力影响海外企业，以进一步切断中国的准入。 ASML Holding NV 是最大的芯片制造设备供应商之一，由于其部分零部件是在美国制造的，因此面临荷兰本国政府更严格的限制以及美国的新限制。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言据了解该计划的人士称，美国的新规则还将反映与日本和荷兰的谈判结果。&lt;/p>;&lt;p>;路透社此前曾报道过部分首席执行官会见美国官员的计划。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dismissal dress’ love affair scandal takes down state-owned oil company boss who is expelled from Communist Party and removed from public office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3227444/dismissal-dress-love-affair-scandal-takes-down-state-owned-oil-company-boss-who-expelled-communist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/11a90d03-4b9e-4c94-bef6-88c17bd52f1e_2a428118.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“解职门”丑闻中心的一名中国官员已被经过一个月的调查后，他被开除党籍，并被免去所有职务。&lt;/p>;&lt;p>;丑闻于上个月开始曝光，当时一家石油公司子公司的现任总经理被发现手牵手走路在中国西南部四川省成都市的一个繁忙购物区，他与一位既不是他的妻子也不是女儿的神秘女子牵手。&lt;/p>;&lt;p>;这对情侣的视频片段，由一位街头时尚摄影师拍摄&lt;/p>;&lt;p>;与他在一起的女子姓董，原来是该公司的下属。 &lt;/p>;&lt;p>;视频的病毒式传播，让小董穿着的粉色丝质连衣裙登上了中国电子商务平台淘宝搜索榜的榜首，有超过 1200 万人查看了该商品，被称为“解雇服”。&lt;/p>;&lt;p>;超过 4,000 人在《南华早报》所有者阿里巴巴旗下的电子商务平台上购买了这件衣服。&lt;/p>; &lt;p>;7月7日，胡曾就职的北京公司——国有石油巨头中国石油工程集团公司旗下环球项目管理公司在其官方微信公众号上宣布，因与胡某有婚外情而将其开除。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司还终止了与董的合同。&lt;/p>;&lt;p>;该公告是在 6 月 7 日开始“全面彻底”调查之后发布的，表明称其揭露了54岁胡先生婚外情的证据。&lt;/p>;&lt;p>;还称其将公务旅行计划改为个人旅行，违反廉洁纪律。&lt;/p>;&lt;p >;董在类似推特的中国微博上的涉嫌账户的屏幕截图显示，该账户在丑闻中已被清除，显示出炫耀富裕生活方式的倾向，导致网上用户猜测董和胡是否涉嫌腐败。&lt;/p>; &lt;p>;不过，该公司公告否认此事涉及腐败，并补充说，内部调查没有发现两人有其他违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系环球项目管理公司寻求进一步评论。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该公告还表示，将继续执行党纪，严肃查处腐败行为，并补充说，对不道德行为和违纪行为“零容忍”。&lt;/p>;&lt;p>;开除党籍和党籍他的帖子意味着胡被双开，即“双开”，这是中国共产党员在不入狱的情况下所能受到的最严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;一旦一个人被开除党籍，至少五年内不能重新加入。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，被开除职务也意味着失去“铁饭碗”，指的是高级公务员所享有的政治特权和福利。 &lt;/p>;&lt;p>;自2012年中国国家主席习近平上台以来，虽然腐败一直是中国官员双重被开除的最常见原因，但严重失职和婚外情等不道德行为也越来越多。也导致了这样的惩罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A timeline of China’s 32-month Big Tech crackdown that killed the world’s largest IPO and wiped out trillions in value]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227753/timeline-chinas-32-month-big-tech-crackdown-killed-worlds-largest-ipo-and-wiped-out-trillions-value?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/35154761-794b-426c-b654-7c1e4357f695_eb92b8a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国当局于 2020 年底发起了针对该国大型科技公司的监管风暴。人们担心该国的主要互联网平台变得过于庞大和强大。&lt;/p>;&lt;p>;北京对科技行业的监管使中国科技公司损失了数万亿美元的市值，削弱了世界上最具活力的行业之一第二大经济体，加速中美脱钩。结果，曾经在规模上与美国同行相媲美的中国大型科技公司现在规模要小得多。&lt;/p>;&lt;p>;以下是 32 个月前开始的中国打击大型科技公司的主要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;以下是中国打击大型科技公司的主要里程碑。 >;&lt;h3>;在监管罚款和股票回购之后，蚂蚁集团的 IPO 计划备受关注&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁集团的首次公开募股，这将是有记录以来全球最大规模的首次公开募股，在上海和香港的最后一刻被取消，震惊了全球投资界。阿里巴巴集团联合创始人马云上个月发表有争议的演讲后，首次公开募股被取消。蚂蚁金服是《南华早报》所有者阿里巴巴的金融科技子公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国金融监管机构急忙将蚂蚁金服的业务纳入传统金融监管范围，迫使这家科技巨头进行内部重组。&lt;/p>;&lt;p>;本月晚些时候，中国当局传唤了 27 家主要互联网公司，包括腾讯控股、外卖巨头美团以及 TikTok 母公司字节跳动和阿里巴巴，责令他们纠正涉嫌垄断行为、不正当竞争和假冒行为。中国的反垄断监管机构国家市场监督管理总局（SAMR）紧急出台了反垄断指南，以遏制互联网垄断。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国最高领导人在年度中央经济工作会议上强调会议指出，国家必须防止“资本无序扩张”，这一目标旨在遏制大型科技公司的影响力和规模。向投资者和企业家传达的信息是，中国互联网行业的“野蛮”增长已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;平安夜，国家市场监督管理总局宣布正式对阿里巴巴启动反垄断调查。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国市场监管机构对阿里巴巴处以创纪录的 182 亿元人民币（28 亿美元）罚款，相当于其 2019 年收入的 4%，理由是滥用“自 2019 年以来其在中国在线零售平台服务市场的主导地位”。 2015年”。&lt;/p>;&lt;p>;反垄断机构随后约谈阿里巴巴、腾讯、美团等34家科技公司，要求他们“充分重视阿里巴巴案的警示”。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;&lt;p>;中国市场监管机构自 2000 年代初起就开始调查并购案件，并对大型科技公司因未能报告某些交易进行反垄断审查而处以罚款。它对阿里巴巴、腾讯和网约车巨头滴滴出行开出了至少 22 处 50 万元人民币的罚款，这是中国反垄断法允许的最高处罚。&lt;/p>;&lt;p>;暴跌，企业开始剥离之前的投资以缩减资产负债表。&lt;/p>;&lt;p>;中国强大的互联网监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 也对滴滴出行发起了史无前例的调查，涉嫌违反数据和国家安全行为两天后，该公司在纽约证券交易所进行了 44 亿美元的首次公开募股。此举开辟了打击大型科技公司的新战线，导致中国在美国的首次公开募股陷入停顿。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴被勒令停止在其主要应用程序上注册新用户。两个月后，中国的《数据安全法》正式生效。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国对美团点评罚款 34 亿元人民币，原因是美团点评滥用其市场支配地位，采取“二选一”的方式。 ”这种做法迫使商家进行独家交易。此次罚款相当于美团 2020 年国内总收入 1147 亿元的 3% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;当当局发布促进“健康饮食”的指导意见时，中国的监管风暴开始消退。平台经济的可持续发展”。文件重申了北京打击垄断、不公平竞争和滥用数据的承诺，但该文件还通过承认大型科技公司在经济中的作用并鼓励其发展，采取了更加积极的基调。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;副总理刘鹤向几位科技高管表示，政府将支持该行业的发展和公开上市，这给科技股注入了一针强心剂，并让人们燃起了北京监管审查最糟糕时期已经过去的希望.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;国家网信办对滴滴全球数据违规行为处以人民币80亿元的罚款，结束了为期一年的调查。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;国家主席习近平在北京召开的中央经济工作会议上发表讲话。会议得出的结论是，将支持互联网平台在提振经济、创造就业和国际竞争方面“充分发挥能力”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;滴滴全球表示已恢复新用户注册其网约车应用程序获得网信委批准后。&lt;/p>;&lt;p>;同月，蚂蚁集团及其他 13 家平台公司表示，在金融监管机构的指导和监管下，他们“已基本完成业务整顿”。 2020 年底，蚂蚁金服被责令解决各种合规问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在政府阻止蚂蚁集团 IPO 两年半后，金融监管机构对这家金融科技巨头处以总计因违反“公司治理和金融消费者保护”相关规定被罚款71亿元。此举被行业专家视为中国对科技行业打压的结束。&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李强随后在一次研讨会上表示对大型科技公司的支持，而中国强大的经济规划机构则赞扬了阿里巴巴、腾讯和感谢美团为国家发展和技术进步做出的贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepali, Indonesian farm workers in UK trapped by ‘systemic’ recruitment debt bondage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3227786/nepali-indonesian-farm-workers-uk-trapped-systemic-recruitment-debt-bondage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d5ca5e7d-717e-4f24-b773-30018cee58aa_fbc5123a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年，当拉吉听说英国农民正在从尼泊尔雇用季节性工人时，他跳了起来有机会为他的家人赚取他认为可观的收入。&lt;/p>;&lt;p>;这位两个孩子的父亲已经在马来西亚和沙特阿拉伯工作过，他认为他可以在 6 个月的农场工作中赚到足够的钱。英国，这样就不必再次在国外找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，他在社交媒体上读到，他每月可以赚取高达 3,000 英镑（3,870 美元）。&lt;/p>;&lt;p >;“尼泊尔国内没有足够的工作机会，所以这份工作对我来说是照顾家人的最大机会，”拉吉说。由于英国签证逾期，他使用了化名。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国工人要求针对芬兰采摘浆果的困难采取行动&lt;/h3>;&lt;p>;这名 36 岁的男子表示，他为签证和机票借了 26 万尼泊尔卢比（1,980 美元）的贷款，认为自己可以轻松支付&lt;/p>;&lt;p>;然而，四个月内，拉吉和他的同事被告知他们工作的苹果农场不再有工作。招聘他们的机构表示，他们应该立即回国，因为没有其他工作机会，但向他们承诺今年会优先工作。&lt;/p>;&lt;p>;但英国农场在一月份停止雇用尼泊尔和印度尼西亚工人，因为有报道称，许多尼泊尔和印度尼西亚工人支付了过高的招聘费用，导致他们陷入债务束缚，许多人在签证到期后还没有回国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些已经在英国的人发现自己仍然背负着债务。慈善机构和移民专家表示，由于他们无法再以季节性工人的身份返回英国，更多人逾期居留并找到非正规工作来赚取所需的钱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;反奴隶制慈善机构关注劳动力剥削 (Flex) 表示，移民工人经常被欺骗，向其祖国的当地经纪人支付非法招聘费用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你带着这个来到这个国家债务水平......那么你就不能简单地返回你的祖国。 Flex 首席执行官 Lucila Granada 表示：“我们可以合理地预期，处于这种情况的人将不得不到其他地方寻找工作。”&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的巴哈杜尔（也使用化名）表示，他从亲戚那里借了 80 万尼泊尔卢比，以维持生计。 &lt;/p>;&lt;p>;一名孩子的父亲在 Covid-19 疫情严重影响旅游业之前曾担任登山向导，他说，一名经纪人告诉他，他在英国农场每月可以节省 40 万尼泊尔卢比。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;相反，巴哈杜尔花光了所有工资还清了债务，在果园度过了令人筋疲力尽的六个月，却没有任何表现。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我没有向经纪人支付那么多钱，工作合同结束后我就可以回到自己的国家，并在下个赛季回到这里。”他说。 “但我必须把所有的钱都退回来还清贷款。现在我需要工作来存钱并养家糊口。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多尼泊尔和印度尼西亚工人返回家园，但像拉杰和巴哈杜尔这样的其他人却在非法工作，迫切需要偿还贷款并赚取足够的收入来维持生计。社区支持组织东南亚和东亚中心 (SEEAC) 认为，这次旅行值得。&lt;/p>;&lt;p>;SEEAC 项目经理 Nova-Fransisca Silitonga 表示，一名印度尼西亚工人将自己的家庭住宅作为抵押，银行贷款，而其他人则向邻居借钱。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你无力偿还，你会在村子里感到羞耻，高利贷者可能会向你的家人借钱，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;Silitonga 表示，一些骗子以 2,500 英镑左右的价格向负债累累、希望留在英国的印尼人出售假英国居留卡和驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;Bahadur 表示，他在季节性申请庇护时申请了庇护。工人签证已过期，在内政部评估他的申请期间可以合法留在该国。但他并不希望自己的申请能够获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心自己不能在这里呆太久。在内政部做出决定后，我要么去葡萄牙，要么非法留在这里。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;巴哈杜尔和拉吉都表示，一些尼泊尔工人利用走私者前往葡萄牙等欧洲国家，他们认为这样更容易在那里获得签证和工作。&lt;/p>;&lt;p>;Raj 表示，工人们必须付出如此大的努力来偿还债务，这是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人都不应该在贷款后留下来因在国外工作而负债累累。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;英国向中国、印度工人支付的工资高于其他少数民族，未能解决种族多样性问题&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，乌克兰人曾经是英国最大的季节性农业工人群体，但当俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰时，数量急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;少数获得许可的招聘人员 - 被称为“计划”运营商转向亚洲来解决劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据称，截至 3 月份的 12 个月内，英国发放了超过 35,000 份季节性工人签证，比上一年增加了 10%。&lt; /p>;&lt;p>;随着政府今明两年将季节性工人签证配额增加至 45,000 个，这个数字将会上升——比 2019 年试点时的 2,500 个大幅跃升。&lt;/p>;&lt;p>;但没有由于对海外招聘的监管，慈善机构担心更多的移民工人可能会面临债务奴役。&lt;/p>;&lt;p>;“实际情况几乎没有透明度。劳工权利组织 FairSquare 的研究员玛丽莲·克罗瑟 (Marilyn Croser) 表示：“政府采取了非常不干涉的方式来对其进行监管。”&lt;/p>;&lt;p>;今年与尼泊尔和印度尼西亚工人签订的合同被取消后，英国计划运营商开始招募员工来自其他亚洲国家，例如孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;“问题不是在系统层面上解决，而是从一个国家转移到另一个国家，”法律慈善机构反人口贩运和人口贩运组织的约翰娜·怀特 (Johanna White) 说道。劳工剥削部门。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;内政部表示，季节性工人计划是“英国农村经济的一个组成部分”，并允许海外工人每个季节重新申请，前提是他们在工作时间离开时签证到期。&lt;/p>;&lt;p>;在单独的电子邮件评论中，内政部和代表超过 46,000 个英国农场的全国农民联盟拒绝就非法招聘费用发表评论，但两者都表示他们认真对待工人的福利.&lt;/p>;&lt;h3>;人口普查显示，自英国脱欧以来，英国对海外工人的依赖有所增加&lt;/h3>;&lt;p>;一些运营商表示，他们正在努力改善招聘流程。新获得许可的 Regency Recruitment 雇用了孟加拉国工人，该公司表示正在与一家反奴隶制慈善机构合作，以降低招聘阶段的风险。&lt;/p>;&lt;p>;董事总经理 Naseem Talukdar 表示，他的团队进行了深入的采访和参考检查，拒绝第三方的简历，一开始只雇用了大约 50 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人真的滥用了系统并利用了人们，这真是太遗憾了，”Talukdar 说。 “但这不应阻止像我们这样的公司开始改变现状。我们希望使这种情况可持续发展。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔工人 Raj 说，他希望通过打零工赚到足够的钱来养家糊口。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有什么宏伟的计划永远留在英国或获得护照或成为公民。我只想为家乡的家人赚更多的钱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eyes Asean trade ties, but members fear ‘geopolitical trap’ as US also seeks regional influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227769/china-eyes-asean-trade-ties-members-fear-geopolitical-trap-us-also-seeks-regional-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/90d1c3bf-9962-4cca-b8e8-cebe924e2a53_d543d31d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是关于中国多年来如何发展的两部分系列中的第一个故事加强贸易基础设施和加强联系的努力正在增强与东南亚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，当越南附近的中国港口城市的一家工厂破土动工时，一项雄心勃勃的计划启动了新能源材料供应商CNGR将在未来几年加强该公司的贸易联系。&lt;/p>;&lt;p>;该基地位于毗邻越南的港口城市钦州，一期投资100亿元人民币（美元）耗资 14 亿美元）建设了一家工厂，该工厂将作为 CNGR 的基地，从其印度尼西亚基地或合作伙伴接收镍和其他矿物的货物，并将生产锂电池的关键元素。&lt;/p>;&lt;p>;涵盖数百个工厂该厂址位于广西省钦州市，占地 20 英亩，选择该厂址是为了最好地服务于公司不同地质的客户。一期投产才一年多，目前还剩两期，总耗资330亿元，年数不详。&lt;/p>;&lt;p>;“可以作为互联互通的桥头堡”海外资源和物流。”5月，中核基地总经理胡培红对媒体代表团表示。 “我们在如此短的时间内建设和运营了工业基地（一期），因此我们可以与海外合作伙伴合作，并将其快速复制到中国之外。”&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续第六次抛售中国债务月&lt;/h3>;&lt;p>;其中一个好处是，从中国港口城市钦州到越南工业门户海防的航运现在只需半天。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 8 月，北京公布了中国西部陆海走廊计划，这在很大程度上被视为中国欠发达西部地区的又一项出口便利化和振兴举措。&lt;/p>;&lt;p>;中国决策者对沿海工厂搬迁寄予厚望受政府激励措施和廉价劳动力成本的吸引，这些企业纷纷涌向内陆省份，同时通过与最近海港的快速交通连接仍可保持其竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;如今，铁路连接和基础设施项目已创建了一条贸易和物流通道架起中国西部与东南亚国家联盟的桥梁。而北部湾经济圈——又称北部湾——则是中国与东盟合作的见证。&lt;/p>;&lt;p>;与之前上海或广州的航运选择相比，北部湾港口——钦州、防城港和北海——为这些地区的制造商提供了一条捷径。&lt;/p>;&lt;p>;然而，像CNGR这样的许多中国企业急于在东盟国家附近建厂也反映出一个新的现实——劳动力数量不断增加- 自 2018 年以来，电子工厂等密集型制造商已转移到东南亚，以避免美国对中国商品征收惩罚性关税，而且华盛顿仍在努力在关键供应链中取代中国。&lt;/p>;&lt;p>;同时，努力在国际金融困难和疫情后经济复苏缓慢的情况下，进军美国或欧洲市场的努力受到“去风险”的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;“双方需要一个中国-东盟共同市场应对日益严重的逆全球化和地缘政治动荡带来的外部挑战。”香港中文大学深圳研究院全球与当代中国高级研究院院长郑永年表示。&lt;/p>;&lt;p>;郑永年作为主张中国在全球舞台上崛起的政治学家，他是参加 2020 年 8 月习近平主席主办的研讨会的少数专家之一，该研讨会解释了中国向内向型“双循环战略”的转变——北京方面将采用这一术语经常使用来强调在面临令人担忧的内部和外部条件时自给自足的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;经济一体化将为中国企业提供更大的市场空间来吸收制造产能并促进使用中国制造5月下旬，郑在广州举行的中国-东盟经济关系研讨会上表示，资本、技术、管理和标准是20亿人口的共同市场。&lt;/p>;&lt;p>;东盟10个成员国——6亿人口的市场人民 - 已超过美国和欧盟，成为中国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;前官员表示，中国与东盟的接触归结为经济收益&lt;/h3>;&lt;p>;双方共同努力，可以确保郑补充说，亚洲经济体仍然处于全球货物贸易的中心，同时致力于稳定全球产业链、供应链和价值链。&lt;/p>;&lt;p>;前商务部副部长魏建国在同一场研讨会上表示，亚洲共同市场” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球化的一大受益者，成为世界工厂。然而，地缘政治分裂——俄罗斯-乌克兰战争、北京和莫斯科之间的战略伙伴关系、美国和欧盟摆脱中国的风险——可能会重塑全球制造业、贸易和投资，有可能将全球生产分为三个次中心：北美、欧洲和亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;由 10 个成员国组成的东盟——一个拥有 6 亿人口的市场——已经超越美国和欧盟，成为中国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国美国并不是该地区唯一的参与者，美国也在推动其印太经济框架（IPEF），该框架由 14 个亚太国家组成，包括越南、泰国、马来西亚、菲律宾、新加坡和文莱。&lt;/p>;&lt; p>;推动区域基础设施互联互通，包括通过“一带一路”倡议和亚洲基础设施投资银行的努力，被认为在中国和东盟之间建立共同市场的提议中至关重要，特别是在预计中国与美国的关系将继续冷淡的情况下.&lt;/p>;&lt;p>;目前的陆海走廊计划已经使中国西部省份与东盟成员国紧密联系，将货物运往107个国家和地区，是便利贸易、投资和运输的关键一步&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，计划到2025年将区域海铁联运能力提高到50万个20英尺标准箱（TEU），同时将跨境货运列车总数提高到2,000列。到2025年，广西北部湾港口和海南省洋浦港的集装箱吞吐量将分别达到1000万标准箱和500万标准箱。&lt;/p>;&lt;h3>;中国以大量原油应对能源危机-石油加工&lt;/h3>;&lt;p>;由于北部湾港口和整个广西地区处于中国国内和国际循环的交汇处，增强运输能力已成为北京的优先事项，预计一项新举措将引领国家发展和改革委员会新闻发言人孟伟在谈到该建设时表示：“它已成为西部地区经济发展和开放的重要引擎。” &lt;/p>;&lt;p>;最高经济规划师誓言要尽快扩大大规模运输能力，包括陆海联运、公铁联运或国际铁路货运。它还承诺优化产业，促进走廊沿线经济一体化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要不断扩大影响范围，不断扩大朋友圈，”孟在北京举行的媒体吹风会上表示。 6 月 16 日。&lt;/p>;&lt;p>;贸易和投资往往紧随基础设施互联互通而来。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年，中国与东南亚 10 国集团的贸易额已跃升至 9753 亿美元 –较2019年的6415亿美元大幅增长。两国作为彼此最大的贸易伙伴，通过贸易保持高度联系。 1-4月，东盟占中国国际贸易总额的15.7%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与东盟目前处于双赢局面”，中国贸促会研究员周金柱表示国际贸易部，一个在全球范围内促进中国贸易和投资的半官方机构。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚对中国的主要出口包括电子电气设备、矿产和燃料，东盟则获得机械设备、电子产品、服装&lt;/p>;&lt;p>;今年前四个月，中国对东盟直接投资增长超过20%，超过20万家中国企业在该地区投资，为东盟提供了数十万美元的投资。周说，基础设施建设的推动还增加了边境地区的交通联系以及到达越南、柬埔寨和泰国的国际货运列车。&lt;/p>;&lt;p>;一些新的进展迹象正在出现&lt;/p>;&lt;p>;近来，广西边境小城东兴的工业园区，已有十几家新企业落地。广西东兴口岸服务中心主任陈晓表示，去年，包括电子产品、环保板材、眼镜镜片制造商在内的企业合作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国国务院总理李强会见越南总理促进合作&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;2018年以来，大量机电产品通过广西陆路口岸运往越南，然后在越南变成成品。&lt;/p>;&lt;p>;完成后，很多又被运回中国广西发展和改革委员会高级顾问黄永辉表示，预计贸易量将增加。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，从中国西部经长江到达新加坡和重庆等东南亚城市，需要大约27天的时间， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客选择留在国内，削弱了东南亚的旅游业经济复苏&lt;/h3>;&lt;p>;TWT Supply China的创始人Bob Wang在广西边境城市凭祥拥有3000多辆合同重型卡车，他表示，成品车和卡车的范围不断扩大。往返于中国和东盟国家之间的半成品。&lt;/p>;&lt;p>;“水果、电子产品、新型跨境电商销售的产品、纺织品……同时，三星、苹果、耐克、阿迪达斯等的加工基地富士康现在位于越南北部，但他们的原材料、半成品和包装材料都离不开中国的供应，每天都需要从中国运来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国像王这样的商人也在计划新的商机，以进军东盟成员国新兴的中产阶级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们创建了许多TikTok帐户，并通过分享各种翻译的中国电影和电视节目吸引了近5000万粉丝。我们很快就会直播中国商品，以吸引这些东南亚用户。”&lt;/p>;&lt;p>;凭祥一位餐厅经理表示，每天越来越多的越南人跨境消费。 “随着越来越多的东盟发展中国家普通民众致富，我们期待跨境旅游业的蓬勃发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘只有穿鞋的人才知道鞋在哪里’：中国出口商的艰难时期&lt; /h3>;&lt;p>;尽管北京对加强关系抱有极大热情，但东南亚集团仍应保持中立，以此作为实施近期与中国合作倡议的先决条件，例如东盟与中国之间的自由贸易区或由 15 个成员国组成的区域经济联盟印度尼西亚战略与国际研究中心研究员Veronika Saraswati表示，全面经济伙伴关系（RCEP）。&lt;/p>;&lt;p>;美中竞争影响该地区的和平与稳定，并使东盟更加分裂而不是统一，越南社会科学院东南亚岛屿国家研究部主任 Duong Van Huy 上个月末在广州研讨会上表示，美国已经失去了在该地区的中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;“美国仍然是一个他说：“中国是东南亚重要的安全提供者，而东盟经济在很大程度上依赖中国。因此，像越南这样的东盟成员国担心陷入地缘政治陷阱，而不是陷入地缘政治陷阱。”立场倾向于美国反对中国，反之亦然。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York architect charged in decade-old Gilgo Beach serial killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227800/new-york-architect-charged-decade-old-gilgo-beach-serial-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 06:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/2aabc706-1a0f-4a91-9920-9e13a2ff9943_186830d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一名纽约建筑师因长期悬而未决的谋杀案被指控三名女性的尸体十多年前在长岛海滩附近被发现。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的雷克斯·休尔曼 (Rex Heuermann) 因 2009 年和 2010 年三名女性死亡而面临谋杀指控，是“主要嫌疑人”官员称，这起谋杀案涉及第四名妇女的谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>;“雷克斯·休尔曼是一个恶魔，”萨福克县警察局长罗德尼·哈里森告诉记者。 “一个毁掉家庭的掠夺者。”&lt;/p>;&lt;p>;霍伊尔曼周四晚上在曼哈顿被捕。&lt;/p>;&lt;p>;霍伊尔曼住在吉尔戈海滩附近的小镇马萨佩夸公园，尸体就是在那里被发现的。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，所有四名女性——安布尔·科斯特洛（Amber Costello）、梅丽莎·巴泰勒米（Melissa Barthelemy）、梅根·沃特曼（Megan Waterman）和莫林·布雷纳德-巴恩斯（Maureen Brainard-Barnes）——都是 20 多岁，都是性工作者。&lt;/p>;&lt;p>;“四名受害者被发现时都处于相似的位置，被捆绑着。美国地区检察官雷·蒂尔尼 (Ray Tierney) 表示，“用皮带或胶带以类似的方式，发现三名受害者被粗麻布类材料包裹着。”&lt;/p>;&lt;p>;蒂尔尼表示，针对 Heuermann 的案件是基于 DNA 证据从一个废弃的披萨盒中，找到了他与受害者的手机数据，并在一名被谋杀妇女的家中看到了他的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;“对于每一起谋杀案，他都有一部一次性手机，并使用与受害者沟通，”蒂尔尼说。 “然后，在受害者死亡后不久，他就会扔掉一次性手机。”&lt;/p>;&lt;h3>;沉迷于电视杀戮的韩国女子刺伤受害者，以“尝试谋杀”&lt;/h3>;&lt; p>;Heuermann 还对谋杀案的调查进行了数百次互联网搜索，提出了诸如以下问题：“为什么长岛连环杀手还没有被抓获？”&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，还有一个蒂尔尼说，在休尔曼的电脑上发现了很多酷刑色情内容，以及你认为的女性被虐待、被强奸和杀害的描述。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官表示，休尔曼拥有 92 支枪支的许可证，在其中一名受害者失踪后，他还向一名受害者的妹妹拨打了“嘲讽电话”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当他据称犯下谋杀案时，休尔曼的妻子和孩子总是在城外，这也是 2020 年一项谋杀案的主题。 Netflix 电影《迷失的女孩》。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年以来，在长岛同一片偏僻的海滨地带发现了至少 11 具尸体，但警方此前曾表示，他们并不相信所有案件已链接。&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann 是 RH Consultants and Associates 的所有者，该公司在其网站上自称为“纽约市首屈一指的建筑公司”。&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann 去年接受了一次采访YouTube 节目名为“Bonjour Realty”。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一名问题解决者，在长岛出生和长大，自 1987 年以来一直在曼哈顿工作 - 很长时间，”Heuermann 在采访中说道。&lt;/p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Wagner mercenaries emerge in Belarus as troop trainers after failed revolt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227799/ukraine-war-russias-wagner-mercenaries-emerge-belarus-troop-trainers-after-failed-revolt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/7c860d38-314a-45e7-954b-2aa316a8190f_3e334a81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣兵已在白俄罗斯成为军事教官，这是该组织的第一个正式标志presence in the country since the mutiny in Russia that spiralled into the most serious threat to President Vladimir Putin&#39;s Kremlin rule.&lt;/p>;&lt;p>;The Belarusian defence ministry posted a video on Telegram on Friday that showed territorial defence soldiers receiving instructions from Wagner trainers at a camp near Osipovichi, about 100km (62 miles) southeast of the capital Minsk.&lt;/p>;&lt;p>;Their Soviet-style uniforms contrasted with the modern battle dress worn by the Wagner mercenaries.&lt;/p>;&lt;p>; “This is a new way of training territorial troops,” Maksim Payevskiy, head of the Belarus General Staff&#39;s territorial forces department, said on the video. The training may be extended across the country in future, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Belarus President Alexander Lukashenko brokered the agreement that persuaded Wagner leader Yevgeny Prigozhin to end his brief rebellion June 24 after his mercenaries came within 200km (124 miles) of Moscow, meeting little resistance from army units.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin had vowed to oust Defence Minister Sergei Shoigu and Chief of the General Staff Valery Gerasimov, blaming them for failures in Russia&#39;s war in Ukraine and accusing them of seeking to “destroy” Wagner.&lt;/p>;&lt;p>;Putin agreed as part of the deal to let Prigozhin go to Belarus with any Wagner fighters who wanted to join him, though the group has shown little intention of relocating to the neighbouring country.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin has not been seen in public since the mutiny ended.&lt;/p>;&lt;h3>;Putin hosted mercenary leader at Kremlin after aborted mutiny&lt;/h3>;&lt;p>;The Kremlin disclosed on Monday that Putin held nearly three hours of talks with Prigozhin and 35 Wagner commanders five days after the rebellion that the president said had brought Russia to the brink of “civil war”.&lt;/p>;&lt;p>;Putin said he had offered Wagner the option of continuing to serve as a single unit under their battlefield commander in Ukraine, nicknamed “Grey Hair”, but that Prigozhin had rejected the proposal, the Kommersant newspaper reported on Friday.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>