<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korean official drowns in Russian swimming pond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270902/north-korean-official-drowns-russian-swimming-pond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/1a09188b-9099-4a24-80ae-8892a3c2b7f6_498641f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金日成军事大学校长金金哲7 月 8 日，在从平壤出发前往俄罗斯之前，他与朝鲜军方官员握手。 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名访问俄罗斯的朝鲜官员，其名字与该秘密国家引用的一名男子的名字相符据俄罗斯媒体报道，军事训练分队队长在莫斯科郊外的池塘里游泳时溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;BAZA 新闻媒体经常发布来自安全部门和执法部门的信息，据称，该官员金金哲 (Kim Geum-chol) 于 7 月 11 日在泽列诺格勒 (Zelenograd) 的一个公共游泳池中死亡，泽列诺格勒是莫斯科西北约 37 公里（23 英里）的城市。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜国家通讯社朝中社早些时候报道了此事朝鲜精英军事训练代表团于 7 月 8 日乘飞机前往俄罗斯，这是两国领导人签署承诺加强军事合作的协议以来的首次军事交流。&lt;/p>;&lt;p>;朝中社称，金锦据称，该代表团是金日成军事大学校长。该国领导人金正恩在瑞士学习后，在被培养为朝鲜第三任领导人的同时，进入了军事学院。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜驻莫斯科大使馆周三没有立即回应确认请求。金的死亡和身份。据 SHOT Telegram 频道单独报道，莫斯科警方尚未公开评论这一事件，但正在调查事件的具体情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;BAZA 和 SHOT 都将死者描述为正在进行正式访问并住在莫斯科的朝鲜大使馆。两人都没有提及任何军事教育联系，只说他曾在农业部门工作过。&lt;/p>;&lt;p>;BAZA 表示，金正恩在翻译的陪同下前往泽列诺格勒的 Bolshoi Gorodskoi（大城市）池塘，躲避炎热的夏季。&lt;/p>;&lt;p>;BAZA和SHOT表示，翻译在金游泳后就失去了踪影，并联系了警方。第二天，他的尸体被发现漂浮在池塘里。两家媒体都报道他的年龄为 64 岁。这一事件发生之际，平壤和莫斯科在过去一年中高层互访次数创下了纪录，最终导致弗拉基米尔·普京总统 24 年来首次访问朝鲜。&lt;/p>;&lt;p >; 两国的军事关系引起首尔和华盛顿官员的担忧，他们表示，有证据表明朝鲜向俄罗斯运送武器用于对付乌克兰。平壤和莫斯科否认此类交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkonger arrested with HK$3 million in Ice could face death penalty in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270904/hongkonger-arrested-hk3-million-ice-could-face-death-penalty-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 13:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/aa64fb05-9fe0-414f-8954-8a73caeefa23_73f9ec37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡警方查获隐藏在两个雕像中的冰毒。图片来源：新加坡中央缉毒局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港男子因在两尊石像中发现价值300万港元（合384,258美元）的疑似冰毒而在新加坡被捕，可能面临死刑&lt;/p>;&lt;p>;当地警方周四表示，缉毒局怀疑一个贩运集团派人前往东南亚国家进行毒品相关活动，并于 6 月下旬向新加坡缉毒局通报。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周二下午，新加坡中央肃毒局 (CNB) 的官员在樟宜南逮捕了这名 25 岁的香港人，当时他刚刚将包裹存放在附近的一个空运仓库。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/50d9281d-f11c-441e-87d8-f5ef8da27c1f_94dce993.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名香港人在樟宜南仓库存放包裹后被捕。图片来源：新加坡中央缉毒局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据警方称，包裹内装有两个中国神话动物麒麟雕像。&lt;/p>;&lt;p>;“四袋装有4.15警方称，两尊雕像内藏有总共公斤怀疑冰毒。并补充称，这批货物的市值估计为港币 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;冰毒又名冰毒，是被隐藏的。据 CNB 称，在两个雕像的底座结构内。&lt;/p>;&lt;p>;CNB 副局长 Leon Chan 周四表示，该局“要感谢 HKNB [香港麻醉品调查科] 分享情报，导致&lt;/p>;&lt;p>;“贩毒集团的运作不分国界，只要有利润可图，他们就会与任何地方的任何人合作。面对此类犯罪分子，执法机构必须紧密合作。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡局补充道：“如果一个人被判贩运超过250克冰毒，他或她可能会面临刑事处罚。”强制死刑”。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，正在对被捕者的毒品活动进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，将继续加强与新加坡中央肃毒局的信息交流。以便追踪该犯罪团伙的主谋和其他成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/18/3600125e-4737-491d-b16d-1582a4f6e385_483567e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冰毒隐藏在两个雕像的基础结构内。图片：新加坡中央缉毒局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“警方也将与其他国家执法机构保持和加强信息交流与合作，共同打击跨国贩毒活动”，警方&lt;/p>;&lt;p>;这是香港当局在不到四个星期内与海外执法机构联合行动打击贩毒集团的第三起案件。&lt;/p>;&lt;p>;6月23日，泰国警方在曼谷机场逮捕了四名香港男子，他们涉嫌携带装有40片海洛因的手提箱，估计价值1,000万港元。逮捕行动是与香港禁毒局联合侦查进行的。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关与澳大利亚当局联合打击一个涉嫌走私藏在石像中的毒品的国际贩毒集团，检获近20公斤非法毒品并逮捕了两名当地居民，其中包括一名 17 岁男孩。&lt;/p>;&lt;p>;这名少年于 6 月 25 日在珀斯被澳大利亚当局逮捕，另一名 27 岁的嫌疑人两天在香港被捕&lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，地方当局缉获的五种主要非法毒品——大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮——合计缉获量增加了 27%，达到 4.7 吨。比去年同期减少3.7吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s pick J.D. Vance takes stage protesting US jobs lost in China ‘sweetheart deal’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270899/trumps-pick-jd-vance-takes-stage-protesting-us-jobs-lost-china-sweetheart-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/a2ea1d37-3da6-4aa4-bd15-654d287ed5f1_a94614b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党副总统候选人、美国俄亥俄州参议员 JD 万斯2024 年 7 月 17 日在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会第三天的舞台。图片来源：Getty Images/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国俄亥俄州参议员JD Vance在一场演讲中谈到了他的工人阶级根源，并瞄准了中国加入世界贸易组织等贸易协议。周三晚上的共和党全国代表大会。&lt;/p>;&lt;p>;他在威斯康星州密尔沃基举行的大会上发表了约 36 分钟的讲话，正式向美国介绍自己是唐纳德·特朗普的竞选搭档。万斯将俄亥俄州和全国各地就业岗位的流失归咎于乔·拜登对北美自由贸易协定的支持以及中国在 2001 年成为世贸组织成员。&lt;/p>;&lt;p>;“当我上四年级时，一位名叫乔·拜登的职业政客支持北美自由贸易协定，这是一项糟糕的贸易协议，但却为墨西哥带来了无数好就业机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这位名叫乔·拜登的职业政客给了中国一项甜心贸易协议，摧毁了更多好的美国中产阶级制造业就业机会，”他继续说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;万斯将俄亥俄州描述为一个“被华盛顿的美国统治阶级遗忘”的地方，并指责当权政客“我们的国家充斥着廉价的中国商品、廉价的外国劳动力，在未来的几十年里，还有致命的中国芬太尼，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;华盛顿经常指责北京支持芬太尼前体化学品的生产，尽管两国近几个月加强了禁毒合作。&lt;/p>;&lt;p>;万斯周三承诺刺激国内生产通过建造更多工厂来促进制造业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经不再为了无限的全球贸易而牺牲供应链了，”他补充说，现在是“阻止中国共产党建立中产阶级的时候了”万斯是由他的妻子乌莎·万斯介绍上台的，她还谈到了他的工人阶级根源：“很难想象还有比这更强有力的美国梦例子了，”她说&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统在制定政策方面所扮演的角色因政府而异，目前尚不清楚万斯在特朗普第二届政府中会做什么。然而，周六前总统的暗杀未遂事件凸显了副总统角色的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;万斯在台上谈到了前总统的勇敢。 “即使在他最危险的时刻，我们也在他的脑海里”，指的是特朗普在被枪击后挥舞拳头的样子。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，万斯——海军陆战队老兵、耶鲁大学法学院毕业生曾是科技行业风险投资家的他告诉福克斯新闻，中国是美国的“最大威胁”，他敦促迅速结束乌克兰危机，以便华盛顿能够专注于中国的“真正问题”。&lt;/p>; &lt;p>;这位 39 岁的人士预计将在外交政策问题上与特朗普基本意见一致，包括台湾问题和对中国大陆的关税。&lt;/p>;&lt;p>;万斯长期以来一直批评中国对全球经济的贡献。特朗普此前曾承诺对中国商品征收60%的关税。然而，他在与拜登总统的辩论中没有重复这一誓言，并在上个月接受彭博社采访时收回了这一比例。尽管如此，他并没有收回对所有美国进口商品征收 10% 关税的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;如果共和党在 11 月获胜，万斯将是拥有最少政府经验的人中的一员。 &lt;/p>;&lt;p>;他在铁锈地带一个破碎的家庭中长大的回忆录《乡巴佬挽歌》在 2016 年成为畅销书，并导致他作为政治评论员的职业生涯迅速崛起。例如，他在 2016 年反对特朗普，但此后成为了特朗普的坚定支持者。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，万斯击败民主党候选人蒂姆·瑞安 (Tim Ryan) 争夺俄亥俄州参议院席位，并于 2023 年 1 月上任。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;关于台湾，万斯去年表示，美国需要减少对台湾制造半导体的依赖，同时在国内开发更多武器，以便在与北京发生冲突时援助台湾。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已不太明确是否会在冲突中向台湾提供援助，并在 6 月份接受彭博社直接询问时表示，“台湾应该向我们支付防务费用”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，最终将与中国统一。大陆，必要时可以使用武力。大多数国家不承认台湾这个自治岛屿为独立国家，包括美国，尽管它反对任何强行改变现状的行为，并受法律约束向台湾提供武器以供其防御。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/1bf36dff-1790-4f1d-a62b-30e1d65913c1_7ba864d8。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，共和党总统候选人唐纳德·特朗普与副总统候选人万斯在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上，一天后特朗普万斯作为他的竞选搭档。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为“美国优先”的支持者，万斯周一告诉福克斯新闻，他的外交政策将是“特朗普主义”，他将其概括为“你除非确实必要，否则不要派遣美国军队，但当你这样做时，你会出拳，而且出拳狠狠”。&lt;/p>;&lt;p>;作为参议员，万斯投票反对增加对乌克兰的援助，并肯定了特朗普的主张：如果他当选，他可以迅速结束战争。和特朗普一样，万斯也表示北约成员国需要在自身防御中发挥更积极的作用。&lt;/p>;&lt;p>;这位特朗普的批评者转为盟友，但他更加明确地表示美国需要转向亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;共和党纲领于周一大会第一天正式通过，其中包括“确保战略独立于中国”的承诺，这与万斯周三晚间的承诺一致。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;文件称，“共和党将取消中国最惠国待遇，逐步停止必需品进口，并阻止中国购买美国房地产和工业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;北京的优惠贸易地位目前为中国提供了非歧视待遇的底线和许多商品的较低关税。&lt;/p>;&lt;p>;万斯和他的假定民主党对手、副总统卡马拉·哈里斯之间尚未安排任何辩论。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，万斯承诺永远不会忘记他的根。 “我向你保证：我将成为一名永远不会忘记自己来自哪里的副总统。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s racial rift: Penang art festival sparks outcry over low Malay representation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3270897/malaysias-racial-rift-penang-art-festival-sparks-outcry-over-low-malay-representation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/f0c4dffe-f374-4565-be7f-301c33d037d9_a96a9cdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔治城节的 Here &amp; Now 预告片视频剧照2024年因缺乏马来人代表而面临强烈反对。照片：Facebook/GeorgeTownFestival&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;槟城乔治城节的组织者因宣传视频中缺乏马来人代表而遭到强烈反对，批评者称其为“种族消除”近一半&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的槟城州因其街头小吃以及马来、中国和印度文化的独特融合以及土生华人文化而闻名于当地和国际，长期以来一直在努力解决代表性和身份问题，这往往与其政治交织在一起。&lt;/p>;&lt;p>;该节日于 2010 年发起，旨在庆祝该市成为联合国教科文组织世界遗产，但在其“此时此地”视频中省略了马来文化的表现，引起了人们的神经。一些马来西亚人，槟城历史学家 Ahmad Murad Merican 指责该视频“以种族方式驱逐该州最早的居民”。&lt;/p>;&lt;p>;该视频已被删除，其完整的 1 分 48 秒的播放时间展示中华文化的多个方面，以及槟城印度文化的片段。&lt;/p>;&lt;p>;“槟城的主流意识形态已经压制了一半的人口，[包括]马来穆斯林社区、他们的文化和后代，马来西亚国际伊斯兰大学历史学家 Ahmad Murad Merican 在 Facebook 上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/18/bdb83398-0e15-4396-9bd9-ee9bd7398fe8_5a9fc9de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自2024 年乔治城节的此时此地预告视频。 照片：Facebook/GeorgeTownFestival&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在平台的其他地方，用户称该视频是“隐藏阴谋的一个例子，旨在破坏马来文化存在”，敦促马来人表明立场，确保他们的遗产得到明显和强有力的代表。&lt;/p>;&lt;p>;其他人称这是“宽容和妥协的愚蠢行为”，导致马来人“慢慢地被&lt;/p>;&lt;p>;槟城位于安达曼海与繁忙的马六甲海峡交汇处的海上十字路口，最初是马来吉打苏丹国的一部分，直到英国探险家弗朗西斯·莱特 (Francis Light) 建立了英国第一个1786 年，槟城成为马来群岛的殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;与新加坡一样，槟城也逐渐发展成为一个国际化中心，居住着多元化的社区，包括欧亚人、暹罗人、缅甸人、亚美尼亚人，甚至犹太人群体，所有这些都在人类历史上留下了印记。 &lt;/p>;&lt;p>;节日组织者在一份声明中强调，他们并没有排斥马来文化，并对疏忽表示歉意和遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“马来文化确实丰富艺术和文化元素，并在每年的乔治城艺术节上得到强调。今年，有八个来自马来社区个人和团体的节目。”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;组织者的声明是用马来语写的，但未能平息批评，网上用户指责语法和内容使用的词汇“马虎”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管马来族群在马来西亚宪法下享有原住民的特殊地位，占全国总人口的近70%，但他们的数量仅落后于槟城州的华人族群。 。槟城 174 万居民中，马来人占 44.7%，而华裔人口占 44.9%。&lt;/p>;&lt;p>;该州在地理位置上也存在分裂，华裔居民在槟城人口稠密的一半岛屿上占据主导地位，而马来人在威省更为普遍，威省是马来西亚半岛大陆上一块主要是农村的土地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自槟城大学的政治分析师阿兹米尔·塔耶布 (Azmil Tayeb) 在《亚洲周刊》上发表讲话马来西亚Sains表示，这种划分在岛民中培养了一种“以岛屿为中心”的心态，他们往往忽视大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“节日组织者应该意识到，像这样的失态很容易被那些拥有某些特定知识的人利用。”政治议程”，专门研究政治伊斯兰的阿兹米尔说，组织者“自满且麻木不仁”。&lt;/p>;&lt;p>;选民对希盟领导下的 16 年华人领导的多种族统治越来越失望（希盟）联盟为以马来人为中心的伊斯兰国民联盟（PN）在 2023 年槟城州选举中取得了重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;国民联盟从现任希盟政府手中夺取了威省的 9 个席位，并且还在槟岛取得进展，从希盟手中赢得了 2 个马来人多数席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/18/1778d40a-9816-411c-8a0d-bf9d45f9ac34_5e258604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔治市的一条街道上可见中国灯笼装饰镇。槟城州的华人社区数量略多于马来社区。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;槟岛武吉班德拉选区国会议员 Syerleena Abdul Rashid 表示，活动组织者和广大公众应该更加小心，并指出这个问题不仅涉及马来人社区，还涉及槟城的其他族群。&lt;/p>;&lt;p>;“现在发生的事情呼应了人们的不安全感和恐惧，并被经常上演的分裂叙事所利用。 Syerleena 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;槟城此前曾因在路标上包含当地华人名字而面临争议，这导致了破坏行为。&lt;/p>;&lt;p>;不满情绪槟城马来社区的表达呼应了首都吉隆坡最近的不满情绪。在那里，马来西亚政府为一群华人“新村”（最初是英国时代的集中营）寻求联合国教科文组织遗产地位的提议引起了批评，马来社区认为他们的传统村庄被忽视并被抛在一边，以利于发展.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Tone-deaf’: Indonesia’s largest Islamic group apologises after members meet Israel leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270841/tone-deaf-indonesias-largest-islamic-group-apologises-after-members-meet-israel-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/71f73573-ccab-49d8-a31a-d5268abfc144_007f04bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚的亲巴勒斯坦支持者在集会上举着海报呼吁7 月 13 日，在西爪哇省万隆，抵制他们认为支持以色列的产品。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最大的伊斯兰组织因一张显示五件物品的病毒照片引起广泛强烈反对而道歉。其成员会见以色列总统艾萨克·赫尔佐格。&lt;/p>;&lt;p>;Nahdlatul Ulama (NU) 主席叶海亚·乔里尔·斯塔奎夫 (Yahya Cholil Staquf) 拥有约 9500 万成员，称其成员对以色列的访问“不恰当”，并且“语气--” ”&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，在当前局势（以色列和巴勒斯坦之间）的背景下，这是越界的事情，”叶海亚周二在雅加达 NU 总部举行的新闻发布会上说。 &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，这次访问是在没有得到NU的认可或不知情的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政府同时也迅速与争议保持距离，周一表示，这次访问是绝不反映其对以色列的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“外交部无法对这次访问发表评论，这与印度尼西亚政府的官方立场没有任何关系，据当地新闻媒体 Kompas 报道，该部发言人 Roy Soemirat 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/17/9d800006-5183-45bc-af43-62f5d402e968_fcf522c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nahdlatul Ulama 成员 Zainul 发布的 Instagram 照片Maarif 展示了他自己和其他 NU 成员会见以色列总统艾萨克·赫尔佐格（Isaac Herzog）（坐在右侧）的情景。照片：Instagram/z​​enmaarif&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚是世界上穆斯林人口最多的国家，与以色列没有外交关系，并且长期支持巴勒斯坦。在以色列-加沙战争期间，这种支持变得更加强烈，这个东南亚国家有数千人举行集会和抗议活动以支持巴勒斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议的消息是在扎伊努尔·马里夫 (Zainul Maarif) 发言后曝光的。学者兼NU成员分享了一篇带有访问照片的Instagram帖子，表示这次会议提供了一个讨论持续的“哈马斯和以色列之间的冲突”以及印度尼西亚和以色列之间关系的机会。&lt;/p>;&lt; p>;虽然尚不清楚会议发生的时间，但该帖子最初于 7 月 7 日在 Instagram 上分享。帖子上的位置信息称这张照片是在位于特拉维夫的以色列总统官邸拍摄的。&lt;/ p>;&lt;p>;Zainul 也是雅加达 Nahdlatul Ulama 大学的哲学讲师，此后将他的 Instagram 帐户设为私有。&lt;/p>;&lt;p>;NU 确认其他四名活动人士是 Sukron Makmun，他是NU 万丹分校； Munawir Aziz，NU传统武术组织秘书；以及 NU 年轻女性组织执行成员 Nurul Bahrul Ulum 和 Izza Annafisah Dania。&lt;/p>;&lt;p>;NU 主席 Yahya 表示，这五名成员将面临该组织的制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;据报道，该会议是由美国哈佛大学的一个校友团体安排的，据前 NU 高管和法律人士 Nadirsyah Hosen 介绍，该校友会邀请 NU 成员前往以色列就“学术界和初创企业”进行讨论莫纳什大学讲师。&lt;/p>;&lt;p>;Nadirsyah 表示，他曾与五名 NU 成员之一交谈过，他在 Instagram 上表示，NU 代表过去曾对以色列进行过类似访问，但在雅加达国家研究和创新局的政治分析师瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 也表达了同样的观点，他指出，此次访问的时机可能会损害印度尼西亚的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;“这次会议之所以备受争议，是因为它不尊重印度尼西亚自 2024 年 10 月初冲突开始以来作为巴勒斯坦坚定支持者的总体形象，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;瓦西斯托补充道，作为最大的伊斯兰组织，NU 觉得他们的访问遭到了背叛，因为该组织严格反对其成员可能有利于以色列或正面描绘该国的任何行为。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，社交媒体平台 X 上的一位用户表示：“这不仅伤害了印度尼西亚人的感情，也伤害了正在苦苦挣扎的巴勒斯坦人……NU 必须为此负责。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户表示：“这是这让印度尼西亚感到尴尬。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚公众坚决反对印度尼西亚和以色列之间的任何外交关系正常化——这一问题在今年早些时候出现，当时有报道称印度尼西亚正在考虑与以色列建立关系加入经济合作与发展组织的先决条件。不过，印尼官员很快否认了这些说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Longer visa-free visits to Thailand will attract Hong Kong business, tourists, despite killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270855/longer-visa-free-visits-thailand-will-attract-hong-kong-business-tourists-despite-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/b05a59a9-5883-4ec7-b7ed-92100dac7f94_012892a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卧佛寺（又称卧佛寺）的游客卧佛，曼谷。国家延长了香港人的免签证旅行期限。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管发生了一起谋杀案，泰国还是决定延长香港居民免签证访问的期限，这将加强商业联系，并吸引更多人从金融中心前往该国- 行业领袖表示，曼谷有六人自杀。&lt;/p>;&lt;p>;他们周三坚称，死亡事件不会阻止人们访问该国。&lt;/p>;&lt;p>;安东尼·林世豪 (Anthony Lam Sai-ho)香港工业总会常务副主席对此举表示欢迎，并表示延长签证安排将有利于在东南亚国家开展业务的香港企业。&lt;/p>;&lt;p>;他是在泰国周一宣布签证后发表上述言论的。包括香港在内的93个国家和地区的入境免签期限由最长30天延长至60天。&lt;/p>;&lt;p>;此举是为了提振国家旅游业。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的许多成员在泰国经营工厂，必须与客户会面，确保机器正常运行或长期留在工厂进行培训，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;这位商人，也是食品生产公司金源发展国际首席执行官表示，泰国是一个发达的制造业中心，与香港关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;“许多香港企业从事汽车、纺织和食品生产等行业与泰国企业密切合作。”Lam 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17 /75254c8a-dfe8-4715-810d-31e71fd473ba_61e08291.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从事营销工作的香港数字游民 Tiffie Cheung 表示，泰国的免签证访问将使她更容易在该国工作。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三十多岁的数字营销专业人士Tiffie Cheung Hoi-tung表示，签证延期将使她更容易在泰国工作和旅行。&lt; /p>;&lt;p>;自从两年前开始她的游牧生活方式以来，张已经在泰国进行了两次为期两个月的远程工作。&lt;/p>;&lt;p>;她说她支付了 1,900 泰铢（53 美元）来延长工作时间她第一次旅行时获得了签证，第二次时又办理了前往邻国的签证。&lt;/p>;&lt;p>;“延长至 60 天使我的旅行和工作更加方便，因为它给了我更多的时间”张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;她之所以被泰国北部城市吸引，是因为那里的生活成本低廉，说是香港的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“由于我周一至周五工作，只能在周末出差，所以对我来说停留时间较长比较好。”&lt;/p>;&lt;p >;在泰国生活了20年的香港人胡伟忠表示，新措施将有利于在泰国有亲戚的人或喜欢在泰国度过时光的退休人员。&lt;/p>;&lt;p>;“ 70个省份，停留时间越长，可以让游客更广泛地游览全国。”旅游作家胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“停留时间越长，最终意味着为国家带来更多的旅游收入。”&lt;/p>; >;&lt;p>;香港入境处表示，这项措施将加强泰国与香港之间的旅游、文化和经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;泰国数据显示，今年首五个月有近 1,500 万名游客到访泰国。 2024 年，创造了 7000 亿泰铢的收入。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国大陆的游客数量为 291 万人次，位居首位，香港以 317,954 人次排名第 16 位。&lt;/p>;&lt;p>;胡补充道，香港人不应该在曼谷一家酒店发现六名外国人死亡后，人们对泰国的安全感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上，他们在曼谷四面佛君悦酒店的一个房间里被发现，嫌疑人 Sherine Chong 据信用杀戮剂杀害了另外五人。曼谷警方表示，这起涉及越南裔的事件是由与投资相关的债务纠纷引发的。&lt;/p>;&lt; p>;死者中四名越南公民，两名美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;胡先生表示，该酒店信誉良好，深受香港人欢迎，因为它靠近主要旅游景点四面佛的四面佛，旅行社EGL Tours的执行董事Steve Huen Kwok-chuen告诉《华盛顿邮报》，该公司目前在曼谷有四个旅行团，但他们的假期已经没有受到该消息的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的客户明白这是一个独立的事件，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese warships near Alaska signal growing naval projection – and a message to Nato]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270880/chinese-warships-near-alaska-signal-growing-naval-projection-and-message-nato?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/725c06ef-f1dd-4b19-83f0-e70d915d3450_6262b311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海岸警卫队在阿拉斯加附近海域发现中国军舰正在进行“航行自由”行动。照片：本月早些时北太平洋，分析师说的举动是为了“反击”该地区华盛顿和北约领导的战略议程。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三只中国军用船只被发现约200公里（124英里） Amchitka在阿留申群岛的西南部到达。在Amukta Pass以北约135公里处发现了第四艘船，也在阿留申群岛。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，美国海岸警卫队说，所有四艘中国船只都在国际水域中“根据国际规则和规范”，但仍在美国独家经济区（EEZ）内，该区域从美国沿海延伸了200海里（370公里）。&lt;/p>; &lt;p>;中国机组人员表示，他们的目的是“自由”在无线电通信中的导航行动”，当船只受到监测，直到他们在阿留申岛（Aleutians）以南航行到北太平洋，以确保“在阿拉斯加附近的海上环境中没有造成美国利益的干扰”，海岸警卫队说。 P>; &lt;p>;最新的目击事件是该地区已发现中国军舰连续第四年。 2023年7月，华盛顿在中国和俄罗斯海军在阿留申群岛附近进行联合巡逻后，在阿拉斯加的阿拉斯加部署了驱逐舰。&lt;/p>; &lt;p>; Troy Bouffard，阿拉斯加FAIRBANKS大学北极安全与应变中心主任。由于历史上的海事限制，中国军舰进入阿拉斯加境外的水域是“罕见的”，直到最近，这主要将中国限制在沿海行动中。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，人民解放军（PLA）海军已经开始了雄心勃勃的轨迹，以迅速发展其蓝水能力，并特别着重于海军力量投射。” &lt;/p>; &lt;p>;。这种方法不仅标志着中国不断发展的海洋学说，而且还以其在国际竞技场发展的海军存在而成为坩埚。与俄罗斯在太平洋的俄罗斯同行的联合巡逻，这是一系列年度巡逻队的最新巡逻，该巡逻于2021年开始。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“周日进入南中国海。国际和区域局势。 。 &lt;/p>; &lt;p>;北极地区的战略重要性引起了人们的关注 - 不仅是美国和俄罗斯之间的闪点，随着气候变化融化北极冰。挪威北极大学政治学副教授P>; Marc Lanteigne说，北太平洋已成为“大型中俄海事合作的舞台”，中国试图与其更紧密的战略一致俄罗斯要增加中国军事存在。在北极海洋中。他说。韩国，日本，澳大利亚和新西兰 - 上周参加了华盛顿的北约峰会。&lt;/p>; &lt;p>;峰会上发表的声明说，中国的“野心和强制政策”继续挑战北约的“利益，安全和安全，安全和安全性，价值观”及其与俄罗斯的战略伙伴关系加深的试图“削弱和重塑基于规则的国际秩序”是引起深切关注的原因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; liselotte odgaard，高级研究员位于华盛顿的智囊团哈德逊研究所（Hudson Institute）表示，中国与俄罗斯的军事合作也是莫斯科继续对北极地区北约成员国构成严重权力威胁的“主要推动者”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;她说，关于中国和俄罗斯在北极的密切军事合作的“真正关注”将通过其经济和技术合作来加强。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中国]拥有世界上一些最先进的逻辑系统结合空气，降落和海洋运输。他们有太空监视，极地卫星[以及]可以与俄罗斯共享数据，这会引起人们对海冰运动和对手运动的情境认识，奥德加德说。&lt;/p>; &lt;p>;“所有这些事情也可以……也可以……有军事用途。” &lt;/p>; &lt;p>;“中国希望帮助[俄罗斯]继续对北约构成艰难的权力威胁，因为这会使中国在其本国地区的热量造成亚洲的热量，在那里它对其他冲突很忙她说。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;卡梅隆·卡尔森（Cameron Carlson）是阿拉斯加大学费尔班克斯大学国土安全与紧急管理计划的创始董事，他说中国作为“近美地国家”的自我定位反映了其资本化的雄心壮志关于经济机会。&lt;/p>; &lt;p>;其中包括石油，天然气和矿产提取，以及亚洲和欧洲之间的较短海上路线，他说。&lt;/p>; &lt;p>;“与俄罗斯的合作将继续进一步增强中国在北极的军事存在和监视能力，挑战了该地区的美国影响力和能力。主权”。&lt;/p>; &lt;p>;“美国可能通过增加军事存在并希望投资于北极基础设施和能力来加强其北极战略影响力，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers can use QR codes, their faces to enter Macau starting Friday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270892/hongkongers-can-use-qr-codes-their-faces-enter-macau-starting-friday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 12:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/9CC2062B-96D2-45AB-A728-0E5031674546_3572A5FB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>;游客在麦克劳的圣保罗遗址拍摄图片。从周五开始，旅客将开始使用二维码进入澳门。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港居民可以使用移民当局发行的特定QR码，并从周五开始使用指纹和面部识别筛选，以进入澳门。&lt;/p>; &lt;p>;移民主管Benson Kwok Joon-fung周四表示，该市的“非接触式电子通道”移动应用程序可在澳门的“联合QR码清除服务”下使用澳门的移民检查站。澳门将进一步提高双方的移民许可服务的质量，以整合到大湾地区的重要国家战略中。”在移动应用程序上注册了“非接触式电子通道”服务的Kong居民，以及澳门检查点的自动移民许可，可以通过其QR代码在两个特殊的管理区域通过。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;扫描代码时，旅行者将查看摄像头进行面部验证并扫描指纹以完成过程。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，在Covid-19-19的大流行中，在2021年引入了“非接触式电子通道”移民许可。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Consumer Council says sorry to mainland bottled water giant over ‘inaccurate’ report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270883/hong-kong-consumer-council-says-sorry-mainland-bottled-water-giant-over-inaccurate-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/fd1d2b6f-b585-49fe-bfee-aaa3973785dc_a2ee7a5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者委员会已向中国内地水业巨头农夫山泉道歉。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消费者监管机构因将中国大陆瓶装水品牌列入错误类别而道歉，并重新将其评定为五星级产品。&lt;/p>;&lt; p>;周四，消费者委员会罕见地发布了一份声明，澄清了农夫山泉瓶装水的检测结果，两天前，该品牌猛烈抨击检测结果“极不科学、不负责任”并要求道歉。&lt;/p>;&lt; p>;该委员会周一的报告声称，瓶装水中的溴酸盐含量达到了欧盟质量标准的最高水平，并称过量的化学物质摄入可能会导致不适，甚至影响消费者的神经系统。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示接到该公司的法律函件并会见该公司代表后，他们立即进行了深入的研究和跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;“对于本次测试中样本分类的差异给您带来的误解，我们深表歉意。”该委员会表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解到该产品不是‘天然矿泉水’也不是‘纯净饮用水’。是‘天然饮用水’。”&lt;/p>;&lt;p>;消委会称，农夫山泉瓶装水样品已重新评级，重新归类为“天然饮用水”独立类别。&lt;/p>;&lt;p >;它表示，该样品每升检测出3微克溴酸盐，符合欧盟该类别安全标准中的“饮用水”范围。&lt;/p>;&lt;p>;它是根据《饮用水》中溴酸盐的最高含量计算的。欧盟标准为每升10微克，符合内地包装饮用水安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;“重新评级后，样品整体性能由4.5星调整为5星”，上面写着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/f99a2323-0702 -4d6e-9e85-9af0a0dd30d7_f8ef2f95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该委员会声称农夫山泉和甘丹的溴酸盐含量已达到欧盟限量。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;农夫山泉表示注意到消委会的澄清。&lt;/p>;&lt;p>;“检测结果表明，农夫山泉产品完全符合相关标准该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;当用于消毒饮用水的臭氧与水源水中天然存在的溴化物发生反应时，会形成溴酸盐。&lt;/p>;&lt;p>;在测试了 30 瓶装水后针对早前在该市销售的产品，该委员会周一声称，农夫山泉和甘丹这两个内地品牌的溴酸盐含量达到了欧盟天然矿泉水每升三微克的限量标准。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟安全标准相比之下，饮用水中的溴酸盐含量设定为每升 10 微克。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还引用了国际癌症研究机构的说法，该机构将一种溴酸盐——溴酸钾，列为可能致癌的物质。 &lt;/p>;&lt;p>;但农夫山泉发出法律函，质疑该委员会将瓶装水归类为“天然水（深湖水）”的决定。&lt;/p>;&lt;p>;该产品应根据该公司表示，该标准是欧盟饮用水安全标准，而不是天然矿泉水标准。&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，该委员会在评估产品时采用了不正确的标准，并通过主观失实陈述误导了公众。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会周四表示，去年底对这些样品进行检测时发现，其中29个样品都明确标注了属于哪种水。&lt;/p>;&lt;p>;“农夫山泉”其发言人表示：“该产品被标记为天然饮用水。”&lt;/p>;&lt;p>;“根据其成分表上注明的四种与天然矿泉水相似的矿物质，我们的工作人员将[该产品]分类为[该产品] &lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，尽管不同产地的产品普遍采用当地的质量检测标准作为指标，但其检测的性质是比较性的，因此通常会根据国际标准进行测试和评估，以保护消费者的利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Average Chinese national now eats more protein than an American: United Nations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270808/average-chinese-national-now-eats-more-protein-american-united-nations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/519007ff-248a-43c8-b954-15d50594a213_55b805ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然中国饮食相对健康，注重植物性-近年来，以蛋白质为基础的肉类消费量迅速增加。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国居民每日膳食蛋白质摄入量已超过美国，这是现代生活质量的重要指标，也是一些评论家和政界人士所关注的指标。西方认为这是不可能实现的。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国粮食及农业组织（FAO）的最新数据，中国在2021年超过美国，达到每日供应量124.61克（4.39盎司） ）的人均蛋白质含量。&lt;/p>;&lt;p>;同年，美国人获得了 124.33 克（4.38 盎司）蛋白质。相比之下，日本的人均每日蛋白质供应量为 91.99 克（3.24 盎司）。韩国为 108.31 克（3.82 盎司），阿拉伯联合酋长国为 113.63 克（4 盎司），澳大利亚为 119.55 克（4.21 盎司）。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年至 2021 年期间，粮农组织的数据覆盖了 187 个国家。食品平衡表根据生产量加上进口量来衡量国家供应量，简要介绍了可供消费的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;印度的人口与中国相似，但其粮食产量仅为 70.52 克（2.48 克）。根据粮农组织食品平衡表，到 2021 年，人均每日蛋白质供应量将达到 79.75 克（2.81 盎司）。&lt;/p>;&lt;p>;在其他人口最多的五个发展中国家中，印度尼西亚达到 79.75 克（2.81 盎司），巴基斯坦落后于 70.77 克（2.49 盎司）和尼日利亚 59.08 克（2.08 盎司）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国此前在一系列生活水平指标上领先于美国，包括预期寿命、医疗保险覆盖范围、高铁和 5G——超越美国农业的挑战更加严峻。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有 14 亿人口，是美国的四倍多，一些人认为中国的粮食安全水平不可能达到西方水平不会让地球面临不可持续的未来。&lt;/p>;&lt;p>;美国环境分析师莱斯特·布朗 (Lester Brown) 在他 1995 年的著作《谁来养活中国？》中做出了预测。这个亚洲巨人最终将不得不进口如此多的粮食来养活其人口，这可能会导致世界粮食价格出现前所未有的上涨。&lt;/p>;&lt;p>;这一理论在一些政界人士中获得了支持，美国前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)使用了这一理论2010 年 4 月接受澳大利亚电视台采访时，他以此来​​证明他的对华政策的合理性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果超过 10 亿中国公民现在的生活方式与澳大利亚人和美国人相同，那么我们所有人都会经历一段非常悲惨的时期，地球无法承受它，”奥巴马在美国广播公司 7.30 报道中说道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然奥巴马的意图可能是刺激北京的气候变化努力，但他的这些言论在中国引起了强烈不满，人们普遍认为这些言论是遏制中国增长和发展的理由。&lt;/p>;&lt;p>;相反，中国不仅通过进口而且还通过密集的畜牧业增加了蛋白质供应。农业和水产养殖业的发展使其一些食品跻身世界前列。&lt;/p>;&lt;p>;中国现已成为世界顶级水产养殖国家，并越来越多地依靠农业技术和新的科学育种方法来确保更高的产量。可用于动物肉类生产的作物产量更加稳定。&lt;/p>;&lt;p>;但中国人也表明，无需像美国人那样吃那么多肉，就可以增加蛋白质消耗，这也有利于美国&lt;/p>;&lt;p>;除了公认的健康益处外，植物蛋白还具有环境优势。例如，每生产 1 公斤大豆，其蛋白质含量比同等牛肉高出 56%，碳排放量则减少 48 倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据粮农组织食品平衡表，肉、鱼等动物产品、 2021 年，鸡蛋和奶制品在美国蛋白质供应中占 69%。相比之下，中国的动物蛋白供应量约为美国的一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/17/4c420a27-918a-4199-baa3-3ed5e0e73b5e_ffca80db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国健康饮食建议包括多鱼少食高度加工的肉类。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国蛋白质供应植物性来源较多，有蔬菜、水果、豆类、坚果、种子，以及小麦、燕麦、大米、大麦、玉米及其制品占60.5%。&lt;/p>;&lt;p>;联合国粮农组织数据显示，2010年至2021年，中国人均每日蛋白质供应量增加了15.81克（0.55盎司），其中约三分之二来自植物产品。美国 5.31 克（0.18 盎司）的增长几乎全部归因于动物产品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国人均肉类消费量明显落后于美国，但中国是世界上最大的动物产品消费国，占 27根据麦肯锡公司的一份报告，由于人口规模，到 2021 年，中国蛋白质摄入量将占全球总量的 %。&lt;/p>;&lt;p>;1944 年，《科学》杂志发表了一项估计，认为中国蛋白质摄入量中只有 5% 来自于蛋白质摄入量。动物蛋白，这一数字到 1990 年已增至 26.96% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年在同行杂志上发表的一项中国研究，到 2019 年，动物蛋白占中国蛋白质摄入量的 49.2%。审阅了《环境、发展和可持续发展》期刊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/ 188e75b9-a223-47dc-8979-77e97e4649b5_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国经济的增长，中国人的饮食变得更加以动物蛋白为主一位研究人员表示，因为它是财富的象征。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学生命科学教授林汉明表示，中国的动物产品消费在2000年左右开始激增。&lt;/ p>;&lt;p>;“过去，中国人的饮食较少以动物肉为主。食用动物肉是财富的象征。随着中国经济的增长，越来越多的人吃得起肉。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但饲料作物的种植导致了更多的土地和资源使用以及温室气体排放，造成了他说，这是可持续发展的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中国每年进口大量大豆，其中大部分用于榨油和动物饲料，”林指出。他补充道：“植物性蛋白质——无需复杂的加工——将最适合大量人群。”&lt;/p>;&lt;p>;Lam 与中国、越南、英国和加拿大的研究人员合作，研究人们改变饮食习惯的意愿有多大。饮食有助于缓解气候变化，其结果发表在二月份的同行评审期刊《Cell Reports Sustainability》上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lam 和他的研究同事对中国、日本和日本的个人进行了调查越南并发现“许多亚洲消费者仍然更喜欢以大米和猪肉为主的传统饮食，而不是替代食品篮”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国预测表明，按照目前的趋势，中国的肉类消费到 2010 年可能会比 2010 年的水平增加 21% &lt;/p>;&lt;p>;“尽管亚洲的动物蛋白消费量有所增加，但牛肉的消费量尚未达到西方市场的水平”，这意味着政策行动可能有助于减少这一趋势。&lt; /p>;&lt;p>;中国政府鼓励人们减少动物产品的消费，多吃植物性蛋白质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/8f76ec8f-77fc-46a6-ad79-13de69cf9ec8_0e941bfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”中国政府鼓励人们减少动物产品的消费，多吃植物性蛋白质。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国疾病预防控制中心的数据，其他建议包括每顿饭都吃蔬菜、每日食用大豆和谷物产品、多吃鱼、少吃深加工肉类&lt;/p>;&lt;p>;植物蛋白在中国美食中一直发挥着重要作用，尤其是在豆腐等大豆食品中，豆腐在中国已有 2000 多年的食用历史。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国粮农组织食物平衡表，中国排名前十的蛋白质来源是小麦和大米及其产品，其次是蔬菜、猪肉、家禽、鸡蛋、淡水鱼、大豆、花生和牛奶，不包括黄油。&lt;/p>;&lt;p >; 粮农组织发现，冰岛的蛋白质供应量位居世界第一，为 145.62 克（5.13 盎司），而刚果民主共和国的蛋白质供应量最低，为 28.59 克（1 盎司），自 2010 年以来减少了近 3 克（0.105822 盎司） .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland China weigh on Asia-Pacific office rents amid high vacancy: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3270823/hong-kong-mainland-china-weigh-asia-pacific-office-rents-amid-high-vacancy-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/18a05314-c966-4a45-9dfa-833c25661c56_efac5462.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国广东南部广州珠江新城的景色2024 年 6 月 10 日，省政府。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;未来 12 个月，香港和中国内地城市可能会出现更多空置的黄金地段和办公楼租金下降，与莱坊 (Knight Frank) 表示，澳大利亚城市、台北和新加坡的命运。&lt;/p>;&lt;p>;在对亚太地区 23 个城市进行的一项研究中，该房地产咨询公司发现，与去年同期相比，第二季度有 15 个市场的租金保持稳定或上涨。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，该房地产咨询公司的数据显示，北京、上海、香港和广州的表现最差，租金下降了 8.8% 至 11.1%。&lt;/p>;&lt;p报告称，从环比变化来看，上海、深圳、广州、香港和北京也属于落后地区，租金下降幅度在0.9%至3.6%之间。他们的空置率从广州和香港的12%到深圳的25.8%不等。&lt;/p>;&lt;p>;“中国内地一线城市的优质写字楼市场又经历了一个充满挑战的季度，租金下降了10.8%莱坊表示，第二季度同比下降了 5%，比第一季度 10% 的降幅还要大。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这表明“这些地区的市场状况正在恶化”。&lt;/p >;&lt;p>;二季度一线城市空置率小幅上升0.2个百分点，达到19%以上。&lt;/p>;&lt;p>;“这一上升与交付量超过70万平方米同时发生。莱坊表示：“北京、广州、上海和深圳的新办公空间不断涌现。”&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，在香港，“办公楼租金下降也刺激了租户的重新集中和转向优质办公空间” ”.&lt;/p>;&lt;p>;尽管优质写字楼空置率较高且租金较低，但香港的租金仍然是该地区最昂贵的，为每年每平方英尺 154.76 美元，其次是新加坡和悉尼，租金为每年每平方英尺 118.93 美元莱坊表示，分别为 97.42 美元和 97.42 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 17/8e54ed65-01c7-4286-a4f9-b0a5481d2040_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 8 月 6 日澳大利亚墨尔本市中心的景色。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，根据高力国际的另一份报告，预计今年香港优质写字楼租金将下降 7%。第二季度空置率达到 16.6%，即 1,380 万平方英尺。这连续第二个季度创下纪录，比之前的峰值高出 40 万平方英尺。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数鉴于对商业前景更加保守的情绪，租户优先考虑成本节约和优化，从而限制了市场需求。”高力香港租户服务主管 Fiona Ngan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，澳大利亚城市莱坊表示，本季度布里斯班、珀斯和悉尼的优质写字楼租金较 12 个月前上涨 5.1% 至 8.1%。台北、首尔和新加坡跻身表现最佳的六个市场之列，同期租金从 2.9% 上涨至 4%。&lt;/p>;&lt;p>;按季度计算，布里斯班仍然位居榜首，租金上涨 3.5%，其次是墨尔本和悉尼。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“基本面稳固的市场仍录得强劲增长，特别是在澳大利亚城市和台北。”&lt;/p>;&lt;p>;莱坊表示，总体而言，该地区第二季度租金较去年同期下降 3.1%，较前三个月 3.2% 的降幅略有改善。&lt;/p>;&lt;p>;“目前下降趋势持续存在连续两年，”它说。 “中国内地城市仍然是下降的主要因素。”&lt;/p>;&lt;p>;地区空置率稳定在14.8%，结束了2022年第三季度以来的上升趋势。&lt;/p>;&lt;p>;超过11报告称，今年将有 100 万平方米的甲级写字楼存量投入使用，其中 60% 将位于中国大陆市场。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，亚太地区的优质写字楼市场仍将是租户- 2024 年有利，”莱坊表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>