<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon Suk-yeol tells unification ministry to be less soft on North]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226284/south-koreas-yoon-suk-yeol-tells-unification-ministry-be-less-soft-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/24169fa3-f643-4f6c-ace0-1e8826b6a414_252207e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈表示，几天前任命了新的统一部长据韩联社报道，周日，该部门过去过于注重向朝鲜提供援助，需要做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;新任部长金永浩 (Kim Yung-ho) 是一位保守派学者，也是一位直言不讳的批评者。尹在朝鲜半岛紧张局势升级之际试图强调朝鲜侵犯人权的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“统一部一直表现得像朝鲜援助部，这是错误的，”尹表示引用他的新闻秘书发表的一份声明告诉工作人员的话说。 “统一部是时候做出改变了。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，尹敦促统一部坚持自由民主价值观，并表示统一应该给人们带来“更好、更人性化的生活” &lt;/p>;&lt;p>;“从现在开始，统一部必须根据统一必须建立在自由民主秩序基础上的宪法原则，履行其应有的职责，”尹还引述道&lt;/p>;&lt;p>;“我们追求的统一必须是让南方和北方的所有人民都能享受更好的生活，并得到更好的人类待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;高度统一-尹办公室的高级官员解释说：“统一部将主要分析和应对朝鲜的最新动向，并处理朝鲜的人权问题。”&lt;/p>;&lt;p>;2019年，金英浩在一个在线专栏称，一旦朝鲜领导人金正恩的“政权被推翻，朝鲜得到解放”，统一之路就会打开。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，一旦在议会确认听证会上最终确定金正恩的任命，可能会削弱统一部的作用，优先考虑与朝鲜的交流与和解。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 15:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British soldiers feel guilt after Afghan withdrawal, researcher says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226278/british-soldiers-feel-guilt-after-afghan-withdrawal-researcher-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/d0af325b-e1e1-49b7-9ba7-d56dea7a5c34_0f181066.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;协助阿富汗撤军的英国武装部队人员可能正遭受“道德谴责”一位前军队精神病学家表示，除了他们的经历所造成的创伤后压力之外，他们还“遭受了伤害”。&lt;/p>;&lt;p>;英国退伍军人心理健康慈善机构“战斗压力”研究主任沃尔特·布苏蒂尔教授表示，精神伤害可能源于以下原因：在执行任务时，武装部队成员会因为接到的命令而感到“个人困境”。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论是在第四频道播出《周日疏散》第一集之前发表的，这是一部有关这些努力的纪录片2021 年 8 月，塔利班以闪电般的攻势占领了阿富汗，盟军撤军期间，军队、边防部队和外交部帮助 15,000 人逃离喀布尔。&lt;/p>;&lt;h3>;阿富汗缩小了“全球英国”的规模&lt;/h3>;&lt;p>;在这个由三部分组成的系列节目中，在坦诚的采访中，军人们坦言自己对自己在“坑坑行动”中的一些行为并不感到自豪，回忆起他们如何不得不拒绝撤离乞讨生命的阿富汗人，因为他们在没有资格获得英国的支持。&lt;/p>;&lt;p>;战斗压力组织表示，大约两年前媒体对撤离的报道在退伍军人中引发了创伤后应激障碍（PTSD），并且正在为可能增加的帮助热线做好准备纪录片播出后致电。&lt;/p>;&lt;p>;退役联队指挥官兼心理咨询师布苏蒂尔教授在接受巴勒斯坦权力机构新闻社采访时表示：“道德伤害的问题在于我们感到很多羞耻、内疚。 ，背叛，这是对我们与生俱来原则的一种违背。&lt;/p>;&lt;p>;“道德伤害实际上并不是一种精神疾病，但它反映了我们面临的挑战的困境，如果你愿意的话，违背我们自己的道德准则和道德伦理，甚至可能违背我们的宗教信仰。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一种精神疾病，但它可以与精神疾病同时存在。”&lt;/p>;&lt;p>;英国皇家空军退伍军人，他过去 30 年来一直治疗过在福克兰群岛、伊拉克和阿富汗等战争中服役的患者，他表示，如果他们也患有 PTSD，那么精神伤害可能“让人们生病”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的问题保持因素，带着所有这些羞耻、内疚、困境和归咎于这种情况，或者对军队不让我们做正确的事情，或者我们认为是正确的事情感到愤怒，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p >;他说，创伤经历可能会引发适应障碍、焦虑、酗酒、抑郁，并导致创伤后应激障碍。&lt;/p>;&lt;p>;皇家空军警察中队队长戴安娜·伯德告诉纪录片的制作者，该声明得到了国防部的支持，称她仍在“接受”自己在这次行动中所扮演的角色，并表示她所做的一些事情“不一定引以为豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是这是正确的做法，”伯德说，她接受采访时手里拿着“创伤后应激障碍石头”，提醒她她已经不在阿富汗了。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为在某种程度上，我已经也必须原谅自己，这需要时间。”&lt;/p>;&lt;p>;降落伞团第二营牧师理查德·米克尔承认，阿富汗的经历让他感到“改变”。&lt;/p>;&lt; p>;上个月在第四频道的预览活动中，这位神父说：“我知道当我在那里时，我内心发生了一些变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我回家了，几周后我的妻子转身对我说，“发生了什么变化，你为什么不同？”&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不照照镜子。我花了很长时间才意识到我已经从这次经历中改变了，然后去尝试寻求帮助并经历真正面对这一点的过程。这非常困难。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国通过阿富汗放风筝节来纪念塔利班接管周年&lt;/h3>;&lt;p>;在纪录片中，服役人员还谈到了处理阿富汗战争后果的恐怖。自杀式炸弹袭击，同时也质疑英国在阿富汗长达两个十年的使命。&lt;/p>;&lt;p>;准下士大卫·米切尔在影片中说道：“如果我们要这样做（撤离），我们应该做 20 多个几年前......让塔利班接管并拥有它，基本上。”布苏蒂尔教授说，这种反应在他治疗过的退伍军人中并不罕见，他说：“我的很多病人都对我说，“我们感到非常沮丧”。他们觉得这不仅是浪费时间……而且他们对撤退的方式感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，那些因自己的经历而受苦或因观看疏散场景而感到激动的人可以寻求帮助心理健康支持。&lt;/p>;&lt;p>;他说，那些仍在服役的人应该与军队心理健康服务机构联系以寻求帮助。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;最佳&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns of France travel risks after protesters attack coach full of tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226279/china-warns-france-travel-risks-after-protesters-attack-coach-full-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/7adaf441-255e-4127-a978-d624bc0ba440_8728f887.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京周日在一辆满载中国人的巴士上向法国旅客发出安全警报游客在马赛遭到抗议者的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱以及欧洲国家签证的长队可能会给中国游客的计划泼冷水，他们在经历了三年严格的新冠疫情后已经恢复了世界旅行-19 措施。&lt;/p>;&lt;p>;新闻网站澎湃新闻援引网上流传的视频片段报道，周五晚上，数十名蒙面抗议者在法国港口城市砸毁了一辆载有 41 名中国游客的巴士，造成至少 5 人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;视频中，客车的挡风玻璃和大部分侧窗似乎都被打破。&lt;/p>;&lt;p>;马赛是全国抗议浪潮中受灾最严重的城市之一，这场抗议浪潮是在周二，一名17岁的送货司机在巴黎附近的一次警方检查中被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马赛领事馆根据紧急机制“立即”做出反应，并联系了法国领事馆、中国驻马赛领事馆。外交部领事司在微信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国长途汽车乘客联系了领事馆，领事馆帮助他们于周六返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;“中国驻法国大使馆提醒中国公民政府通知称，请在法国民提高安全意识，避免前往抗议和暴力冲突地区，加强人身安全防范措施。&lt;/p>;&lt;p>;它强调，“暂时”停留的人应该“提高认识，出行时要小心”。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚裔青少年司机的死亡引发了巴黎部分地区和法国其他城市的暴力冲突，抗议者大声疾呼。抗议警察暴力和种族主义。&lt;/p>;&lt;p>;示威活动导致法国政府加强安全控制，并下令夜间关闭公共交通服务。&lt;/p>;&lt;p>;超过 2,000 人被拘留，还有更多人被拘留。据CNN根据法国内政部的数据计算，已有超过500名安全部队人员受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;“圣彼得堡清凉夏日”：俄罗斯来了，中国会动摇吗？&lt;/p>;&lt;h3>;“圣彼得堡清凉夏日”：俄罗斯来了，中国会动摇吗？ h3>;&lt;p>;抗议活动成为微博（中国的推特）上广泛讨论的话题，社交媒体用户从周五开始对法国的稳定表示担忧。截至周日下午 1 点，它仍然是该平台搜索次数最多的五个主题。&lt;/p>;&lt;p>;安全问题已成为计划度过疫情后第一个暑假的中国游客的障碍之一法国是最受中国游客欢迎的欧洲目的地之一。&lt;/p>;&lt;p>;此外，由于暑假前中国游客的申请激增，欧洲国家的旅行签证等待时间可能长达数月。&lt;/p>; &lt;p>;世界旅游联盟和旅游咨询公司联合发布的一份报告显示，今年以来，中国和欧洲之间的航空联系缓慢增加，但仍然不足，导致价格上涨，并减缓了中国出境游的复苏&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，在一项针对中国旅游公司对各地区旅游前景进行评级的调查中，西欧排名第三，仅次于东南亚和东亚，但仍低于预期大流行前的水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese boy, 6, who gripped onto  collapsing ladder to save teetering father from nasty fall touches hearts on mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3225913/chinese-boy-6-who-gripped-collapsing-ladder-save-teetering-father-nasty-fall-touches-hearts-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/c1a0c5fc-1f07-4d6e-a927-322abaf47d81_2fe0e5c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的一个小男孩为了防止父亲摔倒而举起了断梯子他的行为视频在网上疯传后，引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国北部河北省的杜姓父亲，正在自家车道上的梯子上修理屋顶，当时他的六岁孩子正在修理屋顶。据星视频报道，一岁的儿子坚持站在下面，抓住摇摇欲坠的梯子以保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;家庭监控视频显示，梯子靠在墙上，杜在上面，他的儿子扶着梯子。底座稳定。&lt;/p>;&lt;p>;当杜试图从梯子上下来时，梯子开始散架，他的儿子抓住底座以防止他跌倒。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心我会受伤“如果我摔倒了，我就让他走开，但他不肯。”杜告诉星视频。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，杜慢慢地从摇摇欲坠的梯子上下来，尽管梯子状况很差，在儿子的支持下，他的身体足以让他到达地面。&lt;/p>;&lt;p>;“当我要求你离开时，你为什么不这样做？”杜当时问儿子。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“他说他担心我摔倒在地。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在大陆社交媒体上感动了很多人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位网上观察者说：“儿子一定很害怕，但他没有放弃他的父亲。”&lt;/p>;&lt;p>;“这孩子真是太体贴了，”另一位说。&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moroccan women shake up world of Gnaoua music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3226273/moroccan-women-shake-world-gnaoua-music?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/c3375841-5522-4a60-91ba-0145a3276871_2fd88048.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;年轻的摩洛哥女性正在为格纳瓦的数百年历史艺术带来新的包容性能量，传统上为男性保留的精神音乐曲目。&lt;/p>;&lt;p>;它也被称为“tagnaouite”，2019年被联合国教科文组织列为非物质文化遗产后，获得了全世界的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么女性不应该成为这种动力的一部分吗？”阿斯玛·哈姆扎维 (Asma Hamzaoui) 在索维拉 (Essaouira) 举行的格纳瓦 (Gnaoua) 世界音乐节上问道，索维拉是一座充满音乐传统的南部沿海城市。&lt;/p>;&lt;p>;这位 26 岁的卡萨布兰卡人是第一批表演格纳瓦 (Gnaoua) 的女性之一，这种音乐融合了非洲音乐的风格精神圣歌和诗歌的节奏。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲，一位格纳瓦大师，在她很小的时候就开始接触艺术形式。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，我就陪他参加他的晚间聚会。我当时七岁，”这位年轻女子回忆道，她于 2012 年组建了“Bnat Timbouktou”乐队，即廷巴克图女孩。&lt;/p>;&lt;p>;“我逐渐学会了演奏 Guembri，一种三弦鲁特琴。由骆驼皮制成。我父亲确保我在独自飞行之前学到了尽可能多的知识。”&lt;/p>;&lt;p>;全女性乐团让音乐节观众惊叹不已——哈姆扎维 (Hamzaoui) 主唱和古姆布里 (guembri)，四位音乐家演奏 qraqeb 钢响板.&lt;/p>;&lt;p>;她们与来自马里的另一个全女性乐队 Amazones d&#39;Afrique 一起演奏。&lt;/p>;&lt;p>;“让女性演奏 Gnaoua 音乐是很特别的，这不应该被保留给女性男人们，”观众哈姆扎·塔希尔说道。 “他们为音乐带来了新鲜空气。”&lt;/p>;&lt;p>;受到 Bnat Timbouktou 成功的启发，后起之秀 Hind Ennaira 在家乡索维拉培养了对塔格纳维特的热情。&lt;/p>;&lt;p>;索维拉是一座位于索维拉的坚固城堡。大西洋海岸是神秘音乐传统的滋生地，其中宗教赞美诗唤起祖先和灵魂。&lt;/p>;&lt;p>;格纳瓦音乐最初由被奴役的人们练习，至少可以追溯到 16 世纪，现在已经不再广泛练习在私人聚会中，治疗仪式伴随着音乐，在音乐会和节日等公共活动中。&lt;/p>;&lt;p>;“索维拉市是塔尼亚维特的摇篮，”恩奈拉说，他是在朋友们。 “这是滋养精神的美丽遗产。对于年轻人来说，重视这一点很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;恩奈拉在传统上融入了自己的风格，请了一位吉他手和鼓手来为传统乐团伴奏。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，因为他们不习惯与女性一起工作，所以存在一些差异，”她说。 “但经过一些具有挑战性的练习后，他们适应了我，我们变得互补。&lt;/p>;&lt;p>;Yousra Mansour - Bab L&#39;bluz（“蓝调之门”）乐队的主唱，该乐队融合了 Gnaoua、摇滚和音乐。布鲁斯——进入音乐界也遇到了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说有两个限制：首先，这个领域通常是男性的专利，而且我们如何解释传统音乐，”这位音乐家说.&lt;/p>;&lt;p>;“一些比较严格的人不太接受甚至不能容忍这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们用 Guembri 取代了贝司，用 awisha [一种小型 guembri] 取代了吉他。并用重新设计的传统乐器创造了吉米·亨德里克斯风格的“力量三重奏”。”曼苏尔解释道。&lt;/p>;&lt;p>;这位 32 岁的歌手热情捍卫女性自由，他说“作为一名女性，我的生活并不轻松”。&lt;/p>;&lt;p>;“这个领域缺乏女性。当我看到阿斯玛·哈姆扎维 (Asma Hamzaoui) 或欣德·恩奈拉 (Hind Ennaira) 时，她们真是太棒了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在男性占主导地位的宇宙中进化并不容易，但我们看到变化正在出现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LVMH boss Bernard Arnault’s visit highlights growing importance of huge mainland Chinese market for luxury brands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226276/lvmh-boss-bernard-arnaults-visit-highlights-growing-importance-huge-mainland-chinese-market-luxury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 14:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/362ed5c8-036f-4f9a-b8a7-0810a403a9da_23b7ab0c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自从中国大陆取消所有冠状病毒旅行限制以来，世界上大多数国家的领导人知名奢侈品牌纷纷进驻，其中最新一位高调造访的就是法国亿万富翁、路威酩轩集团 (LVMH) 董事长兼首席执行官伯纳德·阿诺特 (Bernard Arnault)。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，阿诺特选择了北京的一家购物中心周二作为他的第一站，然后途经中国西南部四川省省会成都和上海，然后于周五前往香港，参观了该集团旗下的迪奥 (Dior) 等商店。&lt;/p>;&lt;他是继开云集团董事长兼首席执行官弗朗索瓦·亨利·皮诺 (Francois Henri Pinault) 2 月份访问中国之后，第二位发起魅力攻势以进军中国大陆奢侈品市场的法国高端时尚集团高管。品牌包括卡地亚 (Cartier)、圣罗兰 (Saint Laurent) 和古驰 (Gucci)。&lt;/p>;&lt;p>;最近前往此行的其他知名国际品牌的首席执行官还包括特斯拉 (Tesla) 创始人埃隆·马斯克 (Elon Musk)，他于 5 月份参观了他在上海的大型工厂；摩根大通 (JPMorgan Chase) 老板杰米·戴蒙 (Jamie Dimon) 也参观了他的上海工厂。同月的访问旨在强调美国投行对中国的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;这些访问突显了品牌和企业如何越来越依赖中国 14 亿人口（世界第二大人口）在不确定的情况下推动增长据分析师称，中国大陆消费者今年准备在昂贵的商品上挥霍，推动“奢侈品春天”。贝恩公司表示。但与疫情前在海外购买奢侈品的趋势不同，今年他们更有可能在中国境内购买高端商品，其中 25% 至 30% 的奢侈品购买是在海外进行的。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场研究公司 Euromonitor International 的数据，至少在未来四年内，中国的奢侈品消费将超过美国和西欧。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国消费者将奢侈品视为一种投资工具追逐高回报。&lt;/p>;&lt;p>;“我10年前买的两个香奈儿皮包，价格已经翻了一倍。”上海白领店员艾玛·徐(Emma Xu)说。 “未来几年我会卖掉它们并购买一些全新的奢侈品，因为它们会给我带来丰厚的回报。”&lt;/p>;&lt;p>;Arnault 以访问香港结束了他最近的旅行，此举凸显了 LVMH分析师表示，坚定不移地关注香港的高端市场。&lt;/p>;&lt;p>;欧睿国际表示，中国大陆消费者今年可能在奢侈品上花费 4,447 亿美元，到 2027 年将增加到 6,325 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国消费者今年预计将花费 2648 亿美元购买高端商品，到 2027 年将增至 3405 亿美元。对于西欧人来说，奢侈品支出预计将增长 29%从今年的 2950 亿美元增至 2027 年的 3815 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“各地区的复苏并不均衡。只有两个地区恢复到了大流行前的水平：亚洲和北美。”欧睿国际奢侈品主管 Fflur Roberts 表示。 “中国将继续引领全球奢侈品市场的销售，并对行业的健康发展仍然极其重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Z 世代——指的是千禧年之交出生的人——被认为是一个类别罗伯茨表示，消费者的数量对奢侈品牌的未来绝对至关重要，奢侈品牌必须适应一系列价值观，例如与该群体相关的可持续发展承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的 Z 世代将成为她说：“从中期来看，他们是最重要的消费群体，随着他们获得购买力，他们也将成为未来 10 年经济增长的支柱。”&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，这将迫使奢侈品品牌为了实现可持续目标和承诺，通过使用新技术与这些消费者更加相关。随着新兴和发展中市场推动增长，真正的文化代表性和包容性将变得至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;作为另类资产类别的奢侈品投资，特别是皮革制品和钟表，可能会激增，罗伯茨补充道。 p>;&lt;p>;“此外，通过租赁平台利用这些商品创收的前景又增加了它们的吸引力，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s politics seen key to deliver on new IMF aid programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3226270/pakistans-politics-seen-key-deliver-new-imf-aid-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/e3c50485-e275-4ab6-8941-f559f7f7a7ee_27adc8e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于与巴基斯坦达成的协议草案，巴基斯坦从潜在的债务违约中赢得了重要的喘息空间国际货币基金组织 (IMF)，但政治稳定将在未来几个月内成为南亚经济的关键。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周政治局势一直不稳定，加剧了自下台以来一年多的动荡2022 年 4 月，前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 被捕。汗被捕后，全国各地于 5 月爆发了暴力事件，他在各个法庭面临 100 多起从腐败到谋杀等案件。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都取决于总部位于伦敦的 Nairang Capital 合伙人 Uzair Aqeel 在巴基斯坦与国际货币基金组织达成 30 亿美元贷款计划协议草案后表示，“政治是否会恢复稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;最近去年8月，伊斯兰堡获得国际货币基金组织工作人员批准提供11亿美元贷款，但因未能满足某些条件而暂停了救助计划。谢赫巴兹·谢里夫总理与国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃进行了多次长达一小时的电话通话和多次会议后，终于达成了一项新协议。&lt;/p>;&lt;p>;“在胁迫下，政府已经表明可以启动改革——现在阿基尔表示，问题是他们是否会走上正轨并继续系统地解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;周四达成的为期九个月的所谓备用安排将需要得到国际货币基金组织执行董事会的批准，预计将于 7 月中旬进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;由于约 230 亿美元的外债将于 7 月开始的财政年度到期——超过该国外汇储备的六倍——国际货币基金组织的新支持可以缓解人们对巴基斯坦继续付款能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦正在经历最严重的经济危机，创纪录的利率和通货膨胀使人们更难购买燃料和维持食物。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦正在经历最严重的经济危机。 >;&lt;p>;政府于六月提出了一项预算计划，部分通过增税来缩小财政赤字。但这将在最迟于 10 月举行的全国大选之前考验政府本已受到损害的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为政府目前无法进行认真的改革，”鲁奇尔·德赛 (Ruchir Desai) 表示是亚足联亚洲前沿基金的联合基金经理。他说，这可能确实是巴基斯坦寻求备用安排的原因，并补充说，最终需要与国际货币基金组织达成一项长期协议。&lt;/p>;&lt;p>;目前，该协议将“让投资者感到安心” ”，德赛说。由于巴基斯坦股票估值如此低廉 - 根据他的统计，KSE-100 指数的交易价格仅为市盈率的四倍 - “我认为市场将会反弹”。&lt;/p>;&lt;p>;但要在未来几年内持续上涨德赛警告称，即将到来的选举需要顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦市场周五休市，预计周一重新开放。巴基斯坦 2024 年到期的美元债券周五飙升。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于斯德哥尔摩的 Frontier 首席投资官马蒂亚斯·马丁森 (Mattias Martinsson) 表示，国际货币基金组织的协议可能有助于鼓励其他债权人与巴基斯坦接触，为该国增加喘息空间市场投资者 Tundra Fonder AB。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦预计沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国将提供 30 亿美元的新贷款以及更多投资。去年特大洪水过后，它还试图兑现在日内瓦举行的捐助者会议上承诺的约 100 亿美元的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“从我们的角度来看，市场已经考虑到了违约因素，因此一定的积极因素可能会出现反应，”马丁森说。他说，“然而，我们的主要担忧仍然围绕着不确定的政治局势”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Fox Hunt: how a US court case shed light on China’s pursuit of its fugitives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226267/operation-fox-hunt-how-us-court-case-shed-light-chinas-pursuit-its-fugitives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/acb139a2-10e9-4b4d-a0be-9430ed747977_869638f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为期三周的试验是此类试验中的第一次，并将该过程带入公开。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁克林的美国联邦法院，检察官和证人列出了针对中国公民朱勇、郑聪颖以及私家侦探迈克尔·麦克马洪的案件。&lt;/p>;&lt;p>;这些人被指控– 并被判有罪 – 代表中国政府跟踪新泽西州的一个家庭。&lt;/p>;&lt;p>;他们的主要目标是徐进，一名因涉嫌贿赂和滥用权力而在中国被通缉的前中国官员，以及这是北京大规模追捕海外逃犯的“猎狐行动”中被追捕的数千人之一。&lt;/p>;&lt;p>;这项行动已有近十年的历史，但直到现在——在美国法庭上——才真正发现了这一点。其背后的手段已经浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察人士表示，考虑到中美关系本来就很糟糕，法院的判决对中美关系影响不大。但一位法律专家表示，这一决定暴露了行动的过度行为，以及中国在遣返海外逃犯时既要使用法律手段，又要注意主权问题的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;徐是发展和改革部门的负责人2011 年，当他逃往美国时，他在中国中部湖北省武汉市的一个委员会任职。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会负责监督该市经济政策的研究和制定，以及共产党的反腐败监督机构中央委员会。纪检部门表示，徐利用职务之便收受了超过 1.7 亿元人民币（2338 万美元）的贿赂。他还被指控诈骗国家1.9793亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;美国是中国逃犯的主要目的地之一，但北京和华盛顿没有引渡条约，因此无法正式提出遣返申请.&lt;/p>;&lt;p>;徐在中国受到缺席审判，法院下令扣押他的财产。&lt;/p>;&lt;p>;但根据布鲁克林法院的判决，朱在中国政府的指示下聘请了麦克马洪法院称，郑某参与了此次行动，他在徐家中留下威胁信息，警告他为了家人的安全返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员还安排徐生病的父亲飞往美国，告诉徐如果他不回来，他的妹妹就会被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;另外，据报道，中国特工在加州监视和骚扰徐的女儿，并监禁了徐的妹妹麦克马洪被判犯有三项罪名，包括充当外国政府特工以及跟踪和骚扰，朱也是如此，他也因串谋充当非法外国代理人而被定罪。郑被判犯有两项跟踪罪。&lt;/p>;&lt;p>;麦克马洪和郑的律师均表示将上诉。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驳斥了美国法院的判决，称其为“诽谤和抹黑”。 &lt;/p>;&lt;h3>;前纽约警察和两名中国公民在具有里程碑意义的美国阴谋审判中被判有罪&lt;/h3>;&lt;p>;虽然徐可能仍然遥不可及，但中国声称在猎狐行动中遣返逃犯方面取得了一些成功&lt;/p>;&lt;p>;中纪委副书记肖培表示，2021 年，自 2014 年 6 月开展该行动以来，已追回 9,165 名逃犯，追回赃款超过 217 亿元人民币（30 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，据公安部称，去年有 700 多人回国。&lt;/p>;&lt;p>;其中大多数人是被“劝说”回国的。&lt;/p>;&lt;p >;根据中纪委网站2018年发布的一篇文章，劝说可以涉及海外中国公民，他们帮助“追捕逃犯，有的为国家提供线索，有的积极劝说逃犯回国”。&lt;/p>;&lt;p >;2018年中纪委网站发布的另一篇解释中国监察法的文章称，可以使用“非常规手段”追捕逃犯，包括“绑架”和“诱捕”。后者是指将逃犯引诱至与中国签订引渡条约的第三国。不过，这一解释也警告说，“在实践中，绑架或诱捕的情况很少发生，因为它们可能违反外国刑法并引起外交争端”。&lt;/p>;&lt;p>;在徐案中，布鲁克林检察官说，被告采取了恐吓手段。&lt;/p>;&lt;h3>;美国指控 7 人涉嫌密谋将美国居民遣返回中国&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学研究跨国犯罪的法学教授西蒙·杨 (Simon Young)法律，称审判凸显了猎狐行动的一些过激行为。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，原则上，鼓励外国逃犯返回祖国接受审判并没有什么错。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“当然，错误的是采用非法、不正当手段实现退货，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使采用了正当手段，也构成侵权。”如果外国政府的代理人在另一个国家不知情和不同意的情况下在该国领土上行使执法权，也会涉及主权问题。”&lt;/p>;&lt;p>;Young 表示，如果美国和中国之间的外交关系得到改善，在猎狐行动等跨国执法行动中加强合作和提高透明度。&lt;/p>;&lt;p>;但这不太可能很快发生。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学法学院高级研究员杰里米·道姆 (Jeremy Daum)蔡英文中国中心表示：“目前国际关系很糟糕，尤其是美国，对中国的海外活动非常敏感。”&lt;/p>;&lt;p>;北京的中国人民大学表示，两国关系如此糟糕，美国的审判不太可能产生太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“还有更大的障碍，”时说，包括美国对芯片的禁令中国、美国对台湾的军事援助以及两国在管制药物芬太尼问题上的纠葛。&lt;/p>;&lt;p>;北京师范大学法学教授彭新林建议，中国需要树立司法形象国际社会的公正性，让其他国家相信“逃犯可以得到公正的对待”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳建立基地&lt;/h3>;&lt;p>;在治理研究中写作，彭德怀在浙江省委党校刊物上表示，要树立海外对我国刑事司法公正的信心，要不断深化司法改革，严格规范司法行为，不断增强司法公信力，保障人权。应该加强保障措施”。&lt;/p>;&lt;p>;Daum 表示，中国难以与西方国家签订引渡条约的原因有多种，包括“使用死刑、缺乏正当程序保障以及可能存在的问题”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国仍在努力建立自己的海外追逃法律框架。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国立法机关通过了新的追逃追逃法律框架。&lt;/p>;&lt;p>;该法为国家对外关系提供法律依据，包括处理外国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;该法将于周六生效，其中表示，“国家加强打击跨国犯罪、反腐败等方面的国际合作”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的海外追逃行动仍在继续——公安部于4月宣布启动2023年猎狐行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s human-hair trade at risk as ‘rampant smuggling’ to China via Bangladesh, Myanmar cuts into profits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3226155/indias-human-hair-trade-risk-rampant-smuggling-china-bangladesh-myanmar-cuts-profits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/404f5515-fb05-46af-88f8-da5fb1bd8176_ad8e93a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;每天五个小时，哈西娜·比比 (Hasina Bibi) 煞费苦心地梳理脱落的人类头发、分类将其切成股，并将长度超过六英寸（15 厘米）的碎片制成“球”，将其余的扔进垃圾箱。每月解开约 25 公斤头发，她可以赚取 7,500 卢比（92 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法想象废弃的人发可以为我提供稳定的收入来源，”35 岁的 Bibi 说道。住在印度西孟加拉邦首府加尔各答西南约 100 公里处的 Habi Chak 村。&lt;/p>;&lt;p>;东部邦的许多像 Bibi 这样的贫困妇女的收入几乎占印度人发出口的一半。据印度人发及发制品制造商和出口商协会称，该国人发行业价值约 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;头发交易商收集毛球（俗称“goli”）。或 chutti——来自 Bibi 等分拣机，然后在小作坊中进行半加工。球中的毛发长度范围为 4 至 40 英寸（10 厘米 - 101 厘米），半加工过程包括清洗、劈开并按尺寸排列它们，然后使用从根部到尖端相同长度和厚度的发丝将它们拉直。 /p>;&lt;p>;这些双拉接发然后被合法出口到其他国家——中国、美国和欧洲国家是印度头发的最大买家——这些国家用它们为当地和国际制造假发和其他发制品过去，中国公司以每公斤约200美元的价格直接从印度企业购买头发，并用其为全球制造假发、接发、睫毛、画笔和假胡须。但他们现在聘请当地代理商，以每公斤 60 至 70 美元的价格从印度贸易商处购买毛球，然后将其从该国走私到邻国孟加拉国——近 400 公斤被运往印度。据边境部队称，仅 2021 年就查获了这些毛球，这意味着印度损失了大量税收。&lt;/p>;&lt;p>;一旦毛球到达孟加拉国，它们就会被送往当地作坊进行加工，然后最终出现。在中国销售，通常通过缅甸陆运。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸的人发贸易生意兴隆&lt;/h3>;&lt;p>;Sunil Eamani，印度人发及发制品制造商成员和出口商协会表示，无良的中国贸易商会选择走私头发，以避免缴纳进口价值约 30% 的关税和税金。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，人类头发很早就从印度走私到缅甸。与 2012 年一样，但随着过去五年中国进口商利用当地廉价劳动力在孟加拉国设立加工厂，头发现在也被走私到邻国南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;Eamani 表示，561,000 名印度人失去了头发过去三年，由于西孟加拉邦、新德里、拉贾斯坦邦、特伦甘纳邦、安得拉邦和泰米尔纳德邦的许多小型头发加工作坊被关闭，走私导致了他们的工作岗位被走私。&lt;/p>;&lt;p>;人发走私已成为一个严重的问题。这让印度边防部队更加头疼，因为他们已经在努力应对抓捕也在与邻国孟加拉国 4,096 公里边境沿线活动的牲畜、黄金和毒品贩运者的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;印度边境安全官员不愿透露姓名的西孟加拉邦表示，今年迄今已在边境查获 350 公斤人类头发，而去年则扣押了 1,104 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度是世界上最大的出口国，其次是印度尼西亚埃马尼表示，今年迄今为止，已向中国和美国出口了价值 6.078 亿美元的人发及相关产品，如果能够制止走私贸易，该国每年可以赚取 30 亿美元。利润和税收。&lt;/p>;&lt;p>;印度头发重量轻、有光泽、呈波浪状且有弹性，是全球假发和接发的首选。印度出口的 5% 以上是质量最好的所谓“人头马头发”，从单一来源收集，角质层仍然完好无损。这些头发是从印度南部的寺庙收集的，那里的妇女出于宗教原因剃光头。&lt;/p>;&lt;p>;但印度出口的其他头发是非雷米的剩余头发 - 通常是从美容院的地板上捡来的，然后购买或购买与较贫穷的妇女进行物物交换，以换取现金、器皿或小饰品。&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的加尔各答 Nishibala Ari 仔细收集并梳理自己所有的废发，每根售价 5,000 卢比（61 美元）。公斤给经常上门拜访的女性毛发收集者。&lt;/p>;&lt;p>;她说，2018 年的价格为每公斤 2,000 卢比，但随着需求的增加，价格也在上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“我卖每六个月大约产生 250 克废发。这对我来说是额外收入。”担任家庭佣工的 Ari 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Eamani 表示，当地贸易商通常更愿意与为中国进口商工作的代理商进行交易，后者支付费用现金或通过“哈瓦拉”网络——一种在印度被禁止的非正式资金转移系统。&lt;/p>;&lt;p>;他声称这使得当地商人能够将毒品和黄金走私到印度。他表示，与此同时，印度出口商通常只能通过银行转账方式支付重大交易。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2021 年的市场研究，到 2026 年，全球假发和人发市场预计将达到 133 亿美元阿里兹顿咨询和情报局的报告称，但猖獗的走私意味着印度预计只能看到这笔财富的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;头发出口商、总部位于金奈的 Allure Hair Products 总监萨蒂什·甘地 (Sathish Gandhi) 表示，腐败的中国贸易商在全球范围内以比印度出口商更具竞争力的价格出售印度头发，因为前者通过逃税省钱。&lt;/p>;&lt;h3>;当中国男子因拒绝剪长发而被处决时&lt;/h3>;&lt;p>;同时，尽管印度出口商一直蒙受损失，孟加拉国的官方假发出口却猛增。&lt;/p>;&lt;p>;根据该国出口促进局的数据，2022 年 7 月至今年 5 月，孟加拉国出口了价值 1.13 亿美元的假发和人发比去年同期的出口额 9550 万美元有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;甘地表示，规模较小的中国进口商最有可能参与头发走私以逃避税收。他说，大多数较大的进口商都是光明正大的，并补充说，如果没有印度的供应，中国的头发贸易将无法生存。&lt;/p>;&lt;p>;但埃马尼声称，中国通过在印度销售印度头发制成的产品，正在从印度窃取利润。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国公司使用先进的机器制造假发和接发，因此他们的[利润]利润约为每公斤300美元，而我们只能获得每公斤200美元的利润，因为由于缺乏技术和技能，我们的最终产品不符合他们的标准。&lt;/p>;&lt;p>;但印度人发和发制品制造商和出口商协会主席本杰明·切里安 (Benjamin Cherian) 认为，使用最先进的技术并聘请来自欧洲和韩国的假发和接发专家可以推动该行业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度政府去年强制要求所有生人发出口商必须Cherian 说，为了打击走私，在交易前获得许可证，但一些走私记录不佳的商人仍然设法获得了他们所需的文件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的协会成员呼吁政府指示所有村委会从住户收集毛球，只出售给印度出口商，所得资金用于当地发展和卫生。&lt;/p>;&lt;h3>;今天的头发，明天就会消失：香港的头发假发行业&lt;/h3>;&lt;p>;他说，在此之前，头发走私可能会继续下去，而边境部队则在努力解决自身的局限性。&lt;/p>;&lt;p>;边境安全部队官员在接受《本周》采访时表示亚洲表示，他们对人口贩运采取零容忍政策，但需要“万无一失”地升级边境围栏，包括闭路电视摄像机，“以确保没有人逃脱”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，回到哈比Chak，Bibi 花几个小时耐心地整理成堆的废发，只赚微薄的钱，却不知道这些头发最终会落到谁的头上，也不知道它们会如何到达那里。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must improve competitiveness amid declining global ranking, city leader John Lee says, defending import of low-skilled workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226268/hong-kong-must-improve-competitiveness-amid-declining-global-ranking-city-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/6ee6e4aa-c9d4-47fd-a322-82eaf72f3176_7311a06b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人表示，在全球排名下降的情况下，香港必须提高竞争力，同时捍卫有争议的劳工政策，即输入更多低技术工人。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周日表示，政府推出的政策“走在正确的轨道上”，有助于香港赢得胜利&lt;/p>;&lt;p>;在瑞士国际管理发展研究所上个月发布的《世界竞争力年鉴》年度报告中，香港的排名从第五位下滑两位至第七位。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港领导人誓言以实际行动和成果赢得公众信任&lt;/h3>;&lt;p>;香港曾被视为全球最具竞争力的经济体，2018年位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;李说香港必须解决住房、办公室租金和汽油等领域长期存在的高物价问题，同时还要解决劳动力短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“有必要填补香港的缺口，因为这会影响到香港的劳动力短缺问题。”当地的竞争力，”他在广播节目中说道。 “我们不仅要有足够的竞争力，还要战胜别人。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，香港的就业人口赤字超过20万，其中一半以上是劳动人口。 &lt;/p>;&lt;p>;当局上个月宣布将允许输入劳动力填补 26 个非技术或低技术岗位，包括服务员、文员、仓库管理员和送货员。在与政府的一次会议上，劳工代表举行罢工，抗议该政策推出前缺乏协商。&lt;/p>;&lt;h3>;香港李家耀一周年：看看他更具争议性的举动&lt;/h3 >;&lt;p>;李说，永远会优先考虑本地就业，当局会严格控制批准海外工人。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，输入劳工的工资不能低于个人收入中位数&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN chief calls on world to make troubled Haiti ‘top priority’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3226269/un-chief-calls-world-make-troubled-haiti-top-priority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/df25b722-13b7-43f9-8c26-b071addcf035_b39a811c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在访问海地关注暴力和混乱问题时，联合国秘书长周六呼吁国际社会做出强有力的努力，帮助该国陷入困境的警察打击猖獗的犯罪团伙。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，安东尼奥·古特雷斯对西半球最贫穷国家的局势敲响了警钟，该国饱受蹂躏。不断升级的暴力、日益恶化的公共卫生状况和政治不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;但他前往太子港——这是他作为联合国首脑首次访问海地——以实地阐述自己的观点。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们必须将海地纳入国际政治版图，让海地人民的悲剧成为国际社会的首要任务，”古特雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我遇到了海地人，我古特雷斯在会见总理后表示，“现在不是忘记海地的时候”。阿里尔·亨利部长以及其他政治和民间社会领导人。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯敦促将于本月晚些时候讨论海地局势的联合国安理会“授权立即部署一支强大的国际安全部队” ”。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，他转达了亨利要求派遣一支非联合国部队来支持不堪重负的国家警察部队的请求。&lt;/p>;&lt;p>;但这一呼吁并未得到重视。一些国家表示愿意参与，但没有一个国家自愿在一个过去多次外国干预陷入困境的国家领导一项行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我呼吁那些有能力提供援助的国家古特雷斯说：“我们需要强大的安全部队，停止犹豫，并准备好遵守安理会的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;“每一天都很重要。如果我们现在不采取行动，不稳定和暴力将对几代海地人产生持久影响。”&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，联合国官员对团伙枪击、绑架和强奸对海地人的影响做出了越来越严峻的评估。 &lt;/p>;&lt;p>;“太子港被武装团伙包围，封锁了通往北部和南部省份的主要道路，控制了水、食品和医疗保健的获取，”古特雷斯周六表示。&lt; /p>;&lt;p>;他“以最强烈的措辞谴责武装团伙广泛使用的性暴力作为灌输恐惧的武器”。&lt;/p>;&lt;h3>;海地暴民烧死可疑团伙成员的可怕场景&lt; /h3>;&lt;p>;本周早些时候，联合国儿童基金会执行主任凯瑟琳·拉塞尔在访问太子港后表示，世界“辜负了海地人民”。&lt;/p>;&lt;p>;她讲述了一个可怕的故事：一名 11 岁女孩被五名男子绑架，并被其中三名男子强奸。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们交谈时，她已经怀孕八个月，几天后就生下了孩子，”拉塞尔说，回顾武装团伙控制了 60% 以上的首都和大片农村地区。&lt;/p>;&lt;p>;几乎一半的人口，即 520 万人，需要人道主义援助，其中包括近 300 万儿童。 &lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年以来没有举行过任何选举，亨利在 2021 年 7 月总统若弗内尔·莫伊兹遇刺前几天被任命为总理，他的合法性面临质疑。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯说，他与亨利和其他人就“需要达成政治协议来结束危机”进行了“坦诚的交流”，但没有提供具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁公民领袖“克服个人利益，海地问题结束后，古特雷斯将前往特立尼达和多巴哥参加加勒比共同体（Caricom）峰会，会上将围绕海地问题进行讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯也将出席峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>