<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dutch police arrest dozens at pro-Palestinian rally in Amsterdam after football unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285981/dutch-police-arrest-dozens-pro-palestinian-rally-amsterdam-after-football-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 00:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/854646b1-f801-43a3-a0a9-27a30dd8219a_4f3ed17a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察跪在人们旁边，帮助一名流血的亲巴勒斯坦人周日，荷兰阿姆斯特丹水坝广场附近示威后的抗议者。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰警方周日带走了 100 多名亲巴勒斯坦抗议者，他们在本周发生涉及以色列球迷的冲突后，无视首都阿姆斯特丹的示威禁令。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰警方周日带走了 100 多名亲巴勒斯坦抗议者。 p>;&lt;p>;数百名示威者聚集在首都达姆广场，高呼“自由巴勒斯坦”和“阿姆斯特丹对种族灭绝说不”，提及以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认种族灭绝指控对巴勒斯坦激进组织哈马斯进行了长达一年多的攻势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/11/da04ebcc-8883-482b-b850-af7d86b1b85a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者参加水坝广场的亲巴勒斯坦示威，周日阿姆斯特丹。图片来源：ANP / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地法院称，在当地法院批准市议会的禁令后，警方介入，指示抗议者离开，并围捕了其中 100 多人。路透社记者。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人拉蒙娜·范登奥赫滕德 (Ramona van den Ochtend) 表示，他们被送上巴士，然后在市郊下车，但未确认有多少人被接走。&lt;/p>;&lt;p>;其中一人抗议者流血不止，被送往救护车。&lt;/p>;&lt;p>;这项禁令自周五起开始实施，此前，在访问特拉维夫马卡比队和阿贾克斯队的一场比赛后，以色列足球支持者遭到袭击，当局将禁令又延长了四天，直到周四。阿姆斯特丹。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰当局和包括以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在内的外国领导人谴责袭击事件为反犹太主义，造成至少五人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/8bc75338-faa1-4c8a-a0ad-d013b97bf356_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周日在阿姆斯特丹举行的亲巴勒斯坦抗议活动中，警察将人群从水坝广场驱散。照片：ANP / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们拒绝让反犹太主义的指控成为武器来镇压巴勒斯坦人的抵抗，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;仍有四人留下因涉嫌暴力行为而被拘留，其中包括两名未成年人。另有 40 人因公共骚乱被罚款，10 人因破坏公物等罪行被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;除了遭受市长所谓的“反犹太主义肇事逃逸小队”的袭击外，来访的以色列球迷还焚烧了巴勒斯坦国旗根据视频和警方报告，他们在与对手的冲突中使用棍棒、管子和石头。&lt;/p>;&lt;p>;当地警察局长奥利维尔·杜蒂赫 (Olivier Dutilh) 周日告诉法庭，由于反犹太事件仍在继续，抗议禁令仍然需要，包括周六晚上人们被推出出租车并被要求出示护照。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 10 月加沙战争开始以来，荷兰反犹太主义事件有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列称，哈马斯在一次跨境袭击中杀害了 1,200 名以色列人并劫持了 250 多人质，之后以色列对加沙发动了军事攻势，据当地卫生官员称，以色列对加沙的军事攻势已导致超过 43,000 名巴勒斯坦人丧生，数百万人流离失所。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Planned link to Brazil raises geopolitical stakes for China-funded port in Peru]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3285968/planned-link-brazil-raises-geopolitical-stakes-china-funded-port-peru?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/0e691e7a-cf70-4cff-b1ab-f0af7c6e98f6_4c49b8b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中资钱凯港以北工地建设秘鲁利马，旨在成为南美洲和亚洲之间贸易的主要路线之一。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计习近平主席下周访问秘鲁时将为钱凯港启用。中国投资的巨型港口可能会重塑太平洋贸易，但也让美国感到不安。在两部分系列的第二部分中，伊戈尔·帕特里克探讨了这对整个南美大陆的影响。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普担任总统期间曾担任世界银行美国代表的埃里克·贝塞尔 (Erik Bethel) 在会上发表讲话5 月份在迈阿密举行的一次会议上，他中断了对西半球安全的分析并发出了警告，这让观众感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“等到秘鲁钱凯港与巴西连通。这将给我们所有人敲响警钟，”贝塞尔说。 “如果你不跟踪它，只需谷歌一下即可。这是一件大事。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国政策制定者此前强调了中国资助的钱凯大型港口的潜在安全风险，但美国南方司令部司令劳拉·理查森将军多年来一直表达了担忧——伯特利的声明很引人注目。这是强调新港口不仅对秘鲁或巴西，而且对整个南美洲大陆的经济影响的首批警告之一。&lt;/p>;&lt;p>;这座巨型港口的建造成本估计为 35 亿美元。该港口有望成为该地区的重要物流枢纽以及南美洲和印度-太平洋地区之间的重要连接点。&lt;/p>;&lt;p>;该项目主要由中国的“一带一路”倡议提供资金，是最重要的项目之一在北京贸易驱动战略下对拉丁美洲进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;中国战略性地将该项目定位为抵消南美近期一带一路挫折的潜在胜利，因此风险很高。中国外交官正在积极宣传其前景，预计习近平主席将出席 11 月份该港口的落成典礼，突显其重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一举措正值该地区努力应对影响之际。厄瓜多尔的科卡科多辛克莱大坝惨败。由中国承包商建造的耗资 25 亿美元的一带一路项目，自 2018 年启动以来已成为一个警示故事。&lt;/p>;&lt;p>;由于结构问题的困扰，大坝一直表现不佳，损害了中国主导的基础设施的声誉&lt;/p>;&lt;p>;通过钱凯港，北京现在面临着重建信任和展示“一带一路”计划交付可靠、高质量项目、造福东道国的能力的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;但拉美地区政府官员和专家得出的结论是，该港口的规模远远超过秘鲁目前与中国的贸易额。例如，2023 年，秘鲁与中国的贸易额达到 231.6 亿美元，进口额略高于 121.1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与巴西与这个亚洲巨人的经济联系相比，这些数字显得苍白无力。同期，巴西与中国的贸易额几乎是中国的四倍，出口额为1043.2亿美元，进口额为531.7亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拥有这一显着优势，但巴西缺乏直接通往太平洋的通道，因此巴西无法直接进入太平洋。可能证明其对钱凯港的兴趣是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;巴西官员认识到该港口的潜力，并正在寻找利用它的方法。巴西规划部机构协调秘书若昂·维拉韦德会见了所有邻国的代表，启动南美一体化路线项目。&lt;/p>;&lt;p>;这些路线是路易斯·伊纳西奥·卢拉总统的一项重要基础设施倡议达席尔瓦政府的目标是将巴西与南美主要贸易和发展中心联系起来。 Villaverde 表示，计划中的 5 条航线中的 2 条将延伸至秘鲁，其中钱凯港发挥着核心作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/10/9f185ac6-0caf-4be5-b41a-a387a6971b0b_33b8bb6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;集装箱将到达并通过1.8公里长的隧道离开港口。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，他在利马与秘鲁交通部代表进行会谈，在听取了秘鲁人关于如何最好地实现这一目标的建议后，重新设计了路线整合项目。巴西产品运往港口。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在规划的南美一体化是考虑到过去 24 年的经济和结构变化而设计的。过去，我们出口较多的是阿根廷、美国和欧洲。现在情况已经改变了；中国现在是我们的主要合作伙伴。”Villaverde 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“随着我们（通过钱凯港）越来越接近太平洋，我们也越来越接近亚洲，尤其是中国。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Villaverde 表示，如果成功，“这些路线不仅可以改善向中国出口的巴西农民和矿业公司的物流”，还可以在该国创建新的经济中心。&lt;/p>;&lt;p>;他提到例如，巴西不仅希望开采锂来供应中国电动汽车链，而且希望在将其出口到中国之前加工矿物并制造电池。&lt;/p>;&lt;p>;巴西拥有世界第七大锂储量，估计为39万吨。咨询公司 A&amp;M Infra 7 月份的一份报告称，通过对勘探的战略投资，该国可以将这种重要矿物的全球产量份额从 2% 增加到 25%。巴西还拥有丰富的钴和镍矿藏，这些对电池生产至关重要的矿物。&lt;/p>;&lt;p>;巴西方面正在加快整合路线，预计“最迟到 2025 年”完成， Villaverde 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/4d9c35f1-9804-4a8b -be91-13824fd5c95d_65ff9012.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁钱凯中国港口项目的艺术家渲染图。图片：中远海运&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月份中巴高层磋商与合作委员会峰会期间，巴西官员在北京举行的会议上讨论了这一话题。据 Villaverde 称，亚洲基础设施投资银行的代表表示，他们愿意讨论“连接巴西与太平洋海岸”项目的融资。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁国家港务局主席胡安·卡洛斯·帕斯·卡德纳斯 (Juan Carlos Paz Cardenas) ，表示与巴西出口和供应链的联系可能是该项目“成功的关键之一”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中远]向我保证，他们已经与巴西的合作伙伴进行了交谈，并且他们正在卡德纳斯表示：“他们热衷于利用钱凯作为运往中国的货物出发港的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，实现这一计划所需的基础设施仍存在问题。卡德纳斯承认，目前这条路线“并不理想，因为每年运行数百或数千辆卡车成本高昂，而且物流效率不如铁路”。&lt;/p>;&lt;p>;Leolino Dourado 也同意这一观点，太平洋大学的一位研究人员正在分析该港口对中巴贸易的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;多拉多表示，尽管秘鲁和巴西双方对巴西与太平洋地区之间潜在的新联系持乐观态度，但钱凯港口与巴西主要农业区之间的距离较长将是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该研究人员解释说，虽然中远集团和秘鲁政府官员反复强调，到亚洲的货运将减少10天以上对于大多数商品，差异不太可能在决定使用端口时发挥作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/10/e9598b40-3d9e-45c5-a5d0-e71179e27caa_169f92a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尚凯港口的施工仍在继续秘鲁，有望成为南美洲与亚洲之间的主要贸易路线。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以距秘鲁最近的巴西州首府之一马瑙斯为例，Dourado 注意到交通距离和模式的显着差异。&lt;/p>; &lt;p>;“从马瑙斯到钱凯大约 3,600 公里，而到最近的大西洋港口大约 1,000 公里，”他说。 “此外，通往大西洋港口的航线受益于河流运输，而目前前往钱凯的旅程尚不具备这种运输能力。”&lt;/p>;&lt;p>;Dourado还表示，而通往中国的太平洋航线大约有5,000公里（3,100英里）比大西洋短，运输经济学并不一定支持这种选择，因为“在海洋上运输货物更便宜，只是在陆地上运输的一小部分”。&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数巴西与中国的贸易主要来自米纳斯吉拉斯州和帕拉州的采矿业。然后是大豆，那就是马托格罗索州、南马托格罗索州和戈亚斯州，它们都距离秘鲁很远。”&lt;/p>;&lt;p>;杜拉多对过高的期望表示担忧，并呼吁采取“更加谨慎的方法”来种植大豆。该项目在短期内可以实现什么目标。他建议，虽然该端口具有潜力，但有必要对其效益进行逐步评估。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/10/6e4618f7-c19d-4569-bd29-a4c7de60f9bc_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平6月28日，秘鲁总统迪娜·埃西莉亚·博卢阿特在北京举行欢迎仪式。图片来源：EPA-EFE/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国与亚洲中心主任辛西娅·桑伯恩-利马太平洋公司也对巴西或邻国很快使用钱凯表示怀疑。她说，利马附近的卡亚俄港已经存在了几十年，从未被认为是外国出口商的可行选择，主要是因为道路无法应对卡车的流动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果卡亚俄这已经是一个问题了，到钱凯的路程至少还要多花三个小时，这就是为什么我们去的时候必须在早上 6:00 出发。不然人流量就大了。看吧，修建铁路需要七年时间，所以明天不会出现[解决方案]。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为当习近平在 11 月份亲自开放港口时，他可能会乘飞机前往那里。我无法想象他会在车队里坐那么久。”她开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;中国与亚太中心的贸易专家奥马尔·纳雷亚 (Omar Narrea) 对钱凯的潜力提出了更为乐观的看法。纳雷亚承认面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;尽管承认很难让巴西出口商相信钱凯是可行的，但纳雷亚表示，该港口不仅可以满足秘鲁的商业需求，也可以满足邻国的商业需求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“很容易说，哥伦比亚没有通往亚洲、厄瓜多尔甚至智利的有竞争力的港口，但它将在钱凯作为枢纽发挥作用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出经济走廊的潜在激活是钱凯成功的关键因素。其中一条走廊将穿过洋间高速公路，这是一条连接秘鲁太平洋海岸和巴西大西洋地区的 2,600 公里公路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该高速公路于 2011 年竣工，计划作为一项转型项目区域贸易，但其影响有限。据巴西新闻网站G1报道，平均每小时只有七辆商用车使用它。该地区还受到安全挑战的困扰，因为它已成为走私和贩毒的过境路线。&lt;/p>;&lt;p>;然而，纳雷亚表示，“跨洋航线的情况是，它没有商业设施意义。这更多的是一个政治项目。”他将此与中国对钱凯的做法进行了对比，他将其描述为“真正由营销和商业模式驱动的项目”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果巴西和秘鲁“想要避免同样的错误，我们就必须重新调整大洋间的用途并创建新的走廊。而且不是 2,000 或 4,000 公里，而是 1,500 公里，这在经济上更可行。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调需要了解这些路线沿线的经济活动、潜在的价格变化以及连接和连接程度如何。它们在市场上具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据报道，秘鲁政府正在试图说服中国人为铁路基础设施提供额外资金，以补充其在钱凯的投资。&lt;/p>;&lt;p>;一位人士7 月份与秘鲁总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 一起访问中国时表示，这个问题是“在与中国官员、私营企业和发展基金举行的一系列高层会议中”提出的。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁总统提出的建议该人士表示，秘鲁政府“受到了好评，但仍需进行可行性研究”。根据秘鲁国家公路网的数据，到 2038 年，该国的交通基础设施缺口预计将达到 443 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles and Princess Kate attend remembrance event as both slowly return to duty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285982/king-charles-and-princess-kate-attend-remembrance-event-both-slowly-return-duty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/e11dacea-33ab-4fef-a69d-52046a7d61be_bc310049.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯在参加阵亡将士纪念日仪式时敬献花圈在伦敦和平纪念碑。照片：美联社泳池照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国国王查尔斯周日带领全国默哀两分钟，纪念伦敦市中心阵亡的武装军人，威尔士王妃在一旁观看。进一步迹象表明，王室在今年年底正在慢慢恢复正常，其中两位最受欢迎的王室成员因癌症而缺席。&lt;/p>;&lt;p>;阵亡将士纪念日是英国的一个图腾活动，与君主一起高级王室成员、包括总理基尔·斯塔默（Keir Starmer）及其八位在世前任在内的政治领导人以及来自英联邦国家的特使向和平纪念碑敬献花圈，和平纪念碑是波特兰的石碑纪念碑，是纪念国家战争死难者的焦点。&lt;/p >;&lt;p>;该仪式于 11 月的第二个星期日举行，以纪念 1918 年“十一月十一日十一点”签署结束第一次世界大战的停战协定。在英国各地，都会举行仪式同时缅怀死者。&lt;/p>;&lt;p>;两分钟默哀后，皇家海军陆战队的号手吹响了《最后的邮报》，查尔斯领导了仪式的敬献花圈部分。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/787c6253-8bc6-439c-8339-62f798a594a1_07ce9f2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威尔士王妃凯特（左）和爱丁堡公爵夫人索菲周日出席在伦敦纪念碑举行的纪念周日仪式。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;75岁的国王身着英国皇家海军海军上将制服，在纪念碑基座上敬献了罂粟花花圈以表彰在第一次世界大战期间的冲突中阵亡的人们。&lt;/p>;&lt;p>;他的长子、王位继承人威廉王子留下了自己的鲜花致敬——以威尔士亲王的羽毛和新的威尔士红丝带。&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，他的妻子凯特穿着深黑色衣服，在附近外交、联邦与发展办公室的阳台上观看。通常站在公主旁边的卡米拉女王因胸部感染康复而缺席。&lt;/p>;&lt;p>;这是自今年年初以来凯特第一次连续两天进行活动公共官员的参与。周六，她参加了在皇家阿尔伯特音乐厅举行的英国皇家退伍军人纪念节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/11/b6da29f3-61da-40c8-a39b-f8ac9edcb57b_2cf2a732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默离开 10 唐宁周日，斯特里特与妻子维多利亚出席在伦敦白厅举行的阵亡将士纪念日仪式。照片：Zuma Press Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;敬献花圈后，约 10,000 名退伍军人走过，其中包括本世纪参加过战争（特别是在阿富汗和伊拉克）的退伍军人纪念碑。随着时间的流逝，在场的二战老兵已经寥寥无几了。&lt;/p>;&lt;p>;“能在这样的场合回来总是一种莫大的荣幸，但我记得那些从未在我的航班上回家的人99 岁的斯坦·福特 (Stan Ford) 说：“自从他所服役的英国皇家海军弗拉顿号 (HMS Fratton) 号于 1944 年 8 月在法国诺曼底海岸沉没以来，他就不得不带着腿卡尺行走。” 31 条生命。&lt;/p>;&lt;p>;“他们再也没有回家，我总是觉得我有责任出现并为那些幸存的人感谢上帝，并为那些没有幸存的人祈祷，”说福特是 38 名幸存者之一。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯作为武装部队总司令的礼仪性角色是从君主率领军队参战时代遗留下来的。但君主制和军队之间的联系仍然非常牢固，军人宣誓效忠国王，王室成员通过各种慈善机构支持军人。查尔斯和威廉在担任全职王室职​​务之前曾在军队服役。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在二月份被诊断出患有一种未公开的癌症，迫使他两个月内不再公开露面。他专注于治疗和康复。就在几周后，凯特宣布了自己的癌症诊断结果，这使得她在一年中的大部分时间里都无法接受化疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国王近几个月来状态良好最近完成了澳大利亚和萨摩亚的税务之旅。凯特在六月的女王生日游行中首次在诊断后公开露面，她正在慢慢恢复公共职责。&lt;/p>;&lt;p>;威廉王子本周反思了癌症恐慌给王室带来的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;“我为我的妻子感到骄傲，我为我的父亲感到骄傲，因为他们处理了他们所做的事情，”威廉周四在结束为期四天的访问时告诉记者。南非之旅。 “但从个人家庭的角度来看，这是，是的，这很残酷。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然和平纪念碑是国家纪念活动的焦点，但英国各地的社区在周日举行了自己的仪式。 &lt;/p>;&lt;p>;尼达姆-克罗夫顿 (Needham-Crofton) 曾在皇家因尼斯基林燧发枪团 (Royal Inniskilling Fusiliers) 服役，后来因卡车事故结束了他的军旅生涯，他计划前往英格兰南海岸伊斯特本参加当地的服务。&lt;/p>;&lt;p>;他他花了很多时间纪念退伍军人并尽力帮助他们，其中包括在退伍军人出租车慈善机构担任志愿者 20 年。就像他的一些军队任务一样，筹集现金相当辛苦，因为这需要站在伦敦地铁站前收集硬币来帮助资助该组织的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢尊重所有退伍军人，并做我想做的事。可以为他们服务，”他告诉美联社。 “这确实是兄弟情谊。即使您不认识遇到的退伍军人，您也会对他们感到亲切。这对我来说非常重要。我的余生都会如此。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin promises Africa ‘total support’ in anti-West pitch at Sochi summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3285980/putin-promises-africa-total-support-anti-west-pitch-sochi-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/7f65fa78-6285-4e62-b8e9-bbb70b923ba3_d9aa65da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫（中）出席俄罗斯联邦部长级会议周日在索契天狼星大学举行的俄罗斯-非洲伙伴关系论坛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯本周末在黑海度假胜地索契举行的峰会上寻求吸引非洲国家，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京承诺“全力支持”非洲大陆。&lt;/p>; &lt;p>;在全面进攻乌克兰后，莫斯科面临着西方的孤立，它试图在亚洲、非洲和中东建立新的伙伴关系，将自己宣传为对抗西方在国际舞台上的统治的堡垒。&lt; /p>;&lt;p>;“我国将继续向非洲各领域朋友提供全力支持”，普京在外交部长谢尔盖·拉夫罗夫向其他外长和高级官员宣读的讲话中表示。&lt;/p>;&lt;p >;克里姆林宫领导人没有出席会议，但他表示，近年来，俄罗斯与非洲的关系“越来越加强”。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是俄罗斯宣传其“多极世界”愿景的另一个机会” – 一个月前，俄罗斯主办了主要新兴经济体金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在苏联时期是非洲的主要参与者，近年来在非洲大陆的影响力不断增强，包括军事影响力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在非洲大陆的影响力不断增强。 p>;&lt;p>;三个西非国家——尼日尔、马里和布基纳法索——自 2020 年以来发生一系列政变后接受军事统治以来，已经背弃了前殖民国家法国，转而转向莫斯科。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/99c2b305-4f7e-4235-8a67-48a61a133f82_82a24c60.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马里外交部长阿卜杜拉耶·迪奥普（左）和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在首届俄罗斯-非洲部长级峰会期间合影留念周六，俄罗斯索契。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自瓦格纳集团或其后继者非洲军团的俄罗斯雇佣兵现在支持多个非洲政府以及俄罗斯“顾问”与当地官员的合作。&lt;/p>; &lt;p>;根据国营公司 Rosoboronexport 的数据，2023 年，俄罗斯向非洲交付了超过 50 亿美元的武器。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯主要公司也在非洲大陆进行了大量投资，例如钻石开采商 Alrosa安哥拉和津巴布韦以及尼日利亚、加纳、喀麦隆和刚果的卢克石油公司能源巨头。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯抨击西方“新殖民主义”的言论引起了非洲大陆一些领导人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;马里外交部长阿卜杜拉耶·迪奥普在周六俄罗斯-非洲会议间隙表示，“俄罗斯不是殖民国家”，而且“从来都不是殖民国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，它与非洲人民和世界各地其他人民并肩作战，帮助他们摆脱殖民体系，”他坚称。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在 18 世纪和 19 世纪是一个主要殖民国家 — — 尽管不是在 2000 年非洲——征服欧洲、西伯利亚、高加索和中亚的领土，以扩大其横跨欧亚大陆的边界。&lt;/p>;&lt;p>;布基纳法索外交部长卡拉莫科·让-马里·特拉奥雷表示，与俄罗斯的伙伴关系比与俄罗斯的伙伴关系更适合布基纳法索与法国的历史联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/f7c957c5-b8d2 -4229-b2d7-7af7266a9951_bd2ebd8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布基纳法索外交部长让·马里·卡拉莫科·特拉奥雷在周六的峰会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在会议期间接受采访时表示，“通过与俄罗斯合作提出的方案更适合布基纳法索人民”索契峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这两个国家在军事政变后都向莫斯科靠拢，并且都部署了俄罗斯军事教官来帮助打击伊斯兰叛乱分子长达十年的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;但布基纳法索的特拉奥雷驳斥了布基纳法索可能过于依赖莫斯科的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“没有恐惧的余地，因为我们知道我们想要什么以及我们想去哪里。我们知道我们希望如何与我们的新合作伙伴合作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但一些分析师对俄罗斯的兴趣到底有多深持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;Bakary Sambe，董事达喀尔廷巴克图研究所质疑俄罗斯对非洲的参与是否是克里姆林宫的“真正战略重点”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯会对非洲采取同样的兴趣吗？”他问道，如果乌克兰冲突“结束了吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoons should take lead in reinventing city, senior Beijing official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285979/hong-kong-tycoons-should-take-lead-reinventing-city-senior-beijing-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/8f3c37e1-2871-456b-8a9c-8c3a5f3f76fb_e5eef3a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙，周五在深圳会见商界领袖。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高领导人敦促香港商界大亨带头重塑香港，以改革取代惯性，同时鼓励他们创新并举办国际活动吸引外国人参与金融中心的活力。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙也保证，中央政府将永远“珍惜”这座城市，不遗余力支持其独特作用，提升其国际竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;夏总上周五在深圳与29位工商界领袖举行闭门会议时发表的讲话全文已由香港特区政府办在其网站上发表周日晚上。周五早些时候，新华社发布了会议的报道，而出席会议的消息人士告诉《华盛顿邮报》，他呼吁大亨们“认识到自己的责任”并采取“具体行动”支持城市的发展，包括可能通过增加对政府的招标&lt;/p>;&lt;p>;“当今世界已非昔日世界，香港不能只靠一招，仅靠传统优势，”他说。 “在变化的形势下，必须下定决心改革，主动开辟新天地。”&lt;/p>;&lt;p>;科学技术已成为经济发展的主要动力，城市应加大投入他敦促加强创新和相关产业的资源。&lt;/p>;&lt;p>;夏还提出了香港加快改善旅游业的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“充分利用香港1,180公里的旅游资源夏说，“根据我市实际情况，发展康养旅游、度假旅游、文化旅游和邮轮旅游。”在国际层面，夏说，企业领导人要充分利用&lt;/p>;&lt;p>;要组织丰富多彩的国际交流活动，鼓励更多外国人来香港旅游，感受香港的活力和魅力。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;夏说，期待当地工商界继续发挥经济增长的主体作用，在国家新一轮改革开放中找到更大的舞台，做出更大的贡献。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中央政府历来珍视香港，将全力支持香港在‘一国两制’原则下巩固独特地位和优势，提升国际竞争力。”夏说。&lt;/ p>;&lt;p>;他还敦促与会者学习中国国家主席习近平给与内地港口城市宁波有联系的当地企业家的一封信的精神，他在信中呼吁该市的企业家为中国的发展做出更大的贡献。半官方的中国港澳研究会智囊团顾问刘兆佳表示，夏的会议显示了对香港发展的“紧迫感和焦虑”。如此规模的聚会还是第一次。&lt;/p>;&lt;p>;“以前他只会见个别企业或团体，但这是他第一次在同一次会议上同时拜访商人和政府官员。”刘说。&lt;/p>; &lt;p>;“他专注于重塑旅游业，因为它可以通过投资一些资源来帮助在短时间内在短时间内获得经济增长的势头，与需要的创新和技术行业相比是时候建立了。 >; &lt;p>; Yiu说，Xia的话是及时的，鉴于政府有望在下个月推出其期待已久的旅游蓝图。&lt;/p>; &lt;p>;去年在首席执行官约翰·李·乔（John Lee Ka-Chiu）的政策演讲中宣布了该计划。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们希望政府能够加快其步伐以符合该行业的发展，” Yiu说。 “我们已经收集了很多反馈和想法，因此我希望蓝图将制定详细的行业发展策略Sun Hung Kai Properties董事长兼董事总经理Raymond Kwok Ping-Luen；李家杰，恒基兆业地产联席主席兼董事总经理；新世界发展行政总裁马兆祥；黄永光，信和集团副主席； &lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）和八名首席官员也出席了会议两天之后举行的会议，&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）和八名首席官员Vincent Lo Hong-Sui。唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得了他在白宫的第二任期，引起了一些香港商业界的担忧，他将在竞选承诺中采取行动以增加对中国进口的关税。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aukus, Quad allies could face pressure on China from next Trump administration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285763/aukus-quad-allies-could-face-pressure-china-next-trump-administration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/7FE14563-976C-41D9-A250-3C6201031427_F4B7493F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;左）澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese），美国总统乔·拜登（Joe Biden）和英国领导人里希·萨纳克（Rishi Sunak）。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫可能会为美国领导的地区安全安排旨在遏制中国，包括澳大利亚和四轮烷，并指出他的不可预测性和不确定性他们说，华盛顿为遏制中国日益增长的影响力所做的努力施加压力的历史可能会在特朗普的第二任期内继续下去，但采用强烈的“美国第一”方法，他们说。&lt;/p>; &lt;p>;墨尔本RMIT大学的国际关系教授查尔斯·亨特（Charles Hunt）表示，在未来四年中，关于美国外交政策的唯一可预测的是其不可预测性。&lt;/p>; &lt;p>;追求印度太平洋地区现有的安全架构，但很容易成为他对中国崛起的不稳定方法的附带损害，对多边主义以及他将其视为美国安全毯的更普遍的鄙视。” &lt;/p >; &lt;p>;“他记录在记录中说，他将使联盟的伙伴能够提高自己的体重，并为美国安全保护伞提供的保护奢侈付款。他的继任者乔·拜登（Joe Biden）努力建立全球军事和外交联盟的常规美国的方法，术语与常规的美国战后方法差异，乔·拜登（Joe Biden）致力于建立现有伙伴关系并建立新的伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;其中是国防技术 - 贝登（Biden）于2021年上任后不久就出现了美国，英国和澳大利亚之间的共享协议，其中包括澳大利亚最终收购常规武装核动力潜艇。&lt;/p>; &lt;p>;马克·沃森（Mark Watson），澳大利亚战略总监马克·沃森政策研究所智囊团华盛顿办事处说，拜登的副国务卿库尔特·坎贝尔将于明年“非常怀念”。&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔一直是“使华盛顿专注于[印度太平洋]的主要驱动力，即使在乌克兰的战争吸引了政策制定者的关注”。 /Images/canvas/2024/11/08/415CE11A-DAA1-4D72-BA12-AF2DDE085031_5372EF66.JPG“ alt =”>;上个月在与日本和韩国的三边会议上。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; aukus是华盛顿与其盟友之间在所谓的印度太平洋地区建立的几种“微小”安排之一。另一个是美国，澳大利亚，印度和日本之间的四边形安全对话（QUAD）。&lt;/p>; &lt;p>; Aukus合作由两个支柱组成，支柱1与澳大利亚的潜艇野心有关 - 边缘技术，包括量子计算，人工智能和超为性。&lt;/p>; &lt;p>;虽然Aukus的第一个支柱仅限于核心三重奏，但没有其他成员国的计划，但该协议的第二个可能会扩大支柱 - 据报道，与日本，韩国，新西兰和加拿大一起被列为潜在伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;在台湾海峡和南中国海等北京的紧张局势加剧的紧张局势中，来自奥克斯国家的国防总监他们在四月份表示，他们正在考虑扩大所谓的支柱2。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，特朗普第二任期的奥库斯的命运尚不确定。 6月，他的一位前辩护官员埃尔布里奇·科尔比（Elbridge Colby）质疑联盟的价值，尽管他指出华盛顿不会退出协议。&lt;/p>; &lt;p>; colby，可能是特朗普的下一个安全顾问当被问及为什么美国将其最致命的资产赠送给澳大利亚，这个国家不保证在台湾海峡发生冲突时会使用它们。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾作为中国的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;如有必要，将由武力团聚。与大多数国家一样，美国不承认自治岛屿是一个独立国家，而是反对任何企图通过武力夺取台湾的企图，并致力于武装辩护。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据悉尼大学国际关系教授托马斯·威尔金斯（Thomas Wilkins）的说法，特朗普可能“努力寻找与英国和澳大利亚总理的共同点”，他们以前曾公开批评他。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在特朗普的看来，这可能会使Aukus成为“糟糕的交易”。特朗普可能会寻求重新谈判，或者他可以简单地“重复他在第一次政府中取消他的前任的所有成就”。在特朗普和他的领导人之间。&lt;/p>; &lt;p>;拉蒙·帕切科·帕尔多（Ramon Pacheco Pardo）是伦敦国王学院的国际关系教授，他说特朗普将希望评估Aukus对美国的财务和安全福利。&lt;/p>; &lt;p >;“如果他看到好处，我认为他将继续支持它，但也许在工作层面而不是领导者层面。如果是这种情况，我认为将支柱2扩大到包括日本和韩国的可能性。”他说。印度洋海啸并在特朗普的第一个任期中演变为反对中国不断增长的地区影响力的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;在四个成员国之间的第一次四分之一峰会上 - 在特朗普总统的第一年在马尼拉举行 - 领导人 - 领导人同意合作，赞成“自由，开放，繁荣和包容的印度太平洋地区”。&lt;/p>; &lt;p>;由拜登（Biden）于9月举行的最新四Quad领导人峰会 - 发表了一项联合声明，该声明承诺扩大海上安全，网络安全和经济合作的合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/11 /10/29B08234-A877-40F0-A314-A7F64AED50F5_74D8615D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999澳大利亚最左边的），然后是9月在特拉华州威尔明顿的日本领导人富米奥·基希达（Fumio Kishida）。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，近年来，Quad的价值受到质疑，由于印度与俄罗斯的贸易关系，其成员之间的凝聚力有限，并且怀疑成员如何有效地合作&lt;/p>; &lt;p>;根据帕切科·帕多（Pacheco Pardo）的说法，四方已成为“说话的商店”，在健康或经济学等地区只有一些小项目。&lt;/p>; &lt;p>;“我他说，不要看到使其成为安全组织的胃口，当然，它在这方面并没有真正发挥作用。” &lt;/p>; &lt;p>;“我认为特朗普将继续支持Quad，但我认为四边形本身并不重要。 Quad继续说：“鉴于特朗普政府专注于反对中国”。&lt;/p>; &lt;p>;作为回报，特朗普可能希望从国防支出和“公开面对北京对抗”的情况下更多地来自美国盟友。 。继续，由于在美国达成了两党共识，即中国是对美国最重要的长期挑战。拜登继续与中国有关的许多政策，我认为特朗普现在也将继续许多政策。”对于澳大利亚外交大臣来说，特朗普可能会使用微小球队作为“迫使盟友履行更多自己的安全负担的平台”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普政府可能“将与准备准备的国家进行优先级的合作伙伴关系优先考虑为自己的安全需求做更多的战略和财务责任。尽管特朗普早些时候支持四边形和美国 - 日本 - 澳大利亚三边性战略对话，但区域安全和国防安排可能不太依赖传统的以美国为中心的“轮毂和螺丝模式”。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;亨特说，如果特朗普在第一次担任总统期间所做的像他所做的那样，澳大利亚外交政策的调整将是至关重要的。根据亨特（Hunt）的说法，堪培拉（Canberra）努力为能够弥补我们不太可靠的我们的合作伙伴关系。 /p>; &lt;p>;“特朗普的当选可能会导致在印度太平洋地区突然重新配置安全合作，但这可能只会加速为美国不再由美国承保的地区安全建筑做准备的必要和必然的过程.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yemeni soldier kills two Saudi troops in rare insider attack amid US strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285977/yemeni-soldier-kills-two-saudi-troops-rare-insider-attack-amid-us-strikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 22:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/d530305b-7daf-4301-b447-c4ec8d362072_f891ecce.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”也门，星期五。照片：epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;也门流亡政府的一名士兵在也门东部锻炼时向沙特部队开火，杀死了其中的两个，并在王国几乎在王国的一场罕见的内部袭击中炸伤了另一人官员在周六说的长达十年的战争。&lt;/p>; &lt;p>;东部哈德拉莫省的袭击是沙特阿拉伯与也门的胡塞叛军之间的停火，尽管激进分子持续袭击了红海走廊上的运输袭击。虽然胡希斯没有袭击这次袭击，但至少一位胡塞官员称赞这是“开始等待入侵者的艰难未来的开始和迹象。美国军方说，持续到周日清晨的职位。罢工发生在武装分子可能被击落的另一个美国侦察无人机。&lt;/p>; &lt;p>;对沙特军队的袭击发生在星期五晚上在塞伊恩（Seiyun），这是一个约500公里（310英里）的城市。萨那。国营的沙特新闻机构说，当部队在沙特领导的基地锻炼时，士兵开火，杀死了一名军官和一名士兵，沙特新闻机构援引军事声明。&lt;/p>; &lt;p>;“联合部队命令强调说，这种“孤独的狼”胆怯的进攻并不代表也门国防部的光荣成员。”它补充说，死者和其他受伤的沙特士兵已被带回王国。到基于Seiyun的第一个军事地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/6058C175-244D-4150-BC93-9516B0D5E00C_212A1864.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 美国总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）于11月3日在沙特国旗覆盖的一头牛的乌德（Udders这位士兵说，有3000万纳米尼河的奖励，导致士兵被捕的信息。这在黑市上的价值约为15,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;当局没有提供袭击的动机。阿拉伯半岛基地组织是该武装组织也门的分支，长期以来一直在哈德拉毛周围活动。不过，该组织并未立即声称发动了袭击。联合国最近的一份专家报告说，基地组织和胡希斯已经开始“直接协调彼此的行动。” &lt;/p>; &lt;p>;同时，胡塞斯也没有要求这次袭击。然而，胡塞官员哈米德·里兹（Hamid Rizq）在社交平台上的一条消息中称赞了这次袭击，声称它来自该地区的沙特部队的“压迫感”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自2014年9月Houthis从其北部据点席卷Sanaa以来，也门&lt;/p>; &lt;p>;也门在战争中陷入困境。战争于2015年代表也门流放的政府。战争进一步国际化，伊朗用武器支持霍蒂斯，并支持将冲突巩固为僵局。&lt;/p>; &lt;p>;这场战争已杀死了15万多人，包括战斗机在内和平民，并造成了世界上最严重的人道主义灾难之一，造成了数以万计的灾难。自那以来，该停火于2022年10月到期，但自那时以来，即使霍蒂斯（Houthis）在加沙地带的以色列加沙战争中抓住了以色列加沙战争和以色列对黎巴嫩的入侵。&lt;/p>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/11/ac1edb37-b398-4128-b4e9-0b4e9-0bd40bd40f1ac09090_390_39cf0490490490.jpg gpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;伊朗外交大臣阿巴斯·阿拉克奇（Abbas Araqchi）（左）于10月9日在沙特阿拉伯里亚德与沙特阿拉伯外交大臣Faisal bin farhan al saud见面>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周六晚上，胡塞（Houthi-Run）媒体报道了美国在萨那（Sanaa）附近的空袭。胡塞武装称，空袭持续到周日上午，袭击范围还包括首都郊外的阿姆兰省。叛军未对罢工进行立即的损害评估。&lt;/p>; &lt;p>;美国军方后来在周日表示，“对也门霍蒂控制的地区内的许多伊朗支持的胡塞武器存储设施进行了空袭。”它将这些地点描述为用于针对红海走廊军事和民用船只的先进常规武器，但没有提供其他直接的细节。&lt;/p>; &lt;p>;美国军方针对雷达站，军事基地和无人机和导弹。自从一月份开始针对胡希斯（Houthis）的持续空袭运动以来。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，伊朗的州电视台周日报道说，伊朗武装部队参谋长穆罕默德·巴格里（Mohammad Bagheri德黑兰的Fayyad Bin Hamid al-Ruwaili将军 - 区域竞争对手之间的最新迹象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报告说，Al-Ruwaili当天早些时候到达了德黑兰沙特阿拉伯军事官员的发展，国防外交和双边合作的扩张是会议期间讨论的关键主题。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗和沙特阿拉伯在2023年恢复了七年后的完全外交关系，由中国的调解。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China maps out claim to Scarborough Shoal amid dispute with Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285975/china-maps-out-claim-south-china-sea-shoal-amid-dispute-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 21:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/f40135e2-bab9-4dc9-aa10-16dabb947fad_5ccca36e.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国和菲律宾声称Scarborough Shoal。照片：Wikipedia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经在菲律宾通过了概述其竞争对手主张的立法后，对南中国海有争议的士嘉堡浅滩进行了领土主张。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;北京在该功能周围出版了一套16个基点的地理坐标，它称为黄园岛，第一次为马尼拉所声称的海洋部分所做的。中国外交部说。 &lt;p>;根据Yuyuan Tantian的一篇文章，与国家广播公司CCTV有关的社交媒体频道Yuyuan Tantian的帖子说，Scarborough Shoal的基线并不是新宣布，是对菲律宾行为的“直接”回应。&lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p。 >;“我们之所以较早发表的原因是，中国一直采取一种合理，受限和负责任的方法来处理邻国的海上问题。” >;“面对菲律宾的“荒谬词”，中国直接用一条线回答。” &lt;/p>; &lt;p>;北京表示，其宣布符合国际法，例如《联合国法律公约》 &lt;/p>; &lt;p>; unclos的海洋（UNCLOS）和中国的国内法律将基线定义为一个国家沿海地区的起跑线，以衡量其领土和其他海洋地区的广度。&lt;/p >; &lt;p>;基线陆上的水域被视为内部水域，而海面可以包括海洋，连续区域，独家经济区和大陆架。&lt;/p>; &lt;p>;它通常遵循低点。 - 沿岸的水标记。但是在某些情况下，可以在沿海地区连接特定要点的直线基线，这是中国采用的方法。&lt;/p>; &lt;p>;在中国周日的自然资源部也宣布了64个岛屿和礁石的标准名称。南中国海为每个人提供汉字和精确坐标的名字。&lt;/p>; &lt;p>;这些特征中的大多数位于斯普拉特群岛，其中包括第二个托马斯浅滩和萨比娜浅滩附近的几个。两个国家反复发生冲突。&lt;/p>; &lt;p>;在星期五，菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos JNR）签署了两项立法 - 《海事区法》和《群岛海洋车道法》  - 将其主张纳入国内法。 >;北京通过召集菲律宾大使在此事上“寄予严格的代表”。&lt;/p>; &lt;p>;国家人民代表大会外交委员会是中国最高立法机关，他说，《海上地区法案》“严重侵犯了中国的领土领土主权。 &lt;/p>; &lt;p>;在周日，北京的外交部指控马尼拉试图“非法”包括斯卡伯勒浅滩和斯普拉特群岛，并说中国将“做”根据法律，一切必要的一切都可以牢固地捍卫其领土主权和海上权利和利益”。法律。&lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾的《海事区法》是一个日常事务，进一步澄清了菲律宾海事法，”国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）说，&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;中国海岸警卫队还发表了有关士嘉堡浅滩的声明，指责菲律​​宾通过在环礁附近派遣军事和执法船和飞机来指责菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也说，菲律宾渔船“非法运行”在泻湖中，补充说其中一些人被怀疑使用毒药，捕获濒危物种并“伤害该地区的脆弱生态系统”。 ，保护当地的生态系统和生物资源以及保护国家领土的主权和海上权利。与几个邻国的领土争端。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Study in Hong Kong’ campaign well-timed but city needs to do more, ranking firm says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3285941/study-hong-kong-campaign-well-timed-city-needs-do-more-ranking-firm-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/47C66EDF-3408-4CB2-AD8B-7DF90533CDF5_3075B9B8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Hung Hung Home的Polytechnic University。行政长官李家超上个月表示，政府将建立“留学香港”品牌，帮助香港成为国际高等教育中心。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家主要的全球大学排名公司表示，鉴于机构遇到的费用，配额和签证问题，该市的新“在香港学习”运动恰当的时机发起了在西方的一些传统受欢迎的目的地。&lt;/p>; &lt;p>;，但英国的教育信息公司Quacquarelli Symonds（QS）表示，香港需要为改善学生的就业能力和大学的声誉而付出更多的努力雇主。&lt;/p>; &lt;p>; QS首席执行官杰西卡·特纳（Jessica Turner）在接受《邮报》采访时说，“香港研究”运动是在一个愉快的时期，因为西方的传统教育目的地正在遭受各种驱动的问题远离国际学生。&lt;/p>; &lt;p>;“澳大利亚有国际学生上限，英国对较高费用的国际学生的吸引力降低特纳说，他在香港举办了一项QS高等教育活动的特纳。&lt;/p>; &lt;p>;“很难获得签证进入美国，现在也很难与选举一起进行地缘政治不确定性。&lt;/p >; &lt;p>;“当然，在接下来的几年中，学生对其他目的地更加开放，因为他们知道这并不像过去那样确定，他们能够在大学中找到一所位置澳大利亚，加拿大或英国或美国以及那些四大目的地，所有这些都有问题。文件/D8/Images/Canvas/2024/11/176164EB-A98B-46FA-8DD9-1BB568FD823E_BC2B483C.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>;德国，法国，日本和乌兹别克斯坦等国家正在加大吸引国际学生的努力。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;相反，香港一直在提供一个热情的环境，提供了国际学生正在寻求的稳定和高质量的教育。&lt;/p >; &lt;p>; QS上周宣布了其亚洲机构的主要年度排名，香港的三所公立大学进入了前十名，这是该市最多的公立大学，自16年前首次汇编以来，这座城市取得了最多的成就&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;香港大学（HKU）保持第二名，香港中国大学（CUHK）从第10位上升到第六位，而City University（Cityu）则将七个位置跃升至10号。&lt;/p>; &lt;p>;但是，除了香港，特纳说，除了香港，德国，法国，日本甚至乌兹别克斯坦等其他地方也在加剧吸引国际学生的努力。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）在他的政策演讲中说一月政府将建立“在香港研究”品牌，以帮助将城市变成国际高等教育中心。&lt;/p>; &lt;p>;该活动遵循2023年宣布的计划，开始将公立大学的非本科生的非本科生配对增加一倍&lt;/p>; &lt;p>;其他措施包括举办更多的国际教育会议，暂时将香港的全日制非本地大学生免于从事兼职工作限制从本月开始，并更多地促进可用奖学金。&lt;/p>; &lt;p>;，但特纳表示，必须加强努力作为学习目的地，以包括中学生，因为他们在选择的选择中受到了影响&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; QS高级副总裁本·索特（Ben Sowter在世界上排名第22位，显然不是学生的最佳选择，但是补充说，这座城市最终将从中国大陆受益。我们将看到更多的国际学生进入中国。我认为香港将成为这一点的受益者。”他说。他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“它的大学需要做的一件事就是真正考虑这些技能和就业议程，以及他们如何更好地满足劳动力市场的需求。 p>; &lt;p>;对于这个指标，该市的大学在亚洲的980多个超过980中没有列出34位，荷兰人排名第34位，香港科学技术大学52纳德大学，第54和Polytechnic University 88th，落后于落后日本和大陆的主要竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;公制数据是基于50,000名雇主的全球反馈，他们被要求确定他们从中获得最有能力，创新，有效毕业生的机构。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子较早报道说，该市约有70％的非本地本科生来自上一学年大陆，Sowter说，学生组合的多元化可能需要几年的时间。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“如果您看着入站学生流入澳大利亚，他们由中国大陆学生主导，许多澳大利亚机构在使学生团体多样化与利用对大陆中国学生的需求机会之间存在紧张关系在。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why South Korea needs to reassess its hardline stance against Pyongyang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3285856/why-south-korea-needs-reassess-its-hardline-stance-against-pyongyang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/20FB7F50-B7A0-4880-BB8F-8F-8F9FEC39D98A_1B238157.JPG“ alt =”>; 3月1日。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜部队在俄罗斯土壤上的报道在某些方面引起了焦虑。尽管美国及其北约盟国感到震惊，但韩国面临的风险更大。首尔越来越担心俄罗斯与朝鲜共享技术，这可能导致平壤获得高级监视和导弹技术的掌握。&lt;/p>; &lt;p>; pyongyang与莫斯科的全面战略合作伙伴由于武装入侵以“为彼此提供军事和其他援助”，其中可能包括军事技术。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在最近的一次新闻发布会上说，两国将“按照文章行事”，并补充说：“取决于我们决定我们将要做什么以及我们将如何做到这一点”。&lt;/p >; &lt;p>;莫斯科 - 平壤联盟的进步以及在其合作范围内缺乏细节正在结合起来，在韩国涉及韩国时会产生令人震惊的威胁感。朝鲜拥有先进军事技术的前景正在引起对该地区安全安排的担忧，即使首尔对乌克兰对俄罗斯入侵的声音支持可能将其标记为报复的目标。&lt;/p>; &lt;p>;担心的担忧&lt;/p>; &lt;p>;像朝鲜和俄罗斯，韩国和美国一样，整个朝鲜半岛都可以陷入更大的冲突中。美国和韩国在最近的一次会议上表示，他们正在“与伙伴国家合作应对共同的安全挑战”，韩国总统尹锡烈在首尔承诺，将对平壤卷入乌克兰战争做出回应，可能会直接提供武器对于基辅。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，平壤指责首尔从事行为，破坏了其主权，因此增加了核战争的风险。首尔咄咄逼人的姿态助长了平壤的核野心。朝鲜外交大臣乔·孙子甚至指责美国和韩国对她的国家进行核罢工。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首尔对其北部邻国的越来越坚硬的态度，并支持支持乌克兰不太可能在北京找到很多支持。中国坚称其对乌克兰危机的立场是缓和局势。它没有公开对俄罗斯朝鲜部队的报告做出公开判断，他说朝鲜和俄罗斯如何“对自己是一个问题”。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的一次新闻发布会上，一个中国外交部发言人说，北京将“继续发挥建设性的作用”，并“努力实现乌克兰危机的政治和解”。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，无论盟友中国都认为朝鲜是多么重要，现实都是如此挥舞核武器的平壤和在首尔和华盛顿的北京一样，在北京的一边刺。在这方面，中国可能会寻求韩国以应对好战局势的努力。&lt;/p>; &lt;p>;如果首尔继续在华盛顿在该地区的利益继续进一步，它将不可避免地挑战北京的立场，并冒着加强中国 - 加强中国的风险。俄罗斯 - 北韩国联系。在没有任何合作姿态的情况下，中国必须向朝鲜靠拢，以确保其在该地区的利益。反过来，这种情况将对首尔的安全和经济利益产生不利影响。&lt;/p>; &lt;p>;唐纳德·特朗普的连任&lt;/p>; &lt;p>;，因为美国总统增加了首尔的地缘政治并发症。虽然离职的拜登政府强调了与盟友在印度太平洋地区的更大合作，但特朗普不太可能愿意继续执行这样的政策。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/3a4b5ca9-ce41-4e05-8305-3be00e0a56ce_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Donald Trump, then US president, and North Korean leader Kim Jong-un, prepare to shake hands at the border village of Panmunjom on June 30, 2019. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;Similar to his approach of seeking a “grand bargain” in his previous term as president, Trump is likely to try to normalise relations with Pyongyang.在竞选期间，他威胁要削减对乌克兰的援助，并从首尔撤出美军，并表示他与朝鲜领导人金正恩“相处融洽”。 Being stranded as the sole adversary would be nothing short of diplomatic suicide for Seoul.&lt;/p>;&lt;p>;Pursuing a reactionary policy of aggressive positioning would run contrary to Seoul&#39;s national interests.必须认识和利用新的参与途径。 The trilateral partnership between the US, South Korea and Japan failed to prioritise cooperation with Russia and China to counter the North Korean threat – this must not be replicated in South Korea&#39;s policymaking.&lt;/p>;&lt;p>;It must take a pragmatic stance devoid of escalatory rhetoric, and start looking for avenues to cooperate with North Korea while preparing for setbacks along the way. Seoul must also turn to Beijing and Moscow to exercise their influence over Pyongyang and work towards easing tensions in the region.&lt;/p>;&lt;p>;The trilateral partnership must not restrict Seoul from pursuing an independent foreign policy to achieve its national interests and address its immediate concerns.首尔必须尝试在该地区实现合作，而不是陷入可能产生严重影响的潜在代理战争的旋风中。 Washington, on the other hand, must realise that pushing for Seoul&#39;s direct engagement in the Russia-Ukraine war will have dire consequences for the partnership.&lt;/p>;&lt;p>;While the Yoon administration may be willing to pursue participation in the war as a cause of common and immediate concern, it is highly doubtful that this view is shared by most ordinary South Koreans.此举势必会加剧美国的反感情绪，严重影响韩美关系。 Washington must recognise the growing concerns in Seoul and act in a manner which accommodates the other half of the alliance.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese city forced to back pedal over night-time cycling after streets become gridlocked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285972/chinese-city-forced-back-pedal-over-night-time-cycling-after-streets-become-gridlocked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/2cb0cec3-6a74-42d8-8cb1-a4fd082888a6_29e68412.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大众自行车骑行被指责造成交通堵塞。照片：微博/@北京法律民工&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数千名大学生夜间骑行后，中国一座历史名城敦促骑自行车者远离。&lt;/p>;&lt;p >;中国各地的城市一直在试图吸引游客，并从夜间骑行的热潮中获利，但中部省份开封市在拍摄到拥挤的道路和自行车道后，现在告诉潜在游客不要靠近社交媒体上流传。&lt;/p>;&lt;p>;这股热潮始于 50 公里（30 英里）外的郑州的大学生在社交媒体上发布了他们在两个城市之间骑行的经历。&lt;/p>;&lt;p >;这促使北宋（960-1127）王朝首都开封的官员通过提供免费进入一些当地景点的方式敦促更多骑自行车的人游览这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;但上周五晚上在两个城市之间的一条主要道路上挤满了骑自行车的人，导致汽车交通陷入瘫痪后，他们终止了该计划。&lt;/p>;&lt;p>;当局现已对该市非法停放自行车展开打击中心并开始以惊人的速度进入当地一些主要景点。开封和郑州的交警也封锁了一些主要自行车道，直至周日中午。&lt;/p>;&lt;p>;许多参加周五骑行的人都使用租赁自行车，据报道，该市已寻求帮助该国一些主要的自行车共享应用程序通过让它们远程锁定自行车以阻止它们被骑到开封。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/d48922d1-41d3-48dc-93a2-45d79fcd46a6_faf95311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多的骑自行车者骑着出租自行车。照片：XiaohongShu/@97&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“开封现在想知道其旅游业和商店的收益是否值得付出交通拥堵和城市混乱的代价北京日报评论称。&lt;/p>;&lt;p>;“在短视频和社交媒体时代，任何城市似乎都有机会一举成名，但他们需要将一时的时尚变成更长久的东西。” -持久保持动力……虽然骑自行车去开封可能很流行，但这座城市却准备不足。如果声誉不好，可能会推迟更多人的游览。”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;城市之间为促进夜间经济而进行的竞争已经导致其他热门景点挤满了游客。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年，山东省东部城市淄博因数万名美食爱好者涌入当地烧烤店而成为社交媒体热点。&lt;/p>;&lt;p>;四月，天水位于西部省份甘肃的麻辣烫吸引了类似的游客涌入，他们想要尝试其麻辣烫，一种麻辣麻辣的热汤，此前社交媒体帖子声称当地品种比四川省更著名的麻辣烫版本更好。&lt; /p>;&lt;p>;这两种热潮似乎都已消退，城市游客数量现已大幅下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>