<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Skynet 2.0: China plans to bring largest surveillance camera network on Earth to the moon to protect lunar assets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254054/skynet-20-china-plans-bring-largest-surveillance-camera-network-earth-moon-protect-lunar-assets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.04 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/f44cdde5-766c-413d-9a53-7888c86abe37_76695f0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国月球版天网将包含大量安全摄像头一篇论文称，它在可见光或红外区域运行，并配备人工智能驱动的芯片，“能够独立识别、定位、跟踪和瞄准可疑目标”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国计划在借鉴中国大型视频监控网络“天网”的成功经验后，在月球上建立全方位监控，据称该系统将确保月球安全即将建成的月球基地。&lt;/p>;&lt;p>;该项目背后的机构表示，天网的经验教训将指导他们如何为中国月球研究站建造和操作光学监视系统。&lt;/p>;&lt;p>;天网，或天网，是全球最大的视频监控网络，拥有超过6亿个摄像头，平均每两个中国成年公民就拥有一个摄像头，几乎覆盖了这个国家的每个角落。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“ （国际）月球研究站光学监视系统的建设和运行可以借鉴中国天网工程的成功经验。”中国国家航天局探月与航天工程中心在论文中表示。 2 月 22 日发表在中国学术期刊《光学学报》上。CNSA 相当于中国的 NASA。&lt;/p>;&lt;p>;共同撰写单位还包括中国科学院、中国航天科技集团公司和中国航天局。浙江大学——是管理和执行中国探月计划的主要机构，在制定技术标准方面发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国的月球版天网将包含大量在可见光下运行的高性能安全摄像机这些摄像机的重量大多仅为 100 克（3.5 盎司），将配备人工智能驱动的芯片，“能够独立识别、定位、跟踪和瞄准可疑目标”，据该论文称。&lt;/p>;&lt;p>;它说，如果检测到“异常情况”，系统将“立即生成警报信号并启动适当的响应措施”。&lt;/p>;&lt;p>;该论文没有具体说明这些异常情况是什么。 &lt;/p>;&lt;p>;论文称，批量抵达月球后，摄像机将自动相互连接，实现站区的无缝覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的方案月球研究站的半径超过 6 公里（3.7 英里），是一个比迪士尼主题公园还要大的复杂建筑。它将容纳一个指挥中心、发电站、通信中心、科学设施和一组机器人。&lt;/p>;&lt;p>;该站甚至将拥有自己的卫星，用于遥感、导航和通信。&lt;/p>;&lt;p >;为了确保其长期稳定性和安全性，决策者认为必须建立强大的监控系统，并表示某些关键区域甚至可能需要持续的 360 度监控。&lt;/p>;&lt;p>;对于诸如当载有国际宇航员的航天器到达和离开时，该系统可以向地球提供多摄像机、高清直播。作者表示，这不仅可以提高空间站的运行效率，还可以巩固中国作为领先太空强国的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在该系统带来的挑战中，摄像机产生的大量数据将考验其带宽。和数据处理能力。&lt;/p>;&lt;p>;为了克服这些障碍，中国科学家和工程师依靠地面天网项目的经验，开发了在有限带宽条件下高效数据传输和处理的先进技术。&lt; /p>;&lt;h3>;到 2024 年，中国计划发射 100 次火箭，将 300 艘航天器送入轨道&lt;/h3>;&lt;p>;尽管天网系统的名字颇具争议——来自《终结者》系列电影中的恶意人工智能，但其根源在于古代中国这句谚语体现了无所不在的正义原则。&lt;/p>;&lt;p>;俗话说：“天上永远有一张网，网眼很大，但不让任何人通过。”这意味着法律是全知的，违法者最终将受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，中国将月球天网视为其雄心勃勃的月球探测计划中对安全、安保和透明度承诺的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为天网践踏人权和隐私。 10 月份，江苏常熟发生了一起著名事件，多名玉山公园管理人员因在网上发布一段监控视频，揭露了一对年轻夫妇在树林里的亲密时刻而丢了工作。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，还是有相当多的中国人居民相信天网的存在使他们的国家成为世界上最安全的国家之一。据公安部称，在北京、上海等人口超过2000万的大城市，抢劫、杀人案件很少，多年来警方破案率100%。&lt;/p>;&lt;p >;将天网带到月球并不是一件容易的事。根据国家航天局的要求，月球监视相机的使用寿命必须至少为10年。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，它们必须承受太空环境中高能粒子的冲击，并能在极端温度波动下工作。农历白天的温度高于 100 摄氏度，农历夜晚的温度低至 -180 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;尽管月球相机尺寸紧凑，但预计将执行多种任务，包括捕捉远距离和广角视图以及如果与地球失去联系，它们必须能够自我调整并独立运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国航天部门希望包括智能手机制造商在内的中国领先科技公司能够帮助研发一个监视系统，其挑战包括镜头设计、芯片技术、防护材料、光学系统、通信协议和人工智能算法。&lt;/p>;&lt;p>;月球天网还必须加强抵御潜在的外部威胁，无论是来自其他国家还是恐怖组织其安全标准可能超过地面系统。&lt;/p>;&lt;p>;“确保各种光学检测终端和中央控制中心之间的机密通信是一个重大的工程障碍，”作者在论文中写道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“用于信号传输和流媒体的加密技术必须能够抵御深空普遍存在的强烈电磁辐射造成的干扰。数据不得损坏或被盗，”该论文称。&lt;/p>;&lt;p>;“它强调需要针对深空任务的独特操作需求建立一套新的标准，从而确保数据的完整性和有效性。大规模生产的光学监视终端的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;在正在进行的新月竞赛中，中国和美国都制定了在月球南极建立国际基地的计划。它们被设想为未来月球探索工作的基石，并正在寻求其他国家的参与。&lt;/p>;&lt;p>;科学推测表明，月球南极永久阴影的陨石坑中存在水冰。&lt;/p>;&lt;p >;然而，这些水资源的有限性和潜在的集中性让人担心它们可能成为航天国家之间竞争和潜在冲突的焦点。&lt;/p>;&lt;h3>;中国月球基地：非洲大国加入国际月球项目&lt; /h3>;&lt;p>;国际学术论坛上发表的研究和讨论强调了中国和美国月球基地可能彼此靠近，甚至可能共享同一个陨石坑的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;国际法禁止部署月球基地月球表面武器，中美两国都重申其探月计划本质上是和平的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，两个阵营之间仍然缺乏明确的监管框架来管理潜在的分歧和冲突一个重大问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Tuesday 2024: Donald Trump puts Joe Biden in cross hairs as Nikki Haley trails far behind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254066/super-tuesday-2024-donald-trump-puts-joe-biden-cross-hairs-nikki-haley-trails-far-behind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.04 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/1beb45e1-37f3-429a-a67b-8c8d80925745_65d8ef82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周六在北卡罗来纳州格林斯伯勒举行的竞选集会上。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着数百万美国人在“超级星期二”投票，唐纳德·特朗普本周将迈向第三次共和党总统提名——这是该党在 2024 年竞选中一边倒的关键里程碑&lt;/p>;&lt;p>;超级星期二通常是选举前竞选活动中最重要的部分，它决定了加利福尼亚州和德克萨斯州以及十几个其他战场的共和党和民主党初选。 &lt;/p>;&lt;p>;但今年的戏剧性场面将基本不会出现，特朗普唯一剩下的挑战者尼基·黑利(Nikki Haley)的大门预计将牢牢关闭，并为他在 2020 年与乔的对决的重演扫清道路。拜登。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国总统在民主党竞选中几乎没有遇到对手，他将寻求对两位个位数的挑战者保持不可逾越的领先优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/e9af6223-fbcf-4a70-bb0a-51289075c9aa_c6cd20ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;妮基·哈利 (Nikki Haley) 在密歇根州大急流城的一场竞选活动中向支持者致意。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周日晚上的华盛顿特区初选中取得象征性胜利之前，前南卡罗来纳州州长黑利还没有赢得过一场比赛。但她确实在新罕布什尔州和南卡罗来纳州获得了 40% 的选票 — — 她认为，这表明该党在特朗普问题上仍然存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，专家们认为她追赶特朗普的机会很小。 ，他声称他的对手“没有吸引力”，并将输掉每个超级星期二州。&lt;/p>;&lt;h3>;新民意调查对拜登竞选提出警告&lt;/h3>;&lt;p>;“如果每一个保守派、共和党和特朗普的支持者都这些州出现在超级星期二，我们将非常接近结束这场初选，”特朗普在重大投票前的竞选信息中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“共和党人将能够集中所有精力我们的精力、时间和资源来击败不诚实的乔·拜登，他是我们国家历史上最糟糕的总统。”&lt;/p>;&lt;p>;周二的地图由 15 个州和一个领土——美属萨摩亚组成，有希望的人可以每人获得 70 分。 % 的代表被指定为推定提名人。&lt;/p>;&lt;p>;候选人需要获得 1,215 名代表才能获得共和党总统提名。&lt;/p>;&lt;p>;经过核算，黑莉总共有 43 名代表周日，她在华盛顿特区赢得了 19 名代表。特朗普拥有 244 名代表。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普无法在当晚结束竞选，但预计最迟将于 3 月 19 日获得任命。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/219cf35d-7001-4ce0-98b4-757cb724410a_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周五离开白宫前往戴维营之前。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑莉警告选民，提名特朗普意味着共和党在大选中失败，她手头有大量现金，但表示她尚未决定是否会继续下去周二。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的目标是让美国成为一个更好的国家，尽管许多分析人士怀疑她正在为 2028 年后特朗普政党的更现实竞选而努力。&lt;/p>;&lt;p>;其他人猜测她会坚持到 7 月的共和党全国代表大会，以防代表们在特朗普刑事案件临近时重新考虑正式提名特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这位大亨今年已在法庭上呆了 9 天，抱怨他的起诉（主要涉及选举作弊指控）使他无法参与竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;周二，当他在南佛罗里达海滩俱乐部的电视讲话中阐述自己争取连任的理由时，他的律师们将为他在纽约开始 2016 年竞选财务违规案的审判准备自己的论据。&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院豁免权案件危及特朗普选前审判&lt;/h3>;&lt;p>;丑闻的气息特朗普被视为令中间派美国人望而却步的人，大批温和派共和党人在每次初选中都否定了他。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士质疑他是否有能力或意愿扩大他的吸引力，超越他的忠实基础，并利用他在初选中的受欢迎程度来连任。&lt;/p>;&lt;p>;“关键的战场州要么有相当比例的登记为民主党和共和党的选民，要么有倾向民主党的选民”，专注于犹太人的法律智库 The Lawfare Project 的高级顾问、政治分析师杰拉德·菲利蒂 (Gerard Filitti) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果只有 60% 的共和党人投票支持特朗普，而他无法吸引大多数独立人士 — —迄今为止的民意调查表明，除非拜登的投票率异常低，否则他获胜的可能性不大。”&lt;/p>;&lt;p>;但拜登也面临着民主党支持者之间的分歧，《纽约时报》发表的一项调查显示周六，蓝领工人和非白人选民等通常可靠的选民的支持率正在下降。&lt;/p>;&lt;p>;全国范围内的登记选民民意调查发现，如果今天举行选举，48% 的人会选择特朗普，43% 的人会选择特朗普。拜登的百分比。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 men, seize HK$100 million in suspected cocaine hidden in cargo container, vehicles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254070/hong-kong-police-arrest-2-men-seize-hk100-million-suspected-cocaine-hidden-cargo-container-vehicles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.04 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/0e995543-e4f6-411b-be2f-bd20aa365475_514c5a96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在新界检获怀疑可卡因，价值一亿港元。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在三个农村地区逮捕了两名男子，并没收了藏在一个集装箱秘密隔间中的价值 1 亿港元（1,280 万美元）的怀疑可卡因和两辆汽车。 &lt;/p>;&lt;p>;毒品调查科警司谭伟信周一表示，缉获的 95 公斤（209 磅）毒品是为期三天打击四个贩毒集团的一部分，该行动导致拘捕八名居民，检获港币1.33亿元毒品。&lt;/p>;&lt;p>;谭表示，周四在大埔及落马洲的两辆废弃汽车内发现20公斤怀疑可卡因。警方在行动中逮捕了两名年龄分别为 23 岁和 24 岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这两辆车被贩毒集团用作移动存储单位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/ea38efd6-6584-4ce4-b3f0-700b9587ec5f_a43c09a6.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警长威尔逊·谭（左）表示，警方已对四个贩毒集团展开打击。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方进一步调查，翌日在粉岭龙跃头一带一个用作办公室的空置货柜内，发现另外75公斤怀疑毒品。 .&lt;/p>;&lt;p>;“在空集装箱中，警员发现了 75 块疑似可卡因，重 75 公斤，藏在集装箱地板下的秘密隔间中，”负责人说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，估计检获的毒品价值近亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;6人被捕，在香港检获价值5,700万港元的可卡因作为鸡酱藏匿&lt;/h3>;&lt;p>;另外两名男子，年龄分别为15岁和27岁，上周四，警方在土瓜湾和上水的两处公寓内发现了 3.9 公斤怀疑氯胺酮，价值 1,800 万港元，这是针对一个由三合会控制的集团通过空运​​走私非法毒品进入香港的单独行动的一部分。&lt;/ p>;&lt;p>;在周五的后续行动中，警方在海关人员的帮助下截获7个包裹，其中载有36公斤疑似氯胺酮，这些包裹是从欧洲走私进入该市的。&lt;/p>;&lt;p>;周五和周六，警方在对另外两个贩毒集团的一系列突击行动中，逮捕了另外四名男子，并缴获了 33 公斤疑似氯胺酮和 10.4 公斤大麻芽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/4eb2e781-961a-425e-8475-d35d82a6efd3_ad1662c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;警方透露，又起获72公斤疑似氯胺酮和10.4公斤疑似大麻芽。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭表示，警方已成功阻止检获的毒品在该市地下市场流通，并补充说，对这四起案件的调查仍在进行中，并在进一步调查中。 &lt;/p>;&lt;p>;负责人表示，涉案的4个贩毒集团采用不同方式走私毒品进城，并储存毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“毒品来源可能涉及他说：“通过空运、客运和邮寄等多种方式从欧洲、南美和东南亚走私。”&lt;/p>;&lt;h3>;可卡因击败大麻，成为香港年轻人滥用药物的头号毒品&lt;/h3>; &lt;p>;他表示警方将继续开展以情报为主导的行动，打击贩毒活动。&lt;/p>;&lt;p>;该局局长黄永诗表示，毒贩倾向于在网上接近年轻人，通过提供免费海外航空旅游以及金钱奖励的方式，引诱他们将非法毒品带入城市。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁年轻人不要落入犯罪分子提供的这种快速致富的骗局。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁年轻人不要上当。 p>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sumo is national sport of Japan, so why do Mongolian fighters dominate? What it takes to make a great giant grappler]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253476/sumo-national-sport-japan-so-why-do-mongolian-fighters-dominate-what-it-takes-make-great-giant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/09426211-6d1e-411e-ac36-cb7488b360e5_8dc5b802.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;相扑可能是日本的国球，但其主导地位是来自蒙古的战士。帖子解释了原因。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是体育运动中最具标志性的景观之一。&lt;/p>;&lt;p>;两名身材魁梧、赤裸上身的摔跤手在试图强行对峙之前使用古老的技术和蛮力将对手击倒在地或冲出擂台。&lt;/p>;&lt;p>;这就是相扑，它是日本的国球。&lt;/p>;&lt;p>;但是有一个小问题尽管这个国家热爱具有传奇色彩的格斗选手，但非日本摔跤手在这种独特的一对一战斗形式中占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，《华盛顿邮报》解释了原因。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;相扑起源于日本，已有1500年的历史，从力量较量的神话故事，演变为祈求五谷丰登的祭祀仪式，再作为武士的格斗训练，逐渐转变为大众化的形式娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;在古代，这是日本天皇专属的奇观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/e50d2252-bffc-48ff-bbcc-27c045216996_c5a71b8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒙古语在日本南部九州岛举行的为期四天的比赛中，总冠军朝青龙（左）将对手时天九推出擂台。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着相扑的发展和政府的推动，相扑逐渐成为一项拥有数百万粉丝的全民运动。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;横纲（横纲）的称号，即大冠军，是相扑选手获得的最高级别，其位置由腰间系着一条 20 公斤的绳子来表示。该头衔的持有者被尊为全国偶像。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2021 年 7 月，共有 73 名横纲。&lt;/p>;&lt;p>;1993 年，第一位非日本横纲出现，曙太郎，出生于美国。第二位是武藏丸红阳，出生于美属萨摩亚，美国在南太平洋的领土。&lt;/p>;&lt;p>;2003年，第三位非日本横纲朝青留秋则是蒙古摔跤手。从那时起，蒙古人就统治了这一领域。&lt;/p>;&lt;p>;五名蒙古横纲拳手中，有以暴力风格闻名的朝青龙和因其稳定的表现而受到赞誉的白凤翔。&lt;/p>; &lt;p>;Hakuho 在 2021 年退役之前赢得了创纪录的 45 场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;Asashoryu 特别出名，因为他利用巨大的身材来羞辱对手。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;他们的成功很大程度上归功于摔跤在蒙古很盛行，该国的版本称为 bohk。&lt;/p>;&lt;p>;蒙古摔跤包含 300 多种投掷和踢腿技术，使其成为最强大的徒手摔跤之一。 &lt;/p>;&lt;p>;蒙古有矿产和农业两大经济支柱，因此，前往日本成为相扑选手是蒙古人改变命运的一个机会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;优秀的体质和摔跤技巧让蒙古人很快就与日本相扑选手区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;蒙古国作为世界上最大的内陆国家，与中国内蒙古自治区接壤，有着密切的联系。游牧文化。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯桑博和中国摔跤都深受蒙古摔跤的影响，2006年，蒙古摔跤被列为中国非物质文化遗产。&lt;/p>;&lt; p>;中国最著名的摔跤手也是蒙古族，他们的身体素质非常出色，特点是上身长、下身短、肌肉发达。&lt;/p>;&lt;p>;历史上唯一的中蒙摔跤手横纲，Sokokurai Eikichi，来自中国北部的内蒙古自治区。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年，有 69 名相扑选手将蒙古列为出生地，13 名相扑选手列为中国大陆，12 名相扑选手来自中国台湾，还有 1 名来自香港.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/ b12cc5ed-e292-4528-899b-bfd0bbd3c4f9_5d38dfdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普通摔跤手可以获得不错的薪水，而顶级摔跤手则可以获得丰厚的薪水百万。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每位相扑选手都属于日本50多个相扑马厩之一。&lt;/p>;&lt;p>;马厩是相扑选手生活和训练的地方。他们的管理人员是马厩管理员，他们都是在巅峰期表现出色的退休相扑力士。&lt;/p>;&lt;p>;摔跤手的一天从凌晨 5 点开始，首先进行劈叉和深蹲，以增强肌肉力量和灵活性。他们不吃早餐，以免在训练期间呕吐。&lt;/p>;&lt;p>;相扑力士还必须遵守这项运动对文化素养的严格要求，包括学习传统诗歌。&lt;/p>;&lt;p>;相扑力士的最低级别，已知作为Juryo，每月收入为110万日元（7,300美元）。&lt;/p>;&lt;p>;横纲的收入要高得多，他们的月收入可达280万日元（19,000美元），即使退休后，他们仍继续领取高薪。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: China’s ‘two sessions’ rolls around at decisive moment for the world’s second-largest economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254027/global-impact-chinas-two-sessions-rolls-around-decisive-moment-worlds-second-largest-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/1dea832d-ec1e-414c-a3ed-c73df63a0485_b40d6999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在本周的全球影响力时事通讯中，我们展望未来“两会”即将到来，中国的重要年度会议将在世界第二大经济体的关键时刻在北京召开。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;中东和乌克兰冲突愈演愈烈，世界笼罩着不确定性，近 3,000 名中国议员和其他政治精英将齐聚北京。在那里，他们将审议维护世界第二大经济体稳定的计划。&lt;/p>;&lt;p>;立法者将与习近平主席一起坐在人民大会堂，宣布团结，赞扬成就并尽职尽责地批准政府一年一度的全国人民代表大会和中国人民政治协商会议（即“两会”）上提出了提案。&lt;/p>;&lt;p>;过去的一年，中国面临着复杂的国内外挑战，名列榜首。&lt;/p>;&lt;p>;与官方媒体宣传的“”相去甚远，长期的房地产危机和股市崩盘描绘了一幅沉闷的景象，尤其是在交易所飙升的情况下&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察家们热切地想知道北京将如何利用这些会议来推动其计划并展现信心。&lt;/p>;&lt;p>;预计不会有魔法，但总理李强将在美国继续设置贸易壁垒的情况下，就解决地方保护主义以及将经济转向以科技为主的混合体等问题提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还将包含一个新的内容。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;，但这还远远不足以提振市场情绪，尽管北京一再发誓要解决问题，但世界第二大经济体的吸引力已经减弱。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，北京一直在全力以赴振兴经济。它采取了一系列措施来恢复信心，其中包括设立专门的私营经济局等措施。然而，根据重要的经济指标——中国的年度外国直接投资已降至30年来的最低点——一切都不太好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数人现在都在等待。 ，直到北京阐明其下一步举措，以控制政策的不可预测性并重新获得对投资者的吸引力，同时创造更多就业机会并引领技术创新。一些人想知道可怕的经济形势是否是原因之一。中共中央委员会的一次聚会传统上是新的经济改革和发展计划的举办地，会议被推迟。例如，前领导人邓小平在 1978 年就用它宣布了中国的改革开放政策。&lt;/p>;&lt;p>;，但那个时代早已过去，具体日期仍然是个谜。这引发了人们的猜测，一些松散的政治目标必须在即将到来的两届会议上得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一年里，几位精英政客 — — 包括习近平曾经青睐的门生 — — 在创纪录的时间内被赶下台，被指控腐败或干脆被指控。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些解雇都有一个共同点——北京方面没有做出任何解释。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国可能必须“更努力地推动”以维持其经济增长2024&lt;/h3>;&lt;p>;最引人注目的案件是去年 6 月失踪的中国外交部长秦刚，自 8 月以来一直失踪。两人的任期都是现代史上任期最短的。&lt;/p>;&lt;p>;据说秦是由习近平亲自挑选的，而李则在一年前随着立法机关选出新的国家官员而被提拔。这也是习近平就任国家主席的会议。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体称，秦于周二辞去了全国人大代表的职务，就在两届会议前几天，尽管两人仍留在众议院党中央委员会。&lt;/p>;&lt;p>;随着习近平发起的反政府不端行为的签名运动进入第十一个年头，十几名高级官员也因腐败指控被免职。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括包括 在内的 9 名将军于 12 月被免职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高层国家银行家和金融家也受到了打击，尽管这可能对商业产生下游影响。&lt; /p>;&lt;p>;北京是否会在两会期间任命一位新的外交部长来接替王毅，还有待观察。或者北京是否会授予李的继任者其前任的所有头衔，包括国务委员和中央军事委员会委员。&lt;/p>;&lt;p>;北京对军队人事问题的处理可能会为了解臭名昭著的秘密解放军提供线索。陆军。&lt;/p>;&lt;p>;立法者将听取解放军年度预算飙升的情况介绍。&lt;/p>;&lt;h3>;李强的日程安排揭示了中国总理角色转变的哪些内容？&lt;/h3>;&lt;p >;随着中东和乌克兰冲突持续，南海局势高度紧张，因为中国与菲律宾在黄岩岛问题上发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海峡是紧张局势的另一个根源。有独立倾向的赖清德被北京称为“分裂分子”。&lt;/p>;&lt;p>;这两场会议将于中国恢复与美国的军事对话以来的第三个月开始，该对话因前任总统的决定而中断。美国众议院议长南希·佩洛西不顾北京方面的严厉警告。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和美国总统乔·拜登很快就恢复了对话，并同意重启会谈，这是在地缘政治紧张局势日益加剧的情况下减少摩擦的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;2024年中国“两会”：展望&lt;/h3>;&lt;p>;科学技术也已成为中美竞争的严重症结，北京并不羞于宣示其雄心，推动全面推进即使美国制裁关键技术的进口，自力更生仍是动力。&lt;/p>;&lt;p>;这两次会议可能是该国选择的平台来制定其技术路线图，特别是考虑到中国在半导体制造等领域已经落后 –对于人工智能等尖端应用至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;随着唐纳德·特朗普可能重返白宫，其科学抱负可能会受到进一步考验，因为 11 月的美国总统大选即将到来，前总统毫不掩饰他想要遏制中国在价值链上的进步的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;随着波动性的增加，制定在永久变化之际展现信心的计划将给中国政治家带来压力。即将举行的聚会。&lt;/p>;&lt;h3>;60秒追赶&lt;/h3>;&lt;p>;中国发出更多财政刺激经济的信号&lt;/p>;&lt;p>;解释：中国最大的经济会议期间需要注意什么年度政治事件&lt;/p>;&lt;p>;北京警方暗示“两会”时间加强安保&lt;/p>;&lt;p>;系列：2024年中国“两会”有何期待？&lt;/p>;&lt;p>;系列：2024年中国“两会”有何期待？ >;&lt;p>;观点：中国人大会议为何聚焦科技却在政策上蒙混过关&lt;/p>;&lt;p>;中国前外交部长秦刚阔别公众视野后辞去立法机关职务&lt;/p>;&lt;p>;成功高级官员表示，中国修订的《国家秘密法》的成功取决于广泛的宣传和教育&lt;/p>;&lt;p>;火箭制造商老板在2024年“两会”之前辞去中国立法机关职务&lt;/p>;&lt;h3>;深入探讨&lt;/h3>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国的政治精英将于下周聚集在该国的年度立法会议上，该会议将为该国的经济，外交，贸易和军事设定计划。在该系列的第二部分中，弗兰克·陈（Frank Chen）和惠芬（Huifeng）研究了北京将如何通过未知的水来指导其经济。&lt;/p>; &lt;p>;尽管通常是温暖天气的时候，但今年春天可以使中国以前的冷静如果过度产能担心和紧张的贸易关系证明足够的障碍，那么对经济增长的旗帜年度的希望可能就不会实现。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>;，可能不会实现。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/7b9b863b-f1bc-4e888888888866f-4371717177b977b977b977b977b977b9777b9777 b977b902e8_e8_e603c2c26c.jpg26c.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;插图：lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国的政治精英和立法者下周将收集该国的年度立法会议，该会议将制定预算，并制定北京的计划，以实现该国经济，外交，贸易和军事的计划。在该系列的第一部分中，Vanessa Cai着眼于总理的角色，以及在Li Qiang的情况下的变化。&lt;/p>; &lt;p>;去年3月，李·齐格（Li Qiang）于去年3月被任命为中国总理时，这是世界第二大经济体经过三年的Draconian covid-19锁定。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/04/E623E7775-4388-4FBB-8FBB-8F65-A4BB4BB449A3BCC_5D172284.JPG新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在最近的通信中，中国的领导人和媒体在讨论如何振兴和改变经济时经常使用“新生产力” - 在增长放缓和官员们一直在努力寻找动力的时期，这本身就是一个热门话题。&lt;/p>; &lt;p>;表达在习近平总统将概念称为“领先因素”之后，表达更加突出。中国经济的高质量发展”。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/04/9D08829F-A467-467-46EF-B8C3-4CC20B24225D_322347B1.JPG“ ALT =” >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京不愿意全力以赴地促进经济增长 - 加上没有明确的改革指令 - 可能会进一步抑制已经沉闷的气候，专家和专家，专家和他们说，外国商业团体已警告。 >; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/04/c4/c4cc7a71- 04ac-45aa-9ff9-57d0019dee6a_e603c26c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Illustration: Lau Ka-kuen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;传统上，新年为中国带来了乐观的经济情绪的窗口，介于12月共产党的年度经济工作会议之间 - 向增长和私营部门注入支持的常规领域 - 庆祝春节通常在1月下旬或2月初。&lt;/p>; &lt;p>;，但是这个新的一年感觉有些不同。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/18b69c23-12b5-4b74-4b74-852a-e2e417966cae_fcfbdbd21b.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;插图：亨利·王（Henry Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在通常安静的度假胜地达沃斯（Davos），瑞士，中国总理李·昆格（Li Qiang）在本月的世界经济论坛上感到惊讶，他宣称中国的国内生产总值（GDP）在2023年增长了5.2％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国2号政治人物的早期和意外披露是旨在传达一个明确的信息，即全球第二大经济体在大流行期间逐渐消除了其零循环政策的严重影响，并且它将对外国投资者仍然有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/ P>; &lt;p>;全球影响力是每周策划的新闻通讯，其新闻主题起源于中国，对我们的全球新闻阅读器具有重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indians are being tricked into fighting for Russia with promises of work in Dubai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254051/indians-are-being-tricked-fighting-russia-promises-work-dubai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.04 14:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/04/BD079200-8554-401E-867C-366A2A2A3FD0_5D11472B.JPG“ ALT =”>;迪拜天际线。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据报道，一些印度国民在承诺在迪拜工作后被欺骗为俄罗斯军队而战。陷入了类似计划的受害者，现在被俄罗斯的前线陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;一名受害者，31岁的一名科学毕业生Aazad Yousuf Kumar，从他在印度北部的家中旅行到迪拜，以期希望在一个名为Baba Vlogs的就业咨询公司工作的工作，该咨询公司由一个名为Faisal Khan的人经营。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/04/BD079200-8554-401E-867C-366A2A2A2A3FDD0_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“>;世界上最高的建筑，上个月迪拜天际线以上的塔楼。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;库马尔的母亲告诉英国的《电讯报》，他到达阿拉伯联合酋长国后，他被告知没有工作去俄罗斯做厨房工作。&lt;/p>; &lt;p>;，但她说他被带到一个军事基地，接受了武器培训。&lt;/p>; &lt;p>;“我们与他失去了一段时间。当他终于在大约20天后打电话时，他告诉我们，他被欺骗并带到了俄罗斯一个未知的地方，在那里他和其他十几个印第安人一起接受了武器培训，”他的兄弟Sajad Ahmad Kumar ，告诉法国的勒蒙德。&lt;/p>; &lt;h3>;韩国看到俄罗斯人在&lt;/h3>; &lt;p>;上寻求庇护的俄罗斯人的激增。我在12月26日与他交谈。他不断哭泣。他告诉我他想回家。帮助者”。他说，基本的武器训练，他们被送往唐的罗斯托夫，然后被送往顿涅茨克，然后他们被迫加入战斗。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/98f95619-b2ad-480e-480e-a803-5797de7a64d55_32affda76.32afafda76.jpggg“ ＃999;“>;上个月在顿涅茨克地区的Bohorodychne村附近看到被摧毁的俄罗斯坦克。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个男人说他没有收到他所承诺的工作的任何钱，他告诉媒体他已经能够逃脱冲突地区并已被送往冻伤的医院。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他现在正在努力从莫斯科获得印度大使馆的帮助，称他“被拒绝了几次”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;印度外交部的发言人告诉《电讯报》，政府正在努力确保释放陷入俄罗斯的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在尽力而为，我们正在与我们取得联系，他说。</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand considers directly charging short sellers as shares slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3254061/thailand-considers-directly-charging-short-sellers-shares-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.04 14:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/04/b3879f52-12cb-4d32-a5fa-8fa-8f06d9f4b75f_e53b37b2.jpg“曼谷的私人贸易公司。照片：泰国法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国计划扩大其对非法销售的镇压，因为股票仍然处于低价状态。泰国证券交易所董事长Pichai Chunhavajira说，因此可以将个人和公司都收取此类行业的费用。他说，现有的规则仅允许对提交短销售命令的证券公司进行惩罚。价值从2023年的高峰中从美国的股票中删除。总理Srettha Thavisin敦促市场当局审查对不当交易的监督，包括短暂销售以增强投资者的信任和信心。&lt;/p>; &lt;p>;迫切需要采取更多步骤来缓解投资者的关注并恢复其信任，” 2月份被任命为该会馆新任董事长的皮卡（Pichai）在接受采访时说。 “短期措施将恢复一些信心，但我们仍然必须做更多的事情。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/canvas/2024/03/04/a434380e-f08d-4397-9fe5-195-d0310c914_c7bb5551e.jpg“ alt =”过去的电子董事会展示了亚洲股票指数概述和曼谷购物中心石油市场的新闻报告。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月的证券交易所揭示了有关拟议中有关短销售和计划交易的更严格措施的更多详细信息。这些包括降低允许短暂销售的股票价值，并增加违反规则的证券公司的罚款。赤裸裸的卖空 - 销售股票而无需先借股 - 被禁止。&lt;/p>; &lt;p>;基准集合指数在今年迄今已下降了3％以上，在东南亚最差的最糟糕的情况下，下跌了15％。在2023年。根据彭博社和证券交易所汇编的数据，每日交易营业额比一年前的较低订单下降了10％以上。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国，日本和韩国的经济是为什么中国根据交易所的数据，往返于9月的数据，这是泰国的Too Too &lt;/h3>; &lt;p>;卖空交易约占交易总营业额的10％。在有关与市场低迷的潜在联系的投诉之后，Bourese开始发布数字。&lt;/p>; &lt;p>;集合还将提出法律的一些变化，以促进投资和公用事业等数字资产的发行和交易。 pichai。他说，Srettha提供了一些促进自己作为东南亚数字资产贸易中心的指导方针，他说而不详细说明。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a &lt;a &lt;a &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: ‘stop harassing us’, Philippines foreign minister urges Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254031/south-china-sea-stop-harassing-us-philippines-foreign-minister-urges-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.04 13:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/04/206C6776-8707-4207-8572-A9B8FCB63707_D4FEEB2F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一在墨尔本举行的特别峰会。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾外交大臣恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）周一说，他的国家想和平地与中国解决海上纠纷 - 但向北京传达了一个简单的信息：“停止骚扰我们”。 &lt;/p>;&lt;p>;Speaking on the sidelines of an Asean-Australia summit in Melbourne, Manalo defended his government&#39;s policy of publicising Chinese manoeuvres in contested maritime territory – including the recent passage of warships near Scarborough Shoal.&lt;/p>;&lt;p >;“这只是试图告知人们正在发生的事情，” Manolo说。 “而且有些国家或一个国家至少对此有一些困难。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/03/04/206C6776-8707-4207-4207-8572-A9B8FCB63707_CD7A5020.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在墨尔本的2024年东盟 - 澳大利亚峰会上。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是我们的简单解释是，如果您停止骚扰我们，并且也许执行其他动作，就不会有任何新闻要报告。 ” &lt;/p>; &lt;p>;中国几乎声称整个南中国海作为其领土，从东南亚的许多国家中删除了索赔。&lt;/p>; &lt;p>; scarborough浅滩 - 一条三角形的珊瑚礁和岩石链和岩石。自2012年中国从菲律宾从菲律宾抓住它以来，南中国海有争议 -  &lt;/p>; &lt;h3>;马科斯说，菲律宾不会束缚“一平方英寸”领土&lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾政府试图为自己的事业提供国际和地区的支持 - 结果好坏参半。这不会以牺牲我们的国家利益为代价”。承认，至少在菲律宾最重要的安全伙伴的支持下至少有一个小问号。 &lt;/p>; &lt;p>;当被问及11月的美国总统大选时，这将使现任乔·拜登（Joe Biden）对抗共和党人的弗兰德·唐纳德·特朗普（Firebrand Donald Trump） - 马纳洛（Manalo）说，这是一个封闭闭门造车的频繁辩论的话题。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“当然，世界上每个国家都可能在想这一点。美国是主要的，它是菲律宾的条约盟友。因此，显然，美国政策与现有政策的任何差异或变化很可能会产生某种效果。” &lt;/p>; &lt;p>;“在此阶段，很难评估它将如何发生或将会发生什么，”他说。 “但是我只能说，当然，我们正在仔细监视美国的选举季节，但是我与其他国家的许多其他同事进行了交谈，我认为每个人都在做同样的事情。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“因此，今年当然所有的目光都将吸引到该选举中。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也在星期一，菲律宾部署了一艘海岸警卫队来进行两次 - 该国北部和东部的Waters巡逻任务加强其海上存在，并检查在Benham Rise中发现的中国研究船。&lt;/p>; &lt;p>; Benham Rise位于菲律宾东海岸，是Benham Rise联合国在2012年宣布的广阔地区是该国大陆架的一部分。马尼拉在2017年重命名为“菲律宾崛起”。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾海岸警卫队在一份声明中说，其船只将在水域巡逻以进行海上领域的意识，从而加剧了其在北部吕宋岛的存在并监测当地渔民。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们还将检查据报道的中国研究船，”海岸警卫队发言人阿曼多·巴里洛（Armando Balilo /h3>; &lt;p>;本纳姆·里斯（Benham Rise戈迪安·结国国家安全创新中心（Gordian Knot National Security Innovation）周五在X平台上表示，两艘中国研究船于2月26日在广州的长远岛（Longxue Island）离开港口，并在菲律宾独家经济区域内“在本纳姆·里斯（Benham Rise）东北”。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;菲律宾没有中国大使馆的立即评论。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza civilian deaths test Israel’s AI precision claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254049/gaza-civilian-deaths-test-israels-ai-precision-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.04 13:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/04/F7EC3482-19A6-497E-84A7-C8B257D65B553B55_3B67F45B.JPG“ alt =”>;条。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方表示，在针对哈马斯的五个月战争中，AI可以更准确地针对武装分子，但是随着加沙死亡的增加，专家们在质疑如何真正有效算法。而且，以色列国防军（以色列军方）并不关心附带损害，或者AI不如声称的那样好。 P>;卫生部未指定加沙收费中包括多少武装分子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/04/2702FD7A-B65A-4823-B114-3EBEEB363A28_1B67059A.JPG“条。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列说，自10月初战争开始以来，以色列的部队“淘汰了10,000名恐怖分子”，这是由对以色列南部的致命哈马斯袭击引发的。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;以色列声称使用算法的使用为已经被人工智能驱动的硬件（如无人机和枪支之视）所震惊的激进分子增加了另一层，加盖萨部署的枪支。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;美国副总裁Harris Harris Harris立即停火，推动以色列的停火。以色列军方对加沙的援助&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，以色列军方没有发表评论。平民。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在2021年5月在加沙发生11天冲突后开始大肆宣传AI驱动的针对目标，该指挥官在世界上为世界的“首次AI War”贴上了烙印。&lt;/p>; &lt;p>;军事首长&lt;/p>; &lt;p>; 2021年战争，阿维夫·科恰维（Aviv Kochavi）去年告诉以色列新闻网站YNET，该部队使用AI系统来识别“每天100个新目标”。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，我们将在加沙地区产生50个目标一年。官方数字的计算。 -46A2-A7F7-B399A8BDA550_7056E14E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在Nusseirat难民营地中，以色列罢工后，巴勒斯坦人检查了摧毁的建筑物的瓦砾。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几周后，以色列军方网站上的博客条目表示，其AI-A-Enhanced“针对目标”在短短27天内就确定了12,000多个目标。 /p>; &lt;p>;引用一位不愿透露姓名的以色列官员说，AI系统（称为福音）产生了目标，“是针对与哈马斯相关的基础设施的精确攻击，对敌人造成了巨大损害，对不涉及的人造成了极大的伤害”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;但是，独立以色列 - 帕勒斯坦出版物+972杂志在11月引用的匿名以色列情报官员，描述福音的作品是创建“大规模刺杀厂”。&lt;/p>; &lt;h3>;报道说福音源于情报来源，数十个在混乱中死亡，该报告称，福音比“成千上万的情报人员”更快地处理大量数据，并实时识别可能的位置&lt;/p>; &lt;p>;可以使用。但是，消息来源没有提供在系统中包含的数据或用于确定目标的标准的细节。&lt;/p>; &lt;p>;几位专家告诉法国阿肯色军方很可能会用无人机录像，社交媒体帖子，地面代理商的信息，手机位置和其他监视数据为系统提供喂食。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/a481d654-b648-b648-404b-be63-77260ab6006a_edc36ab8.jpg8.jpg gpg&#39; ：＃999;“>;双胞胎的一个失去亲人的母亲在加沙地带南部拉法的包裹尸体。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;系统确定目标后，它可以使用官方来源的人口数据来估计平民伤害的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;但是，英国兰开斯特大学的科学技术人类学教授露西·塞曼（Lucy Suckman）说，更多数据会产生更好目标的想法是不正确的。&lt;/p>; &lt;p>;算法经过培训，可以在数据中找到与某个名称相匹配的模式 - 她说，在加沙冲突中，可能是“哈马斯分支机构”。 &lt;/p>; &lt;p>;“换句话说，更可疑的数据等于更糟糕的系统。” &lt;/p>; &lt;p>;以色列不是第一个在战场上部署自动化目标的战斗力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;早在1990  -  91年的海湾战争中，美国军方从事算法以改善目标。&lt;/p>; &lt;p>;为1999年的科索沃轰炸运动，北约开始使用算法来计算潜在的平民伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;和美国军方雇用了秘密数据公司Palantir在阿富汗提供战场分析。&lt;/p>; &lt;p>;该技术的支持者反复坚持认为这将减少平民死亡。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但一些军事分析师持怀疑态度，该技术已经足够先进。他说&lt;/p>; &lt;p>;仍然需要交叉检查每个产出。即使是使用具有这样一定程度的复杂性和自主权的AI的IDF也是较低的。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan dismisses concerns bond issuance plan may hurt credit ratings, says global firms have welcomed policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254045/hong-kongs-paul-chan-dismisses-concerns-bond-issuance-plan-may-hurt-credit-ratings-says-global-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.04 12:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/04/805FA7F9-8C3C-4DA7-AE82-9D931802E019_83760CC6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港财务总监也指出总结的货币基金认为政府的库存非常强大。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港财务负责人驳回了担心信贷评级可能会受到政府提议的债券发行的影响，坚持认为全球公司欢迎这项政策资助基础设施项目，并强调该市&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）周一发出了针对以前的政府的重新加入，并说它未能促进土地供应，让居民与天空搏斗 - 高财产价格是在他的前任约翰·坦·楚旺（John Tsang Chun-Wah）说，新预算的赤字措施可能会造成长期问题。&lt;/p>; &lt;p>;前财政部长泰恩（Tsang）一天前在社交媒体上写道在高利率环境中，政府债券可能对买家没有吸引力，担心该市的信用评级会在需要支付债务的利息时会受到影响。&lt;/p>; &lt;p>; tsang，他在2017年离开了政府，他也认为香港必须找到除债券发行以外的其他收入来源，以支付政府支出，并警告说，该市进入了“结构性财政缺陷时代”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/70c930e7-3f41-41-47cf-80a7-0a7-0fe031e7ec52_52_5fe436ee.jpggg&#39; 999;“>;财政大臣保罗·陈（Paul Chan）在他的最新预算中提出了一系列措施，以解决该市的气球赤字。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但陈问了这些担忧，并认为政府提议的债券发行受到金融机构的欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;“信用等级机构，金融机构以及我与我订婚的专业投资者和市场参与者都同意政府应该发行更多债券来利用市场资金，以确保及时实施对我们发展所必需的基础设施投资项目。”电台计划。&lt;/p>; &lt;p>;部长补充说，香港国际货币基金组织进行的评估还表明，政府的财务状况非常强大，并且具有足够的缓冲区。&lt;/p>; &lt;p>;主要是主要的。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的债券发行背后的原因是推动关键的基础设施项目，例如北大都会大都会项目和Hung Shui kiu新开发区，以确保可持续的土地和住房供应。&lt;/p>; &lt;h3>;香港必须超越债券发行以支付公共支出：ex-Minister &lt;/h3>; &lt;p>; chan还表示，从2007年到2016年，当地的房地产市场飙升，这将转变归因于当时政府当时未开发土地的失败由于缺乏对基础设施的投资来增加住房的土地供应。&lt;/p>; &lt;p>;他没有命名当时担任财政秘书的Tsang。&lt;/p>; &lt;p>; chan说在2007年到2016年之间的一些公寓从耗资100万港元到300万港元。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么会发生这种情况？这是因为当时土地开发停止了，因此对基础设施的投资不足和土地供应不足。我们只能看着房地产价格飙升，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将永远不会让这种情况再次发生，并且一定会控制土地供应，以避免重复我们忍受的痛苦&lt;/p>; &lt;p>;财务负责人还间接地解决了坦的警告，警告使用借贷钱来支付政府支出，陈表示，从债券筹集的资金将“将“ &lt;/p>; &lt;p>;政府并不急于发行债券，并将对其时机行使控制权。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港财政部首席冠军6000亿美元的债券发行计划&lt;/h3>; &lt;p>;在上周的预算演讲中，陈表示，当局计划以银，绿色和基础设施债券发行1200亿港元2024-25财政年度。然后，预计该金额的范围从港人950亿港元到每年的1350亿港元。 。 >;周一周一还强调，由于政府的结构性财政赤字无需担心，因为预计运营和合并的帐户将在两年和三年内分别恢复平衡的预算。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka’s deal with Thailand could open doors to ‘greater trade’, in boost for debt-stricken economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3254001/sri-lankas-deal-thailand-could-open-doors-greater-trade-boost-debt-stricken-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.04 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/03/64175D57-7756-47E7-9AC3-FFFDD925065A_510B090A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; Sri Lanka Capital Collanka capital Colombo在11月11日都在11月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;斯里兰卡最近与泰国达成的自由贸易协定（FTA）只是该国与东盟集团的第二名，但专家认为这是危机艰难国家的重要组成部分 - 术语计划扩大贸易伙伴关系并加强其经济。在15年的时间内立即和分阶段的关税特许权。&lt;/p>; &lt;p>;在交易下，泰国为一系列斯里兰卡出口提供了让步椰子，绿茶和红茶。到15年期末，两国将在免税计划下拥有85％的产品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/39A4DD2E-8FAF-4389-A57C-F470F817A498_498_44B7324D.JPG斯里兰卡总统拉尼尔·威克雷梅辛格（Ranil Wickremesinghe）（右）与泰国总理Srettha Thavisin在斯里兰卡的科伦坡，2月3日2022年，从斯里兰卡到泰国的总出口价值为5776万美元，而科伦布进口商品价值3.0264亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; Rohan Masakorala是Sri Lanka的出口和物流，对于该国现有业务成为全球供应链的一部分而言，这一点很重要。 [他们]有助于研究在多边框架中扩大视野，并为这种交易的发生提供更开放和有利的环境。” &lt;/p>; &lt;p>;。斯里兰卡政策研究所研究所Asanka Wijesinghe表示，贸易量，通过删除两国竞争性出口产品的关税，为增加贸易的窗口提供了一个窗口。 Thailand and the trade deal signed with Singapore in 2018 would act as a catalyst for Sri Lanka&#39;s long-term objective of entering the Regional Comprehensive Economic Partnership (RCEP), a multilateral free trade agreement between Asia-Pacific nations, Wijesinghe added.&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/f3222744-b2c9-430d-834f-6a5c9171c3af_798e21ed.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hand-cart pullers work at a wholesale market in the commercial hub of Colombo, Sri Lanka, in August 2023. Photo: EPA-EFE&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Technically Sri Lanka should negotiate with the 15 economies in the RCEP. Completion of the Thailand FTA is a significant milestone in Sri Lanka&#39;s ambition on accession to RCEP,” Wijesinghe said.&lt;/p>;&lt;p>;Integrating into the Association of Southeast Asian Nations would benefit Sri Lanka&#39;s economy, Wijesinghe added, with many production value chains rooted in these growing economies, thereby providing Sri Lanka with an opportunity to diversify export destinations and join global value chains.&lt;/p>;&lt;p>;With RCEP being one of the world&#39;s biggest trading blocks offering much greater market access, Maskorala said he believed getting these bilateral arrangements with Asean members would help negotiations for RCEP membership in the long run.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;As Sri Lanka looks to recover from the debilitating economic crisis that resulted in its historic debt default in 2022, the country&#39;s bilateral trade ambitions have been renewed, with an FTA being negotiated with China, and further interest in entering into trade deals with Malaysia and Indonesia. By 2023, Sri Lanka&#39;s cumulative trade deficit stood at US$4.9 billion.&lt;/p>;&lt;p>;The economic crisis has made it imperative for Sri Lanka to diversify its foreign relations, and it seems to be pursuing this strategy mainly through economic instruments such as trade agreements, according to Rajni Gamage, a political science researcher at the National University of Singapore&#39;s Institute of South Asian Studies.&lt;/p>;&lt;p>;The Sri Lanka-Thailand FTA could serve as a signal to the rest of Asean that South Asian countries other than India and Bangladesh were ready for more connectivity, investment and economic engagement, Gamage said.&lt;/p>;&lt;p>;“This would make the South Asian region more favourable for inter-regional economic cooperation at a time when the global political climate and national-level politics in many South Asian countries are pushing for a more inward and semi-isolationist approach to development,” she noted.&lt;/p>;&lt;h3>;Sri Lanka walks a &#39;tightrope&#39; between IMF demands and rebuilding society &lt;/h3>;&lt;p>;Sri Lanka&#39;s FTA with Thailand could boost trade and investment between the two countries, including cheap Thai food imports for hard-pressed Sri Lankan consumers who face high domestic food prices, according to Ganeshan Wignaraja, a fellow from UK based think tank ODI.&lt;/p>;&lt;p>;It could also attract foreign investment to boost Sri Lanka&#39;s foreign exchange earnings and help pay off crippling external debt, he added.&lt;/p>;&lt;p>;But Wignaraja pointed out that the country&#39;s FTA with Singapore has stalled.&lt;/p>;&lt;p>;He said he hoped “future Sri Lankan governments will honour [the Thailand] FTA and not repeat the mistake of delaying implementation – as was the case with the Sri Lanka-Singapore FTA – and denting Sri Lanka&#39;s international reputation”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/ 0e4285f9-1bba-46d5-85e5-c9099d556b4c_1cfbf6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Sri Lankan man sets up his roadside food stall to start his business for the day in Colombo, Sri Lanka, on February 20. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;While the deal with Thailand might be significant, WA Wijewardena, a former deputy governor of the Central Bank of Sri Lanka , insisted that the country needed better trade deals than FTAs to emerge from its crisis.&lt;/p>;&lt;p>;“Sri Lanka needs a comprehensive economic partnership agreement [CEPA] to capture some of the Thai investment flowing out into countries like Myanmar, Laos, Cambodia, and Vietnam, instead of an FTA,” Wijewardena said, adding the CEPA would have room for cooperation in more areas.&lt;/p>;&lt;p>;Wignaraja said a CEPA with Thailand could help Sri Lanka “benefit from hi- tech Thai manufacturing and the practical research and innovation critical for long-term economic growth”.&lt;/p>;&lt;p>;Colombo should then work to seal CEPAs with other Asean member states, South Korea and Japan, he added.&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>