<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Former Legco secretary general tipped to take senior job at Chinese University of Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273615/former-legco-secretary-general-tipped-take-senior-job-chinese-university-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/ad43b197-d5c1-41ee-a73f-b67f6e8b66d8_7246c4ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副校长职位是大学的行政职务。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，前香港立法机关秘书长将出任香港中文大学副校长。前任校长去年 12 月被该校理事会解雇。&lt;/p>;&lt;p>;该大学理事会的消息人士称，遴选委员会已联系陈伟安，由该机构就任命做出最终决定。 &lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，前立法会秘书长领导公共机构的工作经验和危机管理经验被认为符合公立大学高级管理职位的要求。&lt;/p>; &lt;p>;陈现年 59 岁，自 2012 年起担任立法会议员，上周四开始退休前休假。他还曾于 2008 年至 2012 年间担任该市教育部副部长。&lt;/p>;&lt;p>;“这两个职位均来自公共机构而非商业公司，要求现任者在程序和如何支出方面格外小心。知情人士称。&lt;/p>;&lt;p>;中大发言人并未证实陈被提名担任副校长，但表示该校目前正在物色人选担任行政职务。&lt; /p>;&lt;p>;“新任命将在按照现行程序确定候选人后宣布，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月理事会解雇埃里克后，该大学的职位出现空缺。吴水培即日起生效。中大目前还有另外五个副校长职位。&lt;/p>;&lt;p>;中大校董会主席查逸超当时表示，中大对吴氏支持中大工作的能力和意愿不再有信心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;吴此前签署了一份请愿书，反对三名立法者重组该委员会的提议，该提议最终获得批准，其中包括增加该机构外部成员的数量。&lt;/p>;&lt;p>;在担任副总统期间政府和理事会秘书，他被指控未经主席同意就发出会议议程。&lt;/p>;&lt;p>;吴对理事会解雇他的决定表示“极其遗憾”，并表示他没有得到批准。 &lt;/p>;&lt;p>;一个月后，中大校长段崇智宣布辞去中大校长一职，而几天后，他又开始了新的三任校长职务。年学期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/14df7a39-4964-418b -864d-7d1b1c9b862f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前立法会秘书长陈国明（中）此前也曾担任香港赛马会马场业务董事2008年加入政府。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tuan也在博客中认可了Ng的工作，并表示他在本地和英国高等教育系统方面拥有丰富的经验，同时希望祝他未来一切顺利。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生过去的经历还包括担任香港赛马会马场业务总监，之后于 2008 年加入政府担任副部长。&lt;/p>;&lt;p >;在2019年担任立法会秘书长期间，他面临反对派阵营的辞职要求，因为有人指控他帮助亲北京集团罢免一名反对派立法会议员的审查小组主席职务，从而越权。一项有争议的引渡法案。&lt;/p>;&lt;p>;该法案在引发长达数月的反政府示威后被废除。&lt;/p>;&lt;p>;陈当时表示，他的决定是基于立法机关的规则手册和&lt;/p>;&lt;p>;他的学历包括普林斯顿大学电气工程学士学位、哈佛大学应用数学硕士学位以及宾夕法尼亚大学沃顿商学院工商管理硕士学位。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tim Walz’s personal China history not expected to lead to big shift in US policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273614/tim-walzs-personal-china-history-not-expected-lead-big-shift-us-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/a4c18c18-f0c2-4531-8dac-e118e30d7481_b0007e63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tim Walz 于 1989 年和 1990 年在中国担任教师。 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国观察家表示，卡马拉·哈里斯的竞选搭档蒂姆·沃尔兹预计将在竞选过程中对北京采取强硬立场，尽管他与中国有着悠久的历史。&lt;/p>;&lt; p>;不过，他们表示，这反映了美国当前的政治气候，很难判断如果民主党赢得11月的大选，这是否会对政策产生任何影响或带来更好的关系。&lt;/p>;&lt;p >;已正式获得民主党总统提名的哈里斯周二宣布，明尼苏达州州长将成为她的竞选伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;自从乔·拜登总统宣布他将在民意调查中，她一直在逼近唐纳德·特朗普。不寻求连任，这一选择主要被视为是为了赢得中西部摇摆州的选民，并巩固该党传统中心地带的“蓝墙”。&lt;/p>;&lt;p>;但沃尔兹的选择也令人眼前一亮。焦点集中在他与中国的广泛个人联系上，引发了人们的疑问，这可能会如何帮助塑造潜在的哈里斯政府对北京的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有关于沃尔兹先生是否对中国的看法的信息。”美国对华政策或他在中国的生活经历是选择他作为副总统哈里斯竞选伙伴的因素之一，”北京大学国际研究教授查道炯说。 “猜测也是徒劳的。”&lt;/p>;&lt;p>;他预测，对中国出口及其对美国国内工业影响的担忧可能是竞选活动的重点，而中东和乌克兰的冲突可能是更紧迫的外交政策问题。&lt;/p>;&lt;p>;不过，查表示，下一届政府可能会“继续特朗普和拜登政府对中国采取的路线”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;1989 年和 1990 年，作为哈佛大学 WorldTeach 计划的一部分，沃尔兹在中国南方省份广东省教书了大约一年。&lt;/p>;&lt;p>;他和妻子后来在中国度蜜月，直到 2003 年每年夏天都会举办一个交换生项目，带学生去中国。据《明尼阿波利斯明星论坛报》报道，他仍然可以用普通话交谈。&lt;/p>;&lt;p>;在成为明尼苏达州州长之前，他于 2007 年至 2019 年间在国会任职，一直在人权等问题上批评中国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;作为美国国会及行政部门中国委员会成员，他会见了流亡的西藏精神领袖达赖喇嘛和香港活动家黄之峰。&lt;/p>;&lt;p>;但他的关系网与中国的关系已经让他成为特朗普支持者的目标，其中一些人认为他可能是共产党特工。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学专门研究美国政治的教授刁大明也认为沃尔兹鉴于华盛顿内部的共识，他将在竞选期间采取强硬路线。&lt;/p>;&lt;p>;“如果（沃尔兹和哈里斯）当选，这种强硬路线是否会成为政策，我们很难说，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;刁德谦表示，希望沃尔兹的中国经历能让他对中国有一个“理性”的认识，如果当选，他将推动积极的交流。&lt;/p>;&lt;p>;“但事实并非如此”确定性，”他说。 “有这样的中国经历并不意味着他一定会对中国持积极或消极态度。”中国社科院美中关系专家卢翔也表示，现在谈论美国大选候选人个人经历的潜在影响“还为时过早”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不认为他们的对华政策取决于他们过去的经历，我认为“仍然取决于美国对自身经济地位的看法。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陆认为中国不会成为美国总统竞选的主要话题。他表示，民主党并没有从他们在乌克兰或中东问题上的立场中获得政治利益，哈里斯-沃尔兹竞选活动很可能主要关注国内问题。&lt;/p>;&lt;p>;朱俊伟，美国研究中心主任北京智库正观智库也表示，沃尔兹如果当选，很难对中美关系产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，如果这样的人有钱，那就更好了。”她说：“我们应该有与中国交流的经验，而不是让一个对中国一无所知的人上任。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Hongkongers arrested over producing parts for high-powered airguns to ship overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273616/4-hongkongers-arrested-over-producing-parts-high-powered-airguns-ship-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/0ba0e29c-6277-4a3b-927c-7b931318c144_84eb441a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些气枪零件作为证据显示。警方表示，有组织犯罪和三合会调查局一直在监视一个据信是该活动幕后黑手的组织。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名香港人因涉嫌制造和组装大威力气枪零部件并将其运往海外而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方周三表示，犯罪和三合会局一直在监视一个据信是该活动幕后黑手的组织。&lt;/p>;&lt;p>;官员周一和周二截获了该组织发送的 46 个包裹，发现其中装有部分组装的预充电气动气枪。&lt; /p>;&lt;p>;警方亦突击搜查屯门两座怀疑用作制造车间及仓储中心的工业大厦。&lt;/p>;&lt;p>;四台用于制造气枪零件的“大型”机器，其中15台已部分组装- 起获充气气动气枪和超过100个部分组装的零件。&lt;/p>;&lt;p>;警方还查获超过150个相关零件、8个压缩气瓶、30个气枪管、150多箱铅弹、220多件金属原材料、八台电脑和 13 部电话。&lt;/p>;&lt;p>;两名年龄分别为 39 岁和 40 岁的男子被捕，并被指控串谋无照经营枪支或弹药。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/90cb7551-a93c-40cc-925c-6045486b0916_2f3798df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四名嫌疑人中的两人将于周四在屯门法院出庭。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方亦以同样罪名在元朗及葵涌拘捕一名30岁女子及一名50岁男子，警方怀疑这两人帮助该组织开展业务并将零部件运送到海外。&lt;/p>;&lt;p>;警方弹道专家初步评估估计，缴获的气枪枪口能量超过 50 焦耳，进一步检查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p >;该市对气枪的功率有法定限制为两焦耳。根据香港法律，产生超过两焦耳的枪支被视为枪支。&lt;/p>;&lt;p>;两名被指控的嫌疑人将于周四在屯门法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人已于保释等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示可能会进一步逮捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China’s chip imports surge as firms stockpile ahead of fresh US restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3273606/tech-war-chinas-chip-imports-surge-firms-stockpile-ahead-fresh-us-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/433c6de8-a94d-4775-89c3-ff518cf92728_38df2fbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;半导体进口激增反映出美国将征收新关税的预期单方面限制中国大陆获得高带宽存储芯片。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国最新的海关数据，中国的半导体进口继续扩大，有报道称，在可能对高端芯片实施新限制之前，大陆企业正急于囤积集成电路（IC）。 &lt;/p>;&lt;p>;根据国家总局周三公布的数据，2024年前7个月，芯片进口总量为3081亿颗，价值约2120亿美元。海关。这标志着数量同比增长 14.5%，美元价值增长 11.5%。&lt;/p>;&lt;p>;集成电路进口激增反映出美国将对中国大陆产品准入实施新的单方面限制的预期。 HBM，路透社周二的一篇报道称，这是大陆大型科技公司（包括华为技术公司和百度）储存三星电子制造的此类芯片的动力。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社最近的一份报告称，美国的这些措施可能是最快下个月推出。 HBM 芯片通常与人工智能 (AI) 加速器（例如 Nvidia 的图形处理单元）捆绑在一起，是构建大型语言模型不可或缺的组件，而大型语言模型是 OpenAI 的 ChatGPT 等生成式 AI 服务的基础技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/ee512949-5bda-422a-b692-8577ce2007f0_ebc28631.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与服务器内处理器捆绑在一起的高带宽内存芯片的 3D 渲染。据路透社报道，芯片争夺战导致中国大陆占三星今年上半年 HBM 收入的 30%。 &lt;/p>;&lt;p>;2023年中国IC进口总额为3490亿美元，较2022年下降15.4%。&lt;/p>;&lt;p>;海关数据还显示，1-7月大陆半导体出口达1666亿颗，同比增长10.3%。同期总价值同比增长22.5%，达到900亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国的IC出口反映了海外对所谓传统芯片的强劲需求，这些芯片广泛用于汽车、家用电器和各种消费电子产品产品。根据海关数据，仅 7 月份，IC 出口就达到 273 亿颗，价值 139 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这一增长是在包括智能手机在内的消费电子产品复苏的背景下实现的。市场研究公司 Canalys 的数据显示，第二季度全球智能手机出货量增长了 12%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/07/433c6de8-a94d-4775-89c3-ff518cf92728_dd2728d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆半导体出口1-7月销量1666亿辆，同比增长10.3%。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果华盛顿颁布新的半导体限制，其规则预计将涵盖归类为 HBM2 的存储芯片和更高级的迭代，包括 HBM3 和 HBM3E，以及据彭博社报道，制造这些产品所需的工具。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国通过创建该国有史以来最大的芯片投资基金，加倍努力实现半导体行业的自给自足，无视美国科技制裁的压力越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;中国集成电路产业投资基金第三期，又称“大基金”，于5月成立，注册资本3440亿元人民币（48.2美元）亿）。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges US to ensure Olympic athletes treated fairly at future Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273611/china-urges-us-ensure-olympic-athletes-treated-fairly-future-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/a4410593-1744-4aec-b905-3e97f4220a04_b793cea5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国奥委会和残奥委会主席吉恩·赛克斯致辞7月24日，在巴黎举行的一次会议上，盐湖城申办2034年冬季奥运会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国敦促美国履行承诺，停止“长臂管辖” ”的做法，确保各国运动员顺利、安全地参加未来举办的奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;“中方支持美国主办2028年洛杉矶奥运会和2034年盐湖城冬奥会。”周二，国家体育总局局长、中国奥委会主席高志丹在巴黎与美国总统吉恩·赛克斯交谈时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，美国确保安全和安全至关重要。为包括中国运动员在内的所有运动员提供良好的比赛环境。据官方的《中国体育报》报道，高先生说：“这需要承诺停止任何‘长臂管辖’。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调两国在维护奥林匹克宪章原则方面负有共同责任，中方报告称，捍卫全球反兴奋剂治理体系，保护“清白运动员”的合法权益。&lt;/p>;&lt;p>;对此，赛克斯祝贺中国运动员在奥运会上取得的骄人成绩，报告称，肯定了体育在促进中美人文交流和相互了解方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>;赛克斯表示，他支持美国建立“健全的治理体系”世界反兴奋剂机构（Wada）表示，将积极推动相关问题的解决，为包括中国运动员在内的世界各地运动员在美国训练和比赛“创造良好环境”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次谈话发生之际，中国游泳运动员在巴黎奥运会上发生兴奋剂丑闻，导致中美之间的紧张关系升级。&lt;/p>;&lt;p>;世界反兴奋剂机构也因其处理积极事件而面临批评。药物测试。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年东京奥运会之前，23 名中国游泳运动员的曲美他嗪 (TMZ) 检测呈阳性，曲美他嗪是一种可以提高成绩的心脏药物。但在世界反兴奋剂机构接受中国反兴奋剂机构关于他们受到食物污染的说法后，这些运动员获准参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些游泳运动员已返回巴黎参加比赛，导致有人指控他们掩盖事实美国反兴奋剂机构（Usada）主席特拉维斯·泰加特（Travis Tygart）一直直言不讳地批评此举，指责世界反兴奋剂机构未能进行独立调查并掩盖与案件相关的调查结果.&lt;/p>;&lt;p>;世界反兴奋剂机构以诽谤为由驳回了这些指控，并继续坚称其打击体育运动中使用兴奋剂的承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“正如我们最近几个月所看到的，该组织在 7 月 30 日的一份声明中表示，世界反兴奋剂机构不公平地陷入了超级大国之间的地缘政治紧张局势，但无权参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;当美国立法者威胁要减少资金时，紧张局势进一步加剧除非世界反兴奋剂机构对兴奋剂违规行为采取更强有力的行动。&lt;/p>;&lt;p>;国际奥委会（IOC）周三警告称，不支持世界反兴奋剂机构的领导可能会危及洛杉矶和盐湖城奥运会。&lt;/p>;&lt;国际奥委会在上月底获得 2034 年冬奥会主办权的盐湖城的主办城市合同中加入了一项修正案，规定“如果世界反兴奋剂机构在反兴奋剂工作中的最高权力机构没有得到充分尊重，或者反兴奋剂法规的执行受到阻碍或损害”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/07/d68035c5-b1d8-4ff5-85f6-94bc26d1353f_479c6b3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国奥委会主席高志丹已呼吁美国确保“为包括中国运动员在内的所有运动员提供安全、平稳的比赛环境”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;回到巴黎，一些美国、英国和澳大利亚的运动员和教练员对比赛的公正性表示担忧，而中国官员则批评了他们认为的不公正的比赛。与美国运动员相比，针对中国运动员的兴奋剂指控存在双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球管理机构世界游泳协会的数据，中国游泳运动员在巴黎奥运会前接受的反兴奋剂检查次数是最多的，平均每位运动员进行 21 次测试，几乎是美国运动员的四倍。&lt;/p>;&lt;p>;中国运动员也对这些测试如何影响他们在巴黎奥运会期间的表现表示担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay customers’ ‘pain points’ will be addressed, CEO says after toilet door, luggage woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273613/cathay-customers-pain-points-will-be-addressed-ceo-says-after-toilet-door-luggage-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/f73cea43-dd8b-42c3-96af-c3d338ef3059_4f79bb2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空行政总裁表示，其服务一直稳步发展。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空在发生有争议的服务相​​关事件给国泰航空带来负面影响后，誓言要更多地听取乘客的意见。&lt; /p>;&lt;p>;行政总裁林少波周三表示，国泰航空将继续不懈地改善其服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续倾听客户的声音，解决他们的各种痛苦点。我们致力于改进。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续努力，不断改善我们的服务。”&lt;/p>;&lt;p>;林坚称国泰航空的服务一直在稳步进步，并指出在最新的 Skytrax 奖项中，该航空公司重新跻身全球前五名航空公司之列，该奖项根据在线旅客满意度调查的数据确定了前 100 名航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司还在 5 月份被评为最佳优质航空公司第三名航空公司在另一家公司的排名中，航空公司评级。这比去年上升了六位。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥的承诺是在该航空公司最近因各种错误原因登上头条新闻之后做出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/876473c7-310e-4b04-a6c4-4e0e06241820_2fdc0878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名空乘人员拿着飞往纽约的航班上脱落的厕所门。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，一架从香港飞往纽约、历时16小时的国泰空客A350航班起飞几分钟后，厕所门就脱落了。网上流传的照片显示，一名女空乘人员坐在机组人员座位上，手握着分离的门。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，网上流传的一段视频显示，一名国泰航空工作人员从楼梯上扔下行李箱。以及违反航空公司的行李处理程序。国泰航空就由此造成的不便向乘客致歉。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空其后证实，其地勤服务提供商的一名员工参与了这起事件，并称她已被免职，等待调查结果.&lt;/p>;&lt;p>;6月，国泰航空旗下廉价航空公司香港快运航空公司因处理乘客的葡萄牙蛋挞而解雇了一名地勤人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;病毒式传播的帖子Instagram 上发布了一张照片，照片中几个人正在吃快餐连锁店肯德基的三盒葡式蛋挞，并附有说明文字，称这些蛋挞是一名试图将甜点带上飞机的乘客提供的。&lt;/p>;&lt;p>;据该航空公司的地勤人员是由外部公司雇用的，违反了该公司处理乘客留下的食物的适当程序。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，这家廉价航空公司就其“不足”表示歉意，并承诺提高两名视障乘客在香港被勒令下机后，对工作人员进行了培训。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司已向两人提供赔偿，但一个活动组织要求对这一争议进行调查。&lt;/p>;&lt;p >;奥斯卡·刘补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Has China declared a truce in its struggle with private tutoring firms?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273573/has-china-declared-truce-its-struggle-private-tutoring-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/2e3a71e5-c30c-4212-90e5-93e7d784ef49_365570a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;包括新东方在内的中国私人辅导公司已经濒临死亡2021 年打击营利性教育后，其价值下降。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;无论出于何种原因，如果一个人发现自己身处正确的地点——上海市中心一座几乎空荡荡的商业建筑——并且在正确的时间，他们就能听到一种声音非常不适合该场所。随着晚餐时间的临近，一群孩子等待着被带回家，原本空荡荡的大厅里会传出明显的孩子们的笑声。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有明显的标牌或广告。这么说吧，这是最近在一家私人教育机构上课后的场景——这种机构在几年前还被认为是濒临灭绝的物种，在走上漫长而艰难的灭绝之路时喘着气。&lt; /p>;&lt;p>;但是学校接待员宋可能不会理会这种惨淡的景象，因为她接到了急于为孩子们找到空缺名额的家长的电话。 “暑期班已经满了。不过你可以看看我们的秋季课程。”&lt;/p>;&lt;p>;中国政府实施“双减”政策（要求学生减少作业负担、禁止营利性课外补习）已经三年了。周末和节假日。当时，这些服务的市场出现在监管机构的关注之下，并且由于家长的需求仍然很高且政策环境已经软化，预计今年夏天将进一步扩大。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一项指令国务院对推动服务业发展提出了更多希望。其中包括鼓励教育和培训支出的部分，这是自 2021 年夏季全面镇压以来中央政府文件中的第一份支持性言论。&lt;/p>;&lt;p>;该指令于周六发布，作为北京提振国家经济的努力涵盖了所有年龄段的教育服务，并强调只向中小学生非必修科目的非营利性课程提供支持，这是2021年命令中语言的功能性重申。但对很多家长和机构来说，这传递了一个信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及是否可能再次突然停课时，上海一家辅导机构的丁姓老师并不担心。 “我们现在根本不担心这个问题。我们可以搞定一切。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的组织一直保持着较高的员工人数，并且在繁忙的夏季期间有一名中文教师的职位空缺。许多家庭利用假期让孩子比同学领先，让学生去辅导做假期作业，并尽早开始学习新学期要教授的内容。&lt;/p >;&lt;p>;尽管打压家教的目的是为了平等教育机会并缓解父母养育孩子的压力——许多中国人认为这两种现象是他们犹豫要不要孩子的原因——但最新的指令是在当局努力支持的情况下推出的。在大流行后的复苏不稳定的情况下，经济增长得到提振。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的禁令导致一个蓬勃发展的行业立即几乎完全崩溃，导致许多著名的教育和辅导公司缩小规模，大多数规模较小的公司完全倒闭&lt;/p>;&lt;p>;继周六的指令之后，在纽约上市的两家领先的中国教育公司——好未来教育集团和新东方——股价大幅上涨，其中后者周二飙升超过13%。&lt; /p>;&lt;p>;中国教育科学研究院高级研究员储朝晖表示，尽管措辞谨慎，但他相信此举正在给中国教育市场带来微妙的变化。&lt;/p>;&lt;p>; “我们看到近几个月中小学生校外培训明显升温。”他说。 “所以，国务院文件的发布在一定程度上会影响人们对官方态度的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;“人们可能会误认为课外培训机构的监管有所放松，这可能会影响人们对课外培训机构的监管。”导致企业增加供应和家长更多参与。”&lt;/p>;&lt;p>;另一家上海辅导机构的工作人员表示，他觉得地方当局越来越对此视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;“现在不用担心突然关门，虽然我们不再公开宣传我们的业务——我们只是通过电话和老客户的推荐来做到这一点。”要求仅透露姓氏的张说。&lt; /p>;&lt;p>;“即使在最困难的时候，当我们的许多竞争对手停止运营时，我们也没有停止服务，因为我们与政府保持着良好的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;陈志文，中国教育发展战略研究会会员、教育研究员表示，市场的反应是一种误解，因为对必修课课外辅导的限制“完全没有变化”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;“但事实上，这种误解在过去几年中一再发生，表明人们需要此类服务的社会情绪，”他说。 “我们应该想办法解决这种需求，而不是简单地拒绝。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在 2021 年指令中，有一条线要求学校采取更多措施来满足学生的需求，因为他们追求提高学业成绩，但大多数学校实际上做得较少，导致家长转向商业机构。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的打击行动之后，灰色市场辅导的范围变得更加广为人知，教育部教育部在 2022 年 12 月发布的命令中设定了一个雄心勃勃的最后期限。“到 2024 年 6 月，”它说，“应该彻底清除以不同名义伪装的秘密训练和行动。”&lt;/p>;&lt;p>;但这并没有发生。浙江省一名 10 岁女孩的母亲王茜表示，事情已经朝着相反的方向发展了。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况从未真正停止过。一开始，它以形式转移或上网，但现在似乎已经卷土重来了。如果我们的孩子的表现滞后，则鼓励我们安排它，因为课堂成绩通常会影响他们的评估。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 held under Hong Kong security law to plead guilty – but 1 seeks legal challenge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273603/2-held-under-hong-kongs-domestic-security-law-plead-guilty-1-seeks-legal-challenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 19:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/d68a4d4a-d42b-4c5c-80f7-cdf5b2250aad_55331e8e.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>;>; 999;”照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名被香港国内国家安全法被拘留的男子打算认罪，但其中一个人试图挑战其起诉的合法性。&lt;/p>; &lt;p>;西九龙法院在周三听说，Au Kin-wai和Chu Kai-Pong计划分别认罪，以在社交媒体上发布令人反感的材料，并在公共场合穿着煽动性的服装。两项据称的罪行均在今年早些时候进行。&lt;/p>; &lt;p>; 27岁的楚可能还承认，他的律师史蒂文·夸恩（Steven Kwan Man）表示，游着游荡和未能根据要求进行辩诉交易的身份证明。 Wai。&lt;/p>; &lt;p>;，但关说他的另一位客户58岁，只有在煽动叛乱罪与根据《基本法》（该市的迷你宪法）下的人权保护措施一致时，才会认罪。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;律师辩称，法院并没有完全受到较早的权威裁决的限制，该裁决维持了现在被重复的，类似的措辞煽动诉讼的合宪性，而这座城市是在英国统治下的。&lt;/p>; &lt;p>;他指出。&lt;/p>; &lt;p>;取代殖民时代罪行的《国家安全条例》下的新指控允许更少的法定辩护，同时明确地表示，不打算煽动暴力或公共疾病。&lt;/p>; &lt;p>; kwan表示，他说他说他说。旨在在即将到来的诉讼中表明该法令对一个人的言论自由施加了过度限制。&lt;/p>; &lt;p>;，但首席治安法官维克多·韦·塔克（Victor So Wai-tak安全诉讼，建议今年早些时候上诉法院的里程碑式裁决仍将在他对该问题的决心中发挥重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，该法令所采用的措辞是“或多或少是相同的正如上诉法院发现的过时条款所使用的那样。&lt;/p>; &lt;p>;裁判官押后在非盟的情况下押后法律辩论，直到9月20日为止，起诉和辩护人以提出书面论点。他安排下一次关于Chu案的听证会，于9月16日。我们时代的革命”和带有角色“ fdnol”的黄色面具，显然是对“五个要求，少于一个要求”的抗议口号，该口号来自2019年的社会动荡，6月12日。&lt;/p>; &lt;p>;据称，在3月至6月之间，AU在他的社交媒体个人资料上发布了视频，宣传了一场针对中央政府的“革命”，并呼吁中国总统习近平和香港领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）“下台”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;两名被告自6月起诉以来已被押被押。外部力量”，例如外国政府或组织或代表该组织的任何人。&lt;/p>; &lt;p>;以前根据《殖民地时代犯罪法令》第9和第10条，罪行最高刑期为三年。&lt;/p >; &lt;p>;《国家安全条例》旨在补充北京于2020年6月施加的国家安全法，还针对诸如叛国，起义，间谍和外部干预的罪行，并以生命监禁为例。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai airport sets passenger record, thanks to Indian travellers, those transiting via China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273605/dubai-airport-sets-passenger-record-thanks-indian-travellers-those-transiting-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 19:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/9C854F48-091B-405B-9100-B252473CD0E0_D420F3FE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; dubai International Airport均经过了4490万旅客，在今年的上半年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;迪拜国际机场在今年上半年看到了4490万旅行者通过其航站楼，这使世界上最繁忙的国际旅行机场恢复了正轨，以击败一切 - 时间的记录，作为冠状病毒大流行后的航空繁荣。&lt;/p>; &lt;p>;周三发布的结果是在纪录的年度破纪录酋长国（Long-Haul Carrier Amirates）的年度破损年度利润之后，称为该机场（称为DXB），被称为DXB。结果是由于迪拜计划在未来十年将运营转移到近350亿美元的新机场。阿拉伯联合酋长国不仅是中途停留，而且是更多旅行者的目的地。迪拜机场首席执行官保罗·格里菲斯 (Paul Griffiths) 表示，现在 60% 的航班前往迪拜，40% 的航班在中转。他补充说：“这显然非常好，因为这意味着通往城市的交通非常活跃和浮力。 6600万乘客在2022年经过，在2023年经过8690万乘客。 ”格里菲斯（Griffiths）添加了。&lt;/p>; &lt;p>; DXB长期以来一直是全球航空业和迪拜更广泛的经济健康的晴雨表。阿联酋和航空公司通过推动旅游业的前进，迅速从大流行中反弹，即使有些国家更慢慢地从他们的大流行蹲下出来。&lt;/p>; &lt;p>;来自印度的旅行者通过DXB终端以最大的数量在第一个中经过DXB终端。一年的半年是沙特阿拉伯和英国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从中国过渡的乘客大幅飙升至约100万，去年同期增长了80％，但水平仍低于所见在大流行之前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/2024/08/08/07/9c854548-54548-091b-091b-091b--091b--091b--091b---------- 405B-9100-B252473CD0E0_859ADCAC.JPG“ Alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;迪拜国际机场在今年上半年看到了创纪录的4490万旅行者。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大流行期间，在机场短暂关闭了鞭打，以至于现在陷入了交通。 4 月，迪拜统治者谢赫·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆宣布计划将 DXB 的业务转移至迪拜世界中心的阿勒马克图姆国际机场 (DWC)，该机场位于该市南部，由于酋长国 2009 年经济衰退的影响，该机场的开发被推迟。危机。&lt;/p>; &lt;p>;扩大Al Maktoum International的目的是“确实是要在充分发达时能够在那里获得机场能够支持2.6亿乘客。现在，很明显，在 DXB，我们可用的土地空间有限，”Griffiths 说道。 “我们可能还有DXB剩下的5到10年的增长，但是除此之外，我们还需要在DWC第二阶段增长。” &lt;/p>; &lt;p>;计划要求弯曲的白色终端让人联想到传统阿拉伯半岛的贝都因人帐篷。官员称，该机场将包括 5 条平行跑道和 400 个登机口。该机场现在只有两条跑道，例如迪拜国际机场。&lt;/p>; &lt;p>; al Maktoum国际机场，距离DXB约45公里（28英里），于2010年开业，一个航站楼开业。疫情期间，它充当了阿联酋航空双层空客 A380 和其他飞机的停车场。但从那以后，它随着货运和私人航班慢慢恢复生机。它还举办了两年一次的迪拜航空展，并拥有一个巨大的空沙沙漠，可以在其中扩展。&lt;/p>; &lt;p>;谢赫·穆罕默德（Sheikh Mohammed）的公告指出，迪拜计划向南方扩张。它附近的2020年博览会已经为买家提供了房屋。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Chinese nationals, pilot killed in Nepal chopper crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273607/4-chinese-nationals-pilot-killed-nepal-chopper-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 19:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/9086D5B5-C959-4855-938B-514D2D3C20C5_664F5F5F11.JPG“ alt =”>;加德满都。照片：尼泊尔军队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一架直升机于周三在尼泊尔中部坠毁，杀死了所有五个人，包括飞行员和四名中国游客。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔有一个几十年来，关于航空安全的糟糕记录和喜马拉雅共和国在数十年中看到了一系列致命的轻型飞机和直升机坠毁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;空气王朝斩波器正前往Syabrubesi，这是许多徒步旅行路线的起点民航局的新闻稿说，与游客一起，来自首都加德满都。&lt;/p>; &lt;p>;它在起飞后约三分钟失去了联系。 &lt;p>;另一架直升机立即被派往事故现场进行救援。 &lt;p>; nuwakot地区官员拉姆·克里希纳·阿迪卡里（Ram Krishna Adhikari）说，已经从事故现场检索了五具尸体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/07/c1587aaa2-72f4-4f99-b1ce-b26a90e62b04_a7a6999be.jpg.jpg“ alt =”受害者的尸体于周三在加德满都郊区的空气王朝斩波器坠毁。照片::尼泊尔军队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“它已坠毁在山坡上的丛林地区。他在坠机现场说。 。由于培训和维护不足，安全性不佳，尼泊尔山脉危险地理位置所加重的问题。即使对于出色的飞行员。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟因安全问题而禁止所有尼泊尔航空公司的领空。&lt;/​​p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周三的事件发生在飞机失事后两周在加德满都在加德满都杀死了除飞行员以外的所有18人。&lt;/p>; &lt;p>;六人，包括墨西哥家庭的五名成员，当一架直升机在2023年起飞后不久坠毁时被杀。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>;尼泊尔的旅游部长拉宾德拉·阿迪卡里（Rabindra Adhikari）在2019年的一次直升机坠机事故中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;该国的最后一次大事件涉及商业航班，是在2023年1月，当时一家雪人航空公司服务在降落在波卡拉（Pokhara）的雪人航空公司（Yati Airlines Service）坠毁时&lt;/p>; &lt;p>;杀死所有72架72号那年早些时候在同一个机场附近坠毁，杀死了113人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s top court rules to allow caste subclassification. Will it open a ‘Pandora’s box’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273548/indias-top-court-rules-allow-caste-subclassification-will-it-open-pandoras-box?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/88257D79-AE07-4B1C-B026-1B0C0C0E5B773B_AF7687D9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度妇女在孟买等待免费的医疗检查。印度最后一次在2011年进行了普通人口普查。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度最高法院最近的一项命令已经开发了以种姓的教育和工作保留为基础的政治问题，可能会铺路政治反对派对世界上人口最多国家的种姓人口普查的长期需求的方式。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，裁决可以帮助统治的巴拉蒂亚·贾纳塔党（BJP）加强纽带，并以较少的特权加强联系。分析人士说，这也有可能“设定印度内部子社区竞争”，从而在该党的支持基础内建立了分裂。它还可能向总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的政府施加压力，因为它的稳定性现在取决于联盟合作伙伴倡导基于种姓的人口普查。&lt;/p>; &lt;p>;印度最高法院周四裁定，允许计划在预定种姓中进行亚分类。授予预订以提高平等，推翻了2004年的判决，该判决断言是一个同质的群体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/08/07/e7973b5b-3058-4fbb-93ad-cc60aa8484848777f_6f_6f9ad25b.jpg.jpg“ alt =”印度最高法院在新德里。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预定的种姓和预定的部落是被认为是印度社会经济上最受欢迎的最受欢迎的部落，在印度的宪法中正式定义以帮助平等倡议。从历史上看，较低的种姓被剥夺了工作和教育的平等机会，因为它们被视为社会劣等。&lt;/p>; &lt;p>;最新的法院裁决说，预定的种姓不是同质的实体，并且在更广泛的分类中存在着独特的群体其社会和经济阶层各不相同，要求国家当局为不同群体量身定制行动。&lt;/p>; &lt;p>;“法院命令将关注每个一方。 [执政的]印度人民党（BJP）试图接触在册种姓中的弱势群体，但必须进行身份识别，这需要更多数据，而且肯定需要进行基于种姓的人口普查，”独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示。它打开了潘多拉（Pandora）的盒子，因为我们可以在什么基础上说这个子种子比另一个人更有能力。”他补充说，每个州政府都需要确定数字以确定此类群体的预订比例。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;印度上一次在2011年进行了一项普通人口普查。它计划在2021年进行下一个人口普查，然后由于19号大流行而推迟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/88257/88279-AE07-AE07-4B1C-B026-1B026-1B026-1B0C0C0E5B7773B_C1EF85F7.JPG 7.JPG style =“颜色：＃999;”>;印度妇女在孟买等待免费医疗检查。印度上一次在2011年进行了普通人口普查。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的宪法要求政府工作和国家经营的教育机构保留多达一半的安排社区的位置， &lt;/p>; &lt;p>;目前，他的发展长期以来一直遭受了精英种姓的痛苦，印度的22.5％的工作和入学给印度的教育机构是预定种姓的 - 一个小组包括以前称为不可感动的种姓但是现在统称为达利特（Dalit），构成了印度社会的最低社会经济阶段，而约有27.5％的人保留给政府将其归类为“其他落后阶级”的其他历史边缘化社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;严厉的Ramaswamy一位独立的政治评论员欢迎法院的裁决，称其将为政治不足的较低种姓的政治不足部分提供保留。&lt;/p>; &lt;p>;“政策必须平等地接触人们。许多人被排除在外，因为他们没有政治影响力。他说，这将带来真正的社会正义。之所以需要，是因为现在被归类为“其他落后阶级”的社区（如印度人口的一半以上），因此在为他们保留的教育机构中应该有更多的就业机会和地点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/7885fe861-ed7b-4fa3-4fa3-936b-42f71abbb8154_1081154_108c4b4_108c4abe.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;一个党的支持者带有一张旗帜，上面印有国会党负责人拉胡尔·甘地的肖像，他要求在他的政党控制的州进行种姓调查。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在6月第一周结束的全国大选中，印度的主要反对派领导人来自国会党的Rahul Gandhi要求种姓种姓甘地说，在五月份，他的政党将删除最高法院规定的基于种姓的保留地的50％上限，并增加向落后和部落社区的人们增加配额福利，在5月，对他党控制的州进行调查。但是自周四裁决以来，他还没有发表任何公开声明。&lt;/p>; &lt;p>;区域政治领导人Mayawati  - 北方邦前首席部长Mayawati和Bahujan Samaj党的领导人，倡导向后种姓的社会变革 - &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;分析师还说，分析师还呼吁取消50％的预订。风险通过加深脆弱的种姓线来拆分其在该国多数印度教徒的传统基础。 Mukhopadhyay说。贾纳塔·达尔（Janata Dal）（联合）党一直在要求种姓的人口普查中处于最前沿。&lt;/p>; &lt;p>;在印度有先例是从种姓问题引起的看似无害的火花，可以催化政治上的动荡。前总理副总理辛格的政府最终在1990年被强烈反对他的计划为下层种姓的成员保留更多政府工作的计划。人权法网络说，法院的判决似乎有一些监督。&lt;/p>; &lt;p>;判决可能已经超越了某些“奶油层”或那些在预定种姓中经济状况不佳的判决，五月&lt;/p>; &lt;p>;保留的基础是社会歧视，例如不允许较低的种姓与上层种姓共享相同的桌子，而不是仅在经济标准上，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/872f5713-65f4-4796-97e6-ebfd67bda3a7_57f4252b 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;要考虑的另一个方面是，精英政府职位中的较低种姓配额通常不会被填补他说，这些工作。&lt;/p>; &lt;p>;“政府掌握在上层种姓的手中。由于主要判决中的两个错误，该国将会发生巨大的争议，”贡萨尔维斯说。&lt;/p>; &lt;p>;“正确的事情是确保全面保留，然后进行其他改革，然后进行其他改革，他补充说，指的是关于排除“奶油层”的观察。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，当局需要迅速开始收集数据并为不同的子播种机设定预订标准，因为该练习将进行。时间。&lt;/p>; &lt;p>;拉马斯瓦米说，中央政府将不得不根据法院判决做出广泛的声明，然后不同的州需要找出可能因地区而异。印度有28个州和8个联邦政府领土。 >;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>