<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Dragon Slaying’ leader admits to error in 2019 Hong Kong bomb plot allegations, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262679/dragon-slaying-leader-admits-error-2019-hong-kong-bomb-plot-allegations-court-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/f629428d-f3fc-45e4-8218-3b8c11ba6034_6e9be5d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年抗议游行期间防暴警察向抗议者发射催泪瓦斯爆炸案主谋黄振强周二继续在高等法院出庭作证。图片：郑焜焜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年挫败针对香港警察的炸弹阴谋的“屠龙大队”头目承认对七名被告的指控有错误，但他与检方站在一起，因为他希望减刑。&lt;/p>;&lt;p>;2019年12月8日策划放置两枚炸弹杀害警察的策划者黄振强表示，他同意黄声称，这些指控包括被告当年 9 月在台湾进行军事训练，为炸弹阴谋做准备现在在审判的第四周被否认。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管你知道在台湾的[军训]与整个情节无关，但在你的理解中，你不得不同意检方的案子，因为你要认罪吗？”法官 Judianna Barnes 夫人问道。&lt;/p>;&lt;p>;黄回答：“当我对[针对我的指控]认罪时，我知道我必须承认事实摘要。”&lt;/p>;&lt;p>;在刑事案件中在诉讼程序中，事实摘要是控方为支持其主张而提出的法律文件。&lt;/p>;&lt;p>;当黄在二月份承认共谋爆炸指定物体以及提供或收集财产以实施恐怖行为的指控时法庭上宣读了一份总结商定事实的文件。&lt;/p>;&lt;p>;据称，被告在该阴谋中扮演了不同的角色，并在当年9月至12月期间参与了一系列活动以实施该阴谋。 &lt;/p>;&lt;p>;七名被告张俊富、张明宇、严文谦、李家田、黎振邦、许湛荣及刘佩英答辩。根据《联合国（反恐怖主>;在辩方盘问中，黄告诉法庭，他于去年5月联系警员表达不认罪意愿。&lt;/p>;&lt;p>;法庭早些时候获悉，他在与司法部进行辩诉交易谈判期间根据司法部法官的要求，他必须承认两项指控，同意事实摘要，并为起诉作证。&lt;/p>;&lt;p>;法院还获悉，黄先生可能会在刑期上获得最多 25% 的减刑作为检方证人，在其他 25% 的证人之上反映他的认罪。&lt;/p>;&lt;p>;刘的辩护律师 David Ma Wai-kwan 周二在法庭上指出了黄的证词，质疑黄的可信度与他在检方事实概述中所认同的不一致。&lt;/p>;&lt;p>;“经交叉询问，你确认在台湾的军事训练与12月8日的阴谋完全无关，因为没有计划杀害军官“或者在九月放置炸弹。”马云对黄说，黄同意了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/14/14bcad28-0074-4835-afa7-99ada2c8c293_7fba43d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载着“屠龙大队”小组的车辆，包括其领导人黄振强抵达金钟高等法院。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马进一步质疑黄是否同意了事实概要中明显错误的内容，因为他担心如果同意的话，律政司会宣布退出不完全接受这些事实。&lt;/p>;&lt;p>;黄回答说，军事训练是阴谋的一部分是错误的，但他还是承认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，黄在2022年裁判法院聆讯的早期阶段，他最初对所有指控表示不认罪，然后将案件提交高等法院审理。&lt;/p>;&lt;p>;马辩称，黄已被还押近三年。距离他于 2019 年 12 月 8 日被捕已有数年时间，长时间的审前拘留应该让他有足够的时间来审查对他不利的证据。&lt;/p>;&lt;p>;然而，黄表示，他只有大约晚上两到三个小时，阅读了这些年在押期间的两万多页法律文件。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，因为疫情，一些文件没有及时送达。&lt;/p>;&lt;p>; “当时，我认为法律援助部门指派的代表我的律师没有认真对待我的案子，所以我根据自己的判断做出了[不认罪]的决定，”黄说。&lt;/p>; &lt;p>;除了黄已经认罪的两项指控外，他最初还面临其他三项指控，包括引起可能危及生命或财产的爆炸、密谋或教唆谋杀以及持有爆炸物。&lt;/p>;&lt;p >;控方因辩诉交易撤回这三项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;马指黄曾向同伙吴志雄索要枪械杀害警察，这使他犯串谋犯罪罪名谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的理解，我对所有这些指控都负有责任，”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周四继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK government summons Chinese ambassador over spying case linked to Hong Kong trade office manager, 2 others]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262671/uk-government-summons-chinese-ambassador-over-spying-case-linked-hong-kong-trade-office-manager-2?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/3d57a18b-ab6e-459a-92d4-607e274c2f05_a283ad0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆驻英国大使郑泽光在三名与香港伦敦贸易办事处有关的男子因间谍罪名被捕后，英国外交部要求与英国外交部会面。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在三名与香港驻伦敦贸易促进办公室有关的男子受到指控后，英国外交、联邦和发展办公室（FCDO）召集了北京驻该国的最高外交官参加会议&lt;/p>;&lt;p>;英国国际事务部表示，周二，中国大使郑泽光应英国外交大臣戴维·卡梅伦的指示出席会议。&lt;/p>;&lt;p>;“ FCDO 明确指出，中国最近针对英国的行为模式，包括网络攻击、间谍活动报道和发放赏金是不可接受的，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/3c17f940-e2d2-4571-b3f6-e56cde22dcc6_22aa495c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港驻伦敦经济贸易办事处的袁仲标（右）在被指控从事间谍活动后离开威斯敏斯特地方法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三名男子周一被指控，其中包括 63 岁的香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理袁忠标 (Bill Yuen Chung-biu)。&lt; /p>;&lt;p>;据称他们协助外国情报机构，并通过监视现居住在英国的香港活动人士来参与外国干涉。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Wai Chi-leung，38岁，拥有英国和中国双重国籍的英国边防部队官员，以及 37 岁的马修·特里克特 (Matthew Trickett)，他是一名前皇家海军陆战队突击队员，现在拥有一家私人保安公司，根据《国家安全法》被指控犯有两项罪行。&lt;/p>;&lt;p >;FCDO 声明称，这三人是在伦敦警察厅反恐指挥部官员领导的调查中受到指控的，据称参与其中的外国情报机构是香港的情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港大使馆伦敦表示已就此事件向英国提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部周二表示对起诉表示“严重关切”，并呼吁英国政府维护中国公民的合法权益&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超表示，香港政府已要求香港英国领事馆提供此案的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;李坚称，香港特区政府的角色贸易办事处的目的是吸引海外人士并提高他们对香港的了解。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From the shadow of Lee Kuan Yew: what legacy will Singapore’s Lee Hsien Loong leave behind?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262672/shadow-lee-kuan-yew-what-legacy-will-singapores-lee-hsien-loong-leave-behind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/accc626b-5f9e-4468-ae9a-e55765b9aca9_5cc68542.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙将把权力移交给他的总理周三，继任者黄循财 (Lawrence Wong) 上任。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2004年，52岁的李显龙作为新加坡总理首次发表重要施政报告，他以以下问题开始了长达三个小时的演讲：“新首相会是什么样子？他会成为自己的人吗？他会给新加坡留下什么印记？”&lt;/p>;&lt;p>;这是一段意义重大的独白，但却是在包括他的父亲李光耀在内的国家精英面前发表的。小李指出，当他的前任吴作栋 1990 年成为这个年轻国家的第二任总理时，就出现了此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;“当吴先生接替李光耀先生担任总理时，许多人想知道他是如何会成功，因为新加坡自独立以来只有一位总理，事实上，在独立之前，”他说。 “所有这些不确定性很快就消失了；作栋建立了自己的风格：温和、温和、协商和包容，但坚定而清晰。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然李指的是吴作栋，但他回应了当时许多新加坡人对他们的新和新的问题所提出的同样的问题。相对新鲜的领导人，作为国家开国元勋的后裔，他肩负着众所周知的额外负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/450582c3-f03e-49fd-aa39-8e8bbe3f0ae2_c82dd56b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总统2003 年 8 月 9 日，新加坡总理李显龙（中左）与总理吴作栋（中右）在新加坡国庆庆典上共享轻松时刻，新加坡族长李光耀（右）在一旁观看。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的二十年里，尽管李光耀以自己的方式留下了自己的印记，但他带领新加坡度过了一些最艰难的障碍，例如新冠疫情-19 大流行病和 2008-09 年金融危机，观察人士称，他的部分遗产仍然与他传奇般的家庭息息相关。&lt;/p>;&lt;p>;在他的总理任期内，李氏家族曾遭遇裙带关系、其中最引人注目的是《纽约时报》的一名作家，他因将这两个人列入 2010 年亚洲政治王朝名单而被起诉并需支付 16 万新元。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他永远不会能够摆脱成为他父亲的儿子的命运——我们谁能做到呢？”新加坡国立大学 (NUS) 政治学讲师 Rebecca Grace Tan 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但我的感觉是，许多新加坡人会欣赏他为新加坡所做的一切，特别是在各种不同的背景下”&lt;/p>;&lt;p>;李在 2004 年接任国家最高职位之前曾经历过长期的学徒生涯。他于 1984 年加入政坛，当时还是一个年轻的鳏夫。尽管如此，在担任总理的最初几年，人们将他与老李进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，在一场“分水岭”选举之后，长期执政的人民行动党 (PAP) 赢得了有史以来最低的支持率时任部长顾问的李光耀宣布退出政坛，并呼吁与年轻的部长团队“重新开始”，以便更好地与政府建立联系和互动。快进到 2024 年的五一集会，李显龙在最后一次正式讲话中情绪激动地回顾了自己的成绩单，脸上明显露出了 72 岁的疲惫。 5 月 15 日将权力移交给继任者黄循财后，可以肯定地说，李光耀离开时，国家的状态比他接任时要好得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/b30d4710-79d7-487b-8cba-889d51b3a82c_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周二，新加坡乌节路的行人。去年，该国的国内生产总值飙升至超过43​​90亿美元。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，新加坡的国内生产总值从当年的 1,940 亿新元（1,420 亿美元）飙升至去年的 6,000 亿新元（4,390 亿美元）以上年。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡居民的月总收入中位数也增加了一倍多，从约 2,300 新元增至 5,100 新元，而政府转移支付和税收后的基尼系数（衡量不平等的指标）从 0.42 降至 0.37 .&lt;/p>;&lt;p>;在李光耀的领导下，新加坡也从一个贸易和制造港口转变为一个创新和创业中心，这使得这个紧凑的城市国家将自己打造成初创企业和科技中心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在社会方面，李明博政府还于 2022 年废除了有争议的将同性恋定为刑事犯罪的法律，尽管批评者称此举进展缓慢，令人悲哀，并对共和国的教育体系进行了重大改革。&lt;/p>;&lt;p >;谢里登高等教育学院政治与传播学教授特伦斯·李指出，他在领导过程中试图采取不同的治理方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他回想起2011年的一次午餐集会上，李在镕为几次失误道歉，承认政府本可以更迅速地采取行动解决住房和交通问题，这些问题在大选期间成为热点问题。&lt;/p>;&lt; p>;“2011年大选时，当失去阿裕尼集选区的幽灵隐约可见时，他发表了全国道歉，并承诺会更好地倾听。这是李光耀永远不会做的事。他这样做可能会激怒李光耀，特别是因为人民行动党最终失去了阿裕尼，”特伦斯·李说，指的是一个关键的战场选区。&lt;/p>;&lt;p>;李显龙还正式任命了工人党分析人士补充道，党主席 Pritam Singh 担任反对党领袖，这是他的父亲不愿意考虑的一个策略性但重要的姿态。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在他的旅程的背景下成为一名优雅的政治家——他的崇拜者说，他是党内最受欢迎的政治家——他的家庭显得尤为重要。他的妻子何晶在社交媒体上非常活跃，对新加坡的经济发展和社会事业发表评论。她曾担任国家投资公司淡马锡控股的执行董事 17 年，现任其慈善机构淡马锡信托的董事长。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀现已分居的弟弟李显扬加入了一个年轻但雄心勃勃的反对党2017 年，他们就已故父母的童年住所平房的命运发生了一场非常公开的争执。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，李显龙和李玮玲的弟弟妹妹公开指责总理滥用权力阻止他们在父亲去世后拆除位于欧思礼路的家宅——这是族长在他的第七份也是最后一份遗嘱中表达的最后愿望之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/5830d81e-9301-414f-b76f-41e34921dab2_d188a43e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;2020 年 6 月，新加坡总理李显龙的弟弟李显扬。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;争吵抓住了一些全球最大报纸的关注，并在几个月内主导了这个城市国家的对话。&lt;/p>;&lt;p>;李氏兄弟姐妹的主要抱怨是，为研究该国的未来而成立的一个鲜为人知的部长级委员会被召集起来应总理的要求，向他们施压，迫使他们放弃拆除房屋的计划。&lt;/p>;&lt;p>;李否认了他的兄弟姐妹关于他利用父亲的遗产谋取政治利益的说法，并描述了在 2017 年 7 月的一次议会会议上，这些指控“完全毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;最近，李显扬因 Facebook 上的一篇帖子被责令向两名内阁部长支付赔偿金，他们声称这些帖子具有诽谤性。&lt;/p>; &lt;p>;分析师特伦斯·李 (Terence Lee) 表示，欧思礼路事件可能只是“李显龙总理任期内最大的污点”，尤其是在“新加坡历史上最重大的当代事件：李光耀去世”两年后爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;“李氏家族的争吵公开化，是李显龙统治时期的耻辱，绝不应该让其消耗国会的精力和时间。”这造成了将李氏家族与新加坡这个国家等同起来的结果，这给整个新加坡带来了负面的压力，也给新加坡人带来了平淡的政治教育。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/7e7ee27c-eb6f-43e6-966c-d37da8f1a821_e81b6b5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年在新加坡，从欧思礼路 38 号的前门看到新加坡首任总理李光耀的官邸。资料图片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在最近接受全国大报《海峡时报》采访时，高级部长张志贤表示，这起事件对李光耀来说“非常困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认识他很长时间了他能够将个人利益与国家利益分开。于是他就回避了。他让我监督此事。”Teo 说，他指的是为研究如何处理这栋殖民地平房而成立的部长级委员会。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 BowerGroupAsia 董事总经理 Nydia Ngiow 告诉《本周》杂志亚洲认为，此类棘手问题从未对李光耀的总理任期产生太大影响，并指出李光耀与他的父亲有着相似的特质和职业道德。&lt;/p>;&lt;p>;“与他的父亲相似，很明显，他一直优先考虑新加坡最重要的是。当他 1992 年被诊断出患有淋巴瘤时，他作为贸易和工业部长在说服外国企业投资新加坡方面发挥了重要作用。”Ngiow 说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在他正在接受治疗时” “是他父亲的儿子”，格雷厄姆·艾利森（Graham Allison）说，他曾是李在哈佛大学肯尼迪学院的学生时的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“我对他的记忆，从第一次见面到他的许多谈话。他曾是这里的一名学生，从那以后每一两年都会继续进行对话，他的头脑非常强大，分析重点非常敏锐，”他在接受海峡时报采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，就像他的父亲一样，他不懈地注重表现，尽一切努力让新加坡成为一切可能的样子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/14/abdc7807-12c1-48d6-a413-8a107cf2fa7f_941797a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理2003 年，李显龙部长（右）与他的父亲、新加坡国务资政李光耀和他的母亲夸玉珠。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治观察家指出，姓氏对李来说最终是一把双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;“生活在被广泛尊崇为‘开国元勋’和‘新加坡故事’原作者的李光耀的阴影下，是一个不可能的角色。与此同时，他因“出身”而拥有的权威给了他一些许可和自主权来做出根本性的改变，”特伦斯·李说。&lt;/p>;&lt;p>;这方面的一个例子是决定创建综合度假村和分析人士表示，李光耀还是推动了引入赌场，尽管他的父亲此前曾谴责赌博和赌场是新加坡出于道德原因应避免的恶习。&lt;/p>;&lt;p>;年轻的李光耀也背离了前几届政府的“极简主义” Ngiow 指出。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的团队认识到，由于收入不平等随着经济增长而扩大，因此需要采取这种方法。&lt;/p>;&lt;p>;“与他的前任相比，当李光耀承担起培育开放和包容社会的任务时，他更加强调社会政策和包容性。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个年轻的国家，新加坡一开始就采取‘极简’的福利方针，因为其强烈关注自力更生，但随着新加坡继续关注经济增长，该国能够制定财政方案来支持每一代新加坡人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;Ngiow 指出，李光耀见证了该国经历了许多历史危机，其中最著名的是 20 世纪 80 年代波涛汹涌的经济危机、2008 年的全球金融危机，以及美国在东南亚日益复杂的地缘政治格局。中国权力斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“他巧妙地处理了新加坡的外交事务，凸显了新加坡对基于规则的经济和安全秩序的承诺。这使得新加坡能够更好地平衡美中紧张局势，使其能够与两国达成贸易安排和军事协议。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，李光耀是最受尊敬的人之一。 Ngiow 指出，他在大选中继续取得优异成绩，在 2020 年最后一次民意调查中获得了 71% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;来自新加坡国立大学的 Tan 表示：“我认为许多人这些[李氏家族]的争吵虽然为主流媒体和社交媒体的评论提供了大量素材，但并没有对他的任期产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/0efed81e-141f-4d4e-b794-91cc66c2ffbd_40249d2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;4 月 29 日，新加坡副总理兼财政部长黄循财（左）在印度尼西亚茂物与印度尼西亚国防部长兼当选总统普拉博沃·苏比安托分享轻松时刻。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，根据政治学家 Bilveer Singh 的说法，即使在卸任国家元首之后，李光耀可能仍会继续为新加坡的表现背负十字架。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”我认为新加坡人还没有对黄循财下定决心。他们可能需要长达五年的时间才能决定他是否适合担任总理。仅仅因为人民行动党将矛头指向某人并任命他为指定领导人，并不意味着他就成为公众的一员，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然李光耀可能会放弃总理头衔，但他的辛格表示，他在政治中的作用还远未结束，他指出黄的跑道比平常短，交接时间推迟，如果事情进展不顺利，可能会促使公民将矛头指向李显龙。&lt;/p>;&lt;p>;“李显龙说他将[即使卸任后仍将担任高级部长]。如果出了什么问题，没有人会责怪劳伦斯，他们会责怪李显龙。”&lt;/p>;&lt;p>;他可能是李光耀的儿子，继承了这样的血统的特权和危险。但李显龙自己的遗产仍在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU approves ‘more effective’ migration reforms, ahead of Europe-wide elections next month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262675/eu-approves-more-effective-migration-reforms-ahead-europe-wide-elections-next-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/49d9a1e0-eeb7-414b-b78e-990ea17b7618_46e67793.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘坐橡皮艇的移民最终落入水中，而其他人在利比亚附近获救之前，他抓住了一个厘浮子。欧盟国家通过了针对欧盟失败的庇护制度的全面新改革。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周二为其移民和庇护政策进行具有里程碑意义的改革提供了最后的绿灯，这​​将加强成员国之间的边界和分担责任。&lt;/p >;&lt;p>;大多数欧盟国家支持改革的 10 项立法，确保其通过，尽管匈牙利和波兰反对。&lt;/p>;&lt;p>;“这些新规则将使欧洲庇护制度更加有效并增强团结比利时目前担任欧盟轮值主席国的庇护和移民部长 Nicole de Moor 表示。&lt;/p>;&lt;p>;德国内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 表示，这项改革仍然可以帮助逃离迫害的人们，同时“明确表示那些”欧盟最大的政治危机中，各国在移民抵达时应由谁承担责任以及其他国家是否有义务提供帮助方面存在分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/6a416827-919a-442e-89b6-e1d2470b1832_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;移民在救援船的甲板上休息。欧盟周二为其移民和庇护政策进行具有里程碑意义的改革最后开绿灯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者称，该协议将允许各国在边境拘留移民并采集儿童指纹。他们表示，此举旨在将人们拒之门外，并侵犯了他们申请庇护的权利。许多人担心，这将导致与人们离开或穿越前往欧洲的较贫穷国家进行更不择手段的交易。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的通过是在欧盟选举前一个月进行的，预计极右翼政党的竞选人数将激增打击非正常移民的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟庇护规则的彻底改革经过了近十年的争论。&lt;/p>;&lt;p>;波兰和匈牙利仍然强烈反对这些变化，主要是因为一个新的欧盟范围内的“团结机制”，根据该机制，他们必须要么接纳数千名寻求庇护者，要么向这样做的国家付款。&lt;/p>;&lt;p>;但绝大多数欧盟国家支持所有 10 项法案，导致该法案获得通过&lt;/p>;&lt;p>;2015年非正规移民大量涌入，其中许多人来自饱受战争蹂躏的叙利亚和阿富汗，此次改革引发了移民权利慈善机构的批评，称其强化了“欧洲堡垒”的支撑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/21883553-4f91-42c7-a1a2-e0ad39d51639_e0898dc1。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援行动结束后，移民从希腊海岸的船只上下来。欧盟部长周二最终批准对欧盟移民和庇护法进行大规模改革。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它建立了新的边境中心，在审查非正规移民的庇护申请时将其收容。对那些被视为不可接受的人的驱逐将会加速。&lt;/p>;&lt;p>;该协议的支持者在 6 月份的欧盟范围内的选举之前竭力推动该协议越过终点线，如果一个更右翼的人可能会看到该协议被埋葬。选出了侧翼议会。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会很快将制定实施方案，以便在不到两年的时间内投入运行。&lt;/p>;&lt;p>;在进行全面改革的同时，欧盟正在加强与过境国和原籍国的协议，旨在限制入境人数。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，与突尼斯、毛里塔尼亚和埃及签署了协议。&lt;/p>;&lt;p>;意大利还与阿尔巴尼亚达成协议，将在意大利水域获救的移民送往该国，同时处理他们的庇护申请。&lt;/p>;&lt;p>;此外，以丹麦和捷克共和国为首的一组国家正准备将其遣返。一封敦促将海上捕获的移民转移到欧盟以外国家的信函。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些新的移民和庇护协议提案将提交给下一届欧盟执行官，后者将欧洲选举后上任。&lt;/p>;&lt;p>;但是欧洲移民政策研究所的专家卡米尔·勒科兹 (Camille Le Coz) 表示，对于此类举措如何运作存在“很多问题”。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟法律，移民只能被送往欧盟以外的国家，只要他们与该国家有足够的联系，他们就可以在那里申请庇护。&lt;/p>;&lt;p>;目前，这排除了诸如此类的任何计划例如英国与卢旺达达成的向这个非洲国家派遣入境人员的协议。&lt;/p>;&lt;p>;Le Coz 表示，仍然需要“澄清”任何欧盟外包协议的提案将如何运作，以及“谁将负责”欧洲当局正在与之合作，第三国可能会接受”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China signals it will help US tackle illegal migration after halting cooperation in 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262620/china-signals-it-will-help-us-tackle-illegal-migration-after-halting-cooperation-2022?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/e564ddbd-2d06-4a57-99dc-56975815530b_96f3bef6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名美国边境巡逻人员正在搜查一名自首的中国移民2023年4月从墨西哥越境进入美国。中国驻美国大使馆表示，中国“坚决反对”非法移民，中国执法部门对此类犯罪行为进行了“严厉”打击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周一表示，对与美国合作打击跨境走私和遣返非法中国移民持“开放态度”，这可能是对美国的认可。 &lt;/p>;&lt;p>;中国驻美国大使馆表示，中国“坚决反对”非法移民，执法部门“严厉”打击此类犯罪，同时对走私组织保持“高压”。&lt; /p>;&lt;p>;“中国执法机构与有关国家开展经常性合作，共同打击跨境走私活动，遣返非法移民，维护国际人员流动秩序，”大使馆在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“需要指出的是，非法移民问题是一个国际问题，需要国际合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/a34d7bef-0dc2-4ab8-bb6e-f4630f273a63_b563b4f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京已经表明，在去年11月在加利福尼亚举行的亚太经济合作峰会上，美国总统乔·拜登（Joe Biden）和中国总统习近平在美国总统乔·拜登（Joe Biden）和中国总统习近平（XI Jinping）在加利福尼亚州的亚太经济合作峰会上开会几个月后，这是开放的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该声明是对大使馆网站上有关的问题的回答&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;， p>;“中国开放与美国合作，就非法移民的遣返。但是，美国需要表现出诚意，对中国的关注点互惠关注，并为合作创造适当的氛围。中国移民在当时的议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）对台湾的有争议的访问之后，台湾的关系剧烈。试图改善联系并恢复高级参与。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;军事与军事沟通以及在气候变化和贸易等领域的对话中恢复了。&lt;/p >; &lt;p>;周二，来自两国的官员将首次讨论人工智能，包括全球治理和该技术的风险问题。&lt;/p>; &lt;p>;上周报道说，中国有“静静地恢复”关于在美国非法移民中非法移民的中国国民的合作&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告引用了中国外交部的话说，北京“愿意在美国的移民执法领域维持对话与合作”，该报告是在2023年的南部边界。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;美国将接受中国国籍的人的驱逐出境。&lt;/p>; &lt;p>;美国不能将没有法律地位的中国移民送回没有中国政府合作的中国移民。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;美国国土安全部长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）在本月告诉NBC新闻，他于2月与中国同行提出了这个问题，两国正在进行高级讨论，以不断驱逐非法中国移民。 P>; &lt;p>;援引美国官员的报道说，中国在将中国公民返回大陆时“不合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US proposes new round of tariffs on China, cites ‘unfair’ tech transfer policies that ‘burden’ US commerce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262662/us-proposes-new-round-tariffs-china-cites-unfair-tech-transfer-policies-burden-us-commerce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 18:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/14/8AB60078-06BF-4CF9-907A-6BA097AAA074C_CE4CB313.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国政府在周二提议的中国半导体，电动汽车（EV）和电池的进口征收关税，以向北京施加“不公平”技术转移相关的做法。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据美国总统执行办公室释放的14项提议的增加，P>; &lt;p>;关税将从EVS的27.5％上升至半导体和太阳能电池的50％。锂离子电池和电池零件的关税将上升到25％。美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）在声明中说。 - 相关问题。&lt;/p>; &lt;p>;在周二宣布公告之前，拜登的一些经济官员表示担心中国制造产能过剩和可能泛滥的美国市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以前的关税有助于中国对美国对行为，政策和惯例确定的问题采取措施，华盛顿说违反了国际贸易协定。跟随美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的领导，他今年也是总统候选人，限制了从中国进口的进口。特朗普表示，如果他赢得11月大选并在1月上任，他将使中国的所有关税提高60％。分析师周二表示，西方有理由追求贸易保护主义的理由。 &lt;/p>; &lt;p>;周二的提案建议建立一个流程，排除国内制造中使用的机械，包括19种类型的太阳能制造设备，从关税远足中。&lt;/p>; &lt;p>;下周，美国交易办公室代表将发出通知，允许公众对拟议的关税远足的评论。&lt;/p>; &lt;p>;更多要关注... &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has special role to play in stabilising China-US relationship, forum told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262664/hong-kong-has-special-role-play-stabilising-china-us-relationship-forum-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 18:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/14/FA3B6581-7AD3-4C08-8108-CBE06B49775AD_33AAC637.JPG“ alt =”>;以及技术和气候变化等。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在稳定中国关系方面起着特殊的作用，但它也必须加强与世界其他地区重建桥梁的比赛。对于分析师。&lt;/p>; &lt;p>;他们在周二的首届全球繁荣峰会上打了电话，由政府主要决策执行委员会召集人里贾纳IP Lau Suk-Yee率领。该聚会旨在促进香港与世界其他地区之间的更大交流，并消除对该国的误解。我们是一个国际大都会[城市]。我们关系密切。我们了解大陆[中国]和西方的文化和政治体系。”世界。” &lt;/p>; &lt;p>; IP的评论与中国社会科学院的台湾，香港和澳门研究中心主任黄平教授呼应了。他将香港描述不仅在国家内部，而且是世界的独特之处。&lt;/p>; &lt;p>;他将质量归因于香港在中国土地上实践资本主义制度的事实，使其成为西方经济的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们在其他任何地方都没有这样的地方。因此，香港不仅将在美国和中国桥梁，而且将中国与世界其他地区架起。&lt;/p>; &lt;p>;香港可以帮助解决中国和美国通常面临的问题该学者补充说，甚至在气候变化，人工智能和全球健康等领域的两个超级大国之间的对抗。 /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/05/14/39018032-D1C5-4397-81A7-75497DB2A37E_1126E908.JPG，从左起）执行委员会召集人里贾纳IP，黄平教授和前美国特使到香港库尔特·汤。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Panellist Kurt Tong，在2016年至2019年担任香港的美国顶级外交官，他说，即使在互动之间，美国 - 中国关系仍稳定在过去的五年中，官方和私人级别的城市和华盛顿都受到了苦难。现在是华盛顿商业咨询公司亚洲集团的合伙人Tong告诉小组。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府应该创造更多机会他说，为了使普通居民访问美国以建立与美国人建立联系。&lt;/p>; &lt;p>;“伸出手来重建桥梁。使[香港人和美国人之间的联系]更加牢固。我认为这对城市和美中的关系会有好处。” &lt;/p>; &lt;p>; tong添加了一个从仅仅信息共享到双边谈判中的“面向结果的谈判”的变化将进一步帮助联系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为期三天的峰会的主题包括全球化，科学与技术合作，全球竞争与气候变化等。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine civilian group to continue Scarborough Shoal resupply mission despite talk of Chinese blockade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262661/philippine-civilian-group-continue-scarborough-shoal-resupply-mission-despite-talk-chinese-blockade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 18:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/310B98A6-94CE-4F22-996E-CDFE377759822_28AED974.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;来自Brp Sierra Madre的Philippine Flagine Flutters。去年12月，平民团体试图向菲律宾部队派来的菲律宾部队在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）驻扎在BRP Sierra Madre上的菲律宾部队，但在四艘中国船只开始遮蔽其主船后，该集团的船只返回了岸。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的一个平民团体将继续其在士嘉堡浅滩的菲律宾渔民的补给使命，即使鉴于美国的报道，中国派遣了巨大的封锁，以欺骗这项努力，最新举动可能会在有争议的南中国海又有一个闪点。&lt;/p>; &lt;p>;该组织在周三的任务将是其第二次尝试重新支持渔民。去年12月，该小组试图向菲律宾部队派遣用品和圣诞节礼物，在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的BRP Sierra Madre驻扎在BRP Sierra Madre，但在四艘中国船开始遮盖其主要船只后，它返回了岸。&lt;/p>; &lt;p>;潜在的中国潜在的中国船只。前美国空军官员和前国防部的雷·鲍威尔在社交媒体平台上说，封锁将是“我在士嘉堡有史以来最大的封锁” 。 /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/05/14/d68f4a89-d162-41b9-931a-eeccd6169a41_ae37834e.jpg“中国海岸警卫队于4月30日在有争议的南中国海的斯卡伯勒浅滩附近的一艘菲律宾海岸警卫队上发射水大炮。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela）说，鲍威尔（Powell）正在对中国船只运动进行“预测”。&lt;/p>; &lt;p>;“ [[鲍威尔]预测，中国船只到巴霍·马西洛克（Bajo de Masinloc）有意阻止帆，”他告诉他。记者周一解释说，这次航行没有受到政府的批准。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的目标是确保将加入的人的安全。我们必须确保他们不会受到骚扰或受伤，以防万一中国海岸警卫队骚扰。安全分析师兼总部位于马尼拉的国际发展与安全合作的创始总裁切斯特·卡巴尔扎（Chester Cabalza）表示，斯卡伯勒浅滩并防止平民车队进入菲律宾的捕鱼场。&lt;/p>; &lt;p>;“如果中国停止了他们， ，这不会阻止菲律宾战斗精神。它向北京传达了一个强烈的信息，即菲律宾人团结一致捍卫他们的海上权利和主权权利。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国只会试图恐吓我们的渔民，并激发侵略性，以表明他们在有争议的士嘉堡浅滩中占上风，” >; &lt;p>;中国与菲律宾进行了僵局后，在2012年获得了浅滩的控制权，多年来，该地区在主权和捕鱼权上遇到了高度的相遇。&lt;/p>; &lt;p>;索赔人，例如菲律宾，马来西亚和越南以及大多数东盟国家都认为，所有海事主张都必须基于1982年《联合国海洋法公约》（UNCLOS）。他们认为，中国的广泛主张超出了UNCLOS的合法限制。这是有利于东南亚国家的主张。&lt;/p>; &lt;p>; 4月30日，中国海岸警卫队在菲律宾海岸警卫队的一艘船上开了水加农炮，以及一艘属于马尼拉钓鱼机构的船，附近是斯卡伯勒浅滩附近的马尼拉渔业机构。这是近几个月来有争议的水道发生的最新类似事件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Images/canvas/2024/05/14/d4a5c849-0448-4e04-4e04-af8d-74281c7fddcddcd_fb21d83b.jpg.jpg“ alt =” ），是士嘉堡浅滩的平民补给小组，在奎松市举行的新闻发布会上展示了将在士嘉堡浅滩使用的浮标。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拉斐拉·戴维（Rafaela David），平民补给集团的负责人atin Ito（意思是“是我们的”）。继续执行其任务，因为它是“合法的菲律宾公民在我们自己领土内的行动权”。&lt;/p>; &lt;p>;补给车队最多构成五艘大型渔船，并配备200多艘小型渔船菲律宾参议员Risa Hontiveros于周二呼吁中国，从Zambales省。海洋，警告中国不要阻止前往西菲律宾海的平民宣教，使用马尼拉的任期来定义其海上领土的南中国海地区，并包括其独家经济区。&lt;/p>; &lt;p>;我们呼吁“我们呼吁中国将尊重参与该任务的船只的航行自由，因为它们是平民。他们与政府没有任何联系。 ：橙色“ target =” _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 8 people linked to HK$88 million cross-border money-laundering racket]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262667/hong-kong-police-arrest-8-people-linked-hk88-million-cross-border-money-laundering-racket?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 18:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/e8c01b24-56f5-4d08-b1c5-8999056e01629_bf6cc8db.jpg“ alt =”>;已被捕。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了八人，以镇压超过8800万港元（1,130万美元）的跨境洗钱球拍，涉及购买加密货币以隐藏的购买该部队商业犯罪局的检查员Chung Cheuk-yin周二表示，非法资金的流动。香港的银行账户。这些帐户被用来收集从欺骗中产生的资金。&lt;/p>; &lt;p>;钟说，从球拍中撤回了这些帐户的现金，并用它在当地的非处方销售店购买虚拟货币，以掩盖非法资金流。 。在2023年9月至今年3月期间，从欺骗中产生的洗钱超过8800万港元。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的说法，Stooge帐户持有者贷款或将其银行帐户贷款或出售给欺诈集团，以收取骗子的钱和洗钱犯罪收入。现金奖励的交换。&lt;/p>; &lt;p>;检查员说，640万港元的非法资金与该市报告的48例欺骗案件有关。这些案件涉及电话骗局，投资和电子购物欺诈和工作骗局。周一的城市。&lt;/p>; &lt;p>;钟说，嫌疑人包括救生员，计算机程序员，摄影师和推销员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;八个年龄在26至51岁之间的当地人被怀疑被拘留谋杀犯罪的阴谋 - 犯罪 - 可处以最高14年的监禁和500万港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;警察在操作过程中查获了银行卡，相关文件和手机。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;截至周二下午，嫌疑人仍在举行询问。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，对非法资金的最终目的地的调查仍在继续，并有可能进一步逮捕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;纽约市的所有类型的欺骗率提高了42.6％，从2022年的27,923人提高到39,824个报告。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;损失的款项上涨了89％，达到2023年的91亿港元。前一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s talks with South Korea hinge on Seoul honouring Taiwan inauguration promise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262654/mainland-chinas-talks-south-korea-hinge-seoul-honouring-taiwan-inauguration-promise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 17:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/2479467E-16B5-497B-985C-541F9D761C5C_0BE88497.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在北京。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总理李·齐安（Li Qiang）将在本月底与韩国和日本进行三边谈判。 。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;库恩（Keun正如他们所指出的那样，中国将向一次单独的双边峰会致敬。根据外交部在首尔外交部的一份声明的声明，中国王伊周一在北京同意，两国将共同努力，以确保峰会的成功。&lt;/p>; &lt;p>; woo表示，讨论了这些条款在上个月与中国共产党和州议会总部的高级中国官员的私人会谈中。 ，” -  Yeol已经同意，韩国不会将代表团派往下周的就职典礼，只有来自台北的韩国宣教的代表将参加。 Woo补充说，这是总统无法控制的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自1992年建立外交联系以来，中国与韩国之间目前的关系处于最低点，在很大程度上很大程度上由于Yoon为扩大与美国的安全和经济联系的努力，以及旨在使韩国经济从中国多样化的倡议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管这次峰会不太可能产生重大的有形成果，并共识，并共识考虑到这三个国家的不同情况，很难达到，这对于中国领导人测试水是至关重要的。 - 美国外交政策立场，如果一般的态度和气氛是友好的，这次峰会可能会预示更有利的政策，以及人与人之间的文化交流，更紧密的经济联系，并最终建立了双边关系，他补充说。”是中国决策者的长期顾问。&lt;/p>; &lt;p>;他还是韩国 - 中国友谊联合会的主席，其中包括韩国公司和在中国有参与的机构。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/05/05/14/8d493009-8664-4013-4013-89eb-a3de89eb-a3de87f2b390f2b390 f2b390_0_0_0_0_0c42f.jpg.jpn &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国当时的新领导人李·凯奇安格（Li Keqiang） 2019年12月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;三边峰会自2019年12月以来一直暂停安倍晋三总理在成都中国城市见面。 &lt;p>; yoon渴望在反对党上个月在国民议会的选举中赢得胜利并在其他问题上对韩国的关系带来一些积极的变化。&lt;/p>; &lt;p>;敦促韩国采取更加平衡的立场，而不是过于依赖华盛顿，同时与中国保持更好的关系，因为它仍然是韩国最大的贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;经济上，中国与南方之间的关系酸痛他补充说，韩国还将减少韩国公司进入中国市场的机会。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s Vision Pro mixed-reality headset obtains China quality certification ahead of official domestic release]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262656/apples-vision-pro-mixed-reality-headset-obtains-china-quality-certification-ahead-official-domestic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/14/b7f63e68-7932-4d08-b08-b0ec-c1b31c76a469_52b0d47a.jpg“ alt =”>;在台北开设Cyber​​sec 2024博览会。第10版的网络安全活动将于5月16日结束。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Apple的Vision Pro Might-Reality耳机似乎已在中国大陆获得了关键产品证书，预计美国技术巨头将在2月推出美国后的今年在今年内发布该设备。&lt;/p>; &lt;p>;在产品标准机构中国质量认证中心（CQCC）网站上进行搜索显示，苹果“可穿戴计算机”周一从北京代理机构获得了中国强制性证书 - 该国所有出售产品所需的质量和安全认证。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据信这是无名的苹果设备，据信是Vision Pro在由中国电子合同制造商Luxshare Precision行业的Luxcase Precision Technology进行的搜索中，位于江苏省东部的一个城市Kunshan。&lt;/p>; &lt;p>;苹果没有立即回应置评请求。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/14/5ab77e30-8aba-8aba-48e8-9453-9453-4312fb807bard_73317bad_73304bad_73309336e 。在2023年10月18日根据他3月份与国营广播公司中央电视台的采访，今年在大陆上发行。&lt;/p>; &lt;p>; The Vision Pro在新市场上的推出可能即将到来。彭博社周日的一份报告称，苹果公司计划在下个月举行的年度全球开发商会议之后将耳机发布给国际市场。&lt;/p>; &lt;p>; The Vision Pro，Apple Market as Apple Market as Market as Market是一款“空间计算机”代表了自2015年Apple Watch以来公司的第一个新产品类别。耳机使用户能够将数字媒体与现实世界集成在一起，同时通过运动手势，眼动跟踪和语音识别与系统进行交互。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;在耳机发行之前，一月份流行的中国在线跳蚤市场上的商人提出，以官方价格两倍地将一些Vision Pro Stock运送到大陆。 Xianyu归阿里巴巴集团控股公司所有，该集团也拥有南中国早晨。 /CANVAS/2024/05/14/fbb3c745-a0a1-4860-90db-74b3d40d40d40d6425_ed2458dc.jpg“纽约市曼哈顿的第五大道，该公司的New Vision Pro Mixherity耳机于2024年2月2日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2月的一些家庭商人开始该设备在美国发行几周后，向中国科技爱好者提供租金。租金成本从每小时98元（13.60美元）到每天1,500元。 Counterpoint上个月发布的研究说明。 Counterpoint表示，Vision Pro和其他新的混合现实设备预计“仅对增加该行业的销售量的影响有限。&lt;/p>; &lt;p>;”目标消费者群体已经通过其他渠道购买，市场反应有望保持镇定。据林说，&lt;/p>; &lt;p>; Vision Pro的高价标签也将其消费基础限制在高端用户。尽管如此，苹果的品牌影响力和创新将“吸引忠实的粉丝和技术爱好者”。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 18:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>