<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Red Sea attacks: Yemen’s Houthis reported to have a hypersonic missile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255463/red-sea-attacks-yemens-houthis-reported-have-hypersonic-missile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/0d48c261-a75c-4cf9-a193-077b893b2eef_3b06004b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月遭受袭击后沉没在红海的 Rubymar 。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据俄罗斯官方媒体报道，也门胡塞武装声称其武器库中拥有新型高超音速导弹，这可能会加大他们对红海及周边水道航运的攻击力度国营俄新社周四的报道援引了一位身份不明的官员的话，但没有提供任何证据证明这一说法。在此之际，莫斯科在与乌克兰的激烈战争中维持了积极的反西方外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;然而，胡塞武装几周来一直暗示他们计划在海上战斗中“出人意料”地对抗美国及其盟友，到目前为止，他们已经能够在中东水域击落任何靠近其军舰的导弹或携带炸弹的无人机。&lt;/p>;&lt;p>;周四，胡塞武装秘密最高领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞 (Abdul Malik al-Houthi)领导人表示，叛军将开始袭击前往非洲南端好望角的船只。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/15/fb4523a0-f9fb-477a-bd5e-5c753d912797_39b1ce32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗制造的导弹组件开往也门胡塞武装的飞机是在阿拉伯海的一艘船上被扣押的。图片来源：美联社美国中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，叛军主要袭击了驶向苏伊士运河、进入红海的船只，而这种升级将针对时间较长、一些船只使用的替代路线。目前尚不清楚他们将如何实施任何可能的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗是胡塞武装的主要资助者，声称拥有高超音速导弹，并广泛武装了叛军目前使用的导弹。在其武器库中增加高超音速导弹可能会对美国及其盟国（包括以色列）使用的防空系统构成更强大的挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;随着红海袭击的增加，中国、俄罗斯和伊朗举行军事演习&lt;/p>;&lt;h3>;据俄新社报道，一位接近胡塞武装的军事官员表示，“该组织的导弹部队已经成功测试了一枚速度高达 8 马赫并使用固体燃料的导弹。”胡塞武装“打算开始制造它，用于红海和亚丁湾的袭击以及以色列的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;8 马赫是音速的八倍。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;高超音速武器的飞行速度高于 5 马赫，由于其速度和机动性，可能对导弹防御系统构成重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;弹道导弹的飞行轨迹是反导导弹无法拦截的。像美国制造的爱国者这样的系统可以预测他们的路径并拦截他们。导弹的飞行路径越不规则，例如能够改变方向的高超音速导弹，拦截就越困难。&lt;/p>;&lt;p>;据信中国和美国都在追求这种武器。俄罗斯声称已经使用了它们。&lt;/p>;&lt;p>;在也门，阿卜杜勒·马利克·胡塞武装吹嘘说，他的战士“继续将我们行动的有效性和范围扩大到敌人从未预料到的地区和地点”。他表示，他们将阻止“与以色列敌人有联系的船只，甚至穿越印度洋……驶向好望角”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/f34951e3-0e8b-4bb9-980a-1fae689e8a8b_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;英国皇家海军里士满号航空母舰内部，它向朝该舰驶来的胡塞武装无人机发射“海主宰”导弹。图片来源：MOD via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 11 月以来，胡塞武装不断袭击船只，称他们希望迫使以色列结束针对哈马斯 10 月发动的攻势。 7 日袭击以色列南部。&lt;/p>;&lt;p>;然而，胡塞武装瞄准的船只与以色列、美国或其他卷入战争的国家越来越没有联系。叛乱分子还向以色列发射了导弹，但大部分都没有成功或被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装没有海军，也没有武器可以深入印度洋，这使得他们的海角好望角的威胁很困难。&lt;/p>;&lt;h3>;也门胡塞武装用导弹击中船只，红海数据电缆被切断&lt;/h3>;&lt;p>;但是，伊朗怀疑其目标是先前在印度洋与以色列有联系的船只。胡塞武装声称，据估计伊朗过去曾发动过袭击，例如 2019 年对沙特阿拉伯的袭击，导致其石油产量暂时减半。&lt;/p>;&lt;p>;在 2014 年占领也门首都萨那后，胡塞武装发动了袭击。胡塞武装洗劫了政府军火库，其中存放着苏联时代的飞毛腿导弹和其他武器。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2015 年沙特领导的联盟代表流亡政府介入也门冲突，胡塞武装的军火库越来越成为攻击目标。很快，尽管也门没有本土导弹制造基础设施，但较新的导弹就落入了叛军手中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗长期以来一直否认为胡塞武装提供武器，这可能是因为多年来联合国对叛乱分子实行武器禁运。然而，美国及其盟国在中东水域截获了多批运往叛乱分子的武器。&lt;/p>;&lt;p>;武器专家也将在战场上缴获的胡塞武装武器绑回伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗现在也声称拥有高超音速武器。六月，伊朗推出了“法塔赫”（波斯语“征服者”）导弹，称其为高超音速导弹。它称另一个正在开发中。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团周四没有回应置评请求。当被问及高超音速声明时，五角大楼发言人萨布丽娜·辛格表示：“我们没有迹象表明他们拥有这种能力”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;对航运的袭击已经提高了胡塞武装的形象，胡塞武装的扎伊迪人在也门统治了一个长达 1000 年的王国，直到 1962 年。在穆斯林斋月之前加沙停火协议未能落实后，增加一种新武器可以增加以色列的声望，并给以色列带来更大的压力斋月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/129321ae-17ae-43f1 -bfda-f6a190cf6fae_aa4e2aa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 6 日亚丁湾遭受导弹袭击后的散货船 True Confidence。照片：VIDS 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月初，胡塞武装的一枚导弹击中了亚丁湾的一艘商船，造成三名船员死亡，幸存者被迫弃船。这标志着胡塞武装对航运的首次致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装最近的其他行动包括上个月对一艘运载化肥的货船 Rubymar 进行的袭击，该船后来在漂流几天后沉没。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;英国军方英国海事贸易运营中心表示，周四，一场新的疑似胡塞武装袭击亚丁湾的一艘船，但没有击中该船，没有造成任何损害。&lt;/p>;&lt;p>;后来的一次袭击该中心周五早些时候表示，同样错过了也门港口城市荷台达附近红海的一艘船只。&lt;/p>;&lt;p>;国际战略研究所导弹专家兼研究员法比安·欣茨 (Fabian Hinz) 表示，他不会如果伊朗向胡塞武装转让新型高超音速武器，我们会感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;然而，问题是这种武器在高超音速下的机动性如何，以及它是否可以击中移动目标，例如红海中的船只&lt;/p>;&lt;p>;“我不排除胡塞武装拥有某种具有一定机动能力的系统的可能性，”欣茨说。 “伊朗人也有可能向胡塞武装转移新东西来测试。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: pro-Putin Russian ballerina Svetlana Zakharova’s Seoul show cancelled amid backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255454/ukraine-war-pro-putin-russian-ballerina-svetlana-zakharovas-seoul-show-cancelled-amid-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/6ebd12d0-e026-4eeb-a0f4-6ac5cae215e3_7b58bce8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;舞蹈家 Svetlana Zakharova 在首尔举办的一场演出因争议而被取消她对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的支持。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;原定在韩国举行的芭蕾舞演出已被取消，该演出由乌克兰出生的莫斯科大剧院芭蕾舞团俄罗斯首席舞者斯维特兰娜·扎哈罗娃（Svetlana Zakharova）演出，她因支持俄罗斯总统弗拉基米尔·普京而闻名争议中。&lt;/p>;&lt;p>;人们对允许支持普京的个人进行表演是否适当提出了疑问，特别是在莫斯科和基辅之间持续冲突的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;原定于 4 月 17 日至 21 日举行在首尔艺术中心，这场名为“Modanse”的表演旨在展示扎哈罗娃描绘可可·香奈儿的一生。该中心隶属于文化体育旅游部，周五宣布取消。&lt;/p>;&lt;p>;今年年初以来，扎哈罗娃的参与引发争议，乌克兰驻韩国大使馆周一表示谴责，引用扎哈罗娃和现任莫斯科大剧院导演瓦列里·捷吉耶夫“积极、口头地宽恕俄罗斯政权在乌克兰的犯罪行为。”&lt;/p>;&lt;h3>;涉嫌在俄罗斯进行的韩国间谍案“不会很快得到解决”随着关系恶化&lt;/h3>;&lt;p>;大使馆表示，俄罗斯正在利用文化活动为战争和种族灭绝辩护，将其视为一种文化武器化形式，并呼吁国际合作伙伴暂停与俄罗斯政权及其代表的文化合作，并注意到之前的取消和各国抵制莫斯科大剧院演出。&lt;/p>;&lt;p>;3月25日，俄罗斯大使馆回应称，计划中的俄罗斯艺术家巡演是通过民间直接协议安排的，将有助于丰富韩国的文化景观。它补充说，任何取消这些演出的尝试都将被误导。&lt;/p>;&lt;p>;在外交争端中，首尔“Modanse”的组织者 InArts Production 表示同意该中心取消演出。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与此同时，另一场由俄罗斯国家芭蕾舞团舞者参加的演出“莫斯科大剧院芭蕾舞盛大音乐会”将于4月16日至18日在世宗艺术中心按计划举行。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;由首尔市政府监管的世宗中心表示，继续或取消演出的决定取决于组织者、私营公司 Ballet &amp; Model。&lt;/p>;&lt;p>;芭蕾舞莫德尔证实预定的演出将按计划进行，并指出这比扎哈罗娃的亲普京立场争议要小，并提到乌克兰大使馆没有提出投诉。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple buys Canadian start-up DarwinAI after falling behind Microsoft, Google in generative AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255458/apple-buys-canadian-start-darwinai-after-falling-behind-microsoft-google-generative-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 10:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/af39247b-8fc3-45fe-b9f9-1c4c764a402a_aaaec09d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约的一家 Apple Store。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Apple 收购了加拿大人工智能 (AI) 初创公司 DarwinAI，在 2024 年大力推进生成式 AI 之前，为其技术库增添了技术。&lt;/p>; &lt;p>;据知情人士透露，这家 iPhone 制造商今年早些时候收购了该业务，DarwinAI 的数十名员工已加入苹果的人工智能部门。由于交易尚未公布，这些人士要求匿名。&lt;/ DarwinAI 开发了用于在制造过程中对组件进行视觉检查的人工智能技术，并为各行业的客户提供服务。但其核心技术之一是让人工智能系统变得更小、更快。这项工作可能对苹果公司有帮助，因为苹果公司专注于在设备上运行人工智能，而不是完全在云端运行。&lt;/p>;&lt;p>;帮助建立该业务的滑铁卢大学人工智能研究员 Alexander Wong 已加入苹果作为交易的一部分，他将担任人工智能部门的董事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在回答有关该交易的问题时，总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司表示，它“不时收购规模较小的科技公司” ”，但没有讨论其计划。&lt;/p>;&lt;p>;苹果股价因这一消息而短暂上涨，上涨超过 1%，至 173.37 美元。截至纽约下午 1 点 29 分，其交易价格为 172.92 美元，全年下跌约 10%。&lt;/p>;&lt;p>;据加拿大《金融时报》报道，总部位于安大略省滑铁卢的 DarwinAI 截至 2022 年已筹集超过 1500 万美元。初创社区 Communitech。它获得了 Honeywell Ventures 和 Inovia Capital 等风险投资公司的投资。据 Communitech 称，这家初创公司还与洛克希德·马丁公司和英特尔等公司合作。&lt;/p>;&lt;p>;这次低调的收购是在苹果公司今年大力推进人工智能之前进行的。&lt;/p>;&lt;该公司正在为其 iOS 18 软件添加一些功能，这些功能依赖于生成式 AI、ChatGPT 和其他突破性工具背后的技术。首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 承诺，苹果今年将在人工智能领域“开辟新天地”，预计将在 6 月份的公司全球开发者大会上宣布这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;尽管收购的人工智能公司数量超过过去十年来，苹果在生成人工智能市场上已经落后于大多数竞争对手。 2022 年 OpenAI 的 ChatGPT 推出让苹果措手不及，而谷歌和微软等科技同行则凭借新功能抢尽了风头。&lt;/p>;&lt;p>;在内部，苹果已开始将生成式 AI 整合到其运营中，使用协助客户服务请求的技术。它还计划为其软件添加自动创建演示文稿和完成文本块的功能。 Apple 正在开发新版本的 Xcode 编程软件，该软件使用人工智能帮助开发人员编写代码。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and other emitters can cut methane emissions if they want to: IEA report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255356/china-and-other-emitters-can-cut-methane-emissions-if-they-want-iea-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/b1c7e144-9e15-4c3d-8204-257c3b1165c9_948bf780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的煤炭行业对中国成为世界第一大国负有主要责任最大的化石燃料甲烷排放国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际能源署 (IEA) 的一份报告称，中国和其他主要排放国可以利用现有技术加大力度减少化石燃料产生的甲烷排放。&lt;国际能源署表示，尽管与二氧化碳相比，甲烷在大气中的寿命较短，但其变暖潜力更大，自工业革命以来全球气温上升近三分之一是由甲烷造成的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;作为世界上最大的化石燃料甲烷排放国，中国估计占全球 1.2 亿吨甲烷排放总量的 17.5%，其中大部分来自煤炭行业。&lt;/p>;&lt;p>;美国和俄罗斯排名第一分别位居第二和第三，其大部分排放来自石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的第 28 届缔约方会议峰会上，中国气候变化特使解振华表示，中国正在采取措施减少甲烷排放，但中国和其他发展中国家“仍然缺乏控制排放的能力”。&lt;/p>;&lt;h3>;气候特使表示，尽管计划受到批评，中国在甲烷方面“做了很多”&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在其全球甲烷在周三发布的跟踪报告中，IEA 表示，遏制石油、天然气和煤炭运营中甲烷排放的技术“不需要技术突破”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 2021 年全球排放量有所增加，但化石燃料产生的甲烷排放量去年略有增加。甲烷承诺——由美国和欧盟牵头，目标是到 2030 年将甲烷排放量减少到 2020 年水平以下 30%。&lt;/p>;&lt;p>;IEA 报告指出，随着国家自主贡献 (NDC) 的实施，这一数字可能会开始下降– 根据《巴黎协定》 – 在第 28 届缔约方会议之后重新启动全球减排支持的同时启动。&lt;/p>;&lt;p>;中国不是该承诺的缔约方，但于 11 月发布了甲烷排放控制行动计划，以加强监测以及各部门甲烷排放的利用。&lt;/p>;&lt;p>;该行动计划没有具体规定减排目标，IEA 表示中国的国家自主贡献中可能会概述这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;但是，消除 75% IEA 执行董事法提赫·比罗尔 (Fatih Birol) 表示，到 2030 年，减少全球化石燃料甲烷排放量“对于阻止地球变暖至危险水平至关重要”，并将升温控制在 1.5 摄氏度以下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;IEA 估计当前的全球政策和举措只能实现 20% 的减排，但表示如果 Cop28 后的行动计划成功实施，这一数字可能会上升到 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我们必须集中精力将承诺转化为行动……众所周知的政策和现有技术可以大幅减少化石燃料产生的甲烷排放，”比罗尔说。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，中国可以避免约 53% 的甲烷排放。其与石油和天然气相关的甲烷排放量采用了“经过试验和测试的措施”，57%的甲烷排放量来自煤炭，采用了矿山脱气等有希望的措施。&lt;/p>;&lt;p>;国际能源署的报告承认，资金可能仍然是发展中国家的障碍，需要约1700亿美元才能实现世界减排目标。然而，该数额仅占化石燃料行业 2023 年收入的 5%。&lt;/p>;&lt;p>;一些减排措施（例如捕获甲烷并将其出售以供不同行业使用）可以报告称，由于产品的市场价值，甚至可以省钱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s outrage over cultural sensibilities is the new normal in politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3255420/malaysias-outrage-over-cultural-sensibilities-new-normal-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/eed152ac-8eb6-4ddb-96b7-5ce4cd4fbc0d_b8eaf6b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肉骨茶汤。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚人越来越倾向于对伤害他们文化情感的事情表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;如果这与食物无关，那就是其他事情这让政客们大为恼火，他们声称要维护那些他​​们认为需要保护的人的文化纯洁性。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，政府最近提出了一项提案，旨在确保几个中国定居点获得联合国教科文组织遗产地位，这些定居点曾被列入联合国教科文组织遗产名录。由英国殖民当局在当时的马来亚建立。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府和住房部长倪可明上个月宣布的该计划是为了承认华人“新村”的文化意义。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;强烈反对几乎是立即发生的。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚反对党议员抨击将中国的“新农村”与共产主义联系起来&lt;/h3>;&lt;p>;一些学者称这是历史修正主义的行为，为中国的“新农村”铺平了道路。这是非马来少数民族在土地所有权方面享有平等权利的方式，马来民族主义者称这是他们作为国家原始土地所有者的专有权利。&lt;/p>;&lt;p>;反对该计划的请愿书迄今已获得超过 32,000 个签名。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周，来自马来民族主义国民联盟反对派集团的一名议员因将定居点与共产主义联系起来而引发愤怒的反应。&lt;/p>;&lt;p>;被贴上共产主义者的标签在马来西亚政治中是一种禁忌。前执政党巫统和反对党伊斯兰党伊党的领导人长期以来一直使用这个标签来解释为什么他们的批评者 — — 特别是 Nga 的华人领导的行动党 — — 不值得信任。&lt;/p>;&lt;p>;二战后，英国殖民当局将他数十万人（主要是华人，但也有马来人）进入数百个定居点，以切断对马来亚共产党（CPM）领导的日益壮大的叛乱分子的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚华人村庄的黑暗历史突显了人们对联合国教科文组织投标的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;有关英国计划的各种学术研究将这些定居点描述为拘留营——大多数都实行严格的宵禁。&lt;/p>;&lt;p>;英国和马共之间的冲突导致数千人死亡共产主义叛乱分子和马来亚安全部队的伤亡。大多数被杀者来自当地社区，还有一些英国军官。&lt;/p>;&lt;p>;当今的政治已将马来人和华人社区在叛乱期间共同遭受的痛苦降为脚注。&lt;/p>; &lt;p>;马来民族主义者经常将行动党领导人污蔑为共产党人，他们一心要取消马来人的特权，利用对冲突有第一手经验的年长选民的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;这种几乎单一的焦点让共产党成为马来人的终生敌人，在这个国家最大的族群和当地华人之间造成了深深的隔阂。即使行动党和巫统现在作为政府的合作伙伴坐在一起，这种不安仍然存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对联合国教科文组织提案是否有效的客观分析目前几乎不重要，因为咄咄逼人的诡辩似乎已经说服了人们许多人认为这是对马来统治的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在联合国教科文组织的传奇尘埃落定之前，另一场激烈的文化辩论爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;政府最近授予了这一权利，从而加剧了这场漩涡。肉骨茶是传统菜肴的地位，肉骨茶是一种草药汤，最初以猪肉下脚料和内脏为主，但后来扩展到清真选项 - 此举引发了巫统领导人的强烈反对，他们声称肉骨茶对马来人不敏感。&lt;/p>;&lt;p>;这些爆发只是数十年前播下的身份政治的症状。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚将修改公民法，给予外国出生的儿童平等权利&lt;/h3>;&lt;p>;愤世嫉俗者会认为 Nga只是做他的马来政治对手会做的事情——与他的核心选民一起获得布朗尼分数。&lt;/p>;&lt;p>;这是对时间和资源的建设性利用吗？不会。&lt;/p>;&lt;p>;但改革议程总是必须与现实政治的要求相冲突，而当政客们根据基层情绪制定路线以保持其职业生涯走上正轨时，许多改革议程往往会半途而废。&lt;/p>;&lt; p>;尽管如此，变化是唯一不变的，过去五年来，我们在马来西亚政治中看到了令人眼花缭乱的变化。&lt;/p>;&lt;p>;这会延伸到政客们承诺的任何改革吗？也许吧。&lt;/p>;&lt;p>;最好不要屏住呼吸。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are some of the key legal flashpoints under Hong Kong’s Article 23 law? The Post has answers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255441/what-are-some-key-legal-flashpoints-under-hong-kongs-article-23-law-post-has-answers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/c91b319c-060b-4f52-ac97-d12db00625b6_dd2b8b65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者审议《维护国家安全法案》。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员花了7天时间进行马拉松式的审议，审查拟议的国内国家安全法，审查该法案的181条条款，并迅速为政府提出的修正案开绿灯.&lt;/p>;&lt;p>;该法案针对的是叛国、叛乱、窃取国家机密和间谍活动、危害国家安全的破坏活动以及外部干涉。即将出台的法律受到香港小宪法《基本法》第 23 条的授权。&lt;/p>;&lt;p>;立法者周四一致批准政府对该法案的修改，距离将其写入法典还有几天时间，波斯特审视了引发公众担忧的潜在情景。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周六，立法会议员兼牧师官浩明询问部长们是否仍坚持当前的老问题-已不存在的小报可被视为拥有煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，根据可追溯到殖民时期的法律，拥有煽动性出版物属于犯罪行为。它将纳入即将出台的第 23 条法律，刑期将从一年监禁提高至三年。&lt;/p>;&lt;p>;《苹果日报》创始人黎智英目前正在接受审判，并面临串谋指控。印刷和分发煽动性出版物，以及与外国势力勾结。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在该法案审查过程中发言的官员在黎智英正在进行的审判中避免提及该小报的名字，但他们表示旧出版物的副本可能被视为煽动性出版物保安局局长邓炳强早前表示，任何被发现拥有此类材料的人都可以合理地辩称，他们不记得保留过副本，也无意将其用于其他用途。煽动的目的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该法案还针对任何“故意煽动”公职人员放弃维护城市小宪法并放弃效​​忠政府，罪名是“煽动公职人员不满”。&lt;/p>;&lt;p>;亲北京政党民建联主席、立法会议员陈克勤民建联周六质询一名公职人员要求同事退休并一起移民是否算煽动不满。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员叶刘淑仪也担心这是否构成犯罪以个人理由要求立法会议员辞职，或要求在职女性专心生子，将政府的2万港元现金收入囊中。&lt;/p>;&lt;p>;但律政司司长林定国仅表示诸如“支持港独、港独、不支持香港作为国家特别行政区”等行为，将被视为放弃基本法、效忠政府。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/21ffd48f-5f62-4ef0-b59d-3d8fca6bf70b_3f54f6be.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员叶刘淑仪出席法案委员会审议《维护国家安全法案》的会议。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员卢伟国关注如发现他人“犯有罪行”应多久向警方报案正在犯下或即将犯下“叛国罪”。&lt;/p>;&lt;p>;根据拟议的法律，居民必须“在合理可行的情况下尽快”向警方报告此类情况，否则将面临最高 14 年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;司法部长林郑月娥没有给出确切的时间框架，但表示这一要求只是意味着在这种情况下立即举报任何涉嫌犯罪的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“但有些人可能会想，如果不立即采取行动，是否会导致下一秒就被警察抓获，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在现实世界中，眨眼间就通知警察是不可能的。因此，它需要符合常识。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长抨击报章对第23条法案条款的“误导性”解读&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;律政司司长林郑月娥本月早些时候警告称，意图危害国家安全而“散布虚假信息”的公职人员和政府承包商可能会触犯涉及国家机密的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;资深立法会议员叶问提出了一个场景。公职人员发布“无害”的假新闻，例如新预算案中发放的 30,000 港元（3,800 美元）现金，将被视为违反泄露国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥回答说，即使叶问案中的人没有违反国内国家安全法，他们可能会因公职不当行为而承担责任，警告官员“不应该说谎”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/80c3be71-598d-4c71-9f2d-26ed497338af_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;保留《苹果日报》的副本是否被视为违反拟议的安全法？相片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员杨永杰谈到摄影师在不知道顾客是间谍的情况下出售禁区照片是否可以满足拟议法律对间谍活动的定义。&lt;/p>;&lt;p>;安全负责人唐强调，无意危害国家安全而通过或拍摄禁区的行为不属于犯罪行为，最高可判处 20 年有期徒刑。 &lt;/p>;&lt;p>;律政司署理律政人员萧文旋警告说，故意向对国家安全构成威胁的组织出售照片可能会导致摄影师根据法例面临法律后果。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港第23条法案可能在条款审查结束几天后成为法律&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在有关非法骚扰处理涉及国家安全的案件或工作的人员的讨论中立法会议员兼行政会议成员林健锋询问，情绪激动地辱骂警员是否构成骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，该罪行最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p >;署理首席政府律师梁国强表示，在权衡是否构成骚扰时，应考虑“一时情绪爆发”背后的情况，并强调“意图”是决定的关键因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/d03b1792-a851-4606-873c-02734ad778b4_d65b0fc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者兼牧师 Peter Koon 询问父母帮助潜逃儿童是否会触犯法律。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马拉松法案审议第四天，立委管问家长在香港提钱会否受到惩罚代理首席律师梁表示，此类行为可能属于间接或直接资助潜逃者的范围，并被视为违反《中华人民共和国刑法》第23条规定。依据普通法原则。他补充说，在这种情况下，香港可以行使管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;该罪行将被判处最高七年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港条款的逐条审查23国安法将于6日结束&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;民建联主席兼立法会议员陈指出2019年社会动乱中的反大陆情绪，并询问这种行为是否算作仇恨，这被列为&lt;/p>;&lt;p>;安全局长唐说，煽动意图行为是指那些可能引起仇恨和敌意的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这比仅仅严重得多瞧不起某人，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia summit shows Asean wants climate partners. Hong Kong, step up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3255136/australia-summit-shows-asean-wants-climate-partners-hong-kong-step?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/aeff5703-faf7-4823-9c91-0138f2439a83_bec18c93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位农民在南部的旱稻田里看着他的庄稼2月23日，越南金瓯省正经历长期热浪。东盟地区极易受到气候变化的影响。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新闻幻影：最近在墨尔本结束的东盟 - 澳大利亚特殊峰会并不全都与中国有关。&lt;/p>; &lt;p>;峰会上的新闻，举行到马克50东南亚国家与澳大利亚协会之间的关系多年，可以预见到中国在过去和现在的领导人中的作用。但峰会还确认了东盟对碳中和经济的承诺，以及需要合作伙伴帮助实现其气候目标。这是香港的机会。&lt;/p>; &lt;p>;东盟在气候变化的前线。在非政府组织德国观察发布的2021年全球气候风险指数中，缅甸、菲律宾和泰国位列受长期气候变化影响最严重的10个国家之列。该地区高贫困水平的结合，依赖于农业，极端天气和海岸线的人口等气候遭受的部门的依赖，使其高度脆弱。&lt;/p>; &lt;p>;东盟也是温室气体发射的崛起来源，具有上升人口不断增长，一种由化石燃料，计划或正在进行的新燃煤电厂和森林砍伐主导的能源混合物。从2009年到2019年的集体国内生产总值翻了一番，将经济增长与东盟的排放增长相结合的必要制定涵盖从物理基础设施到金融市场的领域的举措。在墨尔本峰会上，东盟成员重申了这一策略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/03 /12/EC711741-FCE3-43FC-8C4B-E5B87CE7DF48_741AC6FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;东盟和澳大利亚领导者在梅尔伯恩（Melbourne）在梅尔伯恩（Melbourne）的Photos for Easean House for Easean House -Australia特别峰会于3月6日。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在墨尔本声明中，东盟和澳大利亚承诺在加速努力的努力中，努力努力努力努力，以减少煤炭的阶段，并以公正，有序和公平的方式从能源系统中的化石燃料过渡。”这一措辞取自迪拜 Cop28 联合国气候会议的最终决定。它的包容性表明，迪拜硬透 - 迪拜共识已成为区域规划和合作的基础，以超越化石燃料。&lt;/p>; &lt;p>;墨尔本宣言还断言“对整个地区的可再生能源和清洁能源野心的追求&lt;/p>; &lt;p>;在陆地和海上都将创造持久的区域安全”。此外，东盟和澳大利亚也致力于“加深与减少排放和脱碳的合作，并建立可再生能源市场，部署低排放量技术和发展我们的劳动力的技能和能力，以推动包容性能源过渡”。实现目标将极其困难。除了政策不确定性之外，金融也是一个持续的挑战。清洁能源投资差距至少达到了数万美元，而将可用财务与可投资项目相匹配的挑战是一个约束。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个投资差距是一个机会对于香港和大湾地区。通过帮助东盟为其气候目标提供资金，香港可以同时为亚洲的气候行动做出贡献，实现成为国际绿色技术和金融中心的雄心，并扩大在东盟的市场份额，预计到2020年，东盟将成为比日本更大的经济体2030。&lt;/p>; &lt;p>;香港 - 东盟的合作已经在议程上。尽管行政长官李家超在去年的香港-东盟峰会上的简短讲话中没有提及气候或可再生能源，但气候合作确实得到了讨论。财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）在最近的预算演讲中谈到了大湾地区和东盟之间的商业交流。&lt;/p>; &lt;h3>;峰会阐明了洪斯的关键角色可以为东盟&lt;/h3>; &lt; p>;需要更加专注于这种关系的气候维度，与与东盟成员和机构的持续互动相匹配。例如，香港金融管理局最近宣布与迪拜合作召开联合气候金融会议，重点关注中东和亚洲的转型融资。为什么不与东盟同行类似？&lt;/p>; &lt;p>;香港是亚洲ESG（环境，社会和公司治理）债券的最大发行的主人，并且是向大陆技术和金融的渠道。香港以中国和欧盟标准的“共同点”为基础，也应为香港注射的金融产品带来优势。&lt;/p>; &lt;p>;与COP28从化石燃料过渡的共识以及COP28共识，世界已经进入了气候行动的新阶段。新的决策点很快就会到来，各国必须承诺在 2025 年加强国家气候目标。正如最近的峰会所表明的那样，东盟有着雄心勃勃的气候雄心。帮助实现它们是我们的集体利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crouching tiptoe ‘angel squat’ pose of famous China actress widely copied on social media, sparks injury warnings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3254339/crouching-tiptoe-angel-squat-pose-famous-china-actress-widely-copied-social-media-sparks-injury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/dbfe62a7-2cf1-4eff-b15a-fa7519ded147_50359045.jpg“ alt =”>;在时尚拍摄过程中，由著名的中国女演员Dilraba Dilmurat（左）击中的姿势可能会造成伤害。照片：SCMP复合/Douyin/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;健康问题已经提出了关于中国著名女演员著名的“天使蹲”姿势，该姿势被大陆人们广泛复制。 &lt;/p>; &lt;p>;姿势，人们赤脚踩在她的脚尖上，在一部时尚杂志拍摄中被迪拉巴·迪尔穆拉特（Dilraba Dilmurat）流行，该杂志在大陆社交媒体上风靡一时，启发了广泛的模仿。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;杂志图像，迪拉巴（Dilraba）在乌鲁姆奇（Urumqi）出生和长大，乌鲁姆奇（Urumqi）是乌格尔自主地区的新疆的乌鲁姆奇（Urumqi），其风格像天使一样，装饰着白金金发和白翅膀，创造了eThereal ethereal的美女。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多人已带到Xiaohongshu社交媒体平台，分享他们掌握姿势的尝试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/03/06/C92C4D15-06D6-4545-9531-755E4BF9810B_B_B360999999999.JPG“ ALT =” ALT =“迪拉巴·迪尔穆拉特（Dilraba Dilmurat）在杂志的时尚拍照中击中了上述姿势。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，这是具有挑战性的，因为它需要腿部和背部的显着平衡和持续的肌肉张力，以保持长时间的稳定性。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这一举动很难学习”。 ”另一个说。&lt;/p>; &lt;p>;也有一些幽默的反射。&lt;/p>; &lt;p>;“加入趋势，我尝试了dilraba天使蹲下，并意识到了我和一位女明星之间的显着鸿沟。一个在线观察者说。 ” &lt;/p>; &lt;p>;“贫穷的下蹲与迪拉巴的天使下蹲。当她蹲下时，就像一个天使朝着地球上，但是当我这样做时，看来我正准备用蹲厕主题标签＃WhyyOushord whyOushove nottrydilraba&#39;sangelsquat在大陆社交媒体上浮出水面，医疗专家警告健康风险。&lt;/p>; &lt;p>;他们警告说，不习惯于定期运动的人们可能会轻易伤害其臀部，膝盖关节，膝盖软骨或踝关节，根据媒体的媒体链接。&lt;/p>; &lt;p>;“天使蹲”类似于瑜伽中使用的姿势，并且在作为学习的瑜伽例程的一部分时可以提供健康益处。&lt;/p>; &lt;p >;但是，由于缺乏弹性和灵活性以及较弱的休克吸收能力，脚踏拱门问题等问题的人可能会感到痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;依靠小面积用于平衡的脚尖很复杂，增加了跌倒的机会。&lt;/p>; &lt;p>;对潜在伤害的担忧已在线回荡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/79c636b0-a67b-a67b-4cfa-a87d-b6cd7abc20da_2f621d90.jpg， “>;健康专家警告说，试图复制姿势的人们可能会导致自己受伤。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“总会有人看不到这是美丽的人，而不是姿势，”一位观察家写道。&lt;/p>; &lt;p >;“这是杂志拍摄的姿势。人们不应该试图模仿一切。 - 用一只脚在脚尖上蹲下，另一只腿放在脚上。&lt;/p>; &lt;p>;她失去了平衡并跌倒，损坏了右膝盖。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Tourism Board to roll out flight deals, vouchers and ‘3 must-haves’ to lure travellers from Xian and Qingdao in solo visitor scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255450/hong-kong-tourism-board-roll-out-flight-deals-vouchers-and-3-must-haves-lure-travellers-xian-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/15/bd68a0b5-dd0c-4788-866a-ee40a0a0a0a0b074_574ca5200.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tsim sha tsui中的游客。来自两个城市的旅客将获赠一张八达通卡、一张上网SIM卡和一个旅行适配器，作为访港“三件必备”。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;飞行优惠，代金券和“三个必备品”将从下个月提供在香港的住宿在扩大的旅行者计划下的个人基础。&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游委员会执行董事戴恩·欣兴（Dane Cheng Ting-Yat）表示，将与合作伙伴合作，在加入了为期三天的两个城市的代表团后，提供新的激励措施，西安（Xian and Qingdao）由文化，体育和旅游部长凯文·杨（Kevin Yeung Yun-hung）领导。&lt;/p>; &lt;p>;董事会周四表示，它将与航空公司和旅行社合作，有些人提供一项购买的商品诸如海洋公园和香港皇宫博物馆等景点的单一免费航班交易和免费门票。&lt;/p>; &lt;p>;新的旅行套餐，带有免费酒店早餐等特权和三个必备物品来参观这座城市 - 一个章鱼卡，一张互联网SIM卡和一张旅行适配器 - 还包括。在香港的2,000多家商店中使用，提供了100港元的100港元，至少为200港元的支出。 &lt;/p>; &lt;p>;进一步促进了大陆西部和北部地区的市场扩张。我相信Qingdao的朋友访问香港…会找到一种新鲜而激动人心的体验。 /Images/Canvas/2024/03/15/6AA41EFE-5733-4C82-B7B4-F0D3DDDAE5CAC_B3EE84EC.JPG“旅游局表示，它将与航空公司和旅行社合作，推出新的激励措施。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Xian和Qingdao是个人访问计划的最新补充，该计划已经覆盖了49个大陆城市，包括北京，上海，成笔，成奇和奇金。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;这些城市的居民被允许独自访问香港，而不是从3月6日起加入旅游团体。&lt;/p>; &lt;p>;，但该计划在两个新的目标城市中得到了不冷不热的回应。第一天，随着居民在社交媒体上质疑对新政策的需求，因为许多控股团体旅游签证都说他们已经去了香港多年。&lt;/p>; &lt;p>;“有合格的城市人数扩大到51，这将非常有利于香港旅游业的发展。” &lt;/p>; &lt;p>;董事会尚未透露最新激励措施的成本。&lt;/p>; &lt;h3>;香港领导人欢迎将独奏旅行者计划扩展到Qingdao &lt;Qingdao &lt; /h3>; &lt;p>;根据董事会的说法，在大流行袭击之前，2018年从Xian到达的175,000名参观者从青岛抵达，从青岛到达。去年的相应数字为112,000和84,000 Shaanxi Yuntong International Travel Agency副总经理&lt;/p>; &lt;p>; 6500万群落到该市的6500万人中，有70％的人说，关于向香港的个别旅行套餐的询问以来，询问了三次&lt;/p>; &lt;p>;宣布了新的安排。“主题套餐吸引了客户最关注家庭娱乐和值得Instagram的热点的客户。他们中的一些人还渴望了解包括香港宫殿博物馆和M+博物馆在内的艺术和文化套餐。 &lt;/p>; &lt;p>;迅速调整并量身定制其旅行套餐。然而，我们惊喜地看到也有大量老年人。他们仍然充满活力，并在时间上拥有更多的自由。”冯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unpacking the extra powers the new Article 23 domestic national security bill will give to Hong Kong Chief Executive John Lee and his cabinet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255440/unpacking-extra-powers-new-article-23-domestic-national-security-bill-will-give-hong-kong-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/15/ee46b92d-4f16-49e6-93b7-d09352f36d85_bb8f654a.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;在周四举行的比尔斯委员会之后的政府部长打招呼。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对香港国内国家安全法案的一项新修正案将授予城市领导人的广泛权力，以通过子公司立法添加新的罪行和行政措施，但仍将受到他们的审查立法机关，法律专家说。&lt;/p>; &lt;p>;议员批准了对保护国家安全法案的47条修正案，该法案是根据该市迷你宪法第23条（《基本法》第23条规定的，政府在前一天晚上提议他们提议的， 。为了制定子公司立法“为了保护国家安全的需求”。法律和2020年对香港施加的北京限制的国家安全法，包括其有关该市北京国家安全部门授权的规定。&lt;/p>; &lt;p>;根据附属立法的新罪行可能会导致最高罚款七年监禁和 500,000 港元（63,910 美元）罚款。立法机关后来根据一项被称为负面审查的程序进行审查并审查了此类立法。&lt;/p>; &lt;h3>;香港第23条的第23条法案在修订法律加强法律之后，在此类权力下搬到下一阶段。在咨询Exco之后，首席执行官也可以通过引入子公司立法来指定一类人作为公职人员，以扩大该类别范围的范围，以煽动煽动犯罪或国家机密。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;香港大学法学院的西蒙·扬·恩吉·曼（Simon Young Ngai-Man）教授说，授予理事会首席执行官的新权力是“涉及”的，因为它缺乏对特定领域的通常划定可能是该领域的特定领域。他说，&lt;/p>; &lt;p>;“范围是开放式的，可以培养&#39;更好地实施&#39;相关国家安全法的法规。 ” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/03/15/97c13369-a98e-45e6-bb77-77-7c86249f69af69f69f69f69f69f_9c4bdbdb05.jpg an >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;西蒙·杨教授对新力量有担忧。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Young指出，还可以引入刑事犯罪以改善法律的实施，即使他们在与城市领导人可能在《联合国制裁条例》中创建的人。他说。在城市。&lt;/p>; &lt;p>;前基础法委员会成员阿尔伯特·陈·洪（Albert Chen Hungee）教授说，新条款的这一方面可能与该办公室的程序和运营有关。&lt;/p>; &lt;p>;“它将根据《国家安全法》第5章促进其活动，包括行使其调查相关案件的权力，并在此类案件中安排犯罪嫌疑人将被转移到中国大陆进行审判。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>;香港的第23条法案可能是在审查条款结束&lt;/h3>; &lt;p>;第55条第5章条款中的几天后的法律，该条款规定北京的国家安全办公室可以“对危害国家安全的罪行行使管辖权”。因此，子公司立法在执行其实施中将该法案与北京施加的国家安全法更紧密地联系在一起。&lt;/p>; &lt;p>;格伦维尔·克罗斯（Grenville Cross）的前公诉前局长表示，首席执行官的新权力与预期的那样一致根据《国家安全法》。当年的内乱急需的面具禁令。 P>; &lt;p>;他补充说，任何“不当”行使权力都可以在司法上进行审查，类似于Lam在2019年行使紧急权力，这在法院也受到了挑战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/15/83146b444444444bb5-4bb5-98f2-b044040404404da3360b_182f5dd7aa alt &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;城市领导人约翰·李（John Lee）。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Exco成员Ronny Tong Ka-wah（高级律师）驳回了担忧，这项措施将允许行政部门的权力无限，称这是一个“谨慎行动”以确保它可以回应不可预见的情况。 ，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“即使是通过负面的审查程序，它也会受到立法机关的监视，因为它可以废除。” &lt;/p>; &lt;p>; tong说子公司立法通常会授权执法机构执行行政措施或法规，而不是单独的刑事罪行。&lt;/p>; &lt;p>;，但他同意政府应进一步向公众解释，以便如何使用子公司立法以及如何使用它。 p>; &lt;h3>;“放松并深吸一口气”：北京在香港社论&lt;/h3>; &lt;p>;达芙妮·苏·曼·曼·曼·曼·纳（Paphne Siu Man-Suen），司法部的代理律师事务所说，该提议旨在使该系统更加“前瞻性”，以便政府可以在新情况下实施法律实施。&lt;/p>; &lt;p>;根据北京实施的法律，首席执行官没有任何特定权力来颁布子公司立法。&lt;/p>; &lt;p>;，但在其他几个领域，他在调查严重犯罪时为执法机构制定相关执行规则的决定具有权力国家机密。&lt;/p>; &lt;p>;作为该法案的修正案提出的另一项额外条款，该法案可能会授权行政部门与首席秘书的工作有关。&lt;/p>; &lt;p>;根据本规定，他可以提供建议或指示促进国家安全教育，提高居民对法律的认识，或“加强公共沟通，指导，监督和监管工作”，以保护国家安全和预防恐怖活动。&lt;/p>; &lt;h3>; hong kong部长大满贯报纸对第23条比尔条款的“误导” &lt;/h3>; &lt;p>;首席秘书埃里克·陈·柯克·凯（Eric Chan Kwok-ki）周四表示，他有必要在促进教育工作中拥有这样的权力，并强调需要告诉居民，尤其是年轻人，是国家安全的重要性。他补充说，政府的权力不会因为受到法律的约束而过于巨大。广泛的立法将针对五种新类型的罪行 - 叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全； &lt;/p>; &lt;p>;立法者在马拉松会议的六天内完成了对国内安全立法的逐项审查，在另一个半天内进行了政府修正案。&lt;/p>; &lt;p>;该法案将是周五搬到了Legco的众议院委员会，最后的障碍可以移动到恢复其二读并完成了三读，从而通过了。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan firms in mainland China turn ‘more cautious’ with investments as cuts and offshoring increase, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255379/taiwan-firms-mainland-china-turn-more-cautious-investments-cuts-and-offshoring-increase-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/14/53C23D61-FB1C-486E-952C-42DFD462FEE1_2B2B2B2B3E3A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们访问北部2022贸易Expo的台湾布斯的人。越来越多接受调查的台湾企业表示，随着风险的增加，他们正在考虑削减在中国大陆的业务。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾公司是中国大陆的历史资本来源，在扩大这些投资方面已经变得越来越谨慎，许多人也在考虑降低能力或离岸产品时，因为他们寻求防止地缘政治风险的保障措施。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆台湾公司约有三分之二的公司计划在未来三到五年内维持其当前的投资水平，但计划削减的人数是两倍的数量根据最近的一项行业集团调查，人们预计会增加。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于台北的中国国家工业联合会，这是一个代表大多数台湾制造业业务的工业协会，并包括158个独立的贸易组织，说21.5％被调查的投资者预计将削减资产，而10.6将增加它们。它还发现，有41.6％的受访者计划减少人员配备，而38.7％的受访者正在寻求降低产能。联邦在去年进行的调查摘要中说。&lt;/p>; &lt;h3>;随着中国大陆寻求更多台湾钱，为什么不听更多的聆听？据说，中国经济对军事冲突的任何潜在影响以及地缘政治紧张局势的持久影响（包括美国 - 中国贸易战）的持久影响是台湾大陆上台湾商人的决定的基础。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;中国正试图缓解失业，控制住房危机并刺激国内消费，以将更多的生活注入其经济中。&lt;/p>; &lt;p>;台湾投资者也观看了商业成本的上涨，并跨越了政治上的政治成本在过去的几年中，紧张局势加剧了。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并仍致力于为其提供武器。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;投资者对发现自己陷入交火没有兴趣。结果，一些台湾公司在供应链解耦中将更多的业务向西部汇合，这是由美国 - 中国贸易战争造成的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾内阁曾表示，从1991年到2022年在中国大陆的批准投资达到了2033.3亿美元，覆盖了45,195个项目。但是去年，这些投资降至22年低点的22年低点30.4亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在调查受访者中，有44.2％的人计划在中国大陆以外进行投资，其中一半以上是寻求目标的台湾虽然只有三分之一指向越南。 S＆P Global Market Intelligence的前亚太首席经济学家拉吉夫·比斯瓦斯（Rajiv Biswas）在10月份的评论中说，成长的东南亚国家正在从一个有争议的美国 - 中国贸易环境中繁荣起来。他说：“驱动制造商将制造商的生产从中国转移到亚洲的替代制造中心”，包括越南。 &lt;p>;但是，只有10.1％的调查投资者表示，他们正在考虑结束对大陆的运营。&lt;/p>; &lt;p>;“台湾需要使其贸易伙伴多样化，但不需要放弃大陆中国作为重要的贸易伙伴，”台北国家Yang Ming Chiao Tung University的商业与管理学院的教授Hu Jin-Li说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大多数台湾公司在上海大陆集团和上海附近和在Hu说，由于这些地区的高级基础设施，运输和人力资源，珍珠河三角洲。 >; &lt;p>;但是，今天，在大陆的石化行业中，台湾DMI能源咨询公司的首席执行官丹尼·霍（Danny Ho）说，大约有1,000个台湾投资者正在输掉“超级产能”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/ div>; &lt;p>; ho认为，国有的中国公司在努力创建一个上游米德斯特里群岛的国内生态系统之前，已经产生了过多的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“石化投资者将竭尽全力竭尽所能在中国之外，我并不是说台湾投资者。他们指出，由美国 - 中国摩擦，外国客户的信心下降以及在中国大陆的经济困境引起的供应链转变。&lt;/p>; &lt;p>;跨境紧张局势升级后，在南希·佩洛西（Nancy Pelosi）升级后，当时的美国众议院议长，当时的美国众议院议长，当时的美国众议院议长，拜访台湾北京反复警告。她此行导致在台湾东部海域部署了一艘中国人民解放军驱逐舰和导弹护卫舰。据报道，美国航空母舰罗纳德·里根（Ronald Reagan）和两栖船船长也在岛附近运营。&lt;/p>; &lt;p>;肯特·钦（Kent Chong）是台湾公司的专业服务公司PWC的合伙人。在紧张局势中，通过重新评估其大陆的暴露，尤其是在过去的一年中。普华永道帮助台湾客户管理自己的财富。&lt;/p>; &lt;p>;“总是谈论冲突，” Chong说，并补充说，由于跨境政治以及中国大陆经济的颠簸，“都不是台湾投资者对他们在中国的职位感到满意。同时，调查摘要承认台湾正在争夺自己的问题。&lt;/p>; &lt;h3>;关注人才短缺的方法，台湾为外国毕业生打开门，&lt;/h3>; &lt;p>;联邦指向的联邦指向台湾“面临严重劳动力短缺的问题”，并建议政府缓解对移民工人续签时期的限制，并找到新的国家作为劳动力的来源。该岛于2022年承诺在2030年到2030年吸引40万名外国工人。&lt;/p>; &lt;p>;台湾旗舰技术部门预计今年将遇到“持续的人才短缺”，其中81％的雇主计划薪水上涨10次，达到10次。罗伯特·沃尔特斯（Robert Walters）招聘机构的营销主管Kiera Lien说，有20％的人。&lt;/p>; &lt;p>;超过60％的调查投资者也表示，他们希望政府在水和电力供应方面提供政府援助。多元化海外投资的公司。” Chiu说。 “美国与中国之间的争议是一个结构性问题，政府应帮助公司掌握结构性趋势。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 08:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>