<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Head of leading Chinese defence university sanctioned by US named as vice-minister for industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253022/head-leading-chinese-defence-university-sanctioned-us-named-vice-minister-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/8fde4fc5-0150-4ff7-a5c5-9fed681140b4_3a3df160.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;单忠德曾任南京航空航天大学校长。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一所因与中国军方关系密切而受到美国制裁的大学校长被任命为中国工业和信息化部副部长之一。&lt; /p>;&lt;p>;单忠德是机械工业研究员，国家万人计划领军人才，曾任南京航空航天大学校长，该大学与军事和国防工业关系密切。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国顶尖航空航天大学实验室爆炸造成 2 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年 5 月，唐纳德·特朗普签署总统公告，禁止与中国人民解放军有联系的研究生获得美国签证 - 此举媒体报道称，该措施针对的是被称为“国防七子”的大学和其他相关研究机构。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，该措施旨在阻止间谍活动和非法收集美国知识产权——中国否认了这一指控。 &lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候，该大学还被列入实体名单，该名单确定了对美国国家安全构成威胁的机构。&lt;/p>;&lt;p>;南京航空航天大学被列为机密澳大利亚战略政策研究所在其中国国防大学追踪中将其列为高风险。该智库表示，这是因为“它参与了经济间谍活动和非常高水平的国防研究”以及在绝密项目中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普签署公告后不久，单恩就被任命为大学校长，并被任命为大学校长。将于 2023 年晋升为党委书记。&lt;/p>;&lt;p>;他被任命为副部长之际，正值中美两国在技术领域展开激烈竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;单先生于2002年获得清华大学机械工程博士学位，随后加入中国机械科学技术研究院，这是一家专门从事装备制造相关研究的国有机构。&lt;/p>;&lt;p>;他被任命为副研究员2014年担任研究院院长，2018年担任集团企业副总经理，下辖十几个研究机构。&lt;/p>;&lt;p>;单教授指导了60多名研究生，并获得了30多项国际专利，包括：根据该大学的网站，该大学的排名包括美国、日本、德国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部负责促进中国的技术发展和创新，在北京推动自主创新的过程中发挥着关键作用。依赖技术，减少受美国限制的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;受美国制裁的中国大学宣布高超音速飞行取得成功&lt;/h3>;&lt;p>;国防部的其他高级官员也来自与中国核心相关的专业背景&lt;/p>;&lt;p>;该部由专门从事有翼导弹设计的航空航天专家金壮龙领导，而其第一副部长张克俭此前是负责技术的国防机构中国工程物理研究院院长例如原子能和激光。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK born ‘IS bride’ Shamima Begum loses appeal against removal of citizenship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253026/uk-born-bride-shamima-begum-loses-appeal-against-removal-citizenship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/8458e4f4-4db0-4880-8f9e-47b4c9619850_36f2a055.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shamima Begum 的照片，十几岁时曾前往叙利亚加入伊斯兰国组织的她对英国政府撤销其英国公民身份的决定上诉失败。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名十几岁的女子离开英国嫁给一名伊斯兰国组织战士后被剥夺了英国公民身份，但周五她对该决定的上诉失败了。&lt;/p>;&lt;p >;伦敦上诉法院驳回了 24 岁的沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 提出的全部五项论点，尽管她仍然可以将此案提交至最高法院。&lt;/p>;&lt;p>;“可以说，贝古姆小姐案件中的判决是严厉的，也可以说，贝古姆小姐是她自己不幸的始作俑者，”苏·卡尔法官在宣读裁决时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，本法院不应该同意或不同意这两个观点中的任何一个观点。看来，我们唯一的任务就是评估剥夺决定是否违法。我们的结论是事实并非如此，上诉被驳回。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/23/aedd79a2-e4c9-4be6-81ed-78b739e06554_fb608187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月23日从中央电视台拍摄的视频， 2015 年，沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 在伦敦南部盖特威克机场通过安全屏障。照片：大都会警察局/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝古姆于去年十月向上诉法院提起了反对撤销公民身份的案件。&lt;/p>;&lt;p>;她的法律诉讼团队辩称，政府没有考虑到贝古姆作为人口贩运潜在受害者的法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;“其他所有国家都已接回其国民——法国、德国、比利时、美国、加拿大、澳大利亚、 ” 贝古姆的律师加雷斯·皮尔斯 (Gareth Peirce) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“每个处于类似境地的国家都意识到，除了收回本国公民之外别无选择。英国现在几乎是孤军奋战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/ d208339c-f134-4c71-961d-3e1d9f3ffe36_e2bb2f51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示 Shamima Begum 出现在《早安英国》节目中的视频屏幕截图。图片：ITV 新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据人权组织权利与安全国际称，自 2019 年以来，截至 12 月，英国已遣返 17 人。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔·弗纳 (Daniel Furner)，贝古姆的另一名律师表示：“我想说，我对沙米玛和她的家人感到抱歉，经过五年的斗争，她仍然没有在英国法院得到正义，并向她和政府保证我们不会停止战斗，直到她得到正义并安全回到家。”&lt;/p>;&lt;p>;贝古姆的家庭是孟加拉国裔，她离开东伦敦的家前往伦敦时只有 15 岁。 2015 年与两名学校朋友前往叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，她与一名 IS 战士结婚并生下了三个孩子，但无一幸存。&lt;/p>;&lt;h3>;英国“圣战新娘”沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 的婴儿在叙利亚难民营&lt;/h3>;&lt;p>;2019 年 2 月，贝古姆表示，她在叙利亚难民营被发现后，时任英国内政大臣萨吉德·贾维德以国家安全为由取消了她的英国公民身份，她因此成为无国籍人。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;英国法庭于 2020 年裁定，她并非无国籍，因为在做出裁决时，她的孟加拉国母亲是“孟加拉国血统公民”。&lt;/p>;&lt;p>;去年， Begum 在针对特别移民上诉委员会 (SIAC) 的决定提出的质疑中败诉。&lt;/p>;&lt;h3>;随着英国取消公民身份，加入 IS 的圣战新娘抱怨这是不公正的&lt;/h3>;&lt;p>;SIAC 表示，虽然尽管有“可信的怀疑，贝古姆被招募、转移，然后以性剥削为目的而被窝藏”，但这并没有阻止贾维德取消她的公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决意味着贝古姆无法返回美国。英国内政部律师认为 SIAC 的结论是正确的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/d6736a57-628c-405c-bdac-fb1cc647319c_f781dfc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;叙利亚东北部的 al-Hol 难民营，英国出生的沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 于 2019 年被发现。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝古姆 (Shamima Begum) 2019 年伊斯兰极端分子自封的哈里发政权崩溃后，数百名欧洲人的命运对政府提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Begum 的律师告诉 SIAC 听证会，她的当事人和朋友们都受到了以下因素的“影响”：一个“坚定而有效”的 IS 组织“宣传机器”。&lt;/p>;&lt;p>;估计约有 900 人从英国前往叙利亚和伊拉克加入 IS 组织。据政府数据显示，其中约有 150 人据信已被剥夺公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When Sora meets virtual reality, AI offers great rewards – and risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252731/when-sora-meets-virtual-reality-ai-offers-great-rewards-and-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/36c81fa6-b1a7-4ffe-9552-911e0986e737_356b5b5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由 OpenAI 的新文本转视频 Sora 工具创建的视频2 月 16 日在显示器上播放。这家微软支持的公司表示，新平台正在测试中，但发布了一些视频，并附有文字提示，说明了其所说的可能性。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OpenAI 推出文本视频生成器 Sora，预示着技术进步的新纪元。特别是，如果 Sora 与虚拟现实和虚拟世界相结合，它将有可能彻底改变从娱乐和教育到营销和传播等行业。&lt;/p>;&lt;p>;然而，解决这些问题也至关重要与该技术相关的风险，特别是错误信息和深度伪造的可能性，以及对隐私和同意的道德影响。&lt;/p>;&lt;p>;当我们驾驭 Sora 的卓越功能时，创新的可能性就在前方。首先，它可以打开定制虚拟旅行世界的大门，让人们在舒适的家中探索任何目的地。想象一下，被传送到中国长城等地标，看到纽约或东京等城市的喧嚣，甚至探索火星。&lt;/p>;&lt;p>;这种身临其境的体验不仅可以激发旅行欲望，还可以为您提供机会文化交流和教育。例如，学生可以虚拟地参观博物馆、考古遗址和其他重要的文化地标，增强他们对不同文化和历史的理解和欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;其次，Sora 可以使某种时间旅行成为可能。通过人工智能和虚拟现实生成的视频，可以重现历史，让人们身临其境地体验历史。想象一下 1776 年美国《独立宣言》签署现场，1963 年马丁·路德·金站在林肯纪念堂的台阶上发表“我有一个梦想”演讲，或者坐在场边欣赏尼尔·阿姆斯特朗的月亮1969 年着陆。这样的体验可以让历史栩栩如生。&lt;/p>;&lt;p>;或者 Sora 可以带我们进入未来，让我们一睹 2050 年的世界可能是什么样子。我们可以探索未来的城市，互动拥有人工智能驱动的角色，想象曾经局限于科幻小说领域的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，Sora可以让读者更深入地进入经典小说和科幻小说的世界杰作，生动地体验心爱角色的冒险并与他们互动。例如，人们可以漫步在霍格沃茨的大厅里，与夏洛克·福尔摩斯激烈辩论，或者与科幻人物一起探索遥远的星球。&lt;/p>;&lt;p>;这种身临其境的文学体验可以重新激发人们对文学的兴趣，促进对文学的更深入理解。人物和情节，并以新的、迷人的方式吸引读者。&lt;/p>;&lt;p>;第四，Sora 可能开启创建个性化同伴的可能性。借助人工智能生成的角色，人们可以根据自己的喜好设计出“完美”的女朋友或男朋友。虽然这会引起道德考虑并挑战我们对人际关系的看法，但它也反映了 Sora 重新定义人类互动的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;最后，Sora 提供的最有趣的可能性之一是能够将我们自己“转变”为我们的理想的数字。通过人工智能生成的视频和虚拟现实，我们有可能站在埃隆·马斯克、李小龙和泰勒·斯威夫特等任何人的立场上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它可以让我们一睹人们的生活。个性，使我们能够接受不同的观点并探索我们的潜力。它为个人成长、自我发现以及新技能和属性的发展提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;但在 Sora 的巨大潜力的同时，也带来了深刻的担忧和风险。如果可以轻松创建和传播受操纵的视频，那么文本到视频生成的广泛使用可能会导致媒体的真实性和真实性受到侵蚀。&lt;/p>;&lt;p>;更容易的视频生成也可能会促进深度伪造品的兴起，而深度伪造品的兴起将使身份盗窃成为可能，威胁公众信任并加剧社会分歧。 OpenAI 等前沿技术公司必须承担起解决道德问题的责任，并针对这些风险制定强有力的保障措施。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能带来的潜在风险绝非虚构&lt;/h3>;&lt;p>;在像 Sora 这样的文本到视频生成器的潜在好处和风险对于确保社会能够在受到保护的同时利用优势至关重要。透明度、问责制和强有力的道德框架应指导此类技术的部署和开发，以保护隐私、防止错误信息并维持信任。&lt;/p>;&lt;p>;Sora 具有开创性，文本到视频生成器可以重塑我们的未来。从定制的虚拟旅行和文学沉浸到自我发现，Sora 可以释放创新的可能性，以增强教育、娱乐和人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;但必须谨慎对待这项技术。通过负责任地利用这些好处并实施保障措施，我们可以利用这种变革性技术来构建一个无缝集成虚拟和现实生活体验的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US agree to keep communication open over North Korean missile tests and escalating tension on peninsula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253029/china-and-us-agree-keep-communication-open-over-north-korean-missile-tests-and-escalating-tension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1adf08ba-7907-4fbb-9780-f2d080118821_52d895fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜政府提供了这张照片，上面显示了测试2 月 14 日，朝鲜发射了地对海导弹。周四，中国和美国代表就这一问题以及半岛上的其他问题发表了讲话。图片来源：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛局势紧张，中美同意继续就朝鲜半岛局势进行沟通。朝鲜进行了一系列导弹试验。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的视频会议上，中国朝鲜半岛事务特使刘晓明表示，朝鲜半岛的稳定符合地区和世界的利益&lt;/p>;&lt;p>;“有关各方应正视半岛问题的症结，通过有意义的对话平衡解决各自关切，”刘对美国副特别代表朴正廷说。朝鲜的正式名称是朝鲜民主主义人民共和国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中方将继续为推进半岛问题政治解决进程发挥建设性作用。”据中国外交部的一份简短声明，刘说。&lt;/p>;&lt;p>;根据中方通报，朴方回应称，“美国重视中方在解决半岛问题上的作用，希望与中方加强沟通与合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;周四的会晤是在中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登 11 月在旧金山举行峰会后中美关系暂时缓和之际举行的。就关键的地区和全球挑战交换了意见，包括朝鲜半岛的完全无核化。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜新的火箭发射系统给中国带来了新的难题&lt;/h3>;&lt;p>;这也是在朝鲜半岛紧张局势升级之际进行的。朝韩两国。&lt;/p>;&lt;p>;本月，朝鲜议会投票决定废除与韩国的所有经济合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;上周，朝鲜领导人金正恩监督了新 Padasuri 的测试-6 地对海导弹，并警告韩国将在韩国边境岛屿白翎岛和延坪岛附近的争议水域采取更具侵略性的军事姿态。&lt;/p>;&lt;p>;在 G20 外长会议期间周四在里约峰会上，美国、日本和韩国的高级外交官举行了三边会议，会议期间他们同意在朝鲜稳定发展核和导弹能力以及扩大与俄罗斯的军事合作等问题上寻求更密切的合作。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国和美国周五在韩国举行了空中演习，以加强对朝鲜的威慑。首尔空军表示，F-35A 隐形战斗机组成了一个联合小组，进行防御性反空中演习训练，例如拦截模拟敌机和巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿多次呼吁中国这个主要盟友和盟友朝鲜的经济命脉——利用其影响力控制平壤追求核武器并说服金正恩重返核谈判。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京坚称华盛顿和平壤之间缺乏信任是“ &lt;/p>;&lt;p>;为了打破与美国及其盟国的外交孤立，朝鲜寻求与中国和俄罗斯建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;上个月，中国外交部副部长孙卫东在平壤与朝鲜外长朴明浩举行会谈，并会见了朝鲜外交部长崔善姬。&lt;/p>;&lt;p >;据中国外交部称，双方同意“加强各层级战略沟通，深化传统友谊和务实合作，密切多边层面协调配合，促进两国可持续发展”。今年将迎来两国建交 75 周年。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向朝鲜金正恩赠送汽车，以促进莫斯科与平壤的兄弟情谊&lt;/h3>;&lt;p>;同时，俄罗斯总统普京已接受金正恩 9 月对俄罗斯进行为期六天的访问期间发出了访问朝鲜的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的一次采访中，前中央情报局分析师、韩裔美国学者帕克被挑选出来。拜登在2021年接受采访时表示，中国应该谴责朝鲜与俄罗斯“深化合作”。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，朴表示“朝鲜问题也是中国的问题”。 “这不仅仅是我们的问题。中国可以发挥作用，具有影响力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau poised to drive development of Greater Bay Area’s sports industry, summit hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253017/macau-poised-drive-development-greater-bay-areas-sports-industry-summit-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f19a5573-9858-4cb9-98cc-7e0e57895381_53d73930.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门以其大型赌场而闻名，可能发挥着关键作用推动大湾区体育事业发展。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门正在为成为大湾区体育产业的主要推动者奠定基础，因为该城市希望发挥其旅游优势并将其经济扩展到博彩业之外&lt;/p>;&lt;p>;澳门贸促会会长余文森表示，作为拥有强大会议和旅游设施的贸易和经济合作中心，澳门可以在体育产业的紧密联系中发挥至关重要的作用。周五在澳门举行的大湾区国际体育商务峰会上致开幕词时表示。推动会奖旅游（会议、奖励旅游、大会和展览）和体育产业的战略。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港将帮助体育产业抓住大湾区内的商机，为未来的企业提供帮助，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会以“体育连接世界”为主题，在澳门政府体育局和澳门贸易投资促进局的支持下，汇聚了超过300位具有影响力的体育决策者商界人士交流并规划该城市行业的未来发展方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布鲁克林篮网队老板蔡崇信、中国篮球协会主席姚明前 NBA 球星德维恩·韦德 (Dwyane Wade) 和李宁集团创始人兼执行董事长李宁 (Li Ning) 均是头条新闻发言人。&lt;/p>;&lt;p>;身兼本报所属阿里巴巴董事长的蔡英文表示，他看起来期待将更多 NBA 比赛带到澳门和中国，以支持湾区体育产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通过体育连接世界，因为体育是共同语言，”他说。 “我完全支持把优秀的球队带到澳门，到中国，或者香港，到大湾区来比赛。”&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会将有助于“为澳门的未来搭建一个宝贵的平台”澳门体育局局长潘永权表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将为澳门体育产业的发展提供机遇和提升，并奠定坚实的基础。”体育之城。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门政府去年发布了首个经济多元化发展规划，致力将澳门发展成为世界旅游休闲中心，并建设健康、金融等其他优先产业、科技、会议、文化和体育。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示将加大力度与澳门博彩运营商合作推动体育休闲项目。它还计划在这座城市举办更多高水平的国际体育赛事，包括明年共同主办中国最大的综合性运动会——全运会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚信，银河娱乐集团董事郑裕升表示：“体育运动推动澳门社会经济发展，促进国际交流。”他补充说，公司一直利用资源为澳门举办的大型体育赛事做出贡献，并将继续支持多元化发展战略。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladeshis launch ‘India Out’ campaign over New Delhi’s alleged meddling to keep Hasina in power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253018/bangladeshis-launch-india-out-campaign-over-new-delhis-alleged-meddling-keep-hasina-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/624dcf76-175b-4e55-8c4c-a381b76f32c8_aae9c881.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和孟加拉国总理谢赫·哈西娜在2017年4月8日在新德里签署协议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国反对谢赫哈西娜领导的政府的异见人士和政治团体发起了对印度商品的抵制，指责新德里这些指控包括干涉其内政等。&lt;/p>;&lt;p>;这些组织的成员遍布孟加拉国和国外，他们表示，“印度退出”运动是由孟加拉国人发起的，他们对印度的根深蒂固的不满印度主要是为了抗议其为让哈西娜继续掌权而进行的“隐蔽和公开的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;该活动主要在社交媒体上进行，话题标签#IndiaOut、#BoycottIndia 和 #BoycottIndianProducts 一直是 Facebook 上的热门话题最近几周。一些反对派政治团体也参加了城市街头集会，以支持该运动。&lt;/p>;&lt;p>;流亡的孟加拉国活动家皮纳基·巴塔查里亚（Pinaki Bhattacharya）是“印度走出去”运动的策划者之一，他表示哈西娜的人民联盟成功以压倒性优势赢得了选举。过去十年赢得三场“一边倒的虚假”大选，“都是因为印度的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;“哈西娜政府长期以来都是印度干预孟加拉国内政的受益者。毫不奇怪，孟加拉国公众以前针对本国政权的愤怒现在转向了印度，”驻巴黎的巴塔查亚告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉国人民发起了这场运动，以表达他们对印度的极度不满。”&lt;/p>;&lt;h3>;在麻烦逼近的情况下，哈西娜的胜利为孟加拉国的民主“敲响了棺材”&lt;/h3>;&lt;p>;2014 年，一位孟加拉国举行大选，最大反对党孟加拉国民族主义党抵制大选。 2018年大选因执政党普遍存在选票问题而受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;2022年以来，美国等国多次敦促哈西娜政府自由、公平地举行下届大选.&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于哈西娜的执政党拒绝辞职并组建一个民调中立的看守政府，法国国民党放弃了 1 月 7 日的选举。最大反对党的缺席帮助执政党轻松赢得了最近的选举。&lt;/p>;&lt;p>;响应反对党的号召，大约 60% 的选民没有投票。 “闹剧选举”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/f200ce6f- f965-4b03-8c93-cd7df8974ace_ce63b37c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要反对派孟加拉国民族主义党 (BNP) 的支持者在孟加拉国达卡抗议时高喊口号，1 月 27 日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于几乎所有 300 个席位的角逐均由执政联盟领导的联盟和亲执政党“独立”候选人赢得，活动人士和分析人士声称，这次选举标志着民主的死亡，并预示着政治不稳定的加剧。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院同时在一份声明中表示，孟加拉国上个月的选举并不“自由或公平”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;哈西娜因监督孟加拉国的经济复苏而受到赞誉，使该国崛起成为南亚最强大的经济体之一。但她的任期也导致了民主倒退，以及针对异议或政治反对派的日益专制和镇压措施。&lt;/p>;&lt;h3>;反印度紧张局势沸腾&lt;/h3>;&lt;p>;反印度情绪自总理纳伦德拉·莫迪领导的印度教民族主义印度人民党在印度掌权以来，过去十年来孟加拉国的局势一直在酝酿。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，穆斯林占多数的孟加拉国人民走上街头示威，反对莫迪的领导。作为主要嘉宾访问达卡，参加该国独立金禧庆典。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者表示，他在孟加拉国不受欢迎，并称莫迪为“古吉拉特邦屠夫”——指的是 2002 年孟加拉国的反穆斯林计划。印度西部邦，造成 1000 多人死亡，其中大部分是穆斯林。&lt;/p>;&lt;h3>;印度渴望孟加拉国总理在中国“有利地位”的情况下掌权&lt;/h3>;&lt;p>;反莫迪抗议活动结束去年，当孟加拉国人在艾哈迈达巴德的纳伦德拉·莫迪体育场公开庆祝印度在板球世界杯决赛中输给澳大利亚时，反印度情绪再次高涨。 .&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，“India Out”发起，该活动的幕后黑手指控印度干涉孟加拉国政治。孟加拉国最新的运动从马尔代夫最近的一场运动中汲取灵感，这场运动帮助穆罕默德·穆伊祖 (Mohamed Muizzu) 利用反印度情绪并于 11 月赢得了总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;过去几周，许多孟加拉国人在 Facebook 上表示，他们已停止购买印度商品，并敦促其他同胞效仿。孟加拉国人在 Facebook 上发布了被划掉的流行印度产品的照片，并敦促人们不要购买这些产品。&lt;/p>;&lt;p>;“India Out”活动发起后不久，孟加拉国许多商店报告说，许多以前流行的产品销量下降印度消费品，如食用油、加工食品、盥洗用品、化妆品和服装。一些店主表示，他们未能清理旧库存，并已停止从印度进货库存。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;零售连锁店Shwapno、Agora和Meena Bazar位于达卡和吉大港的几家商店的员工表示，自反印度运动发起以来，他们以大幅折扣价提供印度产品以清理库存，许多顾客开始避免购买这些产品。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士 Bhattacharya 表示，达卡的一些经销商告诉他，对印度产品的需求自上个月以来，产品已“大幅”下降。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管一些零售商在提供高达 50％ 至 80％ 的折扣后设法出售一些印度产品，但他们并不热衷于补货，巴塔查里亚说。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国内政部尚未回应《亚洲周刊》就印度干涉孟加拉国政治的指控和印度出局问题发表评论的请求。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，上周，联盟秘书长奥贝杜尔·奎德 (Obaidul Quader) 对记者表示，他相信反对党是这场运动的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;“普通孟加拉国人不支持这样的运动。而且[该活动]不会影响孟加拉国和印度之间的关系。”夸德说。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国能否保持其色彩缤纷的人力车传统？&lt;/h3>;&lt;p>;印度外交大臣维奈·夸特拉(Vinay Kwatra)表示11 月，孟加拉国的选举是该国的“内部事务”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政党的高级领导人阿洛克·瓦萨 (Alok Vatsa) 告诉《亚洲周刊》，干涉指控“毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“谢赫哈西娜政府是世俗的。对维护国家社会和谐起到了良好的作用。印度在道义上支持她的政府，”瓦萨说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对一些边缘分子推动的所谓“印度退出”运动一点也不担心。这场运动损害了孟加拉国人民的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，美国威胁要对被发现参与“破坏孟加拉国民主选举进程”的孟加拉国人实施签证限制。然而，上个月选举后没有实施任何制裁。&lt;/p>;&lt;h3>;“美好生活”？被贩卖到印度的罗兴亚妇女面临拘留威胁&lt;/h3>;&lt;h3>;美国不采取行动？&lt;/h3>;&lt;p>;伊利诺伊州立大学政治学教授阿里·里亚兹表示，人们普遍认为，美国不采取行动&lt;/p>; &lt;p>;“印度对印度的支持。” &lt;/p>; &lt;p>;“印度在孟加拉国的民主反向滑行中发挥了积极的催化剂的作用，已有十年了。在很大程度上，这项印度竞选活动是对印度对谢赫·哈斯纳（Sheikh Hasina）政府的无资格支持多年的反应，尤其是在2024年大选期间。该党的国际事务大臣Rumeen Farhana说，自2014年以来，印度一直在竭尽所能，以保持孟加拉国的“选择党”。&lt;/p>;，这绝不与印度的竞选活动有关。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;她认为孟加拉国发现印度在其国家事务中的作用“令人愤怒”，指出了其“射击到杀人”政策，在过去的15年中，约有1,300名孟加拉国在边境警卫手中丧生，以及什么她说，印度“从印度流入孟加拉国的河流中撤出水”。 &lt;/p>; &lt;p>; Gono Odhikar Parishad（GOP）是一个新的政党，也是法国国民党的盟友，上周五举行了一次集会，以支持“印度淘汰”运动。&lt;/p>; &lt;h3>;印度农民发誓要即使警方据称是消防弹力枪&lt;/h3>; &lt;p>;“国际社会多年来一直对民主反向行驶和越来越多的专制统治所定义的这种制度的批评。但印度一直支持该政权，并采取反对孟加拉国人民的立场。因此，我们不得不发起“印度脱口秀”运动，”共和党总裁Nurul Haque Nuru在本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;流放孟加拉国前报纸编辑马哈穆尔·拉赫曼（Mahmudur Ra​​hman）指出，大多数主要领先的国际人权组织，包括联合国人权委员会在内，谴责了孟加拉国公民的“严重根除民主和剥夺公民的权利”。强大的邻居的霸权设计。在这种情况下，社交媒体影响者采取了主动权，并呼吁抵制印度产品和服务，以表达他们对孟加拉国人民和该国主权的自由的渴望，”他本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚的经济学家Jyoti Rahman说，尽管印度淘汰运动引起了人们对孟加拉国的强烈情绪的关注，但其“经济影响可能不太明确”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“孟加拉国进口的五分之一来自印度，其中大部分是该国现成服装领域的谷物，生产和棉花（主要出口产品）。他在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;“印度，其[整体]出口的不到4％，这并不容易。&lt;/p>; &lt;p>;其中大部分可以出售给其他地方。因此，抵制可能不会对印度经济产生太大影响。 =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong financial affairs chief vows to move ahead with regulating stablecoins, over-the-counter crypto trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3252988/hong-kong-financial-affairs-chief-vows-move-ahead-regulating-stablecoins-over-counter-crypto-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/D82C21AC-C5E7-4238-9065-583AC051F4C5_EA1CB8A5.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;立法提案，要求规范稳定的稳定和非处方加密货币交易。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府致力于监管稳定的稳定者和非处方（OTC）加密交易所，据该市的财务总监称，作为亚洲金融枢纽的监管机构克里斯托弗·克里斯托弗（Christopher）写道，继续扩大其法律工具包以监督更广泛的虚拟资产行业。&lt;/p>; &lt;p>;政府将在“可行的立法”上向立法委员会提交有关OTC交易服务和Stablecoin发行人的许可规则的法案。金融服务部秘书和财政部（FSTB）的惠兴及于周三回答立法者卡门·坎·韦·曼（Carmen Kan Wai-Mun）的询问。&lt;/p>; &lt;p>;香港与加密骗局的激增竞争由于该市试图将其形象抛光为全球虚拟资产枢纽，并吸引相关业务开设商店，因此欺骗了当地散户投资者。&lt;/p>; &lt;p>;虚拟 - 根据Hui的数据，与资产相关的刑事案件增加了一倍以上，在2021年至2023年之间，从2021年的1,400个上升到去年的3,400多个。涉及的钱从2021年的8.24亿港元期跃升了五倍以上，去年超过了40亿港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;呼吁香港调节OTC Cryptocurrency Shops在去年的内爆后越来越大。 JPEX的平台是该市有史以来最大的欺诈中心的平台，涉及成千上万的受害者，超过15亿美元的财务损失。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至周二，香港警方已逮捕了70人Hui说，在JPEX案中。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候提出的FSTB提议的，包括物理媒体和在线平台在内的虚拟资产交易服务提供商必须寻求海关当局的许可证才能在香港运营。罪犯可能会面临两年监禁和100万港元（127,800美元）的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;该提案，公开置评直到4月12日，在FSTB和香港货币管理局（HKMA）公布之后公开了草案。 12月的规则将要求Stablecoin发行人获得向散户投资者出售的许可。&lt;/p>; &lt;p>; StableCoins是将其固定在现实世界中的加密货币。一些最知名的包括美元固定的系绳和美元硬币。&lt;/p>; &lt;p>;香港目标stablecoins中的规则草案，旨在“参考一种或多种法定货币保持稳定的价值监管机构说。截至周五，有19家公司已向美国证券和期货委员会提交了申请。&lt;/p>; &lt;p>;随着2月29日申请截止日期的方法，监管机构还加大了努力，以警告公众对不受监管的交易所交易的风险， HKMA召集了几个平台，包括MEXC，ARAMEX和DIFX。它还为提供虚拟资产监护服务的银行引入了新规则。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu presents first official ‘day after’ plan for Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253013/israels-netanyahu-presents-first-official-day-after-plan-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 18:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/e6e3f5e0-a43b-4c13-be5a-e7067347fe08_8baf828e.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”战争计划。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）为加沙（Gaza）提出了“一天之后”的计划，加沙（Gaza）是他在哈马斯 - 统治巴勒斯坦领土上的战争结束时的第一个正式提议。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;根据该文件，周四向以色列安全柜成员提出，并由路透社在周五看到，以色列将维持对约旦以西的所有土地的安全控制，包括被占领的西岸和加沙地区 - 领土 - 地区巴勒斯坦人希望建立一个独立的国家。&lt;/p>; &lt;p>;在列出的长期目标中，Netanayhu拒绝对巴勒斯坦国家的“单方面认可”。他说，与巴勒斯坦人的和解只能通过双方之间的直接谈判来实现 - 但它没有命名巴勒斯坦政党是谁。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列以以色列在斋月的耶路撒冷清真寺，在斋月上禁止一些穆斯林，加沙紧张&lt;/h3>; &lt;p>;在加沙，内塔尼亚胡概述了非军事化和迪拉迪克利化为中期中要实现的目标。他没有详细说明中间阶段何时开始或持续多长时间。但是他对加沙地带的康复进行了调查，加沙地带的康复是以色列的进攻浪费的。飞地和与埃及和美国在该领域合作，以防止走私尝试，包括在拉法交叉处。&lt;/p>; &lt;p>;在维持公共秩序的同时，替换加沙的哈马斯规则，内塔尼亚胡建议与当地代表合作“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;呼吁关闭联合国巴勒斯坦难民代理机构UNRWA并将其替换为其他国际援助组织。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;“总理的原则文件反映了对战争目标的广泛共识，并用平民替代了加沙的哈马斯统治，”总理办公室的一份声明说。&lt;/p >; &lt;p>;该文件已分发给安全机柜成员，以开始就此问题进行讨论。&lt;/p>; &lt;p>;这场战争是由哈马斯领导的对以色列南部的袭击触发的，其中1200人被杀，并根据以色列的罪名，253人为人质。进攻已经取代了该地区的大部分人口，并引起了广泛的饥饿和疾病。阿布·鲁德（Abu Rudeineh）告诉路透社，内塔尼亚胡的提议注定要失败，任何以色列计划改变加沙地理和人口现实的计划也是如此。 ，它必须结束以色列对巴勒斯坦土地的占领，并以耶路撒冷的身份承认一个独立的巴勒斯坦国家。”他说。对于所谓的两国解决方案，作为解决数十年来长期以色列 - 巴勒斯坦冲突的最终目标。但是，许多以色列高级政客反对这一点。&lt;/p>; &lt;p>;两国解决方案长期以来一直是该地区的核心西方政策，但是自从签署奥斯陆以来，取得了巴勒斯坦国家的进展，几乎没有取得进展协定在1990年代初期。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色”目标=“ _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has recorded ‘alarmingly high’ rates of glaucoma. Its top university is calling for primary eye care services to tackle the disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3253006/hong-kong-has-recorded-alarmingly-high-rates-glaucoma-its-top-university-calling-primary-eye-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 17:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/c7cee470-70b7-44a5-a1d6-b6b0060dbb14_505e0666f.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在城市照顾。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港顶级大学呼吁地方当局在与慈善机构的共同研究工作中，揭示了居民中的“高糖果”的“令人震惊的高度”率。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周五，香港大学（HKU）和非营利组织Orbis发布了数据，显示了1,100多名接受放映的居民中约有8％患有不可逆的退行性眼病。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;研究小组将结果与该地区的最后一项基于人群的研究比较了50岁以上的青光眼，该结果于2006年在广州进行，并记录了仅3.8％的患病率。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;他们还警告说，测试阳性测试的香港人中有93％没有意识到自己患有这种疾病。&lt;/p>; &lt;h3>;新的视力测试，发现在香港使用引起盲目疾病的引起盲目疾病&lt;/h3>; &lt;p>;香港科学系董事长兼临床教授克里斯托弗·隆·舒·舒（Christopher Leung Kai-Shun）说：“建立一个初级的眼保健服务交付模型非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望“我们希望基于我们的发现，我们能够向政府传达信息的重要性，以及关于早日检测眼病的重要性的重要性。被认为是全球不可逆失明的主要原因。当将眼睛连接到大脑的视神经被损害时，这种疾病就会发生。&lt;/p>; &lt;p>;通常将其理论化是由于眼前部分的流体堆积而导致的，从而增加了对神经。&lt;/p>; &lt;p>;，但周五的研究小组表示，在筛查工作中被诊断出的人中有89％的人具有正常的眼内压力。&lt;/p>; &lt;p>;该大学的医学学院开始与去年6月，奥比斯（Orbis）为老年居民进行了为期一年的屏幕开车。这些项目将运行到今年6月。&lt;/p>; &lt;h3>;这是一个“病态护理”系统：专家说，作为该计划的一部分，我们必须重新考虑老年人的医疗保健&lt;/h3>; &lt;p>;，随机超过3,000多个选定的公共租赁住房居民已被邀请使用ROTA进行眼部筛查，该官员代表视网膜神经纤维层光学纹理分析。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，他们已经对整个城市南部的1,159名居民进行了测试， Kwun Tong和Tai Po Districts。&lt;/p>; &lt;p>; ROTA是一项由大学创建的专利技术，并提供了视网膜神经纤维层的详细图像，使医生可以更容易地检测出与青光眼相关的变性的迹象。&lt;/p >; &lt;p>;医生说，这项技术将使病情的诊断准确率提高30％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/02/23/e1ca719d-adba-4882-beac-b003d3171c59_f4a28346.jpg“ alt =”>; &lt;div>;香港大学展示了该慈善机构的“ Flying Eye Hospital”。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一名64岁的香港人居住的李说，由于该计划，他被诊断出患有青光眼。&lt;/p>; &lt;p>;他说他已经已经说了他补充说，他努力清楚地专注于附近的物体，但没有考虑到他可能会有其他眼睛问题，直到他进行筛查。 &lt;/p>; &lt;p>;接受诊断后。 Leung将香港的青光眼的流行率描述为“令人震惊的高”，但将数字归因于Rota筛查技术的强劲回报，而不是作为疾病变得越来越普遍的指标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;学者还说，该项目将“为技术在世界其他地区的使用中奠定基础。服务主管兼医院管理局九龙东部集群的服务总裁兼眼科顾问Kai-Wang表示，香港的老龄化人口导致对公共医疗保健的“巨大需求”，漫长的等待时间阻止了许多人寻求眼神服务。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。他补充说，/p>; &lt;p>;来自较低社会经济背景的居民，例如贫困的居民，不太可能注册筛查。建立全面的基于社区的眼部筛查，到达更广泛的人口并使更多的公民受益。它更广泛地促进居民的眼睛健康。&lt;/p>; &lt;p>;这架改装的飞机在全球提供了眼科服务，为患者提供了自己的操作和恢复室。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China matchmaking firms feed growing hunger for live-in sons-in-law from affluent families, lazy men need not apply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3252536/china-matchmaking-firms-feed-growing-hunger-live-sons-law-affluent-families-lazy-men-need-not-apply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/20/26F072D7-0C9F-4F1A-B5AF-13346F408F408FD7_535A8D4B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;随着大陆经历改变对传统性别角色的态度，愿意享受son子。照片：SCMP综合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国越来越多的男性正在利用一项对接服务，将习惯的婚姻习俗置于头脑，并可以减轻作为传统丈夫的负担。 /p>; &lt;p>;但是，越来越受欢迎的“女son”对接服务服务旨在将单身男人与富裕的女人相匹配，具有黄金法则 - 懒惰的男人不需要适用。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在中国东部省省杭州的小山区的Jindianzi对接会机构，专门从事此类介绍，在中国春季节期间风靡一时。&lt;/p>; &lt;p>;中国的传统是让该妇女结婚的妇女男人的家人，但现场女son仪式将这个概念的桌子扭转了。&lt;/p>; &lt;p>;在这种安排下，丈夫搬进了妻子的财产，他们的孩子以她的姓氏，因此在大多数情况下，他的岳父。&lt;/p>; &lt;p>;这个想法近年来仅在全国范围内广受欢迎。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/20/17bac16a-73cf-4e46-a7d55555a5a629f9f9f9f9f9f7_324b5af6.324b5af6.jpg6.jpg6.jpg6.jpg 6.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;在中国，传统表明，女人应该嫁给男人的家庭，但该国的态度正在发生变化。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;小山在中国最富有的城市之一杭州地区的国内生产总值中排名最高。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;妇女的父母城市拒绝让孙子孙女以另一个家庭的姓氏为姓氏，因为它被认为是赠送他们的财富的象征。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个越来越普及的原因是，通过将丈夫的名字添加到该名女子的名字中来家庭，她的家人可以为搬迁而获得更多赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;机构外走廊墙上的口号写道：“打破妇女结婚的传统，并开始新的全国运动，以结婚男人进入妇女的家庭”。&lt;/p>; &lt;p>;中文在婚姻的话语中嵌入了传统的性别角色，命名男人嫁给妇女qu qu e qu and women lign嫁给男人的男人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;夫妇服务对其候选人有严格的要求。每年100,000元人民币（14,000美元），高于170厘米，信用评分至少为560，加上犯罪记录或纹身”。&lt;/p>; &lt;p>;注册费为每人15,000元两年来。&lt;/p>; &lt;p>; li说比赛很激烈，他每天收到20至30份申请，但他明确表示，该机构不欢迎只想唐的男人。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; tang ping的意思是“躺着”，这是近年来在中国流行的短语，指的是尽最大努力。&lt;/p>; &lt;p>; li指出，越来越多的男人，包括许多大学的大学生，正在申请成为妇女的妇女，期望有富裕的妻子减轻他们努力工作和赚钱的压力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/20/73f745d9-a3e9-a3e9-4212-8c92-8c92-46ddebddebdd8f1f1f1f1f1f_4cadc3e5.jpg3e5.jpg style =“颜色：＃999;”>;实时女son服务规定了严格的指导方针，管理哪种类型的人有资格参加。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li说，最受欢迎的候选人是在一家国有公司工作稳定的男性，甚至比那些可以赚取超过一百万的人更受欢迎Yuan但工作996”  - 每周六天的上午9点至晚上9点 - “秃头的风险增加”，大概是由于工作压力所致。&lt;/p>; &lt;p>;新闻爆发后，大陆社交媒体上的许多男人都表示希望成为一名女son，而有些人则持有不同的看法。我希望有一天不会有这种区别，而结婚只意味着两个人打结。他们认为婚姻是最简单的。” &lt;/p>;说。</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rising internet shutdowns in India spark fears of authoritarianism before election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252997/rising-internet-shutdowns-india-spark-fears-authoritarianism-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/1C2C9507-E768-497D-86A7-08658A87FC3A_7B9B9B5D4E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，印度旁遮普邦，2月21日。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的10天中，来自安巴拉的医学生20岁的Kartika Singh已被混合在一起&lt;/p>; &lt;p>;她热切地等待有关印度北部地区互联网服务恢复的最新消息，在正在进行的农民抗议活动中，哈里亚纳邦州政府强制执行的停电。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;辛格无法访问她的MEDCALC申请，这是医学生的重要资源，严重破坏了她为即将到来的考试的准备工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而政府在互联网关闭后的理由是与假新闻作抗争，以抗议抗议农民和警察之间的暴力行为升级，分析师和批评家警告说，毯子数字禁令是一项令人震惊的专制举动。&lt;/p>; &lt;p>;自2月13日以来主张进行批判性改革，包括对农作物的最低支持价格（MSP）的法律保证，并减轻了农场债务的减免。但是，他们在首都新德里的游行受到政府关闭所有边界的阻碍，有效地停止了他们的进步。&lt;/p>; &lt;h3>;印度农民誓言即使警方涉嫌消防弹丸&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; P>;在过去的一周中，抗议场面与警察使用催泪瓦斯，橡胶子弹以及有些人声称是针对示威者的弹丸枪变得混乱。据报道，周三，一名 21 岁农民在冲突中被哈里亚纳邦警察发射的子弹击中身亡。年轻人去世后两天停止了抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;政府最初从2月13日至2月15日延长了移动互联网的停赛。但是，在周三，它将停赛进一步扩展到星期五。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我无法理解为什么当今世界上的任何人都会阻止互联网并使人们遭受这么多的痛苦。作为一名学生，我的时间很宝贵，我的学习中的许多主题都需要访问互联网。没有它，我觉得自己在监狱里。印度政府对此举的理由是减轻“误解和谣言在各种社交媒体平台上的传播”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多在本周在亚洲交谈的人表达了不满和对暂停互联网的不公正感服务，认为这种情况只会加剧他们的困难。&lt;/p>; &lt;h3>;印度 - 巴基斯坦竞争&lt;/h3>; &lt;p>; 28岁的阿拉伯海的渔民如何将阿拉伯海的渔民从Khanauri，Punjab，Punjab，一场演出，一场演出工人一直在拼命检查他的手机，希望连接。由于缺乏在线交货订单，他在过去一周中无法获得太多收入。&lt;/p>; &lt;p>;“这对仅取决于互联网的人来说是不公平的。我是三口之家的唯一养家糊口，我负担不起一周的工作。我的妻子需要药物治疗，当我一无所获时支付我们的日常支出变得具有挑战性。互联网关闭代表了一种始终如一的不成比例和不合理的措施，严重侵犯了个人的权利。运输稳步增长，后果是深刻的。许多必不可少的服务，包括演出工人使用的服务，在很大程度上依赖互联网连接。 Chima说。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，我们坚信互联网关闭的影响不成比例，以至于它们在像印度这样的宪法，以律师规则为中心的民主中都无法理由。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>;&#39;集体惩罚&#39;？&lt;/h3>; &lt;p>;印度的互联网关闭在由纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）领导的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党（BJP）的领导下急剧升级根据Access的连续报告，在过去五年中，记录了最多的Internet截止数量。&lt;/p>; &lt;p>;批评家指出，数据似乎与莫迪的骄傲和促进莫迪的愿景相矛盾。自2014年上任以来，他一直在倡导印度。&lt;/p>; &lt;p>;数字专家指出，自2020年以来，印度在印度使用互联网关闭的利用中激增，甚至超过了俄罗斯，苏丹，伊朗，缅甸和诸如专制政权埃塞俄比亚。这一时期标志着数字威权主义的趋势，特别是由印度各种抗议的回应引发的。&lt;/p>; &lt;p>;这一趋势的大部分趋势可以追溯到2017年8月，当时印度政府根据《电报法》发布了一项规则，授予此类关闭的法律权威。在此之前，围绕印度这种举动的允许性存在法律歧义。&lt;/p>; &lt;p>;该法案的改变被认为对BJP政府有益，尤其是当它单方面撤销了印度的半自治时管理克什米尔并实施了18个月的互联网停电。此外，去年，曼尼普尔邦东北部经历了无限期的互联网关闭，在其人民中造成了广泛的破坏。&lt;/p>; &lt;h3>;印度的技术世界面临的“唤醒电话”是大牌Paytm，Byju的falter &lt;/h3 >; &lt;p>;“不幸的是，印度已成为互联网关闭的第一国几年。与其他国家相比，我们已经定期关闭互联网，这是一个明显的趋势。 &lt;/p>; &lt;p>;“在其行为的很大一部分，印度政府（GOI）并没有以民主的方式运作，”帕特尔说，行动是不民主的，对国家政府产生了滴滴的影响。 “不幸的是，整个人口遭受威胁造成的整个人口遭受的惩罚的想法已经变得归一化，在克什米尔尤其明显。” &lt;/p>; &lt;p>;他警告说：“印度的前进道路可能导致持续的压制或正在进行的农民抗议活动证明，现有的申诉恶化。以及与抗议活动相关的链接，其中有177个链接和帐户被封锁，包括42个X帐户。大多数拒绝或暂停的帐户对人民党政府批评。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 02/23/817DBE222222222222222222222222222-15B3-8644-0096A93F4819_A6F62932.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在班加罗尔。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; X周四通过其全球政府事务帐户宣布，尽管不同意该行动并引用，但政府命令将在政府命令下扣留一些帐户和职位表达自由。根据命令，我们将仅在印度扣留这些账户和帖子；但是，我们不同意这些行动，并坚持认为表达自由应该扩展到这些职位。预计将在4月至5月之间举行，这对数字律师和在线公民自由主义者的活动家Mishi Choudhary非常令人担忧。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“没有平台可以提供有关为什么这样做的任何信息，投票规则16机密性义务。 Goi不断利用这个黑洞，以仔细策划印第安人可用的信息。如果将所有抗议活动视为公共紧急情况或公共安全问题，公民可以行使和平议会的权利。&lt;/p>; &lt;p>;数字法律专家和激进主义者Apar Gupta强调，X在抗议期间是农民的可靠媒介在2020-21。该平台在发布官方新闻稿、记录警察的过度行为、培育社区以及通过主题标签赢得对其事业的同情方面发挥了重要作用。它成为农民表达其需求并反对虚假信息的至关重要的信息渠道。&lt;/p>; &lt;p>;“当今的情况不同。农场领导的 Twitter [现在是 X] 账户的封锁命令已经提前下达。这种形式的预审查没有任何透明度或自然正义。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“在全球范围内，正在提倡将互联网权作为基本人权的权利提出。然而，在我们所在的地区，我们正在被迫关闭互联网。”博士学者达尔吉特·辛格（Daljeet Singh）说。 “作为一名学者，我的日子从互联网开始，以退出互联网结束。如今，没有互联网，我需要在其他州与我的朋友打电话数十个电话，以查看与我的研究项目有关的分钟细节。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>