<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[1.2 million mainland Chinese visitors expected in Hong Kong for National Day ‘golden week’ break]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279508/12-million-mainland-chinese-visitors-expected-hong-kong-national-day-golden-week-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/2eff1410-41da-47be-8231-0cf721fdbaa0_9cdaac9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港尖沙咀星光大道是热门地点之一供游客参观。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计国庆黄金周期间，香港将迎来多达120万内地游客，较去年增长10%旅游业议会。&lt;/p>;&lt;p>;该议会（一个行业协会联盟）还预测，在10月1日开始的7天假期期间，入境旅游团的数量可能会增加近10%，达到850人。 .&lt;/p>;&lt;p>;除了黄金周热潮外，未来几个月也是邮轮旺季，文化体育旅游局预计年底外地旅客人数将猛增约50%与2023年相比。&lt;/p>;&lt;p>;香港立法会主席徐黄美伦周日估计，黄金周假期期间将有115万至120万内地游客抵达香港，高于2023年的约110万。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她说，约3万名大陆游客将通过850个旅游团抵达，其中大多数在香港过夜。去年假期期间，共有 780 个旅游团、26,800 名游客抵达。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许承认，随着游客更多地选择深度游，消费模式正在发生变化，但她指出：“他们仍然非常愿意如果他们在访问这里时能找到喜欢的物品，就会花钱和购买。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将举办无人机表演、节日期间的折扣，并且随着交通的改善以及新基础设施和桥梁的开放，我们还预计会有更多的游客从大湾区。”&lt;/p>;&lt;p>;许在接受电台采访时表示，她的乐观情绪归因于政府计划推出的一系列庆祝活动、特别优惠和折扣，以吸引游客来港停留更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;她还考虑到现在越来越多的内地城市已纳入个人游计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2003 年首次在四个广东城市推出，允许其居民在 2019 年访港。个人运力随后不断扩大，现已覆盖全国 59 个内地城市。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她预计会有更多来自长途市场的游客在冬季来访这座城市，而冬季通常是旅游旺季。去香港旅游。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong team to enrol 3,000 patients to improve AI tool targeting cardiovascular disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279507/hong-kong-team-enrol-3000-patients-improve-ai-tool-targeting-cardiovascular-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/807bacd6-fbb7-4a1b-a48c-c7817a438232_6db71781.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这款人工智能驱动的工具是同类中的第一个工具城市。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 的研究人员计划招募 3,000 名患者，以帮助提高由人工智能 (AI) 驱动、旨在预测风险的工具的准确性患上心血管疾病的比例在该市尚属首次。&lt;/p>;&lt;p>;该大学医学院周日宣布即将开展“Heartwise”研究的招募活动，临床教授姚启恒希望能够改善结果&lt;/p>;&lt;p>;“研究结果有可能改善心血管疾病风险评估，增强一级和二级预防策略，并促进个性化医疗保健，”香港大学医学系心脏病学部的姚说。&lt; /p>;&lt;p>;由该大学李嘉诚医学院开发的“P-Cardiac”工具利用人工智能，通过利用亚洲最大的患者记录数据库来评估患者患这种疾病的风险。&lt;/p>; &lt;p>;该数据库包含来自医院管理局的300,000份患者记录。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员希望招募约3,000名年龄在18岁至80岁之间、患有冠心病、外周动脉疾病或主动脉疾病等疾病的患者&lt;/p>;&lt;p>;今年第四季度，我们将从六家公立医院招募患者。&lt;/p>;&lt;p>;通过分析电子健康记录和报告的症状，研究人员希望更好地了解人工智能工具如何有效地预测心血管疾病结果，帮助专业人员建立更清晰的风险阈值并评估药剂师主导的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是将 P-Cardiac 纳入常规临床实践，这可以改善数百万人的心血管健康结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/22/d6fe90d3-399a-4c42-a6fb-1a022324aab2_3fdf8b79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;临床姚启恒教授（左）及助理教授Celine Chui 希望研究结果能够改善患者的治疗效果。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;广华医院、玛嘉烈医院、博爱医院、玛丽医院、伊利沙伯医院及屯门医院均参与。&lt;/p >;&lt;p>;首席研究员、香港大学护理学院助理教授徐思玲表示，一项试点研究的初步结果显示，80% 的患者表示，借助该工具，他们对自己的风险状况有了更好的了解，从而导致改善药物的使用。&lt;/p>;&lt;p>;该试点研究于 2022 年至 2023 年在初级保健机构进行，最初涉及 20 名患者，其中 15 名患者参加了随访。&lt;/p>;&lt;p>;“试点研究研究代表了该地区朝着加强社区医疗保健服务迈出的重要一步，最终目标是减轻医疗负担并降低与慢性病管理相关的公共卫生成本。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道在心血管疾病管理中应用“预测和预防”方法可以将死亡率降低25%。&lt;/p>;&lt;p>;她表示希望人工智能驱动的工具最早可以在2028年在全市所有公立医院使用.&lt;/p>;&lt;p>;心脑血管疾病一直位居全市前五位死因。亚洲心血管疾病的死亡率约为 58%。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生署的数据，2022 年香港登记的心血管疾病死亡人数为 10,665 例。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man found unconscious after blaze in luxury flat in Hong Kong’s Mid-Levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279503/man-found-unconscious-after-blaze-luxury-flat-hong-kongs-mid-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 18:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/992abcb0-54b7-4aa1-af64-9c1aea555129_4bc61526.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;干德道雅雅台一间单位发生火灾在半山。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，香港半山区一处高档公寓发生火灾，一名男子被发现昏迷不醒，约50名居民被疏散。&lt;/p >;&lt;p>;下午五点前不久，干德道雅雅台发展项目二号楼的一间单位发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;消防员赶到现场，并在约15分钟内将火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;消防员赶到现场，并在约15分钟内将火扑灭。 p>;&lt;p>;他们在单位内发现一名男子昏迷不醒，被送往湾仔律敦治医院救治。目前尚不清楚他的情况。&lt;/p>;&lt;p>;大约 50 人能够自行或在紧急救援人员的帮助下安全撤离。&lt;/p>;&lt;p>;起火原因仍在调查中.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Starmer rules out austerity as Labour conference opens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279504/uks-starmer-rules-out-austerity-labour-conference-opens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 18:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/dcff7f34-fdaa-4dc5-ba7e-71a404a325ae_a635a9e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默爵士副首相安吉拉·雷纳。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 承诺保护公共服务并排除紧缩措施，工党年度会议于周日拉开帷幕，这是工党 15 年来的第一次年度会议。 &lt;/p>;&lt;p>;在英格兰西北部的利物浦举行为期四天的集会，三个月前工党在大选中击败了保守党。&lt;/p>;&lt;p>;在多个方面的压力下，斯塔默将不得不在庆祝工党期待已久的胜利、捍卫他的记录和不要放松提醒即将到来的“艰难决定”之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看我们已经做了的事情清单11 周，那么我会强烈争辩说，我们所做的事情远远超过了上一届政府在过去 11 年中可能做的事情。”斯塔默说道。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了数月对英国经济和公共卫生的悲观情绪之后服务，会议可能会发出更乐观的基调。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默补充说，虽然他向公众提供了对该国状况的“原始而诚实的评估”，但他想明确选民可以得到的好处期待：“希望，改变了英国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /22/d9598ca6-ba3c-47ad-9931-762a1e73bf94_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们在一年一度的工党第一天探索贸易站会议在英格兰西北部的利物浦举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还澄清，尽管在十月底预算公布之前的预期有所缓和，但政府不会走“紧缩之路”。&lt; /p>;&lt;p>;斯塔默承诺保护公共服务，表示他将“确保我们的公共服务正常运转”，并誓言保护劳动人民免受增税的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“人们已经经历了税收增加很多，而且税收增加的空间已经不多了。这就是为什么我对劳动人民做出了承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默呼应了他“先做困难的事情”的座右铭，他说：“在未来的几年里，人们会回顾并说：‘工党2024 年政府确实必须认真对待这个问题。&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;然而，会议前的民意调查显示，斯塔默的支持率自 7 月以来大幅下降，只有 24% 的人支持他的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;会议召开一周前，负面头条新闻充斥着斯塔默自 2019 年 12 月以来收到的申报礼物和招待超过 100,000 英镑（132,000 美元）的礼物和招待，这是所有议员中最多的。&lt;/p>;&lt;尽管这些礼物已被宣布并且没有违反议会规则，但随着他的政府敦促英国人接受短期“痛苦以换取长期利益”，以帮助填补公共领域220亿英镑的“黑洞”，争吵爆发了。他说保守党留下的财政状况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22 /f28d7c5d-16b2-4db1-b929-e1197fa69dc0_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们在利物浦年度工党会议的第一天挑选商品。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府采取了一项非常不受欢迎的举措，即对冬季燃油付款进行经济情况调查，大幅削减了 1000 万养老金领取者的福利，此举也遭到了媒体和反对派的批评。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;削减开支的影响也增加了工会对工党的压力，扭转该政策是联合工会秘书长莎伦·格雷厄姆的“优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项残酷的政策。我希望他承认自己犯了一个错误，并扭转这一政策。”格雷厄姆周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 还在利物浦各地树立了一系列广告牌，呼吁“捍卫冬季燃油费”。 &lt;/p>;&lt;p>;可能还会有其他类似的削减。斯塔默谈到 10 月底到期的预算时表示，“这将是艰难的。”&lt;/p>;&lt;p>;在极右翼、反移民的改革党赢得 14 票后的第二天，工党议员聚集在利物浦。英国首次在伯明翰举办了一场欢腾的会议。&lt;/p>;&lt;p>;保守党将于下周举行会议，在领导权和党的方向方面存在分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China woman survived husband’s attempted murder in cliff fall gives birth to IVF baby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279332/china-woman-survived-husbands-attempted-murder-cliff-fall-gives-birth-ivf-baby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/83e9713f-a4b4-4f43-b007-b4703d6e76f8_0cca1f67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王，五年前不幸失去了未出生的孩子，当时她泰国丈夫将她推下悬崖，中秋节迎来了新儿子。图片来源：南华早报综合报道/微博/泰国皇家警察&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女在泰国被丈夫推下悬崖后失去了未出生的孩子，五年后生下了一个儿子&lt;/p>;&lt;p>;37岁的王楠（网名王暖暖）于2019年6月在泰国东北部帕泰国家公园度假时从34米高处坠落，受重伤。&lt; /p>;&lt;p>;王女士身上17处骨折，身上插了100多根钢钉，并在轮椅上度过了三年。经过多次手术，去年她已经能够独立站立和行走。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫于晓东为了继承她的巨额财产还赌债，企图杀死她。去年6月，泰国法院第三次审理此案后，于某被判处33年零4个月有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;9月17日，王某在微博发文称自己已生下儿子并附上了一张她和婴儿的照片：“我和我的儿子很安全。谢谢你，我亲爱的宝贝，来到我的世界。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;这一天也是中秋节，在中国文化中是一个家庭团圆的吉祥日子。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/faa03d47-f143-4136-8f1b-c6686ad7755d_6bf522fe .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月17日中秋节，王在微博宣布儿子出生，称自己的人生从此完整。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王女士因“情况特殊”，选择不透露孩子父亲的任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;她表示感谢儿子的诞生，她说：“在这个中秋节，你让我的生命变得完整。”&lt;/p>;&lt;p>;“我也感谢生命中每一个善良的人，因为没有你，我无法”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;4月20日，王女士再次来到Pha Taem国家公园，拥抱营救她的工作人员，并向他们表示感谢。 -你把横幅带到当地警察局。她的勇气和感激之情赢得了广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;此前接受内地新闻门户网站163.com采访时，她表示，可怕的磨难让她不敢再爱一个男人，她“本能地害怕”男性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/92962a1a-89c3- 4212-ba9f-c06fedff9562_7b1d7089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王分享说，她的创伤让她“本能地害怕男性”并且不愿意再爱。图片来源：泰国皇家警察&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月1日，王某在抖音上向粉丝分享怀孕的好消息，透露自己已通过体外受精怀上宝宝（ IVF）。&lt;/p>;&lt;p>;IVF 程序的地点仍不清楚。在中国，夫妻必须向医疗机构出示结婚证和身份证才能办理手续。&lt;/p>;&lt;p>;王某生下儿子的消息迅速成为大陆社交媒体的头条新闻，相关话题浏览量达3500万次&lt;/p>;&lt;p>;“我再次为王老师感动落泪。祝贺她的孩子出生。王值得这个世界上最好的，”一位在线观察者评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“祝福你和你的孩子。期待与你的小宝贝有更多温馨的视频。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;王女士去年提出离婚，她的律师告诉大陆媒体极目新闻，此案正在审理中。&lt;/p>;&lt;p>;王在中国东部的杭州有了新的开始，她通过直播向抖音上的 440 万粉丝销售化妆品。&lt;/p>;&lt;p>;她在平台上的个人资料反映了她勇敢的旅程：“我一直是一个温暖的人，只是陷入了漫长的噩梦。未来还很长；我需要时间来治愈，我会好起来的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s strides in academic research signal narrowing US lead in medical science]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279386/chinas-strides-academic-research-signal-narrowing-us-lead-medical-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/64281f34-daff-4b8c-ba27-0f25a71b400e_01cea4bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的总体研究产出正在慢慢超过美国，特别是在据学术出版商称，这是医学领域的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高层表示，中国在医学研究出版物方面正在迅速缩小与美国的差距，这是政府政策和人工智能 (AI) 发展推动的趋势世界上最大的学术出版商之一 Frontiers 的编辑道德和质量保证主管 Marie Souliere 表示，她看到中国的整体研究产出正在慢慢超过美国，而且领先地位在医学领域最为引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;“2019 年，中国在医学相关文章的份额上超过了美国，我们发表的内容中有 22% 属于这些领域，而美国为 19%我们。自那时起，中国的份额不断增长，并保持在 40% 左右，”Souliere 在本月接受《华盛顿邮报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“仅在 Frontiers 上，2023 年中国研究人员就发表了 15,158 篇医学文章，几乎是 2019 年的八倍。”&lt;/p>;&lt;p>;“在重大政策变化和创新投资的推动下，中国在癌症研究方面的崛起，特别是在肿瘤学和免疫学方面，在 2010 年左右获得了势头，”Souliere 说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/c198c0df-58d1-43d4-ac93- 987b534208c2_e8b4a00d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marie Souliere，Frontiers 高级出版经理。图片：前沿&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“2010年之前，中国的药物研发重点主要集中在仿制药上。然而，到 2016 年，监管改革（例如更快的临床试验审查以及与全球公司的合作）开始推动癌症研究的快速进步，特别是在免疫肿瘤学和细胞治疗领域，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们拥有良好的技术医学、肿瘤学和免疫学领域的期刊，我们在这三个领域发表了很多来自中国的好论文。”&lt;/p>;&lt;p>;根据出版数据库Dimensions的数据，2023年，美国贡献了138,120篇医学出版物，而中国发表了96,772篇——或美国总数的70%。增长速度十分显着：2019年，中国贡献了53,948篇出版物，不到美国的一半。&lt;/p>;&lt;p>;2017年至2021年，全球肿瘤学领域的学术产出总量为324,753篇文章，其中根据出版商爱思唯尔 2023 年的一份报告，美国以 22% 排名第一，中国以 20% 排名第二，其次是日本、意大利和德国。&lt;/p>;&lt;p>;中国发表的论文比例爱思唯尔的数据显示，该领域前10%的高影响力学术期刊占比从2017年的6%上升到2021年的10%，表明中国学术成果的数量和质量都在快速增长。&lt;/p>; &lt;p>;Souliere 表示，政府的支持和人工智能的发展在中国的趋势中发挥了同等的作用。 “首先，这一领域的研究符合政府的目标。其次，我认为中国在医学人工智能研究、免疫学等精准治疗方面发生了很多事情。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;过去，人工智能相关的学术成果主要出现在计算机领域。科学、工程科学和数学。但人工智能推动医学、分子生物学、药理学研究的比重显着增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能解放了分子模拟、医学影像等研究领域的生产力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能解放了分子模拟、医学影像等研究领域的生产力。 p>;&lt;p>;“它曾经是一个巨大的研究领域，人们会花费 40 年的时间来结晶特定的分子并构建其 3D 模型。现在，人工智能可以自行做出预测，并由人类进行验证。 Souliere 说：“有些研究领域已经有点过时了。”Souliere 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然人工智能开辟了新学科并彻底改变了传统学科，但中国似乎比其他国家从这一趋势中受益更多。 Souliere 表示，就学术发展而言。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现美国和中国发表的人工智能研究成果占全球人工智能研究成果的 50%。在欧洲，人们更关注政策和道德。在美国，他们更关注医疗保健或国防。在中国，这实际上与经济增长和基础设施有关。国家资助发挥着更重要的作用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国在医学研究方面仍然处于领先地位，但两国之间的差距似乎正在缩小，这表明中国正在成为塑造未来的强大参与者&lt;/p>;&lt;p>;随着人工智能引领变革，中国对医疗进步的贡献（特别是在癌症研究和个性化治疗方面）可能会重塑世界应对一些最紧迫的健康挑战的方式。&lt;/p>;&lt; p>;“多年来看到中国的这种增长以及研究和论文的质量真是太棒了，”Souliere 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s potential Brics entry seen as benefiting China at India’s expense]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279471/pakistans-potential-brics-entry-seen-benefiting-china-indias-expense?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/6605ff2f-1606-4d45-ba5c-1ed2a60b8996_acac0350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金砖国家外长会议于 6 月在俄罗斯下诺夫哥罗德举行11. 图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯支持巴基斯坦加入金砖国家，引发了关于印度对此问题立场的争论，分析人士认为，巴基斯坦加入金砖国家可能会增强中国在金砖国家的影响力。德里的费用。&lt;/p>;&lt;p>;上周，俄罗斯表示将支持巴基斯坦加入金砖四国——一个旨在制衡西方主导机构的政府间组织——两国同意加强贸易和文化联系。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很高兴巴基斯坦提出了申请......我们将支持这一点，”俄罗斯副总理阿列克谢·奥弗丘克周三在伊斯兰堡与巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔会谈后举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿布舍克总部位于德里的智库观察者研究基金会战略研究项目的研究助理夏尔马表示，印度不太可能在未来几年支持金砖国家的进一步扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“即使下一批成员资格即将发生，考虑到巴基斯坦可能必须获得的严格标准、程序和规则，它将很难获得成员资格，”夏尔马说，并补充说任何新的金砖国家成员都应该有友好关系与所有现有成员或与成员国进行大量贸易。&lt;/p>;&lt;p>;“印度认为当前的金砖四国是一个代表发展中国家关切的品牌，也是多边秩序的典范，”他说。 “如果巴基斯坦加入，中国的地位将进一步巩固，削弱印度在该组织中的地位。这将侵蚀金砖国家的真正特征。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 22/f3e8f8e2-34fd-40a4-af7b-38ab43aa0e1e_b0f0b6dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（左）和中国国家主席习近平在 2016 年峰会上金砖国家峰会在果阿举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金砖四国于2006年成立，创始成员国为巴西、俄罗斯、印度和中国。南非于 2010 年加入，埃及、伊朗、阿拉伯联合酋长国、沙特阿拉伯和埃塞俄比亚于 1 月 1 日获得正式成员资格。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月，巴基斯坦提交了今年加入金砖国家的请求。夏尔马说，如果成功，中国可能会利用巴基斯坦的加入来促进北京的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“印度启动了全球南方峰会等外交举措，并得到了美国、意大利和印度等西方国家的支持。德国以及欧盟和七国集团等组织，与中国不同，”夏尔马说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国将印度视为这一领域日益增长的竞争对手。因此，随着巴基斯坦的加入，中国将试图阻止印度作为全球南方国家利益支持者的立场。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;索迈亚维迪亚维哈尔大学 (Somaiya Vidyavihar University) 中国研究助理教授萨赫利·查塔拉吉 (Saheli Chattaraj) 表示，中国启动了金砖四国在 2022 年担任金砖国家主席国时的扩张进程，这一举措得到了俄罗斯的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“这一举措可能会产生很多影响。金砖四国作为一个组织往往是以中国为中心的组织，通常主要追求反美议程，”查塔拉杰说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/fc59dd7e-bb1f-4898-8a66-bdce8c48c9ac_b371dfec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中文9月10日，外交部长王毅（左）与俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古在俄罗斯圣彼得堡。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“俄罗斯支持巴基斯坦加入金砖四国意味着巴基斯坦将成为最大的新兴经济合作集团之一的一部分，这意味着中国在多一个成员的支持下也将拥有更多影响力来推动其在该集团内的议程，”她补充道。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯将于 10 月 22 日至 24 日在喀山举行金砖国家峰会。俄罗斯今年担任金砖国家主席国，莫斯科将重点推进金砖国家在政治与安全、经济与金融、文化与人道主义方面的伙伴关系”，俄罗斯总统助理尤里·乌沙科夫 3 月份对国家通讯社塔斯社表示。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2023 年，最初的金砖五国占世界人口的 40%，国内生产总值占全球的 31.5%，超过了新闻分析网站 countercurrents.org 去年 3 月发布的一份报告援引宏观经济研究公司 Acorn Macro Consulting 的数据显示，七国集团 (G7) 的份额为 30.7%。&lt;/p>;&lt;p>;在金砖国家规则下，G7 国家的领导人创始国将在充分协商和协商一致后决定新的成员资格申请。&lt;/p>;&lt;p>;研究员安托万·莱维斯克 (Antoine Levesque) 表示，如果印度反对巴基斯坦的申请，很难想象如何规避这些规则国际战略研究所 (IISS) 的南亚和中亚国防、战略和外交领域。莱维斯克在《亚洲周刊》上表示，伊斯兰堡入盟的步伐可能“缓慢且有条件”。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦有兴趣寻求与俄罗斯和中国建立更密切的关系，后者已经是其最重要的国家之一莱维斯克表示，尽管印度寻求与美国进行更多接触，但它仍然是其贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，金砖四国对于印度来说并不是一个高度优先的事项，其在该集团的活动也相应地进行了调整，以适应印度的需求。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“印度现在已经将巴基斯坦近一年前提出的金砖国家准入请求纳入其政策规划之中。俄罗斯副总理奥弗丘克对巴基斯坦的支持，虽然明确提到了共识，但实际上并没有让印度比一周前更加暴露。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;影响印度就此问题做出决定的一个关键因素是莱维斯克表示，印度越来越担心被视为支持任何与中国在金砖国家内的利益相关的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“令人怀疑的是，印度是否会寻求完全支持一项取悦莫斯科的举措，因为这将提高北京的地位和影响力。” ……让莫斯科的地位越来越落后于北京。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;因此，巴基斯坦加入金砖国家对于印度来说会被视为适得其反，甚至弄巧成拙。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;伊朗、沙特阿拉伯、阿联酋、阿根廷、阿尔及利亚、玻利维亚、印度尼西亚、埃及、埃塞俄比亚、古巴、刚果民主共和国、科摩罗、加蓬、哈萨克斯坦等40多个国家表示有兴趣加入金砖四国，根据该集团 2023 年峰会主席国南非的说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/22/d0cdd837-c000-44cd-be64-8c67d4a0f9a4_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统易卜拉欣·赖西出席在南非约翰内斯堡举行的第十五届金砖国家峰会，2023 年 8 月。照片：Pool via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度前外交官阿尼尔·特里古纳亚特 (Anil Trigunayat) 注意到金砖国家扩张的现实，表示中国将推动巴基斯坦加入，就像它所做的那样特里古纳亚特表示，德里对巴基斯坦加入上海合作组织的反应取决于伊斯兰堡如何应对针对印度的跨境恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>;莱维斯克建议印度伦敦国王学院高级国际关系讲师沃尔特·拉德维格表示，印度和中国之间正在爆发一场关于印度和中国之间的争端。金砖四国的未来方向，无论它是代表全球南方进行宣传的工具，还是追求反美议程的手段。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯似乎不太尊重印度在内部的利益。他说，“巴基斯坦在俄罗斯支持下的加入似乎会增强中国的愿景……你想不出比让巴基斯坦与印度一起加入更好的举措了。”&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hozon’s Neta X hits Hong Kong market as IPO plans progress amid upbeat sentiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3279499/hozons-neta-x-hits-hong-kong-market-ipo-plans-progress-amid-upbeat-sentiment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/4afc7fea-9447-491f-992b-3665cfe63f06_81ad6fbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;合众创始人方云舟站在沙市一辆 Neta X SUV 旁边9 月 22 日，香港田园。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; 表示，由于市场情绪改善以及公司在香港上市的紧迫性，公司在香港股票上市计划的某些方面进展快于预期。在海外市场销售更多电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;“很多资本和投资者对香港越来越看好，”创始人兼董事长方云舟表示。 “我们希望吸引更多投资者享受新能源汽车快速增长和Neta海外扩张带来的投资红利。”&lt;/p>;&lt;p>;这家中国廉价电动汽车制造商于6月提交了（IPO）申请，周日在香港举行的 Neta X 运动型多用途车 (SUV) 正式交付活动后，他表示，筹款计划“按计划进行，某些方面进展得比其他方面更快”。&lt;/p>;&lt; P>; Hozon的Neta X起价229,800港元（29,498美元），在政府补贴鼓励汽车所有者转向零排放车辆之后本周的比率提高了一半，预示了四年来的第一个轻松措施。 Fang说，该决定为IPO希望创造了理想的市场环境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hozon尚未透露其IPO的规模。据报道，此次融资交易金额达 10 亿美元，可能会提升香港作为全球最繁忙 IPO 场所的排名。这家世界上最大的家用电器制造商在周二筹集了40亿美元的IPO，这是该市以来最大的IPO。根据Crunchbase编制的数据，回合。它的金融支持者包括中国网络安全公司Qihoo 360技术和大陆最大的经纪公司Citic Securities。非洲和中东。 Fang补充说，该公司还计划在巴西和墨西哥建造新工厂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/09/22/dae5aa88-34ee-405d-b22f-617f74046009_b6a3bf83.jpg“ alt =”>;锡，香港。照片：根据Fang的说法，可能会&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;海外市场的销售额预计将占今年集团收入的30％，而2023年为12％。去年其收入增长了3.8％，达到136亿元人民币，而去年与香港与香港签署的协议后，损失范围缩小40％，至69亿元人民币。科学技术公园公司。该汽车制造商旨在通过此举加快产品推出和发展其研发能力。 “作为世界领先的财务，信息和技术中心，香港在这种变化中发挥了重要作用。”它的AYA SUV在6月。方预计在明年年初将在当地市场上投放另一个电动汽车模型，而无详细说明。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay’s ban on abusive passengers ‘right’ move, say Hong Kong industry leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279501/hong-kong-industry-leaders-call-cathays-ban-abusive-passengers-right-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 17:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/CAAA4C77-92E7-492E-B127-6040F3AD9DE2_24867E6E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该航空公司已禁止两名辱骂中国大陆同行的乘客乘坐飞往伦敦的航班。 May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国泰太平洋航空​​公司对两名讲广东话的乘客的黑名单骚扰了骚扰大陆中国大陆旅行者的旨在平息社交媒体的愤怒，并发出信号，表明香港旗手不会容忍任何形式观察家说。 ，特别是在大陆社交媒体平台Xiaohongshu上，大陆旅行者最初在周六发表了她的投诉。&lt;/p>; &lt;p>;在她的帖子中，这位讲普通话的年轻女子上周二在香港的一次飞行中讲述了一场争议，在此期间，她说她被坐在座位后坐在她身后的夫妻被踢和口头虐待。冲突的一部分是在她的视频帖子中捕获的。&lt;/p>; &lt;p>;该职位获得了18万个赞，并提示了28,500多个评论，截至周日下午。它促使该航空公司在周六宣布，这对夫妇将被禁止未来的国泰航空航班，理由是需要“维持严格的零容忍政策”，以实现不尊重的行为。&lt;/p>; &lt;p>;在周日在邮报上交谈前机场管理局董事会成员的商业巨头艾伦·泽曼（Allan Zeman）表示，鉴于中国大陆和香港之间的敏感动态，这辆航空公司迅速采取了行动是“正确的”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;他说，重要的是要“被视为要采取行动”来保护大陆客户的利益，而大陆客户的利益构成了国泰客户的重要组成部分。 Zeman指出，大陆和每个人都读过它，包括香港人。国泰航空公司（Cathay）认真对待局势，并重视他们的客户从大陆和香港重视。但是Zeman建议飞行人员应该将大陆旅行者搬到另一个更快的席位。并观察到航空公司可能会考虑案件中涉及的身体接触。 “重点应该放在这一点上，而不是香港和大陆游客之间的争议。” &lt;/p>; &lt;p>;根据泰耶（Cathay）的载客和行李的一般规则，该公司有权拒绝任何人对员工，地面机组人员或任何乘客造成了“造成危害，受伤或使用的威胁，虐待，侮辱性，歧视性，淫秽或淫荡的语言或行为”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Chang’e-6 reveals greyer, rockier soil from far side of the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279497/chinas-change-6-reveals-greyer-rockier-soil-far-side-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 17:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/3E496081-2B05-43E8-8408-3B101A750A750A3D_515436F2.PG2.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一个充满氮的橱柜，以及Chang&#39;e-5任务的柜子。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国首次瞥见了Chang&#39;e-6 Mission从月球远端带回的土壤样品。&lt;/p>; &lt;p>; Chang&#39;e-6 Lunar探测器经过53天的任务后于6月返回地球，在此期间，它通过铲和钻探操作收集了超过1.9公斤（4.2磅）的土壤。&lt;/p>; &lt;p>;三个月后任务是中国科学院的国家天文观测（NAOC），周六在其月球样本实验室中揭示了这些样品。&lt;/p>; &lt;p>;根据州广播公司的CCTV新闻，这些样品被存储在氮气中。与Chang&#39;e-6中的Chang&#39;e-5任务的机柜以及来自Chang&#39;e-6的样品的颜色和灰色更轻，与Chang&#39;e-5的颜色和灰色。 >;“这是由于存在大量的白色材料，包括更多的长石矿物质和更高数量的玻璃碎片，使它们总体上看起来更轻，” Chang&#39;e-6的副首席设计师Li Chunlai说。任务。&lt;/p>; &lt;p>;在月球表面的真空条件下，将样品密封在特殊的容器中。返回地球后，根据CCTV报告，大约需要两个月的时间，分类并将其分成适合实验的较小部分。 ），因为这些可能已从其他位置弹出。研究这些片段与粉末样品的方法不同。 p>; &lt;p>;“我们的初步判断是，在Chang&#39;e-6着陆点旁边应该有一个50米（164英尺）的撞击火山口。 NAOC的研究人员Liu Jianjun在周六的一次采访中说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;通过钻探目前获得的样品，很可能是由Chang&#39;e-6取样了撞击火山口的弹射器。在处理方面甚至更大的挑战。李说：“它们构成了总样本重量的不到20％，其中有很大的部分粘附在样品袋上。 ，每间隔1.5厘米（0.6英寸）。这项预处理工作预计将再花费一到两个月。”来自Chang&#39;e-6样品的矿物和地球化学特征。该论文突出了新样本的较低密度和更多的多孔结构。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/8105BA8B-866E-48FC-8D51-FB145DDE8472_8B96F6E6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”月球上运行时间最长的漫游者。照片：中国国家太空管理局/中国月球勘探计划&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的月球勘探任务继续取得进展。 Yutu-2 Lunar Rover作为Chang&#39;e-4任务的一部分，在2019年在月球远端进行了历史性的达阵，仍在运行并于周二发送了其最新图像。&lt;/p>; &lt;p >;它已经连续工作了大约五年零9个月，远远超过了三个月的设计寿命。 Yutu-2总共行驶了1,613米，使其成为月球上运行时间最长的漫游者。探索Lunar South Pole，它将为在月球上建立研究站的基础。&lt;/p>; &lt;p>;该国还计划在2030年之前将宇航员送到月球上，并进行进一步的任务以探索火星。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“即将到来的农历勘探任务，包括chang&#39;e-7，chang&#39;e-8，以及小行星勘探任务Tianwen-2和Tianwen-3，正在按计划进行，” Bian Zhigang中国国家太空管理局（National Space Administration）于6月表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How John Lee can secure his legacy beyond national security legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3279251/how-john-lee-can-secure-his-legacy-beyond-national-security-legislation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/20/c0e600fd-7527-409a-8047-3a801686433f_d964d9d9de.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;访问9月14日，参观香港黄台王区的Kai Chuen购物中心。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-Chiu将在接下来发表其预定的五个政策地址的第三个政策地址月。鉴于需要将新倡议转变为完成的行动所需的时间，这可能是他在历史上为自己制定国家安全立法以外的其他事物的最后机会。&lt;/p>; &lt;p>;我有关于李的什么的建议。下一个主要目标应该是 - 解决细分的公寓。但是，在我们开始之前，我将敦促李首先完全坦率地坦率地对香港的经济前景坦率。&lt;/p>; &lt;p>;根据一些评论员的说法，包括前新加坡外交官Kishore Mahbubani，未来几十年将会由美国与中国之间的冲突所占据。这意味着，通过贸易壁垒，投资的障碍，正常的商业和技术交易的方式，对这个国家的挤压将是可预见的未来经济生活的事实。&lt;/p>; &lt;p>;作为中国的国际金融枢纽和通往世界其他地区的主要商业桥梁，香港正处于牛市的中间。粉饰这种情况是没有意义的。香港人知识渊博 - 他们看到了每月的零售销售统计数据和登机的商店 - 但他们也具有弹性。&lt;/p>; &lt;p>;他们可以处理真相，对Flimflam没有耐心。我们从 2019 年社会动荡和 Covid-19 大流行中恢复的速度缓慢，我们的国内生产总值才刚刚恢复到 2018 年的水平。由于受到美国措施的限制，未来的增长也可能是适度的。&lt;/p>; &lt;p>;矛盾的是，这正是我们必须退出“狼战士”词汇的时间，而“狼战士”词汇已经占据了最近的官方声明。诸如“无耻”，“涂片”和“诽谤”之类的术语可能是正确的，但是这种语言适得其反。他们就像在疏远我们潜在朋友的同时，将鸭子从鸭子身上落下。它们使我们听起来像是在校园里争吵不足的青少年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港是亚洲最亲美的城市之一。例如，美国电影和音乐在我们的娱乐领域很突出。如果其他地方在美国商品和服务上花费的时间像我们一样多，他们的国家可能会在盈余而不是赤字上挣扎。&lt;/p>; &lt;p>;美国国会采取的最近采取的措施是不合逻辑的且无原则的。 。但是逻辑和诚信目前是美国高级政治层面的供应价值。&lt;/p>; &lt;p>;那么，如何做出最好的反应？简而言之，香港应该继续为来自世界各地的人们和公司提供热烈欢迎，抵制向后射击的冲动，并让地面上的事实自言自语。如果事情要变得丑陋，请让情况保持在华盛顿/北京的水平。&lt;/p>; &lt;p>; GDP增长的压力自然会延续到公共财政上。该市已经经营赤字了几年，它可以通过利用累积的盈余和以适度的利率借钱来提供资金。但是，香港的净储备金位置 - 现金少债券的现金开始显得很薄。因此，主要的新开支计划的范围受到限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;可以将任何资源刮在一起的任何资源都必须集中在住房上。这可以通过两种方式来完成：通过预言收入并确保住房管理局，住房协会和城市更新机构等公共机构始终有足够的资金来继续建立理想的计划。&lt;/p>; &lt;p>;准备开发的土地。必须继续按计划出售。如果没有被私人开发人员抢购，则应由公共机构开发。我们放弃了收入，但公寓的生产仍在继续。如果这项政策转变伴随着立法来设定最低规模的立法，那就更好了。&lt;/p>; &lt;p>;我建议的住房还有进一步的改进，那就是在细分单位上宣布社会紧急情况。 Lee坚持特别工作组的一份报告，该报告毫无疑问，下个月要说些什么。他必须承诺设定新的标准并关闭在任期内无法与他们相遇的所有单位，重新安置任何在此过程中没有家的人。&lt;/p>; &lt;p>;接下来的几年将是对于香港来说，艰难的事情，所以李还有一件事情要做：将社区团结在一起。这意味着最终在2019年和2020年的社会动荡下绘制一条线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使是前法官Elsie Leung Oi-sie的秘书，也几乎不是牛奶和水自由主义者 - 称为本月初，对于那些在此期间对自己的行为承担法律责任的人，将获得第二次机会。四年前，她是欢迎国家安全立法制定的老鹰队之一，因为这将使这些同一不法行为受到起诉。&lt;/p>; &lt;p>; lee应该通过命令在此期间被捕但但在本日历年末（任期的中间点）未被指控，将从警察保释或其他限制中解脱出来。从现在开始不再有黄色或蓝色，只有绿色。分裂我们无法获胜，曼联我们不能被击败。&lt;/p>; &lt;p>;你去了，李先生，你在历史上的位置。谁知道，也许最后我的青铜bauhinia star。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style” https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>