<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Exco approves proposal to promptly remove convicted Hong Kong social workers, bar national security offenders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262690/exco-approves-proposal-promptly-remove-convicted-hong-kong-social-workers-bar-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/df11a7d2-f921-4300-bf34-532def4f3958_e143414c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工部长 Chris Sun 表示，社会工作者注册委员会“显然忽视了社会利益。”图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政会议已批准拟议的立法修正案，允许法定机构立即取消被判犯有某些罪行的社会工作者的注册资格，并永久取消那些涉及危害国家安全等严重罪行的社会工作者的资格。 &lt;/p>;&lt;p>;政府的主要决策机构周二还批准了扩大社会工作者注册委员会的提议，该委员会负责监督 27,000 名社会工作者，其中政府任命的成员数量多于民选成员。&lt;/p>; &lt;p>;劳工及福利局局长孙玉瀚周二表示，该委员会“明显忽视了社会利益”，呼应了他上周五在 Facebook 帖子中发表的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的行动和决定损害了社会工作者的专业精神和信誉。我们看到立即修改该条例的紧迫性，以便委员会能够重回正轨。”孙补充道。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法修正案将授权负责处理社会工作者注册和纪律事务的委员会及时取消那些被定罪的社会工作者的资格。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，根据现行规则，没有任何机制可以立即解雇被定罪的社会工作者，这些社会工作者可以继续留在该行业，直到他们的注册更新为止。 &lt;/p>;&lt;p>;那些被判犯有危害国家安全、虐待儿童、强奸或谋杀等严重罪行的人，其名字将从登记册中永久删除，除非所有董事会成员另有决定。不允许书面陈述。&lt;/p>;&lt;p>;对于被判犯有可能损害职业声誉并可判处监禁的罪行的社会工作者，委员会可以永久取消其注册或取消其注册期限不超过5年。他们将有 28 天的时间提出书面陈述。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /14/e4d6bd09-77ab-4461-b48a-e267a1d5222a_39451d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会工作者注册委员会监管 27,000 名社会工作者。摄影：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;方案还要求所有董事局成员签署誓言，确认拥护香港小宪法《基本法》，并效忠&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，政府拟议的立法修正案将把委员会成员人数从目前的 15 名增加到 27 名。&lt;/p>;&lt;p>;在这 27 名成员中， 17名由市领导任命，8名选举产生，还有社会福利署署长和一名公职人员。&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，社会工作者仍将占多数，其中至少有14名来自该部门的成员.&lt;/p>;&lt;p>;目前，董事会的八名成员是由同行选举产生的社会工作者，另外六名成员由政府任命。社会福利署署长是当然委员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai monarchy reform activist dies in detention after months of a hunger strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262692/thai-monarchy-reform-activist-dies-detention-after-months-hunger-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/6ec29647-3054-42d6-9c72-fe839dc9c124_d49b4dfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Netiporn “Bung” Sanesangkhom，下巴上戴着面具周二，她在审前拘留期间进行了部分绝食，罪名包括侮辱该国君主制，随后在拘留期间死亡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，一名年轻的泰国活动家因倡导国家君主制改革而入狱后绝食，于周二在监狱医院死亡。&lt;/p >;&lt;p>;28 岁的 Netiporn Sanesangkhom 是激进组织 Thaluwang 的成员，该组织以其大胆而激进的运动而闻名，要求改革君主制并废除诽谤王室成员为非法的法律。该组织的名称可以粗略地翻译为“突破宫殿”，指的是其对泰国君主制的公开批评。&lt;/p>;&lt;p>;她似乎是泰国第一位因饥饿而死亡的政治活动家罢工。&lt;/p>;&lt;p>;直到最近几年，王室机构还被广泛认为是泰国民族主义不可触碰的基石要素。批评君主制是一种禁忌，根据冒犯君主法（通常称为泰国《刑法》第 112 条），侮辱或诽谤主要王室成员仍可被判处最高 15 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;学生2020年开始的民主抗议活动公开批评君主制，导致根据法律进行严厉起诉，而此前这种做法相对较少。批评者称，该法律经常被用作镇压政治异见的工具。&lt;/p>;&lt;p>;由于政府骚扰和冠状病毒大流行，抗议运动逐渐消退，但 Netiporn 是被指控违反泰国王室诽谤法的 270 多名活动人士之一自 2020-21 年抗议以来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/ 75889477-90b9-4b77-86e6-24cffd7213b7_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者聚集在抗议冒犯君主法修正案的过程中举着标语牌，2021 年 11 月 14 日，泰国曼谷。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Netiporn 周二凌晨心脏骤停，医疗团队花了几个小时试图对她进行复苏。根据惩教署的一份新闻稿，她在中午前被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;她面临两项冒犯君主的指控，两项指控均涉及 2022 年在公共场所进行民意调查，询问人们的意见泰国人权律师组织表示，对王室的看法。由于去年参加政治集会，她的保释于一月份被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;Netiporn 在一月份被拘留后开始绝食。惩教署表示，她在 4 月 4 日之后再次开始进食和喝水。然而，人权律师团体 4 月 25 日关于她状况的最新更新称，她仍在禁食。&lt;/p>;&lt;p>;两名入狱活动人士也携带着绝食抗议。两人都是 Thaluwang 的君主制改革活动人士，被指控亵渎王室，他们在 Netiporn 大约一个月后开始绝食。&lt;/p>;&lt;p>;Netiporn 的律师曾申请将她从中央惩教医院转移到法政大学医院，但遭到拒绝她的律师 Kritsadang Nutcharas 表示，她从未获准在那里长期停留接受治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我们比较这些孩子的情况时，泰国司法系统似乎有标准待遇吗？他们的政治指控以及一些知名成年人经历了什么？”克里萨丹说。他显然指的是前总理他信·西那瓦（Thaksin Shinawatra），他去年因腐败相关案件从流亡归来，服刑，但从未因健康状况不佳而在监狱里待过一晚。&lt;/p>;&lt;p>;塔鲁旺提出了高调的抗议活动，不仅呼吁改革君主制，还呼吁改革司法制度并结束通过法院进行的政治迫害。它还呼吁拒绝泰国加入联合国人权理事会的申请。&lt;/p>;&lt;p>;泰国在现任政府去年上任后宣布申请2025-2027年任期的联合国人权理事会席位。年，力求表明其保护人权的承诺。批评者指责该国执法的现实与其被国际社会承认为人权捍卫者的雄心背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察对“泰国政府使用任意逮捕手段”表示担忧并进行审前拘留，以惩罚君主制批评者的观点”，据称这侵犯了他们根据国际人权法享有的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgian lawmakers brawl as ‘foreign agent’ bill, that sparked protests, approved in parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262686/georgian-lawmakers-brawl-foreign-agent-bill-sparked-protests-approved-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/15497c37-ac71-4ede-8c1e-9054bcae433c_1f110c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚议员在格鲁吉亚第比利斯举行的议会会议上打斗。照片：美联社姆塔瓦里频道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;格鲁吉亚议会周二在三读也是最后一读中批准了一项分裂性法案，该法案引发了数周的大规模抗议活动，批评者认为该法案对民主自由和该国加入欧盟的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;立法者以 84 比 30 的投票结果通过了这项法律。&lt;/p>;&lt;p>;该法案要求媒体、非政府组织和其他非营利组织注册为如果他们 20% 以上的资金来自国外，则“追求外国势力的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，该法案对于阻止其认为的外国对该国政治的有害影响是必要的并防止未指明的外国行为者试图破坏稳定。&lt;/p>;&lt;p>;反对派谴责该法案为“俄罗斯法律”，因为莫斯科使用类似的立法来镇压独立新闻媒体、非营利组织和活动人士批评克里姆林宫。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周针对该法律的大规模抗议席卷了南高加索地区 370 万人口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/06861aa9-01e2-40e8-b459-e893790724f3_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周一，格鲁吉亚反对党支持者在格鲁吉亚第比利斯市中心参加反对“外国代理人”法案草案的集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔周二在哥本哈根举行的民主会议上谈到格鲁吉亚，并表示“如果他们想加入欧盟，他们必须尊重法治的基本原则和民主原则。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案与去年执政的格鲁吉亚梦想党在街头抗议后被迫退出的法案几乎相同。新一轮的示威活动震撼了格鲁吉亚数周，示威者与警察发生扭打，警察使用催泪瓦斯和高压水枪驱散人群。&lt;/p>;&lt;p>;与执政党的分歧越来越大的格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 发誓否决该法律，但“格鲁吉亚之梦”拥有足以推翻总统否决的多数票。&lt;/p>;&lt;p>;当议员们周二开始辩论该法案时，大批示威者聚集在议会前再次抗议，现场有大量防暴警察。周末，数千人涌上格鲁吉亚首都第比利斯的街道，许多人在议会前一直呆到周一早上。&lt;/p>;&lt;p>;议会内部的辩论被一场斗殴打断。格鲁吉亚梦想议员迪米特里·萨姆哈拉泽 (Dimitry Samkharadze) 向主要反对党联合民族运动主席莱万·哈贝什维利 (Levan Khabeishvili) 发起冲锋，此前卡贝什维利指责他组织暴徒殴打反对派支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/15497c37-ac71-4ede-8c1e-9054bcae433c_c0677374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚立法者在格鲁吉亚第比利斯举行的议会会议上进行斗争。图片来源：美联社姆塔瓦里频道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几天，多名抗议者和反对派成员遭到殴打。反对派将这些事件与抗议活动联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;另一位“格鲁吉亚梦想”议员阿尔奇尔·塔拉克瓦泽(Archil Talakvadze)在周二的讲话中指责“激进和反民族的政治反对派因政治仇杀而联合起来”，利用抗议活动来达到自己的政治目的。目标并“希望事态发生根本性转变。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是没有任何人、任何人都可以阻止我们国家的发展，”塔拉克瓦泽说。&lt;/p>;&lt;p>;Ana Tsitlidze，一名成员联合民族运动表示，抗议活动表明格鲁吉亚“为欧洲的未来而奋斗”，并补充说“今天，对俄罗斯法律说不就等于对俄罗斯政权说不。”&lt;/p>;&lt;p>;之后在这场辩论中，参加周二会议的 116 名议员中，有 84 名议员投了赞成票，30 人投了反对票。现在该决议将被发送给总统祖拉比奇维利，她有 14 天的时间否决或批准该决议。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan wants to speed up China-linked project amid fears over fatal attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262688/pakistan-wants-speed-china-linked-project-amid-fears-over-fatal-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/01527daa-fa2d-4126-86c8-b4d9669bd990_856011b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欢迎中国副总理何立峰就任十周年的广告牌2023年在伊斯兰堡举行的中巴经济走廊（CPEC）庆祝活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦计划在“一带一路”倡议下的四个阶段加快推进示范项目之一副总理伊沙克·达尔对中国进行为期一天的访问，尽管中国正在应对重大安全和经济挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中巴经济走廊 (CPEC) - 布鲁金斯学会估计价值 620 亿美元——是两国双边合作最引人注目的象征。然而，近年来针对中国公民在巴基斯坦建设工厂和其他地方的袭击事件激增，给中巴经济走廊蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;这个为期 15 年的项目于 2015 年启动，旨在连接巴基斯坦瓜达尔港通过高速公路、铁路和能源项目网络与中国喀什市合作，刺激巴基斯坦从制造业到科技等各个领域的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;在周一访问期间，达尔将共同主持第五届巴基斯坦经济论坛巴中外长与中国外交部长王毅进行战略对话，讨论经济和其他伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，发生了一系列针对与中巴经济走廊和巴基斯坦有关的中国公民的致命袭击事件。安全设施。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对其在巴基斯坦国民的安全的担忧是非常合理的，”前外交部长库尔希德·马哈茂德·卡苏里告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须比我们为他们的安全所做的更多。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/d139e719-c7de-44a2-b278-5f3979c2d6e2_fcd3ed7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦安全官员在针对中国人的自杀式炸弹袭击现场2024 年 3 月，巴基斯坦 Bisham 国民。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的事件包括 2018 年中国驻巴基斯坦金融中心卡拉奇领事馆遭到袭击，以及2020 年，巴基斯坦证券交易所遭到袭击，中国实体持有该交易所 40% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，中国语言文化中心卡拉奇大学孔子中心成为自杀目标爆炸事件造成三名中国教师和一名巴基斯坦国民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击是分裂主义派系所为，包括俾路支解放军（BLA）以及其他俾路支和信德族叛乱团体，他们强烈反对中巴经济走廊，认为该计划是他们的身份受到威胁，并担心其成功会将他们变成少数派。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次致命袭击发生在 3 月 26 日，当时有 5 名中国工程师在巴基斯坦西北部开伯尔-普赫图赫瓦省丧生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;近年来发生的一系列袭击事件导致中巴关系紧张，并促使人们呼吁伊斯兰堡加强中国工人所在工业场所的安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;中国驻伊斯兰堡大使姜再冬在当地一家刊物上撰文，讲述了造成中国公民死亡的“令人心碎”的恐怖袭击事件。 “我们应该尽一切可能保护他们的安全并重视他们[对中巴经济走廊]的贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;开伯尔-普赫图赫瓦省的袭击据信是由隶属于巴基斯坦塔利班运动的一个伊斯兰组织实施的(TTP)，巴基斯坦声称其基地位于邻国阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击表明中巴经济走廊面临不稳定的外部因素，而来自左翼的俾路支叛乱分子据说得到了外部因素的支持，”穆尼布说战略研究所中巴研究中心研究员萨拉姆提到伊斯兰堡指责与印度和阿富汗有关的组织参与了此次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;自中巴经济走廊启动以来，中国企业在巴基斯坦各地建造了总容量约16,700兆瓦的火力和水力发电厂，帮助该国解决了能源短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，巴基斯坦巨额预算赤字和不良国际收支状况可能会减缓进展巴基斯坦欠其中国合作伙伴 CPEC 相关债务高达 20000 亿卢比（72 亿美元）——这是一笔沉重的债务。对于一个外汇储备只有145亿美元的国家来说，这是一个负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/14/a85c384d-c792-4f72-ad67-3da8956a73c7_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦总理沙赫巴兹·谢里夫在纪念2023 年，中巴经济走廊 (CPEC) 在伊斯兰堡签署。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在这方面延期并谈判让步不会是擎天柱资本管理公司首席执行官阿西夫·阿里·库雷希 (Asif Ali Qureshi) 表示：“巴基斯坦一帆风顺。”&lt;/p>;&lt;p>;预计达尔的访问将重点关注中巴经济走廊下一阶段的几个目标，包括在巴基斯坦建立经济特区库雷希表示，巴基斯坦将需要重点关注具有商业可行性的中巴经济走廊发展，并提高吸引外国投资者的能力。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问正值临近之际尽管伊斯兰堡深化了与中国的经济伙伴关系，但巴基斯坦和美国之间的关系仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;卡苏里表示，巴基斯坦外交政策的关键支柱之一是“对中国的坚定承诺”。因此，巴基斯坦不应该被迫在美中竞争中选择立场。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“作为一个主权国家，我们必须与两个全球大国相处，同时优先考虑我们的国家利益。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charles Li’s small-business lender Micro Connect asks staff to invest in the start-ups it backs out of their own pockets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262668/charles-lis-small-business-lender-micro-connect-asks-staff-invest-start-ups-it-backs-out-their-own?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/109b49ad-f48e-4b59-84f3-29b4126210e2_54aeac91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一封归属于李和他的创始人同事 Gary Zhang 的内部电子邮件中该公司表示将“利用市场的资金和力量”来支持小企业。陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前港交所主席李小加联合创办的小企业融资平台微连表示，正在要求员工投资创业-ups 予以支持，证实了一篇在社交媒体上引发广泛讨论的在线文章。&lt;/p>;&lt;p>;在一封来自李和他的创始人兼副主席张加里的内部电子邮件中，该公司表示正在准备进入下一阶段的发展，它将“利用市场的资金和力量”来支持小企业，而不是依靠自己的资源。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于香港的公司表示，员工自己出钱投资是微连从投资平台转型为交易所的关键一步。随着时间的推移，它希望从市场上吸引更多的资金来参与其正在开发的新的收入分享计划。&lt;/p>;&lt;p>;“谁最熟悉我们的收入分享计划？微连这几年培养出来的投资团队里的几十名一线员工。”联合创始人写道。&lt;/p>;&lt;p>;这封邮件最先由中国网络新闻媒体 36Kr 报道。 Micro Connect 确认了内部电子邮件的准确性，但尚未回复《华盛顿邮报》的补充评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;被李和张称为“领头羊”的员工，或该电子邮件称，趋势引领者将领导专门的投资团队，并自掏腰包资助项目，并获得公司的部分补贴。&lt;/p>;&lt;p>;Micro Connect 成立于 2021 年，为餐馆和美发店等小型零售商提供资金无法获得传统银行贷款来为其扩张提供资金的沙龙。&lt;/p>;&lt;p>;该公司从零售商的日常收入中抽取一部分，直到本金偿还为止，并在金融资产交易所列出收入合同。去年夏天在澳门推出。然后国际机构投资者可以购买和交易这些合约。&lt;/p>;&lt;p>;Micro Connect 在其内部信中表示，迄今为止，它已向超过 13,000 家使用该合约的企业提供了 40 亿元人民币（5.527 亿美元）的资金。 &lt;/p>;&lt;p>;微连承认，其商业模式转型将带来“不可避免的阵痛和挑战”，并表示其资产质量“得到了评级机构和国际大银行的认可”。某些工作职能可能会“取消或调整”。&lt;/p>;&lt;p>;这封电子邮件是在一篇文章在中国流行的通讯应用程序微信上引起热议后发出的，该文章称微连一直要求员工每人投资 100 万元与该公司建立特殊用途工具，投资于计划在 Micro Connect 交易所上市的某些零售商。&lt;/p>;&lt;p>;该请求附带条件。比如，只有投资盈亏平衡，或者零售商清算时净资产超过1000万元，员工才能拿回100万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing ‘prepared for rainy days’ if Donald Trump is re-elected, academic says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262684/beijing-prepared-rainy-days-if-donald-trump-re-elected-academic-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/8e8da9be-e056-4a75-bd2b-58a8fe98673e_3230e014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海国际问题研究院学术顾问委员会主席杨洁勉在会上发言周二在香港举行的全球繁荣峰会。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名的中国学者周二表示，如果唐纳德·特朗普重返白宫，北京已做好应对中美关系新动荡的准备。&lt;/p>;&lt;p>;上海国际问题研究院学术顾问委员会主任杨洁勉在香港峰会上发表讲话时也表示，中国应该“做最坏的打算”，但“尽力而为”，以应对进一步的贸易和科技摩擦。 &lt;/p>;&lt;p>;这是在担心特朗普11月连任后将爆发全面经济战的背景下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨说，在与美国打交道后，在乔·拜登政府执政三年中，北京知道摆在桌面上的是什么，并且可以推动“将旧金山的愿景转化为现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是......我们必须计算并为特朗普可能做的任何事情做好准备与他的第一个任期不同，”他说，并补充说北京“始终未雨绸缪”。&lt;/p>;&lt;p>;杨洁篪在首届全球繁荣峰会上向美国前官员、商界领袖和经济学家发表讲话，由上海国际问题研究所和香港智库萨凡塔斯政策研究所联合举办。&lt;/p>;&lt;p>;这场为期三天的峰会在拜登表示美国将对价值 180 亿美元的中国商品加征关税之际拉开帷幕，其中包括四倍的关税将目前的电动汽车关税提高到100%。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，中国商务部表示，中国将采取“坚决措施维护自身利益”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和中国同行习近平去年 11 月在旧金山会晤时同意控制紧张局势，但美国继续对中国实施技术和贸易限制，称出于国家安全考虑和中国军事野心，这些限制是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;预计将在 11 月 5 日总统选举中与拜登较量的共和党候选人特朗普也威胁称，如果他连任，将对所有中国进口商品征收 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;杨向记者表示峰会间隙表示，“美国的打压……总是逐步展开”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也一步一步做出回应，”他说。 “与六年前相比，中国更加自信、准备更加充分。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/14/b42a82d0-f7f1-47b6-8013-f61ac59980ed_245d23fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）李成，创始董事香港大学当代中国与世界研究中心、Arsari集团董事长兼首席执行官哈希姆·乔乔哈迪库苏莫、欧亚中心联席主席让·德鲁伊、上海国际问题研究院杨洁勉出席峰会。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普领导下的前东亚和太平洋事务助理国务卿苏珊·桑顿(Susan Thornton)在小组讨论中表示，预计拜登和特朗普都会采取行动&lt;/p>;&lt;p>;她表示，拜登基本上延续了特朗普的对华经济政策，但如果特朗普获得连任，情况将更加不可预测。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府仍然桑顿说：“我们非常致力于管理两国关系并使其稳定和可预测。”“我们不知道将从特朗普政府中看到什么……特朗普将如何与亚洲盟友打交道……以及还有台湾问题以及如何处理这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普前驻欧洲安全与合作组织大使詹姆斯·吉尔摩(James Gilmore)本月早些时候表示，特朗普将“支持”台湾，如果由于香港已成为中美关系中危险的爆发点，他再次当选。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的另一场小组讨论中，前美国驻香港和澳门总领事唐伟表示，华盛顿的“ “小院子、高围栏”的对华政策变得“更大”，“漏洞很多”。他呼吁进行更多“以结果为导向”的谈判，而不是互相指责。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你要制定技术拒绝政策，那么它的定义是否明确？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你怀疑对方将地球上的每件物品都制成武器，那么就不会再有贸易了。正确的？因此，我们确实需要弄清楚可以而且应该自由贸易或投资的商品与其他可以出于国家安全目的而受到保护的商品之间的区别。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾中心主任黄屏，中国社会科学院港澳研究所所长在峰会期间对记者表示，美国“不应以国家安全挑战为借口限制中国科技发展”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，两国应共同应对人工智能等全球挑战。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国预计将于周二在瑞士举行首次人工智能会谈。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dragon Slaying’ leader admits to error in 2019 Hong Kong bomb plot allegations, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262679/dragon-slaying-leader-admits-error-2019-hong-kong-bomb-plot-allegations-court-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/f629428d-f3fc-45e4-8218-3b8c11ba6034_6e9be5d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年抗议游行期间防暴警察向抗议者发射催泪瓦斯爆炸案主谋黄振强周二继续在高等法院出庭作证。图片：郑焜焜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年挫败针对香港警察的炸弹阴谋的“屠龙大队”头目承认对七名被告的指控有错误，但他与检方站在一起，因为他希望减刑。&lt;/p>;&lt;p>;2019年12月8日策划放置两枚炸弹杀害警察的策划者黄振强表示，他同意黄声称，这些指控包括被告当年 9 月在台湾进行军事训练，为炸弹阴谋做准备现在在审判的第四周被否认。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管你知道在台湾的[军训]与整个情节无关，但在你的理解中，你不得不同意检方的案子，因为你要认罪吗？”法官 Judianna Barnes 夫人问道。&lt;/p>;&lt;p>;黄回答：“当我对[针对我的指控]认罪时，我知道我必须承认事实摘要。”&lt;/p>;&lt;p>;在刑事案件中在诉讼程序中，事实摘要是控方为支持其主张而提出的法律文件。&lt;/p>;&lt;p>;当黄在二月份承认共谋爆炸指定物体以及提供或收集财产以实施恐怖行为的指控时法庭上宣读了一份总结商定事实的文件。&lt;/p>;&lt;p>;据称，被告在该阴谋中扮演了不同的角色，并在当年9月至12月期间参与了一系列活动以实施该阴谋。 &lt;/p>;&lt;p>;七名被告张俊富、张明宇、严文谦、李家田、黎振邦、许湛荣及刘佩英答辩。根据《联合国（反恐怖主>;在辩方盘问中，黄告诉法庭，他于去年5月联系警员表达不认罪意愿。&lt;/p>;&lt;p>;法庭早些时候获悉，他在与司法部进行辩诉交易谈判期间根据司法部法官的要求，他必须承认两项指控，同意事实摘要，并为起诉作证。&lt;/p>;&lt;p>;法院还获悉，黄先生可能会在刑期上获得最多 25% 的减刑作为检方证人，在其他 25% 的证人之上反映他的认罪。&lt;/p>;&lt;p>;刘的辩护律师 David Ma Wai-kwan 周二在法庭上指出了黄的证词，质疑黄的可信度与他在检方事实概述中所认同的不一致。&lt;/p>;&lt;p>;“经交叉询问，你确认在台湾的军事训练与12月8日的阴谋完全无关，因为没有计划杀害军官“或者在九月放置炸弹。”马云对黄说，黄同意了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/14/14bcad28-0074-4835-afa7-99ada2c8c293_7fba43d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载着“屠龙大队”小组的车辆，包括其领导人黄振强抵达金钟高等法院。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马进一步质疑黄是否同意了事实概要中明显错误的内容，因为他担心如果同意的话，律政司会宣布退出不完全接受这些事实。&lt;/p>;&lt;p>;黄回答说，军事训练是阴谋的一部分是错误的，但他还是承认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，黄在2022年裁判法院聆讯的早期阶段，他最初对所有指控表示不认罪，然后将案件提交高等法院审理。&lt;/p>;&lt;p>;马辩称，黄已被还押近三年。距离他于 2019 年 12 月 8 日被捕已有数年时间，长时间的审前拘留应该让他有足够的时间来审查对他不利的证据。&lt;/p>;&lt;p>;然而，黄表示，他只有大约晚上两到三个小时，阅读了这些年在押期间的两万多页法律文件。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，因为疫情，一些文件没有及时送达。&lt;/p>;&lt;p>; “当时，我认为法律援助部门指派的代表我的律师没有认真对待我的案子，所以我根据自己的判断做出了[不认罪]的决定，”黄说。&lt;/p>; &lt;p>;除了黄已经认罪的两项指控外，他最初还面临其他三项指控，包括引起可能危及生命或财产的爆炸、密谋或教唆谋杀以及持有爆炸物。&lt;/p>;&lt;p >;控方因辩诉交易撤回这三项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;马指黄曾向同伙吴志雄索要枪械杀害警察，这使他犯串谋犯罪罪名谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的理解，我对所有这些指控都负有责任，”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周四继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK government summons Chinese ambassador over spying case linked to Hong Kong trade office manager, 2 others]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262671/uk-government-summons-chinese-ambassador-over-spying-case-linked-hong-kong-trade-office-manager-2?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/3d57a18b-ab6e-459a-92d4-607e274c2f05_a283ad0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆驻英国大使郑泽光在三名与香港伦敦贸易办事处有关的男子因间谍罪名被捕后，英国外交部要求与英国外交部会面。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在三名与香港驻伦敦贸易促进办公室有关的男子受到指控后，英国外交、联邦和发展办公室（FCDO）召集了北京驻该国的最高外交官参加会议&lt;/p>;&lt;p>;英国国际事务部表示，周二，中国大使郑泽光应英国外交大臣戴维·卡梅伦的指示出席会议。&lt;/p>;&lt;p>;“ FCDO 明确指出，中国最近针对英国的行为模式，包括网络攻击、间谍活动报道和发放赏金是不可接受的，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/3c17f940-e2d2-4571-b3f6-e56cde22dcc6_22aa495c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港驻伦敦经济贸易办事处的袁仲标（右）在被指控从事间谍活动后离开威斯敏斯特地方法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三名男子周一被指控，其中包括 63 岁的香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理袁忠标 (Bill Yuen Chung-biu)。&lt; /p>;&lt;p>;据称他们协助外国情报机构，并通过监视现居住在英国的香港活动人士来参与外国干涉。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Wai Chi-leung，38岁，拥有英国和中国双重国籍的英国边防部队官员，以及 37 岁的马修·特里克特 (Matthew Trickett)，他是一名前皇家海军陆战队突击队员，现在拥有一家私人保安公司，根据《国家安全法》被指控犯有两项罪行。&lt;/p>;&lt;p >;FCDO 声明称，这三人是在伦敦警察厅反恐指挥部官员领导的调查中受到指控的，据称参与其中的外国情报机构是香港的情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港大使馆伦敦表示已就此事件向英国提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部周二表示对起诉表示“严重关切”，并呼吁英国政府维护中国公民的合法权益&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超表示，香港政府已要求香港英国领事馆提供此案的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;李坚称，香港特区政府的角色贸易办事处的目的是吸引海外人士并提高他们对香港的了解。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From the shadow of Lee Kuan Yew: what legacy will Singapore’s Lee Hsien Loong leave behind?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262672/shadow-lee-kuan-yew-what-legacy-will-singapores-lee-hsien-loong-leave-behind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/accc626b-5f9e-4468-ae9a-e55765b9aca9_5cc68542.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙将把权力移交给他的总理周三，继任者黄循财 (Lawrence Wong) 上任。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2004年，52岁的李显龙作为新加坡总理首次发表重要施政报告，他以以下问题开始了长达三个小时的演讲：“新首相会是什么样子？他会成为自己的人吗？他会给新加坡留下什么印记？”&lt;/p>;&lt;p>;这是一段意义重大的独白，但却是在包括他的父亲李光耀在内的国家精英面前发表的。小李指出，当他的前任吴作栋 1990 年成为这个年轻国家的第二任总理时，就出现了此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;“当吴先生接替李光耀先生担任总理时，许多人想知道他是如何会成功，因为新加坡自独立以来只有一位总理，事实上，在独立之前，”他说。 “所有这些不确定性很快就消失了；作栋建立了自己的风格：温和、温和、协商和包容，但坚定而清晰。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然李指的是吴作栋，但他回应了当时许多新加坡人对他们的新和新的问题所提出的同样的问题。相对新鲜的领导人，作为国家开国元勋的后裔，他肩负着众所周知的额外负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/450582c3-f03e-49fd-aa39-8e8bbe3f0ae2_c82dd56b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总统2003 年 8 月 9 日，新加坡总理李显龙（中左）与总理吴作栋（中右）在新加坡国庆庆典上共享轻松时刻，新加坡族长李光耀（右）在一旁观看。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的二十年里，尽管李光耀以自己的方式留下了自己的印记，但他带领新加坡度过了一些最艰难的障碍，例如新冠疫情-19 大流行病和 2008-09 年金融危机，观察人士称，他的部分遗产仍然与他传奇般的家庭息息相关。&lt;/p>;&lt;p>;在他的总理任期内，李氏家族曾遭遇裙带关系、其中最引人注目的是《纽约时报》的一名作家，他因将这两个人列入 2010 年亚洲政治王朝名单而被起诉并需支付 16 万新元。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他永远不会能够摆脱成为他父亲的儿子的命运——我们谁能做到呢？”新加坡国立大学 (NUS) 政治学讲师 Rebecca Grace Tan 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但我的感觉是，许多新加坡人会欣赏他为新加坡所做的一切，特别是在各种不同的背景下”&lt;/p>;&lt;p>;李在 2004 年接任国家最高职位之前曾经历过长期的学徒生涯。他于 1984 年加入政坛，当时还是一个年轻的鳏夫。尽管如此，在担任总理的最初几年，人们将他与老李进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，在一场“分水岭”选举之后，长期执政的人民行动党 (PAP) 赢得了有史以来最低的支持率时任部长顾问的李光耀宣布退出政坛，并呼吁与年轻的部长团队“重新开始”，以便更好地与政府建立联系和互动。快进到 2024 年的五一集会，李显龙在最后一次正式讲话中情绪激动地回顾了自己的成绩单，脸上明显露出了 72 岁的疲惫。 5 月 15 日将权力移交给继任者黄循财后，可以肯定地说，李光耀离开时，国家的状态比他接任时要好得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/b30d4710-79d7-487b-8cba-889d51b3a82c_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周二，新加坡乌节路的行人。去年，该国的国内生产总值飙升至超过43​​90亿美元。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，新加坡的国内生产总值从当年的 1,940 亿新元（1,420 亿美元）飙升至去年的 6,000 亿新元（4,390 亿美元）以上年。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡居民的月总收入中位数也增加了一倍多，从约 2,300 新元增至 5,100 新元，而政府转移支付和税收后的基尼系数（衡量不平等的指标）从 0.42 降至 0.37 .&lt;/p>;&lt;p>;在李光耀的领导下，新加坡也从一个贸易和制造港口转变为一个创新和创业中心，这使得这个紧凑的城市国家将自己打造成初创企业和科技中心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在社会方面，李明博政府还于 2022 年废除了有争议的将同性恋定为刑事犯罪的法律，尽管批评者称此举进展缓慢，令人悲哀，并对共和国的教育体系进行了重大改革。&lt;/p>;&lt;p >;谢里登高等教育学院政治与传播学教授特伦斯·李指出，他在领导过程中试图采取不同的治理方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他回想起2011年的一次午餐集会上，李在镕为几次失误道歉，承认政府本可以更迅速地采取行动解决住房和交通问题，这些问题在大选期间成为热点问题。&lt;/p>;&lt; p>;“2011年大选时，当失去阿裕尼集选区的幽灵隐约可见时，他发表了全国道歉，并承诺会更好地倾听。这是李光耀永远不会做的事。他这样做可能会激怒李光耀，特别是因为人民行动党最终失去了阿裕尼，”特伦斯·李说，指的是一个关键的战场选区。&lt;/p>;&lt;p>;李显龙还正式任命了工人党分析人士补充道，党主席 Pritam Singh 担任反对党领袖，这是他的父亲不愿意考虑的一个策略性但重要的姿态。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在他的旅程的背景下成为一名优雅的政治家——他的崇拜者说，他是党内最受欢迎的政治家——他的家庭显得尤为重要。他的妻子何晶在社交媒体上非常活跃，对新加坡的经济发展和社会事业发表评论。她曾担任国家投资公司淡马锡控股的执行董事 17 年，现任其慈善机构淡马锡信托的董事长。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀现已分居的弟弟李显扬加入了一个年轻但雄心勃勃的反对党2017 年，他们就已故父母的童年住所平房的命运发生了一场非常公开的争执。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，李显龙和李玮玲的弟弟妹妹公开指责总理滥用权力阻止他们在父亲去世后拆除位于欧思礼路的家宅——这是族长在他的第七份也是最后一份遗嘱中表达的最后愿望之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/5830d81e-9301-414f-b76f-41e34921dab2_d188a43e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;2020 年 6 月，新加坡总理李显龙的弟弟李显扬。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;争吵抓住了一些全球最大报纸的关注，并在几个月内主导了这个城市国家的对话。&lt;/p>;&lt;p>;李氏兄弟姐妹的主要抱怨是，为研究该国的未来而成立的一个鲜为人知的部长级委员会被召集起来应总理的要求，向他们施压，迫使他们放弃拆除房屋的计划。&lt;/p>;&lt;p>;李否认了他的兄弟姐妹关于他利用父亲的遗产谋取政治利益的说法，并描述了在 2017 年 7 月的一次议会会议上，这些指控“完全毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;最近，李显扬因 Facebook 上的一篇帖子被责令向两名内阁部长支付赔偿金，他们声称这些帖子具有诽谤性。&lt;/p>; &lt;p>;分析师特伦斯·李 (Terence Lee) 表示，欧思礼路事件可能只是“李显龙总理任期内最大的污点”，尤其是在“新加坡历史上最重大的当代事件：李光耀去世”两年后爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;“李氏家族的争吵公开化，是李显龙统治时期的耻辱，绝不应该让其消耗国会的精力和时间。”这造成了将李氏家族与新加坡这个国家等同起来的结果，这给整个新加坡带来了负面的压力，也给新加坡人带来了平淡的政治教育。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/7e7ee27c-eb6f-43e6-966c-d37da8f1a821_e81b6b5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年在新加坡，从欧思礼路 38 号的前门看到新加坡首任总理李光耀的官邸。资料图片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在最近接受全国大报《海峡时报》采访时，高级部长张志贤表示，这起事件对李光耀来说“非常困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认识他很长时间了他能够将个人利益与国家利益分开。于是他就回避了。他让我监督此事。”Teo 说，他指的是为研究如何处理这栋殖民地平房而成立的部长级委员会。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 BowerGroupAsia 董事总经理 Nydia Ngiow 告诉《本周》杂志亚洲认为，此类棘手问题从未对李光耀的总理任期产生太大影响，并指出李光耀与他的父亲有着相似的特质和职业道德。&lt;/p>;&lt;p>;“与他的父亲相似，很明显，他一直优先考虑新加坡最重要的是。当他 1992 年被诊断出患有淋巴瘤时，他作为贸易和工业部长在说服外国企业投资新加坡方面发挥了重要作用。”Ngiow 说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在他正在接受治疗时” “是他父亲的儿子”，格雷厄姆·艾利森（Graham Allison）说，他曾是李在哈佛大学肯尼迪学院的学生时的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“我对他的记忆，从第一次见面到他的许多谈话。他曾是这里的一名学生，从那以后每一两年都会继续进行对话，他的头脑非常强大，分析重点非常敏锐，”他在接受海峡时报采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，就像他的父亲一样，他不懈地注重表现，尽一切努力让新加坡成为一切可能的样子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/14/abdc7807-12c1-48d6-a413-8a107cf2fa7f_941797a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理2003 年，李显龙部长（右）与他的父亲、新加坡国务资政李光耀和他的母亲夸玉珠。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治观察家指出，姓氏对李来说最终是一把双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;“生活在被广泛尊崇为‘开国元勋’和‘新加坡故事’原作者的李光耀的阴影下，是一个不可能的角色。与此同时，他因“出身”而拥有的权威给了他一些许可和自主权来做出根本性的改变，”特伦斯·李说。&lt;/p>;&lt;p>;这方面的一个例子是决定创建综合度假村和分析人士表示，李光耀还是推动了引入赌场，尽管他的父亲此前曾谴责赌博和赌场是新加坡出于道德原因应避免的恶习。&lt;/p>;&lt;p>;年轻的李光耀也背离了前几届政府的“极简主义” Ngiow 指出。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的团队认识到，由于收入不平等随着经济增长而扩大，因此需要采取这种方法。&lt;/p>;&lt;p>;“与他的前任相比，当李光耀承担起培育开放和包容社会的任务时，他更加强调社会政策和包容性。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个年轻的国家，新加坡一开始就采取‘极简’的福利方针，因为其强烈关注自力更生，但随着新加坡继续关注经济增长，该国能够制定财政方案来支持每一代新加坡人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;Ngiow 指出，李光耀见证了该国经历了许多历史危机，其中最著名的是 20 世纪 80 年代波涛汹涌的经济危机、2008 年的全球金融危机，以及美国在东南亚日益复杂的地缘政治格局。中国权力斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“他巧妙地处理了新加坡的外交事务，凸显了新加坡对基于规则的经济和安全秩序的承诺。这使得新加坡能够更好地平衡美中紧张局势，使其能够与两国达成贸易安排和军事协议。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，李光耀是最受尊敬的人之一。 Ngiow 指出，他在大选中继续取得优异成绩，在 2020 年最后一次民意调查中获得了 71% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;来自新加坡国立大学的 Tan 表示：“我认为许多人这些[李氏家族]的争吵虽然为主流媒体和社交媒体的评论提供了大量素材，但并没有对他的任期产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/0efed81e-141f-4d4e-b794-91cc66c2ffbd_40249d2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;4 月 29 日，新加坡副总理兼财政部长黄循财（左）在印度尼西亚茂物与印度尼西亚国防部长兼当选总统普拉博沃·苏比安托分享轻松时刻。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，根据政治学家 Bilveer Singh 的说法，即使在卸任国家元首之后，李光耀可能仍会继续为新加坡的表现背负十字架。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”我认为新加坡人还没有对黄循财下定决心。他们可能需要长达五年的时间才能决定他是否适合担任总理。仅仅因为人民行动党将矛头指向某人并任命他为指定领导人，并不意味着他就成为公众的一员，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然李光耀可能会放弃总理头衔，但他的辛格表示，他在政治中的作用还远未结束，他指出黄的跑道比平常短，交接时间推迟，如果事情进展不顺利，可能会促使公民将矛头指向李显龙。&lt;/p>;&lt;p>;“李显龙说他将[即使卸任后仍将担任高级部长]。如果出了什么问题，没有人会责怪劳伦斯，他们会责怪李显龙。”&lt;/p>;&lt;p>;他可能是李光耀的儿子，继承了这样的血统的特权和危险。但李显龙自己的遗产仍在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU approves ‘more effective’ migration reforms, ahead of Europe-wide elections next month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262675/eu-approves-more-effective-migration-reforms-ahead-europe-wide-elections-next-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/49d9a1e0-eeb7-414b-b78e-990ea17b7618_46e67793.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘坐橡皮艇的移民最终落入水中，而其他人在利比亚附近获救之前，他抓住了一个厘浮子。欧盟国家通过了针对欧盟失败的庇护制度的全面新改革。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周二为其移民和庇护政策进行具有里程碑意义的改革提供了最后的绿灯，这​​将加强成员国之间的边界和分担责任。&lt;/p >;&lt;p>;大多数欧盟国家支持改革的 10 项立法，确保其通过，尽管匈牙利和波兰反对。&lt;/p>;&lt;p>;“这些新规则将使欧洲庇护制度更加有效并增强团结比利时目前担任欧盟轮值主席国的庇护和移民部长 Nicole de Moor 表示。&lt;/p>;&lt;p>;德国内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 表示，这项改革仍然可以帮助逃离迫害的人们，同时“明确表示那些”欧盟最大的政治危机中，各国在移民抵达时应由谁承担责任以及其他国家是否有义务提供帮助方面存在分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/6a416827-919a-442e-89b6-e1d2470b1832_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;移民在救援船的甲板上休息。欧盟周二为其移民和庇护政策进行具有里程碑意义的改革最后开绿灯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者称，该协议将允许各国在边境拘留移民并采集儿童指纹。他们表示，此举旨在将人们拒之门外，并侵犯了他们申请庇护的权利。许多人担心，这将导致与人们离开或穿越前往欧洲的较贫穷国家进行更不择手段的交易。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的通过是在欧盟选举前一个月进行的，预计极右翼政党的竞选人数将激增打击非正常移民的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟庇护规则的彻底改革经过了近十年的争论。&lt;/p>;&lt;p>;波兰和匈牙利仍然强烈反对这些变化，主要是因为一个新的欧盟范围内的“团结机制”，根据该机制，他们必须要么接纳数千名寻求庇护者，要么向这样做的国家付款。&lt;/p>;&lt;p>;但绝大多数欧盟国家支持所有 10 项法案，导致该法案获得通过&lt;/p>;&lt;p>;2015年非正规移民大量涌入，其中许多人来自饱受战争蹂躏的叙利亚和阿富汗，此次改革引发了移民权利慈善机构的批评，称其强化了“欧洲堡垒”的支撑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/21883553-4f91-42c7-a1a2-e0ad39d51639_e0898dc1。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援行动结束后，移民从希腊海岸的船只上下来。欧盟部长周二最终批准对欧盟移民和庇护法进行大规模改革。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它建立了新的边境中心，在审查非正规移民的庇护申请时将其收容。对那些被视为不可接受的人的驱逐将会加速。&lt;/p>;&lt;p>;该协议的支持者在 6 月份的欧盟范围内的选举之前竭力推动该协议越过终点线，如果一个更右翼的人可能会看到该协议被埋葬。选出了侧翼议会。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会很快将制定实施方案，以便在不到两年的时间内投入运行。&lt;/p>;&lt;p>;在进行全面改革的同时，欧盟正在加强与过境国和原籍国的协议，旨在限制入境人数。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，与突尼斯、毛里塔尼亚和埃及签署了协议。&lt;/p>;&lt;p>;意大利还与阿尔巴尼亚达成协议，将在意大利水域获救的移民送往该国，同时处理他们的庇护申请。&lt;/p>;&lt;p>;此外，以丹麦和捷克共和国为首的一组国家正准备将其遣返。一封敦促将海上捕获的移民转移到欧盟以外国家的信函。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些新的移民和庇护协议提案将提交给下一届欧盟执行官，后者将欧洲选举后上任。&lt;/p>;&lt;p>;但是欧洲移民政策研究所的专家卡米尔·勒科兹 (Camille Le Coz) 表示，对于此类举措如何运作存在“很多问题”。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟法律，移民只能被送往欧盟以外的国家，只要他们与该国家有足够的联系，他们就可以在那里申请庇护。&lt;/p>;&lt;p>;目前，这排除了诸如此类的任何计划例如英国与卢旺达达成的向这个非洲国家派遣入境人员的协议。&lt;/p>;&lt;p>;Le Coz 表示，仍然需要“澄清”任何欧盟外包协议的提案将如何运作，以及“谁将负责”欧洲当局正在与之合作，第三国可能会接受”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China signals it will help US tackle illegal migration after halting cooperation in 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262620/china-signals-it-will-help-us-tackle-illegal-migration-after-halting-cooperation-2022?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/e564ddbd-2d06-4a57-99dc-56975815530b_96f3bef6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名美国边境巡逻人员正在搜查一名自首的中国移民2023年4月从墨西哥越境进入美国。中国驻美国大使馆表示，中国“坚决反对”非法移民，中国执法部门对此类犯罪行为进行了“严厉”打击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周一表示，对与美国合作打击跨境走私和遣返非法中国移民持“开放态度”，这可能是对美国的认可。 &lt;/p>;&lt;p>;中国驻美国大使馆表示，中国“坚决反对”非法移民，执法部门“严厉”打击此类犯罪，同时对走私组织保持“高压”。&lt; /p>;&lt;p>;“中国执法机构与有关国家开展经常性合作，共同打击跨境走私活动，遣返非法移民，维护国际人员流动秩序，”大使馆在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“需要指出的是，非法移民问题是一个国际问题，需要国际合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/a34d7bef-0dc2-4ab8-bb6e-f4630f273a63_b563b4f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京去年11月，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加州亚太经合组织峰会上会面几个月后，美国已表示对恢复打击非法移民合作持开放态度。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该声明是对大使馆网站上发布的有关中国早些时候发表的评论的回应，该评论称美国媒体和政界人士一直在“炒作”这一问题&lt;/p>;&lt;p>;中国驻美使馆表示，中方坚决反对美国媒体和政客“以此为借口抹黑中国、甩锅”。&lt;/p>;&lt; p>;“中国对与美国在遣返非法移民问题上合作持开放态度。但美方需要拿出诚意，相互关注中方关切，营造良好合作氛围。”&lt;/p>;&lt;p>;2022年8月，中方停止了与美方各种形式的合作，包括驱逐非法移民合作。时任众议院议长南希·佩洛西对台湾进行有争议的访问，导致中国移民的问题急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平主席和乔·拜登国家主席 11 月在旧金山会晤以来，两国已寻求改善关系并恢复高层接触。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事交流以及气候变化和贸易等领域的对话此后已恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事交流以及气候变化和贸易等领域的对话已恢复。 >;&lt;p>;周二，两国官员将就人工智能问题进行首次讨论，包括全球治理和技术风险问题。&lt;/p>;&lt;p>;美联社上周报道称，中国“随着从墨西哥入境的非法移民激增，美国边境官员悄然恢复了驱逐非法滞留在美国的中国公民的合作。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，美国边境官员于2019年逮捕了37,000多名中国公民。报告援引中国外交部的话说，北京“愿意在美国移民执法领域保持对话与合作”，并于 2023 年在其南部边境进行调查，数量是去年同期的 10 倍。并接受驱逐已核实中国国籍的人员。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有中国政府的配合，美国不能遣返没有合法居留身份的中国移民。&lt;/p>; &lt;p>;美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯本月告诉 NBC 新闻，他已于 2 月份向中国国防部长提出了这个问题，两国正在举行高层讨论，以加大力度驱逐中国非法移民。&lt;/ p>;&lt;p>;该报告援引美国官员的话说，中国在将中国公民遣返大陆方面“不合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>