<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump’s tariffs would be a disaster for US workers and businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283468/trumps-tariffs-would-be-disaster-us-workers-and-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/def45b3a-1522-4257-b778-76b8e37d0d34_29479a6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在接受采访时讲话10 月 15 日与彭博社主编 John Micklethwait 在芝加哥经济俱乐部合影。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“对我来说，字典中最美丽的词是‘关税’，”唐纳德·特朗普上周在芝加哥经济俱乐部向观众发表讲话。从随后雷鸣般的掌声来看，许多商界人士认为特朗普的全面关税计划将有助于他们的盈利。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普及其盟友坚称关税将帮助美国工人。但关税无法同时提高工人收入和企业利润，因为它们会破坏美国经济的效率，给消费者和生产者带来成本，从而压缩国民总收入。更可能的结果是工人和企业主都将遭受真正的经济痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;那些支持关税的人认为国际贸易是美国制造业失业和缺乏大学学位的工人工资停滞的主要原因。根据这种观点，来自中国等低工资国家的廉价进口产品消除了美国生产类似商品的就业机会。与此同时，美国企业已将生产转移到国外，以寻找更便宜的劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;事实更为复杂，新技术发挥着比贸易更重要的作用。但关税支持者仍然认为，限制进口可以重振美国制造业，并提高对中等技能工人的需求及其工资。&lt;/p>;&lt;p>;经济理论——即著名的国际贸易斯托尔珀-萨缪尔森定理——表明保护主义关税可以提高像美国这样进口含有廉价外国劳动力的商品的国家的实际工资。然而，经济理论也表明，关税会导致国民总收入和资本回报（实际商业利润）下降。如果在整体经济蛋糕缩小的同时让工人过得更好，那么在芝加哥为特朗普喝彩的商界领袖就无法获得更高的利润。&lt;/p>;&lt;p>;当人们意识到特朗普提议的全面关税（就像他在美国的关税一样）时，前景会变得更糟。 2018-19 年，将适用于各种中间产品（主要是用于生产其他更先进产品的零件），从而提高其在美国的价格。中间产品占美国所有商品进口的一半以上，因此，如果特朗普的目标是重振制造业，对钢铁和铝等商品征收关税是不可避免的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当关税适用于如果中间品进口用于生产其他商品，斯托尔珀-萨缪尔森分析的理想化假设就不再成立。这种关税迫使实际工资下降。直观上，中间产品成本的增加会降低进口竞争行业的盈利能力，导致裁员和工资下降。经济总量进一步缩小，工人的处境变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普2018-19年贸易战的证据表明，对中间品进口的依赖是导致制造业裁员的主导因素，其影响超过了较小的积极因素外国竞争减少的影响。外国报复打击了美国的出口，并大大加剧了对就业的损害。国会预算办公室估计，到 2020 年，2018-19 年关税将使美国经济规模减少 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;关税支持者有时认为，收入与收入之间无需进行权衡。国内劳动力和资本的损失，因为关税可能会促使外国生产商通过扩大其在美国的业务来跳过关税墙。例如，预计 2018 年美国将对家用洗衣机征收关税，韩国生产商 LG 电子和三星开始在美国生产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/cf150f6e-1b21-4cbd-9eae-32a4a94b553a_d693a36c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2022 年 5 月 20 日，美国总统乔·拜登（左）与韩国总统尹锡烈（中）和三星电子副董事长李在镕（右二）一起参观韩国平泽市的三星电子工厂三星已将部分生产转移至美国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;跳过关税的外国直接投资能否增加经济资本，从而扩大经济蛋糕的总规模，让劳动力和企业双赢？正如苏格兰经济学家 GDA MacDougall 1960 年的经典分析所示，初步近似表明答案是否定的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国内生产总值 (GDP)（美国境内生产的产出）上升，但相关性更高衡量国家收入的国民生产总值（GNP）无需上升。国民生产总值的增长等于国内生产总值的增长减去参与外国直接投资的公司汇给其国内股东的较高利润。但如果企业汇出的利润等于其对美国GDP的贡献，那么对美国GNP的直接影响为零。&lt;/p>;&lt;p>;这并不意味着FDI不会给劳动力带来任何好处。实际工资可能会上升，但劳动力的这些收益将被国内竞争加剧造成的企业利润损失所抵消。同样，工人可以获益，但企业会遭受损失。美国整体国民生产总值唯一可能的增长完全是商业损失的结果，来自先前在美国的外国公司在海外支付的股息减少——其中一些公司可能会因为其美国业务盈利能力下降而选择返回本国。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关税导致的外国直接投资流入不会消除消费者和企业成本的增加。这些成本是巨大的，并且会因特朗普计划征收的广泛关税而被放大。一项仔细研究估计，特朗普 2018 年的关税使进口商损失了 510 亿美元，相当于当年每个家庭损失约 400 美元，而且还侵蚀了实际工资。&lt;/p>;&lt;p>;这些关税涵盖了美国每年的进口额 3030 亿美元。现在提议的普遍关税将涵盖至少十倍以上的进口，相应地，每个家庭的成本也会更高。如果目标是吸引外国直接投资进入美国，补贴、更好的美国基础设施或急需的提高美国劳动力技能的投资将在不提高消费者和企业价格的情况下实现。&lt;/p>;&lt;p>;除了所有这些危害之外，特朗普提出的关税无疑会引发外国报复，并引发破坏性的贸易战。这一因素加剧了特朗普上次关税举措的损害。尽管 1930 年的斯穆特-霍利关税对美国造成了极大的伤害，但它引发的国际贸易战的危害却要严重得多。如果在当今互联程度更高的世界重演这种经历，成本将会更高，美国工人和企业肯定会蒙受损失。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Employee at Hong Kong care home for mentally disabled charged with rape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283583/employee-hong-kong-care-home-mentally-disabled-charged-rape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/a72ffa25-54ff-4815-a7cd-4f652438c684_e07092c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会福利署已对事件表示严重关注。相片：新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;匡智会是香港最大的服务智障人士的非政府组织，其旗下的一家疗养院的一名工作人员被控性侵两名院友。 &lt;/p>;&lt;p>;涉嫌袭击一名男性和一名女性的事件发生在八月份，但直到该协会和社会福利署于周三晚间分别发表声明披露此案后才被公开。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示，在一位家长询问其女儿八月份受伤的情况后，展开了调查。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织表示，怀疑有两名居民受伤，一名工作人员也参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;“由于该员工严重违反协会的行为准则，我们终止了他的雇佣关系。”&lt;/p>;&lt;p>;该案件已向警方和社会福利署报案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士称，38 岁的嫌疑人被指控强奸一名 21 岁女性并性侵一名 20 岁男性。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人随后被捕并受到警方指控。&lt;/p>;&lt;p>;该协会以正在进行刑事诉讼为由，拒绝提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示已成立一个独立审查委员会，由洪运顺担任主席律师会前会长将调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;委员会将审查现有的居民保护措施，并提出防止未来发生违法行为的措施。&lt;/p>;&lt;p>;在组建委员会之前&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署对此案表示严重关注，已要求该组织彻查并处理此事。提交改进计划，以防止事件发生并保护居民的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;部门发言人证实，该非政府组织在八月份提交了事件报告，涉及一名男性工作人员涉嫌虐待两名居民，该名男子后来被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局及部门亦与该协会管理层会面。该部门发函要求该非政府组织提交详细的调查报告并落实改进措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Attack at Turkey aviation site leaves some dead, injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283584/attack-turkey-aviation-site-leaves-some-dead-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/c34ff0a7-2ce8-485d-9bbd-01c36208d9a0_7bf236e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急救援队和警察出现在土耳其境外时烟雾升起安卡拉郊区的航空航天工业公司。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，周三在安卡拉附近的土耳其航空航天工业公司总部发生了致命袭击，广播公司播放了几名武装袭击者进入大楼的镜头，有报道称枪声和巨大的爆炸声。&lt;/p>;&lt;p>;“安卡拉卡赫拉曼卡赞的 TUSAS 设施遭到恐怖袭击。不幸的是，我们有烈士和受伤人员，”内政部长阿里·耶利卡亚 (Ali Yerlikaya) 在社交媒体 X 上表示，他指的是航空航天工业公司。&lt;/p>;&lt;p>;爆炸和随后的枪击事件的原因和肇事者仍不清楚。一些媒体报道称发生了自杀式袭击，大楼内有人质。官员尚未证实这一点。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉路透社，大楼内的员工被当局带到避难所，没有人被允许离开。他们表示，爆炸可能发生在员工当天下班时的不同出口。&lt;/p>;&lt;p>;国有的阿纳多卢机构表示，已向现场派遣紧急服务人员，而电视图像显示大门受损，在停车场发生交火。图像显示，袭击者携带突击步枪和背包进入大楼。&lt;/p>;&lt;p>;阿纳多卢还表示，检察官已对此次袭击展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;TUSAS 是土耳其最重要的防御设施之一和航空公司。它生产该国第一架国战飞机“KAAN”等项目，拥有超过 10,000 名员工。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese leader Xi Jinping urges Brics to lead ‘urgent’ international finance reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283579/chinese-leader-xi-jinping-urges-brics-lead-urgent-international-finance-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/3a3975d7-43b1-41d9-adc0-b74dec4f594c_e6c0b434.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平在喀山金砖国家峰会上合影。照片：德新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周三呼吁金砖国家领导国际金融架构的“紧急”改革，以更好地反映全球经济。&lt;/p>;&lt;p >;他告诉集团年度峰会，还应推动全球治理改革，并在创新和绿色发展方面进一步合作。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯喀山举行的会议是今年早些时候增加五名新成员以来的首次会议据国家通讯社报道，习近平表示，“当前形势下，改革国际金融架构的紧迫性凸显” &lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家应发挥引领作用，深化金融合作，推动金融基础设施互联互通，维护高水平金融安全，做大做强金砖国家新开发银行，推动国际金融一体化”。周三，习近平会见了印度总理纳伦德拉·莫迪，这是自 2020 年 6 月两国军队发生致命冲突以来的首次正式会谈。 &lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，两国宣布签署有争议边界巡逻协议，为缓解紧张局势迈出了重要一步。&lt;/p>;&lt;p>;“两国应加强沟通与合作，处理冲突据官方媒体报道，习近平对莫迪说：“正确、相互支持彼此的发展梦想。” 据俄罗斯国家媒体报道，周二，习近平与东道主弗拉基米尔·普京举行了一对一会晤，讨论了定居点基础设施问题俄罗斯卫星通讯社以及老挝同行 Thongloun Sisoulith。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平没有立即回应莫斯科关于开发金砖国家支付结算系统的呼吁，该系统已成为金砖国家的优先事项2022 年乌克兰战争爆发后，俄罗斯被排除在主要国际支付信息网络 Swift 之外。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国（以创始成员国巴西、俄罗斯、印度、中国和南非命名）扩大到埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国今年早些时候加入后，该集团覆盖了世界 40% 以上的人口。&lt;/p>;&lt;p>;该集团还占全球 GDP 的四分之一以上，为中国提供了帮助这是挑战当前西方主导的国际秩序的潜在途径。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国企业和组织因国家安全问题而多次受到美国主导的制裁。俄罗斯因乌克兰战争而受到的制裁也影响了与中国的贸易和解。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在峰会上表示，中国希望与其他成员国合作，促进绿色工业和清洁能源。&lt;/p>;&lt;p >;“绿色是这个时代的底色。金砖国家应积极融入全球绿色低碳转型。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，金砖国家应践行“真正的多边主义”，包括以公平正义为基础的全球治理改革，并强调代表发展中国家的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 23/cf5f05af-ed11-4071-941c-7371f8d34905_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年的峰会在俄罗斯城市喀山举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年他在约翰内斯堡峰会上表示，国际规则必须“由所有国家根据联合国的宗旨和原则制定和维护”他还呼吁建立一个“创新的金砖国家”，并表示中国已准备好与该集团合作，“释放金砖国家的能量”。 &lt;/p>;&lt;p>;他还宣布，国家将围绕深海资源、经济特区、产业、数字生态合作等领域，发起一系列国际倡议，欢迎各国参与。 &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，北京将实施金砖国家数字教育能力建设计划，未来五年设立10个海外学习中心，培训教师和教育管理人员。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还呼吁成员国建立“和平的金砖国家”，其中包括乌克兰局势缓和、加沙立即停火以及“巴勒斯坦问题的持久解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;近两打世界领导人正在参加这次会议为期三天的峰会，讨论俄罗斯所说的“全球和地区议程上的紧迫问题”。&lt;/p>;&lt;p>;周三的会谈涵盖安全、经济和金融以及文化和人道主义问题等领域。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据克里姆林宫称，来自40个国家的代表将在峰会的最后一天齐聚一堂，讨论可持续发展和其他问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong set to ban newly emerging drug known as ‘space oil’ next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283580/hong-kong-set-ban-newly-emerging-drug-known-space-oil-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/d222831a-6130-464a-9585-bf3ee3294178_47a71d52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周，警方因涉嫌逮捕六名青少年而查获的证据销售或拥有伪装成电子烟胶囊的太空油。图片：香港警务处 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安全部长表示，香港将于明年禁止一种名为“太空石油”的新兴药物，并将其添加到现有的禁毒法中。保安局局长邓炳强周三表示，这种药物通常包装为电子烟胶囊，含有麻醉剂依托咪酯，可能会造成精神和身体伤害，并誓言要解决日益上升的电子烟流行率问题。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，依托咪酯将于明年上半年被列入禁用物质清单。&lt;/p>;&lt;p>;一旦该药物被列入禁用物质清单，唐指出，任何持有、吸烟、吸入、注射或以其他方式摄入含有依托咪酯的太空油的人将面临最高七年的监禁和 100 万港元（128,650 美元）的罚款。他补充说，贩运这种物质可能会导致终身监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，去年 Covid-19 大流行平息后，前线缉毒工作人员注意到了太空石油的出现， &lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，今年迄今已有 69 人因持有或出售该药物被捕，而 2023 年为 9 起。上周，有 6 名青少年因持有或出售该药物被捕。葵青区警方涉嫌出售或管有冒充电子烟胶囊的太空油。&lt;/p>;&lt;p>;禁毒行动委员会上个月报告称，太空油已成为青少年中第三大最流行的毒品，仅次于电子烟。大麻和可卡因，今年上半年。&lt;/p>;&lt;p>;在 450 多名报告的 21 岁以下年轻吸毒者中，近 75 人使用过太空石油。&lt;/p>;&lt;p>;委员会解释说，太空油是一种液体，没有标准配方，但通常含有依托咪酯，只能由医生开处方，有时与大麻和氯胺酮等其他药物混合。依托咪酯目前根据法律被列为第 1 部分毒药。&lt;/p>;&lt;p>;委员会警告说，吸食太空油可能会造成严重的身体和精神伤害，包括成瘾、记忆丧失、癫痫发作、意识丧失和死亡。&lt; /p>;&lt;p>;在上周发表的市领导施政报告的补充中，政府表示将加强对依托咪酯的控制。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，有关太空石油危险的教育是支柱减少需求，当局已经开始与学校部门合作。&lt;/p>;&lt;p>;禁毒专员今年早些时候写信给所有中小学，提醒他们注意吸食太空油的问题。&lt;/p>;&lt; p>;该局的禁毒部门也在学校的禁毒讲座中提供了有关太空石油有害影响的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US president must send Beijing, Taiwan clear signals to cut ‘escalation risks’: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283510/new-us-president-must-send-beijing-taiwan-clear-signals-cut-escalation-risks-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/9d0c2b5e-6e1c-4f76-aed9-efb95f34daa5_e808283c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际危机组织的一份报告警告说，世界各国之间的战略竞争无论谁在 11 月当选美国总统，两个最大的经济体都将加剧冲突。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一份智库报告建议，下一任美国总统必须明确表示，华盛顿并不寻求北京垮台，也不应该鼓励台湾独立的努力。&lt;/p>;&lt; p>;总部位于布鲁塞尔的国际危机组织上周发布的一份报告中提出了这些建议，该报告警告说，无论谁上台，世界最大的两个经济体之间的战略竞争都将加剧。&lt;/p>;&lt;p >;报告指出，尽管民主党候选人卡马拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普对中国的态度可能有所不同，但两人都认为中国是美国的“主要战略竞争对手”，下一任美国领导人必须采取行动&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告将现有的对台“双重威慑”战略描述为“维护台海和平的唯一可行基础”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据这一战略，美国不仅要阻止中国大陆攻击台湾，还要阻止台湾宣布独立，以防引发攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“美国应该继续努力报告称，“说服中国，如果它试图入侵台湾，将会带来毁灭性的军事和经济后果”，并补充说，这一努力的一部分应该包括增强台湾的能力。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国还应该告诉台湾领导人赖清德，采取比其前任蔡英文更强硬的路线，“可能会使华盛顿支持台北的努力复杂化，并影响北京的胁迫”。&lt;/p>;&lt;p>;美国还应该“加强纪律”，表明其仍然致力于双重威慑战略，并“避免看似对台湾的支持，而实际上会削弱台湾的安全”。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着高级官员不应鼓励台湾报告称，为了迈向独立，华盛顿还应投入更多努力，向北京保证和平解决是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分离的省份，将由大陆控制如有必要，请使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对单方面改变现状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中方已向美方明确表态多次表示台湾是不容跨越的“第一红线”。&lt;/p>;&lt;p>;报告认为，下一届美国政府应避免宣称其目标是实现“冷战式的击败台湾”。中国“可能会冒着将一场可控制的竞争变成一场针对挑战者的生死存亡的斗争的风险……中国的经济能力比苏联强大得多，也更深入地融入国际秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿的盟友和报告称，合作伙伴可能也会对中国抱有同样的担忧，但很少有人（如果有的话）愿意与美国联手“推翻中国共产党或将中国置于国际秩序的边缘”。&lt;/p>;&lt;p>;报告建议美国对中国的发展轨迹进行更细致的评估，尽管它指出华盛顿的言论在“分析极端”之间交替，其中北京“要么正在迈向全球霸权，要么正处于系统性衰落的悬崖上”。&lt;/p >;&lt;p>;“更平淡的可能性是，中国将继续作为国际秩序的支柱，尤其是在亚洲。美国不希望将其遏制在非洲大陆，就像中国不希望从那里取代美国一样。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“两国之间竞争性共存的可能性远大于权力转移。”&lt; /p>;&lt;p>;报告还表示，未来的美国领导人应寻求深化两国军队之间的沟通，并更频繁地利用双边战略渠道推进人工智能等问题的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“无论谁赢得 11 月的选举，下一届美国政府都应该追求持久的共存，使华盛顿和北京能够负责任地竞争，减少武装冲突的风险，并保护双边合作的空间。&lt;/p>;&lt;p>; 42页的报告根据哈里斯和特朗普过去的声明和该智库进行的采访，概述了哈里斯和特朗普可能采取的对华“明显不同”的态度。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被认为最有可能通过以下方式看待中美关系：从贸易角度来看，该报告表明他似乎致力于加速经济脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;在担任总统期间，特朗普对中国采取了“对抗”态度，于 2018 年征收关税。特朗普现已承诺对中国征收关税。对中国出口产品征收至少60%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;报告援引前官员的话称，特朗普在第二任期内可能会取消与中国的永久正常贸易关系，并加快努力减少对中国稀有商品的依赖。一位前官员表示，特朗普希望“让中国为冠状病毒在美国造成的严重破坏付出代价”，这将是推动更积极经济议程的主要推动力。他将这在很大程度上归功于中国，并认为这导致他在 2020 年连任。”报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，特朗普的政府和竞选声明表明了一种“根本上的交易”心态，这意味着他可能会如果他相信华盛顿能够从北京那里获得经济影响力，他愿意淡化其他长期目标 — — 包括在亚洲建立更强大的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;习近平是美中关系中的决定性力量，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“他也可能会从双边角度思考。他似乎没有设想一项能够告知并包含对华方针的亚洲战略，而是将中国战略概念化为独立的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至于哈里斯，报告称，她对华政策可能源于她作为民权活动家女儿的成长经历（这表明她对人权的关注）以及她作为检察官的职业生涯，这使她对国际法产生了浓厚的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，她并不完全从这两个角度看待中国，并坚持认为，即使美国指责中国违反了华盛顿所说应支撑国际秩序的规范和法律，世界上两个最重要的大国也应该寻求合作机会，报告援引一位前官员的话说，副总统对乔·拜登的政策“投入很大”，并且很可能会以此为基础，这意味着关注经济竞争力并深化华盛顿的政策。亚洲联盟网络。&lt;/p>;&lt;p>;“对于美国的相对衰落和国际秩序日益复杂的问题，她可能会以现实主义的态度对待中国政策，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，她的关键任务之一是完善对华经济政策，更加强调与发展中经济体的联系。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的竞选搭档蒂姆·沃尔兹(Tim Walz)，曾在美国担任教师。中国以及后来为高中生组织的中国旅行也可能影响中国政策，报告称他可能会提倡更多的美中学生交流。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管候选人的风格和风格可能有所不同，按照这种方法，无论谁获胜都应该首先对华盛顿的竞争对手进行现实的评估。报告称，北京既没有走向霸权，也没有陷入衰落……相反，它很可能在多个方面成为持久的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国之间复杂且往往困难的关系将未来几十年可能会考验华盛顿和北京的领导人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil service restrictions on WhatsApp, WeChat needed in light of risks, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283582/hong-kong-civil-service-restrictions-whatsapp-wechat-needed-light-risks-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 22:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/fa33c86f-6f20-4c6f-a1d5-5c8603a18d10_da7a9321.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，个人意识是网络安全中的“最薄弱环节”图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，与一些西方国家相比，香港采取了更积极的措施来保护政府免受网络攻击，并将对使用桌面即时通讯平台的新限制归因于实力较弱的国家。网络风险监控系统和地缘政治紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;专家们还呼吁改进政府风险情报系统和员工网络安全意识，并补充说，社交媒体平台可以在情况改善后分阶段重新开放。&lt; /p>;&lt;p>;网络安全公司 VX Research 董事 Anthony Lai Cheuk-tung 支持政府的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“当你没有强大的监控系统时，你无法识别是否从互联网有病毒，或者内部系统有异常，”他周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“最直接的措施就是切断可能带来风险的渠道。”&lt;/p>;&lt;创新科技及工业局局长孙东周二宣布，由于“互联网安全风险严重”，公务员将被限制在工作电脑上使用WhatsApp和微信等即时通讯平台以及Google Drive等云存储服务”。&lt;/p>;&lt;p>;新规定预计本月全面实施。&lt;/p>;&lt;p>;曾在香港一家日本银行工作的黎智英表示，此类措施已在香港实施。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于 WhatsApp 和微信这样的消息应用程序，帐户很容易被盗，如果你在这些应用程序上与其他人讨论公务，你将不知道它是否被盗。真的是屏幕后面的那个人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“而且你不会知道从那里下载的文件是否包含任何病毒。”&lt;/p>;&lt;p>;但他也注意到了电子邮件，这些电子邮件不会在政府计算机上被禁止，可能会导致重大风险。他说，需要改进电子邮件过滤和风险情报系统。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，政府应该委托国际公司开发此类系统。&lt;/p>;&lt;p>;“复杂的系统需要大量且多样化的样本他说。 D8/Images/Canvas/2024/23/76DB188F-80AC-4BAA-4BAA-9F03-55FBBBBBBBBBBBBBBBBBBBB836420C_D7915FB3.jpg3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;使用WhatsApp和微信等桌面平台。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港无线技术行业协会主席Keith Li King-Wah同意新措施是合理的，指出了对数据泄漏和地缘政治的担忧紧张。&lt;/p>; &lt;p>;“对于WhatsApp等海外产品，数据存储在外交服务提供商的数据库中。尽管服务提供商声称他们无法访问数据，但您不知道结果如何。” &lt;/p>; &lt;p>;他建议政府采用一些内部消息平台，其中存储了数据在客户自己的数据库上。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经有这样的本地开发产品，有些公司一直在使用它们。&lt;/p>; &lt;p>; li说，这对政府来说更为重要。为了提高公务员的网络安全意识。&lt;/p>; &lt;p>;“个人意识是网络安全上最弱的联系”。他说。部门提供了有关17,000名公共住房租户的个人信息。&lt;/p>; &lt;p>;网络安全公司网络盒董事总经理迈克尔·加兹利（Michael Gazeley）表示，这已成为更多政府和组织避免避免第三方服务的趋势，尤其是海外产品，由于地缘政治的关注。 &lt;/p>; &lt;p>;“通过优先考虑香港自己的网络安全系统，政府部门可以更好地保护敏感信息，确保法规合规性并维持国家安全。非公司沟通渠道”，例如2023年3月的WhatsApp和SMS。员工还需要在使用政府设备上处理这些平台上标记为“敏感”的信息时需要额外谨慎，并且只能在“特殊情况”的个人小工具上这样做。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，使用即时消息平台的使用规则因政府部门而异。&lt;/p>; &lt;p>;管理大多数联邦土地和自然资源的内政部说，2020年表示，没有第三方即时消息应用程序，除Microsoft团队外，还被授权在其设备上使用。&lt;/p>; &lt;p>;在商务部外，员工只能使用第三方消息传递平台使用特殊批准来处理与工作相关的信息，这仅是有效的在有限的时间内。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken urges halt to Middle East conflict as Israel bombs historic Lebanese city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283578/blinken-urges-halt-middle-east-conflict-israel-bombs-historic-lebanese-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.23 21:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/23/617ACD2A-2BFC-4C61-B0A8-218CA7C99935B_7317254D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;以色列罢工后轮胎。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·眨眼周三推动，停止以色列和激进组织哈马斯和真主党之间的战斗，但在一个大型历史悠久的黎巴嫩港口城市上显示，以色列重重的以色列空袭显示没有任何喘息的地方。&lt;/p>; &lt;p>;在轮胎的住宅建筑物上方，巨大的浓烟笼罩着，这是一个在黎巴嫩南部的联合国教科文组织上市的港口城市，以色列在网上向居民发出订单向居民发出订单后，开始轰炸大约三个小时。 &lt;/p>; &lt;p>;随着以色列加强摧毁黎巴嫩的真主党和加沙的哈马斯的运动，成千上万的人已经逃离轮胎，这两个人都在其拱门中东敌人的伊朗盟友。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该港口通常是南部的繁华枢纽 - 与边境在海边度过时光的部署中，有渔民，游客，甚至是联合国维持和平人员。但是以色列本周的撤离命令首次涵盖了轮胎的杂物。 /files/d8/images/canvas/2024/10/10/23/f4d1d89-51bb-4d2a-8306-3f625c9f2203_0c42f09f.jpg.jpg“在黎巴嫩轮胎的以色列空袭中袭击了建筑物。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们比在街上生活要比尊严地死了，” 25岁的巴杜姆·扎尔格特（Batoum Zalghout城市。她说，由于以色列在黎巴嫩进行了罢工时，她已经与两个孩子流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;轮胎市长哈桑·达布克（Hassan Dabouq）说，该市的历史遗址没有受到打击。文化部长穆罕默德·穆尔塔达（Mohammad al-Murtada）表示，该部正在与联合国教科文组织取得联系，呼吁该市的人民和遗产受到保护。自上周杀死哈马斯领导人以来，卫生当局报告说，至少有20人在新鲜的以色列罢工中丧生，大多数在北部。美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）说，未能解决加沙人的人道主义局势可能会造成更多的叛乱分子。以色列否认阻止战区的援助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;眨眼，自战争爆发以来，他定期前往中东，自从以色列以色列杀死哈马斯领导人以来，他正在第一次旅行。 Yahya Sinwar是其最受危险的敌人，其死亡华盛顿希望可以为和平提供动力。&lt;/p>; &lt;p>;这次旅行也是11月5日总统大选前往副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）反对反对副总统之前的美国和平。前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）可能会在该地区争夺美国政策。 &lt;/p>; &lt;p>;闪电在星期三说，以色列的报复不应导致更大的升级。在眨眼后离开以色列后，国防部长Yoav Gallant访问了一个军事基地，并告诉部队，一旦以色列攻击伊朗，每个人都会理解他们的力量。&lt;/p>; &lt;p>;会见了包括以色列官员，包括总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu），他都会前往沙特阿拉伯州政权沙特阿拉伯人。阿拉伯，他在那里遇到了事实上的统治者穆罕默德·本·萨尔曼王储。美国国务院表示，他们讨论了在黎巴嫩结束加沙战争和停止战斗的努力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/10/23/75057ADD-C3CF-42B7-A8A5-6FE27FC82082084_AC707F82.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“左）在利雅得遇到了沙特王储穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman），他们在那里讨论了结束加沙战争和在黎巴嫩停止战斗的努力。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在黎巴嫩，以色列军方说，在过去的48小时中，它杀死了三名真主党指挥官和约70名战斗机。一天前，它确认它已杀死了哈斯·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）在9月27日的以色列空袭中杀死了激进组织的明显领导人Hashem Safieddine。真主党，在以色列与该团体的战斗中，一系列没有先例的打击。上周杀死辛瓦（Sinwar）的帽子，这是对加沙的哈马斯的重大打击。&lt;/p>; &lt;p>; Blinken说，现在是时候让以色列将其军事胜利变成“持久的战略成功”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “重点需要放在将人质回家，结束这场战争并为接下来的事情制定明确的计划。” &lt;/p>; &lt;p>;自从辛瓦尔（Sinwar）执导的战斗机从以色列城镇横冲直撞以来，杀死了1,200人并捕获更多比250名人质，以色列释放加沙浪费了哈马斯，杀死了近43,000名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的一个月中，它也大大增加了在黎巴嫩对黎巴嫩的战争，伊朗最强大的代理部队，一直在支持以色列支持巴勒斯坦人。 &lt;/p>; &lt;p>;美国将辛瓦尔的灭亡视为带来和平的机会，觉得内塔尼亚胡及其极右翼政府认为已经实现了重大目标已经实现了，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现在将更容易加沙。&lt;/p>; &lt;p>;，但加沙居民说，自从辛瓦（Sinwar）去世以来，以色列只对以色列表示哈马斯战士正在重组的北部地区进行了攻击。&lt;/p>; &lt;p>;医院在该地区停止了功能和功能和运作死去的棺材和裹尸布用尽。在25年来首次被这种疾病瘫痪后发起的紧急未支持的脊髓灰质炎疫苗接种运动被停止了。加沙卫生部在一份声明中说：&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over 100,000 Hong Kong households eye subsidised homes in revamped scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283574/over-100000-hong-kong-households-eye-subsidised-homes-revamped-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.23 20:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/23/96AF8075-FDAE-4CD2-BFC1-7D7237148E6B_9931EAD5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;今年为7,132个补贴公寓提供从市场价值中折扣。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过100,000个香港家庭正在关注第一批补贴房屋，因为根据初步数字进行了改进的计划，以优先考虑新生儿。&lt;/p。 >; &lt;p>;房屋管理局在周三晚上对截至截止时间前两个小时的房屋所有权计划收到的申请进行了更新。这些数字意味着大约有14个家庭将与每个公寓竞争。&lt;/p>; &lt;p>;今年，正在以30％的折扣提供7,132个补贴公寓。&lt;/p>; &lt;p>;约172,000名申请人去年以9,154套房屋的价格售出的9,154套以市场价格的62％，有18多名申请人竞争平坦的房屋。&lt;/p>; &lt;p>;作为提高城市出生率的努力的一部分，40％在今年的公寓中，有2900所房屋保留给有新生儿和老年人家庭的家庭。在选择房屋方面，这些团体也将优先考虑。&lt;/p>; &lt;p>;，价格从143万港元（183,960美元）到467万港元不等，最新的补贴房屋的规模在186平方英尺至510平方米之间。 ft。&lt;/p>; &lt;p>;他们位于Kai Tak，Yau Tong，Kwun Tong，Tung Chung和Tuen Mun的五个庄园中在“绿色形式”类别中，但必须在购买时交出现有房屋。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /CANVAS/2024/10/19C8EE8EE8EBC4D-42F0-8AFC-A96E872C71C71C4_FE822E91.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;百万至港元467万港元。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;具有“白色形式”身份的申请人，通常不接受住房补贴而居住在私人市场中，受收入和资产要求的约束。&lt;/p >; &lt;p>;两个或两个以上的家庭将面临60,000港元的收入上限，资产限额为123万港元，而单人家庭的门槛金额将减半。&lt;/p>; &lt;p>;一些申请人也将在上周首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）建议的一项措施下，在上周的政策讲话中提出的一项措施，享受一个更好的机会。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说申请人未能在最后两个中购买房屋连续销售，无论年龄如何，都将在平坦的平局中获得额外的投票号码。&lt;/p>; &lt;p>;城市领导人还承诺向40岁以下的家庭和单身申请人提供额外的投票为了在该计划下的下一轮销售中帮助实现年轻一代的房屋所有权梦想。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Canton Fair, barometer of foreign trade, shows US, EU buyers may lose interest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283530/chinas-canton-fair-barometer-foreign-trade-shows-us-eu-buyers-may-lose-interest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.23 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/23/0F3B5C9F-5760-4B16-9722-A72A2ADAF5A9_77C85D9A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。展会分为三个阶段，以吸引不同类型的买家。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当中国最古老，最大的贸易博览会上周的秋季版开业时，许多中国出口商不禁注意到，欧洲人和北美人在喧嚣中的代表性较低&lt;/p>; &lt;p>;的购买者在两次。&lt;/p>; &lt;p>;因此，人们担心订单可能会降低出口商的期望 - 并且不远远不超过4月会议期间的期望 - 第136届中国进出口博览会，通常被称为广州博览会，该博览会于11月4日结束。&lt;/p>; &lt;p>;有些人对来自俄罗斯的买家和中东富裕地区的买家数量的萎缩也感到沮丧。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“买家的买家比四月的会议少，”广东鲁尔电子销售经理琼·林格（Joan Liang）说，他制造了门铃，太阳能灯和摄像头。 “客户的购买意愿似乎并不像我们预期的那样强大。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管邀请了来自沙特阿拉伯，以色列，阿拉伯联合酋长国和迪拜的中东客户在公司的展位上，她推测该地区的地缘政治冲突可能会影响他们参与广受关注的活动的参与。它分为三个阶段，以吸引不同类型的买家。&lt;/p>; &lt;p>;创纪录的246,000个国际游客涌向博览会的春季会议，超过50,000至20％ - 来自欧洲和北美和北美和来自中国的腰带和道路倡议的国家超过160,000-65％。&lt;/p>; &lt;p>;当前的会议总计约有13万个海外买家，但更多通常是通过第二阶段和第三阶段。根据组织者的数据，欧洲和美国买家的比例下降了18.1％，而来自Belt和Road国家的购买者的比例占69.7％。说，关闭俄罗斯领空和关税不确定性可能会影响许多欧美客户。同时，他还指出了一些来自中东的买家如何无法按计划出现。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;出口商对贸易状况的现场评估是在中国之后从八月份的8.7开始发布的9月份出口数字显示出巨大的出口数字已减慢至2.4％，而进口量则增长了0.3％。&lt;/p>; &lt;p>;更多的欧洲和美国买家通常意味着更高的利润率，这就是出口商所说的。 - 大小的中国出口商 - 尽管这可能意味着减少利润和更多的付款风险。&lt;/p>; &lt;p>;从2018-23开始，中国维持其向东盟，中东和拉丁美洲的主要贸易伙伴出口的高增长率根据德勤（Deloitte）和Worldfirst八月份发布的一份贸易报告。欧盟和美国的出口仅增长了4.2％和0.9％。成为今年表现最好的市场，中东和非洲也看到了显着增长。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，他的公司每年生产1300万家家用电器，与七个国家的当地工厂合作，以实现应付关税和地缘政治风险。&lt;/p>; &lt;p>;以及一家生产照明产品的公司的出口商说，该公司在博览会上建立了大约50个新联系，“所有这些都来自非西方国家”。&lt;/p >; &lt;p>;但是，“我对他们的消费能力有疑问，”他拒绝透露姓名。 “它可能远低于普通的美国和欧洲客户。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fresh tension grips Bangladesh as student protesters demand president’s resignation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283569/fresh-tension-grips-bangladesh-student-protesters-demand-presidents-resignation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.23 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/23/141D37C6-4A10-459B-B6FA-14F1677A5F2C_DC_DC88122A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;达卡总统穆罕默德·沙哈布丁（Mohammed Shahabuddin）的工作场所。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国的政治紧张局势在周三增长，此前一个领先的学生团体呼吁该国的figurehead总统辞职，以辞职，他对他似乎被质疑的前总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina&#39;s）辞职8月份辞职。&lt;/p>; &lt;p>;预计临时政府将在周四举行内阁会议上讨论该问题。&lt;/p>; &lt;p>;学生团体，称为反歧视学生运动，总统穆罕默德·沙哈布丁（Mohammed Shahabuddin）辞职为期两天的截止日期。数百名抗议者于周二在达卡首都集会，而数百名其他抗议者则试图袭击班拜邦总统宫殿。&lt;/p>; &lt;p>;警察和目击者说，安全官员说，安全官员用警棍向抗议者指控抗议者，并利用Stun Grenades分散人们星期二晚。媒体报道说，至少有两名抗议者因子弹受伤。&lt;/p>; &lt;p>;新的政治动荡始于沙哈布丁在本周早些时候告诉孟加拉语的一家报纸，他在八月份逃到印度时没有看到哈西娜的辞职信。在学生主导的起义中。由诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯（Muhammad Yunus）领导的临时政府掌权并在8月5日辞职后成立了政府。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/scmp.com/sites/sites/default/default /Files/D8/Images/canvas/2024/10/10/e2b98aee-c3ee-c3e0-490f-ab40f-40-fd0b0b0b0c4a5a94_da0a35d.jpg“ alt =”在班拜邦（Bangabhaban）前的守卫，穆罕默德·沙哈布丁（Mohammed Shahabuddin）总统的住所和工作场所。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shahabuddin在接受《 Manab Zamin Daily》的采访时说，他只听说过Hasina的辞职，但没有看到实际信件，这一说法激怒了Yunus-领导政府和学生活动家，促使他们呼吁他辞职。&lt;/p>; &lt;p>;“我试图[收集辞职信]，但失败了，”总统被引用告诉新闻媒体有关的事件8月5日。“也许她没有时间。” &lt;/p>; &lt;p>;哈西娜（Hasina）逃离了该国哈西娜（Hasina）在8月5日向总统提交了辞职信。作为国家元首。&lt;/p>; &lt;p>;根据孟加拉国的宪法，当选总理必须以书面形式向总统提交辞职。沙哈布丁（Shahabuddin）在1月份的选举中连续第四任当选总理后被议会任命。&lt;/p>; &lt;p>; shahabuddin在8月8日临时政府上台之前解散了议会。&lt;/p>; &lt;div>;。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/23/acf6485b-31bc-4aaa0bc-4aaa0-b9eb-a1eb-a1e0c31e8a.8a8a8a.8a8a_798e_798ee.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;陆军人员在孟加拉国总统萨哈布丁·库普（Sahabuddin Chuppu）居住外的抗议期间大喊口号在路障后面。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周二，大约200名学生抗议者在达卡的一座纪念碑上抗议，并将沙阿布丁描述为Hasina的“法西斯主义者”政权的合作者。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;另外，几百个抗议者试图突破安全路障，在周二晚些时候进入总统宫殿。抗议活动一直持续到星期三。根据宪法，只有议会才能弹each总统的不当行为或其他无能为力。&lt;/p>; &lt;p>;是孟加拉国民族主义党的高级领导人，该党由哈西娜的主要竞争对手和前总理哈莱达·齐亚（Khaleda Zia）领导，并于周三在周三见面尤努斯。该党的成员告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;哈西娜现在在印度，但由尤努斯领导的政府表示，将寻求她的外籍，以审判她涉嫌涉嫌侵犯人类罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>