<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Red Sea shipping crisis set to persist and fuel inflation fears after latest Houthi attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3252638/red-sea-shipping-crisis-set-persist-and-fuel-inflation-fears-after-latest-houthi-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/5ba5949d-27db-4418-a93b-b1d744b7eafd_9048cd5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装支持者参加在萨那举行的集会，反对美国领导的空袭2 月 9 日，支持也门并支持加沙地带的巴勒斯坦人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞叛军对一艘悬挂伯利兹国旗的船只进行导弹袭击，结束巴勒斯坦人的希望破灭了随着运费趋于稳定，亚洲和欧洲之间的运输陷入僵局，零售消费者预计将承担更高的成本。&lt;/p>;&lt;p>;随着西方制造商从亚洲采购备件库存，全球贸易的中断开始波及零售商已经开始变薄。这导致通货膨胀担忧重新浮现，并给央行很快降息的希望蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;由于也门胡塞武装对也门船只的持续袭击，90%的船只正在避开红海。水域。纽约咨询和会计公司艾斯纳咨询集团有限责任公司(Eisner Advisory Group LLC)合伙人布莱尔·罗宾斯(Blair Robbins)表示，这导致船舶需要比平时多两周的时间才能到达目的地，进而导致制造商关键零部件短缺。 &lt;/p>;&lt;p>;这些中断导致汽车制造商特斯拉和沃尔沃因零部件短缺而暂停了在欧洲的部分生产。高管们表示，如果危机没有解决办法，现在可能也会影响其他行业的制造商。&lt;/p>;&lt;p>;如果制造商无法获得他们需要的关键零部件，那么“他们将取消他们不需要的所有其他组件的订单，因为他们不生产该产品，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国领导的对胡塞武装的袭击之后，亚洲出口商面临更多的红海风险&lt;/h3罗宾斯表示，制造商正面临双重打击，因为高利率导致依靠库存来应对供应危机的成本变得过于昂贵。自 2022 年 3 月以来，美国利率已上升至多年来的最高水平之一。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，您的商品成本正在受到影响......。 [运输中断]持续的时间越长，你就越会开始看到公司将价格转嫁给消费者。”罗宾斯说。&lt;/p>;&lt;p>;当零售商开始补货时，这种影响可能会更加明显。他补充说，大约一个月后春季商店就会上架。&lt;/p>;&lt;h3>;通胀前景黯淡&lt;/h3>;&lt;p>;胡塞武装分子周日发动袭击之际，船期开始稳定，运费略有下降。 – 袭击发生后，数量翻了一番 – 由于承运商增加了运力，农历新年前的需求高峰结束。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生之际，美国军方承认对叛军进行了新的空袭，表明骚乱不太可能平息。&lt;/p>;&lt;p>;“对中东潜在冲突扩大的担忧将推高能源[和食品价格]，从而扰乱全球通货紧缩势头。全球信用保险公司科法斯亚太区首席经济学家 Bernard Aw 表示，这将降低美联储今年降息的预期，尤其是在美国就业市场保持弹性且美国经济持久的情况下。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰冒着“声誉受损”的风险向红海派遣军队？&lt;/h3>;&lt;p>;大宗商品价格，特别是能源，将影响今年的全球通胀前景，他补充道。今年迄今为止，由于航运业遭受袭击，原油价格已上涨约 6%，尽管需求增长放缓的预期有所缓和。&lt;/p>;&lt;p>;周二，基准石油期货徘徊在 3 美元附近。布伦特原油期货交易价为每桶 83.48 美元，四月份交割的美国西德克萨斯中质原油报价为每桶 78.36 美元左右。&lt;/p>;&lt;p>;“在 2023 年大部分时间大幅宽松之后，跌至明显低于ESSEC 商学院亚太区经济学副教授 Jamus Lim 表示：“供应链压力从去年下半年开始上升，目前已恢复到 Covid-19 之前的平均水平。”&lt;/p >;&lt;p>;他指出，自去年初触及低点以来​​，全球航运成本一直在稳步上升，并在胡塞武装首次红海袭击后于 11 月短暂飙升。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，航运业重新出现供应链中断是未来一年通胀的最大上行风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;投资者一直寄希望于美联储将开始降息。在加息周期后促进消费者支出和经济增长。亚洲和其他央行通常会从美联储那里获取线索。&lt;/p>;&lt;p>;“目前出现的数据令人担忧，但尚未令人担忧，但如果通胀率在 2019 年中期保持在美联储 2% 的目标之上，今年，无论市场希望如何，我都不认为美联储将如何开始降息周期。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，当前的全球供应链困境只是冰山一角。 &lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，我们可能才刚刚开始看到红海危机对生产的影响——全球（以及英国和欧盟）供应商的交货时间已经缩短汇丰银行 (HSBC) 贸易经济学家 Shanella Rajanayagam 表示：“运输中断持续的时间越长，预计的延误和生产中断就越多。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;企业一直在利用他们在大流行期间积累的库存。然而，Rajanayagam 表示，制造业投入品的库存一直在收缩，例如，英国制造商在过去 16 个月，美国公司在过去 17 个月。&lt;/p>;&lt;p>;“存在可能出现短缺的风险。尤其是如果危机看起来可能持续下去，企业随后寻求重建缓冲库存，以帮助减轻进一步的贸易干扰，从而引发需求上升，从而加剧现有的干扰，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;仍然她补充说，尽管物流仍然存在上行风险，但物流对整体通胀的影响已经减弱。&lt;/p>;&lt;h3>;美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争风险&lt;/h3>;&lt;p>;智能集装箱技术公司 AELER 联合首席执行官兼联合创始人 Naïk Londono 表示，货主越来越多地考虑将空运作为避免运输延误的替代方案。通常空运用于半导体芯片或贵金属等昂贵物品。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析师表示，他们对较低利率的预期没有改变。&lt;/p>;&lt;p>;“当前的破坏程度可能会受到影响。影响运输成本，从而给通胀带来一定压力。但目前的幅度似乎相当小，不足以改变利率政策。”欧洲工商管理学院 (INSEAD) 商学院经济学教授安东尼奥·法塔斯 (Antonio Fatas) 表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fixing Hong Kong’s doctor shortage needs more than just recruiting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252647/fixing-hong-kongs-doctor-shortage-needs-more-just-recruiting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/42575d4f-481f-49a9-a7a7-a66d92a09c6d_b24c316e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月屯门医院新界西联网的医生13 年。香港在吸引海外受过培训的医生以帮助缓解该市医生短缺方面取得了一些成功。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医疗保健行业是全球增长最快的服务行业之一。在香港，由于长期缺乏医生，医疗质素和病人安全受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;根据立法会秘书处去年公布的数据，医生与人口的比例为医生数量从 2011 年的每 1000 人 1.8 名增加到 2021 年的 2.1 名。不过，这一比例仍低于台湾、韩国和新加坡等亚洲经济体的水平。这一趋势对未来来说是一个令人担忧的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;香港的医疗保健面临着重大挑战。医疗专业人员的短缺伴随着由于退休以及医生加入私营部门或离开城市而导致的高流动率。&lt;/p>;&lt;p>;为了更好地找出高流动率的原因，请考虑最近的一项研究我对 2023 年香港的医疗保健专业人员进行了研究。大多数医疗保健工作者都认为存在系统性人员短缺。他们承受着巨大的压力，因此离职的意愿更高。&lt;/p>;&lt;p>;与公立和私营医疗保健行业相比，私营医疗保健行业的员工从雇主处得到的补偿更为充分，对自己的工作也更加满意。工作。这有助于解释公立医生选择私营医生的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;就他们的工作动机而言，结果显示大多数人喜欢并专注于他们的工作。令人惊讶的是，超过三分之一的人表示，即使他们喜欢自己的工作，他们也可能会寻找新的工作。此外，参与者更看重职业成就而不是金钱激励，因为他们大多数人认为职业责任感阻止他们辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，过度工作和繁重的责任正在迫使医护人员他们的极限。一半的受访者表示，他们经历了中度至极度的压力，尤其是在 Covid-19 大流行期间。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对这一挑战，香港政府加大了力度，通过开展以下活动来吸引非本地培训的医生：海外招聘活动。自2021年起，这些医生可以执业并获得正式注册，而无需参加当地执业考试。&lt;/p>;&lt;p>;尽管限制有所放松，但愿意前来的医生还不够多。医院管理局必须最大限度地发挥城市的吸引力，吸引尽可能多的非本地培训的医生，这一点很重要。&lt;/p>;&lt;p>;这项政策吸引的医生大部分来自英国，那里的薪酬差距很大。香港同等级别医生的工资是英国的两倍多。英国收紧签证做法可能会提供吸引人才回香港的机会，但这足够吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/21/224937fe-1cc7-403f-98ea-0cff11d7d35f_dcac2181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这些政策变化是朝着正确方向迈出的一步，但它们只是解决方案的一部分。政府的努力不应仅限于招聘，还应解决高流动率背后的原因，特别是在公共部门。&lt;/p>;&lt;p>;职业倦怠、压力和对薪酬待遇不佳的看法等因素是高流动率的原因之一。周转。为了解决医护人员短缺问题，值得一问的是，专注于吸引人才的政策是否真的有助于解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;香港需要的是一个长期解决方案，解决导致这一问题的关键问题。医护人员首先要离开 这些因素包括工资低、工作条件紧张和工作量大。&lt;/p>;&lt;h3>;香港应确保对培训医生的投资得到回报&lt;/h3>;&lt;p>;一个可能的解决方案是香港进一步加强公私伙伴关系，缩小工资、福利和工作量方面的差距，以控制从一个行业到另一个行业的片面流动。研究清楚地表明，尽管医生获得了丰厚的报酬，但流动率不仅仅是经济驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;为了增加人员配备水平，政府还应该加强对现有医疗专业人员心理健康的支持，审查薪酬方案以确保其具有竞争力，探索灵活的工作安排以改善工作与生活的平衡，并根据其有效性和医护人员的反馈继续完善这些安排。&lt;/p>;&lt;p>;提供灵活性和提供有意义的工作可以提高积极性和工作满意度，降低流动率并创建一个更有弹性的医疗保健系统，使医疗保健专业人员和他们所服务的患者受益。最重要的是，香港认真对待这场迫在眉睫的健康危机，并保持医疗保健系统的强大，以最好地为人民服务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s foldable smartphone shipments more than double in 2023, as Huawei continues to lead the growing handset segment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3252718/chinas-foldable-smartphone-shipments-more-double-2023-huawei-continues-lead-growing-handset-segment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/96a959f3-43be-49aa-ae54-7a2d0e895dc1_f5b28667.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;垂直翻开的翻盖式手机，如华为技术有限公司的P50 Pocket机型，是中国大陆最流行的折叠手机设计之一。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管全球最大的智能手机市场整体疲软，但去年中国大陆的可折叠手机出货量增长了一倍多，而华为技术有限公司仍然是中国这一不断增长的手机市场的最大供应商&lt;/p>;&lt;p>;科技市场研究公司 IDC 周二发布的报告显示，去年中国大陆可折叠智能手机出货量达到 701 万部，比 2022 年的 320 万部增长 114%。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年在大陆推出首款此类机型以来，这标志着该细分市场连续第四年实现三位数的年增长，其中包括垂直翻开的翻盖式手机和可水平展开为平板电脑形式的小册子式手机。 IDC 数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;受 9 月份推出的广受欢迎的 Mate X5 机型需求的推动，总部位于深圳的华为以 37.4% 的市场份额引领该细分市场。主要竞争对手 Oppo 和荣耀（前华为的廉价智能手机品牌）分别占据 18.3% 和 17.7% 的份额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/dbbd96ca-57b5-476b-b75a-61aa125b5606_785797e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者2023 年 9 月 27 日，在该公司位于北京的一家门店查看华为技术有限公司的 Mate X5 可折叠智能手机，该智能手机采用先进的麒麟芯片和哈苏相机。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;根据 IDC 的报告，三星电子去年占全球可折叠手机出货量的一半以上，在大陆排名第四，份额为 11%。&lt;/p>;&lt;p>;该细分市场的增长主要由以下因素推动：报告称，各种可折叠手机型号的硬件和软件改进以及较低的价格有助于鼓励更多消费者购买这些手机。&lt;/p>;&lt;p>;强劲的可折叠手机需求是原本低迷的国内市场的一个亮点市场的手机出货量同比下降 5%，至 2.713 亿部，根据 IDC 的数据，在该国疫情后经济复苏不稳定的情况下，手机出货量为十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;可折叠机型将IDC 分析师郭天翔表示，智能手机仍然是今年许多智能手机制造商关注的焦点。 “值得注意的是，‘薄’和‘轻’的特点越来越影响消费者对可折叠智能手机品牌的选择。”郭说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/f207e935-d067-4d36-b814-29ca2a1d2330_bfa97bc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 23 日，三星电子的 Galaxy Z Fold5 和 Z Flip5 3D 可折叠智能手机显示屏亮相该公司上海旗舰店。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;虽然对价格较低且方便的翻盖式可折叠手机的需求依然强劲，但IDC数据显示，小册子式机型在大陆获得了更多份额。这些小册子型号，例如华为广受欢迎的 Mate X5，占该细分市场的 68.1%，高于 2022 年的 57.7%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管价格昂贵，但这些小册子式可折叠手机完全打开后的平板电脑大小的显示屏已成为远程工作的商务人士的首选机型。&lt;/p>;&lt;p>;然而，可折叠手机仍仅占中国大陆和全球智能手机总出货量的一小部分。苹果在 2023 年取代三星成为全球第一大智能手机供应商，但尚未发布可折叠机型。&lt;/p>;&lt;p>;但这并没有阻止这家 iPhone 制造商在全球高端智能手机市场保持“无可争议的领导者”地位。根据 Counterpoint Research 上个月的一份报告，这些地区的手机售价为 600 美元起，去年占据了 71% 的主导份额。在线科技媒体 The Information 本月早些时候引用了一位匿名消息人士的报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Malaysia, money squabbles cast long shadow over passing of Sarawak’s ex-governor Taib Mahmud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252714/malaysia-money-squabbles-cast-long-shadow-over-passing-sarawaks-ex-governor-taib-mahmud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/17028344-3116-45df-a6c1-ea2b05aaf466_3fe6df1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前砂拉越州州长泰益马茂和他的妻子拉加德库尔迪。当他年轻的叙利亚妻子和两个儿子继续就他的巨额财富展开法庭纠纷时，他们之间的积怨只会加深。照片：Instagram/raghadtaib&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;87 岁的泰益马末 (Taib Mahmud) 统治砂拉越商业和政治超过三十年，他生命的最后几周充满了指控和索赔后的尖刻指责。他的妻子不顾医生的命令，将他从古晋的医院带走，随后被送往吉隆坡，并于周三去世。&lt;/p>;&lt;p>;在死亡过程中，泰益的年轻叙利亚妻子之间的积怨 - 被指控转移了生病的泰益– 当他的两个儿子继续就他的巨额财富展开法庭纠纷时，他们的矛盾只会加深。&lt;/p>;&lt;p>;但在周三早上，泪流满面的拉加德·库尔迪·泰卜 (Raghad Kurdi Taib) 和她丈夫的四个孩子似乎已经搁置了分歧，泰益在国家清真寺举行守灵仪式。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，他们与泰益大家庭成员一起迎接了前来吊唁的国家和州领导人的长队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/44f096b7-e76c-4199-94ef-3f8bd322f9c0_129fbf21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰益卜的妻子拉加德·库尔迪（左）在已故前州长的姑姑（右）的遗体安放时接受安慰。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰益获得了国葬，他的灵柩放置在基座上，并悬挂马来西亚国旗，周围有守夜卫兵。&lt;/p>;&lt;p >;这位前砂拉越州长的遗体后来被空运回古晋，州政府将在周四下葬之前在他的住所安排第二次守灵活动。&lt;/p>;&lt;p>;泰益的去世是在他生命的最后几周疯狂的之后。一个富有的封地，凭借精明、无情的政治和商业关系网络统治了砂拉越数十年。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 3 日，他开始了跨国接受治疗的旅程，因为有人指控他被强行从医院带走拉格德在砂拉越古晋，身边有保安和管家。&lt;/p>;&lt;p>;拉格德强烈否认了这些指控，并于周一在她的 Instagram 上表示，她“绝不会采取不知情的行动来危害”泰益的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;拉格德强烈否认了这些指控。 p>;&lt;h3>;为什么砂拉越州民意调查是马来西亚执政联盟的胜利&lt;/h3>;&lt;p>;她的账户上充斥着她和泰益在国宴上以及接待包括文莱苏丹和马来西亚前国王在内的贵宾的帖子。作为情侣一起度过时光。&lt;/p>;&lt;p>;“因为你，我才成为现在的我。我们可能会遇到挑战、绊脚石和分歧，但只要我们仍然在一起并彼此相爱……我们#happyweddinganniversary，”她在庆祝他们结婚周年纪念日的帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;Raghad目前正卷入泰益的两个儿子 Mahmud Abu Bekir 和 Sulaiman Abdul Rahman 就这位族长的财富提起的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;这些人正在寻求阻止将其父亲在 Cahaya 持有的股份转让给她Mata Sarawak (CMS) 是一家庞大的企业集团，是在他担任砂拉越首席部长的三十年统治期间创立的。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼中，兄弟俩质疑泰益在将股份所有权转让给拉格德的文件上签名的真实性.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/5a2ea3d3-81f1-4353-8a48 -0fd10084eadd_2f494934.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2011 年古晋砂拉越州选举期间，泰益马末抵达投票中心投票。照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着悲痛和哀悼的倾泻而出，一些人很快就提醒人们，泰益长期统治砂拉越涉嫌过度统治，去年砂拉越的国内生产总值为30.5美元根据州政府数据，1981 年泰益首次接任首席部长时，这一数字还不到 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体平台 X 上回复总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的哀悼信息时，一位网友回复道：写道：“将应有的资产归还给砂拉越人民。”&lt;/p>;&lt;p>;泰益被广泛视为砂拉越经济崛起的总设计师。他的支持者称赞他利用该州丰富的土地和自然资源，发展了天然气和黑胡椒等商品和农业出口的强大基础，同时还推动了成功的全球旅游活动。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚咖啡农希望吸引游客到婆罗洲地区&lt;/h3>;&lt;p>;然而，环境和权利组织表示，经济扩张是以牺牲当地社区和大片原始森林覆盖为代价的，这些森林被砍伐以养活蓬勃发展的木材工业，扩建油棕种植园和耗资数十亿美元的水坝项目。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有些人会记得他是砂拉越的开国元勋之一，但他掌权这么久的事实会让人质疑他是如何执政的。政治风险咨询公司 BowerGroupAsia 的马来西亚董事阿迪布·扎尔卡普利 (Adib Zalkapli) 表示，他能够维持自己的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“在他担任首席部长的最后十年里，反对派针对他的竞选活动主要集中在他涉嫌滥用权力和腐败;阿迪布说：“这些指控自然不会被忘记。”&lt;/p>;&lt;p>;批评者长期以来一直指责泰益滥用首席部长的职位为自己和家人谋取利益，据称通过裙带关系积累了数十亿美元的财富和资产，而安排不平衡的交易来满足政治精英的利益。&lt;/p>;&lt;p>;民主行动党的昔日竞争对手——该党后来与安瓦尔联合政府领导下的泰益长期执政的土著团结党（PBB）勾结——在2018年发生了冲突呼吁对与泰益执政期间有关腐败的“许多报道和指控”进行新的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;儿子的离婚协议之争暴露了前砂拉越统治者阿卜杜勒泰益马哈茂德不明的财富&lt;/h3>;&lt;p >;他的长子 Mahmud 是 CMS 的集团副主席，该公司的业务涵盖建筑、基础设施开发和 IT，而 Sulaiman 是该公司的集团董事总经理。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，没有人能够可靠地衡量泰益的财富规模。但马哈茂德和前妻之间的痛苦离婚让他们一睹他们所积累的巨额财富。&lt;/p>;&lt;p>;马哈茂德曾在 2014 年告诉伊斯兰教高等法院，他购买了一辆价值 95 万林吉特的法拉利 Modena（ 1999 年，他的儿子年仅 8 岁时，就得到了 198,000 美元），作为当年妻子 Shahnaz Abdul Majid 和他们的儿子分居时的一项资产。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当时这是吉隆坡郊外高档社区一栋价值200万令吉的平房顶上，三辆总价值210万令吉的豪车，以及每月1万令吉的津贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚爵士天后希拉·马吉德 (Sheila Majid) 的妹妹沙纳兹 (Shahnaz) 申请了 4 亿林吉特（8,350 万美元）的离婚协议，声称马哈茂德在国内积累了价值 10 亿林吉特的资产，以及 7 亿美元的海外资产。&lt;/p >;&lt;p>;马哈茂德否认这一说法，称其为“谎言、歪曲和失实陈述”。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰教法庭后来下令马哈茂德支付 3000 万令吉和解金。&lt;/p>;&lt;p>;泰益与 29 岁的女子结婚2010 年，拉加德 3 岁，一年前，他出生于波兰的第一任妻子莱拉 (Laila) 因癌症去世，享年 68 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/17028344-3116-45df-a6c1-ea2b05aaf466_d7491f3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前砂拉越省长泰卜·马哈茂德和他的妻子拉加德·库尔迪。他年轻的叙利亚妻子（被指控搬走了生病的泰益）和他的两个儿子之间的积怨只会加深，因为他们继续就他的巨额财富展开法庭纠纷。照片：Instagram/raghadtaib&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们对拉加德知之甚少，据此前媒体报道，拉加德曾是一名空姐，并在前次婚姻中育有两个儿子。通过与泰益的婚姻，她和她的儿子获得了马来西亚公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;她还获得了投票权和土著身份（这允许直接拥有砂拉越有限的本土土地），这引发了反对严格国家的活动人士的愤怒他们说，这些规定使当地人很难继承祖传土地。&lt;/p>;&lt;p>;泰益家族的历史充满了公开上演的家庭戏剧。&lt;/p>;&lt;p>;在他掌权的最初几年，泰益于 1981 年从叔叔手中接任首席部长，由于泰益党的两个阵营之间的裂痕日益加深，泰益必须抵御叔叔推翻他的企图。&lt;/p>;&lt;p>;这场争斗于 1985 年爆发。泰益罢免了他叔叔的州长职务，导致两年后一场未遂的政治政变。&lt;/p>;&lt;p>;泰益通过呼吁提前进行州民意调查来先发制人，他以微弱多数赢得了选举——这一立场后来，他叔叔阵营的一系列叛逃进一步强化了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家詹姆斯·钦 (James Chin) 表示，泰益的去世标志着一个时代的结束，但这个时代不会很快被遗忘。&lt;/p>;&lt;p >;“历史不会仁慈，”Chin 在 X 上的一篇帖子中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New UK banknotes with King Charles to be circulated in June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252720/new-uk-banknotes-king-charles-be-circulated-june?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 18:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/ee48776b-4dde-458d-9842-92a3b4e8592d_e7a79395.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印有英国国王查尔斯的新型聚合物纸币将于六月开始流通。图片：英格兰银行/法新社/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英格兰银行周三表示，印有查尔斯国王肖像的纸币将于 6 月 5 日起在英国流通，距发行一年多&lt;/p>;&lt;p>;国王的肖像将出现在 5 磅、10 磅、20 磅和 50 磅的塑料钞票上，并将与印有已故伊丽莎白女王肖像的现有纸币一起流通。&lt;/p>;&lt;p>;新钞票上印有已故伊丽莎白女王的肖像。英国央行表示，印制查尔斯国王硬币只是为了替换那些磨损的硬币，并满足纸币需求的总体激增。&lt;/p>;&lt;h3>;英国皇家造币厂公布了查尔斯国王的硬币肖像&lt;/h3>;&lt;p>;该银行表示，这一做法符合王室的指导，旨在最大限度地减少这一变化对环境和财务的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着新纸币的主角是这位 75 岁的君主，他是英国央行补充道，以其环保运动而闻名的英国国王将“非常逐渐地”进入流通领域。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在伊丽莎白 70 年的统治于 2022 年结束后成为国王，他将成为第二位出现在《英国央行》上的君主英国央行纸币。&lt;/p>;&lt;p>;英国皇家造币厂于 2022 年底开始发行第一批刻有他头像的硬币并开始流通。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong finance manager loses HK$17.8 million after investing in gold and cryptocurrency via sham platform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252721/hong-kong-finance-manager-loses-hk178-million-after-investing-gold-and-cryptocurrency-sham-platform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 18:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/f83ca8ee-b240-4f19-bbf8-0f4bf6c7fd5a_8be6ee61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诈骗者向57岁的老人支付了260万港元老受害人为其初始投资，引诱她继续在虚假平台上交易。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名财务经理在通过虚假交易平台投资黄金和加密货币时，被骗走超过 1700 万港元（2,173,500 美元）。据《邮报》获悉，260万港元的“利润”诱饵。&lt;/p>;&lt;p>;这名57岁的女子通过转入她银行账户的10多笔交易，获得了最初三个月投资的“利润”，一位熟悉该案的消息人士周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这笔付款旨在欺骗受害人，让其相信这是一个合法的交易平台，同时也用作诱饵，引诱她进行进一步的交易和更多的投资。”钱，”该内部人士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/678731f3 -620b-4d41-ac43-a9e4a06eefc0_6e33e6e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀一家商店的比特币标牌。 2023年，警方共处理了5,105起网络投资诈骗举报。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;女子是一名财务和行政经理，当她无法意识到自己被骗时，她发现自己被骗了。从交易平台提取资金，后来被揭露是欺诈行为。随后，她于上周情人节向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，她在 Instagram 上收到一条自称来自新加坡且曾是该公司会员的人发来的消息，从而成为了诈骗的目标。受害者的商业伙伴。随后，他们通过通讯应用程序“Line”继续沟通。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该女子被骗在一个虚假交易网站上开设了一个账户，用于投资黄金和加密货币。&lt;/p>;&lt; p>;“去年5月至今年2月，受害人被诱骗将1250万港元转入香港29个银行账户，用于投资45笔交易，”警方称。&lt;/p>;&lt;h3>;损失2亿港元Deepfake电话会议骗局首次在香港发生&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，受害人在投资的最初几个月中获得了260万港元的所谓利润。&lt;/p>;&lt;p>;“9月份， &lt;/p>;&lt;p>;受害人按照指示，将 790 万港元转入三个指定的虚拟货币钱包。 &lt;/p>;&lt;p>;当受害人其后试图从假平台账户提取120万港元时，她被要求支付100万港元作为提取资金的“手续费”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她没有遵守指示，后来无法访问交易网站。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方调查德国公司声称其在电子邮件诈骗中损失了 300 万欧元&lt;/h3>;&lt;p>;警方称，受害人总共损失了港币1,780万元。&lt;/p>;&lt;p>;用于向受害人收款的9个银行账户此前曾与其他诈骗案有关，并已在警方的反诈骗Scameter搜索引擎数据库中被标记。 ，根据消息来源。搜索引擎可通过Cyber​​defender网站访问，提供了信息，以帮助公众确定可疑的网址，电子邮件，平台用户名，银行帐户和手机号码或IP地址。&lt;/p>; &lt;p>;警察处理了5,105个在线投资欺诈报告去年，比2022年记录的1,884例案件增加了170％。涉及的金融损失也增长了250％，从9.26亿港元增长了32亿港元。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London’s iconic BT Tower to have ‘new purpose’ as a hotel after US$347 million sale to MCR Hotels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252715/londons-iconic-bt-tower-have-new-purpose-hotel-after-us347-million-sale-mcr-hotels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 17:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/1CEBC3C8-0C35-4B24-96F0-00166448CEFD_28893C65.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;业主出售结构后，被转换为酒店。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伦敦的标志性BT塔将成为一家酒店，在所有者BT Group表示已同意将首都西区的177米建筑物出售给MCR Hotels以275的价格出售给MCR Hotels百万英镑（3.47亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;塔，由总理哈罗德·威尔逊（Harold Wilson）于1965年开业，是伦敦最高的建筑，直到伦敦市的纳特沃斯特塔建造为止。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;它向公众开放，顶层一直用作旋转餐厅，直到1971年，BT自1984年以来一直将地板作为公司和慈善活动的场所。&lt;/p>; &lt;p>;其在通信中的作用。随着固定技术的变化和移动技术的变化，其微波空中已被删除，因为它们不再需要将伦敦与全国其他地区联系起来，因此删除了它们。&lt;/p>; &lt;img src =“ https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/02/3edb58d2-cef2-cef2-4b6a-b0a-b0a-b0a-b0a-b0a-267642bc6054_686 e786e786e78c9.jpg style =“颜色：＃999;”>; BT塔曾经是伦敦最高的建筑。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该销售是削减成本和房地产持有计划的一部分，该公司在周三的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; BT的房地产总监Brent Mathews表示，位于伦敦中心的塔楼在携带美国的电话，消息和电视信号方面发挥了至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;“与MCR的这一交易将使BT Tower能够使BT Tower升至MCR Hotels的首席执行官兼所有者&lt;/p>; &lt;p>;泰勒·莫尔斯（Tyler Morse）说：“我们很荣幸能保留这座心爱的建筑，并将工作将工作提出建议将其故事作为标志性酒店讲述，并为几代人开门。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the loo-vre: helpful Chinese tourist returns schoolbooks left in Paris cafe toilet by mainland student]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252519/loo-vre-helpful-chinese-tourist-returns-schoolbooks-left-paris-cafe-toilet-mainland-student?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/bb39e0e8-ae15-4d1d-adca-6fb07ea2a54a_3aa2ebe4.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;寻找一名大陆学生，该学生将他的学校练习书留在了巴黎一家咖啡馆的厕所里。照片：SCMP复合/Shutterstock/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国的周到的游客，他在访问巴黎期间搜寻了一名学生在咖啡馆洗手间里留在咖啡厅的学生。 &lt;/p>; &lt;p>;来自中国东部省省省的游客，其微博帐户是@thurmanmaoyizhi_，在2月16日享受前往法国首都的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;在咖啡馆时，一位服务员告诉她，他在厕所里找到了两本中国练习书，并希望她能找到所有者。&lt;/p>; &lt;p>;她在搜索一个名为Qin Lang的主要学生时分享了一个视频剪辑，根据Sina新闻报道。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/02/20/20/fc148d41-f1a1-f1a1-451-451- .jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;学生的学校练习书是由一个服务员在巴黎咖啡馆的厕所里发现的。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在病毒视频中，她与摄像机外的服务员进行了交谈。当他通过两本练习书时，她看起来很惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;“这些书是你的吗？”他问。&lt;/p>; &lt;p>;“不，不，不，他们不是我的。你在哪里找到他们？”她回答，他告诉她他们已经留在厕所里，问她是否可以将他们退还给主人。&lt;/p>; &lt;p>;练习簿封面上的名字显示，他们属于一个名为的小学生Qin Lang，当游客浏览她没有完成作业时笑的页面时。&lt;/p>; &lt;p>;她知道这个男孩会在新学期开始之前不做工作时会遇到麻烦，因此，她买了一支铅笔，并度过了一个晚上回答问题。她也很好奇自己是否知道答案。&lt;/p>; &lt;p>;在巴黎机场，她正要回家，她拍摄了自己的拍摄，并说她想尽快将完成的练习书归还给学生。 &lt;p>;根据《星视频》，他说他要告诉秦的母亲，他计划为他的侄子购买一套新的练习书。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/02/02/20/155fbee5-cb4b-4ca9-ae9-ae36-08ec36-08ec8ec8fc4c36f_ed184453d184453d.jpg d.jpg“ ：＃999;“>;最终，他的叔叔看到了这位妇女从巴黎机场对学生的在线视频上诉。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上风靡一时，许多人发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;“哈哈哈，如果男孩忘记了他的运动书籍，他可能并不拼命完成作业，”一位在线观察家写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US moves against cybersecurity ‘risk’ posed by China-made port infrastructure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252660/us-moves-against-cybersecurity-risk-posed-china-made-port-infrastructure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/69A212C9-0F91-4BB8-A429-3A25C4725C4725D7F_7A97D19D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在美国港口的网络安全风险。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和美国海岸警卫队周三宣布一系列行动，以防止中国在该国港口基础设施中的存在。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; biden Will根据副国家安全顾问安妮·诺伊伯格（Anne Neuberger）的说法，签署一项行政命令，以推动海上船只和设施提高网络安全并要求网络事件报告。在未来五年内，还将向美国港口基础设施投资超过200亿美元告诉同一简报，该服务将对美国中国制造的起重机的所有者和运营商强加网络安全要求。他说，将发布一项计划，以建立整个海洋运输系统的基线网络安全要求。美国官员一直发出警告，称北京可能远程操作中国制造的起重机，扰乱货物流动。他们还担心从起重机收集的数据可能会揭示有关美国军事货物的信息。&lt;/p>; &lt;p>;去年，议员们写了几封信给国土安全部部长，重点介绍了国家安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;在众议院中国共产党特别委员会主席联合签署的一封信中，立法者表示，国有企业上海振华重工（ZPMC）制造的起重机占美国“船到岸”起重机的绝大多数。 ZPMC造成的安全风险包括“网络攻击，间谍活动和供应链漏洞，这是由于共享软件和在我们国家港口运营的ZPMC起重机之间的互连性，这是“网络攻击，间谍和供应链脆弱性”。&lt;/p>; &lt;p>; vann告诉新闻发布会，中国制造的船上起重机构成了全球市场中最大的份额，占美国港口的起重机的近80％。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说海岸警卫队已经评估了在美国港口安装的“ 200多个”中的92台中国制造的电信的网络安全。&lt;/p>; &lt;h3>;美国最新的美国隐私行对华盛顿对中国的担忧&lt;/h3>; &lt;p>;中国的担忧有何看法。华盛顿大使馆称，美国对起重机的担忧是“偏执驱动”试图阻碍双边贸易和经济合作的尝试。&lt;/p>; &lt;p>;北京并不是周三举措的唯一驾驶员。 Neuberger说，犯罪网络活动是政府努力的另一个动机。&lt;/p>; &lt;p>; biden的行政命令将广泛扩大海岸警卫队的当局以应对网络威胁，包括通过控制船只的控制，这些船只的流动，这些船只呈现出已知的船只的行动或怀疑的网络威胁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Beijing official overseeing Hong Kong affairs to start 7-day trip to city on Thursday to gauge views on economic development, district governance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252717/top-beijing-official-overseeing-hong-kong-affairs-start-7-day-trip-city-thursday-gauge-views?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 18:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/21/defae115-1c00-4088-931E-B28FB17393D3_10D8A0F8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; xia baolong去年参观这座城市。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的高级官方监督香港事务将于周四开始访问该市，以评估有关经济发展和地区治理的观点，并表示，确认了一份独家报告香港和澳门事务办公室（HKMAO）主任西亚·鲍隆（Xia Baolong强调北京对纽约市作为法律和争议解决服务中心的地位的支持。&lt;/p>; &lt;p>;政府确认了Xia的访问，他说，他将在一份声明中从周四至下周三进行检查，以更好地了解“香港的最新情况，包括经济发展和地区治理”。他欢迎对Xia进行一年的第二次检查。它没有提供Xia访问的详细议程，只是说只是为了确保进行顺利旅行的准备工作。&lt;/p>; &lt;p>;在Xia旅行的前两天，他将与Lee见面。政府内部人士说，执行理事会的成员是该市的主要决策机构。商业部门说。消息人士补充说，预计将要求一大批与会者发表有关香港商业环境和前景的三分钟演讲。 ：约翰·李（John Lee）&lt;/h3>; &lt;p>; Xia的旅行将在下周三结束，这是财政部长发表年度预算演讲的那天。&lt;/p>; &lt;p>;周二，《邮报》报道说，高级大陆官员将访问香港为了征求城市的经济状况的看法，居民的生计和拟议的本土国家安全立法。&lt;/p>; &lt;p>;这将是Xia自北京宣布对HKMAO进行大修以来的第二次前往香港，这使其直接回答了&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong employer asked to pay HK$580,000 in compensation for ‘discriminatory’ treatment of late Filipino helper, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252709/hong-kong-employer-asked-pay-hk580000-compensation-discriminatory-treatment-late-filipino-helper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/a313c3d8-16ba-4851-9d98-751fb68988dd_0ebaba1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔法院。一名雇主被指控非法歧视她已故的菲律宾女佣。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港雇主因剥夺已故菲律宾女佣的食物和解雇而被起诉要求赔偿，并被要求支付超过 580,000 港元（74,155 美元）的赔偿金法庭审理了她被诊断出癌症后的情况。&lt;/p>;&lt;p>;家庭佣工琼·萨米恩托·古廷 (Joan Sarmiento Guting) 于 2017 年被诊断出患有宫颈癌、水肿和急性肾衰竭。她返回菲律宾后去世，享年 41 岁&lt;/p>;&lt;p>;古廷的朋友兼遗嘱执行人卡拉·阿兰戈特·坦普罗萨 (Carla Arangote Temporosa) 周三在地方法院作证，指控雇主蔡朝仪 (Rita Choy Chiu-yee)。&lt;/p>;&lt;h3>;死去的佣工的朋友起诉香港雇主因“不人道”待遇&lt;/h3>;&lt;p>;蔡被指控于2017年4月非法歧视古婷，当时古婷在家中休病假。&lt;/p>;&lt;p>;雇主据称无视古婷，拒绝了为了给她提供足够的食物，安装了安全摄像头，并扔掉了她用过的餐具。&lt;/p>;&lt;p>;在她向平等机会委员会提出指控五年后，坦波罗萨告诉法庭，古廷说雇主禁止她由于无法使用厨房，她别无选择，只能用从朋友那里借来的电饭锅在卧室里做饭。&lt;/p>;&lt;p>;“她（出院后）只煮过一次饭。此后，雇主控制了她[使用厨房]的使用，然后她就不被允许了，”坦波罗萨在盘问中说。&lt;/p>;&lt;p>;“她不得不向其他教会成员索要食物。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;为死于癌症的菲律宾家庭佣工“恢复尊严”而奋斗&lt;/h3>;&lt;p>;原告的代理律师丹尼斯·苏扎(Denise Souza)告诉法庭，古廷曾为蔡工作了两年2017年3月，她被诊断出患病的三个月前。&lt;/p>;&lt;p>;律师表示，一系列针对古婷的歧视事件是在她第一次入院后回到公寓后开始的。古婷正在休一个月的病假。&lt;/p>;&lt;p>;蔡的律师陈业熙提供的视频证据显示，雇主偷拍了古婷在厨房煮饭的过程。但 Temporosa 表示，这是她的朋友被禁止使用厨房甚至冰箱的唯一一次。&lt;/p>;&lt;p>;古廷的雇佣关系于 2017 年 5 月 1 日立即终止，即她出院两天后。第三次入院。 Choy要求她当天离开家。&lt;/p>;&lt;p>;接到古婷求助电话的Temporosa表示，她的朋友带了脏衣服来，因为她因病不能使用洗衣机，蔡认为这具有传染性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子因吸毒、强奸家佣被判入狱8年，23&lt;/h3>;&lt;p>;但蔡辩称，解雇原因是佣工表现不佳”，这在诊断前几个月让她不满意。&lt;/p>;&lt;p>;“最后一根稻草是 Choy 发现 Guting 正在给她的家拍照，”Chan 告诉法庭，并补充说雇主和她的丈夫推迟了由于他们外出旅行，正式解雇了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;蔡还否认她禁止古廷进入厨房，并补充说这些指控“很容易提出”，但很难证明，因为目前的案件已经建立&lt;/p>;&lt;p>;除了损害指控外，原告还要求法院发出命令，要求蔡向古婷及其家人道歉。&lt;/p>;&lt;p>;为期五天的审讯听证会预计将由副区域法官赵文女士举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>