<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How does Hong Kong’s liquor tax cut work and why are some finding it hard to swallow?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282797/how-does-hong-kongs-liquor-tax-cut-work-and-why-are-some-finding-it-hard-swallow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/a0c48967-43ef-4355-9071-db13a98c2b73_88e2a2e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此次削减旨在提振高端烈酒市场，希望这也能让旅游业和餐饮业受益。照片：谢梅伊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继行政长官李家超之后，香港大幅削减酒精含量超过30%且进口价格超过200港元（26美元）的烈酒的酒类税在他最新的施政报告中公布了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;此次降息旨在提振高端烈酒市场，希望旅游业和餐饮业也能受益。&lt;/p>;&lt;p>;但并非如此每个人都对这一消息举杯庆祝，医生和前卫生官员对这一消息导致饮酒量增加表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了此举的潜在影响以及为何意见如此分歧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;此前，酒精含量超过 30% 的酒类，无论价格如何，税率均为 100%。&lt;/p>;&lt;p>;根据新政策，第一个200 港元仍将征收 100% 的关税，而高于进口价格起征点的部分将以低得多的 10% 税率征税，从而可能在购买更昂贵的烈酒时节省大量费用。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，如果进口一瓶威士忌的价格为300港元，则之前的100%税额将达到300港元，最终价格至少可达600港元。&lt;/p>;&lt;p>;但在新结构下，首200港元维持不变，余下的100港元则按10%征税，因此需额外缴纳10港元关税。整体成本为港币510元，比之前便宜港币90元。&lt;/p>;&lt;p>;如果原进口价格为港币2,000元，则起征点以上的港币1,800元将适用10%税率，仅加上港币180 美元的额外关税。价格调整至港币 2,380 元，较之前政策减少港币 1,620 元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/17/d1918ca4-06ee-45e6-a3bf-9afab9b183d9_0409b822.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导约翰·李说 85 每市场上销售的百分之一的烈酒不会受到影响。相片：谭咏麟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员林子源、前卫生局局长陈肇始等逾100名医护人员签署周三施政报告前提交了一份反对削减酒类税的请愿书。&lt;/p>;&lt;p>;请愿书称，饮酒不存在安全水平，更多饮酒将给医疗保健系统带来进一步的挑战。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但市领导李周四表示，市场上销售的 85% 的烈酒不会受到影响，因为此举旨在促进奢侈酒类交易。&lt;/p>;&lt;p>;“我不鼓励李说。&lt;/p>;&lt;p>;他在广播节目中表示，这些变化对消费者价格影响不大，因为零售市场上的酒类价格会上涨两到三倍，以覆盖消费者的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;肝移植专家、卫生局局长罗仲茂也力挺这项政策，称已考虑了医疗界的意见。 &lt;/p>;&lt;p>;罗说：“两级税制是一项针对性政策，只会影响15%的高档酒，我们的评估发现其对零售价格和本地酒类消费的影响有限。” .&lt;/p>;&lt;p>;他表示，2008 年取消葡萄酒关税后，进口额大幅增加了 10 倍，而产品的平均消费量却下降了，尽管最初出现了暂时的激增。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 补充道当局将加大力度宣传酗酒危害的信息，并提供服务来帮助患有酒瘾问题的居民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些食品及饮品行业团体表示不满，称削减幅度不会提高行业竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;此类组织包括香港酒业总商会、港九规定协会、葡萄酒及烈酒经销商协会”协会和香港饮食杂货商会。&lt;/p>;&lt;p>;香港酒业协会会长何耀康表示，烈酒价格越高，零售价可能下降的幅度越大.&lt;/p>;&lt;p>;何说：“可惜的是，减税不会惠及低价白酒，因此对当地食品和饮料行业的刺激将是有限的。”&lt;/p>;&lt; p>;市场上大多数烈酒，即85%的烈酒，价格都在200港元以下。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，[优惠]仅限于私人会所和供应稀有威士忌的高端威士忌酒吧。这可不是什么常见的事。它们相当小众，”何说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，那些消费此类烈酒的人“不会介意”价格是否变化。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;之前的100%税率是世界上最高的。&lt;/p>;&lt;p>;澳门对成本、保险和运费征收10%的消费税，另加20澳门元（2.5美元）的附加费每升酒精含量超过 30% 的饮料。在中国内地，烈酒税率为15%至25%。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，最近的减税措施可能会减少政府收入2亿港元，但当局对实现类似的效益持乐观态度2008 年取消葡萄酒税后的景象。&lt;/p>;&lt;p>;2007 年，政府将 80% 的葡萄酒税减半，最终于 2008 年完全废除。据财政司司长陈茂波 (Paul Chan Mo-po) 称，从 2007 年到 2023 年，葡萄酒进口总值猛增了 375%，进口量则增加了 33%。&lt;/p>;&lt;p>;Emily Hung 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SenseTime 10 years on still has advantages as Chinese AI challenges mount, CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282795/sensetime-10-years-still-has-advantages-chinese-ai-challenges-mount-ceo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/9bec1d47-c573-43c0-9bde-f7bbb2da7440_ab511bbf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商汤科技在世界人工智能大会 (WAIC) 上的标志中国上海，2023 年 7 月 6 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国人工智能 (AI) 公司商汤科技在联合创始人去世后举办的首届年度全球人工智能峰会上庆祝成立 10 周年唐晓鸥和首席执行官徐立强调，在未来几年，随着新的行业挑战者的涌入，该公司的芯片不可知论方法将成为一种优势。&lt;/p>;&lt;p>;“我们实际上将我们的人工智能算法应用于 50 多种芯片组，这就是为什么我们的[基础设施]拥有强大的[操作系统]层，这对我们的用户来说是透明的，”徐在科学园活动间隙接受《南华早报》采访时说道。 “其他一些[公司]也开发了自己的芯片......但对我们来说，我们实际上拥抱市场上的合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;商汤科技的第一个十年在该公司不平凡的一年中结束了。两年前由 OpenAI 的 ChatGPT 推广的生成式 AI 的转向推动了今年上半年的收入增长了 21%。其股价今年也上涨了 30%，至 1.56 港元（22 美分），自 2021 年 12 月在香港证券交易所上市以来，该股一直受到美国制裁的拖累。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/baa0b232-e640-4593-9b2a-a896f576a5d4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商汤科技首席执行官徐立于 2024 年 10 月 17 日在公司十周年全球人工智能峰会活动上发表讲话。照片：Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;徐承认公司面临中美地缘政治紧张局势的挑战，但他指出这并不是商汤科技独有的。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是一个挑战，但不仅仅是对企业的挑战商汤科技，但我认为对大多数中国科技公司来说，”他说。 “这就是为什么我们开发了适应不同的其他系统，例如中国制造的 GPU [图形处理单元]芯片。”&lt;/p>;&lt;p>;徐重申，该公司仍有望在 2026 年实现盈利，他表示他说，这将来自于使用 GPU 资源的效率提升。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是利用最新技术来优化推理效率，以便每个人都能负担得起。”&lt;/p>;&lt;p >;徐表示，商汤科技的优势在于以SenseCore云服务的形式提供人工智能基础设施以及在该基础设施上运行的模型。他说，这对于中国所谓的人工智能小龙（智普人工智能、百川人工智能、Moonshot AI 和 MiniMax）等初创企业来说仍然是一个挑战，因为它们没有自己的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;苦苦挣扎。对于中国人工智能公司来说，任何效率提升都可能是关键，因为它们已经无法使用最强大的英伟达 GPU，而英伟达 GPU 是训练和运行大型人工智能模型最受欢迎的芯片。美国的出口规则限制向中国公司出售这些芯片。&lt;/p>;&lt;p>;徐表示，依靠国产GPU是中国市场的关键战略。这位高管没有透露任何芯片制造商的名字，但同样受到美国制裁的华为技术公司的升腾芯片已成为中国最受欢迎的 Nvidia 替代品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/56479d08-99e0-49ca-8437-76201802fcb3_0a4493b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;商汤科技十周年全球人工智能峰会活动的一位与会者与该公司的一个机器人下了一盘棋。照片：Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;商汤科技联合创始人唐的遗产也笼罩在这次活动中，公司在活动中播放了一段致敬视频，与会者讲述了这位学者出身的回忆——企业家。唐在香港中文大学 (CUHK) 教授信息工程，之后创办了中国最大的人工智能公司之一，该公司在隔壁的科学园孵化。&lt;/p>;&lt;p>;徐也是一名计算机科学研究人员，完成了他的计算机科学研究香港中文大学博士。商汤科技的学术渊源使之成为香港致力于成为高科技人才中心的典范公司。&lt;/p>;&lt;p>;徐指出，唐不仅致力于基础研究，还致力于实际应用，这已成为中国人工智能产业的焦点。徐在活动的最后小组中表示，唐付出了“巨大的努力来改变我们的日常生活和改变我们的日常应用程序”。&lt;/p>;&lt;p>;与商汤科技的起源一致，徐表示公司的目标是“投入更多的努力” ” 帮助培育初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港的研究人员基础良好，但他们需要一种技术转移经验，”徐说。 “我认为我们可以树立榜样，我们可以提供我们的知识并帮助培育下一代初创企业和企业家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China-Russia strategic stability hangs in the balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3282487/us-china-russia-strategic-stability-hangs-balance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/21cdcce2-bfd2-43e1-a119-cd1f7419c9f7_2dd53742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;理论上，美国及其盟国可以使用常规非核火力预防性地摧毁中国的战略核导弹发射器（旨在打击远距离目标且带有核武器的喷气式或火箭推进武器） .&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和中国之间的战略能力差距似乎正在缩小，但美国正在一个重要领域扩大其优势：利用常规导弹进行战略反制。&lt;/p>;&lt;p>;反制是一种该学说通常与核武器相关，要求在发射武器之前先发制人，解除对手的核武库。在我们的研究《空中大师：战略稳定与常规打击》中，我们探讨了以美国为首的常规反制力量对抗中国和俄罗斯的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;我们发现，大约有 70 名中国人和 150 名俄罗斯发射装置位于中亚深处，难以到达。然而，与之对抗的是大约 4,400 枚美国战斧导弹和 3,500 枚联合空对地防区外导弹 (JASSM)。这些数字对美国及其盟国有利。&lt;/p>;&lt;p>;这使得对美国、中国和俄罗斯之间战略稳定的理解变得复杂。早在2022年，北京和莫斯科就发表联合声明，“对美国……为解除武装打击和其他战略目标而进行高精度非核武器能力建设表示担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;极其危险的情况核打击力量和非核打击力量相互作用的动态，加上各国政府和国防专家对这一问题的认识水平极低，更加复杂化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;令人担忧的是，北京和莫斯科是否担心美国的军事能力，以至于为新的军备竞赛辩护。美国国家情报部门一再强调北京担心美国首先发动打击是中国发展核武器的一个动机。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在非核武器方面的战略优势在于我们所说的 3D：探测、失败和防御。美国通过其卫星和战略无人机（包括 RQ-4 全球鹰和新型 RQ-180）拥有卓越的探测能力，作战范围为 22,000 公里，可能能够发现伪装和分散的移动核发射系统。&lt;/p>;&lt;p >;美国及其盟国拥有的 JASSM 和战斧等远程导弹库存规模之大，以及从隐形轰炸机和喷气式飞机到舰艇和陆地基地等运载系统的广泛可用性，也使得美国主导的日本、芬兰和波兰等国家继续增加导弹库存。最近的其他进展包括测试从未经修改的标准军用运输机发射 JASSM 的能力 - 传统上是轰炸机的领域。&lt;/p>;&lt;p>;同时，宙斯盾等美国导弹防御系统在成功但受控的测试中表明，能够从军舰上拦截洲际弹道导弹（ICBM）。这或许可以解释日本为何投入数十亿美元建设海基导弹防御系统。未来几年，随着装备宙斯盾的舰艇加入日本海上部队，它们有可能消除中国洲际弹道导弹对美国大陆的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国部署该终端韩国的高空区域防御（THAAD）系统就是 3D 的一个例子，它极大地提高了对中国导弹的探测、防御和潜在击败能力。首尔决定允许美国导弹防御系统在 2017 年受到中国的严厉批评，这仍然是一个痛处。&lt;/p>;&lt;p>;在对中国进行常规导弹攻击的情况下，我们发现只有其深埋的战略系统 -被称为中国的“地下长城” - 可能被认为是有生存能力的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，规划者的理由可能不是要让导弹到达大山深处，而是要阻止和削弱潜在的发射开口。雷神公司的破坏地堡串联弹头系统——第二次世界大战中用于对抗纳粹德国的钢筋混凝土和地下导弹发射井并取得巨大效果的“地震炸弹”的现代版本——可能就足够了。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年普林斯顿大学研究与现代美国常规武器对抗大多数战略核目标的能力相呼应，除了中国的“地下长城”等超级困难目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/b2a71748-f264-4da7-be09-bd63d19adf61_986acb28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2018 年中国在南海军事展示中看到的一艘核动力 094A 型晋级弹道导弹潜艇。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与它们相比与美国同行相比，中国战略潜艇具有地理劣势。中国战略核潜艇在海南岛的主要港口基本上受到美国及其盟国的阴影。而中国的常规力量仍然缺乏威胁美国大陆的同等能力。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中国一直在扩大和现代化其核三位一体：陆基洲际弹道导弹、潜射弹道导弹和战略轰炸机。但它仍然缺乏能够到达美国本土的远程先进轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这种空中弱点最终可能会得到缓解——中国最近购买了运 20 加油机。中国中北部导弹发射井的建设以及洲际弹道导弹机动部队的扩张表明，中国在洲际弹道导弹能力方面有可能在未来十年内超越俄罗斯和美国。&lt;/p>;&lt;p>;反过来，这种新武器所呈现的目标可能会产生美国新的武器需求——这就是军备竞赛的逻辑。新出现的战略形势证明有必要重新关注军控，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在今年的裁军谈判会议上呼吁这一点。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国和中国在内的国家都强调了联合国在军备控制方面的重要性。最有可能促进对话的机制。中国最高外交官王毅多次呼吁合作促进和平与安全。领导军备控制、威慑与稳定局的美国助理国务卿马洛里·斯图尔特也一直呼吁加强三方接触。&lt;/p>;&lt;p>;令人不安的是，军事事务中悄然发生的革命以及随后战略军事方面的变化权力到来之际，军备控制正在减弱，而合作恰恰应该加强。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Treasury chief suggests Donald Trump’s tariff plan will hurt families and businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/article/3282792/us-treasury-chief-suggests-donald-trumps-tariff-plan-will-hurt-families-and-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/6843abc2-6aa5-4bb3-9dab-e738ef22fad6_53f1c87c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普将“关税”描述为“最美的词”字典里”。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周四表示，提高进口关税将“严重误导”唐纳德·特朗普，这显然是对唐纳德·特朗普的警告。&lt;/p>;&lt;p >; 耶伦将在纽约外交关系委员会的一次演讲中表示，“无针对性的关税”不仅会推高国内通胀，还会阻碍全球安全努力，包括那些旨在制止经济增长的努力，但不会点名前总统的名字。俄罗斯对乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;根据演讲摘录，耶伦将表示，“呼吁对朋友和竞争对手征收高关税，甚至将我们最亲密的盟友视为交易伙伴，从而将美国隔离开来”。她的部门发布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;“全面、无针对性的关税将提高美国家庭的物价，并降低我们企业的竞争力。如果我们单打独斗，我们甚至无法希望推进我们的经济和安全利益，例如反对俄罗斯非法入侵乌克兰。”&lt;/p>;&lt;p>;美国许多州已经开始提前投票，而且还没有完成。距离总统选举还有不到三周的时间，特朗普加强了利用关税降低贸易赤字的承诺，这位共和党候选人将关税作为外交和经济工具。&lt;/p>;&lt;p>;作为总统，他最常使用关税。强力针对中国，于 2018 年与中国展开贸易战，并威胁称，如果他下个月获胜，将大幅扩大贸易战规模。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他对美国征收高达 25% 的关税价值 3,000 亿美元的大陆进口产品（大部分仍保持不变）帮助削减了美国对华贸易逆差，同时促进了美国就业增长 — — 而增加这些进口只会放大这种效应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/eee21612-5212-4855-9ff2-87ac12999ba3_85ac87f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 会说特朗普的计划将提高价格并降低企业竞争力。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普最近建议对进口产品全面征收 10% 至 20% 的关税，并对进口产品征收 60% 的关税。对来自中国的商品征收美分或更多。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本周在芝加哥经济俱乐部露面，一再声称关税被误解为一种经济工具。上个月在佐治亚州萨凡纳举行的竞选集会上，他承诺抢夺“其他国家的就业机会”，并对外国制造的商品征收高额关税，以保护美国工业。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，最美的词字典里是‘关税’，”特朗普说。 “这是我最喜欢的词。它需要一家公关公司”。&lt;/p>;&lt;p>;他的立场与许多经济学家的结论不一致。&lt;/p>;&lt;p>;例如，彼得森国际经济研究所上个月发布的一份工作论文警告称，如果特朗普的计划成为现实，将对世界上最大的美国经济产生可怕的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于华盛顿的智囊团警告称，这将导致经济增长疲软、通胀上升和失业，一些人预计到 2040 年都会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，在“低情景”下，到 2026 年美国通胀将上升 4.1 个百分点，在高情景下将上升 7.4 个百分点。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;虽然耶伦将批评特朗普的关税威胁，但她的讲话也将强调华盛顿有必要反对中国的“不公平贸易行为”，并宣扬在这方面与欧盟结盟的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的市场准入壁垒和不公平贸易行为目前给美国公司和工人以及其他希望在中国开展业务的外国企业带来了挑战，”她会说。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟和新兴市场市场国家也已经采取或正在探索行动。这种日益增长的国际共识有力地表明中国必须改变其做法。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China spy agency warns of growing cybersecurity threats amid call for Intel review]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282760/china-spy-agency-warns-growing-cybersecurity-threats-amid-call-intel-review?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/c5ecee11-2a6e-429a-8796-5db5a99d4211_08d61166.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔公司反驳了北京有关其产品构成风险的说法为了国家安全。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国网络安全组织呼吁对在大陆销售的英特尔产品进行审查后，中国最高间谍机构警告国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“网络安全国家安全部周四在其官方微信账号上发布的一篇文章称，威胁和风险更加突出，渗透到政治、经济、文化、社会、生态、国防等各个领域。对日益激烈的网络空间发展主导权和控制权斗争提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章是在中国网络安全协会（CSAC）呼吁对英特尔系统进行广泛评估的第二天发表的，指控美国半导体这家巨头的芯片构成了“漏洞频发、故障率高”的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;CSAC 在周三的微信帖子中表示，英特尔的中央处理器 (CPU) 存在多个漏洞，包括导致&lt;/p>;&lt;p>;该协会指出了 GhostRace、NativeBHI 和 Downfall 等游戏中的多个英特尔芯片安全漏洞，称这些漏洞允许攻击者通过所谓的推测执行缺陷访问敏感信息。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;CSAC 还批评英特尔对之前的安全漏洞投诉反应迟缓，并且可能启用秘密后门，该后门可被利用来发起网络攻击或在未经用户同意的情况下访问信息。&lt;/p>;&lt;p>;CSAC成立于2016年，受到中国互联网监管机构中国国家互联网信息办公室的监管。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，硬件安全专家达米安·扎米特(Damien Zammit)表示，英特尔的X86 CPU包含一个名为管理引擎(ME)的秘密子系统，它作为 CPU 内的独立核心运行，并且由于其专有性质而无法被禁用。 CSAC 表示，这引发了对其安全影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;CSAC 发出警告之际，北京和华盛顿仍陷入有关先进芯片和半导体制造的技术战争。&lt;/p>;&lt;p>;尽管利润巨大在中国——中国占英特尔 2023 年总收入 542 亿美元的 27%——国家安全委员会声称，英特尔“从事了损害中国利益和国家安全的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔受益于CSAC表示，美国政府的《芯片与科学法案》并“在所谓的新疆问题上积极反对中国”，要求其供应商不得使用来自遥远西部地区的任何劳动力或从那里采购产品或服务。声明称，这些行为体现了中国俗话“端起碗来吃，然后把碗打碎”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议对在华销售的英特尔产品带来的网络安全风险进行全面评估，以保护英特尔产品的安全。”国家安全和消费者权利”，国家安全委员会在其帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;周四，英特尔中国官方微信公众号发布了对这些指控的回应，但没有提及国家安全委员会。&lt;/p>;&lt;p >;作为在华经营近40年的跨国公司，英特尔严格遵守当地法律法规。&lt;/p>;&lt;p>;“英特尔始终将产品安全和质量放在第一位，积极与客户和行业合作以确保其产品的安全和质量。我们将与有关当局保持沟通，以澄清任何担忧，并重申我们对产品安全和质量的坚定承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;MSS 周四还强调了更广泛的网络安全挑战，引用了 7 月份微软 Windows 宕机等导致全球金融和基础设施瘫痪的事件；爱德华·斯诺登2013年揭露美国棱镜计划；以及APT-C-39等组织针对中国关键部门的长期网络间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国科技公司奇虎360 2020年发布的报告，美国中央情报局的APT-C-39网络攻击组织针对中国的航空航天研究机构、石油工业、大型IT公司和政府机构已有11年的历史。&lt;/p>;&lt;p>;北京今年发布了多份安全报告，否认了美国政府和其他方面关于其利用黑客侵入外国计算机的说法&lt;/p>;&lt;p>;中国还指责美国联邦政府、情报机构和“五眼”联盟合作对中国和全球互联网用户进行网络间谍和监视。&lt;/p>;&lt;p>;国安部补充说，中国一贯主张加强网络安全领域的国际合作，参与全球论坛，推动公平的互联网治理。&lt;/p>;&lt;p>;面对不断升级的网络安全挑战，中国致力于提高防御能力，培育网络安全体系。 MSS 表示，“尊重、创新、开放、安全的网络空间”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran warns Israel against retaliation for missile attack or ‘we will painfully attack’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282793/iran-warns-israel-against-retaliation-missile-attack-or-we-will-painfully-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/e5065257-3208-498d-ace3-b1e87e2957a6_99f25634.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队调查被火箭弹击中的房屋受损情况来自黎巴嫩，以色列北部马吉德克鲁姆镇。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗精锐革命卫队指挥官周四警告以色列不要攻击伊斯兰共和国，以报复其宿敌在黎巴嫩加强对德黑兰的攻势。支持真主党。&lt;/p>;&lt;p>;随着以色列计划对 10 月 1 日以色列对伊朗盟友武装分子进行空袭后伊朗发动的导弹袭击做出回应，对更广泛的中东冲突的担忧有所增加。&lt;/p>;&lt;p >;“我们告诉你[以色列]，如果你对任何一点进行任何侵略，我们将痛苦地攻击你的同一点，”侯赛因·萨拉米在电视讲话中说，并补充说伊朗可以突破以色列的防御。&lt;/p>;&lt;p >;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周三与以色列国防部长约夫·加兰特讨论了以色列在黎巴嫩和加沙的行动，旨在避免地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;正在中东访问的伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇会见了埃及总统表示，他在开罗与埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西会面，塞西重申埃及呼吁避免冲突扩大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/f12de725-90d9-4f68-9508-aa78de1c084b_864682aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;黎巴嫩南部迈比卜村发生大规模爆炸。图片来源：UGC/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟与海湾国家举行了首次峰会，并发表声明呼吁保持冷静：“我们强调与伊朗进行外交接触的重要性——以色列在暗杀黎巴嫩真主党和加沙哈马斯的几名领导人后，没有显示出放松对黎巴嫩真主党和加沙哈马斯的军事行动的迹象，并誓言要惩罚伊朗的军事行动。 10 月 1 日袭击。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部官员迈德哈特·阿巴斯 (Medhat Abbas) 告诉路透社，周四，在飞地北部，以色列发动空袭，造成 19 名巴勒斯坦人死亡，其中包括收容流离失所者的贾巴利亚营地一所学校的儿童。 /p>;&lt;p>;他说，袭击中还有数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，现场有数十名武装分子，并对哈马斯和伊斯兰圣战组织的交汇点进行了精确打击化合物内的组。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/17/e5065257-3208 -498d-ace3-b1e87e2957a6_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队正在调查 Majd al 镇一处房屋被从黎巴嫩发射的火箭弹击中的损坏情况-克鲁姆，以色列北部。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据叙利亚官方媒体报道，以色列周四早些时候袭击了叙利亚港口城市拉塔基亚，美国称周三在也门控制的地区发动了袭击与伊朗结盟的胡塞武装。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔在旨在确保加沙停火的谈判中进行了调解，该国表示，过去三到四个星期内没有与任何一方就该问题进行接触。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周四，以色列空袭在加沙城造成 11 名巴勒斯坦人死亡，医生称，以色列军队向北部贾巴利亚派遣坦克，巴勒斯坦人和联合国官员对那里的食品和药品短缺表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;贾巴利亚的居民说，以色列部队炸毁了空气中的房屋群，坦克贝壳和通过在建筑物中放置炸弹，然后将炸弹放在建筑物中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在黎巴嫩北部的北端不会停止与现在弱化的真主党作战，然后才能安全地将其公民归还黎巴嫩边境附近的家园，并说任何停火谈判都将“受到抨击”。&lt;/p>; &lt;p>;真主党成员哈桑·法德拉（Hassan Fadlallah）说，武装团体将继续战斗，但他重申其领导人正在与黎巴嫩议会议长仔细协调，以努力到达停火。他补充说，以色列士兵尚未设法控制黎巴嫩南部的任何村庄。根据卫生部的说法，黎巴嫩在内，包括一名营长，并占领了许多武器。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在黎巴嫩的行动在去年至少杀死了至少2,350人，并且已经造成超过120万人的流离失所。 &lt;/p>;说，死亡人数没有区分平民和战斗人员，而是包括数百名妇女和儿童。 &lt;p>;以色列军方周四对黎巴嫩东部的贝卡山谷的居民发出了疏散警告，重点关注塔姆宁镇的三栋建筑，以及萨拉因·埃尔·塔赫塔（Saraain El Tahta）和塞夫里村庄（Saaraain El Tahta）和塞夫里（Sefri）村庄，并说赫兹博拉（Hezbollah）维持设施。为了您的安全和家人的安全，您必须立即撤离这座建筑物和周围的建筑物，并远离它们。自从以色列空军运动开始以来，以色列空袭摧毁了对黎巴嫩官方国家建筑的最大袭击，黎巴嫩南部的主要城镇被杀16人中。 P>;黎巴嫩官员谴责这一事件，该事件在省份的纳巴蒂（Nabatieh）炸伤了50多人，称这是证明以色列针对真主党武装团体的运动现在正在转移到黎巴嫩国家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;看守总理纳吉布·米卡蒂（Najib Mikati）说，以色列人“有意针对市政委员会的会议讨论该市的服务和救济局势”，以帮助以色列运动流离失所。激进组织于一年前开始向其拱门发射导弹，以支持加沙的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯，最近几周，冲突急剧升级。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在黎巴嫩的行动至少杀死了2,350年据卫生部称，过去一年的人们和超过120万人流离失所。 &lt;/p>;说，死亡人数没有区分平民和战斗人员，而是包括数百名妇女和儿童。 &lt;p>; Abdelnaser是一个从贝鲁特南部郊区流离失所的男子，以色列曾多次轰炸的真主党据点，他于周四清晨在滨水区。&lt;/p>; &lt;p>;“战争对我们来说已经正常。我们知道，黎巴嫩每10年建造一次，每10年再次被摧毁，”他说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Humanoid robot could recharge China’s manufacturing labour shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282740/humanoid-robot-could-recharge-chinas-manufacturing-labour-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 20:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/A5B8D962-11D1-4BA5-8625-6E16626ED859_9147D18B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ubtech的Walker S1。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据当地媒体报告称短缺。&lt;/p>; &lt;p>; UBTECH的Walker S1，周一正式揭幕，已经开始对工厂进行培训，包括世界上最大的电动汽车制造商Byd。据报道，智能制造管理系统（据报道是世界上第一个这样做的人）自动进行大规模操作。&lt;/p>; &lt;p>;目前由机器人武器处理自动化工厂工作量的70％约70％上个月在接受北京新闻的《贝壳财务》采访时说，由人类表演。&lt;/p>; &lt;p>; ubtech的目的是取代用类人机器人代替总工作量的20％，只剩下10％ Tan补充说，人工工人将专注于协作和工具管理。 &lt;p>;预测，人力资源和社会保障部在2017年预测，包括汽车在内的主要制造行业将在2025年面临3000万工人的短缺。&lt;/p>; &lt;p>;和中国信息行业中心的报告四月份的发展发现，新能量车产业的招聘需求在2023年增长了32％，国有企业特别寻求设计和制造业的工人。&lt;/p>; &lt;p>;，但职业教育正在挣扎。为了在中国培养熟练的技术工作者，并且每年进入劳动力市场的大学毕业生数量创纪录的人数很少对蓝领工作感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;人类机器人，他们对各种任务的适应性&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;高度为172厘米（5.6英尺），重76公斤（167.6磅），Walker S1的身高可与人类相媲美。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/2024/10/17A0CFF90-3074-44456-9DA5-9DA5-DA5-DA5-DA5-D4D397F8AAEA5AEAE5_39A39A35.JPG “ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; UBTECH的Walker S1。照片：UBTECH &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它可以进行视觉质量检查，携带各种尺寸的包裹，使用电动螺丝刀拧紧螺钉，组装零件和分类组件。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; ubtech在其网站上说，使用类人机器人可以帮助保护工人免受长期繁重的繁重和暴露于有毒物质以及乏味和重复的劳动的身体伤害。 Tencent于12月在香港证券交易所首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>;除了比德（Byd）外，该公司的汽车客户还包括国有的Dongfeng Motor，合资的VAW-VOW-VOLKSWAGEN和基于Hangzhou的Geely。 &lt;/p>; &lt;p>; UBTECH还与电子制造商Foxconn and Logistics Company SF Express合作以自动化大规模操作。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine lawmaker urges US to donate missile cruiser amid South China Sea row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282789/philippine-lawmaker-urges-us-donate-missile-cruiser-amid-south-china-sea-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 19:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/B7EAD02C-CF4F-4510-B627-3A7383F1A5F5_C0245F5D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾海上（CG 58）指南（CG 58）指导的密西西比州。图片：美国海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾议员已呼吁美国通过捐赠将于明年将在明年退役的一辆有指导的传教巡洋舰，以表达对马尼拉辩护的承诺。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;观察者在华盛顿是否会批准该请求方面有所分歧，有些人质疑获得需要定期维护的过时的船只的可行性。&lt;/p>; &lt;p>;国会议员鲁弗斯·罗德里格斯（Rufus Rodriguez）代表卡加延·德奥罗（Cagayan de Oro菲律宾南部告诉记者，周三，他已向美国国务卿安东尼·眨眼，国防部长劳埃德·奥斯汀三世（Lloyd Austin III）和菲律宾马里凯·卡尔森（Marykay Carlson）大使发送了一封信，要求他们考虑捐赠菲律宾航空公司（CG-58）。 /p>; &lt;p>;罗德里格斯说：“我敢肯定，这将是我们为捍卫我们的领土水，我们的主权权利以及我们的人员和渔民免受入侵者的努力的重要资产。” &lt;/p>; &lt;p>; Ticonderoga级有指导的暴行巡洋舰是第二次世界大战期间以菲律宾战役命名的第二艘海军船只，于1989年被委托。&lt;/p>; &lt;p>;在以前的声明中，美国已反复重申其承诺捍卫菲律宾，包括提及1951年的互助条约，该条约在外部侵略时呼吁双方互相帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/385BCB7-6172-41A5-B069-6A70406D493F_78353323.JPG“ ;“>;菲律宾海军船BRP Antonio Luna（FF-151）以及澳大利亚，日本和美国船只于4月参加南中国海的演习。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年，美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）访问了菲律宾面对南中国海的一个岛屿巴拉望岛，她说华盛顿拥有“深刻的股份该地区的未来”并准备支持菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>;去年5月，美国总统乔·拜登（Joe Biden）向他的菲律宾同行费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）放心，华盛顿承诺捍卫其东南亚艾莉（Ally Ally）。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;虽然没有透露向美国官员的确切日期，但罗德里格斯的上诉是在南中国海的菲律宾和中国船只之间的最新对抗之后。&lt;/p>; &lt;p>;上周五据报道，一艘中国海事民兵船“故意折磨” BRP Datu Cabaylo，他是渔业和水生资源局的平民船只，同时在Thitu岛周围进行例行巡逻，被菲律宾和Zhongye Dao称为Pag-Asa Island中国人。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉指责中国船只在南中国海采用侵略性战术对菲律宾船只采用了侵略性战术，例如射击水炮和使用高强度激光。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/17/13cebc0b-da05-4d00-4d00-8338-6d8c09409409409409af9_bf7ac94646.bf7ac946.jpg div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾部队在菲律宾占领的thitu岛（当地称为Pag-asa岛）的一个地区。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;joshuaEspeña，国际发展与安全合作的居民兼副总裁华盛顿要批准该请求，这将是配备全面战斗能力的巡洋舰的第一个。换句话说，就是用于力量投射的。对于火力，这款Ticonderoga级巡洋舰托管Tlams用于多域威胁，并且在中东的各个区域紧急情况下使用了Tlams，以针对ISIS和Hezbollah Land Targets。导弹是远程和亚音速巡航导弹，可以击中基于陆地的目标。&lt;/p>; &lt;p>;凭借其弹道导弹防御拦截器，巡洋舰的火力与美国Typhon导弹系统相当。 &lt;/p>; &lt;p>;“它们的反舰艇能力差异很小，因为他们都可以从垂直发射系统中解雇Tlam弹药。在战术上，当然，与Typhon相比，巡洋舰是可移动的，Typhon的平台几乎像板条箱一样，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“不确定获取老化的巡洋舰是否实用。 Pro是菲律宾海军部队的直接增加（覆盖南中国海）...但是，骗局将是维护成本。”Espeña说。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/17/ef459ce4-9c82-4b1e-8314-4b314-4b3be56f6f6f6f6b_a66666cec46cec46cec46cec46.jpg“ =“颜色：＃999;”>;从导弹巡洋舰USS USS St. George（CG 71）发射的战斧陆地攻击导弹（TLAM）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管美国和菲律宾在有争议的水域中对中国行动的共同地位，但不确定华盛顿是否会将其巡洋舰捐赠给马尼拉。他补充说，不仅是平台，而且是华盛顿必须愿意提供的弹药。其中包括三个汉密尔顿级切割机：BRP Gregorio del Pilar（PS-15），前美国海岸警卫队刀具，BRP Ramon Alcaraz（PS-16）和BRP Andres Bonifacio（PS-17）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/10/17/328f5640-7966-7966-420b-89a2 =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾海军船BRP Gregorio del Pilar在2018年的常规巡逻中搁浅，大约在半月浅滩，称为菲律宾的Hasa Hasa。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，菲律宾海军委托两艘旋风级巡逻船，BRP Valentin Diaz（PS-177）（PS-177）和BRP Ladislao Diwa（PS-178），在从美国那里获得的。&lt;/p>; &lt;p>; Matteo Piasentini是来自中国的安全分析师和意大利智囊团Geopolitica的印度太平洋办公桌，对华盛顿是否愿意愿意捐赠巡洋舰持怀疑态度。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这很难说明，因为这完全不取决于[美国]总统的酌处权...我们正在谈论的系统是海军资产，因此它将有助于断言菲律宾的海事领域，” Piasentini在本周在亚洲表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The world is watching China’s stimulus package, and trade relations are in the spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3282782/world-watching-chinas-stimulus-package-and-trade-relations-are-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 18:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/7D548964-36D5-41DC-ADD5-F65420B07969_BA137CDF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”如果大规模建设项目需要更少的钢，则中国的经济放缓。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的经济增长放缓的影响超出了其边界，尽管政府的刺激措施可以缓解担忧根据分析师的说法，&lt;/p>; &lt;p>;北京正在逐渐展开一个刺激套餐，该刺激套件始于9月下旬的货币宽松，但世界其他地区都热衷于收集包装的货币规模，并如何挑剔从澳大利亚铁矿石到法国奢侈品，中国很快就可以恢复其对进口的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“放缓中国的增长在整个世界上产生级联效应，”尼克·马罗（Nick Marro）说。用于与经济学家情报部（EIU）的全球贸易。 “我们在中国看到的长时间需求弱点已经充当了全球活动的净拖累。” &lt;/p>; &lt;p>;该国长期以来被称为世界工厂，使用进口的燃料，材料和机械为了为其庞大的国内市场和出口制造商品，这是126-亿元至17.7万美元的国内生产总值。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国9月的进口根据周一海关总部发布的贸易数据，增长速度降至一年中的2.4％，从一个月前的2.5％下降。建筑和制造活动（中国依赖的传统进口活动）预计随着需求减弱而下降。&lt;/p>; &lt;p>;在国内住房和消费问题的驱动下，中国的放缓将对铁矿石产生“负”影响高盛首席中国经济学家Hui Shan从澳大利亚和巴西进口。 >;此外，该国的原油消费量已经放慢今年，影响了商品和未来生产决策的全球价格。马罗说：“较慢的中国增长对全球商品的影响有直接的影响。自2008年全球金融危机以来，中国的海关数据。自上个月以来，北京的举动是领导层努力实现其2024年经济增长目标“约5％”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管有各种各样的措施 - 包括2000亿美元 - 国家发展与改革委员会的投资清单，以及财政部的债务 - 债务和利用诺言 - 中国的经济活动尚未看到大幅改善。上个月8月的0.6％，反映了国内需求仍然很弱。&lt;/p>; &lt;p>;作为一场深层的国内财产危机，第四年围绕着第四年，铁和钢铁的进口似乎保持薄弱，因为房地产投资不太可能是“反弹”直到房地产价格稳定和过剩的库存清除为止，林恩（Lynn Song）说，林恩（Lynn）的辛格（Lynn Song）是&lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家的大中国经济学家，鉴于他们与中国的贸易和投资联系的增加，可能特别受到中国放缓的影响一些分析师说，在过去十年中，全球第二大经济体。预计中国的奢侈品市场将在2024年的中间位数增长，低于2021年，管理咨询公司贝恩公司（Bain＆Co。来自韩国，日本和台湾的科技中级商品说，穆迪分析的助理总监兼经济学家哈里·墨菲·克鲁斯（Harry Murphy Cruise）表示，他进一步期望中国对越南和泰国制造的机械和设备的需求更少。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;较弱的进口也可能会减少北京的谈判在双边贸易张力和中国社会科学学院研究员的研究。与中国与美国的贸易争端有关的转变使该国远离西方同行。&lt;/p>; &lt;p>;“真正的问题是工业供应链受到限制，”卢说。他补充说，对于西方的部分地区，“经济影响是对自己施加的”。&lt;/p>; &lt;p>;，如果中国从世界上购买的幅度少于以前，它也可以出售例如，马罗（Marro）与EIU。上个月，在韩国，州广播电台报道了。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _ blank”>; https：/https：/https：/ /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee hopeful city will soon reap rewards of coming Beijing policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282781/hong-kongs-john-lee-hopeful-city-will-soon-reap-rewards-coming-beijing-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 19:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/c4905EE4-B2C7-4E68-8147-60120ED3B95D_853A6426.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”深圳居民多入境的访问。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的领导人表示希望这座城市很快就会获得他从中央政府寻求的有利措施的回报，而北京则称赞他的最新政策蓝图作为标志当他在周四被问及是否将扩大“每周一次的一周一次”签证计划时，他对实施改革的决心表示乐观。深圳以外的中国大陆城市在经济环境缓慢的情况下增加消费。&lt;/p>; &lt;p>;他在北京正在考虑该提议的前一天在政策讲话中说，与恢复多重入境的访问有关深圳的提议&lt;/p>; &lt;p>;李告诉立法者，他完全意识到，一些香港工业面临挑战，北京将需要一些时间来全面评估任何可能的政策变更。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们与中央当局进行交流时要要求制定政策，我们希望要务实，我们也可以进行演讲。在运输和互动方面，向香港添加了潜在的候选人。说，援引中国成熟的习语是关于一种成熟的瓜从茎上掉下来的人，他解释了他希望这些政策很快就会“成熟”并为这座城市带来好处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;登顿居民在2009年被允许申请多个 - 进入个人访问认可，使持有人能够在一年的有效期内自由进入香港。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/10/17/4DDA4D09-100C-4A3B-94C9-5F3FE5F253B6_A1E35F49.JPG“ ALT =” （左）和HKMAO导演Xia Baolong。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由于香港人对过度拥挤的担忧，2015年的“每周一周一次”的安排取代了多项式规定。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;北京的顶级办公室负责香港事务，赞扬李在周四的最新蓝图，称这表明了他强烈决心进行对居民有益的改革。&lt;/p>; &lt;p>;“从本政策的富有成果它的地址和各个方面的热情回应，我们可以感受到香港政府在改革，提前和使人民受益方面的坚定决心和具体的行动。” P>;该作品发布在香港和澳门事务办公室的官方微信帐户上。&lt;/p>; &lt;p>;它说，许多评论指出，最新的蓝图回应了对共产党进一步加深改革的要求的要求党的第三届全体会议解决了各个部门的愿望，并表明了政府决心追求创新和变革。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;办公室还高度评价了政策地址，因为其明确的重点和北京在巩固城市的财务，运输和贸易中心状况方面的愿景为进一步发展提供了重要的指导。&lt;/p>; &lt;p>;在生计阵线上，北京说，李和他的政府已作出了真正的承诺，以将人们放在首位，因为他们免于&lt;/p>; &lt;p>;办公室列举了李规范不合格的细分公寓的计划，没有努力解决长期存在的住房问题。对于臭名昭著的公寓，包括设定最低尺寸为86平方英尺的臭名昭著的公寓，房东还必须确保房屋有窗户和厕所，否则就有犯罪责任。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划公寓进入宽限期内满足新法律要求的“基本住房单元”，但租户不会面临罚款。&lt;/p>; &lt;p>;夏德·鲍林（Xia Baolong该市应消除深度根深蒂固的社会问题，包括2049年的细分公寓和“ Cage Homes”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky pitches ‘victory plan’ to EU leaders, steps up call for Ukraine to join Nato]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282785/zelensky-pitches-victory-plan-eu-leaders-steps-call-ukraine-join-nato?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.17 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/17/234DCF08-2E41-4C0A-ACBC-9E89CBE7719B_063864E5.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在布鲁塞尔举行的欧盟峰会之前与媒体交谈。照片：Sierakowski Frederic/EU Council/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky在布鲁塞尔举行的一次峰会上，向俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）判处“决定性”打击。&lt;/p>; &lt;p>;向欧盟27名成员国的领导人致辞，泽伦斯基还呼吁为乌克兰打击俄罗斯的入侵而提供更多军事援助。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“立即邀请乌克兰加入北约是决定性的。普京必须看到他的地缘政治计算一文不值，”泽伦斯基告诉欧盟国家的领导人，其中大多数也是北约的成员。&lt;/p>; &lt;p>;“普京必须尊重我们的力量，没有自由的世界颤抖泽伦斯基说。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/17/9A5222949DF-4EF2-4EF2-921A-BFD74BFBA904_320A4_320A4504504.JPG 999;“>;欧盟领导人在布鲁塞尔举行的欧盟峰会期间与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）合影。照片：Gaetan Claessens/EU Council/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelenskiy的五点计划是战争中的关键时刻，莫斯科的部队在东方前进权力削减了织机，美国总统大选对西方支持的未来产生了不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;，但没有立即的迹象表明，基辅最有权势的盟友准备将重量放在计划中最敏感的元素后面 - 例如北约邀请 - 即使他们保证继续对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;p>;询问了他到达峰会时的计划，德国总理奥拉夫·索尔茨（Olaf Scholz）说：“您知道德国在涉及的问题上的立场。 &lt;/p>; &lt;p>;在北约总部，泽伦斯基原定于当天晚些时候访问，秘书长马克·鲁特（Mark Rutte无法说&lt;/p>; &lt;p>;“问题是关于时间表的……我现在无法回答，”他在为期两天的北约国防部长会议开始时告诉记者。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Rutte表示，北约的32名成员将不得不详细研究该计划。在很大程度上取决于其主要权力，即美国，到目前为止，该州尚不愿意立即向乌克兰发出邀请。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯在周三谴责Zelensky的计划，称他说他说他试图将北约与莫斯科直接冲突。&lt;/p>; &lt;p>;基辅在波罗的海国家中最接近的盟友表达了对Zelensky倡议的支持。立陶宛国防部长Laurynas Kasciunas竭力支持北约立即会员资格的具体呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;“邀请是第一阶段，但这是一个真正的不可逆性，没有回报，” Kasciunas说。 &lt;/p>; &lt;p>;北约宣布乌克兰将成为一名成员，但在战争中不能这样做，因为这将使联盟直接陷入与俄罗斯的冲突。&lt;/p>; &lt;p>; Zelenskiy认为北约现在可以发出邀请，即使会员人数本身也进一步延伸。&lt;/p>; &lt;p>;他的计划也呼吁使用西方武器在俄罗斯深处袭击俄罗斯的深处，并在乌克兰在俄罗斯深处袭击俄罗斯的“全面非核战略威慑套餐”，以保护威胁&lt;/p>; &lt;p>;该计划还从俄罗斯那里详细介绍。 hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>