<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Putin ponders: should Russia try to take Ukraine’s capital Kyiv again?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224021/putin-ponders-should-russia-try-take-ukraines-capital-kyiv-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/77c29005-00a6-4be7-b519-a4c7297c5e37_d8c0a285.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统弗拉基米尔普京表示，任何进一步的动员都将取决于俄罗斯希望在乌克兰战争，并补充说，他面临着一个只有他能回答的问题——俄罗斯是否应该再次夺取基辅？&lt;/p>;&lt;p>;自普京派兵进入乌克兰 15 个多月以来，俄罗斯和乌克兰军队仍在与尽管距离首都基辅很远，但大炮、坦克和无人机沿着 1,000 公里（600 英里）的前线部署。&lt;/p>;&lt;p>;普京多次使用“战争”一词，向西方发出一连串警告，暗示俄罗斯可能不得不在乌克兰设立“隔离区”以防止其攻击俄罗斯，并表示莫斯科正在考虑放弃黑海谷物交易。&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯不需要全国戒严令并将继续应对违反其红线的行为。普京说，美国许多人不希望发生第三次世界大战，尽管华盛顿给人的印象是它不怕升级。&lt;/p>;&lt;p>;但他最令人费解的言论是关于基辅的，俄罗斯军队曾尝试过但失败了– 去年 2 月 24 日普京下令军队进入乌克兰几小时后就占领了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该返回那里吗？为什么我要问这样一个反问？”周二，普京在克里姆林宫对 18 名俄罗斯战地记者和博主说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰声称在反攻初期取得新进展&lt;/h3>;&lt;p>;“只有我自己才能回答这个问题，”普京说。俄罗斯国家电视台播放了他在回答问题的几个小时内对基辅发表的评论。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队从基辅被击退，最终撤退到普京宣布的乌克兰东部和南部的一片土地上现在是俄罗斯的一部分。乌克兰表示，在所有俄罗斯士兵都被逐出其领土之前，它永远不会罢休。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，普京宣布他所谓的“部分动员”30 万预备役军人，引发至少同样多的俄罗斯人外逃他试图通过前往前苏联各共和国来躲避征兵。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及国家电视台战地记者亚历山大·斯拉德科夫的另一次征召时，普京说：“今天没有这样的需要”。&lt; /p>;&lt;p>;不过，俄罗斯的最高领导人在这个话题上并不明确，他说这取决于莫斯科想要实现的目标，并指出一些公众人物认为俄罗斯需要 100 万甚至 200 万名额外的军人。 &lt;/p>;&lt;p>;“这取决于我们想要什么，”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯现在控制着乌克兰大约 18% 的领土，但这场战争凸显了曾经强大的俄罗斯的断层线武装部队以及在城市战斗中付出的巨大人力成本，例如在基辅面积二十分之一的东部小城市巴赫穆特。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，这场冲突表明俄罗斯缺乏高精度弹药和&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯已经控制了“几乎所有”他称之为“Novorossiya”（新俄罗斯）的地区，这是沙皇时代的帝国术语，指的是现在乌克兰南部的一片地区俄罗斯民族主义者使用。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰广播公司暂停记者在乌克兰的“亲克里姆林宫垃圾”&lt;/h3>;&lt;p>;有时使用俄罗斯俚语，普京说俄罗斯不会改变在乌克兰的路线.&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在乌克兰的未来计划，他说，将在他所说的 6 月 4 日开始的乌克兰反攻结束后决定。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的攻势在任何地区，普京说，并补​​充说乌克兰的人员伤亡是俄罗斯的 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;他说，乌克兰已经损失了超过 160 辆坦克和 25-30% 的来自国外的车辆，而俄罗斯损失了 54 辆坦克。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，普京的国防部发布了一段视频，显示据称是从乌克兰军队缴获的一辆豹 2 坦克和一辆布拉德利战车。&lt;/p>;&lt;p>;根据该部是俄罗斯士兵在扎波罗热激战后拍摄的视频。目前无法立即核实视频的真实性。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰方面表示，它在反攻中取得了进展。最近几天，基辅声称已经夺回了其东部顿涅茨克地区的一系列村庄。&lt;/p>;&lt;p>;交战双方的声明无法得到独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;普京进一步表示，乌克兰已经6 月 6 日，他故意用美国提供的 HIMARS 火箭弹袭击 Kakhovka 水电站大坝，他说此举也阻碍了基辅的反攻努力。乌克以乌克兰为榜样宣布戒严。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由在该国引入某种特殊制度或戒严。今天不需要这样的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社和美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft’s Activision acquisition temporarily blocked by US judge as FTC challenge awaits hearing in court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224012/microsofts-activision-acquisition-temporarily-blocked-us-judge-ftc-challenge-awaits-hearing-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 12:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/25cd9809-6446-4f50-bf2d-d4a388ab2761_915e7c6e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名美国法官周二晚些时候批准了联邦贸易委员会 (FTC) 的临时请求阻止微软公司收购视频游戏制造商 Activision Blizzard，并安排下周举行听证会。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官爱德华·达维拉 (Edward Davila) 计划于 6 月 22 日至 23 日就 FTC 的初步禁令请求举行为期两天的证据听证会旧金山。如果没有法院命令，微软最早可能在周五完成这笔价值 690 亿美元的交易。&lt;/p>;&lt;p>;负责执行反垄断法的美国联邦贸易委员会 (FTC) 在 12 月初要求一名行政法官阻止该交易。行政程序中的证据听证会定于 8 月 2 日开始。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不顾美国和英国的反对，批准了微软与动视暴雪的交易&lt;/h3>;&lt;p>;根据 6 月下旬的听证会，联邦法院将决定是否有必要发出初步禁令——该禁令将在案件的行政审查期间持续有效。美国联邦贸易委员会周一寻求临时禁令。&lt;/p>;&lt;p>;达维拉表示，周二发布的临时限制令“对于在申诉悬而未决期间维持现状是必要的，(并)保持本法院下令有效救济的能力如果它确定初步禁令是必要的，并保留 FTC 在其未决行政诉讼中胜诉的情况下获得有效永久补救措施的能力。&lt;/p>;&lt;p>;Microsoft 和 Activision 必须提交反对初步禁令的法律论据6 月 16 日前发出禁令； FTC 必须在 6 月 20 日做出答复。&lt;/p>;&lt;p>;Activision 周一表示，FTC 寻求联邦法院命令的决定是“一个受欢迎的更新，它加快了法律程序”，周二拒绝发表评论。&lt;/p>; p>;&lt;p>;微软周二表示，“加速美国的法律程序最终将为游戏市场带来更多选择和竞争。在我们收到法院的裁决之前，临时限制令是有道理的，法院正在迅速采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;联邦贸易委员会拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;Davila 表示关闭的限制将保持不变直到法院对初步禁令请求作出裁决后至少五天，美国联邦贸易委员会辩称，该交易将使微软的视频游戏机 Xbox 独家访问 Activision 游戏，而任天堂游戏机和索尼集团公司的PlayStation 遭遇冷落。&lt;/p>;&lt;p>;微软收购这家《使命召唤》视频游戏制造商的出价于 5 月获得欧盟批准，但英国竞争管理机构于 4 月阻止了此次收购。&lt;/p>;&lt;p>;微软已表示该交易将使游戏玩家和游戏公司都受益，并提出与 FTC 签署具有法律约束力的同意令，以在十年内向包括索尼在内的竞争对手提供使命召唤游戏。&lt;/p>;&lt;p>;此案反映了美国总统拜登政府采取强硬的反垄断执法方式。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Qin Gang calls for US to ‘show respect’, stop undermining China’s interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224016/qin-gang-calls-us-show-respect-stop-undermining-chinas-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/36d4b616-99af-40fd-a2dc-27daa3a50a2d_87f701dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国应该“表示尊重”，停止破坏中国主权、安全的企图&lt;/p>;&lt;p>;周三上午，秦刚与美国国务卿安东尼·布林肯通电话。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望美方双方将以实际行动落实两国元首巴厘岛会晤重要共识，与中方相向而行，有效管控分歧，促进交流合作，推动中美关系走向稳定”秦说，根据中国外交部对电话的宣读。&lt;/p>;&lt;p>;这是近几周北京和华盛顿之间最新的高层接触，此前美国呼吁改善关系，但关系进一步恶化2 月，据称中国间谍气球在美国领空被击落。&lt;/p>;&lt;p>;双方曾表示，在中国领导人习近平与美国总统拜登 11 月举行的巴厘岛峰会期间，两国关系应得到改善。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据报道，布林肯预计将于本周日前往中国进行会谈，但尚不清楚此行是否会如期举行。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容待续……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s rise as ‘world’s back office’ in spotlight as service sector booms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3224005/indias-rise-worlds-back-office-spotlight-service-sector-booms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/b1856d47-3818-48bf-8b9b-2a4c9b9b840a_f5e9fd68.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;位于班加罗尔东部，这座城市有时被称为印度硅谷正式名称为班加罗尔，坐落在一个校园内，里面有三座立方体状的玻璃建筑。每栋楼高 10 层，外立面在强烈的南亚阳光下闪闪发光。&lt;/p>;&lt;p>;这些是高盛集团公司的办公室，约有 8,000 名员工，是该银行在纽约以外最大的办公场所。高盛 2004 年在这座城市成立时，大约有 300 名员工，主要提供 IT 和其他支持。现在，它的员工是量化分析师和软件工程师，他们为从交易到管理风险的一切构建系统。&lt;/p>;&lt;p>;在印度各地，跨国公司为提供廉价运营支持而设立的办事处正在承担更复杂的角色。虽然这种转变已持续多年，但最近的经济数据突显出服务业的快速扩张，许多人将其归因于被称为全球能力中心的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;这些 GCC 现在占全球能力中心的 1% 以上印度国内生产总值。但繁荣也给公司和它们所在的城市带来了挑战。寻找合格的员工变得越来越困难，从而推高了薪水，而离岸外包可能会在美国总统竞选中再次成为政治敏感因素。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的 30 年里，当中国专门成为世界工厂时，印度专门成为世界的后台办公室，”印度储备银行前行长 Duvvuri Subbarao 说。 “多年来，印度提升了价值链，”他说。但它不能“将其比较优势视为理所当然。”&lt;/p>;&lt;p>;根据印度技术贸易机构 Nasscom 的数据，印度大约有 1,600 个中心，占全球数量的 40% 以上行业。奢侈品零售商 Saks Fifth Avenue Inc.、飞机发动机制造商 Rolls-Royce Holdings Plc、美国银行 Wells Fargo &amp; Co. 和日本电子商务公司 Rakuten Group Inc. 的办公室遍布班加罗尔。大约 66 家全球公司设立了他们的第一家公司去年在印度的海湾合作委员会。就连内衣品牌 Victoria&#39;s Secret &amp; Co. 也拥有班加罗尔 GCC。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月的财政年度，这些办事处的总收入约为 460 亿美元，超过了尼泊尔的产出。&lt;/p>;&lt; p>;几十年前使印度成为世界后勤办公室的品质正在推动海湾合作委员会的蜕变：大量的年轻人、强调科学和技术的教育体系以及较低的人员成本，这首先使印度具有吸引力.添加一个不可预见的催化剂：大流行病，它使决策者确信工作可以在任何地方完成，包括遥远的海岸。&lt;/p>;&lt;h3>;新的全球化远未消亡，正在出现 - 由中国推动&lt;/h3>;&lt; p>;“印度的故事始于其人口结构和人才，”Goldman Sachs Services Pvt 的国家负责人 Gunjan Samtani 说，该实体在印度经营该银行的海湾合作委员会。作为一名软件工程师，他仍然不时编写代码。 “让我们回到二十年前的原因是我们能够获得技术和人才。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，该国的经济数据出现了神秘的激增。服务出口在 12 月份升至创纪录水平，这让经济学家猜测其中的原因。这种趋势仍在继续。在截至 3 月的财政年度，它们攀升至约 3230 亿美元，比上年增长 27%。分析师得出了相同的结论：是海湾合作委员会。&lt;/p>;&lt;p>;全球能力中心一直在推动服务出口的繁荣，汇丰控股有限公司印度和印度尼西亚首席经济学家 Pranjul Bhandari 及其同事在一份报告中写道March，称其为印度经济的“有意义的”转变。&lt;/p>;&lt;p>;其意义超出了产出的增长。这一增长有助于缩小该国的经常账户赤字，这反过来可能会支撑多年来一直在贬值的卢比。&lt;/p>;&lt;p>;对于一家成立了几十年的企业来说，这是一个重要时刻。全球能力中心的历史可以追溯到 1980 年代，当时德州仪器公司在班加罗尔建立了一个设施。印度在 1990 年代作为外包中心起飞，当时航空公司、科技公司和包括美国运通公司和通用电气公司在内的公司在该国设立了中心。这些设施接管了包括会计、薪资和客户支持在内的业务流程，较低的劳动力支出使公司能够削减成本。&lt;/p>;&lt;p>;跨国公司很快发现他们可以将印度办事处用于后台功能以外的其他功能。如今，他们经常处理核心业务，例如库存管理或采购，同时还使用人工智能和其他先进技术来改善业务运营方式。&lt;/p>;&lt;p>;零售商 Target Corp. 正在开发用于订单收集和运输的新系统.在高盛，工程师们帮助开发了一个名为 Atlas 的交易系统，为量化客户提供微秒级的延迟。他们还扩展了一个名为 Janus 的商品平台，该平台提供数据分析。&lt;/p>;&lt;p>;“对话完全改变了，”SAP Labs India Pvt. 高级副总裁兼董事总经理 Sindhu Gangadharan 说。成本是“我们拥有的一个很好的优势，但这不像 20 年前那样是谈话的开端。”&lt;/p>;&lt;p>;SAP Labs India 现在负责软件公司 SAP SE 近 40% 的全球研究和Gangadharan 说，每年开发和四分之一的专利。高盛的 GCC 在工程和业务运营方面执行 120 多项全球职能。 JPMorgan Chase &amp; Co. 在印度五个地点的 GCC 雇佣了 50,000 多名员工，涉及的领域包括量化研究、数据科学和云计算。海湾合作委员会“现在走的是一条非常不同的道路，”咨询公司 ANSR Inc. 的创始人兼首席执行官拉利特·阿胡贾 (Lalit Ahuja) 说，该公司已帮助客户在印度建立了 100 多个中心。他说他每个月都会安排两个，而且从来没有这么忙过。&lt;/p>;&lt;p>;Ahuja 说，大流行改变了一切，让远程工作变得更容易接受。他说，该行业在过去几年才成熟。&lt;/p>;&lt;p>;印度最大的吸引力之一是其劳动力供应。 4月，它超过中国成为世界上人口最多的国家。它现在居住着近五分之一的人口，一半以上的人口年龄在 30 岁以下，中位年龄为 28 岁。相比之下，美国和中国的年龄中位数均为 38 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在一个痴迷于通过教育，许多父母希望他们的孩子学习有助于他们找到好工作和事业的科目。根据联合国教科文组织统计研究所的数据，大约 34% 的学生在大学学习科学、技术、工程或数学，这在主要经济体中是最高的。&lt;/p>;&lt;h3>;印度初创公司在倒闭的硅谷银行中拥有 10 亿美元的资产&lt;/h3>;&lt;p>;如今，印度欣欣向荣的创业环境也为设立 GCC 和寻找人才的公司带来了福音。印度拥有大约 90,000 家初创企业，在世界上第三大初创企业。但海湾合作委员会的激增使得寻找员工变得更加困难，并产生了向他们支付更多薪水的需求。公司正在与学术界建立联系以开发招聘渠道。 SAP Labs India 与 Pilani 的 Birla Institute Of Technology and Science 工程学院建立了合作伙伴关系。高盛每年举办一次名为 GS Quantify 的竞赛，让学生寻找解决现实世界金融问题的方法。 Samtani 说，该银行从 20 个州的 1,100 多个校园收到工作申请。&lt;/p>;&lt;p>;“人才大战肯定存在，”SAP 印度实验室的 Gangadharan 说。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在员工竞争之前Siemens Healthineers AG 的执行董事兼开发中心负责人 Dileep Mangsuli 表示，公司需要花很多时间培训新员工，这是一家从事成像和诊断的医疗技术公司，现在一半的软件和数字产品印度的服务研发。该国存在好工作，但蓬勃发展的教育行业往往无法让人们做好充分的准备。&lt;/p>;&lt;p>;新毕业生的就业能力“仍然是一个挑战，”他说。 “直到他们接受培训、再培训和多次培训，他们才能就业。”&lt;/p>;&lt;p>;随着 GCC 使用更先进的技术，他们也发现更难找到员工。一个例子是人工智能。据 Nasscom 称，印度约有 416,000 名 AI 工作者，远低于到 2026 年所需的 100 万以上。&lt;/p>;&lt;p>;充分利用印度的人口优势“将需要大量投资和政府关注，”他说Partha Iyengar，印度 Gartner Inc. 的国家研究负责人。他估计，印度只有 30% 到 40% 的毕业生能够找到工作。 “鉴于需要进行大规模干预，对此没有给予足够的重视，”他说。 “如果不在战争基础上做到这一点，人口红利很容易迅速变成人口灾难。”&lt;/p>;&lt;p>;繁荣也增加了印度城市的挑战，尤其是班加罗尔。&lt;/p >;&lt;p>;印度的科技之都是全国约 30% 的海湾合作委员会的所在地，一直很拥挤。随着地铁系统扩建工作的继续进行，城市的大片区域被挖空，导致长时间的交通拥堵。去年，暴雨导致主要道路发生洪水，迫使首席执行官骑着拖拉机上班。&lt;/p>;&lt;h3>;印度：经济奇迹仍在等待&lt;/h3>;&lt;p>;跨国公司正在印度设立其他地方。位于班加罗尔以北约 570 公里处的海得拉巴市拥有超过 1000 万人口，正在成为一个受欢迎的地点。高盛于 2021 年在那里开设了第二个印度 GCC，重点是消费者银行服务和业务分析。孟买东南约 150 公里处的浦那是另一个受欢迎的目的地，新德里附近的一些地区也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;另一个风险是唐纳德特朗普将在 2024 年再次竞选总统时重新发起反对工作外包的运动. 数据主权——支持将工作留在国内的另一个论点——也可能成为一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Nasscom 估计到 2025 年印度将至少拥有 1,900 个 GCC，并且该行业的年收入将增加到同样多为 600 亿美元。 “印度可以克服地缘政治挑战，因为其他地方没有如此庞大的人才库，”该贸易机构负责行业计划的副总裁 KS Viswanathan 说。&lt;/p>;&lt;p>;在高盛，Samtani 也持乐观态度。他指出，该银行 2004 年在该市设立了一名董事总经理。如今，在班加罗尔和海得拉巴，已有 58 人达到了令人垂涎的级别。&lt;/p>;&lt;p>;“如果印度不是任何公司人才故事的一部分在全球范围内，他们遗漏了一些东西，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong confident about attracting 6,300 mainland Chinese workers for airport but long commute could be a ‘challenge’, official admits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224013/hong-kong-confident-about-attracting-6300-outside-workers-airport-long-commute-could-be-challenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 13:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/b6238ef4-193b-4816-9123-5e91111d5ebb_598dcbc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;计划从中国大陆引进 6,300 名工人以填补香港机场的空缺一位政府部长承认，在通勤“挑战”和来自其他城市的竞争中，尚未接受现实的考验。&lt;/p>;&lt;p>;政府周二公布了特别计划，为城市引进多达 20,000 名外地工人建筑、运输和航空部门通过绕过工会领导人和劳工顾问委员会其他成员审查的快速流程。&lt;/p>;&lt;p>;机场公司最多可以雇用 6,300 名外部工人，预计大多数人每天往返于内地使用港珠澳大桥，不像输入的建筑工人，他们将住在雇主提供的宿舍。&lt;/p>;&lt;h3>;输入 20,000 名工人会解决香港的劳工问题吗？&lt;/h3>;&lt;p>;非-当地工人将被允许在机场担任 10 种角色，包括客户服务代理、停机坪操作员、维修技术员和客舱清洁工。&lt;/p>;&lt;p>;副财政司司长黄伟伦周三在电台节目中说他表示，虽然要求工人长时间通勤过桥“将是一个挑战”，但他表示，之前的计划已经证明香港的工作机会对大陆求职者具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的薪资肯定有信心香港比大陆的类似职位更高，但我们只能在现实中发现大陆人对在香港工作的兴趣有多大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 还排除了在前检疫期间安置机场工作人员的可能性由于与邻近的迪士尼乐园度假区的“合同期限限制”，他没有详细说明，因此在大屿山欣澳的设施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将引进 20,000 名工人，以帮助缓解劳动力短缺问题&lt;/h3>;&lt; p>;根据特别计划，雇主将被要求向输入工人支付不低于同等本地同行工资中位数的工资。 Wong表示，该计划涵盖的职位月薪可达约20,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于寻求恢复服务的外国航空公司已被拒之门外，甚至选择恢复，因此填补人手缺口很重要由于人员短缺限制了当地的容量，因此飞往附近的机场。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，20,000 名工人的配额仅相当于计划所涵盖行业报告的人力缺口的一半左右，正如政府仍然希望的那样当地人将填补剩余的职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵也在一个电台节目中表示，虽然香港将与澳门竞争珠海的内地工人，珠海毗邻赌场中心，他有信心香港会获得足够的工人。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆劳动力的整体规模如此之大，我相信香港的额外需求可以得到满足，”孙说。&lt;/p>; &lt;p>;政府表示，将从 7 月开始接受根据这些计划输入劳动力的申请，预计将在两个月内批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan soldier kills 2, wounds 1 after opening fire on comrades at army training range]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224010/japan-soldier-kills-2-wounds-1-after-opening-fire-comrades-army-training-range?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 12:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/d70d7b35-c0c3-48bb-9040-91e162178397_807c6804.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名新兵在一次训练中开枪，造成两名士兵死亡，另外两人受伤军方表示，周三在日本中部的靶场。&lt;/p>;&lt;p>;“在作为新人员训练一部分的实弹演习中，一名自卫队候选人向三名人员开枪，”陆上自卫队说&lt;/p>;&lt;p>;陆上自卫队在早些时候宣布首例死亡和两人受伤后补充说：“被枪击的三人已确认另一人死亡。”&lt;/p>;&lt; p>;早前，政府发言人 Hirokazu Matsuno 表示，一名嫌疑人已被拘留，但没有提供进一步的细节。&lt;/p>;&lt;p>;当地警方表示，枪手是一名 18 岁的自卫队候选人，他被其他人当场拘留&lt;/p>;&lt;p>;一名不愿透露姓名的当地警方发言人说，他被指控企图谋杀一名 25 岁的士兵。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人“用步枪开火发言人说，他意图杀死受害者。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播公司 NHK 报道说，伤者是一名五十多岁的男子和另外两名二十多岁的男子。&lt;/p>;&lt;h3>;“我杀了她，因为我想”：嫌疑人在日本持刀袭击被捕&lt;/h3>;&lt;p>;该站播放的航拍画面显示，军人和平民聚集在一辆紧急车辆周围，警察封锁了附近的道路。&lt;/p>;&lt;p>;一些&lt;/p>;&lt;p>;一名当地居民告诉 NHK，他在当地时间上午 9 点 30 分左右看到几辆紧急救援车辆冲向该地区，但在此之前没有听到任何声音。&lt; /p>;&lt;p>;训练场由该地区的森山营地管理，是一个占地超过 65,000 平方米的有盖设施。&lt;/p>;&lt;p>;日本的暴力犯罪极为罕见，枪支持有受到严格控制。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但去年发生了几起备受瞩目的事件，震惊了整个国家。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 7 月，前首相安倍晋三在竞选活动中被一名据称以他为目标的男子开枪打死&lt;/p>;&lt;p>;被指控的刺客 Tetsuya Yamagami 原定于本周首次出庭，但在寄往该设施的包裹引发金属爆炸后，庭审被取消探测器。&lt;/p>;&lt;p>;后来发现里面没有炸药，而是一份由数千人签署的请愿书，要求对 Yamagami 从轻处罚。&lt;/p>;&lt;p>;他意外地获得了一些方面的同情他母亲对统一教会的忠诚对他的家庭和童年产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，首相岸田文雄在一次竞选活动中遭到一名男子向他投掷爆炸装置后毫发无伤地逃脱。&lt;/p>;&lt; p>;这一事件发生在日本在广岛主办七国集团领导人峰会之前不久，并再次引发了加强安全的呼声。&lt;/p>;&lt;h3>;对日本岸田的袭击表明“没有吸取安倍遇刺的教训”&lt;/p>; h3>;&lt;p>;部署了数千名警察保护集会，集会顺利通过，没有发生安全事故。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，东京西部长野地区的警察在持续数小时持刀和枪击后拘留了一名男子&lt;/p>;&lt;p>;这名男子在被拘留前杀死了四人，其中包括两名警察。据报道，他是当地市议会议长的儿子。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Donald Trump win the US presidency from prison?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224011/could-donald-trump-win-us-presidency-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 12:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/def741c3-d9b6-413e-8e28-1745ea570652_3936fb95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普符合成为总统的宪法要求——他是天生的美国公民35 岁，已在该国居住至少 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;从法律上讲，他的多项起诉（包括与可能导致入狱的机密文件相关的联邦指控）不会阻止他。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普可以在狱中竞选总统，而且以前也有人这样做过。&lt;/p>;&lt;p>;尤金·德布斯 (Eugene Debs) 于 1920 年作为社会党候选人第五次竞选总统，同时因鼓励他服刑 10 年反对第一次世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你被起诉，如果你正在接受审判，即使你在监狱里，竞选总统也是完全合法的。没有什么能阻止你这样做，”美国大学政府学教授克里斯埃德尔森说，他专门研究宪法规定的总统权力。&lt;/p>;&lt;p>;德布斯在全国范围内仅从狱中获得了 3% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;特朗普起诉书缺失的一环：他为什么要这么做？&lt;/h3>;&lt;p>;如果特朗普在狱中赢得连任，那将是史无前例的，专家们不确定会发生什么。&lt;/p>; &lt;p>;他可以尝试赦免自己——尽管总统只对联邦罪行拥有宽大处理权。如果他在纽约被定罪，那也无济于事，两个月前，他因 34 项罪名被起诉，罪名是在 2016 年竞选期间向色情明星 Stormy Daniels 支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;“这会很不方便如果特朗普在监狱服刑期间再次当选总统，至少可以说，”德克萨斯大学奥斯汀分校政府和法学教授杰弗里艾布拉姆森通过电子邮件说。 “特朗普会立即赦免自己的任何联邦定罪，尽管总统是否可以自我赦免的问题从未确定过。”&lt;/p>;&lt;p>;也有可能延迟或缓刑。&lt; /p>;&lt;p>;“有两个相互竞争的原则，”埃德尔森说。 “你真的不能从监狱里当总统。你不可能两件事都完成，所以结论可能是一个人必须付出。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普在技术上可以出狱竞选总统，并为时间和国家服务，但他的审判方式可能会出局意味着他可能不必这样做。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在封口费案中的审判定于 2024 年 3 月进行，但即使被定罪，他也不太可能因这些罪行服刑，埃德尔森说。&lt; /p>;&lt;p>;他说，在联邦文件案中，入狱的风险更大。该审判尚未安排。&lt;/p>;&lt;p>;“即使以某种方式进行了快速审判并在判决中作出有罪判决，也会有上诉，”埃德尔森说。 “我不认为他会在选举前入狱。”&lt;/p>;&lt;h3>;什么是《反间谍法》，它对特朗普意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;法律斗争could certainly hamper Trump&#39;s ability to barnstorm the country for votes, and provide ammunition to political adversaries. “At the very least he&#39;s going to be involved in preparations related to the trial,” Edelson said. “How does that affect one&#39;s ability to campaign, just as a logistical matter?”&lt;/p>;&lt;p>;If Trump campaigned and won, he would likely use his power as president to shut down the prosecution against him, Edelson said.&lt;/p>;&lt;p>;There&#39;s another looming risk.&lt;/p>;&lt;p>;None of the charges Trump faces would automatically preclude his election. But special counsel Jack Smith is still reportedly investigating the ex-president&#39;s role in the January 6, 2021, attack on the US Capitol. Fourteen defendants have been convicted of sedition or pleaded guilty to that charge.&lt;/p>;&lt;p>;A sedition conviction does bar someone from holding government office under Section Three of the 14th Amendment, which concerns insurrection or rebellion. The provision was designed to keep Confederate officials out of power after the Civil War.&lt;/p>;&lt;p>;Absent that sort of charge and conviction, winning the presidency would likely make all of Trump&#39;s other criminal troubles disappear, Edelson said.&lt;/p>;&lt;p>;“The prospect of that is dizzying,” he said. “It means that you can escape criminal liability not because you&#39;re innocent, but simply because you win an election.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs smashes US$91 million money-laundering racket, 23 local men arrested over cash smuggled from Turkey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224003/hong-kong-customs-smashes-us91-million-money-laundering-racket-23-local-men-arrested-over-cash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 11:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/14/1afbad1a-7cbd-465d-90af-e5a17fafac1d_8420b8ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong customs has smashed a money-laundering syndicate that allegedly smuggled US$91 million in suspected crime proceeds from Turkey into Hong Kong this year using air passengers, with 23 local men arrested, officials have revealed.&lt;/p>;&lt;p>;The amount was the highest recorded in a money-laundering case involving bulk cash smuggling operations using air couriers in two decades, the Customs and Excise Department said on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;Assistant Superintendent Wong Ching-fu of customs&#39; syndicate crimes investigation bureau said the 23 men included two suspected ringleaders, two core members and 11 couriers who were paid as much as tens of thousands of Hong Kong dollars to carry each cash delivery.&lt;/p>;&lt;p>;He said an investigation found the syndicate carried out 41 deliveries of cash involving US$91 million in total from Turkey to Hong Kong between January and May.&lt;/p>;&lt;p>;After gathering evidence, customs officers swooped into action and arrested 23 local residents in an operation code-named “Checkmate” between May 25 and Tuesday.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong customs seizes fake goods worth HK$44 million; Rolex, Chanel among haul&lt;/h3>;&lt;p>;The suspects were detained on suspicion of conspiracy to launder crime proceeds – an offence punishable by up to 14 years in jail and a HK$5 million fine.&lt;/p>;&lt;p>;Customs officers are investigating the origin of the illegal gains, how the cash was generated and its final destination.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Treated like livestock’: kindergarten in China caught washing children’s plates in urinal suspended and probed after outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223772/treated-livestock-kindergarten-china-caught-washing-childrens-plates-urinal-suspended-and-probed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/13/f797eb34-1237-4345-971c-4f89b46c312c_5ce1cce2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A kindergarten in China caught washing children&#39;s dishes in a urinal trough has been closed for investigation after a video was shared online by a parent triggering public outcry.&lt;/p>;&lt;p>;The video posted on June 7 showed a staff member at the Sunshine Kindergarten in Jiangxi province, southeastern China, squatting down at a urinal trough while using a hose to wash plates used to serve children, The Paper reported.&lt;/p>;&lt;p>;Local municipal authorities responded to the public backlash by announcing a joint investigation between the education department and the market supervision bureau, which regulates food safety and hygiene matters.&lt;/p>;&lt;p>;According to a statement released by the investigation team, the kindergarten has been shut down temporarily for an “overhaul” while its managers and the worker in the video are under investigation.&lt;/p>;&lt;p>;After witnessing the disturbing scene, the mother who took the video said she instantly transferred her child to another kindergarten.&lt;/p>;&lt;p>;The urinal-washing-up video has caused shock and condemnation in China, with more than 50,000 angry comments made online at the time of writing.&lt;/p>;&lt;p>;One person said: “The children are so loved by their parents at home but treated like livestock at the kindergarten.”&lt;/p>;&lt;p>;Another person said: “Is this the behaviour of a human being? Is she a teacher? Such a kindergarten should be punished severely and closed forever.”&lt;/p>;&lt;p>;A third person commented: “This kindergarten has poor management, and its staff don&#39;t have any morals.”&lt;/p>;&lt;p>;Food safety scares in China&#39;s schools and universities are common and are often exposed by domestic media.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, a kindergarten in eastern China&#39;s Anhui province was caught feeding rotten food to children when suspicious parents did a surprise inspection after numerous children came home with diarrhoea.&lt;/p>;&lt;p>;Another Anhui kindergarten was caught in 2018 serving rotten chicken eggs and mouldy rice after children wound up in hospital with food poisoning.&lt;/p>;&lt;p>;For the past few weeks, a college in southeastern China has been in the headlines after a student found a mouse head in a dish served at the school&#39;s canteen, which management claimed was a piece of duck neck. The provincial government announced an investigation in response to public scepticism over the explanation.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia restarts oil shipments to North Korea as sanctions-hit states stick together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223998/russia-restarts-oil-shipments-north-korea-sanctions-hit-states-stick-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/14/e610abb3-261a-4ab6-a55f-29cff5f8ef08_6c77d53c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russia has resumed sending oil to sanctions-hit North Korea for the first time since 2020, deepening cooperation between the two nations that the US claims also includes sending arms from Pyongyang to help the Kremlin&#39;s war in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;A report released this week from a United Nations sanctions committee said Russia began sending refined petroleum products to North Korea in December 2022, which has continued into 2023. The shipments had been halted in about October 2020, the data showed, but Russia has sent about 67,000 barrels of oil since it restarted the flow.&lt;/p>;&lt;p>;The resumption of oil shipments comes as cooperation between the long-time partners has picked up in recent months, raising concerns that both nations may be evading sanctions in a partnership that helps North Korea&#39;s beleaguered economy and funnels arms to Russian President Vladimir Putin for his attack on Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Russia and North Korea appeared to have resumed trade over their sole rail link late last year, according to satellite images published by the 38 North website. The link had been closed in February 2020 when Kim Jong-un sealed his borders against the emerging Covid-19 threat.&lt;/p>;&lt;p>;“We are concerned that the DPRK is planning to deliver more military equipment to Russia,” the US State Department said in a statement, referring to North Korea by its formal name.&lt;/p>;&lt;p>;The US in recent months has accused North Korea, which has backed Russia&#39;s invasion, of sending arms and ammunition to aid Putin&#39;s war – including shells, infantry rockets and missiles. Pyongyang has dismissed the claims as groundless rumours.&lt;/p>;&lt;p>;One thing Kim&#39;s regime has in abundance is weaponry, especially the Soviet-era artillery experiencing a revival on the front lines of Ukraine. North Korea possesses stores of munitions to supply what the International Institute of Strategic Studies estimates is an arsenal of more than 21,600 artillery pieces, a force that has for decades held Seoul under the threat of devastation.&lt;/p>;&lt;p>;While the Biden administration said the weapons won&#39;t do much to alter the battlefield, the sales would open a stream of revenue to a North Korean state isolated from much of world trade.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Sure to win&#39;: North Korea&#39;s Kim vows to &#39;hold hands&#39; with Russia&#39;s Putin&lt;/h3>;&lt;p>;Kim this week sent a message to Putin where he offered his support for the Russian people, saying he affirmed his willingness to “strive for closer strategic cooperation between the DPRK and Russia, holding hands firmly with the Russian president”, the official Korean Central News Agency reported.&lt;/p>;&lt;p>;Any weapons sales would mark a reversal in roles between the neighbours, since North Korea for decades relied on weapons from its former benefactor, the Soviet Union. Pyongyang has been banned from arms sales for more than 15 years under UN resolutions that Russia helped impose, although the country still sells arms to the likes of Iran, Syria and Uganda, according to the US Defence Intelligence Agency.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea is allowed to import 500,000 barrels of oil a year under the UN sanctions regime. But it has found ways to get around the measures, such as using ship-to-ship transfers of commodities on the high seas.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong companies look to AI to streamline human resources tasks and keep them ahead in cutthroat competition for talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223957/hong-kong-companies-look-ai-streamline-human-resources-tasks-and-keep-them-ahead-cutthroat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/13/e3e9fb2b-4a04-4ad9-8b7b-0c0f10e114ef_cb1f8420.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong companies are turning to artificial intelligence (AI) to streamline human resources tasks, especially retaining and hiring talent amid punishing competition for labour.&lt;/p>;&lt;p>;Cary Shek Pui-yee, the vice-president of people and culture at Klook, an online travel agency, said in an interview last week it had modernised operations using innovative technologies, both for assisting customers in finding products and internal recruitment and training.&lt;/p>;&lt;p>;Klook said Hong Kong users booked eight times more overseas products and 10 times more local travel options in April compared with last year.&lt;/p>;&lt;p>;The firm also increased its global staff by 20 per cent to 1,300 employees last year and aimed to hire at least 200 employees this year.&lt;/p>;&lt;p>;“We conduct regular performance reviews and provide training directions to colleagues,” Shek said. “The AI platform allows us to analyse data and develop effective talent strategies, especially in retaining employees.”&lt;/p>;&lt;p>;Daniel Cham Chi-yuen, general manager of Greater China at Workday, a cloud-based software company using AI that provides human capital planning for businesses, said many industries struggled to find enough staff to support the increase in business following the end of the coronavirus pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Statistics showed Hong Kong&#39;s working population shrank 6 per cent to 3.46 million in 2022 from 3.68 million in 2018, intensifying competition for talent.&lt;/p>;&lt;p>;Cham said the Workday platform enabled candidates to interact with AI from the application stage. It analysed their skills through their résumés and made interview comments viewable by all company stakeholders, which made hiring more efficient.&lt;/p>;&lt;h3>;3 in 4 Hong Kong companies struggling with talent shortage, chamber survey finds&lt;/h3>;&lt;p>;“After onboarding, it helps identify and cultivate employees&#39; potential through training and mentoring, as well as providing career planning to increase their sense of belonging and retain them,” Cham said. “Otherwise, young talent may leave for better opportunities elsewhere.”&lt;/p>;&lt;p>;Onboarding refers to integrating new employees into a company.&lt;/p>;&lt;p>;Cham explained the system was also able to prompt messages for managers to review the pay of individuals based on their performance, salary benchmarks and recent turnover patterns to retain employees.&lt;/p>;&lt;p>;Johnny Ng Kit-chong, a lawmaker and entrepreneur who has incubated biotech and fintech start-ups in the city, said platforms with AI and big data were particularly useful for big companies in managing personnel.&lt;/p>;&lt;p>;“Such systems allow employers to offer timely incentives, such as pay rises and promotions, to employees who are performing well so they will be less likely to leave,” Ng said, acknowledging the trend of automation and digitalisation for enterprises.&lt;/p>;&lt;h3>;UK to host world&#39;s first AI summit, PM Sunak says while visiting US&lt;/h3>;&lt;p>;Sid Sibal, vice-president of Greater China and head of Hong Kong at search firm Hudson, said human resources information systems would improve the employee experience but not attract talent.&lt;/p>;&lt;p>;“An applicant doesn&#39;t know about these interesting employee experiences until joining a company,” Sibal said. “We have to attract them before retaining them. AI applications are for retention, but a lot of companies in Hong Kong are struggling with the attraction part.”&lt;/p>;&lt;p>;He added many employers had a hybrid department dedicated to recruitment marketing, focusing on how to attract talent while stressing the importance of employee engagement.&lt;/p>;&lt;h3>;Once AI can do everything for us, what do we do?&lt;/h3>;&lt;p>;“A lot of companies are doing team building exercises, including beach clean-ups, brewing coffee and playing VR games,” Sibal said. “Companies are focusing on these things now because they need to find ways to improve engagement.”&lt;/p>;&lt;p>;Facing a manpower shortage, Cigna Healthcare Hong Kong&#39;s CEO Jonathan Spiers said the company took a holistic approach to employee health and well-being to attract and retain talent.&lt;/p>;&lt;p>;He said staff and their family members were able to access free counselling from a licensed professional by phone at any hour to support their work or personal life, apart from medical cover and wellness leave.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 10:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>