<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[University of Hong Kong allows artificial intelligence program ChatGPT for students, but strict monthly limit on questions imposed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229874/university-hong-kong-allows-artificial-intelligence-program-chatgpt-students-strict-monthly-limit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 17:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/0dc89213-602b-40b4-8101-662457f01d5d_1a0c3310.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 将允许人工智能 (AI) 工具纳入教学，学生将可以免费使用 ChatGPT 等软件，但每个用户的问题数量有限。&lt;/p>;&lt;p>;该大学周四表示，学生将被允许使用生成人工智能 (GenAI)从 9 月份新学年开始，我们将推出 ChatGPT 和 Dall-E 工具。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不仅希望学生知道如何使用 GenAI，还希望学生成为以下领域的先行者和领导者： GenAI”，该大学教学创新中心主任 Cecilia Chan Ka-yuk 教授说道。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能聊天机器人和数字图像生成都是由微软支持的人工智能公司 OpenAI 创建的。&lt; /p>;&lt;p>;一名学生告诉《华盛顿邮报》，他会考虑尝试这些工具，另一名学生则表示，他已经是 ChatGPT 的普通用户，并欢迎香港大学引入该工具。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学表示，学生可以使用 AI除非明确禁止，否则他们每月对 GenAI 的使用上限为每人 20 次提示。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，施加上限是为了避免学生允许外人访问这些程序的风险.&lt;/p>;&lt;p>;“这个名额也能很好地服务我们的教学。学生心中有了配额，他们在向 ChatGPT 提问之前可能会学会仔细思考。” 香港大学教学副校长、化学教授 Pauline Chiu 说道。&lt;/p>;&lt;p>;但她承认，人工智能的使用可能会破坏一些传统评估形式的可靠性，例如带回家的论文，尽管也可以使用其他方法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会评判学生的理解程度基于简单的作业。相反，我们会引入其他评估工具，例如口试。”Chiu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“ChatGPT 可以帮助他们收集所需的信息或纠正语法，但这不会影响他们对主题的理解。&lt; /p>;&lt;p>;“我们应该确保始终评估他们的理解力，而不仅仅是他们对学科的知识。”&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT 让香港学生思考，但教师以人性化的方式保持领先&lt;/h3 >;&lt;p>;此举是在香港大学于 4 月份宣布将在 5 月初为教学人员提供 ChatGPT 和 Dall-E 的访问权限之后采取的。&lt;/p>;&lt;p>;该大学于 2 月份对 GenAI 项目实施了临时禁令。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但香港大学负责教学的副校长 Ian Holliday 教授表示，“在任何时候都没有改变主意”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望尽我们所能承担责任。使用 ChatGPT。我们知道这就是未来。我们早在二月份就知道了。但我们没有制定一项政策来公平对待所有学生。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 表示，自 4 月份以来，她已将人工智能的使用纳入了评估中。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，她在她的一门课程的试卷中展示了 ChatGPT 生成的化学问题的一些答案，并要求学生找出答案中的缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;“ChatGPT 生成的答案不是基本上是正确的。学生仍然需要用自己的知识来判断，批判性思维的能力仍然很重要。”Chiu说。&lt;/p>;&lt;h3>;担心ChatGPT？ Alphabet 主席在香港活动中教授批判性思维&lt;/h3>;&lt;p>;贾斯汀·陈 (Justin Chan) 学习教育，将于 9 月开始第二年的学习，他表示他会考虑探索人工智能的用途，但坚称这些项目有局限性。&lt;/p >;&lt;p>;“作业是为了让学生自己完成而设计的，”他说。 “用人工智能解决一些问题对我来说是可以的，但我不能接受人们抄袭人工智能生成的完整论文。”&lt;/p>;&lt;p>;工业工程与物流硕士学位温力克在读管理层支持大学的决定。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在工作中使用了 ChatGPT 的镜像站点，但在香港无法直接使用，但这些站点是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;“数据文解释说，“镜像站点集已过时，无法回答许多问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他将 ChatGPT 视为“强大的搜索引擎”。&lt;/p>;&lt;p>;当我在 Google 上搜索我不知道的东西，有时我无法得到正确的答案，但我通常可以从 ChatGPT 中得到一个好的答案。”Wen 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan sushi chain, Sushiro, drops US$470,000 suit against teen who licked soy sauce bottle, plate, cup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229863/japan-sushi-chain-sushiro-drops-us470000-suit-against-teen-who-licked-soy-sauce-bottle-plate-cap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/fe1378ac-a16a-4f72-83dd-1b1142f59d87_b0b3b28b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本一家大型传送带寿司连锁店的运营商已撤销针对其的损害赔偿诉讼据该公司称，一名青少年在其一家餐厅舔酱油瓶的视频在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份向大阪地方法院提起的诉讼中，Akindo Sushiro Co. 四处寻找这名来自岐阜县的 17 岁男孩赔偿了 6700 万日元（47 万美元）的损失，称该视频 1 月份上传到社交媒体并广泛传播后，顾客数量急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;但双方于7月下旬达成和解，该公司表示客户已承认自己的“责任”，并且达成了“合理”的协议。它没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;代表该未成年人的律师拒绝对此案发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;该男孩面临财产损失的指控，于 6 月被移交检察官并送往周二，一家处理涉及青少年刑事案件的家庭法院。&lt;/p>;&lt;p>;根据起诉书，这名男孩于 1 月 3 日与一位朋友前往日本主岛本州中部岐阜县的一家寿司店。并被拍到舔一个打开的酱油瓶和一个未使用的茶杯，然后用沾满唾液的手指触摸一盘经过的寿司。&lt;/p>;&lt;p>;该视频于本月晚些时候上传到社交媒体上。&lt; /p>;&lt;p>;这家总部位于大阪府的公司表示，这一事件不仅引发了顾客对岐阜分店以及全国数百家餐厅卫生管理的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;股价也受到影响，该公司表示，从1月30日到31日，其母公司的市值下跌了超过160亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;男孩对自己的行为表示遗憾，但已要求法院驳回诉讼，并与他的法定代表人一起认为顾客数量下降也可能归因于与竞争对手餐厅的竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK PM Sunak’s home covered in black by Greenpeace protesters over oil policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229883/uk-pm-sunaks-home-covered-black-greenpeace-protesters-over-oil-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/23c880fc-ffe9-44be-a4c8-d24df78a543c_7f996b11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，绿色和平抗议者用黑色布料覆盖了英国首相里希·苏纳克的私人住宅，加大力度反对政府的石油钻探政策。&lt;/p>;&lt;p>;英国绿色和平组织在消息平台 X（以前称为 Twitter）上发布的一张照片显示，四名抗议者站在英格兰北部的一处地产上，用另两人举着横幅，上面写着“RISHI SUNAK - 石油利润还是我们的未来？”&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫切需要我们的总理成为气候领袖，而不是气候纵火犯。”英国绿色和平组织气候活动人士菲利普·埃文斯 (Philip Evans) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“正如野火和洪水摧毁世界各地的家园和生活一样，苏纳克正在致力于大规模扩大石油和天然气钻探。”&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克办公室的一位消息人士称，警方在场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会为采取正确的方法确保我们的能源安全而道歉，利用我们国内拥有的资源，因此我们永远不会依赖像这样的侵略者消息人士称：“[弗拉基米尔]普京为我们提供能源。”&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克周三表示，他将于当晚离开该国去度假。&lt;/p>;&lt;p>;英国采纳了2019 年，在前首相特蕾莎·梅 (Theresa May) 的领导下，该国到 2050 年实现了净零碳排放，并迅速建立了可再生能源产能。&lt;/p>;&lt;p>;但活动人士批评了政府近年来的记录。周一，它承诺发放数百个北海石油和天然气开采许可证，作为提高能源独立性的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;它还在 12 月批准了数十年来的第一个新深煤矿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果他能通过在这个国家围绕气候问题播下分歧来获得一些政治分数，他似乎很乐意对地球进行喷灯。这是令人难以置信的愤世嫉俗，”埃文斯说。&lt;/p>;&lt;p>;唐宁街坚称该政策对于确保能源安全至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克周三为自己的环境记录进行了辩护，称其做得更好在减少碳排放方面比其他主要国家做得更好。&lt;/p>;&lt;h3>;气候变化使地球上五分之四的人七月变得更热：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;“我们迫切需要我们的总理成为一名气候专家英国绿色和平组织在一份声明中表示：“我们是领导人，而不是气候纵火犯。”周三公布的一项民意调查显示，67％的选民认为政府处理环境问题很糟糕，这是自 2019 年年中以来的最差评级YouGov 开始追踪公众对此问题的意见。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Malaysia’s 90-day visa prompt Hongkongers to seek ‘much cheaper’ medical treatment?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3229858/will-malaysias-90-day-visa-prompt-hongkongers-seek-much-cheaper-medical-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/96d7348e-7a91-4fb6-a090-6840656d1c9b_8ff65d64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于想要前往马来西亚的香港人来说，新的 90 天签证可能是一个福音随着马来西亚试图与东南亚建立更紧密的联系，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 上周表示，香港人将能够在马来西亚享受三个月的免签证停留，三&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在他与周四在吉隆坡进行东南亚之行最后一站的香港领导人李家超会面后宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;据报道香港和马来西亚的签证顾问表示，新规定将大大促进两地之间的旅游业。马来西亚还将给予马来西亚护照持有者在亚洲金融中心已经享有的 90 天免签证旅行的回报。&lt;/p>;&lt;p>;Vincent Fong，总部位于香港的 MM2H 俱乐部的创始人，该俱乐部为寻求搬迁的香港人提供支持前往马来西亚，他表示客户的反应总体上“非常积极”。&lt;/p>;&lt;p>;“延长三个月的社交访问通行证现在将使香港与其他主要英联邦国家（例如英国、澳大利亚和印度）保持一致。加拿大护照持有者一直享有在马来西亚延长90天的逗留期限，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安东尼说，延长期限也可能激发人们对医疗旅游和商业投资机会的兴趣。马来西亚第二家园顾问协会主席刘先生。&lt;/p>;&lt;p>;香港人可能会出于旅游目的使用此签证，但也可能出于实际原因，包括医疗。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们信任新加坡医生”更多&#39;：巴厘岛能否成为医疗旅游中心？&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府机构马来西亚医疗旅游理事会的数据，2019年，马来西亚吸引了超过120万医疗游客，其中包括中国、新加坡和印度尼西亚&lt;/p>;&lt;p>;继大流行期间游客减少后，医疗旅游计划去年反弹，为马来西亚带来了 85 万名游客，收入达 13 亿林吉特（2.85 亿美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;Liew 表示，虽然他的一些香港客户过去对马来西亚的医疗保健质量和安全性持怀疑态度，但由于近年来积极的口碑关注，这种情况已经发生了很大变化.&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚在生活成本危机中针对“富裕精英”征税&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚较低的医疗费用也是一个强大的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“对于人们来说从香港出发，这也是一个便宜得多的选择，”Liew 说。 “因此，对于那些前往马来西亚进行短期停留和体检的人来说，这种[90天签证]将会很方便。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，马来西亚医疗旅游理事会政府机构签署了一份与多家香港医疗保健公司（包括 Swindon Medical and Diagnostics 和 Amber Medical）签署谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;根据协议，这些公司将帮助安排来自香港寻求医疗服务的患者的交通和检查&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔告诉当地媒体，李说他的政府也在考虑在吉隆坡开设贸易办事处，以加强两地之间的合作。目前，马来西亚属于2016年成立的香港驻雅加达贸易办事处的管辖范围。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港政府的数据，双方贸易额达2,200亿港元（28.1美元）。到 2022 年，马来西亚将成为马来西亚第九大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的企业主或投资者将通过此签证更加灵活地来到该国，这可能有助于简化营商环境，Liew说。他补充说：“他们可以更频繁地、以更便捷的方式来马来西亚。”&lt;/p>;&lt;p>;李先生的东南亚之行正值香港寻求加入区域全面经济伙伴关系（区域全面经济伙伴关系），这是世界上最大的贸易集团15 个亚太司法管辖区，包括东盟的所有 10 个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;在抵达马来西亚之前，他曾访问过印度尼西亚和新加坡，并在那里签署了贸易和金融服务协议。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Fong 说，马来西亚政府于 4 月份宣布将审查其马来西亚我的第二家园 (MM2H) 签证计划的繁琐要求，随后推出了 90 天签证。&lt;/p >;&lt;p>;2021 年，包括香港在内的主要市场的该计划申请量下降了 90%，部分原因是疫情，但也由于该计划的收入标准大幅提高。&lt;/p>;&lt;p>;根据新规定，外国人必须证明他们拥有价值150万林吉特（354,000美元）的流动资产——是之前数额的三倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;“跑”文化：中国富裕人士移民东南亚&lt;/p>; h3>;&lt;p>;但马来西亚正在重新考虑重振对该计划兴趣的要求，该计划早年的成功吸引了数以万计的人移居该国。&lt;/p>;&lt;p>;“更多的香港人可能会考虑长期申请在这 90 天的时间里体验了马来西亚的生活方式后，我们会选择诸如 MM2H 或 PVIP 等居留计划。”Fong 说，他指的是允许富有的外国人在马来西亚投资和居住 20 年的马来西亚高级签证计划。&lt;/p>; &lt;p>;但 Liew 表示，由于缺乏新的进展，过去几个月香港对 MM2H 的兴趣一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;自发表声明以来，没有关于该计划变更的新公告马来西亚旅游、艺术和文化部长四月份表示，该计划的申请流程“将变得更加灵活”。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦宣布新要求，我希望它将吸引更多人来自香港的人来到马来西亚，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ombudsman to investigate actions taken against unauthorised developments after receiving 30 complaints over 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229857/ombudsman-investigate-actions-taken-against-unauthorised-developments-after-receiving-30-complaints?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/457fc0f7-0df2-415f-b908-18bcc7fa8cc2_db03a9a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港申诉专员周四表示将调查规划地政部门的执法情况&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员赵慧贤表示，规划署每年都会发现数百宗违例发展个案，部分属于不同部门或发生在保护区。&lt;/p>;&lt;p>;规划署每年都会发现数百宗违例发展个案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她表示，过去三年，监管机构共接获30宗相关投诉，反映公众对此事的关注。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构初步调查显示，两部门每年接获约1,500宗涉及违例发展的投诉。数百起案件被确认为不合规案件，其中包括重复案件。&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员补充说，涉及政府和私人土地的案件需要规划和地政部门合作。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有邱说：“如果不及时纠正，这些违规行为可能会损害社会发展，甚至生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员的调查将重点关注两部门在处理此类违例土地的合作情况，并审视现有机制是否有效。有效遏制此类案件和相关投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;申诉专员：应减少香港共享设施单位的空置&lt;/h3>;&lt;p>;邱补充说，监察机构将向政府提出改进建议，以改善情况&lt;/p>;&lt;p>;规划署会根据《城市规划条例》，对新界乡郊地区在发展许可范围内的违例发展采取执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;据监管机构称，违例发展包括填塘、开挖土地和改变土地用途，例如在标记为农业的地区建造仓库。&lt;/p>;&lt;h3>;申诉专员猛烈抨击卫生当局清理香港街道的努力&lt;/h3>;&lt;p>;地政总署还可就涉及非法占用政府财产的案件执行《土地（杂项规定）条例》。与此同时，市区和新市镇受到租赁条款、建筑图则和其他许可证的监管。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系规划部门和地政部门征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构周四呼吁公众于9月3日之前通过传真至+852 2882 8149、发送电子邮件至complaints@ombudsman.hk或邮寄至康诺168-200号信德中心招商局大厦30楼提供有关该主题的信息和意见中路。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American charged after yelling expletives at Singapore restaurant worker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229854/american-charged-after-yelling-expletives-singapore-restaurant-worker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/121e5c0c-dc70-43b0-8175-9c0b9775a7cf_0e43b10a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名男子被发现在一段病毒视频中向一名工作人员吐出脏话。周四，法庭开庭审理，新加坡的 Shashlik 餐厅希望对他的所有四项指控提出质疑，并在审判期间代表自己。&lt;/p>;&lt;p>;54 岁的美国人格雷格·奥斯汀·林恩 (Greg Austin Lynn) 被拍到与俄罗斯餐厅的一名男性工作人员对峙。海南餐馆，大喊脏话，并威胁要“从这里到中国”对他的家人进行性侵犯。该视频于今年 6 月疯传。&lt;/p>;&lt;p>;周四，林恩在州法院被指控犯有两项故意骚扰受害者陈东健 (Tan Tong Kein) 的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;他还被指控其中一项罪名是涉嫌使用刑事武力推击陈的胸部，另一项罪名是拒绝签署警方声明。&lt;/p>;&lt;h3>;“无政府状态的秘诀”：新加坡监禁向警察吐口水的“主权”妇女&lt; /h3>;&lt;p>;法庭获悉，检方最初向林恩提出认罪协议，但林恩拒绝了这一提议，并选择要求审判以对四项指控提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;当地区法官询问时Lorraine Ho 如果他想聘请法律顾问，Lynn 表示他会代表自己。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我自 1996 年以来一直来新加坡，从 1996 年到 1996 年期间大部分时间都在这里。 1999年毕业，所以熟悉新加坡法律。”&lt;/p>;&lt;p>;Lynn还告诉法庭，此事已经“拖”了一个多月，并声称警方“故意”拖出来造成伤害&lt;/p>;&lt;p>;他将于 8 月 11 日返回法庭。&lt;/p>;&lt;h3>;他今年 67 岁，喜欢喂鸽子。新加坡对他处以 3,650 美元罚款&lt;/h3>;&lt;p>;如果被判故意骚扰罪名成立，Lynn 可能会被处以最高 5,000 新元（3,720 美元）的罚款或最高 6 个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;任何被判有罪的人对他人使用刑事暴力可被判处最高三个月监禁或罚款 1,000 新元（744 美元），或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;任何因拒绝签署公务员要求的任何声明而被判有罪的人都可能被监禁最高三个月或最高 2,500 新元（1,860 美元）罚款，或两者兼施。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 people rescued after fishing boat catches fire in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229861/8-people-rescued-after-fishing-boat-catches-fire-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 16:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/0086dc56-2491-410c-9d21-ff6fbd10cbc1_7c2c7a2c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，他们的渔船在香港水域起火，八人幸免于难。 &lt;/p>;&lt;p>;下午2点30分左右，该船在距离大埔三门仔路海滨约100米（328英尺）处起火，消防和警艇被召集到现场。&lt;/p>;&lt; p>;网上发布的照片​​显示，船尾被火焰吞没，浓烟滚滚。&lt;/p>;&lt;p>;据消防处称，这艘10米长的渔船上有8名船员.&lt;/p>;&lt;p>;部门发言人表示，他们获救并被带到一艘路过的渔农自然护理署船只上。&lt;/p>;&lt;p>;事件中没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;事件中没有人受伤。 >;&lt;p>;他补充说，两艘消防船和两艘载着潜水员的快艇已被派往现场，并使用了两架喷水器来扑灭大火。&lt;/p>;&lt;p>;还派出了十一辆消防车和两辆救护车到现场，他说。&lt;/p>;&lt;p>;据发言人称，截至下午 3 点 30 分，灭火工作仍在继续。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can win its war on plastic waste and revive ailing recycling industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229734/how-hong-kong-can-win-its-war-plastic-waste-and-revive-ailing-recycling-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/50be0acb-e0d5-405e-b6d2-075600964165_9f832ace.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府是时候重新考虑其减少塑料使用的策略了增加回收量。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊和失望的是，New Life Plastics – 香港最大且唯一的回收工厂，能够将回收的聚对苯二甲酸乙二醇酯（PET）塑料瓶转化为食品级塑料薄片，用于再制造PET塑料制品 – 不得不于 4 月份暂停运营，距离敦门环保园开业仅 16 个月。&lt;/p>;&lt;p>;作为香港塑料瓶循环经济变革的催化剂，该公司的发展目的是加工塑料制品每月 1,800 吨塑料瓶。然而，由于无法接收足够的回收塑料瓶进行加工，该公司的运营能力仅为 30%。&lt;/p>;&lt;p>;其业务运营在财务上不可行，因为香港的塑料瓶回收率低得离谱。 。 2019年，只有不到1%的PET塑料瓶被回收。因此，每天约有 121 吨可回收塑料最终进入垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以向其他人学习，开发有效的方法来减少和回收塑料废物。首先，我们必须想办法减少塑料袋和塑料瓶的使用。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，旧金山国际机场推出无塑料政策，禁止销售塑料瓶产品。自去年起，加州所有新建的公立学校必须提供加水站，以便人们可以为自己的铝瓶或玻璃瓶加水。&lt;/p>;&lt;p>;令人鼓舞的是，可持续发展委员会在2022年建议香港应将塑料购物袋征费从50港分提高至1港币或2港币（13美分至26美分）。不过，这个征费太低了。&lt;/p>;&lt;p>;第二，香港必须提高塑料瓶的回收率。目前的低利率是由于缺乏消费者退回瓶子的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;与其他经济体不同，香港缺乏押金退回计划，消费者在购买瓶装饮料时需支付少量费用并在他们归还空容器时将其取回。由于用过的 PET 瓶和液体纸盒在香港的价值几乎为零，收集者往往更喜欢更“有价值”的可回收垃圾，例如纸张和金属。&lt;/p>;&lt;h3>;香港严重、恶臭、有毒的废物问题正在变得如何一场危机&lt;/h3>;&lt;p>;目前，没有经济激励将塑料瓶送到加工厂。 2020年的一项调查发现，近三分之二的受访住宅小区将回收箱中收集的塑料瓶送往堆填区。&lt;/p>;&lt;p>;为了制定增加塑料瓶回收所需的激励措施，环境保护署发起了公众咨询2021年，其中包括将塑料瓶退回指定点或反向自动售货机的10港币退款。它还建议向饮料供应商征收每500毫升容器高达65港仙的税，以资助该计划。&lt;/p>;&lt;p>;押金返还计划是必须的，但10港仙太低了。 2022 年全球存款手册建议，最低存款额为 7 至 9 美分，或约 55 至 70 港分，才能提供足够的激励，实现 75% 的中位回报率。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府还应该对塑料生产商征收环境税。这些税收可用于支持回收基础设施的发展以及塑料废物的高效分类和处理。这样的计划可以帮助香港作为一个社区共同努力增加塑料回收。&lt;/p>;&lt;p>;第三，香港必须在全市设立足够的收集点和自动售货机，以提高消费者的意识和参与度。鉴于香港约有2,000台饮料自动售货机，在它们旁边安装反向自动售货机可以帮助消费者养成回收塑料瓶的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;香港还需要更多回收箱，以方便人们使用回收塑料瓶，并加强公众教育和回收意识，例如提醒消费者在退回瓶子之前冲洗瓶子。&lt;/p>;&lt;p>;改变消费者习惯具有挑战性，但政府可以制定政策来推动公众拯救我们作为一个社区的环境。我们必须尽自己的一份力量来拯救地球，以免为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chocolate-mint iced drink falls victim to deepening post-election divisions as Thais mix it with politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229840/why-some-thais-are-turning-their-back-chocolate-mint-iced-drink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 15:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/5bc747e8-26ff-496b-a8cc-518ede5f1645_a5898910.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Betrayal 是一种在泰国最好冷藏的饮料，作为一种无害的巧克力薄荷冰镇饮料混合物成为众人瞩目的焦点——这不太可能象征着该国在五月大选后深刻的政治分歧。&lt;/p>;&lt;p>;前进党（MFP）因承诺结束近十年的军队而取得胜利，该国陷入僵局的统治，未能使其改革派候选人当选总理，迫使其退出并允许联盟伙伴为泰党尝试组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;但就在上周，为泰党领导人才出现在会谈中与支持军事的政党人物一起敬酒的照片在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体立即将其称为“背叛朋友的饮料”，一些咖啡馆和商店宣布抵制，尽管对这种饮料的兴趣飙升。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国的他信计划回归，因为有传言称他与前敌人达成了“超级交易”&lt;/h3>;&lt;p>;爱好者们兴奋地在 ThinkLab 拍摄了这种粘稠的绿色混合物的照片Pheu Thai 曼谷总部的咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡师 Pob Rujikiatkhachorn 熟练地将巧克力淋在薄荷液体上，然后在上面撒上生奶油，他说这种 90 泰铢（2.60 美元）的饮料从未如此受欢迎。&lt;/p >;&lt;p>;“这是我们最畅销的产品，因为它成为社交媒体上的热门话题，”他告诉说。&lt;/p>;&lt;p>;他最初对这种饮料的受欢迎程度感到惊讶，但感谢政客们为他增加了销量，说他每天售出大约 150 杯。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，这只是一种美味的饮料，吸引了很多顾客并传播快乐。”&lt;/p>;&lt;p>;MFP 支持者可能不同意。&lt; /p>;&lt;p>;在这张病毒形象曝光后，几家咖啡馆加入了抵制薄荷巧克力的行列，将其从菜单中删除，并将其描述为“伤害你的朋友”的饮料。&lt;/p>;&lt;p>; “当我看到那张照片时，我对为泰银行产生了怀疑。为什么要与他们会谈？” Sasichom Krudhnark Pongphrom 在曼谷西南部的夜功府 (Samut Songkhram) 拥有一家咖啡馆，她说。&lt;/p>;&lt;p>;这位 42 岁的女士身穿 MFP 标志性的橙色衣服，表示她已将这种饮料从菜单中删除。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我并不反对巧克力薄荷饮料，但我只是想表明我站在政治上支持民主的一边，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;泰国政治拥有接受颜色编码的悠久历史。&lt;/p>;&lt;p>;大约10-15年前，该国在保皇派“黄衫运动”和支持创始人他信·西那瓦的“红衫运动”之间陷入深深的分裂&lt;/p>;&lt;p>;一些批评者谴责军政府指定的参议院阻止 MFP 领导人 Pita Limjaroenrat 竞选总理的举动。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，街头抗议已与红黄时代的大型集会或 2020 年青年主导的示威活动不同。&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷抗议者告诉泰国参议员，批准皮塔担任总理，否则“滚蛋”&lt;/h3>;&lt;p >;相反，大部分愤怒都在网上发泄了。&lt;/p>;&lt;p>;“现在流行的巧克力薄荷饮料，我绝对不会喝。”一位社交媒体用户表示。&lt;/p>;&lt; p>;不过，有些人认为顾客对其解读过多。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是一杯饮料，”顾客 Jitphanu Sitthisanguan 在 Pheu Thai 总部的咖啡馆里说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该将饮酒与政治问题联系起来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police question ex-wife, children of fugitive activist Elmer Yuan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229833/hong-kong-national-security-police-question-ex-wife-children-fugitive-activist-elmer-yuan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/0c394e3c-0c69-43c4-b63e-ff37ecb65183_9f945d92.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察抓获逃犯袁弓的前妻据《华盛顿邮报》获悉，在针对警方通缉名单上的八人的最新行动中，伊及其儿子和女儿接受了讯问。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一位熟悉此案的消息人士称，这名女子和她的两个孩子在湾仔和西区警署接受警员询问后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;他说，没有逮捕任何人，但调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》还称据了解，袁征已经结过多次婚，周四被带去问话的女子是他的第二任妻子，她持有外国护照。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方盘问通缉名单上逃犯的亲属，其中包括立法会议员&lt;/h3 >;&lt;p>;消息人士称，该女子及其儿子和女儿受到了该部队国家安全部门官员的询问，询问他们是否曾联系过袁或向他提供过任何经济支持。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该部队将继续调查八名通缉活动人士在当地的联系方式，并采取行动切断对该组织的任何援助或资助。&lt;/p>;&lt;p>;上周一，警方讯问了袁的其他三名亲属，包括他的儿媳-law，即亲北京立法会议员容海恩和她的丈夫袁美昌。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，容海恩在当地一家报纸上刊登了四分之一版广告，称她已与公公断绝关系。&lt;/p>;&lt;p>;袁，74 岁，于 2020 年 6 月 9 日离开香港，是被指控违反国家安全法的八名海外活动人士之一。每人悬赏金额为 100 万港元（128,283 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方通缉令，该逃犯在 2020 年 7 月至今年 5 月期间曾要求外国对市政府官员和司法人员实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他还发起公投组建“香港议会”，以实现自决，涉嫌颠覆国家政权。&lt;/p>;&lt;p>;警方于7月3日宣布史无前例的香港任何提供导致八名活动人士被捕的信息的人将悬赏 100 万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员容尤妮与活动人士的岳父断绝关系&lt;/h3>;&lt;p>;该组织中的七人已被被指控呼吁对香港实施国际制裁，这违反了北京实施的国家安全法，政府坚称该法具有域外效力。&lt;/p>;&lt;p>;除了袁以外，通缉的反对派人物还有大律师和前立法会议员丹尼斯。郭永亨、前立法会议员罗冠中及许志峰、工会成员蒙兆达、律师任建峰，以及活动人士刘祖迪及郭凤仪。&lt;/p >;&lt;p>;他们目前都在海外，据说 Law 住在英国。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Snack shop owner in China poisons food in rival’s store, causing 10 people to become ill, say local police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229478/snack-shop-owner-china-poisons-food-rivals-store-causing-10-people-become-ill-say-local-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/587444fd-a8a1-43f9-97c7-b703423897ba_d7c3979e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部一小吃店老板因涉嫌在销售的食品中投毒而被拘留一名竞争对手，导致至少 10 人患病。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份，附近一家妇女开的商店发生中毒事件，这名在中国东部浙江省经营一家小吃店的未透露姓名的男子被警方逮捕。 &lt;/p>;&lt;p>;6月13日，一名李姓顾客从其店里购买了肉卷饼，李某等9人吃完后均出现头晕、呕吐。&lt;/p>;&lt;怀疑中毒，李某报了警，经调查发现，这群人是亚硝酸钠中毒。如果摄入足够的量，这种工业化学品会导致头痛、头晕、呕吐、昏厥、呼吸困难，在某些情况下甚至会导致死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方在检查该女子零食中监控摄像头的录像后确认了被告的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;“他（嫌疑人）大约 30 到 40 岁，在附近经营一家商店。 “我想他是想包办我们县城所有的生意订单。”一位不愿透露姓名的女店主告诉集木新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“没想到他还敢来第二次。”他不应该这样做。生意应该通过公平竞争来开展。”&lt;/p>;&lt;p>;该女士表示，她被迫丢弃并更换任何可能受到影响的食品。&lt;/p>;&lt;p>;食品安全恐慌和卫生丑闻已成为人们关注的焦点。在中国大陆很常见。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一名 35 岁的妇女因在中国南方城市广州的一家餐厅免费提供的汤中添加洗碗水和清洁剂而被捕。&lt;/p >;&lt;p>;上周，中国东部浙江省市场监管部门在顾客发现老鼠头后关闭了一家销售煮花生的商店。&lt;/p>;&lt;p>;6月，类似事件在浙江省一所大学食堂发生。中国东部，一名学生在盘子里发现了一个老鼠头。两周后，当地检查人员声称这是一块鸭脖，并在网上流传老鼠头的图像后引起公众强烈反对，省调查组确认这是一只啮齿动物。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>