<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In rice-hungry Indonesia, El Nino-fuelled price hikes spark fears of food insecurity and unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257441/rice-hungry-indonesia-el-nino-fuelled-price-hikes-spark-fears-food-insecurity-and-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 15:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/1e3d166c-557b-49a6-a881-0bf140a41613_614f9e0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民在收获日在 Lumajang 的稻田里收割稻谷，东爪哇。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月的一天清晨，当印度尼西亚家庭主妇 Sutinah 前往当地警察局时，外面还是一片漆黑，希望避免排队并利用政府的一项计划提供价格实惠的大米。&lt;/p>;&lt;p>;尽管厄尔尼诺现象引发的干旱天气导致大米短缺并导致价格创历史新高，这位来自东爪哇巴苏鲁安镇的 52 岁老人仍然感到震惊数百名志同道合的居民已经在耐心地排队等候。&lt;/p>;&lt;p>;“我们到的时候已经很忙了，我们还要排队。我们别无选择，因为市场上的大米价格非常昂贵。”苏蒂娜说，她和许多印度尼西亚人一样都是一个名字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/df27f61f-80df-40b1-8587-7d8ee8ed0ad4_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;3 月 6 日，班达亚齐的居民排队登记姓名，以获得粮食援助。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两个孩子的母亲排队两个小时才收到食物援助以 102,000 卢比（6.41 美元）的价格购买两袋 5 公斤的大米，与超市和市场价格相比，节省了约 50,000 卢比。&lt;/p>;&lt;p>;在农田被用于建设之前，印度尼西亚在 20 世纪 80 年代实现了大米自给自足为不断增长的人口提供住房，目前人口已超过 2.7 亿。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，90% 以上的印度尼西亚家庭仍然每天食用大米，提供了他们每日一半以上的卡路里。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;东南亚国家的人均大米年消费量约为 95 公斤（210 磅），远高于玉米、红薯、马铃薯和木薯等其他碳水化合物的年均消费量，粮食和农业部的 Rajendra Aryal 表示该组织在印度尼西亚和东帝汶的代表。&lt;/p>;&lt;p>;主食对印度尼西亚经济、文化和社会的重要性，导致1998年高食品通胀导致强人总统苏哈托垮台。&lt;/p>;&lt;p >;阿里亚尔说，由于厄尔尼诺天气模式，去年天气相对炎热，印度尼西亚部分地区旱季延长导致稻米产量下降了约 18%。这个庞大的群岛将于下个月再次进入旱季。&lt;/p>;&lt;p>;“这些情况可能会导致大米价格上涨，削弱人们的购买能力，特别是影响社会较贫困阶层，包括小农户，”Aryal &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/6d823747-a456-4599- ad55-2f3b3b5d93f0_d6d2c3ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在德波的市场上搬运一袋大米。印度尼西亚人均年稻米消费量约为95公斤。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印尼人常说没吃米就还没吃饭，而主粮不只是对于大多数家庭来说，这是一种相对低成本的生计来源，但却是该国文化认同的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;自古以来，稻米一直是印度尼西亚历史和文化的一个组成部分，甚至在印度尼西亚也能看到稻米的种植。印度尼西亚农民联盟农民组织的国际关系官员 Ika Krishnayanti 表示，爪哇中部著名的 9 世纪婆罗浮屠寺庙建筑群。&lt;/p>;&lt;p>;“大米是印度尼西亚最重要的农产品之一……文化和传统的象征。”Krishnayanti 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;越南湄公河三角洲的“饭碗”在二月的猛烈热浪中破裂&lt;/h3>;&lt;p>;稻田也是印度尼西亚景观的独特组成部分，尤其是在一些地区国际水稻研究所 (IRRI) 亚洲主任 Jongsoo Shin 表示，巴厘岛和中爪哇等地深受游客欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“大米价格上涨和供应量减少可能导致粮食不安全，特别是对于低收入群体来说收入家庭。这可能会造成饥饿、焦虑和沮丧的感觉，增加社会动荡和抗议的风险。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“农作物歉收的农民会失去收入，并可能面临债务，进一步加剧经济困难和Shin 表示，印度尼西亚计划在 2024 年进口多达 500 万吨大米。&lt;/p>;&lt;p>;但对大米进口的依赖增加可能使印度尼西亚更容易受到价格波动和供应链中断的影响他说。&lt;/p>;&lt;p>;“进口大量大米会给政府预算带来压力，并削弱农业部门，而农业部门对于农村就业和粮食安全至关重要，”Shin 补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;为了解决稻米短缺问题，印度尼西亚总统佐科·维多多去年征召军队帮助种植和补贴化肥分配。&lt;/p>;&lt;p >;认识到大米价格上涨给消费者和超过 1500 万户种植粮食的家庭带来的压力，印度尼西亚政府也开始以折扣价出售大米，并向受灾最严重的家庭提供现金救济。&lt;/p>;&lt;p>;Romauli Panggabean，世界资源研究所印度尼西亚智库的可持续粮食系统环境经济学家呼吁碳水化合物来源更加多样化，以帮助印度尼西亚人更好地应对大米价格波动。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，该国国家粮食局鼓励人们食用其他当地碳水化合物来源，如玉米、木薯、土豆、香蕉、高粱和西米。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/4a0b2e2b-41f0-4a8a-9e63-5db1b0840a27_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 3 月 6 日，在班达亚齐的粮食援助分发活动中，工人准备分发米袋。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;向农民分发耐旱水稻种子品种IRRI 的 Shin 表示，受影响地区也很重要。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，政府应继续投资改善灌溉基础设施，包括修复现有运河和建设新运河，以加强水管理并减少对水的依赖。他补充说，降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;预警系统可以监测天气状况，并为农民提供有关潜在干旱的及时信息，也使他们能够采取预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;这应该齐头并进。 Shin 说，通过向农民提供有关耐旱农业实践、节水技术和收获后储存的培训，并补充说，作物保险计划和作物多样化提供了更大的安全性。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们要靠自己” ”：随着农作物枯萎，亚洲稻农准备迎接厄尔尼诺现象&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，技术是解决方案的重要组成部分，无人机和传感器能够监测农作物、土壤湿度、天气状况和灌溉系统，和数字平台，使农民能够分享信息和最佳实践。&lt;/p>;&lt;p>;应用程序还可以帮助消费者找到最优惠的大米价格。&lt;/p>;&lt;p>;在东爪哇省的拉蒙干（印度尼西亚的大米产区之一）， 70 岁的农民 Salimah 表示，极端天气使生活变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;更长时间的干旱迫使她种植更多能够抵抗干旱天气的作物，例如玉米或芝麻，尽管这些作物经常更贵。&lt;/p>;&lt;p>;“我种植绿豆来维持收入……大多数农民因为天气太热而空着土地，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time for world to follow South Africa’s moral lead on Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/world-opinion/article/3257371/time-world-follow-south-africas-moral-lead-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/be8fbf58-5b96-4247-943b-2aabeffff8be_e8cbc081.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人的支持者在 12 小时的夜间守夜活动中点燃蜡烛3 月 8 日，圣迈克尔圣公会在南非德班呼吁加沙立即停火，并谴责以色列继续藐视国际法院的临时措施。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，国际法院要求以色列允许不受阻碍地向加沙提供基本物资和援助，包括食品、水、燃料和医疗用品。联合国最高法院进一步命令特拉维夫阻止其军队根据《种族灭绝公约》损害巴勒斯坦人的权利。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院的命令是为了回应南非于 3 月 6 日提出的“紧急请求”，要求法院加强 1 月 26 日颁布的临时措施，作为南非指控以色列种族灭绝案件的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;尽管巴勒斯坦人的痛苦可能会继续，因为国际法院尚未下令停火法院的措施受到了埃及人的广泛好评，他们对边境城市拉法每天饥饿的巴勒斯坦妇女和儿童的画面深感沮丧，以色列自二月以来一直对拉法进行空袭。埃及人大声疾呼，以色列阻碍对加沙的援助构成了一种人为饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;埃及人还对联合国专家弗朗西斯卡·阿尔巴内塞的亲巴勒斯坦立场表示赞赏，她最近表示，她因巴勒斯坦问题而受到威胁。她发表的一份报告指责以色列在加沙实施种族灭绝。随着人们越来越担心加沙人死于饥饿，国际法院的命令应被视为南非的胜利。它表明地缘政治秩序可能发生变化——全球法律秩序的转变和国际法治的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;今天，人们越来越担心强硬的以色列总理本杰明·内塔尼亚胡正在计划对拉法的地面攻击。埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西政府于 2 月威胁称，如果以色列军队入侵拉法并试图将巴勒斯坦人驱逐到西奈半岛，埃及将暂停 1978 年与以色列签署的《戴维营协议》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;观察埃及发出的国际法院命令就像通过两个镜头和两个身份（一个是阿拉伯人，另一个是非洲人）来看待它们，埃及人赞扬比勒陀利亚向国际法院提起诉讼。我不止一次听到埃及人庆祝比勒陀利亚并高呼“我们都是南非人”。埃及人中这种日益高涨的非洲主义精神值得认真对待。&lt;/p>;&lt;p>;南非黑人将自己视为殖民主义和种族隔离的受害者，支持巴勒斯坦人争取家园的斗争。因此，他们将哈马斯视为反殖民叛乱运动，类似于曾经被取缔的南非非洲人国民大会（ANC）。同样，知识分子经常认为，犹太复国主义在很大程度上受到其对白人殖民主义和南非种族隔离制度的看法的影响。&lt;/p>;&lt;p>;今天，非洲国家正在成为巴勒斯坦事业的坚定支持者。一月份在乌干达首都坎帕拉举行的不结盟运动会议上，非洲领导人强烈谴责以色列对加沙的不分青红皂白的军事袭击，并呼吁结束这种袭击。以色列对加沙人民的集体惩罚在许多非洲人的良心中引起共鸣，让人想起殖民暴政和种族隔离的历史。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，正是非洲国家支持了联合国 1975 年第 3379 号决议，确定“犹太复国主义是种族主义和种族歧视的一种形式”。从那时起，许多非洲人不再仅仅将巴勒斯坦事业视为阿拉伯事业，而是所有被剥夺家园权利的被压迫人民的事业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管许多非洲国家试图将政治与贸易关系分开，以色列对巴勒斯坦人的侵略可能会损害与非洲国家的关系，并促使非洲国家采取更有利于巴勒斯坦人的积极立场 — — 这是许多非洲人所要求的一步。&lt;例如，2023 年 3 月，南非议会投票赞成一项动议，将其驻以色列大使馆降级为声援巴勒斯坦人的联络处。同年晚些时候，议会通过了一项动议，要求关闭以色列大使馆并暂停与特拉维夫的所有外交关系。 11 月，南非和乍得召回了驻以色列的外交官。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，巴勒斯坦人的困境沉重地压在许多非洲人的良心上，他们认为加沙战争是巴勒斯坦人的附带利益。 -以色列冲突，而不是哈马斯-以色列战争。因此，非洲将在未来几年见证地区转变和新的地缘政治调整，巴勒斯坦解放斗争将慢慢从泛阿拉伯事业转变为泛非洲事业。难怪南非向国际法院提起针对以色列的诉讼；南非总统西里尔·拉马福萨深知什么构成种族灭绝和战争罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/31/d5dc7251-1c49-44fb-b331-261b3d8e74b4_c74db8bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非前总统纳尔逊·曼德拉与以色列总理埃胡德聊天1999 年 10 月 18 日，巴拉克访问耶路撒冷总理办公室，这是他中东之行的一部分，其中包括访问伊朗、叙利亚和加沙地带。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;南非现政府的带头让我想起已故非国大领导人纳尔逊·曼德拉在访问加沙时所说的话：“我们两国的历史巴勒斯坦人民和南非人民以如此痛苦和辛酸的方式进行通信，我强烈地感到自己在同胞中间就像在家里一样。”在担任南非第一位黑人总统期间，曼德拉经常将南非的反种族隔离斗争与巴勒斯坦人的建国斗争联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院的命令将增加特拉维夫的道义压力。国际社会，特别是西方国家现在有责任支持法院命令并全面谴责以色列战时行为，迄今为止，以色列的战时行为已造成32,000多名巴勒斯坦人死亡，80%以上的加沙人口流离失所并面临饥荒。 p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon vows not to back down in doctors’ strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257432/south-koreas-yoon-vows-not-back-down-doctors-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 14:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/8e2b59bb-332d-4c4f-99ca-29a06a87c625_3195b748.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔一家医院入口附近的轮椅。自2月20日以来，数千名见习医生开始罢工。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统周一誓言，面对医生的强烈抗议，试图破坏他的计划，他不会退缩。大幅增加医学院的入学人数，他称他们的罢工是“非法的集体行动”，对我们的社会构成了“严重威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国约有 12,000 名医学实习生和居民已经罢工了六年几周的时间，导致大学医院数百例手术和其他治疗被取消。&lt;/p>;&lt;p>;为了支持他们的行动，其教学学校的许多高级医生也提交了辞职，尽管他们并没有停止治疗患者。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;官员们表示，他们希望将每年医学院的招生人数上限从目前的 3,058 人增加 2,000 人，以培养更多医生来应对该国迅速老龄化的人口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/7dab7e3b-a8a2-4cdc-8fb1-db290d696635_57ba61a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医生反驳说，学校无法应对如此突然增加的学生人数，最终会损害国家的医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;但批评人士表示，医生是韩国收入最高的职业之一，他们只是担心增加医生的供应会导致未来收入下降。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国医生的去世给不堪重负的医疗系统带来了压力&lt; /h3>;&lt;p>;公开调查显示，大多数韩国人支持政府推动培养更多医生。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，许多人越来越厌倦了政府与医生之间的旷日持久的对抗，威胁要在下周的议会选举前对执政党候选人造成打击。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈在全国电视讲话中表示，增加 2,000 名医学生是解决医生短缺问题所需的最低增幅&lt;/p>;&lt;p>;Yoon 表示，韩国的医生与病人的比例（每 1000 人 2.1 名医生）远低于平均水平 3.7 名。尹说：“增加医生数量是一项国家项目，我们不能再拖延了。”&lt;/p>;&lt;p>;尹敦促罢工的医生重返工作岗位，表示他们有责任按照当地医疗法保护人们的生命。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/01/f23a0d45-a5ea-45c3-bffe-84f41f53b94f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月在首尔抗议的医生。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，如果医生们提出一个统一的提案，充分解释为什么增加 2,000 名学生的增幅太大，政府仍愿意进行谈判.&lt;/p>;&lt;p>;“我不能容忍在没有正当逻辑和理由的情况下试图强行贯彻他们的想法，”尹说。 “一些医生的非法集体行动已经对我们的社会构成了严重威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，招募计划不会导致医生收入下降，理由是他所说的国民收入预期增长和快速老龄化社会对医疗服务的需求。他说，韩国医生的平均收入是发达国家中最高的。&lt;/p>;&lt;p>;尹的讲话预计会引起医生的愤怒反应，他们坚持认为，只有当政府放弃其政策时，他们才能进行认真的谈话。增加招生计划。他们否认因担心未来收入而反对该计划。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国医生要求国际劳工组织进行干预，因为罢工没有结束的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;Yoon 表示，政府正在采取最后的行政措施来暂停罢工者的执照，但他补充说，他不想惩罚年轻的医生。这意味着，如果罢工者尽快重返工作岗位，他的政府愿意放松对他们的惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;尹最近命令官员采取“灵活措施”来解决争端，并寻求与医生的建设性协商。应执政党领导人韩东勋的要求。&lt;/p>;&lt;p>;罢工的初级医生只占韩国医生总数的一小部分——尹估计有 115,000 人，医生协会估计有 140,000 人。&lt;/p>; &lt;p>;但在一些大医院，他们约占医生的30%至40%，在培训的同时协助合格的医生和科室负责人进行手术和其他治疗。&lt;/p>;&lt;p>;医生称政府的招生计划缺乏解决关键医疗问题的措施，例如如何增加一些关键但冷门专业的医生数量。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，新招收的学生也会尝试到首都地区和高薪领域工作例如整形外科和皮肤科。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，由于竞争加剧，政府计划也可能导致医生进行不必要的治疗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China city lambasted for banning burning of ‘hell money’ to commemorate ancestors during Ching Ming Festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3257204/china-city-lambasted-banning-burning-hell-money-commemorate-ancestors-during-ching-ming-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/a8193441-9262-47a5-9810-bf9b4dcf0a19_76591ef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国某城市的官员在颁布禁令后遭到抨击每年清明节期间“地狱钱”的生产、销售和使用。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度/搜狐 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一座城市禁止制造和销售鬼钱和其他用于祭祀祖先的纸质殡葬产品，但被告知规则是“太直白、粗鲁了”。&lt;/p>;&lt;p>;为死者烧纸礼物，比如金条、汽车、房屋、动物甚至女仆的模型，是中国人扫墓时重要的传统仪式&lt;/p>;&lt;p>;除了表达敬意的一种方式外，焚烧纸质礼物还被认为可以确保已故亲人在来世发财。&lt;/p>;&lt;p>;在今年的春节之前4 月 4 日清明节，东部沿海省份江苏南通当局因取缔制作或销售纸祭品而受到密切关注。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/1ac9c5b7-3667-4ef2-be4b-74b74149d5e8_61972398.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;焚烧纸质礼物（包括房屋）是中国悠久的传统。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局虽然将这些祭品称为“封建迷信的象征”，但表示禁令的主要原因是为了保护环境和防止火灾。据thecover.cn报道。&lt;/p>;&lt;p>;当地民政和市场监管部门3月25日表示，违反规定的，将没收其产品，并处收入三倍以下的罚款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;南通市政府表示，公众应该通过献花、植树、写信等“绿色环保方式”纪念祖先。&lt;/p>;&lt;p>;南通市的这一命令引发了广泛的批评&lt;/p>;&lt;p>;“烧纸钱祭祖不是封建迷信，这是中国人哀悼祖先的做法”很长一段时间以来，”该媒体在3月27日的社论中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以呼吁公众采取环保的方式，但简单地禁止人们烧纸钱太直接和粗鲁了&lt;/p>;&lt;p>;“这种管理方式不踏实，缺乏人情味。我们建议有关部门谨慎下达这一命令。”央广网相关人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经注意到网络上的反应，将研究是否需要改变这一规定。”南通市民政部门告诉thecover.cn。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 29/f8819c85-deb1-4df9-82c3-a2fa3349a205_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南通官员表示，他们正在重新考虑取缔传统纸质供奉活动的举措。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;南通并不是中国唯一一个与长期以来的清明节习俗背道而驰的城市。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里多年来，北京、西南的重庆、北方的天津、辽宁东北部的辽阳等内地城市也出台了类似的规定。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是迷信。这是我们的信念。这是我们和已故亲人之间的一种沟通方式，”一位抖音人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国的一种文化传统。我们从祖先那里继承了这种做法。我不支持取消这个习俗。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stocks: lack of earnings momentum risks derailing sentiment-driven rebound, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3257428/hong-kong-stocks-lack-earnings-momentum-risks-derailing-sentiment-driven-rebound-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 14:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/f0effea7-e9e6-4412-b0e9-ddc7fda3d2bf_2b2b8adb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒生指数升势面临停滞风险较 1 月底的低点上涨 11%。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，香港股市的定价已经完美，容易受到冲击。由于投资者难以寻找新的催化剂，一连串表现不佳的财报可能会结束亚洲第三大股市两个月的反弹。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数的上涨在攀升后面临停滞的风险较 1 月底的低点上涨 11%。尽管中国国家干预暂时为股市奠定了底线，但企业盈利几乎没有迹象表明提供任何上涨动力。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数的所有 82 家成分股均已公布 2023 年全年利润，但业绩落后根据彭博社的数据，分析师的普遍预期为 3%。房地产、原材料和工业板块表现最令人失望。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏强劲盈利增加了投资者对反弹可持续性的担忧，这在很大程度上是由应对情绪的改善推动的国家购买并限制卖空和量化投资。房屋销售长期低迷，加上上个月结束的全国人民代表大会年度立法会议缺乏强有力的刺激措施，加剧了人们对盈利增长复苏的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“市场现在将更加关注上市公司如何实现盈利预期。”国融证券分析师安庆良表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人大的政策低于预期。因此，在一些投资者从市场取得的可观收益中获利的压力越来越大的时候，盈利表现就显得尤为重要。”&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数成分股的平均利润为 5.2%根据彭博社的数据，去年的增长较上半年的 6.7% 有所放缓。该市股市在休市两天后将于周二重新开市。&lt;/p>;&lt;p>;在最令人失望的成绩单中，保险公司友邦保险集团的年度业绩低于预期 35%，中国人寿保险的业绩落后预期 33%。彭博社数据显示。恒生指数第三大成分股腾讯控股（权重为 7.5%）的第四季度和 2023 日历年利润也低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;缓解了一些压力。 、中国电动汽车制造商理想汽车和阿里健康信息技术的销量超出预期最多。&lt;/p>;&lt;p>;购买情绪已经出现一些消退的迹象。恒生指数在上个月上涨 6.6% 后，3 月份仅上涨 0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的盈利报告和关键经济数据可能会决定交易者在金融危机之后如何重新调整其投资组合。国家救援努力的热情逐渐减弱，基本面占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析师表示，宏观形势不足以支持进一步的势头。虽然官方采购经理人指数显示中国制造业三月份以一年来最快的速度扩张，但野村控股将这种增长归因于季节性，并预计关键经济数据将显示由于被压抑的需求消退而出现全面放缓。基数较去年同期提高，地方政府债务风险得到控制。&lt;/p>;&lt;p>;1-2月数据显示，生产者出厂价格持续通缩，房屋销售持续低迷。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银集团(UBS Group)驻上海策略师孟磊表示，“投资者可能会重新关注今年的通胀和房地产市场前景，同时关注公司盈利复苏将如何发挥作用。” “在出现更明显的盈利复苏迹象之前，市场可能不会获得新一波动力。”&lt;/p>;&lt;p>;大陆上市公司盈利的早期表现也无法带来安慰。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社数据显示，沪深300指数中已发布年报的149家公司的业绩较分析师一致预期低5.4%。房地产开发商、公用事业和医疗保健公司的盈利下滑幅度最大。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者现在面临着经济数据和企业盈利弹性的考验，”上海国泰君安证券分析师方毅表示.&lt;/p>;&lt;p>;“从目前的情况来看，并没有新的催化剂来向上修正市场预期。&lt;/p>;&lt;p>;“由于市场已经取得了相当大的涨幅，反弹意味着修复市场预期。现在过度下跌已接近尾声，盘整格局将随之而来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Only negatives for China’ as Biden readies for trilateral Camp David rerun, this time with Marcos Jnr and Kishida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257422/only-negatives-china-biden-readies-trilateral-camp-david-rerun-time-marcos-jnr-and-kishida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 14:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/9cae004c-6b4c-48ef-8585-c815e068af26_6bb919e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国、日本和菲律宾领导人即将会面中国与菲律宾的领土争端引发海上对抗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将于 10 天后在华盛顿会见日本首相岸田文雄和菲律宾总统小费迪南德·马科斯，这是美国试图与该地区接触的最新举措抗衡北京的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;首次美日菲峰会不仅将推进三边安全、经济和技术关系，还将推进“印太地区和世界各地的和平与安全”合作”，白宫表示。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，推动此次峰会的紧迫性是中国不断增长的军事实力，特别是在南海，中国与菲律宾的领土争端引发了海上对峙，双方对台海紧张局势感到共同关切。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次会议也将是美国及其两个条约盟友将三向防御安排制度化、进一步深化安全的一个机会观察人士表示，他们希望北京将这次峰会视为另一个戴维营，这是去年 8 月美国主办的历史性与日本和韩国举行的三边峰会的举办地，该峰会也引发了更紧密的安全伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，谨慎的北京密切关注那次峰会，这次也将采取同样的做法，预计无论三边合作的水平如何，中国只会做出负面反应&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，北京可能将4月11日的峰会视为8月峰会的延续和延伸，也是最新的尝试美国为了关注中国建立国防伙伴关系 - 例如与澳大利亚和英国的澳大利亚。他说：“在南中国海进行战略干预。朱说，即将到来的会议证明，即使在11月期待已久的美国 - 中国峰会在旧金山举行的峰会以及此后继续进行的高级对话，华盛顿的战略性遏制北京仍然“摇滚稳固”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;峰会宣布为美国国务卿安东尼·眨眼，上周前往马尼拉，确认华盛顿的“坚定不移的承诺”。&lt;/p>; &lt;p>;在访问期间的一份联合新闻简报上，布林克根的菲律宾同行Enrique Manalo表示这三个人说领导者将以“资本化”现有的菲律宾 - 美国和日本双边合作的互补要素，包括海上安全。&lt;/p>; &lt;p>; blinken还说，与日本的三边形关系也将成为“非常重要的平台&lt;/p>; &lt;p>;根据新加坡南南技术大学（NTU）的公共政策与全球事务副教授凯·科加（Kei Koga）的说法，&lt;/p>; &lt;p>;北京的回应很可能是可能的他说，如果峰会仅限于对话，则可能是由峰会的结果来塑造的。南中国海。他补充说，海上存在”。安全策略师和总部位于马尼拉的国际发展与安全合作（IDSC）智囊团的创始总裁说，即将到来的峰会可能是“正式化三角防御安排的最佳时机”，以提高互操作性。这种新兴的三合会肯定会为建立战略联盟网络树立新参数，以加深基于相互信任和共同威胁的防御联系。东京是马尼拉经济和发展计划的主要捐助者之一。日本的第一个海外安全援助项目也去了菲律宾，并提供了400万美元的赠款，以增强11月宣布的沿海雷达系统。&lt;/p>; &lt;p>;东京和马尼拉也正在谈判为军队的互惠访问协议，潜在地铺路联合演习和训练的方式。这将是日本的第三项此类协议，仅次于英国和澳大利亚。和菲律宾的行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2014年《增强国防合作协议》还增加了美国军队在菲律宾的非任务，除了扩大美国进入菲律宾军事基地外。丁说：“它可能包括更多的联合空气和海上巡逻，军事演习的频率增加，对设备和资金的更多支持以及在台湾危机时增强了武装部队的互操作性。” &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国仍然是所有三个国家最重要的话题，但峰会不太可能只关注这一点。他说，诸如人道主义援助和救灾方面的合作也将进行讨论，而诸如供应链和脱碳等经济问题也可能会在议程上。&lt;/p>; &lt;p>;。对于中国来说，峰会不太可能是个好消息。同时，美国是中国最大的地缘政治竞争对手，并且越来越批评其在有争议地区的军事力量。国际社会”，促使对北京的责任。 P>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。与大多数国家一样海洋&lt;/h3>; &lt;p>;马尼拉过去对可能的跨质量冲突表示担忧，马科斯去年说：“很难想象菲律宾不会以某种方式参与其中的情况”。冲突是由于其靠近台湾。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾的战略位置使其对美国和日本都具有价值，因为他们试图提高对任何区域危机的反应能力，使马尼拉成为任何协调举动的重要组成部分观察员警告说，以阻止北京。&lt;/p>; &lt;p>;，但新兴集团很可能会进一步升级该地区的紧张局势。区域安全和国防伙伴关系（有目的地针对中国）将进一步加剧区域关系，可能增加海上摩擦的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而联盟不会阻止中国捍卫其主权权利，但确实有其他担忧，丁注意。他说：“由该地区承担。帮助反对中国的统治地位&lt;/h3>; &lt;p>; 11月美国总统大选将看到拜登与他的前任唐纳德·特朗普之间的重赛，而基希达对执政的自由民主党的领导将在投票中投票。 9月在内部筹款丑闻中。</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers make more than 1.5 million outbound trips in first 3 days of Easter break, nearly 5 times visitor numbers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257430/hongkongers-make-more-15-million-outbound-trips-first-3-days-easter-break-nearly-5-times-visitor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.01 14:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/01/7F391432-E6B0-4926-A3A2-E9F0E06D1748_0DCBF156.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在香港国际机场的旅行者。在今年的复活节休息期间，居民的出站旅行已上涨16％。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人在复活节假期的前三天进行了超过150万次出站旅行，几乎是同期访客人数的五倍。&lt;/p>; &lt;p>;净流出远高于2018年在COVID-19大流行之前记录的水平，这击中了当地的食品和饮料部门，其中一位行业领导者报告说，假期中的业务下降了30％。旅行社EGL Tours执行董事EGL Tours执行董事史蒂芬·霍恩·库克（EGL Huen Kwok-Chuen）遭受了最大的痛苦。与去年的复活节相比，在此类访问中国大陆的香港人数量增加了两倍。在一个广播节目中。&lt;/p>; &lt;p>;他说，与去年的假期相比，前往欧洲和东南亚的人的数字增加了一倍该邮报周一审查的2023年的高基数来自移民部门的数据显示，从星期五到周日，该市记录了居民进行的151万次出站旅行 -  453,946，在453,946年为700,808。星期六和周日的358,300人。&lt;/p>; &lt;p>;总数是大陆和其他游客在此期间进行的入站旅行数量的五倍，该旅行时间为330,248。该市周五从这些游客那里记录了101,052次旅行，周六136,051次，周日为93,145。 - 政府抗议活动震撼了这座城市，而大流行对全球旅行的破坏了。居民的出站旅行今年在2018年的水平上增长了16％。&lt;/p>; &lt;h3>;“痛苦”：香港餐厅在复活节假期&lt;/h3>; &lt;p>;中屈服于周末离开这座城市的人的营业量&lt;/h3>; &lt;p>; ，根据移民部门的数据，76％的人使用土地交叉口，例如Lo Wu，Lok Ma Chau Spur Line和高速铁路链接。&lt;/p>; &lt;p>; Simon Wong Ka-wo在香港餐馆和相关行业的联合会中，高端餐馆遭受的苦难最大，他归因于较富裕的食客选择去城市外旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们正在与人物进行比较从上次复活节开始，我们的业务下降了30％以上。” Wong说。 “特别是，与[非公共假期期间]相比，夜间业务下降了40％。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港购物中心提供免费停车场，因为有541,000人离开城市去复活节休息&lt;/h3 >; &lt;p>;他说，在举办大型活动很有帮助，可以吸引一些游客到这座城市，唯一可能受益的餐厅是那些靠近西九龙，tsim sha tsui，gypiraltalty或Harbourfront地区附近的餐馆。 Fairs Art Basel或Art Central。 /p>; &lt;p>;“无论是在澳门的停车还是公共交通工具，都非常方便。他还向澳门的游客（例如音乐会门票）提供了特别优惠。”他说。 “在这方面，香港的企业似乎正在与一场孤独的战斗中进行。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，香港的食品和饮料，零售和旅游部门应该将来与澳门一起设计旅行套餐，以帮助恢复业务活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza’s Hamas-run health ministry says Israeli army withdraws from al-Shifa hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257424/hamas-run-health-ministry-says-israeli-army-withdraws-gazas-al-shifa-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 13:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/423ab083-3597-4652-8606-3e75411fea0d_363d3275.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发布于 Al-Shifa 医院附近的一名以色列士兵3 月 25 日。图片：以色列陆军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部周一表示，以色列军方已从被围困地区主要医院所在的建筑群中撤出坦克和车辆。 -Shifa，在该地点开展重大行动几天后。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，在该综合体中发现了数十具尸体，法新社记者和目击者看到坦克和车辆驶出。 .&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方没有立即确认任何撤军行动。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，数十次空袭和炮弹袭击了建筑群周围地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/2124c2c0-b2c7-49c3-9d3e-1241fb869adf_4c047d2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 25 日发布的图片中，加沙城 al-Shifa 医院附近的坦克。照片：以色列陆军，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;哈马斯政府媒体办公室表示，以色列的空袭为撤退车辆提供了掩护。&lt;/p>;&lt;p>;军队于 3 月 18 日发起行动，并将其描述为针对哈马斯武装分子的“精确”行动&lt;/p>;&lt;h3>;以色列人举行自战争开始以来最大规模的针对内塔尼亚胡政府的抗议活动&lt;/h3>;&lt;p>;此前曾表示，有 200 名武装分子在 al-Shifa 及其周边地区的战斗中丧生。&lt; /p>;&lt;p>;军方还发布了据称显示从医院缴获的武器和金钱的视频，这些武器和金钱曾被哈马斯和另一个激进组织伊斯兰圣战组织使用过。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯否认与 al-希法和其他卫生设施。&lt;/p>;&lt;p>;“在希法医疗中心及其周围发现了数十具尸体，其中一些已经腐烂，”卫生部在一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军队“在烧毁了希法医疗综合体并使其完全停止使用后，从该综合体撤出”。&lt;/p>;&lt;p>;“综合体内部的破坏规模和周围的建筑物很大。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01 /d52550cc-6af1-4359-99da-fa76a2fca034_4e82033e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队称在发布的图像中在 al-Shifa 医院发现了武器3月20日。图片：以色列陆军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现场的法新社记者表示，该建筑群内的几栋建筑遭到破坏，部分区域显示出损坏的痕迹。火灾。&lt;/p>;&lt;p>;一名医生表示，已找到 20 多具尸体，其中一些尸体被撤离车辆压碎。&lt;/p>;&lt;p>;数十万加沙人因战争而流离失所，数百人寻求庇护行动前在 al-Shifa 建筑群避难。&lt;/p>;&lt;h3>;共和党国会议员建议对加沙进行核打击并终止援助&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军队于 11 月首次袭击 al-Shifa，但表示武装分子此后已返回.&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，致命的空袭袭击了加沙地带的其他地区，而该地区多个热点地区的战斗也在激烈进行。&lt;/p>;&lt;p>;当晚，加沙至少有 60 人死亡，卫生部周一表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据法国通讯社报道，哈马斯对以色列发动史无前例的袭击，导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民，战争由此爆发。 -以色列官方数据的新闻统计。&lt;/p>;&lt;p>;根据加沙卫生部的数据，以色列的报复行动已造成至少 32,782 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周一宣布自战争开始以来，已有 600 名以色列士兵被杀。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月 7 日的袭击中，巴勒斯坦武装分子还扣押了约 250 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列相信仍有约 130 名人质加沙有 34 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;战争摧毁了加沙大部分地区，包括一些卫生设施，并在平民中引发了饥荒警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/25c58a67-193e-4c79-9146-a94343e3b7be_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代尔巴拉赫阿克萨烈士医院前的临时营地遭到以色列袭击后遭到破坏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国安理会3月25日通过决议，要求“立即停火”并释放武装分子扣押的所有人质，但具有约束力的决议未能遏制局势世界卫生组织总干事谭德塞在社交媒体平台 X 上发帖称，以色列周日的空袭袭击了阿克萨清真寺内的“一个帐篷营地”以色列军方否认医院遭到破坏，并于 X 日表示，其一架飞机“袭击了正在运作的伊斯兰圣战组织指挥中心，并袭击了位于代尔巴拉赫地区阿克萨医院的庭院”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列与其主要支持者美国之间的紧张关系因平民死亡人数不断上升，特别是以色列威胁要派遣地面部队进入加沙拥挤的偏南城市拉法。&lt;/p>;&lt;p>;大约 140 万逃离加沙其他地方家园的人在拉法寻求庇护，这是以色列军队尚未进入的唯一领土。&lt; /p>;&lt;p>;据《华尔街日报》援引未透露姓名的官员的报道，华盛顿最近几天已批准向以色列提供价值数十亿美元的炸弹和战斗机。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列会反抗美国并继续这样做吗？联合国停火投票后拉法袭击？&lt;/h3>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周一表示，他接受了“成功”的疝气手术。&lt;/p>;&lt;p>;医生在周六的例行检查中发现了疝气，副总理兼司法部长亚里夫·莱文在行动中代替内塔尼亚胡。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡一再发誓要粉碎哈马斯并将所有人质带回家，但他面临着以色列人越来越大的压力，要求释放人质10 月 7 日被武装分子劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，数千人连续第二晚走上耶路撒冷街头，呼吁加大力度释放加沙被扣押的人质并驱逐内塔尼亚胡。&lt; /p>;&lt;p>;示威者早些时候在以色列议会前集会，点燃火焰并挥舞以色列国旗，随后封锁了一条主要城市高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;同时，为了帮助减轻加沙 240 万人民的苦难人们，一艘援助船正从地中海岛国塞浦路斯起航，作为一支小型船队的一部分，运送 400 吨粮食。&lt;/p>;&lt;p>;尽管联合国机构和慈善机构警告称，外国势力加大了空投援助力度这远远不能满足迫切的需求，并且可以说卡车是运送援助的最有效方式。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla raises price of its Shanghai-made Model Y electric car, shrugging off price war squeezing its rivals in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3257419/tesla-raises-price-its-shanghai-made-model-y-electric-car-shrugging-price-war-squeezing-its-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/99bd9e5c-4fea-4d1d-aa0a-d865c38cf812_9d9cec0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉去年在中国大陆售出了 456,394 辆 Model Y 汽车，同比增长较 2022 年增长 44.8%。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉周一上调了上海制造的 Model Y 汽车的价格，这与折扣战所带来的趋势相反，这场折扣战正在挤压特斯拉的利润率中国是全球最大的电动汽车 (EV) 市场，其大多数竞争对手均处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国汽车协会的数据，基本款 Model Y 的售价目前为 263,900 元人民币（36,519 美元），比 258,900 元人民币上涨 1.9%德克萨斯州汽车制造商的本地网站。&lt;/p>;&lt;p>;长续航版价格上涨5,000元，涨幅1.7%，达到304,900元，性能版上涨5,000元，涨幅1.4% ，至36.89万元。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉维持上海超级工厂组装的Model 3汽车价格不变。&lt;/p>;&lt;p>;“小幅提价对特斯拉销量影响有限“因为许多中国消费者仍然相信其技术和质量，”上海易友汽车服务公司销售经理田茂伟表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但价格调整传达了一个明确的信息向中国电动汽车市场表明，这家美国汽车制造商并不担心激烈的价格战。”&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉周一不会就价格上涨发表评论。 2023 年 1 月，该汽车制造商中国区传播和政府事务负责人陶涛在微博网站上表示，该公司根据生产成本定期调整本地生产的车辆的价格。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉去年，特斯拉在中国大陆售出了 456,394 辆 Model Y 运动型多用途车 (SUV)，比 2022 年增长了 44.8%。在这个全球最大的汽车市场上，它的销量超过了任何其他 SUV，包括汽油动力竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;今年前两个月，Model Y在大陆的交付量增长了约三分之一，达到54,449辆，增速低于同期中国整体电动汽车市场37.5%的同比增幅.&lt;/p>;&lt;p>;中国乘用车协会秘书长崔东树二月份表示，大多数汽车制造商可能会继续提供折扣以保留市场份额，这一趋势可能会重塑国内市场。&lt;/p>; &lt;p>;自 2 月份以来，随着过度拥挤的中国电动汽车市场的竞争加剧，全球最大的电动汽车制造商比亚迪已将其几乎所有汽车的价格削减了 5% 至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;许多比亚迪的竞争对手，包括小鹏汽车、Zeekr 和通用汽车在中国的三通合资企业上汽通用五菱纷纷效仿，降低了其畅销车型的价格，以在竞争激烈的市场中竞争。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级去年 11 月警告称，由于经济不确定性和竞争加剧，今年中国电动汽车销量增长可能会从 2023 年的 37% 放缓至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪的目标是增长 20%由于产能过剩担忧和价格战笼罩着大陆汽车行业，今年的销量仅为去年增长的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;周三，这家深圳汽车制造商董事长兼总裁王传福表示：根据《邮报》的会议记录。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rsss，告诉2024年交付的投资者会议，这可能比去年的302万单位高360万台。 ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Preserving India’s underground marvels: Meghalaya’s ancient caves face environmental threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3257281/preserving-indias-underground-marvels-meghalayas-ancient-caves-face-environmental-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/40164d32-7302-47d9-baf6-e56a9972595f_ec5645db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度梅加拉亚邦东卡西山的阿尔瓦洞穴内部。照片：Meenakshi J &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度东北部邦梅加拉亚邦以其郁郁葱葱的风景和丰富的文化遗产而闻名，在梅加拉亚邦的中心地带，有一个洞穴网络，这不仅是大自然艺术的证明而且还掌握着了解地球气候过去和现在的关键。&lt;/p>;&lt;p>;这些自然宝藏的守护者卡西族、加罗族和贾因蒂亚族，秉承着世代相传的根深蒂固的环境管理传统。他们的母系社会。他们利用丰富的知识创建了蓬勃发展的旅游业，帮助游客了解洞穴的美丽和意义。&lt;/p>;&lt;p>;但这些脆弱的生态系统面临着严峻的挑战。从非法采矿的威胁到气候变化的紧迫问题，这些地下世界的可持续性悬而未决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/110d179d-099f-44a7-a47c-4c47c9c524a3_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客成群结队地探索梅加拉亚邦东卡西山 Mawsmai 洞穴的内部。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社区导游 Arkeynoldson Wankhar 站在 Mawmluh 洞穴（该地区最著名的地下生态系统之一）的巨大入口附近，试图向游客传达其重要性32 岁的万卡向大家解释道，“地质学家在这个洞穴系统中发现了梅加拉亚时代的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;梅加拉亚人年龄是当前地质年龄的科学术语，大约开始于 4,200 年前。它以梅加拉亚邦命名，因为在 Mawmluh 洞穴中发现的石笋提供了影响世界各地许多古代文明的突然严重干旱的证据。地质学家用这场干旱来标记梅加拉扬时代的开始。&lt;/p>;&lt;p>;Wankhar 是卡西部落的成员，该部落与加洛人和贾因提亚人一样，是印度次大陆最早的民族之一。这三个国家都因其母系社会和用无花果树制作活根桥的技能而闻名。他们共同保护梅加拉亚邦山区和阿萨姆邦部分地区的自然宝藏和生物多样性神圣森林。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/29/c04ad630-daf3-4433-83e5-5234224102b1_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿瓦洞穴，东卡西山，梅加拉亚邦，印度。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅加拉亚邦拥有许多壮观的地下生态系统，包括世界上最长的砂岩洞穴 Krem Puri 和拥有最深竖井的 Krem Um Ladaw这些洞穴栖息着多种动物群，包括微小的穴居动物（完全生活在洞穴黑暗部分的动物，通常没有正常的眼睛或色素沉着）以及世界上最大的洞穴&lt;/p>;&lt;p>;Mawmluh 洞穴，当地称为 Krem Mawmluh，位于 Cherrapunji-Mawsynram 地区，被称为世界上最潮湿的地区。它是该地区广泛的石灰岩和稀有砂岩洞穴网络的一部分，这些洞穴是生态敏感的兴都库什喜马拉雅山 (HKH) 地区的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;许多洞穴像迷宫一样相互连接，包含大量重要的洞穴岩，这是石笋和钟乳石等地质构造的术语。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/29/747dd587-140c-43b2-9b8f-3a664b32dd11_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从上面悬挂着蛇罩钟乳石。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Brian D Kharpan 是印度第一位洞穴学家和梅加拉亚邦冒险家协会的创始人。他与热心的探洞者和探险家团队一起发现了 1,700 多个洞穴 - 这一成就促进了洞穴旅游业的发展，并促进了当地部落的可持续生计。&lt;/p>;&lt;p>;如今，梅加拉亚邦提供精心策划的洞穴之旅适合初学者和专业探险的硬核探洞者，以及住宿选择，例如洞穴附近的寄宿家庭和徒步旅行。这种增长使部落受益匪浅，这些部落是世界上最后的母系社会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些已发现的洞穴（例如 Mawmluh、Arwah 和 Mawsmai）是徒步旅行者和游客经常光顾的地方，但许多洞穴仍然不为人知，未映射。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/562ca945-a1b3-42be- b014-72d8f7d78405_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客蜂拥而至，参观印度梅加拉亚邦的活树根桥，并探索附近的洞穴。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“并非所有探索过的洞穴都应该向游客开放。这些洞穴大多具有巨大的内在价值，必须得到保护和保存。不幸的是，由于洞穴旅游的经济潜力，村庄之间互相争斗，争夺洞穴系统的所有权。”Kharpan 说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有其缺点，洞穴旅游在保护梅加拉亚邦的地下世界方面发挥着重要作用。采矿和非法开采的生态系统。这一点尤其重要，因为这些洞穴已被证明是预测过去和未来天气模式的有力工具。&lt;/p>;&lt;p>;Mawmluh 洞穴现在每年吸引成千上万的游客以及地质学家和科学家。它是2018年被联合国教科文组织国际地质科学联盟（IUGS）列入的首批100处地质遗产之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/9f5c490e-e04a-4366-adc8-e6b78119a68c_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;印度梅加拉亚邦东山的一个洞穴内的洞穴沉积物。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了提供如此重要的证据以证明当前的地质时代以梅加拉亚邦命名外，地球科学家现在还在研究 Mawmluh 内部洞穴的形成，以预测干旱鉴于洞穴位于世界上最潮湿的地区，因此它们与季风模式有关。&lt;/p>;&lt;p>;一项研究通过检查石笋，揭示了梅加拉亚邦的降雨量与热带太平洋中部气候模式之间的联系。研究小组成员、范德比尔特大学副教授杰西卡·L·奥斯特指出，对 Mawmluh 洞石笋进行分析的时间跨度为 1964 年至 2013 年。她说，如此年轻而详细的记录非常罕见。&lt;/p>;&lt;p>;“这些发现凸显了全球气候系统的相互关联性，并为根据印度其他地区的气候条件理解和预测印度东北部的降雨变化提供了宝贵的见解。世界，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/8ce6d57e- 9956-4d6a-b521-74a8d6d5777b_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度梅加拉亚邦的无花果树制成的活根桥。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然洞穴在数千年来经历了多次极端天气，但人为造成的气候变化构成了特别危险的新威胁&lt;/p>;&lt;p>;古瓦哈提棉花大学研究印度东北部季风的气候专家表示，温室气体排放量的增加可能会使东北部的雨季缩短五天，同时引发频繁的极端降雨。降雨量的变化会影响饮用水、河流和地表径流、土壤湿度、地下水储备和生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;根据奥斯特的说法，强烈的地表降雨会导致大量水渗入洞穴系统，从而导致周期性洪水。此外，它还可以将人造肥料、化学品和微塑料等人为污染物输送到这些洞穴中，对洞穴生物构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们正在调查洞穴环境中微塑料的出现情况。美国东部，并在这些系统中发现了微塑料的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/29/45D7CD75-DA7F-42ED-B244-DD7216E36843_609F29999443.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; ，梅加拉亚邦。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究还表明，尽管洞穴生态系统大多与外部环境隔绝，但全球气温的快速上升正在影响洞穴生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;Oster解释说，洞穴生态系统被认为相对稳定，内部气温通常与外部年平均气温密切相关。脆弱的洞穴生态系统与这种稳定性有着很好的协调性，使得它们对即使很小的变化也极其敏感，而这些变化可能会产生巨大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;HKH 地区已经在经历全球变暖的影响，例如不稳定的降雨模式。梅加拉亚邦最近的干旱状况进一步危及洞穴和栖息在其中的地下物种。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/29/2a50512c-7db1-4eee-97df-9a4b5c8898de_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东卡西山未经探索的洞穴隧道印度梅加拉亚邦。照片：Meenakshi J&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非法采矿和燃煤电厂进一步挑战和威胁这些生物多样性地区的存在，尽管当地居民反对，但这些现象仍然存在。&lt;/p>;&lt;p >;洞穴学家卡潘警告说，工业活动可能对洞穴造成毁灭性后果。石灰石开采不仅破坏了其结构完整性，还污染了其生态系统，导致独特的洞穴物种灭绝。同样，煤炭开采，尤其是非法开采，对这些稀有生命形式构成了重大威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果克雷姆莫姆鲁曾经居住过洞穴动物群，那么它们很可能会被附近的有毒废水消灭殆尽。过去六十年的水泥厂。因此，今天在洞穴中发现的任何生活都不是troglobitic的本质。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nicholas Tse, tourists in Hong Kong, canteens for seniors: 5 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3257401/nicholas-tse-tourists-hong-kong-canteens-seniors-5-weekend-reads-you-may-have-missed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/df591d2b-f83e-41ef-ad0e-38edddd9ecdb_eddf4ce0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在益昌大厦附近拍照。香港鲗鱼涌的“怪物大厦”。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/01/0e9a906d-5d2f-44ec-a8f4-adf502d3a0d6_fa509d96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客乘坐天星小轮由尖沙咀至香港中环。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/01/4e5b0ca0-598e-4bde-ab2c-44f9331a6464_ba0e9612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国决赛的人生溥仪的妻子婉容和她的美国导师伊莎贝尔·英格拉姆可能已经通过好莱坞大片而名垂青史。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/01/4B154277-0048-4D81-A6C6-59803403403405B_51F460F460F2.JPG2.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/01/2b292007-0ad7-4886-aaa1-009cace61ab2_7bba8468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢霆锋2017年在澳门。照片：Aleksander Solum&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/01/93ae8b5f-1e79-408a-8fc5-c6363e2782b1_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国重庆的一家老年社区食堂。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>