<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Attack at UK boarding school an ‘isolated’ incident, principal tells Hong Kong parents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3223927/attack-uk-boarding-school-isolated-incident-principal-tells-hong-kong-parents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/1439cd2b-08d8-4200-9598-6a4bce367210_f37e6ef2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国一所寄宿学校的校长告诉香港学生的家长导致一名城市男孩受伤的袭击事件是一起“完全孤立的”事件，并否认它试图让目击者闭嘴。&lt;/p>;&lt;p>;一名 16 岁的嫌疑人被指控之前用锤子袭击两名学生据他的律师称，在德文郡布伦德尔学校挑衅一名老师的他已被还押在青少年拘留所，直到周二的下一次听证会。&lt;/p>;&lt;p>;英国媒体报道称，这名嫌疑人一天前曾在法庭上出庭两年&lt;/p>;&lt;h3>;香港男学生在英国私立学校严重袭击中受伤&lt;/h3>;&lt;p>;嫌疑人的律师表示，被告将否认指控.&lt;/p>;&lt;p>;这名男孩据称上周五在英国西南部的一所学校宿舍内袭击了学生和老师。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，两名受害者周一在医院接受治疗，一个情况危急，另一个情况严重但稳定。该校男职员因重伤经治疗后已出院。&lt;/p>;&lt;p>;校长巴特维伦加指出，袭击事件的消息已在香港报道。&lt;/p>;&lt; p>;他写信给来自城市和中国大陆的家长，驳斥了学校试图掩盖这一事件的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，我想明确表示，我有信心这是一个他说：“这完全是孤立的事件，警方已经公开证实了这一点。”这似乎是一种看法，学校向公众隐瞒了事实，我们故意阻止学生讨论此事。”&lt;/p>;&lt;p>;Wielenga 补充说，英国法律对任何直接讨论的问题施加了非常严格的限制。警方的调查，如果涉及儿童和年轻人，则适用额外的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“这必然意味着我们在能够说的事情上仍然非常有限，特别是在有人被指控犯有涉嫌犯罪的情况下”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，他在周末发出的第一封信可能导致了一种误解，即父母被要求不要猜测或参与社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“这一要求是专门为了防止不准确的谣言传播，保护我们的学校社区而提出的。”&lt;/p>;&lt;p>;Wielenga 还否认了有关学校试图通过免除费用让证人闭嘴的指控。&lt;/p >;&lt;p>;“还有一项指控称，我们已承诺免除学费，以确保事件的目击者保持沉默。这绝对是不真实的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，学校一直专注于支持其社区，“我们的想法和祈祷与那些直接相关的人在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几天非常困难。我们仍在努力应对周五凌晨发生的悲惨且前所未有的事件所带来的震惊，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 BN(O) 的 1,000 多名成年子女holders eye expanded UK scheme&lt;/h3>;&lt;p>;据英国媒体报道，嫌疑人在周一的法庭听证会上确认了自己的姓名和出生日期，持续了大约半个小时。&lt;/p>;&lt;p>;学校位于德文郡蒂弗顿集镇郊区，占地 36 公顷（90 英亩）。&lt;/p>;&lt;p>;2023-24 学年有 628 名学生入学，其中 253 名寄宿生，另有 136 人是灵活寄宿生。&lt;/p>;&lt;p>;据学校称，海外学生约占学生总数的 12%，其中大部分来自中国大陆、德国、泰国和印度。&lt;/p >;&lt;p>;英国教育咨询公司 Britannia StudyLink 的常务董事 Samuel Chan Sze-ming 说，Blundell 有大约 10 名来自香港的学生。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，欺凌或种族骚扰在香港几乎闻所未闻。&lt; /p>;&lt;p>;Blundell&#39;s 是一所面向 3 至 18 岁学生的男女同校学校，从九年级开始，高级寄宿生每年的学费约为 41,000 英镑（51,625 美元），而七年级的儿童则为 28,000 英镑和八个。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bank of China unit issues digital securities on Ethereum blockchain in Hong Kong amid city’s virtual asset push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3223922/bank-china-unit-issues-digital-securities-ethereum-blockchain-hong-kong-amid-citys-virtual-asset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/50faccf8-c38f-4ce2-bfa6-ce519f056d70_7d4e6b79.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国银行通过其全球投资部门成为第一家大陆金融机构在香港努力成为虚拟资产交易中心的过程中发行代币化证券。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的中国银行国际控股 (BOCI) 已发行价值 2 亿元人民币（2800 万美元）的证券根据投资银行瑞银 (UBS) 周一发表的一份声明，在以太坊区块链上以代币形式的全数字结构化票据创建了该产品，并将其投放给了亚太地区的客户。&lt;/p>;&lt;p>;代币化安全性是一种记录在分布式分类账上而不是传统的计算机化账簿条目中的安全性。该银行表示，根据香港和瑞士法律构成的新产品是继瑞银于 12 月发行的首个代币化证券之后的 5000 万美元固定利率票据。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在推动简化数字资产市场和产品，”中银国际副行长王英在一份声明中表示。 “我们对香港数字经济的发展感到鼓舞，并致力于推动香港金融业的数字化转型和创新发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;加密货币交易所不受香港新规高成本的影响，现已在effect&lt;/h3>;&lt;p>;以太坊是世界上最大的分布式账本之一，以以太币而闻名，以太币是市值仅次于比特币的第二大加密货币。它的主要创新是创建允许多种产品类型的可编程智能合约，但作为使用其原生加密货币管理费用的公共区块链，它不能在中国大陆合法使用。&lt;/p>;&lt;p>;香港自去年 10 月以来吸引虚拟资产业务的举措引发了一些猜测，即这座城市可能成为大陆进入加密货币市场的门户。专家表示，中银国际此举是香港加密​​货币雄心的积极信号。&lt;/p>;&lt;p>;“传统金融产品与数字资产能力的成功结合是香港新兴数字资产市场的又一垫脚石，并进一步巩固了香港作为主要机构数字资产中心的领先地位，”香港数字资产平台 VDX 的首席运营官 Donald Day 说。&lt;/p>;&lt;p>;Adrian Wang，创始人兼首席执行官虚拟资产财富管理公司 Metalpha 将此举描述为香港和在该地区经营的区块链公司的“双赢”。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行“标志着对公众更加亲切的态度，并进一步展示了香港Kong 在成为全球区块链和 Web3 中心方面取得了长足的进步”，ContentFi Labs 的首席运营官 Nick Ruck 说道，该公司为创作者开发 Web3 货币化基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，香港政府成功发行了价值港币的代币化绿色债券8 亿美元（1.02 亿美元）的首次此类销售。中国银行（香港）是该交易的全球协调人之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月生效的新规定，香港对寻求为香港客户提供服务的加密货币交易所引入了强制性许可要求。它首次允许散户投资者从持牌交易所购买，但仅限于大市值的代币。&lt;/p>;&lt;p>;香港已加入新加坡和欧盟等多个国家和地区的行列，开发新的在 FTX 破产等备受瞩目的失败事件导致市场崩盘后，监管曾经随心所欲的加密行业的规则。&lt;/p>;&lt;p>;加密公司发现这些地方的监管清晰度比在中国大陆采取的方法更可取，在严格禁止交易加密货币的地方，以及在没有具体立法的情况下导致美国证券交易委员会（SEC）打击的美国。本月，SEC 起诉全球交易量最大的两家加密货币交易所 Binance 和 Coinbase 出售未注册证券。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位香港立法者已邀请 Coinbase 和其他交易所在亚洲以外的地区开展业务金融中心。上周末，立法会议员Johnny Ng在推特上表示，他“欢迎包括Coinbase在内的所有全球虚拟资产交易运营商来港申请官方交易平台和进一步发展计划”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russian missile attack on Zelensky’s hometown kills at least 6, several trapped in rubble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223925/ukraine-war-russian-missile-attack-zelenskys-hometown-kills-least-6-several-trapped-rubble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/ce48cbd1-2fdb-48c7-bb41-d5b803e63e7b_759ba11e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯导弹在夜间袭击民用建筑时造成至少 6 人死亡星期二，在乌克兰中部城市克里维罗伊，地区官员说，救援人员正在争先恐后地营救据信被困在废墟下的人。&lt;/p>;&lt;p>;巡航导弹袭击击中了一栋五层楼的住宅楼，该住宅楼已被大火吞没火灾，第聂伯罗彼得罗夫斯克州州长 Serhiy Lysak 在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;在初步报告三人死亡后，Kryvyi Rih 市长 Oleksandr Vilkul 在社交媒体应用程序上写道，死亡人数已上升至至少六人，并且七人恐怕被困在废墟下。当局最初表示至少有二十多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基家乡的破坏是俄罗斯在乌克兰战争中的最新流血事件，目前已进入第 16 个月，因为乌克兰军队正在使用西方武器发动反攻行动-提供火力试图赶走俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;Volodymyr Zelensky 在他的 Telegram 频道上转发的现场图像显示，消防员正在与大火搏斗，火势从一栋建筑物的多扇破碎窗户中探出。烧焦和损坏的车辆散落在附近的地面上。&lt;/p>;&lt;p>;“更多的恐怖主义导弹，”他写道。 “俄罗斯杀手继续对住宅楼、普通城市和民众发动战争。”&lt;/p>;&lt;p>;这次空袭是俄罗斯军队连夜针对乌克兰各地发动的最新一波空袭。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰强烈抗议后，《美食、祈祷、爱情》作家撤下了以俄罗斯为背景的新小说&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰第二大城市哈尔科夫 (Kharkiv) 遭到伊朗制造的 Shahed 无人机袭击，周边地区遭到炮击，当地州长 Oleh Syniehubov在电报上说。炮击在哈尔科夫东南部的 Shevchenkove 镇造成两名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔科夫市长 Ihor Terekhov 周二早些时候分别报告说，无人机袭击破坏了该市东北部的一家公用事业企业和一个仓库。 Terekhov 和 Syniehubov 都没有提到哈尔科夫境内有任何人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;基辅军事当局报告称，首都周二也遭到炮火袭击，但来袭的导弹被防空系统摧毁，目前还没有任何直接的报告&lt;/p>;&lt;p>;该国地面部队指挥官周二上午表示，乌克兰军队正在巴赫穆特外“前进”。在 Telegram 帖子中，Oleksandr Syrskyi 表示，俄罗斯军队正在陷入困境的东部城市附近“失去侧翼阵地”，同时将乌克兰在该地区的行动描述为“防御性行动”。&lt;/p>;&lt;p>;数周以来，乌克兰官员一直上个月，莫斯科在这场战争中历时最长、最血腥的战斗后夺取了巴赫穆特以西的小幅进展。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔表示，该国军队共收复了 90 个村庄的七个村庄过去一周乌克兰东部的土地面积增加了 35 平方英里——在反攻的早期阶段取得了小的成功。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员没有证实乌克兰取得的这些成果，这些成果无法核实，而且可能会被逆转&lt;/p>;&lt;p>;进展仅占领土的一小部分，突显了乌克兰军队未来战斗的难度，他们必须逐米战斗才能重新夺回大致的领土他们国家的五分之一被俄罗斯占领。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police arrest murder suspect after 3 found dead in ‘horrific and tragic incident’ in Nottingham]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223930/uk-police-arrest-murder-suspect-after-3-found-dead-horrific-and-tragic-incident-nottingham?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/87a3fb1b-1628-4d6f-b216-d08bdf634ccb_b24d46de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国警方表示，在发现三人后，一名男子因涉嫌谋杀被捕在英国中部城市诺丁汉的街道上死亡，另外三人在有人试图用面包车碾压他们后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在诺丁汉市中心的一条道路上发现两人死亡凌晨 4 点（格林威治标准时间 0300）刚过，警察就接到了不远处的另一起事件的警报，当时有人驾驶面包车试图碾过三人。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;另一名男子也被发现死在市中心外的一条路上。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一起夺去三人生命的可怕而悲惨的事件，”警长凯特梅内尔说。&lt; /p>;&lt;p>;“我们相信这三起事件都有关联，我们有一名男子被拘留。这项调查还处于早期阶段，一组侦探正在努力确定到底发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;一名 31 岁的男子因涉嫌谋杀被捕并被警方拘留。&lt;/p >;&lt;p>;多条道路被关闭，诺丁汉电车网络暂停。整个城市都可以看到紧急服务人员。&lt;/p>;&lt;p>;梅内尔说，在调查继续进行期间，道路将保持关闭状态。&lt;/p>;&lt;p>;“我们城市今天醒来的可怕消息，”亚历克斯诺丁汉议员诺里斯在推特上说。 “我们社区的思念和祈祷与所有受影响的人同在。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong housing: subsidised homes built by private developers to sell for 65 per cent of market price, as authorities resume partnership with sector to tackle shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223919/hong-kong-housing-subsidised-homes-built-private-developers-sell-65-cent-market-price-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/aed43b32-cfe7-477e-b848-4f3981648b07_d1cbad5b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港私人发展商建造的资助房屋将以 65% 的价格出售在市政府恢复与该行业的合作伙伴关系以解决居住空间短缺问题后，房屋部门宣布了市场价格的下调。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二上午宣布恢复合作关系，此前于 2002 年暂停，称此举将增加该市经济适用房的供应。他补充说，进一步的细节将很快公布。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤在下午的讲话中表示，该计划旨在促进公私营部门之间的更多合作。&lt;/p>;&lt; p>;“我们希望利用市场力量来提高数量、速度、效率和质量，”她说，并补充说前两个地点的单位将在 2028-29 年之前出售。&lt;/p>;&lt;h3>;Hong港铁紧急出口下沉，香港公营房屋建设停工&lt;/h3>;&lt;p>;“申请人资格将与居者有其屋计划相同，单位也将受到同样的转售限制。”&lt;/p>; &lt;p>;Ho 补充说，开发商将负责为每个住房项目提供相关设施。&lt;/p>;&lt;p>;房屋委员会记录到对其资助组屋的需求不断增加，去年的 8,926 个可用单位被超额认购约 27 倍.该批次以市场价的 62% 的价格售出。&lt;/p>;&lt;p>;作为新举措的一部分，政府将在本财政年度招标三个地点，并提供特定的折扣率。同时，政府将鼓励发展商重新划分私人土地以兴建资助单位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港唯一私人廉租屋苑的重建计划再延后两年&lt;/h3>;&lt;p>;发展商只会住宅发展需缴付市价三分之一的地价，但同一项目涵盖的商业发展仍需缴付全额地价。&lt;/p>;&lt;p>;东涌第122区一块1.4公顷的土地将今年年底前招标，有望提供1,600个单位。&lt;/p>;&lt;h3>;每2年多30万香港公屋租户申报物业&lt;/h3>;&lt;p>;再添一块0.5公顷的祥地柴湾文道预计明年首季出售，提供700个单位。政府尚未公布有关第三地块的任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;私人开发商提供的单位面积应不少于 26 平方米，而每个单位至少有 70% 的待售单位项目必须大于 34.8 平方米。&lt;/p>;&lt;p>;新版本将不再提供政府的回购担保，当局表示该政策已被废除，以确保私人开发商建造优质住房。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top provincial officials survey state-owned enterprise HQs to help President Xi Jinping move key offices out of Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223921/top-provincial-officials-survey-state-owned-enterprise-hqs-help-president-xi-jinping-move-key?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/5afa1563-dc8c-47dd-b7ca-f78049ff2015_f5936b12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;河北省高层官员参观了位于北京的国有企业总部以支持习近平主席推动将这些重要办公室迁至雄安新区，这是他的标志性项目之一，尽管当地显然不愿离开首都。&lt;/p>;&lt;p>;对国有企业和研究机构的访问仅一个多月在习近平最近一次视察雄安之后，他驳斥了对该项目的所有质疑，并再次大力推动将“非必要机构”从中国首都迁至中国北方邻国河北省的雄安。&lt;/p>;&lt;p>;据《河北日报》周一报道，河北省委书记倪岳峰于 6 月 7 日至 9 日视察了中国三大电信运营商——中国移动、中国联通和中国电信——的北京总部。&lt;/p>;&lt;p >;倪还访问了中国航天科技集团公司和中国航天科工集团公司、能源集团中国国家电网公司和中国能源投资集团公司以及电子巨头中国电子科技集团公司。&lt;/p>;&lt;p>;执政的共产党河北省委的喉舌说，在北京访问的最后一天，倪访问了中国科学院和中国工程院——两个进行高水平科学和工程研究的国家顶级研究机构。 /p>;&lt;p>;据官方消息，河北省省长王正普同期走访了国家能源局和能源领域的主要国有企业，包括中国核工业集团公司、中国华能集团、中国大唐集团公司，以及作为中国大型国有投资集团中信集团和国家开发投资集团公司 (SDIC)。&lt;/p>;&lt;p>;据《河北日报》报道，倪在 5 月访问雄安期间重申了习近平的“重要指示”，号召北京市重点国有企业集团将更多产业项目和创新业务落户雄安新区。雄安是中国最高领导人自 2016 年以来一直力争的国家级开发区。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平发出新的动力，将中国国家机构迁出北京&lt;/h3>;&lt;p>;河北日报的代表说重点央企对倪一行表示欢迎，承诺“坚决贯彻落实”习近平总书记重要指示精神，为雄安新区高标准高质量发展和京津冀协同发展多做贡献。&lt;/p>;&lt; p>;中国传媒大学港澳台与世界事务研究所高级研究员秦峰表示，河北高层干部的最新访问表明习近平推动雄安的“坚定决心”现在已被河北官员清楚地感受到&lt;/p>;&lt;p>;“尽管地面上不断有阻力，但现在事情进展得更快了，”秦说。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士对雄安计划持怀疑态度，因为内陆地区不是靠近任何区域商业中心和享受北京优质教育和医疗保健的人都不愿意搬到河北。&lt;/p>;&lt;p>;“现在很清楚，不管喜不喜欢，他们都必须搬家。秦说：“谁不搬，谁搬走。” &lt;/p>;&lt;p>;倪承诺，河北已做好充分准备，张开双臂拥抱来自北京的国有企业、金融、科研和公共机构以及知名民营企业。据报道，他表示东道省将加强政策激励，改善服务，为河北创造良好的发展环境。&lt;/p>;&lt;p>;在访问中国三大电信运营商和中国科学院和中国时工程院院士，他特别呼吁发展航空航天和卫星产业。&lt;/p>;&lt;h3>;湾区特区加快税收、离岸资金的法律激励&lt;/h3>;&lt;p>;根据发展规划去年，雄安将航空航天和卫星通信确定为重点培育的产业集群，同时继续做强北斗卫星产业链，发展新型导航应用服务。&lt;/p>;&lt;p>;河北省省长王望敦促能源巨头加快发展加强河北现有项目建设，计划在供电保障、电力工程建设、核电、清洁能源开发等领域新增优质项目上线。&lt;/p>;&lt;p>;在走访中信、国投等投资集团时，王总表示希望积极为河北省企业提供融资支持，帮助河北引进更多高新技术产业项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s LGBT community doesn’t need Western ‘gay pride’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223801/chinas-lgbt-community-doesnt-need-western-gay-pride?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/c79967aa-a239-4697-93f1-63c1314f7408_f844188c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在我最近去成都之前的几年里，大陆的朋友告诉我四川省会也被通俗地称为中国的“同性恋之都”。&lt;/p>;&lt;p>;在这座城市的五天里，我在公共场合看到了很多牵着手的同性恋夫妇，比我在香港看到的还要多。他们本可以很容易地被忽视，因为在一个令人耳目一新的地方缺乏关注。&lt;/p>;&lt;p>;与英国自己的非官方“同性恋之都”布莱顿不同，成都没有夸张的彩虹主题装饰或夸张的地上同性恋场面当地人非常清楚，他们的同性恋酒吧和俱乐部吸引了来自全国各地的人们，而且那些不同性取向的人过着非常和谐的生活，而这些事情没有被戏剧化。&lt;/p>;&lt;p>;对于他们的西方同行来说可能很难看看没有这些典型指标的城市如何被视为“同性恋之都”。但这种文化和语境意识的缺乏决不能导致中国同性恋群体生活在苦难和压制中的假设。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说中国的性少数群体没有面临限制和挫折最近。 2021 年，微信版主关闭了多个学生运营的 LGBT 账号，但没有给出任何解释。而且，就在上个月，北京一家领先的倡导团体在服务 15 年后以“无法避免的情况”为由关闭。此外，并非中国所有地方都像成都一样对同性恋友好。&lt;/p>;&lt;p>;每当社区遭受打击时，我都会看到朋友和熟人表达他们的担忧和失望。然而，我在现实生活中所看到的与西方主流媒体所描绘的惨淡景象完全不符。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国的许多人来说，性是他们的一部分，而不是他们的全部。大多数情况下，他们的家庭角色和民族身份优先。他们最想要的是一种充满爱的关系和家庭的接纳，而不是由国内有没有同性恋游行等决定。&lt;/p>;&lt;p>;大陆的同志场所和活动与国内不同西方。例如，在成都，茶馆是 LGBT 群体“外向和骄傲”融入社会的热门场所。&lt;/p>;&lt;p>;虽然同性恋在整个中国古代都存在并被载入史册在许多非西方文明中，“同志骄傲”是现代美国的庆祝活动，因此它在这里缺乏相关性也没什么好害怕的。近年来，这一庆祝活动以消费主义和商业化的庆祝活动为特色，品牌和公司将其徽标更新为彩虹设计 30 天，商业街商店推广限量版彩虹主题产品。&lt;/p>;&lt;p>;将这些用作衡量一个社会思想开放程度的指标非常以西方为中心，不适用于中国和大多数其他亚洲社会。中国的同性恋群体希望摆脱恐同的目光，但我怀疑他们是否愿意将这种目光换成东方主义的目光。&lt;/p>;&lt;p>;一些西方评论家指责北京通过将 LGBT 文化与西方影响联系起来来为镇压辩护。或干预主义。然而，西方本身试图通过使用特定的语言来垄断“同性恋”，并建议东方应该渴望接受它的方法，认为其他社会秩序模式具有压迫性。&lt;/p>;&lt;p>;在不削弱骄傲月的价值的情况下美国人，这根本不是中国同性恋青年最关心的问题之一。事实上，一些居住在国外的中国人表示骄傲游行在文化上不适合他们的出生地，他们重视集体主义而不是个人主义。&lt;/p>;&lt;p>;要求亚洲同性恋权利政策更加西化实际上强化了同性恋是有害的叙事一种完全西方的“生活方式”——一种被不知情或只是带有偏见的人所支持的观点。&lt;/p>;&lt;h3>;不允许同性婚姻是“违宪的状态”：日本法院&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，它是在没有官方统计数据的情况下，很难评估中国大陆同性恋社区的福祉。它在主流媒体渠道中的代表性可能有限，但在网络空间中却有着活跃的存在。拥护团体正在减少，但非正式调查（主要由社交媒体影响者完成）似乎显示了公众的宽容度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，真正投入的盟友应该寻求会见并更好地了解中国同性恋社区的成员，而不是假设他们基于一种将西方视为“自由”而将东方视为“保守”的限制框架而受到压迫。&lt;/p>;&lt;p>;中国同性恋社区中的许多人对西方 LGBT 文化感到陌生，许多西方人也不熟悉他们的文化中国同行的生活方式。在根据自己国家的传统决定不同大陆的人是否感到自由之前，人们应该牢记这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police pen open letter to parents after girl, 9, tricked into sending nude photos to someone she met on online gaming platform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223913/hong-kong-police-pen-open-letter-parents-after-girl-9-tricked-sending-nude-photos-someone-she-met?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 16:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/486fd1be-cc9e-46e0-8b08-ce6917fc7278_22bfb56f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名九岁的香港女孩被骗分享自己的裸照警方透露，她在在线游戏平台上认识的人用游戏道具换取游戏道具。&lt;/p>;&lt;p>;警方在其 Cyber​​Defender 网站上发布的“致家长信”中强调了三起事件，以警告人们&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，一名中一学生在收到自称是网站管理员并指控他窃取&lt;/p>;&lt;p>;另一起事件涉及一名 16 岁男孩在成为网上就业骗局后被骗走港币 26,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;警方称该少年“错误地相信一条涉嫌招聘兼职网络电影推销员的短信，因此成为点击诱饵骗局的牺牲品，损失港币 26,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;在招聘骗局中，申请人通常被告知他们的工作。是通过使用自己的钱在网上购物来提高零售店或产品的销量和知名度。骗子承诺以佣金返还他们。&lt;/p>;&lt;p>;受害者只有在他们没有得到佣金或所花的钱时，才意识到自己被骗了。&lt;/p>;&lt;p>;点击耕作骗局推高了数字去年网上就业诈骗案件增加至 2,884 起，总损失达 4.59 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字是 2021 年 1,063 起案件中骗子进账 8,500 万港元的四倍多。&lt;/p>;&lt;h3 >;1周内187名港人因网购诈骗共损失130万港元&lt;/h3>;&lt;p>;2020年共有236起案件，损失1050万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方信函称，部分发生犯罪是因为青少年在网上被陌生人欺骗。&lt;/p>;&lt;p>;“除了经济损失外，对年轻受害者的心理影响可能很大，”该部队表示。 “在某些严重的情况下，受害者甚至可能出现自杀倾向。”&lt;/p>;&lt;p>;警方警告说，“夏季也为犯罪分子通过网络游戏平台和社交媒体接触和毒害青少年提供了黄金机会”，因为儿童更容易受到伤害。可能会在暑假花时间玩网络游戏。&lt;/p>;&lt;p>;官员建议家长在孩子使用计算机时对其进行监控，并教会他们识别和处理网上非法信息和陷阱。&lt;/p>;&lt; h3>;香港会计师在网络钓鱼诈骗中损失 700,000 港元，与其他 1,408 人一起&lt;/h3>;&lt;p>;其他建议包括检查“适合年龄的网络游戏级别和隐私设置”以及使用“操作上的隐私和过滤功能”系统、浏览器和社交媒体平台”。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 3 月，该市警方处理了 7,361 起与技术相关的犯罪报告，比去年同期的 4,609 起上升了 59%。 &lt;/p>;&lt;p>;The financial losses involved also rose by 5.7 per cent to HK$830 million over the same period in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Police last year handled 27,923 deception cases of all types where victims were cheated out of a total of HK$4.8 billion.&lt;/p>;&lt;p>;More than 70 per cent of last year&#39;s cases were internet-related, with 22,797 reports of technology crimes that resulted in losses of HK$3.2 billion.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Singapore, Chinese fined for getting local to buy him US$2.5 million property and breaking the law, says was scammed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223914/singapore-chinese-fined-getting-local-buy-him-us25-million-property-says-he-was-scammed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 16:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/13/c089bd97-55e1-4245-8533-820a10f1fefe_467016ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Chinese national was fined S$50,000 (US$37,300) by a court on Tuesday for getting a Singaporean to buy restricted landed property on his behalf, a violation of residential property laws.&lt;/p>;&lt;p>;The court heard that the Singaporean woman, Song Fanrong, had scammed the man and two of his friends into taking part in the scheme.&lt;/p>;&lt;p>;The man, 41-year-old Chen Xiaopu, had agreed to buy the S$3.4 million (US$2.5 million) property because he thought it would better his chances of getting permanent residency and eventually citizenship in Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;He pleaded guilty to one count under the Residential Property Act of appointing Song as his nominee to buy a unit in Belgravia Villas – a cluster housing estate.&lt;/p>;&lt;p>;Landed and cluster homes are classified as restricted residential properties, meaning foreigners generally cannot buy such properties. Those who wish to do so must submit applications to the Singapore Land Authority.&lt;/p>;&lt;p>;The court heard that Chen got to know Song, a former preschool owner, through his friend Wang Cheng.&lt;/p>;&lt;h3>;Will more Singapore homes be built, launched in 2023 amid &#39;climate of caution&#39;?&lt;/h3>;&lt;p>;Chen and Wang, along with a third Chinese national Liu Guohui, engaged Song&#39;s services to help them with an immigration application.&lt;/p>;&lt;p>;The three men wanted to move to Singapore and own homes here. Song told them that their chances of getting an immigration pass would be enhanced if they committed to buying a “substantial” property in Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;Song told them they could not buy the properties in their own names as they were foreigners. She offered to buy the property on their behalf and said she would transfer ownership back to them once they obtained Singapore citizenship.&lt;/p>;&lt;p>;She recommended them the Belgravia Villas cluster housing estate, a freehold property in the Seletar and Yio Chu Kang area.&lt;/p>;&lt;p>;The three men agreed and Song hired a Singapore lawyer to prepare a draft trust deed, which was in fact not legal.&lt;/p>;&lt;p>;Chen paid about S$1.8 million (US$1.34 million) to Song, which was used for partial payment of the property.&lt;/p>;&lt;p>;Chen and his two friends began to doubt Song after being warned by a mutual friend to be careful in their dealings with her.&lt;/p>;&lt;p>;The three men engaged lawyers to look into the matter and discovered that Song had even mortgaged one of the three units as security for a transaction she was involved in with another China national.&lt;/p>;&lt;p>;Chen lodged a caveat in October 2014 to protect his interests and filed a police report about Song&#39;s fraud, stopping his payments to her.&lt;/p>;&lt;p>;Because the payments had stopped, the sale and purchase agreement was considered breached. At this time, Song had paid S$1.38 million (US$1.02 million) to the developer for partial payment of Chen&#39;s property.&lt;/p>;&lt;p>;The developer forfeited about S$730,000 (US$545,000) as the contractual penalty sum and refunded the remainder of about S$648,000 (US$483,000) to Song. This sum was later seized by the Criminal Affairs Department (CAD) of the Singapore Police Force.&lt;/p>;&lt;p>;The Singapore Land Authority reported Song to the CAD in August 2017 over the purchase of the restricted semi-detached properties.&lt;/p>;&lt;p>;Song was jailed for two weeks in January 2022 for her role in the case.&lt;/p>;&lt;p>;The prosecution sought a fine of S$80,000 (US$60,000) for Chen, saying land is a scarce commodity in Singapore, with residential property priced to match.&lt;/p>;&lt;h3>;Otterly fishy: Singapore to move otters out of housing estates as pet fish die&lt;/h3>;&lt;p>;“In particular, freehold properties are especially prized by many. Freehold properties generally hold their value well, and often appreciate over time,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Apart from providing homes for people, it is also known that property is a good investment – oftentimes, sought-after properties may be bought and resold soon after, making a tidy profit for the seller. We thus have laws in place to keep foreigners from buying up, and possibly speculating in, land in Singapore.”&lt;/p>;&lt;p>;Chen&#39;s lawyer, Quek Mong Hua from Lee &amp; Lee, said his client had lost money in this case and wanted to plead guilty to close the case.&lt;/p>;&lt;p>;He said the mastermind of the scam was Song, who encouraged the men to buy the property for her own purposes. He said his client had “laboured under the wrong impression” that under China law, this would have been permitted.&lt;/p>;&lt;p>;District Judge Wong Li Tein said that it was apparent that Chen and his two friends were victims of Song&#39;s scam.&lt;/p>;&lt;p>;“The fact that two of his friends were involved in the purchase of the properties is significant in the sense that they had probably relied on information shared with one another and found some comfort that they were assured of the legalities of the scheme,” said Judge Wong.&lt;/p>;&lt;p>;However, she said Chen was a seasoned businessman of some standing, who had the motivation of moving to Singapore with his family.&lt;/p>;&lt;p>;He did not exercise due diligence in verifying his eligibility to buy the property, and played a much bigger role than painted by the defence in the scheme.&lt;/p>;&lt;p>;She said it was highly unlikely that he would have paid such a large sum of money relying solely on Song&#39;s words.&lt;/p>;&lt;p>;For being a foreign person appointing a Singaporean to buy restricted residential property on his behalf, Chen could have been jailed for up to three years, fined up to S$100,000 (US$75,000), or both.&lt;/p>;&lt;p>;This story was originally published by &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea pivots to ‘hard-line stance’ on China as Yoon questions envoy’s comments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223908/south-korea-pivots-hard-line-stance-china-yoon-questions-envoys-comments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/0f40eeb7-4cb3-4bea-94d7-5d49e6b28166_c67fc16e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈周二表示，他怀疑中国大使是否据当地媒体报道，韩国在与北京的关系中正转向“强硬立场”。&lt;/p>;&lt;p>;Yoon 是在中国特使与北京举行的一次内阁会议上发表上述评论的。韩联社援引多位与会人士的话说，警告首尔不要在中美竞争中做出“错误的赌注”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，首尔外交部召见了大使邢海明，此前他指责韩国受美国影响导致双边关系恶化，敦促韩国停止与中国“脱钩”。&lt;/p>;&lt;p>;“看邢大使的态度，是否有相互尊重的态度值得怀疑或作为外交官促进友谊，”韩联社援引 Yoon 在会议上的话说。 “我们的人民对他的不当行为感到不满。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国《东亚日报》周二报道称，在两国会晤后，首尔在与中国的关系中转向“强硬立场”北京使用了“强硬”的外交言辞，援引一位“关键”政府官员的话说。&lt;/p>;&lt;p>;首尔将寻求减少对中国供应链的依赖，如果需要，可能会改变韩国对“三不”安全的定义东亚援引未具名的韩国官员的话报道称，与中国达成共识。该报报道称，该官员称，由于中国的“荒谬”言论，两国关系恶化，除非中国尊重韩国，否则很难追求共同价值观。&lt;/p>;&lt;p>;该报报道称，“风险”来自其对电池材料等中国商品的依赖，并强调还没有达到与世界第二大经济体完全脱钩的程度。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是最新的在最近两国之间的外交来回中，两国关系在 2017 年出现下滑。中国当时反对韩国部署美国终端高空区域防御导弹防御系统，担心其强大的雷达会允许监视中国的导弹系统。&lt;/p>;&lt;h3>;“深刻反省”：中国以针锋相对的方式召见韩国特使&lt;/h3>;&lt;p>;时任总统文在寅通过承诺“三不”平息了北京的愤怒” 没有新的萨德部署，没有参与美国的导弹防御网络，也没有将美国、日本和韩国之间的安全合作转变为军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使邢本月告诉韩国反对党领袖李在明表示，如果现任总统尹恩惠政府在与中国打交道时摆脱外部因素，他将不胜感激，这可能是指首尔与美国的关系不断加深。韩国第一任外交部副部长张浩镇于次日召见邢，就其认为挑衅和干涉韩国国内政治的言论发出严厉警告。&lt;/p>;&lt;p>;周六，中国作出回应，根据北京政府的一份声明，中国在会见韩国大使郑在镐时对首尔的言论表示“严重关切和不满”。声明还说，中国领导人希望韩方反思当前双边关系中存在的问题并认真对待。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及有关情况时，中国外交部发言人汪文斌表示，当前中南关系面临的挑战韩国关系“不是中国造成的”。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国指责前三星高管窃取中国芯片工厂建设&lt;/h3>;&lt;p>;韩国正在等待中国对大使的适当措施韩联社在另一份报告中援引尹办公室一位未具名官员的话说。&lt;/p>;&lt;p>;尹被夹在韩国的主要安全盟友美国和韩国最大的贸易伙伴中国之间。 He&#39;s shown support for calls from Joe Biden&#39;s administration to restructure global supply chains to reduce dependence on China, drawing criticism from Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Chinese President Xi Jinping has called for boosting cooperation in hi-tech manufacturing and working together to maintain a global free-trade system that ensures the security of supply chains.&lt;/p>;&lt;p>;The US has applied pressure to allies including South Korea to comply with its sweeping curbs on the sale of advanced chips and chipmaking equipment to China, where major South Korean semiconductor makers such as SK Hynix Inc. and Samsung Electronics Co. operate facilities.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities endorse deal to give public servants up to 4.65 per cent pay rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3223909/hong-kong-authorities-endorse-deal-give-public-servants-465-cent-pay-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/8637fb8c-f8c9-45cb-b609-5e26ecabcabb_e2ef7209.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公务员的加薪幅度将高达 4.65%当局周二批准的一项交易将使纳税人今年花费 52 亿港元（6.63 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管多个工会呼吁提高高级公务员的加薪幅度，但行政会议已从 4 月 1 日起，高薪和中低级员工分别保持 2.87% 和 4.65% 的涨幅，坚持自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;政府需要向立法机关申请 115.2 亿港元的拨款，用于公务员的加薪——全年达 52 亿港元——以及香港反贪局、受资助机构和辅助人员的加薪。&lt;/p >;&lt;p>;“在作出这个决定时，行政长官和行政会议已全面考虑员工方面对薪酬优惠的回应，以及公务员每年调整薪酬机制下的其他相关因素，包括香港的经济状况;政府的财政状况；生活成本的变化；净薪酬趋势指标；及公务员士气，”公务员事务局周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;政府会尽快将公务员薪酬调整方案提交立法会财务委员会审议。&lt;/p>; &lt;h3>;行政会议批准提高香港公务员薪酬的计划&lt;/h3>;&lt;p>;这将是自 2019 年以来的最高增幅，此前 2022 年所有薪金级别的增幅减少了 2.5%，并且两次 -在 Covid-19 大流行期间，年薪冻结。&lt;/p>;&lt;p>;香港高级政府官员协会和中国公务员协会等几个工会早些时候对高级官员 2.87% 的拟议加薪表示失望工作人员，称政府没有考虑士气。&lt;/p>;&lt;p>;前者呼吁提出全面加薪 5% 的反提议。 Legco&#39;s public service panel will discuss the adjustment next Monday.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>