<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cathay Pacific needs Hongkongers’ support as it finds its feet again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3255552/cathay-pacific-needs-hongkongers-support-it-finds-its-feet-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/17/3e512b45-828e-4730-ab17-ef13f88bddc6_9fddb668.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞机停泊在香港国际机场去年9月20日，赤腊角。国泰航空仍然是香港的旗舰航空公司，也是使香港不仅成为航空枢纽，而且成为世界级城市的重要组成部分。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现在好消息很难得到，国泰航空上周公布了四年来的首次盈利，并公布了其业绩，值得称赞。自 2010 年以来的最高水平。香港旗舰航空公司健康状况的改善可能预示着未来会更好。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空摆脱 Covid-19 大流行的阴云并非没有问题，当然，但它已经成功了。作为一个城市，我们离重新成为国际航空枢纽又近了一步。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了多年的亏损之后，该航空公司在 2019 年从 65 亿港元（8.31 亿美元）的净亏损中恢复过来。 2022年净利润达97.9亿港元。这可不是一件小事。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情期间飞机停飞最糟糕的日子里，政府提供了273亿港元的救命稻草。但考虑到该航空公司已经支付了政府股息，并回购了一半向政府发行的优先股（价值 195 亿港元），作为 2020 年资本重组融资的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;当香港Kong最终取消了Covid-19旅行限制。考虑到国泰航空在从 Covid-19 中恢复过来的过程中起步较晚，而竞争对手则处于领先地位，因此尽管在此过程中犯了一些错误，但国泰航空在如此短的时间内取得的成就还是令人瞩目的。&lt;/p>;&lt;p>;也许还没有准备好说国泰航空已经恢复了香港骄傲的地位，但它仍然是香港的旗舰航空公司。它是使这座城市不仅成为航空枢纽而且成为世界一流城市的重要组成部分。作为香港新游客在乘坐香港航空公司航班时看到的第一张也是最后一张面孔，我们确实期望它能够提升服务质量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/17/56555d9d-fb22-49c8-83e4-851a2e7d6aca_fefd142b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;1月11日，香港国际机场的显示屏上显示航班信息。国泰航空今年年初取消一波航班，对客户信心及其品牌声誉产生了负面影响。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的几个月里，航空公司收到了一两则有关该问题的投诉。但随着国泰航空在疫情后的复苏中取得进展，我们预计国泰航空将找到重回巅峰的方法，并重新夺回其在大湾区及其他地区的领先地位。毫无疑问，国泰航空在该地区处于领先地位，但它需要香港人民的支持，以重新确立自己作为世界顶级航空公司的地位。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空面临的许多挑战是就像疫情期间的旅行限制一样，失去了控制。不过，该航空公司仍然保持着斗志，最近的好消息就有力地表明了这一点。竞争应该受到欢迎，竞争将使其变得更强更好。&lt;/p>;&lt;h3>;湾区竞争对手想要分得更大的份额，香港机场面临的阻力&lt;/h3>;&lt;p>;地缘政治的复杂性蔓延到航空业可能会带来挑战，需要政府介入提供帮助，以巩固香港作为国际航空枢纽的地位。要实现这一目标，光靠一家旗舰航空公司是不够的。香港国际机场的第三跑道以及必要的设施和服务也是其中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;陈南乐是首位香港本土华人行政长官，后来成为国泰航空副主席，最近写了一篇关于如何使香港成为航空枢纽的文章。他提出的要点之一是需要加强我们的网络，不仅要吸引旅客进入香港，还要吸引那些在香港过境的旅客。作为广为人知的“超级联系人”，香港必须将此作为首要任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/17/f303f328-bf61-48aa-9f21-597ae6f814fe_dbc04ca4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港第三跑道建设工地去年6月19日看到的赤腊角国际机场。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有一件事我们必须牢记在心。国泰航空公布的盈利让这座城市从仅仅谈论复苏转向实际展示业绩。这是一个很好的香港故事，我们可以在听到的所有悲观言论中谈论它。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空可能不再是以前的航空公司了。然而，世界已不再是大流行之前的样子。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的疫情后复苏不仅仅对航空业和旅游业至关重要。该航空公司历史悠久，不仅为香港乃至更广泛地区的发展做出了贡献。我们需要支持它，让它再次成为香港的骄傲。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Gaw Capital bets on ‘China plus one’ opportunities in Vietnam and Mexico, AI-boom driven US office market growth to offset mainland woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3255703/hong-kongs-gaw-capital-bets-china-plus-one-opportunities-vietnam-and-mexico-ai-boom-driven-us-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/17/01ca4dac-d760-4f67-bf94-d7640346fa93_a1b7ab12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的经济形势将对香港产生影响，高说，因为这座城市仍然是通往大陆的金融门户并依赖于其经济。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基汇资本是香港最大的房地产私募基金管理公司之一，专注于越南和墨西哥的物流以及人工智能（AI）在中国大陆经济复苏面临挑战之际，该行业正在救助美国的不良办公资产。&lt;/p>;&lt;p>;古德温表示，中美贸易紧张局势可能会在未来 10 至 15 年继续成为一个问题Gaw，该公司的创始人兼管理负责人。 “我想投资‘中国加一’[战略]的最大受益国，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;中国加一通过减少对大陆作为生产基地的依赖来寻求制造商的多元化。这个世界第二大经济体也是全球最大的制造商，拥有最广泛的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;越南、印度和墨西哥被视为最有可能从中国夺取业务的国家。&lt;/p>;&lt;p >;“越南和墨西哥比较容易，因为这两个国家欢迎[中国公司]建立生产设施，”Gaw 说。 “但印度不喜欢中国的国内投资。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的受益者将是那些允许中国工厂开放并雇用当地劳动力为外国客户生产相同产品的人。”&lt;/p>; >;&lt;h3>;高峰困境：香港豪华房产业主转向昂贵的私人贷款&lt;/h3>;&lt;p>;基汇资本的最新投资策略是在中国大陆经济复苏缓慢之际采取的。&lt;/p>;&lt;p>; Gaw表示，写字楼市场一直很艰难，某些情况下空置率上升至80%，而且由于公司预算削减，租金继续表现不佳。 Gaw 补充道，经济放缓导致需求低迷以及芯片供应中断，数据中心也面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;到 2024 年，中国办公楼仍将是租户市场，仲量联行中国表示，由于经济低迷和新供应的压力，迫使业主全年继续降低租金以刺激需求。&lt;/p>;&lt;h3>;基汇资本转向香港人出售佛山西九龙线附近的公寓&lt;/h3 >;&lt;p>;中国的经济形势将对香港产生影响，因为香港仍然是通往内地的金融门户并依赖其经济。吴说：“如果中国内地经济不稳定，香港就没有改善经济的刺激。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司将投资越南和墨西哥的物流业，其团队将在越南和墨西哥投资。加州涵盖了后者的战略。&lt;/p>;&lt;p>;基汇资本自 2005 年以来已筹集了 223 亿美元的股本，已在各国投资了 400 万平方米的物流空间。其投资涵盖整个房地产市场，包括住宅开发、写字楼、购物中心、酒店式公寓、酒店和物流仓库。截至 2023 年第三季度，其管理的资产为 337 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;基汇资本在台积电扩张之际关注更多日本房地产交易&lt;/h3>;&lt;p>;在美国，基汇资本正在关注&lt;/p>;&lt;p>;自冠状病毒大流行以来，由于高利率和空置率上升，美国写字楼价格大幅下跌。 “写字楼资产类别跌幅最大，”Gaw 表示。 “例如，我们在旧金山购买了一处房产的价格仅为 2019 年的三分之一。”&lt;/p>;&lt;p>;基汇资本在旧金山完成了一个 293,347 平方英尺办公项目的交易。去年年底的内河码头广场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/17 /98f0f822-7cae-4c16-aae2-5d86e7a0a4fd_f3043abc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旧金山内河码头广场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gaw表示，与此同时，人工智能将改变人们的工作方式，它将提高生产力并改变许多行业，包括办公室。 AI公司将主要在三个地方开展业务：旧金山、西雅图和马萨诸塞州的剑桥。&lt;/p>;&lt;p>;这些AI公司将产生一波很大的办公需求。 Gaw 表示：“如果你以合适的价格购买，并在没有债务压力的情况下持有五年，就会有很大的上涨空间。”&lt;/p>;&lt;p>;购买不良办公资产有九个月的窗口期。 Gaw 表示，在西雅图、旧金山等主要科技城市，以及一定程度上的纽约，都会有合理的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“（美国）写字楼市场肯定还没有触底， “ 他说。 “租赁仍然疲弱，利率仍然很高，银行不愿意放贷。但由于尚未触底，我们能够购买这些[不良资产]。”&lt;/p>;&lt;p>;Gaw 表示，他认为短期内不会降息。 “他们没有这样的压力，”他说。 “美国经济非常强劲。标准普尔、股票和公司盈利——它们没有硬着陆的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有硬着陆，美联储为什么要降息。”&lt;/p>;&lt;p>; Gaw 表示，美联储可能在 6 月份降息 25 个百分点，到年底降息 50 至 75 个百分点，今年总共降息 1%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Sexual shame’: China holds online professional circumcision contest to correct misconceptions, promote positive attitudes, levels of acceptance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3254592/sexual-shame-china-holds-online-professional-circumcision-contest-correct-misconceptions-promote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/0cdeaf60-cb98-4e2d-9bc5-192d94e3d3d8_d6e3cbe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一组外科医生举办了一场专业的在线男性包皮环切术竞赛“认真”地尝试纠正对该程序的误解。图片来源：南华早报综合报道/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外科医生举办包皮环切术比赛，医生因“精湛的技术”和“富有同情心的患者护理”而受到称赞.&lt;/p>;&lt;p>;包皮环切术是一种从人类阴茎上切除包皮的手术。&lt;/p>;&lt;p>;在最常见的手术形式中，用镊子延长包皮，然后可能会使用包皮环切装置。放置，然后切除包皮。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 12 月，100 多名中国最熟练的外科医生参加了长达三个小时的在线比赛。&lt;/p>;&lt;p>;两个月后比赛结束后，一名观众在内地社交媒体平台分享了这场独特的​​赛事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/08/81c3739c-f355-42fe-8fcd-900e59e12e35_2203fc14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比赛中，外科医生展示了他们的技能执行该程序的过程在严格“严肃”的观众面前在线直播。图片来源：微信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每位参与的医生都会播放预先录制的六分钟包皮环切视频并进行现场解说。&lt;/p>;&lt;p>;评委根据以下内容对手术进行评分：技术、讲解、创新。&lt;/p>;&lt;p>;部分参赛者展示了技术上的创新，如自制的术后阴茎保护装置、术后药膏的细致涂抹等。&lt;/p>;&lt;p>;获奖医生、泌尿科医生姜琪琪用漫画阐述了包皮环切术的价值，展现了中国医生少有的人文关怀，赢得赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;主办方郭涛和主持人、泌尿外科医生王欣表示，他们的目的是提高男性健康意识。&lt;/p>;&lt;p>;比赛采用直播形式，观众必须经过严格的身份验证流程，以确认自己是“认真的观察者”。&lt;/p>;&lt;p>;一名女性观众说：“一开始看到这么多男性生殖器官让我感到有点好奇和尴尬，但我很快就适应了，并专注于手术。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，正规医院包皮环切术的费用费用从2,000元到4,000元人民币（270美元到550美元）不等，手术通常持续约30分钟，并且不需要住院。&lt;/p>;&lt;p>;对于大陆的许多人来说，包皮环切术被视为一种“可耻的运动” &lt;/p>;&lt;p>;冠军医生蒋说：“在中国传统观念中，任何与‘性’有关的事情往往都会被边缘化。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;有参赛者分享了一名患者在性交时阴茎剧烈疼痛，导致极度自我怀疑，离家30年的案例。&lt;/p>;&lt;p>;经过检查后，被发现包皮过长导致阴茎癌。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，一名内地男子认为割包皮可以增强性功能，但又觉得“不好意思”去医院。&lt;/p>;&lt;p>;相反， &lt;/p>;&lt;p>;“在中国有一个普遍的误解，其实包皮环切并不一定等于性功能增强。”节目主持人王欣说。比赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/a34872ef-8c19-4681 -8fac-3611e799ac6e_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多中国人错误地认为男性包皮环切可以增强性功能，但专家表示这并不是事实案件。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海复旦大学泌尿科医生王翔建议，并非所有包皮过长的病例都需要包皮环切术。&lt;/p>;&lt;p>;“咨询在做出决定之前，医生是必不可少的。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，全世界有三分之一的男性出于宗教或健康原因或作为传统的一部分接受过这种手术。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国男性包皮环切率相对较低，2016 年总体流行率为 14%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is Hong Kong fast-tracking its Article 23 domestic national security law? Catching enemies off guard among key reasons, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255711/why-hong-kong-fast-tracking-its-article-23-domestic-national-security-law-catching-enemies-guard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/17/f2b9719f-c418-4a2f-bc80-bc8e5743d73c_ae42a455.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;当香港行政长官李家超表示，作为第23条一部分的新国家安全立法将“全速”推进时，一位社交媒体评论者表示，他的真正意思是“速度与激情”。&lt;/ p>;&lt;p>;这个评论是开玩笑的，但从最近几周该法案的快速通过来看，它有很多道理。这一切都从 1 月 30 日开始，当时政府发布了一份长达 110 页的咨询文件，其中列出了更新并引入与国家安全相关的新罪行的框架。&lt;/p>;&lt;p>;反馈工作持续了一个月。随后，当局在 9 天内汇总了 13,000 份公众反馈，并于 3 月 8 日（恰逢中国在北京举行年度政治会议期间）向当地立法机关提交了一项法案。&lt;/p>;&lt;p>;立法者花了六天时间完成了包含 181 条条款的法案的审查至少有四项严重罪行可判处终身监禁。当局随后只给了立法者 11 个小时的时间来研究他们深夜发布的修正案，然后在第二天提交修订后的法案。&lt;/p>;&lt;p>;是什么解释了这项实际上已经持续了二十多年的立法的突然通过速度？制作？这对这座城市来说是好事还是要付出代价？由于该法律预计将于本周某个时候通过，分析师们纷纷提出这些问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/17/ea93f3e3-f733-40fa-9228-07c38b53ef85_01e2f82e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在标牌前自拍在铜锣湾花卉展上支持第23条法案。该法案的快速通过对于许多当权者来说是一个重磅炸弹。相片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内务委员会同意豁免12-12年后，立法会将于周三举行全体会议，届时可恢复二读条例草案。一天通知期。&lt;/p>;&lt;p>;香港小宪法《基本法》第 23 条的快速审议，对许多建制派来说是一个重磅炸弹，其中包括参加“两会”的立法者和高级顾问。会议”在首都举行。几乎所有接受《华盛顿邮报》采访的人都表示，他们在很短的时间内就收到了赶回香港参加相关会议的通知。&lt;/p>;&lt;p>;来自对官员、政界人士和分析人士的采访，以及对北京和立法会的实地观察在香港，《华盛顿邮报》梳理了迫切需要通过该法案的原因。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，对香港当局而言，迅速颁布该法案是一项精心策划的策略，旨在让外国势力措手不及，从而使香港当局措手不及。尽量减少针对香港的任何惩罚性行动或诽谤活动的潜在影响和持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;决定迅速废除该法案，以便政府能够解决香港的经济困境并推动他们说，Covid-19 大流行后开始恢复。许多商界人士还认为，随着北京自 2020 年起实施的国家安全法，香港已经习惯了立法保护国家的想法。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者并没有被说服。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，匆忙颁布所谓的“自 1997 年回归以来最重要的刑法立法”可能会损害审查的质量。在香港试图提升而不是加重其作为国际中心的角色时，如果没有花足够的时间来充分缓解担忧，可能会损害该城市的形象。&lt;/p>;&lt;h3>;香港审计人员希望澄清人们对工作被抓的担忧。根据第23条法律&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在该法案推出前几天，在北京参加两场会议的香港代表突然掀起一阵骚动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官和政治家们正在首都准备与负责香港事务的北京官员举行重要会议，这时有消息传出，他们必须为计划的改变做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;一位议员回忆起与同事的一次谈话。 “我被提醒收拾行李以备紧急出行。”&lt;/p>;&lt;p>;“你确定我们可以错过明天与[副总理]丁薛祥的会面吗？”他说他问过。 “答案难以捉摸。”&lt;/p>;&lt;p>;3月6日下午，10名立法会议员突然被传回香港，参加第二天举行的立法会特别会议。一些人没有携带行李就出发了，他们与时间赛跑，想着稍后可以返回北方。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，李在北京的第二天，缩短了三天的行程，理由是提早完成事工访问。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政会议（一个协助行政长官决策的机构）的高级顾问在北京也面临着类似的困境。他们被告知要在政府刊宪之前赶回来支持该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“当晚飞往香港的航班已满。一名行政会议成员表示：“我飞到深圳，午夜后落地，准备参加特别会议。”&lt;/p>;&lt;p>;周四下午会议召开后不久，该法案就在宪报刊登并提交立法机关。星期五。连续六天召开背靠背会议，逐条审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/17/9270ebdd-25e5-4307-8e43-b0e79b934505_49afd312.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（从左起）律政司司长林郑月娥、行政长官李家超及保安局局长邓国华出席有关第23条条例草案公众咨询的记者会。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李自2022年7月上任以来，曾表示要履行第23条。去年，他发誓要履行第23条将“不迟于 2024 年”完成。但上个月在磋商期间，他强调需要“尽早”通过。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 15 日已作为内部目标提出。这个日期具有象征意义，因为它恰逢国家安全教育日。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，当得知时间表被加快时，许多人还是措手不及。立法者起初并不相信中央政府设定了“硬性期限”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一位与北京关系密切的消息人士表示，中国内地负责监督香港事务的主要官员最近举行了闭门简报会。资本推动李氏政府加快法案通过。&lt;/p>;&lt;p>;两会期间，丁俊晖和港澳办主任夏宝龙多次会见与会代表。他们的信息很明确：迅速立法将使香港能够集中精力发展经济。&lt;/p>;&lt;p>;香港高层官员一度审查了时间表，并设定了本月内通过该法案的新目标消息人士称，“不惜一切代价”，没有拖延的余地。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府内部人士表示，快速跟踪计划和法案草案由一个约 20 人的小型工作组负责，主要由&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，他们在咨询期间“夜以继日地工作”，筛选提交的材料，将相关材料转交给司法部进一步考虑。&lt;/p>;&lt;p>;该人士表示，信息服务部（一个旨在协助政策执行的机构）的大多数官员“由于话题的敏感性”并不知道快速跟踪。与许多关键政策不同，国安法的内容并不是传递给这些官员制作宣传材料。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港23条法的附属立法可以迅速化解风险”&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士补充说，当该法案受到立法者的审查时，核心小组的工作日程仍然很紧张。他们提出了一系列问题，但他们提出的一项关于收紧潜逃者规则的关键改变引起了前座议员的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;就在立法者提出修正案的第二天，安全部门负责人邓炳强周二表示，政府正在考虑取消该法案中列出的一项要求，即逮捕令到期六个月后嫌疑人可被视为潜逃者。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，这是官员“连夜工作”研究可行性的结果&lt;/p>;&lt;p>;同样，另一项重要修正案授权行政长官“针对不可预见的情况”及时制定附属法例。唐周五试图化解担忧，并澄清市领导不会“随机”援引新条款，并将在主要条例的职权范围内运作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/17/b8bc1a55-defe-422a-b018-e6e11567d784_c50b4b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;一位政客表示，法案委员会的 15 名议员私下自嘲为“烈士”，指的是他们“准备好”面对西方政府实施的制裁。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一位亲北京的重量级人物表示，该法案的快速推进中的“惊喜元素”非常重要，谁说这一策略会让外国势力措手不及。例如，鉴于各自国家的日程安排得很满，任何实施制裁的决定都需要时间来推动。&lt;/p>;&lt;p>;法案委员会的 15 名议员私下里嘲笑自己是“烈士”，这位政客说，指他们“准备好”面对西方政府实施的制裁或其他限制。&lt;/p>;&lt;p>;“如果新一轮制裁迫在眉睫，法律将已经颁布，”他说。 “这些行动不会吓跑他们。该法案通过后，讨论的话题也会减少。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 8 月，即北京在香港实施国安法一个月后，美国财政部对涉嫌破坏香港国安法的官员实施制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;时至今日，包括李约翰和邓鸿宇在内的受制裁者在香港使用信用卡都遇到困难，也无法踏上美国的土地。&lt;/p>;&lt;p>;“第23条立法为美国及其西方盟友提供了‘最强大’的弹药，”北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示。 “随着美国总统大选的展开，指望他们对中国的抹黑运动出现降温迹象，纯属痴心妄想。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港缩短他们筹划竞选活动的时间是切合实际的。” &lt;/p>;&lt;h3>;香港第23条法律不会“改变教会告解的保密性质”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;《基本法》第23条规定香港政府应制定法律“单独”禁止任何叛国、分裂国家、煽动叛乱、颠覆中央政府或窃取国家机密的行为。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，国内外引起的主要关注是该法律的“上个月，美国国务院表示，该法律可用于消除异议，并提议长期可能会行使军事管辖权来“恐吓和限制”美国人。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦也在反馈工作结束时发表意见，敦促香港重新考虑该计划并“进行真正和有意义的磋商” .&lt;/p>;&lt;p>;官方反馈活动于 2 月 28 日结束。在当局宣称的超过 98% 的支持率背后，一些人告诉《华盛顿邮报》，他们有保留意见，但选择保持沉默。&lt;/p>;&lt;p >; 不止一位驻香港外交官表示，外籍人士社区对新立法的范围表示担忧。不过，一位人士表示，在该法律正式通过之前，领事馆不会高调行事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位来自欧洲国家的人士强调“需要谨慎”。与北京颁布的法律不同，第23条是香港小宪法授权的本地立法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要把握好界限，避免被指控干涉内政，并确保遵守外交规范该外交官表示。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，欧盟国家在磋商期即将结束时联合向当地政府提交了他们的关切，但很快就收到了中国外交部特派员公署的批评反馈。 &lt;/p>;&lt;p>;另一位欧洲外交官表示，他们分别召开了紧急会议，讨论如何向本国国民通报情况。因此，在过去一周举行的一次会议上，领事人员回顾了大陆国家安全案件的先例。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会要求我们的国民离开香港。但我们在帮助他们衡量法律的影响方面无能为力。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/17/7baa699f-e9b1-4391-87d2-cfe0f59b587f_270eee0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们抗议3 月 8 日，美国领事馆在金钟政府总部外反对该立法。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四，立法者批准将第 23 条从法案委员会主席廖长江表示，立法会议员已经审议了该法案，之后将法案委员会提交给内务委员会，其中一些修正案实际上使立法比原来的建议更严格。 “认真、批判性地”，因为他们平均每天开会的时间是八个小时。&lt;/p>;&lt;p>;“我在审查过程中允许每个人想问什么就问什么，不遗余力，”他告诉记者。 &lt;/p>;&lt;p>;但香港大学 (HKU) 法律专家杨艺文教授警告说，如此匆忙可能会付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多“我相信立法会议员会从法律从业者和学者的意见中受益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“[急于通过法案]似乎不符合精神和实践”&lt;/p>;&lt;h3>;香港第23条法律下的一些关键法律热点是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;快速跟踪，但没有彻底解决香港大学政治及公共行政学系名誉教授约翰·伯恩斯 (John Burns) 表示，审查可能会导致居民质疑立法机关的作用。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，立法者没有充分解决对立法机关模糊关键条款的担忧。账单。他说，相反，重点是主张对“可能陷入国家安全网”的居民采取更严厉的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯表示，居民可能会合理地问：“那么，立法会的角色是什么？北京？”&lt;/p>;&lt;p>;中央政府对香港政治制度进行了改革，以确保只有“爱国者”任职。&lt;/p>;&lt;p>;“立法会代表了一小部分‘官方爱国者’意见， “ 他说。 “这是一个危险的立场，因为政府需要广泛的支持才能有效治理。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/17/606ff9a4-00d1-41c1-988d-a12b29adfbca_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;堵住安全“漏洞”会推动城市走向经济繁荣？摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该法的通过可能意味着香港智慧真正考验的开始。堵塞安全“漏洞”是否会像该市领导人一再承诺的那样，推动该市走向经济繁荣，同时维护其自由和权利？&lt;/p>;&lt;p>;商业大亨盛智曼表示，他完全同意这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;兰桂坊集团主席表示：“无论我们做什么，如果时间较长，就会受到批评。” “通过它，继续前进，然后开始做其他对这座城市重要的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;政治分析员刘也不太担心。他表示，自北京实施相关法律以来，过去四年来，香港对国家安全的强烈重视已被海外“很好地消化”。&lt;/p>;&lt;p>;“在被指控危害国家安全的约 300 名个人中，你能说出谁的名字吗？一位著名的海外投资者，学术界和专业人士，”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;“国内法也将经受时间的考验。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，怀疑论者认为，国际社会所产生的焦虑就在香港即将超越北京实施的国家安全法之际，社区的声誉已经在拖累该市的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 警告说在香港的立法在法庭上受到检验之前，可能会有一段调整期，因为外界会以内地的国安法作为参考，这让他们感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的条件可能会让非中国企业对于进入香港市场更加犹豫不决，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，即使香港只想把目光只放在经济上，持续的地缘政治紧张局势也可能继续困扰香港。&lt;/p>; &lt;p>;“我不确定该法律的颁布如何使香港能够继续发展并专注于经济，同时避免与美国的摩擦，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Willa Wu的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What a US-funded port on a Philippine island near Taiwan means for cross-strait tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255574/what-us-funded-port-philippine-island-near-taiwan-means-cross-strait-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/972fed30-510b-4869-ad98-02d29ab81c5a_988c6fab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾空军喷气式战斗机加入菲律宾海上巡逻2023 年 11 月，美国在巴丹群岛和西菲律宾海地区上空进行了空中打击。照片：菲律宾空军，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拟议中的菲律宾巴丹群岛港口将横跨战略性的吕宋海峡，分析人士称，无论是否发生台湾冲突，该港口对华盛顿和马尼拉都具有高度地缘政治重要性。&lt;/p>;&lt;p>;在和平时期，美国资助的港口将使马尼拉能够更好地监控其北部海上边界，而在发生情况时如果发生冲突，它可以作为运输物资和疏散菲律宾国民的战略中转站。&lt;/p>;&lt;p>;巴丹群岛省长 Marilou Cayco 在 3 月 9 日接受菲律宾海军活动采访时透露，计划正在菲律宾最北部的群岛省份建设一个美资民用港口，该港口面向菲律宾与台湾的海峡。&lt;/p>;&lt;h3>;正在计划在面向台湾的菲律宾岛建设美资港口&lt;/h3 >;&lt;p>;Cayco 表示，美国陆军分遣队将于 4 月下旬抵达，进一步讨论该省的新设施。&lt;/p>;&lt;p>;巴丹尼斯距离台湾不到 200 公里，在发生交叉事件时具有战略意义。海峡冲突。北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认它是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的港口是在中国与中国之间数月的对抗之后进行的。美国外交政策研究所高级研究员 Felix Chang研究院智库强调了巴丹群岛港口能够为多艘大型船只提供燃料和服务的地缘政治重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“在和平时期，这样的港口肯定能让菲律宾更好地监控其北部海域边框，”Chang 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/18c7a2c4- 78a2-4e53-afbe-4f3b6d844f81_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船于 5 月 4 日靠近菲律宾补给船 Unaizah（绿色）。三月份，当他们试图进入有争议的南中国海的仁爱礁（当地称为阿云金礁）时，遭到水炮爆炸袭击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于北京在南海对马尼拉持续施压，菲律宾只能偶尔派遣海岸警卫队或海军舰艇巡逻该海域据张说，巴丹群岛周围。&lt;/p>;&lt;p>;一旦发生冲突，巴丹群岛占据战略地位，因为该岛群控制着吕宋海峡的三个主要航道：巴士、巴林塘和巴布延。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“第一个[大陆]中国军舰可能会过境包围台湾并阻止从西方补给的企图，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;一旦建成，新港口可能会成为“距离台湾最近的友好锚地”，使其能够作为物资或目前居住在自治岛上的约 16 万菲律宾公民的战略中转站。&lt;/p>;&lt;p>;该港口还可以促进张补充道，快速部署陆基反舰和防空导弹系统可以帮助抵御中国大陆南部战区的海军和空军，并保护进出台湾的航运。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/3c94b7c9-eb20-4fcd-9d19-bdb1934c6f32_1a03fca2.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国军舰（右后） - 约 7-8 公里外 - 观察美国船只参加美国和日本之间为期三天的海上演习一月份在菲律宾海。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“该港口还可以为在战斗中受损的美国船只提供庇护，或者只是作为战斗伤亡收集点，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;注意到马尼拉可能卷入中国大陆和美国之间因台湾问题而发生的更大规模的地区冲突，张说，菲律宾的邻近无疑将使其陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;“只要华盛顿致力于保卫台北，无论马尼拉做出什么选择都将充满风险，”他说&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉目前的考虑可能是，减少台湾问题发生冲突的可能性会好得多，张指出，而“做到这一点的最佳方式是菲律宾帮助美国及其盟国创造足够的抗衡力量，使中国质疑其成功用军事力量迫使台湾就范的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，这种实力还体现在菲律宾等美国盟友尽管担心卷入台湾冲突，仍愿意在巴丹群岛建设港口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/db206c57-1460-4360-b082-09d67e882f79_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;一名菲律宾海军成员在有争议的南中国海进行桥梁瞭望。图片：菲律宾武装部队西部司令部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及该港口时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇3月11日告诉《新闻周刊》 “台湾问题是……不容逾越的红线和底线。菲律宾有关方面需要认清这一点，谨慎行事，避免在这个问题上被操纵并最终受到伤害”。&lt;/p>;&lt;p>;阿马多研究服务公司首席执行官朱利奥·阿马多（Julio Amador）菲律宾的监管风险，表示任何冲突，无论是低强度还是高强度，都将不可避免地蔓延到菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;“尚未做出正式保证，以确保东盟其他国家、菲律宾阿马多尔在谈到东南亚国家联盟的 10 个成员国时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在没有台湾冲突的情况下，阿马多尔表示，该港口可以维护海上安全安全并防止非法、不受管制和未报告的捕鱼活动，并保持海洋开放以进行经济活动，马尼拉、北京和东盟都可以从中受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，中国指责在马尼拉确定华盛顿可以根据《增强防务合作协议》使用四个新的军事基地后，菲律宾“火上浇油”了紧张局势。其中三个位于台湾附近，第四个面向有争议的南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;北京还批评菲律宾参议院上周批准的《海域法》，称其试图进一步执行“关于南中国海的非法仲裁裁决”。该裁决指的是海牙常设仲裁法院2016年做出的裁决，该裁决严重侵犯了中国在争议航道的领土主权和海洋权益。该结论认为，北京对几乎整个南海的主权主张毫无根据。中国拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;阿马多尔表示，不应以敌视态度看待菲律宾的海区法案，而应将其视为解决菲律宾正在谈判的南海行为准则等悬而未决问题的公开邀请。北京和东盟。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否处于与中国就争议海域进行“二战式战争”的前线？&lt;/h3>;&lt;p>;由于巴丹群岛容易遭受自然灾害，新港口可以促进沿海地区的发展总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智库的安全战略家兼创始主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 表示，菲律宾已经“觉醒”了。&lt;/p>;&lt;p>;指出菲律宾已经“觉醒”了。为了展示其防御力量以应对外部挑战，卡巴尔扎进一步指出，随着马尼拉最近公布的综合群岛防御概念（CADC），向更强有力的安全政策的转变。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于上周正式启动。 CADC旨在发展该国保护和保障菲律宾领土和专属经济区的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“现在很明显，小费迪南德·马科斯总统领导下的菲律宾选择挑战中国在其争议海域的单方面侵略通过其条约盟友和自由国家联盟的支持，”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/15/c574d1b9-32cf-44c8-af2d-2cdfb3b5fd4c_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美军士兵准备突破杀伤人员障碍2023 年 4 月，美菲“肩并肩”联合军事演习在新怡诗夏省麦格赛赛堡举行的实弹演习中，系统 (APOBS) 爆炸物。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;他说，在小马科斯本周访问德国和捷克共和国期间，菲律宾总统在柏林签署了一项协议，以加强马尼拉的海上和海军能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国和美国之间的年度“肩并肩”军事演习菲律宾陆军上校迈克尔·逻辑科本月早些时候透露，菲律宾定于下个月和 5 月举行演习，地点包括面向南中国海的岛屿和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;“[部队将]排练在台海和南海地缘政治风险中发挥威慑力。”卡巴尔扎说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong child, 9, among rising number of underage sex victims who met partners online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255687/hong-kong-child-9-among-rising-number-underage-sex-victims-who-met-partners-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/17/7bdaf958-521f-408c-ae2f-00f51501a62c_a71355a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方敦促家长注意孩子的在线活动，并表明他们可以提供帮助。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年香港儿童因在网上认识陌生人而遭到性侵犯的人数急剧上升，最小的受害者仅九岁。&lt;/p>;&lt;p >; 警方家庭冲突和性暴力政策组的高级督察陈恒明警告儿童在线活动的风险不断上升，她表示，掠夺者通常会与受害者建立密切的关系，然后让他们讨论暗示性话题、发送亲密图像或亲自见面。&lt;/p>;&lt;p>;“我们观察到，孩子们会在不了解网上认识的人的背景的情况下亲自与他们见面，最终在这些会面中成为性侵犯的受害者，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该市记录了 696 起涉及儿童的性虐待案件，高于 2022 年的 578 起，占去年报告的 1,394 起儿童性虐待案件的一半。另一半是身体虐待的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/17 /2d75b711-df71-45ae-9600-ee0f8132d605_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市去年记录了 696 起涉及儿童的性虐待案件，高于去年的 578 起2022. 照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，随着越来越多的儿童上网，未成年人被网上认识的人性侵犯的报道数量也有所增加，陈说。&lt; /p>;&lt;p>;在 696 起性虐待案件中，有 45 起与儿童受害者的网上活动有关，高于 2022 年的 39 起。&lt;/p>;&lt;p>;与 1 岁以下未成年人发生性关系的案件有 21 起。 16起，非礼案件13起，强奸案件5起，猥亵未成年人案件4起，以及与16岁以下男孩或未经同意进行鸡奸案件两起。&lt;/p>;&lt;p>;45名受害者中，大多数年龄在12岁之间16. 这名 9 岁的女孩也在这些案件中。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名 22 岁男子因与一名 12 岁女孩发生性关系而被捕，警方发现这两人在约会应用程序上聊天两天后，他们就认为自己是情侣了。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，即使在被告声称与孩子有关系的情况下，“与未成年人发生性关系也是一种严重的行为” &lt;/p>;&lt;h3>;香港儿童保护组织在 2022-23 年度记录了 187 起涉嫌虐待案件&lt;/h3>;&lt;p>;与 16 岁以下女孩非法发生性关系是犯罪最高可判处五年徒刑。如果女孩不满13岁，最高刑罚为终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;陈还警告各种社交媒体平台和消息应用程序上的“读一次”消息功能的危险。&lt;/p>;&lt;p >;孩子们经常被误导，认为使用此功能发送暗示性或露骨的信息和图片是可以的，因为内容在短暂看到后就会消失。&lt;/p>;&lt;p>;“这些功能给人一种错觉，认为没有其他人将能够看到发送的暗示性消息或照片，但人们可以通过屏幕截图或录制设备屏幕来保存此类内容，以将露骨的照片用于不可告人的目的，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“阅读一次” 功能在各种社交媒体平台和消息应用程序中广泛使用，对话中的指定内容在显示有限时间（通常是几秒钟）后，双方都无法使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;陈说，一名 15 岁男孩受到他在网上认识的一名男子的威胁，该男子要求使用这名少年去年通过约会应用程序上的“只读一次”设置发送的裸照进行性行为。&lt;/p>;&lt;p>;男孩父母向警方报案后，该男子被抓获。&lt;/p>;&lt;p>;去年，全市共发生涉及学生的裸露或半裸图片、视频网络勒索案件443起，受害人年龄最小的只有11岁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;还有 456 起有偿交友诈骗，最小的受害者只有 12 岁。在这些案件中，诈骗者冒充年轻女性提供性服务，一旦受害者在见面前转账，诈骗者就会消失。&lt;/p>;&lt;p >;陈补充说，大多数涉及儿童的性侵犯案件都是在孩子说出所发生的事情后，由家长或老师举报的。&lt;/p>;&lt;h3>;恋童癖者因在香港社区中心猥亵女孩而被判入狱两年&lt;/h3>; &lt;p>;在一个案例中，一名 14 岁女孩自愿举报她曾在网上提供性服务以获取金钱。她开始担心自己会怀孕后报案。&lt;/p>;&lt;p>;在调查过程中，警方发现该女孩在报案前曾多次提供性服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到“如果她的父母或她周围的人早点知道情况，他们也许能够避免事件再次发生。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;警方临床心理学家冯浩坚（Michael Fung Ho-kin）说，敦促家长了解孩子的在线活动，并表明如果孩子成为受害者并需要揭露发生的事情，他们可以提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着当孩子面临困难或遇到困难时，他们可以提供帮助。”做错事后，他们可以放心地与父母交谈，而不会受到评判或惩罚。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese firms snap up retail spaces in Hong Kong, making the most of city’s low rents and residents’ fondness for country’s brands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3255688/japanese-firms-snap-retail-spaces-hong-kong-making-most-citys-low-rents-and-residents-fondness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/17/41f4f673-c910-4ce5-9fbb-2dcf24fd3c5b_c8654be4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港尖沙咀的 Don Don Donki 店。这家日本折扣连锁店继 2019 年开设第一家门店后，目前在香港拥有 10 家门店。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年可能会有更多日本品牌和零售商进驻香港的商店，被香港更合理的零售租金以及香港人对与卡哇伊和寿司之乡相关的事物的喜爱所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，日本企业一直是外国企业中最活跃的根据 JLL 编制的数据，在租赁零售空间方面。&lt;/p>;&lt;p>;例如，2023 年，在该市租赁商店的所有外国实体中，有三分之一是日本人，其次是中国大陆零售商，占 24%。房地产咨询公司表示。 2022年，超过一半的外国企业零售租赁交易来自日本。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年2月，日本零售商仍是占用香港零售空间最积极的零售商，占香港零售面积的40%仲量联行表示，占所有外国公司租户的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人喜欢日本料理，而且现在的租金比[以前]低，”Sushi Fujimoto 的主厨兼创始人 Kenichi Fujimoto 说。他是 Basehall 2 的最新租户之一，Basehall 2 是香港中环怡和大厦的一个美食广场。&lt;/p>;&lt;p>;藤本的业务正在支持香港的零售地产领域，该领域在很大程度上仍因当地人消费减少而受到阻碍以及中国大陆游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/17/3bab76ac -4a23-448a-b659-7c0b5b1a2432_a3e32915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;藤本健一，寿司藤本的主厨兼创始人。照片：Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;His Don Bowls &amp; Rolls by Sushi Fujimoto 提供休闲用餐体验，供应盖饭、手卷和酒吧小吃，其中海鲜每天从日本空运而来。藤本说，它可以容纳 12 到 16 个座位。他在香港的第一家餐厅藤本寿司也位于中环柯克伦街。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我会在湾仔或柴湾再开一家分店，也许一两年内，藤本说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中环、铜锣湾和尖沙咀等顶级购物区的零售租金去年预计较 2022 年上涨 5.3% 至 9.7%，但仍维持在 38% 至 9.7% 的水平。高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 的数据显示，空置率比疫情前水平低 47%。&lt;/p>;&lt;h3>;继 2023 年房地产销售和利润疲软之后，九龙仓预计中国未来将面临更多困难&lt;/h3>;&lt;p>;四大核心城市的空置率铜锣湾、尖沙咀、中环和旺角的购物区也只可能略有改善，从 2023 年第三季度的 9.7% 升至今年首三个月的 9% 至 9.5%。仲量联行驻香港零售业主管 Oliver Tong 表示：“日本零售商对香港市场的兴趣是由多种因素驱动的。” “其中一个关键因素是有吸引力的零售租金，高街商店的租金较 2014 年的市场峰值下降了 71.9%，优质购物中心的租金较 2019 年的市场峰值下降了 39%。&lt;/p>;&lt;p >;“此外，香港本地消费者对日本品牌表现出强烈的偏好。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/17/52ed97bd-acb2-4826-a7f7-4e15a59ba9f5_d6dd0af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;优衣库铜锣湾旗舰店。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些已进军香港或正在扩大其在香港业务的大型日本品牌包括家具及家居零售商 Nitori Holdings，该品牌开设了旗舰店9 月份在 Megabox 开设了商店，并计划在该市开设多达 20 家商店。在其他地方，日本折扣连锁店 Don Don Donki 于 2019 年开设第一家门店，目前在该市拥有 10 家门店。&lt;/p>;&lt;p>;据负责帮助外国企业的政府机构投资推广署称，预计会有更多日本品牌进驻该市。在香港设立和扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续收到大量来自日本的询问，并正在促进一些新品牌的发展，”投资推广署发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘All ethnic groups matter’: new Chinese textbook cites splits in the West to justify Beijing’s integration policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255567/all-ethnic-groups-matter-new-chinese-textbook-cites-splits-west-justify-beijings-integration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/c6d23078-8eee-41af-a313-66fb475d0f36_fb06050b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;少数民族代表出席三月全国人大开幕5. 一本新教科书称：“协调的‘熔炉’政策和极端多元化的民族治理模式都不起作用”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大学将教授的一本新教科书援引西方的政治分裂来证明北京的民族融合政策的合理性，该政策的重点已从少数民族转向“所有民族”。&lt; /p>;&lt;p>;《中华民族共同体概论》一书已于2月份出版，很快将被列为许多大学的必修课本，马克思主义、习近平思想课程也是如此。&lt; /p>;&lt;p>;观察人士表示，这是自习近平主席 2014 年首次提出“中华民族共同体意识”一词以来，中国民族融合政策最直接的表述。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示这标志着，随着北京不再强调少数民族群体的独特品质，针对少数民族群体的平权行动将进一步倒退。&lt;/p>;&lt;p>;该书认为，20世纪70年代后，在西方新自由主义的影响下， ，“基于次国家和次文化身份的不同群体之间的对抗持续加剧，种族和民族紧张局势尤为激烈”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它引用了“政治分歧”和“社会分歧”以美国的“分裂”为例，并提到2021年1月6日国会大厦遇袭事件。教科书称，美国中下层白人将贫富差距归咎于“有色人种和少数族裔” &lt;/p>;&lt;p>;报告还列出了欧洲、非洲、美国和印度等不同地区面临的“国家认同困境”，并得出结论认为其他国家的政策均未能解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“无论是统一的‘熔炉’政策还是极端多元化的民族治理模式都不起作用，”作者写道。&lt;/p>;&lt;p>;这本书是由十几位著名的中国学者共同撰写的。提倡民族融合。&lt;/p>;&lt;p>;其主编是国家民委主任潘岳，负责起草和实施有关中国少数民族政策的法律法规。&lt;/p>;&lt;h3>;内蒙古如何成为中国民族事务政策的典范&lt;/h3>;&lt;p>;2014年习近平提出“中华民族共同体意识”后，北京的民族融合政策加速推进。在 2021 年的一次会议上，他表示，建立这种社区意识应成为所有少数民族政策的核心，并敦促地方当局采取更加积极主动的措施。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括推广使用“ &lt;/p>;&lt;p>;教科书还详细介绍了当前的民族政策与习近平担任国家主席之前中国实行的政策有何不同。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化包括强调书上说，以前的政策主要是“管胃”——意思是让人致富。但现在“胃”和“脑”都得管，意思是对思想进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;它还对中国过去效仿前苏联的民族政策提出了批评。 &lt;/p>;&lt;p>;一些不合时宜的举措，“背离了初衷，加深了民族差异，助长了狭隘民族意识，滋生了少数民族例外论的错误论断”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这会导致“寻求特殊地位的特殊政策”的路径依赖，即对少数民族的平权政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然有一些汉族，中国最大的少数民族群体对这些平权政策感到不满 — — 例如免除一些少数民族的独生子女政策，并允许他们更宽松的大学录取标准 — — 一些少数民族“向西方寻求民族根源， ”。&lt;/p>;&lt;p>;英国诺丁汉大学社会科学副教授赖洪毅表示，这本书似乎“为中国的民族问题提供了一个新的、广阔的视角，从演变的角度”。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，该书建议，给予少数民族的平权行动文化特权将“大幅倒退”。&lt;/p>;&lt;p>;该书没有点名中国的少数民族群体，特别是边远地区的少数民族群体，与中国边境以外的民族，包括维吾尔族、藏族和蒙古族，有着相似的历史和文化，这是很常见的。&lt;/p>;&lt;p>;在文本中”，作者表示，来自外国的泛民族主义、民族分裂主义和宗教极端主义仍在影响着中国。&lt;/p>;&lt;p>;马里兰州弗罗斯特堡州立大学历史学副教授马海云表示，这些言论表明“前-苏联启发的共产主义民族和民族政策已被放弃”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，目前的政策目标“不仅着眼于政治统一，而且着眼于文化同化”。然而，如果这个概念“被狭义地定义为汉族，那么这种政策实践将造成更多的紧张而不是和谐”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将更严格地控​​制少数民族讨论以缓和“风险”&lt;/h3>;&lt;p >;中国民族政治专家、墨尔本拉筹伯大学教授詹姆斯·莱博尔德表示，这本书是他读过的自 2012 年以来“对政策大转弯必要性最坦率的评估”。&lt;/p>;&lt; p>;作者认为，自古以来，各民族都接受“中华”的概念，即中华文化或文明。&lt;/p>;&lt;p>;这本书试图重新定义中文中的“民族”概念，称它包含三重内容哈佛大学研究中国民族政策的亚伦·格拉瑟曼 (Aaron Glasserman) 解释了英语中种族、民族和民族的含义，并认为中国的民族政策优于西方国家。哈佛大学国际与地区研究院表示，少数民族知识分子曾被鼓励“研究和发展其人民独特的文化、传统和历史”。&lt;/p>;&lt;p>;但他说：“关于这个知识分子前面，旧制度已经被抛弃了，这本新教科书简直就是棺材上的钉子。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在华东地区一所大学教授人类学的学者，因由于问题的敏感性，他和他的同事预计这门课程的教学会很困难，因为课程内容庞大，而且其中的一些中国历史解释与以前的历史教科书有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;一例如，书中将公元四世纪初五个游牧民族与汉族政权之间数十年的战争描述为民族混合，而不是像之前所描述的那样阻碍国家发展的战争。&lt;/ p>;&lt;p>;这是国家民委、教材主编潘岳在2021年提出的观点。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia-China relations will become stronger, Putin says in post-election victory speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255724/russia-china-relations-will-become-stronger-putin-says-post-election-victory-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/2b51d271-d55b-40e1-879f-ef23847781c3_06eed3d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周日在俄罗斯莫斯科。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统普京称赞中国在世界舞台上取得的成功，并预测未来几年俄中关系将更加牢固。&lt;/p>;&lt; p>;周日，在部分结果显示他以压倒性优势赢得俄罗斯总统选举后，普京在莫斯科市中心发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国在全球舞台上非常成功，对中国的制裁注定会失败。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/8d5d1097-013d-4ca0-b9ef- AC00D8B236BB_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;带有选票的模拟投票盒，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin德国柏林星期日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在退出民意调查后的深夜地址和早期结果表明他有望获得88％的选票，普京说：“我想感谢俄罗斯的公民……来到投票站并投票。” &lt;/p>; &lt;p>;初步投票率为74.2％。这是自1991年鲍里斯·叶利钦（Boris Yeltsin）倒闭后成为总统以来最高的，远高于2018年记录的67.5％的投票率。至少六个俄罗斯地区声称投票率超过90％。&lt;/p>; &lt;p>;普京他说，警方将对那些破坏选票的人采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“那些破坏了投票文件的人……必须处理这些人。&lt;/p>; &lt;h3>;普京获胜。出口民意测验显示，已故反对派领导人亚历克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）的支持者呼吁俄罗斯人呼吁俄罗斯人在投票站举行“中午反对普京”的抗议活动，以表明他们对反对派的反对，以88％的选票选举&lt;/h3>; &lt;p>;俄罗斯大选。他们形容为腐败的独裁者的领导者。普京说，这项行动“没有效力”，但是那些阻止其他人通过故意破坏行为投​​票的人应受到惩罚。准备在囚犯交易所中释放他。&lt;/p>; &lt;p>;在电视新闻发布会上，多年来首次在公共场合使用他的名字，普京说：“至于纳瓦尔尼先生。是的，他去世了。这是一个可悲的事件。 …我说“我同意”。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统说，交换的主要条件是纳瓦尼不会返回俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;纳瓦尼是普京最凶猛的国内对手。他的盟友指责普京被谋杀，克里姆林宫否认了。 2024/03/18/8CEC48A3-66C7-4880-ACFF-4E5CB4987F6F_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周日在德国柏林。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在乌克兰战争中使军队变得更强大。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他将竭尽所能解决这些任务以及普京及其政府认为优先事项的目标。&lt;/p>; &lt;p>;他说，&lt;/p>; &lt;p>;他说俄罗斯武装部队正在前进每天在乌克兰，莫斯科的部队在战场上举行了该倡议，“向我们的士兵表示感谢……谁履行了保护我们人民的最重要任务”。&lt;/p>; &lt;p>;普京说他的国家不会被吓倒。在历史上。现在不起作用，将来也不会起作用。普京在他的讲话中说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，乌克兰的西方军队在第三次世界大战的边缘，但他认为没有人对这样的人感兴趣可能性。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯选举：普京征求大规模的抗议活动，因为普京将扩大他的规则&lt;/h3>; &lt;p>;普京还表示，俄罗斯在巴黎期间就在乌克兰停火的法国提案准备了会谈奥运会，但需要考虑俄罗斯的利益。莫斯科指责基辅（Kyiv）大选破坏了俄罗斯基础设施，这是自普京两年前下令入侵乌克兰以来，俄罗斯领土上最广泛的空中行动之一。&lt;/p>; &lt;p>;在俄罗斯的Belgorod地区，在俄罗斯的Belgorod地区。投票的最后一天，州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫（Vyacheslav Gladkov）说，乌克兰炮击杀害了一名男子，并炸伤了11人。他说，一名16岁的女孩在当天早些时候乌克兰炮弹着火后在边境地区被杀。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰苏米地区的军事政府报告了60起边境的炮击事件领土和定居点。它还说，Konotop市遭受了火箭袭击，但没有据报道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一人在Velykopysarivska社区被杀，另一人受伤。它说，&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的紧急服务公司表示，俄罗斯空中炸弹袭击了俄罗斯空中炸弹，包括医院部门，幼儿园，图书馆，多层建筑物和气管管道，包括医院部门，幼儿园，图书馆，多层建筑物和一座天然气管道，包括医院部门，幼儿园，图书馆，多层建筑物和气管管道损坏。在哈尔基夫（Kharkiv）附近边境地区的Vovchansk点燃了一场大火，覆盖了200平方米的面积，建筑物和汽车受损。乌克兰官员说，&lt;/p>; &lt;p>;周日早些时候，一名男子被杀，至少八人在俄罗斯的导弹袭击中对黑海港口城市Mykolaiv受伤。 。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse的其他报告</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s focus on hi-tech, advanced sectors could hold key to revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255483/chinas-focus-hi-tech-advanced-sectors-could-hold-key-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/b21b413a-57f3-4ada-968f-476170f66635_45ff9ece.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;每年在北京举行的“两会”于上周闭幕，因中国经济复苏与世界经济增长的紧密联系而受到全球关注。&lt;/p>;&lt;p>;正如李强总理在全国人民代表大会会议上所承认的那样，中国政府设定了 2024 年 5% 的增长目标，面临着重大挑战。去年中国GDP增长5.2%值得称赞，但普通民众并没有感受到预期的经济反弹。&lt;/p>;&lt;p>;消费依然疲弱，企业家投资信心不足，外商直接投资有所下降。这些障碍对中国经济构成重大威胁，中国经济面临产能过剩、房地产市场低迷和债务危机加剧等问题。此外，今年伊始，股市就遭遇了自 2008-09 年全球金融危机以来从未见过的股市暴跌和通货紧缩水平。&lt;/p>;&lt;p>;今年是龙年，令人着迷的是，单个字母如何像车牌上的“D”在香港可以卖到惊人的 2020 万港元（260 万美元）。然而，尽管龙在传统上具有吉祥的含义，但字母“D”今年对中国来说并不是一个好兆头。相反，它代表了该国面临的一系列挑战。&lt;/p>;&lt;p>;首先是通货紧缩。去年中国经济经历了通货紧缩。这种通货紧缩趋势虽然暂时被农历新年期间消费价格的反弹所抵消，但与其他主要经济体面临的通胀压力形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;通货紧缩令人担忧，因为它会抑制经济增长，失业率恶化，省级政府债务问题更加严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个问题是债务问题。中国国家金融与发展研究院的报告显示，2023年，中国债务占GDP的比重达到287.8%，创历史新高，较上年大幅增长13.5个百分点。值得注意的是，家庭债务比率升至63.4%，而政府债务则攀升至55.9%。&lt;/p>;&lt;p>;第三个“D”代表人口危机。 2023年，中国60岁及以上老年人口数量达到惊人的2.9697亿，约占总人口的21%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有些人可能会反对对年轻人口劳动力短缺的担忧。随着失业率的上升，不可否认的是，快速老龄化的社会将给中国现有的养老金制度带来压力，从而需要进行调整以应对未来潜在的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第四个“D”代表脱钩，指的是减少美国和中国之间经济相互依赖的持续进程。随着两国之间科技战的展开，这种脱钩预计将会加剧。美国政府正在收紧技术控制，阻碍中国获得尖端技术。&lt;/p>;&lt;p>;最后，第五个“D”代表去全球化，这标志着冷战后全球化时代的结束。相反，一个由美国和中国主导的全球新秩序正在形成，其特点是意识形态不同和战略竞争。后疫情时代，新的全球供应链正在形成。值得注意的是，中美之间正在进行的芯片大战就是这种动态变化的例证。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于这些挑战，中国在哪里可以找到经济增长的新动力？中国领导层认识到必须摆脱旧的增长模式并释放“新生产力”。国家新战略旨在优先发展高科技产业，实现新跨越。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平的高科技推动对中国意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;中国正在努力实现的目标科学技术自力更生。这凸显了采取以先进产业创新为核心的新经济发展模式的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;从这个角度来看，中国经济能否快速复苏存在严重疑问。尽管中国过去二十年的快速增长严重依赖房地产行业，但向先进行业的转变可能会延长中国经济的转型期。寄托在高科技领域的希望并非没有挑战，特别是面对与美国的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能是中国工业经常被视为的领域。美国的有力竞争对手。然而，人们越来越担心中国和美国竞争对手之间不断扩大的差距，特别是在 OpenAI 的 Sora 和 ChatGPT 展现出令人印象深刻的能力之后。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国对中国获取先进半导体施加限制，但中国仍然坚定不移推进大型语言模型和生成式人工智能系统的开发。&lt;/p>;&lt;p>;电池动力汽车被誉为中国拉动出口和推动经济的新希望。中国在电动汽车市场取得了长足进步，超过了德国和日本等传统汽车强国。中国制造的汽车不仅在国内，而且在海外市场也很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;同时，半导体是中国产业因美国技术限制而面临重大挑战的领域。美国政府的科技制裁严重限制了中国获得先进芯片制造工具和人工智能处理器。&lt;/p>;&lt;h3>;无论多么创新，中国都需要一个网络来实现芯片自给自足&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国的半导体尽管该行业经历了艰难的一年，但重要的是要承认这些限制所带来的限制。虽然华为在美国商务部长吉娜·雷蒙多访华期间取得的突破被视为中国的胜利，但这种势头能否真正改变全球经济格局还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;中国对创新的新关注-驱动发展为可持续发展和避免中等收入陷阱带来了希望。尽管一些人对缺乏提振经济的刺激措施感到失望，但值得注意的是，对中国来说最重要的刺激措施是信心。先进领域的技术突破可以成为改变国家未来的决定性驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden tells dinner guests that of 2 presidential candidates, 1 was mentally unfit. ‘The other’s me’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255723/biden-tells-dinner-guests-2-presidential-candidates-1-was-mentally-unfit-others-me?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 05:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/c833aa54-4617-4c4a-a881-a5549769b462_0e0734e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周日在华盛顿白宫。照片：Abaca/Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统乔·拜登在周末华盛顿烤肉会上表示，本周的大新闻是两名候选人已经获得了本党的总统提名。但他说，其中一个人太老了，精神上太不适合这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;“另一个人就是我，”拜登打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;总统不断对共和党人唐纳德·特朗普进行挖苦。在一年一度的烤架俱乐部和基金会晚宴上，拜登驳斥了有关他记忆模糊、看上去很困惑的持续批评，而是强调了 77 岁的特朗普也犯过错误的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“唐“别告诉他，他认为自己是在与巴拉克·奥巴马竞选，他就是这么说的。”81 岁的拜登说道，他还打趣说自己熬夜到了就寝时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/76101a4b-a6bb-4f06-a880-203ae061a671_03da446d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左至右，爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡、美国总统乔·拜登和教廷大使克里斯托夫·皮埃尔枢机主教周日在华盛顿白宫访问美国。图片来源：Abaca / Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是拜登在总统任期内首次出席晚宴，正值2024年大选临近、拜登与特朗普的复赛白热化之际.&lt;/p>;&lt;p>;该新闻组织主办的一年一度的酒神节现已进入第 139 个年头，其历史可以追溯到 1885 年，那一年格罗弗·克利夫兰总统拒绝参加。此后的每一位总统都至少参加过一次烤架晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;不过，拜登很快就陷入了阴沉的境地，强调了他认为如果特朗普 — — 特朗普继续错误地声称 2020 年大选被盗——返回白宫。&lt;/p>;&lt;p>;这次演讲与拜登的竞选言论相呼应，批评特朗普以及对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京过于软弱。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普表示美国民主将结束如果他输掉 2024 年选举&lt;/h3>;&lt;p>;“我们生活在一个前所未有的民主时刻，”他说。 “历史上前所未有的时刻。民主和自由确实受到攻击。普京正在欧洲进军。&lt;/p>;&lt;p>;“我的前任向他鞠躬并对他说，‘做你想做的事吧。’”&lt;/p>;&lt;p>;拜登随后介绍了乌克兰大使，奥克萨娜·马尔卡洛娃和爱沙尼亚总理卡贾·卡拉斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会屈服。他们不会鞠躬，我也不会鞠躬，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登按照惯例身着白领带，带着他的女儿阿什利。&lt;/p>;&lt;p>;晚宴被誉为两党欢乐之夜，挤满了政界人士和华盛顿名人，其中包括副总统卡玛拉·哈里斯和她的丈夫道格·埃姆霍夫、至少八名其他内阁成员、超过五名国会议员。国会、五名州长和至少五名大使。正在城里庆祝圣帕特里克节的爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 也出席了会议。&lt;/p>;&lt;h3>;出口民意调查显示，普京以 88% 的得票率赢得俄罗斯大选&lt;/h3>;&lt;p>;还在会上发表讲话出席晚宴的嘉宾包括密歇根州州长、民主党人格雷琴·惠特默和犹他州州长、共和党人斯宾塞·考克斯。&lt;/p>;&lt;p>;拜登结束了晚宴，还谈到了新闻自由的重要性。他说，虽然他可能不同意新闻媒体报道的所有内容，但他了解新闻业的必要性，并表示他仍在努力将记者埃文·格什科维奇和奥斯汀·泰斯带回家，其中一人在俄罗斯被关押，另一人在一次报道旅行中失踪在叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“好的新闻是社会的一面镜子，”他说。 “我们需要你。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登和哈里斯与其他政府官员和外国领导人以及《华盛顿邮报》的 Gridiron 总裁丹·巴尔兹 (Dan Balz) 一起坐在主桌。&lt;/p>;&lt;p>;坐在餐桌旁的还有巴尔兹的老板、《华盛顿邮报》的执行主编莎莉·布兹比 (Sally Buzbee) 和报纸老板杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos)。&lt;/p>;&lt;p>;晚宴在君悦酒店举行。不允许照片或电视摄像机。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 05:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>