<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Anti-Nato protest sweeps Stockholm despite Ankara’s warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222926/anti-nato-protest-sweeps-stockholm-despite-ankaras-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 01:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/9d68bc0c-7f09-47f8-b28e-8fe3a88e1e35_448242ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，数百名抗议者走上斯德哥尔摩市中心街头，抗议瑞典的尽管安卡拉反对，北约还是出台了新的反恐立法。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是在打击瑞典的库尔德人，”反对北约联盟的发言人托马斯·佩特森在抗议活动中告诉法新社。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，法律背后的想法是“进行逮捕、审判和受害者”，以便土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安“然后让瑞典加入北约”。&lt;/p>;&lt;p>; 6 月 1 日生效的新法律将“参与恐怖组织”定为刑事犯罪，作为瑞典加强反恐立法努力的一部分，这是土耳其批准斯德哥尔摩陷入僵局的北约成员国申请的关键要求。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，安卡拉表达了对计划中的抗议活动的不满 - 标题为“瑞典没有北约，没有埃尔多安法” - 由与土耳其取缔的库尔德工人党 (PKK) 关系密切的团体组织。&lt;/p>;&lt; p>;周日，人们看到抗议者挥舞着无数库尔德工人党的旗帜，还有写着“对北约说不”的标语。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统发言人周二表示，“库尔德工人党恐怖分子继续存在是完全不能接受的”在瑞典自由活动”，并敦促瑞典当局阻止他们在周日示威。&lt;/p>;&lt;p>;尽管库工党在瑞典也被视为恐怖组织——就像在欧盟其他国家一样——但其支持者通常是&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其议会批准芬兰加入北约，而瑞典一直在等待&lt;/h3>;&lt;p>;瑞典司法部长周五重申，新法律并非旨在攻击言论自由。&lt; /p>;&lt;p>;外交部长托比亚斯·比尔斯特罗姆 (Tobias Billstrom) 周四称赞新立法是瑞典根据去年与土耳其签署的协议的最后一步，旨在让安卡拉批准斯德哥尔摩的成员国身份。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，该法律是国际社会主义替代组织的 Vilgot Karlsson 在抗议活动中对法新社说：“写得非常含糊，非常含糊。”瑞典的出价，称斯德哥尔摩已经解决了安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安于 5 月 28 日连任五年，迄今为止阻止瑞典加入北约，指责斯德哥尔摩是土耳其认为的库尔德激进分子的避风港“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份的抗议活动中，包括在土耳其驻斯德哥尔摩大使馆外焚烧古兰经，安卡拉愤怒地暂停了与瑞典的谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Gold mine collapse kills at least 12 in southern Venezuela]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3222925/gold-mine-collapse-kills-least-12-southern-venezuela?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/5617325e-e42f-4bda-ac39-e2544b6caf0c_d0e12ad6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;洪水导致委内瑞拉南部一座金矿倒塌，造成至少 12 名矿工死亡，地方当局周日表示，并补充说遇难者的遗体已归还给他们的家人。&lt;/p>;&lt;p>;位于委内瑞拉玻利瓦尔州埃尔卡亚俄的塔拉韦拉矿在周三大雨过后被洪水淹没，但救援人员无法继续进行恢复工作&lt;/p>;&lt;p>;玻利瓦尔公民安全部部长埃德加·科利纳 (Edgar Colina) 说，另有 112 人在矿井坍塌中幸存下来，并补充说，当局将在周日返回现场，检查是否有其他幸存者或受害者。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;委内瑞拉的马杜罗访问巴西，打击美国的孤立战略&lt;/h3>;&lt;p>;Talavera 矿的隧道由寻找黄金的非正规矿工以简陋的方式开通。&lt;/p>;&lt;p>;矿山位于所谓的奥里诺科矿区。&lt;/p>;&lt;p>;倡导团体和其他组织已对该地区发出警告，联合国去年报告称委内瑞拉矿区发生侵犯人权行为。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most mainland Chinese flying overseas via Hong Kong as talks on adding flights between country and US drag, global airline body says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3222924/most-mainland-chinese-flying-overseas-hong-kong-talks-adding-flights-between-country-and-us-drag?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/430b454d-c4e4-4d0e-875c-f710d3ea275e_e0590335.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大多数中国内地游客通过香港转机前往海外，这只是一小部分据一家全球航空公司机构称，在大流行结束后，连接该国与美国的航线已经恢复。&lt;/p>;&lt;p>;中国恢复国际航线也因无法重新获得出境航班时刻而受到阻碍国际航空运输协会 (IATA) 的一位高级成员在周一于伊斯坦布尔举行的年度大会之前表示，海外机场和持续的劳工挑战。&lt;/p>;&lt;p>;北亚区副总裁谢兴权表示，国际航空运输协会 (IATA) 之间的航班大陆和香港已恢复到大流行前水平的 50%，该市的机场在全国其他地区与世界重新建立联系方面发挥了“非常关键的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，大多数内地出境旅客选择香港出国，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;贸易机构警告说，油价飙升，天价机票并没有缓解&lt;/h3>;&lt;p>;航空公司在中国大陆之间运营 24 个航班谢指出，每周和美国，仅占 2019 年水平的 6%。他补充说，虽然存在对更多航班的需求，但双边谈判中的“困难”使得增加航班数量成为一项挑战。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争导致俄罗斯领空的飞行受到限制，影响了大约 36包括美国在内的国家，但不包括中国。中国航空公司是使用北极航线越过俄罗斯飞往北美的航空公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;谢说，地缘政治因素使恢复美中航线的问题变得“敏感”。&lt;/p>;&lt;p>;无法进入俄罗斯领空使美国三大航空公司——达美航空、联合航空和美国航空——每年损失 20 亿美元。他们表示，这些限制为使用俄罗斯领空的外国航空公司带来了优势，包括更低的燃料成本、更短的飞行时间以及承载更大有效载荷的能力。&lt;/p>;&lt;p>;IATA 鼓励双方就增加航班数量进行进一步谈判航班，但承认“还有一段路要走”。&lt;/p>;&lt;h3>;如果旅行限制的不确定性仍然存在，航空公司将避开香港：IATA&lt;/h3>;&lt;p>;谢还表示，中国航空公司正试图恢复其国际网络在该国封锁边境三年以遏制冠状病毒的传播后，在获得国际机场跑道起降时段方面面临困难。此外，航空公司还面临国内外机场地勤人员短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国航空公司避免裁员，甚至增加了新飞机，这使得国内机票价格保持不变他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月，往返中国的航班载客量约为 220 万人次，占冠状病毒爆发前 2019 年第一季度乘客人数的 12.4%，据中国民用航空总局称。&lt;/p>;&lt;p>;IATA 亚太区副主席 Philip Goh 周日表示，大陆放宽旅行限制对该地区来说是一个“巨大的推动力”，但机场尚未准备好应对全面复苏，亚洲仍落后于较早开放的其他市场。&lt;/p>;&lt;p>;该组织代表约 300 家航空公司，占全球空中交通量的 83%，将更新其行业&lt;/p>;&lt;p>;IATA 去年 12 月表示，预计全球航空业将在 2023 年实现 47 亿美元的利润，而去年则为亏损 69 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司代表还将在会议上讨论实现 2050 年净零排放目标的战略。&lt;/p>;&lt;p>;与大流行前的价格相比，来自香港的机票价格上涨了 15% 至 40%，据旅行社称。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新加坡航空公司和阿联酋航空在强劲的乘客需求的推动下实现了创纪录的利润，但香港的旗舰航空公司国泰航空公司在 2022 年录得 65 亿港元（8.29 亿美元）的亏损。&lt; /p>;&lt;h3>;IATA 负责人警告说，香港航空枢纽的恢复需要“相当长的时间”&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空的目标是到今年年底达到大流行前客运量的 70%，到 2024 年底，预计机票价格将下降 100%。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 12 月开始取消其最严格的 Covid-19 限制，在旅行方面落后于许多其他地方行业复苏。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场 4 月份接待旅客 310 万人次，比去年同期增长约 24 倍，但仍仅为大流行前水平的 48%。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/一个>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elderly Hongkonger drives against traffic, runs red light before hitting double-decker bus on busy streets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222921/elderly-hongkonger-drives-against-traffic-runs-red-light-hitting-double-decker-bus-busy-streets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 23:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/cbbfdbee-74e7-4ee1-9c7d-ad6132a3938d_d59072a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名老人逆行闯红灯周日在香港最繁忙的地区之一撞到一辆双层巴士的尾部。&lt;/p>;&lt;p>;一个广为流传的行车记录仪片段显示这位 73 岁的老人在庙街逆向行驶在下午 3 点 40 分左右右转进入油麻地众坊街之前。&lt;/p>;&lt;p>;录制视频的车辆在接近十字路口时似乎突然刹车以避免碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;之后转弯时，有人看到这辆车闯红灯，在下一个十字路口左转进入上海街。&lt;/p>;&lt;p>;另一段看似来自行人的视频显示，同一辆车从登打士街倒车回到弥敦道后在旺角路走错了后者。倒车后，车子依然逆行而行。&lt;/p>;&lt;p>;行人大声吼司机，质问他有没有驾照，并试图阻止。&lt;/p>;&lt;p >;司机看起来很冷静，他说他想掉头。&lt;/p>;&lt;p>;然后他慢慢地开着他的车，车的右侧和前部不知何故有凹痕，在繁忙的交通中行驶了一小段距离后，他设法掉头并最终朝正确的方向行驶。&lt;/p>;&lt;h3>;司机在路障发生车祸后被香港警察追捕&lt;/h3>;&lt;p >;在荔枝角道西行车道美孚新村附近拍摄的另一个行车记录仪片段中，有人看到这辆车撞上了一辆双层巴士的尾部，然后才停下来。&lt;/p>;&lt;p>;一名警察发言人说，车祸发生后，司机左眼附近受伤，于下午 4 点 30 分被送往玛格丽特医院。&lt;/p>;&lt;p>;据报车上没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方已调查事件。没有人被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tough talks as Opec+ mulls more output cuts to boost oil price]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3222922/tough-talks-opec-mulls-more-output-cuts-boost-oil-price?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/ff33f8b2-fb17-404c-aff2-ad3c11218c4c_a187a4cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以利雅得和莫斯科为首的主要石油生产国之间的艰难谈判周日正在进行考虑进一步削减产量以支撑价格。&lt;/p>;&lt;p>;以沙特阿拉伯为首的石油输出国组织 (Opec) 的 13 个成员国正在咨询包括俄罗斯在内的其他 10 个石油巨头，以审查该组织的&lt;/p>;&lt;p>;接近会谈的消息人士告诉法新社，欧佩克+现场会议比原定时间晚了三个小时开始，一直拖到周日下午在该组织位于维也纳的总部举行。&lt; /p>;&lt;h3>;购买更多俄罗斯燃料：为什么一些亚洲国家没有像印度那样受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;分析师在很大程度上预计欧佩克+产油国将维持目前的政策，但本周末出现的迹象表明，这 23 个国家可能会&lt;/p>;&lt;p>;据接近会谈的消息人士称，正在讨论每天减产 100 万桶 (bpd)。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，几个欧佩克+成员同意自愿减产超过 100 万桶/日——这一出人意料的举动短暂支撑了价格，但未能带来持久的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社报道称，与该组织的非洲成员之间的争斗有可能使会议脱轨。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然阿拉伯联合酋长国正在推动改变其减产的衡量方式，但非洲国家不愿放弃一些未使用的配额——这是一个在政治上难以接受的选择，它援引代表的话说。 &lt;/p>;&lt;p>;几个欧佩克+国家——包括安哥拉和尼日利亚，似乎已经达到了最大产能——一直在努力实现他们的配额。&lt;/p>;&lt;p>;石油生产国正在努力应对价格下跌和市场剧烈波动的局面俄罗斯入侵乌克兰，这已经颠覆了全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;大多数代表团在周日抵达总部时仍然守口如瓶。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士对利雅得和莫斯科是否是重量级人物存在分歧将使该集团维持其目前的产出政策，或进一步削减产量。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月份宣布减产以来，油价已暴跌约 10%，布伦特原油价格跌至每桶近 70 美元，这是自 2021 年 12 月以来未曾跌破的水平。&lt;/p>;&lt;p>;交易员担心需求将下滑，随着美国抗击通胀和利率上升以及中国在新冠疫情后的反弹，人们担心全球经济的健康状况&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋能源部长 Suhail Mohamed Al Mazrouei 周六抵达维也纳时表示，他预计周日会议的结果将“平衡市场并确保我们为未来的任何挑战做好准备”。&lt; /p>;&lt;p>;利雅得能否说服莫斯科进一步减产还有待观察，因为俄罗斯依赖石油收入，乌克兰战争拖延，西方制裁打击其经济。&lt;/p>;&lt;p >;德国商业银行大宗商品分析师在一份研究报告中表示，俄罗斯副总理亚历山大·诺瓦克“认为欧佩克+没有必要改变路线”，因为它很难从更高的价格中获益。&lt;/p>;&lt;p>;自从西方因乌克兰问题对莫斯科实施制裁以来，随着亚洲巨头吸收廉价原油，俄罗斯一直在向印度和中国运送石油。&lt;/p>;&lt;h3>;随着欧盟收紧价格上限，印度、中国“​​享受俄罗斯石油的折扣”&lt;/h3>;&lt;p>;Novak周日，当他进入欧佩克大楼时没有发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，沙特阿拉伯“确实需要更高的价格来平衡其预算”，德国商业银行分析师表示，并补充说该国的盈亏平衡价格目前“处于每桶 80 美元的良好水平”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在紧张局势，但欧佩克+的两大产油国“无疑会热衷于让卡特尔团结在一起，因为联合起来，它拥有更大的力量他们说，“它正在展示”。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 3 月，莫斯科拒绝削减石油产量，即使 Covid 大流行导致价格暴跌，该联盟也被推到了崩溃的边缘。&lt;/p>; &lt;p>;谈判破裂后，利雅得在两国达成协议之前通过将出口提高到创纪录水平来涌入市场。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯不希望这种情况再次发生——俄罗斯也不希望这种情况再次发生”，CMarkits 的分析师 Yousef Alshammari 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Shangri-La Dialogue brings out the power of a uniform – and fried dumplings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222916/shangri-la-dialogue-brings-out-power-uniform-and-fried-dumplings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/c21be014-db60-4ed2-94f8-d28c7d129978_f5e24496.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于外行，或者普通勤奋的记者来说，进入一个满是士兵的房间，国防部长和他们的思想家、分析家和顾问团队就像走进白宫白宫的一集。&lt;/p>;&lt;p>;穿着干净制服的男人和女人——在其他时代是普通人——看起来更高、胸部更大在新加坡举行的香格里拉对话防务峰会。&lt;/p>;&lt;p>;它很可能是某种“制服”情结，但将身着西装外套、佩戴几条丝带和军衔徽章的普通人聚集在一起，突然间集体能量在“多边主义”、“海事法”和“区域安全”。&lt;/p>;&lt;p>;他们是否把自己看得太重了？或许。他们是否有权使用可以改变世界的按钮？很有可能。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么该地区的国防人员每年都会涌入新加坡繁华的乌节区的豪华酒店，就冲突以及如何避免冲突展开辩论和争论。&lt;/p>;&lt;p>;并非一切他们说是非常新的或令人兴奋的。这些人中的大多数——政治家和代表政治家的国防人员——重复他们以前使用过的台词。&lt;/p>;&lt;p>;这些台词都围绕一个主题：中国及其崛起的力量以及这对每个人意味着什么。&lt;/p >;&lt;p>;最终舞台属于中国和它最大的对手美国。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长劳埃德奥斯汀和李尚福发表讲话时，媒体室鸦雀无声。然而，随着记者们再次讲述“美国打中国，中国回击”的传奇故事，打字声越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，所有这些姿态中都充满了幽默感。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在国家聚集在一起举行“双边会议”或“bilats”并聚集在一起以显示团结诚意的房间旁边，酒店的常客打网球并在游泳池里嬉戏。&lt;/p>; p>;当记者们匆匆忙忙地寻找谁在与谁会面时，世界其他地方的人仍在继续，幸福地忘记了一切。&lt;/p>;&lt;p>;在媒体室内，匆匆忙忙变成了推搡。&lt;/p>;&lt;p>;太许多携带太多视频线和太多空咖啡杯的记者像沙丁鱼一样挤进房间。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是在座位和桌子方面，紧张局势加剧。他们人数不够，当一名视频记者将他们的设备放在一个空闲的地方然后消失一天时，他们会喃喃自语。&lt;/p>;&lt;p>;也许他们正在用主房间的煎饺塞满脸穿着制服——对于饥饿的记者来说，零食永远不够吃。&lt;/p>;&lt;p>;虽然今年与会者可能没有得到他们对世界和平的看法，但有一点是肯定的，那就是出现。&lt; /p>;&lt;p>;光学和力量感是让世界运转的动力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘decouple’ to ‘de-risk’ – is there any difference in the US’ China strategy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222885/decouple-de-risk-there-any-difference-us-china-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/3651f857-1b42-40f6-a4df-391a7cbfe1b1_f4e52a89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这个词在 3 月份开始流行，当时欧盟委员会主席 Ursula von der Leyen 使用了它以解决欧盟长期以来对国家安全和与中国贸易的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;现在美国似乎已经采纳了它，华盛顿及其盟友选择它以表明其对华战略的团结上个月在日本举行的七国集团峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;“去风险”——而不是“脱钩”——现在是美国处理对华关系的首选词，一个看似温和的概念可能建议软化遏制北京高科技发展的努力。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，无论使用什么术语，华盛顿都无法掩盖其与北京关系中的裂缝，中美之间的分歧依然存在欧盟和美国在中国问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;自从美国前总统唐纳德特朗普于 2018 年与北京发起贸易战并威胁要通过对中国商品征收关税来分离两个经济体以来，与中国脱钩的想法一直在流传大量中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;大部分关税仍然有效，战斗逐渐转移到技术战线。从特朗普 2019 年禁止华为设备开始，乔·拜登总统的政府现在已将目标转向中国的半导体出口，这是北京军事发展的一个关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;白宫一再表示，美国不想完全&lt;/p>;&lt;p>;4 月，美国国家安全顾问 Jake Sullivan 强调“去风险”，称对中国的出口管制是基于国家安全考虑，以确保“美国和盟国的技术不被使用”反对我们”。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国分析中心执行主任贝茨吉尔表示，策略的改变表明美国政府采取了更务实的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明美国方面采取了更加理性和现实的做法，部分承认‘脱钩’不切实际，而且更准确地说是美国及其盟国希望实现的目标，”贝茨说.&lt;/p>;&lt;p>;“这也是一个比‘解耦’更聪明的术语。毕竟，谁不想降低风险？”&lt;/p>;&lt;p>;但北京似乎不服气。&lt;/p>;&lt;p>;回应美国国务卿安东尼·布林肯在美欧贸易中关注去风险化上周在瑞典举行的会议上，中国外交部表示，真正的风险是“新冷战”。&lt;/p>;&lt;p>;“世界面临的真正风险是煽动集团对抗、酝酿新冷战外交部发言人毛宁说。&lt;/p>;&lt;p>;她没有点名美国，但表示这些危险导致了地区动荡、贸易和科技问题的政治化以及全球产业链和供应链的不稳定。&lt; /p>;&lt;p>;国家通讯社新华社也发表评论，指责美国“弄虚作假”、“新瓶装旧酒”，称该战略的目的仍然是“胁迫他人”遏制中国。&lt; /p>;&lt;h3>;拜登抨击中国的“经济胁迫”，但表示可能很快就会解冻&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院将去风险定义为金融机构“终止或限制”业务关系的行为与客户或客户类别一起“避免而不是管理”风险。&lt;/p>;&lt;p>;但是，观察人士表示，其在实践中的含义是模棱两可的，美国措施的范围可能会有所不同，具体取决于它是想“避免”还是“管理”风险。 “管理”此类风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学政治经济学教授查道炯表示，无论美国的表述是“去风险”还是“脱钩”，它的本意是“比其他任何东西都更针对中国” ”，这将引起中国的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“具体的政策变化还有待观察。 Zha 说：“无论一方是否过头了，最终都会伤害自己。”美国正在制定针对中国的新对外投资限制，其中可能包括更先进的芯片、人工智能和量子计算，并敦促其盟友也这样做。&lt;/p>;&lt;p>;但未能与中国达成协议据彭博社报道，欧盟上周在瑞典举行的贸易会议上。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，欧盟与美国的对华政策更加一致，并加大力度解决对中国的经济担忧。它加强了对外国投资的审查，并计划采取更多措施针对中国的“经济胁迫”和技术转让。&lt;/p>;&lt;p>;但 27 个成员国在他们愿意与美国走多远的问题上仍存在分歧。在荷兰准备效仿对中国实施芯片出口管制的同时，法国等国家要求欧洲追求更多的战略自主权，不要成为美中竞争的“附庸”。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔说与许多欧洲同行相比，美国认为与中国的关系存在更多风险，但迫使其盟友对中国采取更强硬的立场可能会导致一些“跨大西洋摩擦”。&lt;/p>;&lt;p>;北京“将尽最大努力利用大西洋彼岸的分歧”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在加强对欧盟国家的外交攻势，这在许多人看来是在华盛顿和布鲁塞尔之间挑拨离间。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部长秦刚在上个月访问欧洲期间表示，欧盟在谈论“去风险”时应该考虑“风险是什么，风险在哪里”。他明显指的是美国，表示“一些国家”的脱钩举措将导致“新冷战”的风险，这将牺牲欧洲的利益。&lt;/p>;&lt;h3>;美国寻求“去风险”国家安全顾问说与中国的关系&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于北京的太和智库世界经济专家丁一凡表示，欧盟对中国的“去风险化”方法比华盛顿的更像是一种“防御性”方法“进攻性”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，除了现有的通过贸易限制对中国进行技术封锁外，美国将在新能源等难以摆脱对中国依赖的领域加强韧性。&lt; /p>;&lt;p>;“[美国]的战略目标没有改变。主要是战术和措辞上的变化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府对此看得很清楚，因此不会抱有任何幻想。我们要坚持自己的发展方向，就是技术自立。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tops development finance in Southeast Asia, faces more competition for regional influence: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3222918/china-tops-development-finance-southeast-asia-faces-more-competition-regional-influence-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/8077f3f8-6b41-46f4-8cf7-9deebf3eb703_02f4d69e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一直是东南亚最大的发展伙伴和最大的官方发展资金来源，但根据洛伊研究所的一份新报告，中国面临着来自其他金融机构的日益激烈的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施资金占发展融资的大部分，但中国在这方面的贡献在 2020 年和 2021 年有所放缓，当时许多项目，包括那些在“一带一路”倡议中，没有实现，大流行减少了中国对东南亚的资助。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年至 2021 年期间，中国每年向东南亚支付约 50 亿美元的发展融资，基础设施建设约占 75%。基础设施通常包括运输和储存、能源、通信以及水和卫生设施方面的项目。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，在争夺影响力的地缘政治竞争中，向东南亚等地区提供援助的透明度越来越重要。&lt;/p >;&lt;h3>;“一带一路”计划在东南亚的“长期前景”面临风险：研究&lt;/h3>;&lt;p>;“中国与西方政府之间不断加剧的地缘战略紧张局势也导致人们越来越关注使用发展融资，特别是在基础设施，作为争夺影响力的一种手段，”洛伊研究所印度洋-太平洋发展中心主任罗兰·拉贾 (Roland Rajah) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这使得了解东南亚官方发展融资的规模和轮廓变得至关重要给该地区的政府及其发展伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管东南亚经济不断进步，但该地区仍然“面临大量未满足的融资需求，特别是在基础设施、人类发展和应对气候变化”，报告说。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着由各种形式的官方发展资金——赠款、贷款和其他形式的援助——资助的发展合作可以发挥关键作用。”&lt; /p>;&lt;p>;以印度尼西亚为例，其经济价值 1.3 万亿美元，是该地区最大的经济体，来自其他国家的发展融资贡献仍占政府总支出的 10% 以上。&lt;/p >;&lt;p>;即使是马来西亚和泰国等较富裕的东南亚国家也获得了大量的发展资金援助，尤其是来自中国的资金援助。&lt;/p>;&lt;p>;与日本、欧洲和韩国等传统发展伙伴不同，中国已经资助了一些国家报告称，马来西亚和泰国分别拥有东海岸铁路项目和泰中高速铁路项目等项目，尽管它们是“该地区高收入国家”。&lt;/p>;&lt;p>;其他接受中国发展援助的国家是其邻国老挝和柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国实力的增长，北京一直主张重组全球治理体系，以更好地符合其利益和价值观， ”洛伊报告说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为这项努力的一部分，中国发起了多项大规模倡议，例如“一带一路”倡议……其目的是将中国定位为全球公共产品的提供者，通过提供中国资源和解决方案来应对发展挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;继中国之后，亚洲开发银行和世界银行等传统多边金融机构是该地区第二和第三大发展融资提供者，正在与中国竞争成为该地区的首选融资方。&lt;/p>;&lt;p>;中国在基础设施开发融资方面还面临来自日本、韩国和欧洲的竞争，而美国和澳大利亚在这方面的竞争规模较小&lt;/p>;&lt;p>;报告称，虽然中国的签约额超过了传统捐助方，但这些传统合作伙伴通常在实际交付方面做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;继中国之后，伊斯兰开发银行是该地区下一个最具影响力的非传统发展金融机构，每年向该地区提供约 2.25 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;其中大部分以非优惠贷款的形式流向印度尼西亚，重点是农业和教育。 &lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯正在成为该地区最大的双边中东发展伙伴，每年提供约 4500 万美元，主要用于奖学金。&lt;/p>;&lt;p>;印度也是一个非传统援助提供者，缅甸也是一个正在崛起的双边合作伙伴，每年向该地区提供约 7000 万美元的发展融资。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸获得了这笔资金的近 90%，用于交通和能源项目。&lt;/p>;&lt;h3>;东南部报告称，在审查过程中，亚洲可能因一带一路债务而“感受到压力”&lt;/h3>;&lt;p>;在该地区，在提供发展融资援助方面，并非最富有的国家承担了重任。&lt; /p>;&lt;p>;“柬埔寨和东帝汶是东南亚最贫穷的经济体之一……从提供的发展资金与收到的资金的比率来看，东帝汶是第二大慷慨的东南亚合作伙伴，而柬埔寨是第四，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨向该地区提供人道主义支持，而东帝汶则向其东盟邻国提供紧急援助。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚两个富裕国家新加坡和文莱，报告称，表现不佳，仅占区域内发展融资的 2.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: India no threat to China’s military, PLA delegation says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222917/shangri-la-dialogue-india-no-threat-chinas-military-pla-delegation-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/3cd6b952-ecbe-4f63-a1eb-fe1f0da91e40_bf79f05f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度不会对中国构成安全威胁，因为它仍然无法挑战北京出席亚洲首屈一指的安全论坛的中国军方代表表示，中国在国防制造和军队现代化方面的进展。&lt;/p>;&lt;p>;在周日闭幕的新加坡香格里拉对话期间，中国人民解放军向媒体发表讲话(PLA) 代表表示，印度要赶上中国的军队还有很长的路要走，尤其是在国防工业方面。&lt;/p>;&lt;p>;“由于工业基础设施薄弱，印度不太可能在未来几十年内赶上中国，而中国已经建立了复杂而系统的国防工业平台，”中国人民解放军军事科学院赵小卓大校说。&lt;/p>;&lt;p>;“当你看看印度军队的武器系统时，什么类型的坦克，飞机军舰是印度自己制造和开发的？”&lt;/p>;&lt;h3>;香格里拉对话：中美安全愿景的竞争&lt;/h3>;&lt;p>;2018 年至 2022 年，印度是世界上最大的主要武器进口国，根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，该时期其武器总量的 31% 来自俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;其他国家已经做到了，”中国人民解放军国防大学副教授、代表团成员张驰大校说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，赵说印度军队的现代化及其在美国的作用-领导的四方安全对话——一个非正式联盟，更广为人知的是“四方联盟”，其中还包括日本和澳大利亚，旨在对抗崛起的中国——不会影响北京和新德里在金砖国家和上海合作组织等多边平台上的合作组织 (SCO)。&lt;/p>;&lt;p>;BRICS 是由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的主要新兴市场集团的首字母缩写，而 SCO 是由北京领导的专注于区域安全的组织，包括打击恐怖主义、分裂主义和极端主义。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度在喜马拉雅山的边界沿线对峙，2020 年发生了一场致命冲突，导致 20 名印度士兵和 4 名解放军士兵丧生。&lt;/p>;&lt;p >;赵说北京认为印度不会因为其独立的外交政策而成为美国印太战略的“忠实伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;张说印度是不结盟运动的早期倡导者（ NAM），它与中国国家主席习近平的新安全倡议有共同点。&lt;/p>;&lt;p>;NAM 成立于冷战期间，是一个国家集团，主要位于全球南方，没有正式结盟大国和反对殖民主义、帝国主义和外国干涉的国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，前印度驻丹麦大使、印中关系专家 Yogesh Gupta 不同意，他说 NAM 与新德里在&lt;/p>;&lt;p>;“当中国对印度采取侵略和霸权姿态时，印度没有义务遵循 [the] NAM 的理想，”他说，指的是&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国不愿意在双边层面的会谈中纠正错误态度，两国将如何改善上合组织和金砖国家的关系？由于北京的立场顽固，这些团体没有取得太大进展。”&lt;/p>;&lt;p>;解放军代表团表示，中国及其亚洲邻国更愿意通过对话、交流和谈判——“亚洲模式”——来解决他们的问题。领土争端。&lt;/p>;&lt;h3>;香格里拉对话：美国和中国在台湾、南中国海问题上站稳脚跟&lt;/h3>;&lt;p>;作为世界上最大的军队，拥有 200 万兵力的解放军设定了一个目标到 2027 年，也就是建军一百周年，成为一支现代化的战斗力量，这促使美国和许多国防智库建议北京可能最早在当年攻打台湾。&lt;/p>;&lt;p>;曹延忠大校，研究员中国人民解放军军事科学院驳斥了这种猜测，称 2027 年的最后期限只是中国军队现代化努力的一部分，其其他目标包括到 2035 年建设蓝水海军，并拥有与中国相当的一流军队。美国到 2049 年。&lt;/p>;&lt;p>;曹说，谈到台湾，华盛顿的“威慑战略”无法阻止解放军缩减其在自治岛屿周围的飞机和军舰部署，演习是旨在向台湾和其他地方的支持独立的势力施加压力，使其不要将台湾从中国分裂出去。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supporters of Russia’s Alexei Navalny hold demonstrations on his 47th birthday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222914/supporters-russias-alexei-navalny-hold-demonstrations-his-47th-birthday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/42df24c2-0a1d-476d-afab-f0260765adff_e867a089.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;被监禁的反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼在他的支持者举行的会议上表达了对俄罗斯更美好未来的希望纠察队和示威活动将在周日纪念他的 47 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼因欺诈和藐视法庭罪被判 9 年徒刑，他说这些指控是编造出来的，目的是惩罚他揭露官员腐败和组织反克里姆林宫抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他正面临一项关于极端主义指控的新审判，这可能会使他在监狱中待上数十年。克里姆林宫的批评者认为此案是俄罗斯政府又一次试图孤立弗拉基米尔·普京总统最主要的敌人。&lt;/p>;&lt;h3>;助手说，俄罗斯的纳瓦尔尼生病，可能再次被毒死&lt;/h3>;&lt;p>;纳瓦尔尼的同伙呼吁示威周日在俄罗斯和国外表达对他的支持。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的一些纳瓦尔尼支持者冒着自己被判入狱的风险，举着单独的纠察线庆祝他的生日，而其他人则涂鸦。警方迅速拘留了许多人接受讯问，并在莫斯科市中心加强了警力。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲多个城市举行了支持纳瓦尔尼的示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼在社交媒体上说他的盟友发布的帖子说，他显然更愿意与家人一起吃早餐、孩子们的亲吻和礼物来度过他的生日，但“生活就是这样，只有一定数量的人愿意，才能实现社会进步和更美好的未来。为拥有信仰的权利付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的人越多，每个人要付出的代价就越小，”他说。 “总有一天，在俄罗斯讲真话和维护正义将成为例行公事，一点也不危险。”&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼在莫斯科休养后于 2021 年 1 月返回莫斯科时被捕。德国因神经毒剂中毒而死，他将此归咎于克里姆林宫。&lt;/p>;&lt;p>;他最初因违反假释规定被判处 2.5 年徒刑。去年，他因欺诈和藐视法庭罪被判处九年徒刑。他目前在莫斯科以东 250 公里（150 英里）的最高戒备监狱服刑。&lt;/p>;&lt;p>;对纳瓦尔尼的极端主义指控可能会让他在监狱服刑 30 年，这与他的活动有关反腐败基金会和他的高级同事的声明。他的盟友表示，这些指控追溯性地将纳瓦尔尼基金会自 2011 年成立以来的所有活动定为刑事犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;新的指控出台之际，俄罗斯当局正在加强对乌克兰战斗中持不同政见者的镇压，纳瓦尔尼对乌克兰的战斗持严厉态度&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科一家法院定于周二举行初步听证会，讨论与对纳瓦尔尼的新审判有关的技术问题，拒绝了他的律师要求有更多时间审查大量新指控的请求，他拒绝称这些指控“荒谬” ”。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼还援引一名调查人员的话说，他还将因恐怖主义指控面临单独的军事法庭审判，可能会被判无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体上说周日发帖说，他认为自己的刑期“只是我最喜欢的工作中令人不愉快的一部分”，并感谢他的支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“我去年的计划是不要变得残酷和怨恨，也不要失去行为的冷漠——这就是失败的开始，”他写道。 “如果我成功了，那要感谢你们的支持。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s local governments struggle to repay debts, should Beijing shoulder some of the burden?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3222441/chinas-local-governments-struggle-repay-debts-should-beijing-shoulder-some-burden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/2589812e-888f-4589-8ac7-a767d7c43bcf_ff761693.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国地方政府债务危机正接近临界点，对市县政府的担忧违约风险上升，北京提供足够支持以避免崩溃的意愿受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;上个月底，西南省份云南省省会昆明否认了网上关于其地方政府融资平台 (LGFV) 的报道5 月 21 日，其中一家在最后一刻争相偿还 20 亿元人民币（2.823 亿美元），导致难以偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;LGFV 的创建是为了帮助预算外融资，尤其是对于基础设施支出，但薄弱的披露要求引发了对隐性债务风险的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，贵州政府智库警告称，与云南相邻的贵州无法自行管理债务，需要中央政府的帮助。该报告随后被审查员删除。&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年中，北京加强了对地方政府债务的监管以遏制风险，并表示地方政府不应指望国家救助.&lt;/p>;&lt;p>;但著名经济学家、前央行顾问余永定表示，中央政府依靠地方政府解决债务问题的做法是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府是中央政府的后代，中央政府也必须承担一定的责任，”于 5 月 4 日在中国智库经济学家 50 人论坛发表的一篇博文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，解决地方政府债务不应导致经济增长进一步下滑。当然，不能鼓励道德风险。造成地方债务恶化的直接责任人也应承担相应的责任。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国警告缩小城乡差距存在“大”债务风险&lt;/h3>;&lt;p>;于据估计，中央政府仅贡献了约 0.1% 的基础设施支出，而地方政府融资平台贡献了近 60%，这导致借贷成本更高。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦储备银行前高级经济学家胡杰亚特兰大教授、现为上海交通大学教授的他表示，许多省份的地方债务占国内生产总值 (GDP) 的比例已经“过高”。&lt;/p>;&lt;p>;去杠杆“过快”可能引发胡锦涛在上月底发表的一次采访中告诉上海新闻网站 guancha.cn。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府不能置身事外，”胡说。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府的表外借款没有官方数据，但大多数估计表明它一直在增长。&lt;/p>;&lt;h3>;北京警告称在提振经济的过程中需要将中国的债务风险降至最低&lt;/h3>;&lt;p>;国际货币基金组织在 2 月份发布的一份报告中估计，今年中国地方政府融资平台的债务总额已增至创纪录的 66 万亿元人民币， 2017 年增加了一倍多，达到 30.7 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;法国投资银行 Natixis 的另一项估计显示，2022 年最后一个季度中国的公共债务占 GDP 的 95%，低于美国的 120% 和欧元区的 92%。&lt;/p>;&lt;p>;但 Natixis 承认其估计存在局限性，因为它们依赖于公开披露，而且一些数据不易获得。&lt;/p>;&lt;p>;中国重新开始的基础设施支出推动支持经济引发了对地方政府债务可持续性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;许多地方政府的财政收入大幅下降，房地产市场低迷，再融资成本上升。&lt;/p>;&lt;p>;上周，位于中国中部湖北省省会武汉市的财政局在当地报纸的一篇文章中公开点名要求偿还可追溯至 2018 年 12 月的数百名债务人，这一罕见举措突显了地方政府面临的财政问题。&lt;/p>;&lt;p>;Li清华大学中国经济实践与思想学术中心主任、中国人民银行前顾问稻葵表示，中央政府应该接管地方政府的部分债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;“完全依靠地方财政和地方国企的利润连还本付息的成本都不够，更别提还本付息了。这是不可持续的，”李在上个月大学安排的一次论坛上说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们研究所建议，未来发债必须经过一定的程序。同时，相当一部分地方债务应该转移到中央政府。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，如果中国的债务危机没有长期解决方案，投资者的信心将受到打击。&lt;/p>; &lt;p>;民生证券上月底表示，自年初以来，昆明大部分地方政府融资平台已经失去了资本市场，主要依靠地方政府的资金。&lt;/p>;&lt;p>;“也许市场认为最终还款的可能性仍然很高，但这个过程中的这些小问题将进一步增加可能变成负循环的区域压力，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，如果想要恢复资本市场的认可，再次在市场上发售债券，难度可想而知。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>