<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Unsurvivable’ Hurricane Helene races towards Florida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280113/unsurvivable-hurricane-helene-races-towards-florida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/d9b9d116-ac73-4447-987d-10a725695de8_57bc5776.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女被卷入从墨西哥湾冲上岸的海浪中周四，飓风海伦在佛罗里达州圣皮特海滩经过墨西哥近海。周四晚些时候，海伦预计将成为一场重大飓风，可能会给佛罗里达州西海岸部分地区带来致命的风暴潮、洪水和破坏性飓风强度的大风。照片：法新社盖蒂图片社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国气象局表示，周四晚些时候飓风海伦袭击时，佛罗里达州部分地区面临“无法生存”的状况，警告呼啸的狂风将带来破坏性的波浪和风暴潮高达 20 英尺（六米），直达低洼海岸。&lt;/p>;&lt;p>;居民在大规模疏散命令下，在飓风即将来临之前逃离。&lt;/p>;&lt;p>;这场快速移动的风暴是一个类别迈阿密国家飓风中心 (NHC) 表示，周四上午 2 点，墨西哥湾温暖水域上空的风速达到每小时 105 英里（169 公里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/b94ac9ea-97c0-429d-9f03-9d4a00c1b277_f34136c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风海伦继续向佛罗里达州大本德移动。照片：国家飓风中心/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家飓风中心表示，海伦是近几十年来最大的海湾飓风之一，预计将在佛罗里达州或附近登陆。晚上，大本德海岸可能会发展为 3 级或 4 级风暴。&lt;/p>;&lt;p>;坦帕和塔拉哈西机场已经关闭，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯敦促居民在“恶劣”风暴到来之前抓紧做好准备。&lt; /p>;&lt;p>;这是一场“非常危险的飓风”，NHC 主任迈克·布伦南 (Mike Brennan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计风暴潮会淹没上方 15 至 20 英尺（4.5-6 米）的地方地面，”他说。 “那是到二层建筑的顶部。再说一次，在佛罗里达州海岸线的这一部分，将会出现一种真正无法生存的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;“除了风暴潮之外，还会有破坏性的波浪作用，它会毁坏房屋、移动汽车，而且水位会迅速上升，”他说。 “风将深入内陆。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 27/8a9f5134-3349-44c8-8f1c-a827f75940dd_b26a3672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查尔斯·史达林 (Charles Starling) 是费舍尔队 (Team Fishel) 的线线工，他走路时被雨水淋湿周四，佛罗里达州村庄的一排电线卡车在田野上表演。照片：Orlando Sentinel / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NHC 警告称，偏远地区降雨量高达 20 英寸（51 厘米），可能会出现危及生命的洪水，并且“大量”山体滑坡横贯阿巴拉契亚山脉南部，更深入内陆。&lt;/p>;&lt;p>;有几个州可能会发生滑坡。佐治亚州首府亚特兰大是一座拥有约 500 万人口的大都市，预计将遭遇热带风暴强风和高达 12 英寸（30.5 厘米）的降雨，当局警告称，这可能会引发山洪暴发。&lt;/p>;&lt;p>;大多数地区与佛罗里达州一样，佐治亚州也处于紧急状态，已进入洪水警戒状态，而距墨西哥湾沿岸 300 多英里（482 公里）的田纳西州正在为全州范围内的热带风暴做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，乔·拜登总统的政府“随时准备向佛罗里达州和风暴路径上的其他州提供进一步援助”。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯动员了国民警卫队，并部署了数千名工作人员，为可能的搜索做好准备以及救援行动和电力恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/2e633578 -1d8b-46a5-9628-db56ead43e15_f85f9a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风海伦袭来时，日落公园附近张贴了关闭道路的标志周四，在佛罗里达州坦帕，前往佛罗里达狭长地带。照片：《坦帕湾时报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风警报涵盖佛罗里达州狭长地带从坦帕湾到巴拿马城的 250 英里（202 公里）海岸线。&lt;/p >;&lt;p>;塔拉哈西地区可能会受到直接影响，到周三下午，该地区的沿海社区已经看起来像鬼城。&lt;/p>;&lt;p>;在克劳福德维尔，可能位于风暴的直接路径上，伊甸泉护理中心的居民和康复中心被巴士疏散。&lt;/p>;&lt;p>;其他当地人装载了汽油和物资，装满沙袋并用木板封住房屋和企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计水会上涨，但不要这样做克利尔沃特海滩居民贾斯珀·麦克法兰 (Jasper MacFarland) 告诉法新社，“我不想让它进入房子。”他用沙袋筑起了一道屏障，“尽可能地将水挡在房子外面”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/400864e5-9085-4f6d-9b77-c4da05bf1f1d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，墨西哥阿卡普尔科，热带风暴约翰有望再次成为飓风，海浪冲进海滩上的餐馆。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海伦可能成为一年多来袭击美国的最强大飓风。&lt;/p>;&lt;p>;3 级飓风“伊达利亚”袭击佛罗里达州西北部墨西哥官员表示，与此同时，飓风约翰周一袭击墨西哥，造成三人死亡，但随后消散，周四恢复飓风强度，预计将再次袭击该国太平洋海岸。 &lt;/p>;&lt;p>;NHC 表示，中午约翰距离米却肯州南部港口城市拉扎罗卡德纳斯 56 英里（90 公里），风速达到每小时 71 英里（115 公里/小时）。&lt;/p>;&lt; p>;近几周来，历史性的风暴袭击了全球多个地区。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，气候变化可能在风暴迅速加剧的过程中发挥了作用，因为温暖的海洋中有更多的能量可供风暴补充。上。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Eric Adams? New York City mayor faces charges alleging he took bribes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280110/who-eric-adams-new-york-city-mayor-faces-charges-alleging-he-took-bribes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.27 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/8e1cf629-f761-4263-b6eb-795b45d3efcd_dd65b622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约市市长埃里克·亚当斯（中）向媒体发表讲话周四，他在纽约的官邸格雷西大厦外。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约市市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams) 于周四被起诉，此前联邦指控他涉嫌从外国来源收受贿赂和非法竞选捐款。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控亚当斯的堕落标志着前警察队长的惊人堕落，尽管针对他及其核心圈子的多项联邦调查收紧，但他仍将维护法律和秩序的承诺作为其政治平台的基石。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯一直表示他正在配合调查，并通过持续不断的搜查、扣押和离职政府高级成员来否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;但随着周三晚间起诉书的消息传开，他开始采取与美国前总统唐纳德·特朗普和其他被指控犯罪的政客类似的语言，对他因政治观点而成为联邦政府的目标进行挑衅性辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直都知道，如果我站起来我对纽约人的立场是，我将成为一个目标——而且我也成为了一个目标，”亚当斯在周三晚上发布的一段视频演讲中说道。他说此案“基于谎言”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /27/23c7a77c-19e5-4c30-91b4-a3ffa1f89ea6_98f35e3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 8 日，亚当斯在格雷西大厦外。照片：Luiz C Ribeiro for New约克每日新闻/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚当斯经常强调他的工人阶级成长经历。他是由单亲母亲抚养长大的六个孩子之一，他谈到随身携带一个装满衣服的垃圾袋，因为他担心家人会被驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;15 岁时，他在被警察殴打后遭到殴打。他因非法侵入而被捕，但这次惨痛的遭遇激发了从内部改变体制的愿望，他说。亚当斯于 1984 年加入纽约市交通警察，并最终在交通部门并入更大的纽约市警察局时成为纽约警察局警官。&lt;/p>;&lt;p>;他晋升为上尉，并且是一个名为 100 Blacks in Law Enforcement Who Care 的倡导组织，寻求刑事司法改革并谴责警察的暴行。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2006 年从警察局退休。&lt;/p>;&lt;p>;亚当斯是民主党人，然后代表布鲁克林的一个选区赢得了州参议院的席位。从那时起，他于 2013 年当选为布鲁克林区区长，并在担任市长职位的同时发起了市长办公室的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;他的市长竞选因他是否真的居住在纽约市而登上了令人尴尬的头条新闻。据报道，亚当斯经常睡在布鲁克林区政府的办公室，因为他在新泽西州拥有一套公寓。为了平息对其住所的猜测，亚当斯邀请记者参观了布鲁克林贝德福德-斯图文森街区的一间地下室公寓，他说那是他的主要住所。成长，通过警察部门并进入政治。尽管亚当斯有时会批评他曾经服务过的警察部门，并谈论他在警察暴行方面的经历，但亚当斯拒绝了“撤资警察”的进步呼吁，并强调他为自己在执法部门的时光感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>;亚当斯于 2021 年当选市长，成为继大卫·丁金斯之后纽约市第二位黑人市长。亚当斯接替前市长白思豪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/ a6ca5b12-e8ed-45e1-86dd-6a6631c186fe_367d8c65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，当亚当斯在纽约格雷西大厦外向媒体发表讲话时，抗议者大声喊叫。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他上任之际，该市仍受Covid-19大流行的影响，其旅游业、经济和学校系统面临重大挑战，而且人们强烈地感觉到这座城市的犯罪率很高。&lt;/p>;&lt;p>;在这一切过程中，亚当斯始终坚持对执法部门的承诺，并以华丽的西装、耳环和罢工音乐为特色，以自称的“赃物”为特色一度，一些政治观察家将亚当斯视为温和的民主党人，他可以成为努力平衡进步派和中间派之间分歧的政党的典范。但随着时间的推移，亚当斯的受欢迎程度急剧下降，尽管这座城市从大流行性失业和犯罪中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;他开始因其打击老鼠的计划而受到嘲笑——纽约市永恒的问题——同时他的布鲁克林联排别墅因老鼠出没而不断违反健康规定。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府因试图安置数以万计的国际移民而陷入困境，这些移民挤满了该市的无家可归者收容所，亚当斯与美国总统乔·拜登在资金和应对新居民涌入的策略方面存在分歧。他开始对移民的庇护所施加限制，并针对一项要求城市收容无家可归者的独特规定提起诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/19b35403-ac5b-46d7-b980-df4846e64933_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”亚当斯被起诉后，记者周四聚集在纽约举行新闻发布会。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大约一年前，联邦调查局对亚当斯政府的调查首次浮出水面，当时联邦调查局 (FBI) 特工突击搜查了亚当斯局长的住所筹款活动。几天后，特工在市长离开曼哈顿的一场活动时没收了他的手机和 iPad。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，联邦调查人员从该市警察局长、学校校长、负责公共安全的副市长、第一副市长和亚当斯在市政厅内外的其他信任的知己。随后出现了一波高调离职潮。&lt;/p>;&lt;p>;周四，亚当斯被指控接受非法竞选捐款和外国人贿赂，以换取好处，其中包括帮助土耳其官员获得消防安全批准该市的新外交大楼。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinian Territories’ leader urges world to stop ‘crime’ of sending Israel weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280107/palestinian-territories-leader-urges-world-stop-crime-sending-israel-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/cbcc775b-6cb8-4cd9-8847-f1626b094fcb_9026e713.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦妇女走过废墟时抱着一只猫汗尤尼斯的房屋在以色列的军事进攻中被毁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯周四呼吁国际社会停止向以色列运送武器，以制止约旦河西岸和加沙地带的流血事件，并特别提到了美国。&lt;/p >;&lt;p>;阿巴斯表示，尽管加沙地带的死亡人数不断上升，根据哈马斯控制地带卫生部的数据，目前死亡人数已达 41,534 人，但华盛顿仍继续向以色列提供外交掩护和武器。&lt;/p>;&lt;p >;“制止这种犯罪行为。现在停止吧。停止杀害儿童和妇女。停止种族灭绝。停止向以色列运送武器。这种疯狂不能再继续下去了。阿巴斯在联合国大会发言中表示：“全世界都应对加沙和西岸人民所遭遇的事情负责。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/6a8bcc97-071e-4b24-8090-ce98222afd29_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马哈茂德·阿巴斯在纽约联合国大会上发表讲话，敦促世界停止向以色列运送武器。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被围困的加沙地带 240 万人中的绝大多数人至少曾因哈马斯 10 月 7 日袭击以色列引发的战争而流离失所，其中许多人在学校大楼里寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;“只有美国站出来说：‘不，战斗将继续下去。’”它通过使用否决权来做到这一点，”他说，指的是联合国安理会多次使用否决权来阻止以色列在加沙的行动的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;“它向以色列提供了它所使用的致命武器杀害数千名无辜平民、儿童和妇女。&lt;/p>;&lt;p>;“这进一步鼓励以色列继续侵略，”他补充道，并表示以色列“不值得”加入联合国。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/46b2e945-6f32-4e7f-ad85-46eb0184ff05_7e1dec4f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦妇女在以色列袭击一所收容流离失所者的学校的现场做出反应。被围困的加沙地带 240 万人中的大多数人至少曾因战争而流离失所过一次。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿是以色列最亲密的盟友和支持者，为该国提供了数十亿美元的援助和军事物资。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日的袭击根据法新社根据以色列官方数据统计的结果，引发战争的以色列方面有 1,205 人死亡，其中大多数是平民，其中包括在囚禁期间被杀害的人质。&lt;/p>;&lt;p>;共有 251 人死亡当天，97 人仍被扣押在加沙地带，其中 33 人被以色列军方称已死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong museum to showcase Olympic medals from local, mainland Chinese athletes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280105/hong-kong-museum-showcase-olympic-medals-local-mainland-chinese-athletes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/d0c8e9bc-db59-4110-b5bd-d9f0ec6f4dd4_8c06a73e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些奖牌是庆祝该国成就的展览的一部分。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港历史博物馆新推出的爱国主义展览将展出本地和中国大陆奥运选手赢得的奖牌，以此展示国家成就并培养爱国意识。 &lt;/p>;&lt;p>;位于尖沙咀的场馆毗邻香港科学馆，将举办“光辉历程：中华人民共和国七十五年的辉煌成就”系列展览。 &lt;/p>;&lt;p>;举办此次活动是为了纪念10月1日中华人民共和国成立75周年，即下周二。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的开幕式上致辞副政务司司长卓永兴表示，展览可以帮助居民更多地了解国家的各种发展道路。&lt;/p>;&lt;p>;“展览可以向公众弘扬爱国精神，”他补充道。可以有助加强爱国主义教育。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄早前表示，随着各政策局及部门摩拳擦掌，准备十月盛会，部分博物馆将提供免费入场服务一周年。&lt;/p>;&lt;p>;展览共设16个展品，汇集170余幅展现国家发展成就的图片。&lt;/p>;&lt;p>;中华文化推广办公室主任吴志和康乐及文化事务署辖下的康乐及文化事务署表示，展览展示了香港和内地运动员在奥运会和残奥会上获得的奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望展示运动员坚持训练的精神，”他说&lt;/p>;&lt;p>;香港历史博物馆展出的奖项包括中国跳水运动员郭晶晶在2008年北京奥运会上获得的女子三米跳板金牌以及Siobhan Haughey在2008年北京奥运会上获得的女子100米自由泳银牌。 2020 年东京奥运会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/167b05ac-c422 -4032-b086-c21964fe2dd7_29a154fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;系列展览将于香港历史博物馆及香港科学馆举行。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;展示的其他奖牌包括帆板运动员李丽珊在1996年亚特兰大奥运会上夺得的金牌，以及跑步运动员苏华伟的男子金牌2000年悉尼残奥会100m比赛。&lt;/p>;&lt;p>;展览系列包括“跨越式发展”、“科学突破”和“智能时代”三个主要部分。&lt;/p>;&lt;p>;展品涵盖国家体育成就、人工智能领域的突破以及国家地标等主题。&lt;/p>;&lt;p>;在科学方面，参观者将能够与会下中国象棋或下棋的机器人互动。石头、剪刀、布的游戏。&lt;/p>;&lt;p>;展览免费入场，活动从周五持续到明年二月初。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman barred from leaving South Korean island after bathhouse incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280106/hong-kong-woman-barred-leaving-south-korean-island-after-bathhouse-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/d371b67e-609e-4a08-8ad1-e885e3ade16f_722ec865.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传统的韩国澡堂通常根据性别分开，通常具有特色热水浴缸、淋浴、窑桑拿和按摩床。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港女子因在传统澡堂拍照被捕，被禁止离开韩国济州岛两个多月。&lt;/p>;&lt;p>;周四，67 岁的 Sasa Chiu 的丈夫告诉《华盛顿邮报》，事件发生时，7 月 7 日，她正在这个热门度假岛的西部与三个朋友一起游览这个受欢迎的度假岛的西部。汗蒸房（韩国澡堂），并在禁止拍照的区域拍照。&lt;/p>;&lt;p>;汗蒸房设施通常根据性别分开，通常设有热水浴缸、淋浴、传统韩国窑桑拿和按摩床。&lt;/p>;&lt;p>;汗蒸房设施通常根据性别分开，通常设有热水浴缸、淋浴、传统的韩国窑桑拿和按摩床。 p>;&lt;p>;几位顾客报告称，他们的身体照片在未经他们同意的情况下被拍摄，随后警方报了警。&lt;/p>;&lt;p>;警察检查了她的手机，发现了相关图像。她在现场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她现阶段没有面临任何正式指控，但她的丈夫表示，她可以在岛上自由活动，但禁止离开该国。&lt;/p>;&lt; p>;他坚称妻子只是想拍澡堂设施和设施的照片，而缺乏对禁止拍照规则的认识。&lt;/p>;&lt;p>;自7月以来，她一直滞留在济州岛，已经花费了超过 50,000 港元（6,420 美元） ）的酒店住宿问题。&lt;/p>;&lt;p>;据丈夫透露，一名被拍到的女子曾要求港币18万元赔偿，但遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;“如果她被指控犯罪，那么相应地处理它。但如果没有，那么他们应该让她回家，而不是无休止地阻止她离开。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他们已向香港入境处寻求帮助，入境处表示正在根据她的意愿提供帮助&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，官员们正在与韩国当局和中国当地领事馆密切联系，以更好地了解此案。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ICBM test a sign PLA Rocket Force stands ready despite corruption scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280097/chinas-icbm-test-sign-pla-rocket-force-stands-ready-despite-corruption-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/1997ba1f-191d-4fca-8cf0-2b55badeee70_2d704ac1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军火箭军周三在中国发射洲际弹道导弹44 年来首次已知的洲际弹道导弹试验。图片：法新社/中国人民解放军新闻通信中心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，尽管最近发生了腐败丑闻，但中国的洲际弹道导弹（ICBM）试验显示了其导弹能力和火箭军的战备状态&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国国防部表示，中国人民解放军火箭军进行了一次携带模拟弹头的洲际弹道导弹导弹试验，该导弹飞越太平洋，这是北京 44 年首次报道的发射北京没有透露导弹的轨迹和目标，但根据导航警告和飞行员通知，洲际弹道导弹是从南部岛屿省份海南发射的，飞行了大约 12,000 公里（7,456英里）飞向南太平洋，经过菲律宾北部和关岛附近。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社援引法属波利尼西亚总统莫泰·布拉德森的话说，这枚导弹落在马克萨斯群岛附近的法属波利尼西亚专属经济区附近.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;导弹发射发生在 10 月 1 日国庆节前一周，届时中华人民共和国将庆祝成立 75 周年。&lt;/p>;&lt;p>;洲际弹道导弹通常是射程超过5500公里，设计用于携带核弹头。中国的核武库拥有三种洲际弹道导弹：DF-5、DF-31和DF-41。它们都有能力打击美国本土。&lt;/p>;&lt;p>;尽管周三发射的洲际弹道导弹类型尚不清楚，但分析人士认为，根据中国军方周四发布的导弹发射照片，该弹丸是 DF-31 的变型，射程可达 13,200 公里。&lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人张晓刚大校周四表示，这次发射是“例行”的，旨在测试装备和部队的“训练水平”。&lt;/p>;&lt;p>;对于负责监督中国导弹和核武库的中国人民解放军火箭军来说，这次测试是在一个微妙的时刻进行的。该师在 2023 年开始的最新一轮军事反腐败运动中遭受重创。至少 8 名前任或现职火箭军官员在反腐败调查中被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;该部队的司令员王厚斌和政委徐锡胜在去年7月上任之前都没有任何火箭或导弹师的工作经验，这显然是对火箭军前任领导层的不信任。&lt;/p>;&lt; p>;观察人士表示，此次测试的目的可能是为了在腐败丑闻发生后恢复火箭部队的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;“在有关火箭部队普遍腐败的报道后，[国家主席习近平]和其他中国领导人可能会感到担忧美国米德尔伯里国际问题研究所詹姆斯·马丁防扩散研究中心东亚防扩散项目主任杰弗里·刘易斯表示：蒙特雷。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“他们自己也可能对火箭力量心存疑虑。”&lt;/p>;&lt;p>;美国智库兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思说这些测试可能旨在解决对该师导弹提出质疑的报道后的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军火箭军可能希望进行这次测试，以恢复其在领导层眼中的可信度，”他&lt;/p>;&lt;p>;“这次导弹试验是[火箭军]领导层在丑闻发生后自我救赎的重要机会。毫无疑问，[火箭军]领导层竭尽全力确保导弹试验成功。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大陆军事评论员邵永灵也指出需要证明中国核威慑的可信度。&lt;/p>;&lt;p>;“这次我们是从陆地向公海发射导弹，而之前的试验都是从陆地向陆地发射。如果距离不能满足导弹的全部射程，我们就必须使用高弹道飞行。”邵告诉解放军社交媒体账户“中国军豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这一次，因为距离更大，所以我们能够遵循正常的轨迹。所以可以说，这次发射是最接近导弹实战条件的一次。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这表明中国的核威慑在“复杂的国际环境”下“既可靠又可信”。&lt; /p>;&lt;p>;北京进行洲际弹道导弹试验之际，华盛顿及其盟国加强了在印太地区的军事协调。&lt;/p>;&lt;p>;据美联社周三援引两名匿名菲律宾官员的话报道，美国菲律宾安全官员已同意无限期地在菲律宾北部保留美国中程导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，美国陆军在菲律宾北部部署了堤丰导弹系统，作为与菲律宾联合演习的一部分军队。该系统可以发射标准导弹 6 和战斧对地攻击导弹，两者都能够打击中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还一直在推动 Aukus 的扩展，这是美国发起的国防技术共享计划、英国和澳大利亚。美国的其他盟友可能会加入该协议的“第二支柱”，该支柱的重点是高超音速导弹等尖端技术。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，法国在一个秘密地点首次试射了更新型导弹。设计用于由阵风战斗机发射的核弹头导弹。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，据报道，俄罗斯在其萨尔马特导弹试验中遭遇失败——这种洲际弹道导弹被认为是莫斯科核现代化的一部分兵工厂。俄罗斯北部普列谢茨克航天发射场发射井的卫星图像显示，有一个直径约 60 米（197 英尺）的弹坑，表明遭到了严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，英国报纸《太阳报》报道称，英国潜艇发射的三叉戟2号弹道导弹在一次试验中在佛罗里达州海岸附近坠毁，标志着三叉戟导弹试验连续第二次失败。&lt;/p>;&lt;p>;根据五角大楼去年10月发布的中国军事报告，解放军火箭军“大多数洲际弹道导弹单元的发射器数量增加了一倍并继续增加”。据估计，截至 2022 年，中国约有 350 枚洲际弹道导弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Contender to lead Chinese University of Hong Kong vows to protect academic freedoms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280101/contender-lead-chinese-university-hong-kong-vows-protect-academic-freedoms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 22:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/10769a91-3ec7-4acc-87e2-844e0e371b67_e4eb2908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢伟业教授(右二)与中大举行三场会议学生、教职员工和校友。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学（中大）校长唯一候选人之一的顶尖科学家承诺捍卫大学的学术自由，以应对学生和教职员对以下问题的担忧： ” -ups.&lt;/p>;&lt;p>;周四，罗会见了学生、教职员工和校友，阐述了如果他获得最高职位，他对大学的愿景，一天后，学校理事会将召开特别会议考虑他的任命。 &lt;/p>;&lt;p>;该学者是大学遴选委员会推荐的唯一候选人，成为该机构的新任院长。&lt;/p>;&lt;p>;卢教授的订婚仪式在香港中文大学沙田校园举行，涵盖的主题包括学术自由、管理层与员工、学生与政府之间的沟通，以及人才的招募和保留。&lt;/p>;&lt;p>;每节课持续约 1.5 小时。学生活动现场提出了 30 多个问题，而教职员工活动显得较为冷淡，并提前 15 分钟结束。&lt;/p>;&lt;p>;Lo，因发明无创产前检测而闻名，该技术已被全球采用，他表示希望扩大大学对人工智能的关注，并教授学生更多有关知识产权和创业技能的知识。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我成为校长，学生将需要了解如何保护知识产权的知识得到加强，”他说。 “除了专利权之外，我们还希望教给他们一些如何创办初创公司的技能。”&lt;/p>;&lt;p>;他还指出了一些大学学者和校友作为企业家的成功，例如那些背后的人人工智能公司商汤科技。&lt;/p>;&lt;p>;罗现任该大学医学院副院长，由于担心近年来限制收紧，学生们多次询问他将采取哪些措施来保护学术自由。&lt;/p>; &lt;p>;“学术自由对于大学来说是神圣的，”他说。 “在遵守法律的前提下，我们一定会维护学术自由。你可以指望我来捍卫这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;罗也表示相信普通的学术研究不会触犯法律。&lt;/p>;&lt;p>;“对于正常的学术讨论，我相信机会触碰法律红线的比例很低。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国倡导组织人权观察周二发布了一份报告，警告“学术自由以及言论自由、结社自由的权利严重下降”自2020年国家安全法颁布以来，该市八所公立大学的“和平集会”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，研究包括1989年天安门镇压历史的历史学者何晓庆被解雇&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，资深记者欧嘉伦也暂时辞去了中大新闻与传播学院顾问的职务，因为她的签证延期申请被移民局拒绝。他在现已解散的在线新闻服务上发表的四篇文章被法院判定为煽动性言论。&lt;/p>;&lt;p>;周四与罗会面的一名学生问道：“你会采取什么措施来保护学生免受外部政治压力和影响？” &lt;/p>;&lt;p>;该学者回复称，他非常重视大学的书院制度和学术自由，但没有详细阐述。&lt;/p>;&lt;p>;他也拒绝对个别案例发表评论。学生提及何某和欧某的事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26 /d5db7d5e-8e8b-49ad-b1cd-b12a1418300a_266ba6ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学应该将更多的注意力转移到人工智能领域，罗说。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗还讨论了他对招聘和留住人才的看法，呼吁在留住员工方面采取更“积极主动”和长远的做法。&lt; /p>;&lt;p>;“我们在培养人才的时候，或许需要更有远见，为一些人规划未来五到十年的职业发展。”&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺与学生和教职员工，以及立法会议员和政府有更多的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;他提到前立法会秘书长陈伟安被选为副主席，罗说他希望借鉴陈的经验来“重置和重新发展关系”。&lt;/p>;&lt;p>;罗亦表示，发展位于沙田的附属私立医院香港中文大学医院，将是他的首要任务之一。 &lt;/p>;&lt;p>;该医院3月份透露，根据40亿港元政府贷款的重新谈判计划，该医院在上一个财政年度损失了7.34亿港元，比最初估计的损失高出约30%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新闻与传播系四年级学生Cynthia Chan表示，罗老师在与学生的交流中给出了一般性的回答。&lt;/p>;&lt;p>;“我对罗老师对人文社会科学发展的看法持保留态度。 。我希望进一步观察他。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;出席另一场会议的大学 IT 服务员工 Benson Chan 表示，Lo 是最高职位的理想人选。&lt;/p>;&lt;p >;“罗很友善，思维清晰，”他说。 “我希望他能帮助中大在学术发展方面取得更多成就。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Van Gogh painting auctioned for US$27.6 million, below estimates, at Christie’s Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3280102/van-gogh-painting-auctioned-us276-million-below-estimates-christies-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 22:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/d56218ea-8526-45be-8621-d5796d3e5924_e795edba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拍卖工作人员举起文森特·梵高的画作《Les canots amarrés》，该作品于 2024 年 9 月 26 日在佳士得香港总部拍卖，以 2.15 亿港元（2760 万美元）的价格售出。 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;20 日和 20 日的首场晚间拍卖会上几乎没有烟花。 21 世纪艺术于 9 月 26 日在香港佳士得亚洲新总部举行，过去两年给艺术市场蒙上阴影的经济不景气继续显现出来。&lt;/p>;&lt;p>;备受关注的拍卖会由拍卖师阿德里安·迈耶 (Adrien Meyer) 和乔治娜·希尔顿 (Georgina Hilton) 牵头的拍卖会于晚上 7 点在亨德森 (The Henderson) 七楼开始，这是扎哈·哈迪德建筑师事务所 (Zaha Hadid Architects) 设计的塔楼，位于城市中央商务区。&lt;/p>;&lt;p>;这家拍卖行由法国亿万富翁弗朗索瓦 (François) 控制。皮诺占据了这座曲线玻璃塔的最低四层。此次高调的扩张将使佳士得在自己的场地全年举办拍卖会，而不再仅限于每年春季和秋季在湾仔香港会议展览中心举办两周的大型拍卖会。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/2f9467dc-e2f5-49e6-a58d-5eacf822a50e_629ce913.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佳士得亚太区副主席兼 20 世纪/21 世纪艺术主管克里斯蒂安·阿尔布 (Cristian Albu) 在开幕前与文森特·梵高 (Vincent van Gogh) 的《Les canots amarrés》 (1887) 合影销售。照片：Christie&#39;s Images Ltd. 2024&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;顶级拍品是文森特·梵高的《Les canots amarrés》（1887年），这幅画为波旁两西西里的卡米拉公主所有，大力宣传为艺术家在亚洲出售的稀有作品。&lt;/p>;&lt;p>;成交价为 2.15 亿港元（合 2,760 万美元），含佣金为 2.506 亿港元，低于预售价格估价为2.3亿至3.8亿港元（估价不含费用）。&lt;/p>;&lt;p>;不过，独立艺术顾问Alexandre Errera表示，考虑到这是梵高的早期作品，这仍然是一个不错的价格。不像他后来的作品那么容易出售。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的拍卖表明市场肯定正在调整。高端竞标很薄弱。但话虽如此，人们对西方艺术和一般艺术仍然有兴趣。在全球范围内，亚洲仍然是大多数新买家进入市场的地方。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/26/e52da187-36b0-4c1f-94d6-b6a7ae9a3f3b_90f761ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克劳德·莫奈的《睡莲》（1897-1899） ，在佳士得香港新总部举行的首次晚间拍卖会上，该作品以 2 亿港元（不含费用）成交。照片：Christie&#39;s Images Ltd. 2024&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在全球经济低迷时期，苏富比拍卖行股价下跌 88%，首场晚间拍卖被视为对亚洲艺术市场的一次重大考验。据英国《金融时报》报道，2024 年上半年，佳士得的核心盈利下降，拍卖销售额下降 25%。&lt;/p>;&lt;p>;佳士得亚洲拍卖行的销售额也连续两年下降。今年5月，其春季拍卖收入为23亿港元，低于2023年的30亿港元和2022年的37亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;与5月份香港会议展览中心春季拍卖相比2024 年，星期四晚上 20 世纪和 21 世纪艺术品的拍卖合计减少了 35 件拍品。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该活动引起了人们的浓厚兴趣，有相当多的人群参加了一场拍卖会，其中包括西方蓝筹股的作品来自亚洲不同地区的名字和一些最重要的艺术家。然而，除了价格较低的商品外，出价缓慢，其起始价格远低于预估。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/26/45ab42fe-3e63-43ab-ad7c-aeda51d0bc6d_8fbd18ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;收藏家们急切地拿走了当克洛德·莫奈 (Claude Monet) 的《睡莲》(Nymphéas) 在佳士得亚洲新总部举行的首场晚间拍卖会上被拿出来拍卖时，他们拿出手机拍照。摄影：Enid Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当克劳德·莫奈的《睡莲》（Nymphéas，1897-1899）被带去拍卖时，房间里响起了一阵窃窃私语，几十只手举了起来——不是为了拍卖。 &lt;/p>;&lt;p>;这幅画以 2 亿港元（不含费用）售给佳士得亚太区副主席兼 20 世纪/21 世纪艺术部主管克里斯蒂安·阿尔布 (Cristian Albu) 的一位客户。成交价格处于估价区间的底部。&lt;/p>;&lt;p>;赵无极的巨作《05.06.80 – Triptyque》（1980），亚洲艺术家在拍卖会上的顶级作品，以香港落槌价成交8,000 万美元，预估为 7,800 万至 1.28 亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/26/ed6fc29a-7f42-4f9d-9310-27a392396c6b_11ebc77d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赵无极的画作 05.06.80 – Triptyque，佳士得拍卖会上以港币 8,000 万成交。图片：佳士得&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国街头艺术家班克斯的《女孩与气球》(2003) 25 个版本之一以 860 万港元（含佣金）成交。著名的另一版本的粉碎版本正在附近的置地遮打大厦的苏富比拍卖行展出，佳士得的主要竞争对手也将从下个月开始在那里开始全年销售。&lt;/p>;&lt;p>;有一些时刻擦出了火花。例如，罗纳德·文图拉 (Ronald Ventura) 的《State of Bloom》以 3,000 万港元（含佣金为 3,670 万港元）成交，远超最高估价 280 万港元。露西·布尔 (Lucy Bull) 的《18:50》以 1,850 万港元（含佣金）成交，创下了这位美国艺术家的新世界纪录。&lt;/p>;&lt;p>;佳士得亚太区总裁弗朗西斯·贝林 (Francis Belin) 表示，此次拍卖的 46 件拍品中，93% 的拍品被拍出。晚间销售已售出，考虑到当今的经济形势，这是一个强劲的水平，表明市场仍然具有弹性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/26/5b95b92b-5ba0-4447-b16e-aaab163856f4_4dc3ea08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客查看的版本英国街头艺术家班克斯的《气球上的女孩》（2003）在香港佳士得亚洲总部展出，即将以 860 万港元成交。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，在佳士得新场馆举办的首场拍卖会——欧白岭中国陶瓷藏品拍卖会，在一片欢呼声中以“白手套拍卖会”结束来自热情的人群。 “白手套拍卖会”是指所有拍品都会被出售的拍卖会。&lt;/p>;&lt;p>;这是香港最受尊敬的收藏家之一的遗产举办的首次拍卖会。&lt;/p>;&lt;p>;与知名收藏家一起拍卖张继伟、张其威等人观摩竞拍，其中最顶级拍品永乐年间（1403-1425）青花梨形瓶，以2,250万港元落槌，由电话竞拍者成交.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/3f5c6e33-1245-409e-8a9b -31adbc51cecf_bbd53a86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧白龄藏品的龙头拍品：香港佳士得首次拍卖，成交价为 2,250 万港元。图片：Christie&#39;s Images Ltd. 2024&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该花瓶预拍估价介乎1,800万至2,500万港元。&lt;/p>;&lt;p>;单件拍品最初未能触及底价的一件雍正仿木陶瓷盆，在拍卖结束时被拍卖师陈良霖重新报价，最终成交价为240万港元，低于最低价估价 300 万港元，历史拍卖成交率达 100%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/26/dd557ab2-efee-4bae-afce-58cb69630ae7_de70cee0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拍卖师陈良林Faux Bois Basin 在第二次拍卖中售出后，他举起了一双白手套，这意味着佳士得在其亚洲新总部进行的第一次拍卖已 100% 售出。照片：Enid Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佳士得拍卖将于 9 月 27 日继续举行 20 世纪和 21 世纪艺术日拍卖。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to boost cross-border traffic arrangements for National Day celebrations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280103/hong-kong-boost-cross-border-traffic-arrangements-national-day-celebrations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/7d3b92d5-5d74-4e69-8a24-3ea6562ea11e_b6660255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年国庆烟花。今年的展会将于晚上 9 点 30 分结束，这样游客就有足够的时间返回边境。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局将加强跨境交通安排，改善国庆烟花后人群疏导，避免重演数千内地游客被困的混乱情况去年除夕夜演出结束后，香港将举行演出。&lt;/p>;&lt;p>;当局预计 10 月 1 日维港两岸将有约 33 万名观众。&lt;/p>;&lt;p>;汇民路临时巴士站位于高铁西九龙总站旁的巴士将于下周二晚上九时起，提供前往皇岗口岸的巴士。&lt;/p>;&lt;p>;交通执法及管制处总督察何俊轩西九龙周四表示，观看烟花表演后需要过境的游客应该有充裕的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这次烟花表演与跨年夜烟花表演最大的区别是&lt;/p>;&lt;p>;最后一班前往落马洲站的列车将于晚上 9.35 分从金钟出发，而最后一班前往罗湖的列车将于晚上 11.07 分出发。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;港铁公司周一表示，本月晚些时候的国庆长假和重阳节长周末列车将增加班次。&lt;/p>;&lt;p>;“从金钟港铁站到金钟站的旅程罗湖站约一小时车程，意味着演出结束后需要返回内地的游客将有 1.5 小时到达距离观景点最近的港铁站。我们相信时间是足够的。”何说。&lt;/p>;&lt;p>;元旦当天，数以千计的内地游客滞留在上水港铁站等待首趟跨境列车。该市的地铁网络并未覆盖边境站。&lt;/p>;&lt;p>;游客在内地社交媒体平台小红书上抱怨在边境等待五个小时。&lt;/p>;&lt;p>;市政府随后承诺举行在未来大型活动之前召开高层跨部门会议，提前更好地协调交通安排，并与内地当局协商，在可能的情况下延长与铁路服务相连的检查站的运营时间。&lt;/p>;&lt;p>;安全部长唐英年秉强周四表示，警方、海关、出入境和交通部门将在假期期间增加人手，以确保旅客顺利出行。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，将设立一个跨部门指挥中心。 &lt;/p>;&lt;p>;除了交通安排外，港口两侧靠近热门烟花观赏点的部分城市也将被封闭。&lt;/p>;&lt;p>;电车车道国庆期间下山顶缆车站外将于下午2时至晚上11时59分封闭。&lt;/p>;&lt;p>;金紫荆广场于下午4时封闭，湾仔部分道路于晚上7时30分分三阶段封闭，晚上 8.15 和晚上 8.55。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/46b9256e- beb7-4324-b739-de3a2a02352a_852e3d8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年庆祝国庆的烟花表演。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中环亦将于晚上7时30分开始封路，另外两轮将于晚上8时15分及8时55分开始。&lt;/p>;&lt;p>;龙和道入口处、同一条道路上的两个出口处以及中环湾仔绕道博览道将于晚上7时30分关闭。到达山顶广场的车辆必须折返，除非同时进入停车场。&lt;/p>;&lt;p>;东区7条道路将于晚上8时起封闭，而东区又一轮封闭走廊将于晚上8.55关闭。&lt;/p>;&lt;p>;九龙、尖沙咀及红磡地区将于下午6时、6时30、7时及8时45分进行四轮封闭。&lt;/p>;&lt;p>;部分地区周二晚上，维多利亚港的驳船和浮桥也将被关闭，以容纳烟花表演，并仅限授权船只通行。&lt;/p>;&lt;p>;观众船只必须在晚上 7 点至 10 点之间停留在指定区域内。&lt;/p>;&lt;p >;警方呼吁居民乘坐公共交通工具观看烟花表演，保持耐心并听从现场警务人员的指挥。&lt;/p>;&lt;p>;“行动期间，警方将对所有驾车者严格执法。”港岛区交通执法及管制科总督察赵志强表示，这些违规行为包括在没有事先警告的情况下拖走车辆。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei ‘will take over everything’, head of China Computer Federation warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280062/huawei-will-take-over-everything-head-china-computer-federation-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/cc2dd5a4-2fa5-4d82-a3ce-d1d249145586_6ceb888d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于华为预计本月将推出人工智能半导体，中国的顶级计算机科学家批评了该公司的供应链雄心。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领先的计算机科学家之一孙宁辉罕见地对中国科技巨头华为进行了猛烈抨击，这表明中国学术界与工业界之间正在出现裂痕。&lt;/p >;&lt;p>;周日晚间，孙宇晨在视频分享服务哔哩哔哩上发布的一段视频中，批评华为的发展模式过于封闭和垄断，称该公司对产业链的控制无助于中国在当前的经济发展中击败美国。 &lt;/p>;&lt;p>;“从芯片制造到软件，到大型人工智能模型，再到算力网络，其他人最好不要参与，[华为]将接管一切，”他说，暗示华为&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为我们正在用这种中国式的封闭和垄断来对抗西方式的垄断和围堵，我们当然可以” ”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚孙宇晨发表演讲的时间和地点。&lt;/p>;&lt;p>;华为没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;孙宇晨是中国科学院 (CAS) 研究员兼中国计算机学会（中国最大的计算机科学家团体）主席。&lt;/p>;&lt;p>;他在中国科学院的工作重点是计算机体系结构和高性能计算。中国科学院计算技术研究所高性能计算机研究中心。该研究中心是中国政府863计划下曙光系列超级计算机的开发者。他还是中国工程院院士。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，他在中国最高立法机构关于人工智能和智能计算的演讲中建议，中国应该通过推出自己的产品来减少对美国技术的依赖。自己的创新并使供应链多样化。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 的担忧得到了一位不愿透露姓名的行业计算机专家的呼应。这位专家表示，他认为一家科技公司的压倒性主导地位不利于建立健康的创新生态系统，因为三星在韩国该行业的绝对主导地位扼杀了该国的技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;这位专家表示，他知道华为在争夺许多政府订单时往往比其他竞标者拥有更多优势和优惠待遇。&lt;/p>;&lt;p>;但一位专注于高科技投资的中国风险投资公司的创始人开始了同样不愿透露姓名的 -ups 表示，问题并不像 Sun 描述的那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;这位投资者表示，中国最紧迫的任务是在最严重的瓶颈处进行创新，此举” p>;&lt;p>;包括技术分析师、北京电信信息门户 CCTime.com 创始人项立刚在内的其他人认为，Sun 对华为的公开批评是出于利益冲突。&lt;/p>;&lt;p>;周一在TikTok的中国姊妹应用抖音上发布的一段视频中，向翔表示，以孙老师为代表的一些科学家在他们开发的超级计算机停止参与世界排名后“非常沮丧”，并且“对华为这样的成功公司怀有怨恨” 。该视频已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;向说，这对像孙这样的科学家来说是一个“巨大的打击”，他们无法证明他们的机器的强度，他将这些超级计算系统描述为“无能力” &lt;/p>;&lt;p>;项表示，虽然将产业链集中在一家公司是一种低效的策略，但华为可能不得不采取这种策略，因为它被其他公司“掐住了” .&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于美国的制裁以及中美关系的恶化，国内超算研究机构不再向Top500榜单提交数据，包括超算发展和性能信息。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》2019 年 6 月报道称，尽管中国最新的曙光超级计算机的运行速度比当时最好的美国机器快了 50% 以上，但中国政策制定者决定阻止它们参与最新的超级计算当年的竞争是因为中国不想煽动贸易紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;同样在 2019 年，华为表示将额外投资 15 亿美元用于激励措施，将其开发者基础从 130 万扩大到 500 万提出下一代智能应用和解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;本月，一些美国行业分析师预计，华为将推出突破性的人工智能半导体，能够与美国科技公司的高端芯片相媲美。 Nvidia等巨头被禁止向中国销售产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China preps for protracted trade fight with Canada tariff probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280067/china-preps-protracted-trade-fight-canada-tariff-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/2ae331a5-5670-4d2f-86b0-3aaf0fe159af_3d24c052.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;继朝鲜之后，中国和加拿大之间的贸易紧张局势不断加剧美国对中国电动汽车和其他商品征收新关税。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继本月初向世界贸易组织提出投诉后，中国正式启动调查，调查加拿大对其电动汽车（EV）征收“歧视性”关税）、钢铁和铝。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的一份正式通知中，商务部表示将审查北美国家对中国电动汽车加征100%关税、对钢铁和铝加征25%关税，以及将中国产品排除在政府激励和补贴之外。&lt;/p>;&lt;p>;“这一过程可能涉及书面调查、听证会以及实地或委托调查，”该部表示。 “调查期限一般为三个月，特殊情况下可延长。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有具体说明调查结束后可以采取什么行动，但外交部表示，加拿大可以要求在30天内进行政府间谈判&lt;/p>;&lt;p>;本次调查是此类调查中首次以中国贸易法规定的“反歧视”作为法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;根据条款我国对外贸易法第7条规定，可以针对“任何国家或者地区”采取反措施，作为对“歧视性”实施的“禁止性、限制性或者其他措施”的回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;中国才刚刚开始对加拿大进行此类调查，尽管美国和欧盟也对电动汽车行业产能过剩和不公平竞争提出了指控，并比美国的北方邻国更早实施了关税。随着欧盟关税将于 10 月生效，欧盟与中国之间的谈判正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 26 日，加拿大宣布将对中国制造的电动汽车征收 100% 的进口关税。与汽车关税不同，加拿大对中国钢铁和铝征收的新税尚未最终确定。如果加拿大决定征收25%的关税，将于10月1日宣布，两周后生效。&lt;/p>;&lt;p>;在对加拿大的决定提出“严厉”反对后，中国于9月透露了计划的回应6 月 6 日，披露其调查情况并向 WTO 提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大财政部于 9 月 10 日开始就加征关税展开为期 30 天的公众咨询期，这表明争端将继续升级。中国进口，包括必需矿物、电池、太阳能产品和半导体。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>