<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore ranks as most expensive city in Asia to buy or rent, as home prices in Hong Kong return to 2017 levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222269/singapore-ranks-most-expensive-city-asia-buy-or-rent-home-prices-hong-kong-return-2017-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/6e401314-106e-49f6-91c1-902114ac3afd_d7524b1c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2022 年新加坡私人住宅的中位数价格为 120 万美元，根据周二发布的一份报告，在亚太地区的城市中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;在城市土地研究所 (ULI) 亚太住房中心发布的最新房屋可达性指数中，新加坡也名列该地区的首位租用私人住宅最昂贵的地方。&lt;/p>;&lt;p>;ULI 亚太住房中心自称是一个智囊团，旨在推进住宅开发的最佳实践并解决与该地区相关的住房问题。&lt;/p >;&lt;p>;在负担能力方面，新加坡的私人住宅价格中位数是家庭收入中位数的 13.7 倍；公共房屋委员会单位的中位数为 4.7。在后一项衡量标准中，新加坡以 4.5 的比率位列亚太地区第二大最负担得起的城市，仅次于布里斯班。&lt;/p>;&lt;p>;该报告简要介绍了新加坡的住房可负担程度亚太地区 9 个国家/地区的 45 个城市：澳大利亚、中国、印度、印度尼西亚、日本、菲律宾、新加坡、韩国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在过去一年中，新加坡的私营部门房屋价格中值上涨报告称，香港房价中值下跌 8% 以上，而香港房价中值下跌 8.7%。&lt;/p>;&lt;p>;报告列举了导致新加坡房价上涨的几个因素，包括大量移民涌入和年轻专业人士搬出家庭住宅以获得更多空间和自由的趋势越来越明显。&lt;/p>;&lt;p>;由于新冠疫情导致建筑供应链中断，过去几年新增住房供应也有所减少&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡提高房地产印花税为房地产市场降温&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡政府试图通过一系列房地产降温措施来解决价格上涨的问题。 4 月推出的最新一套措施包括将外国人的买家税提高一倍至 60% 等措施。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，香港的房价大幅下跌，回到 2017 年的水平。报告称，这主要是由于人口减少和抵押贷款利率上升所致。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前的房价中位数为 116 万美元，比上一年下降 8.7%。&lt; /p>;&lt;p>;然而，香港在每平方米的基础上领先。香港每平方米的房价中位数为 19,768 美元，几乎是新加坡 10,715 美元的两倍。按照这一标准，新加坡排名第三，仅次于香港和深圳。&lt;/p>;&lt;p>;私人住宅也仅占新加坡住房存量的 20% 左右，其中大部分住宅是组屋。&lt;/p>;&lt; p>;就房屋拥有率而言，新加坡在公共和私人住房中继续拥有近 90% 的最高比率。报告称，这是因为政府“从 1960 年代国家独立初期就一直致力于让其公民能够以合理的价格拥有房屋”。&lt;/p>;&lt;p>;组屋价格中位数从379,000 美元至 409,000 美元，增长 7.9%，组屋价格中位数与年收入中位数的比率从 4.5 上升至 4.7，在榜单中排名倒数第二。&lt;/p>;&lt;h3>;来自中国的买家正在抢购以创纪录的速度购买新加坡豪宅&lt;/h3>;&lt;p>;对于新加坡的私人住宅，这一比例跃升至 13.7。&lt;/p>;&lt;p>;榜首是深圳（35.0），其次是胡志明市（ 32.5）。香港为26.5，较上年的30.5大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Moscow mayor reports drone attack in Russian capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222279/ukraine-war-moscow-mayor-reports-drone-attack-russian-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/2734d07e-fbd0-4e77-ac78-fcdfe58dab7b_8113d375.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁 (Sergei Sobyanin) 周二早上报告称，俄罗斯首都遭到无人机袭击。&lt; /p>;&lt;p>;Sobyanin 在 Telegram 帖子中说，这次袭击对几座建筑物造成了“微不足道的破坏”，并且“没有人受到严重伤害”，但没有澄清这意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的 RIA 状态新闻社报道说，位于莫斯科南部 Profsoyuznaya 街的一栋建筑的一些居民正在疏散。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科地区州长安德烈·沃罗比约夫在电报中说，几架无人机在接近该市时被击落莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚是谁发射了无人机。俄罗斯的几个 Telegram 消息频道报告称，有 4 到 10 架无人机在莫斯科郊区及其附近地区被击中。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科距乌克兰 1,000 多公里（620 英里），很少被击中自乌克兰冲突开始以来，无人机袭击成为目标，尽管此类袭击在俄罗斯其他地方变得更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;5 月初，两架无人机在克里姆林宫上空被击落，这次袭击归咎于乌克兰.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首都基辅市市长维塔利·克里琴科 (Vitali Klitschko) 表示，周二在莫斯科发生的袭击事件发生在乌克兰首都基辅市的类似袭击事件之后，俄罗斯无人机连夜发动袭击，造成至少一人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队周一向基辅发射了一连串导弹，导致惊慌失措的居民在夜间对乌克兰首都发动的一次不寻常的白天袭击中逃避。&lt;/p>;&lt;p>;更多......&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto founders optimistic about Beijing paper promoting Web3 despite no mention of cryptocurrency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3222266/crypto-founders-optimistic-about-beijing-paper-promoting-web3-despite-no-mention-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/0c1d0063-d87d-45fd-97e8-a0f61bc4d497_233821c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;包括币安首席执行官赵长鹏在内的加密货币创始人正在谈论中国政府的支持对于 Web3，将最近的北京白皮书与香港成为加密货币中心的努力联系起来，因为香港在世界其他地区面临越来越多的监管审查。&lt;/p>;&lt;p>;Zhao、火币顾问孙宇晨和 Animoca Brands co - 创始人兼董事长萧逸都对这份题为“北京互联网3.0：创新与发展白皮书”的报告表示赞赏，暗示北京和香港的举措共同表明中国对Web3的更大支持。然而，该论文并未提及在大陆被禁止的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;Binance 负责人，业内称为“CZ”，周日在 Twitter 上发布了北京发表的该论文的照片&lt;/p>;&lt;p>;他在 5 月 27 日发推文说：“北京政府技术委员会发布 Web 3.0 白皮书的时机很有趣”，并指出香港新的虚拟资产法规将于 6 月 1 日生效。这条推文这篇论文在加密社区广为流传，截至周二已获得 11,700 多个点赞和 260 万次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;北京市科学技术委员会周日在一个行业论坛上发表了这篇论文。这份 100 多页的文件全面介绍了下一代互联网，涵盖从区块链到元宇宙和人工智能的一切。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网 3.0 是一个三维空间，融合了虚拟与现实，具有高度身临其境和互动的体验，”白皮书写道。它指出，该定义涵盖了 metaverse 和 Web3 的元素。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，每个概念都围绕着它将成为互联网的未来的想法进行了单独的炒作。 Metaverse 旨在由可互操作的 3D 虚拟空间组成，人们可以在其中进行在线互动。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，Web3 是基于区块链和类似技术的去中心化网络的理念。然而，术语 Web3 通常用于指代数字货币和不可替代代币 (NFT) 等加密资产。&lt;/p>;&lt;h3>;香港证监会将于 6 月 1 日最终确定香港零售加密货币交易规则&lt;/h3>;&lt;p >;对于北京市政府来说，区块链只是“互联网3.0”的关键技术之一，其他还有人工智能、半导体和脑机接口。报告中明显没有加密货币，因为中央政府在 2021 年 9 月澄清说，在该国交易此类资产是非法的，尽管它继续促进区块链的工业使用和发展。&lt;/p>;&lt;p>;之后在 2021 年的公告中，币安和火币停止让人们使用中国电话号码注册。&lt;/p>;&lt;p>;但在之前的镇压期间离开中国的与中国有联系的加密货币创始人仍在庆祝北京白皮书作为积极的迹象。一些业内人士一直寄希望于香港的监管变革能够帮助解冻长期的加密冬天，可能会引发新的牛市，并且该城市将成为中国加密活动的基地。 &lt;/ p>;&lt;p>;Huobi 的 Sun 也是区块链平台 Tron 的创始人，他在周末转发了 CZ 的帖子，称中国对 Web3 的“承诺”“反映了朝着认识到去中心化系统和基于区块链的解决方案的变革潜力迈出的重要一步”。 &lt;/p>;&lt;p>;Yat Siu 的区块链独角兽 Animoca 还运营着元宇宙平台 The Sandbox 并出售虚拟土地，他在推特上表示，中国发布这篇论文“旨在……在香港已经6 个月前就开始推广它了！”&lt;/p>;&lt;p>;随着加密货币行业在海外继续面临越来越严格的监管审查，CZ 和 Sun 都发现自己在美国陷入了法律困境。 3 月，美国证券交易委员会 (SEC) 起诉 Sun 出售未注册证券。&lt;/p>;&lt;p>;同月，商品期货交易委员会将 Binance 和 CZ 列为被告，指控该公司非法经营与“虚假”合规计划交换。&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年中，SEC 已起诉多家公司和个人出售其认为是证券的加密资产。加密货币企业家谴责美国等市场缺乏监管明确性，美国没有针对此类资产的具体立法。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么一些人认为香港的举措很有希望，希望它向中国发出信号正在软化其对加密货币的立场。 Animoca 的 Siu 表示，他相信北京和香港的措施是相互关联的。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明香港一直是一个金融中心，充当进出中国的金融中介和门户，数字资产将以同样的方式运作，”Siu 在电子邮件中说。 “我们相信，香港将经历一场被 Web3 的潜力所拥抱的人才和创新热潮，并有机会不仅在地区内，而且在全球范围内引领这一类别。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，CZ 致电报道中国国家广播公司中央电视台对香港新加密货币制度的看法是“一件大事”，可能会导致牛市。到第二天，中央电视台就删除了该报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[K-pop fans object to Enhypen’s ‘Bite Me’ backup dancers with fleet of protest trucks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222260/rabid-k-pop-fans-object-enhypens-bite-me-backup-dancers-fleet-protest-trucks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/d9ccbacd-939a-4fda-8dec-6d9685e62ae1_c60ea9fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;不同意 K-pop 组合 Enhypen 最新音乐视频中所选编舞的粉丝决定&lt;/p>;&lt;p>;周三，带有 LED 标志的抗议卡车被送往韩国娱乐公司 HYBE 的办公楼。据韩流新闻媒体 Allkpop 报道，这发生在 Enhypen 的最新歌曲 Bite Me 发布两天后。&lt;/p>;&lt;p>;粉丝们要求从该团体的最新编舞中删除女性伴舞。在这首歌的音乐视频和舞台表演中，七人组合的每位歌手在合唱时都与一名女伴舞搭档。&lt;/p>;&lt;p>;周三，抗议卡车的照片上传到了热门网站 theqoo韩国互联网论坛。 “完全取消与女舞者的配对编舞。只让七名成员上台，”一辆抗议卡车上的 LED 标志牌上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“Belift Lab 愚弄了等待的粉丝。阻碍歌手前途的公司。没有成长意愿的公司。 HYBE 旗下的厂牌权力最小，”另一位读到。&lt;/p>;&lt;p>;Belift Lab 是 Enhypen 的管理厂牌，是 HYBE 旗下的附属厂牌，旗下还包括 BTS 和 NewJeans 等其他著名的 K-pop 组合.&lt;/p>;&lt;p>;根据歌词网站 Genius，这首歌涉及黑暗幻想的主题，讲述了一个男人渴望与一个只能通过血来获得爱的人在一起的故事。&lt;/p>;&lt;p >;“如果粉丝说他们不喜欢它，如果粉丝是花钱的人，普通人真的有发言权吗？”在 theqoo 上阅读一条韩国评论。&lt;/p>;&lt;h3>;所有 5 名 NewJeans 成员都代表不同的奢侈品牌——那么谁得到了哪个？&lt;/h3>;&lt;p>;“如果他们只是不开心，难道不派一辆卡车有点过分？这甚至不是一个值得批评的道德问题，”theqoo 上的另一篇文章写道。&lt;/p>;&lt;p>;一些粉丝甚至派出抗议卡车作为回应，以表示他们对编舞的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“咬我编舞最好！”阅读 Enhypen 的国际粉丝发送的卡车上的 LED 标志，如一条推文所示。&lt;/p>;&lt;p>;就在过去一个月内，至少三支抗议卡车车队被派往各个娱乐公司大楼进行抗议多种原因。&lt;/p>;&lt;p>;一个舰队被派去抱怨一个 K-pop 团体超过 530 天没有发布音乐，另一个被派去要求移除之前卷入其中的 K-pop 团体成员据 Allkpop 报道，在争议中。&lt;/p>;&lt;p>;据韩国新闻媒体 Ad Total 的首席执行官称，LED 抗议卡车​​一天的租金约为 220 美元，Ad Total 是一家租赁这些卡车的广告公司Hankyoreh。&lt;/p>;&lt;p>;这些 LED 战车似乎正在产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“让卡车四处行驶确实在很多层面上对我们产生了影响，”一家公司的员工说谁目睹了去年韩国新闻媒体 Korea JoongAng Daily 的 LED 卡车抗议活动。&lt;/p>;&lt;h3>;如果韩国人不唱歌，这就是 K-pop 吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“我们公司附近的人谁不完全知道发生了什么，甚至我们自己的员工——或者更糟的是，更高层的人——询问相关团队发生了什么。如果 CEO 或其他人意识到，那么对我们来说就很严重了。据 JoongAng 报道，建国大学消费者信息科学教授 Kim Si-wuel 表示，这对 K-pop 娱乐公司构成了重大威胁，因为它们将人们的“在线声音”带入了现实生活。&lt;/p>;&lt;p>;关心展示自己最好的版本和形象，所以当消费者找到与所涉及问题无关的人时，这对公司造成了很大损害，”Kim 说。&lt;/p>;&lt;p>;Belift Lab 在被要求置评时没有立即回应.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tycoon Chen Hongtian’s embattled Cheung Kei Group to sell equity in offshore assets to overcome cash crunch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222273/chinese-tycoon-chen-hongtians-embattled-cheung-kei-group-sell-equity-offshore-assets-overcome-cash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 12:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/9599b3ea-6c87-4ee4-a95e-b1ce0518835e_7e39fe7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;祥祺集团，一家由深圳大亨陈洪天控制的私人大陆开发商，周一公布了一项出售部分海外资产股权的计划，以克服其“短期现金流问题”。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份公司声明，位于伦敦金丝雀码头的两处房产目前正在进行重组发布在社交媒体平台微信上。&lt;/p>;&lt;p>;“与所有拥有重资产的公司一样，祥祺也遇到了短期现金流问题，”该公司在声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;“希望社会各界，特别是媒体和公众，对企业家多一些理解和宽容，以理性的眼光看待企业轻微的房贷违约问题。”&lt;/p>;&lt;p >;祥祺集团在声明中没有具体说明它指的是哪家媒体。但该声明是在互联网门户网站搜狐网和微信等平台上有关该公司财务问题的媒体报道之后发表的。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，祥祺集团在香港的三处房产，包括位于 15 号的 9,212 平方英尺的房子歌赋山道位于东半山的 Opus Hong Kong 和位于红磡的祥祺中心商业大厦因按揭违约而被债权人接管。&lt;/p>;&lt;h3>;大亨将香港物业没收归咎于“短期” -term cash-flow disruption&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;祥祺集团表示，这三项资产以约 60 亿港元抵押给银行，但目前估值约为 100 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; “祥祺集团的整体资产规模和质量都非常高，而负债率在同行业中处于较低水平，”该公司表示，但没有提供财务细节。该公司表示，正积极与相关金融机构协商还款安排。&lt;/p>;&lt;p>;在香港和深圳设有办事处的祥祺集团由陈先生于1990年创立。该公司专注于房地产投资，拥有根据其网站，在香港、伦敦、深圳和东南亚的数家酒店和写字楼。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，陈的查封财产之一，位于红磡的港湾东大厦，价值 70 亿港元, 由其接收者挂牌出售。这位亿万富翁本月在接受《华盛顿邮报》采访时表示，他正在与贷方讨论收回被扣押的资产。&lt;/p>;&lt;p>;在北京五年计划中以城市化为重点的支持下，经过多年的快速增长，由于“三条红线”政策迫使许多私人开发商缩减债务水平，中国庞大的房地产行业遭遇了减速。该政策于 2020 年 8 月出台，引发了一波违约潮，并导致内地房地产行业普遍陷入财务困境。三条红线政策规定了房地产公司的现金/短期债务、负债/资产和净负债率，导致行业空前低迷。到 2021 年，行业龙头中国恒大集团的增长受到债务狂潮的推动，其借款激增至超过 3000 亿美元，几乎是 2015 年水平的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;“在当前困难的经济中，非理性只能导致企业陷入更多不必要的麻烦，对个人、企业、金融机构乃至社会都没有好处。”祥祺集团表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US must ‘act in accordance with conventions’ and invite Hong Kong to Apec in San Francisco, John Lee insists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222264/us-must-act-accordance-conventions-and-invite-hong-kong-apec-san-francisco-john-lee-insists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/2445e264-b4b2-4027-a7dd-044ac11254b9_8dc48d48.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国有责任“按惯例行事”，受美国制裁的香港特首李家超表示，邀请成员参加今年在旧金山举行的 Apec 峰会。&lt;/p>;&lt;p>;周二，当被问及亚洲问题时，香港行政长官把球交给了组织者。 - 11 月中旬的太平洋经济合作组织会议，加入香港作为成员，一直是年度高级别贸易会议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“APEC 是一个国际组织。它不属于任何国家或经济体。根据 Apec 规则和公约，组织者有责任邀请成员参加，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“组织者有责任按照这些公约行事。”&lt;/p>;&lt; p>;几位政府消息人士早些时候告诉邮报，虽然政府还没有关于 Apec 的实质性计划，但预计美国总统乔拜登可能会取消美国对李的制裁，因为华盛顿“对待香港官员的方式比对待香港官员要好得多”来自中国内地”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港特首首度海外出访出席顶级论坛&lt;/h3>;&lt;p>;今年亚太经合组织经济领导人周将于11月在旧金山举行。李明博去年作为市领导首次出访，参加了泰国的分期会议。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这位行政长官是否会获得美国当局的签证参加下一次峰会，他将在会上分享与拜登和其他国家元首同台。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人的亚太经合组织之行“是重获外国信心的一大步”&lt;/h3>;&lt;p>;李是美国政府 2020 年制裁的 11 名官员之一表彰他们在执行北京实施的国家安全法方面发挥的作用。华盛顿声称该立法破坏了香港的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人在 1 月份表示，他希望亲自出席峰会，因为这有利于向世界讲述香港的“真实而伟大的故事”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela’s Maduro visits Brazil in blow to US strategy of isolation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3222259/venezuelas-maduro-visits-brazil-blow-us-strategy-isolation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/4a451068-8e3f-46a3-9a05-7f0dcc30dec4_6c03cc09.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗呼吁建立一个“多极”世界，而不是一个由美国，他抵达巴西寻求在多年孤立后重建他的国家的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;在他七个月来的首次国际访问中，马杜罗周一在巴西利亚会见了总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。地区峰会。&lt;/p>;&lt;p>;他的访问是左翼人士去年在巴西和哥伦比亚赢得选举后对委内瑞拉政府的态度正在缓和的最新证据。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗的国际旅行最近受到限制多年来，美国一直公开支持推翻他的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉，这位 77 岁的巴西领导人，一再批评美国的政策，从委内瑞拉制裁到委内瑞拉武装力量乌克兰政府努力让维基解密创始人朱利安阿桑奇被引渡。&lt;/p>;&lt;p>;“一个国家对其实施 900 项制裁是莫名其妙的，因为另一个国家不喜欢它，”卢拉说，对&lt;/p>;&lt;h3>;巴西的卢拉对未能在 G7 会议上与泽伦斯基会面感到“不安”&lt;/h3>;&lt;p>;在马杜罗于 2018 年连任后，美国总统唐纳德特朗普政府联合其盟友孤立委内瑞拉在一次被广泛认为是虚假的投票中。美国的制裁加深了其经济崩溃，导致数百万人逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国因担心 2022 年俄罗斯入侵乌克兰后出现能源短缺而略微减轻了对这个石油资源丰富的国家的压力，但许多国家其最严厉的处罚仍然存在：在指控马杜罗和其他高级官员参与 2020 年的贩毒阴谋后，政府目前悬赏 1500 万美元逮捕马杜罗。马杜罗否认这些指控。&lt;/p>;&lt; p>;60 岁的马杜罗是已故乌戈·查韦斯 (Hugo Chavez) 亲手挑选的继任者，他在大规模抗议和政变企图中继续掌权。现在，随着左翼领导人在拉丁美洲大多数最大国家的执政，他的政府正在由其邻国恢复原状。&lt;/p>;&lt;p>;周一，卢拉表示他支持委内瑞拉加入被称为“金砖四国”的新兴市场国家集团，并承诺促进该国的商业发展。&lt;/p>;&lt;p>;巴西总统一再反驳对委内瑞拉政府的批评，委内瑞拉政府因其侵犯人权和经济处理不当而受到广泛谴责。&lt;/p>; &lt;p>;“马杜罗没有进口美元，”他说。 “这是美国的错，它造成了极其夸张的封锁。”&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗同时欢呼两国关系进入“新时代”。&lt;/p>;&lt;p>;“巴西和委内瑞拉必须团结一致，从现在开始，永远如此，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问招致了反对者的批评。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西领导人结束对中国的访问时告诉美国“停止鼓励”战争&lt;/h3 >;&lt;p>;“巴西重新欢迎南美独裁者获得国家荣誉，”反对派参议员塞尔吉奥·莫罗在 Twitter 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;在整个地区，甚至马杜罗的一些批评者也采取措施重新参与。上周，智利总统加布里埃尔·博里奇 (Gabriel Boric) 任命了一位新任驻委内瑞拉大使，该职位自 2018 年以来一直空缺。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长阿尔贝托·范克拉维伦 (Alberto van Klaveren) 周一表示，两国之间需要建立牢固的工作关系国家在共同感兴趣的领域，例如移民。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年底，哥伦比亚领导人古斯塔沃·佩特罗正式重新开放他的国家与委内瑞拉的边界。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not giving up on a good teacher’: parents back educator fired for beating students with a stick over rude gestures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221785/not-giving-good-teacher-parents-back-educator-fired-beating-students-stick-over-rude-gestures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/afae356d-9999-4254-ad69-ae51f782adb1_ce4817d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国南方一名小学教师因体罚超过10 名学生后来被数十名家长要求留下是大陆社交媒体上在线辩论的中心。&lt;/p>;&lt;p>;广东省东莞市一所学校的小学二年级老师在对一名学生进行纪律处分后被解雇她说有一群学生在课堂上做了不恰当的手势。广东卫视报道称，该老师一边让学生长时间打武术蹲姿，一边用棍子打他们。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有透露老师的身份，也没有报道是否&lt;/p>;&lt;p>;当学校以解雇老师作为回应时，她班上 47 名学生中有 44 名的家长呼吁学校让老师留下来，称他们对老师的整体表现感到满意&lt;/p>;&lt;p>;一位女儿是受罚学生之一的女士说，她并没有因为自己的行为而责怪老师，并说她的行为是“冲动的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子与这位女士说，她的名字没有出现在报告中。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴再给这位老师一次改正错误的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;另一位不愿透露姓名的父亲说老师应该留下来。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我的孩子也很严格。我曾经告诉老师，因为我的孩子在她班上，我完全信任她，”父亲说。&lt;/p>;&lt;p>;老师说她对自己的行为感到后悔，并公开向学生道歉。&lt;/p>; &lt;p>;“我没有控制住自己的脾气。我做了一些我不应该做的事。在使用体罚之前，我没有仔细考虑，最终没有对学生使用适当的管教方法。对不起！” &lt;/p>;&lt;p>;该校高层秦千峰表示，这位老师是一位称职的教职工，其教学质量得到了广大家长的认可。&lt; /p>;&lt;p>;“她教得好，责任心强。她负责的班级经常获得荣誉旗，”秦说。 “我们也希望她能在这里继续发挥她的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;这起案件在大陆社交媒体上引起了公众关注，大多数人表示支持体罚，称他们“没有放弃好老师”&lt;/p>;&lt;p>;一人说：“以后再聪明的老师也不会管教学生了。孩子学得好不好，不关老师的事。老师只会提醒家长。仅此而已。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人呼吁恢复体罚形式的套箍，套箍是一种长尺，传统上用于通过拍打孩子的手来惩罚顽皮的孩子：“套箍应该归还给老师。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，并非所有在线评论者都支持使用体罚。&lt;/p>;&lt;p>;“我不接受她用棍子打学生。武术下蹲让学生做可以，但打学生实在不妥。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，老师不做就用戒尺打学生手掌曾经是家常便饭表现良好。然而，中国的《教师法》和《未成年人保护法》禁止教师使用体罚。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，山东省东部的一名中学教师因监控录像显示他用拳头猛烈踢打学生而被停职糟糕的测试结果在网上发布，引起了公众的强烈反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: re-employment of elderly an ‘urgent, realistic problem to be solved’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3222204/china-population-re-employment-elderly-urgent-realistic-problem-be-solved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/6da5d62d-d9b0-43f5-a558-b38c69198f2d_718d384f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国官方媒体提高了鼓励更多退休人员再就业的基调随着该国与人口减少和老龄化作斗争，通过呼吁投资于职业培训和改善老年人就业法规来加入劳动力队伍。&lt;/p>;&lt;p>;国营经济日报周一呼吁当局鼓励更多的人60岁以上老人重新就业，“老年人再就业已成为亟待解决的现实问题”。&lt;/p>;&lt;p>;这呼应了人民日报上周的观点，称中国137万健康和相对年轻的老年人是“有待开发的新红利”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人口老龄化，许多行业需要老年人继续发挥作用，他们也有继续工作的愿望……通过倡导积极老龄化观念，提高全社会对人口老龄化的认识，可以为老年人再就业营造积极氛围，”中国劳动和社会保障研究院研究员赵必谦告诉经济每日。&lt;/p>;&lt;p>;赵指出人口老龄化国家，如日本和法国，它们建立了老年人大学，为雇用 70 岁以上人员的公司提供奖励，并提供社区服务来帮助老年人找到工作.&lt;/p>;&lt;p>;中国男性法定退休年龄为 60 岁，女性上班族为 55 岁，女性蓝领工人为 50 岁，而中国的平均预期寿命为 77.93 岁。&lt;/p>;&lt;p>;远低于发达国家，北京考虑推迟退休年龄，但细节尚未敲定。&lt;/p>;&lt;p>;2022年底，中国60岁以上人口刚刚超过2.8亿，占19.8% of the population.&lt;/p>;&lt;p>;However, only 8.8 per cent of the total workforce in China is aged over 60.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Chenggang, the director of the Research Centre for China&#39;s New Employment Patterns at the Capital University of Economics and Business, told the leading economic newspaper that the current system for re-employing retired elderly does not sufficiently protect their rights.&lt;/p>;&lt;p>;“When hiring elderly over 60 years old, employers only need to pay remuneration and need not contribute to their social security fund,” said Zhang.&lt;/p>;&lt;p>;“The current laws do not protect the re-employed elderly. In the event of labour disputes or work-related accidents, they may not be covered by labour laws as they have exceeded the statutory retirement age.”&lt;/p>;&lt;h3>;Can talent dividend keep China competitive as population shrinks and ages?&lt;/h3>;&lt;p>;Zhang called on the government to implement policies against age discrimination to protect the rights of elderly workers.&lt;/p>;&lt;p>;Companies should also cater to the needs of senior workers, who prefer flexible working hours and cannot undertake jobs that require too much physical strength or have a high risk of work-related injuries.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s working-age population – those between 16 and 59 years old – dropped by more than 26 million from 2012 to 2019, putting pressure on a shrinking workforce to pay the pensions of a growing number of retirees.&lt;/p>;&lt;p>;The figure stood at 875.56 million at the end of 2022, representing 62 per cent of the population, but this was down from 62.5 per cent a year earlier.&lt;/p>;&lt;p>;Yin Deting, vice-president of the Beijing Population Association, also told the economic newspaper that most elderly people work to supplement their living expenses, to remain flexibly employed or to develop skills after retirement.&lt;/p>;&lt;p>;“However, in the face of increasingly fierce market competition and ever-changing occupational requirements, many elderly who are willing to participate in the workforce often face problems such as high barriers to entry, narrow job-seeking channels, insufficient competitiveness, and mismatching market demand,” said Yin.&lt;/p>;&lt;p>;“Their jobs are often limited to catering, cleaning, security, nursing and other service industries.”&lt;/p>;&lt;p>;Vocational institutions for the elderly should prioritise training to use technology to bridge the digital divide, and provide better job-matching services, added Yin.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan comic ‘Tony’ Yasumura’s near-naked stage act takes Britain’s Got Talent by storm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222253/japan-comic-tony-yasumuras-near-naked-stage-act-takes-britains-got-talent-storm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/7c17a58e-e9ca-4bbe-b3a4-d62e8bc870dd_17007ab5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The shtick that&#39;s gone viral features a soccer player, a Spice Girl, James Bond, you name it, appearing to be naked, except they&#39;re not really naked at all.&lt;/p>;&lt;p>;The disarming sight gag by Japanese comic Tonikaku Akarui Yasumura is simple and rather silly. But its bare-all message about the deceptiveness of what meets the eye has a lot of people laughing.&lt;/p>;&lt;p>;The recent appearance of Tony, as Yasumura is known these days, on Britain&#39;s Got Talent has drawn more than 10 million views on the audition show&#39;s YouTube account.&lt;/p>;&lt;p>;“Do it with a majestically dignified and utterly unfounded confidence,” he said recently in Tokyo, of the secret to his comedy. “That gets over because what you&#39;re doing is such nonsense.”&lt;/p>;&lt;p>;Yasumura has been doing his trademark act for nearly a decade on TV shows and comedy houses around Japan.&lt;/p>;&lt;p>;He stands before the audience wearing only a pink flower-patterned bathing suit and declares he will portray a certain person posing naked.&lt;/p>;&lt;p>;Then he raises a leg, sits with his hands folded, or crouches low, strategically and carefully positioning himself so his only attire is out of view.&lt;/p>;&lt;p>;“Don&#39;t worry,” he says in a friendly, reassuring tone.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan threatens &#39;destructive measures&#39; after North Korea warns of satellite launch&lt;/h3>;&lt;p>;“I&#39;m wearing,” he adds, without saying more because in the Japanese language, the object of the sentence is often unspoken.&lt;/p>;&lt;p>;On the British show, the judges finished the sentence for him, shouting out, “Pants!”&lt;/p>;&lt;p>;Yasumura says he can depict anyone this way, including politicians, musical stars or nondescript people doing everyday things like drinking tea.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s just funny. There is absolutely no meaning,” said Yasumura, 41, who has a jolly laugh but is obviously intensely serious about his craft.&lt;/p>;&lt;p>;You must always wear a smile. And never, ever flinch.&lt;/p>;&lt;p>;He acknowledged he barely understood what the show&#39;s judges were saying, and inside felt unsure what to do. But he didn&#39;t skip a beat.&lt;/p>;&lt;p>;“Honestly, you are the funniest contestant we&#39;ve had all year, seriously. Really, really funny, and original,” gushed Simon Cowell, the show&#39;s producer and usually one of the harshest judges.&lt;/p>;&lt;p>;“He brought confidence, comedy and luckily his pants! Tonikaku had us crackin&#39; up from start to finish with his brilliant audition,” the show said in a statement.&lt;/p>;&lt;h3>;Overcoming geopolitical divide, Japanese singer becomes breakout star in China&lt;/h3>;&lt;p>;The humour in Yasumura&#39;s performance is rooted in the Japanese version of vaudeville, which includes traditional storytelling, in which the narrator plays all the roles, as well as stand-up comedy.&lt;/p>;&lt;p>;Hadaka gei, which literally translates as “naked acts”, make up a genre of Japanese comedy.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s different from putting on a performance, like a juggling act, playing an instrument or dancing, no matter how funny it might end up being, because what he does constitutes the Japanese art of comedy, or neta, Yasumura says.&lt;/p>;&lt;p>;Neta is also used to describe the ingredients of gourmet cooking or the scoop of a news story, in other words, the key kernel of what&#39;s unfolding.&lt;/p>;&lt;p>;He chanced upon his idea when he saw a female pop idol on a book cover, yes, posing naked, except she was sitting in a position that made you imagine she could be nude, when all you saw were her legs, face and arms.&lt;/p>;&lt;p>;“It was exactly the same as my neta. I saw that and knew: this is it,” he said. And he hasn&#39;t stopped since.&lt;/p>;&lt;p>;His success on Britain&#39;s Got Talent has resonated at home. Many people left uplifting comments online, noting he had made them feel so proud, witnessing comedy crossing borders.&lt;/p>;&lt;p>;Soccer star Keisuke Honda posted a photo of himself kicking a ball on Twitter, next to a photo of Yasumura striking the naked football player pose. “I&#39;m wearing,” Honda tweeted.&lt;/p>;&lt;p>;Matsuko Deluxe, a reputed writer, noted on a recent TV show that Yasumura wasn&#39;t afraid to poke fun at himself, when much of modern-day humour tended to do just the opposite, and poke fun at others.&lt;/p>;&lt;p>;Although Yasumura exudes an innocence about him, in all his naked-baby cuteness, he also possesses a strength. It&#39;s obvious he&#39;s done his pants gimmick over and over, for years, even when no one laughed.&lt;/p>;&lt;p>;Even today, some online observers are already slamming Yasumura as inane, if not offensive.&lt;/p>;&lt;p>;Yasumura says he is lucky because he doesn&#39;t have to do anything special to maintain his chubby figure.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;All the right ingredients&#39;: Japanese comedy master brings quack doctor to life&lt;/h3>;&lt;p>;Still, sticking with a mode of self-expression requires dedication and courage. After all, it&#39;s clear he isn&#39;t afraid literally to stand practically naked before an audience.&lt;/p>;&lt;p>;He swears he&#39;ll be doing his routine till he dies.&lt;/p>;&lt;p>;If he makes the show&#39;s semi-finals, Yasumura isn&#39;t sure what exactly he will do, maybe Elton John or Freddie Mercury posing naked.&lt;/p>;&lt;p>;But don&#39;t worry: he will be wearing pants.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh inequality on the rise thanks to climate change, Covid, inflation: UN expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3222252/bangladesh-inequality-rise-thanks-climate-change-covid-inflation-un-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/2decbdbb-63b7-43e2-989f-84b49e4df72c_bf46bba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Bangladesh must focus on reducing income inequality as climate change, high inflation and the persistent effects of the pandemic have sank millions into the ranks of the “new poor”, according to a United Nations poverty expert.&lt;/p>;&lt;p>;Extreme poverty in Bangladesh was cut from 34 per cent in 2000 to 13 per cent in 2016, according to World Bank data.&lt;/p>;&lt;p>;But that progress does not show the complete picture of poverty in a country of nearly 170 million with the increased cost of living deepening inequality, said Olivier De Schutter, the UN special rapporteur on extreme poverty and human rights.&lt;/p>;&lt;p>;De Schutter told This Week in Asia a category of “new poor” had emerged in Bangladesh, of households hovering just above the poverty line, possessing scant savings and at high risk of falling below it in the event of an unexpected job loss or medical bill.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a result of very high inflation rates in the country … the cost of living has also gone up by 8-9 per cent,” he said. “This is set to disproportionately impact the poor, chipping away at low incomes and creating food insecurity and debt.”&lt;/p>;&lt;p>;Inflation in Bangladesh was running at an estimated 9.2 per cent in April, with food inflation at 8.8 per cent, according to data from the Bangladesh Bureau of Statistics. Additionally, the country&#39;s Gini coefficient, which measures income inequality, rose from 0.456 in 2010 to 0.482 in 2016.&lt;/p>;&lt;p>;Bangladesh is set to graduate from the UN&#39;s least developed country status in 2026, but the milestone may prove to be a double-edged sword, said De Schutter, following an official mission to the South Asian nation this month.&lt;/p>;&lt;p>;“In principle, it&#39;s a good thing, because it shows Bangladesh has made significant economic progress, but it will also force it to reinvent its model of development,” he said. “Without this status, Bangladesh stands to lose certain trade preferences and preferential access to key markets in the EU, Canada, and the US, severely limiting its ability to export.”&lt;/p>;&lt;h3>;A decade after Rana Plaza, Bangladeshi workers fight for better pay, conditions&lt;/h3>;&lt;p>;Bangladesh also remains dangerously dependent on its ready-made garment industry, which accounts for 82 per cent of its export revenues, the UN expert said.&lt;/p>;&lt;p>;The country needs to drive its domestic economy to “allow an increase in wages and strengthening of social protection to create this domestic demand”, De Schutter said.&lt;/p>;&lt;p>;On climate change, De Schutter predicted a tough few years ahead, with predictions that extreme weather events such as droughts, cyclones and floods affecting the country will become more frequent and severe in future.&lt;/p>;&lt;p>;“Already, many people in Bangladesh, especially those in poverty, have been displaced due to climate-related disasters in recent years,” De Schutter said. According to UN figures from December, more than 10 million Bangladeshis were considered climate refugees, and one in seven people are expected to be displaced due to climate change by 2050.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;In a wide-ranging report, De Schutter said that civic space had become increasingly restricted in Bangladesh, and a lack of accountability at the top would be detrimental for long-lasting progress in the fight against poverty.&lt;/p>;&lt;p>;“I was very struck by the climate of fear and intimidation that many human rights defenders, NGOs, and even academics and journalists are facing,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“The government cannot deliver in the areas that matter to the reduction of poverty if there is no accountability, no transparency, and if you cannot denounce corruption or mismanagement of funds.”&lt;/p>;&lt;p>;Last year, demonstrators took to the streets of the capital, Dhaka, to protest against power cuts and the rising cost of living and fuel.&lt;/p>;&lt;p>;But the protests were also underlined by years of public discontent brewing over alleged financial corruption and declining democratic freedoms during the rule of Prime Minister Sheikh Hasina, who has led the country since 2009.&lt;/p>;&lt;p>;The UN special rapporteur found that the Digital Security Act (2018), in particular, had been used as a tool to suppress freedom of expression, especially online.&lt;/p>;&lt;p>;Observers say thousands have been charged under the law since it was enacted, including human rights defenders, journalists, students and opposition politicians.&lt;/p>;&lt;p>;In some cases, those detained have allegedly been harassed and tortured in custody. The death of prominent writer Mushtaq Ahmed in February 2021 detained under the same law was called a “custodial murder” by protesters.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The UN&#39;s mission also included a visit to vast camps home to nearly 1 million Rohingya refugees, a stateless Muslim minority persecuted in their home country of Myanmar.&lt;/p>;&lt;p>;They are unable to live and work freely outside the congested camps in Bangladesh, and languish in dire conditions.&lt;/p>;&lt;p>;“I think in all my years as a special rapporteur on extreme poverty and human rights, I have barely ever seen people in such a desperate situation,” said De Schutter of his visit to refugee camps in the city of Cox&#39;s Bazar.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Guests in our own land&#39;: Rohingya in refugee camps won&#39;t return to Myanmar&lt;/h3>;&lt;p>;“They barely survive. They have no prospects, they have no perspective that their situation will improve,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Bangladesh has been extraordinarily generous in accepting almost 1 million refugees on its territory, but that was based on the expectation that it would be supported by the international community.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>