<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s BYD faces backlash, probe in Thailand over mega EV discounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269317/chinas-byd-faces-backlash-probe-thailand-over-mega-ev-discounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/d72b0699-5997-4205-9a24-8325679d3ce9_9636018c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪海豚紧凑型掀背车在公司发布会上展出7 月 4 日，泰国罗勇府的新工厂。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从对比亚迪经销商的大幅折扣行为发起调查以来，泰国消费者保护机构已收到约 70 起投诉，这让一些买家感到不放心。 &lt;/p>;&lt;p>;总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 告诉比亚迪首席执行官王传福，王传福本周正在泰国庆祝其第一家东南亚工厂开业，并于 2019 年礼节性拜会了总理。周五，为了更好地管理客户对定价的期望并确保本地买家受到保护。&lt;/p>;&lt;p>;据政府发言人称，王保证未来的定价将是适当的，受影响的客户将获得支持。&lt;/p>;&lt; p>;比亚迪在泰国的官员及其独家经销商 Rever Automotive（拥有超过 100 家经销商网络）没有立即回复寻求置评的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;政府在收到投诉后启动了对比亚迪经销商的调查据称，一名销售代表声称，折扣活动结束后，客户的汽车价格会上涨，但经销商却进一步降价。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，一些泰国比亚迪车主发泄，全球汽车的大幅折扣最大的电动汽车制造商让他们感觉受到了欺骗。&lt;/p>;&lt;p>;Facebook 上的一位车主表示，“没有什么比这更让人痛苦的了”，他解释说，他花 119 万泰铢购买的一辆比亚迪 Atto 3 汽车现在售价为859,000 泰铢。&lt;/p>;&lt;p>;另一位愤愤不平的车主发布了一段视频，视频中他在电动汽车的引擎盖上用厚厚的蓝色记号笔写下了贬低比亚迪的言论，其中包括：“我再也不会购买这个汽车品牌了。”&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，Rever 的网站显示，部分型号目前折扣高达 340,000 泰铢（9,300 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;泰国消费者协会 (Thailand&#39;s Consumer) 高级官员 Passakorn Thapmongkol保护委员会表示，该机构已与 Rever 官员会面，并要求提供与折扣计划相关的文件。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的客户正在逐渐提出投诉，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p >;泰国是比亚迪在中国以外最大的市场，也是其全球扩张计划的关键 — — 特别是在欧盟对这家汽车制造商征收 17.4% 的关税之后。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国汽车制造商占据了 46% 的份额根据研究公司 Counterpoint 的数据，第一季度泰国电动汽车市场占据第三大份额，并且是乘用车领域的第三大参与者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China offers SMEs, green sector boost with 3-year action plan to lift government purchases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269321/china-offers-smes-green-sector-boost-3-year-action-plan-lift-government-purchases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/a943f7b1-a90a-4cf9-8059-ddd7689d71a0_ff1d01b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国务院行动计划要求在建筑中使用绿色建筑材料政府建设项目，包括医院、学校、办公楼、展览馆和保障性住房。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国计划加大对中小企业和绿色部门的政府采购力度，同时利用数字技术规范采购，遏制地方保护主义根据中国国务院发布的三年行动计划，提振私营部门的信心。&lt;/p>;&lt;p>;国务院周四呼吁各级政府增加中小企业采购份额预算超过 400 万元人民币（55 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;预算中中小企业的份额将从 30% 增加到 40%，这将适用于 2026 年底之前的所有政府采购。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，该计划还提出建立中央政府采购信息与金融机构共享的渠道，以便商业银行加快对中小企业的贷款支持。&lt;/p>;&lt;p>;它还解决了“不规范行为”，包括针对某些采购商的歧视性条款以及一些供应商的串通投标。&lt;/p>;&lt;p>;国务院声明发布之际，北京方面正寻求恢复中小企业的信心，因为在对私营部门（例如私营部门）实施严格而突然的监管后，私营部门的期望较低。 2021年起房地产、电玩、校外教育。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，过去几年，中小企业很难赢得政府采购项目，很多招标项目都需要国有企业广东省改革研究会执行会长彭鹏说：“这种繁琐的采购提高了私营企业的经营成本，使国家”&lt;/p>;&lt;p>;该举措还旨在改善陷入困境的私营企业的经营条件，并延续了北京之前的努力彭补充道，支持该行业。&lt;/p>;&lt;p>;同时，行动计划表示将升级中央政府全国供应商企业信息共享电子平台，利用数字技术消除地方保护主义和隐性壁垒。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多中小企业和海外投资者长期以来一直抱怨中国的地方保护主义，一些政府优先考虑本地企业的产品，并为外国或非本地企业设置各种壁垒，彭说。&lt; /p>;&lt;p>;文件还表示，将要求地方政府加大绿色建材采购力度，政策范围从原来的48个城市扩大到100个城市。&lt;/p>;&lt;p>;“这与北京长期以来的政策不谋而合。” ——坚定不移地追求低碳、绿色发展，政府采购对这一举措的推动起到了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“北京在追求碳达峰和碳中和目标的同时，还必须进一步推进考虑增加对中小企业的相关采购，尤其是这些企业在当前国内经济低迷的情况下寻求更多希望。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，私营部门创造了国内生产总值(GDP)的60%以上，并占更多比重。超过80%的城市就业。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At 10 Downing Street, UK’s Keir Starmer has a large in-tray of problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269325/10-downing-street-uks-keir-starmer-has-large-tray-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/443a56c7-1ffc-46f3-a66c-7a1d90083768_ccb34502.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦唐宁街 10 号。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;凯尔·斯塔默(Keir Starmer)上任时面临着新任总理有史以来面临的最长的问题清单之一，而且几乎没有资源来处理这些问题 — — 这种情况可能会缩短任何“蜜月期” ” 由英国人民提出。&lt;/p>;&lt;p>;对于这位 61 岁的工党领袖和前律师来说，这种情况并没有消失，他在竞选活动中花了很多时间倾听选民对医疗保健、教育、和生活成本，但只承诺随着时间的推移，努力让英国选民的生活变得更好一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会站在这里说我可以用一些魔杖来改变现状。”他在选举前与前任里希·苏纳克（Rishi Sunak）的正面辩论中说道：“选举后第二天挥手，发现根本不存在的钱。” “我们的经济受到了巨大损害。这需要时间。”&lt;/p>;&lt;p>;这不是一件容易的事情。尽管在议会选举中有望获得绝大多数席位，但多年来，保守党政府日益混乱、丑闻缠身，工党反对派经常分裂，反犹太主义指控也顽固不化，许多选民对政客不再抱有幻想。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/8de9f912-de1e-4a88-a4d7-0030c9ba0e18_21468244.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工党领袖凯尔·斯塔默和他的妻子维多利亚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默周五在向支持者发表的演讲中欢呼他的政党的胜利：“我们做到了。改变从现在开始，感觉很好。我必须说实话”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们开始新的篇章，开始变革的工作、民族复兴的使命，并开始重建我们的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;Starmer表示，他领导着一个变革后的工党，在他的前任、资深左翼人士杰里米·科尔宾领导下的英国脱欧时期，工党几乎崩溃了，他给工党灌输了一种纪律感。&lt;/p>;&lt;p>;这一信息主导了为期六周的选举。据工党称，除了那些已经得到充分资助和成本的政策之外，没有真正的新政策推出。他试图不让人们对迅速变革抱有过高的希望，而是将财富创造和政治和经济稳定作为他向选民宣传的核心。&lt;/p>;&lt;p>;这一战略在很大程度上是斯塔默的产物，他转向他在 50 多岁时从政，其职业生涯以谨慎和有条不紊的方式为标志，依靠能力和实用主义，而不是受压倒一切的意识形态驱动。&lt;/p>;&lt;p>;以工党创始人凯尔·哈迪 (Keir Hardie) 的名字命名斯塔默在一个左翼家庭中长大。作为一名律师，他经常为世界各地的弱势群体辩护，并致力于帮助人们摆脱死囚牢房。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2015 年成为工党议员，一年前他因对法律和刑事司法的贡献而被授予爵士爵位在工党遭遇自 1935 年以来最糟糕的选举表现后，他于 2020 年被任命为工党领袖。&lt;/p>;&lt;p>;他实施了一项计划来扭转工党并指导其优先事项，一位与斯塔默共事的人士表示：“他认为带领人们与他同行的最佳方式”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 05/0393df21-428a-45f7-89b9-ed67cecb97eb_222b5e48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在英国，人们强烈要求工党解决陷入困境的医疗服务问题。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种做法招致了人们对他迟钝的指责。人们对他与托尼·布莱尔进行了负面比较，后者在 1997 年带领该党以压倒性优势取得了胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他有一颗善良的心，但他没有魅力。人们确实购买魅力。 80 岁的海滨小镇滨海克拉克顿的选民瓦莱丽·帕尔默 (Valerie Palmer) 说：“托尼·布莱尔就是这样上台的。”&lt;/p>;&lt;p>;他不愿意做出无法兑现的承诺，他的做法也招致了批评。说该党的宣言只提供了工党将在政府中做什么的片面观点 - 保守党试图利用这一点，说斯塔默将提高税收。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默否认了这一点，称他不会提高所得税利率、员工国民保险缴款、增值税或公司税。&lt;/p>;&lt;p>;一些企业表示，他们期待在经历了 14 年动荡的保守党政府（以英国公投脱欧为标志）之后能有一段平静时期。 2016 年的工会以及 Covid-19 大流行和俄罗斯入侵乌克兰后的生活成本危机。&lt;/p>;&lt;p>;但对于选民来说，现实生活中的困难更紧迫，人们迫切需要工党解决卫生服务问题、扩大教育机会并提高生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;他提出帮助培训更多医生、减少官僚主义和更好地控制预算，但错过了一件可能有帮助的事情——更多的钱，一些东西他的新政府不会有太多。&lt;/p>;&lt;p>;当路透社问他如何更好地留住那些认为自己的薪水在国际上没有竞争力的医生时，他说：“我没有一根可以挥动的魔杖来解决问题如果我们赢得选举，一夜之间就可以解决工资方面的所有问题”。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的财政空间只有 90 亿英镑（110 亿美元）——仅相当于 2010 年以来政府平均水平的三分之一– 斯塔默可能必须继续强调改变需要时间的信息。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会缩短任何政治蜜月——选民和报纸为即将上任的政府提供喘息的机会，使其免受批评。&lt;/p>;&lt;p>;这种谨慎这种做法也疏远了该党的一些左翼人士。当被问及他认为斯塔默将如何担任首相时，科尔宾前通讯主管詹姆斯·施奈德表示：“到了紧要关头，他会站在老板一边，而不是站在工人一边。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Victims of Japan’s ‘chikan’ train gropers feel ‘shame for speaking out’. Is society to blame?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3269329/victims-japans-chikan-train-gropers-feel-shame-speaking-out-society-blame?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/90d9ef8e-b59f-46c6-8833-b3d84a9c07cc_69d15b81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一列火车经过“女性专用”标志前大阪的地铁系统。有些车是为女性预留的，以避免骚扰。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据内阁府的一项研究，超过 10% 的日本年轻人在火车和其他公共场所经历过性骚扰，在 36,000 人中这一比例约为 3.4%受访者称自己被猥亵超过 11 次。&lt;/p>;&lt;p>;同样令人震惊的是，80% 的“赤坎”（日语中对猥亵者的称呼）的受害者没有向警方举报。警察或交通官员。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的日本首个关于猥亵行为的研究确定，大多数袭击发生在工作日早上 6 点至 9 点之间，此时公共交通通常挤满了人。&lt;/p>;&lt;p >;拥挤的火车使其他通勤者更难看到不当触摸，而一些受害者表示，由于乘客紧紧地挤在一起，他们无法确定接触是否是故意的和性行为。&lt;/p>;&lt;p>;质疑为什么他们没有报告对于这些袭击事件，40% 的人表示“不想制造麻烦”，而同样数量的人则回答说，他们认为不需要报告这些事件。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府和运输公司一直在努力通过一系列举措消除赤坎，包括在所有车厢安装摄像头以检测肇事者，在高峰时段提供全女性车厢，以及针对女孩和年轻女性的运动，呼吁她们在被触碰时大声说出来。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，这些努力似乎没有效果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/05/15092918-88cb-411d-ba86-2c381c9628f9_a5117d52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员将一名乘客推入拥挤的地铁车厢正值东京高峰时段。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“日本在很多方面仍然是一个守旧的社会，虽然每个人都明白猥亵是不可接受的，但每个人都承认这种情况确实发生过，即使是那些几乎总是赤坎的目标，”北海道惠庭市北海道文教大学传播与媒体教授 Makoto Watanabe 说。&lt;/p>;&lt;p>;“而且他们中的许多人都没有举报，因为他们知道调查需要时间，而且他们会被问到的问题会很尴尬。”&lt;/p>;&lt;p>;东京中央大学文化社会学教授、日本青年研究小组成员辻泉补充道。许多年轻女性不愿意发声，因为周围可能没有人帮助她们，她们感到“在公共场所发声并提出严重指控感到羞耻。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，当然因为女性不发声，这使得赤坎人能够逃脱惩罚，”他告诉《亚洲周刊》。 “这实际上鼓励他们再次做同样的事情，所以这是一个恶性循环。”&lt;/p>;&lt;p>;连接东京北部埼玉县和南部横滨的埼京线是最臭名昭著的线路之一辻说，在日本的赤坎，猥亵者利用高峰时段拥挤的车厢和并非每个车站都停靠的特快列车，给了他们更多的时间。&lt;/p>;&lt;p>;Kayako 正是在埼京线上她20岁出头的时候就成为了目标。经过一整天的工作后，她在座位上打盹，火车在车站停下来，下车时一名乘客抓住了她的胸部，她吓了一跳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/0913be6c-1762-49ab-ad4e-942a08067e7e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;通勤者在东京新宿站等待火车。超过 10% 的日本年轻人在火车和其他公共场所经历过性骚扰。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我睡着了，这一切发生得太快了，我不知道如何反应，”她说。 “当他在站台上逃跑时，我只看到了他的背影。&lt;/p>;&lt;p>;“在我思考之前，车门又关上了，火车开动了，”加耶子说，她询问家人名称不能使用。 “我从来没有向警方报案，也没有告诉我的父母，我想我很尴尬，但从那以后我在火车上总是小心多了。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些人都是有动力的有两件事，”辻说。 “他们想看看女人的反应，不想要的触摸所带来的震惊，他们从在公共场所做错事和危险的事情中获得快乐和兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;日本的性骚扰者还指望辻的在其他乘客中，他们通常会做出有意识的决定，不参与他人的问题或提供帮助，而宁愿把头埋在报纸或手机中。&lt;/p>;&lt;p>;北海道文教大学的渡边也将现代社会的猥亵者问题归咎于一些问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人知道自己的所作所为是错误的，但当他们被抓住时，他们常常会说：他们无法控制自己，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人的父母、老师或社会没有告诉他们什么可以做、什么不可以做。”&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK election: Malaysian PM Anwar congratulates Labour Party’s Starmer on landslide win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269311/uk-election-malaysian-pm-anwar-congratulates-labour-partys-starmer-landslide-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/ae0c5663-3a92-4809-bc34-95ab9146088f_efe2ffeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 祝贺英国工党领袖凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 在该国大选中取得压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“我期待着工作他周五在 Facebook 上写道：“我们希望与 Starmer 及其团队一起发展一种新的战略关系，这种关系建立在包容、平等、相互尊重、人与人之间的联系以及对未来的共同愿景的基础上。”工党在英国议会 650 个席位中赢得 400 多个席位后，斯塔默将成为首相。&lt;/p>;&lt;p>;工党的胜利结束了保守党 14 年后的统治。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔补充说，马来西亚和英国之间的伙伴关系是一种持久的伙伴关系，贯穿历史，并通过兄弟和亲属的密切联系得到加强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/60ac62f6-4fbe-4bc3-b4b8-1f687329250b_ab6cacea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周五，工党领袖凯尔·斯塔默在伦敦举行的选举结果观看派对上拥抱了他的妻子。照片：PA Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“英国加入 CPTPP（全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定）拓宽了我们经济伙伴关系的视野。&lt;/p>; &lt;p>;“五国防御安排是我们共同安全的基石，增强地区稳定并促进更密切的防务合作，”他说，指的是包括马来西亚在内的英联邦成员国之间一系列多边协议建立的双边防务关系&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP是包括马来西亚在内的一组国家之间的贸易协定，英国已于2023年签署加入协议，一旦获得各方批准即可加入。&lt;/p>;&lt; p>;这个故事最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong further tightens booking rules for tourists to cover every day of week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269310/university-hong-kong-further-tightens-booking-rules-tourists-cover-every-day-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 16:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/675f3b34-0790-4aa8-8bea-55629cf6de15_88b77a2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印有大学名称和徽章的红砖墙就是其中之一是薄扶林校园最受游客欢迎的景点。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港历史最悠久的大学将进一步加强人流控制措施，从下个月开始，要求游客在一周中的任何一天参观时必须提前登记。&lt;/p>;&lt;p >;香港大学(HKU)周五表示，从7月底开始还将举办六场导赏团，为好奇的游客提供近距离参观这所百年学府的机会。&lt;/p>;&lt;p>; “该举措是游客流量管理计划的一部分，旨在保护香港大学校园作为有利于香港大学成员教学和学习的环境，同时让来访的游客同时探索校园和大学的历史。”大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;目前，游客必须在周一至周六之间预订参观。周日的最新举措增加了要求。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是为了应对近年来越来越多的游客来到大学拍照或探索校园的情况。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，大学薄扶林校区在中国大陆类似 Instagram 的小红书平台上被大力推荐为时尚旅游景点，因此特别受到大陆游客的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该大学表示，其导览游持续约每节一小时，将涵盖主校区的各种法定古迹，以及参观不定期向公众开放的地方，例如陆耀堂。&lt;/p>;&lt;p>;学生导游将陪同参与者参观解释每个景点的背景以及大学的更广泛历史。&lt;/p>;&lt;p>;参加导赏团的客人必须在大学网站上预订，费用为每人 100 港元。 7 月 25 日至 8 月 6 日期间，将在指定日期举办六场旅行团，其中普通话、英语和粤语各两场。&lt;/p>;&lt;p>;定期游客参观的严格规定将于 8 月至 9 月期间实施， &lt;/p>;&lt;p>;大学表示，“八月和九月期间将实施游客流量管理的特别安排，以适应校园内日益增多的活动。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/89e03ae5-b9f0-44a0-888b-6e0d4cf9acbf_e04f6d6a。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观香港大学校园的游客须在网上预先登记。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7天的预订要求将涵盖公众假期，其中还包括游客配额。&lt;/p>;&lt;p>;“前往参观的游客该机构补充说，周一至周日和公众假期上午 8 点至下午 6 点 30 分期间参观校园的学生，必须在参观前通过香港大学的在线注册平台进行预订，具体视每场课程的空余情况而定。&lt;/p>;&lt;p>;大学还表示，将监察措施的成效，并会考虑大学成员和公众的反馈，并作出必要的调整。&lt;/p>;&lt;p>;港铁站附近有一面印有大学名称和徽章的红砖墙校园里最常去的景点之一，经常看到游客聚集在一起拍照并大声交谈。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As nuclear tensions rise, are US defence plans for South Korea workable?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3269033/nuclear-tensions-rise-are-us-defence-plans-south-korea-workable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/8d46895c-762d-46f1-a96d-b0ab62838baf_fa409cab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡已经一年多了-耶尔和美国总统乔·拜登于 2023 年 4 月 26 日在华盛顿会面，并就延伸威慑计划达成一致。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜的核能力和导弹能力威胁着韩国和更广泛的地区。美国已承诺对韩国进行长期威慑，以防范这些威胁，并坚决反对韩国发展自己的核能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国的首选做法体现在与韩国建立的核磋商小组中韩国去年的努力，以及在所谓的常规核一体化机制下将韩国重要常规军事力量与美国核行动一体化的努力。&lt;/p>;&lt;p>;除了弥合这种能力差距的难度之外，还存在以下问题：如何协调两国战略指挥的问题。韩国对美国的做法并不满意，希望有更多的自由来推行自己的防御举措。韩国规划者希望考虑三种选择：发展本土核能力、将美国战术核武器重新引入朝鲜半岛和/或为韩国海军建造核动力潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，美国认为这些都不可接受。相反，它提出了根据韩国总统尹锡烈和美国总统乔·拜登去年 4 月 26 日峰会发表的《华盛顿宣言》成立的核磋商小组。&lt;/p>;&lt;p>;该磋商小组该组织宣称的目标包括“信息共享、协商机制以及联合规划和执行”，但如何协调美国和韩国之间的核行动的细节仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;该组织需要成为一个牢固的组织和一致的机制。理想情况下，它应该像北约与美国的核共享安排一样受到监管，包括框架和指导协议以及详细说明标准操作程序的手册。相反，上个月举行第三次会议的美韩核磋商小组已从国家安全顾问级别降至国防部副部长级别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;指导方针是为核危机期间的信息共享、安全系统和协商程序以及实时首脑级沟通渠道的运作而制定。这些指导方针预计将在通常于八月举行的一年一度的乙支自由之盾演习期间得到实施。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，即将到来的美国总统选举似乎限制了会议的结果。现在看来，建立核磋商小组和常规核一体化机制的首要目的是外交和政治。美国并没有真正解决韩国的军事关切，最近一次会议的官方声明可能掩盖了重大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;韩国正在努力在年底前建立自己的战略指挥部。今年，还将这个新司令部与美国战略司令部保持一致。鉴于指挥和控制结构和功能存在许多差异，整合将具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;许多问题仍未解决。 “杀伤链”防御系统、大韩航空和导弹防御系统以及韩国大规模惩罚和报复行动这三个K的哪些功能应该成为韩国战略指挥的一部分？这一战略指挥对常规核一体化机制有何贡献？韩国空军是否应该升级其F-35A战斗机，使其能够携带B61战术核弹？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹总统强调恢复和振兴与美国和日本的关系已经付出了代价股息。去年9月18日的戴维营峰会确认了韩美日三边安全条约的制度化。然而，朝鲜半岛的战争威胁仍在继续增长。&lt;/p>;&lt;p>;大多数韩国人看到了应对朝鲜核武器威胁的明显补救措施：绝大多数人支持发展本土核威慑力量。另一种选择是建造我们自己的潜艇，就像澳大利亚人正在做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;第三种可能性是美国战术核武器部署到韩国。不幸的是，韩国国家安全规划者想要考虑的所有这三个选择都遭到了美国的竭力阻止。&lt;/p>;&lt;p>;建立核磋商小组对于尹总统和韩国来说是一场代价高昂的胜利：从中长期来看如何评价它们？尽管最近取得了进展，但除非韩国成为核国家，否则很难对朝鲜的威胁保持可靠的威慑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国常规武器的成功整合将系统纳入美国核保护伞将需要复杂的战略计算，包括如何规划和执行对朝鲜半岛的联合行动，作为美国领导的延伸核威慑的一部分。同样悬而未决的是美国战略司令部与韩国尚未组建的战略司令部如何实现有效合作。&lt;/p>;&lt;p>;最终，美韩核磋商小组与常规核一体化通过加强美韩联盟以及将其范围从双边联合防御态势转变为其他国家也参与的更广泛的区域安排，这一机制确实可以在一定程度上防范朝鲜的核威胁和导弹威胁。但这些安排是否能提供真正可行的策略尚无定论。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nigel Farage promises trouble after election to UK parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269299/nigel-farage-promises-trouble-after-election-uk-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/25ad2152-da9d-4098-b635-f99fa85db5c5_411ca5a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奈杰尔·法拉奇周四当选为国会议员。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;脱欧大佬奈杰尔·法拉奇(Nigel Farage)终于在第八次尝试中赢得了英国议会的席位，并决心像他对欧洲人一样，成为英国议会的“血腥滋扰”。欧盟领导人担任欧洲议会议员。&lt;/p>;&lt;p>;这位 60 岁的前商品交易员在英国滨海克拉克顿镇当选，是他因厌恶而形成的政治生涯的顶峰欧盟的更紧密联盟计划和对保守党的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;“我的计划是在未来几年内建立一场大规模的全国运动，并希望规模足够大，以适当地挑战大选2029 年，”法拉奇说道，他在克拉克顿以 46% 的选票获胜，克拉克顿曾经是一个受欢迎的度假胜地，2015 年投票给了法拉奇支持脱欧的英国独立党。&lt;/p>;&lt;p>;“这个工党政府很快就会陷入麻烦，我们现在的目标是工党选民，我们是为工党而来——对此毫无疑问，”他在工党准备在周四的选举中击败蒙羞的保守党后说道。 。 -1DB9BE212665_EAE985D5.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Nigel Farage在大选当天吃冰淇淋。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; farage在欧洲议会中使用他的两个十年的时间来嘲笑欧洲顶级官员，并驱使英国的保守党称2016年对英国人的欧盟成员的全民投票&lt;/p>; &lt;p>;随着他的改革英国政党的准备比预期的，法拉奇现在有机会将英国议会作为他的平台，并着手将其改革英国，英国党的真正反对派。&lt;/p>; &lt;p>;他的主要攻击方式将是移民，英国的改革承诺限制进入，离开《欧洲人权公约》，并将小船赶回法国，然后将其推向法国英国海岸。&lt;/p>; &lt;p>;他还将推动降低税收，并说，除非到英国的新来者是真正的难民，否则他们在五年内不应获得任何福利或免费医疗保健。但是，他否认该党是种族主义者的，并为报道的种族主义者或其他令人反感的评论踢出了几名候选人。&lt;/p>; &lt;p>;这样的是保守派投票崩溃的规模，尽管一些立法者和党员统治了一些议员和党员与如此分裂的数字一起脱颖而出，其他人质疑Farage最终将与该党合并或接管党。&lt;/p>; &lt;p>;“有必要找到前进的道路，”一位前保守派部长说。在匿名的情况下。 “总的来说，我看不到不涉及奈杰尔·法拉奇先生的前进方向。”在他的朋友唐纳德·特朗普（Donald Trump）的模式下，将自己作为一个人的人 - 那些被主流政党遗忘和忽略的选民。&lt;/p>; &lt;p>;问他计划使用哪种方法，法拉奇告诉路透社，他觉得自己觉得自己在欧洲议会中非常有效，他较早的英国脱欧政党最终获得了29个席位。他说：“我会告诉你，我是流血的滋扰。” /Images/CANVAS/2024/07/05/35E982FC-BB8F-4961-A148-9DF8262100AC_741AC_741AC6FF.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;英国大选的积累。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Farage在比较当时的欧洲理事会主席比利时赫尔曼·范·隆普（Belman Herman van Rompuy）与“低级银行店员”的“非国家” ”。&lt;/p>; &lt;p>;“（我会使用）幽默。永远保持幽默，”法拉奇在威尔士小镇梅瑟蒂德菲尔的一次选举活动中说道。 “幽默比什么都有效。 &lt;/p>; &lt;p>;法拉奇（Farage）从少年时代喜欢挑战学校的权威，据说他在2016年成为UKIP领导人时，在英国退欧投票后不久，他从政治上退休了，说：“我希望我的生活回来”。&lt;/p>; &lt;p>;总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak帮助特朗普以他的出价。&lt;/p>; &lt;p>;，但在6月初，一切都改变了。他说，当他休假一天，他走了狗，钓鱼并“突然闯入酒吧”时，他感到“罪恶感”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他曾承诺在英国发动“政治叛乱”，但他表示一切都不再有效。他决定返回的决定使Sunak造成了任何剩余的希望，他可以将保守党的命运转变为&lt;/p>; &lt;p>;成立于2018年的英国脱欧政党，但三年后，捐款逐渐下降，捐款逐渐减少，而且已经存在。近年来，其主席的贷款主要由贷款支撑。尽管政党否认，但对种族主义的指控仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;法拉奇承认有工作要做。&lt;/p>; &lt;p>;“我一个月前继承的是一家完整的创业公司。据我现在的了解，很多候选人都是在最后一刻才被恳求的，因为他们没有足够的人手。他们没有资源和人力来审查它们，”他告诉路透社。 “那么我们有一些坏苹果吗？是的，我们有。” &lt;/p>; &lt;p>;“我的第一份工作……是要专业化这个聚会，以确保我们不会再为我们站立了怪异或奇怪的球。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China youth playfully list jobs, colleagues for sale online to escape work pressures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268638/china-youth-playfully-list-jobs-colleagues-sale-online-rid-work-pressures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 16:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/30/859EE4F-1497-4023-ADAD-38AF0D043929_2FCE3B20.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国青年在幽默地列出他们的工作，并在e-e-e-e-e-e-e-e-e-e-e-n oble中出售商务平台是应对工作压力的一种方式。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国年轻人中的一个热门笑话涉及他们在二手电子商务平台上“出售”他们的工作，老板或同事&lt;/p>; &lt;p>;“工作气味”一词是指漫长的一天后的精神和身体疲惫的感觉。它通常是指地铁上的汗水气味，挥之不去的香烟或冰冰的香气。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴的二手电子商务平台Xianyu上的&lt;/p>; &lt;p>;，许多人在嬉戏地“卖”他们乔布斯和同事是减轻工作压力并洗净“工作气味”的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴集团拥有《南方中国早晨》。&lt;/p>; &lt;p>;揭示了500多个帖子，出售“烦人的工作”，“可怕的老板”和“讨厌的同事”，价格从2元（30美元）到80,000元到80,000元（11,000美元）不等。&lt;/p>; &lt;p>;一位卖家中国中部列出了8,000元人民币（1,100美元）的工作。她写道：“因为我真的不想再早起了！这项工作每月支付3,000元人民币（400美元），因此您可以在三个月内收回投资。 （550美元）。我可以教您如何与这位同事打交道，并提供10个技巧，以避免成为工作中的替罪羊。老板经常批评他，造成了巨大的精神压力。&lt;/p>; &lt;p>;北京的另一个卖家列出了一个项目文件，该文件需要在当晚10元（1.4美元）完成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一位大陆律师警告说，如果“出售”个人将在未经同意的在线平台上公开展示其个人详细信息，则可以被视为侵犯隐私和潜在的非法。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;重要的是，卖方确保广告不会导致真正的现金交易。如果有人购买了“产品”，卖方通常会在交易后立即取消交易或直接拒绝购买尝试。&lt;/p>; &lt;p>;匿名卖家告诉帖子：“有人以前确实付款，但我申请了提供他们退款，然后我删除了清单。这只是我发泄情绪的方式，实际上不是买卖任何人。也尝试。卖出我的工作，只有9.9元的周末感觉就像是一小部分报仇。是违法的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defeault/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/06/30/df26/df26f1d9-5a61-5a61-41f1 -a958-a8f0cc8e9da_b9082c3d.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;劳累，办公室冲突以及困难的老板和同事已将中国的一些工人驱动将“销售”视为缓解压力或报仇的一种形式。照片：Hunan United Pioneer律师事务所的律师Liu Yan Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Liu Yan告诉Xiaoxiang Morning帖子：家庭住址和联系电话 - 未经同意就在在线平台上公开披露，构成隐私的侵犯，可能是非法的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“出售”工作或同事的趋势是中国大陆运动的一部分，年轻人失去了遵循强烈的工作文化的意愿，倦怠是该国普遍存在的问题。他们正在追求更健康的工作与生活平衡，以保护自己的身心健康。&lt;/p>; &lt;p>;在线人们的娱乐性反应，但也担心趋势已经太远了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;一个在线观察者在微博上写道：“这太有趣了！这是年轻人减轻工作压力的幽默方式。” &lt;/p>; &lt;p>;，但另一个人说：“我认为这种缓解压力的方式是不合适的，并且可能违反了同事或老板的隐私。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese EV makers bypass EU and US tariff roadblock by turning towards Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269234/chinese-ev-makers-bypass-eu-and-us-tariff-roadblock-turning-towards-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 16:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/8b4409fc-3f61-4e57-aa1b-2d349b742647_bd5c52e8.jpg“ alt =”>;对于中国电动汽车，汽车制造商现在正在更远的地方（包括非洲）寻找新市场。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲和美国对中国电动汽车（EV）征收更高关税的举动仅被中国电动汽车的高管标记了“临时挫折” Maker。&lt;/p>; &lt;p>; Neta Auto Auto副总统周江还说，关税是在促使中国公司寻找包括非洲在内的替代市场。&lt;/p>; &lt;p>;他说，Neta认为Neta认为增加了关税的关税中国电动汽车和电池是“贸易保护主义政策”。&lt;/p>; &lt;p>;，但尽管他相信关税上升只是道路上的颠簸，但他说，如果持续时间太长，可能会导致更多问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“如果政策持续很长时间，那将对消费者在产品选择和我们的技术开发方面产生负面影响。品牌正在探索其他海外市场，这是他上周访问Neta Auto的第一家非洲商店的访问，这标志着“ EVS进入非洲市场的新阶段”。&lt;/p>; &lt;p>;在接受采访时接受采访周说，开幕式说，非洲，东南亚，南美和某些欧洲市场都在中国电动汽车品牌的范围内。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信这些政策或障碍是暂时的或短期的，周说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信全球消费者将选择最佳的技术，优质的产品和优质的服务。” &lt;/p>; &lt;p>; 6月12日，欧洲委员会宣布宣布将震惊中国从7月4日起，对进口的中国电动汽车征收高达38％的额外关税。该消息仅在美国宣布类似计划将中国电动汽车四倍的计划从25％到100％的100％中提取的计划就发布了一个月。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;关税增加是欧盟委员会去年10月开始的反补贴调查的结果。欧洲和美国都指责中国通过向中国汽车制造商提供补贴来扭曲市场，这导致了较低的成本电动汽车的涌入。&lt;/p>; &lt;p>;北京拒绝了这些主张为“毫无根据的炒作”。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;周还拒绝了指控，说中国电动汽车的当前质量产品，良好的服务和竞争价格已经花费了十多年的发展。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是为什么我们不能说最好的是最好的产品质量和低价仅是中国政府补贴的结果。”周区域实际上为其品牌提供了很多补贴。”作为其分销商。其零售价约为 31,000 美元，充满电后续航里程约为 380 公里（236 英里）。 Neta Aya和Neta X等其他型号将在未来几个月内进行。&lt;/p>; &lt;p>; Neta Auto还与基于肯尼亚的相关车辆组装员（AVA）签署了一份理解备忘录（MOU），每次组装250 evs月。然后，肯尼亚将成为Neta Evs出口到非洲其他地区的枢纽。 Neta将为我们提供培训和技术转移的资源。”进入20个国家 /地区开设100家商店。内塔（Neta）希望在非洲获得超过20,000辆单位的年度销量。它最近也开始在其印尼工厂开始大规模生产电动汽车，而目前正在马来西亚建造其第三个海外工厂。 Neta声明说。 /IMAGES/CANVAS/2024/07/05/4B5606AD-B51C-4229-8D68-602E4F7DB95F_57F_57F689B6.JPG6.JPG“ ALT =” ALT =“”在内罗毕的Mojaev陈列室正式开幕式上，该公司的第一位肯尼亚客户Paul Mwai向该公司的第一辆虚拟汽车展示了一辆虚拟汽车。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他中国电动汽车巨头，例如建立梦想（Byd），吉利，北芬汽车，大城市电动机，大壁汽车和西克汽车正在考虑非洲的新生市场是一个很好的机会对于上个月摩洛哥卡萨布兰卡的Evs。在非洲市场”。摩洛哥正迅速成为非洲电动汽车的枢纽，吸引了包括BYD在内的越来越多的中国电动汽车和电池制造商，这些EV和电池制造商将继续促进摩洛哥和整个大陆的电动汽车的发展。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年，该公司在南非推出了其全电动C段交叉BYD BYD ATTO 3。该公司还于 1 月份通过 CFAO Mobility 经销商推出 Atto 3 进入卢旺达市场。它说，海豚和海豚迷你车型将于今年晚些时候上市。 anmpersand将在2026年底之前购买BYD的电池电池，以建造约40,000台电动摩托车，其长期目标是使非洲大部分3000万个商用摩托车振动。&lt;/p>; &lt;p>;“使强烈使用的商业摩托车电气化BYD发言人Sihai Zhang说。中国在一些非洲国家正在迅速。例如，在内罗毕，电动汽车启动Basigo现在正在从中国国有的CHTC电动机中进口的敲门套件来组装电动巴士，因为北京继续将自己定位在非洲，成为全球绿色能源过渡的领导者。 /p>; &lt;p>;“我们的第一辆电动公交车已经与我们在肯尼亚车辆制造商（KVM）的合作伙伴完成了集会，basigo的联合创始人兼首席执行官Jit Bhattacharya在最近的一次采访中说。他说：“这些是我们认为这将是肯尼亚电动公共汽车的第一批高批量的连续装配线，”他说。 Bhattacharya说。它的电动汽车和多年来，中国政府和建筑公司在非洲建立了良好的关系。 。&lt;/p>; &lt;p>;但是，他说，大障碍是缺乏电动汽车基础设施和能源的不稳定。例如，南非经历了许多电力中断。&lt;/p>; &lt;p>;他说，插电式混合动力汽车（PHEVS）的发射将是中国汽车制造商的良好桥梁技术。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“目前，混合动力车在消费者中越来越流行，这正是因为它们是燃油效率，并让人放心而无需收取头痛。” Madeira说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong start-ups shine at China’s largest AI show amid city’s drive for Asian tech hub status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269294/hong-kong-start-ups-shine-chinas-largest-ai-show-amid-citys-drive-asian-tech-hub-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 15:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/d0e7b3cb-ba22-459a-97bb-e4628fdce3de_37470058.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在展位上触摸展示的人形机器人手世界人工智能大会 (WAIC) 于 2024 年 7 月 4 日在中国上海举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自香港的人工智能 (AI) 初创企业在三场会议上吸引了一些关注焦点：本周在上海举行的世界人工智能大会 (WAIC) 上，他们展示了一系列产品和服务，以强调该城市成为创新中心的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;数码港、香港科技园 (HKSTP) ）和香港贸易发展局今年吸引了 15 家公司参加人工智能会议，而去年只有 8 家公司参加，因为香港正在努力转型为科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;展示内容包括大语言模型、物联网系统、人工智能图像生成、工业质量控制解决方案和人工智能驱动的救援无人机。由香港生产力促进局成立的香港工业人工智能及机械人中心（FLAIR）展示研发成果及应用案例。&lt;/p>;&lt;p>;“香港虽然面积不大，但却是一座国际化城市可以吸引人才并进入全球市场。”香港科技园公司首席执行官黄克强在世界人工智能大会上表示。 “此外，香港拥有强大的基础研究能力，并以顶尖大学为支撑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/05/9fee22b6-9181-4701-9895-032a718f4d3e_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界上看到一个人工智能标志2023年7月6日在中国上海举行的人工智能大会。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年8月，香港行政长官李家超承诺建立跨境人工智能到2035年成为科技中心，强调香港作为内地与世界其他地区之间桥梁的作用。作为努力的一部分，财政司司长陈茂波宣布了一系列创新和技术举措，并在 2024-2025 年预算中提供 240 亿港元（30.7 亿美元）的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“香港一直香港贸易发展局华东及华中区首席代表陆健表示，长期以来，香港一直是传统的金融中心，这意味着企业家融资更容易，再加上香港特区政府的支持。他还指出，像香港科技园公司和数码港这样的科技园支持了数千家初创企业，创造了积极的“集聚效应”，帮助它们与潜在的合作伙伴和客户相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能技术的商业化一直是一个痛点对于许多在研发阶段烧钱的初创企业来说。 “香港生产力促进局几十年来一直为[中小企业]服务，了解他们的需求和成本效益问题。因此，我们的项目从一开始就着眼于真实的应用场景，以确保更好的落地。”FLAIR首席执行官赖小斌告诉南华早报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/74097471-cf7d-4aec-9ab1-e79202b482a0_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2024 年 3 月 4 日，在沙特阿拉伯利雅得举行的 Leap 技术会议上，香港科技园首席执行官黄克强在香港馆。照片：Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;在讨论人工智能技术的未来时，香港科技园公司首席执行官黄指出了三个关键领域：技术本身、其可及性和监管。 “我们的目标是为香港人工智能初创企业建立一个平台，支持他们在各个应用领域的探索。”&lt;/p>;&lt;p>;算力在全球人工智能竞赛中日益重要。黄先生表示，香港科技园公司的计算中心预计将于八月投入运营。他说：“香港拥有最好的芯片和基础设施，我们应该建设更多设施来支持我们的公司。”&lt;/p>;&lt;p>;数码港从市政府获得了 30 亿港元，正在开发人工智能超级计算中心预计全面投入运行后将提供 3,000 petaFLOPS 的计算能力，相当于一小时处理近 100 亿张图像。&lt;/p>;&lt;p>;WAIC 的其他参展商包括自动化解决方案提供商 YouToo Robot、 AI驱动的救援无人机启动寿命，本地LLM启动Stellaris AI，数据和室内定位平台Sagadigits，商业机器人Maker Robocore，AI SaaS启动Pubrio和智能组装线路线路线程Line MotherApp。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>