<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan eyes ‘game-changing’ military hardware to tackle its manpower shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274791/japan-eyes-game-changing-military-hardware-tackle-its-manpower-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/0409f048-0898-407f-807d-5a47cb530260_6f74aaf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本士兵在阅兵期间走过美国爱国者导弹连在东京。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本宣布计划建立一个新的研究中心，专注于先进军事硬件，以在长期人力短缺和地区紧张局势加剧的情况下提高其防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;国防部已责成该研究中心制造“改变游戏规则”的武器，例如高超音速导弹和能够在停电条件下导航的人工智能无人机，以改变该国的军事实力。还将探索使用电磁波探测潜艇的系统。&lt;/p>;&lt;p>;该中心将于 10 月开放，将在该部采办、技术和后勤局的支持下运作。它的创建正值地缘政治不确定性不断上升之际，东京对中国、俄罗斯和拥有核武器的朝鲜构成的不断变化的安全威胁越来越感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;同样令日本感到不安的是围绕其可靠性的问题。未来的美国政府向华盛顿的盟友提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;“日本必须为自己做更多的事情，”东京大学科学技术政策教授铃木和人说。&lt;/p>;&lt;p >;“我们意识到美国是我们最重要的盟友，但同样，如果我们不采取足够的措施来保护自己，那么未来的美国政府可能不会帮助我们，”他在《亚洲周刊》上表示。 “我们的认识发生了转变，我们不能永远依赖美国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/16/82efb3ed-f45d-4d0e-85c5-d553e97c54c5_24e4e84a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本军人参加军队去年，日本、美国、英国和澳大利亚的军队参加了演习。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然日本打算继续与美国保持安全联盟，并积极寻求与其他国家建立类似的安排，但唐纳德·特朗普重返日本的可能性铃声下一代空中优势 (NGAD) 计划下的世界上第一架第六代战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;NGAD 战斗机旨在结合高速、更大航程和雷达躲避隐形技术，估计成本为数百美元每架 100 万美元——根据“岩石战争”网站发表的一篇评论文章，对于已经面临新隐形轰炸机、额外 F-35 战斗机和下一代核弹道导弹预算压力的空军来说，这个数字太高了.&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，一个潜在的解决方案是美国空军购买最新版本的 F-15 鹰式战斗机，该战斗机于 1972 年首飞，并继续在西太平洋上空进行巡逻来自冲绳的美国空军基地。此举可能有助于缓解 NGAD 的成本担忧，尽管这意味着技术进步方面的倒退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然最新的 F-15EX 比现款更便宜。 NGAD 每架飞机耗资 1 亿美元，主要缺点是它也缺乏更先进对手的隐身能力。&lt;/p>;&lt;p>;Garren Mulloy，大东文化大学国际关系教授、军事专家问题，表示资金紧张是“美国的一个大问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“谁能负担得起第六代载人飞行？美国空军的 F-15、F-16 和 B-52 以及 B-1 和 B-2 替代机型存在问题。它们都在趋同，而美国还没有完全理清所有这些问题。”Mulloy 说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，美国空军本质上是在“努力开发”F-15 的新版本和 F-16，同时延长老化的 B-52 的寿命，并使 B-1 和 B-2 几乎退役，“以节省机身和能力”。 “这就像修补新衣服一样；目前还好，但保质期非常有限。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国最近在冲绳部署了最先进的飞机来监视中国在台湾周边的军事活动，但分析人士表示，日本仍将令人失望的是，在北京继续增加自己的国防开支之际，第六代 NGAD 战斗机目前并未纳入美国国防预算。&lt;/p>;&lt;p>;日本的新研究中心预计将与日本的类似设施合作。包括美国在内的盟国，努力帮助分担开发先进军事系统的财政负担。&lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省表示，一个特别令人感兴趣的领域是人工智能在一系列领域的应用军事应用，包括目标探测和识别、信息收集和分析、指挥和控制、后勤支持、无人机操作和网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;但是，日本承诺不会开发完全自主的致命武器，也称为”作为“杀手机器人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要转向技术，因为日本人力短缺，”铃木说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经面临着招募足够人员的困难时期军队的情况在未来可能会变得更糟，因此我们需要改变对如何操作部队和装备的理解，尤其是在海上领域。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to achieve Olympic success? China offers some answers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3274583/how-achieve-olympic-success-china-offers-some-answers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/19bcf2f8-5c47-4e18-9049-12f3f4254920_ccb943ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国选手陈梦（右）和王曼昱获胜后的反应8 月 10 日，在巴黎奥运会女子乒乓球团体金牌比赛中，日本选手 Miwa Harimtoto 和 Hina Hayata 对阵。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥运会对于不同的人来说意味着不同的事情。哪个国家在比赛中表现最好也取决于你如何计算奖牌数。就金牌数量而言，中国在巴黎奥运会上的成绩无疑是2008年以来最好的。今年，中国在金牌数上与美国并列，创下了夏季奥运会客场金牌数最多的纪录。&lt;/ p>;&lt;p>;中国在乒乓球和跳水项目上保持了主导地位，同时在传统上由西方国家主导的游泳和网球项目上也表现出色。潘占乐在男子100米自由泳比赛中破纪录的表现遭到了游泳教练布雷特·霍克的怀疑，他评论说，这位中国游泳运动员破纪录的胜利“不是人类可能的”。尽管如此，潘在 5 月至 7 月期间接受了 21 次兴奋剂检查。&lt;/p>;&lt;p>;中国游泳队从 1988 年才开始参加奥运会，并在 2017 年女子 100 米自由泳比赛中夺得首枚金牌。 1992年以来，中国产生了多名游泳金牌得主，其中大部分来自江苏、浙江和上海。中国是如何取得这一惊人成就的？为什么大多数金牌得主都来自该国沿海地区？&lt;/p>;&lt;p>;中国在奥运会上取得成功的秘诀是经济增长、庞大的人口基数和地理因素的结合。正如加州大学欧文分校社会学家王峰在其著作《中国的富足时代：起源、崛起和后果》中所记载的那样，改革开放以来，中国经济取得了惊人的增长，使中国人民的饭食大大改善。&lt;/p >;&lt;p>;20 世纪 70 年代初，中国每人每周生产的鸡蛋不足一个。但从 1978 年到 1983 年，鸡蛋消费量增加了 50%，随后持续增加。随着中国变得更加富裕，孩子们也长得更高了。王指出，2002 年中国城市男孩 7 岁比 1992 年高 5.2 厘米，女孩则高 5.7 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;中国东部沿海部分地区素有奥林匹克摇篮的美誉。金牌得主，这是有充分理由的。中国东部沿海地区长期以来一直是中国最富裕的地区；那里的人们比其他地方的人吃得更饱、身体更健康。&lt;/p>;&lt;p>;地理位置也很重要。江浙地区湖泊河流纵横，居民从小就对游泳有着浓厚的兴趣。中国东部的富裕城市有能力建设培养年轻人才所需的体育基础设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/16/80109949-f0cd-4e6d-8a04-e47a25d9da75_d68f2391.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潘占乐夺得男子100米冠军后庆祝7月31日，在巴黎奥运会上，米自由泳决赛以46.40秒的成绩刷新了世界纪录。潘出生于中国浙江省。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人口众多、多样性强，能够培养出符合不同运动项目需求的运动员。精英运动员在训练过程中纪律严明，能够承受极大的艰苦。但有些运动优先考虑苗条的身材和冷静的心态。&lt;/p>;&lt;p>;例如跳水。由于中国南方人普遍身材比北方人小，湛江这个位于广东省西南部的相对贫困的城市，自2004年以来就产生了三名奥运会跳水金牌得主。&lt;/p>;&lt;p>;十七年老全红灿来自湛江的一个村庄。身高只有150厘米的她是典型的中国南方体格、艰苦的训练和精神力量如何结合起来取得奥运会成功的完美典范。她在东京和巴黎的跳水比赛中夺得三枚金牌，并以惊人的“水花消失”技术获得满分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李丽珊，长洲人， 1996年，香港在滑浪风帆比赛中夺得首枚金牌。直到25年后，张家朗在击剑比赛中夺得香港首枚金牌，香港才再次获得奥运金牌。香港在巴黎奥运会击剑比赛中夺得两枚金牌，按人均奥运金​​牌数计算，跻身前 20 名。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎奥运会奖牌榜上排名第 37 位，表现优于其他亚洲国家作为人口众多的经济体，香港的出色表现不仅归功于运动员的决心和高水平，也归功于政府的资助。&lt;/p>;&lt;p>;在2024-25年度，政府提供了5.7港元拨款十亿元为社区康体设施 对于精英运动员，政府已将精英运动员发展基金的拨款增至9.41亿港元，较五年前增加40%。&lt;/p>;&lt;p>;为争夺2021年击剑冠军，政府与香港赛马会共同设立总额3亿港元的体育科学研究资助计划，协助运动员提升表现。在支持运动员方面，政府无疑是做对了事，花钱也花得值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;张曼慧和江文慧的成功引发了一片哗然。孩子们之间的狂热。香港运动员在高尔夫、网球等不同领域的表现持续提升，激发了人们对体育的热情。&lt;/p>;&lt;p>;新界西沙体育公园是首个由私人开发的体育公园公司将于今年晚些时候开业。连同启德体育公园，将为社区精英运动员和体育爱好者提供大量体育设施。&lt;/p>;&lt;p>;随着一些顶级运动员退役，香港可能不会在下一届奥运会上重复同样的成功水平。但丰富的设施、财政支持和高涨的体育热情对香港体育的长远发展来说是个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists planning rotating launch system on the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274828/chinese-scientists-planning-rotating-launch-system-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/ca9109d9-5ee5-49b0-981f-4e51aca227a7_45caf804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拟议的发射器会将在月球上开采的资源送回地球。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家提议在月球上建造磁性发射器，以提供一种经济有效的方式将从月球表面提取的资源送回地球。&lt;/p>;&lt;p >;磁悬浮设施的工作原理与田径运动中的链球运动相同，但在将发射舱扔向地球之前以越来越快的速度旋转。&lt;/p>;&lt;p>;通过利用月球独特的环境，例如其高海拔，上海卫星工程研究所的研究人员表示，在真空和低重力的条件下，它将能够每天两次喷射有效载荷，而成本约为现有运输方法的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“该系统的技术优势准备度相对较高。由于它只消耗电力并且不需要任何推进剂，因此规模相对较小且易于实施，”研究人员在《航空航天上海》杂志上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“主要目标是提取和返回氦3有助于解决地球的能源危机。该项目还将促进太空采矿技术、重型运载火箭和人工智能的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;氦 3 是更常见的氦 4 的一种轻质稳定同位素，受到好评作为一种清洁、安全、高效的燃料，可以通过可控核聚变产生能源。&lt;/p>;&lt;p>;据该论文称，只需 20 吨该材料即可满足中国每年的电力需求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;该论文称，虽然地球上只有约 0.5 吨氦 3，但月球土壤中估计有 100 万吨，足以维持世界一千多年的能源需求。&lt; /p>;&lt;p>;它没有说明如何提取氦气以及以什么形式返回地球。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的发射系统将使用一个 50 米（165 英尺）的旋转臂和一个高温超导发动机发射装载月球资源的太空舱。&lt;/p>;&lt;p>;10分钟后，旋转臂将达到每秒2.4公里的月球逃逸速度——大约是地球逃逸速度的六分之一——它沿着正确的轨道返回地球。&lt;/p>;&lt;p>;该系统将由太阳能和核能提供动力，由于采用了允许动能的设计，每次发射后都会回收超过 70% 的能量在发射后的减速阶段转换回电力。&lt;/p>;&lt;p>;最终目标是能够计算出正确的发射角度，误差在 0.1 度以内，以最大限度地减少任务后期的调整需要。&lt; /p>;&lt;p>;该系统的设计寿命至少为20年，但重量约为80吨，需要等待中国超重型火箭开始运行才能送上月球。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目背后的团队表示，它可以成为拟议的中俄联合项目的一部分，该项目旨在到 2035 年在月球南极建立一个研究站。&lt;/p>; &lt;p>;该发射站的建造成本约为 1300 亿元人民币（182 亿美元），但该论文的合著者储英智在去年的中国科协会议上表示，该发射站将开采 3 至 5 吨氦-3一年可带来1000亿元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，发射器项目的主要挑战是将其安装在崎岖不平的月球表面，确保旋转臂在高速下保持稳定，并确保其能够稳定运行。能够承受温度变化、宇宙辐射和月球尘埃。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的目标是到2030年完成关键部件的开发，然后在2045年进行月球表面验证并全面实施，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s 4 new giant pandas called game-changer for tourism industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274868/hong-kongs-4-new-giant-pandas-called-game-changer-tourism-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/084774a1-d1fa-480b-a8ed-35f6bcd2d901_9463a7af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港被促请充分利用“熊猫”经济”。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的大熊猫突然过剩，引起了越来越多的关注，旅游专家和立法者呼吁香港将这六种动物纳入其品牌，围绕它们开发受版权保护的产品，周四，全市惊讶地发现盈盈与伴侣乐乐经过十多年的努力，生下了双胞胎。很快，北京赠送的另一对年轻人也将加入他们的行列，庆祝香港回归中国统治27周年，为香港留下一个稀有熊的小家庭。&lt;/p>;&lt;p>;海洋董事长饲养大熊猫的公园表示，这两只幼崽为员工寻找新的收入来源提供了新的动力，该设施将重点研究如何利用在一个地方饲养六只大熊猫的吸引力。&lt;/p>;&lt; p>;“至于熊猫经济，我们当然会考虑每一个增加游客数量的商业机会，”Paulo Pong Kin-yee 周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 是政府领导的成都代表团成员之一前往四川省洽谈北京赠送的两只大熊猫的移交安排。它们预计在九月底抵达，Pong 表示他相信公园有足够的人力和资源来照顾所有大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园周六上传了一段视频，显示一只幼崽正在被照顾。在一个新的社交媒体帐户上喂奶，该帐户致力于提供新生儿和其他大熊猫的每日更新。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/17/45988b4c-57cd-40b6-932e-2eadd22777b8_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频的屏幕截图周六发布了一只正在喂食的幼崽。照片：海洋公园。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员田北辰称新熊猫是香港旅游策略的“游戏规则改变者”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港孔缺乏金钱买不到的东西，”他说。 “如果可以用钱购买，那么世界上就有很多这样的东西。我们如何脱颖而出？就是和这些大熊猫在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;盈盈先后生下一只雌性幼崽，然后又生下一只雄性幼崽，成为最年长的首次大熊猫妈妈，她19岁，相当于人类的57岁。 &lt;/p>;&lt;p>;“我绝对认为这将有助于提振我们的经济。这比烟花好得多，”田说，指的是维多利亚港每月一次的烟火表演。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈勇表示，熊将重塑旅游业的发展。他所在的民主建港协进联盟早些时候曾敦促行政长官李家超在即将发表的施政报告中纳入基于“熊猫经济”的措施。&lt;/p>;&lt;p>;他说，城市可以宣传香港毛茸茸居民的独特性，并以此为基础开发一系列产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/17/91442c30-63ef-46e4-a99a-26821d551cb8_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paulo Pong (右）海洋公园主席在新闻发布会上讨论双胞胎大熊猫。摄影：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈建议使用户外展示、授权商品以及在国泰航空飞机上涂上熊猫图案。&lt;/p>;&lt;p>;Timothy Chui Ting-pong香港旅游协会执行董事敦促海洋公园开发与大熊猫相关的知识产权，充分发挥大熊猫的旅游潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“全球许多地方都可以看到大熊猫， “但如果你能创造出以熊猫为主题的知识产权并使其成为我们的，那么游客来到这里就不仅仅是为了熊猫，还有相关的体验和商品，”Chui 说。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议该市更换其崔世安表示，开发一系列熊猫吉祥物、商品和促销活动将有利于香港的零售业。&lt;/p>;&lt;p>;总裁叶庆宁香港旅行社业者协会的成员同意大熊猫将为当地旅游业带来“新元素”，但他对人们来香港纯粹为了看它们的前景持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“这是叶说：“值得研究一下是否有机会在区域和东南亚加大宣传力度，看看人们是否会飞过去参观。”&lt;/p>;&lt;p>;商界议员卢伟国香港联盟表示，全天候直播大熊猫幼崽可能会很受欢迎，理由是大陆网站也显示类似内容，并且可以吸引爱好者的持续流量。&lt;/p>;&lt;p>;新生儿还可以帮助增强爱国主义他补充道，“我们应该从多个角度来对待国民教育”，他在广播节目中说道。 “与我们的文化、历史和国家快速的科技进步一样，具有中国特色的不同动植物可以成为国民教育的绝佳主题。”&lt;/p>;&lt;p>;卢海英和李安布罗斯的补充报道&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ride-hailing ‘hitchiker’ takes 1,400km trip costing US$390 then flees without paying]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274881/china-ride-hailing-hitchiker-takes-1400km-trip-costing-us390-then-flees-without-paying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/13782852-922f-4bb1-bdf8-98eb1aa397db_f552351f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位男子在中国乘坐网约车旅行了 1,400 公里一款搭便车应用程序在到达目的地后未支付车费就消失了。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国男子使用搭便车应用程序租了一辆车，进行了 1,400 公里的旅程，花费了 2,800 元人民币（390 美元），然后在没有付款的情况下消失了。到达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;刘姓男子和他的父亲计划五月份从北京到中国中部湖南省张家界的公路旅行。&lt;/p>;&lt;p>;他们决定与第三方乘客，或“搭便车者”，他们通过搭便车服务Hellobike找到了一个人。&lt;/p>;&lt;p>;该服务允许人们拼车以抵消成本，同时帮助他人。&lt;/p>;&lt;p>;刘说他的旅程从5月22日下午6点开始，到第二天早上7点结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/17/a0fe90f5-ccba-4fc9-ae45-e491d40510a7_bb3577af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“搭便车的人”花了大部分时间旅途中在汽车后座上睡着了。照片：微信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;应用程序上显示，总票价为 2,263 元（315 美元），加上 600 多元的通行费。&lt;/p>;&lt;p>;但是” ”刘先生补充道：“当我们到达目的地时，我发现订单被取消了。”&lt;/p>;&lt;p>;该乘客承诺，等公司财务部门开业后，将他的那份票价以现金转出。&lt; /p>;&lt;p>;相信乘客，旅途中与乘客谈得很好，刘某就答应了，还给他买了早餐。&lt;/p>;&lt;p>;“那人说他在一家大型卡拉OK公司工作，有前一天晚上他和客户出去了，所以他大部分时间都在睡觉。 “我在高速公路上给他买了面包和水，因为我觉得生活很艰难。”刘告诉后浪视频。&lt;/p>;&lt;p>;然而，吃完饭后，这名乘客借口去厕所就消失了。随后，他在微信上屏蔽了刘某，让他别无选择，只能向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;“最搞笑的是，他通过另一个打车平台逃跑了，也没有支付车费。这名司机也向警方举报了他。”刘某说。&lt;/p>;&lt;p>;在警方的帮助下，刘某联系上了该男子，但他否认欠钱。&lt;/p>;&lt;p>;据刘先生提供的微信记录中，该男子给出了各种拖延借口。&lt;/p>;&lt;p>;事件在网上疯传后，该乘客回应称：“我愿意道歉。我马上把这2200元转过去。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，截至8月12日下午，刘某仍未收到这笔钱。&lt;/p>;&lt;p>;哈罗单车向新京报记者表示，已经收到了这笔钱。暂停了该乘客的帐户，以便在支付未付款项之前他将无法再预订行程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/17/b995aef9-3c97-4ea6-b961-e71fa9492e34_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;打车公司已暂停未付款客户的账户。图片：Hello-inc&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示将帮助司机追回款项，并提醒用户避免在平台外进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;此事在内地社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;“搭车却需要‘借钱’买车费？天哪，这借口真奇怪。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的此类服务已经不是第一次发生这样的事情了。&lt;/p>;&lt;p>;今年 7 月，一名妇女服用了一次50公里的行程，并说服司机取消平台上的订单，并同意私下向他支付150元（21美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当他们到达目的地时，她突然索要200元司机以“封口费”为由，威胁举报他从事违禁线下交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s post-Gaza war ambitions will have to include Israel eventually: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274690/chinas-post-gaza-war-ambitions-will-have-include-israel-eventually-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/43aea1fe-fb33-46a2-bd7e-8f239e9040d6_b0f9a89f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;随着冲突进入第十个月，冲突有可能扩大到包括伊朗在内，华盛顿和北京最近几周加大了外交努力，以施加影响并实现停火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以色列对其长期盟友美国的干预表示欢迎，并承诺派遣谈判代表参加由美国、卡塔尔和埃及支持的停火和释放人质谈判。&lt;/p>;&lt;p>;但特拉维夫基本上对以色列持冷遇。包括哈马斯和法塔赫在内的巴勒斯坦敌对组织于 7 月初达成了一项由北京斡旋的和解协议，为就战后治理达成潜在协议做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交官在查访中也基本上避免在以色列停留穿梭外交以结束危机。&lt;/p>;&lt;p>;经过数十年的中东外交平衡方针，中国在以色列-加沙战争中对巴勒斯坦事业的明确支持增加了北京对阿拉伯国家的影响力和伊朗，但战时和战后其与特拉维夫的关系会付出什么代价？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/16/1574e56d-6135-4d68-ba37-4848f529ff89_7056e14e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅 (左四）于 2024 年 7 月 23 日在北京主持巴勒斯坦派别法塔赫和哈马斯签署《北京宣言》。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自去年 10 月激进组织哈马斯袭击以色列、劫持数百名人质、造成 1,200 名以色列人死亡以来，特拉维夫与北京之间一直保持着高层沟通。&lt;/p>;&lt;p>;中国并未谴责这一行为哈马斯的袭击是以色列的主要担忧，而北京的外交努力主要集中在巴勒斯坦方面和阿拉伯国家。&lt;/p>;&lt;p>;和解协议签署一周后，两国关系进一步紧张，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀。伊朗及其盟国将这起杀戮归咎于以色列，这引起了北京的强烈谴责。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，鉴于中国倾向于阿拉伯的立场以及以色列与以色列的持久联盟，双方关系冷淡是可以预料的。战争开始以来唯一的一次部长级交流是去年10月23日中国外交部长王毅与以色列外长的通话，同一天，还给巴勒斯坦权力机构外交部长发出了类似的电话。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京在冲突中发挥调解作用的努力的一部分，特使翟隽也在同一天访问了该地区时间。他的行程不包括以色列。&lt;/p>;&lt;p>;史汀生中心中国项目非常驻研究员、美国前国防顾问杰西·马克斯表示，北京历来平衡与以色列和巴勒斯坦的关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“然而，自 10 月 7 日以来，中国的外交接触倾向于亲阿拉伯立场，导致与以色列的关系紧张，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能仍对与以色列重建关系持开放态度如果就巴勒斯坦国的未来进行建设性对话。鉴于目前的情况，中国和以色列之间似乎不太可能在国家层面实现重大和解。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列国家安全研究所黛安和吉尔福德·格雷泽以色列-中国政策中心副主任加利亚·拉维 (Galia Lavi) ），预计特拉维夫将继续与华盛顿结盟，并进一步远离北京。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列希望确保其在安全和经济方面在该地区的地位。中国无法保证以色列的安全，甚至可能通过支持以色列的敌人来破坏以色列的安全。这就只剩下经济了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“只有在经济不与安全发生冲突的情况下，才有与中国合作的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;Lavi 补充道，美国已经事实证明，它是“以色列最好的朋友”，“以色列将很难拒绝美国的要求”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国一直在加大拉拢力度。该地区的阿拉伯国家，并指责以色列造成人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;北京和特拉维夫之间日益增长的敌意在以色列最近的民意调查中也很明显。 INSS 5 月份的一项调查显示，约 54% 的以色列人开始将中国视为不友好或敌对国家。&lt;/p>;&lt;p>;上海外国语大学中东研究所教授范宏达表示，中以关系的恶化很早就开始了，当时特拉维夫发现自己陷入了北京和华盛顿之间日益激烈的竞争之中。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，中以的‘蜜月期’早已过去，”他说，并补充说，这种不信任将持续到战争结束后，“看不到显着升温的有利条件”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和以色列之间的关系自 1991 年建交以来迅速发展。贸易额从2013 年至 2022 年，中国跃居第二位，仅次于以色列最大的贸易伙伴美国。&lt;/p>;&lt;p>;技术在两国之间不断增长的联系中发挥了至关重要的作用，因为中国的雄心壮志与以色列利用其技术的愿望不谋而合。与中国科技巨头的合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;但当前总统唐纳德·特朗普领导下的中美竞争加剧时，以色列与中国的合作受到了越来越严格的审视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/d87127f5-2ca3-4963-aad1-6fbcd3444d3d_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（左）和中国国家主席习近平在内塔尼亚胡 2017 年访华期间。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年，在华盛顿的压力下，以色列针对日益增长的中国资金流入，对外国投资尤其是科技投资启动了国家安全调查。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在乔·拜登政府的领导下，压力持续存在。 2022年1月，以色列同意将与中国的任何重大交易通知美国。&lt;/p>;&lt;p>;同年晚些时候，随着美国加强对科技的控制，美以科技高层战略对话启动华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，北京与特拉维夫的接触因以色列采取的立场而受挫作为美国值得信赖的伙伴，“类似于欧盟和日本等其他美国盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;范认为，中国扩大影响力并成为美国在中东替代品的野心使得北京最终不可避免地会向特拉维夫伸出橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国希望为巴勒斯坦问题的解决做出贡献，就必须与以色列合作。”没有以色列的支持，任何解决巴勒斯坦问题的努力都是徒劳的。”范说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列也不能低估北京在该地区的影响力，尽管特拉维夫很大程度上依赖华盛顿的宏伟计划来实现这一目标。以色列和阿拉伯国家之间的正常化。&lt;/p>;&lt;p>;自北京去年在两个地区大国之间斡旋达成和平协议以来，中国与伊朗和沙特阿拉伯的关系持续发展——从经济关系到国防关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;伊朗——以色列的战略敌人——已经开始依赖中国的石油贸易，这让北京在两国关系中拥有了一些筹码。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/41279a64-a2f4-4b0d-8965-9de0594ae793_337d4155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2023 年 12 月，中国外交部长王毅（中）与沙特副外长瓦利德·埃尔赫雷吉和伊朗副外长阿里·巴盖里·卡尼在北京会面。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In哈马斯领导人哈尼亚被杀后，王毅致电伊朗外长阿里·巴盖里表示支持，并表示北京支持伊朗捍卫主权的权利。&lt;/p>;&lt;p>;4月，以色列袭击以色列后，两国外长也进行了类似的通话关于德黑兰驻叙利亚大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;美国外交关系委员会中东研究助理研究员西蒙娜·利普金德表示，经济可能是缓解以中紧张关系的关键。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在美国《时代》杂志的一篇评论文章中，利普金德表示，鉴于两国经济前景低迷，双方都有维持关系的经济动机。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列的战争导致其国内生产总值缩水并损害了其信用评级，为寻求融资的以色列公司制造了障碍……与此同时，中国投资者正面临着国内经济滞后的局面，并在海外寻求投资机会。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种动态可能会产生一种共同的结果。 – 尽管不情愿 – 希望加强商业关系。”&lt;/p>;&lt;p>;据前美国国防部长马克斯称，中国仍然是以色列第二大贸易伙伴，并且是一个主要投资者，这增加了其对以色列经济的影响力顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“一个关键因素是北京和特拉维夫之间的经济关系。中国和以色列在科学、技术和研究方面投资了数十亿美元，这为中国在以色列经济中提供了相当大的影响力，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Friends star Matthew Perry’s tragic last words revealed: ‘Shoot me up with a big one’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274905/friends-star-matthew-perrys-tragic-last-words-revealed-shoot-me-big-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 05:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/93c65e31-89ce-4096-9d54-a10ea39135fd_3b22c327.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马修·佩里 (Matthew Perry) 出席 2022 年 GQ 年度男士派对西好莱坞版将于 2022 年 11 月 17 日在西好莱坞举行。 （Phillip Faraone/Getty Images/TNS）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马修·佩里的遗言是指示他的住家助理（去年因该演员氯胺酮相关死亡而被指控的五人之一）管理&lt;/p>;&lt;p>;这位 54 岁的《老友记》明星去年 10 月被发现死于热水浴缸中，原因是“氯胺酮的急性影响”，据报道，他告诉肯尼斯·岩正 (Kenneth Iwamasa)据 NBC 新闻本周获得的法庭文件显示，在生命的最后几个小时，“用大枪射死我”。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的岩正承认了一项串谋分发氯胺酮致人死亡的罪名。据当局称，他承认尽管没有接受过医疗培训，但在佩里死亡前几周内多次给佩里注射氯胺酮，并且在佩里去世当天多次注射氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 28 日，根据岩正的认罪协议中列出的详细信息，据称岩正在三个不同的时间给佩里注射了解离麻醉剂——上午 8.30、下午 12.45 以及“大约 40 分钟后”。&lt;/p>;&lt;p>;“受害议员 MP” [马修·佩里]要求被告为受害议员准备按摩浴缸，并告诉被告，“用一个大的枪射我”，指的是另一剂氯胺酮，”文件中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/9fc7678b-691b-4f28-9eb9-b09352d41fc7_66d5c7c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;针对马修·佩里之死的几名人员的起诉书中的一张图片显示了在该案中发现的所谓证据。图片来源：美国加利福尼亚州中区地方法院，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样做后，岩正离开家去办事，结果发现演员脸朝下躺在热水浴缸里。佩里对自己一生与药物滥用的斗争持开放态度，他在去世时被认为是清醒的，但一直在医生监督下接受氯胺酮输注治疗，以治疗焦虑症&lt;/p>;&lt;p>;然而，12 月发布的一份毒理学报告得出的结论是，致命剂量的氯胺酮“不可能来自输注疗法”，因为佩里最后一次已知的治疗是在他去世前一周半。 。该药物的半衰期不超过四个小时。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，一位与佩里关系密切的消息人士告诉《美国周刊》，他的朋友和家人在得知岩正的消息后感到“措手不及”和“悲伤” &lt;/p>;&lt;p>;据知情人透露，岩正于 2022 年 6 月左右成为佩里的助手，当时事情“已经很混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“马修实际上并不清醒。 。他一直处于清醒状态。消息人士称，有很多人正在帮助照顾他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国加州中区检察官办公室周四宣布，岩正已因佩里的罪名受到指控。死亡的还有另外四人——萨尔瓦多·普拉森西亚博士、马克·查韦斯博士、毒贩贾斯文·桑加（Jasveen Sangha）（更广为人知的名字是“洛杉矶氯胺酮女王”）和担任桑加经纪人的导演兼制片人埃里克·弗莱明。&lt;/p >;&lt;p>;根据岩正的认罪协议，佩里在其死亡前一个月，通过岩正作为中间人，向普拉森西亚支付了至少 55,000 美元。据称，他还向弗莱明支付了大约 12,000 美元，与 Sangha 进行了两笔毒品交易，其中包括他去世前几天的一笔交易，该笔交易生产了杀死佩里的氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;普拉森西亚，据称指导岩正如何注射周四，查韦斯对一项串谋分发氯胺酮的罪名表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;查韦斯已同意对一项相同指控认罪，他将因此面临最高 10 年的联邦监狱监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;弗莱明承认一项共谋分发氯胺酮的罪名，以及一项分发氯胺酮导致死亡的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;桑加，当局称桑加与之前致命的服药过量有关面临与佩里之死有关的九项罪名，包括密谋分发氯胺酮。她于周四表示无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can help businesses better contribute to biodiversity protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3274468/how-hong-kong-can-help-businesses-better-contribute-biodiversity-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/e7efe3e8-a639-44a3-8997-20501be1536e_a3bf105a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十一月，徒步旅行者在大屿山夕阳峰穿过芒草去年。香港作为国际金融中心的地位及其现有丰富的生物多样性知识基础意味着有充足的机会将生物多样性考虑因素纳入发展。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;生物多样性和健康、功能正常的生态系统是人类和与我们共享地球的物种在地球上生命基本生存的基础。大自然及其生态系统服务为我们提供了重要的资源，并为我们提供清洁的空气、气候调节、防止洪水和作物授粉等诸多好处。&lt;/p>;&lt;p>;企业直接或间接依赖这些自然资源和生态系统运营和产生经济价值的服务。据估计，全球一半以上的国内生产总值中度或高度依赖于自然，因此面临着自然丧失的风险。&lt;/p>;&lt;p>;在国际舞台上，联合国最新的生物多样性大会 COP15以及昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架下的最终目标，比之前的爱知生物多样性目标迈出了一大步，后者未能实现 20 项承诺中的任何一项。&lt;/p>;&lt;p>;该框架于 2022 年 12 月通过，其中规定更加强烈地呼吁执行其议程，并强调多方利益相关者参与以实现其目标的重要性。中国在这一领域一直非常活跃，其国家生物多样性战略和行动计划反映了企业在其关键优先行动中的作用和贡献。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府的定位信号表明香港应该效仿自己的城市级政策。香港政府继第一个《生物多样性战略和行动计划》于 2021 年结束后，正在制定新的《生物多样性战略和行动计划》。更新后的计划将与国家承诺和全球框架保持一致，其中包括旨在到 2050 年制止和扭转自然丧失的 23 个全球目标。&lt; /p>;&lt;p>;随着生物多样性继续在企业议程中占据重要地位，这些高层发展正在推动企业行动。企业越来越意识到气候变化与生物多样性丧失以及不作为带来的风险之间的联系。将生物多样性纳入商业模式也为企业提供了从中受益的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家和主要利益相关者参与了由保护社区主导的独立流程，为政府提出建议即将推出的生物多样性计划。其中包括大学、生态学家、环境非政府组织，尤其是企业。&lt;/p>;&lt;p>;商业环境委员会领导代表企业界的焦点小组，以了解当前的商业观点和优先事项。我们发现了一些阻碍企业更多地将环境因素纳入决策的障碍。这些关键领域与全球舞台上迅速展开的发展相一致，香港有机会利用其现有的专业知识和人才在这一领域发挥领导区域作用。&lt;/p>;&lt;p>;信息披露正成为当务之急。许多公司在生物多样性方面的问题。为了将生物多样性披露纳入监管主流，企业迫切希望政府认可自然相关财务披露工作组的披露建议，作为香港的标准企业披露框架。&lt;/p>;&lt;p>;香港公司已经在试点工作组的框架，以了解和披露其在业务运营和价值链中与自然相关的影响、依赖性、风险和机遇。逐步采用针对存在重大风险的香港证券交易所上市公司的框架将进一步刺激企业报告和基于自然的融资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港企业的另一个强烈情绪是，政府需要发出更强有力、更明确的政策信号来推动采取更大行动。例如，投资者和银行会对此表示欢迎，因为它强化了财务理由，证明在生物多样性融资背后分配更多资源并将生物多样性纳入投资组合分析和决策是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;生物多样性和自然保护考虑因素在《生物多样性公约》中得到承认。一些现行工具，例如香港的绿色债券框架。政策制定者的开绿灯可以在这一领域调动更多资金。企业还渴望看到更多创新的融资方法，以切实实施基于自然的解决方案，例如公私合作伙伴关系和混合融资，以支持自然保护和促进当地气候适应能力的努力。&lt;/p>;&lt;p>;香港香港作为国际金融中心的地位、其现有丰富的生物多样性知识基础以及即将推出的北方都会区等发展计划，意味着有充足的机会将生物多样性考虑因素纳入发展并试验融资机制来支持这一点。&lt;/p>;&lt;p>;将生物多样性纳入规划政策的做法正在其他地方发生——例如英国，当局最近将“生物多样性净收益”纳入城市规划立法，要求开发项目与现场开发前相比，生物多样性价值增加 10% .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;量化生态系统服务是企业感兴趣的另一个领域。将生态系统服务与货币估值联系起来可以进一步强化商业生物多样性案例和保护自然的经济理由。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该借鉴国际机构的现有经济模型，例如联合国的生态系统核算体系、量化和解释生态系统服务。中国在试点国家生态系统服务核算中使用了这一模式。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于生物多样性主题的独特复杂性以及推动企业生物多样性行动所需的强有力的政策方向，长期合作承诺需要实现这些好处。生物多样性联盟的成立可以将利益相关者聚集在一起，消除现有障碍并推动私营部门、政府和其他机构之间所需的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;这样的联盟可以解决上述及其他关键优先事项，包括争取资金建立当地生物多样性研究、整理和共享知识数据库以及探索融资机制。填补这些重要差距将大大有助于香港成为一个生物多样性、人类和商业活动和谐相处的城市。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chechnya warlord shows off Cybertruck with mounted machine gun, invites Musk to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274904/chechnya-warlord-shows-cybertruck-mounted-machine-gun-invites-musk-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/285d7c6c-753b-4ac5-ba93-81de69ce0eda_b58a8b24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫站在一辆装有枪的特斯拉赛博卡车上格罗兹尼、车臣。照片：Telegram/rkadyrov_95 via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;车臣总统拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 周六邀请特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 前往俄罗斯，此前他在特斯拉一辆装有机关枪的赛博卡车的方向盘后面被拍摄到。&lt; /p>;&lt;p>;在卡德罗夫 Telegram 频道发布的一段视频中，这位自称强人的人开着不锈钢外壳的 Cyber​​truck 悠闲地行驶，然后跨骑在卡车底盘上安装的机枪上，身上挂满了弹药带.&lt;/p>;&lt;p>;在一篇滔滔不绝的帖子中，统治着俄罗斯联邦境内车臣共和国的卡德罗夫将这款车描述为“无疑是世界上最好的汽车之一。我真的爱上了”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他会将这辆车捐赠给入侵乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不是为了没有什么他们称之为网络野兽，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信这只野兽将为我们的部队带来很多好处。”&lt;/p>;&lt;p>;受到美国制裁的卡德罗夫美国在与多起侵犯人权行为有联系后表示，他从马斯克那里收到了这辆卡车，尽管这一点没有得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;给特斯拉留下的寻求评论的消息没有立即得到回复。&lt;/p>;&lt;p >;卡德罗夫还利用这段视频邀请马斯克前往车臣。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为俄罗斯外交部不会介意这样的旅行，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我们正在等待您的新进展，这将帮助我们完成[在乌克兰]的特别军事行动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Safety deteriorating at Ukraine nuclear plant after nearby drone strike, UN watchdog says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274903/safety-deteriorating-ukraine-nuclear-plant-after-nearby-drone-strike-un-watchdog-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 03:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/698c8a6b-ccbd-4274-a159-527780923145_4f066d1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯控制的冷却塔发生火灾8 月 11 日发布的视频中，乌克兰南部 Energodar 的扎波罗热核电站。图片来源：法新社乌克兰总统新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国核监督机构周六警告称，乌克兰扎波罗热核电站的安全状况附近的无人机袭击导致核电站“情况恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，俄罗斯指责乌克兰在乌克兰南部被占领核电站附近的道路上投掷炸药。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂在战争初期被俄罗斯军队占领，之后多次遭到袭击，双方都互相指责对方所为。&lt;/p>;&lt;p>;现场的国际原子能机构 (IAEA) 专家获悉该机构在一份声明中表示，周六在重要工厂设施附近发生爆炸，并立即访问了该地区。&lt;/p>;&lt;p>;他们报告说，损坏“似乎是由配备爆炸性有效载荷的无人机造成的”，影响工厂两个大门之间的道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18 /df5dc52f-f03f-4431-8a9d-fdbe6e188665_b0b6356f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架带有迫击炮弹的乌克兰吸血鬼无人机出现在前线附近的空中二月在扎波罗热地区。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们再次看到扎波罗热核电站面临的核安全和安保危险升级，”国际原子能机构负责人拉斐尔·格罗西在声明中表示。他说：“我仍然极为担忧，并重申我呼吁各方最大限度地克制。”声明补充说，该工厂的“核安全状况”正在“恶化”。原子能机构现场小组报告说，过去一周该地区发生了“激烈”的军事活动，包括非常接近核电站的地方，它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“小组听到频繁的爆炸声、重复的重机枪和步枪声自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，国际原子能机构一再敦促克制，称其担心鲁莽的军事行动可能引发乌克兰重大核事故。工厂。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，基辅和莫斯科在该工厂的冷却塔发生火灾后相互指责。&lt;/p>;&lt;p>;原子能机构专家能够参观冷却塔的底部，但总部位于维也纳的国际原子能机构表示，请求进一步访问以评估局势。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，火灾造成了“相当大的损失”，但核安全没有立即受到威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuelan opposition leader Machado vows protesters will not ‘leave the streets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274902/venezuelan-opposition-leader-machado-vows-protesters-will-not-leave-streets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/fd37e7b1-6cb2-489b-bc83-de3b6d1dd425_27bca3cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党领袖玛丽亚·科里娜·马查多在集会上挥舞委内瑞拉国旗周六，委内瑞拉加拉加斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多(Maria Corina Machado)周六誓言，当她走出藏身之处，在加拉加斯领导一场针对尼古拉斯·马杜罗(Nicolas Maduro)争议的抗议活动时，反政府抗议者将继续存在。 - 声称选举胜利。&lt;/p>;&lt;p>;马查多呼吁在委内瑞拉和国外 300 多个城市举行群众集会，加大对马杜罗的压力，迫使其承认反对派在 7 月 28 日的总统选举中取得压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;面对马杜罗政府的逮捕威胁，她自己在委内瑞拉首都领导了一场“争取真相的抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会离开马查多对数百名示威者说，其中许多人挥舞着国旗，并打印了投票站的选举记录副本，作为反对派胜利的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借智慧、谨慎、坚韧、大胆......和平抗议是我们的权利，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;示威者大声欢呼马查多的演讲。 “自由！自由！”许多人喊道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/38ddf8a1-d07a-4108 -991e-be0443c3dae8_8ee7aab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，数千人参加委内瑞拉加拉加斯反对派号召的抗议活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，马查多曾呼吁反马杜罗运动在面对威胁和暴力时“保持坚定和团结”。&lt;/p>;&lt;p >;“他们试图吓唬我们，分裂我们，瘫痪我们，让我们士气低落，但他们做不到，因为他们完全陷入谎言[和]暴力之中，”她在 X 上写道。&lt;/p>; &lt;p>;委内瑞拉国家选举委员会 (CNE) 宣布马杜罗赢得第三个六年任期，直至 2031 年，他在 7 月 28 日获得了 52% 的选票，但没有提供详细的结果细目。&lt;/p>;&lt; p>;反对派表示，投票站一级的结果显示，其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚获得了三分之二以上的选票。&lt;/p>;&lt;p>;在马查多被机构排除参选资格后，冈萨雷斯·乌鲁蒂亚取代了马查多。忠于政权。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们保持沉默，这就没有意义，”加拉加斯的 55 岁教师示威者阿德里安娜·卡尔萨迪拉 (Adriana Calzadilla) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个想要继续掌权的犯罪政府。我闻到了自由的味道，我没有什么可害怕的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /18/c760b782-21b4-45fa-98e5-c9ab85d292a1_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在示威期间抗议委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗连任周六在意大利罗马。标语牌上写着：“马杜罗，你是一个凶残的独裁者！”照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自选举日以来，反马杜罗抗议活动迄今已造成 25 人死亡，近 200 人受伤，2,400 多人被捕。&lt;/p>;&lt;p >;周六早些时候，首都戒备森严，两辆装甲车和 40 名骑摩托车的士兵控制着进入低收入 Petare 社区的通道，该社区距离反对派聚集点只有几英里。&lt;/p>;&lt; p>;当地媒体报道了其他地区的类似部署。&lt;/p>;&lt;p>;在周六开始的首批海外示威活动之一中，100 多名在澳大利亚的委内瑞拉人在悉尼集会，挥舞着国旗和气球。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这是向我们委内瑞拉人民发出的强烈信息。我们与你们站在一起，我们希望世界能够倾听我们的声音。”抗议活动组织者 Rina Rivas 说道。&lt;/p>;&lt;p>;同样躲藏起来的冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Gonzalez Urrutia) 最后一次公开露面是在 7 月 30 日的一次抗议活动中。&lt; /p>;&lt;p>;马杜罗呼吁逮捕马查多和冈萨雷斯·乌鲁蒂亚。他指责他们试图煽动政变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/12b6ca0d-7a7d-4f15-bd02-c7a214172c33_afb98c67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在加拉加斯的抗议活动中高喊口号并展示投票记录周六。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马杜罗的胜利主张遭到美国、欧盟和多个拉美国家的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;邻国哥伦比亚和巴西在周四呼吁委内瑞拉举行新的选举，但马查多表示，这将表明对 7 月 28 日已经表达的民众意愿“缺乏尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，巴西传统左翼人士路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inacio Lula da Silva)马杜罗的盟友，称加拉加斯政权“非常令人不快”，并坚持要求公布详细的投票细目。&lt;/p>;&lt;p>;在接受电台采访时，卢拉拒绝将马杜罗政府称为独裁政府，但表示具有“独裁偏见”。&lt;/p>;&lt;p>;美洲国家组织周五在华盛顿批准了一项决议，敦促加拉加斯“迅速公布总统选举记录，包括每个投票站的投票结果”。 &lt;/p>;&lt;p>;在周五的联合声明中，欧盟和 22 个国家呼吁对选举结果进行“公正核查”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/77e85dbc-8407-42fb-a328-c3d286852377_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周六，委内瑞拉马拉开波的抗议活动中展示了投票机记录的副本。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CNE 表示，由于其系统遭受“网络恐怖袭击”，因此无法发布结果，但卡特中心观察团已表示存在这一情况没有证据证明这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;反对派称其掌握了 80% 的纸质选票，这表明冈萨雷斯·乌鲁蒂亚轻松获胜。&lt;/p>;&lt;p>;执政的“查维斯塔”以马杜罗的社会主义前任乌戈·查韦斯 (Hugo Chavez) 命名的运动还呼吁周六在加拉加斯举行示威活动，“支持自 2013 年以来在任总统的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗已向最高法院提出请求，还表示忠于他，“证明”选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;“委内瑞拉的冲突......在委内瑞拉人之间通过他们的机构、法律和宪法得到解决，”他周四表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;马杜罗此前2018年的连任也遭到包括美国、欧洲和拉美国家在内的许多国家的拒绝。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>