<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong-built first electric public minibus to hit road by end of year, vehicle maker says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230425/hong-kong-built-first-electric-public-minibus-hit-road-end-year-vehicle-maker-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/a000f7d5-cd1f-4003-955e-830afd5ddb2f_81dd1d25.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由城市公司建造的香港首辆电动小巴将于作为推动绿色交通的一部分，将于今年年底推出。&lt;/p>;&lt;p>;信兴新能源董事总经理周二表示，其价值 200 万港元（256,000 美元）的 Moonca 模型是第一个获得环境保护部批准的模型Department，旨在打入新兴的电动小巴市场。&lt;/p>;&lt;p>;信兴集团子公司的负责人 Gary Ng Fuk-keung 补充道，这款新车是不可避免的赚钱起点迈向电动公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望打入小巴市场。这是大势所趋，香港的小巴迟早都会转为电动车。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“每辆小巴的售价约为200万港元。预计今年年底交付首批车辆。”&lt;/p>;&lt;p>;信兴集团是香港最大的电器分销商之一。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的生产推广电动小巴是该署斥资 8,000 万港元推广电动公共小巴试验计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;政府在一年内资助了 40 辆电动小巴，涵盖了 80% 的成本。&lt; /p>;&lt;p>;那些错过该计划的人可以利用新能源交通基金获得 50% 的资金。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的税收优惠推动了电动汽车的大规模转变，但在哪里充电吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Moonca是一款由高效钛酸锂电池驱动的19座汽车，是信兴新能源与内地公司格力奥钛新能源子公司广通汽车的合资企业.&lt;/p>;&lt;p>;车辆可以通过受电弓、连接电线的屋顶阵列或在充电站充电，电池可在大约 18 分钟内充满 90% 的电量。&lt;/p>;&lt;p>;A充电 10 分钟相当于在路上行驶 50 公里（31 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，该集团已做好大规模生产的准备，但运营商可能需要等待政府在一些换乘站安装更多高架充电桩&lt;/p>;&lt;p>;“根据试点计划，我们的目标是在一年左右生产约 20 个 Mooncas，”他说。 “当然，当运营商意识到我们的模式将有利于他们的业务时，我们希望吸引尽可能多的买家并获得更多订单。”&lt;/p>;&lt;h3>;加速电动汽车的发展&lt;/h3>;&lt;p >;政府于 2021 年制定了到 2050 年实现碳中和的目标，以保护环境，随后推出了小型客车试点计划。&lt;/p>;&lt;p>;政府公布了旨在普及电动汽车并逐步停止购买新内部汽车的路线图。 &lt;/p>;&lt;p>;政府表示，将制定 2025 年采用电动商用车的时间表，并正在考虑开展绿色公共交通和运输车辆的试验。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;香港现时约有4,146辆小巴，包括3,299辆绿色小巴及847辆红色小巴。&lt;/p>;&lt;p>;政府于2018年推出一系列税收优惠，鼓励私家车车主买卖内燃机汽车&lt;/p>;&lt;p>;去年，特斯拉是根据税收减免计划购买的最受欢迎的品牌，占总数的 23,820 辆，即 70%，其次是梅赛德斯-奔驰（3,174 辆）和宝马（1,750 辆） .&lt;/p>;&lt;p>;今年 2 月，香港注册电动私家车数量为 50,665 辆，较一年前的 28,742 辆大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;官方统计数据显示，电动汽车占香港汽车总量的 7.8%。 &lt;/p>;&lt;p>;但截至去年底，公共和私人场所的电动汽车充电桩只有 5,434 个，大约每 10 辆车就有一个充电桩。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s I&T development behind quicker immigration clearance at Shenzhen checkpoint, mainland Chinese official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230426/hong-kongs-it-development-behind-quicker-immigration-clearance-shenzhen-checkpoint-mainland-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/a989b1e1-c550-4b00-b54c-90dcca890709_6bd57929.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国内地皇岗口岸将加快旅客通行速度，双重目的是缩短旅客通行时间深圳一位高级官员表示，深圳出入境口岸办公室主任王刚周二表示，深圳出入境口岸办公室主任王刚表示，入境旅客在出入境上花费的时间以及对香港创新科技（I＆T）发展的贡献通过该设施的中国大陆人只需要检查一次身份证件，而无需在大多数其他过境点进行双重检查。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化将通过合一地点安排来实现，该安排结合了移民内地与香港一站式清关。该设施目前已关闭，预计将于 2026 年完成翻修。&lt;/p>;&lt;p>;王在接受大陆媒体采访时还指出了该检查站在落马洲河套地区的重要性，该地区将成为香港-深圳航线的所在地&lt;/p>;&lt;p>;“‘一区两园’发展的核心依托皇岗新港。”深港创新科技合作区。&lt;/p>;&lt;p>;“港口转型可以腾出更多土地、释放更多空间，让这些科创区进一步扩张和发展。”&lt;/ p>;&lt;h3>;“香港应效仿澳门，通过简单检查加快通关速度”&lt;/h3>;&lt;p>;根据安排，香港将能够关闭落马洲口岸，腾出更多土地来发展新田科技城——位于城市北部的一个拟建创科集群。&lt;/p>;&lt;p>;皇岗目前与落马洲相连，落马洲是香港与内地的 14 个边境检查站之一。&lt;/p>;&lt;p>;王的保安局局长邓炳强于五月证实，两市同意在口岸实行“一地两检”安排，并积极探讨在口岸实施“协同检查、联合通关”程序。&lt;/p>;&lt;p >;王说，双方检查单位的工作不会发生重大变化，但公众的通关时间会缩短。&lt;/p>;&lt;p>;内地官员还宣布，罗湖口岸深圳方面将实施一项常旅客计划，旨在加快该设施的常规用户（例如学生、商人和技术专业人员）的处理速度。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露实施该计划的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，罗湖口岸是年初内地与香港恢复免检疫旅行以来最繁忙的口岸，共有2300万人次过境。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建议简化出入境手续北都会口岸&lt;/h3>;&lt;p>;福田在过去7个月以2100万人次的游客量位居第二，其次是深圳湾、西九龙高铁总站、莲塘-香园围和文锦渡。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;王指出，罗湖口岸是深圳改革开放的象征，两地很多人对罗湖口岸内地一侧都有感情。该设施将被保留，让人们体验集体文化。他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港为人才探索更便捷的跨境旅行，以刺激创科中心的发展&lt;/h3>;&lt;p>;各个口岸均设立了柜台，以方便兑换人民币和王说，鼓励更多香港居民在深圳消费。&lt;/p>;&lt;p>;还展示了二维码，帮助用户下载移动支付应用程序，而周边地区也安装了免费Wi-Fi。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;同时，王办在其官方微信公众号上宣布了18项便利旅客通关的新安排。这些措施包括提供免费咨询服务、手机充电站和行李手推车。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s AI players from Alibaba to state-run institute rush to open source their models in race for global influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3230410/chinas-ai-players-alibaba-state-run-institute-rush-open-source-their-models-race-global-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/d54dafcf-2dbe-41f8-bd6e-228810ba045d_7cb1f07f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大型科技公司、初创企业和机构正争相与其他国家分享他们的大型语言模型 (LLM)（支撑 ChatGPT 等聊天机器人的软件）在人工智能 (AI) 霸主地位的竞争中竞相获取全球用户。&lt;/p>;&lt;p>;北京人工智能研究院北京人工智能研究院（BAAI）是一家政府支持的机构，专注于基础人工智能研究及其在医疗和生命科学等领域的应用，成为最新一家开源新人工智能模型的中国主要参与者，其 BGE 模型可免费用于商业用途&lt;/p>;&lt;p>;今年 6 月，该学院还开放了 Aquila 模型，根据模型简介，该模型已经过 70 亿个参数的预训练，其中 40% 是中文，60% 是英文Github 上的介绍。&lt;/p>;&lt;p>;模型的能力部分取决于其参数数量。例如，OpenAI 的 ChatGPT 接受了 1750 亿个参数的训练。虽然目前大多数开源中国 LLM 拥有 6 至 130 亿个参数，但 BAAI 表示计划推出拥有 330 亿个参数的更高级版本的 Aquila。&lt;/p>;&lt;p>;BAAI 此举是在阿里巴巴的云部门之际做出的。 《南华早报》的所有者 Group Holding 上周开源了两个 70 亿参数的人工智能模型，基于其 4 月份推出的旗舰产品“统一前文法学硕士”。&lt;/p>;&lt;p>;可在阿里巴巴自己的存储库 ModelScope 上获取和美国平台Hugging Face，这两种模式可供学者、研究人员和公司免费使用。&lt;/p>;&lt;p>;开源是阿里巴巴和BAAI等参与者扩大其在该领域影响力的一种方式， &lt;/p>;&lt;p>;“目前大家的热情很高，各家公司也推出了很多LLM产品，竞争也很激烈，但模式都处于同一水平。”张说。 Yi，咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“开源大型[AI]模型是[脱颖而出]的一项策略，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是对于不太知名的公司尤其如此。中国搜索引擎搜狗创始人兼首席执行官王小川创立的人工智能初创公司百川于 6 月宣布开源其 130 亿参数的 Baichuan-13B 模型。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京初创公司智普AI在6月份表示将开源其ChatGLM2-6B模型，该模型有60亿个参数。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为开源本身也是一种商业模式......无论大小公司”，北京人工智能初创公司 Modelbest 的首席执行官李大海在 6 月份接受《华盛顿邮报》采访时表示。 h3>;在中国，关于ChatGPT热能否赚钱的争论&lt;/h3>;&lt;p>;许多公司希望在不自己训练模型的情况下部署LLM的计算能力——林永华表示，这一过程需要高昂的费用BAAI副院长兼总工程师。&lt;/p>;&lt;p>;“重新发明LLM轮子的成本很高：不仅计算能力和数据昂贵，而且这个过程还消耗大量的电力和能源，”林在2017年对中国媒体表示。六月。&lt;/p>;&lt;p>;Modelbest 的 Li 表示，开源为公司提供了一种低成本的方式来接触潜在客户，让他们了解公司的技术能力。 “这是一种非常好的[寻找]销售线索的方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Modelbest 在 5 月份开源了其 100 亿参数的中英双语 CPM-Bee 基础人工智能模型，并表示已收到超过100家公司的免费使用申请。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China food security: floods leave grain crops filthy, inviting pests and disease as Typhoon Khanun looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230399/china-food-security-floods-leave-grain-crops-filthy-inviting-pests-and-disease-typhoon-khanun-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/58bcec00-7c8d-4311-b324-5940089a8db4_501e6c12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;被称为中国北方粮仓的地区的农民恳求帮助减轻作物损失台风卡农带来更多强降雨，威胁产量，可能带来虫害和枯萎病。&lt;/p>;&lt;p>;自上周五以来，台风“多克苏里”在中国北部地区引发洪水，黑龙江省的水位自周一以来一直在下降，但农民仍在苦苦挣扎两天内，农民上传的寻求援助的视频在中国社交媒体上疯传，因为他们担心所有的淤泥都被淹没了。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们想用高压水枪把淤泥冲掉，但这太费力了，我们迫切需要来自各方真正专家的帮助。”一名黑龙江妇女在其中一个视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;台风“多克苏里”袭击了中国东北省份黑龙江、吉林和辽宁，这些省份被称为中国的粮仓。国务院的数据显示，去年，他们贡献了全国五分之一以上的粮食产量、四分之一以上的粮食商品和三分之一以上的粮食出口。&lt;/p>;&lt;p>;极端事件更加频繁天气给中国农业部门敲响了警钟，在与美国的紧张关系加剧以及俄罗斯和乌克兰冲突导致全球市场混乱的情况下，北京加大了自给自足的力度。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江省五常市，以该国最好的农业而闻名。据中国应急管理部周五称，其一小部分农田（超过 2,720 公顷（6,721 英亩））受到洪水影响，其中包括 2,436 公顷水稻。全市共有稻田面积194266公顷。&lt;/p>;&lt;p>;五常市农业产值占全市国内生产总值的40%以上，2022年稻米产量达到192万吨。&lt;/p>; >;&lt;h3>;北京强化地方干部考核，强化粮食安全&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，该市粮食产量占黑龙江省粮食总产量的2.6%，全省粮食产量占14%，国盛证券周日的数据显示，水稻、玉米和大豆产量分别占全国产量的 15% 和 44%。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 1 日至 4 日，该省尚志市遭遇了自以来最大的降雨。新华社周日称，1957年发生的特大洪水造成农作物受损，面积超过42,575公顷。&lt;/p>;&lt;p>;中国重要的玉米生产地吉林省舒兰市也遭受洪水袭击，面积超过14,466公顷。据澎湃新闻周一报道，耕地面积受灾，损失估计超过4300万元。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国农业农村部安排了价值4.32亿元的救灾物资，并派出11名救灾人员。工作组和数百名专家深入粮食产区，为防治病虫害和提高产量提供技术指导。&lt;/p>;&lt;p>;“水稻遇到淤泥，用高压水枪冲下去不太现实， “这样做成本太高了。”湖北大学植物遗传学教授黄邦全说。&lt;/p>;&lt;p>;“（这次）水稻产量肯定会减少，但不会到损失的程度。”黄说，即使水稻在开花期被淤泥污染，它仍然可以自花受精。&lt;/p>;&lt;p>;但他也警告说，洪水会导致更多的病虫害发生。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于一些农作物面临绝收风险的地区，农民可以及时选择种植一些短季作物，这样可以减少农作物的损失。”或多或少弥补了损失。”黄说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国粮食安全工作进展如何，是否成功？&lt;/h3>;&lt;p>;中国夏季收成首次下降自2018年以来，主要是由于5月下旬收获季节期间小麦种植省份河南遭遇降雨。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国应急管理部表示，当前的防洪和灾后情况灾后重建任务艰巨，台风“卡农”逼近。&lt;/p>;&lt;p>;“[又一个台风来袭]，防洪救灾形势严峻、艰巨。”王祥熙部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，从长远来看，农业部门需要为极端天气做好准备，采取措施保护森林和草原，建设更多水利设施，培育能够在极端天气下生长的农作物品种。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese mother jailed 7 years for overstaying in Singapore for son’s education: ‘it’s worth it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3230414/chinese-mum-jailed-7-years-overstaying-singapore-sons-education-its-worth-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/01c57f2b-8dff-43be-8fc0-50a060698227_bfbbe6f1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名在新加坡逾期居留超过七年的中国女子声称，她这样做是为了她儿子的教育并认为这是“值得的”。&lt;/p>;&lt;p>;48岁的康丽红周二因在新加坡逾期居留而根据移民法被判处最长六个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;她由于她是女性，因此不能被鞭打，因此还被处以 2,000 新元（1,480 美元）罚款，以代替鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，康最后一次获得长期访问通行证的有效期是 2015 年 3 月到 2016 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;当她的通行证过期时，她获得了一张有效期为 6 月的 62 天访问通行证，以便她离开该国。&lt;/p>;&lt;h3>;他被解雇了。然后他将前同事锁在新加坡办公室内&lt;/h3>;&lt;p>;但是，康并没有离开新加坡。相反，她在该国非法居留了七年零一个月零十天。&lt;/p>;&lt;p>;她于今年8月1日在其住所被移民和检查站管理局逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;该女子被还押并通过视频出庭。她没有律师。&lt;/p>;&lt;p>;通过普通话翻译，康说：“我逾期居留的原因是因为我的孩子正在读中学，所以如果我回到中国，我就会担心孩子不能留在新加坡。”&lt;/p>;&lt;p>;她说儿子“还很小”，所以想留在新加坡照顾他。&lt;/p>;&lt;p>;“之后我的孩子毕业并开始工作，我的孩子让我回中国，但后来 Covid-19 发生了，所以我无法飞回来，”康说。&lt;/p>;&lt;p>;她声称她“已经”但ICA逮捕了她。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我的案子不会影响我的孩子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当法官问她儿子现在多大时是的，她说他25岁了。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子今天25岁了，为什么要读中学？”法官问道。&lt;/p>;&lt;p>;这位女士回答说，他在中学读了五年。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，当她儿子毕业后，Covid-19 来袭时，机票非常昂贵。 &lt;/p>;&lt;p>;“我担心如果我回到中国，发生什么不好的事情，那就很麻烦了。所以这就是我逾期居留的原因。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;检方指出，该女子的儿子在犯罪开始时已经 18 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;“所以从这个意义上说，她“她不需要留在新加坡照顾孩子。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位女士回答说，她儿子在理工学院读书时，没有人支付他的学费。 “如果我不留在这里，他的教育就会停止，”她说。 “他付不起自己的学费。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，作为母亲“别无选择”，并补充说，她为自己的儿子感到自豪，并且必须支持他，因为他的父亲无力承担。 &lt;/p>;&lt;p>;“我承认自己的错误，但我认为这是值得的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在量刑时，法官表示被告提出的犯罪理由不充分，没有极端或特殊情况可以减轻处罚。&lt;/p>;&lt;p>;听到判决后，该女子反复询问刑期是否可以缩短。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡将在短短8天内获得实验室培育的香肠感谢一家荷兰初创企业&lt;/h3>;&lt;p>;“判决成立，”法官说，这位女士开始哭泣，说她想给儿子打电话，问“不能短一点吗”。&lt; /p>;&lt;p>;在新加坡逾期居留超过 90 天的处罚是最多 6 个月的监禁、至少 3 下鞭刑，或者如果无法实施鞭刑，则处以最高 6,000 新元的罚款。&lt; /p>;&lt;p>;这个故事最初发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cosmetics saleswoman arrested over alleged money laundering involving HK$900 million in crime proceeds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230420/hong-kong-cosmetics-saleswoman-arrested-over-alleged-money-laundering-involving-hk900-million-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/52e8ff78-6639-446b-8aed-097db370e414_4ccfd4c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关拘捕一名化妆品女售货员，涉嫌洗钱近9亿港元（1.15 亿美元）涉嫌犯罪收益通过两家空壳公司的 13 个银行账户进行。&lt;/p>;&lt;p>;周二，海关金融调查局人员突击搜查这名 39 岁女子的公寓后，她在荃湾被拘留&lt;/p>;&lt;p>;该局督察吴思齐表示，嫌疑人涉嫌是本地洗钱集团的核心成员，该集团在2021年5月至1月期间通过13个账户处理了8.96亿港元的非法资金。 &lt;/p>;&lt;p>;据香港海关称，调查显示该女子于2021年1月三天内设立了两家空壳公司。&lt;/p>;&lt;p>;“两家公司声称“他们从事进出口业务以及电子产品等货物贸易，但调查发现他们没有实际业务。”Ng说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这名女子是一名化妆品销售员每月收入约 10,000 港元，据称她设立了 13 个银行账户，用于在 21 个月内洗钱。&lt;/p>;&lt;p>;“涉嫌犯罪所得（以本地币和美元计）来自“通过约 1,800 笔交易，从约 600 个银行账户中提取”，他补充说，大部分账户是在香港设立的。&lt;/p>;&lt;p>;“所有非法资金随后均从香港的 13 个银行账户转出。数百笔交易并转移至另外 100 个银行账户。”&lt;/p>;&lt;p>;据检查员称，最大单笔交易金额为 940 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士称，大多数涉及洗钱案的700多个账户中，有来自中国内地和其他地方的旅客开设的空壳公司。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在打击洗钱集团中逮捕了19人&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“他们设立了公司和商业银行账户，然后离开了这座城市，”知情人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;大约三个月前，海关官员在一个银行发现可疑交易后开始调查该集团。 &lt;/p>;&lt;p>;在收集证据后，8 月 1 日成立的金融调查局的官员于周二逮捕了这名女子。&lt;/p>;&lt;p>;她被因涉嫌洗钱而被拘留，该罪名可被判处最高 14 年监禁和 500 万港元罚款。截至周二晚间，她仍被拘留接受讯问。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，海关正在调查非法资金的来源、现金的产生方式以及最终去向。&lt;/p>;&lt;h3>;洪警方严厉打击洗钱集团 六名香港学生被捕&lt;/h3>;&lt;p>;本月该局正式成立之前，犯罪集团犯罪调查局下属的金融调查组负责调查洗钱活动。&lt; /p>;&lt;p>;由高级警司叶东正领导的新海关，拥有超过90名人员。&lt;/p>;&lt;p>;今年以来，海关人员已截获另外六起涉及香港的洗钱案件涉嫌犯罪所得 110 亿美元，共逮捕 46 人。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，警方捣毁了一个洗钱集团，该集团涉嫌利用航空乘客从土耳其将 9100 万美元涉嫌犯罪所得走私至该市。 。与此案有关的 23 名本地男子被捕。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，他们逮捕了一名失业的公屋租户，该租户被指控经营一个集团，洗钱 35 亿港元非法收益。他是行动中被拘留的八人之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关破获第二大洗钱案，扣押价值35亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;香港最大的洗钱案——涉及香港131 亿美元——2012 年警方逮捕一名来自大陆的 22 岁男子时曝光。该金额是二十年来最高的洗钱案件记录，涉及利用航空快递进行大宗现金走私活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年前七个月，由警方和海关组成的联合金融情报组官员处理了 48,026 份可疑金融活动报告。数据显示，此类案件从 2019 年的 51,588 起增加到 2022 年的 68,538 起。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，银行、证券和保险公司、法律和会计专业人士、贵金属和宝石交易商、货币服务运营商、放债人和房地产经纪人必须报告可疑交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[July was the hottest month on record, signalling ‘dire consequences for the planet’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3230407/july-was-hottest-month-record-signalling-dire-consequences-planet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/ca6a0238-3bb8-4d87-921e-be20e0bbd7c3_f25efe0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;现在 7 月份的火爆数据已全部出炉，欧洲气候监测组织正式宣布这一消息：2023 年 7 月是地球有记录以来最热的一个月。&lt;/p>;&lt;p>;哥白尼称，7 月全球平均气温为 16.95 摄氏度（62.51 华氏度），比 2019 年创下的纪录高出三分之一度欧盟太空计划的一个部门气候变化服务局周二宣布。通常情况下，全球温度记录会被打破百分之一或十分之一度，因此这个幅度是不寻常的。&lt;/p>;&lt;p>;“这些记录对暴露在更加频繁和强烈的极端事件中的人类和地球都产生了可怕的后果， ”哥白尼副主任萨曼莎·伯吉斯说。&lt;/p>;&lt;p>;美国西南部和墨西哥、欧洲和亚洲出现了致命的热浪。快速科学研究将其归咎于人为燃烧煤炭、石油和天然气造成的气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;从 7 月 2 日起，7 月的天气比之前记录的要热。气候异常温暖，以至于哥白尼和世界气象组织在结束前几天就做出了不同寻常的提前宣布，这可能是最热的一个月。周二的计算结果正式生效。&lt;/p>;&lt;p>;本月气温比工业化前时期高 1.5 度。 2015 年，世界各国同意努力防止长期变暖 — — 不是个别月份甚至几年，而是几十年 — — 比工业化前时期高 1.5 度。&lt;/p>;&lt;p>;上个月是如此哥白尼说，天气很热，比 1991 年至 2020 年 7 月的平均温度高 0.7 度。世界海洋温度比过去 30 年高出半度，北大西洋比平均温度高出 1.05 度。南极洲的海冰创下历史新低，比一年中这个时候的平均水平低 15%。&lt;/p>;&lt;p>;哥白尼的记录可以追溯到 1940 年。这个温度将比美国国家海洋和大气管理局统计的任何一个月都要高。记录，他们的记录可以追溯到 1850 年。但科学家表示，这实际上是更长时期内最热的月份。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个令人震惊的记录，很明显它是地球上一万年来最热的月份”，德国波茨坦气候研究所的气候科学家斯特凡·拉姆斯托夫（Stefan Rahmstorf）说。他不是哥白尼团队的成员。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆斯托夫引用了使用树木年轮和其他指标的研究，这些研究表明目前是自大约 10,000 年前全新世开始以来最温暖的时期。在全新世开始之前有一个冰河时代，所以说这是 12 万年来最热的记录也是合乎逻辑的，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该关心 7 月，因为这是一个记录，但因为它不会保持太久，”伦敦帝国理工学院气候科学家弗里德里克·奥托说。 “这是我们改变气候程度的一个指标。我们生活在一个非常不同的世界，我们的社会不太适应在其中生活。”&lt;/p>;&lt;p>;世界海洋也创下了新的温度记录，引发了人们对地球生态系统连锁反应的担忧。气候、海洋生物和沿海群落。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟气候观测站的数据，7月30日海洋表面温度升至20.96度。&lt;/p>;&lt;p>;之前的记录为20.95度哥白尼气候变化服务中心的一位发言人表示，2016 年 3 月的温度为 10 度。&lt;/p>;&lt;p>;测试的样本排除了极地地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们刚刚目睹了全球气温和全球海洋表面温度，创下了新的历史记录。 -七月的时间记录。这些记录对遭受更加频繁和强烈的极端事件的人类和地球产生了可怕的后果，”欧盟哥白尼气候变化服务中心副主任萨曼莎·伯吉斯 (Samantha Burgess) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年是目前第三个最热的年份今年迄今为止，全球平均气温比近期平均水平高出 0.43 摄氏度，7 月份全球平均气温比工业化前水平高出 1.5 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;“即使这只是暂时的，也表明迫切需要采取雄心勃勃的努力减少全球温室气体排放，这是这些记录背后的主要驱动力。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;森林大火肆虐了希腊大片地区，加拿大烧毁了 3000 万英亩（1200 万公顷）土地，而南欧、北非部分地区、美国南部和中国部分地区一直在遭受严重热浪的袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;从中国到美国，厄尔尼诺现象如何推动热浪和极端天气&lt;/h3>;&lt;p>;最近几天袭击中国首都北京的致命降雨是自 140 年前有记录以来最严重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;哥白尼研究所所长卡洛·布翁坦波 (Carlo Buontempo) 早些时候曾表示，那段时期的气温“非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些官方记录之外，他表示，更早以前的气候代理数据（例如树木年轮或冰芯）表明，这一时期的气温可能“在过去几千年的历史中是前所未有的”。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，可能甚至更长，“大约 10 万年”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯最近发出求救电话。&lt;/p>;&lt;p>;“气候变化是这里。这太可怕了。这只是一个开始，”古特雷斯说道，他敦促立即采取大胆行动，减少地球供暖排放。&lt;/p>;&lt;p>;“全球变暖的时代已经结束；全球沸腾的时代已经到来。”&lt;/p>;&lt;p>;德新社、美联社、法新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s former leader says Tokyo and allies must show ‘resolve to fight’ to stop attack on Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230405/japans-former-leader-says-tokyo-and-allies-must-show-resolve-fight-stop-attack-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/2ad82933-960f-4bb6-a657-9bf71cbc86f0_3d58f8b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本、美国及其盟友必须表现出“战斗决心”日本前首相麻生太郎周二在台北表示，这是阻止以武力改变台湾海峡现状的企图的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，东京需要将国防预算增加一倍，达到 2%日本执政党自民党二号人物麻生太郎在台北的一个安全论坛上发表上述言论周二。他于周一抵达台湾进行为期三天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;他没有具体指出北京是对现状的威胁，但强调随着人民解放军在台湾加强军事行动，局势变得更加严重。麻生太郎表示，“我们正在逐渐向紧急状态倾斜”，并补充说这种变化近年来变得更加明显。&lt;/p>;&lt;h3 >;日本前首相麻生太郎抵达台湾在安全论坛上发表讲话&lt;/h3>;&lt;p>;他以解放军8月份在台湾周围进行的大规模实弹演习为例，说明局势日益严峻。此次演习是在美国前众议院议长南希·佩洛西访问台湾后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在台湾上空发射的一些弹道导弹落在了日本专属经济区（EEZ）。&lt;/p>; &lt;p>;北京否认东京关于其导弹落在日本专属经济区的指控，理由是双方在东海该区域的边界问题上缺乏协议。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土必须将其控制回其控制之下 — — 必要时使用武力 — — 认为佩洛西此行违反了华盛顿的一个中国政策，并严重侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;包括日本和美国在内的大多数国家各国不承认台湾为独立国家，但反对任何以武力单方面改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有像现在这样，日本、台湾和美国各国需要有决心发挥强有力的威慑作用，”麻生太郎说。 “这是战斗的决心。”&lt;/p>;&lt;p>;这位82岁的政治家表示，光花钱和拥有防御能力是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要明确他说：“对手认为我们将利用这些能力来保卫台湾、维护台海稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;“由于台湾是日本的近邻，我们应该首先麻生太郎表示，1982年的马岛战争就是一个例子，单纯地发出强有力的威慑信息是失败的。他说，如果当时的英国首相玛格丽特·撒切尔向阿根廷明确表示英国将不惜一切代价保卫福克兰群岛，战争就不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，有必要麻生太郎说：“现在对我们来说最重要的是包括台海在内的地区不应该发生战争。” &lt;p>;麻生太郎还借此机会表示，日本必须增加国防预算，以增强其威慑能力。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，日本需要“为可能发生的战争做好准备”，并且邻国正在“迅速增强军备”，并补充说，日本目前正处于“二战结束以来最严峻、最复杂的安全环境”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，日本用于实施国防发展的预算预计到 2027 财年，防卫预算将从 2023 年的 6.8 万亿日元增至 43 万亿日元（约合 3070 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将确保国防预算达到每年 2 万亿日元的水平。占 GDP 的 1%，高于目前的 1%，”他补充道，2% 的水平与北约的国防支出目标类似。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们对现状的回应，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;从“盾牌到剑”？中国对日本的军事重心发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;12月，日本宣布将打破其传统的和平防卫政策，购买更多进攻性武器，包括巡航导弹，以增强其能力。&lt;/p>; &lt;p>;麻生太郎受 Prospect 基金会邀请，在其区域安全会议凯达格兰论坛上担任主旨发言人。台北政府资助的基金会因被视为推动台湾独立而受到北京的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;麻生太郎不久后在新北的已故台湾总统李登辉的坟墓前悼念了他他抵达台湾，是自 1972 年东京与台北断绝外交关系以来访问台湾的日本执政党中最资深的政治家。&lt;/p>;&lt;p>;周二，他会见了台湾领导人蔡英文、副总统蔡英文。总统赖清德和其他高级官员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samples are back at Hong Kong Food Expo amid concerns that Japanese imports may be unpalatable for some]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230406/samples-are-back-hong-kong-food-expo-amid-concerns-japanese-imports-may-be-unpalatable-some?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/a4a97636-db56-4b98-962d-11f0ce6c1e95_972236a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;下周的香港美食博览将首次允许食品抽样Covid-19爆发，但日本计划将处理后的核废水排入大海，可能会让该国的产品变得难以接受。&lt;/p>;&lt;p>;日本食品进口商在周二的博览会预展上告诉《华盛顿邮报》，香港人变得更加谨慎近几个月来他们的食物起源。&lt;/p>;&lt;p>;该活动定于8月17日至21日在湾仔香港会议展览中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;Julia Chu,美利大米总经理表示，许多客户对日本大米的来源以及该公司的产品是否会受到计划的废水排放的影响提出疑问。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在推出一种新的日本大米礼品套装其中包括来自宫城县、新泻县和长野县等九个不同省份的大米，售价为 480 港元（61.50 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她已经计划该产品大约一年了，当政府发布消息时，她措手不及。公布10个禁止县名单。&lt;/p>;&lt;p>;“有忠实顾客表示不怕，会继续吃日本米。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，我相信香港人会吃越来越多的日本大米。这一趋势表明，即使消费大米的人减少，日本大米的销量仍在增加。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们需要高质量的灌溉用水，但大米受到的影响将比海鲜小。展望未来，我计划前往不同的县，了解更多关于他们的灌溉系统以及水质将受到怎样的影响。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港美食博览的参观者排队数日才能获得大奖&lt;/h3>;&lt;p>;该公司销售经理Kda Chan表示，如果香港继续实施禁令，该公司可能会尝试将其产品重新包装成六件装的较小礼品套装，售价为320港元。 &lt;/p>;&lt;p>;香港政府表示，如果日本排放经处理的核废水，将立即禁止从东京、福岛、千叶、群马、栃木、茨城、宫城、新泻、长野和埼玉县进口食品。&lt; /p>;&lt;p>;东京预计将于 8 月下旬开始这一程序，但尚未确定具体的开始日期。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的博客文章中，环境部长谢展云指责日本“倾销”日本食品进口商 Aji-No-Chinmi 的董事总经理 Dennis Wu 表示，自 5 月份以来，政府一直在加强对其商品的检测，特别是那些来自 10 个都道府县。&lt;/p>;&lt;p>;他的公司从日本各地进口零食、面条、牛奶和其他饮料。&lt;/p>;&lt;h3>;日本“将垃圾倾倒在邻居家门口”并制定排放计划：香港官方&lt;/h3>;&lt;p>;“我们相信香港政府有效实施制衡。我们希望通过这次展会，带头重建香港人对日本进口产品的信心，并向他们解释食品是安全的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;副署长庄淑芬主办方贸易发展局的负责人表示，将尽最大努力确保食品安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已向参展商明确表示，他们必须遵守食品和进口法规，这是我们指导方针的一部分。作为组织者，我们还将提醒他们遵守规则，以便顾客相信我们已做好这些检查。”Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;四年来首次向参观者提供样品。去年有超过 43 万人参加了食品博览会，但由于 Covid-19 的限制，场内禁止品尝。&lt;/p>;&lt;p>;Aji-No-Chinmi 的 Wu 表示，他希望自己的销售额每年能增长 15 至 20 倍。今年，因为游客现在可以品尝食物。&lt;/p>;&lt;p>;作为自 2 月份恢复无限制跨境旅行以来的第一届活动，Chong 表示，她希望今年的游客人数能够增加 10% %，与七月香港书展的人数相若。&lt;/p>;&lt;p>;书展将于8月17日至21日与美容家电展同期举行，茶展及中药展则同期举行将于8月17日至19日举行。&lt;/p>;&lt;p>;预计将有超过1,700家参展商参加所有五个展会。&lt;/p>;&lt;p>;所有三个展会的入场费为港币30元，早鸟价及夜间价-中午前及下午6点后入场的猫头鹰门票分别为港币10元。&lt;/p>;&lt;p>;8月17日至8月20日上午10时至晚上10时以及8月21日上午10时至下午6时开放。&lt;/p>;&lt;p>;开放时间为8月17日至8月20日上午10时至晚上10时。 p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Primates’ impromptu pool party at posh club proves online sensation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230411/primates-impromptu-pool-party-posh-club-proves-online-sensation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/f2f6a684-ae1f-4524-8951-4e4ccb38cc1c_69b0bed3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一群约 30 只灵长类动物在香港一家游泳池的两个游泳池里嬉戏私人俱乐部在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，周二被确认为恒河猴的闯入者在泳池里跳进跳出，沿着边缘奔跑，爬上滑梯进入儿童泳池。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，当猴子在池畔玩耍时，可以听到荃湾山顶乡村俱乐部内的人们说“有这么多”和“他们太高兴了”。&lt;/p>;&lt;p >;嘉道理农场及植物园动物保护部门的高级保护官员保罗·克罗(Paul Crow)证实，这些猴子是恒河猴。&lt;/p>;&lt;p>;“恒河猴以喜水而闻名，经常可以看到它们。”在当地的水库和引水道里游泳，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;克罗说，这群人很可能在穿梭于觅食区之间时利用了降温的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“这团体规模并不罕见，部队数量往往可达数百人。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们遍布城市的绿地，九龙水库群周围人口严重过剩。”&lt; /p>;&lt;h3>;饲养野生动物的法律必须明确&lt;/h3>;&lt;p>;位于老围的俱乐部周二在其网站上表示，游泳池将关闭以进行清洁和消毒，但没有给出任何答复&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部没有回应《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;两名徒步旅行者在城门郊野公园内分别被猕猴咬伤，距离约2.3公里（1.4英里）将于 2020 年从山顶出发。&lt;/p>;&lt;h3>;香港范围内禁止饲喂野生动物的禁令将于年底生效&lt;/h3>;&lt;p>;香港是约 1,800 只野生猴子的家园，分布在金山、渔农自然护理署网站称，狮子山郊野公园和城门郊野公园。&lt;/p>;&lt;p>;物种包括恒河猴、长尾猕猴及其杂交种。&lt;/p>;&lt;p>;该署称由于公众喂养它们，猴子的数量增加了，它们学会了不要害怕进入其自然环境的人类。&lt;/p>;&lt;p>;“当猴子对生命和财产构成直接威胁时，您应该拨打999寻求紧急帮助来报警。”该部门网站称。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn’s Shenzhen-based subsidiary to ‘exclusively’ supply Apple with AI servers made in Vietnam: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230397/foxconns-shenzhen-based-subsidiary-exclusively-supply-apple-ai-servers-made-vietnam-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/3adfdf25-e9cc-4840-8954-27210654e037_9a117f36.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;富士康科技集团深圳子公司富士康工业互联网 (FII)，据台湾《经济日报》报道，随着这家全球最有价值的公司继续将其制造供应链从中国转移出去，将“独家”向苹果供应越南制造的服务器，用于培训和测试人工智能（AI）服务&lt;/p>;&lt;p>;该报告援引消息人士的话说，富士康是全球最大的电子产品合同制造商和苹果 iPhone 的主要组装商，也是这家美国科技巨头数据中心使用的服务器的最大供应商。周一。它还表示，富士康（正式名称为鸿海精密工业）约占全球服务器市场的 43％。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，与苹果的交易将代表富士康在上海上市的另一笔高调订单。由于人们猜测人工智能投资的加速将提振对其包括服务器在内的产品的需求，该子公司的 FII 股价大幅波动。&lt;/p>;&lt;p>;据该报告称，FII 还向云计算巨头 Amazon Web Services、ChatGPT 创建者 OpenAI 和全球最有价值的芯片制造商 Nvidia。&lt;/p>;&lt;p>;苹果和富士康周二没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; FII 周二在上海收盘下跌 3.2%，收于 24.18 元（3.36 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;FII 最新服务器供应协议的消息可能会引发更多猜测，不仅是苹果将制造供应链转移到中国以外，而且还可能引发更多猜测。据彭博社上个月的报道，苹果公司一直在开发自己的类似于 ChatGPT 的生成人工智能工具，称为 Apple GPT。生成式人工智能工具是可用于创建新内容的算法，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。&lt;/p>;&lt;p>;在苹果上周的季度财报电话会议上，首席执行官蒂姆·库克证实该公司多年来一直在研究各种人工智能技术，包括生成式人工智能。他没有详细说明。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国面临来自东南亚的竞争，苹果的供应链也在不断发展&lt;/h3>;&lt;p>;“我们将人工智能和机器学习视为核心基础技术，几乎是我们生产的每一款产品中不可或缺的一部分。建造，”库克说。他表示，人工智能已经用于苹果产品和操作系统的开发。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，富士康与苹果达成的人工智能服务器供应协议似乎增强了富士康董事长兼首席执行官刘永伟表达的乐观情绪。在公司第一季度财报电话会议期间，人们对人工智能服务器的需求不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，去年富士康的服务器收入已达到 1.1 万亿元新台币（346 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这家台湾公司，同时，继续投资扩大其在中国以外的电子合同制造能力。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果供应商富士康投资 5 亿美元在印度建设 2 家零部件工厂&lt;/h3>;&lt;p>;富士康最近签署了一份意向书印度西南部卡纳塔克邦一位高级官员在社交媒体上发表声明称，该公司将在印度投资超过 6 亿美元用于新的 FII 智能手机外壳生产和一个单独的半导体设备项目。&lt;/p>;&lt;p>;随后富士康于 7 月份退出了与当地石油和金属集团 Vedanta 在孟买签订的价值 195 亿美元的半导体合资协议。富士康后来承诺为其印度芯片计划寻找新的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在越南，富士康正在去年斥资 3 亿美元建造的工厂生产 iPad 和 AirPods。&lt;/p>;&lt;p>;那里根据苹果公司 2022 年的供应商名单，越南至少有 25 家工厂为苹果提供一系列制造服务。&lt;/p>;&lt;p>;除了苹果业务之外，富士康还采取了多元化供应链的举措，越南的其他业务。据路透社上个月的报道，该公司在越南的投资计划包括与电动汽车零部件生产相关的项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>