<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Actress Ada Choi, other cash-rich buyers are splurging on Hong Kong’s property. Here’s why]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3267604/cash-rich-hong-kong-buyers-invest-luxury-properties-following-end-cooling-curbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/f0fe9128-b0d6-476f-8b47-ec3b8cfdb259_f35aaaeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;信兴集团创办人遗孀黄佩芬本月，以5,120万港元购入半山皇朝阁一套1,513平方尺的单位。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自废除十年之久的降温措施以来，香港房地产市场吸引了像香港证券交易所前首席执行官这样的资深投资者，这表明香港房地产市场的前景更加乐观专家表示，奢侈品市场。&lt;/p>;&lt;p>;电讯盈科前副主席、1988年至1991年担任香港证券交易所首席执行官的袁天凡与妻子李慧敏在香港度过了一生据美联物业代理称，5 月份，他花费 1,520 万美元（190 万美元）在薄扶林贝沙湾住宅区购买了一套 734 平方英尺的两居室公寓。&lt;/p>;&lt;p>;袁买下这套公寓是为了出租。 &lt;/p>;&lt;p>;袁和李长期以来一直是活跃的豪宅投资者。最引人注目的是，他们在2015年以15亿港元的价格出售了山顶白加道22号的一栋9,890平方英尺的豪宅，以每平方英尺15万港元的价格计算，当时是全球第二高的销售价格。袁先生于2000年以1.635亿港元买下这栋已有70年历史的房子。&lt;/p>;&lt;p>;同年，李以3.754亿港元在半山Opus购买了一套公寓。位于六楼的这套面积为5,199平方英尺的住宅，每平方英尺估价为72,201港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港祥祺集团董事长、中国大亨陈红天曾在同一开发项目中拥有一套公寓。但官方记录显示，这套面积 5,154 平方英尺的住宅于去年 3 月被债权人扣押，后来以 4.18 亿港元的价格售出，比市场价格低 39%。&lt;/p>;&lt;p>;香港女演员蔡少芬和她的妻子据当地媒体报道，丈夫张晋于5月下旬斥资4,400万港元，即每平方英尺17,000港元，在元朗丽华购买了一套2,562平方英尺的独立屋。&lt;/p>;&lt;p>;黄佩帆，房地产经纪人表示，信兴集团创始人蒙民伟的遗孀也一直在积极寻找房产。&lt;/p>;&lt; p>;黄本月在半山皇朝阁购买了一套 1,513 平方英尺的三居室公寓，该公寓是新鸿基地产于 1991 年竣工的豪华开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;该单位售价为 5,120 万港元，即 1000 万港元。据美联物业住宅部门行政总裁布兆明表示，每平方英尺 33,840 美元。&lt;/p>;&lt;p>;据说黄先生还于 6 月份以 1.4 亿港元的价格买下了黄竹坑蓝色海岸的 8 个单位。据当地媒体报道。该项目是李嘉诚旗舰发展商长实集团的新住宅发展项目。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，5月下旬，80年代流行偶像陈百强的妹妹购买了一套1,956平方英尺的四房单位。据当地媒体报道，位于鸭脷洲滨海路的豪华项目是由中国开发商龙光集团和合景泰富集团控股共同开发的豪华项目。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产限购解除三个月后，住宅市场更加稳定，吸引了这些名人和终端用户进入市场。”拥有 38 年房地产行业经验的亚洲地产控股有限公司董事长蔡雷文 (Raymond Tsoi) 表示。 “这表明人们对长期房地产市场并不太悲观。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/21/eb3ba5b9-333d-4d60-adaa-68a0f346f72d_29860249.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Opus 香港是香港Kong住宅项目由著名建筑师弗兰克·盖里设计。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡本人近月在南区购买了价值3,000万港元的豪宅，作长期投资。&lt;/p>;&lt;p>;“部分物业&#39; 价格比最高点下降了约 25%，我现在可以接受购买，”他说。 “我认为现在进入市场的买家也有同样的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，市场上投资者的短期投机性买盘将会减少，因为利率仍然很高，房价不太可能大幅上涨。 .&lt;/p>;&lt;p>;自2月底楼市调控解除以来，香港大众住宅市场成交量在经历了最初的上涨后持续放缓。&lt;/p>;&lt;p>;一手市场成交量激增根据数据提供商 Dataelements 的数据，3 月份的销量大幅增加至 4,141 辆，而 2 月份则为 262 辆。 4 月份该数字下降了 50% 以上，至 1,880 套，5 月份进一步下滑 32% 至 1,273 套。&lt;/p>;&lt;p>;“与大众市场相比，豪华车市场更具弹性，”Lucia Leung 表示莱坊大中华区研究与咨询总监。 “现金充裕的买家和投资者利用价格大幅降低和折扣的机会购买不良或超豪华公寓。”&lt;/p>;&lt;p>;豪宅市场仍然主要受到内地买家的支持，她补充道。&lt;/p>; >;&lt;p>;梁表示，然而，由于购买力有限，除非下半年降息，否则高销量可能无法持续。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，一座 5,171 平方英尺的房屋被出售。据土地注册处称，位于 Black&#39;s Link 10B 号的 ft 豪宅此前由负债累累的开发商中国恒大集团的一名高管持有，最终以 4.48 亿港元售出。价格比该物业8亿港元的估价低了44%。&lt;/p>;&lt;p>;“一些特定的豪宅已经跌至更合理的水平，这可能是现金充裕的人不买账的最重要原因。”房地产服务公司仲量联行（香港）董事长曾舜晞（Joseph Tsang）表示。 “但个别案例并不能真正表明房地产市场正在复苏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese e-commerce sales up 14% during 618 shopping festival, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267642/chinese-e-commerce-sales-14-cent-during-618-shopping-festival-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/401a1821-133c-46ef-8cdb-9587c4bbfbc8_ff35e090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过 618 购物节的促销标志杭州的购物中心。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第三方数据显示，618期间，中国主要电商平台的商品交易总额（GMV）同比增长13.6%，尽管利润率有所下降可能会在激烈的价格战中受到挤压。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司易观周四发布的一份报告中估计的 GMV 增长包括中国最大的在线购物平台：阿里巴巴集团旗下的淘宝和天猫、京东、拼多多、字节跳动的抖音以及竞争对手的短视频平台快手。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务领域的新挑战者似乎比阿里巴巴和京东这两个长期参与者拥有更大的动力。国内市场。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;抖音（TikTok 的中国版）以 GMV 增长 26.2% 领先所有其他平台，其次是拼多多（增长 17.7%）和快手（增长 16.1%）。根据 Analysys 的数据，阿里巴巴和京东的 GMV 分别增长了 12% 和 5.7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/22/f47e22b5-849a-41ff-ba42-b02ce5d2669b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员对包裹进行分类2024年6月18日，浙江省东部湖州的一家快递物流公司。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些公司基本上已经停止发布自己的大型购物节GMV数据，包括今年的618活动。然而，易观数据与企业今年发布的有限数据中的增长叙述相符。&lt;/p>;&lt;p>;京东周三表示，年中销售盛宴期间的交易量和订单打破了记录，但没有透露&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，截至 6 月 18 日的活动期间，淘宝和天猫的 GMV 也创下新高。&lt;/p>;&lt;p>;“线上增长与总交易额之间的差距易观智库在报告中表示：“零售额增速逐步扩大，说明线上消费拉动作用明显强于线下消费。”&lt;/p>;&lt;p>;“虽然今年消费降级趋势并不明显美银证券大中华区互联网研究副总裁居女士表示，消费者的消费模式普遍更加理性。&lt;/p>;&lt;p>;居指出，一些品类，例如服装和家电，已经显示出在线销售疲软，而在线食品配送等细分市场仍然更具弹性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 GMV 增长，但许多商家抱怨，由于平台竞相吸引价格，出现了残酷的价格战，利润正在下降。在经济放缓的情况下，有意识的消费者。&lt;/p>;&lt;p>;佐粮——一个在京东销售燕窝汤（一种中国美食）的国内品牌——周四在社交媒体帖子中表示，它“被迫以618期间“价格比我们的成本还要低”，造成了“前所未有的困境”。&lt;/p>;&lt;p>;其他品牌也公开抱怨其商品蒙受损失，包括服装和电器。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/20857db9-721b-4db3-a0a3-6ee9784f173c_6aaaa109。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年6月18日，贵州省西南部龙泉镇，一名直播主在网上销售产品。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国银行 Ju 表示，今年 618 季，商家一直在尝试采取更理性的销售方式，但平台运营商在为消费者提供现金补贴和折扣方面变得更加积极。&lt;/p>; &lt;p>;“电子商务平台比以往任何时候都更加重视价格竞争力，旨在在行业竞争加剧的情况下保护和重新夺回市场份额，”鞠说。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，拼多多推出了“自动化618期间，商家可通过“价格追踪系统”在线快速调整价格。据最近中国媒体报道，抖音也在为商家测试智能定价系统。&lt;/p>;&lt;p>;活动期间，电商包裹投递率同比增长 23%，超过 GMV 增长，汇丰银行周四的一份研究报告显示，这主要是由于更高的退货率和每笔订单价值可能同比下降，反映出消费者行为更加保守。&lt;/p>;&lt;p>;Jessie Li，30 年常驻上海的老女士表示，今年促销活动她已经花了近4000元。然而，今年她选择购买几年前不会购买的“明显更便宜”的品牌。她说，其中许多都是国产品牌，质量相似，价格更低。&lt;/p>;&lt;p>;“去年老板削减了我的季度奖金后，我别无选择，只能对价格变得更加敏感。” &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Computer failure at Hong Kong airport hits real-time flight information for passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267684/computer-failure-hong-kong-airport-hits-real-time-flight-information-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 10:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/e81aaa52-fad0-483c-b8fb-d443e077e708_5cf7455c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场的显示板受到影响。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国际机场周日上午报告“电脑系统故障”，影响了显示屏、网站和移动应用程序上实时航班信息的更新。&lt; /p>;&lt;p>;机管局敦促乘客预留足够时间办理登机手续，并联系航空公司了解最新航班详情。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，凌晨接到有关故障的报告，延误了旅客到达和出发的实时信息。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must boldly innovate faster to keep up with the times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267497/hong-kong-must-boldly-innovate-faster-keep-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/e8eebc8a-d800-4717-8d76-15570144a4c4_0c44be53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年10月19日，一名员工在微生物实验室工作落马洲一家为 Covid-19 患者建造的医院。金融服务仍然是香港的关键支柱，但要维持其增长，必须多元化发展新的增长领域和新的资本形成渠道。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我与已故1997年之前担任政务司司长的David Akers-Jones的一次谈话，突显了政府的经济政策制定与旧市场相比有多大变化驱动、随心所欲的日子。&lt;/p>;&lt;p>;那是在 2016 年左右。埃克斯-琼斯思考着香港的增长可能性，并从西九龙的公寓向西眺望香港的离岛，打趣道，下一任特首将会有很多在重大基础设施项目的开幕式上剪彩，如果城市需要更多土地，则需要开发许多岛屿。阿克斯-琼斯的发言来自于经验。当英国管理者需要干预市场以促进增长时，以基础设施为主导的发展起到了作用。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代初，香港政府开始实施机场核心计划，也称为“玫瑰”花园项目 - 新机场及相关铁路和公路连接。最初的预算为 2000 亿港元（2.562 亿美元），但最终耗资 1600 亿港元。该项目和其他能力建设项目刺激了需求。这些投资，加上中国经济的稳步增长，带来了长期的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;然而，时代已经变了。通货膨胀、发展批评者和“别在我家后院”的心态使得基础设施项目变得极其昂贵，并造成延误，导致项目的完成时间比预期更长。一个典型的例子是沙田的 T4 主干路，在政府同意削减 5% 的成本后，该公路于 5 月获得了立法者的批准。&lt;/p>;&lt;p>;这条较短的主干路全长 2.3 公里（1.4 英里），旨在改善沙田至荃湾的交通流量。如此短的道路耗资68亿港元，令一些立法者感到震惊。沙田区议会早在2005年就开始讨论该项目。由于居民要求改善与沙田市中心的道路连接、建造地下通道和高架桥以减轻噪音污染，成本不断上涨。反复的咨询和项目设计的修改导致成本飙升。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港日益发展，贫富差距日益扩大，基建项目因环保和反发展等理由申请司法审查而被搁置抗议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/b203faf6-2a0d-4be9- 9723-b4f8adce4766_1fa49f7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014年9月21日，新界东北部居民在湾仔游行，抗议政府要求资助发展项目项目。相片：郑焜贵&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2014年，新界东北发展计划在立法会引发抗议，当时财务委员会正在讨论粉岭及古鼓工程的拨款要求通.该项目的初始阶段直到2019年才获得批准，预计耗资近180亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;许多政府人士将能力建设和大型基建项目视为增长的动力。但由于成本高、工期长，此类项目远不能确定能产生正回报。此外，中国内地的快速发展，以及后疫情时代的生活方式和工作模式，正在改变香港的服务需求。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业就是一个很好的例子。香港不能再指望从急于抢购商品（从日常用品到华丽品牌产品）的内地游客那里轻松获利。&lt;/p>;&lt;p>;政府认识到需要采用新的经济模式，因此从最低限度的干预转向积极发展新的科技产业集群，如量子计算、微电子、人工智能和健康科学。政府还意识到必须投入必要的资金、人才和设备才能成功实现其技术愿望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/4c06e73e-2b39-49c5-918c-8f583502c001_8c067aef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官6月12日，李家超在西九龙丽思卡尔顿酒店举行的香港投资公司与人工智能公司Smartmore战略合作签约仪式开幕式上发表视频致辞。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任政府投入了数十亿美元来创造有利于技术发展的环境。设立香港投资公司，出资620亿港元用于投资科技企业，出资100亿港元用于鼓励大学研究成果商业化计划，出资60亿港元设立生命健康科技研究院。&lt;/ p>;&lt;p>;政府对新田科技城及落马洲河套地区的创新科技园寄予厚望，作为培育科技产业的摇篮。成本高昂，两个科技园的建设最早要到今年年底才能动工。&lt;/p>;&lt;p>;以新田科技园为例，这是香港有史以来最大的科技园香港，如果对湿地破坏的担忧促使提出司法审查申请，那​​么工作中可能会遇到更多障碍。&lt;/p>;&lt;p>;如果陷入困境的香港想要摆脱当前的挑战，就必须放弃旧有的模式开发的过程中，充满了由高成本、长期延误和法律纠纷引起的不确定性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/21/422fa08a-a974-4cde-be47-2d9ef2074391_fb80104b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;它必须制定出一种新的发展模式，让这座城市能够以足够快的速度跟上中国大陆的发展步伐。科技日新月异，速度至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;新的发展模式必须让香港能够以更快的速度、更低的成本前进，并充分利用大湾区其他地区的资源土地、人才和技术等区域开发区。&lt;/p>;&lt;p>;政府在利用这些资源更好地照顾老年人方面取得了一些小进步。需要想出更有想象力的方式，更好地利用内地丰富的资源，创造双赢的方案。&lt;/p>;&lt;p>;昔日的香港依靠房地产和大众旅游产生巨大的需求，已经不再是过去的样子。可行的。金融服务仍然是一个关键支柱，但要维持其增长，必须多元化进入新的增长领域和新的资本形成渠道。&lt;/p>;&lt;p>;时任行政长官董建华接受数码港项目已有二十多年了，政府终于开始掌控技术发展了。但如果它不想错失良机，它仍然需要更明智、更快速的策略。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Choke points: China’s Yangtze River shipping is stuck in traffic, and the costs are rising]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3267559/choke-points-chinas-yangtze-river-shipping-stuck-traffic-and-costs-are-rising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/9fec06eb-f1fc-43ac-9e17-7891af725df0_0eb611b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武汉阳逻港附近的长江鸟瞰图6月1日，中国中部的湖北省。专家表示，必须改善该航道的下垂效率，以促进该地区的经济。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的长江是亚洲最长的水道，也是最繁忙的水道之一，长期以来一直受到阻碍运输效率的阻塞点的影响，现在要求对水道进行重大改进的呼声越来越高。 &lt;/p>;&lt;p>;来自重庆、四川、贵州、云南、陕西等沿江四省市的航运界人士、专家和地方官员齐聚重庆本月早些时候，共商长江上游地区航运“高质量”发展。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年首次论坛以来，五地就航运数据、河流应急救援和省际监管等方面的合作进行了探讨。超过33家公司签署了在内河旅游、集装箱船新航线、造船和一般水运等领域开展合作的合同。&lt;/p>;&lt;p>;四个省份和重庆市是中国“西部大开发”计划的关键推动西部和中部地区的发展。&lt;/p>;&lt;p>;据今年论坛的专家介绍，论坛还试图解决阻碍主要运输路线运输的持续存在的问题，这些问题已经恶化。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;三峡大坝船舶通行频发，乌江、嘉陵江、岷江等重要支流的通行持续受阻。新闻门户网站澎湃新闻援引论坛专家的话说，这些航道缺乏与主体水体的最佳连接。&lt;/p>;&lt;p>;去年，货船通过三地船闸的平均等待时间据欧盟商会中国西南分会称，由于容量不足，三峡大坝的工期延长至 12 天。&lt;/p>;&lt;p>;“等待时间的大幅增加导致运输成本上升，航运公司经营困难，该地区污染加剧。这对供应链产生了负面影响，特别是通过船闸的燃料和原材料等货物的交付延误扰乱了工业生产，”该章节告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“增强航运能力长江上游地区的发展对于推动川渝区域发展势在必行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/21/bcd0b548-f1b5-4647-8185-685de6236cc7_5ae6d66f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管运力紧张，但货物吞吐量长江流域去年同比增长8%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月论坛上的专家表示，船舶过闸程序应简化。优先发展航油、铁矿石、钢材、粮食等重要物资运输船舶，支持内河航运建设。&lt;/p>;&lt;p>;持续注重提高内河运输效率。北京交通大学城市化研究中心主任赵健表示，长江归结为成本。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最便宜的方式，特别是对于大批量货物来说，”赵健告诉《华盛顿邮报》。 “船舶通常在港口运输货物，这也有利于这些城市发展‘港口经济’。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/cf17a64e-3d16-4717-8bd7-58c278b72aaa_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一艘船从长江宜昌段的一座桥下经过。专家表示，航道上较旧的桥梁由于太低而造成运输瓶颈。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;商会还表示，长江航道的通航能力影响着中西部地区的出海质量和与中西部地区的联系。国际贸易路线。他们表示，提高长江沿线货物运输效率、升级水陆联通等措施，将有力促进中西部地区开放。&lt;/p>;&lt;p>;就像美国的密西西比河一样，长江由广阔的流域和三角洲组成，长期以来被认为是中国的“水上高速公路”，是国家经济的重要贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;据官方统计，去年长江港口的货物吞吐量有所上升长江航运量较2022年增长8%，达到38亿吨，省际游客量达138万人次，较2022年增长26%以上。&lt;/p>;&lt;p>;长江航运快速增长上海国际问题研究院分析师张宏斌一月份在《中国评论报》上发表的一篇文章中写道，与铁路或航空相比，河流的成本要低得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“由于效率高，长江运输量占中国矿石运输量的80%、煤炭运输量的80%和原油运输量的70%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是进一步的交通发展因河流的阻塞点而陷入停滞，例如一些桥梁的高度，包括东部城市南京附近的桥梁。他说，20 世纪 50 年代建造的桥梁高度为 24 米（79 英尺），与当今较大的船舶不兼容。&lt;/p>;&lt;p>;我们已努力修复一些阻塞点。 2017年，启动了一项政府项目，疏浚从湖北省宜昌市经武汉至安徽省安庆市的一段河流。&lt;/p>;&lt;p>;湖北交通运输部门当时表示，该项目该工程将使部分河道水深达到6米，可实现1.3万吨级船舶到达武汉、5000吨级船舶到达宜昌，在带来直接经济效益的同时，大幅降低船舶能耗。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China couple shocked to discover ‘dead’ son alive after 33 years, was raised by infertile relative of hospital director]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264807/china-couple-shocked-discover-dead-son-alive-after-33-years-was-raised-infertile-relative-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/0dd80dfb-9ccf-4ec2-9331-d24184c43631_da749149.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对中国夫妇被告知他们的儿子出生后立即死亡33年后，他震惊地发现自己还活着，并由他出生的医院院长的一位不育亲戚抚养长大。照片：南华早报composite/Shutterstock/QQ.com &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对中国夫妇本以为儿子出生后不久就去世了，三十多年后发现他实际上还活着，而且安然无恙.&lt;/p>;&lt;p>;33岁的张怀远在中国东部安徽省的一个贫困农村长大，他震惊地发现自己是被收养的，而且他的亲生父母是来自中国东南部浙江省的富商.&lt;/p>;&lt;p>;医生告诉张的亲生父母，他因早产而死亡，但实际上他已被转嫁给医院院长的一位无法怀孕的亲戚。&lt;/p>;&lt;p>;张张先生在距离亲生父母居住地浙江省约400公里的地方长大。&lt;/p>;&lt;p>;收养他的夫妇已经50多岁了，父亲是残疾人，因此张先生面临着经济困难，这意味着他在17.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/fbf6034a-2706-4205- b0ac-edf22155cdc9_2f7e62ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在儿子出生 33 年后，一家人在一次激动人心的会议上重聚。图片来源：qq.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;直到2023年养父去世后，养母才告诉张，他不是他们的亲生孩子。&lt;/p>;&lt; p>;失散数十年后，今年5月，在警方的帮助下，张终于见到了自己的亲生父母。&lt;/p>;&lt;p>;5月20日，在浙江举行的大型庆祝活动上，张的亲生父亲李世杰，泪流满面地向儿子出示了一张银行卡，账户内有 120 万元人民币（166,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;张是李家的第二个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的第一个孩子只是一个当我们怀第二个孩子的时候，我们已经一岁了。由于第一胎是剖腹产，还没完全愈合，我妻子怀孕六个月时伤口又裂开了。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;孩子早产，医生很快就宣告死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管出身贫困，张似乎继承了亲生父母的经商诀窍，拥有一家小工厂。&lt;/p>;&lt;p>;最近，李氏一家拜访了张在天津的家，在中国东部，他们遇到了儿媳妇和九岁的孙子。&lt;/p>;&lt;p>;“我可怜的孩子活了三十多年都不知道自己的生日。今年，我们一家人终于可以一起庆祝了。”李世杰说道。&lt;/p>;&lt;p>;网上的网友纷纷分享着一家人的喜悦。&lt;/p>;&lt;p>;“你的故事是编剧都拍不出来的。”向上。一家人终于幸福美满了。向你致以最美好的祝愿。”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“看看全家福，张看起来很像他的母亲。”另一位网友说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/4d7faba2-7ee9-447a-b0eb-22527de0802a_4614041c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;他们以为已经死了的儿子还活着，并且经营着一家成功的企业。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张还被称赞是靠自己的努力创业，而不是仅仅依靠亲生父母的财富。&lt;/p>;&lt;p >;最近还出现了其他有关儿童与家人失散的故事。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，童年被绑架的25岁中国男子谢庆帅与富裕的父母团聚，并与家人团聚。在他情感丰富的返乡仪式上，他得到了三套公寓和一辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;同年，另一位一直在寻找22年前被绑架儿子的父亲不顾一切地鼓励更多人提供帮助DNA数据供警方比对。&lt;/p>;&lt;p>;他说自己为自己的六处房产和四家公司辛苦工作，想把它们传给儿子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s elderly ‘No 1 priority’ as welfare chief reveals new measures being studied amid string of tragedies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267677/hong-kongs-elderly-no-1-priority-welfare-chief-reveals-new-measures-being-studied-amid-string?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/657f94fa-62d9-4888-8ac5-a1a59b5ad013_62261c45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长孙克里斯。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正在考虑采取新措施，以解决该市人口快速老龄化带来的悲剧，包括招募社区保姆，加强对长者及其照顾者的支持，以及福利部长透露，为当地护理人员提供新的职业道路。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵在接受《华盛顿邮报》采访时表示，支持老年人是他的首要任务，指出65岁及以上的人口每年增加约5万名。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常强大的人口变化，这意味着我们必须在老年服务上努力满足他们的需求， ”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当局正在考虑更多支持老年人及其护理人员的想法，计划大幅增加护理人员的数量，并为愿意跨境搬迁的居民提供更多选择。 &lt;/p>;&lt;p>;“[支持]老年人是我的第一要务。”&lt;/p>;&lt;p>;按照《人口普查条例》的定义，香港现在是一个“超老龄社会”。经济合作与发展组织认为，老年人口占总人口的 21% 或以上。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方统计，去年约有 168 万 65 岁及以上的人口居住在香港。 750 万人口中的 22.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 22/C0FF3105-2C00-447C-929A-803FE7AA958E_C56B083A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;老年居民比香港的第五人口更多。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有限的土地分配了针对老年人和人员短缺的护理服务的土地，这是该行业所面临的困难，Sun newed。&lt;/p>; &lt;p>;助长了劳动力，政府计划在未来三年内批准8,000名护理人员的额外配额。在去年6月启动的特殊计划下，所有的7,000个最初配额为7,000名，以进口护理人员的住宅护理院。不足的配额意味着对2200名额外工人的申请未成功。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说，需要进口工人来满足努力招募足够的员工和新建设施的护理院需求的不断增长，因为员工短缺受到影响服务质量，也可能会延迟开放地点。随着工人的进口及其与当地员工的合作，可以加强护理服务，居民至少每天洗个澡一次。进口工人将从当地员工那里撤离工作，或阻止他们加入行业，并补充说，政府正在探索吸引和保留他们的方法。&lt;/p>; &lt;p>; sun表示，他希望当地的工作人员，尤其是年轻人，可以上升职业阶梯将成为更好的卫生工作者，然后成为当局设计的新进步途径的支持。&lt;/p>; &lt;p>;计划包括采用基于技能的员工途径，以提高职位他说，通过培训，指出目前完成五项研究或以上的学术要求，禁止受过较低教育的中年妇女成为卫生工作者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在探索为提供机会提供机会工人可以促进和丰富他们的工作，以便年轻人愿意从事这项工作。”他说。告诉《邮报》，他希望在顾问和立法委员会的顾问和批准进行评估后，将在2026年引入新的职业发展途径。&lt;/p>; &lt;p>;随着人口年龄的增长，更多的人正在关心对于在家中的老年家庭成员来说，压力不断导致一系列悲剧，护理人员夺走了自己的生命或攻击他们正在照顾的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些事件引发了电话为了更好地支持护理人员，不仅是弱势群体，而且是来自福特家庭的人。&lt;/p>; &lt;p>;最近，三月份的一名71岁妇女被怀疑杀死了她的84岁在高档山山开发区的公寓里，为了自己的生活。&lt;/p>; &lt;p>;为了为照顾者提供支持，政府早些时候提出了一系列措施，例如24小时的热线和诸如24小时的热线和&lt;/p>; &lt;p>; sun表示，当局还将探索招募社区保姆，为老年人提供家庭护理，以使他们的护理人员休息一下。&lt;/p>; &lt;p>;这个想法与这个想法相似政府的邻里支持儿童保育项目，该项目招募社区中的工人照顾年轻人。他说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;太阳说，鉴于香港有限的护理资源，他会寻找更多的选择，让老人搬到大湾地区的大陆城市。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;当局将进一步扩大一项计划，涵盖了广东省的养老院。 Sun说，广东的住宅护理服务计划将在今年年底或2025年初增加更多的大陆护理院，主要是在广州，Foshan和Zhongshan。与香港非政府组织或私人公司经营的计划不同的是，仅由大陆企业经营。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不应该将自己限制在我们自己的老年护理领域，” Sun说，” Sun说，补充说，居民将受益于更大的生活空间，更丰富的人力和较低的边界成本。&lt;/p>; &lt;p>;湾区是指北京的计划，即将香港，澳门和九个广东城市联系到一个综合的经济和企业中枢纽&lt;/p>; &lt;p>;单独，太阳捍卫了改革社会工作者登记委员会的立法修正案，该委员会负责监督该行业的27,000名员工。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他不担心这一举动会损害这种举动会使关系紧张尽管董事会成员最近辞职，但当局和社会工作者或影响未来的合作。&lt;/p>; &lt;p>;董事会缺乏禁止国家安全罪犯成为注册专业人员的机制，他说有问题的实践守则。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们希望通过修正案使董事会达到正轨。” &lt;/p>; &lt;p>; 5月，该市的主要决策执行委员会支持了修正案将董事会的规模从15增加到27个，与当选成员相比，政府任命的成员更多。&lt;/p>; &lt;p>;政府的修正案还将允许该机构迅速消除某些犯罪的社会工作者，并永久剥夺涉及人员的资格。 &lt;/p>; &lt;p>;诸如危害国家安全的严重罪行。</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud’s ‘AI programmer’ gets mixed reactions from real programmers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3267638/alibaba-clouds-ai-programmer-gets-mixed-reactions-real-programmers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/08092d56-94ef-4bbc-9502-5c50dd84d2b1_e625ac37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴的统一钱文大语言模型现在正在为人工智能程序员提供动力帮助软件开发人员。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着科技巨头阿里探索业务变现，其云部门推出了首款由该公司自主开发的大语言模型 (LLM) 提供支持的“AI 程序员” &lt;/p>;&lt;p>;阿里云在周五的一份声明中表示，人工智能程序员由阿里云推出，旨在帮助开发人员缩短应用程序的开发时间，在某些情况下可缩短至几分钟。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能程序员作为“多智能代理”，结合了软件架构师、开发工程师和测试工程师的角色，实现端到端的产品功能声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“软件应用程序的开发模式正在发生变化，”阿里云统一前文法学硕士服务总经理徐东周五在上海举行的该公司云人工智能峰会上表示。&lt; /p>;&lt;p>;“未来，用户只需发现问题、表达需求，几分钟内完成应用开发将成为常态。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;阿里云表示，AI程序员可以通过与用户的多次对话，一次性完成分解、编写代码、测试和调试等任务。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会现场演示中，AI程序员在 10 分钟内从头开始创建一个应用程序，该公司表示，如果使用传统方法，这个过程可能需要半天时间。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人类程序员对该产品表达了复杂的感受。在加密货币行业工作了四年的开发者梁岩表示，人工智能程序员可能是一个威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我的工作主要是选择开源项目并向他们学习。”梁岩说。 “这不仅是为了满足要求，也是理解程序的一种方式。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管人工智能程序员可能会节省开发时间，但它可能会妨碍程序员理解他们在做什么，据介绍梁.他说，这也减少了新手程序员的机会。&lt;/p>;&lt;p>;在一家中国大型科技公司工作的开发人员杨毅曾尝试过其他类似人工智能程序员的编码工具，他表示这些工具仍处于早期阶段。 &lt;/p>;&lt;p>;“我要求人工智能编写特定的代码，但它生成的代码不太可靠，有时会出现语法或事实错误，”杨说。 “它减少了工作量，但并没有完全减少。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能编程器的推出是在阿里云首款人工智能编码助手统一灵马推出七个月后，该助手也是由统一钱文提供支持。&lt; /p>;&lt;p>;统一灵马经过开源代码培训，能够根据自然语言指令生成代码、运行单元测试、调试和优化代码。&lt;/p>;&lt;p>;统一灵马的基础版本是个人用户免费，而带有附加管理功能的企业版则每月收费 159 元（22 美元），用户数量不少于 100 人。&lt;/p>;&lt;p>;新推出的 AI 程序员，它针对个人和企业开发者，尚未公开。据该公司称，定价细节尚未披露。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s third plenum bring a solution to its local fiscal woes as debts snowball?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267548/will-chinas-third-plenum-bring-solution-its-local-fiscal-woes-debts-snowball?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/580fd1ef-c3ae-43ce-a175-61b44e4d5a51_ed867407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;中国共产党即将召开推迟已久的三中全会，传统上是公布未来五到十年主要经济战略的时间。这是由六部分组成的预览系列的第三部分，我们将探讨中国财政政策的潜在改革。&lt;/p>;&lt;p>;四月初的一个早晨，春天的到来在中国最寒冷的地区感觉就像冬天一样” &lt;/p>;&lt;p>;该通知在中国社交媒体上疯传，称“由于政府公交补贴调整、油价上涨、司机工资上涨、人口下降等原因，公交运营商损失惨重” &lt;/p>;&lt;p>;这标志着中国城市在疫情后经济放缓、房地产危机和债务沉重的背景下陷入严峻的金融困境，自 2022 年以来至少有 20 个城市报告公交服务暂停。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管此类中断很快得到了解决，地方当局誓言要提供紧急资金介入，但这种情况仍被广泛认为是地方财政能力削弱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;其他迹象包括公务员和事业单位工作人员工资较低，甚至拖欠工资；本地借贷急剧增加； &lt;/p>;&lt;p>;“政府执行社会治理和行政治理的经济能力被大大削弱。”东北财经大学教授、原中科院高级研究员周天勇说。北京中央党校。&lt;/p>;&lt;p>;“税费下降，无论是相对下降还是绝对下降，都是经济增速放缓、公共收支紧张、进而导致经济疲软的结果。”周一，他在社交媒体账户上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这些地方财政困境有一些明显的原因，包括大流行引发的经济放缓，以及房产税和土地销售下降&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济学家也指出了中国已有30年历史的财税体系，称其将大部分财政收入分配给中央财政，导致大量无监管的借贷和疯狂的借贷行为。地方出售土地以资助其运营和发展经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“30年前的财税改革尚未彻底落实。问题越来越多，情况变得更加复杂，已经到了必须做出改变的地步。”北京民间智库中国企业研究院高级研究员唐大杰表示。&lt;/p>;&lt; p>;“核心任务是需要重新定义中央和地方政府之间的[经济]关系，并完善地方税收制度。”&lt;/p>;&lt;p>;北京在三十年前启动了改革，以重新集中财政收入根据国家统计局的数据，1994年实施的第一年，中央政府财政收入增长了近两倍，达到2907亿元，而地方收入则下降了近三分之一，达到2312亿元。&lt;/p>;&lt; p>;如今，绝大多数省市都必须承担广泛的支出，包括公务员工资、公共交通运营、医院和学校建设以及城市基本发展。&lt;/p>;&lt;p>;还有许多尽管自 2015 年以来已获准发行市政债券，但仍在依靠预算外收入（例如来自土地出售和地方政府融资工具的收入）来填补资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;地方债务堆积，信用状况恶化问题已经变得如此严重，以至于一些地区已经向北京寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;负债累累的贵州省当局去年在网上发帖时就这样做了，此前多家新闻媒体也引用过这一点被删除。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，中国领导人预计将召开第三次全体会议，这是一次至关重要的中国共产党中央委员会会议，旨在解决经济挑战并帮助制定可持续增长道路，但会议被推迟了。&lt;/p>;&lt;p>;自从北京于 4 月下旬宣布会议将于 7 月举行以来，人们对领导层提出一些有效的补救措施以解决国家经济问题的期望很高。&lt; /p>;&lt;p>;财政部研究院原院长贾康表示，1994年的财税体制对建立“经济权力划分”框架有很大贡献，但这种分税只发生在中央之间&lt;/p>;&lt;p>;“一个主要问题是，在过去的三十年里，省级以下没有真正的分税制度化，”他在微信上发布的一篇演讲摘录说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是造成当前乱象的一个很重要的原因——基层经营困难、隐性负债、以及依赖卖地收入等短视行为。” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据财政部的数据，截至 4 月份，地方政府债务为 41.7 万亿元人民币（5.75 万亿美元），但市场机构正在紧张关注可能出现的变化。债务炸弹——融资平台、国有企业或其他实体之间积累的地方隐性债务，其规模可能更大、更危险。&lt;/p>;&lt;p>;虽然税收和土地收入下降，但许多市县——各级政府对中央的依赖程度越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;去年北京转移支付创历史新高，达到10.3万亿元，仅略低于地方财政收入11.7万亿元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;与此同时，包括行政事业性收费、政府性基金、土地收入、罚款和没收资产在内的非税收入持续增长。财政部数据显示，2023年，中国财政收入的16.4%来自非税收入。&lt;/p>;&lt;p>;“财政体系内中央与地方政府纵向结构性失衡是根本原因财政体系健康可持续发展的制约因素”，政府智库国家金融与发展研究所（NIFD）上个月在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未制定法律框架，明确国家和地方政府之间的税收立法权。&lt;/p>;&lt;p>;中国内阁国务院依靠成文规定来规范税收和债务征收，地方政府已受到警告不要违反这些指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府负责与国防和外交相关的支出，但地方政府在与科技以及金融监管事务相关的支出方面承担着越来越大的责任。 &lt;/p>;&lt;p>;地方还承担与教育相关的费用；文化和媒体；社会保障和就业；医疗保健；基础设施;国家发展改革委表示，到2023年，城乡社区事务支出的99.8%来自地方政府财政支出。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，新一轮财政财税体制改革要进一步改革中央和地方政府的收支结构，特别是事权和支出责任。&lt;/p>;&lt;p>;前财政部长楼继伟在去年发表的一篇文章中提出，协助设计1994年财税制度，列出了建立地方税制度、化解地方隐性债务、建立事权与支出责任相结合等三大重点任务。&lt;/p>;&lt;p>;“财产税收是最适合地方税制的类型，”他说，并补充说，试点计划“应该在经济复苏后立即扩大”。&lt;/p>;&lt;p>;美国式的财产税曾被宣传为一种税收制度。作为负债地方政府的新税收来源，然而，去年由于房地产市场危机导致房价暴跌，它被中国最高立法机关搁置。&lt;/p>;&lt;p>;楼还建议修改消费税但将其变成中央与地方共享的财政收入来源，他也承认行政权力改革的难度。&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及到政府与市场、政府与社会的关系， “这是一个复杂的系统工程，涉及政治、经济、社会、文化、生态文明等广泛领域。”楼继伟说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个复杂的系统工程。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家税务总局原副局长徐善达主张中央政府承担社会保障费用，尽管他表示国家应该只负责最低养老金规定。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“税收改革的障碍与经济从投资转向消费的再平衡所面临的障碍类似，”美国荣鼎集团中国市场研究总监 Logan Wright 表示.&lt;/p>;&lt;p>;“转变税收制度的意图将与更加协调一致的经济再平衡努力相一致，但目前还不明显。”&lt;/p>;&lt;p>;在 2021-25 年发展中计划中，北京概述了“逐步”提高直接税占总收入的比例、完善地方税制度、培育地方税源、优化个人所得税结构的意图。&lt;/p>; &lt;p>;但地方财政状况一直在加速恶化。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，各市政府对包括上海上市的维维食品饮料在内的上市公司进行税务调查，导致一些企业不得不偿还 30 年前的税单，给商界带来了冲击，并说明了财政体系改革的迫切性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京可以选择在三中全会上加大支持力度并提供更多的生命线一些分析人士正在抑制预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新一轮税制改革并不是对现行税制的重大改革，而是在既定的主要框架基础上进行的。”中国人民大学金融学教授岳淑敏在 4 月份的一次网络研讨会上表示：“[目标]是确保平稳运行和增强功能，并稳步推进成熟度和现代税收制度的标准化。”&lt;/p>;&lt;p>;其他专家则期待实现唾手可得的成果，例如扩大个人所得税范围以解决收入不平等问题，或简化增值税税率税收（增值税）——中国政府的最大收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;前四个月增值税收入同比下降 7.6%，至 2.58 万亿元人民币（3,550 亿美元）根据政府数据，到 2024 年。&lt;/p>;&lt;p>;中国采用三级增值税税率，并表示将简化为两级，尽管这些变化可能会减少增值税收入。然而，这些变化尚未实现。&lt;/p>;&lt;p>;增值税占中国收入的很大一部分，占中国税收总收入的三分之一以上，由国家和地方政府共享。&lt;/p>; &lt;p>;简化增值税征收还可以帮助企业更快地收到退款，中国立法者正在起草增值税法，预计将于 2024 年底进行三读。&lt;/p>;&lt;p>;一些选择有学者提出，可以扩大中国税基的是数字服务税，它可以抓住电子商务行业的快速增长，以及扩大环境保护税的范围，覆盖更多领域，以帮助减少浪费和&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为三中全会能够一步彻底解决中国经济社会转型过程中出现的问题，但一定会开辟新天地。”前财政部研究人员贾说。 >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[No good reason for US to spread anti-vax rumours in the Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3267283/no-good-reason-us-spread-anti-vax-rumours-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/3a39de97-ebb6-4827-8756-993d​​79d211f1_907bfd3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特收到来自中国的新冠病毒-19 疫苗于 2021 年 5 月 3 日在马尼拉总统府举行，以鼓励更多菲律宾人在大流行期间接种疫苗。照片：马拉卡南总统摄影师部，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国的声誉在世界许多地方都受到了损害，原因包括破坏不合作政府的稳定、推翻新当选的外国领导人的授权，以及在极端情况下，甚至会入侵其他国家。近年来，其地位有所改善，这并不是其自身的努力，而是其竞争对手和对手的努力，这表明它们不会无视对外国的压力。例如，俄罗斯和中国的行动有助于表明，虽然美国的影响力和手段可能是独一无二的，例如俄罗斯入侵乌克兰。对于所谓的全球大国来说，它无法管好自己的事是典型的可悲的情况。&lt;/p>;&lt;p>;这种默认的良好宣传必须在某个时候结束，最近有指控称美国开展了一场秘密活动以鼓励怀疑菲律宾在大流行期间对 Covid-19 疫苗的态度明显令人尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社 6 月 14 日报道，这项秘密举措是在特朗普政府执政末期发起的，旨在削弱人们的信心菲律宾公众对疫苗的兴趣——不仅仅是中国制造的科兴疫苗，还有一般疫苗。 “新冠病毒来自中国，疫苗也来自中国，不要相信中国！”一条这样的推文用他加禄语读到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，必须重申，这是特朗普政府的一项举措，拜登政府于 2021 年初停止了。其次，肯定会有尝试唐纳德·特朗普的支持者和其他外交政策“现实主义者”驳斥了与此类措施相关的道德担忧，认为在罗德里戈·杜特尔特的鸽派政府领导下，中国在菲律宾的影响力是有害的。&lt;/p>;&lt;p>;他们还可能认为中国制造的疫苗的功效并不值得信任，中国没有资格谴责其他国家利用虚假信息宣传活动。&lt;/p>;&lt;p>;大量证据表明，北京已经利用了其广泛的“50-例如，“美分帮”在太平洋两端传播虚假和误导性信息，并据称影响选举和破坏信心。据报道，菲律宾已成为此类影响行动的目标。&lt;/p>;&lt;p>;此外，人们对科兴疫苗的有效性确实存在担忧，例如新加坡国家传染病中心表示其功效远远落后辉瑞或摩德纳疫苗的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但与中国制造的疫苗相关的问题以及误导菲律宾公众的努力是所谓的美国秘密行动是错误的原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;当时，在杜特尔特政府执政后期，菲律宾公众对中国在南海的活动和杜特尔特的绥靖政策已经感到不满。对中国政策的不满最终导致小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 当选，他是另一位不太愿意迁就北京的中右翼候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，美国本可以将其相信其科学家的聪明才智能够生产出比中国更好的疫苗——新加坡中心的报告评估，科兴疫苗针对严重疾病的功效仅为 60%，而 Moderna 的功效为 97%，辉瑞的功效为 90%。&lt;/p>;&lt; p>;因此，关于破坏中国及其在菲律宾的疫苗的努力的现实主义论点因缺乏现实主义而失败，因为北京的行动和方法本身就可以实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;但论点反对误导其他国家公众的秘密计划不能只是务实。我们生活在世界大部分地区民主倒退的时代，民主国家通过谣言、半真半假的事实和彻头彻尾的欺骗来破坏公众信心和社会凝聚力，从而推动了这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;美国建立了新的政府机构，包括国务院全球参与中心，以对抗这种趋势并促进基于事实的叙述。这些努力现在听起来可能是空洞的——尽管对美国来说幸运的是，这件事发生在菲律宾，而且北京在仁爱礁附近的行为继续分散注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;此外，无论人们如何看待科兴疫苗接种，美国政府破坏公众对伙伴国疫苗接种的信心是不合理的。即使是 60% 有效率的疫苗在 2020 年和 2021 年也会有所改善，当时 Covid-19 感染每天都会夺走数千人的生命。仅在菲律宾，就有超过 60,000 人在最严重的情况过去之前就死于这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行最严重的时候，卫生专业人员的论点是，疫苗是我们摆脱国际疫情的最快出路。公共卫生危机。特朗普政府通过“曲速行动”做了促进疫苗快速部署的重要工作，在相对较短的时间内为 Covid-19 提供了安全有效的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，其所谓的秘密活动这也可能导致菲律宾对疫苗的犹豫程度高于其邻国。负面报道可能会比特朗普的寿命更长，而考虑到美国对华政策的总体连续性（通过关税、禁止技术合作以及扩大安全伙伴关系等旨在遏制中国的政策），将其描绘成特朗普时代政策的尝试可能毫无意义。 &lt;/p>;&lt;p>;我们这些仍然支持美国领导的世界秩序的人应该鼓励我们的领导人采取更好的措施，包括可能的第二届特朗普政府。美国主导的维护自由开放的印度太平洋地区的努力取决于华盛顿在该地区建立伙伴关系的能力——愿意将其他国家的生命置于危险之中是这种伙伴关系的毒药。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Taiwan seek to expand island’s ‘meaningful participation’ in international community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267683/us-taiwan-seek-expand-islands-meaningful-participation-international-community?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/d3cf36db-74f6-44e3-8ea4-db3cbdac20d2_fe5ed7db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赖威廉当选台湾总统，连续第三届总统倾向独立的民进党的任期加剧了台北和北京之间的紧张关系。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院周六表示，美国和台湾官员在台北举行会谈，讨论扩大台湾在国际事务中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“磋商的重点是扩大台湾对联合国系统和其他国际论坛的有意义的参与，”该美国机构在一份声明中表示。 “台湾已表现出帮助解决全球问题和支持国际社会的能力和意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院补充说，台湾拥有世界一流的宝贵专业知识，有助于应对来自国际社会的“紧迫挑战”。 ”该机构在声明中称。&lt;/p>;&lt;p>;周五在台北举行的会谈包括来自美国在台协会 (AIT)、台北经济文化代表处 (Tecro) 的代表声明称，美国国务院和台湾外交部出席了会议，但没有透露哪些官员出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/6f2c154f-385f-433a-aa67-370e2ae5b2b5_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿支持台湾在联合国系统和国际社会中发挥作用，包括在世界卫生组织中。中国反对岛国参与。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;AIT是华盛顿在台湾事实上的大使馆，Tecro是台北在美国事实上的大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;围绕台湾的紧张局势自从有独立倾向的台湾民进党今年凭借赖清德当选而连续第三次当选总统以来，台海局势愈演愈烈。因此，北京加大了对台北的政治和军事压力。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾国防部称，截至周六上午的两天内，中国向台湾周边空域派遣了 66 架解放军战机，其中补充说，一些飞机在距该岛 31 海里（56 公里）范围内飞行。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国已要求几十年来，台湾无法参加只有国家才能参加的联合国机构和其他国际组织。该政策已扩大到禁止台湾游客进入或参观纽约联合国大楼。&lt;/p>;&lt;p>;台北一直抗议北京限制台湾参加国际会议的做法。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿认为台湾应该被允许以观察员身份参加世界卫生组织的世界卫生大会，部分原因是台湾成功应对了 Covid-19 大流行，这一立场得到了七国集团的支持。&lt;/p>;&lt;p>;只有12个国家与台湾建立了正式外交关系，而且在北京越来越大的压力下，这个数字正在减少。 2023年初，洪都拉斯与台湾断绝关系，与中国建立正式关系。随后一月份，即台湾总统选举后不久，太平洋岛国瑙鲁也做出了类似的转变。没有任何政府同时与中国大陆和台湾建立正式外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;但台湾是 40 多个组织的成员，这些组织主要是区域性的，并且通常以经济为重点，包括亚洲开发银行、亚太银行经济合作论坛和世界贸易组织。它还在其他几个机构中拥有观察员或其他地位。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，有法律义务支持台湾的军事防御能力，并支持台湾扩大全球影响力，正如本周的会谈所表明的那样。&lt;/p>;&lt;p>;国务院补充道周六，美国对台湾“有意义地参与国际论坛”的支持符合美国的一个中国政策，该政策以《台湾关系法》、三个联合公报和六项保证为指导，这些都是自建交以来支撑正式外交关系的关键协议。 1979 年美国和中国之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>