<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Late Chinese philosopher Li Zehou’s brain frozen for science, causing stir in scholarly circles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251709/late-chinese-philosopher-li-zehous-brain-frozen-science-causing-stir-scholarly-circles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 08:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/04911730-60a9-44e6-84b8-90288bfbeb96_a368e155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李泽厚等学者发表公开信表示同情1989 年北京民主示威期间，他的书遭到学生抗议者的攻击，结果他的书在中国大陆被禁。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年去世的中国著名哲学家李泽厚的家人，完成了他的遗愿，将他的大脑冷冻起来，为科学研究做出贡献。一位德高望重的学者告诉大陆媒体。&lt;/p>;&lt;p>;马群林晚年与李先生结为好友，并担任李先生多本书的编辑，他本月早些时候向媒体表示，李先生的大脑已在美国被冷冻。 &lt;/p>;&lt;p>;据多位知情人士称，马云去年 12 月会见了李的妻子和儿子，并从他们那里得知，已故学者的家人在他去世当天联系了一家人体冷冻公司，以便实现他的遗愿。媒体采访了马云。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着李的大脑已经被冷藏了两年多。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息在过去一周引起了中国知识分子的轰动，许多学者对李不落俗套的遗愿表示震惊。&lt;/p>;&lt;h3>;20世纪80年代中国美学运动的领军人物在美国逝世，享年91岁&lt;/h3>;&lt;p>;李1954年毕业于北京大学，获得哲学和哲学学士学位。后来加入中国社会科学院任高级研究员，并加入巴黎国际哲学学院任研究员。&lt;/p>;&lt;p>;李的工作对 20 世纪 80 年代的中国学术界产生了重大影响，被广泛认为是中国美学和哲学的领军人物。&lt;/p>;&lt;p>;1989年北京的民主示威期间，李和其他11位学者发表了一封公开信，同情学生抗议者，结果他的书被查禁6 月 4 日的血腥镇压后，他在大陆度过了一段美好时光。&lt;/p>;&lt;p>;李于 1992 年移居美国，在科罗拉多学院任教，直至 1999 年退休。&lt;/p>;&lt;p>;李去世2021 年 11 月在科罗拉多州，享年 91 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /12/d1d75d84-046e-4bb3-8e56-82b3f2969f3a_52628a72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据好友马群林透露，李的大脑已被亚利桑那号冰冻——总部位于阿尔科生命延续基金会，专门从事人体遗骸的冷冻保存。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李在 2010 年 80 岁生日前不久接受广州自由派杂志《南方人物周刊》的采访时首次透露了他令人惊讶的遗愿。&lt;/p >;&lt;p>;“我不会有墓志铭。但我会让我的大脑冻结。 300 或 500 年后把它拿出来，”他告诉该出版物。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经告诉了我的妻子和孩子。有些人想通过这种方式复活，但我认为复活是不可能的。”&lt;/p>;&lt;p>;“我正在试图证明文化是否会影响大脑，以及是否有可能找到中国文化的遗迹几百年后在我的大脑中，以证明我的积点（沉淀）理论。”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;积点是李在 20 世纪 60 年代发展的一种美学理论，认为一个人接触历史和文化可以在大脑的物理结构上留下印记。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，在他90岁生日之前，李在接受该杂志的第二次采访时再次提到了他的遗愿，并表示他已捐赠了8万美元一个冷冻人类遗骸的基金会。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不断下降的出生率促使人们呼吁允许单身女性冷冻卵子&lt;/h3>;&lt;p>;李说，他希望他的大脑“在脑科学研究之前尽可能长时间地保存下来” &lt;/p>;&lt;p>;但李说，“他的愿望有百分之九十五的可能性无法实现”。&lt;/p>;&lt;p>;大陆媒体报道称，包括李的朋友们也对李的不寻常要求是否会得到满足表示怀疑，因为这违背了中国传统文化，而中国传统文化往往强调保存尸体的完整性。&lt;/p>;&lt;p>;李的大脑被阿尔科生命延续基金会冷冻在2007年。据马云介绍，美国。这个总部位于亚利桑那州的组织专门从事人体遗骸的冷冻保存。&lt;/p>;&lt;p>;马补充说，李在晚年一直关注脑科学的发展，并希望该学科的进步能够有助于哲学研究。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public universities on recruiting blitz for foreign students as mainland Chinese numbers among undergrads soar past 10,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3251688/hong-kong-public-universities-recruiting-blitz-foreign-students-mainland-chinese-numbers-among?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/4f739cda-2836-4b45-ba62-a665095a6555_7f7e090a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府计划将公开招收的非本地学生配额增加一倍从今年 9 月起，资助机构的教学项目比例提高到 40%。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港公立大学攻读本科课程的内地学生人数有史以来首次飙升超过10,000人，目前约占所有非内地学生的70% &lt;/p>;&lt;p>;随着该市的大学努力吸引更多国际学生，印度已成为招生目标。&lt;/p>;&lt;p>;八所公立大学将首先在印度进行联合招生今年上半年，尤其是关注其他国家追捧的数学人才。&lt;/p>;&lt;p>;根据向香港公立大学拨款的大学教育资助委员会（UGC）的统计，有14,756名非本地学生八所高等教育机构的本科生。&lt;/p>;&lt;p>;其中内地学生10,358人。非本地学生比例较六年前上升50%至70.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;部分学生跨境参加香港高考：当局&lt;/h3>;&lt;p>;教资会数据显示，约有4,400名非本地学生来自“世界其他地区”，但没有提供按国家分类的具体数据。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年数据公布以来，中国内地本科生的趋势一直呈上升趋势。 1996-97年，当时只有五名大陆人。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，来自“世界其他地方”的人数在过去五年里减少了15%。&lt;/p>;&lt; p>;大多数非本地学生主修科学，其次是商业和管理、工程和科技。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超去年十月宣布，公营院校的非本地学生名额将由授课型课程将于今年9月增加一倍至40%。&lt;/p>;&lt;p>;根据教资会的资料，香港大学、香港科技大学和理工大学的教学比例已超过&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;理工大学的内地学生占非本地学生的比例增幅最高。他们从2018-19学年的60%上升到本学年的84%。&lt;/p>;&lt;p>;一位发言人表示，该大学致力于建设国际化校园，已访问30多个国家和地区进行招生&lt;/p>;&lt;p>;她表示，去年理大各级课程共有超过29,400名学生，来自70多个国家和地区。&lt;/p>; &lt;p>;同期，香港大学内地学生在非本地学生中的比例从 54% 上升至 70%。&lt;/p>;&lt;p>;港大发言人表示，已与海外院校建立合作伙伴关系，开发沉浸式课程&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些努力都是为了加强和创造一个多元化和全球化的学习环境......目前，我们专注于吸引来自亚洲、欧洲、美洲等国家和地区的学生和其他，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/d3081e49 -7fd8-436c-a36a-310fc14934f4_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学是香港公立大学之一。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外五所公立大学分别为香港中文大学、城市大学、浸会大学、岭南大学及香港教育大学。 &lt;/p>;&lt;p>;随着来自“世界其他地区”的学生比例不断减少，教资会发言人表示，已向大学校长委员会提供约 3,000 万港元（383 万美元），以促进大学的国际化。在2022年至2025年的三个学年里，向八所大学提供资助。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以利用这笔资金参加国际教育博览会、组织宣传和招生旅行以及开展营销活动。&lt;/p>;&lt;p>;介绍香港作为留学目的地的展览将于下个月在澳大利亚珀斯举行，随后于 5 月在美国和 9 月在法国举行类似活动。&lt;/p>;&lt;p>;“各大学还将开展发言人表示：“香港大学将于 2024 年上半年联合招聘印度人。”法国总统马克龙上个月宣布，法国的目标是到 2030 年吸引 3 万名印度学生。2021-22 学年，有超过 6,300 名印度学生在法国学习。 &lt;/p>;&lt;p>;他在 X（以前称为 Twitter）上写道：“到 2030 年，法国有 30,000 名印度学生。这是一个非常雄心勃勃的目标，但我决心实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p >;据马来西亚新闻媒体《马来邮报》报道，马来西亚驻印度高级专员穆扎法尔·沙阿·穆斯塔法上个月宣布，马来西亚希望吸引更多印度学生，作为在全球推广其大学的举措的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;CityUHK 被评为“最多”泰晤士高等教育评选的“2024 年世界国际大学”&lt;/h3>;&lt;p>;韩国去年 8 月宣布了一项计划，计划到 2027 年吸引 30 万名国际学生。包括印度在内的多个国家的国家配额将增加。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、岭大协理副校长刘志鹏表示，印度“几乎是一个英语国家”，许多国家都想要印度学生，因为他们普遍拥有良好的数学和科学基础。&lt;/p>;&lt; “在美国的印度毕业生一直在支持硅谷的发展，”他说。 “香港也需要类似的人才来帮助发展创新科技领域。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US defence chief Austin in hospital again, weeks after controversial secret medical stays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251708/us-defence-chief-austin-hospital-again-weeks-after-controversial-secret-medical-stays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 07:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/e3bf53a5-8b01-4f2e-bc68-6576b9d7d321_d5a0c02c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀再次入院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周日再次被送往医院，五角大楼发言人表示，这次“症状表明出现了紧急膀胱问题”，而此前几周他曾因住院治疗而备受争议。保持秘密。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀因治疗前列腺癌而实际上在 12 月和 1 月因手术并发症而从公众视野中消失，他最初向美国总统乔·拜登和美国总统隐瞒了诊断和治疗情况。这次，周日下午这位 70 岁老人被送往医院大约两小时后，公众收到了警报，国防部新闻秘书帕特·莱德 (Pat Ryder) 在一份声明中表示，军方、白宫和国会官员都已收到通知。&lt;/p>;&lt;h3>;五角大楼负责人为隐瞒癌症住院治疗而道歉&lt;/h3>;&lt;p>;奥斯汀“被他的安全人员送往沃尔特·里德国家军事医疗中心”，莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;“已通知国防部副部长和参谋长联席会议主席。此外，白宫和国会也已发出通知。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚奥斯汀是否已被接纳或他将停留多长时间，但莱德指出，国防部长携带了机密通信系统，并将在保留“他办公室的职能和职责。”&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀因对之前的住院情况保密而受到严厉的政治批评后，本月早些时候道歉了。&lt;/p>;&lt;p>;“我应该告诉总统我的癌症诊断结果，”他于 2 月 1 日告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 誓言在美军死亡后“采取一切必要行动”&lt;/h3>;&lt;p>;当时，他表示他仍在康复中，患有腿部疼痛，并在五角大楼内使用高尔夫球车进行交通。&lt;/p>;&lt;p>;这次未公开的缺勤以及目前的住院治疗正值美国面临着中东危机不断升级，驻伊拉克和叙利亚的美军几乎每天都面临伊朗支持的武装分子的袭击，以报复华盛顿对以色列的坚定支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国最高国防官员也是关键人物由于共和党国会议员拒绝授权为基辅军事援助提供新资金，拜登政府试图维持对乌克兰对抗俄罗斯入侵的支持。&lt;/p>;&lt;p>;多位共和党议员此前呼吁解雇奥斯汀，但拜登在哀叹五角大楼负责人判断失误的同时，表示他对自己的国防部长仍然充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀是一个非常注重隐私的人，避开聚光灯，他说这也是他决定继续留任的原因之一。癌症诊断的秘密。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，“从事这种工作意味着失去我们大多数人所期望的一些隐私。美国人民有权知道他们的领导人是否面临健康挑战，这些挑战可能会影响他们履行职责的能力，即使是暂时的”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ripple of excitement at Super Bowl in Las Vegas as TV screens flash Taylor Swift’s arrival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251707/ripple-excitement-super-bowl-las-vegas-tv-screens-flash-taylor-swifts-arrival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 06:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/53c872af-de83-476e-be91-260a476f54ac_53df004e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特和堪萨斯城酋长队的特拉维斯·凯尔斯在马里兰州巴尔的摩上个月。据报道，在周日从日本与时间赛跑后，斯威夫特及时赶到美国参加拉斯维加斯的超级碗比赛。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;音乐巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 周日抵达拉斯维加斯的超级碗忠诚体育场 (Allegiant Stadium) 场地，观看男友特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 和堪萨斯城酋长队在 NFL 对阵美国橄榄球联盟 (NFL) 的比赛中观看比赛。旧金山 49 人队。&lt;/p>;&lt;p>;这位 34 岁的流行歌星在东京完成了她赚钱的世界巡演的最新一站演出后，于周六立即跨太平洋飞回美国。日本。&lt;/p>;&lt;p>;体育场内播放的闭路录像显示，斯威夫特穿着黑色上衣抵达，肩上挎着酋长队的夹克。&lt;/p>;&lt;p>;她的金项链上刻有凯尔斯的球衣号码 87。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/73495910-0e79-4bfc-9aa2- a5f0321f0b8a_0ca3f33b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特周三在东京东京巨蛋表演。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯威夫特是众多明星之一，预计将涌入周日在内华达州赌博之都举行的比赛，酋长队的目标是连续夺得 NFL 冠军。 &lt;/p>;&lt;p>;这位歌手与魅力十足的酋长队球星凯尔斯的关系在本赛季吸引了 NFL 和流行文化，为这项运动带来了大批新女粉丝，并使电视收视率飙升。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特经常与出现在堪萨斯城的比赛中观看凯尔斯的比赛，而她在拉斯维加斯的亮相有望帮助创下美国体育日历上最大的赛事超级碗的电视收视率纪录。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，凯尔斯说他很享受他的名人恋情带来的关注，并在本周开玩笑说，在斯威夫特在上周末的格莱美颁奖典礼上破纪录地第四次获得年度专辑奖后，他感到面临周日获胜的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“她是令人难以置信，”凯尔斯谈到斯威夫特时说道。 “她正在改写历史书。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉她我需要履行诺言，把一些硬件也带回家。”&lt;/p>;&lt;p>;TMZ 报道凯尔斯正在炮轰名人新闻网站称，斯威夫特的母亲安德里亚 (Andrea)、父亲斯科特 (Scott) 以及凯尔斯 (Kelce) 的父母唐娜 (Donna) 和艾德 (Ed) 都是可以入住的家庭成员，花费超过 100 万美元在忠诚体育场 (Allegiant Stadium) 购买了一套豪华套房。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，唐娜·凯尔斯 (Donna Kelce) 在 NBC 的《Today》节目中表示，她预计会坐在看台上，因为套房太贵了。&lt;/p>;&lt;h3>;从东京到超级碗 - 泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 能及时赶到吗？ &lt;/h3>;&lt;p>;斯威夫特出席酋长队比赛以及媒体对她从东京冲刺到拉斯维加斯的令人窒息的报道受到了一些粉丝的批评。&lt;/p>;&lt;p>;但这位歌手的批评者却受到了英国音乐天后的冷遇。周六晚上，阿黛尔在凯撒宫举行的超级碗音乐会前夕。&lt;/p>;&lt;p>;“我有点左右为难，因为我有点希望 49 人队获胜……但我想我希望酋长队仅仅因为泰勒·斯威夫特的男朋友而获胜，”阿黛尔在她的节目中告诉粉丝，并补充了充满咒骂的评论，反对者应该“过上自己的生活”。&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上让观看变得更有趣，因为就像我说的，我不知道发生了什么，”阿黛尔打趣道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/12/f5b4702e-0141-4282-bb70-c5a84ad205f9_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;堪萨斯城酋长队球迷在超级碗前欢呼周日在美国拉斯维加斯忠诚体育场对阵旧金山 49 人队。照片：Kirby Lee / USA TODAY Sports&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NFL 迎来了斯威夫特为联盟带来的新观众，但委员罗杰·古德尔本周发现自己驳斥了暗示超级碗被操纵，旨在让今年的总统选举有利于美国总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;古德尔表示，这些理论“坦率地说，甚至不值得谈论”，周日，前总统唐纳德·特朗普， 11 月与拜登较量的领跑者周日在 Truth Social 上发帖表示，在 2024 年大选中迅速支持拜登将是“不忠诚的”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普声称自己的音乐功劳现代化法案称，涉及版权法和流媒体权利的立法使斯威夫特受益。&lt;/p>;&lt;p>;“乔·拜登没有为泰勒做任何事情，也永远不会，”特朗普写道，并表示“不可能”歌手会支持拜登，并“对那个为她赚了这么多钱的男人不忠”。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，我喜欢她的男朋友特拉维斯，尽管他可能是自由党人，而且可能不能站住我吧！”特朗普补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然凯尔斯在很大程度上回避了公众对政治的评论，但他因出现在宣传 Covid-19 疫苗的广告中而引起了右翼的愤怒。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China travel: cashless-society shift hits foreign tourists who really want to open wallets and spend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251523/china-travel-cashless-society-shift-hits-foreign-tourists-who-really-want-open-wallets-and-spend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/d2bb60a7-f69e-424d-95b8-4b63d6dcdf1f_09480fd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在中国面临的支付问题给北京带来了巨大挑战推动加强人文交流，作为改善对外关系、促进国家经济复苏的更广泛努力的一部分。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年年底，来自新加坡的投资者张德瑞 (Derek Cheung) 前往中国多个城市，发现自己在中国日益无现金的社会中进行简单的日常支付遇到了困难。&lt;/p>; &lt;p>;当他在二维码支付码注册给个人而不是商家的餐馆吃饭时，他无法使用微信支付（中国主要的移动支付服务之一），因为支付服务提供商限制个人转账到与国际卡关联的账户.&lt;/p>;&lt;p>;张的当地朋友为他付款后，由于微信支付限制非中国卡用户的人际交易，他最终通过家乡的银行转账以新加坡元偿还了他们。&lt;/p>;&lt;与此同时，他往返于福建、广东、四川等地，使用冰冷的现金也很麻烦。最终，他主要只打开钱包给街头小贩付款，但即使是摊主和小贩也往往更喜欢移动支付。他们很少接受国际卡，张发现许多人不提供现金交易找零。&lt;/p>;&lt;p>;“坦白说，我认为这是作为一名外国游客所面临的挑战，”张感叹道。 “中国的支付方式主要迎合当地人。”&lt;/p>;&lt;h3>;数据显示，外国游客数量尚未达到中国疫情前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;张和其他外地人遇到的此类支付问题构成了作为改善对外关系和促进国家经济复苏的更广泛努力的一部分，促进人文交流是北京面临的一项重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，中国出入境人数约为 4.24 亿人次，同比增长根据移民数据，到 2022 年，在封锁期间，这一数字将增加 266%。其中，内地居民2.06亿人次，港澳台游客1.83亿人次。其余的3548万人次是来自其他地方的外国人，仅占总数的8.37%。&lt;/p>;&lt;p>;支付的便捷性或缺乏支付被认为是阻止外国人出行的因素之一访问中国，除了其他考虑因素，例如西方推动与中国脱钩，以及北京的国家安全担忧和相关镇压。&lt;/p>;&lt;p>;但在威慑的宏伟计划中，让外国人更容易放弃他们的钱应该是最容易清除的障碍之一，但它仍然是个问题。&lt;/p>;&lt;p>;7月份，微信支付和支付宝这两个主要的移动支付提供商允许海外游客链接他们发行的信用卡或借记卡由于北京严格的金融和数据控制，多年来限制外国银行卡的使用，维萨卡、万事达卡和其他一些主要国际运营商已推出这项服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一变化允许海外游客无需支付任何费用。一个中国银行账户，可以像当地人一样使用微信支付和支付宝进行支付，包括实名注册。&lt;/p>;&lt;p>;央行数据显示，超过 95% 的中国居民拥有个人银行账户，并且移动支付普及率已达到全球领先的86%。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体报道，这些数据反映了“城乡人民轻松快捷地享受现代金融服务”新华社。&lt;/p>;&lt;p>;这对大多数中国人来说都是好事，但对于游客和那些难以使用或买不起移动设备的人来说呢？&lt;/p>;&lt;p>;链接的外来者国际卡到移动支付应用的交易金额超过 200 元人民币（28 美元）需收取 3% 的服务费，单笔交易金额超过 6000 元人民币（845 美元）则无法处理。&lt;/p>;&lt;p>;“某些外国游客广西旅行社易游中国的负责人陈查理表示，“不接受移动支付。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈说，很多游客，尤其是来自欧洲和美国的游客。出于隐私考虑，美国游客不愿将个人数据输入移动支付应用程序，而东南亚游客则相对更倾向于在中国使用移动支付。&lt;/p>;&lt;p>;数字支付也给中国的老年人带来了挑战。公民作为社会广泛接受无现金交易。据央行官员称，中国超过75%的老年人经常使用现金，其中农村地区使用现金的比例更高，达到80.4%。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的主要城市在北京、上海等外国人最常消费的商业区、热门景点、交通枢纽等地，可以使用Visa、Mastercard等海外运营商发行的国际卡。&lt;/p>;&lt;p>;Easy陈环游中国还表示，与疫情前相比，目前接受国际信用卡的商户（包括一些三星级和四星级酒店）有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;“现金仍然是海外游客的主要支付方式，”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;免签中国旅行可能会提供北京正在寻求的“额外刺激”&lt;/h3>;&lt;p>;海外游客的主要货币兑换地点是机场和银行。然而，旅客可能会因银行有限的营业时间、过多的文书工作以及需要提供意外文件而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，从 ATM 机提取现金也变得更加困难。&lt;/p>;&lt;这很大程度上归结为2019年以来全国ATM机数量稳步下降。央行数据显示，2021年全国ATM机总数首次降至100万台以下，到2022年则不足90万台。去年每个季度又淘汰了数千人。&lt;/p>;&lt;p>;在一月初的年度工作会议上，中国人民银行代表承诺优化境外游客支付方式，提供更便捷的移动支付服务并扩大对国际信用卡的接受程度。&lt;/p>;&lt;p>;但是，没有给出此类变化的更多细节或时间表。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[See the beauty in Hong Kong’s ‘boring’ housing estates, don’t tear them down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251183/see-beauty-hong-kongs-boring-housing-estates-dont-tear-them-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/03fd42aa-b9be-480b-bf7b-d3bf858f5ff2_163b48db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 1929年，法国建筑大师勒·柯布西耶发表了革命性的城市化概念《明日之城及其规划》。他的宣言蔑视大多数欧洲城市自工业革命以来的有机发展方式，它们不受控制的增长往往缺乏秩序或任何彻底的规划。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我们欣赏当今许多前中世纪城市的独特特征，但在当时，他们经常混乱、不卫生、拥挤。勒·柯布西耶为经济住房、高效交通和共享城市空间的需求提供了早该提供的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;城市规划者受勒·柯布西耶的启发，将摩天大楼隔开以迎接自然光和通风，通过堆叠地板和地板来增加密度。通过单元化和标准化提高效率。&lt;/p>;&lt;p>;狭窄的小巷、临时附属建筑和私人庭院都消失了，取而代之的是更宽的道路、有序的几何街区和地面上的共享开放空间。这种城市化模式迅速蔓延，包括香港。&lt;/p>;&lt;p>;我们建造的塔楼达到了新的高度，并在建筑规范中规定了规定的窗户和场地覆盖限制。对于我们大多数人来说，家是私人或公共住宅区的一套公寓，其建筑往往显得平淡无奇。但所有记录发展的建筑和好的例子不仅具有功能性，而且还丰富地反映了历史或文化。在做出肤浅的判断之前，我们应该先了解文化和务实的背景。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么香港不应决定拆除黄大仙或大坑西彩虹色的彩虹村。石硖尾屋村没有与居民和建筑界进行深入磋商，也没有询问当局的理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我最近第一次到访彩虹村时间。我很尴尬地承认，我在不知不觉中到达了它的 Instagram 热点——丹凤楼的褪色与网上庆祝的活力完全不同。当我意识到自己在哪里时，我诅咒所有的手机和 Photoshop 饱和度调整 - 这个庄园不应该需要数字处理，让任何人都能看到它与生俱来的美丽。&lt;/p>;&lt;p>;庄园整齐地围绕着一个停车场顶上设有篮球场的大庭院，与龙翔道和观塘绕道的快速交通和噪音隔绝。而且，这些建筑物看起来结构完好，没有明显的损坏或剥落。&lt;/p>;&lt;p>;在我短暂的访问期间，各种说韩语的年轻人带着三脚架和单反相机来来去去。人们纯粹为了摄影而来到这里，给我留下了深刻的印象。事实上，彩虹村已成为那些欣赏香港标志性公共房屋的人的地标。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到该村自发产生的吸引力，我们为什么不探索重新利用该村及其周边社区的方案呢？对于租户、游客和政府来说，彩虹村是一个实现三赢改造的理想案例研究机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;向西几公里就是大坑西村不幸的是，它看起来不太可能逃脱拆除。居民已被命令在下个月之前搬出，以执行政府的五年重建计划。尤其是超薄外形的文乐楼，与M+博物馆建筑相差无几，绝对是一座令柯布西耶自豪的塔楼。&lt;/p>;&lt;p>;单层走廊布局不仅最大化了自然采光，同时也增强了所有公寓的交叉通风；当它建成时，很少有人能够负担得起安装或使用空调的费用。&lt;/p>;&lt;p>;对于建筑师在新建筑中越来越多地探索的所有绿色设计原则，民乐楼就是一个例子。寻找优于许多现代建筑的被动式可持续性设计理念。民乐楼一点也不无聊。这是香港罕见的建筑瑰宝。&lt;/p>;&lt;p>;建筑评论家埃德温·希思科特 (Edwin Heathcote) 最近在英国《金融时报》上撰文，谈论“无聊建筑的乐趣”，并对“香水瓶”建筑不屑一顾，称其“试图创造”具有讽刺意味的是，通过建筑获得的新身份本身在不断追求新颖性的过程中变得无聊”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/06/196c5d92-9bbd-463d-bc84-90080b00e60a_546ff732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新建筑 The Henderson，具有独特的弧形门面预计将于今年第三季度开放。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是否还记得扎哈·哈迪德建筑事务所总监萨拉·克洛普斯 (Sara Klomps) 的理由，即亨德森不应“只是一座普通建筑”：它位于“特殊建筑”之中包括贝聿铭的中国银行大厦、木下詹姆斯的怡和大厦和保罗·鲁道夫的力宝中心？为了变得异常而试图变得异常的建筑意义是什么？&lt;/p>;&lt;p>;Heathcote 为其他人可能认为的“无聊的建筑”辩护，并认为它们“获得了使用的光泽”作为“积累，增建和改造加深了它们的复杂性，并将它们融入了城市生活”。&lt;/p>;&lt;p>;即使是港区的仓库，其实用性和功能性建筑、无情的墙壁和残酷的规模也变得，“他指出，“士绅化的所在地。他们的大而朴实的空间非常适合现代生活方式，他们的规模，以及在某种程度上，他们的匿名性使他们灵活且抵制时尚。”&lt;/p>;&lt;h3>;他们希望你拥抱香港历史悠久的野兽派建筑&lt;/p>;&lt;h3>; H3>; &lt;p>;这就是我们可以避免拆除的情况下欣赏Choi Hung和Tai Hang Sai Estates的价值的方式。它们的存在可以增强我们对这个地方的集体记忆，我们的设计信念和我们对建筑意义的追求。&lt;/p>; &lt;p>;我们应该珍惜人们已经在庆祝并轻轻地保留它们而不是拆除它们的建筑物。我们应该自我教育，这样我们才能在日常建筑中找到超越视觉效果的意义和美感。我们应该尊重居住在这些建筑物中的人们以及他们对舒适环境的依恋。这是建立和谐社区的尊重和适应的本质。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British man flew from London to JFK Airport without ticket or passport: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251705/british-man-flew-london-jfk-airport-without-ticket-or-passport-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 05:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/12/245E8D51-A18A-48DE-B56E-F46EFF253D47_711B5922.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名英国男子从伦敦的希思罗机场飞往纽约的约翰·F·肯尼迪机场，没有票或护照，在圣诞节前夕。&lt;/p>; &lt;p >;《电讯报》报道说，克雷格·斯特特（Craig Sturt）现年46岁，当他降落在纽约并以包机飞行后运回英国时被拘留。据《天空新闻》报道，&lt;/p>; &lt;p>;希思罗机构官员坚持认为，斯特尔特必须经过安全检查，据《天空新闻》报道，据《电讯报》报道，乘客在护照检查和英国航空航班登机期间。但是，他们没有提供有关他如何清理安全和海关检查的任何解释。谁去Airside将受到安全筛查的约束，包括参与此案的个人，”一位发言人告诉The Outlet。消息。显然，肯尼迪机场的安全性更加紧密，因为斯特尔特（Sturt）试图在没有文件的情况下清除海关时被逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;美国当局在圣诞节那天将斯特特（Sturt）放回英国，他在抵达时被拘留，天空新闻报道。根据Sky News的报道，他预计在法庭上被指控犯有欺诈和航空安全法案。签发了逮捕令，他仍在逃跑中。安全伙伴关系，”伦敦警察告诉天空新闻。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate advances aid bill for Ukraine despite Trump opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251704/us-senate-advances-aid-bill-ukraine-despite-trump-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 05:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/12/cdcf8dc1-4377-4eb0-a42e-8fe9412a607d_b7f0a80b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;美国山顶。参议院正在投票决定推进对乌克兰、以色列和台湾的对外援助措施。照片：洛杉矶时报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日，美国参议院的一个狭义分裂的美国参议院在周日通过了953.4亿美元和唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;p>;民主党领导的参议院在罕见的周日会议上以67-27投票，以清除最新的程序障碍，并将外国援助措施转向未来几天对通行的最终投票。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这笔钱被基辅认为至关重要，因为它朝着俄罗斯入侵乌克兰第二周年纪念日磨损。但是参议院通过将法案发送给共和党控制的众议院，在那里面临不确定的未来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/12/6b7f61ef-1A03-4536-9E79-D2055D501D20_71673508.jpg“ alt =”候选人和前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于周五在内华达州拉斯维加斯举行。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;十八位共和党人在特朗普（Trump）支持该立法后，占主导地位的共和党白宫候选人的立法来批评社交媒体上的法案，说外国援助应接受该法案，以支持该法案贷款的形式。特朗普还说，他鼓励对不缴纳联盟会费的北约盟友的侵略来激发国内外的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;在周日的投票之前，参议院共和党领导人米奇·麦康奈尔（Mitch McConnell &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;无视美国的全球利益，美国的领导力和哀叹国际承诺。 “美国的领导力很重要。这是有问题的。 >; &lt;p>;预计下一个参议院将在周一晚上进行，当时立法者将举行两次程序票：一个采用外国援助方案作为对基础众议院法案的修正案；据助手称，第二次限制了关于通行的辩论，这可能是在周三进行的。 >;该立法包括乌克兰的610亿美元，以色列在与哈马斯的战争中为140亿美元和48.3亿美元，以支持印度太平洋在内的合作伙伴，包括台湾，以及中国大陆的侵略。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它还将为加沙，西岸，乌克兰和全球其他冲突地区的平民提供91.5亿美元的人道主义帮助。&lt;/p>; &lt;p>;众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson），他拥有219-212的共和党多数党，他曾表示，一旦该法案来自参议院，他可以试图将援助规定分为单独的措施。&lt;/p>; &lt;p>;，但上周，以色列的独立援助法案是上周在众议院的受害者，反对民主党人的反对者在周五访问基辅时，在一对屈辱的参议院立法和想要补偿支出削减的强硬共和党人中，偏爱更广泛的参议院立法。通过这项措施。&lt;/p>; &lt;h3>;美国共和党人违反了参议院边境交易，但乌克兰，以色列援助可以生存&lt;/h3>; &lt;p>;参议院共和党人认为双党通过了两党的通行证将有助于在众议院中激动共和党人的支持。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“它将塑造环境，以至于……更多的共和党人会很乐意推进法案，”印第安纳州共和党参议员托德·扬（Todd Young）告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人对该措施的支持可能会增长，并且如果参议院多数党领导人查克·舒默（Chuck Schumer）和他的共和党人米奇·麦康奈尔（Mitch McConnell）可以达成协议，允许对共和党修正案进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人希望修正案可以解决可以解决各地移民的记录流动，这可能会加快进步速度。美国 - 墨西哥边境和放弃人道主义的帮助条款，通过将外国援助限制在武器和物资上。&lt;/p>; &lt;p>;，但是一些反对进一步援助乌克兰的共和党人誓言要通过强迫参议院遵守迷人的时间来延迟考虑 - 耗费议会规则。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden says Israel should not press into Rafah without ‘credible’ plan to protect civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251703/biden-says-israel-should-not-press-rafah-without-credible-plan-protect-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/319ff90d-e2d7-4892-b3df-f8b0dae9b6ae_66844ff3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位老妇走过在拉法遭受以色列轰炸严重受损的建筑物周日，加沙南部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登对本杰明总理表示，如果没有保护平民的“可信”计划，以色列不应在人口稠密的加沙边境城镇拉法开展军事行动白宫表示，内塔尼亚胡周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;两名埃及官员和一名西方外交官表示，如果以色列军队派往拉法，埃及威胁将暂停与以色列 1978 年签订的和平条约，埃及担心拉法可能会发生战斗。强行关闭被围困领土的主要援助供应路线。&lt;/p>;&lt;p>;在内塔尼亚胡表示有必要向拉法派遣军队之后，威胁要暂停《戴维营协议》，该协议是近半个世纪以来地区稳定的基石赢得针对巴勒斯坦激进组织哈马斯的为期四个月的战争。他声称哈马斯仍然有四个营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 12/e2676d58-c9dc-495d-9b2b-93cea4cf4560_c3a7d15f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡十月在特拉维夫。拜登周日与内塔尼亚胡通电话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙230万人口中，有一半以上为了躲避其他地区的战斗而逃往拉法，他们被挤进了庞大的帐篷营地和联合国管理的营地。边境附近的避难所。埃及担心数十万巴勒斯坦难民大量涌入，他们可能永远不会被允许返回。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡告诉福克斯周日新闻节目，“拉法以北有足够的空间可供他们前往”以色列对加沙其他地方发动进攻后，并表示以色列将用“传单、手机、安全走廊和其他东西”指导撤离人员。&lt;/p>;&lt;p>;美国的两个亲密盟友以色列和埃及之间的对峙使援助组织警告称，对拉法的攻势将使加沙灾难性的人道主义局势恶化，该地区约 80% 的居民已逃离家园，联合国表示四分之一的人口面临饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法的地面行动可能会切断运送加沙急需的食品和医疗用品的唯一途径之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯的阿克萨电视台援引一位未透露姓名的哈马斯官员的话说：表示对拉法的任何入侵都将“炸毁”由美国、埃及和卡塔尔斡旋的旨在实现停火和释放以色列人质的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上周称以色列在加沙的军事反应“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;所有三名官员都证实了埃及的威胁，但他们均要求匿名，因为他们无权向记者通报敏感谈判的情况。卡塔尔、沙特阿拉伯和其他国家也警告说，如果以色列进入拉法，将会产生严重后果。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列对拉法的进攻将导致难以形容的人道主义灾难以及与埃及的严重紧张关系”，欧盟外交政策酋长何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 在 X（前 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察在一份声明中表示，强迫流离失所是一种战争罪，不撤离的平民仍然受到国际人道法的保护。难民和移民权利研究员纳迪亚·哈德曼 (Nadia Hardman) 表示，“加沙没有安全的地方可去”。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡发誓，以色列将派遣军队进入拉法，并承诺“安全通行”&lt;/h3>;&lt;p>;白宫向以色列紧急提供武器，并保护其免受国际社会要求停火的呼吁，白宫也警告拉法在当前情况下不要采取地面行动，称这对平民来说将是一场“灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列埃及在签署《戴维营协议》之前打了五场战争，这是由时任美国总统吉米·卡特在 20 世纪 70 年代末促成的一项具有里程碑意义的和平条约。该条约包括几项管理边界两侧部队部署的条款。&lt;/p>;&lt;p>;埃及大力加强与加沙的边界防御，划定了 5 公里（3 英里）的缓冲区并竖立了混凝土墙地上和地下。它否认了以色列关于哈马斯在边界下经营走私隧道的指控，称埃及军队完全控制了他们这边。&lt;/p>;&lt;p>;埃及官员担心，如果边界被突破，军方将无法阻止潮水联合国表示，拉法通常居住着不到 30 万人口，现在又收容了 140 万逃离其他地方战斗的人，而且“严重拥挤”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;外交部发言人周日表示，德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克将于下周中旬前往以色列，她表示她计划在这次访问中推动停火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/fbe8cc22-f7b2-4c3d-bc85-97ab272aa19e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，加沙南部拉法，人们从一栋被以色列轰炸损坏的建筑中撤离。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉法内，一些流离失所者再次收拾行李。拉法特和费达·阿布·哈卢布 (Fedaa Abu Haloub) 在战争初期逃离了北部的拜特拉希亚 (Beit Lahia)，他们将自己的物品放在一辆卡车的后面。 “我们不知道可以安全地把他带到哪里，”费达谈到他们的孩子时说道。 “每个月我们都必须带着恐惧和导弹采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列对拉法的地面入侵可能会迫使加沙的巴勒斯坦人逃往埃及，奥姆·穆罕默德·盖姆里说，她希望埃及人将“开放边界，让我们逃到西奈半岛”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已下令加沙大部分人口向南逃亡，疏散令覆盖了三分之二的领土，尽管它定期执行对包括拉法在内的所有地区进行空袭。最近几天对该镇的空袭已造成数十名巴勒斯坦人死亡，其中包括妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的攻势造成了大范围的破坏，特别是在加沙北部，加沙中部和南部城市加沙的激烈战斗仍在继续。汗·尤尼斯.周日，在加沙城，剩下的居民在街上掩盖腐烂的尸体，或将尸体运到坟墓。一些街道上堆满了爆炸造成的沙子。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列声称在联合国难民署加沙总部下方发现哈马斯隧道&lt;/h3>;&lt;p>;加沙卫生部周日表示，该地区有 112 人遇难。过去 24 小时内，已有 173 名伤者被送往医院。自战争爆发以来，该地区的死亡人数已达 28,176 人。该部不区分平民和武装分子，但表示大多数被杀者是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;战争始于哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部，当时巴勒斯坦武装分子杀死了约 1,200 人，其中大部分是哈马斯平民，并绑架了约 250 人。11 月，在为期一周的停火期间，释放了 100 多名人质，以换取 240 名巴勒斯坦囚犯。剩余的人质中的一些已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles attends church in first public appearance since revealing he has cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251702/king-charles-attends-church-first-public-appearance-revealing-he-has-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 02:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/3d1edd7c-8d23-46df-9f45-d05b08943945_8458e2b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯（左）和保罗·威廉姆斯牧师在圣保罗教堂周日，英国诺福克郡桑德林汉姆庄园的抹大拉玛丽亚教堂。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，查尔斯国王在离开英格兰东部乡村庄园附近的教堂礼拜时，高兴地向祝福者挥手致意，这是自上周宣布癌症诊断以来他首次公开露面.&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯穿着棕褐色大衣抵御二月的寒冷，打着卷起的雨伞，与卡米拉王后一起来到圣玛丽抹大拉教堂，距离桑德林汉姆宫只有几百码，国王在病后正在那里休养。这是他对一种不明癌症的首次治疗。&lt;/p>;&lt;p>;桑德灵厄姆庄园占地 20,000 英亩，位于伦敦以北约 110 英里（180 公里）处，是国王最喜欢的避难所，为国王提供了一个可以避难的地方。隔离感染风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/2421700d -a911-4553-89fa-a1ef4ec9a554_2f9a53d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，英国国王查尔斯和王后卡米拉在英国诺福克郡桑德灵厄姆。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在查尔斯对公众的支持表示感谢的第二天，他就露面了。在周六晚发布的一份声明中，女王表示，这样的想法是“最大的安慰和鼓励”。&lt;/p>;&lt;p>;“听到分享我自己的诊断结果如何帮助促进公众理解并闪耀光芒，同样令人振奋。他在一份署名 Charles R 的声明中表示：“我对所有支持英国和世界各地的癌症患者及其家人的组织所做的工作表示赞赏。”就我个人的经历而言，这一点更加重要。”&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫周一宣布了国王的诊断结果，此时距离国王接受前列腺肥大治疗还不到三周。虽然王宫官员没有透露癌症的类型，但他们表示这不是前列腺癌。&lt;/p>;&lt;p>;周日，大约 100 人聚集在王宫大门外，以表达对国王的支持。查尔斯和卡米拉走进英国圣公会教堂时向一位牧师致意，并在离开时向人群挥手致意。&lt;/p>;&lt;h3>;在父亲查尔斯国王被诊断患有癌症后，哈里王子回到伦敦&lt;/h3>;&lt;p>;圣玛丽抹大拉教堂是一座中世纪石头教堂，于 19 世纪修复。该教堂作为历史建筑受到保护，内有皇室家族纪念碑，从 1879 年的爱丽丝公主一直到 1952 年查尔斯的祖父乔治六世国王。&lt;/p>;&lt;p>;附近的桑德林汉姆宫 (Sandringham House) 是过去六位皇室成员的私人住宅英国君主坐落在公园绿地、花园和农场之中。自 1862 年以来，该庄园一直为王室所有。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，查尔斯从孩提时代起就经常参观该庄园，当时他会与母亲一起在大厅里跑来跑去，玩捉迷藏。传记作者乔纳森·丁布尔比。在后来的几年中=“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK in talks with Hitachi over Welsh nuclear power plant site: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251701/uk-talks-hitachi-over-welsh-nuclear-power-plant-site-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 01:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/0ca7fd68-a51e-4c44-a874-25c44339a60a_40603700.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于英国萨福克郡塞兹韦尔的塞兹韦尔核电站。周日，据报道，英国核电公司正在与日立公司讨论购买威尔士北部安格尔西岛维尔法的一块场地。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《金融时报》报道，英国政府正在就购买威尔士一处场地建设核电站进行早期谈判，此举旨在重振英国老化的核电站&lt;/p>;&lt;p>;英国《金融时报》援引一位未透露姓名的部长的消息证实，据说国有的大不列颠核能公司正在与日立公司讨论购买威尔士北部安格尔西岛威尔法的一块场地。该报称，政府随后将寻找新的私人投资者来开发该场地。&lt;/p>;&lt;p>;日本日立公司于 2019 年 1 月放弃了在威尔士场地建造新核反应堆的计划，原因是未能与英国政府达成财务协议。据该报报道，此举最终导致该公司损失了 21 亿英镑（27 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/12/d0b503ad-a81c-48b4-90d0-0f81ec3fd91e_c9e3aa8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维尔法核电站安格尔西 (Anglesey)，威尔士北部附近的一个岛屿。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国拥有巨大的核电雄心，但由于建设经常容易延误，该项目正在努力启动。政府的目标是到 2050 年达到 24 吉瓦的装机容量，并且必须迅速加速实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，法国电力公司表示，其位于英国最大能源欣克利角的核项目该项目的建设成本将额外增加 100 亿英镑，并且比计划的时间要长几年。英国政府还宣布为塞兹韦尔 C 核电站追加 13 亿英镑，以吸引私人资本。&lt;/p>;&lt;p>;去年英国核电站的发电量降至四十多年来的最低水平，表明对化石燃料的依赖日益增加，这将使实现国家净零排放目标变得更加困难。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>