<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Risks to global economy loom large under Trump but Hong Kong has what it takes: Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288439/risks-global-economy-loom-large-under-trump-hong-kong-has-what-it-takes-paul-chan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/2e2d8c54-925f-4821-956d-3fa66fa1921e_dde91200.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普承诺征收关税，全球经济发展面临的风险“迫在眉睫”，但香港财政司长表示，香港有能力获胜。 &lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周四在总商会国际商业峰会上表示，香港将与西方传统市场保持联系，同时探索全球新机遇&lt;/p>;&lt;p>;陈在他的主题演讲中补充道，香港和该地区正在应对“地缘经济碎片化所凸显的新一波全球挑战”，这正在重塑贸易、投资和人才流动的格局。&lt;/p>;&lt;p>; “现在，风险迫在眉睫，因为美国候任总统就在本周一表示，他不仅要对中国征收关税，还要对他的两个邻国征收关税，”陈说，指的是特朗普宣布还将对加拿大和墨西哥征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然挑战令人畏惧，但也有令人鼓舞的进展，”陈说，他指的是南半球及其在塑造全球经济中日益重要的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;香港近年来一直积极发展与新兴市场的关系，力求实现疫情后经济不平衡的多元化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/0ecc9ee3-e108-44ea-8c92-656ae1ce64c6_2dba88a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普誓言要强加对中国征收关税。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然香港长期以来一直是西方国家进入中国大陆的滩头阵地，但随着北京与西方国家之间的地缘政治紧张局势加剧，这种关系变得越来越紧张。西方，以及2019年社会动荡后香港的政治变化。&lt;/p>;&lt;p>;周三，《华盛顿邮报》透露，欧洲议会将要求欧盟“撤销香港的特殊海关待遇”并审查香港的地位其经济贸易上周，布鲁塞尔办公室就一场长期的国家安全审判，导致 45 名反对派人士被判入狱 4 至 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，美国众议院还通过了一项法案，该法案可能会影响香港经济的发展全国各地的贸易办事处和贸易办事处都已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;但陈表示，美国和欧洲等香港的传统伙伴仍然是“宝贵的伙伴”，香港应继续加强与这些伙伴的联系。&lt;/p>;&lt; p>;有合作空间他说，在基础设施、绿色转型和气候相关举措等“非敏感领域”与西方合作。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，首相基尔·斯塔默领导下的新英国政府“渴望重新- 与中国建立对话。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，陈肇始表示，香港需要与新兴市场建立更多的双边和多边关系，并强调了香港最近向东南亚和中东等地区的拓展。 &lt;/p>;&lt;p>;陈说香港的一国两制治理模式是其“核心竞争优势”，因为它为投资者和企业提供了一个值得信赖的门户和平台，连接中国与发达经济体和世界其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;“ [作为]一个始终在变革和挑战中蓬勃发展的城市，香港拥有取得胜利所需的条件，”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris thanks supporters, Republicans mock her video]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288431/kamala-harris-thanks-supporters-republicans-mock-her-video?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/871a8b52-b7a8-414b-9502-6a57bbef1f8a_661d5242.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频剪辑中的卡玛拉·哈里斯。照片：@TheDemocrats via X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人卡马拉·哈里斯(Kamala Harris)周三在发布了她首次公开评论的简短视频剪辑后，遭到了共和党人和右翼美国媒体的大量嘲笑。自输给唐纳德·特朗普以来。&lt;/p>;&lt;p>;民主党在周二的视频电话会议上发布了哈里斯在视频电话会议上发表的较长讲话的 28 秒片段，以感谢她 11 月 5 日竞选失败的支持者。&lt;/p>;&lt;p >;在在长达 13 分钟的电话会议中，哈里斯的竞选搭档蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 也发表了讲话，她表示，在乔·拜登总统令人震惊地决定放弃他的竞选政策后，她的支持者在针对特朗普发起“前所未有的”紧急竞选活动后不会“被击倒”。尝试连任。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举的结果显然不是我们想要的。这不是我们努力工作的目的，但我为我们参加的比赛感到自豪。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是民主党 X 帐户上发布的剪辑被投了被共和党人放大，在福克斯新闻附属网站上被放大为一场公关灾难。&lt;/p>;&lt;p>;“无限循环播放的拨号调制解调器声音比 28 秒的任何声音都更容易忍受，”共和党女议员说弗吉尼亚州福克斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我读过一篇 5,000 字的文章，介绍该文章如何获得批准发布，”众议院工作人员、保守派人士本·威廉姆森 (Ben Williamson) 说。&lt;/p>;&lt;p >;有些人更进一步，制作表情包 - 在一个例子中还制作了篡改的视频 - 声称哈里斯喝酒了。&lt;/p>;&lt;p>;在民主党从延长电话会议中选择的剪辑中，哈里斯试图鼓舞支持者，他说：“你永远不要让任何人都会夺走你的权力。你拥有与 11 月 5 日之前相同的力量”。&lt;/p>;&lt;p>;“你拥有同样的参与和激励能力。因此，永远不要让任何人或任何情况夺走你的权力。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;因局外人参加 2020 年总统竞选而出名的企业家安德鲁·杨 (Andrew Yang) 表示，发布的视频摘自内容，但不应该被发布。&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉·哈里斯的视频取自她所做的一次草根活动 - 我不确定放大它是否是正确的举动。有些消息仅供您的支持者使用。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheaper Canadian, Mexican oil to flow into Asia if Trump slaps tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3288435/cheaper-canadian-mexican-oil-flow-asia-if-trump-slaps-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/19137fcd-5c70-45c2-b1c4-a14dbb362cf2_4ae239c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抽油机从位于加拿大艾伯塔省的井口。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果美国当选总统唐纳德·特朗普对从加拿大和墨西哥进口的原油征收25％的进口关税，加拿大和墨西哥的石油生产商可能会被迫降低价格并将供应转移到亚洲。贸易商和分析师表示，两国。&lt;/p>;&lt;p>;两位熟悉特朗普计划的消息人士表示，尽管美国石油行业警告称该政策可能会损害对加拿大和墨西哥进口产品的潜在关税上调，但两位熟悉特朗普计划的消息人士表示，石油不会被免除。消费者、行业和国家Kpler 的船舶跟踪数据显示，美国分别占加拿大水运流量的 61% 和墨西哥水运流量的 56%。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大水运原油出口数据显示，跨山管道扩建开通后，到 2024 年，对美国和美国的石油运输量将增加 65%，达到约 53 万桶/日。亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“加拿大生产商，如果面临出口限制，如果他们无法将之前出口到美国的石油转移到其他市场，可能会面临更大的折扣，并且可能会遭受一些收入损失高盛全球大宗商品研究联席主管 Daan Struyven 表示。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大和墨西哥主要出口重质高硫原油，这些原油由美国和亚洲大部分地区的复杂炼油厂加工。&lt; /p>;&lt;p>;“影响全部集中在重型等级上。美国炼油商打算做什么？就连沙特阿拉伯的重质原油也有限。”一位新加坡贸易商表示，并补充说，一些美国炼油厂只能通过管道接收原油，限制了他们的进口选择。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是生产商还是炼油厂都将来消化关税。”他补充说，加拿大生产商将不得不加大石油折扣，以吸引亚洲炼油商的需求并支付长途运输成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;炼油来源在亚洲，分析师表示他们预计如果特朗普征收关税，预计将有更多加拿大和墨西哥石油流向亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会看到相当多的石油流向中国和印度，这些国家的炼油厂配置能够精炼原油。” LSEG 分析师 Anh Pham。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，随着以中国加工商为首的亚洲炼油商测试新等级，TMX 对亚洲的出口量有所增加。然而，墨西哥今年的出口量下降了 21%，至约 86 万桶/日。&lt;/p>;&lt;p>;Energy Aspects 分析师 Christopher Haines 表示，欧洲炼油商不太可能抢购更便宜的墨西哥和加拿大货物。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，对墨西哥征收关税“可能会为使用玛雅的西班牙炼油商释放一些原油，但亚洲可以轻松吸收任何未销往美湾的原油，因此将会存在竞争”，并补充道欧洲炼油厂通常不会进口太多加拿大原油。&lt;/p>;&lt;p>;据 Kpler 称，今年迄今为止，墨西哥向欧洲出口的原油平均约为每日 191,000 桶，其中 81% 运往西班牙。加拿大的流量较低，为 85,000 桶/日。&lt;/p>;&lt;p>;不过，一些交易员和高盛分析师仍对特朗普实际上是否会征收关税持怀疑态度，他此前曾将关税用作谈判工具，因为这样做会推高通胀。美国消费者和炼油商。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong authorities lobby major firms to pledge support for Northern Metropolis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288427/why-hong-kong-authorities-lobby-major-firms-pledge-support-northern-metropolis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/de260dae-181e-449d-8f98-7632ca720306_cd809c6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北方都市将在位于与深圳接壤。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计本地、中国和海外主要公司将于周五承诺支持香港北部都会区，这是一个靠近香港与大陆边境的大型项目。&lt;/p>; &lt;p>;在北京香港事务中心人物夏宝龙敦促商界领袖“认识到自己的责任”并采取“具体行动”之后，他们明确表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;香港发展部部长还表示，夏宝龙呼吁商界领袖“认识到自己的责任”并采取“具体行动”。鼓励房地产大亨通过积极竞标相关项目来支持香港的长期大型蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》关注当局如何游说商业和房地产行业，以及私营部门是否会参与&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，来自香港、中国内地和外国的主要公司已获邀参加周五举行的北方都市推介活动布政司陈家伟郭基。&lt;/p>;&lt;p>;内部人士称，周五下午的签约仪式将是一大亮点，行政长官李家超在金钟政府总部主持后，企业将承诺支持这一大型项目。 .&lt;/p>;&lt;p>;商界领袖上午将参观北部都会区的部分地点，包括落马洲河套地区的跨境科技创新区，以及洪水桥和厦村地区指定给成为高端专业服务和物流中心。&lt;/p>;&lt;p>;预计企业领导人将听取大规模土地处置试点计划的介绍，该计划希望私营部门能够在北部地区开发大片土地&lt;/p>;&lt;p>;企业代表还于周一至周三与官方代表团一起前往大湾区内地城市进行实地考察，以了解更多有关跨境“分区”项目的信息，陈表示，这些项目可以为香港类似举措提供很好的参考&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;时任行政长官林郑月娥于 2021 年首次提出这一大型开发项目，旨在将新界 30,000 公顷的土地变成靠近北部大都会分为四个区域，重点发展高端专业服务和物流、创新和科技、 &lt;/p>;&lt;p>;全面开发后，北方都市预计将容纳 250 万人口、超过 90 万套公寓，并提供约 634,000 个就业机会。&lt;/p>; &lt;p>;今年二月，财政司司长陈茂波表示，交椅洲大规模填海工程将优先发展北方都会，计划在大屿山附近海域建造三座人工岛建设1000公顷住房用地和城市第三个中央商务区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/4bd5c049-450c-4ffb-be8e-ca3b282f16f4_17bc0e9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北部大都市预计可容纳人口250万，超过90万套公寓。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;正如上个月市领导施政报告中提出的，开发商预计竞标10至20幅地块公顷土地兴建私人物业及社区设施。&lt;/p>;&lt;p>;政府已选定三块大型用地，分别位于洪水桥、粉岭北及新田。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林智思-何早前表示，政府计划明年推出第一块地块，位于洪水桥或粉岭北。&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示，政府会征求私营机构的意见，例如他们是否愿意支付地价并分阶段完成整个项目。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;试点计划是香港政府利用市场力量加快北方都会区发展的一部分。公共财政负担和开发商的对卖地反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;从 4 月份开始的本财政年度首六个月，政府赤字达 2,260 亿港元（合 290 亿美元），而总地价收入为 3.7 港元截至 10 月份，该项目的投资额为 10 亿港元，约为 2 月份预算案中 330 亿港元预算的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士表示，北京方面担心开发商对大型开发项目的反应不温不火，这将进一步削弱投资者的信心并决定介入，动员商界。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，港澳办主任夏在深圳举行闭门会议，会见了约30名当地商界领袖。他敦促他们“认识到自己的责任”并采取“具体行动”支持城市发展。&lt;/p>;&lt;p>;林恩早些时候还表示，夏呼吁房地产大亨积极支持城市的长期宏伟蓝图。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港二号官员周三澄清，参加实地考察的商界领袖没有义务承诺投资&lt;/p>;&lt;p>;半官方智库中国港澳研究会顾问刘兆佳也表示，北京无意强迫私营部门参与房地产咨询公司高力香港研究部主管李婉欣表示，尽管做出了支持承诺，但该项目并未考虑商业风险，而是希望能给香港投下信任票。在制定之前，行业仍有许多需要考虑的因素&lt;/p>;&lt;p>;除了考虑资金流向外，她还表示，美国总统大选的结果也给利率环境带来了不确定性，可能会抑制房地产。 &lt;/p>;&lt;p>;李补充说，开发商的土地储备和项目都在北都城，而公路和铁路基础设施能否按时交付也会影响他们的决定。&lt;/p>;&lt;p>;她表示政府应考虑降低出售土地的溢价并尽量减少中标者为降低建设成本而必须建造的公共设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese security firms in Myanmar risk escalating civil war and diplomatic tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288394/chinese-security-firms-myanmar-risk-escalating-civil-war-and-diplomatic-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/27e0bb6e-abb7-41cb-8023-7459b51f505f_282261f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名克钦独立军叛军站在2018 年 3 月，缅甸北部克钦邦武装组织总部附近的前线前哨基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在缅甸部署中国安全公司以维护北京的经济和战略利益，可能会导致北京方面的经济和战略利益受到威胁。分析人士警告称，中国公民卷入国家内战，可能会导致致命事件和外交危机。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，中国安全人员在说服缅甸武装团体允许中国公民入境方面将面临“巨大挑战”恢复项目，特别是因为许多项目位于目前由反对派控制的地区。&lt;/p>;&lt;p>;最近来自大陆和缅甸的媒体报道表明，中国计划与缅甸军政权建立联合安全公司以保护其项目和人员。 10月22日，军政府成立了一个委员会，为这一举措起草一份谅解备忘录。 BBC缅甸新闻台报道指出，目前已有四家中国私营保安公司在缅甸开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;此提议是在中国外交部长王毅8月访问缅甸以及缅甸军事领导人首次访华之后提出的。 ，Min Aung Hlaing，本月早些时候。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/761dfa0f-d330-4a3e-99ec-15458e0438d0_d44d73ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸军事首领敏昂11 月 6 日，莱因（左）在昆明举行的大湄公河次区域峰会上与中国总理李强握手。照片：缅甸军事信息小组/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚当·辛普森 (Adam Simpson)南澳大利亚大学高级讲师表示，让中国私营军事公司承担安全行动很可能导致中国公民卷入内战并可能被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]无疑会造成外交事件”他说，并补充说，对于军政府来说，这些中国公司的存在是一种“令人尴尬的认识”，因为他们无法确保中国在缅甸利益的基本安全。&lt;/p>;&lt;p>;此外，让中国公民担任安全职务辛普森说：“这使得反对派试图控制主要经济和人口中心的努力变得更加复杂。”近几个月来，军政府在与少数民族武装联盟的战斗中遭受了一系列失败，现在这些联盟控制本周，强大的叛乱组织克钦独立军占领了缅甸东北部靠近中国边境的一个重要贸易城镇和稀土开采中心甘拜提 (Kanpaiti)。这一损失使缅甸军方仅控制了一个边境城镇木姐，并剥夺了其潜在的采矿利润。&lt;/p>;&lt;p>;补充说，中国安全公司的存在可能是“缅甸最灾难性的事态发展之一”。政变以来近四年的内战”，辛普森表示，这使冲突的各个方面进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;印度可能担心“代理”解放军部队将驻扎在印度辛普森表示，为了保护中国的石油和天然气管道利益，位于若开邦的皎漂项目距离印度在同一邦长期拖延的卡拉丹多式联运项目“就在路上”。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国担心军队“辛普森表示，“就在他们家门口”，而泰国将不高兴中国公民在邻国开展安全行动，并“可能旁听与缅甸官员的会议” &lt;/p>;&lt;p>;辛普森表示，“欧盟和美国应该强调，让中国人驻扎在缅甸是冲突升级的不可接受的行为”，并补充说，即使中国公民没有直接参与战斗，他们的存在可以“解放”军政府军队，以攻击其他地方的反对派。&lt;/p>;&lt;p>;“如果反对派最终掌权，他们不会善待中国如此厚颜无耻地支持不民主和非法的行为。”辛普森预测道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所的缅甸专家贾森·塔尔表示，北京已经看到军政府如何通过强制征兵“蚕食”缅甸自己的私营保安公司，并担心安全状况不佳将迫使中国在冲突地区的项目停止运营。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国安全人员在说服该国武装团体允许恢复项目方面将面临“巨大挑战”，因为这些团体很可能查看塔尔说，安全部队与缅甸军方结盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实证明，很难避免私人保安与敌对保安之间的界限变得模糊。塔尔补充道，“这支力量旨在确保该政权相对于中国的经济利益。”&lt;/p>;&lt;p>;中国清楚地看到军政府正在努力保护其投资，例如中缅管道项目和国有矿山以及塔尔说，计划中的投资，例如若开邦皎漂的深海港口。&lt;/p>;&lt;p>;许多项目现在处于民族武装组织和人民国防军混合控制之下，军方无法进入他指出，随着缅甸军队日益衰弱，安全方面更加依赖中国，北京正在利用该国作为在海外扩张安全公司的测试案例，塔尔补充道。&lt; /p>;&lt;p>;发送大量他补充说，中国的安全是中国在其他关键的“一带一路”倡议项目上无法实现的。&lt;/p>;&lt;p>;这包括中巴经济走廊，该走廊也面临着安全挑战，中国公民在该项目上澳大利亚科廷大学副教授 Htwe Htwe Thein 表示，虽然中国安全公司已经进入缅甸相当长一段时间，但最近签署的政府级协议中国和缅甸之间的争端具有“深远的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;除了北京承认2021年2月非法夺取政权的缅甸军政府为合法政府外，中国的许多经济利益都位于目前控制的地区她补充说，是反对派的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/d0372ca8-6889-44c4-b116-349cb0546922_bf7a3edb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;少数民族叛乱组织成员德昂民族解放军在缅甸北部掸邦森林大本营参加训练演习。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Htwe 表示，这表明了在地面和操作层面执行该协议的挑战和复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国安全公司已经Htwe 指出，由于持续不断的冲突，缅甸是独一无二的，人们对此类公司的存在感到“担忧和威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是错误的时机”，她说，并补充说，反华情绪一直在增加自政变开始以来，当地人和侨民之间的冲突只会加剧。&lt;/p>;&lt;p>;Htwe 说，缅甸侨民团体正计划组织集会，反对中国对该国的干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数侨民和当地人都不愿意这样，这违背了缅甸人民的声音和意愿，他们希望中国政府能够倾听人民的呼声。”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese analyst forecasts more troubles at sea after US-Philippine task force revealed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288402/chinese-analyst-forecasts-more-troubles-sea-after-us-philippine-task-force-revealed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/19d8b9d1-502e-4cd4-a183-f34b0fb3fe07_f7318d4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国南海学者称美国正在煽动北京和马尼拉之间仁爱礁的争端。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国特种部队介入争议浅滩的消息曝光后，一位中国南海分析人士警告称，海上将出现更多麻烦。&lt;/p>;&lt; p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀上周确认部署阿云金特遣部队，这是一支特种作战部队，以菲律宾语中仁爱礁的意思命名，仁爱礁是马尼拉与北京海上冲突的热点。&lt;/p>;&lt;p>;美国的最新例子海南南海研究院海洋法与政策中心副主任丁铎表示，这是在争议海域“煽风点火”，火上浇油。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;丁最近结束了对菲律宾的访问，他在周二发表的一篇文章中表示，他与当地熟悉此事的消息人士进行了接触，他表示，美国的这种支持让菲律宾有勇气进一步参与正在进行的争端中的挑衅&lt;/p>;&lt;p>;这也表明华盛顿和马尼拉在联盟框架下的合作正在变得“更加结构化、以任务为导向、以项目为基础”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;丁说。该特遣部队由驻巴拉望岛的约 15 名美军组成，于 7 月正式成立，大约在同一时间，北京和马尼拉就故意搁浅在仁爱礁的一艘已有数十年历史的军舰进行补给达成了协议。中国 饰演 仁爱&lt;/p>;&lt;p>;6月，在马尼拉称之为近年来最严重的对抗期间，中国海警队员登上两艘菲律宾海军船只，阻止人员向驻扎在浅滩上的部队运送食品和其他物资，包括枪支。数名菲律宾海军人员在随后的冲突中受伤，其中一人失去了拇指。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后，两国达成临时协议，以避免马尼拉向马德雷山脉军舰补给任务期间发生暴力对抗，北京称该岛是菲律宾在仁爱礁非法搁浅的。&lt;/p>;&lt;p>;在达成临时协议之前，该浅滩已成为日益激烈的争端的场所，包括船只被撞击和中国船只被撞的情况。海岸警卫队使用强大的水炮。自临时协议生效以来，没有发生暴力冲突的报道。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉与北京在广阔的南中国海存在重叠的主权主张，两个邻国之间的冲突主要发生在浅滩附近。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国驻马尼拉大使馆发言人卡尼什卡·甘戈帕德耶 (Kanishka Gangopadhyay) 表示，该工作组允许美军支持菲律宾在中国南部的军事活动，从而增强了联盟的“协调和互操作性”兰德公司高级防务分析师德里克·格罗斯曼表示，美国士兵部署到浅滩是默认菲律宾在争议水道中的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“有谁意识到，通过披露‘美国阿云金特遣部队’的存在，拜登政府含蓄地承认了菲律宾对有争议的[南海]地物的主权？”他在社交媒体帖子中表示，并指出华盛顿此前从未就争议海域的某个具体地物采取过立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向中国发出的明确信号，”格罗斯曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向中国发出的明确信号。” >;&lt;p>;丁说，特种作战部队定期与菲律宾武装部队西部司令部进行训练演习，包括向菲方提供人员培训、提高有人和无人军事装备的协调性。&lt;/p>;&lt;p >;此次演练主要围绕丁说，支持菲律宾向马德雷山脉执行补给任务和人员轮换，旨在为菲律宾提供海上作战指导，增强美菲情报互操作性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据丁先生上个月，特遣部队对菲律宾海岸警卫队进行了小型船只防御战术的培训。该特遣部队拥有至少四架 Mantas T-12 海军侦察无人机和至少一艘 T-38 无人艇。&lt;/p>;&lt;p>;“通过建立特遣部队，美国可以更直接地了解作战情况”他说。&lt;/p>;&lt;p>;丁认为，美国还可能通过其他方式“煽动菲律宾制造麻烦”。方法。他说，例如，作战部队可以在菲律宾补给船进入中国控制地区之前对其进行“护航”，以此作为实践信息系统互操作性和共享指挥链的机会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says Mexico’s president agreed to ‘stop’ migration after his tariff threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3288426/trump-says-mexicos-president-agreed-stop-migration-after-his-tariff-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/a0140d17-8901-49a9-9ec6-3a9647bd5332_ed6dd23a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅辛鲍姆与美国当选总统唐纳德·特朗普进行了交谈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，墨西哥领导人已同意在周三的会谈中“停止”移民，实际上关闭了美国南部边境，其说法比他的同行更进一步特朗普在社交媒体上表示，“墨西哥将阻止人们前往我们的南部边境，立即生效”，并赞扬在结束他所谓的“非法入侵”方面取得的进展。 “他已承诺解决这个问题他于一月份就职。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆没有立即回应特朗普的言论，这似乎意味着美国和墨西哥之间达成了一项重大协议。&lt;/p>;&lt;p>;她早些时候曾分享过会谈的简要细节以及她在打电话时微笑的照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/8216edac-cd69-4798-9699-4766f6e24779_4a7bd80a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅谢因鲍姆和墨西哥外交部长胡安·拉蒙·德拉富恩特与美国当选总统唐纳德·特朗普通电话。照片：Claudia Sheinbaum via X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们讨论了墨西哥针对移民现象的策略，我分享说，商队不会抵达北部边境，因为他们正在被照顾墨西哥，”Sheinbaum 在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;总统还讨论了“加强安全问题上的合作”以及“我们在该国开展的防止消费芬太尼的运动” &lt;/p>;&lt;p>;特朗普发表此番言论之前，他周一在社交媒体上表示，他将对墨西哥和加拿大的进口商品征收 25% 的关税，对来自中国的商品征收 10% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“这项关税将一直有效，直到毒品，特别是芬太尼和所有非法外国人停止对我们国家的入侵！”特朗普在他的“真相社会”页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党人赢得了一场非法移民成为首要问题的选举，他誓言要宣布边境安全进入国家紧急状态，并动用美军来执行一项任务。大规模驱逐无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国征收关税，墨西哥也会提高关税，”谢因鲍姆在新闻发布会上表示，这是她迄今为止最明确的声明，该国正在准备对其采取可能的报复性贸易措施。顶级贸易合作伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/f8c196b6-4330-4f60- ae02-c02ae3c699d4_7844f372.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州拉格鲁拉的美墨边境墙。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德周三表示，如果特朗普兑现他的威胁，美国将失去约“40万个工作岗位”。他引用了一项基于在墨西哥制造的美国汽车制造商数据的研究。&lt;/p>;&lt;p>;埃布拉德表示，关税也会对美国消费者造成沉重打击，并提到美国的皮卡车市场——其中大部分是在墨西哥制造的。部长表示，关税将使一辆新车的成本增加 3,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这项措施的影响将主要受到美国消费者的影响......这就是为什么我们说它埃布拉德在她的例行早间会议上与辛鲍姆一起发言时对记者说：“这将是搬起石头砸自己的脚。”&lt;/p>;&lt;p>;从特朗普贸易战的第一天起，墨西哥和中国就一直强烈反对特朗普的贸易战威胁。他的第二个总统任期将于 1 月 20 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;Sheinbaum 宣称这些威胁“不可接受”，并指出墨西哥贩毒集团的存在主要是为了服务于美国的毒品使用。&lt;/p>;&lt;p >;中国警告称，“没有人会赢得贸易战”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其第一任总统任期内与北京发起全面贸易敌对行动，对数千亿美元的中国商品征收高额关税&lt;/p>;&lt;p>;中国对美国产品征收报复性关税作为回应，尤其影响到美国农民。&lt;/p>;&lt;p>;美国、墨西哥和加拿大与已有三十年历史的基本免税政策息息相关。在特朗普抱怨美国企业，尤其是汽车制造商遭受损失后，特朗普就该贸易协定进行了重新谈判。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can prepare top talent arrivals for success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3288045/how-hong-kong-can-prepare-top-talent-arrivals-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/dd927f6b-5e29-4fef-9a57-a0077e05616c_0d89e50e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客沿着尖沙咀漫步10月19日，沙咀海滨长廊。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港扩大顶尖人才通行证计划合资格大学名单，新增13所内地大学及海外机构，包括大学伦敦艺术学院、中国人民大学、同济大学和四川大学。&lt;/p>;&lt;p>;这使得全球符合资格的大学总数达到 198 所。持有上述院校学士学位并具备所需工作经验的人士，可根据该计划申请来港。&lt;/p>;&lt;p>;扩大名单为更多知名大学的毕业生考虑攻读博士学位创造了机会。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，仔细观察就会发现，一些拥有先进高等教育体系和大量知名大学的经济体在香港的职业生涯中可以发挥作用，为香港的经济复兴、科技进步和人口增长发挥作用。可以说代表性不足。新西兰、俄罗斯和台湾各只有一所大学进入扩大名单。&lt;/p>;&lt;p>;应该增加更多机构，例如俄罗斯国立研究大学高等经济学院，该校在该国的总体排名中名列前茅，在欧洲受到高度尊重。台湾的辅仁大学和台北医科大学也与中国大陆的许多顶尖大学一样享有国际声誉。最后，澳门大学和澳门科技大学在全球的声誉日益提高，表明它们应该被纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>;但是，除了为顶尖人才创造更多机会之外，香港还必须充分支持有才华的专业人士选择住在城市里。例如，来自中国大陆的人才可能会因香港与其家乡之间的社会和文化差异而苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/77642d31-f706-4727-88dc-1240a10800ac_81204d03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们步行去中环上班，这里是香港商业区，2023 年 11 月 16 日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于没有国际视野的内地著名大学毕业生来说，这种挑战可能更加明显。他们可能会发现，与香港或世界其他地区大学的非本地毕业生相比，适应香港的资本主义更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;此外，来自广东省以外地区的普通话专业人士可能会面临如果他们不会说粤语，日常沟通就会面临挑战。然而，语言障碍并不是唯一的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，我与一位来自广东省广州市的律师（母语为粤语）交谈，他通过顶尖人才通行证计划来到香港。他精通中国大陆法律，学识渊博。不过，他不明白为什么香港律师会的海外律师资格考试要求英语最低标准，而不考虑中文。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我理解问题的基础，但解释了两者之间的联系香港普通法制度的基础以及目前在香港法律界使用英语的必要性被证明具有挑战性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/2703d685-fbf3-4736-a335-54c402496a4d_49e30ab1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;求职者浏览3 月 14 日，劳工处在湾仔香港会议展览中心举行的大湾区招聘会上发放小册子。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在我与高度评价的互动中在才华横溢的应届毕业生中，我发现许多人在香港寻求“可以退休的职业”，对合同职位表现出不感兴趣。他们似乎没有意识到香港的工作环境大多以合同为基础。&lt;/p>;&lt;p>;顶尖人才与香港雇主的普遍精神之间的思维差异令人担忧。尽管他们才华横溢，但这些人可能会在香港不稳定的就业市场中举步维艰。吸引人才是一回事，但留住人才也同样重要。提供切实可行的指导和支持，帮助他们适应新的环境，可以说更为重要。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局辖下的香港人才服务办公室和香港杰出人才服务协会做出了巨大的努力。与抵达香港的新专业人士接触。不过，仍有更多机会加大对顶尖人才的支持。&lt;/p>;&lt;p>;许多有才华的专业人士拥有特定领域的专业技能或专业知识，精通普通话或其他语言，并对特定地区有深入的了解。&lt; /p>;&lt;p>;这些人士可以通过帮助建设大湾区开发区或扩大香港的国际影响力，为香港各行业注入新的活力。这座城市必须为高素质专业人士提供展示能力的广阔平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/25/b9ce0954-2178-40b9-be8e-31508dbc62cb_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 8 日，香港顶尖人才服务协会在尖沙咀举办的招聘会上，内地专业人士与招聘人员互动。照片：范陈&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的行业协会应考虑制定指引，为顶尖人才通行证计划申请人提供针对特定行业的支持，帮助他们找到工作。香港应考虑为所有新移民建立全面的支持计划。这可能涉及建立移民学习中心，教授技能并提供咨询服务。&lt;/p>;&lt;p>;此外，本地大学的继续教育部门可以考虑为移居香港的顶尖人才提供培训。这些课程可以包括英语和粤语课程、介绍香港的历史和文化以及与投资和家庭生活相关的法律。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措有望帮助顶尖人才了解香港，培养亲和力为城市服务，并鼓励他们为社区服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[TikTok’s matcha mania triggers tea shortage, price hikes in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288425/tiktoks-matcha-mania-triggers-tea-shortage-price-hikes-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/d7799771-1e21-4342-b3d0-23674674f79f_23c733d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些受欢迎的抹茶品牌随着茶在 TikTok 上的受欢迎程度飙升，日本正面临着短缺。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 对抹茶的痴迷似乎导致了日本茶的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 最受欢迎的茶品牌似乎受到了沉重打击。&lt;/p>;&lt; p>;光滑、亮绿色的粉末在日本茶道中发挥着核心作用，虽然它只需几秒钟即可溶解在水中，但它可能需要一整年的时间才能生长。&lt;/p>;&lt;p>;抹茶产量一直保持不变持续但急剧的需求增长据《卫报》报道，社交媒体给该行业带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼一家茶店 Simply Native 的经理 Megumi Kanaike 表示，日本京都最优质抹茶的生产商最近增加了产量据《悉尼先驱晨报》报道，价格上涨高达 40%，这是多年来的首次涨价。&lt;/p>;&lt;p>;“您可能会注意到咖啡馆的价格也开始上涨，”她”说。&lt;/p>;&lt;p>;金池的商店宣布由于短缺而限制网上购买抹茶，她本月早些时候告诉该店。&lt;/p>;&lt;p>;“一些供应商告诉我们他们正在暂停生产并停止生产。停止任何未来的订单，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Marukyu Koyamaen 是一个经常出现在热门“抹茶运输”TikTok 视频中的品牌，该品牌的绿色抹茶粉已完全售空。布鲁克林茶叶公司 Kettl 的老板扎克·曼根 (Zach Mangan) 告诉 Eater，Marukyu Koyamaen 的代表告诉他，该公司“在不到一个月的时间里实现了大约六个月的销售额”。 &lt;/p>;&lt;p>;Marukyu Koyamaen 和 TikTok 没有立即回复有关抹茶短缺报道的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前往日本尝试该国正宗抹茶的 TikTok 影响者已经还据报道，他们到达后很难找到它。一段 TikTok 视频显示，一家日本抹茶店的标牌上写着，该店在夏季销售过多，“原料用完了”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于更严格的购买限制，可供购买的数量我们的商店现在非常低，”标牌上写着。 “因此，在明年新茶收获之前，购买抹茶应该非常困难。这种情况在京都、东京和日本其他地方都是一样的。”&lt;/p>;&lt;p>;在日本国内，抹茶消费量在过去几十年里一直在下降，从 2017 年每户 1,174 克的消费量下降。根据 Eater 的数据，从 2001 年增至 2015 年的 844 克。据该媒体报道，在美国，抹茶的销售额在过去 25 年中已超过 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“#matchatok”上的一些创作者还报告了 TikTok 上用户的骚扰和欺凌行为。抹茶的持续短缺归咎于他们的过度消费和促销。一位名叫 Kithumini 的抹茶创作者拥有超过 62,000 名粉丝，她在一段视频中表示，她的医生和治疗师告诉她关闭 TikTok 评论，因为她收到了很多负面评论。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，可能会有“对于你喜欢购买的品牌来说，抹茶短缺，但这并不意味着所有抹茶都消失了，”她在视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;Kithumini 在视频中补充说，她最近去了一家咖啡馆那是销售 Marukyu Koyamaen 抹茶，“即使除了这个品牌，还有很多好品牌”。&lt;/p>;&lt;p>;“你们中的很多人都在以别人的抹茶消费为自己的生意，”她视频中说道。 “不，这只是那个人的咖啡因耐受性和他们的钱包之间的问题，而不是你的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[KOL strolls shoeless to rate Japan’s hygiene, shocked to find white socks remain spotless]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3288317/kol-strolls-shoeless-rate-japans-hygiene-shocked-find-white-socks-remain-spotless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/16fe3979-a8ad-4853-a914-d70e485c806c_cf19d195.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位印度KOL不穿鞋走路来评估日本的清洁卫生，惊讶地发现她的白袜子保持原样。图片：南华早报composite/IG@simranbalarjain &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位印度网红赤脚走在日本街头，测试了日本闻名的清洁状况，惊讶地发现她的白袜子一尘不染，引发网上广泛讨论。&lt;/ p>;&lt;p>;Simran Balar Jain 是一位颇受欢迎的关键意见领袖 (KOL)，在 Instagram 上拥有 140 万粉丝，她通过分享旅行经历和美丽来吸引观众见解。&lt;/p>;&lt;p>;记录她卫生测试的视频很快在社交媒体上疯传，在 Instagram 上获得了超过 2600 万次观看。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，Jain 发布了一段在东京拍摄的视频，宣扬日本成为“世界上最干净的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;她从便利店买了一双白袜子，脱掉鞋子，沿着街道和拥挤的人行道行走。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/6097030d-6576-40ce-a9aa-1c243a829812_9f571c63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jain 买了白袜子，把她脱了鞋子，走在繁忙的街道上，令人惊讶的是街道保持干净。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;视频结束时，Jain展示了她完美无瑕的白袜子，表达了她对街道干净程度的惊叹，并配文：“这是太疯狂了！”&lt;/p>;&lt;p>;她将这次经历描述为“一次一步地探索日本——字面意义上的。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观众评论道：“这令人难以置信。在我的城市，我的鞋子总是沾上烟头、口香糖和纸片。”&lt;/p>;&lt;p>;Jain 没有透露她在测试期间步行的确切距离或持续时间。&lt;/p>;&lt;p >;另一位网友推测她在拍摄区域只走了几分钟，招致批评她的说法夸大其词。&lt;/p>;&lt;p>;相反，第三个人支持Jain的观察，表示：“当我第一次访问该国。尽管垃圾桶很少，但到处都一尘不染。音乐节结束后，人们会主动清理垃圾，并带走垃圾。”&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，Jain 尚未回应网上的批评。&lt;/p>;&lt;p>;她还探讨了日本的技术创新，尝试机器人制作的冰沙和橙汁，并表示希望很快在印度看到这样的进步。&lt;/p>;&lt;p>;去年，东京被全球咨询公司美世评为全球最清洁的 10 个城市之一生态城。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/8f40af8c-924e- 4301-ac43-d6970ed269b1_8140514f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这项实验在网上引发了有关日本著名卫生标准和清洁实践的讨论。照片：IG@simranbalarjain&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本以其原始的街道、高效的废物管理系统和最小的污染而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;清洁和卫生根深蒂固。在日本文化中，被视为秩序和纪律的体现。乱扔垃圾被认为是对他人和社会的不尊重。&lt;/p>;&lt;p>;拥有近 1400 万居民的东京，公共垃圾桶很少，因为大多数人都把垃圾带回家。&lt;/p>;&lt;p>;在日本乱扔垃圾是违法的，违法者将面临最高五年的监禁和高达 1000 万日元（66,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;日本学校也强调卫生教育。&lt;/p>;&lt;p>;从很小的时候起，孩子们就通过自己打扫教室而不是依赖清洁工来了解个人卫生的重要性。这种做法可以培养责任感和团队合作精神。&lt;/p>;&lt;p>;此外，保持清洁是日本宗教净化和冥想仪式的核心。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping’s ‘city of the future’ just had a record quarter for construction financing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3288391/xi-jinpings-city-future-just-had-record-quarter-construction-financing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/b90cf7be-99af-4928-9bb6-c0c875cec498_893326b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已投资数千亿元雄安新区的建设包括道路、住宅小区、学校、医院和高铁站。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了资助一座未来特大城市，中国加快发行超长期特别债券——意图是近十年来习近平主席最钟爱的项目之一确保这座庞大的城市到 2035 年“基本建成”。&lt;/p>;&lt;p>;位于北京以南约 100 公里（62 英里）的雄安新区政府出售了五批政府债券– 第三季度均明确指定用于该地区的发展。&lt;/p>;&lt;p>;这五批债券筹集了超过 140 亿元人民币（19 亿美元），标志着债券发行六年来建筑融资最繁忙的季度据介绍，大部分债券的到期期限为30年，年票面利率为2.23%至2.52%。 Celma.org.cn，国家地方政府债务信息公开平台。还发行了一批20年期债券，收益率为2.47%。&lt;/p>;&lt;p>;票面利率与同期限国债非常接近。&lt;/p>;&lt;p >;自2017年被誉为中国“未来之城”以来，雄安已累计发行专项债券2463亿元。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体去年报道本月，城市建设投资超过7600亿元人民币，包括道路、住宅小区、学校、医院以及连接首都北京和大型港口城市天津的高铁站。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;雄安位于京津冀城市群的中心，最初的设计目的是缓解首都的人口压力，同时加快区域发展。&lt;/p>;&lt;p>;但政策制定者建立它的远大抱负建设环境友好型创新型城市。&lt;/p>;&lt;p>;根据雄安建设规划，到2035年，雄安将“基本建成社会主义现代化城市”。如果一切按计划进行，到21世纪中叶，它旨在代表中国解决过度城市化问题的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;去年，这座城市的官方常住人口为 120 万，但在《华盛顿邮报》夏季访问期间，很少有人外出走动。许多街道商业空间仍然空置。然而，房地产经纪人和幼儿园等一些企业表示，他们看到了活动增加的迹象，这可能表明更多的北京居民准备搬到那里。&lt;/p>;&lt;p>;包括中国卫星在内的一些国有工业巨头网络集团已落户雄安。大约 300 家国有企业在该市设立了子公司，北京的一些大学也计划在该市设立校区。&lt;/p>;&lt;p>;据官方支持的《河北日报》报道，该市的生活水平是最低的。该省的企业融资利率。&lt;/p>;&lt;p>;它还率先使用数字人民币支付政府采购合同。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>