<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese local governments roll out the red carpet for Big Tech firms as Beijing shifts stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229324/chinese-local-governments-roll-out-red-carpet-big-tech-firms-beijing-shifts-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/d37a7605-0c52-41e8-bb8c-f5ae26cddff0_12293626.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国地方政府正急于与国内大型科技公司建立融洽关系，因为北京再次将希望寄托在所谓的平台经济上，以实现增长和就业。&lt;/p>;&lt;p>;今年，中国的几个城市已经与互联网巨头签署了合作协议，而互联网巨头扩展业务的能力一直在下降。由于北京两年来防止“资本非理性扩张”的努力而受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;奇虎 360 是最新一家与浙江省东部省会杭州市政府签署协议的中国大型科技公司。根据政府网站上周五发布的声明，加强城市的网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司表示，将在杭州设立地区总部，重点关注本地创新。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在此之前，总部位于杭州的移动游戏巨头网易本月早些时候与市政府建立了广泛的合作伙伴关系，涵盖人工智能 (AI) 和电子竞技等领域。&lt;/p>;&lt;p>;该交易-市长姚高远和网易创始人兼首席执行官丁磊出席了签约仪式。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，市委书记尹力在周四与电子公司高管的会议上承诺支持消费科技行业。商业巨头京东、短视频王者快手科技和中国智能手机巨头小米。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，北京市市长尹勇、即将离任的阿里巴巴董事长兼首席执行官张勇和小米创始人再次举行了会议与首席执行官雷军的会面中，商界领袖们确信“民营经济在推动首都高质量发展中发挥着重要作用”。&lt;/p>;&lt;p>;其他城市也纷纷加强与科技的联系公司。北方港口城市天津和南方科技中心深圳分别于 5 月和 7 月与互联网搜索巨头百度签署了协议，利用生成式人工智能技术提高当地企业和传统产业的效率。&lt;/p>;&lt;p>;百度的合作与天津合作，该公司的 ChatGPT 式服务 Ernie Bot 将在该市经济技术开发区的金融、物流、电子、新能源和港口运营等一系列业务中采用。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，杭州市政府与《南华早报》的所有者阿里巴巴在公司首席执行官张和市委书记刘杰出席的一次活动中达成了深化“战略合作”的协议。&lt;/p>;&lt;p>;刘在致辞中感谢阿里巴巴为这座城市做出的贡献，并称赞该公司“在平台经济整顿过程中勇于正视问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“回顾过去，政府与企业之间的战略合作半年后，阿里巴巴旗下金融科技子公司蚂蚁集团因一系列违规行为被中国人民银行处以 9.84 亿美元的罚款，远小于2021年4月对阿里巴巴处以28亿美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，中国总理李强召集大型科技公司开会，他在会上表示政府将建立定期沟通机制&lt;/p>;&lt;p>;这些举措被广泛视为北京终于结束两年多来对科技行业全面打压的迹象。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Malaysia’s Umno win back Malay voters for PM Anwar’s unity government in August state polls?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229311/can-malaysias-umno-win-back-malay-voters-pm-anwars-unity-government-august-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/f817ff32-b384-4a9a-b543-e81ace6e6dcf_e4847255.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚前执政党巫统已成为总理安瓦尔·易卜拉欣的主要推动力量他的联合政府在即将到来的一系列州选举中面临着公众支持的首次真正考验。&lt;/p>;&lt;p>;这个马来西亚党员人数最多的古老政党将当吉兰丹、登嘉楼、吉打、槟城、雪兰莪和森美兰等州属于 8 月 12 日投票时，代表联合政府参选 245 个席位中的 107 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;这对巫统来说是一个很大的要求，因为在 11 月的大选中，该党几乎惨败，因为马来选民因对政党领导人腐败的众多指控而愤怒，转向由前总理穆希丁·亚辛领导的新马来民族主义联盟，该党仅赢得了 222 个席位中的 28 个席位。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着各州民意调查的临近，马来西亚总理安瓦尔面临首次“令人担忧”的考验&lt;/h3>;&lt;p>;但这也是安瓦尔联合政府的必要策略。&lt;/p>;&lt;p>;作为他执政的条件在一场高度分裂的大选后，安瓦尔被马来西亚国王指示组建一个由朋友和敌人组成的政府，为巫统提供了一条重新进入政府的途径，尽管它失宠了。&lt;/p>;&lt;p>;“巫统是政治风险咨询公司 BowerGroupAsia 的马来西亚董事 Adib Zalkapli 表示：“该党是联合政府的重要合作伙伴，并且被视为马来社区的代表。” “鉴于其作为联合政府中马来政党的角色，巫统必须在州选举中发挥突出作用。”&lt;/p>;&lt;p>;巫统的任务是挑战伊斯兰伊党在北部地区近乎铁杆的控制。吉兰丹州和登嘉楼州，以及保卫自己在南部森美兰州的据点。伊党将寻求乘搭“绿色浪潮”——反映其政党色彩——这让反对党国民联盟 (PN) 联盟在 11 月的民意调查中成为议会中令人敬畏的少数派。&lt;/p>;&lt;p>;虽然巫统在这场战争中遭受了无数伤亡，大选、执政期间数十年建立的政治网络和基层机制的努力都不会轻易撤销。&lt;/p>;&lt;p>;巫统可以说拥有该国政党中最广泛、组织最完善的政治机制，并给予政府政策咨询公司 KRA 集团的战略总监阿米尔·法里德·阿卜杜勒·拉希姆 (Amir Fareed Abdul Rahim) 表示，它的一个重要作用是激发基层士气。&lt;/p>;&lt;p>;“这也可能是为了安抚巫统草根阶层——其中许多人仍然对联合政府持怀疑态度，但他们的支持对于进入州选举是必要的——认为该党在联盟中发挥着关键作用，”阿米尔告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;然而，组织联合政府在下个月的州民意调查中采取行动的政治组织者制定的策略可能不一定能引起他们希望赢得的人民的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;在伊党领导的北部吉打州——其首席部长最近因涉嫌质疑该国最富有的雪兰莪州首席部长的任命而被指控犯有两项煽动行为罪——选民认为巫统已经失败了。&lt;/p>;&lt; p>;巫统多年来被指控滥用权力和腐败，这是马来选民选择相对较新的国盟的主要推动因素，其成员政党被视为更能代表马来人和伊斯兰价值观。&lt;/p>;&lt;p>;支持者认为起诉吉打州首席部长穆罕默德·沙努西·诺 (Muhammad Sanusi Md Nor)，称其为执政联邦政府企图胁迫反对派屈服。&lt;/p>;&lt;p>;11 月投票支持国盟的银行家扎因·舒伊布 (Zain Shuib) 表示，指控沙努西的决定只是简单的巩固了对现任州政府的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为巫统会在吉打获胜。我自己和这里几乎每个人都投票给国盟。”40 多岁的扎因说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着投票前的紧张局势加剧，马来西亚调查反对党领袖侮辱王室的行为&lt;/h3>;&lt;p>;巫统的腐败包袱对于家庭主妇沙菲娜·拉希姆来说，这一问题也显得尤为重要，尤其是在该党前领导人纳吉布·拉扎克去年八月因未能推翻与丑闻缠身的国家基金一马发展有限公司（1MDB）前部门有关的腐败定罪而被判入狱之后。 p>;&lt;p>;“我不明白为什么人们想再次支持巫统，因为我们有了更好的国盟，”沙菲纳兹说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为巫统已经改变，他们是仍然一样，现在连希盟也在追随他们的脚步，所以他们是一样的。”她指的是安瓦尔的希盟联盟。&lt;/p>;&lt;p>;但是国盟主席慕尤丁和其他一些联盟领导人BowerGroupAsia 的阿迪布表示，今年早些时候，他们被指控在 Covid-19 期间的短暂执政期间犯有腐败行为，使双方处于同一条船上。&lt;/p>;&lt;p>;“各方都受到牵连，没有一方可以声称纯真。这是一场人格之战。这次纯粹是政党之间的竞争，不像 2018 年，当时腐败是一个主要的竞选问题。”他说，指的是巫统在执政 60 年后被赶下台的那一年。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;除了明显衡量现任政府的受欢迎程度之外，州选举的结果还可能决定巫统是否会继续支持安瓦尔及其联合政府，或重新考虑其在国家政治舞台上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;A KRA 集团的阿米尔表示，良好的表现——这可能意味着增加一些新席位——将为与安瓦尔的希盟联盟建立更永久的伙伴关系奠定基础，为最迟必须在 2027 年举行的下一次全国大选做准备。 .&lt;/p>;&lt;p>;“但如果它进一步失利，党内就会有内部压力要求重新结盟，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这会是结局巫统......但它将继续螺旋式下降，这意味着他们将不得不回到绘图板并在下届大选之前重新考虑他们的策略。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I can handle this task’: viral video of adorable well-behaved girl, 3, on 10-hour China high-speed train trip impresses mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229010/i-can-handle-task-viral-video-adorable-well-behaved-girl-3-10-hour-china-high-speed-train-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/a1097152-cff8-489e-8f1b-8f4e1f53c935_692182c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一段温馨的在线视频，讲述了一个平静而沉着的幼儿在 10-长达一小时的高铁旅程在大陆社交媒体上温暖人心。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频的主角是一个可爱的三岁小女孩，它捕捉到了大多数父母都害怕的情况，并且常常会导致发脾气和流泪。来自东部江苏省苏州市。&lt;/p>;&lt;p>;飞点视频上分享的这段视频显示，小女孩坐在高铁上，旁边是她的母亲，她宣称：“我要乘高铁去旅行” -高铁，需要10个小时。如果我能坚持下去，那我就是一个努力的宝宝了。”&lt;/p>;&lt;p>;在整个过程中，妈妈会和女儿进行一系列的对话，引导女儿自律。&lt;/p>;&lt; p>;“10个小时的高铁旅程，你能坚持吗？”妈妈在视频中问道。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我可以！”女孩自信地说。&lt;/p>;&lt;p>;她的妈妈接着说：“你会大喊大叫并踢座位吗？”，乖巧的孩子回答道：“不会！我不会给别人带来任何麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;然后话题转到了食物上，母亲问道：“你在车厢里待这么长时间做什么？”&lt;/p>; &lt;p>;“我饿了就可以吃东西”，女孩兴奋地说。&lt;/p>;&lt;p>;视频接着展示了孩子吃水果、吃午餐、阅读儿童读物时冷静冷静的各个方面。 &lt;/p>;&lt;p>;旅途八个小时后，妈妈夸奖她：“不容易，坚持了八个小时，感觉怎么样？”&lt;/p>; &lt;p>;女孩自豪地回答：“我自我感觉很好。”&lt;/p>;&lt;p>;“你能再坚持两个小时吗？”妈妈问。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以坚持两个小时，三个小时，八个小时，甚至一百个小时。不用担心！我一定能坚持下去。”女孩宣称。&lt;/p>;&lt;p>;视频被疯传后，女孩的宋爸爸透露，他对女儿的管教并不感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;宋告诉媒体《西步决策》：“当她一岁多的时候，我就开始指导她。我告诉她，如果你能自己做事，那就自己做吧。从小培养她的独立和自力更生的能力很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;这段温馨的视频在网上引起了那些带着孩子长途旅行经历不太愉快的人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;这段温馨的视频在网上引起了人们的共鸣。 p>;&lt;p>;一位网友表示：“我建议在高铁上播放这个作为宣传片。”&lt;/p>;&lt;p>;“高素质的父母才能教出乖孩子。”另一位网友表示&lt;/p>;&lt;p>;而第三人补充道：“所以，在火车上大喊大叫不是孩子的责任，而是没有教育他们的父母的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;孩子们在火车上的破坏性行为在中国坐高铁往往会带来不好的结果。&lt;/p>;&lt;p>;7月24日，一名网友分享了一段视频，称自己在湖南乘坐高铁，不得不忍受两个踢足球的男孩&lt;/p>;&lt;p>;5月2日，一名女子称，在乘坐高铁时，她因阻止一名正在乘车的孩子而被家长掌掴。从后面踢她的座位。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US-China relations fray, expect more shows of China-North Korea unity, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229299/us-china-relations-fray-expect-more-shows-china-north-korea-unity-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/36a27de8-4253-42c6-bfb8-ea5527bff170_e759615b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯代表团上周对朝鲜的访问凸显了北京与俄罗斯之间更紧密的联系据分析人士称，莫斯科和平壤这些国家试图抵制华盛顿的印太战略。&lt;/p>;&lt;p>;李鸿忠是中共中央政治局委员，是共产党的 24 名决策机构，与俄罗斯国防部一起周四，谢尔盖·绍伊古部长参加了平壤举行的阅兵式，庆祝朝鲜战争停战 70 周年。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩向部长展示导弹，朝鲜支持俄罗斯的“正义之战”&lt;/h3>;&lt;中方愿同朝方一道，推动中朝关系健康稳定发展，为两国人民带来幸福，为实现地区和平稳定作出积极贡献据朝鲜官方媒体报道，李克强在周三的欢迎宴会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;李克强和绍伊古是平壤自朝鲜封锁以来邀请的首批外宾之一。 2020 年的 Covid-19 大流行。李是自 2019 年中国国家主席习近平对朝鲜进行国事访问以来第一位访问朝鲜的中国官员。&lt;/p>;&lt;p>;由朝鲜领导人金正恩主持的阅兵式以该国最先进的洲际弹道导弹 - Hwasong-17 和 Hwasong-18。&lt;/p>;&lt;p>;据信这些导弹的射程为 15,000 公里（9,320 英里），能够打击美国本土。 Hwasong-18 继 4 月份首次测试后于本月早些时候进行了试射，据说能够更好地避免先发制人的打击，因为它使用固体燃料发动机，并且比液体燃料推进剂所需的准备时间更少。 &lt;/p>;&lt;p>;此次活动还展示了新开发的监视和多用途攻击无人机。金正恩前一天与绍伊古一起参观了武器装备展览，展出了类似的飞机，这些飞机似乎是仿照美国“全球鹰”无人机系统设计的。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯代表团出席战争纪念活动表明两国关系日益密切面对美中紧张局势的加剧，这三个国家（朝鲜战争期间的共产主义盟友）之间的关系得到了加强。&lt;/p>;&lt;p>;首尔梨花女子大学朝鲜研究教授朴元坤表示，中国朝鲜则用类似的历史叙事来解读朝鲜战争——抵制美国、联合起来对抗美国——让北京和平壤利用停战70周年来炫耀牢固的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;70多年过去了，战争的威胁仍然笼罩在朝鲜的上空&lt;/h3>;&lt;p>;“既然他们说这是一场针对美国的战争，而且他们赢了，那么肯定会有一方认同这样的历史解释。”朴说。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜和中国有必要加强针对美国的阵营和合作。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，金正恩参观了死去的中国士兵的墓地中国外交部发言人毛宁表示，这反映了“新历史时期中朝传统友谊的继承和发展”。&lt;/p>;&lt;p>;朴槿惠表示，金正恩可能会尝试利用中国和俄罗斯的访问以推进他的议程。朴说：“让中国和俄罗斯代表团参加阅兵可能是宣传金正恩政绩的有效方式。”&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中俄没有明确表示，但这可以表明他们在朝鲜问题上有默契”韩国的核发展。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华盛顿一直试图再次向北京施压，要求其利用其对平壤的影响力，以重返无核化谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信北京对朝鲜有影响力。美国国务院发言人韦丹特·帕特尔 (Vedant Patel) 周四在谈到中国​​访问朝鲜时表示：“我们希望平壤能够利用这种影响力，鼓励平壤重返对话，避免从事破坏稳定的活动。”&lt;/p>;&lt;华盛顿还加强了与首尔、东京的合作。美国总统乔·拜登与韩国和日本总统尹锡烈和岸田文雄定于 8 月 18 日在戴维营举行峰会。&lt;/p>;&lt;p>;朴槿惠表示，美国和韩国之间的关系不断加强日本 — — 日本也在扩大与北约等其他机构的合作 — — 促使中国、朝鲜和俄罗斯通过促进“便利统一”做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;“从中国的角度来看，最大的国家中朝关系的核心变量是美中关系。朴说：“根据美中关系的发展，北京始终将平壤视为资产或负债。”&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到美中关系结构性改善的可能性很小，中朝之间的团结与合作将暂时持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;首尔智库韩国国家统一研究院高级研究员赵汉范表示，除了中美竞争和朝鲜核发展、乌克兰战争也促使北京、莫斯科和平壤“为了共同利益而结盟”来对抗华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜、中国、俄罗斯是加强合作以应对韩美日关系”，赵说。 “就中国而言，它需要一个名为朝鲜的战略资产来对抗美国和日本的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;“未来，朝中、朝俄关系将变得更加重要到所有三个国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers eye Japan for ‘revenge travel’, with country among top destinations for city residents with wanderlust]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229349/hongkongers-eye-japan-revenge-travel-country-among-top-destinations-city-residents-wanderlust?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/a1f9692f-23c1-4532-9d55-79f03c3b1c68_58201fb2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港夏季前往日本的旅游需求是疫情前水平的两倍多，根据在线机构 Expedia 的数据，尽管今年剩余时间的机票价格预计将保持高位。&lt;/p>;&lt;p>;7 月和 8 月超过 45% 的航班搜索飞往日本目的地，是日本的两倍多Expedia Group 品牌的亚洲公关主管 Lavinia Rajaram 表示，2019 年同期的情况是这样的。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，日元便宜和航班数量相对较多可能会让日本对香港游客有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;东京、大阪和福冈是 7 月和 8 月通过 Expedia 预订的前五名目的地，另外还有曼谷和台北。排名前十的其余城市包括伦敦、高雄、首尔、普吉岛和冲绳。&lt;/p>;&lt;p>;尽管机票价格上涨，航空公司得以弥补 Covid-19 期间遭受的损失，但香港的旅游需求依然强劲&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空本月表示，预计 2023 年上半年净利润将达到 45 亿港元（5.77 亿美元），连续三年实现净利润损失。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份赴日香港游客几乎达到疫情前水平的 90%，成为日本第四大游客群体。&lt;/p>;&lt;p>;访日游客达 207 万人次根据日本政府数据，6 月份有 186,300 人次从香港飞往日本，落后于韩国（545,100 人次）、中国大陆（208, 500 人次）和台湾地区（389,000 人次）。&lt;/p>;&lt;p>;Lily Agonoy，董事总经理捷成旅游向《华盛顿邮报》表示，“报复性旅行”指的是人们在疫情三年后被压抑的出国欲望，但由于座位数量有限和机票价格上涨而受到抑制（日本除外）。&lt;/p>; &lt;p>;“复仇旅行适用于从香港飞往日本，因为如果你看看国泰航空、香港快运航空和香港航空增加的航班，就会发现数量很多，而且航班都满了，”她说。&lt;/p >;&lt;p>;旅行社发现，从香港出发的机票价格比 2019 年贵 10% 至 50%。&lt;/p>;&lt;p>;今年国泰航空经济舱往返东京的机票平均贵了 57%与 2019 年相比，伦敦上涨了 6%，纽约上涨了 45%。&lt;/p>;&lt;p>;台湾航空公司长荣航空飞往台北的经济舱往返机票上涨了 39%。&lt;/p>;&lt; h3>;向香港输入劳动力将确保“更多航班，有助于降低机票价格”&lt;/h3>;&lt;p>;阿戈诺伊表示，票价上涨的一个原因是，与之前相比，飞往香港的航空公司数量减少了。疫情期间，国泰航空本身的客运量低于疫情前的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;她对旅客的建议是尽早预订，并灵活选择日期和目的地。&lt;/p>;&lt; p>;“如果他们正在考虑日本，也许还会考虑去韩国或台湾。如果有优惠，就去那个目的地。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Ascend by Cirium 的高级航空分析师 Herman Tse 表示，该公司预计从香港出发的票价全年将保持在高位。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;在福岛度假？从黑暗旅游到“希望旅游”12年&lt;/h3>;&lt;p>;包括香港快运航空在内的国泰航空集团的目标是在年底前实现疫情前70%的客运量，而香港航空公司的目标是达到 75%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，阿联酋航空首席商务官阿德南·卡齐姆 (Adnan Kazim) 在伊斯坦布尔举行的 300 多名航空公司高管会议间隙告诉《华盛顿邮报》，机票价格到下个月应该会“平衡” &lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于迪拜的航空公司目前每天有两个航班飞往香港，并希望增加每日第三个航班以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚航空公司澳洲航空即将离任的首席执行官艾伦·乔伊斯 (Alan Joyce)也参加了国际航空运输协会 (IATA) 年会的他表示，随着航空公司增加了更多座位，机票价格已从去年的高点回落。&lt;/p>;&lt;h3>;日本游客“挤满”，而中国游客也还没回来&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，澳洲航空预计其国际座位容量将在明年 3 月份达到“满载水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在尽一切努力实现这一目标运力的提高和运行，这是降低国际机票价格的重要作用，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wreck of ancient Roman ship carrying hundreds of intact terra cotta jars found off coast of Italy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229385/wreck-ancient-roman-ship-carrying-hundreds-intact-terra-cotta-jars-found-coast-italy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 07:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/432a83fa-dba7-4486-90fa-84096b71deb1_41e8669a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一艘载有数百个兵马俑的古罗马货船​​残骸已被发现当局周五表示，该船在意大利海岸附近被发现。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船据信沉没于 2000 多年前，是在港口城市奇维塔韦基亚 (Civitavecchia) 海岸附近的地中海海底发现的。罗马西北部。&lt;/p>;&lt;p>;这一“非凡发现”是由宪兵艺术队宣布的，该队是宪兵警察局负责保护意大利文化遗产的一个部门。据《卫报》报道，官员们将其描述为“罗马船只沉没的一个重要例子，罗马船只冒着危险试图到达海岸，并见证了古代海上贸易路线”。&lt;/p>; &lt;p>;据罗马报纸《共和报》报道，这艘船的历史可以追溯到公元前一世纪或二世纪，里面装满了数百个双耳细颈瓶（一种赤土罐），被发现时大部分完好无损。&lt;/p>;&lt;p >;艺术小组和国家水下文化遗产监督局的潜水员发现了沉船。&lt;/p>;&lt;p>;专家使用了远程操作车辆系统，其中包括巡逻艇、声纳和测深仪。&lt;/p>;&lt;p>;专家使用了远程操作车辆系统，其中包括巡逻艇、声纳和测深仪。 >;&lt;h3>;意大利考古公园的新发现包括骑着海豚的厄洛斯&lt;/h3>;&lt;p>;双耳细颈瓶放置在船的底部，估计长约 65 英尺。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，目前尚不清楚这些集装箱的用途。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 12 月，在地中海发现的另一艘罗马船只残骸中包含约 6,000 个双耳细颈瓶。这艘船的残骸在爱奥尼亚海的希腊凯法利尼亚岛附近被发现，据信也在大约 2,000 年前沉没。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin defends arrests of critics during ‘armed conflict’ with Ukraine, urges people to ‘follow rules’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229384/putin-defends-arrests-critics-during-armed-conflict-ukraine-urges-people-follow-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/6b778009-40c3-4ac0-852f-d8a36cf0f5fe_81544aef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周六在一次会议上为俄罗斯对异议声音进行的前所未有的镇压进行了辩护。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在是 2023 年，俄罗斯正在与邻国发生武装冲突。我认为，对于国内伤害我们的人应该采取一定的态度，”普京在圣彼得堡对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须记住，为了让我们取得成功，包括普京补充道：“在冲突地区，每个人都需要遵守一定的规则。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统正在回答一名记者的提问，该记者请他对最近一名戏剧导演和一名社会学家被监禁一事发表评论.&lt;/p>;&lt;p>;“人们因他们所说或所写的言论而被捕。这正常吗？” 《生意人报》资深记者安德烈·科列斯尼科夫 (Andrei Kolesnikov) 向普京询问。&lt;/p>;&lt;p>;本周，俄罗斯当局拘留了 64 岁的著名社会学家鲍里斯·卡加利茨基 (Boris Kagarlitsky)，并指控他在网上呼吁恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>; 5 月，莫斯科一家法院下令逮捕 38 岁的戏剧导演叶夫根尼娅·贝尔科维奇 (Yevgeniya Berkovich)，罪名是“为恐怖主义辩护”，原因是其一部获奖戏剧讲述了网上招募的俄罗斯妇女与叙利亚激进伊斯兰主义者结婚的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;南非反对派敦促金砖国家领导人抵制峰会以支持普京&lt;/h3>;&lt;p>;普京表示，他不知道卡加利茨基和贝尔科维奇是谁。&lt;/p>;&lt;p>;“我第一次听到这些名字，并不真正了解了解他们做了什么或对他们做了什么，”普京说。 “我只是告诉你我对这个问题的总体态度。”&lt;/p>;&lt;p>;对莫斯科在乌克兰的攻势的批评已被宣布为非法，自由反对派的大多数杰出成员要么入狱，要么流亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周，当局在批评普京后以“极端主义”罪名拘留了前分离主义指挥官和民族主义博主伊戈尔·吉尔金。&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，让俄罗斯和非洲团结起来的是争取真正的主权&lt;/ h3>;&lt;p>;乌克兰内政部表示，周六晚间，俄罗斯东北部城市苏梅的火箭弹袭击造成一名平民死亡，五人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“7 月 29 日晚间，一名敌人导弹击中了一所教育机构，”该部在 Telegram 上表示。 “至少一名平民死亡，五名平民受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;去年2月24日莫斯科入侵乌克兰后不久，俄罗斯军队就进入苏梅地区，但乌克兰军队在数年后夺回了该地区的控制权。几周后。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家警察在 Telegram 上发布视频，显示一人被担架抬走，一座建筑变成废墟，树木破碎。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法核实事件的细节。报告。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s hidden debt risk ‘comes from its system’, and why local governments are beholden to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229284/how-chinas-hidden-debt-risk-comes-its-system-and-why-local-governments-are-beholden-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/0d274a90-6451-443c-af89-b7a4a5a213c1_92ce18c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是有关北京近期政策转变如何引发争论的系列文章的第一部分讨论对中国潜在的经济影响和风险，首先是地方政府债务增加的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国一些负债最严重的地区的地方官员正在努力筹集足够的现金，他们认为尽管他们已经用尽了所有选择，有些人甚至在网上发布了他们的困境，希望获得中央政府急需的援助。&lt;/p>;&lt;p>;但这些评论很快就被删除了。&lt;/p>; &lt;p>;北京方面正在努力保持稳定，同时控制这样的说法：领导层正在减轻地区债务不断增加的影响，这些债务威胁着中国疫情后复苏中的经济增长愿望。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，全国各地的财政状况仍在恶化特别是在贵州等最贫困省份，引发了地方政府债务危机迫在眉睫的担忧。北京将中国主要国有银行体系崩溃的可能性视为“灰犀牛”风险——巨大、明显且被忽视的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;在评估债务水平的呼吁下，中国将加快基础设施建设以援助增长&lt;/h3>;&lt;p>;“中国债务风险来自制度。”7月12日，中国人民大学经济研究院联席院长毛振华在中国人民大学举办的研讨会上表示。&lt;/p>;&lt; “我们与一些西方国家不同，”他解释道。 “我们有一个单一的管理体系——中央集权的体系……这种体系在某种程度上加深了地方政府对中央政府财政的依赖。”&lt;/p>;&lt;p>;当地方政府未能获得足够的国家帮助时，基本服务开始半途而废。&lt;/p>;&lt;p>;6月份，河北省保定市一家国有交通公司告诉居民，公司已经没有足够的资金来维持公交车正常运营，因此一些路线被取消。河南省商丘市二月份也出现了类似情况，影响了数百万通勤者。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人们对上市市场地方政府融资平台（LGFV）可能违约的担忧继续加剧。公共和企业债务重组是为了规避地方政府借贷限制而创建的，自 2008 年全球金融危机以来，债务重组数量激增。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否会有更多陷入困境的国有企业寻求长期债务重组？&lt;/h3>; &lt;p>;财大证券副总经理胡恒松估计，中资银行大约有 30% 至 40% 的资产投资于地方政府融资平台债券。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为[破产]是一种对中国金融业来说这是一个可行的选择。”胡锦涛在同一次研讨会上表示。 “中国的银行也将不得不破产……隐性担保必须持有。”&lt;/p>;&lt;p>;2019年5月，金融监管机构因严重的信用风险而接管了包商银行，这标志着中国第一家银行倒闭。 20年了。&lt;/p>;&lt;p>;中国的房地产市场危机加剧了许多地方政府融资平台的财务问题，这些融资平台的大部分收入依赖卖地。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，习近平主席宣布“房子是用来住的，不是用来炒的”，六年来，这个原则一直是政策的基础，旨在打破房地产投机和信贷肆意扩张的恶性循环。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的房子是用来炒的吗？北京放开了房地产的束缚&lt;/h3>;&lt;p>;但在过去的几年里，这一政策造成了沉重的损失。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府的金库在花费数百万美元来缓解经济压力后遭受了沉重打击。大流行期间冠状病毒的影响。在中国严厉的封锁期间，来自私营部门的投资也大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，北京取消零新冠政策，人们普遍预计这将提振经济增长，但今年六个月后，中国的主要增长引擎– 出口 – 录得三年多以来的最大跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院金融研究所副所长张明警告说，地方政府“依赖土地的增长模式无法持续”社会科学部（CASS）也在研讨会上。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府融资平台实际上是过去几十年中国发展的基石。 20世纪90年代中期，中央政府实施了预算法，以阻止地方当局积累大量债务。作为回应，地方政府制定了地方政府融资平台作为解决办法。目前中国有数千辆此类车辆，推动了对桥梁、道路、住宅和工业园区的投资，并提高了该国的国内生产总值 (GDP)。&lt;/p>;&lt;p>;但与此同时，过度浪费的故事却层出不穷。包括“鬼城”在内的白象项目的支出在中国各地成为头条新闻并引起人们的关注，在某些情况下激怒了当地居民。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券首席经济学家兼研究部主管李迅雷估计前述贵州——中国最贫困、负债最重的省份之一——到2022年底已建成高速公路总计8,331公里。相比之下，日本高速公路全长约为7,800公里，而贵州的GDP还不到日本的十五分之一。 .&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织估计，中国地方政府融资平台的债务总额今年已增至创纪录的 66 万亿元人民币（9.23 万亿美元），较 2017 年的 30.7 万亿元人民币增加了一倍多.&lt;/p>;&lt;p>;Seafarer Capital Partners 中国研究总监尼古拉斯·博斯特 (Nicholas Borst) 认为，中央政府不愿意改变财政结构，因为这让北京对各省拥有重大的财政控制权。&lt;/p>;&lt;h3>;随着地方金融困境的加剧，中国的新冠刺激计划未能达到目标：报告&lt;/h3>;&lt;p>;2015 年，一项债务互换计划试图通过用更透明、利率更低的债券取代这些负债来减少地方政府融资平台的债务规模，但事实证明，它是无效的，并为 2018 年三年计划结束后地方债务迅速膨胀奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为北京可能会敷衍解决这个问题，”博斯特说，并补充说，解决这个问题可能包括中央政府使用自己的资产负债表，或者可能出售国有资产。 “然而，我目前看不到能够为地方政府提供可持续的长期财政状况的解决方案的势头。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平领导下的政策方向是加强集权和加强国家对关键领域的控制。经济的一部分。财政改革可能会削弱这两种趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;交易所交易的地方政府融资平台尚未出现违约情况，但广发证券估计，私下出售的地方政府融资平台共有 73 起违约事件。今年第一季度的交易量创下自 2018 年券商开始收集此类数据以来的新高。这些交易主要是贵州省和山东省的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级在 7 月 17 日的一份报告中表示，中资银行未来一两年，地方政府融资平台债务敞口可能会导致资产质量和盈利能力面临越来越大的压力，从而导致更多的贷款重组。&lt;/p>;&lt;p>;中国的几位著名政策顾问认为，中央政府需要向地方政府承担更多债务，特别是在高成本、低回报的项目中。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多地方政府融资平台必须为此类投资支付约 6% 至 8% 的年利息，而有些可能中国社会科学院的张表示，甚至必须支付更多费用。与此同时，中国中央政府在资本市场上的借贷利率要低得多。&lt;/p>;&lt;p>;“他们所能做的就是依靠其他手段……这不可避免地导致债务大幅增长，尤其是隐性债务。”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何化解债务泡沫，前景如何？&lt;/h3>;&lt;p>;中国所谓的隐性债务没有官方数据，这些债务通常源自非正式借贷渠道涉及地方政府融资平台。据估计，中国地方政府的未偿隐性债务约为30万亿元至50万亿元。与债券市场相比，这些债务的利息要高得多，还款期限也更短。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府多年来一直坚持不会对地方政府及其拥有的公司进行救助，北京方面已表示，如果负债累累的地方政府融资平台无法偿还债务，可能会允许它们违约或进行重组。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，湖南和甘肃等多位省级官员发誓，他们将不会在上市市场违约，以恢复中国在疫情后的大环境下严重缺乏的投资者信心。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券的李表示，北京致力于实现半导体和半导体生产自给自足。替代能源可能再次导致产能过剩。他警告说，地方政府被要求在先进技术上投入大量资金，而没有对这些项目的效率进行太多监督或独立评估。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府债务是一个长期存在的问题，”李说。在中国人民大学研讨会上。 “这是一个过程。我们不能说，“让我们[与地方政府的担保]脱钩吧”。我们需要尊重他们的历史，面对现实。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的国家立法机关全国人民代表大会敦促中央政府“科学确定”国家中长期债务规模。 &lt;/p>;&lt;p>;但财政部财务司原司长孙晓霞表示，政府目前还很难确定“最佳债务规模”，“维持债务规模更困难”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“理论上，应该讨论最优债务规模，认为存在一个可以最大化经济增长的最优债务比率。但现实往往更加复杂，”孙在同一次研讨会上说道。 “在实现稳增长目标的同时，我们也面临地方债务水平快速扩张、债务压力加大的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“债务风险成为人们日益关注的问题。债务风险和债务可持续发展是同一枚硬币的两个侧面。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must do much more so working mums can keep breastfeeding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229115/hong-kong-must-do-much-more-so-working-mums-can-keep-breastfeeding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/c648c6dc-3c5a-4178-a56a-6dab6a787c29_8816c8e0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;每年 8 月的第一周，来自 120 多个国家/地区的人们都会加入提高公众对母乳喂养的认识和支持的全球运动。当女性已经母乳喂养几个世纪时，这似乎很奇怪。去年成为妈妈后，我才意识到坚持母乳喂养是多么困难，尤其是在香港这样快节奏的城市。&lt;/p>;&lt;p>;今年世界母乳喂养周的主题是让工作父母的不同之处让我们来谈谈如何让工作场所的母乳喂养发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;别误会我的意思。香港在立法和政策方面为母乳喂养创造更好的条件方面取得了重大进展。 2010年，公立医院停止接受制造商免费婴儿配方奶粉，导致住院纯母乳喂养率从17.7%上升至41.3%。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，《雇佣条例》生效修订后，产假从 10 周延长至 14 周——尽管与许多发达国家的政策相比，仍然短得可怜。 2021年，在疫情期间，政府修订了《性别歧视条例》，保护女性在公共生活的大部分领域免受母乳喂养歧视和骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，文化耻辱和工作场所政策等社会因素发挥着重要作用。女性母乳喂养时间的长短起着决定性作用。虽然全球 70% 的女性母乳喂养至少一年，但香港女性的母乳喂养时间还不到 24%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港近 80% 的女性开始母乳喂养，超过 10% 的女性开始母乳喂养。四个月后，当大多数妈妈重返工作岗位时，一半人仍在这样做，但令人沮丧的是，到了六个月，只有五分之二的人继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;香港落后了；世界卫生组织设定的全球母乳喂养率目标是到2030年一年为80%，两年为60%。&lt;/p>;&lt;p>;香港如何提供一个更鼓励母乳喂养的环境，以更好地保护妇女的健康哺乳权和儿童母乳喂养权？&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，工作场所的挑战仍然是最常见的障碍。产假少于三个月的父母母乳喂养时间不如产假多的父母。&lt;/p>;&lt;p>;作为第一次当妈妈，我仍然记得产假结束前几周的压力和恐惧。我应该辞职吗？当我的办公室连哺乳室都没有时，我还能在工作时母乳喂养吗？如果工作妨碍我无法休息哺乳怎么办？&lt;/p>;&lt;p>;这些问题让我在无数个夜晚彻夜难眠。尽管知道母乳最适合我的孩子，但我无法说服自己可以成功地兼顾母乳和工作。我知道我并不是唯一一个有这种想法的人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港最近在产假方面取得了进展，但雇主应该考虑提供更长的产假和陪产假，以便新父母得到更多支持，婴儿也可能会得到更多支持。母乳喂养时间更长。研究表明，较长的带薪休假可显着增加母乳喂养的开始时间和持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;在日本，除了 14 周的产假外，女性还可以享受育儿假，直到孩子一岁前一天。与香港仅有五天的陪产假相比，日本的男性员工可能需要长达八周的陪产假。新爸爸也有权享受育儿假，直到婴儿一岁。&lt;/p>;&lt;h3>;为了鼓励母乳喂养，香港需要更好的产假政策&lt;/h3>;&lt;p>;除了提供更慷慨的产假和陪产假之外，雇主还必须提供适合母乳喂养的设施，以支持女性重返工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，虽然雇主没有明确义务提供哺乳时间或护理设施，但不这样做可能会构成对妇女的歧视哺乳。然而，提供此类支持对于保持女性员工的参与度和继续母乳喂养之旅至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;为重返工作岗位的女性提供有利环境的责任不仅在于雇主，还在于设施管理等服务提供商&lt;/p>;&lt;p>;鉴于香港大部分企业都是中小型企业，如果中小型企业主没有资源为哺乳妇女设立专门的空间，那么提供办公空间的管理公司对于这些中小企业应该加紧努力，填补空白。我们在购物中心、博物馆和其他公共场所都见过哺乳室，但在写字楼里却很少见到这样的设施。&lt;/p>;&lt;p>;以我工作的数码港为例。它被誉为香港的创新中心，拥有 1,900 多家初创企业和科技公司。令人震惊的是，在其 119,000 平方米（12​​8 万平方英尺）的办公空间中，没有一间哺乳室，所以我只好在残疾人浴室里挤奶。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这就是一个由政府资助的社区，其雄心勃勃的目标是促进积极的变革。初创企业社区可能以男性为主，但它们绝不是只有男性，他们的工作环境应该包含母乳喂养的需求。&lt;/p>;&lt;p>;母乳喂养是母亲给自己、孩子和地球的礼物。需要整个社会，而不仅仅是母亲，才能使其发挥作用。鉴于我们平均一生中有三分之一的时间在工作，商界领袖必须挺身而出，提供欢迎的工作场所政策和有利的环境，以赋予女性权力，以完成她们一生中最神奇和最有意义的使命。&lt;/p >;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s US$475 million ‘big lie’ defamation lawsuit against CNN dismissed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229383/trumps-us475-million-big-lie-defamation-lawsuit-against-cnn-dismissed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 04:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/cd99f543-2215-40af-92a1-c6ae02c1678b_425f0445.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名联邦法官驳回了美国前总统唐纳德·特朗普针对其 4.75 亿美元的诽谤诉讼CNN，这位美国前总统声称该网络对其选举舞弊的描述是“弥天大谎”，将他与阿道夫·希特勒联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;在周五深夜的一项裁决中，美国法官拉格·辛哈尔 (Raag Singhal) 表示， 2019 年由特朗普提名，他表示 CNN 的言论只是观点，而非事实，因此不能成为诽谤指控的对象。&lt;/p>;&lt;p>;“CNN 的言论虽然令人反感，但从法律角度来看，并不具有诽谤性。” “” &lt;/p>;&lt;h3>;“我们拯救美国的最后一枪”：特朗普将自己视为对抗拜登的最佳人选&lt;/h3>;&lt;p>;这起诉讼于 2022 年 10 月提起，强调了 CNN 发表的五起事件将特朗普有关 2020 年大选的言论称为“弥天大谎”的报道或广播评论。该短语还与纳粹政权的宣传使用有关。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，该措辞构成“CNN 故意向观众宣传原告与最令人反感的人之一之间的联系”。现代历史上的人物。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，辛格尔写道，仅仅使用“弥天大谎”这个词并不足以产生真正的含义。&lt;/p>;&lt;p>;“任何理性的观众都无法理解（或者应该）合理地提及这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2015 年发起首次总统竞选以来，特朗普经常攻击他不喜欢报道的媒体机构，其中 CNN 是最喜欢的攻击目标。&lt;/p>; &lt;p>;尽管面临州和联邦起诉，但特朗普仍是 2024 年共和党总统提名的领跑者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine moves Christmas Day holiday to December 25, denouncing Russian-imposed traditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229382/ukraine-moves-christmas-day-holiday-december-25-denouncing-russian-imposed-traditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/b9849a78-b680-4a69-b09f-476f856d6d86_104d3d5a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五签署了一项法律，将圣诞节官方假期移至 12 月从 1 月 7 日起，即俄罗斯东正教庆祝圣诞节的日子，即 1 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;该法律附带的解释性说明称，其目标是“放弃俄罗斯传统”，包括“强制庆祝圣诞节” ” 1 月 7 日，并引用了乌克兰人“为自己的身份而进行的不懈而成功的斗争”以及“所有乌克兰人都希望按照自己的传统和节日生活”，而俄罗斯对乌克兰长达 17 个月的侵略则加剧了这一点。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，一些乌克兰人已经在 12 月 25 日庆祝圣诞节，这一举动代表了与俄罗斯、其文化和宗教传统的分离。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还推迟了乌克兰建国日从7月28日到7月15日，乌克兰捍卫者日从10月14日到10月1日。&lt;/p>;&lt;p>;声称对乌克兰东正教拥有主权的俄罗斯东正教和其他一些东正教教堂继续使用古代儒略历。圣诞节在该日历上（即 1 月 7 日）晚 13 天，比大多数教会和世俗团体使用的公历晚 13 天。&lt;/p>;&lt;p>;天主教会首先采用现代的、在天文学上更精确的公历。 16世纪。此后，新教徒和一些东正教教堂调整了自己的日历，以便计算圣诞节和复活节。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的宗教格局多年来一直处于分裂状态。该国东正教有两个分支，一个与俄罗斯教会结盟，尽管它享有广泛的自治权，另一个则完全独立于俄罗斯教会。乌克兰东正教是独立于俄罗斯教会的分支，今年早些时候宣布将改用修订后的儒略历，将圣诞节定为 12 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;其领导层去年允许信徒庆祝 12 月 25 日的节日。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰向俄罗斯发射朝鲜火箭，称武器“做出疯狂的事情”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国家通讯社俄新社周六报道，竞争对手东正教与俄罗斯东正教结盟的教会发誓将在 1 月 7 日继续庆祝圣诞节。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周六前往乌克兰东部饱受战争蹂躏的顿涅茨克地区，该地区已被俄罗斯非法吞并，但仅部分占领并会见了该国特种作战部队的成员。泽连斯基在一份在线声明中指出，周六是他们的正式承认日，也是俄罗斯控制地区奥列尼夫卡监狱发生致命袭击事件周年纪念日，数十名战俘在袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;俄罗斯和乌克兰相互指责对方发动了此次袭击，双方均表示此次袭击是有预谋的，目的是掩盖暴行。应俄罗斯和乌克兰的请求，派出了一个联合国实况调查团来调查这起杀戮事件，但该团队因安全问题于 2023 年 1 月被解散。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基将这次袭击描述为俄罗斯“最卑鄙、最卑鄙的袭击之一”。周六的视频声明中”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据《华尔街日报》报道，沙特阿拉伯将于 8 月主办有关乌克兰问题的会谈，邀请西方国家、乌克兰以及印度和巴西等主要发展中国家参加。周六报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引参与会议的外交官的话称，会议将于 8 月 5 日至 6 日在吉达举行，来自多达 30 个国家的高级官员将出席，其中包括印度尼西亚、埃及、墨西哥、智利和赞比亚。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和西方官员希望排除俄罗斯的会谈能够获得国际社会对有利于乌克兰的和平条款的支持。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫声称吞并了乌克兰约六分之一的领土，该国表示，只有基辅接受“新现实”（指其领土主张），与乌克兰的和平谈判才有可能。基辅表示，只有在莫斯科撤军后，才能与俄罗斯进行谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;莫斯科表示，在俄罗斯南部上空拦截了两枚乌克兰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在受邀国家中，目前尚不清楚如何拦截乌克兰导弹。报告称，尽管参加了 6 月份在丹麦哥本哈根举行的类似一轮会谈的国家预计将再次参加，但许多国家仍将参加。&lt;/p>;&lt;p>;英国、南非、波兰和欧盟将参加它补充说，其中包括已确认出席的人，美国国家安全顾问杰克·沙利文预计将出席。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 03:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>