<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance faces flagging growth as e-commerce rivals, geopolitics take toll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283710/tiktok-owner-bytedance-faces-flagging-growth-e-commerce-rivals-geopolitics-take-toll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/486b03b4-7ffe-4bbb-880b-15f7431d6faf_016c4342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年字节跳动的电商进军海外面临挑战。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，TikTok 母公司字节跳动在 2024 年一直在失去动力，前三个季度的收入增长较去年放缓，利润率也较去年收窄。&lt;/p >;&lt;p>;中国科技媒体 36Kr 周四援引一位不愿透露姓名的消息人士的话说，今年前 9 个月的收入增长“显着”放缓，利润率自 2022 年以来首次下降。&lt;/p>;&lt;p>; TikTok 1 月至 9 月的收入“未达到预期”，而该应用的电子商务功能 TikTok Shop“未达到过去几个月的 GMV（商品总额）目标”，未能复制通过抖音销售商品的成功。 &lt;/p>;&lt;p>;字节跳动一直在多个国际市场（包括美国、英国和东南亚国家）推广 TikTok Shop，因为该公司在其广受欢迎但尚未盈利的视频平台上寻求广告以外的盈利模式&lt;/p>;&lt;p>;报告将业绩疲弱归咎于中国广告支出低迷、地缘政治紧张局势的影响以及该公司在人工智能和大型语言模型上烧毁了大量现金。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/ccca9cb2-addb-40cd-bac8-a746f984aaf6_e3dc5cdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 商店和一位在线影响者正在为 Aria Resort &amp; Casino 消费电子展 (CES) 期间的直播销售商品做准备2024 年 1 月 10 日在拉斯维加斯。图片：Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动第三季度在中国的广告收入增长率降至 17% 以下，低于 2019 年的 40%在线媒体 LatePost 周一报道了第一季度的情况。报告称，广告部门在过去两个季度未能实现目标。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动周四没有立即回应置评请求。这家总部位于北京的私营公司不公布财务业绩。&lt;/p>;&lt;p>;据《LatePost》称，字节跳动电商业务疲软也是广告增长缓慢的一个主要原因，因为平台上的商家和品牌是广告增长缓慢的主要原因。 &lt;/p>;&lt;p>;抖音电商部门总裁魏文文上个月表示，从 2023 年 8 月到今年 7 月，抖音 GMV 增长了 46%。这远低于该平台从 2022 年 5 月到 2023 年 4 月实现的 80% 的增长，以及一年前推出在线购物业务后 2021 年的三倍增长。&lt;/p>;&lt;p>;可能存在竞争随着购物平台竞相为中国最大的购物节“光棍节”提供最优惠的商品，该节日将于 11 月 11 日达到高潮。&lt;/p>;&lt;p>;运营天猫和淘宝的阿里巴巴集团控股公司电商平台、京东和拼多多的拼多多均于10月14日开始了购物活动，比往年早得多，抖音则晚了四天。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在海外，字节跳动一直在应对 TikTok 带来的越来越大的压力。如果该应用程序未按照美国总统乔·拜登 4 月签署的法律要求在 1 月 19 日之前从其中国所有者手中剥离，该应用程序将在美国面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国 13 个州和哥伦比亚特区起诉 TikTok ，称其未能保护年轻用户。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拓展海外电子商务的努力面临着与快速增长的竞争对手 Shein 和 Temu（同样属于拼多多控股）的艰苦战斗。本月早些时候，Temu 在越南推出，这是 TikTok Shop 表现较好的市场之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to look into enhancing docking facilities to promote yacht tourism: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283742/hong-kong-look-enhancing-docking-facilities-promote-yacht-tourism-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/63ba2aeb-58bf-49ef-b0fe-cd3390f03536_9ce0e0e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从北角看启德体育公园的景色。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去几年，每年有超过100艘外国休闲船抵达香港旅游，促使当局考虑扩大香港的停靠设施，以满足本地和游客的需求据发展负责人称，需求。&lt;/p>;&lt;p>;继上周的施政报告之后，发展局局长伯纳黛特·林汉豪 (Bernadette Linn Hon-ho) 在周四的广播节目中强调了这些计划，行政长官在施政报告中表示，该市正在规划&lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超当时表示，政府正在开发新港口或扩建现有港口，例如香港仔避风塘、前南丫石矿场地区和红磡附近的海滨地区&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们甚至没有足够的空间来容纳我们当地的私人游艇，”林恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“而近年来，我们已经看到了超过 100 艘外国休闲游艇。”每年都有船只抵达旅游。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/b44a39af -4f62-45c1-844b-28630e5ec9b2_5d671562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停泊在香港仔深湾的游艇及船只。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林恩表示，她认识很多当地人享受高端海岸体验，并透露每年施政报告前的公众咨询期间，许多人都会在商界和政界都会提到游艇的话题。&lt;/p>;&lt;p>;根据海事处统计，在香港注册的辅助动力游艇、巡洋舰和敞篷巡洋舰的数量近年迅速上升，由10,296艘增至10,296艘。 2019 年截至去年年底为 12,553 人。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她补充道，这座城市的资源也可以用来吸引外国人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经常谈论吸引外国人”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，改善这些地区的设施不仅意味着额外的收入停靠，还包括维修和保养服务以及新的餐饮和娱乐选择。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 承认政府在游艇俱乐部运营方面的经验有限，并表示当局将征求业内人士关于如何移动的建议” p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Ocean Park’s planned adventure zone to feature zip lines, bungee jumping in 2028]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283733/hong-kong-ocean-parks-planned-adventure-zone-feature-zip-lines-bungee-jumping-2028?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/7e545ac8-c67d-46bf-a81d-32a7803c38ed_82dc1edd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋公园全新探险区所在地。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海洋公园将提供高空滑索和蹦极活动，作为该景点拟于 2028 年开放、耗资 3.52 亿港元的新冒险区的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;这个占地 120,000 平方米的新场地由信德集团和探险旅游公司 AJ Hackett International 联合开发，将包括两个蹦极和巨型秋千设施以及每条长约 1 公里（0.62 英里）的滑索。&lt;/p >;&lt;p>;海洋公园主席庞建义表示：“我们希望探险区能够吸引热爱探险的游客和家庭……为香港居民和来自世界各地的游客带来新的、不同的户外探险体验。” &lt;/p>;&lt;p>;“此举将扩大海洋公园的客群，巩固公园作为世界级旅游胜地的地位，提高其市场吸引力和竞争力，并有助振兴香港&lt;/p>;&lt;p>;信德集团向香港证券交易所提交的文件显示，该项目预计耗资 3.52 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;据园区称，新园区将设有三个园区为客人提供各种活动的区域。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个区域将包含两条滑索，每条长约 1 公里。游客可以通过一条滑索飞过景点附近的水上乐园，而另一条滑索则允许游客在周围的绿色植物中穿梭。&lt;/p>;&lt;p>;AJ Hackett International 的创始人兼董事长 AJ Hackett 表示，第二条滑索将把顾客带到多个方向，他称之为“世界第一”。&lt;/p>;&lt;p>;“你从顶部起飞，向右转，穿过山坡，掠过树林。向左转，走到公园的另一边。转回来，越过电梯，再次到达冒险区。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于寻求更多刺激的游客，新区域的一个单独部分将设有蹦极和双巨型秋千设施，高度为 30 米（98.5 英尺）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/0eeee669-4d80-4dae-9234-f0683a3954b6_25166877.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AJ Hackett 解释了新区域中的功能。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;想要寻求更刺激刺激的游客可以前往前矿山火车过山车遗址，该过山车将被改造成多层网状冒险公园。&lt; /p>;&lt;p>;Hackett 表示，他们希望能够在 2027 年末或 2028 年开设新区。&lt;/p>;&lt;p>;AJ Hackett International 首席执行官 Danny Hughes 表示，新区提供的产品种类繁多。将有助于使其与该地区的其他景点区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在讨论的是包含高空滑索、滑梯、蹦极和秋千的产品组合。这是独一无二的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常有信心能够开发一系列令人难忘的精彩体验。”&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园首席执行官黄志辉表示，新区将要求游客单独购买门票才能进入，这与他们的水上乐园类似。&lt;/p>;&lt;p>;冒险区的开发是已宣布的计划的一部分到 2021 年，海洋公园将运营不到该公园三分之一的面积。度假村的其余部分将与外部运营商合作运营，外部运营商将支付租金或与公园分享收入。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US’ Antony Blinken expects Gaza truce negotiators to meet ‘in coming days’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283735/us-antony-blinken-expects-israel-gaza-war-truce-negotiators-meet-coming-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/71120565-1e57-4710-9f51-2aa008b90660_3f54538e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在加沙城一个满目疮痍的社区中艰难前行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周四在卡塔尔会谈后表示，他预计谈判代表将在未来几天内聚在一起讨论停火协议，以结束以色列在加沙的战争.&lt;/p>;&lt;p>;布林肯与卡塔尔首相兼外交部长谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼一起发表讲话，表示两人讨论了利用哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔之死推动流产谈判的选项。&lt;/p>; &lt;p>;“我们讨论了利用这一时刻和下一步推进进程的选项，我预计我们的谈判代表将在未来几天举行会议，”布林肯在会谈后告诉记者。&lt;/p>;&lt;p >;布林肯还宣布向巴勒斯坦人再提供1.35亿美元的援助，并表示援助进入加沙至关重要。这是他自加沙战争爆发以来第11次访问该地区。美国已向以色列施压，要求其允许向饱受战争蹂躏的巴勒斯坦领土提供更多援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/24/9f506e3a-78ec-491d-9852-801bd873b284_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯讲话官员们在他在利雅得登上飞往多哈的飞机之前。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔与美国和埃及一起主导了以色列和巴勒斯坦武装分子之间的调解，旨在确保加沙停战以及人质和囚犯交换。&lt; /p>;&lt;p>;卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼表示，美国和以色列团队将飞往卡塔尔，但没有给出任何时间表。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及卡塔尔是否在辛瓦尔被杀后与哈马斯进行过交谈时，他说：“我们重新与他们接触。与多哈政治办公室的代表进行了接触。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几天我们与他们举行了一些会议。我相信，到目前为止，前进的道路还不清楚。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 11 月战斗暂停一周以来，数十名人质被释放，在此期间，连续多轮谈判未能阻止战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，以色列对中部努塞拉特难民营一所学校发动袭击，造成至少 17 名巴勒斯坦人死亡，其中包括儿童。努塞拉特的 Al-Awda 医院称，该地区是加沙地带的一部分，因战斗而流离失所的人们正在那里避难。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，它袭击了哈马斯指挥和控制中心，该中心位于一个以前用作军事基地的院落内。努塞拉特的一所学校。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际社会一致敦促以色列利用这个机会，但哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的被杀可能为结束战斗提供机会的希望迄今为止已经落空。&lt;/p>; &lt;p>;在飞地北部，贾巴利亚镇周围地区一直是为期一周的行动目标，军方表示已经疏散了大量民众，并拘留了 200 多名武装分子嫌疑人。&lt;/ p>;&lt;p>;“加沙北部的战争非但没有实现停火，反而重新开始。我们正在被占领者从空中和坦克围困、挨饿和追捕，”贾巴利亚的一名居民通过聊天应用程序告诉路透社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/2ac9a620-23e2-401f-87bf-b12442aed9f0_005a7559.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;以色列军方表示，它袭击了位于努塞拉特一处以前用作学校的院落内的哈马斯指挥和控制中心。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，印度尼西亚医院（该地区仍在运营的三所医院之一）的医生表示，他们的一名同事在以色列炮火中丧生，另一名同事被拘留正在上班的路上。&lt;/p>;&lt;p>;这三家医院的卫生官员表示，他们的医疗、食品和燃料供应已经耗尽，他们拒绝了以色列要求疏散医院或让病人无人看管的命令。&lt;/p>; &lt;p>;民事紧急服务部门表示，以色列对其工作人员的袭击导致他们的行动暂停。他们的三名人员受伤，另外五人被军队逮捕，而他们唯一的消防车被一辆坦克炸毁。&lt;/p>;&lt;p>;救援服务发言人在周四的新会议上表示，这些地区的人们“没有人道主义、医疗或救援服务”。&lt;/p>;&lt;p>;北部的行动加剧了巴勒斯坦人的担忧，他们担心以色列军队正在清理该地区，以便在战后为军队创建一个无人居住的缓冲区，或者为 2005 年从加沙撤军的定居者返回铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认了此类计划，并指责哈马斯阻碍平民撤离，为其自己的部队提供掩护，而哈马斯则反过来，否认。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/71120565-1e57-4710 -9f51-2aa008b90660_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在加沙城遭到破坏的社区中艰难前行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着战争进入第二个年头，以色列在加沙的战役造成的死亡人数已逼近43,000人，人口稠密的飞地变成了废墟，几乎所有的人都被摧毁了。以色列发动了这一行动，以报复去年哈马斯领导的对以色列的袭击，这次袭击造成约 1,200 人死亡，250 多名人质被劫持到加沙，以色列表示将继续进行直到哈马斯作为军事和统治力量被完全解散并且人质返回。&lt;/p>;&lt;p>;但它尚未为战后加沙的未来制定任何明确的计划，而国际社会达成停火协议的努力似乎已陷入停滞。&lt; /p>;&lt;p>;尚未指定辛瓦尔继任者的哈马斯表示，各代表团正在访问土耳其、卡塔尔和俄罗斯，并与埃及、联合国和伊朗保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;其他法新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slams efforts to ‘exert pressure’ on foreign judges on top court after Sydney protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283736/hong-kong-slams-efforts-exert-pressure-foreign-judges-top-court-after-sydney-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/e56be9f5-654b-4afe-b0e6-c7f7fdd81789_b9fbbfff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国法官尼古拉斯·艾迪生·菲利普斯 (Nicholas Addison Phillips) 早前从香港最高法院辞职在他的任期结束时，成为今年第五位这样做的外国法官。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局对试图向在香港最高法院任职的海外法官“施加压力”的行为进行了猛烈抨击，此前一名澳大利亚法官在法庭上面对抗议者周四，政府发言人发表了看法，两天前，被监禁的媒体大亨黎智英的支持者在悉尼法院大楼外举行抗议活动，帕特里克·安东尼·基恩正在那里发表演讲。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港特区政府今天强烈谴责近期海外一些人士企图向终审法院非常任法官基恩先生施加不当压力，公然干扰正在进行的刑事诉讼程序”政府发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“任何组织或个人企图通过政治权力向法官和司法人员施加压力，干预刑事司法程序或任何其他方式，显然是一种应受谴责的破坏[城市]法治的行为，应受到强烈谴责。”&lt;/p>;&lt;p>;外媒报道，基恩发表了题为“基督教启示与宪法洞察”的演讲周二晚上在悉尼，一群抗议者聚集在会场外，举着黎智英的照片。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，基恩从另一个出口离开法院大楼，并被一名抗议者询问他是否认识黎智英。 。他也没有出现在他原定参加的后续活动中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/24/f2885bbf-1571-4753-bbc7-61d0bfe4d14b_d4a8ff86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帕特里克·安东尼·基恩 (Patrick Anthony Keane) 是香港终审法院。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;76岁的黎智英目前正在接受一项没有陪审团的国家安全审判，罪名是两项与外国势力勾结的阴谋指控和三分之一的阴谋印刷和分发煽动性刊物。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府强调所有案件均严格以证据为依据，依法处理，而所有被告都将在香港法律制度的保障下受到公平审判。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;英国法官尼古拉斯·艾迪生·菲利普斯 (Nicholas Addison Phillips) 早些时候在任期结束时辞去香港最高法院职务，成为今年第五位卸任的外国法官。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名海外法官也80 多岁的法官因年龄原因于今年早些时候辞职。&lt;/p>;&lt;p>;英国法官乔纳森·萨普蒂安 (Jonathan Sumption) 和劳伦斯·柯林斯 (Lawrence Collins) 于 6 月以政治原因辞职，前者认为这座城市“正在慢慢变成一个极权国家” .&lt;/p>;&lt;p>;基恩是留在最高法院的六名海外法官之一。 2020 年 6 月有 15 个。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: sentencing hearing for 45 activists set for November 19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283737/hong-kong-47-sentencing-hearing-45-activists-set-november-19?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/b04cb87a-f467-4d30-bc59-0bef09256b12_f8e59b46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;具有里程碑意义的国家安全审判持续了118天。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一场具有里程碑意义的国家安全审判中，47 名香港反对派活动人士中的 45 人将于下个月得知自己的命运，法院已将量刑听证会定在 11 月 19 日。&lt;/ p>;&lt;p>;在 5 月份的高等法院审判中，只有两名被告被判无罪，另有 14 人被判犯有 2020 年北京实施的国家安全法密谋颠覆国家政权罪。&lt;/p>;&lt;p>;其余 31 人认罪在为期 118 天的审判开始之前。&lt;/p>;&lt;p>;“法院暂定于 2024 年 11 月 19 日举行量刑听证会，”周四法院致涉案律师的一封信中称。 .&lt;/p>;&lt;p>;这些活动人士因试图通过2020年非官方初选在立法会获得控制多数而被判有罪，目的是不分青红皂白地投票反对政府的预算案，并迫使时任领导人林郑月娥上台。 -ngor 在前一年的社会动荡后下台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对被判犯有颠覆罪的罪犯实施了三级制度。&lt;/p>;&lt;p>;主犯或犯罪情节“情节严重”的，可处无期徒刑或10年以上有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;被认为“积极”参与犯罪的，可处以3年以下有期徒刑。年和十年。&lt;/p>;&lt;p>;其他参与者可能面临最多三年的监禁、短期拘留或限制行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris? Trump? Whoever wins, US will be a mess after Election Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283617/harris-trump-whoever-wins-us-will-be-mess-after-election-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/39b620b1-0224-47aa-b411-507973c17d3a_1b06f201.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们观看 ABC 新闻美国民主党总统候选人之间的总统辩论9 月 10 日，副总统卡马拉·哈里斯和共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在加利福尼亚州西好莱坞举行的观看派对上。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;想想看对于美国的民意调查专家和专家来说。距离美国举行近期记忆中最重要的总统选举还有不到两周的时间，美国副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普之间的竞争势均力敌。唯一确定的是，选举后这个国家将像以前一样两极分化和分裂。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，在 RealClearPolitics 的全国民意调查平均值中，哈里斯领先特朗普两点。两位候选人在关键的摇摆州也旗鼓相当。然而，在预测市场中，投注者对特定事件的结果进行押注，哈里斯是赢得选举的热门人选，点差投注网站 PredictIt 将哈里斯获胜的几率定为 57%。&lt;/p>;&lt;p>;快时至今日，两位候选人在摇摆州几乎势均力敌。相比之下，在博彩市场，特朗普获胜的可能性急剧上升。 RealClearPolitics 博彩网站的平均赔率显示，特朗普获胜的几率已从一个月前的 46% 增加到 63%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管博彩市场已强烈转向预测特朗普获胜，但现实情况选举是掷硬币的过程。预测市场发出的特朗普将重返白宫的信号应该受到怀疑，尤其是因为民意调查继续表明双方势均力敌。&lt;/p>;&lt;p>;更能说明问题的是，金融市场并不担心。基准标准普尔 500 股票指数今年已 47 次创下历史新高。这并不是因为华尔街预计特朗普会获胜，他的减税和放松管制议程吸引了许多企业和投资者。这是因为市场在评估和定价政治风险方面出了名的糟糕，因此对结果更加不确定，并且没有在选举上下大赌注。&lt;/p>;&lt;p>;贝莱德首席执行官拉里·芬克(Larry Fink)本周早些时候表示，就市场而言，选举“实际上并不重要”。虽然这过于简单化，但猜测谁将赢得一场难以预测的选举是没有意义的。尽管投资者经常因忽视或淡化政治风险而受到批评，但这一次，漫不经心实际上可能是正确的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特别建议不要关注谁将赢得这场竞赛，因为真正的不确定性和波动性将在 11 月 5 日选举日之后开始。两位候选人在全国和摇摆州民意调查中都旗鼓相当，这为混乱的结果奠定了基础，这可能会导致比 2020 年竞争更加激烈的结果全面的宪法危机和政治暴力升级也是有可能的。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于过去四个月总统竞选中发生的一切，这个国家的选举后局势。两个主要政党认为，对手的胜利将威胁民主，这是根本不值得考虑的。&lt;/p>;&lt;p>;当近三分之二的共和党选民仍然认为 2020 年大选是特朗普窃取的时候，如何实现有序的权力交接近五分之一的共和党人表示，如果哈里斯获胜，特朗普应该宣布结果无效，并不惜一切代价上任？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唯一能显着降低风险的结果混乱和法律挑战是民主党的大胜，该党赢得了总统职位和国会两院的席位。然而，与共和党大获全胜一样，这是最不可能出现的情况之一。更有可能的是，哈里斯或特朗普以微弱优势获胜，国会出现分裂。哈里斯以微弱优势获胜几乎肯定会引发共和党的挑战，并增加宪法剧变的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;现实情况是，在这样一个两极分化严重的国家举行自由公正的选举对美国民主来说是一个严峻的挑战。结果越混乱，选举争议越旷日持久，对美国经济、全球市场和本已充满危险的地缘政治格局的威胁就越大。&lt;/p>;&lt;p>;与 2020 年形成鲜明对比 - 当时利率处于最低水平，中国经济已从大流行的严重阶段强劲反弹，股市估值因Covid-19冲击而大幅降低，地缘政治紧张局势更容易控制——美国大选正值危险之际全球经济和资产价格的关键时刻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，国际货币基金组织表示，它对“经济不确定性上升与金融波动性较低之间日益扩大的脱节感到担忧”。这就是美国。但是，尽管美国受益于美元作为世界主要储备货币的角色，但其他市场却更加脆弱，尽管美国才是不确定性的根源。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普第二任总统 — — 这将破坏法治，导致进口商品关税大幅提高，从而重新引发通货膨胀，并严厉限制移民，从而损害经济增长 — — 这还不够糟糕，激烈竞争的选举结果的威胁和更有害的两极分化和功能失调正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;不要介意谁将赢得美国总统选举。真正的问题是这个国家能否举行自由公正的选举，以及选举日之后事情会变得多么不守规矩。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s call for global financial reform is a loud message to West, Global South: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283697/chinas-call-global-financial-reform-loud-message-west-global-south-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/b7320407-7362-4aa9-95cd-15543a7ae771_f51cded6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席周三在俄罗斯金砖国家峰会上发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士指出，随着中国向全球南方国家张开双臂，北京在多边金融架构中发挥更大作用的呼声越来越高，因为他们指出中国在确保安全方面进展缓慢。在西方主导的世界银行和国际货币基金组织中拥有更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席周三在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会上发表了措辞强硬的讲话，他在会上公开反对陷入僵局。推动全球治理体系改革，同时努力凝聚主要新兴市场国家的力量，“推动国际金融体系更好地反映全球经济格局变化”。&lt;/p>;&lt;p>;讲话还向世界发出了强烈信息。世界银行和国际货币基金组织本周将举行年度会议，来自全球各地的数百名官员齐聚华盛顿，讨论全球经济状况、公共债务和金融风险。这些聚会还有助于反思布雷顿森林体系80周年之际的制度改革。&lt;/p>;&lt;p>;中国的国内生产总值约占世界的17%，每年对全球经济增长的贡献率约为30%通常被认为在两个关键机构中的代表性不足——例如，其在国际货币基金组织中的投票权目前为 6.08%，而日本为 6.14%，美国为 16.49%。&lt;/p>;&lt; p>;“（中国的投票权）很可能会提高。但我们不应该太认真。”中国现代国际关系研究院高级研究员陈凤英表示，她解释说，有些机构根本不会让中国发挥主导作用。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;北京的政策圈和研究人员通常指出与美国的紧张关系引发了一系列担忧，从美元武器化到金融制裁威胁。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，世界银行行长来自美国，而国际货币基金组织总裁来自欧洲。一些中国人现在担任副总裁或副总经理等高级职位。&lt;/p>;&lt;p>;“全球环境发生了巨大变化，”陈说，他指的是华盛顿的脱钩尝试以及地缘政治紧张局势。 “那么，为什么不拥抱全球南方国家的未来发展呢？”&lt;/p>;&lt;p>;她特别指出了非洲、南亚、中东和中亚的国家。&lt;/p>;&lt;p>;在一次主办的活动上上周末，在中国人民大学的演讲中，中国学者继续推动去美元化，以及金砖国家之间的跨境结算，金砖国家由巴西、俄罗斯、印度、中国、南非和其他一些新兴经济体组成。&lt;/p>; &lt;p>;前央行顾问余永定在活动中表示，其中一项改革应该着眼于减少许多国家建立美元储备的需求。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高领导层长期以来一直誓言参与国际金融治理改革。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将维护以世贸组织为核心的多边贸易体制，积极参与全球经济治理改革，提供更多全球公共产品。” &lt;/p>; &lt;p>;在周三的演讲中，习近平提到将在金砖国家框架内建立一系列合作网络，他强调了赋予总部位于上海的新开发银行（赋予上海新开发银行（赋予新的新开发银行）的重要性，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 NDB），中国拥有18.98％的股份 - 与俄罗斯，印度，巴西和南非相同。 ），投票权为26.6％。&lt;/p>; &lt;p>;这位九岁的AIIB将其成员扩大到110，就世界银行集团之后的世界第二大多边开发银行，就世界第二大多边发展银行而言会员资格。&lt;/p>; &lt;p>;“ AIIB非常重要地证明中国可以领导国际标准的国际组织，”世界银行前中国国家董事伯特·霍夫曼（Bert Hofman）现在是东亚研究所的兼职教授新加坡国立大学。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，对中国在传统IFIS [国际金融机构]中的更大股份的关注放错了位置。 - 基于中国和全球化的智囊团中心警告说，全球治理目前落后于全球实践，他呼吁使其更具代表性，包容性和公平性。&lt;/p>; &lt;p>;“中国不希望建立新的他在一篇文章中写道。 ，尤其是在联合国和WTO的框架内。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone maker Oppo ramps up global push with Europe, Latin America key markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283714/chinese-smartphone-maker-oppo-ramps-global-push-europe-latin-america-key-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/8E4942B6-84CE-426E-837F-C6932DEC6804_34F34F34C2A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”照片：CFOTO/Future Publishing通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国智能手机制造商Oppo正在加强其海外推动力，并以其扩大的海外生产能力的支持，并在海外的重点放大了，这是一家公司高管说。&lt;/p>; &lt;p>; oppo是第三季度世界第四大智能手机供应商，他“坚定地”在欧洲投资，旨在在高级市场上获得更多基础，海外营销总裁比利·张（Billy Zhang） &lt;/p>; &lt;p>;在Oppo的销售和服务。 ，”张说。根据张的说法，周四的市场将在欧洲供应。 /2024/10/24/475db7dd-a73f-4c76-a017-c31e74bbe452_752_75e1d632.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; oppo查找X Ultra智能手机。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张尽管在德国缺席，尽管该公司在德国缺席，但该公司不得不在那里停止智能手机的销售，并在失去其本地网站上大多数产品。 2022年，该国对该国芬兰电子巨头诺基亚的专利侵权诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; Oppo宣布了2月在欧洲市场上的全面卷土重来，预计将在定居后一个月再次在整个地区广泛使用该产品它与诺基亚的法律纠纷。它还于7月达成了与瑞典的爱立信达成5G专利交叉许可协议。&lt;/p>; &lt;p>;但是，截至10月，OPPO尚未在德国恢复销售，而该公司仍在与美国科技公司进行法律斗争。 &lt;/p>; &lt;p>; Zhang表示，企业对电信专利的专利。&lt;/p>; &lt;p>;张说，某些市场当前中断的原因是合规性，而无需对持续的诉讼发表评论，或者说何时销售将完全恢复。张说：“我们从未退出欧洲市场，只暂停了某些市场的销售额，以遵守当地法律法规。” &lt;/p>; &lt;p>;。张说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧洲的高端市场一直受到中国智能手机制造商的敏锐追捧，他们强大的努力促进该地区的高级产品。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/10/7762E0CF-EB0F-EB0F-EB0F-EB0F-EB0F-EB0F-444C-B0DDDDDDDDDDDD-- 1161D8397036_73F2A1EF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; oppo reno 11智能手机系列。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲智能手机市场目前由全球玩家三星电子和苹果公司主导，这些市场分别捕获了第二季度销售额的32％和24％ ，根据Counterpoint Research的数据。&lt;/p>; &lt;p>;在6月季度西欧的迅速增长之后，中国的小米占18％。中国品牌领域和Tecno占据了第四和第五位，分别为4％。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲的竞争格局相对稳定，但是消费者对人工智能（AI）的需求可以带来变化张说，在市场上。 >; &lt;p>; OPPO的全球野心得到了其在中国以外的不断扩展的制造能力的支持，以更好地控制产品质量和满足当地需求的能力。张说：“在海外建造工厂可以通过在当地制造并直接向消费​​者分发来迅速响应当地需求。” ，孟加拉国，巴西和埃及。根据张的说法，该公司正计划将自动化和AI技术从中国工厂推出到海外业务。近年来，销售成为新的增长引擎。根据张的说法，Oppo的货物中约有60％用于国际市场。 p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nursing student at top private hospital in Hong Kong arrested over multiple thefts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283734/nursing-student-top-private-hospital-hong-kong-arrested-over-multiple-thefts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 20:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/2BE20987-766D-4B25-AC6A-6CEC10DA2148_11D8251E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;警方在逮捕护士学生期间抓住了证据。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名护理专业的学生在涉嫌涉及病人和同事的情况下，在香港一家顶级私立医院经营的学校被捕并被开除。超过110,000港元（14,155美元）。&lt;/p>; &lt;p>;警方在9月19日至上周六之间收到了五份报告，该报告在Happy Valley的香港疗养院和医院盗窃案之间收到了五项报告。&lt;/p>; &lt;p>;警察逮捕了27人 - 年龄在医院由医院经营的护理学校的学生。&lt;/p>; &lt;p>;警方怀疑他从医院病房里偷了五名患者的现金，信用卡和电话。据称，他还使用被盗的卡从各种商店购买了电子物品，然后他出售了这些物品。在涉嫌盗窃时发现了嫌疑人穿的衣服。从员工更衣室里的四名医务人员偷走了他们。这些卡不用于进行任何非法购买。&lt;/p>; &lt;p>;他因怀疑盗窃和通过欺骗而被拘留。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据了解，第一个案件涉及一款值得HK的手机&lt;/p>; &lt;p>;其他四个病例涉及同一楼层的患者，他们不知道他们的卡缺失了15,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;在床头存储单元中检查钱包后，他们发现他们的卡和现金丢失了。财务损失从10,000港元到每人40,000港元。我们非常重视此事。她说：“我们的患者和员工的安全和保障以及包括护理学生在内的员工的完整性和行为是我们的首要任务。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China looks to Indonesia for diplomatic resolution after coastguards’ Natuna encounters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283728/china-looks-indonesia-diplomatic-resolution-after-coastguards-natuna-encounters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 19:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/136f55b0-decd-4bab-9428-7ad1e79b45a7_afcb5a85.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”北纳图纳海的水周三。照片：中国外交部周四在本周北纳图纳海上两次相遇之后，中国外交部周四表示，巴卡姆拉通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国希望通过外交解决其海上差异。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;印度尼西亚的海事管理局巴卡姆拉说，一艘中国海岸警卫队两次被护送出水，首先是星期一，然后是星期四。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它说，该船“破坏了地震调查和地震调查和[国有石油公司] PT Pertamina East Natuna使用MV地理珊瑚船进行的数据处理活动。该机构说。林说：“根据国际法和中国的国内法，中国海岸警卫队在中国管辖下的水域进行例行巡逻。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些事件发生在两个国家之间的海上问题。 。 ，印尼机组人员试图通过广播与中国船只进行交流。中国船只声称该地区处于“中国的管辖权和主权权利”。&lt;/p>; &lt;p>;该船被印度尼西亚部队遮蔽并拦截。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。发言人上尉尤哈内斯·安塔拉（Yuhanes Antara）在一天前描述了同一艘中国船只破坏印尼调查活动并没有回应的事件。他说。菲律宾与菲律宾在南中国海发生的事件。根据北京和华盛顿之间的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚和中国也“希望在双边关系中创造新的机会，这些机会不仅限于国防合作，而且还增加了该地区的稳定性和繁荣”。印尼国防部。&lt;/p>; &lt;p>;该部在印尼新国防部长Sjafrie Sjamsoeddin和中国驻贾卡塔·王·卢坦大使之间进行会谈后，周四发表了这一声明&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，北京要求印度尼西亚停止在海上领土上为石油和天然气钻探，这两个国家都将其视为自己。 ，在前印度尼西亚领导人乔科·维多多（Joko Widodo）开始第二个总统任期后的几个月后，海岸警卫队之间发生了巨大的僵持。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>