<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia sends largest trade contingent to China to sell milk, Wagyu beef, wine at CIIE]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3285268/australia-sends-largest-ever-delegation-china-international-import-expo-shanghai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/272d8087-bfd4-4d27-8063-1c17302404c9_63e5beee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;进博会上的澳大利亚参展商。照片：Daniel Ren &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚今年派出了 250 多家公司参加了在中国举行的全球最大的贸易博览会，这是有史以来规模最大的代表团，两国关系的改善在一定程度上得益于签证。免费旅游。&lt;/p>;&lt;p>;中国国际进口博览会（CIIE）周二在上海开幕。这次为期六天的活动旨在突显中国与其贸易伙伴关系的强度。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚代表团中近 70% 的企业是食品和饮料公司，包括牛奶、和牛牛肉和牛肉的供应商。葡萄酒。澳大利亚团队馆是政府和私营部门之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚在今年的进博会上在葡萄酒和饮料、牛肉和羊肉、海鲜、包装食品、健康和消费品、 ”该国驻上海高级贸易和投资专员约翰·马杜（John Madew）表示。 “这些优质产品受到中国消费者的高度评价。”&lt;/p>;&lt;p>;据澳大利亚政府发布的新闻稿称，澳大利亚代表预计本周将签署多项协议，总价值达 3 亿澳元（1.98 亿美元）。 ”据组织者称，从一年前开始。今年的进博会吸引了来自150多个国家和地区的3,500家参展商，其中包括大众汽车和化妆品公司欧莱雅等全球大型企业。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院总理李强在进博会开幕主旨演讲中承诺从国家贸易伙伴进口更多商品。&lt;/p>;&lt;p>;由于北京和堪培拉之间关系的改善，澳大利亚对中国的瓶装葡萄酒出口额在今年前九个月迅速攀升那一年。今年早些时候，澳大利亚欢迎中国取消对其活龙虾的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;从展览面积和参展人数来看，博览会的食品和农业部分已成为最受欢迎的活动之一。参展商。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们看到人们对澳大利亚葡萄酒重新产生了兴趣，进博会上四分之一的公司代表了澳大利亚葡萄酒行业，”马杜说道。&lt;/p>;&lt;p>;负责人丹尼尔·格施温德 (Daniel Gschwind)昆士兰州贸易和投资委员会表示，该州派出了有史以来规模最大的代表团参加进博会，代表人数超过 100 人，代表 37 家企业。 6月中旬，中国将免签政策扩大到澳大利亚人，现在他们可以享受最长15天的免签旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“[进博会]是一个与中国消费者和消费者建立联系的绝佳机会。向他们介绍澳大利亚[产品]，”Gschwind 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities propose downsizing Tseung Kwan O land development plan after outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285289/hong-kong-authorities-propose-downsizing-tseung-kwan-o-land-development-plan-after-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/454cb4a5-a1ad-43c6-a909-7a58d6046744_fb7eae2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;区域 137 位于将军澳。该地点是政府建造多个废物处理设施计划的一部分。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在公众强烈抗议后，香港当局提议将将军澳项目的土地开发规模缩减 20%，并削减该地点的一项拟议设施，区议员称&lt;/p>;&lt;p>;周二向西贡区议会提交讨论的文件中建议减少填海及切坡工程所占用的土地面积，由约25公顷（61.8英亩）减少到约20公顷。&lt;/p>;&lt;p>;政府还提议放弃建造海洋垃圾收集站的计划，这将使该地点的公共设施数量从六个减少到五个。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;有关将军澳第137区和第132区土地创造计划的其他建议包括在新政府综合大楼内增设公众街市，以及兴建一条行人路以改善行人通道&lt;/p>;&lt;p>;当局亦表示，会研究是否利用山径连接137区的海滨长廊与清水湾郊野公园，并考虑是否让该地点现有的码头供公众使用。&lt; /p>;&lt;p>;该开发计划的早期版本引发了居民和立法者的反对，他们对这些设施可能对周边地区造成的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;最初提出的其他五个设施计划包括一个公众填料转运设施、一个混凝土配料厂、电力设施、建筑废物处理设施和垃圾转运站。&lt;/p>;&lt;p>;西贡区议员周二敦促政府建立系统，监测这些设施对环境的潜在影响，并制定此类调查结果向公众公开。&lt;/p>;&lt;p>;区议员张雅婷表示，虽然这些设施将建在距邻近住宅至少 1 公里（0.62 英里）的地方，但它们仍然可能对周围&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁当局加强对该项目造成的污染的监测。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然海上垃圾收集点被削减，但该计划保留了建筑垃圾处理设施，一个公众填料转运设施和一个混凝土搅拌站，”她说。 “居民担心气味、灰尘以及空气污染。”&lt;/p>;&lt;p>;Chong敦促政府建立一个在线平台，共享污染监测的实时数据，并向公众提供报告&lt;/p>;&lt;p>;区议员张展鹏建议环境保护署建立全天候系统，监测空气和水质、噪音和道路污染水平。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/b996b536-4b04-4bc8-bff4-aeb94ef8eec6_6ae6731f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;132区也被覆盖​​在政府的土地开发计划。图片：Facebook/发展局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发展局规划地政首席助理秘书长欧咏恩表示，处理设施内的建筑废物主要会被运送她补充说，垃圾转运站将建在距离最近的居民点超过1.2公里的地方，这是所有设施与城市之间最远的距离。的屋苑&lt;/p>;&lt;p>;Au还回应了进一步削坡以开辟一些新土地的呼吁，称此举将涉及更多的挖掘和加固工程，从而大大增加了项目的规模、持续时间和成本，以及对环境的影响。&lt;/p>;&lt;p>;137区位于将军澳创新科技园以南，占地约80公顷。其中大部分目前被用作临时填料库，用于储存公众填料，以便在填海工程中重复使用。&lt;/p>;&lt;p>;当局已提议将该地区和额外土地开发为一个新社区，可为居民提供约 50,000 套住房约135,000人。&lt;/p>;&lt;p>;该项目将使用约103公顷土地，其中包括通过现有驳船盆地和沿线填海工程创造的约20公顷土地&lt;/p>;&lt;p>;为了给137区的房屋开发让路，政府早前还表示，计划在132区附近开发约25公顷的土地，进行填海和切坡工程，以兴建拟议的公共设施。 &lt;/p>;&lt;p>;区议员周二还要求当局改善和增加该地区的交通、医疗和娱乐设施，以造福居民。&lt;/p>;&lt;p>;他们的建议包括建造一条新的海底隧道连接港岛东部的发达地区，兴建新的公立和私立医院，增设单车道，并设立新的康乐中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese investors buy ‘Haersi’ stock as US election inspires meme trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3285292/chinese-investors-buy-haersi-stock-us-election-inspires-meme-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/4e383f2f-87a2-497a-b6f4-28788135aa8e_cbf7c11f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月创作的图片组合2024 年 12 月 4 日，共和党总统候选人唐纳德·特朗普（左）和民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在最近的竞选活动中发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着数百万美国人前往投票站，参加卡马拉·哈里斯(Kamala Harris)和唐纳德·特朗普(Donald Trump)之间势均力敌的选举，一些名字相似的中概股经历了起起落落。 &lt;/p>;&lt;p>;周末《得梅因纪事报》的民意调查显示，在最近的选举中，副总统在共和党投票州爱荷华州领先 3 个百分点，之后一家生产保温瓶的中国公司的股票玫瑰周一开盘后不久，股价上涨了 10%。它的名字“哈尔西”与民主党候选人的名字很相似。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它还持有另一家公司Wisesoft的股份，该公司提供航空技术，其中文名称“川大智胜”，远远暗示着“特朗普”分析师表示，这种荒谬的市场波动理由凸显了中国股市的结构性问题，这给长期价值投资带来了挑战。众所周知，交易中国 A 股（在大陆以人民币计价的股票）的散户投资者受到政策、谣言和往往与基本面无关的脆弱联系的驱动。&lt;/p>;&lt;p>;“从本质上讲，这表明“A股市场是一个受情绪驱动的投机市场，尽管很难解读这些情绪究竟如何与美国大选产生共鸣。”杭州政治金融专家温克俭表示。 &lt;/p>;&lt;p>;周二，随着民意调查结果出现好坏参半，哈尔斯和 Wisesoft 的波动仍在继续，哈里斯股票下跌，特朗普股票上涨。这两只股票的市值均超过 40 亿元人民币（5.63 亿美元），收盘时分别下跌 2.2% 和上涨 8.7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着选举的临近最后，关于谁将成为下一任美国总统的讨论在中国引起了关注，因为两国未来的关系取决于结果，包括从贸易到国家安全的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯上台，”说。流行投资论坛上的投资者雪球网提到周一购买了哈尔斯股票并获得了一些利润。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示，“对特朗普总统来说是重大利好消息”，同时发布了一张特朗普与哈里斯在迪克斯维尔山口打平的截图，新罕布什尔州——一个小镇（人口：六人），传统上是美国第一个报告结果的地方。 “大戏开始了。”&lt;/p>;&lt;p>;Wisesoft 在过去的两次选举中经历了起起落落。 2016年，特朗普表情包的股价在大选后的第一个交易日上涨了10%，第二天又上涨了6%。 2020年，当特朗普在民意调查中领先时，该股也表现出色。&lt;/p>;&lt;p>;驱动股价的另一个可疑因素是中国公司信雅达科技(Sunyard Technology)去年在美国人工智能初创公司之后股价飙升。 -up Pika Labs 推出了一款视频编辑应用程序，并迅速走红。原来，Pika Labs 的联合创始人是信雅达前总裁的女儿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;表情包看起来将继续推动 A 股市场走势分析师表示，选举结束。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管基本面疲弱，但近期通过创造牛市来刺激经济的政策努力，只会让 A 股市场更加投机，脱离经济理性。”金融学讲座教授陈志武表示香港大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to deport Hong Kong man, mainland woman wanted over 59 million yuan case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285294/philippines-deport-hong-kong-man-mainland-woman-wanted-over-59-million-yuan-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/96c6610e-b243-4674-aed5-36efb3f10af7_ab936843.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏妍（左）与许志霖将移民局称，将被驱逐出境。照片：菲律宾通讯社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾移民官员已逮捕并将驱逐一名香港男子及其涉嫌同谋，他们因涉及 5900 万元人民币（830 万美元）而在中国大陆被通缉。金融犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;香港人许志林，55岁，涉嫌自2018年以来在没有所需资格和政府许可的情况下向投资者出售金融产品，并被列入内地当局的通缉名单。 3月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉移民局在10月31日的一次行动中，与同在通缉名单上的47岁中国女子苏艳在马尼拉住所被捕。说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾当局表示，移民局局长是应中国政府的要求发布命令的，中国政府曾寻求帮助寻找并驱逐这两名逃犯。&lt;/p>;&lt;p>;也持有旅游签证该局周一表示，他们在该国逾期居留，违反了当地移民法。&lt;/p>;&lt;p>;他们被关押在马尼拉大都会东南部达义市的一个局拘留所，等待诉讼。&lt;/p>;&lt;p >;该局局长乔尔·维亚多(Joel Viado)表示，两人将因是“不受欢迎的外国人”而被驱逐出境，并禁止再次入境。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国司法部门的信息显示新余的法庭诉讼程序江西省定于8月中旬处理一起涉及两人与一家房地产公司的民间借贷纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于2003年9月，许是其法定代表人。注册资本为420万美元。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系香港入境事务处征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Chinese nationals shot in Pakistan’s Karachi, amid calls for heightened security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285270/2-chinese-nationals-shot-pakistans-karachi-amid-calls-heightened-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/226775d6-ea68-4efb-a1f3-603f5d700837_8d94ce4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察手机和11 月 5 日，巴基斯坦卡拉奇一家工厂外的救护车，两名中国公民被枪杀。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名巴基斯坦警卫开枪打伤两名中国公民周二，在南部港口城市卡拉奇的一家纺织厂工作，但当局表示，这次袭击与武装暴力无关。&lt;/p>;&lt;p>;中国经常要求为在巴基斯坦工作的国民提供更好的安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;中国经常要求为在巴基斯坦工作的国民提供更好的安全保障。 >;&lt;p>;数千中国人在巴基斯坦为北京耗资数十亿美元的“一带一路”倡议工作，该倡议正在建设重大基础设施项目。数量不详的中国人也在该国的工厂工作。&lt;/p>;&lt;p>;省内政部门发言人 Suhail Jokhoio 表示，参与纺织厂袭击的警卫已被捕，警方仍在调查以确定这名男子为何开枪。&lt;/p>;&lt;p>;他说受伤的中国人已被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦表示致力于为在该国工作的中国人提供全面的安全保障。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;十月，附近发生爆炸卡拉奇国际机场造成两名中国工程师死亡，分离主义激进组织俾路支解放军 (BLA) 声称对此次袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;分离主义分子在西南地区进行了长达数十年的叛乱，要求分享地区资源，这导致了卡拉奇国际机场的袭击事件。频繁针对政府、军队和中国利益的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government can’t turn the tide on youth disenchantment on its own]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3284968/hong-kong-government-cant-turn-tide-youth-disenchantment-its-own?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/57c67a0f-b776-46b5-bb08-56166f8f7be1_612b8061.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻人在Tiu打篮球景岭，2023 年 12 月。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;青少年心理健康已成为一个重要的公共卫生问题，特别是考虑到 2019 年至 2022 年香港青少年自杀率令人担忧的上升。 2023年自杀率同比略有上升。15岁以下的香港人自杀事件中，超过一半与破碎的家庭有关，突显不稳定的环境对儿童的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在香港，年轻人的遗书透露出一种令人不安的绝望感，反映出该市年轻人的幻灭感。年轻一代在适应近年来快速的社会和经济变化方面面临着挑战，这些变化削弱了他们向上流动和拥有住房的前景，并增加了一种漫无目的感。&lt;/p>;&lt;p>;年轻人数量的惊人增长失望需要紧急干预。作为回应，政府已制定政策措施来解决这些相互关联的问题。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在最新施政报告中概述了一系列举措，以满足香港年轻人的多元化需求，包括人才培养、提供更多生活空间、数字参与、创意技能发展、人生规划和就业支持。&lt;/p>;&lt;p>;虽然值得称赞，但这些政策依赖公共资金，这造成了沉重的财政负担，特别是在香港疫情后的经济挑战财政储备处于十年来的最低水平。上一财政年度的公共开支达 7,600 亿港元（合 977.6 亿美元），增长速度几乎是政府收入的三倍，因此必须控制成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府已经重组了其委员会和局，以更好地满足青年的需求。重要的是，民政事务局于2022年转型为民政及青年局，为青年政策措施提供一站式平台。青年发展委员会的协调职能也得到完善，强调跨局、跨部门、跨界别合作。&lt;/p>;&lt;p>;但青年人的参与仍然非常有限，他们的声音也没有得到充分发挥。似乎已经被听到，或者至少没有得到充分解决。&lt;/p>;&lt;p>;有必要进一步探索基于社区资源的合作型青年发展方法，因为它们可以提高政策成果的有效性并减轻政府的负担经济负担。来自不同领域的项目可以为政府提供参考，以了解青年发展新方法所必需的合作形式和活动。&lt;/p>;&lt;p>;一个著名的例子是于 2019 年推出的太古地产场所营造学院。是由社区商业领袖领导的跨部门合作。它为当地大学生提供为期六个月的学徒期，最终在鲗鱼涌太古坊举行的备受期待的一年一度白色圣诞街市集中达到高潮。&lt;/p>;&lt;p>;这项活动是一个充满活力的社区庆祝活动，以美食和饮料、现场娱乐表演为特色、研讨会和适合家庭的圣诞购物。它还帮助为圣诞老人行动筹集资金，这是自 1988 年以来由南华早报和公共广播公司香港电台组织的年度慈善活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/de683c86-9aba-4f4e-8a4e-5c6b91849c2b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客与店里的年轻人互动11 月 30 日，鲗鱼涌太古坊白色圣诞街市集的摊位。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，该计划通过与家园合作扩大了影响范围事务部东区办事处让中学生参与。此次扩展包括培训学生并鼓励他们为活动创作主题曲，并为博览会创建易于访问的交互式数字地图。&lt;/p>;&lt;p>;此类计划突显了跨部门合作在展会中的有效性。香港年轻人的发展和赋权。当鼓励年轻人发挥领导作用并承担问题时，他们就能发挥作用。这种方法得到广泛实施，可以为各个部门的更全面、更有影响力的青年倡议打开大门。&lt;/p>;&lt;p>;但此类倡议的成功取决于在参与的部门之间建立和维持信任。为了复制和扩展这一模式，组织和政策制定者应优先考虑促进信任的策略。&lt;/p>;&lt;p>;有必要促进开放沟通，确保透明度并鼓励所有利益相关者积极参与，以促进青年的协调作用发展委员会。通过关注这些原则，可以创建一个更强有力的青年发展框架，造福整个社会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的年轻人是我们未来的基石；他们的意见值得考虑，政府机构应该真诚地关注他们的关切。政府的努力以及跨部门合作为年轻人赋权提供了整体方法。&lt;/p>;&lt;p>;财务可持续性和平衡战略需求等挑战依然存在。在利益相关者之间建立信任并扩大成功的合作模式对于制定全面有效的青年发展计划至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;随着年轻人口减少和老龄化人口不断增加，城市面临着不确定的未来，这些措施必须旨在释放香港青年的潜力，培育一代人，让他们有能力茁壮成长，为城市的未来做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s late-night pitch in Michigan, Democrats are ‘nauseously optimistic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285273/trumps-late-night-pitch-michigan-democrats-are-nauseously-optimistic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/4c7048cd-76ee-43c3-961a-571c78ddece3_7c81f69c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党以外唐纳德·特朗普的支持者提名人在密歇根州大急流城举行的最后一次竞选集会。照片：Khushboo Razdan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普选择密歇根州至关重要的肯特县作为他 2024 年竞选的最后一站，他在选举日前几个小时在大急流城发表了深夜结案陈词，而该州民主党人形容自己“极其乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;“通过你们明天的投票，我们可以解决我们国家面临的每一个问题，并带领美国走向辉煌的新高度，”这位三届共和党候选人承诺道该市的范安德尔竞技场 (Van Andel Arena) 约有 12,000 人，欢呼雀跃。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在批评他的民主党挑战者、副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 之前，将大急流城描述为一个“特殊的地方”，称她是一个“激进的左翼疯子”，并声称乔·拜登总统领导下的“一切都是一场灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2016 年和 2020 年，特朗普都结束了他在密歇根州第二大城市大急流城举行了深夜集会，一直持续到选举日凌晨。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直说我们必须在这里结束……我们可以有点迷信吧？”特朗普在2020年集会上与支持者开玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;但数据显示，让特朗普在选举前夕返回大急流城不仅仅是迷信，而是着眼于密歇根州关键摇摆选票的战略举措.&lt;/p>;&lt;p>;投票于周二晚上 8 点（东部时间）结束。美国大约 2.4 亿合格选民中约有 7500 万已经投票。民意调查聚合网站 FiveThirtyEight 的最新全国平均值显示，哈里斯以微弱一分的优势领先。&lt;/p>;&lt;p>;在这场势均力敌的竞选中，密歇根州拥有 15 张选举团票，是最难以预测和最有价值的战场之一&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，特朗普在该州以 10,704 票（即 0.23 个百分点）微弱优势击败希拉里·克林顿。然而，2020 年，他以 154,188 票（三个百分点）的优势输给了民主党人乔·拜登。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然摇摆州经常在总统选举中占据主导地位，竞选活动还将注意力转向可以在激烈的竞争中扭转平衡的较小地区，例如密歇根州第四大县肯特县。&lt;/p>;&lt;p>;肯特县近 30% 的人大急流城有 60 万居民，其中超过 80% 是非西班牙裔白人。&lt;/p>;&lt;p>;历史上是该州西部地区的共和党据点，也曾是前总统杰拉尔德·福特 (Gerald Ford) 的故乡，最近的趋势显示，该地区正在转向民主党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，特朗普以 9,487 票微弱优势赢得该县。但到了 2020 年，拜登的情况发生了逆转，他以 22,174 票击败了对手。拜登获得 52% 的选票，而特朗普则以 48% 的得票率反对克林顿，这标志着当地政治格局发生了重大转变。&lt;/p>;&lt;p>;“有趣的是，他们也失去了共和党人的支持，”波利·迪文 (Polly Diven) 说道，大急流城大谷州立大学的一位教授也指出，“越来越多的人不愿意[在 2020 年]再次选举唐纳德·特朗普”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/fa29637b-74dc-​​45a0-b4ac-6e9e9787ccf8_8e30182a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密歇根州战场州肯特县，美国总统候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯势均力敌。照片：Khushboo Razdan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前共和党议员、《密歇根政治内部》创始人比尔·巴伦杰 (Bill Ballenger) 表示，大老党传统上吸引受过教育、高收入、以商业为导向的人士财政上保守但在社会问题上温和的郊区居民。&lt;/p>;&lt;p>;如今，共和党已转向吸引更多蓝领工人阶级选民，而民主党则获得了富裕郊区居民的支持，这些选民他说，曾经倾向共和党。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦杰表示，“肯特县传统上是一个非常共和党的县，但在文化和社会问题上，他们对唐纳德·特朗普从未真正感到舒服”，他补充说，“ “有点令人惊讶”，他在 2016 年以微弱优势赢得了该县。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 2020 年的胜利“更具象征意义”，巴伦杰描述了肯特县当前的政治倾向。急流为“纯蓝色”。&lt;/p>;&lt;p>;萨福克大学 10 月 30 日发布的一项调查显示，哈里斯在肯特县领先一个百分点，为 47.3%，而特朗普为 46.3%。&lt;/p>;&lt;p >;跨性别女性、肯特县民主党的现场主任乔什·弗格森 (Josh Ferguson) 表示，当特朗普“让党更多地朝着文化战争的方向发展……这有点把很多选民抛在了后面”，并使该地区变得更加强大。 “更具竞争力”。&lt;/p>;&lt;p>;密歇根州超过 700 万的登记选民中，有超过 300 万已经提前投票或邮寄投票。在肯特县，超过 96,000 名选民提前亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;县书记员 Lisa Posthumus Lyons 希望投票率与 2020 年类似，当时 72% 的选民参加了投票。 “如果我们的投票率达到 72％ 至 75％，仍然有很多选民需要站出来，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;肯特县的州民主党人在竞选的最后几个小时集中精力动员起来尚未决定的选民和尚未投票的选民。其中包括理查德·威廉姆森，他周一下午在大急流城敲门。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆森也在竞选当地学校董事会的席位，他不仅为自己的竞选活动寻求支持，还为自己的竞选活动寻求支持。询问居民是否计划在总统选举中投票以及他们更喜欢哪位候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/97e8b05e-1783-44af-b017-46ffc0012034_8e30182a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;理查德·威廉姆森敲门周一，卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在密歇根州大急流城举行竞选活动。照片：Khushboo Razdan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》陪同威廉姆森在大急流城社区，在大约半小时内敲开了大约 20 户门。大多数居民表示他们计划投票给哈里斯。一些人补充说，这是为了选择“两害相权取其轻”，因为他们并不特别喜欢任何一位候选人。&lt;/p>;&lt;p>;物价上涨仍然是肯特县选民最关心的问题，这反映了全州民意调查。堕胎权、移民和加沙战争等其他关键问题也是选票上的关键话题。&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的威廉姆森表示，自 8 月以来，他已经敲开了数千扇门，但他仍然“极其乐观” ”关于总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以关注民意调查以及他们如何并驾齐驱等等，但实际上，归根结底是哈里斯今年比我更有活力。”我们见过任何民主党人威廉姆森补充说，人们不喜欢“有人进来成为独裁者的想法”。&lt;/p>;&lt;p>;根据约翰的说法菲茨杰拉德正在竞选民主党候选人以保住州参议院席位，特朗普在大急流城的最后一次集会“将产生影响，但我认为这还不够”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cashed-up Chinese tourists from smaller cities venture overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285260/cashed-chinese-tourists-smaller-cities-venture-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/46dae3c0-a35d-4e0a-b50c-c753611c5af9_83b5b408.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客将莲花浸入水中去年9月在曼谷大皇宫举行的水碗活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年夏天，当罗继云探索中欧街头时，这位24岁的年轻人发现自己对那里丰富的文化遗产以及使用中文的简单程度感到敬畏由于游客涌入。&lt;/p>;&lt;p>;与他在福建省漳州老家的朋友告诉他的相反，语言障碍并不是无法克服的。&lt;/p>;&lt;p>;英语流利没有那么高罗解释说，中国70个三线城市和一二线城市一样，语言项目在这些城市更为普遍。&lt;/p>;&lt;p>;“我来自三线城市，令我震惊的是，在欧洲，你可以找到一百年来一模一样的建筑，以及旧战争的遗迹。”他补充说，相比之下，大部分城市的内城区都被拆除以进行重建。中国。&lt;/p>;&lt;p>;像罗这样的中国二三线城市的居民已经成为出境旅游的崛起力量，随着越来越多的人出境旅游，推动了出境游的增长。&lt;/p>;&lt;p>;出境游人数不断增加。出游人数反映出随着一二线城市居民收紧预算，低线城市居民持续消费的更广泛趋势。&lt;/p>;&lt;p>;大多数中国人居住的低线城市比主要大都市地区更小、更不富裕北京和上海。&lt;/p>; &lt;p>;他们的大量居民从未出国旅行，尽管许多人渴望这样做。&lt;/p>; &lt;p>;，因为他们承受的抵押贷款和生活成本的压力较小，所以冠状病毒大流行结束后全球旅行的恢复似乎促使许多人选择实现自己的冒险梦想。 DBS银行的经济学家塞缪尔（Samuel Tse）说，他还指出此类地区的零售销售增长高于全国平均水平。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的国庆假期里，四层城市的居民的平均每日出口旅行预订比去年同期增加了一倍，而根据旅行平台旅行的一份报告，居住在第五层城市的人们增加了三倍。&lt;/p>; &lt;p>;其他在线旅行平台（例如Qunar and Tongcheng）观察到了类似的趋势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“收入拥有美国威拉米特大学（Willamette University）经济学教授Liang Yan说：“在第三和第四层城市中的发展。 /p>; &lt;p>;根据Huachuang Securities在9月份发布的一份报告，在上半年，第三和第四层城市的可支配收入速度高于上半年和第二层的城市。 p>; &lt;p>;“三到四个城市是DBS的TSE指出，从低层城市的出口航班上升。&lt;/p>; &lt;p>;与Luo不同，大多数来自低层城市的旅行者都喜欢，从而赶上了主要城市。短途目的地，其中许多目的地对于中国公民没有签证。根据Trip的说法，他们的最佳选择包括泰国，马来西亚和韩国。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前九个月中，来自吉林，兰州和尹族等低层城市的国际机场的出口航班比去年，根据中国飞行数据平台飞行大师的说法。&lt;/p>; &lt;p>;“从较小的城市到海外的航班有更多的航班，其中大多数是旅游宪章，”李·汉明说。美国的航空他说，&lt;/p>; &lt;p>;旅游机构经常租用飞行以吸引特定的人口统计学，例如来自较小城市的老年人从中国大陆出发。&lt;/p>; &lt;p>;零售销售根据Huachuang Securities的数据可能由它说，低层城市的收入增长较高，家庭债务比率较低。 >; &lt;p>;全国移民管理局报告说，今年上半年在全国范围内发布了1,234万照护照，一年增长了23％以上。去年1月，中国取消了与大流行有关的旅行限制。&lt;/p>; &lt;p>; Willamette University的Liang说&lt;/p>; &lt;p>;来自低层城市的一些可能旅行者可能会在大流行期间“陷入困境”。 /p>; &lt;p>;“渐进的报仇旅游将产生影响，”她补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leads Greater Bay Area in finance, logistics and tourism, index shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3285261/hong-kong-leads-greater-bay-area-finance-logistics-and-tourism-index-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.05 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/1c05b4-75555555555-4c9c-b38e-b38e-bdd97eee-bdd97eee0eee0eee0eee0ceb6_939723c5.jpg.jp5 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在大湾地区的视觉表示2024年6月11日在广州的Nansha规划展览馆。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港是六个关键行业中三个大湾地区最有竞争力的城市这比较了南方中国地区11个城市的相对优势。&lt;/p>; &lt;p>;香港在金融服务，贸易和物流以及文化，体育和旅游业的图表上都高于首届GBA行业发展指数由我们编译香港基金会（OHKF）和Dah Sing Bank。其余三个行业是创新和技术，制造业以及建筑和房地产。&lt;/p>; &lt;p>;香港在金融中以82.6分在金融中排名最高，这是由于该市的全球化市场，这是一个发达的，这是一个发达的。根据该指数，人才库和支持中国大陆的支持政策。 ping一家银行的故乡深圳在金融服务中以77.5排名第二，其次是66.2的广州，佛山（53.5）和53.2的佛山（Foshan），根据索引。&lt;/p>; &lt;p>; [与中国大陆]的整体发展完全利用其独特的作用，维护普通法，并根据一个国家的原则，两个制度保持国际专业标准。 指数。 “香港应该寻求新的机会，并与其他[湾区]城市培养互补的优势，创造协同效应并推动工业转型。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/05/16451256-EC67-EC67-EC67-EC67-44BF-9CD8-9CD8-B99D69649B569649B5DC_0250828282828A.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;我们的香港基金会主席简·李（中心）和Dah Sing Bank的副主席Harold Wong（左第二）在2024年11月5日在海军部的Conrad Hotel推出其行业发展指数期间。 >; &lt;p>;香港仍然是海湾地区贸易和物流最具竞争力的城市，由于其作为自由港口的地位和中国的唯一普通法管辖权，其得分为83，即使其容器吞吐量掉落了。去年世界上最多的10个鲍口港口。&lt;/p>; &lt;p>;广州，2023年世界上第六个鲍口的港口，经过2460万个20英尺等效的容器（TEUS），是后勤的第二多个竞争城市根据指数，得分为81。据Alphaliner称，去年最多的港口最多的港口是第五个爆炸的港口，根据Alphaliner的说法，在文化，体育和文化，体育和文化，体育和文化和香港旅游业以79.4排名，强调了市政府对保护，保存和促进无形文化遗产的承诺。在体育中，香港已主持并计划在2024年举办40多个大型活动。&lt;/p>; &lt;p>;大湾地区是中国南部11个城市的集群，包括香港和澳门，人口合并如果是一个独立的实体，则在8600万居民中，经济估计为14万亿元（2万亿美元），这将使它成为意大利的第11大经济体。&lt;/p>; &lt;p>;调查的指数根据其研究人员的说法，该地区11个城市中的3,000多家公司收集了130个统计指标和1,400个数据点。它的范围涵盖了六个行业&lt;/p>; &lt;p>;指数的见解“将帮助商业社区和其他受众做出明智的投资和商业决策，进而促进该地区境内经济和金融市场的进一步发展和整合Dah Sing Bank的副主席Harold Wong。创新。这里拥有 34 家独角兽企业，这些企业估值超过 10 亿美元。 1800万居民的城市还拥有制造业的最高位置，得分为83.9。索引显示，房地产最高分80。香港以71.2分在遥远的三分之一。</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris’ ancestral Indian village prays for her US presidential victory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285263/kamala-harris-ancestral-indian-village-prays-her-us-presidential-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.05 16:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/05/6fc8aaf8aaf8a-aa8da-aa8d-492c-ac9f-ac9f-b080802317ccf617ccf6_d358aa6ea6ea alt alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;村民为民主总统祈祷提名人，副总裁卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），位于Thulasendrapuram的Sri Dharmasastha庙。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;寺庙被节奏的梵文和泰米尔赞美诗回荡，正如印度教牧师在上帝面前举着火焰一样。当这个小小的南印度村庄聚集为卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）祈祷时，一群人争夺太空和相机角度的记者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有什么可以将Thulasendrapuram村与泰米尔纳德邦的任何其他农村社区区分开来与一个可以成为美国首位具有南亚根源的妇女的联系。&lt;/p>; &lt;p>;随着数百万美国人的投票，哈里斯让人们从数千英里之外的村庄里为她扎根，并被稻田和椰子包围着树木，母亲的家人有祖先的关系。他们在当地的茶馆谈论她。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们的神灵是一个非常强大的上帝。如果我们向他祈祷，他将取得胜利。图像src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/05/6fc8aaf8a-aa.aa8a-aa8d-492c-ac92c-ac9f-b08080802317ccf6_0ac6baf1.jpg1.jpg1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个村民在偶像面前祈祷印度教女神为美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）取得了总统胜利，位于印度泰米尔纳德邦（Tamil Nadu State）的祖先哈里斯（Harris）Thulasendrapuram的Sri Dharmasastha神庙。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯的外祖父出生于村庄，距离南部沿海城市钦奈约350公里（215英里），超过100年前。成年后，他搬到了钦奈，在那里担任高级政府官员，直到他退休为止。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯从未访问过Thulasendrapuram，她在村里没有活着的亲戚，但是这里的人仍然是尊敬使其在美国大的家庭&lt;/p>; &lt;p>;“我们的乡村祖先的孙女正作为美国总统候选人竞选。她的胜利将为我们每个人来说都是快乐的消息。”最近，由当地一家银行捐赠的资金开始建造一个储水箱。乡村居民说，它将带有哈里斯的名字。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /11/05/f14f5c9a-A43E-41BE-A44A-CE8244D34A0F_771FDDFF4.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人骑自行车经过Thulasendrapuram的民主党总统提名人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的海报。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯的已故母亲Shyamala Gopalan出生于印度。搬到美国学习后，她嫁给了一个牙买加男子，他们将女儿卡马拉（Kamala）命名为“莲花花”的梵语。很多 - 尤其是自从成为副总统以来，她经常在情感上谈论与已故母亲的出生国家的联系。周二，她发布了一个竞选视频，介绍了她的母亲，她的母亲在19岁时到达美国，并成为一名癌症研究员。&lt;/p>; &lt;p>;标题为“母亲”，该视频以叙述者的身份结尾：“这个女儿的女儿Shyamala是美国故事的这个女儿，准备带领我们前进。她还谈到了自己对南印度美食的热爱，尤其是一种叫做idli的蒸米蛋糕。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯的名字刻在捐助者名单中 - 她的姨妈萨拉拉·戈帕兰（Sarala Gopalan她的名字 - 以及她的祖父。在外面，一个大横幅希望在选举中取得“土地的女儿”的成功。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周二，乡村寺庙还收到了罕见的国际游客：两名美国游客，一名来自英国都穿着黑色T恤，上面写着“ Kamala freakin Harris。” &lt;/p>; &lt;p>; Manikandan Ganesan是一位村民，他在寺庙附近经营一家小商店，他说哈里斯（Harris）对这个村庄的竞标使该村著名。他希望哈里斯最终会拜访他们。&lt;/p>; &lt;p>;“即使她提到自己会访问我们的村庄，也会让我们感到非常高兴，”加内森说。 “她的胜利本身将成为我们的幸福。” &lt;/p>; &lt;p>;乡村居民还为哈里斯在2020年的胜利祈祷，并在成为美国副总统时引发了鞭炮。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;对于村庄的妇女来说，候选人的旅程是灵感的来源。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/05/c9c3cd29-0dca-4f5e-4f5e-afbd-871b19c3ff56f56c3ff56_00355f303.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当地的村民和国际游客得到了祝福牧师参加特别祈祷之后，以赢得民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的胜利。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地的政客阿鲁莫兹·苏达卡（Arulmozhi Sudhakar）说，哈里斯（Harris）在诸如Thulasendrapuram之类的地方迈出了迈向女性权能的重要一步，大多数妇女在那里继续面对歧视和性别不平等。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;“从妇女甚至不允许妇女走出家门，到现在是我们在美国总统大选中竞争的妇女，这给我们带来了幸福，” Sudhakar说。 “未来几代人将把她视为生活中成功的榜样。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong labour group seeks 5.5% pay rise next year after survey shows workers cut expenses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285264/hong-kong-labour-group-seeks-55-pay-rise-next-year-after-survey-shows-workers-cut-expenses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.05 16:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/05/925644ce-9498-423f-b41b-b41b-by41b-40d75ba108775_34b75_34b7334b73dca.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;工会呼吁加薪明年5.5％。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个主要的香港劳工组织呼吁明年薪水至少增加5.5％，此前一项调查发现超过65％的工人削减了每日费用为了应对生活成本的上涨。&lt;/p>; &lt;p>;由香港和九龙劳工联盟进行的年度薪酬趋势调查发现，近一半的受访者需要加班或有特定的部分赚取额外收入的时间工作。但这表明，有63％的工人平均薪水增长4.5％。&lt;/p>; &lt;p>;该研究在8月的18岁以上的1,123名工人进行了调查，其工资范围为10,000港元（1,286美元）和HK。 $ 40,000。&lt;/p>; &lt;p>;最大的受访者赚取了20,001港元至25,000港元，占所有受访者中有27.5％。&lt;/p>; &lt;p>;民意调查发现，由于今年的薪水调整，有66.5％的参与者必须降低支出，而47.8％的参与者表示他们必须加班或额外零件。 - 赚取更多的时间。&lt;/p>; &lt;p>;它还发现上一年有63％的工人薪水增加，但36.1％的工资冻结了。平均调整为4.5％。&lt;/p>; &lt;p>;“工人说，今年平均工资增加4.5％将有所帮助，但不足以应付他们的实际费用，”联邦副 - 主席珍妮·坦·坎·林（Jenny Tam Kam-Lin）周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我们建议薪水至少增加5.5％，因此它将能够帮助低收入家庭每天管理他们的每日费用。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/1264D6A0-4F31-4F31-425A -9160-B8028CF73AD9_4B6904F3.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;民意调查发现，有66.5％的参与者降低了费用。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她解释说，工人在过去一年中必须处理更高的生活成本，例如住房，运输和杂货。那些有孩子的人也将支付其教科书和制服的费用。&lt;/p>; &lt;p>; tam补充说，不同部门的不断变化的操作环境也意味着工资上升也较低，导致一些工人需要吸引一些工人&lt;/p>; &lt;p>;工会主义者的要求是额外的工作。&lt;/p>; &lt;p>;各个部门抱怨商业环境不佳，而工会主义者的需求就来了。一些中小型企业说，他们面临现金流，商业损失，投资者和顾客的出埃及等问题等问题时处于崩溃的边缘。&lt;/p>; &lt;p>; Kong的经济在第三季度也陷入了困境，GDP的增长率为1.8％。统计局于10月31日发布了预付款，表示将修改GDP数字，并在11月15日为第三季度提供更详细的统计数据。&lt;/p>; &lt;p>; lam chun-sing，联合会议员兼董事长说，他们对工资增加5.5％的建议是总体建议，他们已经考虑了该市的GDP增长和人口普查数据。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，并非所有企业都在运营困难，并补充说，他希望公司目前表现良好的人将能够与工人分享这些收入。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>