<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong banks trim prime rates by a quarter point, meeting Fed’s aggressive cut halfway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3278874/hong-kong-cuts-base-rate-half-point-lockstep-us-feds-aggressive-bid-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/e6084a44-09a1-4e6e-9dbd-05241bb714f3_25821b6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 8 月 11 日香港深水埗社区的行人。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港货币当局跟随美联储启动利率后，香港五家主要商业银行近五年来首次下调最优惠利率-削减周期。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行（香港）、汇丰银行及其恒生银行部门将把最优惠贷款利率下调四分之一个百分点至5.625%，并将储蓄利率下调同样的幅度银行周四在单独的声明中表示，对于超过 5,000 港元（640 美元）的存款，每年的保证金为 0.625%。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行和东亚银行将降低其最佳客户的贷款利率四分之一个百分点至 5.875%，并将存款利率降至 0.625%，回到 2022 年 11 月的水平。&lt;/p>;&lt;p>;对于将贷款与最优惠利率挂钩的借款人来说，降息意味着节省开支。据当地抵押贷款经纪人 mReferral 称，对于一笔 500 万港元的 30 年期贷款，利率下调后，抵押贷款利率将降至 3.875%，每月还款额将减少 720 港元，降至 23,512 港元。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/d7760f2e-0567-482e-9f70-2c52127ff145_5c60d7de .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港金融管理局 (HKMA) 署理行政总裁李达志于 2024 年 9 月 19 日举行的新闻发布会上。 照片：Enoch Yiu。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当天早些时候，香港事实上的央行与美联储同步四年来首次下调基本利率，将目标利率下调半个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;香港财政司司长陈茂波表示，降息“将对本地企业产生积极影响，支持资本市场”并导致“本地货币“软化”，这将吸引游客并支持零售和餐饮业的消费。&lt;/p>;&lt;p>;投资者对期待已久的降息欢呼雀跃，推动主要恒生指数上涨2%，创历史新高。自 7 月 31 日以来单日百分比跃升。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港金融管理局 (HKMA) 的数据，香港基准利率下调半个百分点至 5.25%，回到 2019 年的水平2023 年 3 月。几个小时前，美联储出人意料地将目标利率下调了半个百分点，至 4.75% 至 5% 的范围。&lt;/p>;&lt;p>;“‘点阵图’表明美联储可能会继续金管局代理总裁李达志在降息后表示，年底前总共降息50个基点，明年总共降息100个基点，并重申他建议公众在面临降息时保持警惕。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于多种因素的影响，例如通胀是否会保持在低水平、劳动力市场状况的变化以及经济对利率的反应等，未来降息的步伐仍存在不确定性。”剪切。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/d24a41f1-87dc-40f7 -b155-e060f9019d56_c7cd3e3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔于 2024 年 9 月 18 日在华盛顿特区举行的新闻发布会上。照片：新华社。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据芝商所的期货合约，资本市场已完全消化和预期降息 25 个基点，而只有三分之一的交易者希望降息一半减少一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;“这一决定反映了我们日益增长的信心，即通过适当调整我们的政策立场，可以在温和增长和通胀持续降至 2% 的背景下保持劳动力市场的强劲势头。美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 在联邦公开市场委员会 (FOMC) 以 11 比 1 的投票结果支持超预期的降息后表示。&lt;/p>;&lt;p>;陷入困境的香港企业经营者和抵押贷款将欢迎利率下降周期汇丰银行香港首席执行官 Luanne Lim 在一份声明中表示：“考虑到宏观经济环境和 Hibor 趋势，我们得出结论认为降息是适当的。” “我们将继续监测不断变化的宏观前景和金融市场的发展，准备根据需要调整我们的利率”。&lt;/p>;&lt;p>;今年第二季度，该市的国内生产总值增长了3.3%经修订，第一季度同比增长 2.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“美国开始降息对贷款市场产生了积极影响。”按揭经纪商mReferral首席副总裁Eric Tso Tak-ming表示。 “一些二手房产的租金收益率低至4%。如果抵押贷款利率低于租金收益率，将增强消费者的信心并鼓励他们进入市场。”&lt;/p>;&lt;p>;与香港银行同业拆借利率（Hibor）挂钩的贷款已经比租金便宜一个百分点过去九个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/ee5093c5-36fa -4595-8a6c-b29960bf3fef_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从空中俯瞰香港中环。图片来源：南华早报/Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通常用于为大多数抵押贷款定价的一个月期 Hibor 周四走弱至 3.6144% 的 12 个月低点，下跌根据香港银行公会的数据，该利率从周二的 3.7% 到今年年初的 4.9853%。&lt;/p>;&lt;p>;“Hibor 将因美国降息而下跌，[因为]周期将有利于进一步降息，”澳新银行集团大中华区首席经济学家Raymond Yeung表示。 “这一趋势将有利于香港的经济和营商环境。”&lt;/p>;&lt;p>;金管局自 1983 年以来一直遵循美联储在联系汇率制度下的货币政策，该制度保留了本币与美元挂钩的汇率制度。在周四降息之前，香港金管局和美联储自 2023 年 7 月以来一直将主要贷款利率维持在当前水平，当时他们上次加息四分之一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;美国上次降息2020年3月，Covid-19病毒在全球蔓延，新冠疫情重创全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;2022年美国高通胀导致美联储自2022年3月起加息11次到 2023 年 7 月，上涨了 550 个基点，达到 22 年高点，而香港的基本利率也出现了类似的增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，从 2022 年 9 月到 2023 年 7 月，香港的银行仅将优惠利率上调了五次。总计87.5个基点，达到2007年以来的最高水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eyes sci-tech venture capital to boost industrial upgrade, economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279153/china-eyes-sci-tech-venture-capital-boost-industrial-upgrade-economic-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 17:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/4dede526-ce55-4fb1-a7ef-681577ec6060_f7e857ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位参观者在 2024 年展览会上了解检查无人机低空经济发展大会在中国东部安徽省芜湖市举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京呼吁采取措施促进风险投资的发展，并强调需要所谓的耐心资本来支持科技公司的成长，因为中国的愿景是实现科技实力在资本市场活动中仍面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国务院总理李强周三在国务院常务会议上表示，北京将进一步便利风险投资公司的融资、投资和管理以及机制。 &lt;/p>;&lt;p>;“风险投资的发展对于科技创新、产业升级和高质量发展至关重要。”根据国务院的一份声明，李克强表示：“风险投资是私募股权的一种形式，是为初创企业和具有长期增长潜力的小型企业提供融资的一种方式。” &lt;/p>;&lt;p>;国务院还承诺大力发展股权转让和并购市场，进一步推进实物分配试点，鼓励社会资本设立市场化并购主体基金或风险投资二级市场基金。&lt;/p>;&lt;p>;实物分配，也称为实物分配，是以证券或其他财产而非现金形式进行的支付。 &lt;/p>;&lt;p>;实物股份分配试点模式旨在通过允许投资者在退出基金后保留其股份，而不是被要求在二级市场上出售其资产来减少二级市场的波动。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京方面正在寻求推动国有资本融资成为更负责任的长期和耐心资本，并加强评估、容错和退出机制。&lt; /p>;&lt;p>;耐心资本是指具有长期导向和较高风险承受能力的资金，最近在中国官方话语中得到了重视。&lt;/p>;&lt;p>;中国私募股权基金总额超过19万亿元中国证券投资基金业协会的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然风险基金的发展符合北京通过科技推动经济增长和化解地缘政治风险的目标，但该行业长期以来一直面临着筹集资金的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;国家证券业监管机构此前表示，政府和市场低估了风险投资的重要性，将其仅仅解读为小众金融投资，忽视了其在推动风险投资发展中的重要作用。据《中国银行保险报》报道，中国至关重要的科技领域。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对风险投资定位缺乏顶层设计，政策碎片化，导致稳定资本长期短缺”包括银行、保险和金融机构在内的行业供给，风险投资上市公司减持的退出渠道和方式等问题仍未解决。” .&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要紧急达成国家战略共识来解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;风险投资正在支撑着中国大部分科技公司，其中近90%的公司证监会主任周晓舟表示，科创板上市公司和创业板上市公司中，60%获得了私募股权基金的支持。&lt;/p>;&lt;p>;风险投资基金周在 5 月份的一次会议上表示，已在半导体和生物医药等关键科技创新领域投资了约 10 万个项目，投资本金约 4.3 万亿元人民币（6070 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shark Tank’s Mark Cuban wants to take out Chinese knockoffs, says Kamala Harris agrees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279140/shark-tanks-mark-cuban-wants-take-out-chinese-knockoffs-says-kamala-harris-agrees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/f8cf8183-4cf0-4367-83d3-bf23462e2762_cca524fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这不是马克·库班第一次表达对哈里斯的支持&#39; 经济议程。照片：Instagram/mcuban&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁投资者马克·库班 (Mark Cuban) 表示，他正在与副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的竞选团队合作，寻找保护美国公司免受中国仿冒产品侵害的方法。&lt;/p>;&lt;p>;库班在周三的 X 帖子中表示，他“与 @KamalaHarris 团队就保护美国公司免受中国仿冒品的侵害进行了一次有趣的对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“仿冒品对小企业来说是一种瘟疫，这让他们付出了代价时间、金钱，并可能让他们破产。现在所有市场平台所做的就是帮助他们玩打地鼠游戏。我认为这还不够，”库班说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是否应该要求市场平台审查所有在市场上向美国消费者销售产品的外国制造商？关于最佳方法有什么建议吗？”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;库班没有透露谈话何时进行，也没有透露讨论了哪些进一步的策略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/e6809972-222b-4b2a-b725-a9a12318ad90_e259209b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;员工在中国东部江苏省的一家工厂生产篮球。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;造假者已经找到了利用在线购物平台崛起的方法。根据美国知识产权执法协调员办公室的一份报告，仿冒品每年给美国企业造成超过 2000 亿美元的损失，并导致 75 万个工作岗位流失。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月，美国知识产权局美国贸易代表称中国是美国海关和边境保护局查获的假冒商品的最大来源国。&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉致力于支持和保护美国公司免受不公平的外国竞争。你们有什么建议请告诉我！”库班于周三写道。&lt;/p>;&lt;p>;库班和哈里斯竞选团队的代表没有立即回应在正常工作时间之外发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/481c4f32-faf8-4d28-abb9-95b862dd8e8c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;自从哈里斯从乔·拜登总统手中接任民主党候选人以来，马尔·库班一直是哈里斯的坚定支持者。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是库班第一次表示支持哈里斯的经济议程。自从哈里斯从乔·拜登总统手中接任民主党候选人以来，这位《创智赢家》明星一直是哈里斯的坚定支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“我和他们交谈。我告诉他们我要说出我的想法。据 Axios 报道，库班在谈到他与哈里斯竞选团队的谈话时说：“他们说，只要你说你不代表我们说话，那就去做吧。”&lt;/p>;&lt;p>;库班此前在哈里斯说时表达了他的兴趣和支持。她将“通过与药房中间商合作”来降低药品价格。&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁一直试图与 Mark Cuban Cost Plus Drugs 实现同样的目标，Mark Cuban Cost Plus Drugs 是他于 2022 年共同创立的一家低成本在线药店。 .&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉·哈里斯是亲商界的，”库班在 9 月 5 日接受 CNBC 的“Squawk Box”采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“她更多地谈论了企业家并帮助他们获得机会库班对 CNBC 主持人安德鲁·罗斯·索金 (Andrew Ross Sorkin) 表示：“我认为，这比我听过的任何一位总统谈论初创企业和企业家都要更容易，让人们更容易投资初创企业。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章是首次发布者 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon’s Hezbollah in disarray after another wave of device blasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279146/lebanons-hezbollah-disarray-after-another-wave-device-blasts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/e7bc2c41-133e-4dd4-9fc7-949d408c60a5_ccaddd1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩军队拆弹专家准备引爆对讲机贝鲁特美国大学医学中心外。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党周四陷入混乱，第二波致命爆炸席卷了黎巴嫩各地的据点，给真主党领导人施加压力，要求其对其指责以色列的行动进行报复。 &lt;/p>;&lt;p>;根据黎巴嫩卫生部的数据，这次袭击在两天内造成 32 人死亡，其中包括两名儿童，另有 3,000 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列尚未对这次史无前例的行动发表评论。看到真主党特工的对讲机和传呼机在超市、葬礼上和街道上爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;但真主党国防部长约阿夫·加兰特 (Yoav Gallant) 周三在谈到以色列与黎巴嫩边境时表示：“重力正在向北移动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正处于战争新阶段的开始”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;真主党是巴勒斯坦激进组织哈马斯自10月7日袭击以色列以来，一直在加沙发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;近一年来，以色列的火力焦点一直集中在哈马斯统治的加沙。&lt; /p>;&lt;p>;但其军队也几乎每天都与北部边境的真主党武装分子发生冲突，导致黎巴嫩数百人死亡，其中大多数是战士，以色列境内还有数十人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;交火还迫使边境两侧数万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特本月早些时候表示，哈马斯作为一个军事组织“已不复存在”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/5760e434-bfb4-4384-92a8-748360bb4de9_ffc62c09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爆炸的无线电设备的残骸。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的激进组织真主党对针对其通信系统的行动感到震惊，称以色列“对这次犯罪侵略负有全部责任”，并誓言进行报复。&lt; /p>;&lt;p>;真主党周四表示，其 20 名成员已被杀，一位与该组织关系密切的消息人士称，他们在一天前的对讲机爆炸中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;周四，真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉预计将发表先前未安排的电视讲话，他的支持者和敌人都将密切关注这次讲话，以寻找可能采取何种回应的任何信号。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩外交部长阿卜杜拉·布·哈比卜表示“对黎巴嫩主权和安全的公然攻击”是一个危险的事态发展，可能“预示着一场更广泛的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国特使表示，该国在其大使发表声明后“保留采取报复措施的权利”贝鲁特的一名人员在爆炸中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;白宫正在加紧努力挽救难以达成的停火协议以结束加沙战争，并警告各方不要“任何形式的升级”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/42896afd-ac68-4ffd-9053-e41b8ec4dab2_f67d3284 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩军队士兵炸毁贝鲁特美国大学医疗中心外的对讲机后，弹坑中的碎片。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们根本不认为解决这场危机的方法是通过额外的军事行动，”美国国家航空航天局安理会发言人约翰·柯比告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社统计，10 月 7 日的袭击引发了加沙战争，导致以色列方面 1,205 人死亡，其中大部分是平民。以色列官方数据，其中包括在囚禁期间被杀的人质。&lt;/p>;&lt;p>;在武装分子扣押的 251 名人质中，97 名人质仍被扣押在加沙，其中 33 人被以色列军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的人质根据哈马斯控制地区卫生部提供的数据，报复性军事攻势已导致加沙至少 41,272 人死亡，其中大多数是平民。联合国承认这些数字是可靠的。&lt;/p>;&lt;p>;周三在加沙，民防机构表示，以色列对一所学校改建的避难所的袭击造成五人死亡，而以色列军方表示，袭击目标是哈马斯武装分子。 &lt;/p>;&lt;p>;在黎巴嫩，爆炸后大量伤亡人员涌入，医护人员不堪重负。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/19/829eaa5b-00d6-4d36-a64d-a594716d6f7f_bc60b67d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆救护车到达贝鲁特美国大学医学中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在贝鲁特一家医院，医生乔尔·卡德拉(Joelle Khadra)表示，“伤者主要是眼睛和手，手指被截肢，弹片进入眼睛——一些人失去了生命”黎巴嫩首都另一家医院的一名医生表示，他工作了一整夜，所受的伤“是世界上绝无仅有的——从未见过这样的事情”。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士表示，特工人员很可能在传呼机交付给真主党之前在传呼机上安放了炸药。&lt;/p>;&lt;p>;一名安全官员表示，黎巴嫩调查的初步结果发现，传呼机中埋有诱杀装置。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“数据表明，这些装置经过预先编程，可以引爆，并含有埋在电池旁边的爆炸材料，”该官员表示，并要求匿名讨论敏感问题。&lt;/p>;&lt;p>;一位与真主党关系密切的消息人士，要求不透露姓名。待确认身份后，称这些寻呼机“最近进口”，似乎“在源头遭到破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》报道称，周三爆炸的寻呼机是从台湾制造商 Gold 订购的Apollo，该公司表示它们是由其匈牙利合作伙伴 BAC Consulting KFT 生产的。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯的一位政府发言人表示，该公司是“一家贸易中介公司，在匈牙利没有制造或运营场所”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;日本公司 Icom 表示，它已停止生产据报道大约 10 年前在黎巴嫩周三爆炸中使用的收音机型号。&lt;/p>;&lt;p>;虽然真主党成员使用了这些寻呼机，但不能保证装置被引爆时谁持有该装置。此外，许多伤亡者不是真主党战士，而是该组织主要为黎巴嫩什叶派社区服务的广泛民事行动的成员。&lt;/p>;&lt;p>;周二遇害的人中至少有两名卫生工作者。医生、护士、护理人员、慈善工作者、教师和办公室管理人员为真主党相关组织工作，其中数量不详的人拥有寻呼机。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽·艾伦·奥康奈尔 (Mary Ellen O&#39;Connell)，该校法律与国际和平研究教授。印第安纳州圣母大学表示，国际法禁止设置诱杀装置。她说：“严格禁止将平民使用的物体武器化。”&lt;/p>;&lt;p>;应阿拉伯国家代表阿尔及利亚的要求，联合国安理会安排于周五下午就黎巴嫩爆炸事件召开紧急会议。 15 名成员组成的机构。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Late Harrods owner Al-Fayed accused of rape in BBC podcast, documentary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279151/late-harrods-owner-al-fayed-accused-rape-bbc-podcast-documentary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/b06e2dc0-274d-4a66-a26f-23c1f882bdd7_096aa2fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Harrods 是伦敦最著名的奢侈品牌商店之一。 2010 年，法耶德将骑士桥的商店卖给了卡塔尔主权财富基金的投资部门。英国广播公司 (BBC) 周四表示，多名女性指控埃及亿万富翁穆罕默德·阿尔法耶德 (Mohamed al-Fayed) 强奸和性侵犯，他是她们工作的伦敦高档百货公司哈罗德 (Harrods) 的前老板。 &lt;/p>;&lt;p>;这些在 BBC 纪录片和播客中提出的指控是 2017 年 #MeToo 运动开始后针对有权势人物的最新指控。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Fayed，他去年去世，享年 94 岁。由于拥有哈罗德百货公司，几十年来一直是英国生活中的重要人物。&lt;/p>;&lt;p>;作为已故戴安娜王妃的知己，他的儿子多迪在一场车祸中与她一起去世1997 年在巴黎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/29154d6b-211e -47cf-8a20-bf80cf3ebbfb_83526fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Al-Fayed 此前曾被指控性侵犯和猥亵多名女性，但 2015 年警方调查了强奸指控并未导致任何指控。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为一项特别调查的一部分，有超过 20 名女性接受了 BBC 的采访，调查指控伦敦和巴黎的房产发生袭击和身体暴力。&lt;/p>;&lt; p>;据将于周四晚些时候播出的纪录片《阿尔法耶德：哈罗德的掠夺者》和“秘密世界”播客报道，五名妇女表示她们曾被他强奸。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔法耶德此前曾被指控性侵犯和猥亵多名女性，但 2015 年警方对强奸指控的调查并未导致任何指控。&lt;/p>;&lt;p>;Harrods 现任店主表示，他们对虐待指控“非常震惊”，并补充道：“作为一家企业，我们辜负了作为他的受害者的员工，为此我们真诚地道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月，Harrods 开始与那些提出法耶德性虐待指控的女性达成和解。 1980 年代末至 2000 年代末。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Fayed 于 2010 年将这家位于骑士桥的著名商店出售给卡塔尔主权财富基金的投资部门，据报道售价为 15 亿英镑（22 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong jumps to ninth spot in global talent ranking but Singapore still top in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279135/hong-kong-jumps-9th-spot-global-talent-ranking-singapore-still-top-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/534656d3-a2ec-45ec-b8e9-368c19f4a79e_73784577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;求职者出席上环2024年香港顶尖人才招聘会万。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据数据，香港在吸引和培养人才方面上升了七位，排名第九，为 2016 年以来的最高水平，而区域竞争对手新加坡仍然在亚太经济体中排名第一瑞士商学院的一项全球研究。&lt;/p>;&lt;p>;国际管理发展学院周四发布的年度世界人才排名显示，香港的整体排名由去年的第16位上升，三大评估均有所改善排名的领域是投资和发展、吸引力和准备度。&lt;/p>;&lt;p>;在科学毕业生和女性劳动力、劳动力的金融技能和管理教育方面，该市位居世界前五名， &lt;/p>;&lt;p>;但该市在各个领域的排名都在挣扎，例如劳动力增长、公共教育总支出以及生活成本。&lt;/p>;&lt;p>;香港的生活成本指数在64个经济体中排名垫底，比去年下降了三位。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡凭借强劲的表现，在67个国家中排名第二，从去年的第八位上升人才库的准备情况。这个城市国家的熟练劳动力、金融技能和称职的高级管理人员的数量均位居世界第一。&lt;/p>;&lt;p>;排名第一的瑞士在人才竞争力方面继续保持领先地位，其次是新加坡和卢森堡，瑞典和丹麦紧随其后。排名前五。&lt;/p>;&lt;p>;年度报告根据三个类别评估了 64 个司法管辖区 11 年来的表现：投资和发展、吸引力和人才准备情况。&lt;/p>;&lt;p>;在本土人才的投资和发展方面，香港上升至第 13 位，比去年上升两位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港仍然是公共教育支出水平最低的城市之一，但生均教育支出大幅增加，企业实施学徒制和员工培训优先。&lt;/p>;&lt;p>;城市吸引力也从第32位上升至第28位，人才库准备度从第6位上升至第4位。&lt; /p>;&lt;p>;吸引和留住人才成为公司的首要任务，排名从第 32 位上升至第 14 位。生活质量也上升了 6 位，今年排名第 26 位。&lt;/p>;&lt;p>;今年该市劳动力增长了 1.22%，排名从去年的第 64 位上升到今年的第 46 位。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/a084c771-7cdc-4e00-8a74-3f7210c6b1c6_345a8487。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环的行人。香港推出多项措施吸引全球人才，包括顶尖人才通行证计划。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府表示，香港在排名中重回前十，反映了当局的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“[政府发言人表示，这清楚地表明香港政府在教育和人才引进方面的工作取得了显着的成就，并补充说，目标是将香港打造成“国际专上教育中心和未来的摇篮”。 &lt;/p>;&lt;p>;吸引全球人才来港的措施包括推出针对世界顶尖大学高收入毕业生的顶尖人才通行证计划，以及多项致富本地的计划。据当局称，截至今年8月底，各类人才引进计划共收到超过36万份申请，批准近23万份。&lt;/p>;&lt;p>;同期超过15万名技术人才通过各类人才入境计划来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;“外来优秀人才及其家属的到来，丰富了香港的劳动力，为香港经济注入了新动力。”发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why won’t markets take threat of US political chaos seriously?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279084/why-wont-markets-take-threat-us-political-chaos-seriously?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/958d1fea-32d7-45d0-97f0-26474f6f81b2_9fab85b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普抵达演讲9 月 18 日，纽约尤宁代尔拿骚体育馆举行的一场竞选活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国需要变得更加失调和不稳定，全球投资者才会对其失去信心该国的经济和市场？如果美国股市的表现 — — 自 2009 年 1 月以来上涨了近 540%，目前处于创纪录的高位 — — 可以作为参考的话，那么股市的表现还要好得多。&lt;/p>;&lt;p>;尽管股市波动很大，由于对经济潜在脆弱性的评估不准确，投资者从未认真对待美国的政治风险。这种拒绝承认政治失灵以及对法治和民主的威胁源于美元作为世界首要储备货币的作用以及美国国债市场的主导地位，而美国国债市场是全球金融体系的基石。 &lt;/p>;&lt;p>;能够以本国货币发行数额惊人的债务是“过高的特权”的一部分 — — 本国货币占全球外汇储备的近 60%，涉及全球近 90% 的债务。外汇交易——是美国被视为避风港。实际上，美国不仅在不确定性时期受益，即使是不确定性的来源也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;一个很好的例子是，当标准普尔全球收视率意外地剥夺了美国的令人垂涎的三重2011年8月的信用评级部分是由于美国政客愿意在该国紧张的公共财政上发挥快速而宽松的作用。降级后，几乎立即，随着投资者继续将国债视为避难所的庇护。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管美国资产的避风港证书仍然很强，但发达经济体仍然比15岁的风险更大。 -20年前。&lt;/p>; &lt;p>; 2011  -  12年度欧元区的债务危机像野火一样在南欧，几乎撕裂了。然而，鲁巴康交叉的时刻是在2016年，当时英国出乎意料地投票决定离开欧盟，唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得了美国总统大选来震惊世界。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/09/19/f547cce9-61d2-46a7-8b27-59435e9cd39cd39cd39c_859adcac.859adcac.jpg.jpg.jpg ：＃999;“>;一名男子于2016年11月9日在中国上海的一家证券经纪越过电子股票董事会。随着美国大选的早期结果表明，唐纳德·特朗普（Donald Trump）表明，全球市场陷入混乱。总统府与希拉里·克林顿（Hillary Clinton）获胜的广泛民意调查相反。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于美国在全球经济中的主要作用以及对国家作为民主与自由的灯塔的长期看法，民粹主义者的激增美国的民族主义更加重要和令人担忧。选举，投资者缺少树木的森林。如果特朗普再次在少数关键的挥杆状态下狭窄的失败并拒绝让步，那么事情会变得多么不守规矩？&lt;/p>; &lt;p>;这些风险在交易地板上被轻描淡写或忽略评估和定价政治风险。但是，自满是一个更重要的因素。大多数投资者认为，美国的经济和资产价格足以应对对民主和法治的任何威胁。政治体系在特朗普（Trump）领导下的四年混乱中幸存下来的事实只会增强他们的自满情绪。&lt;/p>; &lt;p>;然而，该系统保持完整的唯一原因是，两极分化和党派的强度不足以允许特朗普推翻2020年的选举结果。如今，在选民眼中，美国的政治制度可能更加功能失调和非法。根据世界司法项目的一份新报告的调查结果，有46％的共和党人和27％的民主党人表示，如果另一方的候选人获胜，他们不会考虑11月的选举结果。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;这是令人不安的令人不安的，并且在担心政治暴力的恐惧正在增加。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，评级机构是市场上唯一发出警报的部分。 2023年8月，惠誉（Fitch Ratings）成为第二个剥夺其三倍A评级的主要评级公司。降级的主要原因之一是“治理的侵蚀”，这是对政治风险的委婉说法。&lt;/p>; &lt;p>;双方之间的痛苦仇恨是防止美国解决其深度座位的财政问题。非党派联邦预算的非党派委员会在本周警告说，“预算过程完全且完全破坏”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/09/19/deec62d8-d80d-4a78-a3778-a377-2f230fbd7a46_7844446_7844f372.jpg“ 9月3日，在华盛顿的美国国会大厦前行走。国会于9月9日返回工作后的三个星期。在这个三周的时期，立法者必须通过政府资助预算补充，并推进其政治消息传递，然后再一次陷入困境才能进入竞选活动。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;意识形态两极分化是如此极端，以至于各个国家在经济政策和法规上急剧差异，危害了美国广大的内部市场。在如此危险的政治化和动荡的环境中，不难想象选举日之后的情况如何急剧恶化。&lt;/p>; &lt;p>;缺乏对选举过程的信任可能是触发更加急剧和威胁的威胁的触发因素美国民主和机构可能包括广泛的暴力。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，对政治功能障碍的担忧和对美国信誉的权衡的关注点在什么时候开始影响资产价格。一些投资者似乎相信美元的至高无上以及美国债务市场的深度和流动性，有效地使政客们carte亵行为不顾一切地行事而不会遭受后果。但是，对美国经济和市场的信心取决于对其机构基础的信心。&lt;/p>; &lt;p>;，有充分的理由让投资者质疑评估机构的评估，因为他们未能预见较早的财务危机。然而，当涉及到美国政治时，这些机构处于领先地位。投资者将做得很好，以更加重视我们的政治风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$10 million worth of smuggled platinum, its largest haul in 20 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279139/hong-kong-customs-seizes-hk10-million-worth-smuggled-platinum-its-largest-haul-20-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 16:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/7345552A-BA7B-4DA7-AF0E-5B1789CDFF12_CDDEE3D1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”北点的海关总部。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关在二十年中声称其最大的走私铂金，扣押了价值1000万港元的金属，隐藏在深圳底部的电池盒中&lt;/p>; &lt;p>;海关和消费税部门周四表示，48岁的卡车司机因涉嫌试图出口无人驾驶货物而被捕 - 这项犯罪可处以最高七年的监禁，这一犯罪是被捕的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;上诉的卡车上周五在Man Kam上截获了检查，并于上周五前往大陆。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;控制点的货物和车辆加工单元的检查员Leung Chi-hang说，驾驶员机舱和货物持有之间的空间中的电池箱用塑料盖和铁锁异常固定，引起了官员的怀疑。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“官员使用工具打破了锁，发现了八个铂金板隐藏在两个电池之间的狭窄空间中。”调查局说，军官从电池盒中没收了41公斤的铂金，价值1000万港元。&lt;/p>; &lt;p>;她说，自20年前创始记录以来，这是海关最大的铂金癫痫发作，超过了2013年的先前记录。没收了30kg的铂。 39C1-44CA-8486-5A1692B2D95A_15EE489E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;检查员woo suet-yi（左）和检查员Leung Chi-hang旁边的屏幕显示铂杆隐藏在卡车中的位置。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“最近几个月，贵金属的价格，尤其是铂金的价格一直在上升。我们不排除在中国大陆对铂金走私的可能性。”她说。 Woo说，海关人员还在调查拖运是否与洗钱活动有关。&lt;/p>; &lt;p>;该卡车司机被保释，等待进一步调查， 。随着调查的进行。在这三种情况下，三次伪装成机器零件的黄金伪装成1.04亿港元的黄金尝试。&lt;/p>; &lt;p>;在这三种情况下 - 在4月，7月和8月检测到 - 黄金被模制并伪装成固定的组件，并伪装成固定进入注定日本的机器。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Respected mathematician Kenji Fukaya leaves US to teach at China’s Tsinghua University]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279101/respected-mathematician-kenji-fukaya-leaves-us-teach-chinas-tsinghua-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/19/93A67A11-CE06-463A-9482-631AFE3AED76_8345984A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; kenji fukaya; Tsinghua大学的Yau数学科学中心的专职教授。照片：Tsinghua University &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;备受赞誉的日本数学家Kenji Fukaya已离开美国的Stony Brook University，加入中国的Tsinghua大学，担任全职教授。&lt;/p>; &lt;p>; fukayaa根据该大学的Yau数学科学中心的说法，以前是Stony Brook的Simons几何与物理中心的常任成员，他于9月11日在Tsinghua进行了首次演讲。该中心在其官方微信帐户上报告了其中的物体和颗粒等物体移动和互动的空间。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/4D3A7B0D-1727-4666-BF73-0B30AD2C6700_5E968DB8.JPG&#39;JPG&#39;ALT = &lt;Div>; &lt;div>; ：＃999;“>; Kenji Fukaya于2013年4月1日成为西蒙斯中心的常任成员。照片：Stony Brook University &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在该中心共享的视频中，福卡亚说，中国学生使他想起了年轻的日本学生，因为既表现出强烈的重点又致力于研究数学。&lt;/p>; &lt;p>;他表达了希望，随着更多中国出生的研究人员返回中国教学，这是一个高度高度的社区熟练的，受过国内教育的数学家将继续增长。&lt;/p>; &lt;p>;福卡亚隶属于Yau数学科学中心和北京数学科学和应用研究所，该机构是由众多的中国数学杂货店建立在Tsinghua的机构Yau。&lt;/p>; &lt;p>;他被广泛认为是具有全球影响力的数学家。他的早期研究集中于Riemannian的几何形状，在那里他研究了它们崩溃或收缩时的塑造方式。&lt;/p>; &lt;p>;自1990年代以来，他将注意力转移到了符号几何形状上，为低维度的领域开发了强大的工具根据中心的说法，拓扑和镜像对称性。他的研究桥接了数学和物理学的不同领域，并提供了对复杂系统的见解。&lt;/p>; &lt;p>;“它不仅是高度原始的，而且还打开了几何学的新边界，”该中心引用Yau的话说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;福卡亚（Fukaya）于1986年从东京大学获得了数学博士学位。他于1983年至1990年在大学工作，首先是研究助理，然后是副教授，然后成为京都大学的完整教授在1994年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从某种意义上说，数学是免费的，”福卡亚在视频中说。 “我们可以创建一个数学世界，该世界包括一个事实序列，例如定理。为了证明这些定理，您需要利用自己的想象力和美丽感。&lt;/p>; &lt;p>;“这是个人美感和逻辑外部测试的混合物。我认为这是数学中最好的部分。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;福卡亚获得了许多奖项，包括日本数学学会的1989年几何奖，2002年inoue科学奖，2003年日本学院奖，2009年的ASAHI奖和2012年富士奖。他还是日本学院的成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China court orders developer SRE to sell majority stake in Shanghai venture to repay loans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3279107/china-court-orders-developer-sre-sell-majority-stake-shanghai-jinxin-joint-venture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/19/5668f0b8-dd4-4dc1-a972-8829df7777270_c263302c.jpg“ alt =”>;迫使苦恼的中国开发商偿还债务。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上海法院已下令中国开发商SRE集团在SRE未能偿还44.5亿元人民币（6.27亿美元）银行贷款后，在一家合资公司中出售其多数权益该公司在向香港证券交易所提交的文件中表示，&lt;/p>; &lt;p>; sre是一个四面楚歌的集团中国明山投资集团的单位，他说四个单位共同持有上海51％根据法院命令支付贷款的义务。法院还命令他们单独支付452万元的“执行费”。&lt;/p>; &lt;p>;贷款起源于工业和商业银行，中国农业银行，中国建筑银行安排的50亿元联合组织和上海Pudong Development Bank。根据文件，借款人自2022年3月以来一直无法为贷款提供服务。&lt;/p>; &lt;p>;上海金融法院发布的命令代表了债权人寻求的另一种司法干预措施，因为更痛苦的大陆房屋建筑商努力出售房屋，并满足其还款时间表。&lt;/p>; &lt;p>; sre“目前正在与贷方进行联络和谈判，并寻求法律咨询以[最小化]任何法律含义和/或后果”。 P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上海Jinxin的主要业务是该市黄浦区的上海Daxing Road项目的开发。该包裹的计划覆盖37,129平方米（约40万平方英尺），包括豪华公寓和商业物业。 SRE在4月份的一份文件中表示，预计将在2026年获得该项目的销售批准。&lt;/p>; &lt;p>; sre在中国大陆的10个城市中拥有项目，包括Shenyang，Dalian，Dalian，Chengdu，Chengdu，Changsha，Jiaxing，Jiaxing，，，， Wuxi和Haikou，除了上海。 2022年，有2.68亿元人民币，从2021年的3800万元利润逆转，收入下降了约65％，至2.76亿元人民币。其总负债增长了0.6％，达到96.5亿元人民币，而资产下降了1.06％，至139.3亿元。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/09/19/884EB2F5-74D5-412A-BF5C-88291E348D21_AA3D20D7.JPG，来自SRE集团网站的图像，该网站在中国大陆城市有10多个项目。照片：SCMP图片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;过去五年中，中国房地产部门LED债券违约。大约59名发行人已经违约了319个离岸债券，而49名发行人则跳过了自2020年以来的194个陆上债券的付款，此后不久，在北京的“三条红线”政策削减了该行业的借款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由于未能提供可行的重组计划来补救 200 亿美元的离岸债券违约，香港法院于 1 月份下令对中国恒大集团进行清算。位于江民省东部的德克森中国控股公司还被命令在6月清算。&lt;/p>; &lt;p>;其他面临清盘请愿书的其他人包括中元集团，Kaisa集团控股，时代中国，乡村花园控股公司，广州R＆F Properties，Sunshine 100和Shimao Property Holdings的荣耀单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam death row tycoon faces money laundering trial in ‘blazing furnace’ crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279131/vietnam-death-row-tycoon-faces-money-laundering-trial-blazing-furnace-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 16:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/BD7B0AE9-3AB6-43C0-BED1-B48E1002BC2D_0A2ABCB3.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;越南受害者和其他受害者与其他受害者一起参加越南财产大亨的法院会议记录在胡志明市我的局域网。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南财产大亨因欺诈罪被判处死刑总计270亿美元，周四在一个被指控洗钱的案件中受审。&lt;/p>; &lt;p>; truong我主要开发商Van Thinh Phat的主席Lan在4月在历史上最大的腐败案件之一中发现了十多年的Saigon商业银行（SCB）现金。&lt;/p>; &lt;p>; 33星期四早些时LAN  - 戴着口罩并侧翼是警察 - 坐下来进行为期一个月的审判开始，她和她的共同被告面临着洗钱，非法跨境贩运现金和欺诈的新指控。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/2024/09/bd7b0ae9b0ae9-3ab6-43ab6-43c0-bed1-bed1-b48e1-b48e1 b48e1002bc2bc2bc2d_1126E26E26E908。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;越南战争的退伍军人和欺诈受害者与其他受害者一起参加越南财产大亨的法庭诉讼。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大约36,000人被确定为SCB欺诈的受害者，这震惊了共产主义国家，并引发了损失钱的人的罕见抗议。&lt;/p >; &lt;p>; Hoang Ngoc Diep告诉法新社，她在2022年投资SCB债券后，通过“血液，汗水和眼泪”省下了17亿座东部（69,000美元） - 她通过“血液，汗水和眼泪”节省了钱。&lt;/p>; &lt;p>;“这位47岁的年轻人在审判前的一次采访中说：照顾我的精神病姐姐，并送我的孩子上学。我再也无法给孩子们提供额外的课程。” &lt;/p>; &lt;p>;“我希望法院能有一个有利的结果，以便受害者可以拿回他们来之不易的钱……并使生活少一些。困难。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/09/09/0f64cd64cda777777777777-408a -87F8-B34326827CDB_34F54C2A.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;越南财产tycoon tycoon Truong的法院会议记录在Ho Chi Minh City Court的屏幕上我的LAN。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家媒体报告说，LAN及其同事通过从SCB中获得资产并在2018年初至2022年10月之间发行债券，偷走了约180亿美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;案件中的数十名受害者本周在河内中部举行了抗议活动，要求当局帮助他们拿回钱。&lt;/p>; &lt;p>;媒体报道引用了起诉书的副本，说这位67岁的大亨有命令她的同伙撤回现金并将其从SCB的系统中转移出来。&lt;/p>; &lt;p>;她隐藏了现金的起源，并用它来解决公司之间的债务或将货币转移到国外的伪造合同中。&lt;/p>;。&lt;/p>;报道说，&lt;p>; lan的司机将相当于44亿美元的现金从SCB位于Ho Chi Minh City的总部运送到她附近的家中，并转移到Van Thinh Phat的总部。 >; &lt;p>;报告说，2012年10月至2022年10月期间，LAN从海外收到了超过30亿美元的外国。国家已经转移到。但尚未宣布上诉日期。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，该骗局造成的总损害赔偿总额为270亿美元，这一数字相当于2023年越南越南总部的6％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;越南的共产党领导人加强了一场反腐败运动，该运动席卷了党，警察，武装部队和商业社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;成千上万的人，包括顶级官员和高级商业领袖 - &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net“ style =” “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>