<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Climate action? First, we must stop fighting among ourselves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244982/climate-action-first-we-must-stop-fighting-among-ourselves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/83eecaff-e158-4979-af6a-0569c343765b_5602bf6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;最近结束的第28次联合国气候变化大会是在两场重大战争正在进行之际召开的。在我们能够促进彼此之间的和平之前，实现与自然的和谐共处似乎是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜峰会的一个重点是建立一个“损失和损害”基金，以帮助发展中国家应对和恢复气候变化的破坏性影响。不可否认，世界上最贫困的国家是受全球变暖影响最严重、受气候变化影响最不公平的国家。&lt;/p>;&lt;p>;10月，习近平主席在北京举行的“一带一路”高峰论坛上重申中国致力于通过“小而精”的项目帮助全球南方国家。&lt;/p>;&lt;p>;作为绿色技术的领导者，中国拥有资源来促进发展中国家向更可持续的增长模式转型。 2021年，习近平承诺停止在海外建设新的煤电项目。最近，中国在第 28 届缔约方会议之前在阿拉伯联合酋长国建成了世界上最大的太阳能发电厂。&lt;/p>;&lt;p>;中国处于全球可再生能源转型的前沿。但其国内对煤电的严重依赖对实现净零排放构成了重大障碍。这种依赖凸显了平衡经济发展与环境保护的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这是包括美国和印度在内的其他大国所面临的困境。平衡发展需求与气候行动是一个合理的担忧，也是一项艰巨的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，专家们越来越尖锐地警告世界对化石燃料的快速不可持续的依赖。人们越来越担心，减少碳排放的窗口正在迅速缩小，这可能会对我们的地球栖息地造成不可逆转的损害。&lt;/p>;&lt;p>;第 28 届缔约方会议的核心是关于逐步淘汰化石燃料的激烈争论。拥有大量石油储备的国家认为此举对其经济生存能力构成了生存威胁。在峰会之前，第 28 届缔约方会议主席苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 在一次气候活动中接受提问时表示：“没有任何科学依据，也没有任何情景表明，逐步淘汰化石燃料就能实现 1.5 的目标。”摄氏度。”后来他收回了自己有争议的言论。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，共和党派别对气候变化的科学共识提出质疑，对如此彻底转向绿色经济的必要性表示怀疑。这引发了一个关键问题：唐纳德·特朗普重新掌权的前景。&lt;/p>;&lt;p>;他让美国退出《巴黎协定》的决定对全球气候努力产生了不利影响。特朗普再次就任美国总统可能会阻碍应对全球变暖这一紧迫挑战的集体努力 — — 加剧美中竞争并扰乱缓解环境危机的共同努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美中对抗气候行动的努力已经受到不信任的影响。拜登政府与北京接触的努力最近才取得成果，例如上个月在旧金山承诺恢复气候合作并加强应对全球变暖的联合行动。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美国与美国之间牢固的工作关系中国气候特使约翰·克里和解振华在这一进展中发挥了重要作用。但如果特朗普再次当选总统，这些宝贵的成果将变得脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;另一个紧迫的担忧是中美之间发生公开冲突的风险。战争的幽灵促使华盛顿和北京优先考虑能源安全和对化石燃料的持续依赖，从而为实现净零排放设置了障碍。&lt;/p>;&lt;h3>;第 28 次缔约方会议：针对气候变化的战争必须超越所有其他冲突&lt;/h3>;&lt;p>;紧张局势升级，特别是台湾海峡和南中国海的紧张局势，带来灾难性冲突的危险，不仅影响地缘政治稳定，还会影响应对气候变化的集体努力。&lt;/p>;&lt; p>;环境危机加剧的一个令人不安的方面是，敌意盛行，乌克兰战争等冲突就是例证，这正在破坏世界遏制全球变暖的努力。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，乌克兰战争产生了意想不到的效果，促使欧盟加速摆脱化石燃料。但乌克兰遭受的损害是显而易见的，破坏了其基础设施并造成长期的环境退化。此外，战争正在转移用于应对气候变化的重要资源，加剧了恢复生态和社会福祉所面临的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们与自然和谐相处的能力取决于我们对彼此的同情和同理心的能力。以加沙的破坏为例，无数巴勒斯坦人被困在战区，被剥夺了水和食物等必需品。联合国大会最终投票通过了以色列和加沙战争中的人道主义停火，此前这一举动被美国在安理会否决。&lt;/p>;&lt;p>;但是，长期以来，世界无力解决这一问题。加沙的人道主义危机给我们与自然和谐相处的愿望蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;如果说第二十八届缔约方会议的事态发展发出了任何信息，那就是我们必须避免灾难性气候灾难的时间正在迅速流逝。在经济繁荣和环境管理之间实现微妙的平衡仍然是一项艰巨的挑战，而对气候变化科学共识的无端怀疑则加剧了这一挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但迄今为止，气候行动的最大障碍很可能是我们彼此之间持久的敌对状态。在我们能够停止战争、和平共处之前，人类与自然世界和谐共处的前景仍然不确定。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico’s Maya tourist train rolls out, despite environmental concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3245300/mexicos-maya-tourist-train-rolls-out-despite-environmental-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/40337151-41dc-4abf-8e82-72b5ba126a6c_50ae75c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新玛雅火车在旧金山举行落成典礼周五，墨西哥坎佩切站。图片来源：法新社墨西哥总统府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥的玛雅旅游列车于周五开动，承诺为该国最贫困的地区之一带来繁荣，但却因环境破坏的指控而受到玷污。&lt;/p>;&lt;总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔称赞他的旗舰项目是在就职典礼前“创纪录的时间”内建成的“杰作”，期间他登上了一辆绿白相间的车厢，开始了火车在这座殖民城市之间的首次运行。坎佩切和加勒比度假胜地坎昆。&lt;/p>;&lt;p>;坎昆是墨西哥领先的旅游目的地，根据官方数据，1 月至 10 月期间接待了 3400 万外国游客。&lt;/p>;&lt;p>;该铁路段于周五开通是尤卡坦半岛周围七个路段中的第一个，全长 1,554 公里（965 英里），该地区动植物丰富，考古遗址丰富。其他项目将于 2024 年第一季度投入运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/16/0dc7131a-f96e-4b55-9653-a8b7d9ec0243_e2f6564e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（中）乘坐玛雅列车周五开始其首次旅行。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该路线包括玛雅里维埃拉的部分地区，该地区覆盖了被认为是仅次于亚马逊的拉丁美洲第二重要森林保护区的丛林地区，以及天然井（淡水洞穴）和地下河。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士和环保组织表示，该项目对该地区的生态系统造成了巨大破坏，称其为“生态灭绝”，并通过法律上诉成功暂时停止了施工。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但洛佩兹·奥夫拉多尔发布了一项法令，宣布基础设施工程事关“国家安全”，并恢复了施工。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织和其他非政府组织警告说，这列火车可能会污染该国的天然井和地下河。特别的。他们还指出，除了影响动植物群外，建筑物的重量还存在地面塌陷的危险。&lt;/p>;&lt;h3>;耗资 10 亿美元的墨西哥项目具有“可持续旅游业的最大潜力”&lt;/h3>; &lt;p>;墨西哥总统称抗议者为“伪环保主义者”，并为这项工作辩护，承诺在该地区种植数百万棵树。&lt;/p>;&lt;p>;这列火车的车厢由法国阿尔斯通公司制造墨西哥的这一项目是洛佩斯·奥夫拉多尔政府的主要基础设施项目之一，其他项目还有塔巴斯科州的炼油厂、为首都服务的新机场以及被誉为巴拿马运河替代方案的跨洋走廊。&lt;/p>;&lt;p>;洛佩兹·奥夫拉多尔表示，火车项目的第二阶段将包括货运车厢，并誓言这将带动该国东南部的繁荣，该地区长期以来落后于工业化程度较高的北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;就职典礼距离总统选举还有六个月，左翼是最有希望继续掌权的政党，墨西哥城前市长克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 与前反对派参议员霍奇特尔·加尔维斯 (Xochitl Galvez) 对抗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I wouldn’t say I’m optimistic’ about state of US-China relations, says ambassador to Beijing Nicholas Burns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245299/i-wouldnt-say-im-optimistic-about-state-us-china-relations-says-ambassador-beijing-nicholas-burns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 04:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/cabd2cc4-23f7-4cf1-87ec-644d1768420b_5f378ec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 在华盛顿发表讲话周四。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“充满希望”和“现实”，但不“乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;这是美国驻北京大使周五对中国近期努力的评价。美国总统乔·拜登政府致力于稳定美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁金斯学会举行的一次广泛讨论中，尼古拉斯·伯恩斯大使谈到了有关中国给美国带来的挑战的所有熟悉的话题。将该国称为“系统性竞争对手”，但表示由于华盛顿既竞争又参与，因此这种关系“不能进行简单的分析”。&lt;/p>;&lt;p>;复杂外交灰色地带的其他例子包括对国务院关于北京在俄罗斯对乌克兰战争中站在莫斯科一边的评估感到失望，同时对克里姆林宫尚未获得中国致命武器充满信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/a6e9b5c7-7922-4af8-b9d2-73da094a7ac6_be3f39c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯周五在华盛顿智库布鲁金斯学会发表讲话。照片：来自 YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席提出的让大约 50,000 名美国学生在中国留学的目标 — — 伯恩斯表示，这种交流对于下一代美国政策制定者来说是必要的 — —这与北京在媒体上“不懈地”打击华盛顿声誉并将俄罗斯入侵归咎于美国的方式相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;关于拜登和习近平上个月在加州峰会期间达成的协议——合作打击芬太尼并恢复军事接触——伯恩斯说：“到目前为止，中国已经履行了对芬太尼的承诺，我认为在我们的军事接触方面也会这样做，但让我们看看随着时间的推移会发生什么。”&lt;/p >;&lt;p>;他说，问题在于，每当发生双边争端时，中国政府官员往往会关闭通讯，导致近期进展的持续时间不确定。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在芬太尼危机上不合作，直到尸体被移走。黑名单：美国官员&lt;/h3>;&lt;p>;“所以我不会说我很乐观，”他说。 “小心……现实一点，如果你愿意的话，也许会充满希望，但希望与乐观不同。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，伯恩斯很清楚接触的方向，他说军事和其他方面的谈判破裂了。今年早些时候的冲突是自理查德·尼克松总统在 20 世纪 70 年代初开始与中华人民共和国会谈以来双边关系的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;就在几个月后，习近平与拜登的峰会是有史以来“最好的”一次峰会。伯恩斯说，这是自拜登就任总统以来两位领导人举行的七次会议，其中包括五次虚拟会议。&lt;/p>;&lt;p>;在他发表此番言论之前，双方本周都发出信号，表示他们的目标是解决一些破坏稳定的深刻分歧关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/03ca4c5f-3773-4025 -9c7f-bb50a68661f8_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻美国大使谢锋在纪念美中贸易50周年活动上致辞理事会在华盛顿。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这包括周四出席在华盛顿举行的美中贸易全国委员会成立 50 周年晚会，伯恩斯和中国驻美国大使谢冯先生和冯先生两人都表达了在 2024 年改善关系的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯还在国会中巡演，结束了美中关系有史以来最动荡的一年，这一年的开始是为了让中美关系变得更好。时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 于 2022 年访问台湾。此举促使中国人民解放军延长实弹军事演习，几乎封锁了台湾岛。&lt;/p>;&lt;p>;当美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 准备好为制止因佩洛西访问而导致双边关系急剧恶化而前往北京的美国之行，由于发现了一个飞越美国领空的中国侦察气球而提前结束了此次行程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为从该事件中恢复过来所做的努力——许多立法者全年都利用这一事件将北京描绘成国家安全威胁——最终促成了在加州举行的峰会，这是他们一年来的首次直接会谈。&lt;/p>;&lt;p>;许多问题悬而未决。尽管上个月举行了峰会，伯恩斯还是会见了参与立法的立法者，这可能会进一步加剧两国关系的紧张。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯与参议院多数党领袖查尔斯·舒默(Charles Schumer)共度时光，后者支持一项旨在将中国从美国半导体供应链中剔除的法案，以及新罕布什尔州民主党参议员珍妮·沙欣 (Jeanne Shaheen) 共同发起立法，阻止联邦政府退休计划投资位于中国或与中国有密切关系的公司。&lt;/p>;&lt;p>;他还会见了参议员丹·沙利文 (Dan Sullivan)，阿拉斯加共和党人，“对我们与中国关系中的许多挑战进行了非常富有成效的讨论”，以及尼克松与北京建立关系项目的设计师温斯顿·洛德，在外交关系委员会就美国的状况进行了对话双边关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Houthi attacks push shipping giants to pause Red Sea voyages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245297/israel-gaza-war-houthi-attacks-push-shipping-giants-pause-red-sea-voyages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 02:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/3591f81a-be11-4c19-b580-a9e8ea3702c0_6b52cb16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在阿尔赫西拉斯港的马士基直布罗陀集装箱船上看到集装箱，一月份的西班牙。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;也门沿海胡塞武装分子对商船的不断袭击引发了大范围的贸易中断，世界上一些最大的船东正在评估派遣船员通过红海是否安全海上。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的两家集装箱航运公司周五表示，在其船只遭到袭击后，他们将暂停通过红海的运输。两家油轮公司现已表示，他们坚持在租船合同中加入一项条款，如果他们认为也门附近的水域不安全，则允许他们将船只发送到非洲各地。&lt;/p>;&lt;p>;此举将给美国和美国带来压力。其盟友改善世界上最重要的贸易走廊之一的安全，以避免破坏全球经济复苏。一个国际贸易组织呼吁提供更多军事支持来结束袭击。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装分子一直在红海袭击更多商船，特别是他们声称与以色列有联系的船只，以回应以色列的战争。加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/210b50ca-dcf0-4199- b207-eb8de0d60a71_d134fcd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年2月，来自航运巨头马士基和赫伯罗特的集装箱堆放在柏林贝哈拉西港货场图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球第二大集装箱船船东AP穆勒-马士基公司周五在一份声明中表示，已指示其船舶驶向红海南入口暂停他们的航行。其船舶 Maersk Gibraltar 遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在马士基宣布这一消息后不久，德国 Hapag-Lloyd AG 宣布暂停运营直至周一，“然后将在之后的一段时间内做出决定”。&lt;/p>;&lt;p>;“继马士基表示，昨天发生了涉及马士基直布罗陀的险情，今天又发生了针对集装箱船的袭击，我们已指示该地区所有前往曼德海峡的马士基船只暂停航行，直至另行通知。 /p>;&lt;p>;曼德海峡是连接印度洋和红海的狭窄水域。任何使用苏伊士运河作为亚洲和欧洲之间捷径的船只都必须通过该运河。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装威胁要袭击前往以色列红海的船只，除非援助进入加沙&lt;/h3>;&lt;p>;马士基表示，其第一要务是工作人员的安全，这突显了平衡客户需求与照顾员工责任之间的挑战。绕非洲航行很长一段距离会增加贸易路线数千英里，增加燃油费用并延迟货物交付。&lt;/p>;&lt;p>;超级油轮所有者 Euronav NV 表示，它坚持要求其船只获得选择权在所有包机中都要避开红海。周四，马士基油轮公司在其一艘船只遭到袭击后也发表了同样的言论。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前尚不清楚马士基和赫伯罗特的停工最终会持续多久，但此类措施突显了其严重性和潜在的经济影响破坏性的攻击可能是。马士基拥有一支由 300 多艘船舶组成的船队。根据克拉克森研究服务有限公司的数据，赫伯罗特排名第八。&lt;/p>;&lt;p>;总经理 Marco Forgione 表示，全球贸易的约 12% 依赖于苏伊士运河，5% 依赖于巴拿马运河在出口与国际贸易研究所。巴拿马因干旱而受到干扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它们对于国际贸易流动至关重要，”他说。 “如果它们不能顺利运作，船舶延误和停泊在错误地点所造成的损害和供应链中断将产生巨大的多米诺骨牌效应。”&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装的袭击在过去几天似乎有所升级，个别船只与以色列的联系变得不那么明显。这表明整个行业的风险正在扩大，保险成本不断攀升。过去一天左右，至少三艘集装箱船在也门附近遭到袭击或中断。&lt;/p>;&lt;p>;马士基的决定尤其将为美国推动（数周以来的工作）组建海上任务增添新的紧迫性。这支部队将保护穿越红海的船只免受胡塞武装的袭击。白宫和五角大楼官员表示，拜登政府正在与合作伙伴合作组建该组织，预计随时会发布公告。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛地说，这些袭击还将加大美国应对胡塞武装的压力苏伊士运河：悬挂新加坡国旗的船只与油轮相撞，交通即将恢复&lt;/h3>;&lt;p>;政府已由于担心引发地区战争，美国拒绝对胡塞武装采取军事行动，但包括副国家安全顾问乔恩·费纳在内的官员承认，他们不排除发动袭击的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的干扰可能会扰乱供应链，世界贸易。早在 2021 年，“长赐号”号搁浅，苏伊士运河堵塞近一周，导致船舶延误数月，并导致可用货舱空间紧张。据估计，该事故导致运力在数周内减少了 20% 至 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对红海南部和亚丁湾高度升级的安全局势深感担忧，”马士基说在周五的声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“最近该地区商船遭受的袭击令人震惊，并对海员的安全构成重大威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;代表航运业的国际航运公会周五赞扬了迄今为止协助船只的海军行动。它呼吁该地区的全部海军安全部队提供支持，以防止更多针对航运的袭击。它还表示，更多船只正在考虑远离红海。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，也门和伊朗支持的胡塞武装分子表示，他们用海军导弹袭击了 MSC Alanya 和 MSC Palatium III。马士基的船只“Maersk Gibraltar”是周四未命中的袭击目标。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装发言人叶海亚·萨里 (Yahya Saree) 在一次抗议活动中表示，这些船只在拒绝回应“也门海军”的警告后成为袭击目标。加沙。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞巡航导弹袭击也门附近红海的挪威油轮&lt;/h3>;&lt;p>;赫伯罗特还表示，其一艘船只 Al Jasrah 周五在红海遭到袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;马士基周五的通知没有说明接下来会发生什么。该公司与世界上最大的零售商有业务往来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于尽可能确保客户供应链的稳定性，我们正在与所有物流团队密切合作，并采取措施尽量减少影响&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 03:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israel troops kill 3 hostages after mistaking them for ‘threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245298/israel-troops-kill-3-hostages-after-mistaking-them-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 03:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/d1fdd962-9ee7-4456-a90d-356977e22c85_d4240384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人质 Yotam Haim 的母亲 Iris Haim 在新闻发布会上发表讲话十一月在以色列驻伦敦大使馆举行的会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队表示，以色列军队在“错误”地将三名人质视为威胁后，于周五开枪打死了他们。&lt;/p>;&lt;p>;“在谢贾亚的战斗中，以色列国防军错误地将三名人质视为威胁。结果，部队向他们开枪，他们被杀，”军方在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列国防军立即开始审查这一事件……立即从该事件中吸取了教训，并已采取行动。转达给所有在战场上的以色列国防军部队”，并表示“对这一悲惨事件深感悔恨”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/74178dfa-fb97-4096-a9fa-bc8be7850ddd_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列歌手周三，伊登·哈森在纽约举行的一次活动中与人质家属一起唱以色列国歌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军队确认其中两名人质为约塔姆·海姆 (Yotam Haim)，他是在哈马斯 10 月 7 日袭击期间从卡法阿扎基布兹 (Kibbutz Kfar Aza) 劫持的人质，以及萨米尔·埃尔-塔拉勒卡 (Samer El-Talalqa)，他是从基布兹卡法阿扎 (Kibbutz Kfar Aza) 劫持的人质。 Kibbutz Nir ​​Am。&lt;/p>;&lt;p>;据称，应第三名人质家人的要求，他们隐瞒了该人质的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列期间绑架了约 250 名人质，造成 1,139 人死亡，根据官方数据。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：哈马斯仍然扣押着哪些人质？&lt;/h3>;&lt;p>;根据该领土的数据，以色列对该组织的报复性战争已造成 18,700 多人死亡。哈马斯管理的卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府一再表示，将所有人质带回家是其主要战争目标之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel opens Kerem Shalom border crossing for Gaza aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245294/israel-opens-kerem-shalom-border-crossing-gaza-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/9cb696a9-31b4-4a32-b674-890dc6cd9830_70709822.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆人道主义援助卡车在凯雷姆沙洛姆过境点接受检查这张静态图像取自周二发布的视频，是以色列、加沙和埃及之间的边界。照片：COGAT via X/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理办公室表示，周五批准通过凯雷姆沙洛姆过境点“临时”向加沙运送援助物资，开辟了一条新的物资运送路线主要支持者美国敦促在对哈马斯的全面进攻中更加克制。&lt;/p>;&lt;p>;经过两个多月的战争，加沙地带正面临严峻的人道主义状况，但在周五做出决定之前，所有援助物资都已进入该地区必须通过与埃及边境的拉法过境点。&lt;/p>;&lt;p>;位于加沙与以色列边境的凯雷姆沙洛姆最近开始检查运往该地区的援助物资，但卡车仍需前往拉法随后进入。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明表示，内阁“今天批准了一项临时措施，在凯雷姆沙洛姆过境点加沙一侧卸载卡车”，以增加进入该领土的援助数量内塔尼亚胡办公室在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/16/eded978d -4ca3-4af4-b594-e39e32002c71_c3137187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，运载人道主义援助的卡车等待进入埃及边境拉法的巴勒斯坦一侧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“内阁的决定决定，只有来自埃及的人道主义援助才会通过这种方式转移到加沙地带，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p >;美国国家安全顾问杰克·沙利文周五结束对以色列的访问，他称这一决定是“重大一步”。&lt;/p>;&lt;p>;“总统[乔]拜登在最近与总理的电话中提出了这个问题内塔尼亚胡部长，这是我过去两天访问以色列期间讨论的一个重要话题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国希望“这个新的开放将缓解拥堵并有助于促进交付沙利文补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在哈马斯伏击中损失惨重，面临外交孤立&lt;/h3>;&lt;p>;世界卫生组织对周五的这一宣布表示欢迎，并呼吁立即提供援助分发到整个陷入困境的巴勒斯坦领土。&lt;/p>;&lt;p>;“这当然是一个非常好的消息，”世卫组织巴勒斯坦被占领土代表理查德·皮佩尔科恩 (Richard Peeperkorn) 在谈到以色列的声明时说道。&lt;/p>;&lt;p>;但是他补充道：“我们如何确保这些卡车能够开往加沙的任何地方，而不仅仅是加沙南部，还可以开往加沙北部？”&lt;/p>;&lt;p>;北部仍然有三所正常运转的医院他在耶路撒冷通过视频会议发表讲话时补充道，“我们正在讨论向加沙各地的人民提供物资，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Israel discuss when to scale back Gaza combat but agree fight will take months, envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245292/us-israel-discuss-when-scale-back-gaza-combat-agree-fight-will-take-months-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 23:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/c1b2ea7d-899c-41c1-b965-97095d1937eb_2d847838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子在以色列空袭以色列一所房屋后做出反应加沙地带南部城市拉法。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位特使周五表示，美国和以色列已经讨论了在针对哈马斯的战争中缩减激烈战斗行动的时间表，尽管他们同意整个战斗将需要几个月的时间美国对加沙死亡人数不断增加感到越来越不安。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文还会见了巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯，讨论了被围困飞地的战后未来，据一位美国高级官员称官方的计划可能包括让巴勒斯坦安全部队从哈马斯 2007 年接管加沙的工作岗位上撤回。&lt;/p>;&lt;p>;对于如果以色列实现其目标，美国和以色列官员在公开场合对于如何管理加沙的问题一直含糊其辞。结束哈马斯的控制——这个想法是作为几个想法之一提出的，似乎是华盛顿第一次提供有关飞地安全安排愿景的一些细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/e0ddd4c7-886a-4e6b-90ed-beb2649a0095_113f0270.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（右）在访问约旦河西岸城市拉马拉期间会见了美国国家安全顾问杰克·沙利文，讨论了被围困飞地的战后未来。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦安全部队在加沙的任何作用都必然会引起以色列的强烈反对，以色列寻求在那里维持无限的安全存在，并表示它不会让阿巴斯领导的巴勒斯坦权力机构在战后立足，该权力机构管理着以色列占领的约旦河西岸部分地区，但极不受巴勒斯坦人欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;在周四和周五与以色列领导人的会晤中，沙利文讨论了结束战争激烈战斗阶段的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特告诉沙利文，摧毁哈马斯需要几个月的时间，但没有透露他的估计是否涉及当前阶段沙利文周五表示，“战斗将持续数月的说法与这几个月中不同阶段将在不同时间发生之间并不矛盾，包括从高强度行动过渡到更有针对性的行动”。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在战争中施压加沙攻势，据称将持续“数月”&lt;/h3>;&lt;p>;他说他与总理讨论了时间表本杰明·内塔尼亚胡部长和以色列战时内阁，并表示在美国国防部长劳埃德·奥斯汀即将访问期间，此类对话将继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;这次攻势由 10 月 7 日哈马斯对以色列发动的史无前例的袭击引发，已将以色列大部分地区夷为平地。并迫使加沙 230 万人口中的 80% 背井离乡。流离失所的人在螺旋式的人道主义危机中主要挤进了南部的庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府对以色列未能减少平民伤亡及其对加沙未来的计划表示不安，但是白人是白人的计划众议院继续为以色列提供武器运输和外交支持。月底前完成其运营。 “不要停止追随哈马斯，而要更加小心。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/15/da2242c3-d31a-4e2f-8552-91256fdb70d7_ed18453d.jpg“ alt =”>;在加沙地带南部拉法市的Al-Najjar医院。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周在加沙市对以色列部队的致命哈马斯伏击显示了该组织的韧性，并质疑以色列是否可以击败它而不抹掉整个领土。据哈马斯经营的加沙卫生部称，在过去的10周内，以色列的空中和地面攻击炸死了18,700多名巴勒斯坦人。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部没有区分平民和战斗人员死亡。它的最新罪名并未指定妇女和未成年人有多少人，但他们始终在以前的记录中构成大约三分之二的死者。&lt;/p>; &lt;p>;在星期五早上，电信提供商帕尔特尔（Paltel周四由于正在进行的战斗而被割伤，似乎仍然在加沙各地都落下。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的空袭和坦克炮击持续一夜之间一直持续到星期五，包括在南部城市拉法（Rafah） ，以色列告知巴勒斯坦平民撤离的人口稠密的加沙。一位美联社记者说，看到尸体到达当地医院。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/15/703398E9-ED66-4A0A-B7A6-7C2A83790A6E6E6E_4E754E41.JPG“以色列在加沙地带南部拉法市的一所房屋上进行以色列空袭之后，坐在碎片之间。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于卡塔尔的电视网络Al Jazeera说，其在加沙的首席通讯员Wael Dahdouh在一场无人驾驶飞机上遭受了右臂在右臂上受伤南部城市汗尤尼斯（Khan Younis）的学校转变为抢劫。该网络称，加沙摄影师萨米尔·阿布·达卡也受伤。十月，达杜（Dahdouh）的妻子，儿子，女儿和一个孙子在以色列空袭中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;以色列人仍然强烈支持战争，并认为在10月7日遭受袭击时，要防止重复的重复以色列南部的社区杀死了约1200人，大多数是平民，并劫持了大约240人人质。在10月27日开始的地面攻势中，共有116名士兵在地面进攻中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;周五，以色列军方证实了三名人质的尸体的恢复。两名是士兵，均年龄在19岁，第三名是一个28岁的双重以色列国家，被音乐节绑架。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已释放了100多名人质，大部分是在上个月停火期间为了换取以色列持有的240名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列 - 加沙战争：哈马斯仍然持有的人质是谁？哈马斯于2007年赶出安全部队时对加沙的控制。接管是在哈马斯在议会选举中击败阿巴斯的法塔赫党的一年之后，竞争对手未能组成一个团结政府。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一位高级官员说沙利文（Sullivan）和其他人已经讨论了与巴勒斯坦权力机构安全部队相关联的前景，然后哈马斯接管将其作为加沙后战后维持和平的“核心”。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个被视为许多人的想法这位官员说，为在加沙建立安全性，他在匿名条件下与白宫基本规则一致。他说，这样的谈判是与以色列，巴勒斯坦当局和地区伙伴的。&lt;/p>; &lt;p>;美国表示，它最终希望在统一的巴勒斯坦政府下看到西岸和加沙，作为巴勒斯坦的先驱州 - 内塔尼亚胡（Netanyahu）遭到反对巴勒斯坦民族的右翼政府的拒绝的想法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/15/e7021db1-ade5-4a4e-8f8b-938b-938cf561dcde_686e786e78c9.jpg“一部分在加沙市Shijaiyah附近的地面行动中。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦官员表示，他们只会考虑在朝着巴勒斯坦国家的混凝土措施中考虑战后在加沙的角色。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦总理告诉美联社，现在是时候让美国更坚定地与以色列打交道，特别是在华盛顿呼吁谈判以实施以色列 - 帕尔斯坦冲突的两国解决方案。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“既然美国已经谈论了演讲，我们希望华盛顿走路，”穆罕默德·施塔耶（Mohammed Shtayyeh）周四说。 “如果美国不能交付以色列，谁可以？” &lt;/p>; &lt;p>;作为战后场景的一部分，华盛顿还呼吁振兴巴勒斯坦权力机构，而无需允许这种改革是否需要人员变更或一般性变更选举最后一次于17年前举行。&lt;/p>; &lt;p>;这位88岁的阿巴斯（Abbas）深深地不受欢迎，周三发表的一项民意调查表明，近90％的巴勒斯坦人希望他辞职。与此同时，民意调查显示，约旦河西岸的巴勒斯坦人对哈马斯的支持增加了两倍，加沙地带的支持率略有上升。尽管如此，根据调查，大多数巴勒斯坦人不支持哈马斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s economic recovery still making headway? 6 takeaways from November’s data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3245206/chinas-economic-recovery-still-making-headway-6-takeaways-novembers-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/84C8A58F-DA9A-4F9A-9A54-2CFEEFD67354_F6406434.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;年。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您想查看更多的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的零售额上涨了10.1％ 11月，年份，从10月的7.6％增长，但低于中国金融数据提供商风的增长预测。&lt;/p>; &lt;p>;资本经济学的分析师表示，消费量“保持良好” ，尽管他们指出了去年比较的低基础，因为中国的城市受到严格封锁，零售额的销售额下降了5.9％。 p>;“虽然零售销售表现出同比增长，但这种增长主要是由于低基量效应。在考虑每月一个月的增长时，在消除季节性因素后，收缩了轻微的收缩。与去年同期相比，在2023年的前11个月中，中国的房地产投资下降了9.4％，资本经济学的分析师说，“房地产投资略有减轻”而没有阐述。&lt;/p>; &lt;p>;读取关键规格的阅读在危机袭击部门的市场情绪中，从一个月前的9.3％下降了，而它与风的预测相匹配。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“而市场可能已经成为与房地产部门相关的不断讨论使人不敏感，它仍然是影响中国经济的最大阻力，尤其是当现金短缺和无力偿债的开发商留下了许多未建立的房屋。” Nomura的分析师说。 >; &lt;/h3>; &lt;p>;在中国的固定资产投资在头11个月，一年不变，与1月至10月期间的增长保持不变，尽管野村（Nomura &lt;/p>; &lt;p>;主要是由于北京在10月份决定出售1万亿元人民币（1,390亿美元）的主权债券的决定，并在当地政府债券配额方面销售1万亿元（1,390亿美元）的决定，这部分是由北京提出的，这部分是由于低基地的，也主要负载，阅读部分是由于基地的一部分，还部分负载为了稳定经济势头。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的经济斗争仍在继续，随着财产的发展，私人投资阻力&lt;/h3>; &lt;p>;资本经济学的分析师表示，年初至今的增长稳定稳定年暗示着每月每月增长从1.4％增至2.9％，而增长也以季节性调整的方式加速。&lt;/p>; &lt;p>;私人投资（同时）在第一个11中下降了0.5％一年中的几个月，而与年份相比。说这是11月数据发布的“主要亮点”，这要归功于出口的实力。&lt;/p>; &lt;p>;“ 11月的大部分实力来自工业生产。他们说。&lt;/p>; &lt;h3>;“疑问”中持续出口增长：中国贸易数据的5个收获&lt;/h3>; &lt;p>;他们补充说，在调整了季节性后，11月的产量在他们在18个月内最快的剪辑。&lt;/p>; &lt;p>;“这部分反映了最近的出口强度，上个月达到了新的数量，”野村（Nomura）的分析师说。他们说，同比增长较高，主要是由低基地驱动的。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国被调查的城市调查的失业率为5％ &lt;/p>; &lt;p>; Capital Economics的分析师以季节性调整后说，城市失业率越来越高，远低于去年的5.6％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们还说上个月工作时间上升了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;资本经济学的分析师说，周五发布的数据表明：“恢复继续持续11月。本周早些时候的中央经济工作会议提出的信号表明，有更多的财政支持和额外的货币宽松。 YUE在经济学家情报部门的Yue说：&lt;/p>; &lt;p>; yue预计中国的真正总生产总值增长将减慢0.6个百分点，达到2024年4.9％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“尽管如此，经济将比2023年更坚定，” Yue说。 “政府采取行动扩大北京和上海的房屋放松，但劳动力市场和收入预期薄弱将充当强大的经济复苏”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;房地产市场仍然是野村（Nomura）的分析师说，影响中国经济的单一大阻力会影响中国的经济，他说，这可能会在2024年上半年有助于另一种经济下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hits back at economic war of words as ‘some people with ulterior motives’ fabricate threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245221/china-hits-back-economic-war-words-some-people-ulterior-motives-fabricate-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.15 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/15/9A4DFE64-1619-4253-B010-FF39BCEE1FDE_5915CA47.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国有望达到其2023年增长目标的“百分”。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的国家安全机构在周五发誓要反对一场关于其经济状况的叙事战争，这提高了有关如何描述中国现状和外观的问题&lt;/p>; &lt;p>;国家安全部的声明是在基调设定的中央经济工作会议三天之后的经济。该部称，经济领域已成为超级大国竞争的“战场”，并在2024年发挥中国的“光明前景”。微信帐户。&lt;/p>; &lt;p>;“关于中国衰落的讨论本质上是一种创造&#39;叙事陷阱&#39;或“认知扭曲”的意图。&lt;/p>; &lt;p>;“它的目的是怀疑或否认中国的社会主义体系，并试图从战略上遏制中国的发展。&lt;/p>; &lt;p>;“有些人有别有用心的人。他们再次制造中国威胁……打算破坏市场的期望和经济增长势头。声称中国今年“承受了外部压力并克服了国内困难”，全球第二大经济体将达到其2023年增长目标“约5％”。&lt;/p>; &lt;h3>; Seas，中国的6个大经济重点2024 &lt;/h3>; &lt;p>;也将重点放在经济建设上，并将发展列为中国的“最大政治优先事项”。&lt;/p>; &lt;p>;增长率将高于大多数&lt;/p>; &lt;p>;包括美国和欧洲国家在内&lt;/p>; &lt;p>;“国家安全部必须呼应最高领导层的授权，我们知道与美国的竞争的背景，”上海学者说，这是“国家安全部必须呼应最高领导人的授权，”由于问题的敏感性而被要求不确定。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;并不是国家安全部第一次触及经济主题，并警告了11月底在海外战略矿物的安全性。 &lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，它还以国家安全理由为北京对外国公司的备受瞩目的调查。&lt;/p>; &lt;p>;看到了针对Capvision，Bain＆Company和Mintz Group之类的行动与北京为引诱外国和私人投资者的广泛努力形成鲜明对比，并有望获得平等待遇和更广泛的市场访问。&lt;/p>; &lt;p>;星期五，总部位于北京的半官方中国国际商会建立了一个工作委员会帮助解决外国资助公司提出的投诉和问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Launch of first Hong Kong school fair for mainland Chinese draws nearly 10,000 attendees, as pupils seek out less intense learning space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3245286/launch-first-hong-kong-school-fair-mainland-chinese-draws-nearly-10000-attendees-pupils-seek-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.15 21:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/ef6e6cf0-6149-44af-b1c8-96f054db2113_42b681de.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北京。照片：杰克·邓（Jack Deng）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;近10,000人参加了周五，针对中国大陆学生的首个针对大陆中国学生的教育博览会，许多家庭希望他们的孩子可以避免在边境进行激烈的学术比赛。 &lt;/p>; &lt;p>;当地学校部门的成员表示，博览会发布会得到非常积极的回应，并希望将来可以举行类似的事件。&lt;/p>; &lt;p>;为期三天的GBA香港学校教育博览会由四个主要的学校委员会组织，汇集了120多个主要和二级机构，这些机构几乎代表了该市所有辅助和半私人学校。&lt;/p>; &lt;p>;参与者主要是来自大陆的家庭，来自大陆的家庭深圳，武汉和北京等城市。组织者说，这次活动吸引了近10,000名父母和学生。&lt;/p>; &lt;p>;“我不想把我的孩子放在大陆环境中，”陈的父亲说。 “这一陷入的纠纷越来越令人关注，我担心这可能会给我的孩子带来心理问题。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2023/12/15/b229626b-cc25-46e8-bea0-1f302d2b8d1e_75c36665c.jpg.jpg“教育工作者评估参加教育博览会的学生。照片：40岁的杰克·邓（Jack Deng）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陈（40岁他的儿子目前正在深圳五年级学习，并在强烈的压力下通过高中入学考试，他的儿子目前正在学习。&lt;/p>; &lt;p>;香港比大陆的学校更具包容性。” “对于那些像我一样在大陆上长大的人，我们脑海中唯一的词是&#39;研究&#39;。我希望我的男孩过着幸福的生活，而不是疲倦的生活。 。在同一时期。&lt;/p>; &lt;h3>;香港学校看到了一堂课的上升。来自东格恩（Dongguan）的推销员说，“要丢弃的学生人数” &lt;/h3>; &lt;p>; Xia Fan表示，大陆学校的巨大压力令人沮丧，而他希望他的九岁儿子能够在更轻松的教育环境中学习。 &lt;/p>; &lt;p>;“香港的最大优势是这里的人们没有得到&#39;互动&#39;。” 。如果我决定让我的孩子去香港读书，至少他的人生会有更多的选择。 &lt;/p>; &lt;p>; xia说，他的儿子是东圭的三年级学生，经常抱怨“生活很无聊”，因为他面临他遇到的压力，他的儿子经常抱怨他的儿子，这对父母来说总是一件好事。好中学。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/15/2ccdbf54-3cb5-3cb5-3cb5-3cb5- 451A-8225-E5DDA1EED0B2_2E2C17C5.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;组织者说，该活动得到了与会者的积极回应。照片：杰克·邓（Jack Deng）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;刘小（Liu Xiaoli她说：“我从今天的展览中知道，许多香港学校只用英语教授学生，这是我最喜欢的，我最喜欢的。” “大陆上的学校无法提供此事。” &lt;/p>; &lt;p>; Sun Xiaoohua是一个四岁男孩的母亲，她说她已经从北京飞来参加活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“尽管我的男孩还在幼儿园，但我计划让他在香港学习多年，”她说。 “香港的学校可以为我的孩子提供更加多元化的环境。我希望他长大后生活中有更多的选择。劳·帕克·洛（Lau Pak Lok）的中学在莎（Sha Tin）说，工作人员已经安排了一些年轻人参加活动，在周六参加了面试和书面考试。&lt;/p>; &lt;p>;“教育博览会得到了很好的回应，”她说。 “来自大陆的大多数父母希望他们的孩子想学习初级表格，因为他们想准备他们坐在香港中学教育文凭。” - 霍说，大陆父母最常见的问题是他们的孩子何时可以转移。&lt;/p>; &lt;p>;“今天来的父母的孩子来自所有年级，”他说。 “父母不希望孩子等待太久的时间。” &lt;/p>; &lt;h3>;尽管移民浪潮，但仍在香港学校的激烈竞争：父母&lt;/h3>; &lt;p>; lee yi-ying，活动组织者之一补贴的中学委员会主席说，与大陆相比，当地的教育环境“相对放松”。&lt;/p>; &lt;p>;“大学入学考试大陆考试中的每个标记算是很多学生，而在香港的学生则被不同的分数分级。”她说。她补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“如果学校认为这一活动有意义，我们将来将组织类似的博览会。”</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists at Hong Kong’s Ocean Park claim world first with cownose ray bred through artificial insemination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245284/scientists-hong-kongs-ocean-park-claim-world-first-cownose-ray-bred-through-artificial-insemination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.15 21:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/a8aa1f46-8202-4353-a95b-edb-edb028888d2e_c698014e.jpg“ alt =”>; ，公园将于12月晚些时候八个月大，周五透露。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海洋公园的科学家通过人工授精为世界上第一个Cownose射线繁殖了世界上的第一个Cownose射线，管理层将成功作为海洋生物学和保护的里程碑。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;公园在12月的出生月份以八个月大的八个月大的年龄，&lt;p>;女性爪哇人cownose ray pup在周五透露。&lt;/p>; &lt;p>;她的存在是在涉及近20个月的努力之后帕克的兽医和畜牧团队以及出乎意料的长期妊娠期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/20233 /12/15/4983CD74-F626-41DB-837B-AEA120500D8F_A6C4441CB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;景点主席保罗·彭（Paolo Pong）说，教育工作。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;雌性cownose射线通常有47至53周的妊娠期。他们等待了61周。&lt;/p>; &lt;p>;“我们就像准妈妈和父亲，”他打趣道，解释了他的团队是如何在pup健康的情况下保持在tenterhooks上的。&lt;/p>; &lt;p>;旅游者。&lt;/p>; &lt;p>;吸引力的董事长Paolo Pong Kin-Yee说，幼犬的繁殖标志着公园的保护和教育工作中的里程碑。我们所有人都保护和理解我们珍贵的海洋生态系统。”物种在国际自然保护联盟（IUCN）红色列表中被列为“濒危”，该数据库跟踪了不同动物，真菌和植物的灭绝风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这条鱼以其头上的独特特征命名，有两个类似于牛的鼻孔 - 通常在印度太平洋水域中发现，从东南亚延伸到日本和阿曼。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化和商业捕鱼已经削弱了数字 - 无论是直接被捕获还是与其他海洋生物一起捕获。根据IUCN的估计，过去的44年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/12/ 15/0186EB42-9E8B-4C2E-8DEA-6D93796C029F_BB6B6B6B6B6B6B6B6B6B62C4.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;海洋公园工作人员进行护理培训。 Cownose射线育种项目始于2021年底。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;四月的诞生不是公园第一次采用该技术。李说，公园通过人工繁殖所构想的第一个海豚出生于20年前。&lt;/p>; &lt;p>;，但该团队在观察到观察到对这些生物的自然概念之后，他们被激励与Cownose Rays一起尝试，而这些概念对这些生物来说是多么困难的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管Cownose射线可以生存15至25年，但它们仅在六到八年的时间内达到性成熟，而雌性通常只能盖上一只小狗。 &lt;/p>; &lt;p>;“在我们自己的设施中，我们有一些经验，有时他们出生死了，而且出生的成功数字并不太高，”李说。 “因此，通过使用AR [人工生殖]技术，我们可以帮助它们。” &lt;/p>; &lt;h3>;将努力帮助香港的两个巨型熊猫繁殖熊果实吗？&lt;/h3>; &lt;p>;该项目很晚开始2021年，当团队选择三个雌性射线进行该过程时。&lt;/p>; &lt;p>;人工授精程序本身发生在2022年2月，当时该团队从两只成年男性射线中收集了精液。他们用一种特殊的解决方案稀释了它，并在4摄氏度中冷却混合物，然后又启用了雌性光线。&lt;/p>; &lt;p>;在进行多次超声扫描时，帮助射线保持镇定公园兽医服务总监Paolo Martelli博士说，自愿进行检查，“真正体现了动物与我们的动物护理团队之间的牢固纽带”的过程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/15/69ee4cac-cac-cac6b3-4b0e-8134-8134-8134-8134-88faff59ddc4_036843a1.jpg style =“颜色：＃999;”>;四月的诞生是海洋公园的另一个福音，截至6月30日的财政年度，它记录了1.185亿美元的盈余。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李，高级兽医说，当他15年前他第一次加入公园时，工作人员不得不追逐带网的射线，这使每个人都筋疲力尽 - 包括射线，并增加了扭曲生物的血液测试结果的风险由于压力。&lt;/p>; &lt;p>;他说，团队希望他们获得的知识和技能能够通过为繁殖和增加生物的基因提供更多机会来为濒危动物，尤其是鲨鱼和射线的未来保护工作&lt;/p>; &lt;p>;目前，海洋公园的游客可以看到四月在鲨鱼和雷游泳池游泳，并带有名为Ma On的男性射线。但是，访客可能会觉得很棘手，将两者分开是很棘手的，动物部门的助理策展人莱尔·卢克（Lell Luk）说&lt;/p>; &lt;p>;“ Ma on是男性，四月是女性，所以对于员工来说，我们可以认识他们，他说。一年前的18.2亿美元赤字，反映了其流行后的复苏。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>