<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Apple dealers in China sell iPhone 15 Pro Max at US$160 discount, as rivals like Huawei lure away high-end consumers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3253855/apple-dealers-china-sell-iphone-15-pro-max-us160-discount-rivals-huawei-lure-away-high-end-consumers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/dcf260a9-e22a-4ee0-b9a3-199bf4f76691_c3db13cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的一家苹果专卖店。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于这家加州科技巨头面临着激烈的竞争，苹果授权零售商在中国为最新款 iPhone 系列提供大幅折扣，这是旨在重振中国销售的新一轮促销活动来自华为技术等国内品牌。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月推出的顶级 iPhone 15 Pro Max 在阿里巴巴集团控股的电子商务平台上售价为 8,849 元（1,230 美元）天猫和竞争对手京东，比原价便宜约 1,150 元。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;折扣是平台销售额的一部分3月8日国际妇女节促销。苹果中国大陆官网iPhone 15系列价格保持不变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/b643b9cb-b24e-461f-9228-aed1d0dbc708_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者看上海一家苹果专卖店的 iPhone 15 Pro。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;授权经销商最新降价幅度是苹果一月中旬在其官方网上商店向顾客提供的最高 500 元折扣的两倍多购买 iPhone 15 系列中的任何型号。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;iPhone 折扣符合预期，高级主管 Toby Zhu 表示市场研究公司 Canalys 的分析师补充说，苹果应该意识到 iPhone 的库存不断增加，自去年底以来，iPhone 的库存一直在增加。&lt;/p>;&lt;p>;新的促销活动突显了苹果在销售方面面临的越来越大的压力。分析师表示，中国本土智能手机制造商正在争夺高端手机市场的更大份额。&lt;/p>;&lt;p>;“随着包括华为在内的公司向高端市场迈进，苹果感受到了来自本土供应商的竞争。”市场咨询公司IDC中国高级分析师天翔。&lt;/p>;&lt;p>;华为在今年前两周攀升至中国智能手机市场第一的位置，部分归功于其去年发布的Mate 60 Pro机型根据科技市场研究机构 Counterpoint 的数据，这些产品配备了先进的 5G 芯片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/01/51cab5ed-9290-47d3-bb1f-0652ade58ca8_2aa8ed3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客浏览北京的华为专卖店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年年初以来，iPhone 销量一直疲软，而高端 Android 手机（定义为售价 4000 元以上的手机）需求强劲IDC 的郭表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，iPhone 和高端 Android 机型提供的功能之间的差距正在缩小，这对消费者产生了影响。过去几年，iPhone 机型仅进行了渐进式升级，而 Android 机型却在技术上取得了长足进步。&lt;/p>;&lt;p>;所有 iPhone 机型都不是折叠屏手机，而折叠屏手机在中国高端用户中越来越受欢迎。 .&lt;/p>;&lt;h3>;随着消费者渴望人工智能和可折叠设计，苹果能否抵御中国的竞争对手？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）将生成式人工智能功能融入智能手机，但苹果公司在将生成式人工智能功能融入智能手机方面也比竞争对手慢本周向股东表示，该公司将在今年晚些时候披露其人工智能计划。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，iPhone 正在应对该行业的结构性变化，例如高端手机设计中新范式的出现。天风国际证券分析师郭明池一月份的一份研究报告，以对苹果供应链的准确评估而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;这些转变将导致中国市场 iPhone 出货量持续下降他说，今年是这样。&lt;/p>;&lt;p>;苹果报告称，12 月所在季度的大中华区（包括大陆、香港、澳门和台湾）收入下降了近 13%。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urged by foreign chambers of commerce to take firmer hand with private sector support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253864/china-urged-foreign-chambers-commerce-take-firmer-hand-private-sector-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/a7acc761-9bac-46cf-9667-5d68cc9a1d11_63093c68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国商会要求政策含义清晰一致鼓励海外投资和活动。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在华外国商会再次呼吁北京采取行动支持其亲商言论，这是重振投资的更大努力的一部分，即使是在8月出台支持海外企业24点方案。&lt;/p>;&lt;p>;参加商务部副部长凌吉主持圆桌讨论的商会特别要求参照一揽子计划政策落实可追溯”，在北京采取魅力攻势阻止外资外流之际宣布。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲企业期待一份时间表，详细说明全面实施[一揽子计划]中列出的其余措施，”总裁 Jens Eskelund 表示出席周三圆桌会议的中国欧盟商会代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京表示，24 项政策中的大部分，包括更好的知识产权保护和税收优惠，已得到落实。 &lt;/p>;&lt;p>;保留外资和优化营商环境是中国立法者下周将在首都举行的中国年度两会（即“两会”）中讨论的更紧迫的问题之一。 ”，审议批准政府工作报告和全年经济计划。&lt;/p>;&lt;p>;2023年外国企业固定资产投资同比仅增长0.6%，而内地则为3.2%中国企业，而1月份外国直接投资同比下降11.7%至1127亿元人民币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国英国商会的最新调查还显示，发现其成员在 2023 年开展业务将更加困难，许多成员在对该国投资方面停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然在将指导方针和目标纳入政策方面已经取得了许多进展，但这并没有”该商会在一份声明中表示：“这并不一定会转化为信心的恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;其他商界领袖将外国公司在中国面临的障碍归因于中国更广泛的经济逆风。&lt;/p>;&lt;p>;马克西米利安中国德国商会执行董事布泰克表示，当务之急是振兴中国经济，而不仅仅是“粉饰门面”。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括建立消费者信心的措施他说。&lt;/p>;&lt;p>;钱伯斯还对优先事项的混乱表示担忧，因为共产党高层会议继续将责任放在政治和国家安全上，而不是繁荣的经济上。&lt; /p>;&lt;h3>;中国的外国公司担心黄金时代结束，因为北京方面旨在“巩固控制”&lt;/h3>;&lt;p>;“中国必须决定是否要对外国企业完全开放，”布特克说。 “为了增强信心，信号和信息必须保持一致。”&lt;/p>;&lt;p>;但根据美国智库世界大型企业联合会的一份报告，目前，彻底退出中国对欧洲首席执行官来说是一个“不受欢迎的选择” &lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，虽然三分之二的欧洲首席执行官计划在不久的将来改变供应链，但只有不到 2% 的首席执行官计划退出中国，并补充说，脱钩的意愿在欧洲“不太受欢迎”。欧洲首席执行官的比例高于其他受访地区的同行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着欧盟对中国制造的电动汽车补贴的调查正在进行，以及欧盟对“不平衡”贸易的持续抱怨与中国的关系，情绪可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看集装箱运输，就会发现有 640 万个集装箱（从中国）向西运往欧洲，但只有 160 万个集装箱回来，”前总裁 Joerg Wuttke 说道。欧盟商会最近接受凤凰卫视采访。 “这一比例从几年前的2.9:1变成了现在的3.7:1或3.8:1。”&lt;/p>;&lt;p>;2023年，中国与欧盟之间的贸易额同比下降7.1%——比5%的降幅还要大。中国整体贸易额下降，同年中国差点失去德国最大贸易伙伴的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着两会期的临近，北京方面始终抱有希望采取更多措施让企业放心。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的政治局会议上，中国领导层誓言要打造“透明、可预测”的政策环境，并在提振增长和信心方面采取更坚定的措施。&lt;/p>; &lt;p>;外国商会对此表示谨慎乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“24 点指导方针将英国商会倡导中经常提出的问题落实到政策中，并明确承诺解决这些问题，随后中国政府采取了更广泛的行动开放沟通渠道，吸引了会员的积极性。”英国商会表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China economy gaining momentum despite calls for hardline US stance: senior diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253919/china-economy-gaining-momentum-despite-calls-hardline-us-stance-senior-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 07:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/1cc69069-5c5b-4c63-9c9b-e9e4a29d789d_e0b1c4ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京驻纽约副总领事钱进介绍中国经济“稳步前进”。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国高级外交官周五表示，中国经济正呈现复苏和高质量发展势头，成为“全面建设社会主义现代化国家”。谴责美国批评者呼吁对这个亚洲巨人采取强硬政策。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻纽约副总领事钱进发表上述言论之际，乔·拜登总统和习近平总统的政府寻求稳定关系并建立11月加州峰会后，美国在11月总统大选前的言论不断升级，双方表达了善意。&lt;/p>;&lt;p>;“一些人一直在炒作所谓的‘中国威胁’，主张削减中国的影响力。”钱其琛在准备好的讲话中表示：“中美关系稳定的势头不应受到国内政治的干扰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;周五的声明是北京官员在过去一年中发表的几份声明之一，旨在增强投资者和消费者对中国陷入困境的经济的信心。&lt;/p>;&lt;p>;钱先生驳斥了那些表示“ “对中国经济发展的担忧和怀疑”，并使用“动力不足”、“动力不足”、“拖累世界”等措辞。&lt;/p>;&lt;p>;“这与事实相去甚远”。说。 “中国经济之船正在打破全球经济的惊涛骇浪，稳步前行。”&lt;/p>;&lt;p>;钱学森认为批评者应该注意到，北京实现了2023年5.2%的增长目标。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国商会在北京之行后引用了“中国制造2025”的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;此外，他表示，中国经济仍然是全球增长的强劲引擎，规划者们在短期内避免了“大规模刺激”。鉴于“良好而坚实的基本面”，长期收益将有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;北京在努力调整其经济航向时一直试图表现出信心。其低迷的房地产市场令人严重担忧，该市场约占该国经济的 25%，约占家庭财富的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;在其他方面，地方债务水平不断上升，青年失业率高达12 月增长 15%。去年夏天，这一数字超过了 20%，此后中国国家统计局暂时停止发布数据，理由是需要改变该指数的计算方式。&lt;/p>;&lt;p>;此外，通货紧缩的担忧加剧，消费者对通货紧缩的担忧加剧。备受关注的农历新年期间保持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、美国航班将增加至疫情前水平的三分之一&lt;/h3>;&lt;p>;而国内游客数量在疫情期间增长了 34%去年的主要年度假期——比 2019 年冠状病毒大流行前的水平高出 19%——人均支出比 2019 年低 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“简而言之，中国家庭很乐意参与这项服务总部位于纽约的投资研究公司 22V Research 的迈克尔·赫森 (Michael Hirson) 表示，“谨慎的家庭支出和投资一直是自 20 世纪 90 年代以来国内需求疲软的一个关键因素。 -Covid 重新开放，我们认为没有什么催化剂可以很快扭转局面，”2013 年至 2016 年担任美国财政部驻华专员的赫森补充道。&lt;/p>;&lt;p>;钱先生反驳说，经济是稳定的，他说2023 年粮食产量仅略低于 2022 年水平，研发支出保持强劲，新的增长来源正在转向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/02/3d7623eb-65c9-48f3-a6dd-3a7df36778b8_5d172284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，中国电动汽车制造商理想汽车公司位于江苏省常州的一家车间里，机器人正在焊接汽车车身。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，中国继续欢迎外国投资者，而电动汽车、电池、太阳能电池板和新能源的发展仍然充满希望。然而，一些经济学家指出了产能过剩的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据中信期货预测，今年中国国内电动汽车销量可能增长 25%，达到 944 万辆。这低于去年 31% 的年增长率和 2022 年 89% 的年增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;北京一直在寻求解决日益严重的经济不确定性，誓言将采取一系列促进增长的政策。根据政治局周四的声明，“积极的财政政策必须适度加强，提高质量和效率”。&lt;/p>;&lt;p>;周三在北京会见美国企业高管时，中国国务院总理李强表示先进制造业、城镇化、消费升级、绿色能源转型的“巨大需求潜力”。尽管他批评任何使两国经济脱钩的举动，但他还是这样做了。&lt;/p>;&lt;h3>;李强的日程安排揭示了中国总理角色变化的哪些内容？&lt;/h3>;&lt;p>;在贸易方面，中国的前景如何分析师表示，随着 2023 年出口下降，美国继续坚持限制高端半导体和其他关键技术的出口，而欧洲对北京雄心勃勃的电动汽车计划越来越谨慎，欧洲大陆认为该计划对其自身努力构成威胁&lt;/p>;&lt;p>;但钱其琛表示，更好的中美贸易关系是互惠互利的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之间脱钩不会起作用，也不会产生赢家，”这位外交官表示。 “对于在美国的中国企业来说，不合理的关税、制裁和打压是最不受欢迎的。”&lt;/p>;&lt;p>;北京方面努力提振外国投资者的信心，正值股市大幅下跌（近期政府干预后部分逆转）和暴跌之际。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着北京采取措施复苏经济，中国房价下跌速度放缓&lt;/h3>;&lt;p>;根据华南美国商会周二发布的调查显示，63% 的美国中国企业寻求在中国再投资，下降了 5 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;同一项调查发现，只有 11% 的非美国外国企业计划在中国再投资，比去年的 71% 大幅下降贸易紧张局势也给经济带来压力。华南美国商会的调查显示，超过 60% 的美国企业和超过一半的中国企业表示，他们受到北京和华盛顿关税的负面影响，其中 85% 预计双边贸易紧张局势将进一步恶化。&lt;/p>;&lt; p>;本周美国对中国在世界贸易组织成员资格的年度评估中，可以明显看出世界最大的两个经济体之间的信任度低下和持续的诽谤。&lt;/p>;&lt;h3>;“不信任度仍然很高”：为什么一半的美国民众企业没有在中国扩张的计划&lt;/h3>;&lt;p>;根据 80 世纪 80 年代的报告，华盛顿指责北京采取“国家主导的、非市场的方式”，并采取一系列非市场做法，针对各行业以统治全球市场。页面报告。&lt;/p>;&lt;p>;美国补充说，中国的社会主义市场经济“已经变得明显的掠夺性”。&lt;/p>;&lt;p>;北京很快否认了这些指控，反驳华盛顿依赖扰乱全球经济的“歧视性”产业政策钱先生周五表示，怀疑者将被证明是错误的。 “中国经济能够承受起起落落，”他说。 “长期增长的总体趋势不会改变。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Muted outcome of WTO talks throws trade body into ‘crisis’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3253918/muted-outcome-wto-talks-throws-trade-body-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 06:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/eaabca05-00b2-4ce0-b313-e39c23f4cfe3_4554ed90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿联酋外贸部长 Thani Al Zeyoudi 在开幕式上讲话周一在阿布扎比举行的世贸组织部长级会议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世贸组织高级别会议于周六结束，延长了电子商务暂停令，但没有就农业和渔业达成任何协议，这让人们对这个多边贸易机构的有效性产生了怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;在阿布扎比举行的世界贸易组织第 13 届部长级会议的成果凸显了该机构 164 个成员国在地缘政治紧张局势和威胁全球商业的经济逆风中存在的尖锐分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“世贸组织需要一场好的危机，也许这会让我们认识到我们不能再这样继续下去，”一位参加谈判的欧盟高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须看看我们如何复苏。这些碎片，”这位不愿透露姓名的官员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/02/ed5862b7-7672-40c9-aa19-86ec3bb8ebb4_b8d0c6f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恩戈齐·奥孔乔-伊维拉，世界贸易组织总干事，周一在阿布扎比举行新闻发布会。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在闭幕新闻发布会上发言时，所谓的 MC13 会议的阿联酋主席 Thani Al Zeyoudi 承认了这些缺点。&lt;/p>;&lt;p >;“尽管我们尽了最大努力，但我们未能就一些对我们许多成员来说非常重要的文本达成一致，”兼任阿联酋外贸部长的 Al Zeyoudi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;就她而言世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊维拉表示，此次会谈是在“国际背景下的不确定性比我记忆中任何时候都更大”的背景下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经取得了一些重要的成就，但我们还没有取得进展。” ”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国商务部长在世贸组织会议上会见美国贸易官员&lt;/h3>;&lt;p>;世贸组织是唯一处理国家间贸易规则的国际机构，需要所有成员达成充分共识才能达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;希望 MC13 能够复制 2022 年日内瓦部长级会议的里程碑式成功，此次会议达成了一项渔业协议，并看到成员们同意恢复现已解散的渔业协议到今年年底建立争端解决体系。&lt;/p>;&lt;p>;但最新的部长级会议未能实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“整体（MC13）一揽子计划的意外弱点应该……作为国际商会秘书长约翰·丹顿在一份声明中表示：“这给我们敲响了警钟。” “本周在阿布扎比，基本的国内政治战胜了有效的国际合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年达成一项禁止对非法、未申报和无管制捕捞提供补贴的协议之后，世贸组织希望达成第二个一揽子计划，重点关注导致产能过剩和过度捕捞的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月在日内瓦世贸组织总部举行的谈判使得能够提出第二个渔业的文本草案。协议，为发展中国家提供了灵活性和优势。&lt;/p>;&lt;p>;但一些国家 — — 尤其是印度 — — 要求进一步让步，包括其他人认为太长的过渡期。&lt;/p>;&lt;p>;在 MC13 上，新的渔业协议草案提出，但遭到新德里的强烈反对。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不会在世贸组织渔业谈判中与其他发展中国家“竞争”&lt;/h3>;&lt;p>;“基本上只是欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 表示，“是一个国家阻止了这项协议”，但没有具体说明是哪一个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大拉瓦尔大学的理查德·乌埃莱特 (Richard Ouellet) 表示，“曾经是该组织粘合剂的共识现在已经成为共识”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;随着农民抗议席卷欧洲和印度，农业协议也成为一个特别敏感的辩论话题。&lt;/p>;&lt;p>;成员国试图协商一份文本，列出值得进一步讨论的主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /02/2165cc29-d21d-4a9a-98a2-3fa62e8089e1_8d9cd0f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度农民在焚烧描绘世界贸易组织的雕像前高喊口号周一阿姆利则郊区发生抗议活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，印度坚决要求制定有关公共粮食储备储备的永久性规则，以取代世贸组织采取的临时措施，农业一揽子计划受到阻碍。 &lt;/p>;&lt;p>;东布罗夫斯基斯表示，印度坚持永久解决公共库存的问题“无法弥合”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在农业和渔业方面失败了，世贸组织还是设法挽救了暂停征收关税的局面。数字传输的关税又延长了两年。&lt;/p>;&lt;p>;自 1998 年 WTO 成员首次同意不对数字产品的电子传输征收关税以来，暂停措施一直定期延长。&lt;/p>;&lt;p >;它在 MC13 上面临着特别严峻的挑战，以印度和南非为首的国家认为它损害了海关收入。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在坎帕拉峰会上召集 77 国集团支持世贸组织和布雷顿森林体系的重大改革&lt;/h3>; &lt;p>;印度商务部长皮尤什·戈亚尔 (Piyush Goyal) 周五表示，他“出于尊重”允许延期通过，他称阿联酋主席为“好朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;在争端解决改革方面，最终成果主要重申了在 MC12 上做出的承诺，即到 2024 年建立一个全面且运转良好的争端解决体系。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普领导下的华盛顿于 2019 年使该体系陷入停顿。阻止向世贸组织上诉法院（该组织最高争端解决机构）任命新法官。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在上诉问题上取得更多进展……但我们无法尽快取得进展我们想要，”Dombrovskis 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joining Nato ‘will bring opportunities’ for Sweden’s arms makers in Asia-Pacific amid tensions with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3253889/joining-nato-will-bring-opportunities-swedens-arms-makers-asia-pacific-amid-tensions-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/715e0be1-e335-4954-a0be-26679e9cae37_a358d056.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾计划对其战斗机机队和瑞典公司进行现代化改造萨博有可能供应它们。照片：菲律宾空军（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，瑞典加入北约“将为其在亚太地区的军火工业带来机遇”。这可能包括在与北京在南海问题上的紧张局势升级之际向马尼拉提供战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利议会周一批准瑞典加入北约，为其加入跨大西洋安全联盟扫清了道路。 200 年中立 — — 俄罗斯 2022 年入侵乌克兰引发的这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;此时，瑞典和菲律宾一直在谈判，以敲定国防装备采购的“实施安排”。菲律宾国防部表示，预计该协议将于本月在瑞典举行的一次会议上签署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/01/5a6ee767-4829-445e-a007-9872d4d3154d_24eb2e44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典将在更多之后加入北约超过200年的中立。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为协议的一部分，瑞典表示将参与马尼拉采购多用途战斗机的计划，作为“地平线”军事现代化计划的一部分该部表示，菲律宾正在考虑将瑞典国防和航空航天公司 Saab 制造的 JAS 39 Gripen 以及美国洛克希德公司生产的 F-16 纳入 3 号战斗机的选择范围。马丁。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典驻菲律宾大使安妮卡·通堡 (Annika Thunborg) 在 8 月份会见国防部长小吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro Jnr) 时，提议向马尼拉出售多达十几架“鹰狮”。&lt;/p>;&lt;p>;第四代单曲- 发动机和多用途战斗机，“鹰狮”自 1996 年引入瑞典空军以来，已出口到巴西、捷克共和国、匈牙利、南非和泰国这五个国家。&lt;/p>;&lt;p>;在南海局势紧张之际，马尼拉正在寻求对其战斗机进行现代化改造。近几个月来，中国和菲律宾船只在南沙群岛有争议的黄岩岛和仁爱礁附近频繁发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;舰队现代化肯定有助于马尼拉在其声称拥有主权的海域投送空中力量。菲律宾大学亚洲中心高级讲师亚伦·杰德·拉贝纳 (Aaron Jed Rabena) 表示，“鹰狮”“物有所值”，因为它们的价格更便宜。采购和维护优于 F-16。 “但其规格和功能与 F-16 相当，”他说。 “[它]比菲律宾空军现有的 FA-50 中队要好。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Agust Börjesson，斯德哥尔摩亚洲项目研究员智库安全与发展政策研究所 (ISDP) 表示，萨博等瑞典制造商可以以更适中的价格为菲律宾空军增加重要的能力和现代化。&lt;/p>;&lt;p>;“亚太地区很复杂Börjesson 表示：“萨博等瑞典制造商有理由乐观地认为，加入北约将为北约带来机遇。瑞典是对中国在印太地区军事活动采取相对强硬立场的欧洲国家之一。菲律宾外交部上个月称北京对台湾的行为“令人担忧”，并表示“军事暴力威胁是不可接受的”。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾特使表示，南海才是亚洲“真正的爆发点”，而不是台湾&lt; /h3>;&lt;p>;在中国，瑞典本周获准加入北约后，官方小报《环球时报》援引中国分析人士的话说，欧洲的安全局势将变得“更加复杂和不稳定”。&lt;/ p>;&lt;p>;台湾国立东华大学助理教授 Zsuzsa Anna Ferenczy 表示，这一回应表明中国“通过与美国的战略竞争的视角来看待欧洲”。&lt;/p>;&lt;p>;“ “事实上，北京希望保护与欧盟成员国的贸易，并放慢欧洲的去风险议程，因此不会冒疏远其欧洲伙伴的风险，”费伦茨说。&lt;/p>;&lt;p>;Mirna Galic，高级政策分析师。美国和平研究所的中国和东亚研究中心表示，成为北约成员国可以帮助瑞典促进与该联盟印太伙伴的接触，以“在常规武器供应链或其他武器问题上进行协调”。&lt;/p>;&lt;p >;“中国不希望看到美国的联盟加强，而且随着北约越来越意识到中国对北约构成的安全挑战，中国也变得更加警惕，”加利奇说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;像萨博这样的瑞典军火承包商已经成为国际军火贸易的关键参与者，特别是在印太地区，他们的活动将与其他北约成员国一起发展，据北约负责人贾格纳特·潘达 (Jagannath Panda) 称。 ISDP 斯德哥尔摩南亚和印度太平洋事务中心。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，全球政治在美国和中国之间变得更加两极化，并指出瑞典将与华盛顿及其作为北约盟国分享更紧密的安全承诺&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，瑞典加入北约说明了一个事实，那就是它与中国的关系永远不会井然有序，”熊猫说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为大多数北约成员国如果将俄罗斯视为过去的敌人，将中国视为未来的敌人，瑞典的外交政策将几乎以类似的平行方式制定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US consumers face safety risks as Chinese goods flood country, congressional panel hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253916/us-consumers-face-safety-risks-chinese-goods-flood-country-congressional-panel-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/334fd5b8-76ae-40a0-9ccc-6342fea55ea2_8b29bcee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，320 万套鲨鱼宝宝玩具被撤出美国消费者平台对产品安全的担忧。图片：美国消费品安全委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国消费者的健康极易受到中国商品洪流进入美国的影响，800美元以下的货物可以绕过进口关税，最安全根据周五在美国国会委员会的证词。&lt;/p>; &lt;p>;根据de Minimis贸易规定资格的产品 - 国会两项两党法案的对象，旨在限制或取消授予授予较小进口的豁免 - 较小的进口 - 美国 - 中国经济和安全审查委员会听说，&lt;/p>; &lt;p>;在过去的一年中增加了30％。作为电子商务作为冠状病毒大流行的行为激增，削弱了零售商，这些零售商通常会更容易审查。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在寻找风险因素，例如谁在供应链中，无论如何美国消费者产品安全委员会的詹姆斯·乔霍尔斯克（James Joholske）说：&lt;/div>; &lt;/p>; &lt;/div， >; &lt;p>;“我只是从风险评估的角度说，我认为我们不需要瞄准中国，因为风险将我们带入了这个方向。在亚洲制造业强国的大量出口量的驱动下。&lt;/p>; &lt;p>;中国可能占该机构发现的违规行为的约80％，但它也是美国消费者产品进口的巨大来源。他补充说，/p>; &lt;p>;中国当局相对合作，使安全机构能够为中国出口商举行培训研讨会，并同意下个月与美国和欧盟安全监管机构的三边会议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>; EU未能通过供应链法律，该法需要对中国公司进行审计&lt;/h3>; &lt;p>;近年来，涉及中国发货的许多违规行为是儿童床垫，玩具，奶嘴和其他消费产品，这些产品引起了火，导致窒息危险或被铅或thallium污染，这是一种用于光学，珠宝，电子和摄影行业的有毒重金属。&lt;/p>; &lt;p>;一般来说，中国制造的玩具比过去几十年和几十年来更安全从表面上看，违规行为的数量通常显得适中。&lt;/p>; &lt;p>;根据儿童周围的敏感性以及在中国销售的玩具中有79％是在中国制造的，这一事实受到了审查。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2024/03/02/02/ED71F4CF-- E6DC-46DA-9D4C-BF7A69BA94A5_94532B08.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;詹姆斯·乔霍尔斯克（James Joholske &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，即使是一个不当制造的玩具，也可能会产生巨大的影响，鉴于发货的数字，证人作证。美国公共利益研究小组的特雷莎·默里（Teresa Murray）说，去年的召回实际上只有两个，实际上是在中国召回的。 2018年的死亡与印花布动物群的一部分有关。但是，花了五年的法律争吵到去年3月，才从货架上拉320万套这套单一物品。&lt;/p>; &lt;p>;同样，几个孩子从2018年开始，从2018年开始遭受内部出血，从切割到腹股沟。由硬塑料制成的婴儿鲨鱼浴玩具。然而，直到去年，召回了750万套玩具。这里的问题是，这些天人们在网上购物很多。”默里说。 “这意味着要购买不符合标准或已经被召回的东西的更大风险。” &lt;/p>; &lt;p>;“许多在线市场都是国际性的。因此，您在邮件中获得的内容甚至没有受到检查。可以吸引美国消费者，其他人作证。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的17年跑步是美国进口商的最佳来源，因为墨西哥上升&lt;/h3>; &lt;p>;这些包括中国全球市场，例如阿里巴巴，aliexpress，dhk，dhk，jd .com，Shein and Temu说，一家代表全球品牌公司的反现场公司Red Points的Daniel Shapiro说，他说占伪造罪的86％。同时，《南方中国晨报》由阿里巴巴所有。他补充说，大约8％。&lt;/p>; &lt;p>;一个促成因素是De Minimis发货的爆炸，定义为价值少于800美元，因此不受进口职责，税收或费用。&lt;/p>;。 &lt;p>;在截至9月30日的2023年财政年度，美国海关和边境保护局报告说，这些货物中约有10亿美元 - 上一年的增长46％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/0a28655f-6364-4853-bfa9-fa9-f3f3f78a2878a286d87_ac70_ac7070707f82.jpg =“颜色：＃999;”>;共和党国会议员迈克·加拉格（Mike Gallagher），威斯康星州的主席美国共产党众议院选择委员会。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从价值术语中，上一个日历年的小型电子商务包裹飙升了19.6％，达到了1.83万亿元（2.54亿美元），以超过7个根据中国初步海关估计，总计出口的百分钟。&lt;/p>; &lt;p>;，即使停止了de minimis规定，问题也不会消失。&lt;/p>; &lt;p>;美国监督机构的资源严重伸展，只有50个美国产品安全机构检查员跟踪327个美国入境港口。&lt;/p>; &lt;p>;搜索单个邮寄的包裹比包含数万个中国产品的大型容器更容易，其中大多数可能是合法的。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的工业利润定为2024年篮板，这是由于美国乐观的美国出口展望&lt;/h3>; &lt;p>;许多外国制造商都缺乏美国的业务，无论商品如何运输，如何运输，使执法工作变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;穆雷认为，更有效的策略可能是专注于美国具有管辖权的人，即美国零售商，进口商，分销商和仓库经营者，他们未能审查其海外供应商。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;周五在证词中概述的消费者漏洞是美国 - 中国经济和安全审查委员会任务的一部分。该独立机构成立于2000年，旨在调查和向国会报告中美洲贸易和经济关系的国家安全影响。 &lt;/p>; &lt;h3>;美国房屋小组续签续期惩罚中国公司的贸易欺诈&lt;/h3>; &lt;p>;引用美国海关和边境保护的数字，它表示超过4.85亿de，以惩罚中国公司的贸易欺诈行为，&lt;/p>; &lt;h3>;涉及更艰巨的规则，该公司表示超过4.85亿，&lt;/p>;自10月1日以来，Minimis货物已经进入了美国，超过了2023年财政年度免税的10.5亿货。不必纳税。 &lt;/p>; &lt;p>;应该消除货物。 “所以我们会尽力而为。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is betting its charm offensive can turn Europe away from US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3253505/china-betting-its-charm-offensive-can-turn-europe-away-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/83a9ea98-1813-4bef-baad-7dc751b3dd38_0a1ac4ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在世界各地冲突的多种根源中，似乎有一个亮点。自美国总统乔·拜登和国家主席习近平于 2023 年 11 月在亚太经合组织峰会上会晤以来，中美关系的螺旋式下滑已在一定程度上停止。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，北京似乎坚信，中美关系将保持建设性的发展。美国不能再维持表面上的接触。正如其《全球安全倡议》中所概述的那样，北京现在将自己视为世界稳定与安全的力量，而不再需要美国。&lt;/p>;&lt;p>;这使得与欧盟及其 27 个成员国的关系变得更加密切。在日益两极分化的世界中，各国对于中国寻找全球合作伙伴至关重要。这也在一定程度上解释了为什么世界正在目睹中国对欧洲灵魂的魅力攻势。&lt;/p>;&lt;p>;除了在慕尼黑安全会议上会见欧洲领导人或外交部长外，外交部长王毅还出访了欧洲。到法国和西班牙。虽然会议在“双输”的背景下发布了年度报告，但王毅决心将自己的出席变成“双赢”的局面。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国支持俄罗斯在后者入侵乌克兰、其12点和平建议实际上失败以及北京在红海危机中的被动的情况下，王强调中国希望成为世界“稳定的坚定力量”。更重要的是，他重点关注了中欧合作的未来，表示“中欧是世界两大力量、市场和文明”。&lt;/p>;&lt;p>;着眼于美国和欧盟重建。王毅表示，鉴于拜登政府领导下的跨大西洋关系，中欧当务之急是要排除地缘政治和意识形态干扰，将彼此视为伙伴而不是竞争对手，携手为动荡的世界注入正能量，为未来的发展指明道路。共克时艰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/1ffa9d3d-4efa -4308-8e70-0d255b3fd8ac_907ff9d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙外交部长阿尔瓦雷斯（左）与外交部长王毅抵达记者会2月18日，他们在西班牙科尔多瓦阿尔卡萨宫的穆德哈尔庭院会面。这次访问是王毅欧洲之行的一部分，因为中国加大了影响欧洲国家远离美国的力度。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;房间里的大象是唐纳德·特朗普在11月美国大选后可能回归。华盛顿外交政策的巨大改变可能会让欧洲推行更加独立的全球政策，这将使中国受益。北京似乎正在为最终实现欧洲“战略自主”做准备，这也是法国挥之不去的戴高乐主义外交政策倾向长期以来所倡导的。&lt;/p>;&lt;p>;王毅随后会见了几位欧洲政策制定者，其中包括欧盟外交事务高级代表何塞普博雷尔、塞尔维亚总统亚历山大·武契奇、德国总理奥拉夫·肖尔茨、乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴和波兰外交部长拉多斯瓦夫·西科尔斯基。中国在所有这些会议上传达的信息都强调了双方深化互利合作和双边发展的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在慕尼黑会议上精心策划的会议议程表明中国在外交政策中重新将欧洲置于优先地位议程。尽管二十国集团外长会议同时举行，王毅选择在欧洲出席会议，并派副部长马朝旭前往巴西。&lt;/p>;&lt;p>;中国遭遇严峻的“零新冠”疫情后政策上，加大力度亮相重要国际场合，向世界象征中国再次开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/fd4b5ac7-48f0-4a0f-91e4-32bb47f90ed2_dfb239d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2月21日，外交部副部长马朝旭代行王毅外长在欧洲期间出席在巴西里约热内卢举行的二十国集团外长会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王毅的下一步行程是前往马德里进行短暂访问，会见西班牙国王费利佩六世、首相佩德罗·桑切斯和外交部长若泽·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯。双方同意建立“公平、公正和非歧视的商业关系”，北京解除了长达24年的西班牙牛肉进口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;王毅欧洲之行的最后一站是巴黎，他在那里会见了法国总统马克龙和其他官员。毫不奇怪，讨论的话题包括促进自由公平贸易以及深化战略协调。&lt;/p>;&lt;h3>;美中冷战的真正战场将在欧洲&lt;/h3>;&lt;p>;王主张巴黎和欧盟需要在国际事务中发挥独立和“建设性作用”，而马克龙则告诉他，中国需要向俄罗斯施压，“重返谈判桌”，提出结束乌克兰战争的可信提议。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅出访的国家都是欧盟内外交最活跃的国家之一。最近，他们采取了类似的路线，制定针对中国的新战略并致力于“去风险化”。北京可能希望柏林和巴黎在特朗普第二届政府上台后转向中国，但德国和法国不太可能放弃其长期盟友转而支持中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/0470e4d7-d925-4280-b1f8-a88e4e1aacf1_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 16 日，匈牙利总理维克托·欧尔班（Viktor Orban）（右）在匈牙利布达佩斯政府总部会见中国公安部部长王小红。照片：Hadnout via EPA-EFE / Hungarian PM&#39;s新闻办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在外交部长忙于西欧之际，公安部部长王晓红前往布达佩斯会见匈牙利总理欧尔班。在那里，他还会见了匈牙利内政部长桑德尔·平特，最终敲定了执法和安全合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;北京可能认为这是与欧洲国家建立更紧密关系的成功的第一步，尽管匈牙利在欧盟成员国中有些异类，近年来与专制政府的关系更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长欧洲之行后，中国和欧洲官员在布鲁塞尔会面，讨论在汽车和汽车等领域的合作。关键矿产。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中欧关系还没有一成不变，特别是欧盟决定将一些帮助俄罗斯入侵乌克兰的中国公司列入黑名单。无论美国是否仍然是一个可靠的盟友，欧洲都必须决定如何在未来几个月内开辟自己的道路。中国的魅力攻势是否有效地扭转了欧洲越来越多的“脱离风险”关系和扭转中国潮流的推动。</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Chamber of Commerce cites concerns about ‘Made in China 2025’ after trip to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253915/us-chamber-commerce-cites-concerns-about-made-china-2025-after-trip-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 05:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/76e8070b-83aa-431f-8844-827e70c45e0d_09ba6bb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商会首席执行官苏珊·克拉克和中国总理李强在周三，北京人民大会堂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在代表团今年访问北京后，美国商会对与中国雄心勃勃的“中国制造2025”计划相关的多个中国行业潜在的产能过剩表示担忧。该商会是美国最大的商业游说团体，代表团由其首席执行官苏珊·克拉克 (Suzanne Clark) 率领，旨在解决两国经济关系陷入困境时所面临的复杂贸易动态和挑战。紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/60ddf2e7-306a-4818 -9d3d-af7c1f121654_e6656bc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《中国制造2025》强调在国内发展10项高新技术产业。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在与包括李强总理在内的中国政府官员和商界领袖举行的高层会议上，代表团讨论了中国非市场经济政策、数字经济等相关问题。保护主义、商业胁迫和知识产权盗窃。&lt;/p>;&lt;p>;该商会在周五的一份新闻稿中表示，它还“表达了商界对中国使用严厉的商业压力策略、数字保护主义和知识产权盗窃的担忧” .&lt;/p>;&lt;p>;北京于2015年推出“中国制造2025”，旨在推动国家制造业转型，重点关注电动汽车、电信、机器人和人工智能等10个高科技产业的快速发展&lt;/p>;&lt;h3>;中国总理在北京会见美国商业团体，作为魅力攻势的一部分&lt;/h3>;&lt;p>;然而，该倡议的做法——由国家补贴、国有企业的主导地位推动，以及大举收购知识产权——引发了争议。批评者，特别是来自美国和其他工业化民主国家的批评者认为，这些策略破坏了国际贸易规范，并对这些国家的安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;代表团还会见了美国大使尼古拉斯·伯恩斯和外国外交机构成员。外交使团和商界。会谈的重点是促进互利关系，同时维护美国国家安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;代表团反对两国经济完全脱钩。相反，它呼吁中国制定更加透明和可预测的公司授权程序，放宽限制性国家安全标准，并明确其外国投资政策。&lt;/p>;&lt;p>;商会重申支持促进就业的贸易&lt;/p>;&lt;h3>;美国以“前所未有的行动”对中国汽车技术进行安全风险调查&lt;/h3>;&lt;p>;“同时肯定美国政府努力维护国家安全的重要性声明中写道：“出于安全考虑，商会强调，在不存在国家安全问题的情况下，在大多数商业关系中，其坚定支持与中国的就业支持型商业。”&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to airdrop Gaza aid, after Israeli troops fire at crowds trying to reach relief convoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253914/us-airdrop-gaza-aid-after-israeli-troops-fire-crowds-trying-reach-relief-convoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/05b64112-f44a-4a42-a86b-47b2f9f1d020_dd93a8cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一架飞机在加沙城上空投放援助物资。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五宣布计划向加沙军事空投食品和物资，一天前，排队等待援助的巴勒斯坦人的死亡让人们关注正在展开的人道主义局势拥挤的沿海飞地发生了灾难。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，空投将在未来几天内进行，但没有提供进一步的细节。约旦和法国等其他国家已向加沙空投援助物资。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，加沙地带至少有 576,000 人（占飞地人口的四分之一）距离饥荒仅一步之遥。人道主义事务协调办公室。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生当局表示，周四早些时候，以色列军队在试图抵达加沙城附近的救援车队时杀死了 100 多人，因为近五个月来巴勒斯坦人面临着日益绝望的局势这场战争始于 10 月 7 日哈马斯袭击以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列将大部分死亡归咎于聚集在救援卡车周围的人群，称受害者被践踏或逃跑超过。一名以色列官员还表示，部队后来“做出了有限反应”，向他们认为构成威胁的人群开枪。&lt;/p>;&lt;p>;人们靠吃动物饲料甚至仙人掌来生存，医生称儿童正在死亡。医院面临营养不良和脱水问题，联合国表示在提供援助方面面临“巨大障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;大卫·德普图拉 (David Deptula)，美国退役空军三星级将军，曾指挥伊拉克北部禁飞区，说空投是美军可以有效执行的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“这正是他们的使命所在，”德普图拉说。 “有很多具体的挑战。但没有什么是不可克服的。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示“令人震惊的”加沙援助死亡事件使停火谈判变得复杂&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，人们对向加沙空投援助的有效性存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位不愿透露姓名的美国官员表示，空投对加沙人民的苦难影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;“它没有解决根本原因， ”该官员表示，并补充说，最终只有开放陆地边界才能严肃地处理这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;该官员补充道，另一个问题是，美国无法确保援助根本不会发生。由于美国没有驻扎在地面的部队，最终落入哈马斯手中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人道主义工作者总是抱怨空投是很好的拍照机会，但却是一种糟糕的方式。提供援助，”国际危机组织联合国主任理查德·高恩说。高恩说，获得足够援助的唯一方法是通过休战后的援助车队。&lt;/p>;&lt;p>;“可以说，加沙的局势现在如此糟糕，任何额外的物资至少会减轻一些痛苦。但这充其量只是临时的[创可贴]援助措施。”高恩补充道。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚拜登的声明是否与以色列协调。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道人道主义空投， ” 华盛顿的一位以色列官员表示。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列的反应“太过分”，新加坡向加沙提供更多援助：部长&lt;/h3>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的官员没有表示回答有关美国是否事先就空投事宜征求以色列同意或正在与以色列协调行动的问题。&lt;/p>;&lt;p>;联合国在一周多以来首次向被围困的加沙北部提供援助。联合国人道主义事务协调办公室周五表示。联合国向加沙市的 al-Shifa 医院运送了药品、疫苗和燃料。&lt;/p>;&lt;p>;世界粮食计划署 ​​10 天前表示，将暂停向加沙北部运送粮食援助，直至巴勒斯坦飞地的情况允许&lt;/p>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处周五表示，2 月份平均每天有近 97 辆卡车能够进入加沙，而 1 月份每天约有 150 辆卡车，并补充道：“进入加沙的卡车数量仍远低于每天 500 辆的目标。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-MIT researcher Qinxuan Pan pleads guilty in killing of Yale student Kevin Jiang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253913/ex-mit-researcher-qinxuan-pan-pleads-guilty-killing-yale-student-kevin-jiang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/7c64cb97-bac0-4ff9-bf14-c9befa84e832_7032ba2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检察官的声明中没有提及潘勤轩杀人的动机2021 年 2 月，耶鲁大学学生 Kevin Jiang 在纽黑文。照片：纽黑文警察局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;麻省理工学院的一名前研究员已承认 2021 年杀害耶鲁大学研究生的罪名在康涅狄格州，他的车外被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;潘钦轩周四在纽黑文法庭认罪后，面临 35 年监禁。这名32岁的男子将于4月25日被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，2021年2月6日上午，潘在耶鲁大学所在地纽黑文市的街道上向凯文·江开了多枪。大学。&lt;/p>;&lt;p>;他逃跑了，留下江躺在车旁，头部、胸部和四肢都有枪伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/7c64cb97-bac0-4ff9-bf14-c9befa84e832_95290467.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;检方的一份声明没有提及潘勤轩于 2021 年 2 月在纽黑文杀害耶鲁大学学生 Kevin Jiang 的动机。图片：纽黑文警察局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘曾枪击事件发生后，他躲避当局三个月，并在阿拉巴马州被捕，当地官员称，他被发现以假名生活，并携带 19,000 美元现金、一本护照和几部手机。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学研究生江在芝加哥长大，是环境学院的一名退伍军人。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周四的声明没有提及杀人动机，潘的律师也没有回复周五寻求置评的电子邮件。 &lt;/p>;&lt;p>;法庭文件显示，潘在麻省理工学院就读时就认识蒋的未婚妻 Zion Perry。&lt;/p>;&lt;h3>;耶鲁大学学生被杀：麻省理工学院毕业生与案发当天偷车案有关&lt;/h3 >;&lt;p>;但佩里告诉当局“他们从未有过浪漫或性关系，他们只是朋友，但那段时间她确实感觉到他对她感兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;江刚刚钓鱼一天后离开佩里的公寓，潘开枪射杀了他。&lt;/p>;&lt;p>;姜和佩里几天前刚刚订婚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas says Israeli bombing killed 7 hostages in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253912/hamas-says-israeli-bombing-killed-7-hostages-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 01:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/576f2f55-40ec-4061-baa3-5dce5b5b9bc6_8e5c98be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者举着标语牌，呼吁释放以色列人质周五，加沙美国驻特拉维夫大使馆分支机构外。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周五表示，10 月 7 日对以色列南部进行史无前例的袭击时，又有七名人质因以色列在加沙的军事行动而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;发言人发表的一份声明称：“经过最近几周的检查和审查，我们确认了一些圣战者在加沙地带的殉难和七名敌方囚犯因犹太复国主义[以色列]的轰炸而丧生。”据报道，哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列南部期间抓获了约 250 名以色列人和外国人，导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。法新社根据官方数据统计。&lt;/p>;&lt;p>;大约 130 人仍被囚禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/02/80d66be0-8d60-4af8-8823-7ffb44565efa_88a3346a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人拿着周五，在美国驻特拉维夫大使馆分部前，贴有 19 岁以色列人质卡琳娜·阿里耶夫 (Karina Ariev) 形象的标语牌，她是被关押在加沙的以色列俘虏的亲属和支持者。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周五宣布（法新社无法独立证实这一消息）之前，以色列称有 31 人被推定死亡，其中包括 6 名士兵。&lt; /p>;&lt;p>;周五哈马斯声明称，以色列军事行动造成的人质死亡人数“可能已超过”70 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;造成差异的原因尚不清楚。&lt;/p>;&lt; p>;在 11 月份为期一周的休战期间，共有 105 名人质获释，其中包括以色列人，以换取被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示“令人震惊的”加沙援助死亡事件使停火谈判变得复杂&lt; /h3>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和美国调解员正忙于在加沙达成新的休战协议，据哈马斯统治地区卫生部称，以色列消灭哈马斯的行动已造成至少 30,228 人死亡，其中大部分是妇女和儿童.&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，在周四的电话会谈中，三个国家的领导人阐述了停火协议的可能内容。&lt;/p>;&lt;p>;“领导人强调释放人质白宫表示，这将导致加沙立即实现持续至少六周的停火。&lt;/p>;&lt;p>;“他们就如何将如此长时间的平静转化为某种东西交换了意见。更持久。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>