<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Texas governor signs bill that lets police arrest migrants who enter the US illegally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245527/texas-governor-signs-bill-lets-police-arrest-migrants-who-enter-us-illegally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/1b2c1f99-ff61-483f-be9d-4f1fc12352c6_b36fbecf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州国民警卫队部队监视着 1,000 多名移民中的一些人周一在德克萨斯州伊格尔帕斯连夜从墨西哥穿越格兰德河。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了测试德克萨斯州阻止移民进入美国的限度，共和党州长格雷格·阿博特周一签署了一项法律，赋予警方新的权力，允许警察逮捕非法越境的移民，并赋予当地法官命令他们离开该国的权力。&lt;/p>;&lt;p>;反对者称，这项措施是自 2010 年亚利桑那州法律以来各州监管移民的最引人注目的尝试 - 遭到了批评者称其为“向我展示你的论文”法案——该法案基本上被美国最高法院驳回。德克萨斯州的法律也可能很快面临法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;移民执法是联邦的责任。但在美国总统乔·拜登的领导下，德克萨斯州共和党人越来越模糊这些界限，称他的政府在阻止人们非法进入该国方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州已将超过 65,000 名移民运送到美国各地的城市，并安装了格兰德河沿岸的刀片刺网，导致一些寻求庇护者被卡住并受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/19/d031a9a3-4b2e-4222-a10a-c5e3fcca07bf_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州州长格雷格·阿博特和前美国11 月 19 日，唐纳德·特朗普总统在德克萨斯州爱丁堡。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，美国海关和边境保护局暂时关闭了德克萨斯州的两个铁路过境点调动官员帮助处理移民。铁路运营商表示，伊格尔帕斯和埃尔帕索的关闭将阻碍圣诞节前的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;雅培签署的新法律允许任何德克萨斯州警察逮捕涉嫌非法进入该国的人。一旦被拘留，他们要么同意德克萨斯州法官离开美国的命令，要么因非法入境的轻罪指控而受到起诉。不遵守规定的移民可能会因更严重的重罪指控而再次被捕。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家称该措施侵犯了美国政府的移民执法权限。墨西哥政府也谴责了这项措施。在美国，一些移民权利组织猛烈抨击拜登没有尽快停止德克萨斯州激进的边境措施。&lt;/p>;&lt;h3>;美国就旨在阻止移民的浮动边境屏障起诉德克萨斯州&lt;/h3>;&lt;p>;三十名前德克萨斯州议员曾在共和党和民主党政府任职的美国移民法官本月签署了一封信，谴责这项措施违宪。&lt;/p>;&lt;p>;“这是受到制裁的种族定性，所有德克萨斯人必须站起来要求这项措施，这将毫无疑问，这会导致大规模的家庭离散，应该被推翻。”位于圣安东尼奥的移民法律资源中心的律师兼策略师普里西拉·奥利瓦雷斯 (Priscilla Olivarez) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在德克萨斯州众议院的辩论中，共和党州议员大卫·斯皮勒 (David Spiller) 敦促反对人们担心该法律将被用作逮捕全州移民的天罗地网。他表示，执法工作将主要在边境县进行，并拒绝了民主党缩小法律范围的努力，包括提议将警察排除在大学校园内。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是：‘围捕所有有嫌疑的人。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据双边和国际协议，墨西哥必须接受本国公民的驱逐，但不能接受其他国家的公民。根据德克萨斯州法律，被勒令离开的移民将被送往墨西哥边境的入境口岸，即使他们不是墨西哥公民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/9f168bb8-0d14-4558-af22-7b70d21038a7_9afee054.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周一，在德克萨斯州伊格尔帕斯美墨边境附近的一个处理中心外过夜后，许多移民穿着美国边境巡逻队提供的太空毯，试图保暖。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“墨西哥政府断然拒绝任何允许地方或州当局拘留或驱逐墨西哥人或其他国籍到墨西哥领土的措施，”墨西哥的外交关系部在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;反对者指责得克萨斯州共和党人利用该法律作为手段，迫使最高法院新的保守派多数派重新审视 2012 年亚利桑那州具有里程碑意义的判决。当时，大法官安东尼肯尼迪表示，亚利桑那州可能对非法居留在该国的移民有“可以理解的挫败感”，但又不能推行“破坏联邦法律”的政策。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，阿博特支持美国前总统唐纳德·特朗普， 2024 年共和党总统候选人的领跑者。上周末，特朗普发表了有关“血统”纯洁性的令人震惊的反移民言论，呼应了二战纳粹的口号。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On South Korea’s remote island of Deokjeok, a high school baseball team injects life into its rapidly ageing society]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245470/south-koreas-remote-island-deokjeok-high-school-baseball-team-injects-life-its-rapidly-ageing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/8cf3c318-9cad-4420-ba3a-d5940381943b_d34befe0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德积高中棒球队成员在赛前热身一个游戏。大学团队为德积县注入了生机，与世界上老龄化速度最快的社会中的许多其他农村地区一样，德积县正在努力留住和吸引年轻人。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;年轻的兄弟安升汉和安升英梦想着在棒球领域取得巨大成就，他们从家乡长途跋涉数百公里来到偏远的德积岛，这项运动和他们的球队在那里，现在是他们最接近家庭的东西。&lt;/p>;&lt;p>;这些男孩是离开韩国一些大城市的明亮灯光，加入金建立的专门体育学院的数十名青少年之一。 Hak-yong，东国大学精英队的前经理，该队在全国 KBO 大联盟中培养了数十名球员。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我在这里努力工作，我可以成为主力球员，所以我更加努力地工作。如果我继续表现好，我也可以成为一名职业棒球运动员。”16 岁的弟弟 Seung-young 在训练中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/a7c7838a-4aa0-48e8-97b8-89a00e541598_95ae0f5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;德积高中棒球队的成员在练习期间在海滩上跑步。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了帮助男孩们实现梦想之外，体育学院还为德积注入了活力，德积和许多学校一样，正在努力留住和吸引年轻人。世界上老龄化速度最快的社会中的其他农村地区。&lt;/p>;&lt;p>;该岛有 1,800 名人口，其中大多数是老年人。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该岛正处于失去最后一个人口的边缘学校根据全国学校董事会的指导方针规定，如果学生人数低于 60 人，学校将关闭。&lt;/p>;&lt;p>;现在情况已经改变，这要归功于 Kim 和他的朋友、德积高中棒球队经理张光浩 (Chang Kwang-ho)。 .&lt;/p>;&lt;p>;“来到这里的球员有着令人惊叹的心态。除非你愿意放弃一切，否则你不会来这里。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该岛距离仁川市不到两个小时的路程，但它仍然与大陆相当隔离， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Kim 和 Chang 于 2022 年成立了棒球学院，共有 28 名学生，提供常规课程和专业培训。 2023 年，又有 13 名球员加入，校队已经进入著名的金狮锦标赛的十六强。&lt;/p>;&lt;p>;“这些球员想要参加职业联赛，这就是我们的目标前 KBO 接球手兼教练 Chang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望明年能派出几名球员进入职业球队，”他补充道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/ece6c60e-d80c-4403-9c79-a5b982f9149a_74ce43a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德积高中棒球队的安承英、吴智焕和郑智云在第一次比赛前在脸上涂了防晒霜8 月，第 51 届凤凰高中棒球锦标赛在韩国首尔举行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该团队的成功部分归功于他们从当地拨款中获得的相对慷慨的资金，这些资金补偿了岛上海岸沙子的疏浚工作。张说，这对首尔的建设项目至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些居民对这笔钱流向外人感到不满。其他人则对新面孔的涌入表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴有学生来到这里。越来越多的学生来真是太好了，因为我们担心年轻人的数量不断减少。”82 岁的居民 Kim In-soon 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/fa825faa-28ed-442a-bec8-529f719f544b_cc058a73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;安承英和方俊英等几十名青少年离开了韩国一些大城市的明亮灯光，前往偏远岛屿上的专门体育学院学习德积。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德积岛是瓮津群岛中最大的岛屿，其人口已从 20 世纪 50 年代的 12,000 多居民减少到了一半，这也是瓮津群岛中近 500 人面临的命运。 3,400 个仍然有人居住的岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;对于像安兄弟这样的玩家来说，身处如此偏远的地方意味着除了学习和训练之外没有其他事情可做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有的一切是球场、球和棒球……所以它可能会变得很无聊，但我认为这有助于我们专注于我们的目标，”距离毕业还有一年的哥哥、首发投手安升汉 (An Seung-han) 说。&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoys work for hostage release deal, scale-down of Israel-Gaza war, but say no timetable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245526/us-envoys-work-hostage-release-deal-scale-down-israel-gaza-war-say-no-timetable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 06:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/b851987f-d2fe-4a0c-8264-dd2b82b9a6e3_0d82c0a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局局长威廉·伯恩斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央情报局局长周一飞往欧洲与以色列和卡塔尔官员举行会谈，探讨就新的停火和释放加沙人质达成协议的可能性，美国国防部长与以色列军方领导人就缩减针对哈马斯的主要作战行动进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，在两个多月的毁灭性轰炸和战斗之后，没有迹象表明战争即将发生转变。加沙北部爆发了激烈的战斗，当地居民表示，救援人员正在被以色列袭击夷为平地的建筑物下搜寻死者和生者。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最亲密盟友法国、英国和德国的压力越来越大。 – 周末加入全球停火呼吁。以色列抗议者要求政府重新启动与哈马斯的谈判，以释放更多人质，此前三名人质在挥舞白旗时被以色列军队误杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/b4ccf28d-2a1c-4aba-9ac7-a8d36f913fd6_39785f36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周一，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和以色列国防部长约夫·加兰特在以色列特拉维夫的以色列国防部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员多次对加沙大量平民死亡表示担忧。但周一与以色列官员会谈后，美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示：“这是以色列的行动。我来这里不是为了规定时间表或条款。”美国否决了联合国停火的呼吁，并紧急向以色列提供弹药。&lt;/p>;&lt;p>;中央情报局局长威廉·伯恩斯在华沙会见了中央情报局局长，这显然表明人质交易谈判正在变得更加严肃。一名美国官员称，以色列摩萨德情报机构和卡塔尔总理的会面。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 11 月底为期一周的停火结束以来，三人首次已知的会面，期间约 100 名人质 -包括一些外国人 – 被释放，以换取被关押在以色列监狱的约 240 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯公布了在加沙被关押的 3 名以色列老年人质的视频&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，谈判“还没有到另一项协议即将达成的时候”。我们实际上每天都在为此努力”。&lt;/p>;&lt;p>;与参谋长联席会议主席 CQ Brown 将军一起抵达以色列的奥斯汀表示，他和以色列官员“就如何从高强度行动中过渡以及如何过渡”交换了意见。增加对加沙的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员呼吁采取有针对性的行动，旨在杀死哈马斯领导人、摧毁隧道和营救人质。这些呼吁是在美国总统乔·拜登上周警告以色列因其“狂轰滥炸”而失去国际支持之后发出的。&lt;/p>;&lt;p>;与奥斯汀一起讲话的加兰特仅表示“战争需要时间”。上周，加兰特表示，以色列将在几个月内继续开展重大战斗行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里(Daniel Hagari)表示，以色列参谋长会见了奥斯汀和布朗，并提出了“在以色列继续战斗的计划”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家似乎也失去了耐心。 “加沙有太多平民被杀，”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在 X 上发帖称。“当然，我们看到以色列在加沙的军事行动缺乏特色，令人震惊。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在美国的压力下，以色列本月早些时候在军队进入南部城市汗尤尼斯时提供了更精确的撤离指示。尽管如此，伤亡人数仍在继续增加，巴勒斯坦人表示，随着以色列在该领土所有地区发动袭击，加沙没有任何地方是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列重新开放了与加沙的主要货运过境点，以允许更多援助进入 — — 也是在这之后来自美国的请求。但尽管需求猛增且许多地区的战斗阻碍了交付，但进口量还不到战前进口量的一半。战争开始后不久，以色列就封锁了所有货物进入加沙，几周后开始允许少量援助通过埃及进入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/5a907941-2ed9-44c0-b24c-e4246aef61d1_bfbabc78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周一，以色列轰炸加沙南部拉法，浓烟滚滚。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周一，哈马斯发布了一段视频，显示三名以色列老年人质穿着白色T恤，恳求以色列立即释放他们。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些评论可能是在胁迫下发表的，但视频表明哈马斯希望继续讨论释放被囚禁的病人和老人。以色列表示希望首先释放大约 19 名妇女和两名儿童。哈马斯表示，这些妇女中包括士兵，预计他们会要求更高的释放囚犯的价格。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和其他武装分子仍扣押着大约 129 名俘虏。哈马斯表示，在战争结束之前不会释放更多人质。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察周一指责以色列故意让加沙人民挨饿 — — 这将构成战争罪 — — 并指出以色列高级官员发表的声明表示：意图剥夺平民的食物、水和燃料，或将援助的进入与释放人质联系起来。&lt;/p>;&lt;h3>;在加沙被杀的以色列人质藏身处发现求救标志&lt;/h3>;&lt;p>;在其他地方，也门胡塞武装叛乱分子继续袭击红海航运，促使越来越多的公司停止在主要贸易路线上的运营。最新的公司是石油和天然气巨头英国石油公司，该公司周一表示将暂停通过红海的运输。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表示，他将于周二上午与中东及其他地区的同行就这一问题举行会谈。一个国际联盟来应对袭击。 “这是一个国际问题。这就是为什么它值得国际社会回应，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russell Brand questioned by London police over 6 more sexual offence claims, UK media reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245525/russell-brand-questioned-london-police-over-6-more-sexual-offence-claims-uk-media-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 05:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/6b419c76-6de8-43ac-a215-deaa1460a8b3_c962605b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Russell Brand 摄于 2012 年。照片：法新社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;英国媒体周一报道，喜剧演员拉塞尔·布兰德第二次接受调查性犯罪指控的警方讯问。&lt;/p>;&lt;p>;48 岁的布兰德上周在六岁多的情况下接受了谨慎的采访。据新闻协会通讯社报道，“并非最近”的指控。布兰德于 11 月因其他三项指控受到警方讯问。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大都会警察局没有透露布兰德的身份，但在一份声明中表示，一名 40 多岁的男子于 12 月第二次到伦敦南部的警察局报案。 14.&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，“侦探们在谨慎的情况下对他进行了审讯，涉及另外六起非近期的性犯罪案件。”&lt;/p>;&lt;p>;英国警方没有透露嫌疑人的姓名。没有被逮捕和指控。&lt;/p>;&lt;h3>;英国警方就性侵犯指控向拉塞尔·布兰德质询：报告&lt;/h3>;&lt;p>;9月份，英国媒体发表了四名女性声称遭到布兰德性侵犯或强奸的声明2006年至2013年间，正值他名气的鼎盛时期。指控者的名字尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;这位喜剧演员、作家和希腊演员否认了这些指控，称他的关系“始终是双方自愿的”。&lt;/p>;&lt;p>;两名英国警察部队指控发布后，伦敦警察厅和泰晤士河谷警方对布兰德展开了调查。&lt;/p>;&lt;p>;布兰德在 2006 年至 2008 年期间负责广播节目的 BBC 也对他的行为展开了审查。&lt;/p>;&lt;p>;布兰德曾在 BBC 工作过。 p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and EU trade barriers not only hurt China, they also derail climate action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245291/us-and-eu-trade-barriers-not-only-hurt-china-they-also-derail-climate-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/c546f957-e556-470d-af9d-ef9d64090852_c7e63509.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在迪拜举行的 Cop28 联合国气候大会之后，随着世界应对气候变化的紧迫感和新决心变得更加强烈，各国防范限制性贸易措施至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;看似无关但实则不然的事情。因此，贸易限制常常被视为一个单独的问题，它可能会严重影响全球气候目标，并有可能破坏向绿色经济的转型。&lt;/p>;&lt;p>;这方面的一个例子是欧盟的碳边境税，该税受到严厉打击发展中国家对第 28 届缔约方大会的火力全开。该措施旨在保护欧洲国内产业，要求必须支付欧盟产品的碳价与其进口国碳价之间的差额。&lt;/p>;&lt;p>;被视为歧视BASIC 是一个由巴西、南非、印度和中国组成的组织，欧盟的边境税将有助于阻止碳密集型进口，例如铝和钢铁。&lt;/p>;&lt;p>;BASIC 认为这项税收是正确的，与《巴黎协定》“共同但有区别的责任和各自能力”的原则背道而驰。这规定，虽然所有国家都有责任解决全球环境破坏问题，但累计排放大部分的发达国家有责任做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;但欧盟的碳边境税本质上是要求发展中国家应将排放量削减至欧盟水平以避免受到惩罚。它忽视了欧洲经济发展与发展中国家经济发展之间的巨大差异，以及它们对气候变化的贡献和应对气候变化的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而不是创造一个公平的竞争环境，正如欧盟声称的那样，其税收类似于重量级拳击手与羽量级拳击手之间的竞争。毫不奇怪，越来越多的发展中国家将此举视为欧盟未能正视其历史责任，并试图将自身的清理负担转嫁给贫穷国家，从而使欧洲的气候变化承诺受到质疑。&lt;/p>;&lt;p >;在最需要全球合作的时候，欧盟的税收正在破坏信任，并与南半球国家产生裂痕。它可能引发关税战，并转移人们对迫切需要的减排的注意力和精力。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟与中国的清洁技术贸易战也让人对其脱碳目标产生怀疑。欧盟已对中国电动汽车进口展开反补贴调查，据报道正在考虑对中国风能行业展开类似调查——尽管欧洲制造商占欧盟市场的 85%。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 称中国可再生能源产品产能过剩“令人担忧”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国可再生能源产业的发展有利于气候行动，特别是考虑到Cop28 的目标是到 2030 年将全球可再生能源产能增加两倍。&lt;/p>;&lt;p>;中国不仅开始了绿色能源转型，还为欧盟的脱碳做出了不小的贡献。以太阳能为例。近年来中国硅产量的扩张导致其价格较去年的峰值下降了80%之多，使得硅片和其他太阳能组件的价格大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来又使得太阳能基发电比燃煤发电更经济。由于今年的新增产能将是去年的两倍，中国的碳排放量可能会远远提前于 2030 年的目标达到峰值。&lt;/p>;&lt;h3>;各国政府必须在气候问题上采取果断行动，否则我们都注定要沸腾&lt;/h3 >;&lt;p>;在欧盟，由于中国的光伏组件更便宜，太阳能正迅速成为最便宜的发电形式。因此，预计今年欧盟将安装至少 40GW 的太阳能装机容量。许多人问：如果没有中国，欧盟能否实现其气候目标？&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国的《通货膨胀削减法案》将中国公司排除在补贴之外，可能会减缓美国从汽油的转型。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;对全球脱碳目标更加不利的是华盛顿和布鲁塞尔重塑可再生能源行业和电动汽车全球供应链以排除中国的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国在钴、稀土和石墨行业占据主导地位，并且一半以上的材料都经过加工，这些材料都是可再生能源和电动汽车的关键投入。中国也是电动汽车及其电池的主要生产国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了在 2050 年之前摆脱化石燃料并在全球范围内实现净零排放，中国有必要在全球范围内发挥作用在供应所需的绿色能源产品（从电动汽车到太阳能和风能）方面发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟建立自己的供应链（如果有的话）需要数年时间，在此期间他们没有办法弥补中国供应的损失。美国和欧盟实现气候目标的能力很可能会受到严重损害。&lt;/p>;&lt;h3>;关键矿产是中美竞争的新前线&lt;/h3>;&lt;p>;此外，供应链的重组几乎肯定会在全球范围内造成供应不确定性和中断，并加剧对资源的竞争。试图将中国的可再生能源产业拒之门外会危及全球气候行动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管后果严重，华盛顿和布鲁塞尔仍决心重塑供应链。他们认为这是遏制中国崛起的一种方式，他们将中国视为战略对手。这种供应链的地缘政治化将使全球气候行动合作变得复杂化并受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，全球气候目标正在被狭隘的自身利益所牺牲。鉴于第 28 次缔约方会议的精神，为了我们共同的地球家园，华盛顿和布鲁塞尔现在不是放弃限制性贸易做法的时候了吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marvel actor Jonathan Majors found guilty of assaulting former girlfriend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245523/marvel-actor-jonathan-majors-found-guilty-assaulting-former-girlfriend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/b183c2ae-2c57-4ada-92b3-1a593aae95b2_229f9158.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国演员乔纳森·梅杰斯周一进入纽约法庭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 在经过两周的审判后于周一被判殴打前女友罪名成立，这位演员希望通过审判来挽救他受损的声誉并恢复他作为新兴好莱坞明星的地位明星。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿陪审团裁定 34 岁的梅杰斯犯有袭击和骚扰罪。他还被判无罪释放另一项攻击指控和严重骚扰罪。&lt;/p>;&lt;p>;宣读判决时，梅杰斯被要求起立面对陪审员，但他没有立即做出反应，目光略微向下。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他的判决定于 2 月 6 日进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/19/3a614be2-9b69-445e-8477-877557a12b46_0cec6829.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格蕾丝·贾巴里 (Grace Jabbari)，右二，乔纳森袭击案的原告梅杰斯于 12 月 5 日在纽约出庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指控源于《信条 3》演员与女友格蕾丝·贾巴里 (Grace Jabbari) 之间的争执。去年 3 月的一个晚上，她坐在一辆有专职司机的汽车后座上，逃到了曼哈顿的街道上。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的英国舞者贾巴里 (Jabbari) 指责梅杰斯在车内发动袭击，导致她“陷入困境”难以忍受的疼痛。她说，他张开的手击打了她的头部，将她的手臂扭到背后，捏住她的中指，直至其骨折。&lt;/p>;&lt;p>;Majors 的律师称她是攻击者，声称她飞入了在他的手机上看到另一位女士发来的短信后，他感到嫉妒和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;他们说贾巴里散布了一个“幻想”来打倒这位演员，而他只是想拿回手机并安全离开。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国演员乔纳森·梅杰斯在纽约因袭击罪被捕&lt;/h3>;&lt;p>;这一判决对梅杰斯造成了重大打击，他原本处于好莱坞明星的边缘，直到三月份的被捕结束了他的职业生涯陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;梅杰斯曾被吹捧为超级反派征服者康领导漫威宇宙的下一阶段，但在受到虐待指控后，梅杰斯的利润丰厚的特许经营权面临着不确定的未来。&lt;/p>;&lt;p>;这位就读于耶鲁大学戏剧学院的演员失去了其他角色和代言合同，并看到他广受好评的电视剧《杂志梦想》从本月早些时候的预定发行中撤出。&lt;/p>;&lt;p>;专业人士每天早上都会到达法庭拿着一本金箔圣经，在入座之前向他的家人和现任女友女演员梅根·古德拥抱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于大部分证词，他面无表情，擦掉了当他的律师 Priya Chaudhry 敦促陪审员“结束这场噩梦”时，他流下了眼泪。&lt;/p>;&lt;p>;但随着梅杰斯寻求陪审团的平反，审判也带来了新的证据，证明他与贾巴里之间的问题关系。两年前在《蚁人2：黄蜂女现身：量子狂潮》片场相识。&lt;/p>;&lt;p>;检察官们指责梅杰斯存在“残酷且具有操纵性的模式”的虐待行为，并分享了短信，显示梅杰斯恳求贾巴里不要寻求帮助。因早期头部受伤而住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;一条消息警告“即使你撒谎并且他们怀疑某些事情，也可能会导致调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;挥之不去的“黑暗面”日本丑闻缠身的娱乐业&lt;/h3>;&lt;p>;他们还播放了梅杰斯宣称自己是“伟人”的音频，然后质疑贾巴里是否能够达到小马丁·路德·金和巴拉克·奥巴马的配偶设定的高标准。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;梅杰斯的律师反驳说，贾巴里偷偷地录制了她的男朋友，这是她“摧毁”他的职业生涯的阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在四天的含泪作证中，贾巴里表示梅杰斯控制欲过度且容易冲动。爆发性的愤怒让她感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;当陪审团观看后座冲突后的安全录像时，她在证人席上崩溃了，检察官说，录像显示梅杰斯“粗暴地对待”她并推搡她。她回到车里“就像是一个洋娃娃”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/19/e03204e0-fa1c-4545-885e-fc1b850c0fac_0cacd984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 出现在美国陆军招募广告中视频中的静态图像。照片：美国陆军/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;少校没有出庭作证。但乔杜里表示，她的委托人是贾巴里发明的“善意谎言、大谎言和小谎言”的受害者，目的是对不忠的伴侣进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;律师引用了在推挤后立即拍摄的安全录像。 ，这表明梅杰斯在女友彻夜追赶他时从他身边跑开。&lt;/p>;&lt;p>;贾巴里随后跟随她在街上遇到的一群陌生人来到一家舞蹈俱乐部，在那里她为这群人点了饮料，然后乔杜里声称，“她正在参加报复派对，向她生气的男人收取香槟，并请这些陌生人享用她用乔纳森的信用卡购买的高档香槟。” &lt;/p>;&lt;h3>;称凯文·史派西为“卑鄙性掠夺者”的原告承认他拿这起事件开玩笑&lt;/h3>;&lt;p>;第二天早上，梅杰斯在曼哈顿公寓的衣柜里发现不省人事的贾巴里后，报了警。他在现场被捕，而贾巴里则被送往医院接受耳朵和手部受伤的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“出于对她的关心，以及他担心当她受伤时会发生什么，他拨打了 911。美国黑人成真了。”乔杜里说，他指责警方和检察官没有认真对待梅杰斯关于他在纠纷中流血和抓伤的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在结案陈词中，检察官凯利·加拉韦 (Kelli Galaway) 表示梅杰斯正在效仿施虐者使用的一套陈旧的剧本，通过将受害者塑造成攻击者来扭转叙述。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一个破坏被告生活或职业生涯的报复阴谋，”加拉韦说。 “有人问你为什么来这里？因为家庭暴力很严重。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain demands consular access to Jimmy Lai as West assails Hong Kong publisher’s trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245524/britain-demands-consular-access-jimmy-lai-west-assails-hong-kong-publishers-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 05:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/19/9735FE7F-4B1F-4414-87F0-E52222222222226ECC1CBD_708D60F4.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999周一，法院在吉米·莱（Jimmy Lai）的国家安全审判中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国政府已要求领事进入香港媒体大亨吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying），重申他是英国公民，在具有里程碑意义的国家安全试验中。&lt;/p >; &lt;p>;“我们绝对做了一切，我们继续要求吉米·莱（Jimmy Lai）的领事进入……我们非常舒适，可以肯定他确实是英国公民。”在周一在伦敦举行的议会辩论中。&lt;/p>; &lt;p>;这场辩论是由莱的审判开始引发的，莱的审判吸引了全球广泛的媒体关注。赖是一位76岁的Chaltered小报Apple Daily的创始人，他正在与勾结指控作斗争，这可能导致他将余生在监狱中度过。&lt;/p>; &lt;p>;他面临三项与与煽动和串通有关的指控外国部队据称在2019年发生反政府抗议活动之后对当局制定国际制裁，并煽动公众仇恨。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;众多西方政府周一呼吁莱立即释放，同时又宣布特雷维利安（Trevelyan）说，至少有10个领事馆的观察员，包括美国，英国，澳大利亚，加拿大，加拿大，新西兰和瑞士 - 在法庭上。&lt;/p>; &lt;p>;回答立法者的问题。他在今年早些时候获得了新护照，因为他的旧护照已经用完了。我们与内政部合作，以确保。&lt;/p>; &lt;p>;她说，英国政府对香港当局感到沮丧要求领事与莱先生的领事，香港监狱当局一再拒绝。中国认为在中国出生的任何具有华裔血统的人都是中国公民。它不承认其他民族，因此认为赖先生是中国人。在北京的网络骚扰声称中，“令人震惊的试图劝阻，使恐惧并阻止吉米·莱的法律团队”。但是，特雷维利安拒绝透露英国政府是否会对香港官员对审判官员进行新的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常仔细地倾听，我们在这里和我们的所有人以及我们在外交部的官员，也是如此与潜在的未来制裁有关的所有问题。我们继续研究该领域的全球人权制裁规定的规定，但我们没有推测未来的制裁名称，因为这当然可以减少其影响。” &lt;/p>; &lt;p>;周日，英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）在审判前夕进行了最高的干预，称他“特别关注以政治动机的起诉英国国家吉米·莱（Jimmy Lai）的起诉”。&lt;/p>; &lt;p>;吉米·莱（Jimmy Lai）的记者兼出版商吉米·莱（Jimmy Lai）的目标是为了制止和平行使他的言论自由和结社的权利。 =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;塞巴斯蒂安·莱（Sebastien Lai）是香港媒体大亨吉米·莱（Jimmy Lai）的儿子，有一个呼吁他父亲释放的标语。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安全部长汤姆·图根塔（Tom Tugendhat） - 中国共产党的直言不讳的批评家 - 曾曾曾曾曾曾曾twitter X谴责莱（Lai）的起诉为“棺材中的另一个钉子&lt;/p>; &lt;p>;周一，图根塔特（Tugendhat）明确地重新发布了一条流放的激进主义者弗朗西斯·惠（Frances Hui Wingting）的推文，香港政府上周宣布了100万港元（128,000美元）的赏金，上周，香港政府宣布了一条推文。与其他五个被指控违反《国家安全法》的反对派人物。&lt;/p>; &lt;p>;当天早些时候，欧盟施加了权衡，称该集团“对对大亨的指控感到遗憾，并会密切监视审判”。 &lt;/p>; &lt;p>;“对他的审判都破坏了对香港法治的信心，并不利于该市的吸引力及其作为国际商业枢纽的地位，”欧盟顶级外交官发言人彼得·斯坦诺（Peter Stano）说。 Josep Borrell。&lt;/p>; &lt;h3>;香港法院听到对莱伊的煽动罪指控应随着时间的流逝而被驳回&lt;/h3>; &lt;p>;美国和加拿大也批评了该审判。上周，加拿大的参议院和下议院通过一致同意通过了相同的动议，呼吁香港当局在众议院释放莱和停止对针对他的案件的起诉。代表多伦多郊区的一个地区，在加拿大保守党领袖皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre）以及新民主党和布洛克·奎比科斯（BlocQuébécois）的成员的支持下引入了动议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;事务发言人王·温宾（Wang Wenbin）拒绝了批评，并捍卫了听证会，指责美国和英国“闲话”和“在政治上操纵”审判。&lt;/p>; &lt;p>;北京的办公室在香港说：韦斯特将法治置于他们的嘴唇上，但使用吉米·莱的案子摧毁了香港的法治和司法独立性，为嫌疑人提供了“支持”，而无需照顾对与错。罗伯特·德莱尼&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas releases footage of 3 elderly Israeli hostages held in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245522/hamas-releases-footage-3-elderly-israeli-hostages-held-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 03:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/19/308081DA-C58D-4CEA-9C8C-A73A895CB8AA_37D86956.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”位置为加沙地点，在周一发行的讲义视频中获得的图像中。照片：哈马斯军事机翼/讲义通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯的军事部队周一发布了录像带，声称自10月7日致命的以色列袭击以来，它显示了三名以色列人质在加沙持有。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; ezzedine al-qassam旅的视频，标题为“不要让我们在这里成长”，显示了三个胡须的男人坐在一个未公开的地方坐在椅子上并要求释放。&lt;/p>; &lt;p>;以色列媒体据报道，这三名人质的年龄在79至84岁之间，来自尼尔·奥兹·基布兹（Nir Oz Kibbutz），该尼尔·基布兹（Nir Kibbutz哈马斯对需要医疗护理的无辜的老年平民的残酷行为。帆布/2023/12/19/988B210A-E928-4DF0-A455-C6E23FE70C57_6AB36666CA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;英国自由民主党MP Layla Moran。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其他地方，一位英国议员周一说，她担心被困在加沙唯一的罗马天主教堂中的亲戚将无法幸免于难。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;自由民主党议员Layla Moran的五名大家庭成员是加沙市圣家庭教堂综合大楼内的大约300人之一。&lt;/p>; &lt;p>; Moran，41岁没有电，在两个待在那里的妇女呆在那里后，被以色列士兵枪杀了。&lt;/p>; &lt;p>;“这很可怕，绝对可怕”，莫兰在当选时成为英国的第一个巴勒斯坦人民裔。 2017年，在一次采访中告诉法国 - 普雷斯。&lt;/p>; &lt;p>;“他们需要水，需要食物，需要迅速。她说。祖母，她的儿子，他的妻子和11岁的双胞胎 - 大约60天前冲突的第一周，在教堂里寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一个老年家庭成员与他们同在，但死于莫兰说。 。教皇方济各谴责“无武装平民”的死亡。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/19/b4908dd0-6c4c4c-4655-9f35-9f35-3197c96658885888f1_396662508.jpg1 style =“颜色：＃999;”>;周一的巴勒斯坦人逃离了加沙的汗。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫兰说，她被告知坦克已经出现在教堂外，现在有四个狙击手“指向大院本身”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们绝对是绝望的，他们感到恐惧。”莫兰（Moran）是自由民主党外交发言人的莫兰（Moran）。 ，由基督徒庆祝的西岸小镇是耶稣的发源地。她说。&lt;/p>; &lt;p>;她正在呼吁“立即，双边停火”，并欢迎英国政府本周从呼吁“人道主义暂停”转变为“可持续的”停火。&lt;/p>; &lt;h3>;经过几次失败，联合国安理会的眼睛另一个加沙投票&lt;/h3>; &lt;p>;莫兰希望她的亲戚能在圣诞节前逃脱加沙，因为她是“永恒的乐观主义者”。她说，我会很高兴的。以色列当局称，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约有250人被劫为人质，其中129人仍在加沙举行。&lt;/p>; &lt;p>; gaza的健康。事工表示，以色列在报复性攻击中杀死了19,450多人，主要是妇女和儿童，这使该领土的广大地区造成了瓦砾。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU adopts 12th package of sanctions against Russia, with focus on diamonds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245518/eu-adopts-12th-package-sanctions-against-russia-focus-diamonds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 01:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/19/F21228DC-F7D2-4F54-AD31-F203FBE27627_8F3269995.JPG“ ALT =”>; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟委员会对俄罗斯采取了第12套制裁，欧洲委员会在周一的一份声明中说，奥地利在周末获得最终批准后。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该包的重点是俄罗斯 - 钻石进口禁令，以及对俄罗斯的额外进口禁令，打击制裁规避和关闭漏洞。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; - 从俄罗斯购买的工业钻石将于1月1日开始，然后分阶段禁止间接进口进口，将在9月1日之前完成。钻石禁令将与七个国家（G7）进行协调，该组织（G7）宣布了类似的禁令。这个月。全球天然钻石珠宝业务价值870亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯钻石生产商Alrosa拒绝对第12届欧盟制裁套餐发表评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;在俄罗斯萨卡共和国的阿尔罗萨工厂的钻石。照片：Alrosa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;路透之前报道在合同上禁止将“敏感商品和技术”清单中的俄罗斯重新出现或用于使用。&lt;/p>; &lt;p>;包裹还加强了通过G7价格上限机制购买俄罗斯石油的人的合规规则。但是，欧盟国家淡化了一项最初的提议，以禁止向俄罗斯或以俄罗斯有联系的公司将旧油轮出售给“通知”程序。&lt;/p>; &lt;p>;该包装包括一套通知系统，用于在欧盟以外转移的资金由俄罗斯一个居住在俄罗斯或俄罗斯实体建立的俄罗斯民族。金属产品列表，包括“生铁和Spiegeleisen，铜和铝电线，箔，管和管道，总价值为22亿欧元（每年24亿美元）”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;包装还添加140个其他个人和实体可能会冻结资产，包括俄罗斯军事和国防行业的演员以及IT部门以及私人军事公司。&lt;/p>; &lt;h3>;印度要求我们释放对可疑的俄罗斯钻石链接冻结的资金&lt; /h3>; &lt;p>;尽管欧洲理事会上周宣布采用该计划，但奥地利直到其主要银行赖菲夫人被暂停后，奥地利才获得正式批准。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;乌克兰黑名单暂时删除了与欧盟委员会进行讨论的银行。委员会拒绝在周一对此事发表评论。两家希腊航运公司仍处于网站上的悬架阶段。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawmakers want Biden to reject export licenses for Chinese drone maker DJI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245519/lawmakers-want-biden-reject-export-licenses-chinese-drone-maker-dji?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 02:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/19/18DC1BBF-FB74-413D-9938-24F30CA9648B_4FA7C3C8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;中国无人机Maker Dji在Park Lane Shopper的商店Tsui，九龙，香港。照片：Sam Tsang/SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，有更多的共和党议员要求五角大楼阻止美国无人机制造商DJI的美国零部件的出口许可证，并以国家安全问题为由。&lt;/p >; &lt;p>; 2020年的商务部将世界上最大的无人机制造商DJI添加到了政府的出口控制清单中。议员们在致国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）的一封信中说，最近拆除DJI无人机发现了美国制造的组件，这表明政府批准出口许可证。&lt;/p>; &lt;p>;这封信说，国防部表示“不应是“不应是建议批准提高DJI功能的美国技术的出口控制许可。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s fuel supplies cut in ‘cyberattack’ by US and Israel, oil minister claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245517/irans-fuel-supplies-cut-cyberattack-us-and-israel-oil-minister-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 01:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/19/53B0AAF1-3FC7-49FF-9259-73BFD0E0310F_80DEA374.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗说，它遭受了以色列和美国的网络攻击，周一在60％的加油站中破坏了燃油分布。&lt;/p>; &lt;p>;全国各地的电视台遭受了网络攻击，燃料分配停止了。各州在其他方面遭受了打击，他们试图造成麻烦。 2023/12/19/43BC454C-420B-4CBA-926B-EC1149C26F56F56_4328F0A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;由于燃料分布被破坏。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;副油油部长贾里尔·萨拉里（Jalil Salari）早些时候说，伊朗人用来购买补贴汽油的卡存在问题。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗，主要石油生产商是世界上最便宜的汽油价格之一，该卡允许伊朗人以每月15,000个RIALS（约3美国美分）的补贴税率收购多达60升（16）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;萨拉里说，在系统故障之后，汽油站“断开在线系统”和燃料是离线的。伊朗总统埃布拉希姆·雷西（Ebrahim Raisi）呼吁进行调查，并敦促“立即措施”解决这场危机。&lt;/p>; &lt;h3>;中国敦促伊朗和沙特阿拉伯共同努力，为了“避免错误估计” &lt;/h3>; &lt;p>;当局成立了一个“危机委员会”，并宣布正在维修修复燃油分配系统，并且泵将手动“直到另外通知”。&lt;/p>; &lt;p >;伊朗在2021年10月遭受了为期一周的中断，官员将外部演员归咎于前所未有的网络攻击。&lt;/p>; &lt;p>;燃料卡在2007年首次引入，以改革补贴系统并策划大规模的大规模。走私。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗的经济因外部压力和内部管理不善而受到打击。 2018年，美国撤回了一项具有里程碑意义的核协议，并重新实施了几年的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;政府已指控以色列拱门新疾病遭受了一波破坏袭击和针对其核计划的暗杀。</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>