<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is Hong Kong’s system of assessing land demand broken and in need of reform? Experts weigh in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287872/hong-kongs-system-assessing-land-demand-broken-and-need-reform-experts-weigh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/af80142b-53ca-4896-8674-d5dc8f81f679_15b2ea4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大屿山人工岛发展计划示意图岛屿项目。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位领先的财政政策顾问和一位资深测量师表示，香港应重新评估其对土地的需求，考虑到结构性经济变化和政府的运营预算赤字驳回了前任对供应过剩的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;香港事实上的中央银行下属的香港货币研究所所长刘伯伟教授在北京方面对供应过剩的担忧之际发出了这一呼吁。开发商不愿参与政府主导的项目。一些观察家表示，这些公司担心如果供应过剩，土地价值会下跌。&lt;/p>;&lt;p>;前行政长官梁振英，现任国家最高政治咨询机构中央政治局副主席。中国人民政治协商会议上个月警告称，低迷的市场可能会出现土地供应过剩，并强调在财政赤字时期进行填海造地成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;但现任领导人李家超解释说，有必要创造刘在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们不应该因为周期性变化而停止生产土地……但我相信香港的经济正在随着地缘政治和与内地一体化的加剧，中国正在经历一些结构性变化。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候审查和评估土地需求，以及政府如何调整土地生产进程了。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/78e253f5-d829-4a92-a3fc-51bc91e2830e_a367c6af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘教授柏伟表示，地缘政治逆风以及与中国大陆的融合需要重新评估该市的土地需求。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“地缘政治的影响可能会持续10年以上，政府拓展东南亚和中东市场需要一段时间。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港与大湾区的融合也意味着更多香港人移居内地，更多人才涌入内地。这将如何影响土地需求？”&lt;/p>;&lt;p>;刘注意到上次政府在规划中做出的土地预测蓝图《香港2030+》于2021年发表。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，土地需求应每五年检讨一次，以反映实际需要。”&lt;/p>;&lt;p>;蓝图建议到 2048 年在 30 年内提供 7,000 公顷（17,297 英亩）土地，平均每年 200 公顷，超过了预计的需求约1,000公顷。当局预测未来 10 年内将新增 3,000 公顷土地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/de4b2ff0-a208-4989-a44b-73724b250541_c3a094cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰（右）有他驳斥了前任梁振英对土地供应过剩的担忧，称政府需要建立土地储备。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;身兼政府长期财政规划工作小组成员的刘表示，香港仍应建立自己的土地储备，以促进经济发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“我对香港未来的经济仍然持乐观态度。”但我们需要多快才能做到这一点，我们可以研究。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;发展部长林汉豪早些时候承诺，今年将开始该项目的环境影响评估，并在年内进行填海工程。大约 1,000 公顷的大规模填海工程将容纳该市的第三个中央商务区，并为大约 190,000 至 210,000 套住房提供服务。 50万至55万人。&lt;/p>;&lt;p>;新CBD预计将提供400万平方米的商业空间和27万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的10年可开发土地预测政府表示，填海工程将计入 2031-32 年开始的供应量。&lt;/p>;&lt;p>;其他供应来源涵盖北部都会区新界区、龙鼓滩及欣澳近岸填海工程，以及东涌及将军澳扩建工程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;填海工程将耗资 5,800 亿港元（74.5 美元）亿），据官方估计，项目完成后财务回报为7,500亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港2024年经济增长预测下调至从本月早些时候的 2.5% 至 3.5% 的范围上升 2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;刘警告不要在政府运营账户中出现赤字，并采取史无前例的转移未来基金部分投资回报的举措，设定今年财政预算案公布，未雨绸缪，入账。&lt;/p>;&lt;p>;今年政府营运帐目将录得330亿港元赤字，要到年底才会恢复盈余。根据中期预测，2026-27年。&lt;/p>;&lt;p>;“融资方式基本可以，但考虑到土地收入很少，债券偿还额不断增加，政府需要更加努力地控制支出，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;截至10月，今年卖地总收入约为37亿港元，仅占原预算的11%。&lt;/p>;&lt;p>;“大部分资金投入该市的财政储备已经&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的财政储备包括一般收入账户、七项指定用于不同用途的基金。和未来基金。在一系列赤字中，该基金现已成为储备的主要部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港测量师学会土地政策小组主席刘振江同意政府可以审查未来的需求对于土地，补充说多年来对填海项目的估计有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“由于土地价格的调整，财务回报肯定会有所不同，”他说，并指出启德的一些土地已经看到了它们的价值与销售相比减少40% &lt;/p>;&lt;p>;但他表示，只有当政府启动该项目时，实际成本和效益分析才会准确。他补充说，尽管出现了移民潮，但香港仍在接纳更多的人和公司。&lt;/p>;&lt;p>;发展局发言人表示，香港2030+蓝图中预测的6,000公顷土地需求是根据关键政策规划的&lt;/p>;&lt;p>;其中包括“十四五”规划、《粤港澳大湾区发展规划纲要》、《北方都市圈发展规划纲要》发展战略。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这些政策截至目前仍然基本有效，我们认为没有必要因短期经济波动而重新评估土地需求。”&lt;/p>;&lt; p>;“尤其是土地总体供求评估的周期长达30年，主要是为了指导我们的长远规划和土地创造工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Japan arm Ukraine as North Korea reinforces Russia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287760/will-japan-arm-ukraine-north-korea-reinforces-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/d06aaa18-da35-4290-8bc3-663c31e9ffd5_c98b693c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂评论11 月 9 日，部队在日本朝霞的军事基地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜深化与俄罗斯的军事联盟，日本对乌克兰的坚定支持正在经受考验。关于东京是否会开始向陷入困境的欧洲国家提供武器的问题。&lt;/p>;&lt;p>;上周末对基辅进行未经宣布的访问期间，日本外相岩屋毅会见了乌克兰外相安德里Sybiha，讨论了部署到俄罗斯以支持其战争努力的数千名朝鲜军队。&lt;/p>;&lt;p>;岩屋对平壤与莫斯科之间日益增长的军事关系表示“严重关切”，并谈到了新制裁的必要性，并向乌克兰保证日本将继续提供“强有力的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问最具体的成果也许是达成协议，开始交换机密安全信息，并在两国外交和国防官员之间启动高层对话，旨在加强防御协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/d06aaa18-da35-4290- 8bc3-663c31e9ffd5_b6595cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 9 日，日本首相石破茂在日本朝霞军事基地检阅部队。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一次会议上与乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔一起，岩屋还重申了日本的承诺，即提供发电机和其他设备，以帮助乌克兰在冬季来临之际满足其能源需求。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事态发展提出了问题：它们能否为日本铺平道路？向乌克兰提供武器？”澳大利亚科廷大学政治学家高尾康夫问道。&lt;/p>;&lt;p>;目前，日本允许出口防弹背心等非致命军事装备，并于去年年底同意出口国产爱国者导弹系统在放宽了有关武器出口的“三项转让原则”后，日本向美国出售了武器。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，日本禁止将此类武器转让给卷入激烈冲突的第三国”，高尾告诉《亚洲周刊》，并补充道日本首相石破茂的执政联盟已经“在反对党和舆论的压力下，将在这个问题上面临重大阻力”。&lt;/p>;&lt;p>;日本确实向乌克兰提供了国防装备，包括军用车辆和无人机 -华盛顿战略与国际研究中心美日战略领导力项目副主任 Yuko Nakano 表示，考虑到东京严格的出口管制，这是前所未有的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“日本可能会继续探索类似的贡献途径，尽管其对乌克兰的直接支持可能仍仅限于非致命武器，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;交换机密信息的新双边协议可以为战场分析提供“宝贵的见解”，特别是关于朝鲜军队现在在地面上的表现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/f95fd79c-0f97-48ec-bf7d-f9d8e6fe816d_c310f724.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯人弗拉基米尔普京和朝鲜领导人金正恩六月签署了一项具有里程碑意义的防御协议后在平壤合影留念。照片：Sputnik，克里姆林宫，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国的情报评估，多达 12,000 名朝鲜士兵已被派往俄罗斯，韩国和乌克兰——继今年早些时候莫斯科和平壤签署了一项具有里程碑意义的防御条约之后。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员报告称，本月早些时候在俄罗斯库尔斯克地区与朝鲜军队发生了小规模对抗。自八月份发动突然进攻以来，基辅军队一直坚守领土。&lt;/p>;&lt;p>;中野表示，朝鲜可能从与俄罗斯的联盟中获得什么是一个紧迫的问题，因为先进的导弹技术或核援助可能会加剧全球安全威胁。她表示，这种共同的忧虑促使日本和韩国加强了与美国的三边合作。&lt;/p>;&lt;p>;周二，北约秘书长马克·鲁特重申了跨大西洋安全联盟对乌克兰的承诺，并支持其利用西方国家的力量。 - 无限制地提供武器，同时在战争进入第 1000 天之际强调灵活性的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜军队的部署引发了人们的担忧，即冲突的影响范围可能会延伸至欧洲科廷大学的 Takao 表示，朝鲜缺乏现代战争经验，避免了大规模的军事技术流向印度-太平洋地区，特别是有报道称军事技术从莫斯科流向平壤。自 1953 年停战结束朝鲜战争以来，日本经历了大规模战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，高尾说，日本卷入乌克兰冲突提供了一个“获得实际作战经验”的难得机会 — — 即使日本继续努力应对这一问题未解决的石破在上个月的一次议会讲话中表示，解决绑架问题仍然是他的政府的“最重要任务”，并将其视为一场人道主义危机，因为朝鲜绑架其公民的家庭被绑架者的年龄。&lt;/p>;&lt;p>;东京坚称，17 名日本公民在 20 世纪 70 年代和 1980 年代被朝鲜绑架，其中 12 人据信仍处于绑架状态。在北方。平壤则坚称八名被绑架者已经死亡，另外四人从未被绑架，实际上是在辩称没有任何理由可以回答。&lt;/p>;&lt;p>;日本试图在问题上寻求美国和韩国的合作。不确定的地缘政治格局阻碍了此事，特别是唐纳德·特朗普的连任对未来的谈判产生了怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然特朗普被认为有能力与[朝鲜领导人]金正恩接触高尾警告说，“如果朝鲜从俄罗斯获得稳定的资源和技术供应，可能会降低其谈判意愿，从而使日本的讨价还价工具减少” .”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop29 ends with US$300 billion deal on climate finance, saving talks from brink of collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3287885/cop29-ends-us300-billion-deal-climate-finance-saving-talks-brink-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 07:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/ac3b83e0-62bb-405e-aa24-fc41090180ce_e542573b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲气候行动专员周六，沃普克·霍克斯特拉 (Wopke Hoekstra) 在阿塞拜疆巴库举行的第 29 届缔约方会议闭幕全体会议上表示赞赏。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近200个国家同意提供三倍以上的资金来帮助发展中国家应对迅速变暖的气温。&lt;/p>;&lt;p>;但最终达成的协议在阿塞拜疆举行的为期两周的 Cop29 峰会经过了激烈的、有时甚至是公开敌对的谈判，达成了一项连其支持者都可能认为不够充分且令人失望的协议。&lt;/p>;&lt;p>;全球气候合作进程将从这里富裕国家已承诺到 2035 年每年通过公共财政以及双边和多边协议等多种来源提供至少 3000 亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该协议还呼吁各方努力每年释放总计 1.3 万亿美元的资金，其中大部分预计将通过私人融资来实现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/240c6cf5-c971-45cc-a3e1-bea216c6530a_428f6eb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动人士参加抗议活动第 29 届缔约方大会周六在阿塞拜疆巴库举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发达国家和发展中国家在谈判的必要性和现实性方面存在很大分歧。周六的某一时刻，谈判甚至似乎处于崩溃的边缘，但在多次闭门会议后，气氛在深夜有所回升。&lt;/p>;&lt;p>;富裕国家正在努力应对一系列财政和问题问题。政治制约因素，包括通货膨胀、预算紧张和民粹主义抬头。唐纳德·特朗普的当选以及他威胁要让美国退出具有里程碑意义的巴黎气候协议，也给 Cop29 峰会带来了早期的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;在为达成协议而做出的妥协下，富裕国家最终同意了承诺比周五协议草案的要求多出 500 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他们还以重申去年在迪拜举行的第 28 届缔约方会议的结果为条件达成任何协议，其中包括承诺放弃化石燃料&lt;/p>;&lt;p>;另一份文本呼吁各方“为全球努力做出贡献”以达成这一具有里程碑意义的协议，但没有明确指出化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;然而，承诺的资金不足数万亿美元的贫困和脆弱国家表示，他们需要保护其经济免受气候影响。&lt;/p>;&lt;p>;他们还希望更多的资金以赠款和其他负担得起的金融支持的形式提供，因为基于市场的贷款债务负担有加深的风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump taps Brooke Rollins as agriculture chief, completing slate of proposed cabinet secretaries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287882/trump-taps-brooke-rollins-agriculture-chief-completing-slate-proposed-cabinet-secretaries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 07:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/6e3e6e6f-f213-4883-b561-436859e66e99_38a5ded7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布鲁克·罗林斯在一场演讲十月在纽约麦迪逊广场花园举行的竞选集会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周六表示，他将提名前白宫助手布鲁克·罗林斯担任农业部长，这是他选出的最后一位领导行政机构和另一位部长的人选。特朗普在竞选期间没有提供有关其农业政策的许多细节，但如果他兑现征收广泛关税的承诺，农民可能会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在竞选期间没有提供有关其农业政策的许多细节。 p>;&lt;p>;在第一次期间在特朗普政府的领导下，中国等国家对特朗普的关税做出了回应，对通常销往海外的玉米和大豆等美国出口产品征收报复性关税。特朗普对此进行了反击，向农民提供了数十亿美元的巨额援助，帮助他们度过贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;罗林斯的提名必须得到参议院的确认，特朗普于 1 月 20 日就职时，参议院将由共和党控制。 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;她将接替美国总统乔·拜登的农业部长汤姆·维尔萨克 (Tom Vilsack)，后者负责监督一个庞大的机构，负责控制与农业、林业、牧场、食品质量和农业相关的政策、法规和援助计划。营养。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/9d1c88e3-98e5-48fb- a66b-907a0b18c29d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 7 月，唐纳德·特朗普和布鲁克·罗林斯在华盛顿举行的美国第一政策研究所活动中出现在舞台上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该选择完成了特朗普的选择就在这位前总统再次入主白宫仅 2.5 周后，行政部门的负责人纷纷出面。其他几位传统上内阁级别的人选仍然保留，包括美国贸易代表和小企业管理局负责人。&lt;/p>;&lt;p>;罗林斯是一名律师，毕业于德克萨斯农工大学，获得农业发展学士学位，是一名律师。特朗普的长期助手，在他的第一任总统任期内担任白宫国内政策负责人。&lt;/p>;&lt;p>;这位 52 岁的人是美国第一政策研究所的总裁兼首席执行官，该组织帮助为第二个特朗普&lt;/p>;&lt;p>;罗林斯此前曾担任德克萨斯州前州长里克·佩里 (Rick Perry) 的助手，并经营一个智囊团——德克萨斯州公共政策基金会。从德克萨斯大学获得法律学位后，她曾在达拉斯担任诉讼律师，还在德克萨斯州北区担任联邦法官的书记员。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候在基督教脱口秀《Family Talk》中发表讲话罗林斯表示，特朗普是一位“了不起的老板”，并承认她在 2015 年特朗普第一次竞选总统期间就认为他不会在拥挤的共和党初选中持续作为候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“我就是那个人那句话说，‘哦，唐纳德·特朗普的共和党初选不会超过两到三周。这是为了提高他的电视节目收视率。然后我们就会恢复正常，”她说。 “快进几年，我正在执行他的国内政策议程。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚伯拉罕·林肯总统于 1862 年创立了美国农业部，当时大约一半的美国人生活在农场.&lt;/p>;&lt;p>;美国农业部监督多项针对农民的支持计划；动植物健康；以及支撑国家食品供应的肉类、家禽和鸡蛋的安全。其联邦营养计划为低收入人群、孕妇和幼儿提供食物。该机构还制定了学校膳食标准。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提名的卫生与公众服务部部长小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 发誓要从学校午餐中剔除超加工食品，并停止提供补充营养援助计划受益人使用食品券购买苏打水、糖果或其他所谓的垃圾食品。&lt;/p>;&lt;p>;但负责制定这些计划的是美国农业部，而不是美国卫生与公众服务部&lt;/p>;&lt;p>;此外，HHS 和 USDA 将共同努力最终确定 2025-2030 年版《美国人膳食指南》。它们将于明年底发布，其中包含健康饮食指南和联邦营养计划标准。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok CEO Chew Shou Zi sought Elon Musk’s input ahead of Trump takeover, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287884/tiktok-ceo-chew-shou-zi-sought-elon-musks-input-ahead-trump-takeover-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 07:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/c5f0c946-35da-4164-9fc7-196886258071_8d77dea1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok首席执行官Shou Zi Chew讲话11 月 15 日在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动旗下 TikTok 首席执行官周受资已就美国事务征求亲密顾问埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的意见据《华尔街日报》周六援引知情人士的消息，周向美国当选总统唐纳德·特朗普发出了消息。潜在技术政策的管理报道补充道。&lt;/p>;&lt;p>;埃隆·马斯克、TikTok、字节跳动和特朗普政府没有立即回应路透社的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位高管都没有讨论过据《华尔街日报》报道，周已向字节跳动的高层领导层通报了有关谈判的具体措施，以保持 TikTok 在美国的运行，高管们对找到前进的道路持谨慎乐观的态度。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的高管一直在对冲他们的赌注报告补充说，在美国大选前，他会见了与特朗普关系密切的人士以及与民主党候选人卡玛拉·哈里斯关系密切的人士。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾试图在 2020 年禁止 TikTok，但没有成功，他曾表示，如果 11 月当选，他将不会允许 TikTok 被禁止。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Working with Japan on Fukushima and RCEP can benefit Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3287376/working-japan-fukushima-and-rcep-can-benefit-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/ec54ff94-6af9-4894-9246-4e003557984c_0108f9db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;透过东北看到彩虹10月30日，福岛县郡山站附近的新干线列车车窗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;福岛第一核电站向海洋排放废水导致日日关系紧张。香港。针对这一消息，政府于去年 8 月采取行动，禁止来自东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉的水产品。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，市政府誓言如果污染程度恶化，将采取更严厉的行动限制日本海鲜进口。九月，中国大陆同意“逐步恢复”日本海鲜进口后，人们对两国关系改善的希望上升，这可能为香港效仿打开大门，但最近发生的事件表明两国关系仍然紧张。&lt;/p>;&lt;p>;例如事件发生后，香港环保部门对即将离任的日本驻香港总领事冈田健一进行了所谓的“不加掩饰的攻击”。冈田表示，在福岛市政府拒绝了联合国核监督机构的报告后，他觉得自己无法“以科学的方式”讨论福岛放射性废水的排放问题，冈田对此表示，该报告称水处理符合国际安全。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然日本政府确实应该采取更多措施来加强与该地区的政治和贸易联系，但香港回报这种善意也同样重要。鉴于合作的潜在好处，例如相互贸易优势以及确保日本支持香港加入区域全面经济伙伴关系（RCEP），香港可以学习福岛重建过程中所表现出的谨慎和准备。&lt;/p >;&lt;p>;虽然涉及福岛工人安全的事件和其他事故值得关注，但香港也应该考虑其他参与者的反应。例如，台湾九月放宽了对日本食品的禁令。国际原子能机构（IAEA）对工厂周围海水辐射水平的监测始终符合国际安全标准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，香港政府亦定期进行巡查日本进口食品，所有样品均通过检测。香港必须准备好制定恢复进口的路线图，因为这样做可以促进与日本的前瞻性伙伴关系，同时确保安全和符合卫生标准。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候的报告建议日本可能是香港加入RCEP的最大障碍。该协议成员国约占全球GDP的30%和世界人口的三分之一。在政府努力重振香港经济的过程中，抓住机遇并寻求日本的支持至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;RCEP旨在在全球风险日益增加的情况下加强区域经济合作。虽然香港对在中东探索更多投资机会持开放态度，但也必须重点加强与本土地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;加入 RCEP 既有助于降低香港面临的全球风险，又可以为香港定位城市作为跨国供应链重组的推动者。此外，这将有助于促进商品、资本、服务和知识在整个东亚的分配，创造一个惠及所有参与者的新的地缘经济空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国有望加入国际原子能机构分析福岛处理水的监测计划。香港政府也应考虑派团前往福岛县考察。&lt;/p>;&lt;p>;市政府不遗余力提升香港的国际形象，希望吸引更多外国游客和人才，消除有关这座城市的负面谣言，并找到创新的方法来振兴其命运。与呼吁外国人亲自参观这座城市一样，香港政府的代表也应该访问福岛并学习其经验，特别是在灾难恢复和社区复原力方面。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以向福岛学习Manabiya Yumenomori 学校创造性的社区恢复工作，以及 Okuma 镇采用的有效的灾后恢复和再开发策略。鉴于极端天气事件的可能性越来越大，这些举措提供了丰富的知识，可以使香港受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;香港绝不能忘记去年那场“500年一遇”的风暴，倾盆大雨。全市降雨量超过600毫米，导致多个地区停电。香港最好反思台风山竹和台风沙乌拉等风暴带来的挑战，这些风暴造成了广泛的破坏，造成人员伤亡和停电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;正如香港所寻求的那样加强防灾减灾，应向日本学习应急管理能力。例如，该国人民接受了如何应对地震和海啸等自然灾害的广泛培训。&lt;/p>;&lt;p>;此外，香港和日本之间的交流可以为能源安全提供新的见解，并有助于促进建设性对话这有助于全球应对气候变化。在香港政府解决这些紧迫问题时，培养更多能够带来有意义的文化交流和加强国际合作的桥梁者非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港举办“我爱寿司”展览 -由日本领事馆和日本国际交流基金会共同主办的免费活动将持续到周二——让我们准备好享受一些新鲜的寿司和更大的合作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;一个href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas says Israeli woman hostage killed in north Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287877/hamas-says-israeli-woman-hostage-killed-north-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 01:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/2a003793-44fc-4487-a76a-36768ae7daaa_0c890208.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人抗议周四在特拉维夫政府对加沙持续冲突的管理。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯武装派别周六表示，一名在 2023 年 10 月袭击中被扣为人质的以色列妇女已在加沙北部被杀，但以色列军方表示无法“证实或反驳”这一说法。 &lt;/p>;&lt;p>;Ezzedine al-Qassam Brigades 发言人阿布·奥贝达 (Abu Obeida) 表示，在中断几周后，与绑架该女子的人质恢复了联系，并确定人质已被杀害。以色列军队一直在加沙北部地区开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;阿布·奥贝达的声明没有进一步透露人质的身份，也没有说明她是如何或何时被杀的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示在一份声明中，哈马斯“发布了据称显示一名人质被杀的视频”后，它正在审查这些信息。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说：“现阶段，我们无法证实或反驳这一消息。 [军队]代表正在与她的家人保持联系，并向他们通报所有可用信息。”&lt;/p>;&lt;p>;阿布·奥贝达 (Abu Obeida) 表示，这名妇女与另一名生命处于危险之中的女性人质被扣押。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在去年引发加沙战争的哈马斯袭击中，武装分子劫持了 251 名人质，其中 97 人仍被扣押在加沙，其中 34 人被军方称为死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社统计，在阿布·奥贝达发表声明之前，包括五名士兵在内的十名人质据信仍活着。&lt;/p>;&lt;p>;在一周的时间里去年 11 月停火协议结束后，105 名人质获释，其中 80 名人质被换成 240 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府面临着巨大的公众压力，需要达成一项新协议，以释放剩余的人质。人质还活着的时候就回家了。&lt;/p>;&lt;p>;人质和失踪家庭论坛活动小组表示，他们没有关于周六的索赔的进一步信息。&lt;/p>;&lt;p>;“除了哈马斯所说的之外，没有任何消息。 。我们唯一可靠的来源是以色列军队。”该组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社对以色列官方数据的统计，哈马斯去年 10 月 7 日的袭击导致 1,206 人死亡，其中大多数是平民.&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国认为可靠的哈马斯控制领土卫生部的数据，以色列的报复行动已在加沙造成 44,176 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico ditches Chinese products amid fears of exclusion from US-Canada trade pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287875/mexico-ditches-chinese-products-amid-fears-exclusion-us-canada-trade-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 23:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/c6950245-d2b2-461c-b32e-e3d1a71f7e16_c9e9ad94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅周五，谢因鲍姆在墨西哥墨西哥城国家宫举行的新闻发布会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥因涉嫌充当中国零部件和产品进入北美的渠道而受到批评，墨西哥官员担心唐纳德·特朗普连任或政治上陷入困境作为回应，加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能会尝试将加拿大排除在美国-墨西哥-加拿大自由贸易协定之外。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥执政党莫雷纳党非常害怕失去贸易协议，以至于总统克劳迪娅Sheinbaum 周五表示，政府已开展一项运动，要求企业用本地制造的零部件替换中国零部件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一项计划，旨在替代这些来自中国的进口零部件，并生产其中大多数在墨西哥，要么是墨西哥公司，要么主要是北美公司。”Sheinbaum 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Sheinbaum 声称，自 2021 年全球供应链危机以来，墨西哥一直在致力于这一工作，当时墨西哥各地的工厂世界是由于缺乏零部件，特别是来自亚洲的计算机芯片，该计划陷入停滞——这似乎是一场艰苦的战斗。即使美国在将芯片生产迁回国内方面也面临着巨大的挑战，尽管有数十亿美元的补贴和激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;当美国和外国汽车制造商根据自由贸易协定将工厂迁至墨西哥时，墨西哥获得了数以万计的就业机会来利用低得多的工资。&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国零部件——甚至整车——可能会利用这种安排进一步空心化美国汽车工业的想法激怒了美国北部的一些人。边框。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/507164ee-075c-40c7- b387-dcd71e7b9035_3c0ac32c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆（左）周一在巴西里约热内卢举行的 G20 峰会上与中国国家主席习近平握手。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，墨西哥正在与私营公司争先恐后，让他们将零部件生产转移到这里。&lt;/p>;&lt;p>;“明年，上帝保佑，我们将开始在墨西哥生产微芯片，”墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德周四表示。 “当然，它们还不是最先进的芯片，但我们将开始在这里生产它们。”&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥的民族主义执政党通常非常抵制被视为屈服于美国的要求，执政党正在取消前任总统设立的六个独立监管和监督机构。其中包括反垄断、透明度和能源监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;再加上墨西哥所有法官都参加选举的改革，引起了美国和加拿大的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;根据协议，各国必须设立一些独立机构，部分原因是为了保护外国投资者。例如，它们可以阻止政府批准国有公司的垄断，这可能迫使竞争对手退出市场。&lt;/p>;&lt;p>;因此，执政党立法者实际上正在重写拟议的法律，以完全模仿最低限度贸易协定下可接受的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“正在做的是进行一项改革，使其几乎完全等于美国现有的要求，这样我们就可以解决这个问题，”埃布拉德说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/f125e7f3-5a40-4c68-aa9e-0a62c7555adf_a5a08e6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀特鲁多在二十国集团领导人峰会期间与辛鲍姆交谈。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这都是对 2018 年签署并于 2019 年批准的贸易协定进行非常法律化辩护的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥希望该协议的规则将阻止美国或加拿大在 2026 年对该贸易协议进行审查时轻易退出。专家们一致认为，完全放弃该协议的可能性不大。&lt;/p>;&lt;p>;Gabriela Siller，董事金融集团 Banco Base 的经济分析指出，如果一个国家在定期审查期间（例如 2026 年）对贸易协定不满意，协议中有一项条款称，他们可以要求每年进行审查，以制定出解决方案，并在协议仍然有效的情况下继续这样做十年。&lt;/p>;&lt;p>;“也就是说，他们要到 2036 年才能脱身，”西勒说。 “我认为他们会在 2026 年审查中对墨西哥采取强硬态度。”&lt;/p>;&lt;p>;就像任何婚姻一样，当该协议不再对一方有效时，它可能仍会拖延数年，但它已经死亡一千人削减。&lt;/p>;&lt;p>;CJ Mahoney。曾在特朗普第一届政府中担任美国贸易副代表的特朗普 9 月份在德克萨斯州贝克研究所的一次演讲中表示，美国可能不会终止贸易协定。但随着对该协议的批评越来越多，该协议的续签可能会拖延数年。&lt;/p>;&lt;p>;“不立即续签的成本实际上相对较低，”马奥尼说。 “我认为直接把罐子扔到一边的倾向会非常强烈。”&lt;/p>;&lt;p>;由于许多公司在不确定的情况下不会对生产设施进行大量投资，这可能对企业来说是一个严重的打击，即使不是致命的打击。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥实际上从中国购买了多少？墨西哥官员表示，他们从中国进口的零部件和产品比美国少。&lt;/p>;&lt;p>;但考虑到两国经济规模的巨大差异，这是一个真实但站不住脚的论点。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;7月份，美国对从墨西哥运来的其他地方制造的钢铁和铝征收关税，试图阻止中国通过墨西哥运送货物来逃避进口税。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括25%的关税对墨西哥未熔化或浇铸的钢材征收 10% 的关税铝关税。&lt;/p>;&lt;p>;美国俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗呼吁停止墨西哥钢铁进口，他表示“通过墨西哥进入该国的中国钢铁和铝数量惊人增加……是不可持续的，对美国就业、以及我们的经济和国家安全的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;最终，墨西哥可能会被迫打击中国进口产品，但这并不容易。&lt;/p>;&lt;p >;“减少对中国进口的依赖并不是蒂华纳北弗龙特拉学院公共管理学教授何塞·玛丽亚·拉莫斯 (Jose Maria Ramos) 表示：“这将在短期或中期实现。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Chung Suet-ying named best actress at Golden Horse Awards in Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287876/hong-kongs-chung-suet-ying-named-best-actress-golden-horse-awards-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/8fa6b59d-0039-47a7-96d8-2d7e11e3caa4_5fb2549b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钟雪英与台北最佳女主角奖。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港女演员钟雪英在享有盛誉的台湾金马奖上荣获最佳女主角奖杯，而来自香港的导演组合则获得了该类别的最高荣誉最佳纪录片短片奖。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的钟丽缇凭借在《我们说话的方式》中饰演一名聋哑女孩而获得这一殊荣，击败了其他四位提名者，包括香港资深女演员吴君如和Patra Au Ga-man。&lt;/p>;&lt;p>;在获奖感言中，钟女士形容自己是“电影爱好者”，并用手语感谢香港聋人群体。&lt;/p>;&lt;p>;这是钟女士第二次获得提名。连夺金马奖最佳女主角。&lt;/p>;&lt;p>;香港导演陈卓斯、黄绮瑶凭借政治色彩意识形态荣获最佳纪录片短片奖Sampling.mov。&lt;/p>;&lt;p>;他们的 59 分钟纪录片讨论了颜色的政治象征意义，从香港反政府运动抗议中的黄色到台湾的绿色和蓝色。&lt;/p>;&lt;p>;陈谈到了&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要害怕黑暗，因为光与影是共存的。只有走进黑暗，才能看到时代的真正光明。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;黄感谢父母的支持，“没有强迫她成为一名医生”，同时也认可了角色媒体在培养批判性思维方面发挥着作用。&lt;/p>;&lt;p>;台湾被中国大陆视为一个叛逆的省份。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 ex-insurance agents in Hong Kong plead guilty in HK$52 million fraud case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287873/13-ex-insurance-agents-hong-kong-plead-guilty-hk52-million-fraud-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/a2154737-977d-4348-b3e2-56fdff9783b7_b4af6f69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北区廉政公署总部 观点。反腐败机构表示，在收到投诉后展开调查。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名保险公司前分行经理和 12 名前保险代理人承认串谋诈骗两家保险公司 5,200 万港元（668 万美元）。香港反贪机构调查后发现虚假保单申请。&lt;/p>;&lt;p>;富卫人寿保险前分行经理罗彦华被指为诈骗幕后主谋&lt;/p>;&lt;p>;她承认了 18 项共谋洗钱犯罪收益的指控和两项涉及共谋诈骗的指控。&lt;/p>;&lt;p>;另外 12 人，年龄在 24 岁之间61 岁的被告承认共谋诈骗和共谋洗钱犯罪所得，其中包括 Lo 团队中的七名保险代理人。&lt;/p>;&lt;p>;其他被告是香港永明保险公司郭润芳及其手下的四名代理人。&lt;/p>;&lt;p>;此案源于向反腐败监管机构提出的投诉。该机构展开调查，并表示发现罗在 2016 年 2 月至 2020 年 11 月期间招募了本案被告以及其他人加入永明金融或富卫。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署发言人称罗曾告诉她招募的一些代理人不需要寻找任何客户。&lt;/p>;&lt;p>;周六，法庭获悉，罗要求她的代理人将从两家保险公司收到的大部分佣金和其他付款交给&lt;/p>;&lt;p>;被告随后通过罗控制的 23 个银行账户清洗了约 4,700 万港元的犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;反贪污腐败分子的调查发现，罗及其在富卫的代理人对代理人进行了虚假陈述。处理 272 份保单申请。&lt;/p>;&lt;p>;此外，罗及郭及其代理人向香港永明金融提出虚假索赔，涉及 206 份保险申请。&lt;/p>;&lt;p>;两人均提出虚假索赔，涉及 206 份保险申请。保险公司在不知情的情况下批准了所有申请，并向罗的团队支付了超过 2,200 万港元的佣金、奖励、奖金和津贴，并向郭的团队支付了超过 2,900 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;保险公司保单大多是高佣金产品，其中大部分因错过后续保费支付而过期。&lt;/p>;&lt;p>;罗的四名代理人和郭的两名代理人被保留在拘留，而其他被告则获准保释。&lt;/p>;&lt;p>;审判推迟至 12 月 21 日进行减刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Storm Bert causes power outages, disrupts travel in UK and Ireland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287874/storm-bert-causes-power-outages-disrupts-travel-uk-and-ireland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/23/af9bec91-5d9e-4b51-ad3a-d8eee48ace91_403d2d2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一辆旅游巴士在伯特风暴期间沿着英国苏格兰爱丁堡的王子街行驶在大雪中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱尔兰数以万计的家庭、农场和企业因周六的伯特风暴而停电，而英国的一些铁路线和道路也因预报员所说的关闭而关闭&lt;/p>;&lt;p>;根据英国气象局的天气预报，英国大部分地区还发布了针对风、雨、雪和冰的黄色和琥珀色天气警报。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;图片和视频社交媒体上显示，英国部分地区的道路被积雪覆盖，而在邻国爱尔兰的多尼戈尔镇基利贝格斯，可以看到洪水涌向停放的汽车顶部。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们经过第一个周六早上，[风暴]将开始席卷苏格兰、威尔士北部和英格兰北部，可能会出现一些大雪，特别是在地势较高的地方，”英国气象局首席气象学家杰森·凯利在预报。&lt;/p>;&lt;p>;“伯特风暴是我们所说的‘多重灾害事件’，在周末的大部分时间里给英国带来了雪、雨和风。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/89451201-883b-43c9-842a-dce142e09623_9a484417.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王子街周六，英国苏格兰爱丁堡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;爱尔兰气象局隔夜对人口稠密的科克郡和戈尔韦郡发布了最高级别的“红色”降雨警报。大雨导致爱尔兰西海岸部分地区发生洪水，导致一些道路无法通行。&lt;/p>;&lt;p>;一些火车服务，例如因弗内斯-埃尔金和阿伯丁-因弗鲁里路线——均深受苏格兰游客欢迎—— ScotRail 在社交媒体上表示，由于天气原因，已经暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;在爱尔兰，ESB Networks 表示，风暴造成的大风导致 60,000 户家庭停电，农场和企业一夜之间恢复供电，主要集中在该国的西部和西北部。&lt;/p>;&lt;p>;“ESB Networks 的工作人员和承包商已部署到安全的受影响地区并恢复供电，”该公司在更新中表示在其网站上警告周末可能会进一步停电。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>