<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong officials ‘gain points’ for shelving waste-charging scheme but saga exposes policy execution gaps, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264331/hong-kong-officials-gain-points-shelving-waste-charging-scheme-saga-exposes-policy-execution-gaps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/5bb3c399-44a9-4524-a0f0-11b652053e5d_d59f1dd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;垃圾收费方案，大约20年前首次提出，曾多次被推迟。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超政府在各界反对下暂停了一项有争议的垃圾收费计划，因其政治明智而赢得赞誉，但分析人士也警告说事件暴露了政策执行的不足。&lt;/p>;&lt;p>;资深中国问题观察家刘兆佳教授周一也表示，他相信北京可能会寻求更多的微观管理，并可能会更仔细地审视政府的意见收集和分析能力。 &lt;/p>;&lt;p>;在周一的立法会事务委员会会议上，副布政司卓永兴表示，废物收费计划不会如期在8月1日实施。&lt;/p>;&lt; p>;卓说，多项调查显示公众持很大保留意见，并指出回收设施的覆盖范围有限，因此做出了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;刘说：“我认为这起事件会稍微削弱政府的权威。”少量。但我认为不会太严厉，因为该计划尚未实施。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会因为在公众反对下愿意改变路线而获得一些分数。”&lt;/p>;&lt;北京半官方智库中国港澳研究会的顾问刘也表示，中央政府可能会建议李光耀即使在看似“琐碎”的实际问题上也要谨慎行事，以防止它们演变成大问题。 &lt;/p>;&lt;p>;香港理工大学专上学院政治学家陈伟强表示，搁置该计划似乎是处理这一问题最明智、最具政治成本效益的方式。&lt; /p>;&lt;p>;“这不会对李约翰的治理或权威造成太大损害。可以这么说，他并不拥有这项政策，而只是从前任政府那里继承了它。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他还相信政府很早就计划放弃该计划，并指出亲北京重量级人物罗文屯上个月撰写的报纸文章。罗呼吁废除该计划，称该计划是“激进反对派阵营”早在 2005 年就提出的。&lt;/p>;&lt;p>;但陈强调，这一事件表明官员之间存在“执行差距”。&lt;/p>; &lt;p>;“行动是一切成功的关键，”陈说。 “仅仅有聪明的头脑来提出好的想法或政策是不够的。如果不能付诸行动，取得实实在在的成果，那一切都是空谈。”&lt;/p>;&lt;p>;他列举了近年来的一些实际举措，但最终都以惨败告终。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/9d6d091a-0e5f-4194-b151-d3cd2532b304_61e28224.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特首李家超（右二）参观屋村检查废物管理情况。图片来源：Instagram/John Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，考试当局被迫放弃使用他们耗资 900 万港元开发的应用程序来查询考生的考勤记录。考生在遭遇一系列故障后参加高考。&lt;/p>;&lt;p>;去年最后一刻，由于公众对匆忙推出和实施新的电子隧道收费的批评，当局被迫推迟实施新​​的电子隧道收费系统。处理驾车者申请特殊传感器标签的繁文缛节。&lt;/p>;&lt;p>;陈还指责官员缺乏解释政策的技巧。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们似乎滔滔不绝地发表评论，没有一丝一毫的说服力。陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是环境保护署助理署长吴敬恩，她引起了公关事件。一月份的噩梦，因为建议人们将扫帚“锯”成两段，以便将其放入指定的垃圾袋中，因为 11 港元（大件物品垃圾处理贴纸的价格）似乎有点贵。&lt;/p>;&lt; p>;环境部长谢展云后来解释拖把手柄可以回收。&lt;/p>;&lt;p>;陈说：“这也表明负责该计划的高级官员也对政府为什么要回收感到困惑出了政策。这与钱无关。这是关于减少和回收废物。”&lt;/p>;&lt;p>;该署署长崔浩光也因他的言论而引发争议，这些言论被视为指责人们拒绝合作。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果居民愿意了解这项政策，他们就会想办法摆脱困惑。 “如果你想说清楚，你就会说清楚。如果你不这样做，那就没有任何帮助，”Chui 在 1 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，官员们似乎没有能力使用正确的词语来避免误解。&lt;/p>;&lt;p>;大约20年前首次提出的垃圾收费计划已被一再推迟。政府原本打算在去年年底推出，但日期推迟到4月1日。&lt;/p>;&lt;p>;在承认公众对细节仍感到困惑后，当局将全市启动日期推迟到8月1日。&lt; /p>;&lt;p>;该计划早些时候还引起了老人院、患者权益团体和餐饮业对成本可能上升的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该计划行政总裁游永光博士环保协会绿色团体一致认为，按计划推进该计划在政治上是不明智的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果推进后造成混乱，在政治上弊大于利，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;香港中文大学政治学家洪永乐博士表示，他相信突然废除该计划可能会让政府付出政治代价，因为有些人可能认为政府事先计划得不够周全。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“很明显，他们未来需要更多的渠道来聆听来自底层的真实声音，”洪说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia dreams of start-up paradise but local talents head to Singapore over poor official support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3264283/malaysia-dreams-start-paradise-local-talents-head-singapore-over-poor-official-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/2757b454-ecdd-46c2-8eba-cfb7e60067b9_079b9126.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在吉隆坡举行的 KL20 科技论坛上发表讲话四月的吉隆坡。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Nathalia Lim 和她的商业伙伴正处于 2023 年关闭其教育科技初创公司 Youthopia 的边缘，尽管他们尽了最大努力争取新的投资，但资金几乎枯竭在马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;在一份一次性合同的帮助下，他们自力更生，将培训模块的部分内容转换为游戏格式，供当地一家航运公司的员工使用，但 Lim 表示这不是一种体验她想重复一遍。&lt;/p>;&lt;p>;年轻的马来西亚企业家表示，国内资本有限，可用投资通常流向已经超越初创阶段的成熟公司。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 说她的团队将在新加坡碰碰运气，资助他们最新的项目 Emobuddy，这是一个基于应用程序的项目，旨在促进儿童的心理健康。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看看我们能得到什么。如果 [领先的区域应用程序] Grab 来到新加坡，那一定是有原因的。”这位 30 岁的创始人告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡仍然是该地区创业者的最佳目的地之一。寻求发现下一个独角兽或估值超过 10 亿美元的初创企业的创业公司和风险投资家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/27/d8a86f0e-e66b-4a81-b27d-d01c27a17d99_d5dede94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通过食品配送服务Grab 应用程序，由两位马来西亚出生的企业家创立。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，这个城市国家已拥有 18 家独角兽企业，拥有价值 1280 亿美元的成熟初创企业生态系统。在分析初创企业生态系统的研究公司 Startup Genome 的 2023 年报告中，它在全球排名第八。在线汽车交易平台 Carsome 的估值在 2021 年达到 13 亿美元后，马来西亚迄今已经诞生了一只独角兽。&lt;/p>;&lt;p>;但东南亚的竞争日益激烈，这些国家拥有较大的人力资本和资源。竞相培育独角兽，这可能吸引数十亿美元的投资并刺激衍生产业的增长。&lt;/p>;&lt;p>;初创公司 Genome 将吉隆坡列为早期融资活动强劲的新兴生态系统中的第 20 位。 &lt;/p>;&lt;p>;但马来西亚首都仍然落后于雅加达，雅加达在过去 10 年里诞生了 7 家独角兽公司，并面临着来自马尼拉的严峻挑战，马尼拉的企业拥有与吉隆坡类似的机会获得年轻且受过良好教育的劳动力和强大的竞争力。 &lt;/p>;&lt;p>;4 月，马来西亚公布了一项宏伟计划，旨在通过开发生态系统来培养来自马来西亚和东南亚其他地区的人才和初创企业，到 2030 年进入世界前 20 名初创企业中心可以随时接触风险投资家。&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡目前位列全球 100 强生态系统之外，落后于胡志明市、曼谷和马尼拉，所有这些城市都榜上有名。&lt;/p>;&lt;p>;政府向独角兽初创企业承诺一切，从为其团队免除签证费到税收减免以及与其行业相匹配的量身定制的福利。管理资产超过 1 亿美元的风险投资家将获得快速许可审批、高层领导人签证豁免以及马来西亚机构投资者的融资机会。&lt;/p>;&lt;p>;但当地创始人告诉《亚洲周刊》，他们很难-由于政府相关种子基金的议程与初创企业的需求不匹配，被迫维持在马来西亚的业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/73e3649d-be52-499c-9fc3-6bf3069ce279_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;新加坡滨海湾金沙酒店和赌场以及鱼尾狮雕像。根据 2023 年的一份报告，这个城市国家拥有价值 1,280 亿美元的成熟初创企业生态系统。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于科技企业家Joyce Kau来说，她迫不及待地等待马来西亚采取行动，在国内未能获得足够的资金后，她决定冒险前往新加坡。 &lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚在 Web3 开发和加密货币采用方面确实落后了……我们交谈的人都在 45 岁以上，他们无法理解虚拟宇宙可以提供什么，”Kau告诉《本周亚洲》。&lt;/p>;&lt;p>;Kau 两年前推出了她的 D-World 旅游虚拟世界，灵感来自于她在大流行期间假期计划的失败。她的平台提供虚拟旅游体验以及东南亚的一站式假期规划和购物门户。&lt;/p>;&lt;p>;她和她的年轻开发者团队构建了他们的虚拟世界 - 类似于游戏平台 Roblox 提供的沉浸式体验 -如果能够获得必要的支持，他们有信心在未来五年内将业务扩展为该地区的下一个独角兽。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚风险投资公司不愿意承担投资风险，而这里的创新基金更多的是为了扩展。初创公司的朋友建议我去新加坡。”她补充道，D-World 的目标是很快在新加坡推出。&lt;/p>;&lt;p>;Youthopia 的 Lim 也赞同她的观点，该公司的初创企业一直难以从马来西亚基金那里获得对其最新企业的投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“获得资金的困难是一个系统性问题......马来西亚政府没有让Lim 说。&lt;/p>;&lt;p>;但变革需要从某个地方开始。&lt;/p>;&lt;p>;最近有十位新风险投资家进入马来西亚市场，可能会提供数百万美元的资金政府在四月份推出新的创业政策时表示，将为在该国注册或位于其他地方的初创企业提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚热衷于利用初创企业空间来刺激增长新加坡风险投资公司的联合创始人兼普通合伙人 Hian Goh 表示，这是 Openspace 在那里扩张的一个主要吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了对该国的巨大热情，新政府。我们认为马来西亚的基本面一直存在……呈现出一个有趣的催化时刻，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一家公司，我们喜欢尽早下注。这是我们作为风险投资公司能够生存的唯一途径。”&lt;/p>;&lt;p>;吴刚开始建立广受欢迎的亚洲食品网络，他承认马来西亚的初创企业在融资方面一直得不到充分服务，因为“没有人获得过融资”。关注马来西亚”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/55131807- b2bd-42be-825f-81f1f600bdb5_1a69e651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚吉隆坡的双子塔。风险投资家表示，马来西亚政府正在大力推动建立本土科技公司。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“有很多曾经在跨国公司工作的马来西亚人，现在觉得如果政府在背后支持他们，他们实际上会推动很难建立独立的科技公司，就像你在美国、中国甚至新加坡看到的那样，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“[马来西亚政府]正在考虑这个问题，他们正在学习，我认为他们已经”&lt;/p>;&lt;p>;这种乐观情绪是总部位于香港的 OwnPiece（一家专注于帮助用户管理收藏品的初创公司）计划在马来西亚设立区域业务的关键原因。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; OwnPiece 马来西亚代表 John Chong 表示，政府的新支持政策增强了马来西亚作为东南亚中心的吸引力，预计东南亚对安全可靠的收藏品交易和存储的需求将随着收入的增加而增长。 &lt;/p>;&lt;p>;如果政府坚持到底，像 Grab 这样的大公司可能会被吸引回马来西亚，Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很乐观，他们会考虑搬回马来西亚一天。考虑到马来西亚的发展方向，这是有可能的。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos Jnr removes pro-Duterte police officers … to pre-empt a coup attempt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264323/philippines-marcos-jnr-removes-pro-duterte-police-officers-pre-empt-coup-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/0a6e6a78-713c-42f8-a50d-f87e3b484ff4_4e1cf525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾警察上校理查德·巴昂 (Richard Bad-ang)，前总统之一罗德里戈·杜特尔特最信任的警察已被解除达沃市警察局长职务。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 领导的政府已解除了数十名忠于前领导人罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的警察职务，因为人们越来越担心政变阴谋。&lt;/周四，杜特尔特最信任的警察之一、警察上校理查德·巴昂 (Richard Bad-ang) 被解除了达沃市警察局长的职务。前总统最小的儿子、达沃市市长塞巴斯蒂安·“巴斯特”·杜特尔特 (Sebastian “Baste” Duterte) 称，第二天，包括 6 名警察局指挥官在内的其他 34 名警察被免职。&lt;/p>;&lt;p>;警察遭到袭击巴昂于 3 月 22 日上任后，他下班并因 7 名毒贩嫌疑人在扫荡行动中被杀而接受调查。这位 36 岁的市长在同一天宣布了一场反毒战争，并警告说：“如果你别停下来，如果你不走，我会杀了你。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/27/b64a4bcc-57c1-4b0d-8cfa-5522a57af220_e3519fa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（左）与2017 年 1 月，菲律宾国家警察局长罗纳德·德拉·罗莎 (Ronald Dela Rosa)。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“就杜特尔特家族而言，所有破坏稳定和罢免的选项都已摆在桌面上，例如前参议员安东尼奥·特里兰尼斯四世周一在《亚洲周刊》上表示：“人民权力、撤回支持、政变、叛乱、分裂国家、弹劾甚至暗杀”。&lt;/p>;&lt;p>;新闻报道称，两个营的特别警察大约在警察被解除职务的同时，菲律宾国家警察 (PNP) 指挥的行动部队也抵达达沃市。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特长期以来与警察建立了密切的私人关系他在达沃市担任市长 22 年。当他于 2016 年至 2022 年就任总统时，他任命值得信赖的达沃警官担任菲国警的高级职位，其中包括罗纳德·“巴托”·德拉·罗莎（Ronald“Bato”Dela Rosa）担任菲国警局长，其他人担任马尼拉大都会和其他地方的警察局局长，以针对非法吸毒者和贩毒者。&lt;/p>;&lt;p>;针对杜特尔特在反毒战争期间涉嫌“反人类罪”的指控已在海牙国际刑事法院 (ICC) 提起，目前仍在审理中。杜特尔特政府此前表示，战争造成至少 6,000 人死亡，但人权组织声称死亡人数可能高达 30,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;达沃市市长杜特尔特“谴责”撤换警察是“滥用职权”上级当局的权力”在周日的一份声明中。他指出，法律赋予他对市警察的“行动监督和控制”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，巴德昂领导下的警察极大地降低了该市的犯罪率，并且“有大量证据支持这一说法”该收购行动是在法律范围内进行的。任何暗示他们不当行为的行为都是毫无根据和不公正的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/47be771f-c384-4784-89e9-b37e88672c69_6c194092.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男子在被围捕时将双手举过头顶2016 年 10 月，菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 在马尼拉继续开展“反毒品战争”警察行动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特里兰尼斯 (Trillanes) 表示，最新事态发展并不让他感到意外。 “我相信 [他们的大规模驱逐] 更多的是针对即将到来的国际刑事法院 [杜特尔特] 逮捕令的先发制人行动。”&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 7 日的新闻发布会上，这位前参议员表示，他预计国际刑事法院检察官可能会在六月或七月发出这样的逮捕令。他警告说，“有一些现役和退休的菲国警官员被确定参与了破坏稳定的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;在回应这一指控时，杜特尔特的前发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 告诉媒体，特里连斯正在“产生幻觉和幻觉”。政变时期的宿醉”。&lt;/p>;&lt;p>;菲国警也反驳了特里连尼斯，称他们没有遇到过任何此类破坏稳定的阴谋，并敦促他不要将警察部队政治化。&lt;/p>;&lt;p>;特里连尼斯向《亚洲周刊》重申，他相信杜特尔特家族策划了一项阴谋，旨在推翻小马科斯的权力，并让前总统的女儿、副总统萨拉·杜特尔特-卡皮奥取而代之。&lt;/p>;&lt;p>;特里连尼斯政治风险分析师罗纳德·拉马斯 (Ronald Llamas) 表示，杜特尔特家族正在探索的选择之一是亲杜特尔特警察大规模撤回对小马科斯的支持，从而引发政治危机。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯在《亚洲本周》节目中表示周一，人们撤回对政府的支持，随后在街头举行大规模的“人民力量”示威，引发了 2001 年 1 月针对时任总统约瑟夫·埃斯特拉达 (Joseph Estrada) 的政治危机，最终导致他被不流血地赶下台。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/5f00085c-84de-4aed-bc5c-a0b9fb07fc6e_c490f233.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯和副总统萨拉·杜特尔特在一月份在马尼拉举行的一次活动中。图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但 Llamas 指出，由于菲律宾宪法中的特殊条款，任何计划罢免小马科斯的行动都必须在 6 月 30 日之后进行，而不是在 6 月 30 日之前进行。任何策划者都可以长期担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;“这被称为 6 月 30 日 GMA 框架，”他说，指的是担任总统九年的前总统格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约 (Gloria Macapagal Arroyo) 的名字缩写.&lt;/p>;&lt;p>;宪法第七条第四节规定，任何总统继任者如果已完成前任总统未满任期“超过六年”，则不得再竞选新的六年总统任期。超过四年”。小马科斯自 2022 年 6 月 30 日起担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;今年 6 月 30 日之后，这项宪法规定将不再适用，因此，如果小马科斯被免职，他的继任者可以任职于他的其余成员任期并仍可再连任六年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Llamas 指出，虽然破坏稳定可能是杜特尔特的议程，但“遵守 6 月 30 日的设想将是困难的，因为破坏稳定取决于成熟的政策的融合”菲律宾历史上两次推翻总统的企图都取得了成功——1986 年和平的人民力量起义推翻了小马科斯的父亲、独裁者老费迪南德·马科斯，以及埃斯特拉达的政权2001年“辞职”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/c536649f- 84f0-49a4-9083-4d2558555f14_15474145.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被驱逐的菲律宾总统约瑟夫·埃斯特拉达在郊区反腐败法庭接受伪证审判后走过记者2001 年 10 月，奎松市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小马科斯 (Marcos Jnr) 似乎非常认真地对待可能存在的阴谋罢黜他的情况。&lt;/p>;&lt;p>;5 月16 日，他在棉兰老岛南部卡加延德奥罗市的一个军营里对士兵们说：“我们也不会允许国内特工破坏我们政府的稳定并在我们国家内部制造分裂。”&lt;/p>;&lt;p>;他告诉新鲜事三天后，菲律宾军事学院毕业，以防范“公然破坏稳定的企图，以及紧抓迅速消失的过去的最后一搏”，这显然是指杜特尔特。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 23 日，他前往棉兰老岛塔威塔威省的一个偏远军营，告诉第二海军陆战队：“当我巡视我们的营地时，我总是解释说，我们的任务是打击那些试图推翻政府的人， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名高级军官表示，军方人士并不倾向于推翻小马科斯，而是更愿意集中精力争取国家在南海的主权。 .&lt;/p>;&lt;p>;他在不愿透露姓名的情况下告诉《亚洲周刊》，许多人希望将杜特尔特送往海牙接受国际刑事法院的指控。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯曾经是政治盟友。近几个月来，小马科斯与杜特尔特的关系已演变为两个家庭之间的公开争执。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年末，杜特尔特指责小马科斯吸毒。作为回应，小马科斯暗示杜特尔特正在与阿片类药物成瘾作斗争。随着两个家族都在 2025 年中期选举之前寻求巩固权力，这种裂痕预计会进一步恶化。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Runaway emu will be found new Hong Kong home if owner not identified, government says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264329/runaway-emu-will-be-found-new-hong-kong-home-if-owner-not-identified-government-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/fc916218-6dbf-4b08-aba7-33679f0322e0_dceaaa80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有人发现鸸鹋在新界的道路上奔跑。照片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府表示，如果无法确认主人的身份，野生动物官员将安排收养周末捕获的一只逃跑的鸸鹋。&lt;/p>;&lt;p >;渔农自然护理署于周一晚间透露了这一计划，此前天水围发现这只鸸鹋的附近的一个农场表示，该处没有任何动物失踪。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还表示，这只鸸鹋正在正在其动物管理中心之一接受观察。&lt;/p>;&lt;p>;“如果最终无人认领，如果该动物健康状况良好且适合收养，该部门将尽力安排将其转移到动物福利组织进行收养发言人表示：“经部门兽医官员评估。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/c54997f7-2880-4928-b20f-3cd5413ff0c4_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NT Green Garden 农场没有失去任何动物，其主人说。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鸸鹋是一种原产于澳大利亚的大型不会飞的鸟类，周六被发现沿着道路奔跑并进入住宅区后引起了人们的关注。&lt;/p >;&lt;p>;警方和防止虐待动物协会的官员在周六早上首次看到这只鸟的报告后大约三个小时捕获了这只鸟。&lt;/p>;&lt;p>;Chan Ka-fai，附近的北领地绿色花园农场的老板发现这只鸟的地方，担任元朗区议员的他周日晚上告诉《邮报》，他不在城里，但被告知他的花园“没有丢失任何东西”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;有消息称，绿园（又名兴春农场）于四月份报告了一只鸸鹋丢失，但后来被发现。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，部门在四月份巡查时发现了这处六万平方英尺的土地。农场是私人所有，不向公众开放，需缴纳入场费，因此无需遵守展览许可要求。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，根据其颁发的现有展览许可证，没有任何鸸鹋获得饲养许可。 p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 22 dead in weekend storms that devastated several US states]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264338/least-22-dead-weekend-storms-devastated-several-us-states?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/210be246-94a8-4dd0-a9c3-f0149e23e97d_951f67a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Valley View 龙卷风后收集的其他碎片中的一架损坏的钢琴，德克萨斯州。图片来源：《达拉斯晨报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阵亡将士纪念日假期周末，一系列强烈风暴席卷美国中部和南部，造成至少 22 人死亡，并留下大片被毁的痕迹。房屋、企业和停电。&lt;/p>;&lt;p>;毁灭性的风暴在德克萨斯州、俄克拉荷马州、阿肯色州和肯塔基州造成人员死亡，而且就在从德克萨斯州南部到佛罗里达州的初季热浪的北部，创下了记录。&lt;/p>; &lt;p>;预报员表示，恶劣天气可能会在周一晚些时候转移到东海岸，并警告数百万在户外度假的人们注意观察天空。从北卡罗来纳州到马里兰州都发布了龙卷风警报。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候宣布进入紧急状态的肯塔基州州长安迪·贝希尔在周一的新闻发布会上表示，该州已有五人死亡。州长办公室称，第五例死亡者是一名 54 岁男子，他在肯塔基州西部考德威尔县砍伐倒下的树木时心脏病发作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/91e23f84-c421-4fe0-9136-e55b656713cf_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周末，恶劣的天气和龙卷风席卷了美国肯塔基州。照片：Lexington Herald-Leader / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六龙卷风席卷了德克萨斯州库克县的一个移动房屋公园，造成 22 人死亡，其中包括 7 人死亡。官员称，阿肯色州有八人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;当局称，塔尔萨以东的俄克拉荷马州梅斯县有两人死亡。受伤者包括参加户外婚礼的客人。&lt;/p>;&lt;p>;最新出现的房屋被毁、断电的社区是肯塔基州的查尔斯顿小镇，周日晚上，该镇遭受了州长称出现的龙卷风的直接袭击。地面飞行 40 英里（64 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是一团糟，”居住在查尔斯顿的罗布·林顿 (Rob Linton) 说道，他是附近道森斯普林斯 (Dawson Springs) 的消防队长，道森斯普林斯 (Dawson Springs) 在 2021 年遭受龙卷风袭击。 “到处都是树。房屋搬迁了。电源线断了。没有任何公用设施——没有水，没有电。”&lt;/p>;&lt;p>;在更东部的霍普金斯县，巴恩斯利社区周围的 2021 年龙卷风袭击的一些农村地区周日晚上再次遭到破坏，县应急管理主任尼克说贝利。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多人刚刚恢复正常生活，然后就出现了这种情况，”贝利说。 “几乎在同一个地方，同样的房子和一切。”&lt;/p>;&lt;p>;Beshear 多次前往他父亲长大的地区参加仪式，在那里失去一切的人们获得了新家的钥匙。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/f75a7e12-0d05-4476-aebf-287084b2ab14_d95986a0 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，美国总统乔·拜登和国防部长劳埃德·奥斯汀在弗吉尼亚州阿灵顿的阿灵顿国家公墓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 2021 年 12 月一个可怕的夜晚，肯塔基州发生了一系列龙卷风，导致 81 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问可能是因为情况要糟糕得多，”贝希尔谈到阵亡将士纪念日周末的风暴时说道。 “肯塔基州人民对我们所经历的一切都非常了解天气情况。”&lt;/p>;&lt;p>;周一下午，美国东部地区有超过 400,000 名用户断电，其中肯塔基州约有 125,000 名用户。据 PowerOutage.us 报道，当天早些时候，12 个州报告了至少 10,000 次断电。&lt;/p>;&lt;p>;周一恶劣天气处于最高警戒状态的地区是美国东部从阿拉巴马州到纽约的大片地区。&lt; /p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登向遇难者家属表示哀悼。他说，联邦紧急事务管理署正在实地进行损失评估，他已联系各州长，了解他们可能需要哪些联邦支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是龙卷风肆虐的严峻月份。以及美国中部地区的恶劣天气。&lt;/p>;&lt;p>;上周爱荷华州的龙卷风造成至少五人死亡、数十人受伤。本月早些时候，休斯顿的风暴造成八人死亡。严重的雷暴和致命的龙卷风是在历史上龙卷风的恶劣季节产生的，而此时气候变化导致了世界各地风暴的严重性。 4 月份的龙卷风数量是该国有记录以来第二高的。&lt;/p>;&lt;p>;诺曼国家强风暴实验室的高级科学家哈罗德·布鲁克斯 (Harold Brooks) 表示，持续的温暖潮湿空气模式是造成这种情况的原因过去两个月的一连串龙卷风。&lt;/p>;&lt;p>;温暖潮湿的空气位于热穹的北部边缘，带来了盛夏时常见的温度。&lt;/p>;&lt;p>;炎热指数– 空气温度和湿度的组合，用于指示人体对热量的感受 – 预计周一德克萨斯州南部部分地区将达到 120 华氏度（49 摄氏度）。布朗斯维尔、圣安东尼奥和达拉斯预计将创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州、墨尔本和皮尔斯堡周一将创下单日新高。两者的温度均达到 98 华氏度（36.7 摄氏度）。迈阿密周日创下 96 华氏度 (35.5 摄氏度) 的历史最高气温。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentine court orders Milei government to distribute held-up food aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3264336/argentine-court-orders-milei-government-distribute-held-food-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 05:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/c0d66656-a91d-4dce-af22-fec831e3d597_0c932747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在布宜诺斯艾利斯吃着施粥厨房提供的免费早餐，阿根廷。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，阿根廷法院命令总统贾维尔·米利（Javier Milei）政府释放大量用于穷人的食物 - 大约是人口的一半 - 但在他命令的审计之前举行了储藏室。 &lt;/p>; &lt;p>;在麦莉（Milei）于12月上任以削减公共支出并在社会福利系统中淘汰腐败后，&lt;/p>; &lt;p>;在本月早些时在指控穷人被迫参加反政府抗议活动以换取食物的情况下，袭击是针对汤厨房和管理这些汤的团体的。更多的金钱和食物，其中一部分从未找到预期的收件人。 Images/Canvas/2024/05/28/0F6B2ACA-18D4-49B9-957E-04D7D7D65352E7_9065B8B4.JPG“周六。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Milei正在寻求消除使用非政府组织和政党作为中间人提供国家援助并结束他所谓的“贫困事业”的做法。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周一，法官批准了援助组织提出的请求，命令政府详细说明被扣留的食物的细分，并继续进行“立即”分发。&lt;/p>; &lt;p>;法官指出，大量阿根廷人“严重遭受粮食不安全之苦”。根据官方数据，约有50％的南美国家居民生活在贫困中。&lt;/p>; &lt;p>;周日，阿根廷的天主教会敦促政府分发库存的食物 - 它说，这相当于5,000吨。&lt;/p>; &lt;p>;总统发言人曼努埃尔·阿多尼（Manuel Adorni）周一表示，政府将对法院命令上诉。他说，食物正在“用于紧急情况或灾难”。&lt;/p>; &lt;p>;根据社会组织的说法，阿根廷有大约45,000个汤厨房。&lt;/p>; &lt;p>;橱柜首席尼科拉斯·波西斯（Nicolas Posse），在初步审计结果表明，最近向国会发表的演讲表明，几乎50％的汤厨房“不存在”。&lt;/p>; &lt;p>;政府切断，有些人今天继续运作私人捐赠。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/05/28/93cd2467-3f2467-3f2a-49ca -B61E-6F6A025D9ED1_A7C42057.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; meta首席执行官马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，自12月上任以来，麦利在周一第四次前往美国，在他试图“重新定位”他的经济上与科技巨头会面政府说，陷入困境的国家。&lt;/p>; &lt;p>;在他的经济部长米利（Milei）的陪同下，梅利（Milei）将在本周与OpenAI，Apple和Google的代表会面，Meta首席执行官Mark Zuckerberg。 &lt;/p>; &lt;p>;超自由主义总统将与“全球市值”在全球重新定位阿根廷的全球市值中的四家公司中的四家公司中的所有者，”阿多尼告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;是麦利自12月以来的整体上是第七次，参议院将在一周内辩论他的预算猛烈抨击和自由化的经济改革计划。&lt;/p>; &lt;p>;麦莉的上一次访问西班牙，上周在西班牙出国，上周释放了一次重大的外交争吵。他在马德里的一个极右翼领导人的聚会上称总理的妻子为“腐败”。&lt;/p>; &lt;p>;在回家后回家的路上，他回家了硅谷和斯坦福大学，自称为“无政府主义资本主义”总统将参加埃尔·萨尔瓦多（El Salvador）的黑帮领导人纳伊布·布克尔（Nayib Bukele）的宣誓就职，并于2月以多数席位连任。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/1D521C7F-BB18-425C-94C8-94C8-9559FAAD59F1F1C7B602E.JPG萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔（Nayib Bukele）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;麦莉将在下个月再次前往马德里获得自由主义智囊团的奖励，然后参加在意大利举行的七国集团会议和由和平峰会上。乌克兰总统在瑞士的沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他对美国的最后三次访问中，麦莉两次遇到了大亨埃隆·马斯克（Tycoon Elon Musk），得到了一个犹太东正教社区的装饰，并与前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）坐下。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Milei削减了公共支出，将内阁切成两半，拿走了成千上万的政府工作，暂停了新的公共工程合同，并自上任以来就剥夺了燃料和运输补贴。&lt;/p>; &lt;p >;虽然通货膨胀率在放缓，但它的同比仍近290％，而制造业产出暴跌。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919, after a year of domestic flights, preps its pitch for Western endorsement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3264223/chinas-c919-after-year-domestic-flights-preps-its-pitch-western-endorsement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/a141A81E-CA59-4388-9A63-A09272920F14_350DA95B.JPG“ ALT =”>; >; &lt;p>;在上海的朴上机场附近，中国大陆最繁忙的国际航空通道，一辆喷气式飞机坐落在斜坡上。多年来，它一直不动，收集灰尘和锈蚀，只能像现代喷气机一样渴望（主要是西方的咆哮开销）。&lt;/p>; &lt;p>;这种命运不佳的Y-10模型 - 中国的模型首次尝试在本地生产的客机 - 在中国商用飞机公司（COMAC）的主要集会场所花费的时间比在云层上方滑行的时间要多得多。&lt;/p>; &lt;p>;在其短暂的一生中循环，Y-10在1970年代和1980年代骑了中国航空业的早期跌宕起伏，这是北京首次提出开发商业飞机的想法的动荡时期。该实验没有以任何采购订单结束，上海的展示模型仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国追求本地喷气式喷气式飞机的故事仍在附近的生产设施中，C919的单位 -  Y-10的精神后代 - 滚下来。在资金限制和设计缺陷缩减了Y-10的翅膀之后，新一代的客机带来了数十年的野心。&lt;/p>; &lt;p>;单次赛车C919，在15年中带来了数十年的野心。这项制造最多可拖拉192名乘客，最高可达5,555公里（3,452英里）。自2023年5月的首次航行以来，这架飞机在其赛车上进行了一年的常规商业航班，这架飞机已将中国作为航空制造业的全球参与者的资格抛光了，这是其作为世界第二大航空旅行市场的地位。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/05/42bcd009/42bcd009-1508-4ace-4ace-4ace-a917- jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Y-10的底盘，中国命运不佳的首次尝试在本地生产的客机，在COMAC的主装配线上重新粉刷在上海朴国际机场附近。照片：弗兰克·陈&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是从国内认证到商业运营开始，这个吉祥的开端很可能是漫长的国际意义旅程中最简单的一步。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在C919之前仍然存在许多障碍，并且COMAC可以与竞争对手的空中客车和波音相同的平流层成功。分析师说，外国当局的航空态认证和证明飞机的盈利能力是要达到的两个主要里程碑。在美国运营的运输咨询公司。 >; &lt;/p>; &lt;p>;除了一些早期的跌跌撞撞之外，C919的起飞期在很大程度上。这架中国喷气式飞机与中国东方航空公司的商业运营已经一年了，有四架飞机执飞上海和三个主要城市之间的国内航线。截至5月初，该模型已在1,800架航班上携带了245,000名乘客。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2月在新加坡航空公司的飞机国际首次亮相上，C919是C919是为其在中国大陆以外的首次商业航班准备：从香港到上海的特许航班定于6月1日。中国在技术先进的研究和制造业方面的进步。&lt;/p>; &lt;p>;十年前，几乎是一天，当时习近平总统参观了COMAC的上海总部。他坐在型号C919驾驶舱的飞行员座位上，他劝诫一群飞行员和工程师尽其所能制作现代中国喷气机。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，有人说我们最好的选择是我们从其他人那里租用[客机]，最后选择是制作我们的。”习近平说。 “但是我们已经扭转了这个概念。” &lt;/p>; &lt;p>;接下来的十年中，有100,000多名工程师和工人聚集在一起为C919工作。他们来自中国的36家三级机构和200家企业，总投资达到了数亿元人民币。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政治意义，北京对自己的飞机的顽强追求也使商业也使商业感觉，因为它可以利用其巨大的市场和国家能力来确保C919脱离地面。&lt;/p>; &lt;p>;从现在到2041年，北京去年的报告中指出的基于Cinda证券。在此期间，全球第二大经济体的新飞机需求将达到9,284美元，价值约1.47万亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; COMAC自己的估计，该国对现在的狭窄喷气机的需求在6,288之间，供应量为6,288潜在的价值7493亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;随着订单的涌入，计划正在增强生产。美国三个最大的国有承运人 - 中国东部，中国和中国南部航空公司已经达成了协议comac每100c919。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为扩大其国内成功，Comac已着手寻求国际收养欧盟航空安全局（EASA）的C919认证。&lt;/p>; &lt;p>;一旦认可，Comac就可以将其飞机倾斜到外国买家，因为传统的双重垄断面临满足全球需求的挑战 - 欧盟空中客车正在努力提高其产出，而在一场引人注目的事故发生后，美国的波音在尾巴中。 &lt;/p>; &lt;p>; jie &lt;/p>; &lt;p>;它可以飞行票价充电航班。他刚从德国科隆回来，Easa所在的位于那里。明年。我们正在努力工作，因为这需要双方合作。” &lt;/p>; &lt;p>;。 “ 他说。 “我们相信这架飞机已通过证明在中国飞行，也可以安全地飞到其他地方。” &lt;/p>; &lt;p>;一些行业观察家说，到2025年认证的目标是雄心勃勃的。 /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/05/27/a1f72820-a8e4-464e-464e-85bf-1f72d258a8a8a8a8a8a8d9_b3ee844ec.jpg.jpg for >;从左起，CAAC的上海航空公司认证中心副主任兼副主任Jie Yuwen和Gu Xin。照片：Frank Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Mayur Patel，位于新加坡的全球航空旅行数据提供商OAG Aviation的负责人说，欧盟的认证过程非常严格。&lt;/p >; &lt;p>;“希望很快期望全程清除可能会有些乐观，但是我会谨慎乐观地认为，C919最终将获得[Easa]的认证。” &lt;/p>; &lt;p>;航空分析师李说，COMAC需要确保欧盟对C919的安全性能和冗余系统进行基准，以防止国际公认的飞机国内认证标准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我要说欧盟的验证可以授予大约在2026年左右，如果Easa满意CAAC采用了相同的规则 - 因此欧洲人不需要自己进行所有测试，并且如果有信任和良好的沟通。” &lt;/p>; &lt;p>;仔细观察C919在中国航空公司的日常运营中的表现如何。 >; &lt;p>;援引Easa，路透社说，中国喷气式飞机“太新”了，无法在2026年之前批准，并且欧盟看门狗将花费“任何需要的时间”，以使客机使客机成为行为。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; Jie已向帖子确认，2025年的目标保持不变，尽管他承认批准的障碍很多。和伊萨（Easa）。”杰伊（Jie）说。它的安全协议包括在内。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ comac可能需要相应地调整或优化C919的设计，这可能需要更多的时间和与Easa的交流，” Jie &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;强调中国，欧盟和美国采用类似标准的航空行政管理，卢（Gu三个司法管辖区的一般规定和评估标准。”他说。 “我们的标准与西方的标准没有什么不同。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国航空官员承认，与说服欧盟监管机构相比，向外国航空公司求婚可能是一项更艰巨的任务。&lt;/ P>; &lt;p>; GU表示，飞机系列在商业上成功的门槛是1,000辆或更多单位的交付。&lt;/p>; &lt;p>;“技术成功并不能保证可销售性。即使对于空客和波音的摇钱树 A320 和 737 来说，某些型号的销量也从来没有好过，”他说。 “商业成功很少。” &lt;/p>; &lt;p>;总部位于伦敦JG航空顾问的创始人约翰·格兰特（John Grant）表示，航空公司尚未对C919产生兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“ C919可能有一些他对中国的地区航空公司的呼吁，但它对该地区承诺要么是波音或空中客车的人几乎没有吸引力，”他说。最重要的成本要素。他们需要对飞机类型及其性能，运营支持和在各个部门长度上的灵活性的完全信心。对于主流型号。 “ 他说。 “ COMAC可能需要时间在欧洲建立服务中心。” &lt;/p>; &lt;p>;一些分析师还指出，C919的设计与更多经验丰富的制造商的竞争对手的设计缺陷。&lt;/p>; &lt;p>; shukor。 Endau Analytics在新加坡的创始人Yusof表示，人们担心C919相对较高的钢与复合材料的使用相对较高，这可能使其比同一类的西方模型更重，燃油效率较低。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; C919的重量为12％，大大低于空中客车A350的50％。&lt;/p>; &lt;p>;分析师也表明，C919的保守设计效率低于A320Neo，也是来自空中客车的效率。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但是，这些竞争对手的这些差距都没有削弱Comac的驾驶业务，制造商已经开始全力以赴，以在其飞机上出售潜在客户。&lt;/p>; &lt;p>; comac占用了C919在整个东南亚的路演中，获得特殊许可证可以在越南，老挝，柬埔寨，马来西亚和印度尼西亚降落，因此那里的运营商可以近距离观察。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“亚洲的某些航空公司已经对此进行了审议。作为他们的舰队的潜在补充。亚洲比欧洲更有可能成为C919的试验场。如果中国以外的一家主要航空公司在未来24个月内下达订单，我不会感到惊讶。 p>; &lt;p>;在欧洲，爱尔兰预算承运人瑞安航空（Ryanair）的高管在2011年与COMAC签署了一份谅解备忘录以来，一再肯定了他们对中国喷气机的兴趣。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; oag的帕特尔（Patel）表示，C919尝试在两个重量级市场的市场份额上ni缩是“良好的时机”，因为空中客车公司必须与生产瓶颈抗衡，因为运营商重新评估了波音737的安全。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“欧洲航空公司正在退休他们的一些车队，并需要时间评估，谈判和采购。 C919处于雷达上。要操作。&lt;/p>; &lt;p>;座舱布局直接受A320的启发，而飞行员可以使用侧球控制器操纵飞机。根据COMAC的说法，有资格在A320和波音737上操作的机组人员只需要三天的培训即可在C919上工作。外国飞行员可以迅速适应。帆布/2024/05/27/7B772F17-48A8-4D34-A4AA-29FEA1983226_4B44478C6.JPG“上海培训设施。照片：弗兰克·陈&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国东部飞行员肖·陈说，转向飞机就像“驾驶自动变速箱的汽车”。他在中国喷气式飞机上累积了500小时的飞行时间。&lt;/p>; &lt;p>;“侧面与多个控件集成在一起，并且与汽车的方向盘一样响应。飞行员可以通过驾驶舱内的五个 15 英寸液晶屏幕一目了然地获得所有关键信息。”肖说。 “这是非常高科技的。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;进一步使C919的国际祝福变得更加复杂，这是北京减少飞机进口零件比例的愿望。谈论一辆全本种植的乘客喷气式飞机呼应了关于These修斯的船的讨论 - 希腊神话的木制船只，在一个著名的思想实验中，它的碎片一一取代了，直到剩下“原始”的东西。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，C919的发动机，起落架和航空电子产品 - 所有这些都来自西方供应商，包括美国的GE和Honeywell和法国的Safran-将在长期，艰苦的研究过程中逐步交换土著替代品和开发。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国航空发动机公司正在将其CJ-1000引擎定位为将来替换LEAP-1C，Comac目前从CFM中采购GE-Safran的CFM合资企业。但是目前，鉴于中国和西方在高级商业涡轮扇动发动机中的打哈欠差距。&lt;/p>; &lt;p>; jie承认，这是多年的，因为这种转换才能完成，因为变化是多年主要组成部分将需要重新认证。分析师还说，在国内生产的零件中，较高比例可能会影响飞机的海外认可和销售。&lt;/p>; &lt;p>;，但考虑到华盛顿对繁重的贸易和技术限制的偏爱，可能别无选择。 C919陷入了强化的地缘政治竞争的中间，如果西方要削减出口出口，则可能会发生不可预测的供应链调整，并且可能会发生全面的基础或全部停止。&lt;/p>; &lt;p>;“对于任何国家/地区，航空技术是研发的菜，因此战略性不得出口或共享。你不能购买它或用你的市场来交换技术转让。世界上很少有国家能够开发和发射飞机或发动机。” &lt;/p>; &lt;p>;。 C919的Comac的集会设施上有标语 - “长期研究的长期努力”和“长期贡献的长期工作”，这些话总结了我们的战斗精神。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hones in on Middle East, Indonesia to attract family offices as city steps up efforts, InvestHK says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/article/3264314/hong-kong-hones-middle-east-indonesia-attract-family-offices-city-steps-efforts-investhk-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/9AA5A4C5-FB89-4989-89-4C54FD76466A_37B0D5AE.JPG“ alt =”>;据德勤（Deloitte）称。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中东和印度尼西亚是香港吸引家庭办公室的下一个目标，但需要做更多的目标，以增强城市作为全球家庭办公室枢纽的地位，据Investhk的一位高管称，负责吸引外国投资的机构。他说，印度尼西亚有很多机会，他说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“印尼有很多机会。家庭办公室，他们对香港很熟悉，但令人惊讶的是，他们不太了解我们在家庭办公室中拥有多少知识和智慧。” =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/05/05/27/78ac605a-988c-988c-4dc-4dc-4dc0-b48a-dd0c96a96a96a96a99696c_deb5b5b5b132.jpg gl Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Investhk家族办公室负责人Jason Fong在周一在HKGCC的家庭办公室举行的活动中发表讲话。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu），财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）和香港货币当局高水平访问中东。他说，首席执行官埃迪·尤·韦曼（Eddie Yue Wai-Wai-Wai-Wai-Wai-Man）正在偿还红利，因为更多的富人希望在城市成立家庭办事处。 Fong说，根据德勤（Deloitte）在3月发表的一项研究。&lt;/p>; &lt;p>;该市以其“简单，直接和透明”的税收制度而闻名。 &lt;/p>; &lt;p>;新加坡是香港作为亚洲金融枢纽的主要竞争对手，对家庭办事处的规定更为严格，可以符合税收优惠的资格。 &lt;p>;这包括在当地投资的管理资产的10％门槛，而在香港没有此类要求。从新加坡的货币当局首先，香港有一个自我评估的税收制度，只要家庭办事处符合最低标准，税收优惠就会自动适用。&lt;/p>; &lt;p>; ho建议政府做更多的事情，例如设定建立热线电话，以供家庭办事处与税务部门联系，以回答与税收政策有关的问题，并指出这将“进一步促进该过程并提供更多的确定性”。&lt;/p>; &lt;p>; Investhk的Fong表示，他们是探索在香港国际机场建立艺术存储设施的建立，以促进加快城市的艺术交易加快和鼓励艺术交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rishi Sunak proposes tax cuts for pensioners in new election pledge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264337/rishi-sunak-proposes-tax-cuts-pensioners-new-election-pledge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 06:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/28/32AC8458-3178-459F-9B2F-12EF5BC3BF6D_A30EC159.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国总理Rishi Sunak。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国首相Rishi Sunak周一在他的最新竞选誓言中提议为数百万的养老金领取者提出减税，从而强调了年长的选民在即将到来的7月大选中的重要性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Sunak的保守党表示，它将引入新的与年龄相关的津贴，并在2025年为800万退休人员分别提供约100英镑（128美元）的税收减免量，每年上涨至近300英镑在下一个议会中。另一种选择是工党在历史上首次将所有人收到全州养老金纳入所得税，”上周在7月4日举行的大选。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/28/ad368-968-96e6-4815-4815-bc98-bc98-bc98-51e2f944c3944c3944c3944c394c394c394 c394_8db10c0c0c0c0c0c0c0c0.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Sunak在周一在英国阿姆萨勒姆市的阿姆萨姆（Amersham and Chiltern Rugby Club）举行的聚会上与支持者合影。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国的养老金领取者人数在截至20223年的一年中增加了140,000，达到1,260万。 ，民意调查预测，该国的保守统治可能会结束14年的保守统治。按收入水平，通货膨胀率或2.5％，以最高者为准。&lt;/p>; &lt;p>;劳动力也承诺保留该政策，这是由保守党政府在2011年引入的，以防止养老金领取者陷入贫困。 /p>; &lt;p>;然而，与其相关的成本在英国通货膨胀率飙升后几年受到了审查，去年增加了政府养老金的政府养老金。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/205/28/28/28/2c4f1b39-879f-4ebe-4ebe-8253-8253-aaeb1eb1eb1e32209b1e32209b_9b_neaf2b_9eff2b87.jpg2b87.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;劳动影子薪酬总理乔纳森·阿什沃思（Jonathan Ashworth）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新提案（当事方称为“ Triple Lock Plus”），到2029/30，每年的价格为24亿英镑，并通过政府以前的资助该党宣布了计划每年筹集60亿英镑的额外筹集的计划。为了经济信誉，”劳动影子薪酬总理乔纳森·阿什沃思（Jonathan Ashworth）在一份关于计划的声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; Paymaster将军属于财政部，并担任大多数政府部门的银行家。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the South China Sea, Beijing can ill afford to be seen as a bully]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3263847/south-china-sea-beijing-can-ill-afford-be-seen-bully?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/f5bb7dcb-eb1d-47d3-8739-CA38FD04288D_029624C9.JPG“ alt =”>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos JNR）表示，在南中国海加剧紧张局势是“我们想要的最后一件事”，当时马尼拉是否会采用更具侵略性的策略，例如中国人使用的水炮。他说：“而且（使用水大炮）肯定会这样做。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，中国海事部队在有争议的南部反复将水加农炮瞄准了菲律宾补给和巡逻任务。中国海，破坏船只和受伤的军人。马尼拉正面临着越来越多的压力，要求采用更强大的对策。&lt;/p>; &lt;p>;为了加强其位置，菲律宾加入了一个新兴的联盟，与美国，澳大利亚和澳大利亚和日本昵称为“阵容”，以抵抗强大的中国。它还扩大了与西方盟友的年度军事演习的范围 - 今年的巴尔卡坦首次进行了训练，超过了12海里的海洋海域，并靠近台湾。&lt;/p>; &lt;p>;向美国倾斜可能会危及马尼拉的战略自治，并进一步疏远中国 - 以及对东盟成员的同胞对新冷战的风险感到烦恼。&lt;/p>; &lt;p>;中国，其在南中国海的行动，其行动风险在印度太平洋地区担任负责任的利益相关者的声誉，加速了美国在菲律宾扩大军事足迹，更令人担忧的是，使北京与美国关键条约的武装对抗进行了梦游。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是一个可能会陷入相互损失的边缘，尤其是如果双方都以牺牲可持续和和平的和平管理的固有棘手的冲突为代价。现在该是菲律宾和中国通过追求互惠互利协议而不是依靠军事力量和外交顽固度来避免冲突的时候了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，很难为菲律宾令人不安的状态加糖。 - 中国关系。在狂欢的海上吐口水的背景下，外交频道正处于完全瓦解的边缘。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉对有争议地区的主张及其与中国海事部队的危险相遇感到沮丧，北京已经回应了危险&lt;/p>; &lt;p>;在过去的一年中，中国提到了与罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）和费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）政府的机密协议。根据“绅士协议”，据说这位前菲律宾总统在第二辆托马斯·肖尔（Thomas Shoal）（实际上是在那里的军事基地）中不加固菲律宾扎根的海军船只。菲律宾的各种官员都明确否认了这样的交易。但是，当菲律宾强化有争议的土地特征的计划激怒的中国激怒了中国时，外交紧张局势达到了新的高度，泄露了所谓的“新模型”协议的细节与当前的领导。作为回应，菲律宾顶级安全官员呼吁驱逐涉及的中国外交官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在外交僵局中，马科斯政府内的中国鹰派正在推动与传统的更严格的安全合作盟国。上个月，马科斯在白宫出席了与日本和美国同行举行的三边峰会。本月，菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro joint patrols in the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;The Philippine defence establishment is also pressing for expanded security cooperation, including visiting forces agreement-style deals with Japan and France, and, I understand, more bases under the Enhanced Defence Cooperation Agreement (EDCA) with the US.&lt;/p>;&lt;p>;Although defensive in nature, this approach could end up undermining the Philippines&#39; strategic autonomy by fostering an undue reliance on Western powers. To begin with, the trajectory of US foreign policy is extremely volatile, given its competing strategic priorities from Ukraine to Israel and Taiwan, as well as the possibility of a more stridently “isolationist” foreign policy under a second Trump administration.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;While Japan has a “global partnership” with the US, it also faces demographic and economic stagnation, and is unlikely to be able to drastically assist the Philippines. As for Australia, which has relatively modest resources and economic heft, it is already bogged down by the massive costs of and controversies surrounding its nuclear-powered submarine project with Washington and London.&lt;/p>;&lt;p>;Moreover, a full-throated tilt into the Western camp could further isolate the Philippines within the Association of Southeast Asian Nations, which has broadly maintained warm and economically fruitful ties with China. The Philippines can&#39;t afford to be seen as the US&#39; deputy sheriff in Southeast Asia lest it erodes its ability to exercise leadership among and secure tangible cooperation with key Asean members such as Indonesia, Singapore and Vietnam.&lt;/p>;&lt;p>;The status quo, however, is also deleterious to China&#39;s interests. After all, the encirclement of much smaller Philippine vessels and injuring of Filipino servicemen at the hands of Chinese maritime forces will reinforce international concerns over China&#39;s rise as a major power. And China&#39;s newly imposed regulations against “trespassing” foreigners across its claimed territories in the South China Sea only raise the risk of accidental clashes and casualties.&lt;/p>;&lt;p>;As an aspiring leader in Asia, China can ill afford to be seen as a bully and, worse, risk an armed confrontation with the Philippines and potentially the US, which has reiterated its commitment to help in an event of a contingency in the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;It is therefore incumbent on China, as the more powerful party, to re-examine its approach to the Philippines in favour of de-escalation and genuinely mutually beneficial agreements. On its part, the Marcos administration should ensure that it maintains robust communication channels with China, avoids getting dragged into a US-led “Asian Nato” and engages with the rest of Asean to pursue an inclusive and stable regional order.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French military instructors to visit Ukrainian training centres soon, says Ukraine army chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264335/french-military-instructors-visit-ukrainian-training-centres-soon-says-ukraine-army-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 05:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/37fb6276-dcac-466b-8a61-046e55fa45c0_a002b80b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ukraine&#39;s Colonel General Oleksandr Syrskyi, left. Photo: Ukrainian Presidential Press Service / AFP / Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Ukraine&#39;s top commander on Monday said he had signed paperwork allowing French military instructors to visit Ukrainian training centres soon.&lt;/p>;&lt;p>;“I am pleased to welcome France&#39;s initiative to send instructors to Ukraine to train Ukrainian servicemen,” Colonel General Oleksandr Syrskyi said on Telegram after talks via video link with French Defence Minister Sebastien Lecornu.&lt;/p>;&lt;p>;“I have already signed the documents that will enable the first French instructors to visit our training centres shortly and familiarise themselves with their infrastructure and personnel,” Syrskyi said.&lt;/p>;&lt;p>;Syrskyi gave no further details but said he believed that France&#39;s determination would encourage other partners to join this “ambitious project”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/b6428c7f-bda8-49e5-a9c1-a70d02577d8d_23ce5403.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The site of a glide bomb strike in Kharkiv, eastern Ukraine on Monday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ukraine&#39;s Defence Ministry in a “clarification” issued later on X said Kyiv had been expressing interest in a project receiving foreign instructors since February.&lt;/p>;&lt;p>;“As of now, we are still in discussions with France and other countries on this issue,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;French President Emmanuel Macron has opened the door to sending troops to Ukraine and at a conference in Paris on February 26 suggested that one area Western troops could help with would be to train Ukrainians in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;France&#39;s defence ministry said in a statement: “As already mentioned several times, training on Ukrainian soil is one of the projects discussed since the conference on support for Ukraine convened by the President of the Republic on February 26.&lt;/p>;&lt;p>;“Like all the projects discussed at that time, this track continues to be the subject of work with the Ukrainians, in particular to understand their exact needs.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/24d0e4fb-7673-4481-9185-be638b3815fa_dbf36301.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;French President Emmanuel Macron in Dresden, Germany on Monday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;German Chancellor Olaf Scholz on Monday joined Macron in warning that Europe was “mortal” in the face of Russian aggression.&lt;/p>;&lt;p>;“We can&#39;t take for granted the foundations on which we have built our European way of living and our role in the world,” the two leaders wrote in a joint op-ed for the Financial Times newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;“Our Europe is mortal, and we must rise to the challenge,” they wrote in the piece, published while the French president was on a state visit to Germany.&lt;/p>;&lt;p>;Macron also put his name to Scholz&#39;s idea of a “Zeitenwende”, the word used by the chancellor to describe the historic shift in Germany&#39;s attitude to defence, which has seen it massively boost military spending following the invasion of Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“Looking back at the challenges over the last five years – be it the pandemic, the ongoing Russian war of aggression against Ukraine or increasing geopolitical shifts – it is clear: Europe is experiencing its Zeitenwende,” the leaders wrote.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The pair go on to lay out their ideas for the direction of the European Union in the term after coming EU elections on June 9.&lt;/p>;&lt;p>;Among the elements put forward by Macron and Scholz were the need to deepen the EU&#39;s single market, and boost investment, while reducing the bloc&#39;s dependence on trading partners for key supplies.&lt;/p>;&lt;p>;The joint mission statement comes after a period of marked tensions between the leaders of the EU&#39;s two biggest powers.&lt;/p>;&lt;p>;Scholz and Macron have clashed in particular over the right approach to the war in Ukraine, with the French president striking a more strident tone against Russia.&lt;/p>;&lt;p>;The French and German leaders will meet in person on Tuesday in Meseberg, close to Berlin, for a joint Franco-German meeting of ministers on the third day of Macron&#39;s Germany visit.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Also on Monday, Russian air defence units downed a drone outside Moscow, said Moscow Region Governor Andrei Vorobyov.&lt;/p>;&lt;p>;Vorobyov, writing on Telegram, said fragments from the downed drone landed on a private house at about 9pm local time in Balashikha, just east of the capital. Those inside the house escaped unharmed.&lt;/p>;&lt;p>;The Russian Defence Ministry reported that air defence units had destroyed a “small-scale airborne object”.&lt;/p>;&lt;p>;Tass news agency, quoting aviation services, said aircraft had been temporarily directed away from flight paths northeast of Moscow but airports in the Moscow region were later reported to be operating normally.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 05:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>