<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hollywood, accusers condemn reversal of Harvey Weinstein rape conviction: ‘we know what happened’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260441/hollywood-accusers-condemn-reversal-harvey-weinstein-rape-conviction-we-know-what-happened?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/bf04fcd4-6f70-4ee2-b2da-6b7b11c047ba_bccba4fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年的哈维·韦恩斯坦。纽约最高法院推翻了前者好莱坞制片人 2020 年因性犯罪指控被定罪，并下令重新审判。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈维·韦恩斯坦在好莱坞及其他地区的性暴力指控者和反对者公开反对纽约撤销这位名誉扫地的电影大亨的强奸定罪。&lt;/p>;&lt;p>;阿什莉·贾德 (Ashley Judd)、米拉·索维诺 (Mira Sorvino) 和其他指控这位前好莱坞制片人性行为不端的人谴责纽约上诉法院周四做出的推翻判决的决定。&lt;/p>;&lt;p>;韦恩斯坦自此以来一直在服刑 23 年。 2020 年，他因涉嫌袭击前制作助理 Mimi Haley 和曾经有抱负的演员杰西卡·曼 (Jessica Mann) 而被判犯有强奸罪和性犯罪重罪。&lt;/p>;&lt;p>;“今天这是一种制度背叛行为。我们的机构背叛了男性性暴力的幸存者，”贾德在纽约千禧希尔顿酒店举行的新闻发布会上说道。 “我与膝盖流血的女性并肩站着，因为男性性暴力可能会把我们击倒，但我们很快就会站起来。我们一起为摆脱男性对我们身体的权利而奋斗。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/26/6740f061-0e04-4051-a3e2-cfb4810b3bf7_1a2455c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾什莉·贾德。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这对幸存者不公平，”贾德在她的 Instagram 故事中补充道。 “我们生活在我们的真理之中。我们知道发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;#MeToo 运动创始人塔拉纳·伯克 (Tarana Burke) 在新闻发布会上表示，“这样的时刻强调了为什么运动是必要的，以及……为什么我们要继续前进。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们为与此案有关的幸存者以及在最初的判决中找到一些安慰和宣泄的幸存者感到震惊，”伯克说。 “我们将始终坚定不移、坚韧不拔。 ……这并不是对运动的打击。这是一个响亮的号角，我们已准备好响应这一号召。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约上诉法院以 4 比 3 的投票结果裁定，主持韦恩斯坦审判的法官允许四名女性声称韦恩斯坦殴打她们是为了充当证人，尽管她们的指控并不属于本案的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法院认定，主审法官在允许检察官向韦恩斯坦询问有关以下事项方面也犯了一个错误：如果他决定出庭作证，他将面临未经指控且已有数十年历史的指控。&lt;/p>;&lt;p>;韦恩斯坦还在加利福尼亚州被判犯有强奸罪，纽约的裁决对他的入狱没有实际影响。&lt;/p>;&lt;p>;韦恩斯坦的监禁法律团队在曼哈顿的新闻发布会上对法院的裁决表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“从我们内心深处，根据我们数百年的集体经验，我们知道哈维·韦恩斯坦没有得到公平的审判，”韦恩斯坦的首席律师阿瑟·艾达拉说道。 “有些人在社会上不受欢迎，但我们还是要公平地运用法律。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/26/d2c6bb56-2ee9-48e4-a3fa-41a190d33286_453cf63f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚瑟·艾达拉，哈维·韦恩斯坦的律师。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;索维诺在 X 上写道，她对性侵犯意识月期间出现的这一消息感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;“从什么时候开始难道法院不允许承认先前不良行为模式的证据吗？”索尔维诺说道。 “他是一个多产的连环掠夺者，强奸/伤害了 200 多名女性！对司法系统感到厌恶，[偏向]掠夺者而不是受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;韦恩斯坦否认了所有性侵犯指控。&lt;/p>;&lt;p>;打破沉默者——由 23 名指控韦恩斯坦的女性组成的联盟包括演员贾德、罗丝·麦高恩和罗姗娜·阿奎特在内的不当性行为的调查人员发表声明，称这一逆转“令人沮丧”和“极其不公正”。&lt;/p>;&lt;p>;“这项裁决并没有削弱我们的经历或事实的有效性。 ; “这只是一个挫折，”打破沉默者说。&lt;/p>;&lt;p>;“被判有罪的男子继续在加州监狱服刑。 2017 年，当世界各地的幸存者打破沉默时，世界发生了变化。我们将继续坚定立场并倡导这一变革。我们将继续为世界各地的幸存者争取正义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/26/6c2cb6c9-bac0-41b3-bfa2-7c4d7ef2a2d9_374d193b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年哈维·韦恩斯坦在纽约受审期间。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纪录片制片人、韦恩斯坦原告和加州第一合伙人詹妮弗·西贝尔·纽瑟姆 (Jennifer Siebel Newsom) 认为周四“对于无数遭受连续剧之苦的女性来说是非常悲伤的一天” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“两个陪审团明确表示：哈维·韦恩斯坦绝不能强奸其他女性，他应该在监狱里度过余生，”西贝尔·纽瑟姆在一份声明中说。&lt; /p>;&lt;p>;“洛杉矶的刑事审判是我一生中最可怕的经历之一。 ……我为所有冒着巨大风险说出真相的人感到自豪。”好莱坞委员会主席兼主席安妮塔·希尔 (Anita Hill) 在一份声明中表示，周四的逆转表明“在解决问题方面缺乏进展”权力失衡导致虐待发生”，并证明“性侵犯仍然是一个普遍存在的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多幸存者不寻求正义，因为他们相信什么也做不了，”希尔补充道。&lt; /p>;&lt;p>;“今天的决定强调了我们机构进行系统性变革的迫切需要，并加倍我们对幸存者的承诺，推动制定政策和制度，确保问责制，并使工作场所免受那些推动需要的行为的影响。”首先是这些系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/ 5f4fb030-60c9-412f-a274-7e28e7e66e7c_aaafacca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年的前女演员杰西卡·曼 (Jessica Mann)。资料照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;律师道格拉斯·维格多 (Douglas Wigdor) 曾代表八名韦恩斯坦原告，其中包括纽约刑事审判中的两名证人，他谴责周四的决定是“追究性暴力行为责任者的重大倒退” .&lt;/p>;&lt;p>;“法院通常会接受其他未指控行为的证据，以帮助陪审团了解有关被告的意图、作案方式或计划的问题，”威格多尔在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>; “陪审团已获悉该证词的相关性，推翻判决是悲剧性的，因为这将要求受害者接受另一次审判。”&lt;/p>;&lt;p>;律师格洛丽亚·奥尔雷德 (Gloria Allred)，他是海莉和另外两名证人的代理律师。周四在一份声明中证实了纽约案件，她的委托人“如果地方检察官阿尔文布拉格决定进行新的审判，将考虑再次作证”。&lt;/p>;&lt;p>;“我赞扬咪咪的勇气和意愿坚持真理，”奥尔雷德说。 “这一决定意味着对那些侵害妇女和掠夺妇女的人定罪将变得更加困难。因此，对性掠夺者的起诉将会减少，许多人将逃脱应有的正义。尽管受害者输掉了这场战斗，但他们并没有输掉这场战争。”&lt;/p>;&lt;p>;在洛杉矶对哈维·韦恩斯坦提起的刑事诉讼中代表演员叶夫根尼娅·切尔尼绍娃 (Jane Doe) 的律师大卫·林 (David Ring) 说，他的客户“ “她对周四的结果显然感到失望”。&lt;/p>;&lt;p>;“她对那些经历了审判和随后上诉却看到定罪被推翻的受害者感到难过，”林在一份声明中说。 “不过，她和我都相信韦恩斯坦在洛杉矶的强奸罪定罪将得到维持。”&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官办公室发言人在一份声明中表示：“我们将尽一切努力重审此案，并坚定地履行我们对性侵犯幸存者的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong accuses European Parliament of ‘political hegemony, hypocrisy’ over call to repeal national security laws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3260421/hong-kong-accuses-european-parliament-political-hegemony-hypocrisy-over-call-repeal-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/c293ddfb-c508-486a-879e-097fe3ad4225_77dd2225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲议会还呼吁无条件释放媒体大亨黎智英。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港指责欧盟立法机构“政治霸权和虚伪”，因为一项针对香港国家安全法并呼吁媒体大亨的不具约束力的决议无条件释放黎智英。&lt;/p>;&lt;p>;市政府周四晚还猛烈抨击欧洲议会推动对特首李家超和其他官员实施制裁，称此举“充满政治哗众取宠”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人在措辞强硬的声明中强调，香港有宪法责任维护国家安全，这是所有主权国家的固有权利。&lt;/p>;&lt;p>; “许多普通法司法管辖区，包括美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰等西方国家以及新加坡，都颁布了多项立法来维护国家安全，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“欧洲议会罔顾事实、发表夸大其词，表现出典型的政治霸权和双重标准的虚伪。”&lt;/p>;&lt;p>;周三的欧洲议会议员利用了他们在欧洲议会召开前的最后一次会议。六月选举通过一项不具约束力的紧急决议，呼吁废除香港的国内国家安全法和北京之前实施的立法。&lt;/p>;&lt;p>;根据第23条，需要通过《维护国家安全条例》香港政府周四表示，该立法解决了香港保护国家安全的法律体系和执行机制中的弱点。&lt;/p>;&lt;p>; “我们必须再次强调，该条例是一部防范外部势力危害我国国家安全的立法，是保卫我们家园的一扇更坚固的门和更有效的锁。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/dbda2602-9dbc-437c-82a6-0fe546e29c32_c9a7d6f4.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲议会敦促欧盟制裁行政长官李家超以及所有“对镇压自由负有责任”的香港和北京官员。城市。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人表示，新法不会影响正常商业运作，也不影响本地机构、组织和个人与世界各地的交流。 &lt;/p>;&lt;p>;他强调，该立法不会对守法人士构成威胁，包括欧盟及其成员国的人员、组织和企业。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局还强调，维护国家安全安全属于主权司法管辖区的内政，这意味着该条例和北京实施的国家安全法不应受到任何干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲议会公然叫嚣对某些国家实施所谓‘制裁’他们补充说：“[香港]人员尽职维护国家安全。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会的决议重申了欧盟长期以来对李行政长官以及所有香港和香港人实施制裁的要求。北京官员“对香港镇压自由负有责任”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲议会猛烈抨击香港以安全罪名监禁欧盟公民&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲政界人士还敦促香港当局“立即在这位大亨正在进行的国家安全审判中，无条件释放并撤销对《苹果日报》创始人黎智英和活动人士出身的检方证人李宇轩的所有指控。&lt;/p>;&lt;p>;市政府周四表示，任何人都不适合由于涉及黎智英的法律诉讼仍在进行中，请对案件细节发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“所有被告都将严格按照适用于香港的法律（包括[国家安全法]）接受公平审判，并作为发言人表示，受到《基本法》和《香港人权法案》的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“任何国家、组织和个人企图通过以下方式干预[香港]司法程序：政治权力或媒体或任何其他手段，导致被告人无法得到应有的公正审判，是一种应受谴责的破坏[香港]法治的行为。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长告诉英国官方 BN(O) 护照作为身份证明无效&lt;/h3>;&lt;p>;76 岁的黎智英因两项与外国势力勾结的共谋指控和三分之一的共谋印刷和分发煽动性出版物的指控而接受审判.&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会通常在每次全体会议上讨论三项紧急决议，涵盖其认为的热门人权问题。在进行辩论和投票之前，它们会在一小群立法者中迅速进行协商。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man for leaving 43 cats without food, water at faeces-strewn flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260414/singapore-jails-man-leaving-43-cats-without-food-water-faeces-strewn-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 11:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/c743f404-18cf-4c5d-8588-d8742f00bd53_18bc7994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住着 43 只猫的公寓状况惨淡。图片：法庭文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名31岁男子因忽视一间空置公寓中的43只猫而被判入狱20天，这是新加坡宠物数量最多的一起虐待动物诉讼迄今为止，国家公园委员会 (NParks)。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·丹尼尔·苏基曼 (Muhammad Danial Sukirman) 于周三承认了 10 项指控，罪名是作为宠物主人对动物造成不必要的疼痛和折磨。&lt;/p>;&lt;p>;已考虑在内待判刑的还有《动物和鸟类法》下涉及其他 33 只猫的另外 34 项指控，以及一项未能遵守要求其出席动物和兽医局 (AVS) 官员的书面通知的指控。&lt;/p>;&lt;p >;法庭文件称，2021 年 8 月至 11 月期间，丹尼尔未能为 43 只猫提供足够的食物和水，并让它们无人看管，给它们带来了“不必要的疼痛和折磨”。&lt;/p>;&lt;p>; NParks 检察官 Ron Goh 和 Farisha Asharaff 告知法庭，该案是迄今为止根据《动物和鸟类法》中有关虐待动物的条款提起的起诉中涉及数量最多的被遗弃宠物的案件。&lt;/p>;&lt;p>;《TODAY》了解到，这是根据该法第 42(1)(d) 条对宠物主人的疏忽定罪判处的首次监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Farisha 指出，这 43 只猫被关在一个小房间里。没有足够食物和水的密闭空间，他说：“这是一个先例。”&lt;/p>;&lt;h3>;经过34年的禁令，新加坡将公共住房居民养猫合法化&lt;/h3>;&lt;检方认为，鉴于丹尼尔的“故意”行为，罚款“过于宽大”，并要求对他判处监禁，因为他知道这些猫的繁殖“失控”，但仍控制着猫的生活条件。 &lt;/p>;&lt;p>;作为缓解，没有法律代表的丹尼尔告诉法庭，他对自己的行为感到遗憾，并且是唯一的养家糊口的人，一旦被释放就必须立即重返工作岗位。&lt; /p>;&lt;p>;地区法官 Lorraine Ho 同意检方的观点，即公寓中被忽视的猫对健康的危害可能会传播给附近的其他人，丹尼尔的行为应被判处监禁。&lt;/p>;&lt;p >;2021 年 11 月 5 日，AVS（一个国家公园集群）收到公众反馈有关公共住房单元散发恶臭的警报。&lt;/p>;&lt;p>;赶到现场的警察看到公寓的大门和门都被锁上了，调查人员发现公寓的居住者大约一个月没有回家。&lt;/p>;&lt;p>;当局未能成功联系到公寓业主，并且由于散发出强烈的恶臭，当局未能联系到公寓的业主。当猫发出猫叫声时，警方聘请了一名锁匠进入公寓，并在里面发现了 30 多只猫和骨骼遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚上，国家公园局官员联系上了丹尼尔和安排三天后检查他的公寓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 26/5fe30d62-28af-4c89-81fc-fab9c71f86dd_1464b72b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因在新加坡一间空置公寓中遗弃 43 只猫而被判入狱。图片：法庭文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月8日上午11点左右，NParks与住房和发展局（HDB）官员以及丹尼尔一起进行了联合检查。&lt;/p>;&lt; p>;丹尼尔承认拥有在空置公寓中发现的 41 只活猫、两只死猫和骨骼遗骸，并将它们交给 AVS。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔说，他和妻子搬进了公寓居住。 2016年1月左右与他的岳母在一起。他声称他们最初只有三只猫，当他岳母去世后，他接管了这些猫的所有权。&lt;/p>;&lt;p>;因为这些猫不是检方称，在绝育后，它们开始不受控制地繁殖，直到他“数不清”住在他家里的猫的数量。&lt;/p>;&lt;p>;一位兽医检查了 41 只幸存的猫，发现它们都经历过“痛苦和痛苦”，因为他们无法获得定期可用的清洁水源。&lt;/p>;&lt;p>;Farisha 说：“唯一的水源是水龙头滴到单元厕所地板上；据指出，厕所地板上积满了肮脏的棕色水，可能是粪便污染造成的。”&lt;/p>;&lt;p>;饮用受污染的水源会促进寄生虫的传播，并使猫容易感染疾病。&lt;/p>;&lt;h3 >;菲律宾杀狗案引发愤怒，参议院辩论制定更严厉的法律&lt;/h3>;&lt;p>;在检查过程中，没有看到可供猫吃的食物。调查显示，丹尼尔每周用一大袋干粗粮喂猫一次，这对于需要在单个喂食点争夺食物的猫来说“压力很大”。&lt;/p>;&lt;p >;检方称，检查时发现六只猫有浅表伤口和愈合的疤痕，这些伤口“极有可能”是在与其他猫打斗时留下的。&lt;/p>;&lt;p>;两只死去的猫被发现是检方补充说，它们“极度消瘦”、消瘦，并且有肝脏病变，这表明它们已经处于“能量负平衡”一段时间，并且最近食物摄入量减少。&lt;/p>;&lt;p>;其他猫中其中，有 9 只猫被发现感染了跳蚤，一只猫的皮毛上发现了成年虱子，19 只猫被发现患有脱发，其中 3 只猫的癣检测呈阳性。猫的脱发是指由于潜在疾病而导致猫的身体出现毛发脱落的情况。&lt;/p>;&lt;p>;这些猫在“肮脏、不卫生”的环境中遭受“严重恶劣的生活条件”，单位内随处可见排泄物、腐烂的尸体和猫的骨骼残骸。&lt;/p>;&lt;p>;由于单位的窗户紧闭，通风不良，环境污染严重，会导致污染物堆积。氨浓度很高，对附近的猫和人都构成健康危害。&lt;/p>;&lt;h3>;家中饲养1000只狗的韩国男子涉嫌虐待动物&lt;/h3>;&lt;p>;2021年7月，丹尼尔申请并在义顺购买了一套新的组屋，并被给予六个月的时间腾出旧公寓。&lt;/p>;&lt;p>;当年八月收到钥匙后，一家人搬到了义顺公寓，丹尼尔承认没有安排重新安置猫，把它们留在空置的公寓里。&lt;/p>;&lt;p>;“由于工作时间长且管理不善，他也没有定期到该单位探望，也没有每天为猫提供食物和水。”检察官法里沙 (Farisha) 表示：“财务状况不佳，负债累累。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，丹尼尔声称每周会去看望这些猫一次，给它们喂食，最后一次访问该公寓是在 2021 年 11 月上旬。几天前，国家公园管理局联系了他。&lt;/p>;&lt;p>;他将干猫粮倒在地板上后不到五分钟就锁上了大门并离开了公寓，并进一步承认没有检查猫或清洁他意识到公寓不卫生并且充满了猫的粪便。&lt;/p>;&lt;p>;对于每一项给宠物造成不必要的疼痛或痛苦的指控，他可能会被判处最高 18 个月的监禁或面临最高 15,000 新元（11,031 美元）的罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia PM Anthony Albanese reels in Elon Musk over harmful content – time to cast net wider]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3260344/australia-pm-anthony-albanese-reels-elon-musk-over-harmful-content-time-cast-net-wider?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/73c7e8c3-5b5d-4524-a62f-69a6e7f827cc_d338e3c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 在圣何塞举行的 APEC 领导人周上去年弗朗西斯科.照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 本周似乎是一位英雄。&lt;/p>;&lt;p>;在总理和埃隆·马斯克 (Elon Musk) 之间的公开争执中，作为世界第二富有的人，总理周二称这位特斯拉首席执行官为“傲慢的亿万富翁”，“将自我置于道德之上”。&lt;/p>;&lt;p>;政治家和有权势的首席执行官很少见，其中许多人都是朋友彼此之间 - 如此公开地打架。&lt;/p>;&lt;p>;但阿尔巴尼斯感到愤怒，因为马斯克的 X（以前称为 Twitter）不遵守澳大利亚法院的命令，删除去年悉尼发生的一起刺伤袭击事件的视频星期。据当地媒体报道，其他平台也这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴尼斯和其他澳大利亚部长的谴责是尖锐而迅速的，而马斯克则指责堪培拉试图控制互联网和言论自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/c31aa21a-ed6e-46ec-9f3b-c498a7c30b09_c89b1456.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 因 X 拒绝删除悉尼刺伤袭击视频而被澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 斥为“傲慢的亿万富翁”。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个家伙认为他凌驾于所有人之上，”阿尔巴尼斯在当地电视台上说道，并补充说，他不会容忍马斯克在“亿万富翁机构”向澳大利亚人讲授言论自由”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚法律授权堪培拉强制在线服务提供商从其网站上删除包括暴力内容在内的有害内容。这并不是堪培拉第一次展示其监管力量。 2019 年，堪培拉要求互联网服务提供商屏蔽托管基督城恐怖袭击视频的网站。&lt;/p>;&lt;p>;这些法律旨在保护澳大利亚人免受“人们可能遭受虐待或接触有害内容”的网站的侵害。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;艾博尼斯通过追捕马斯克（他居住在澳大利亚境外且具有分裂性），可能不会失去多少政治点，但可以从澳大利亚选民那里获得很多好处。&lt;/p>;&lt;p>;真的，谁不这样做呢？想要一位为国家挺身而出的总理吗？&lt;/p>;&lt;h3>;“一切都是为了钱”：尼泊尔、菲律宾学生涌入澳大利亚寻找工作&lt;/h3>;&lt;p>;政治风险似乎是经过深思熟虑的。阿尔巴内斯在维基解密创始人朱利安·阿桑奇被监禁一事上对美国总统乔·拜登就没有那么直率，阿桑奇揭露了美国涉嫌犯下的战争罪行，如果得到证实，可以说这些罪行对社会和人权有害。话又说回来，拜登也不是普通的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;由于阿尔巴尼斯已经在更容易的地盘上进行了实践，他可以考虑复制他的亿万富翁打倒策略。&lt;/p>;&lt;p>;这会怎样？阿尔巴尼斯及其朋友如何挑战美国亿万富翁鲁珀特·默多克（Rupert Murdoch），他的新闻帝国控制着澳大利亚和全球的许多媒体机构？新闻集团被指控在其澳大利亚网站上发布有害和不真实的内容，例如否认气候变化、利用强有力的评论操纵选票或破坏声誉以及利用冲击性运动员煽动恐惧和分裂？&lt;/p>;&lt;p>;那里这也是澳大利亚公开呼吁调查新闻集团对该国媒体的压倒性主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这些行为不仅限于默多克媒体，还出现在许多在线和社​​交媒体网站上，包括马斯克的 X 等网站。&lt; /p>;&lt;p>;Albanese 与 Musk 的争执的核心是，这位亿万富翁不负责任，而且命令 X 删除暴力视频不是为了言论自由，而是为了社会责任。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;正如网络安全部长克莱尔·奥尼尔本周提到的那样，媒体平台不得“制造内乱和社会动荡”。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔称马斯克为自大狂，称不承担社会责任的网络平台造成了“对心理健康的巨大损害”并“在全世界传播了可怕的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，对拒绝承担社会责任的首席执行官施加压力不仅仅是不仅要规劝那些发布暴力视频的人，还要规劝那些以更微妙的方式对社会造成伤害的人。&lt;/p>;&lt;p>;这样的斥责难道不应该也针对那些诽谤社会中少数群体、毫无根据地诽谤他人、用狗说话的人吗？口哨声，通常包含编码的阴险信息？这些行为可能会对社会健康造成损害，并传播可怕的态度。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，如果阿尔巴内斯 - 和他的部长们 - 将他的网撒得更大，他可能会成为一个更大的英雄。应对所有分裂性的在线内容、所有对社会不负责任的首席执行官和所有狂妄自大的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong home prices rise for first time in 11 months as removal of cooling measures boosts demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3260417/hong-kong-home-prices-rise-first-time-11-months-removal-cooling-measures-boosts-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/b16863c6-15db-48e5-8739-88be84cd50d3_ed7b174d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月份房地产销售升至10个月新高，超越政府数据显示，有 5,000 笔交易。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着近期降温措施的取消，香港二手房的价格近一年来首次出现上涨，为陷入困境的房地产带来了急需的提振。 &lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，3月份住宅均价上涨1.06%，为11个月来首次上涨。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一套自2月28日取消所有限购以来二级市场月度数据。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，价格连续10个月下跌至七年半以来的最低水平。差饷及估价部的数据显示，追踪住宅价格的官方指标下跌 1.7%，至 302.5，这是自 2016 年 9 月跌至 296.2 以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;房地产销售增长至 10-政府数据显示，3 月份成交量达到一个月新高，超过 5,000 笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;上个月新房和二手房、停车位、商店、办公室和工业单位的销量跃升一半以上，达到 5,013 套，根据土地注册处的数据，这是自去年 5 月记录的 5,284 笔房地产交易以来的最高记录。然而，与一年前相比，交易数量仍下降了 42%。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波于 2 月 28 日取消了预算中所有限制房地产交易的降温措施，旨在恢复该市疲软的财政健康状况，并解决房地产和商业部门日益强烈的要求放弃十年前的措施的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;取消的措施包括针对非永久居民的买方印花税和新的第二次购买者的住宅印花税。如果房主在购买后两年内出售房屋，也不再需要缴纳特别印花税。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局也纷纷效仿，推出了自己的宽松措施。价值低于 3000 万港元（380 万美元）的房屋现在有资格获得 70% 的抵押贷款融资，而之前价值在 1500 万港元至 3000 万港元之间的房屋的上限为 60%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US embassy refutes American professor Bruce Gilley’s claim, says Malaysia still safe to travel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260409/us-embassy-refutes-american-professor-bruce-gilleys-claim-says-malaysia-still-safe-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/3cb11153-29c3-4414-b894-bec2ee4c4b0a_5976776e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚首都吉隆坡的天际线。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国驻吉隆坡大使馆确认马来西亚仍然可以安全旅行，否定了美国院士布鲁斯·吉利(Bruce Gilley)的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“美国旅行警告没有变化，仍为 1 级，是四级中的最低级别。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国领事事务局的说法，1 级是指安全和保障的最低建议级别在 1 至 4 级之间，4 级表示“不要旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 级，旅行者应在该国采取正常的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;声明称。 >;&lt;p>;美国国务院网站显示，自2023年7月24日上次更新以来，马来西亚一直处于1级。此外，其有关马来西亚的国家信息显示，双方拥有健康的双边关系。&lt;/p>;&lt;p >;“两国经济关系密切，人文交流源远流长。马来西亚拥有多元化的民主制度，是美国与东南亚交往的重要合作伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;继麦当劳之后，亚洲人抵制与以色列有联系的西方化妆品品牌&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候吉利在X（前推特）上发帖声称，前往马来西亚旅行并不安全。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体平台上表示，由于“伊斯兰-- &lt;/p>;&lt;p>;近日，马来亚大学邀请吉利发言，引起争议。&lt;/p>;&lt;p>;吉利据称声称马来西亚推动了在演讲中主张“对犹太人进行第二次大屠杀”，并淡化该国与美国的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/26/7bb578d2-ae0d-4739-bf08-646bf685a2cf_6878687c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国布鲁斯教授吉利在吉隆坡马来亚大学发表演讲。图片：BruceDGilley/X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在高等教育部长 Zambry Abd Kadir 博士取消所有涉及 Gilley 的活动后，这位院士已返回美国。&lt;/p>;&lt; p>;进一步引发愤怒的是，他发帖表示，他不会接受大学的旅行报销，而是选择要求公众通过在线平台资助他的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“[吉利的]社交媒体帖子关于马来西亚旅行的安全问题太多了。这是不负责任的，可能会引起所有马来西亚人的愤怒。”</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 10:21:41 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s embrace of AI in education is much too superficial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3260134/why-hong-kongs-embrace-ai-education-much-too-superficial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/2A97DB9999-7BAB-426C-8549-2ED7B9DF6CBD_DA784ADB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;去年，香港充满了生成人工智能（AI）的破坏性潜力。一年后，香港教育的新兴辩论缺乏创造力和深度，落后于东京，北京和新加坡的思维。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年出版，AI与无法阅读教科书的儿童成为逃亡者的畅销书。日本。由日本享有声望的国家信息学研究所（NII）主任Noriko Arai撰写，该书详细介绍了一项富裕资助的多年项目的结果，该项目试图建立一个可以通过东京大学入学考试的AI系统。&lt;/p>; &lt;p>;尽管研究团队得出结论认为，AI系统可能会吸引日本其他著名大学。&lt;/p>; &lt;p>; ai可以胜过日本的80％，但AI系统仍失败了。学生，主要是数学和科学。但是在语言和阅读任务中，AI无法认同领导角色的情感状态，也无法想象文化背景如何产生意义。日本来自东亚深厚的文学传统。阅读不仅需要绘图结构，还需要深入的情感认同。&lt;/p>; &lt;p>;在整个日本，这些技能对于在日常互动，商业谈判和艺术和文化的生产中的成功至关重要。认识到这一点，阿赖（Arai）对未来的建议是大胆的。紧急任务不是AI的进一步发展，而是教育更多的日本孩子与他人认同，更好地推断上下文并学会调节语法以产生含义。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn 。颜色：＃999;“>; 4月12日在东京大学的新学生举行了欢迎仪式。日本国家信息学院资助了一个多年的项目，该项目试图建立一个可以通过东京大学入学考试的AI系统。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2016年以来，NII一直专注于教学改革，以帮助学生学习AI无法掌握的内容 - 不进一步发展AI，而是进一步的教育人性化。 &lt;/p>; &lt;p>;香港最近一直渴望接受生成的AI。教育局推出人工智能课程模块，并与微软OpenAI合作。该局还鼓励去年校长论坛的与会者积极接受这项技术。&lt;/p>; &lt;p>;，这些讨论的重点是作弊和个性化教学。这里缺少对人工智能系统如何定制以适应香港教育的教学、心理和文化背景的更深入的讨论。对话也没有尼II的创造性结论。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年11月，当时是联合国教科文组织教育和技能发展部门负责人的王王说：“一个挑战是本地化，是最生成的，是最生成的。 AI模型主要是对西方数据进行培训的，这可能导致亚太地区缺乏上下文和文化相关性……可以调节后代的思想。教室中的文化偏见&lt;/h3>; &lt;p>;在整个1990年代和2000年代，香港的教育研究界引导了世界，使世界了解了来自中国文化背景的学生如何以不同的方式接近学习。教学研究表明，非常适合西方关于学习概念，与教师互动和动机模式的数据。&lt;/p>; &lt;p>;心理学研究表明，认知，情感和人际关系焦点的平衡不同。从哲学上讲，自我的概念更加广泛，教育也被更加全面地看待。意识到这些差异有助于使像香港大学这样的机构成为教育研究领域的世界领导者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/04/24/8c8f198b-cdfc-4541-bf51-bf51-327490ffb9da_a73b6535.jpg“ alt =” 2022年12月20日在香港大学（HKU）的照片：照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不幸的是，这项工作并未反映在我们目前关于教育AI的讨论中。似乎很少有人看到香港在过去的发展，领导亚太地区的AI模型。&lt;/p>; &lt;p>;在北京和新加坡的讨论也比香港更丰富。以最近出版的一本名为《智能与智慧：人工智能邂逅中国哲学家》的书为例。该书将注意力集中在儒家，道教和佛教的活传中，导致对AI和人类互动的未来的明显不同的观点，与西方哲学传统形成了鲜明的对比。章节借鉴了1960年代至1980年代在香港进行的丰富哲学研究，例如Mou Zongsan和Tang Junyi等学者。在当代香港，这座城市的传统在哪些方面被用来思考人工智能？同时，新加坡国立大学最近举办了一项活动，在一个网络（Sea-Lion）中介绍了东南亚语言，这个名字唤起了该国的国家偶像，即Merlion。&lt;/p>; &lt;p>;知道今天的AI模型是一致借助西方文化，新加坡AI是一项政府倡议，推动了该国的AI发展，开发了海狮，以解决潜在的文化不匹配问题。这种开源的东南亚大型语言模型符合该地区特有的区域用途，当地语言和文化背景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港可以做出类似的承诺？ &lt;/p>; &lt;p>;香港在教育方面需要心态的根本转变。这座城市急于通过浅薄模仿来“追赶”，从而抛下了数十年的本土化教育研究。在香港大学的教育学院，我们的研究小组正在转向通过动员HKU的世界一流的研究和深刻吸引人的传统来解决以人工智能标记的教育期货。&lt;/p>; &lt;p>;通过幼稚的技术解决方案主义的视角，这种本地化工作仍然不足和误解。我们想象，香港各地的许多较小的研究小组也被降级为阴影。&lt;/p>; &lt;p>;本地化，语言，上下文，含义和人文化是人类在AI-Driven世界中找到自己位置的地方。香港的教育和研究是否朝这个方向发展？或者，通过不动员城市的传统优势，我们现在是否正在朝着区域降级和技术冗余？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong wakes up to thunderstorms as Observatory issues amber rainstorm warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260408/hong-kong-wakes-thunderstorms-observatory-issues-amber-rainstorm-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 09:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/26/30A64082-2D52-4379-8810-F4BD8999999DE_38763E1D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; 。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。 >;香港天文台在上午8.35发出了琥珀暴风雨警告，表明一小时内的大雨超过30mm，或者有望降落在城市上，可能会在一些低洼且排水量不高的地区洪水泛滥。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;暴力阵风和冰雹也可能在接下来的几个小时内影响城市，雷暴警告在5.30am暂时延伸到中午。&lt;/p>; &lt;p>;预报员说：“要受到影响，应采取必要的预防措施，以减少大雨和洪水造成的风险。&lt;/p>; &lt;p>;。 p>; &lt;p>;天文台说，冰雹可能在接下来的几个小时内影响城市。&lt;/p>; &lt;p>;冰雹是用严重雷暴形成的大冰颗粒。&lt;/p>; &lt;p>;居民也可能期望居民很重周末，随着中国南部的低压力席卷阵阵阵阵雷暴。&lt;/p>; &lt;p>;，预报员表示，周一的天气会在周一短暂改善，然后在接下来的几天再次变得不安。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港告诉大风阵雨，未来几天内的雷暴&lt;/h3>; &lt;p>;香港最近在城市某些地区经历了近期不稳定的天气和洪水，天文台发出了五次琥珀色雨风暴预报员说，在过去七天的警告中。&lt;/p>; &lt;p>;冰雹在香港相对罕见，大约每一年或两年发生一次。在2000年1月至2020年8月之间。&lt;/p>; &lt;p>;天文台警告周三可能的冰雹，但条件从未实现。&lt;/p>; &lt;p>;预计未来9天的温度将在24至30之间范围Lilian Cheng &lt;/p>; &lt;p>; Lilian Cheng的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China youth embrace independent approach to dating – ‘suicidal singleness’ and ‘single love’ – to avoid risks of romance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3259067/china-youth-embrace-independent-approach-dating-suicidal-singleness-and-single-love-avoid-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/15/48C46F18-5FE3-48CA-9920-CAB5ED21FD46_ECFB1B36.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的年轻人正在采取新的约会和人际关系的方法。这篇文章解释了原因以及它们是什么。照片：SCMP综合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的年轻人越来越多地采用新的约会和关系方法，这主要是由于社会变化以及它们如何影响个人的生活。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;其中之一就是被称为“单一爱”策略。 &lt;/p>; &lt;p>;换句话说，照顾自己和剩下的人都会照顾好自己。&lt;/p>; &lt;p>;这种态度与另一种称为另一种称为的方法相呼应“自杀的单身性”，即使人们对某人有感情，人们也不会约会并保持独自一人。&lt;/p>; &lt;p>;这些僵持的浪漫参与可能会以某种方式解释中国日益增长的单身人口， &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/15 /6C8E3365-E5AF-4050-BC79-343AD6EB3EB3E6F_9CE8EEC8.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国越来越多的年轻人在中国拒绝有关人际关系的概念。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2010年以来，初婚的平均年龄也在上升。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，帖子探讨了“单个爱”的概念”和“自杀单身”。 。他们的聊天信息是正式的，因为他们发现调情“令人作呕”。&lt;/p>; &lt;p>;他们很少对自己的关系感到兴奋，很少有争议。&lt;/p>; &lt;p>;莫莫说她喜欢陈的公司，但重视她的独立性和自由。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，这种关系被称为“单一爱”。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着而不是为伴侣牺牲事物，而是越来越多的年轻中国人决定去将自己的感受放在第一位。&lt;/p>; &lt;p>;他们不屑于“爱大脑”，这种情况描述了那些允许他们情绪压倒他们的人。&lt;/p>; &lt;p>;“那些相信&#39;直到死亡的人莫莫说。单身，但他们似乎对浪漫爱情有深切的渴望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/15/9AFE5B51-2872-4A90-8B42-38B9C97BE429_7E46FF52.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”关系。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他们的幻想中，他们想象的那一刻坠入爱河和其他浪漫情景。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们只允许这些概念要发生在他们的脑海中，不会做任何使他们成为现实的事情。&lt;/p>; &lt;p>;“有什么比玩我的手机更有趣的？”一个这样的坚持。 ，解释说，倦怠的年轻人感到工作压力耗尽了他们对人际关系的渴望。&lt;/p>; &lt;p>;他们担心失败的关系可能会损害他们的心理健康，因此他们宁愿留在舒适区域。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Low herd immunity in Hong Kong may prolong flu season, experts warn after 6-year-old girl dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260393/low-herd-immunity-hong-kong-may-prolong-flu-season-experts-warn-after-six-year-old-girl-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/c8d74c9e-8dcc-4098-9292-fa1249765f77_d2e659544.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”一个年轻女孩去世后流感疫苗。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;低疫苗接种率可能会延长香港流感季节，因为较差的群疫苗允许病毒的不同菌株占主导地位，医疗专家在健康后说当局听起来有警告。&lt;/p>; &lt;p>;健康保护中心引起了人们的注意，因为它透露一个六岁的女孩成为第二个因流感而死于流感的孩子的可能性更长该中心表示，该城市的主要流感病毒菌株已从流感中的一个亚型H3转变为1月至3月期间的亚型H3转变为最新病例中记录的Subtype H1。&lt;/p>; &lt;p>;该中心表示：“当主要病毒株发生转变时，[流感季节]的持续时间将会延长。” “据信，当前的流感季节将持续一段时间，并且在接下来的几周内可能会记录更多的爆发和严重病例。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当该市于1月初进入当前流感季节时一年，扩展名意味着它的持续时间将比平均流感期间的持续时间更长。 /d8/images/canvas/2024/04/25/6785ac61-94e6-4e9a-bd31-2900c1cc0d3a_5f126e55.jpg“ alt =”从香港大学，该市约有50％的人口已被最新的季节性流感疫苗接种。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;迈克·夸恩·瓦尔博士是香港大学儿科和青少年医学系的名誉副教授，他说相对较低的疫苗接种率可能可能&lt;/p>; &lt;p>;他说，该市人口中约有50％被接种了最新的季节性流感疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们需要建立免疫屏障为了防止感染交替的病毒，总体疫苗接种率需要达到70％至80％才能这样做。”去年，对病毒亚型的免疫力将在大约六个月后下降，这表明人们也可能更容易受到这种菌株的影响。我们可以看到大多数人在传输停止之前被感染。”香港是全球专家进行更持久的流感疫苗，Post Learns Learns &lt;/h3>; &lt;p>;同一所大学的传染病专家Ivan Hung-ngai教授指出，有两个人“很普遍”一个季节，不同的流感病毒菌株，尤其是当Covid-19之后的社区免疫力低时。&lt;/p>; &lt;p>;他说，低免疫是由于社区中缺乏彻底的流感感染而导致的，因为在Covid-19的大流行期间，社区中缺乏彻底的流感感染， &lt;/p>; &lt;p>;卫生当局表示，在流感A统治A的占主导地位后，Flu b Flu b Flu b又在2015  -  16年接受了16周的冬季流感季节。 P>;这位六岁的女孩在感染了H1亚型病毒并发育脑病（也称为脑功能改变的脑病）后于本周去世。&lt;/p>; &lt;p>;这个女孩有健康的病史，并感染了流感当局说，本赛季的疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;该消息发布在宣布一名未接种疫苗的八岁女孩去世的五天后，她也遇到了H1菌株。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>;，6岁的女孩，在香港感染流感后处于危急状态&lt;/h3>; &lt;p>; kwan解释说，在某些情况下，一个人仍然可以在流感刺戳之后发展并发症，例如未诊断的先天性免疫缺陷或代谢性疾病，一种严重的&lt;/p>; &lt;p>;卫生当局表示，截至4月20日的一周的学校和机构的爆发数量已经有所增加这个月从10个月上升到29。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中心]再次向公众提起诉讼以提高警惕性，属于高风险优先小组的人们应立即接受季节性流感疫苗接种可以预防严重疾病和死亡。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China strikes oil with new high-yield rapeseed, making strides in food security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260364/china-strikes-oil-new-high-yield-rapeseed-making-strides-food-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/131FFE2B-2029-4557-9313-22CDB0C06759_2223AA805.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;” 150％。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国研究人员开发了一种新的菜籽品种，该品种的典型收益率提高了大约50％植物油和防止意外的生产中断。&lt;/p>; &lt;p>;新作物的收获收益率为每公顷11.07 kg，代表其开发商的潜在油产量约为每公顷4.89千克，油作物研究该研究所周一表示，中国农业科学院研究所。&lt;/p>; &lt;p>;该研究所周一说，收率比传统品种高51％。该研究所说：&lt;/p>; &lt;p>;这一发现代表了该国最新进步根据研究所的说法，如果&lt;/p>; &lt;p>;在大约700万公顷的土地上种植了大约700万公顷，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，努力为种子油建立自给自足的努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在通常在冬季闲置的可行南部田地中，每年可能会增加菜籽油供应约616万吨。&lt;/p>; &lt;p>;这种广泛的种植将使食用植物油的自给自足率提高14.5个百分点，即14.5个百分点该研究所说：“这对于确保可食用石油供应的安全至关重要。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“较短的生育时期是一个重要的突破，”惠比大学的一位教授说，他不愿透露姓名。&lt;/p>; &lt;h3>;欧盟农业专员希望在中国 - 欧洲食品贸易&lt;/h3>; &lt;p>;“在中国没有重大突破，”他说。 “由于缺乏机械化的生产，农民看到的生产成本更高，而家用菜籽价格则超过了进口的价格。” &lt;/p>; &lt;p>;教授说，随着广泛的雨水和暴风雪的范围，中国的菜籽生产的风险今年有下降2月，在四川和湖北等主要生产地区中导致许多幼苗灭亡。&lt;/p>; &lt;p>;“中国将更多地依靠今年的进口来满足其国内需求。” /div>; &lt;p>;上个月，美国证券公司的国民民航期货报告说，冬季寒冷损害了湖北和湖南省20％至30％的菜籽作物，后者占中国25％以上的菜籽面积。预计今年的损害预计将导致油菜籽产量减少。北京已承诺将油作物的自给自足比（包括大豆，花生，菜籽和芝麻）从去年的32％增加到2032年的43.8％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据上海的商品咨询公司Mysteel的说法，中国的Rapeseed在2024年的头两个月中进口总计513,800吨，同比下降51.6％。&lt;/p>; &lt;p>; 1月和2月，87％ Mysteel在周一发布的报告中说，中国的Rapeseed进口来自加拿大，来自俄罗斯的10％，另外2.7％来自蒙古。根据海关一般管理，同比减少19.8％。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>