<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Animoca Brands gets in on Saudi Arabia’s Web3 ground floor with early investment, partnerships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3256371/hong-kongs-animoca-brands-gets-saudi-arabias-web3-ground-floor-early-investment-partnerships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/1353a0bd-b227-4d45-a01b-2f59de2e956d_ba0f9611.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Animoca Brands 的元宇宙平台 The Sandbox 上的一款游戏，人们可以在其中可以社交、玩游戏和参加音乐会。照片：The Sandbox&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Animoca Brands 联合创始人表示，在最近与沙特阿拉伯主要科学研究中心签署了一份谅解备忘录后，该公司希望进入该国 Web3 开发的底层及主席萧逸接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于香港的区块链游戏独角兽最近扩大了在沙特阿拉伯的合作，与阿卜杜勒阿齐兹国王科技城（KACST）签署了谅解备忘录（MOU），本月早些时候在利雅得举行的 Leap 会议上签署了该协议。香港科技园 (HKSTP) 和数码港也在活动期间与 KACST 签署了谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Animoca 是 Leap 上为数不多的专注于新兴机遇的初创企业之一。在 Web3 市场，尤其是游戏领域。该公司已经是该国西北部 Neom 智慧城市项目的投资者。 Animoca 长期以来一直参与阿拉伯联合酋长国的业务，迪拜已将其打造成区域性 Web3 中心，Animoca 现在看到了参与更早期开发阶段的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大部分投资都是全世界。但我们在建设基础设施和开展业务运营方面的首要任务肯定是沙特。”Siu 说。 “此外，沙特本身就是一个市场，拥有非常强大的游戏人口。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港 Animoca 在 Web3 推送中从沙特项目获得了 5000 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;Siu 指出，迪拜是主要是一个出口驱动型市场，而沙特阿拉伯是世界上每用户平均收入 (ARPU) 最高的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;Statista Market Insights 的一项估计表明，沙特阿拉伯去年的 ARPU 涵盖了所有视频游戏细分市场菲律宾的视频游戏 ARPU 估计为 370.90 美元，远超全球平均水平 200.60 美元，令大多数东南亚市场相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;去年菲律宾视频游戏 ARPU 估计为 87.74 美元，马来西亚为 100.20 美元，越南为 83.50 美元。去年，文莱和泰国是该地区仅有的两个超过全球游戏 ARPU 的国家，分别为 303.70 美元和 252 美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于像 Animoca 这样的公司来说，问题是 Web3 游戏是否会真正起飞。有迹象表明它已经经受住了一些最严重的行业风暴。&lt;/p>;&lt;p>;一款名为 Pixels 的 Animoca 组合游戏在菲律宾大受欢迎，人们收获虚拟农作物以赚取加密代币作为额外收入， 《纽约时报》本周报道。该游戏的开发者告诉《泰晤士报》，大约 30% 的加密货币游戏玩家居住在该国。 Animoca 于 2022 年为 Pixels 领投了 240 万美元的融资。&lt;/p>;&lt;p>;“这篇论文正在按照我们希望的那样进行，”Siu 说。 “像菲律宾、东南亚这样的地方是 Web3 游戏领域的创新热点，特别是因为他们欣赏资本主义和数字产权带来的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚是一个不断增长的市场，一个既定的框架，”他补充道。 “而在沙特，我们实际上必须设计框架。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/83f1578b-56a2-4250-ac44-2a437a7b8124_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Animoca Brands 首席执行官 Robby Yung（右）讨论视频游戏和教育2024 年 3 月 6 日在沙特阿拉伯举行的 Leap 技术会议上。照片：Animoca Brands&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Web3 开发下一阶段需要克服的挑战可能会让游戏玩家相信区块链确实会彻底改变游戏内资产的所有权。作家马修·鲍尔 (Matthew Ball) 等元界名人曾吹捧区块链最终将通过允许资产在平台之间转移来改变游戏。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，Web3 游戏已被降级为图形简单的休闲游戏，例如 Pixels，Siu值得注意的是移动游戏也是如何开始的。&lt;/p>;&lt;p>;“AAA 游戏显然是高价值的娱乐，但也有休闲元素，”他说。 “在我们推出《使命召唤》之前，正是休闲游戏在移动设备上得到了采用，而《使命召唤》即将到来。”&lt;/p>;&lt;p>;Animoca 最大的赌注是 AAA，这是对通常与开放游戏相关的高预算大片游戏的指定。世界，3D 游戏 - 幻影银河 (Phantom Galaxies)，一款太空射击游戏，于去年 5 月由子公司 Blowfish Studios 推出。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，它在在线游戏商店 Steam 上推出，玩家可以在其中给了它中等的评价。然而，Steam 版本已经剔除了 Web3 元素，因为全球最大的游戏平台将在 2021 年禁止区块链游戏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Siu 承认，由于加密货币估值下降，去年很艰难。 2022 年发生一系列破产和丑闻后，市场陷入低迷。该公司的大部分金融资产都是加密资产，将其分为流动储备和表外储备，其中包括 Metaverse 平台 The Sandbox 的原生代币 Sand &lt;/p>;&lt;p>;市场在新的一年出现了巨大反弹，比特币本周创下了 73,800 美元的历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;“显然 2023 年是艰难的一年” ，但今年到目前为止“价值已大幅增加”，Siu 说。 “这将产生重大影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A canal for redeveloped Flower Market in Hong Kong? They may work in Amsterdam, but this is a vibrant Chinese community. Respect its heritage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3256206/canal-redeveloped-flower-market-hong-kong-they-may-work-amsterdam-vibrant-chinese-community-respect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/3433a754-26f4-41a2-9493-f8077d6d89a8_34b16c19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺区花墟及洗衣街的艺术想象图改造后的孔。图片：URA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;感谢香港政府决定振兴该市珍贵的旺角花卉市场。&lt;/p>;&lt;p>;该举措是一项计划的一部分为充满活力的社区注入新活力的综合计划，包括修建一条运河来连接该地区的公共休闲空间。&lt;/p>;&lt;p>;最近，市区重建局公布了其雄心勃勃的计划，将改造 31 栋建筑，包括年龄从64岁到76岁不等，还有花卉市场及其附近的33家商店。该项目将影响大约 275 个家庭和 20 个花商。&lt;/p>;&lt;p>;改变这些老化建筑（其中一些具有历史或文化价值）的前景会引起不安并提出尖锐的问题。我们心爱的花墟会不会遭遇利东街那样的命运？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/21/66b37152-5f5c-41e4-b1e2-3f1665b41f07_4e4b05e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角花市的购物者，市区重建局计划重建。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2007年，港岛湾仔利东街（俗称“喜帖街”）的改造，众说纷呈。&lt; /p>;&lt;p>;最初的设想是将这条历史悠久的街道改造成一个现代的、适合行人的文化和商业区，和谐地融合了传统和现代，最终的结果更倾向于商业化和当代的审美，在某种程度上掩盖了它的设计风格。传统魅力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/a3d78845-d91e-4efa -b815-ef42e394ff55_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔利东街（俗称喜帖街）的重建提供了一个警示。它为了商业主义而牺牲了文化。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类重建所产生的感受可以类比为一位老妇人进行全面的化妆改造，以掩盖令人着迷的时间痕迹和独特的性格特征。目睹真正的美被掩盖是令人沮丧的，真正的美应该来自内部，也应该表现在外在。&lt;/p>;&lt;p>;各种因素都可能对重建产生不利影响，包括中产阶级化导致的更高的房价。如果花墟的重建使租金变得更难以负担，香港人可能会推迟在该地区居住，小企业可能会被迫搬迁。如果没有他们的存在和社区参与，这个地方就会失去其真实的身份。&lt;/p>;&lt;p>;因此，任何重建都应积极支持和支持鲜花摊贩、手工商店和传统餐饮场所等企业，因为这些是商业发展的基础。花墟的独特魅力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老化庄园的最后居民抵制最后期限搬出&lt;/h3>;&lt;p>;鼓励他们在重建期间和重建后继续在那里经营将有助于保持该地区的真实性、多样性和社会凝聚力。&lt;/p>;&lt;p>;利东街重建项目的警示故事令人遗憾地将商业利益置于文化遗产和当地习俗的保护之上，这表明在这两个方面之间取得错误的平衡可能会玷污居民和游客的体验。&lt;/p>;&lt;p>;我们真诚地希望历史不会在花市重演。然而，乍一看重建方案，尤其是设想的运河区，令人失望；计划中的内容似乎几乎没有保留花卉市场当前的魅力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/21/3433a754-26f4-41a2-9493-f8077d6d89a8_a9851a35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对花墟和洗衣的印象重建后的旺角街。图片：URA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;设计语言和美学似乎与旺角的活力不同步，也没有概括这条街丰富的历史和文化遗产。当局必须优先考虑建筑的连贯性和文化敏感性，以确保项目的整体成功。&lt;/p>;&lt;p>;将西方运河概念与具有中国遗产文化意义的区域并置，那里熙熙攘攘的临时市场共存，显得不合适。艺术家对重建后的区域的印象唤起了西方街区或精致购物区的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;要有效地宣传花市，关键是要展示其周围的独特属性，而不是复制旧的特色。其他地方，例如阿姆斯特丹，无论多么成功，都不能真正代表香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/21/9b36dd84-1a3d-4b60-8902-3cd9947de6a2_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在旺角花卉市场。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加强基础设施、精心翻新旧建筑、探索重新利用现有建筑的机会、振兴公共空间、确保清洁和促进经济活动是实现这一目标的关键为社区带来好处的积极转型。&lt;/p>;&lt;p>;与其重新发明轮子，不如在已经行之有效的基础上再接再厉。&lt;/p>;&lt;p>;规划者应该从过去的错误中吸取教训，例如利东街重建，注重细致的城市规划，保护文化遗产并促进包容性发展，培育充满活力和可持续的环境，与居民和游客产生共鸣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/3d07168d-6323-47ed-bd33-0117e717fc57_24790b5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;市区重建局管理人员提出了改造旺角花卉市场周边地区的计划。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在具有历史意义或具有鲜明身份的地区，必须在进步与保护其遗产和特色之间取得微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;在社区和政府内部培养历史意识至关重要。指导原则明确而简单——珍惜并保护花卉市场的特色元素。任何发展举措都应该丰富而不是削弱其文化遗产和活力，以确保保留其独特的特色。&lt;/p>;&lt;p>;这是鲜花的香味，是旺角的喧闹和欢乐的混乱，这些使该地区变得特别，所以请不要把它拿走。&lt;/p>;&lt;p>;谭咏诗是一名帖子编辑，她还主持粤语视频教程，这些视频教程现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moscow concert hall where deadly shooting took place has links with Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256458/moscow-concert-hall-where-deadly-shooting-took-place-has-links-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 06:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/25eb9914-4432-426a-93ed-0208f74260a4_8cb01820.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：Crocus 集团副总裁 Emin Agalarov、唐纳德·特朗普2013 年 11 月 9 日，Crocus 集团总裁 Aras Agalarov 在莫斯科 Crocus 市政厅举行的 2013 年环球小姐选美决赛上。照片：TASS / Zuma Press / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;莫斯科 Crocus 市政厅该地区是伊斯兰国声称拥有主权的致命枪击和火灾现场，这里是美国前总统唐纳德·特朗普曾举办环球小姐大赛的豪华音乐会场地。&lt;/p>;&lt;p>;距莫斯科地铁站仅几步之遥毗邻莫斯科城市环路，尽管从形式上看它不在城市范围内。&lt;/p>;&lt;p>;该综合体还包括购物中心和会议中心，可举办车展等活动。周五的枪击事件至少造成 40 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/23/822f1f9e-893d-4281-a82a-1cc1b59db639_30252735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克拉斯诺戈尔斯克发生枪击事件后，俄罗斯消防队员在 Crocus 市政厅音乐会场地周五，俄罗斯莫斯科郊外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相对私密的音乐会场地吸引了众多俄罗斯和国际明星。&lt;/p>;&lt;p>;英国喜剧演员出身的政治家埃迪·伊扎德2013 年在那里进行了一场英语独奏表演。&lt;/p>;&lt;p>;原定于周五表演的皮克尼克 (Piknik) 是一个可以追溯到苏联时代的流行摇滚乐队。&lt;/p>;&lt;p>;场地已建成由房地产开发商阿拉斯·阿加拉罗夫 (Aras Agalarov) 设计，他在俄罗斯极其知名和有影响力，并与特朗普有联系。&lt;/p>;&lt;p>;阿加拉罗夫，68 岁，出生于阿塞拜疆，但是俄罗斯公民。&lt;/p>;&lt;p>;他2021 年被《福布斯》列为价值 12 亿美元的公司。他的公司 Crocus Group 专门从事奢侈品零售和休闲开发。&lt;/p>;&lt;h3>;伊斯兰国声称对造成 40 人死亡的莫斯科枪击事件负责&lt;/h3>;&lt;p>;《福布斯》俄罗斯版然而，上周报道称，阿加拉罗夫和他的商业伙伴兼儿子艾敏·阿加拉罗夫已经申请了个人贷款来拯救企业。&lt;/p>;&lt;p>;父子俩于周五晚上来到了袭击和火灾现场，俄罗斯新闻机构报道。&lt;/p>;&lt;p>;艾敏·阿加拉罗夫也是一位流行歌手，曾在该场馆举办过音乐会。他是阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫女儿的前夫。&lt;/p>;&lt;p>;番红花市政厅场地于 2009 年开放，是为了纪念苏联时代著名的流行歌手穆斯林马戈马耶夫而建的。来自阿塞拜疆。&lt;/p>;&lt;h3>;由于乌克兰战争的强烈反对，亲普京芭蕾舞演员的首尔演出被取消&lt;/h3>;&lt;p>;美国企业家特朗普于 2013 年在那里举办了环球小姐选美比赛，他告诉媒体他邀请了弗拉基米尔·普京总统，但他没有出现。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普不久后出现在艾敏·阿加拉罗夫的一个流行视频中，几年后，当他竞选总统反对希拉里·克林顿时，他与这个家庭的关系成为公众利益的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;2016 年 6 月，艾敏·阿加拉罗夫安排小唐纳德·特朗普、特朗普的女婿贾里德·库什纳和竞选主席保罗·马纳福特会见俄罗斯律师纳塔利娅·维塞尔尼茨卡娅，后者曾提供有关克林顿的破坏性信息。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阿加拉罗夫告诉英国《每日邮报》，他应父亲的要求帮助召开的会议“毫无成果且毫无用处”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 07:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ray of economic hope: Ukrainian women’s start-ups fuel tech sector resilience]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256397/ray-economic-hope-ukrainian-womens-start-ups-fuel-tech-sector-resilience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/a1c3113c-5973-45d1-929c-8943d48226b4_f673c451.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女们在基辅一栋受损的建筑前互相拥抱在俄罗斯导弹袭击期间。戒严法禁止大多数入伍年龄的男性出境，这为国内外女性科技企业家创造了需求和空间。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰战争促使女性在其不断发展的科技行业中担任更多领导角色，她们在国外获得经验和联系，这可能有助于在冲突结束后重建经济，一些人企业家、公司和投资者如是说。&lt;/p>;&lt;p>;由于大多数男性无法离开乌克兰，像 30 岁的 Anna Lissova 这样的女性科技企业家负责筹集资金，寻找新的机会，她经营着心理健康初创公司 Pleso Therapy。海外客户并担任其他关键角色。&lt;/p>;&lt;p>;战前，她专注于在乌克兰招募治疗师。现在，她出差到国外，在会议上宣传公司，并在波兰和罗马尼亚领导了产品发布会。&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不突然改变自己的角色，接管公司的公共代表。战争导致女性在初创企业中担任更高级的职位和权力。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;从乌克兰到柬埔寨，远离家乡的女性需要获得融资&lt;/h3>;&lt;p>;戒严法禁止大多数入伍年龄的男性不会离开这个国家，这为国内外的女性科技企业家创造了需求和空间。与欧盟和全球相比，乌克兰的领导职位中女性的代表性更强。&lt;/p>;&lt;p>;一些人表示，在传统上由男性主导的科技行业，她们仍然面临偏见，或者描述他们一边努力经营企业，一边适应难民生活，不得不与仍在乌克兰的父亲独自抚养家庭。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年中，乌克兰被誉为东欧发展最快的科技中心之一，初创企业从庞大的国内市场吸引资金和客户。&lt;/p>;&lt;p>;然而，女性在专业、科学和技术领域的管理人员中所占比例不足，仅占 30% 左右，而在根据联合国开发计划署的一项研究，2017 年至 2022 年乌克兰总体领导职位的 10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/22/04af7abc-8e6b-4c80-90f8-a8266bfbd509_8f6fb065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女与基辅雨天街上的雨伞。由于大多数男性无法离开乌克兰，女性科技企业家负责筹集资金、在国外寻找新客户以及担任其他关键角色。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究强调，乌克兰女性领导人的比例仍然超过了欧盟的 35% 和全球的 29%。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟统计局的单独数据显示，欧盟约 17% 的主要科技工作岗位由女性担任。&lt;/p>;&lt;p>;路透社采访了近十几位风险投资家、科技创始人和行业官员，记录了这一关键情况战争结束后，女性在推动被视为对乌克兰经济前景至关重要的行业中发挥了新的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“在全面入侵之后，女性在科技领域的领导地位变得更加明显，乌克兰创业基金 (USF) 主任帕夫洛·卡尔塔绍夫 (Pavlo Kartashov) 说道，该基金是一家政府支持的初创企业种子机构。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目睹了越来越多的女性企业家挺身而出，领导自己的公司并正在推动增长。”&lt;/p>;&lt;p>;对于那些希望在海外发展的雄心勃勃的初创企业来说尤其如此，因为许多留在乌克兰的初创企业专注于无人机等军事或战争相关技术，他补充道。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;事实证明，科技行业具有弹性。根据利沃夫科技集群编制的国家统计数据，虽然乌克兰的 GDP 在 2022 年下降了近 30%，但科技行业收入增长了近 1%，达到 79.7 亿美元，预计 2023 年将增至 80 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;该行业还占乌克兰 GDP 的近 5%，乌克兰境内外的技术专家数量将从 2022 年的 285,000 人增加到去年的 307,000 人。这些数字包括位于里斯本的数字货币支付平台 GeekPay 的创始人。 Veronica Korzh 在 2022 年 2 月离开乌克兰三个月后创立了这家初创公司，她见证了女性创始人数量的飞跃，部分原因是接触乌克兰境外投资者的机会增多，以及欧盟、国际机构和科技资助的针对女性的加速器计划跨国公司。&lt;/p>;&lt;h3>;YouTube 的沃西基辞职，与其他知名女性一起离开大型科技公司&lt;/h3>;&lt;p>;许多全球机构都致力于全面提高女性在科技领域的代表性，研究显示，公司根据世界经济论坛的一份报告，女性比例更高，利润更高，在研发上投入更多，并且更注重环保。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到更多的女性在战后创办公司Korzh 表示：“这也有助于保持人们对乌克兰的关注，并宣传其科技行业的潜力。” 。”&lt;/p>;&lt;p>;对于许多科技工作者来说，波兰是第一站，因为它与乌克兰接壤，两国有着长期的商业和文化联系。&lt;/p>;&lt;p>;波兰-乌克兰创业桥的 Mykhailo Khaletskyi –一个提供赠款、联合办公空间和其他帮助的组织表示：“我们看到女性推动新一轮融资并获得经验，这将有助于建立新公司并吸引国际人才和资金，”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/ab01e6aa-334a-450f-bee6-2ae6ba63ec7f_806dae64.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空软件解决方案公司 Input Soft 的首席执行官 Anastasiia Smyk 坐在基辅鲍里斯波尔国际机场的飞机旁。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;27 岁的航空工程师 Anastasiia Smyk 在乌克兰郊外的华沙创办了自己的航空运营管理软件公司 Input Soft，在那里她利用了蓬勃发展的难民技术社区。她的产品现已在美国、拉丁美洲和东南亚使用。&lt;/p>;&lt;p>;“在与男性投资者交谈时，有人提出这样的问题：‘你为什么被任命为这家公司的首席执行官？’或者‘如果您有男性商业伙伴，请分享’”她说。但她反对偏见。&lt;/p>;&lt;p>;“我的工作是寻找投资、全球市场的认可以及将成为我们早期采用者的国际客户，这对于一家无名初创公司来说并不容易Smyk 说。&lt;/p>;&lt;p>;看看由乌克兰难民创办的初创企业，她预测许多企业将在战争结束后返回该国，并带来巨大的推动。&lt;/p>;&lt;p >;“我想返回乌克兰，成为我们国家重建和振兴的一部分......我们甚至愿意无偿工作，只是为了尽快看到乌克兰天空中的第一架民用飞机，”她说。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 07:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US congressman Mike Gallagher, leading select committee on China and behind TikTok bill, announces early departure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256457/us-congressman-leading-select-committee-china-and-behind-tiktok-bill-announces-early-departure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 06:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/90c282ce-e57d-49af-b434-84b96b8cf7b6_01ed0ae3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示，他将于 4 月 19 日辞去国会职务。 照片： Getty/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 是专注于中国问题的美国国会机构领导人，也是一项可能将社交媒体应用 TikTok 赶出美国市场的法案的发起人，他周五宣布，他将4 月 19 日离开众议院。&lt;/p>;&lt;p>;担任众议院中国问题特别委员会主席、威斯康星州共和党代表宣布这一消息的几天前，他与该委员会的民主党领袖拉贾·克里希那莫提 (Raja Krishnamoorthi) 共同提出了该法案在两党的大力支持下通过了众议院投票。&lt;/p>;&lt;p>;“我在这一时间表上与众议院共和党领导层密切合作，并期待看到议长[迈克]约翰逊任命一位新主席来执行重要使命他宣布，该委员会的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拉格尔上个月曾表示，他不会寻求连任，几天前他成为四名反对党内领导和反对的众议院共和党人之一。投票反对弹劾美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯。&lt;/p>;&lt;p>;当时，这位四届众议院议员表示，美国宪法的起草者并不打算终身担任选举职务。但考虑到他 39 岁的年龄相对较年轻，以及他在国会山的知名度不断上升，他的声明仍然引起了人们的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;据 Politico 报道，加拉格尔的盟友表示，在凯文 10 月被赶下台后，加拉格尔对众议院政治不再抱有幻想。麦卡锡担任众议院议长。加利福尼亚州共和党人和加拉格尔的盟友麦卡锡在 2023 年 1 月国会会议开始时成立了两党众议院中国特别委员会时，选择他来领导该委员会。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个特别委员会，加拉格尔的机构确实尽管拥有传票权，但无权向众议院报告立法。其听证会还邀请了高调的现任官员和前政府官员，其中包括唐纳德·特朗普政府期间担任副国家安全顾问和中国政策设计师的马特·波廷格(Matt Pottinger)。&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院对 TikTok 禁令的投票表明了更广泛的棱镜不仅仅是支持或反对中国&lt;/h3>;&lt;p>;该委员会近几个月的目标主题包括中国对美国网络安全、生物经济、金融稳定和媒体格局构成的威胁。 12 月，该委员会发布了一套涵盖近 150 项建议的全面建议，重点关注重新设定双边经济关系条款。&lt;/p>;&lt;p>;在那份报告中，该委员会呼吁中国取消目前的“第一栏”关税分类。这将取消允许美国进口商对中国商品定期缴纳关税的优惠贸易地位，而不受 2018 年以来实施的惩罚性关税的影响。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔周五宣布这一消息之前，佐治亚州共和党议员泰勒·格林 (Taylor Greene) 提交了一份罢免现任众议院议长迈克·约翰逊的动议。&lt;/p>;&lt;p>;国会议员的未来计划仍不清楚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/23/9f9fe6d6-10a4-4b34-a471-4e693c281473_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;证人（左起）斯科特·保罗、童毅、HR 麦克马斯特和马特·波廷格于 2023 年 2 月举行的首届众议院特别委员会中共听证会上宣誓就职。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;他告诉《密尔沃基哨兵报》，他打算进入私营部门，并将继续履行“防止第三次世界大战”的使命。他说，这将包括致力于“恢复常规威慑，以防止与中国发生战争”。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔的过早离职使众议院中国委员会在剩余的国会任期内的有效性受到质疑。该法案将于 1 月 3 日结束。加拉格尔以在跨党派工作方面特别有效而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;众议院迅速通过了 TikTok 法案，这将迫使 TikTok 总部位于北京的所有者字节跳动剥离业务在党派色彩最激烈的国会会议之一中，这款短视频应用程序就是他效率的一个例子。该法案在加拉格尔提出后仅八天就获得了通过。&lt;/p>;&lt;h3>;针对中国影响力的美国众议院小组留下了印记，评价褒贬不一&lt;/h3>;&lt;p>;自成立以来，众议院委员会 — — 可能不是到 2025 年重新授权 – 支持立法并撰写大量信件来针对中国在美国的影响力，向总统乔·拜登政府施加压力，要求其在多个方面对美国采取更严厉的立场。&lt;/p>;&lt;p>;威斯康星州法律规定，加拉格尔的在他余下的任期内，席位将一直空着。但这位国会议员宣布，他的办公室将继续运作并提供选民服务，直到明年一月。 4 月 9 日之前离开将引发一次特别选举。&lt;/p>;&lt;p>;“在威斯康星州东北部担任国会议员的四届任期是我一生的荣幸，这坚定了我的信念，即美国是世界历史上最伟大的国家”，加拉格尔周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我将永远为我在军事和情报委员会、网络空间日光浴委员会主席以及中国共产党特别委员会的工作中所做的工作感到自豪。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 years on, Taiwan’s Sunflower Movement has wilted but its legacy lingers on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256432/10-years-taiwans-sunflower-movement-has-wilted-its-legacy-lingers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/53cf94c8-9475-40fa-94ee-e1638a8aa618_a44148aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014年台湾太阳花运动是由学生抗议贸易引发的该交易为中国大陆提供了更多商机。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十年前，反对与中国大陆签订自由贸易协定的抗议引发了台湾最大的民众运动之一，极大地重塑了台湾公民社会、政治和舆论的格局&lt;/p>;&lt;p>;太阳花运动加剧了台湾人对北京意图的怀疑，其能量之大令许多人感到惊讶。然而，将十年前剩余的巨大支持用于 1 月选举的希望破灭了。&lt;/p>;&lt;p>;六位年轻进步政治家组成的联盟（都是 2014 年运动的一部分）自称为“一代”，站在了争夺立法院席位。只有两人在自己的选区获胜。&lt;/p>;&lt;p>;许多年轻选民转而支持落选的总统候选人柯文哲领导的台湾人民党（TPP），而柯文哲自己的政治生涯也得到了该运动的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;尽管柯氏的政治倾向发生了转变，从表示独立倾向政党的“泛绿”转向了对北京更加友好的“泛蓝”国民党立场。运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/273fe5be-3d5c-4124- 9c6f-9fff7c04a697_3797cbe4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年，抗议者（主要是年轻学生）占领台湾议会长达 23 天，这就是后来的“太阳花运动”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柯氏领导的政党历史性地赢得八个议席，取代太阳花运动后成立的独立新力量党（NPP），成为第三个政党立法院中代表人数最多的政党。&lt;/p>;&lt;p>;执政的民主人民党（太阳花运动的主要受益者）保住了总统职位，但在一月份失去了立法院多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党Kuomintang（KMT）（有利于与大陆的紧密联系）也不在113个座位的立法机关中多数席位，但尽管支持下降，但增加了14个席位，使其总数达到52。&lt;/p>; &lt;p>;。对于与运动相比的政党，许多人认为这远非无关。相反，他们说，它在台湾青年政治上留下了深远的遗产。 &lt;/p>; &lt;p>;在KMT（执政）时期，我们过去如何看待跨质量关系的&lt;/p>; &lt;p>;是，只有政府在我们与中国的关系中只有发言权。民间社会可以发挥影响政策的作用。不仅是政策，而且是我们自己的命运”。 03/22/F5E531DC-BA45-470D-B3B6-A8A7DC78E052_65BABE05.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;中国大陆在2014年被称为向日葵运动的过程中协议（CSSTA），这是当时从KMT的总统Ma Ying-Jeou在DPP下与北京的关系的众多政策之一，该政策与北京的关系恶化了，中国总统习近平警告他乔·拜登（Joe Biden）去年台湾是中国关系中的“最敏感的问题”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将岛视为其领土的一部分，如有必要，将由其武力控制。华盛顿不承认台湾，但反对任何单方面改变现状的行为。美国也是台湾最大的武器供应商。&lt;/p>; &lt;p>; CSSTA受到北京的赞誉，对双方有益，尤其是对台湾的中小型企业，但引起了台湾公众的争议，封闭式后面谈判的协议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该协议是《经济合作框架协议（ECFA）的一项后续措施》，该协议为进一步的跨质量协议和旨在减少台湾海峡两岸的贸易障碍。&lt;/p>; &lt;p>; CSSTA承诺将开放台湾服务行业 - 该岛最大的行业，占其GDP的70％ - 从大陆投资，这是一项投资，支持者说，这一举动会激发当地经济。&lt;/p>; &lt;p>;，批评者认为，该协议将导致失业并促进北京通过经济一体化以及妥协台北的政治自治。&lt;/p>;妥协。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“如果批准了该协议，台湾将迅速吸收到中国的中央经济中，随之而来的是，台湾的政治自治权将受到损害，”台湾国家社会学教授Ho Ming-sho说。&lt;/p >; &lt;h3>;北京概述了2014年3月17日的台湾和福吉安的“相互联系的生活”计划&lt;/h3>; &lt;p>;  - 从他在议会浴室的藏身之处 -  KMT立法者Chang Ching-Chung通过标准机构宣布的立法机关宣布在短短30秒内通过了CCSTA，绕过逐行的立法审查。&lt;/p>; &lt;p>;第二天，学生占领了立法人民。成千上万的人来自台湾，以支持占领者，形成了一个营地，其中包括食品销售商，临时教室和医疗保健。&lt;/p>; &lt;p>; 3月30日，估计有500,000人聚集在台北总统办公室外面，参加其中一名台湾历史上最大的抗议活动。马萨诸塞州政府最终同意中止CSSTA，抗议者于4月11日撤回。&lt;/p>; &lt;p>;贸易协定“只是触发点”，因为据Brian Hioe称，恐惧和挫败感已经建立了多年的恐惧和挫败感。 ，他参与了运动后共同创立了独立杂志的新布鲁姆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;马云政府已经看到了反对其核政策的抗议活动以及从大陆的官员主持的抗议活动以及据称来自台湾海峡台湾媒体的干预。&lt;/p>; &lt;p>;“我们回头看[运动]非常有希望。但这一切都是出于一种绝望感。我认为人们真的忘记了由于对贸易法案和KMT行为的恐惧而存在的绝望感。”加深与大陆和独立DPP在2016年的政治胜利的时代，其在立法机关和泰恩·韦恩的两届总统职位上的首次席位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京暂停与DPP政府的沟通并发行众多经济制裁，包括暂停ECFA中的一些关税。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾的泰坦（Tsai-wen）为当选总统威廉·莱（William Lai）&lt;/h3>; &lt;p>;造成了艰难的遗产。一岁的KMT成员今年在台中竞选元元座，马萨诸塞州政府是“对于学生和游客安全进行交流的黄金时代”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经失去了那个窗口，我们失去了机会。现在，我们只是看到跨质量关系恶化，变得越来越糟。主要是在批发和存储部门中，并为经济带来了额外的120亿美元（3.76亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;，但其他人则认为向大陆投资开放会花费工作。台湾经济部估计，CSSTA将每年的GDP增加0.025-0.034％。 2014年，台湾对大陆和香港市场的出口占总出口的40%，去年仅占35.2%。在过去的十年中，台湾对大陆的投资也显着下降，从岛上的出站投资的一半到2023年的11.4％。&lt;/p>; &lt;p>;怀疑论者北京认为这一运动是新分会的开始，当国际贸易伙伴开始“降低”他们与大陆的关系。&lt;/p>; &lt;p>; ho，来自国家台湾大学的ho，向日葵运动标志着“新思维的前进，全球化在使用方面，就使用贸易……希望和平将是一个后果。每个人现在都知道的这种幻想是天真的。其积极分子后来担任当地村长、市议员以及立法者。有些人加入了DPP或新的“第三力量”政党，例如NPP  - 曾经是最成功的机芯各方。&lt;/p>; &lt;p>;有些人加入了DPP或新的“第三力量”政党，例如NPP  - 一旦运动派对中最成功的派对。意识形态的分歧，许多成员后来加入了DPP或独立。在2014年支持该运动的前同学。他于2019年建立了TPP。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份的大选活动中，KO提高了重新审视CSSTA的可能性，声称学生只是在抗议贸易协定的“黑匣子”，而不是其内容。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管10年前以压倒性青年对CSSTA的反对，KO的言论并未导致他主要受过教育的年轻支持者的重大挫折。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p >;他并不孤单地提出重新批准讨论的重新启动。 KMT的总统候选人Hou Yu-ih还认为，重新审视该协议可以帮助台湾更好地使其经济利益多样化。&lt;/p>; &lt;p>;根据New Bloom的Hioe，这是KO的政治风格，而不是他的政治，而不是他的政治风格，而不是他的政治风格他的政党今年的成功。他说：“在许多方面，&#39;KO模型&#39;也是NPP的模板……每天竞选公职的人，我们与众不同，我们没有打磨。” &lt;/p>; &lt;p>;内部人士说许多向日葵运动政客今年的失败是其聚会和深蓝色地区艰难种族的综合结果，选民已经疲劳了DPP政府的两个任期。&lt;/p>; &lt;h3>;可以为台湾的青年感到沮丧第三名的总统候选人？&lt;/h3>; &lt;p>;泛绿色的政客们还注意了TPP的成功，尤其是通过Tiktok等社交媒体平台接触年轻人的力量关注。&lt;/p>; &lt;p>; Miao Po-Ya在参加该运动后于2015年在2015年建立了社会民主党，他于2018年当选为台北市议会，并于2022年再次当选。 Yuan今年在DPP的支持下，但输了。我们就这样失败了。我认为人们在这10年中已经分裂为DPP和KO Wen-Je。”成为年轻人，他们的竞选活动更多地关注青年问题。向日葵运动的最重要意识形态之一。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to keep your luxury watch safe with ‘Rolex Rippers’ rife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256253/how-keep-your-luxury-watch-safe-rolex-rippers-rife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/271F605F-6269-4ADF-8218-C500BFC982CD_3AB62C68.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月28日，堤道湾被抢劫后。去年，七家手表店和金匠被抢劫，比2022年的三家被抢劫。针对美国手表网站Hodinkee上关于手表失窃的专题，有读者留言道：“睡前把它们从保险箱里拿出来，欣赏一会儿，然后再放回保险箱。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我回到了一个时代，沿着坦普尔街漫步的时候，意味着供应商在每个角落都面对供应商，手臂上装满了假的劳力士，卡地尔和帕特克·菲利普斯。当挑战这些是假货时，热情的供应商总是会回答：“是的，但是里面真正的精工。” &lt;/p>; &lt;p>;盗窃豪华手表的大流行后涌现。这是世界领先的丢失和被盗手表的数据库，并指出“手表犯罪已经从利基问题变成了头版新闻”。所有者说，该手表登记册的董事总经理卡蒂·希尔斯（Katya Hills）已成为“害怕在公共场合穿上钟表”。&lt;/p>; &lt;p>;香港，作为领先的手表贸易中心，也是成千上万富裕奢侈品收藏家的家钟表，一直处于厚底状态。根据香港警方的数据，在购物中心，您会看到商店在购物中心出售保险箱的地方。抢夺了26.6％，至81％。七家手表店和戈德史密斯被抢劫，从2022年的三名抢劫。&lt;/p>; &lt;p>;全球名人的手表被盗，有时是暴力的。近年来，三位世界顶级一级方程式赛车手——卡洛斯·塞恩斯、查尔斯·勒克莱尔和兰多·诺里斯——价值从18万美元到超过30万美元的理查德米勒手表在公共场合被抢走，无数足球名人深受其害。类似的侮辱。骑自行车的人马克·卡文迪许（Mark Cavendish）和拳击手阿米尔·汗（Amir Khan）在刀或枪口上被抢劫了他们的豪华手表。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从后期电影以来，超级豪华手表的吸引力似乎已经变得超速明星保罗·纽曼（Paul Newman）的劳力士化合物代托纳（Daytona）在纽约的一次拍卖会上以近1,780万美元的价格出售。守望登记册上说，全球豪华手表市场在2022年飙升至790亿美元，其中近44％的预先拥有。&lt;/p>; &lt;p>;豪华手表的吸引力并不是很多低级人士想要通过佩戴运动英雄来模仿他们的体育英雄，但是手表很容易交易。社交媒体，不可杀死的代币（NFTS）和加密货币使非法贸易变得更加容易。&lt;/p>; &lt;p>; Chris Marinello，Art Art Recovery International的首席执行官兼创始人，他告诉Hodinkee，他曾经跟踪客户的300,000美元Richard Millee七个月后，观看在米兰被盗的，在香港拍卖。在伦敦，“劳力士奖励者”的兴起，该标签是在2021年由六人组成的一系列暴力手表抢劫之后出现的，这使人们在公共场合穿着昂贵的手表。&lt;/p>; &lt;p>;豪华手表盗窃盗窃但是，这并不是什么新鲜事物。根据丽贝卡·斯特鲁瑟斯（Rebecca Struthers）的书《时光之手：制表师的历史》，犯罪已经在1700年代伦敦盛行。 “手表的普及伴随着扒手和街头抢劫的激增，”她写道。 “被盗手表通过典当行和二手商店很快被散布到伦敦的地下。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/21/d3b7c93e-942d-438d-8a2b-7520b-7520b-d274994_686e786e78c9.jpg“ alt =”在2022年10月，涉及高端商品的走私胸围，包括400多位豪华手表，来自斯托尼克特岛海关海洋基地的两名嫌疑人最近的监视盗窃激增迫使全世界警察做出了回应。巴黎警察于2022年成立了一支专门的工作队。伦敦的大都会警察效仿了秘密的“受害者”军官。&lt;/p>; &lt;p>;他们做出了回应，这不仅是因为被盗的手表很频繁，而且很快就席卷了国际与迪拜和香港等关键手表交易的枢纽接壤，但由于调查可能需要数年。一位香港人拥有她5,000英镑（6,400美元）的劳力士·塞利尼（Lolex Cellini） - 她父亲的毕业礼物 -  1994年在英国偷走了她的毕业礼物。 P>; &lt;p>;非法手表交易也很复杂，因为它不仅涉及盗窃，而且还涉及一个巨大的伪造行业，甚至涉及一家在保险骗局中的快感，其中手表神秘地“迷失”。根据 Watchfinder 去年的报告，全球每年售出超过 4000 万块假表。 “五年前，80% 的假表可以被识别，而只有 20% 需要仔细检查，”该公司表示。今天，“只有20％是明显的假货”。&lt;/p>; &lt;h3>;所有伪造手表的一半是&#39;劳克斯&#39; - 发现假的伪造越来越困难&lt;/h3>; &lt;p>;，而我在香港认识了许多人令人震惊，我必须承认一定的冷漠。我不再打扰手表，几乎没有值得偷窃的人（十年前的窃贼走开了，只有两个纸箱的哈根 - 戴兹斯冰淇淋）。&lt;/p>; &lt;p>;我不禁回忆起我最喜欢的电影之一是1999年的托马斯·克朗（Thomas Crown）事件，这是一部由皮尔斯·布罗斯南（Pierce Brosnan）和雷内·鲁索（Rene Russo）主演的艺术戏剧。正如扮演保险调查员的鲁索（Russo）所说：“如果有些人想抢走几个对某些愚蠢的富人真正重要的油漆，我真的不该死。” &lt;/p>; &lt;p >;也需要百万富翁体育图标，这些图标需要闪闪发光的手腕家具。我的建议？是的，将您的珍贵手表保持在安全的状态，并穿上精工，但更好的是，不要打扰手表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers urge sanctions against Hong Kong officials behind Article 23 national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256456/us-lawmakers-urge-sanctions-against-hong-kong-officials-behind-article-23-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 05:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/be9f71b7-3b50-44f2-94cf-5462bb317a96_0efa61f5.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期二在城市的立法机关中。该法案于周三获得一致通过。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国立法者敦促白宫批准负责通过该市新的国内国家安全法的香港官员，同时保证加快立法&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要来自[拜登]政府的全新制裁浪潮，”新泽西州的共和党国会议员克里斯托弗·史密斯（Christopher Smith）说， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要新法律，毫无疑问。但是，我们有现有的法规，这些法规已遍布赋予政府现在采取行动的规定。立法者周三在马拉松会议结束时，他们快速跟踪了宪法规定的立法。该法案由于首次公开反对而被搁置了二十年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周六午夜（香港时间）生效，法律涵盖了39个罪行分为五个类别：叛国;叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰； &lt;/p>; &lt;p>;潜逃者可能是新立法的第一个目标，根据该市司法部长Paul Lam Ting认为，潜逃者可能是新立法的第一个目标，他们将在其子公司立法下进行制裁。 -Kwok和安全总监Chris Tang Ping-keung在周五接受《邮报》采访时。&lt;/p>; &lt;p>;史密斯将美国立法者描述为在众议院外交事务委员会上一周在众议院外交委员会中举行了“强大的辩论”他赞助的《香港经济和贸易办公室认证法》。&lt;/p>; &lt;p>;该立法本周本周应该去众议院进行投票，但由于“莫名其妙的原因”，他被标记了。说。如果确定香港不再享有北京的高度自治权，则对美国的贸易办公室的豁免权”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们将在这次休息后回来后立即获得它，”史密斯说，指的是4月一周， 8。&lt;/p>; &lt;p>;参议院版本的法案通过了7月的外交关系委员会，但尚未在地板上投票。&lt;/p>; &lt;p>;应该两个钱伯斯都通过比尔（Bill）和拜登（Biden）签署了它，美国领导人将被要求向国会解释为什么美国的办公室应该保留或失去外交特权，这是根据1992年的《香港政策法》授予的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/2cc2e09d-54c6-4207-b3a9-335cf4a44f3a_e2f6564e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新泽西州的共和党国会议员克里斯·史密斯（Chris Smith）一直是中国政策的声音批评者。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，法律在1997年在英国将香港移交给北京之前就生效控制权的转移。&lt;/p>; &lt;p>;该市在美国的三个代表办公室 - 华盛顿，纽约和旧金山 - 如果总统选择取消化，将要求在180天内关闭。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;史密斯（P>; Smith）与俄勒冈州的民主党参议员杰夫·默克利（Jeff Merkley）一起（另一家CECC联合主席）周五发誓要推进众议院和参议院的《跨国镇压政策法》。&lt;/p>; &lt;p>;该法案将使该法案给予拜登。行政部门在外国政府和个人缠扰，恐吓或攻击美国公民和居民时承担责任。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的外国房间采取第23条法律&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>;梅克利说：“中国威胁着在美国大声疾呼的人的家庭成员。” “这不仅仅是对家乡家人的直接攻击。这是对我们美国自由的直接攻击。这绝对是1000％的不可接受，我们需要通过一项跨国镇压政策法案。法官，包括林的司法部长。&lt;/p>; &lt;p>;香港首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）于2020年批准了美国国务院，北京当年在该市对该城市实施了国家安全法。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;上周四，在致美国国务卿安东尼·眨眼的一封信中，CECC联合主席和众议院竞争竞争竞争的主要成员说：“将进一步侵蚀法治和基本自由香港和我们的人。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;呼吁国务院升级其对香港和制裁官员的旅行咨询的信：“他们在竞标北京的竞标中发挥了重要作用，以破坏民主自由和规则香港的法律”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple is considering alliances with a Chinese tech giant and rivals as the AI war heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256455/apple-considering-alliances-chinese-tech-giant-and-rivals-ai-war-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 05:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/69CA41CC-26D0-4261-85C3-BA38543AD8E7_BC04ABC9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在周五访问亚洲最大的Apple Apple Store，上周五在中国Shanghai，上午。照片：Epa -efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果想要AI Tech在其iPhone上 - 据报道，它正在与其两个竞争对手和一个中国互联网巨头进行对话。&lt;/p>; &lt;p >;《华尔街日报》报道说，苹果正在与中国首选搜索引擎Baidu进行早期讨论，以将其生成的AI模型Ernie Bot带到中国的iPhone，以符合当地法律。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。该期刊报道，该公司还正在与Google和OpenAI进行人工智能技术的讨论，以在世界其他地区为其设备提供动力。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/23/f11e31d5-43ca-4817-b4a4-cbbbb7efe2c2c2f6_2e53b976.jpggg&#39; ＃999;“>;苹果首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）周四在中国上海开设了一家新的旗舰苹果商店。照片：liu ying/xinhua通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，八月份的规则规定，所有生成的AI模型均由监管机构审查，并说有绿灯。&lt;/p>; &lt;p>;苹果公司还投资了自己的AI技术，该技术将促进Siri，照片编辑和电子邮件等应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;苹果没有立即回应业务内部人士发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;这家技术巨头对AI市场的较晚，首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）此前曾表示，该公司将于今年晚些时候公布其计划。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;美国在具有里程碑意义的iPhone垄断案例中起诉苹果&lt;/h3>; &lt;p>;与此同时，OpenAI和其他AI公司已发布聊天机器人，并为投资者的现金而争先恐后。&lt;/p>; &lt;p>; Microsoft也成为了重要的Push，将Google DeepMind创始人Mustafa Suleyman带来了AI部门，此前其先前雇用OpenAi首席执行官Sam Altman未能解决的企图。&lt;/p>; &lt;p>; Cook目前在中国支持他对该国的承诺。 iPhone的销售在中国下垂，因为经济疲软，对中国政府雇员的苹果设备的镇压以及当地制造商华为技术的升级。&lt;/p>; &lt;p>;库克在上海上面为一家新商店洗礼，并正在参加中国发展论坛，业务领导者与当地政策制定者霍布诺布（Hobnob）。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当库克不在时，该公司在美国家庭方面遇到了意外的麻烦：司法部的一项彻底的反托拉斯诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kate Middleton has cancer and is undergoing chemotherapy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256453/kate-middleton-has-cancer-and-undergoing-chemotherapy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 02:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/5D7BCDBD-FD54-4A64-9CEF-D0A0E51FEF59_0CF08EE8EE8.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周五发布，她宣布自己患有癌症。照片：威尔士公主的BBC工作室/讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;凯特（Wales of Wales讯息于周三和周五播放，这是在社交媒体上在社交媒体上进行了数周的猜测，因为她在一月份因未指定的腹部手术而住院以来她的下落和健康。&lt;/p>; &lt;p>;凯特要求“时间，空间和隐私”，同时她接受了一种未指定类型的癌症治疗。&lt;/p>; &lt;p>;“我很好，”她说。 “我每天都会越来越强大，专注于有助于我康复的事情。” &lt;/p>; &lt;h3>;英国陆军说凯特会发生的混乱，但宫殿没有确认&lt;/h3>; &lt;p>;凯特，42岁以来，从圣诞节开始，直到本周的视频与丈夫威廉王子（The The The The The The The The The The The The Throne）从Windsor Home附近的一家农场商店散步，直到她的丈夫威廉王子（William Prince William）出现。&lt;/p>; &lt;p>;肯辛顿宫（Kensington Palace）关于凯特（Kate）的状况的细节丝毫没有说明与癌症有关，手术是成功的，康复将使公主远离公共职责。上个月，查尔斯国王因未指定类型的癌症而接受治疗，该类型的癌症是在接受良性扩大前列腺的手术时被捕获的。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯（75岁），现年75岁，在接受癌症治疗时已退出公共职责他经常出现在与政府官员和贵宾举行会议的照片中，甚至被看到去教堂。试图通过在英国的母亲节上释放她的照片，试图将谣言放在上床睡觉，而她的三个微笑的孩子则适得其反，当时美联社和其他新闻机构因被操纵而撤回了图像。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/03/23/23/1a6a9d47-3d8a-49b4-49b4b4-bf9b4-bf9d-0f9d-0fbb356293aeee_ee_ee_ecb42c3c3c.jpg a alt alt alt alt alt alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们对周五在英国伦敦的白金汉宫外的英国凯特（Kate）的健康宣布宣布。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;凯特在第二天发表声明，承认她喜欢“尝试编辑”，并为这张照片引起的“任何混乱”表示歉意。但这并没有什么可以平息猜测的。&lt;/p>; &lt;p>;即使是Sun和TMZ出版的镜头，似乎表明凯特和威廉的购物都引发了一阵新的谣言，有一些扶手椅侦探拒绝相信这一点视频完全显示了凯特。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，英国隐私监督机构说，正在调查一份报告，该报告是，她在伦敦私人医院接受治疗的工作人员在她还是病人时试图在她的病历上偷偷摸摸&lt;/p>; &lt;p>;凯特（Kate）于2011年在一次童话婚礼上与威廉（William）结婚，自从戴安娜王子（Diana Princess Diana）以来，全球英国君主制的普及和吸引力都比任何皇室更大。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/23/bec3e48d-d286-4b20-4b20-8a48a48a48a48-fe57df802a6802a6802a6802a68_ac7070707070f82.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;关于英国凯特（Kate），威尔士公主的健康的新闻，周五在纽约曼哈顿的丘吉尔小酒馆（Churchill Tavern）上播出。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公主是在伦敦以西伯克希尔的一个富裕社区中长大的三个孩子中最古老的孩子。米德尔顿人没有贵族背景，英国媒体经常将凯特称为“平民”，嫁给皇室成员。&lt;/p>; &lt;p>;凯特（Kate）凯特（Kate）就读于私立女子学校马尔伯勒学院（Marlborough College），然后就读于苏格兰的圣安德鲁斯大学（Marlborough College），在那里她2001年左右在威廉见面。起初，朋友和室友在2004年在瑞士的滑雪假期一起被合影时，他们的关系就在公众眼中。&lt;/p>; &lt;p>;凯特（Kate）于2005年毕业于艺术学位历史和与王子的萌芽关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gunmen in combat fatigues open fire at Moscow concert hall, Russian news agencies report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256451/gunmen-combat-fatigues-open-fire-moscow-concert-hall-russian-news-agencies-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 02:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/492AA1D6-B497-49C12-0742A9A5F295_CEA873C0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期五在俄罗斯莫斯科郊区的地点。照片：俄罗斯新闻机构和电报频道说，路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五在莫斯科郊区的一家音乐厅爆发，大火爆发。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“未知的人在鳄鱼市政厅开火。紧急服务部门告诉塔斯社，人员疏散工作正在进行中。 Ria Novosti机构在“自动枪击”之后报道了受伤的受害者，并援引其记者在现场。许多人受伤。&lt;/p>; &lt;p>; ria novosti说，至少有三人在战斗疲劳中发射武器。州塔斯通讯社还报告了在俄罗斯首都西部边缘的巨大音乐厅的鳄鱼市政厅枪击事件。 >; &lt;p>;在俄罗斯社交媒体频道上发布的视频素材显示了混乱的场景，大量的音乐会参与者试图逃离大厅，然后是枪声。&lt;/p>; &lt;p>;其他视频录像显示，许多人躺在一动不动大厅外的血池。&lt;/p>; &lt;p>;路透社无法立即验证录像。&lt;/p>; &lt;p>; TASS新闻社报告说，发生枪击事件发生的建筑物发生了爆炸和大火。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Kommersant报纸在网上发布了录像，显示烟雾滚滚而成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他几个俄罗斯媒体媒体报道了这次枪击事件，并说购物中心正在起火。在俄罗斯消息传递应用程序频道上发布的视频显示了建筑物上升起的大量黑烟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse，美联社，路透社的报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>