<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Southeast Asia’s energy transition is lacking both finance and policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3288756/southeast-asias-energy-transition-lacking-both-finance-and-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/86450dde-1cdb-437f-88e5-dfdae3555284_7326c605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动人士向警察抗议29 11 月 23 日，联合国气候变化会议在阿塞拜疆巴库举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3000 亿美元可以用来做什么？对于试图建设太阳能发电厂或风力发电场的东南亚国家来说，情况并不那么严重。联合国气候变化大会第二十九届会议的结论告诉我们，该地区不能坐等发达国家提高标准。解决方案需要来自内部，其中一种可能性是政策。&lt;/p>;&lt;p>;在阿塞拜疆巴库举行的第二十九次缔约方会议上，发达国家同意到 2035 年每年提供至少 3000 亿美元来帮助发展中国家。据亚洲开发银行称，到 2030 年，仅东南亚每年就需要 2100 亿美元来满足其能源转型需求。&lt;/p>;&lt;p>;由于东南亚的经济增长属于高度碳密集型，因此迫切需要对可再生能源进行投资。随着中国和印度等国通过政策支持激励其绿色产业，东南亚面临着无法应对欧洲日益严格的环境要求并失去增长机会的风险。&lt;/p>;&lt;p>;第二十九届缔约方会议强调私人资本解决方案和国家承诺加速东南亚能源转型。但私人参与取决于商业性。投资和融资决策必须在财务上可行，而这只有在监管政策创造有利环境的情况下才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署的数据，自 2007 年以来，许多发达经济体的碳排放量一直在下降，尽管总排放量有所下降。国内产品有所上涨。 GDP与排放的脱钩在新兴经济体中并不那么明显，但仍然很明显。例如，中国的经济是 1990 年的 14 倍，但排放量却只有 1990 年的 5 倍。在非洲和拉丁美洲，经济活动和排放量也走上了不同的道路。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，在东南亚，GDP 和排放量的增长几乎相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>; div>;&lt;p>;能源是排放的最大来源，因此东南亚的脱钩需要快速采用可再生能源。但产能建设不足，煤炭仍是主要能源。其中的利害关系众所周知，但值得重申。到 2100 年，该地区的 GDP 可能因气候变化而损失 11%。大约 8700 万人生活在洪水风险区。许多东南亚国家是世界上最容易受到气候影响的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;持续依赖化石燃料的常见原因包括能源和就业保障，但这些需要与气候变化的长期风险相平衡包括洪水、干旱和高温，这些也威胁着粮食安全和公共安全。私人资本在能源转型中可以发挥作用，但不能指望私人资本独自承担这一负担。作为一个集体问题，气候变化需要集体解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，积极的社会经济发展始终受到政策和法规的推动，例如健康、工作场所安全、教育和平等方面的政策和法规。成功将经济增长与排放脱钩的市场是通过监管、经济激励、自愿行动、税收和政府服务相结合来实现这一目标的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国对其能源、交通、建筑和工业部门。它正在以世界领先的速度增加可再生能源产能，同时放慢热能扩张速度。今年上半年，可再生能源新增装机133.3吉瓦，同比增长25%，而化石燃料装机仅新增18.3吉瓦，同比下降30%。&lt;/p>;&lt;p>;中国还对可再生能源生产和电动汽车购买提供补贴，并提供税收优惠政策来鼓励可再生能源发展。对化石燃料的使用征税，并在强制性和自愿碳市场上进行碳信用额交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国能源转型的成功使其成为许多研究和分析的焦点，所有其中指出了通过政策和规划实现生态系统协调的力量。&lt;/p>;&lt;p>;衡量进展的方法有很多。我们可以查看碳排放量及其每年的变化情况。我们可以统计减缓和适应或可再生能源产能的支出。我们可以测量海平面、降雨量、温度和极端天气事件的数量。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都是进步的重要标志，并且将继续发挥重要作用。然而，它们是滞后指标，只能告诉我们我们的行动在多大程度上产生了结果。先行指标，也许也是最重要的指标，是我们为促使个人和机构采取行动而制定的政策框架。&lt;/p>;&lt;p>;从这个角度来看，包括东南亚在内的大多数国家都落后了。气候行动追踪器是一个跟踪政府措施的独立科学项目，它显示了既定意图与政策或行动之间的巨大差距。许多发展中国家和发达国家的政策被评为“不足”和“严重不足”，无法实现净零目标。迫切需要缩小差距。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在第二十九届缔约方大会上，我们继续听到人们对能源转型的深入关注——需要发展可再生能源、升级和改善输电和分配，提高使用效率。这需要大量投资，但在第二十九届缔约方会议上仅承诺提供 3000 亿美元，而每年实现净零排放目标所需的估计资金为 1.3 万亿美元，我们需要考虑如何利用我们的努力并推动更多私人资本进入这一领域。&lt;/p >;&lt;p>;一些基础设施投资需要大规模的国内和政府间干预，但许多也可以由实体经济脱碳努力来推动。正如我们所看到的，正确的政策环境可以支持加速气候投资，同时不限制经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;展望第三十届缔约方会议，各国预计将宣布更加雄心勃勃、更加一致的目标和计划，需要做好基础工作以便我们加快进度并赶上我们错过的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to send Ukraine weapons package worth US$725 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289057/us-send-ukraine-weapons-package-worth-us725-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 05:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/375e7989-167b-4a6d-8ed5-3fa558a0cd66_0ac942d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰士兵在乌克兰东部顿涅茨克地区举行演习。美国周一批准了向乌克兰提供价值 7.25 亿美元的武器包。照片：第 24 机械化旅新闻服务处/EPA-EFE/讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 表示，美国将向乌克兰提供价值 7.25 亿美元的武器包，以防御俄罗斯的袭击周一。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯称，该套装将包括毒刺导弹、高机动火炮火箭系统 (HIMARS) 弹药、无人机和地雷等。 &lt;/p>;&lt;p>;为其 HIMARS 提供弹药可能表明更多的远程导弹即将投入战场。&lt;/p>;&lt;p>;两名不愿透露姓名的美国官员讨论了这一问题该计划在宣布之前并未确认 HIMARS 的弹药是否是令人垂涎的 ATACMS（陆军战术导弹系统）。但乌克兰一直在敦促使用更多远程导弹来打击俄罗斯境内的其他目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划还包括乌克兰所指望的更多杀伤人员地雷以减缓俄罗斯和朝鲜在俄罗斯库尔斯克地区的地面部队。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登已承诺在其任期于 1 月 20 日结束之前动用国会今年早些时候为乌克兰批准的所有军事资金，在周一的新闻之前包括将从五角大楼库存中调出价值 71 亿美元的武器。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍猜测新特朗普政府对乌克兰意味着什么，因为即将上任的总统已承诺结束冲突。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的言论引发了基辅和欧洲对美国援助的未来以及乌克兰在没有美国进一步支持的情况下抵御俄罗斯袭击的能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周日，乌克兰总统弗拉基米尔泽伦斯基表示，在与俄罗斯进行任何谈判之前，他的国家需要北约的安全保证和更多武器来保卫自己。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US importers race to prepare for Donald Trump’s threatened tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3289055/us-importers-race-prepare-donald-trumps-threatened-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/b5858c33-12ca-420b-b055-7e6ab838a445_f74e40ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家驹&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普重返白宫将对中国、世界和美国本身产生深远影响。在该系列的第一篇中，Khushboo Razdan 探讨了从中国进口商品的美国公司如何争先恐后地寻找应对关税威胁的方法，以及收紧贸易政策对美国港口及其经济的影响。&lt;/p >;&lt;p>;就在上个月美国大选前几周，吉米·佐洛 (Jimmy Zollo) 采取紧急行动，保护他快速发展的适应性服装初创公司 Joe &amp; Bella，以防当时的候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 赢得大选众议院。&lt;/p>;&lt;p>;当民意调查显示特朗普领先于他的民主党对手、副总统卡马拉·哈里斯时，这位芝加哥企业家不想在对中国进口产品征收更多关税的前景上冒险。他的恐慌按钮：向广州供应商订购了 5,000 件衬衫。&lt;/p>;&lt;p>;“这是迄今为止我们男士系扣衬衫的最大订单，因此我们可以提前做好准备，”他解释说，这一决定是因为唐纳德·特朗普今年早些时候承诺对中国进口产品征收新的高额关税。 Zollo 希望增加的库存能为应对未来的挑战提供缓冲。&lt;/p>;&lt;p>;但情况只会变得更加紧迫。 11 月 25 日，当选总统特朗普宣布对所有中国进口商品征收 10% 的关税，预计将于 1 月 20 日上任第一天生效。&lt;/p>;&lt;p>;“他出来说，10% – 所有大写字母，全部来自中国 – 这绝对让我们感到害怕，”佐洛说，他称新关税是“一件大事”，因为他在新关税实施之前争先恐后地确保更多库存。&lt;/p>;&lt;p>;小于距离特朗普上任还有两个月，佐洛在试图规划下一步行动时面临着一系列复杂问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于关税有可能进一步升级，美国最大的港口综合体发现自己淹没在由于进口商争先恐后地赶在一月份的最后期限前从中国进口货物。数以百万计的美国就业机会和潜在的美国经济的命运悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在特朗普赢得大选之前，不确定性就已经笼罩了港口和进口商。许多人都在加紧发货，试图应对不可预测的未来。最新的关税公告可能会加速这一热潮。&lt;/p>;&lt;p>;“人们已经准备了一段时间，而且它可能会继续成为许多人的首要考虑，”执行董事 Gene Seroka 说。加利福尼亚州洛杉矶港谈到他的客户。 “在仓库开始爆满之前，我可以进口多少货物？”&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶港的这些仓库肯定已经装满了，洛杉矶港与毗邻的长滩港一起构成了美国最繁忙的物流中心也是从中国海运进口的重要门户。&lt;/p>;&lt;p>;该港口 10 月份处理了 905,206 个集装箱，比 2023 年增长了 25%，超过了连续四个月销量达到 900,000 辆——尚属首次。 Seroka 表示，该港口有望在 2024 年处理 1000 万个集装箱，这只是其 116 年历史上的第二次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着数量激增，也带来了潜在的担忧关于依赖中美贸易关系的数百万美国工人、零售商和制造商的未来。&lt;/p>;&lt;p>;Seroka 将集装箱运输量的部分增长与零售商和制造商提前订购和储存货物联系起来作为对冲潜在的新关税，包括特朗普提议对所有进口产品征税。&lt;/p>;&lt;p>;为了在白宫第二个任期内增加美国制造业就业机会，特朗普还宣布对来自加拿大和美国的所有进口产品征收 25% 的关税。墨西哥，并威胁对墨西哥制造的汽车征收高达 200% 的关税，对中国进口产品征收高达 60% 的关税，对其他国家的商品征收 10% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;但经济学家警告称，此类举措可能会造成危害: 推高成本美国消费者，裁员，甚至导致经济陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社最近的一项调查显示，经济学家预计，在客户涌入的推动下，2024年最后一个季度中国出口将加速至7% - 在预期变化之前加载订单。这标志着美国大选前 10 月份的 5% 增长率有所提高，并将推动全年出口总额达到 3.5 万亿美元，几乎与 2022 年创下的纪录相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;国家零售行业组织 Federation 修改了预测，预计 11 月份美国进口量将同比增长 14%，而此前大选前的预测仅为 1%。&lt;/p>;&lt;p>;根据到佐洛，尽管订单量增加了四倍，但在华盛顿政府更迭之前“没有现实的方法”来确保更多的库存，因为供应商已经在 1 月下旬农历新年之前看到订单激增，当时中国工厂将关闭数周。&lt; /p>;&lt;p>;“制造带纽扣的衬衫通常需要大约 45 天的时间。但目前，时间会更长，因为目前大多数制造商在农历新年之前都会排起长队。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/3a109889-3d4c-4f21-9057-9d55a67fb0b9_b913bf9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普（中）警告称将对所有来自中国的商品征收高达 60% 的关税。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;威斯康星州国家摇头公仔名人堂和博物馆的联合创始人兼首席执行官菲尔·斯克拉尔(Phil Sklar)表示，他不会携带在中国工厂生产其产品的产品。额外的库存，因为潜在的节省可能会被其他因素抵消，包括“仓储成本以及在需要之前支付库存的相关成本”。&lt;/p>;&lt;p>;Seroka 引用了今年七次前往亚洲的商务旅行。洛杉矶港表示“我们采访过的大多数工厂仍在全力运转，部分原因是美国经济和新关税的快速实施”。&lt;/p>;&lt;p>;作为西半球最繁忙的港口，该港口洛杉矶占地 20 平方英里（52 平方公里），在全球供应链中发挥着越来越重要的作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/f12c1941-d5de-4d35-864f-1218ee13eac0_1a03fca2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;集装箱堆放在港口十月的洛杉矶。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，在主要贸易路线出现中断后，相对于其他美国港口，承运人更青睐该港口。苏伊士运河很容易受到红海胡塞武装的袭击，巴拿马运河正面临干旱，人们担心东海岸港口可能因合同纠纷而采取劳工行动。&lt;/p>;&lt;p>;一起洛杉矶港与长滩港一起处理美国约 40% 的海运进口货物。到2022年，该港口57%的业务与中国相关。&lt;/p>;&lt;p>;此后，随着中国制造业转移到越南、柬埔寨和墨西哥等国家，以及一些进口商采用“中国+1”以及实现供应链多元化的“中国+2”战略——洛杉矶港扩大了贸易伙伴关系，并日益关注墨西哥和东南亚。到 2024 年中期，该港口对中国的依赖已降至 45% — — 仍然是一个很大的份额，但发生了显着的转变。&lt;/p>;&lt;p>;随着中美之间可能爆发贸易战 — — 并可能涉及其他全球国家合作伙伴——洛杉矶港担心其影响将波及全国。贸易下降可能会影响港口和更广泛的供应链网络的就业。&lt;/p>;&lt;p>;Seroka 表示，这些措施“可能重塑全球贸易格局”，对洛斯港产生“重大影响”安吉利斯及其他地区。专家警告说，特朗普对“回流”的关注可能不仅会减少进口，还会减少出口，从而可能危及与港口相关的近 100 万个就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;“在洛杉矶，我们并不是盲目行动，而是我们像您一样密切关注这一特定领域的政策。这里的含义是巨大的。”Seroka 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12 /03/3b0ee85d-7ff0-47a7-805f-f220804c7182_5009c191.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gene Seroka 是加州洛杉矶港的执行董事。照片：来自 YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，“我们每通过洛杉矶港运输四个集装箱，就会创造一个就业机会——南加州九分之一的工人”。 &lt;/p>;&lt;p>;“每天有超过一百万人因为这个港口综合体的影响而去上班，”他说。 “这里的经济影响波及全国，波及美国所有 435 个国会选区。这就是这些货箱的去向——美国的每一个代表选区。因此，这对我们的经济影响是深远而广泛的。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库彼得森国际经济研究所的高级研究员玛丽·洛弗利 (Mary Lovely) 表示，特朗普的回流政策本质上意味着“我们希望减少进出美国的货物流量”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些政策确实阻碍了我们的出口商。因此，当然，这对洛杉矶港的就业产生影响，但它对美国各地的就业产生影响，特别是制造业，”她说，指的是美国制造商使用从中国进口的投入来生产制成品&lt;/p>;&lt;p>;拉弗利预测新的特朗普政府将“立即开始工作，特别是在对中国征收关税方面”，“我们认为，未来一段时期的贸易将非常活跃”政策，这将导致很多我认为，托运人和全球供应链管理者都需要重新安排。”&lt;/p>;&lt;p>;对于 Zollo 而言，他在看到祖母穿上毛衣时与疼痛作斗争后，于 2021 年创立了 Joe &amp; Bella ，不确定性是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦关税生效，我还不知道我们的策略是什么，”他补充道，“感觉就像是打地鼠。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.网站&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump demands release of hostages held in Gaza, otherwise there will be ‘hell to pay’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289054/trump-demands-release-hostages-held-gaza-says-otherwise-there-will-be-hell-pay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 04:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/918368ba-4093-4f24-8816-23b39bfce587_0f8a7528.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普要求立即释放仍被扣押在加沙的以色列人质，并称如果在他宣誓就职之前不释放他们，第二个任期将“付出惨重的代价”。&lt;/p>;&lt;p>;“请让这个事实表明，如果人质在 2025 年 1 月 20 日（我自豪地就任总统）之前没有被释放，联合国的特朗普在其社交媒体网站上的一篇帖子中写道：“各国，中东地区以及那些犯下这些反人类暴行的负责人将付出惨重的代价。”&lt;/p>;&lt;p>;“那些负有责任的人将受到惩罚。”在美利坚合众国悠久而传奇的历史中，受到的打击比任何人都受到的打击更严重。现在就释放人质！”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普是否威胁要让美军直接参与以色列针对加沙哈马斯的持续行动。特朗普的盟友表示，他希望在他明年初重返办公室之前达成停火和释放人质协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/5b648ed1-b5a3-4171-bfb2-1d78b7e5e68a_3d22f16f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Edan Alexander，以色列裔美国人被哈马斯绑架的人质，在哈马斯视频中的截屏中恳求特朗普确保他获释。照片：哈马斯军事部门 / 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在以色列政府确认拥有美国和以色列双重国籍的奥马尔·诺伊特拉 (Omer Neutra) 死亡数小时后，特朗普发出威胁，其尸体仍在据以色列政府称，据信该人被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，哈马斯发布了一段 Edan Alexander 被扣为人质的视频，他被哈马斯带到加沙时正在以色列军队服役。亚历山大在明显的胁迫下拍摄，呼吁特朗普努力谈判，争取他和哈马斯剩余人质的自由。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府正在做最后的努力，试图重启以色列和哈马斯之间的谈判现在，它已促成以色列和黎巴嫩真主党之间达成脆弱的停火。但政府表示，哈马斯尚未表现出重新参与谈判的意愿，该组织并不关心自己的生命或加沙平民的生命。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对袭击的报复性攻势据加沙卫生部称，至少有 44,429 名巴勒斯坦人死亡。战争摧毁了沿海飞地的大片地区，并导致 230 万人口中的 90% 流离失所，而且往往多次流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden arrives in Angola for his long-awaited, first presidential sub-Saharan Africa visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289053/biden-arrives-angola-his-long-awaited-first-presidential-sub-saharan-africa-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 03:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/a0d2cc2f-8321-4068-b714-d888df3bce7b_fc3a30e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登接下来走上红地毯周一抵达安哥拉首都罗安达四月罗安达国际机场后会见安哥拉外交部长泰特·安东尼奥。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一抵达安哥拉，开始他期待已久的首次总统访问撒哈拉以南非洲地区，并将利用为期三天的访问强调对抗中国的影响力一个雄心勃勃的美国支持的铁路项目。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚、刚果和安哥拉的洛比托走廊铁路重建旨在推进美国在该地区的存在，该地区富含用于电动汽车、电子设备和电池的关键矿物。清洁能源技术。&lt;/p>;&lt;p>;当拜登进入安哥拉首都罗安达时，数千人站在街道两旁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/35a06948-914a-4067-92b1-64f0123409bd_174b54da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拜登的支持者向美国挥手周一美国总统抵达安哥拉罗安达罗安达国际机场时升起的旗帜。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登首先在大西洋岛国佛得角（原名佛得角）与总理乌利塞斯·科雷亚进行了简短的闭门会议席尔瓦。在安哥拉，拜登计划会见安哥拉总统若昂·洛伦索，参观国家奴隶制博物馆，并前往港口城市洛比托参观铁路项目。&lt;/p>;&lt;p>;他的访问正值他的总统任期还剩几周，共和党当选总统唐纳德·特朗普准备于 1 月 20 日就职。&lt;/p>;&lt;p>;拜登承诺在 2022 年 12 月恢复美非峰会后于去年访问非洲。由于米尔顿飓风，非洲之行被推迟到 2024 年，并于今年 10 月再次推迟，这强化了非洲人的一种情绪，即他们的大陆对华盛顿来说仍不那么重要。&lt;/p>;&lt;p>;上一位访问撒哈拉以南非洲的美国总统是巴拉克奥巴马在 2015 年。拜登确实参加了 2022 年在北非埃及举行的联合国气候峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是有点反驳，前提是这是一些迟来的约翰尼国家安全发言人约翰·柯比在飞往安哥拉的空军一号上告诉记者，他指出高级政府官员已经访问了非洲，其中包括副总统卡马拉·哈里斯。 “这是他（拜登）就任美国总统以来一直关注的事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/c1c0940b-7f84-42ca-bd68-52c8bf93ff9c_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拜登（中间）受到议员们的欢迎周一抵达罗安达后，美国驻安哥拉大使馆的官员。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关键矿产是中美竞争的关键领域，中国对非洲关键矿产的控制力。&lt;/p>;&lt;p>;美国已多年来通过贸易、安全和人道主义援助与非洲建立了关系。 800 英里（1,300 公里）长的铁路升级是一项不同的举措，具有中国大力推进的“一带一路”外国基础设施战略的影子。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已将该走廊称为总统的标志之一但洛比托的未来以及美国与这个严重向中国倾斜的 14 亿大陆打交道的方式的任何改变都取决于即将上任的特朗普政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/b2363c0f-a2db-401c-9102-7440d7a664e2_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;展示安哥拉图片的海报周一，总统若昂·洛伦索在罗安达与拜登握手。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府官员表示，美国已承诺向洛比托走廊及相关项目提供 30 亿美元资金，此外还有来自欧盟、七国集团等领先工业化国家的融资。 ”和平, 一个无党派联邦研究机构。&lt;/p>;&lt;p>;他称其为七国集团新的全球基础设施和投资伙伴关系的旗舰之一，该伙伴关系由拜登推动，旨在影响其他发展中国家，作为对中国一带一路的回应许多人乐观地认为，洛比托项目预计要在拜登卸任后很久才能完成，但将在政府更迭后幸存下来并获得机会。这在一定程度上削弱了中国，中国得到了两党的支持，并且在特朗普的待办事项清单上名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;“只要他们继续给洛比托贴上非洲主要反华工具之一的标签，就有可能分析中非关系的克里斯蒂安·热罗·尼玛 (Christian-Géraud Neema) 表示，“该项目很有可能会继续获得资助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;柯比表示，拜登政府希望特朗普和他的领导者团队看到了洛比托的价值，但“我们仍在办公室。我们还有 50 天。这不仅对美国和我们在非洲的外交政策目标来说是一个关键的重大发展，而且对非洲人来说也是如此”。&lt;/p>;&lt;p>;洛比托走廊将是铜钴铁路线的升级和延伸赞比亚北部和刚果南部的矿山通往安哥拉大西洋港口洛比托，这是非洲重要矿产向西运输的一条路线。它的最终目标还包括从赞比亚和刚果经坦桑尼亚延伸到非洲东海岸，成为一条东西海岸的铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府称其为美国在非洲投资的“游戏规则改变者”对于美国及其合作伙伴来说，这只不过是一个起点，而中国在赞比亚和刚果的采矿业中占据主导地位。刚果拥有全球 70% 以上的钴，其中大部分都运往中国，以加强其美国和欧洲必须依赖的关键矿产供应链。&lt;/p>;&lt;p>;洛比托项目是由一些美国人促成的安哥拉的外交成功导致西方财团在中国竞争之前赢得了 2022 年该项目的竞标，考虑到安哥拉与北京有着长期而牢固的关系，这令人惊讶。中国资助了之前的铁路重建。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府加速了美国对安哥拉的接触，扭转了三十年前美国在安哥拉内战中武装反政府叛乱分子时的敌对关系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/b7451614-f5c0-4c1e-8414-81f940c15a0a_36a24a30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普11 月 13 日在华盛顿与众议院共和党人举行会议期间。图片：路透社的 Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年美国与安哥拉的贸易额为 17.7 亿美元，而美国的利益更大通过在大西洋的战略存在来维护地区安全，以及洛伦索在刚果东部冲突中的调解作用。&lt;/p>;&lt;p>;在安哥拉，拜登将宣布卫生、农业综合企业、安全合作以及洛比托方面的新进展白宫官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统特别助理弗朗西斯·布朗表示，此次访问是在任美国总统首次访问安哥拉，将“突显美国与安哥拉关系的显着发展”。总统兼国家安全委员会非洲事务高级主任。&lt;/p>;&lt;p>;它还将引起人们对美国在非洲基于价值的外交的长期挑战的关注。国际人权组织利用拜登此行批评洛伦索政府的独裁转变。政治对手被监禁并据称遭受酷刑，而安哥拉通过了严格限制自由的安全和其他法律，对华盛顿新的非洲伙伴关系进行了一些审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some Democrats frustrated over Joe Biden reversing course and pardoning his son Hunter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289052/some-democrats-frustrated-over-joe-biden-reversing-course-and-pardoning-his-son-hunter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/4c737100-04cf-4c60-b730-52f310e9fc82_2b9cfced.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）和他的儿子亨特拜登周五在马萨诸塞州楠塔基特。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党已经从 11 月份的失败中惊慌失措，现在正努力应对美国总统乔·拜登赦免其儿子犯下的联邦罪行，此前该党多年来一直抨击唐纳德·特朗普是对民主的威胁总统于周日晚间赦免了亨特·拜登，推翻了他之前的承诺，给予了宽大处理，涵盖了他儿子十多年来可能犯下的任何联邦罪行。 坚定的。这位 82 岁的总统在一份声明中表示，他的儿子因逃税和伪造联邦武器购买表格的指控而受到起诉是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;这一解释并没有让一些民主党人满意，他们对拜登的逆转感到愤怒可能会让对抗特朗普变得更加困难，特朗普辩称，对他的多项起诉和一项定罪是拜登和民主党人利用司法系统反对他的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个糟糕的先例，可能会科罗拉多州州长贾里德·波利斯（Jared Polis）在社交媒体上谈到拜登时写道：“被后来的总统滥用，并将令人遗憾地玷污他的声誉。”&lt;/p>;&lt;p>;“当你成为总统时，你的角色就是国家的佩特家族，”州长继续说道，总统在解释他的决定时援引了父亲的身份。 “亨特给自己带来了他所面临的法律麻烦，人们可以同情他的斗争，同时也承认没有人可以凌驾于法律之上，无论是总统还是总统的儿子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/42c7a661-7942-43aa-8c4d-54f0335b51c9_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚利桑那州国会议员格雷格·斯坦顿.图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚利桑那州国会议员格雷格·斯坦顿在社交媒体上表示：“这不是一次出于政治动机的起诉。亨特犯有重罪，并被同僚陪审团定罪。”&lt;/p>;&lt;p>;当然，总统有很多民主党捍卫者，他们注意到特朗普利用总统权力赦免了许多被定罪的助手、同事和朋友，一些与特朗普竞选和政府有关的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普赦免了罗杰·斯通、史蒂夫·班农、迈克尔·弗林和保罗·马纳福特，以及他的女婿的父亲查尔斯·库什纳 (Charles Kushner)，他刚刚任命他为美国驻法国大使，”著名民主党筹款人乔恩·库珀 (Jon Cooper) 在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“抱歉，拜登赦免他的儿子亨特 (Hunter) 是对的。库珀总结道，他指的是特朗普明显计划罢免联邦调查局 (FBI) 局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray)，转而支持一位曾谈论追捕政治对手和&lt;/p>;&lt;p>;民主党人已经在华盛顿面临着共和党三连胜的前景，选民将特朗普送回白宫，并将众议院和参议院的控制权交给共和党。他们反对特朗普和共和党领导人的部分论点预计是，当选总统对敌人进行报复的言论违反了规范。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在击败副总统之前在卡玛拉·哈里斯的带领下，特朗普也面临着自己的法律麻烦，其中包括两起因他试图推翻在 2020 年总统选举中输给乔·拜登的案件而引发的案件。自特朗普于 11 月 5 日获胜以来，这些案件，包括特朗普因纽约州商业欺诈指控被定罪后的判决，要么被驳回，要么无限期推迟，迫使民主党重新调整对待当选总统的态度。&lt;/p>;&lt;p>; 6月，拜登总统坚决排除了对他儿子的赦免或减刑，当他的儿子在特拉华州枪支案中面临审判时，他告诉记者：“我遵守陪审团的决定。我会这么做，但不会赦免他。”&lt;/p>;&lt;p>;就在 11 月 8 日，特朗普获胜几天后，白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 排除了对小拜登的赦免或宽大处理，她说：“我们多次被问到这个问题。我们的答案是否定的。”&lt;/p>;&lt;p>;在亨特·拜登因枪支案被审判定罪并就税务指控认罪而准备接受惩罚的几周前，总统态度大转变。这为小拜登的长期法律传奇画上句号，他透露自己于 2020 年 12 月（即他父亲 2020 年获胜一个月后）接受联邦调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/dae49046-0398-4500-a9c0-47e6428e1e4f_9ce09815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登（左）表示对他的指控他的儿子亨特·拜登有政治动机。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全面赦免不仅涵盖针对年轻拜登的枪支和税务犯罪，还涵盖他已经犯下或可能犯下的任何其他“针对美国的罪行”在 2014 年 1 月 1 日至 2024 年 12 月 1 日期间犯下或参与过“罪行”。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登因在 2014 年 1 月 1 日至 2024 年 12 月 1 日期间购买枪支而在特拉华州联邦法院被判犯有三项重罪。检察官称，2018 年，他在联邦表格上撒谎，声称自己没有非法吸毒或吸毒成瘾。&lt;/p>;&lt;p>;他原定于 9 月份在加利福尼亚州的一起案件中接受审判，指控他未能支付费用至少140万美元的税收。但在陪审团遴选开始数小时后，他出人意料地同意承认轻罪和重罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;总统在周日的声明中辩称，此类罪行通常不会受到同样的起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;“他的案件中的指控是在我在国会的几位政治对手煽动他们攻击我并反对我当选之后才提出的，”拜登在他的演讲中说道。声明。&lt;/p>;&lt;p>;“任何理性的人在研究亨特案件的事实后都无法得出任何其他结论，除了亨特被挑出来只是因为他是我的儿子。” …我希望美国人能够理解为什么一位父亲和一位总统会做出这个决定。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French government faces collapse after opposition says it will back no-confidence vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289051/french-government-faces-collapse-after-opposition-says-it-will-back-no-confidence-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/2c168787-d4f6-4499-b8b0-ab6453e8e326_abb6bd9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔巴尼耶.图片来源：法新社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国政府几乎肯定会在本周晚些时候垮台，因为极右翼和左翼政党表示将投票支持反对的不信任动议总理米歇尔·巴尼耶。&lt;/p>;&lt;p>;随着最新事态发展使欧元区第二大经济体陷入更深的政治危机，投资者立即惩罚了法国股票和债券。&lt;/p>;&lt;p>;“法国人已经受够了， ” 全国集会共和党领袖马琳·勒庞在议会对记者表示，她的政党将提出自己的不信任动议，并将投票支持其他政党提出的任何类似法案。左翼也会提出类似的动议。&lt;/p>;&lt;p>;“也许[选民]]认为米歇尔·巴尼耶的支持会让事情变得更好，但情况变得更糟。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/bcb12166-628a-447b-ba62-f2b2b7e783ca_0126b9c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽娜·勒庞，团结党领袖周一在巴黎举行的国民党（RN）。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除非最后一刻出现意外，巴尼耶的脆弱联盟将成为自 1962 年以来第一个因不信任投票而被迫下台的法国政府。&lt; /p>;&lt;p>;政府崩溃将在欧洲中心留下一个漏洞，德国也处于选举模式，距离美国当选总统唐纳德·特朗普重新入主白宫还有几周。&lt;/p>;&lt;p>;RN立法者和左派联合起来将有足够的选票来推翻巴尼耶。他们现在有 24 小时的时间提出不信任动议。&lt;/p>;&lt;p>;他们发表此番言论之前，巴尼耶周一表示，他在最后一刻让步后，将尝试在不经投票的情况下将社会保障法案强行通过议会。事实证明不足以赢得RN对该法案的支持。&lt;/p>;&lt;p>;法国股市逆转，欧元抛售加速，债券面临压力，推高收益率。&lt;/p>;&lt;p>; CAC 40 最后下跌 0.6%，在巴尼耶做出让步后上涨了 0.6%。欧元下跌 1%，并有望创下 11 月初以来的最大单日跌幅。法国政府 10 年期国债收益率上涨 2.7 个基点，至 2.923%，此前曾一度触及盘中低点 2.861%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/916fb287-5e91-4183-acc2-a26c321ff488_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;左翼法国不屈党的玛蒂尔德·帕诺表示：“面对无数次对民主的否定，我们将谴责政府……我们生活在政治之中由于米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 政府和伊曼纽尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 的总统任期，造成了混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶敦促立法者不要支持不信任投票。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于关键时刻……法国人不会原谅我们将个人利益置于国家未来之上。”马克龙将于 6 月举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月成立以来，巴尼耶的少数党政府一直依靠 RN 的支持来维持其生存。该预算法案旨在通过增加 600 亿欧元（约合 630 亿美元）的税收和削减支出来控制法国不断上升的公共赤字，打破了这一脆弱的联系。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶的随从和勒庞的阵营都指责并表示他们已尽一切努力达成协议，并愿意进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;一位与巴尼耶关系密切的消息人士称，总理已向勒庞做出了重大让步，投票结果也表明了这一点。推翻政府就意味着失去这些成果。&lt;/p>;&lt;p>;“她准备好牺牲她所获得的所有胜利了吗？”消息来源说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah fires at disputed border zone in first attack since ceasefire began]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289050/hezbollah-fires-disputed-border-zone-first-attack-ceasefire-began?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 00:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/a6294a7d-0d1b-4289-9302-a6b64e6732c3_bfc4cd2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机视图显示了受损的建筑物周一，以色列北部靠近以色列和黎巴嫩边境的马纳拉。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党周一向以色列控制的有争议的边境地区开火，这是该武装组织自上周与以色列停火以来的首次袭击，此前黎巴嫩指责以色列违反停火协议最近几天发生了 50 多次。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，向多夫山发射了两枚射弹，多夫山是以色列控制的有争议领土，被称为黎巴嫩的沙巴阿农场，该地区与以色列接壤。黎巴嫩、叙利亚和以色列的会议。以色列表示，这些炮弹落在空旷地区，没有人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;真主党在一份声明中表示，它向该地区的以色列军事阵地开火，是在所谓的“防御和警告反应”之后进行的。以色列多次违反停火协议。它表示，向负责监督停火的调解员提出投诉“对于制止这些违规行为是徒劳的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和法国斡旋的停火协议于周三生效，要求停火 60 小时。战斗停止一天，旨在结束真主党和以色列之间一年多的交火。&lt;/p>;&lt;p>;此后，以色列在黎巴嫩发动了多次袭击，最近一次是在周一，当时以色列无人机袭击在黎巴嫩南部，一名骑摩托车的男子丧生，另一名男子在东北部城镇赫梅尔撞上一辆黎巴嫩军用推土机，造成一名士兵受伤。黎巴嫩军队一直在以色列和真主党之间的战争中保持观望。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，此次袭击是对真主党违反停火协议的回应，但没有透露具体细节。&lt;/p>;&lt;p>; 60天内，以色列和真主党均将从黎巴嫩南部撤军。真主党应该撤退到利塔尼河以北，距离以色列-黎巴嫩边境约 30 公里（18.6 英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/17a3fddb-4992-47b9-8966-899eafe8c0e0_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在周边巡逻周一，以色列上加利利靠近黎巴嫩边境的阿维维姆农业定居点。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一无人机袭击黎巴嫩军队推土机的地点位于利塔尼以北很远的地方。黎巴嫩官方媒体称，周六，马尔贾永省的一次空袭造成两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里 (Nabih Berri) 周一指责以色列违反停火协议 54 项，其中包括据称的拆除行动边境村庄的房屋被毁、以色列侦察无人机持续飞越领空以及造成人员伤亡的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;接受黎巴嫩报纸《Al》采访Joumhouria，贝里呼吁紧急干预，以制止他所谓的“公然违反行为”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和法国的任务是监督该协议的遵守情况。以色列表示，它保留根据协议对违反停火行为做出回应的权利。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing mulls US engagement options as China-sanctioned Rubio awaits top diplomat post]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289021/beijing-mulls-us-engagement-options-china-sanctioned-rubio-awaits-top-diplomat-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.02 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/b4470965-e812-4de1-a96f-d3b755245fef_4157ce86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员马可·卢比奥，美国候任总统唐纳德·特朗普挑选的下一任国务卿有着对中国强硬派的既定记录。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，当美国候任总统唐纳德·特朗普提名马可·鲁比奥担任下一任美国国务卿时，一个明显的问题浮现出来：这位佛罗里达州参议员将如何做？两次受到中国制裁，与华盛顿最大的竞争对手接触？&lt;/p>;&lt;p>;以对华强硬立场闻名的卢比奥可能会采取行动，扼杀华盛顿和北京之间的高层交往，并为任何有意义的谈判设置障碍。 ， 根据&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士表示，北京可以考虑多种选择来对抗美国的对抗性举动，并且受到制裁的双方高级外交官仍然可以在中立的第三方地点进行面对面的会面。 &lt;/p>;&lt;p>;正如中国社会科学院美国研究所副所长袁征所说：“我们可以遵循美国模式。美国给我们做出了榜样，这就是对等。”&lt;/p>;&lt;p>;中国前国防部长李尚福就是这样，他因被指控帮助转让战机而受到美国制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;李克强在被任命为国防部长几个月后被赶下台，他从未与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行过正式会谈，但他们确实在新加坡地区安全会议2023年。据五角大楼称，他们“握手，但没有进行实质性交流”。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥将成为第一位受到北京制裁的现任国务卿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;他在 2020 年两次受到制裁——首先是为了报复美国针对中国高级官员对待维吾尔族少数民族的待遇而采取的措施，然后是大陆和香港官员因2019 年的香港抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然受到制裁的美国国务卿会给与中国的部长级交流带来挑战，但欧亚集团高级分析师 Dominic Chiu 表示，象征性接触，例如卢比奥和中国外交部长王毅之间的握手仍然有可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;“卢比奥和王毅可以做同样的事情，但他们很难坐下来进行更实质性的讨论。邱说，解决这一挑战的方法将是理想的。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国社会科学院的袁表示，让一位受中国制裁的美国官员处理关系将是一个“问题”，但他补充说，北京可能会等待并看看如何最好地处理这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国官员呼吁，华盛顿并没有解除对李的制裁，袁预计北京也不会急于对卢比奥采取行动，并补充说中国“也是一个大国[和]不是你们的小国”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不排除接触，但我们不会为了接触而单方面解除对他的制裁，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国决定解除对他的制裁袁说，早些时候对卢比奥的处罚还取决于这位佛罗里达州议员就任新职务后的表现，包括他是否继续“唱衰”北京。&lt;/p>;&lt;p>;“这取决于他的表现……如果中美关系整体氛围比我们好“如果符合预期，而且对方也表现出善意，我们考虑取消对卢比奥的制裁是可行的。”&lt;/p>;&lt;p>;否则，取消制裁“根本不可能”，袁说，并补充说，中国将“被别人瞧不起”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不会急于……立即主动向美国提供一些东西。我认为这不太可能，因为卢比奥太反华了。”袁补充道。&lt;/p>;&lt;p>;除其他事项外，卢比奥还推动对中国采取更强硬的立场，并此前针对社交媒体平台 TikTok，该平台的母公司&lt;/p>;&lt;p>;“（美国）对李尚福所做的事情，我们也可以做，”另一位不愿透露姓名的中国社会科学院专家补充道。&lt;/p>;&lt;p>;解决卢比奥负责处理的困境另一位要求匿名的中国分析人士表示，美国与中国的关系需要政治智慧，并补充说中国的制裁不太可能被放弃。他说：“这不是儿戏。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，在上周发表的一篇关于特朗普可能组阁对中国影响的评论中，中国著名宏观经济学学者罗志恒表示，卢比奥和特朗普的其他人他们对中国的态度“极其强硬”，“短期内很难改变对华强硬态度”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/0088ee09-d123-4159-bcde-328031b83414_e4a3f458.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文与中国外长王毅已在中美境外举行过3次会晤。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了中美沟通渠道受到中国制裁影响外，他表示卢比奥仍然扮演着反华“急先锋”的角色，北京短期内不太可能主动解除制裁。&lt;/p>;&lt;p>;袁表示，如果美国和中国的高层外交官无法在任何一个国家举行会谈，那么有可能在第三个地点见面，例如某个地方东南亚或中东。他举了美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅在其他国家举行会晤的例子。他们去年在维也纳和马耳他以及今年早些时候在曼谷会面。&lt;/p>;&lt;p>;来自欧亚集团的 Chiu 表示，如果制裁阻止卢比奥和王毅亲自会面，那么还有其他沟通渠道。&lt; /p>;&lt;p>;“重要的是要记住，国务卿并不是特朗普和（中国国家主席习近平）可以部署的唯一外交渠道，”他说，并补充说国家安全顾问可以发挥关键作用.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;邱说，拜登政府期间沙利文和王之间的渠道“可以说是两国之间最有效的渠道”，这在很大程度上归因于沙利文如何将自己定位为与中国人值得信赖的对话者。&lt;/p>;&lt;p>;交流邱补充说，在副职级别上仍然可能发生这种情况，同时建议建立信任联系的另一种方法是通过秘密渠道，这需要双方找到一个可以信任的中间人。&lt;/p>;&lt;p>;“规模越大挑战特朗普 2.0 下的美中沟通的关键问题不是受制裁官员的技术性 — — 尽管他们可能很重要 — — 而是特朗普内阁提名人更广泛的鹰派姿态，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，特朗普似乎为他的第二个外交政策团队招募了对华鹰派人士。佛罗里达州国会议员迈克·沃尔兹被认为是国会中最强硬的议员之一，他甚至呼吁美国抵制北京主办的2022年冬奥会，他被特朗普选为国家安全顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都是往好里说，中国是一个系统性竞争对手；往坏里说，中国是对美国的生存威胁。这使得对话和建立信任活动取得进展变得更加困难，无论个人是否受到法律限制访问或会谈，”Chiu 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Philippines trade blame over run-in near contested Spratlys reef in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289046/china-philippines-trade-blame-over-run-near-contested-spratlys-reef-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.02 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/0637e128-1994-47ba-a608-1061867dc551_87ace121.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船驶过今年早些时候，菲律宾渔船出现在南海有争议的海域。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，中国和菲律宾就近期在有争议的南海岛礁附近的活动相互指责，因为双边紧张局势因关键水道的对抗而仍然高度紧张。&lt;/p>;&lt;中国海警周一发布声明称，多艘菲律宾船只“打着‘渔船’的幌子，在南沙后腾礁附近海域非法聚集”。 &lt;/p>;&lt;p>;南沙是中国对有争议的南沙群岛的名称，包括菲律宾在内的几个邻国都声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;这些船只无视中国海警的警告，随后中国海警采取了“必要的管理”发言人刘德军在声明中表示，中国对包括后腾礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;后腾礁是中国对易洛魁礁的称呼，在菲律宾称为罗祖尔礁。它距离菲律宾巴拉望岛约 128 海里（237 公里），马尼拉称该距离属于联合国规定的 200 海里专属经济区 (EEZ) 范围内。&lt;/p>;&lt;p>;中国声明没有透露遭遇的时间或更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;它还指责菲律宾船只带着“媒体记者摆姿势拍照并声明援引刘的话说：“我们警告菲律宾方面立即停止侵权和挑衅……停止煽动宣传。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国海警菲律宾海警发言人杰伊表示，将继续依法在中国管辖海域开展执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队发言人杰伊表示塔里拉称，两艘 PCG 船只被派往罗祖尔礁，以确保在那里作业的菲律宾渔民的安全。&lt;/p>;&lt;p>;塔里拉周一表示，海岸警卫队于 11 月 28 日收到一艘菲律宾渔船的录像后进行了部署。在 X（以前称为 Twitter）上。他说，这些视频片段和图像“捕捉到了解放军海军直升机在罗祖尔礁对菲律宾渔船的骚扰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一回应媒体有关据称事件的询问中国外交部发言人林健表示，“菲律宾的主张不符合事实”，并补充说，中国在有关海域维护主权的执法行为“合理合法”。&lt;/p>;&lt;p>;中菲之间的紧张关系去年，北京和马尼拉围绕南海地物争议不断升级，发生了一系列海上对抗，包括碰撞、船只损坏和人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎所有资源丰富、繁忙的海域拥有主权。水路。这些说法遭到马来西亚和越南等其他几个邻国的质疑。 2016年，菲律宾提起的仲裁庭驳回了北京的广泛主张，但中方拒绝参加仲裁程序，也从未接受裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scottish DJ says she was sexually harassed at Hong Kong’s Clockenflap music festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289043/scottish-dj-says-she-was-sexually-harassed-hong-kongs-clockenflap-music-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.02 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/3a0afcb3-991a-4a84-bc00-e6acfe5cb44d_26963e95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出生于爱丁堡的西蒙·墨菲被 BBC 广播电台 1 评为 2024 年“舞蹈未来之星”之一。 照片：Instagram/sim0ne&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位苏格兰 DJ 表示，她在 Hong 表演期间遭到观众性骚扰Kong 的 Clockenflap 音乐节，指责保安人员尽管有投诉，但仍未进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙娜·墨菲（Simone Murphy）（更广为人知的名字是 Sim0ne）表示，前线的一群男子说周六，在中环海滨举行的为期三天的音乐节上，有一半的人群在她的片场做出猥亵的手势。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这七八名男子似乎年龄不到 20 岁。 &lt;/p>;&lt;p>;墨菲周日在她的社交媒体账户上发布的一段视频中说道，“这真的让人分心……他们在手机上举起超级露骨的色情信息，并向我挥舞。”她补充说，Clockenflap她最大的表演她的亚洲巡演。&lt;/p>;&lt;p>;出生于爱丁堡的墨菲，31 岁，曾是一名模特，现定居伦敦，并被 BBC 广播 1 台评为 2024 年“舞蹈未来之星”之一。&lt; /p>;&lt;p>;通过在伦敦社区广播电台 Rinse FM 驻场，她的全球影响力也不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“[它]不仅会分散注意力，而且......嗯， 它墨菲说：“这就是性骚扰。”&lt;/p>;&lt;p>;她还对保安人员表达了不满，称工作人员“什么也没做”。&lt;/p>;&lt;p>;墨菲说，她的旅行经理必须接近并警告保安人员工作人员四次才认真对待投诉。但保安人员仍然没有采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;她在 Electriq Stage 表演，这是音乐节较小的场地之一，尽管仍然有安全屏障，但观众可以靠近艺术家。&lt;/p>; >;&lt;p>;“这些家伙并没有从人群中消失……我觉得他们因为什么都没发生在他们身上而让我感到难过，这让我感到有点高兴，”DJ 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/b2a23053-bed3-4e17-b6c2-89fd5207f9cf_c1d4a96f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Clockenflap 是著名的音乐和每年举办艺术节。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说骚扰是更广泛问题的一部分，安全措施应该存在以防止人们受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;墨菲补充道即使她没有人身危险，也不应该在工作场所发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;“我要阻止这个聚会并保护自己吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;进入 Clockenflap 的音乐节参加者必须接受安检，工作人员有时会对参加者进行搜查。&lt;/p>;&lt;p>;该活动是香港每年举办的著名音乐和艺术节并以各种流派的本地和国际艺术家阵容为特色。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很抱歉，我们爱香港的你们，我真的很想在这里度过一段愉快的时光，伙计们......真的是令人沮丧，”墨菲说。&lt;/p>;&lt;p>;她的评论引发了她社交媒体页面上的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我为她感到非常遗憾；我非常喜欢她的表演。”该粉丝补充道。&lt;/p>;&lt;p>;音乐节的官方社交媒体页面周日发布了一条消息，但没有提及任何具体事件，称对艺术家、工作人员或其他人有任何不当行为。我们不会容忍其他与会者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/16532ca9-fd66-4372-8bcc-906bf0f8ef5b_c25b1af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;DJ 解决了骚扰问题社交媒体剪辑。照片：Instagram/sim0ne&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“违规者将被驱逐出音乐节，虐待行为将报告给警方。 Clockenflap 表示：“滥用行为是没有任何借口的。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系音乐节征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员江玉芬表示，参与者应该知道如何尊重和欣赏表演者。活动现场的安保人员和安保人员应做好处理骚扰事件的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的安保人员应该警告[违规者]。如果不是的话，他们来这里做什么？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;孔说，保安人员还应该停止猥亵行为，而不仅仅是定期进行人群控制。此类国际活动的保安人员还应该精通多种语言，懂得礼貌沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“音乐会上我们经常没有专业的保安人员。如果香港要举办很多这样的活动，他们不能只是走着、站着，而是需要提升他们的专业能力。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>