<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong must address drone safety before matching mainland’s ‘low-altitude economy’: Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266423/hong-kong-must-address-drone-safety-worries-and-laws-expanding-use-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/615578ff-45f9-47f0-95ea-a798d2fd98bc_f5a18483.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州展出的无人驾驶载客无人机。一位立法会议员表示，香港可以使用无人驾驶飞机搭载游客乘坐观光航班。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在立法者呼吁效仿中国大陆的“低空经济”模式之际，香港领导人表示，香港必须解决无人机更广泛使用的安全和监管问题&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四表示，海上交通、民航和电信主管部门将共同审查规则并在一些地点进行试运营.&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港“人口稠密，高楼林立”，在赶上正在开辟的跨境道路方面面临着许多挑战，香港很自豪地看到内地在无人机的使用方面处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，政府研究表明，任何扩大商用无人机在城市使用的举措都需要部门之间的协调和法规的调整。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“安全问题不仅包括无人机坠落砸伤人，还包括对水道的影响。即使[通过降落伞]减慢坠落速度，也存在一些问题，”他在立法会问答环节表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这还涉及[移动网络覆盖]信号，因为如果无人机飞得很远，我们必须确保它能够持续接收信号。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，为了确保低空经济能够在不影响发展的情况下发展，必须进行试点操作和跨部门协作。 &lt;/p>;&lt;p>;李先生还建议政务司副政务司长卓永兴负责协调工作。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员葛伊丽莎白早前呼吁政府探讨如何使用使用无人机将航空乘客从附近的大陆城市运送到香港机场，或沿着郊野公园崎岖的海岸线运营观光航班。&lt;/p>;&lt;p>;她说，当地的食品配送服务也可能受益。&lt;/p>;&lt;立法会议员赵邓根和陈少雄也在以创新科技为主题的会议上提问时提出了这个话题，后者敦促香港领导人在国家推动科技研发的努力中更准确地定位香港。无人机。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lenders HSBC, DBS stand pat on rates as wait for borrowing-cost relief extends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266420/hsbc-dbs-hong-kong-stand-pat-interest-rates-wait-borrowing-cost-relief-extends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/aab6ddb3-6b12-4086-bd6b-c23b1​​2c193ca_0aca5f17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过香港中环汇丰银行分行2023年5月2日。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大发钞银行汇丰银行和星展香港将维持主要贷款和存款利率不变，这意味着抵押贷款借款人和公司将面临等待高额借贷成本缓解的时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行将把最优惠贷款利率维持在 5.875%，同时为 5,000 港元（640 美元）以上的储蓄存款支付每年 0.875% 的利率，而对于那些该行周四在一份声明中表示，低于这一水平。&lt;/p>;&lt;p>;星展香港还表示，将维持最优惠利率在 6% 不变，并将储蓄存款利率维持在 0.23% 至 0.75% 之间。美分，具体取决于金额。&lt;/p>;&lt;p>;另外两家发钞银行——渣打银行和中国银行（香港）（中银香港）——以及其他银行将于今天下午晚些时候宣布利率决定。分析师普遍预计他们将维持关键利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局 (HKMA) 跟随美联储于周四上午将利率维持在当前水平后，银行做出了决定。&lt;/p>;&lt;p>;银行做出这一决定。 p>;&lt;p>;金管局第七次维持香港基本利率不变于 5.75%，与美联储数小时前的举措一致。自 1983 年以来，事实上的央行一直在其联系汇率制度下紧随美联储的利率决定，以保持本国货币与美元挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;尽管大多数交易者仍预计降息将于 9 月份开始金管局警告公众，高利率可能会持续一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;香港银行从2022年9月至2023年7月期间五次上调最优惠利率，总计87.5个基点，达到自2022年以来的最高水平。 2007年，中银香港、汇丰银行及其子公司恒生银行的最优惠利率定为5.875%。渣打银行、东亚银行、花旗集团、建行亚洲和其他银行的利率为 6.125%。&lt;/p>;&lt;p>;“如果数据允许，美联储可能会在 9 月份降息，”表示林俊旺，上海商业银行香港研究部主管。 “香港银行可能会在2025年上半年降息。降息将有助于缓解房地产和中小企业等利率敏感行业的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然金管局必须根据美联储的任何变化来改变官方基本利率，但香港商业银行可以决定何时改变自己的优惠利率。通常他们不会像美国那样立即改变利率，而是等待几个月，直到降息影响香港的银行同业拆息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN says record 120 million people forcibly displaced globally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3266421/un-says-record-120-million-people-forcibly-displaced-globally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 13:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/c58e748c-9792-4ef5-b8d8-4f72ae848a61_4fa753c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国估计加沙有 170 万人 - 75%的人口 - 因战争而流离失所。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国周四表示，由于战争、暴力和迫害，共有 1.2 亿人被迫流离失所，这一数字令人震惊，并将不断增加的数字称为“对世界的可怕控诉”。联合国难民署表示，全球被迫流离失所的情况再次打破了记录，加沙、苏丹和缅甸等地的冲突迫使更多人逃离家园。&lt; /p>;&lt;p>;它在一份声明中指出，目前全球流离失所人口相当于日本的人口。&lt;/p>;&lt;p>;“冲突仍然是大规模流离失所的一个非常非常大的驱动因素，”联合国难民事务高级专员菲利波格兰迪告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/0b2f0968-86cc- 43b3-83d6-f1142838b209_ce3b3731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国难民酋长菲利波·格兰迪。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国难民署在一份报告中称，去年年底，有 1.173 亿人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;截至 4 月底，这个数字进一步增加，估计全世界有 1.2 亿人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字比一年前的 1.1 亿有所增加，并且已经连续 12 年增加——自此以来几乎增加了两倍难民署表示，2012 年危机不断出现，新的危机不断变化，长期危机未能解决。&lt;/p>;&lt;p>;格兰迪表示，八年前接任这份工作时，他对如此高的流离失所人数感到震惊。&lt; /p>;&lt;p>;自那时以来，它已经“增加了一倍多”，他说，并将其描述为“对世界状况的可怕控诉”。&lt;/p>;&lt;p>;格兰迪指出危机明显增加，还强调了气候变化如何影响人口流动并加剧冲突。&lt;/p>;&lt;p>;难民署去年宣布了 29 个国家的 43 起紧急情况，是几年前常见情况的四倍多，他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉记者。 p>;&lt;p>;格兰迪特别指出，“冲突的进行方式……完全无视”国际法，并且“往往具有恐吓人民的特定目的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/1ee51363-e75f-494b-af9a-d0d3a6bed012_e12d5557.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;导致流离失所的冲突包括苏丹战争。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这当然是造成更多流离失所的一个重要因素。”&lt;/p>;&lt;p>;格兰迪承认，目前似乎没有什么希望能够扭转这一局面。 ”趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，除非国际地缘政治发生变化，否则我实际上看到这个数字继续上升，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在年底的 1.173 亿流离失所者中周四的报告显示，到 2023 年，有 6830 万人在自己的国家境内流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，与此同时，难民和其他需要国际保护的人数攀升至 4340 万人。&lt;/p>;&lt; p>;难民署反驳了所有难民和其他移民都前往富裕国家的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数难民被收容在邻国，其中 75% 居住在低收入和中等收入国家报告称，这些国家的收入加起来还不到世界收入的 20%。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹内战是推动这一数字上升的关键因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/566a8070-33c9-4248-bd21-0798087a27b3_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚仍然是世界上最大的流离失所危机，有 1380 万人在国内外被迫流离失所。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2023 年 4 月敌对将军之间爆发战争以来，已有超过 900 万人流离失所，截至年底，近 1100 万苏丹人流离失所。难民署表示，2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;人数仍在上升。&lt;/p>;&lt;p>;格兰迪指出，许多人仍在逃往邻国乍得，该国在过去 14 个月内接收了约 60 万苏丹人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“每天都有数百万人从一个受灾国家穿越到世界上最贫穷的国家之一，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在刚果民主共和国和缅甸，还有数以百万计的人去年，他们还因恶性战斗而在国内流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙地带，联合国估计有 170 万人（占总人口的 75%）因八个月前哈马斯十月发动的战争而流离失所。以色列境内发生7起袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;至于自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，乌克兰战火不断，联合国估计，去年该国境内新增流离失所者约75万人，总计3.7人。到 2023 年底，登记的国内流离失所者人数将达到 100 万。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰难民和寻求庇护者人数增加了 275,000 多人，达到 600 万。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚仍然是世界上流离失所最多的国家难民署称，危机导致 1380 万人被迫在国内外流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong told to brace for showers, squally thunderstorms over next few days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/weather/hong-kong/article/3266414/hong-kong-told-brace-showers-squally-thunderstorms-over-next-few-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/11fda7be-32a1-4f1b-b213-8d500756d4bc_fdf885d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;温度设置在 28 到 32 摄氏度之间周四。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地天气预报员表示，随着广东省沿海的西南气流继续影响华南地区，香港预计未来几天会有降雨。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港天文台周四表示，“随着西南气流变得活跃，未来数日广东沿岸将会有更多骤雨及狂风雷暴，且有风。”&lt;/p >;&lt;p>;根据最新预报，周四天气以多云为主，有几阵阵雨和雷阵雨。预计部分地区阵雨会更大。&lt;/p>;&lt;p>;气温预计在 28 至 32 摄氏度（82.4 至 89.6 华氏度）之间，相对湿度为 70% 至 95%。&lt;/p>; &lt;p>;天文台亦预计周五及周六有降雨及狂风雷暴，预计最高气温可达 31 度，相对湿度达 95%。&lt;/p>;&lt;p>;预计周五及周六有几阵阵雨，间有晴朗。未来几天，南海北部地区的反气旋将在下周逐渐增强。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is a Gaza truce deal eluding Israel and Hamas? Here are the main sticking points]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266417/why-gaza-truce-deal-eluding-israel-and-hamas-here-are-main-sticking-points?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 12:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/3ffcbe8a-a2e6-40d3-a288-dc81aa5b8d66_d541adb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月份以色列对加沙地带的轰炸。资料图：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙停火的最新提议得到了美国和国际社会大多数国家的支持，但哈马斯并没有完全接受，看来也没有。 ，以色列。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯本周接受了总体轮廓，但要求进行“修正”。总理本杰明·内塔尼亚胡公开对该计划的各个方面提出异议，引发了人们对以色列对美国所说的以色列提案的承诺的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯正在第八次访问该地区自哈马斯 10 月 7 日的袭击引发战争以来，周三在卡塔尔对记者表示，谈判将继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，哈马斯已要求“许多”改变，并补充说“有些改变是可行的；但有些改变是可行的”。 &lt;/p>;&lt;p>;布林肯拒绝详细说明，但以色列和哈马斯官员最近的声明表明，他们在调解员几个月来一直试图弥合的许多相同问题上仍然存在分歧。&lt;/p>;&lt; p>;以下是主要症结所在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /13/b58d1623-218b-459e-81f4-f099baac7163_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带内的一辆以色列坦克和一辆装甲运兵车。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯坚称，除非实现永久停火并从加沙全面撤军，否则哈马斯不会释放剩余人质。当美国总统乔·拜登上个月宣布最新提议时，他说其中包括两者。&lt;/p>;&lt;p>;但内塔尼亚胡表示，以色列仍然致力于摧毁哈马斯的军事和治理能力，并确保其永远无法再次实施10 月 7 日式的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队从加沙全面撤出，哈马斯的最高领导层和大部分部队仍然完好无损，几乎肯定会让该组织控制该领土并能够重新武装。部分原因是以色列尚未提出加沙战后治理计划，并拒绝了美国提出的一项得到广泛地区支持的提议，因为这需要在建立巴勒斯坦国方面取得重大进展.&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯发言人吉哈德·塔哈周三对黎巴嫩一家新闻媒体表示，该组织要求的“修正案”旨在保证永久停火和以色列完全撤军。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯还寻求释放数百名被以色列监禁的巴勒斯坦人，其中包括因策划对以色列平民发动致命袭击而被定罪的政治领导人和高级武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;但目前尚不清楚双方是否已就获释人员名单达成一致，或者他们是否会被释放到加沙、被占领的约旦河西岸或被流放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/13/3ffcbe8a-a2e6-40d3-a288-dc81aa5b8d66_42cf3d1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列对加沙地带的轰炸二月里。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;停火计划要求在最初的六周阶段内，哈马斯将释放一些人质——包括妇女、老年人和受伤人员——以换取以色列从人口稠密地区撤军。巴勒斯坦平民将能够返回家园，人道主义援助将会增加。&lt;/p>;&lt;p>;但随后事情就会变得棘手。&lt;/p>;&lt;p>;双方应该利用这六周的时间拜登称，第二阶段协议将包括释放包括男性士兵在内的所有剩余活着的人质，以及以色列从加沙全面撤军。临时停火将成为永久停火。&lt;/p>;&lt;p>;但前提是双方就细节达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯似乎担心，一旦最脆弱的人质被遣返，以色列将恢复战争。即使没有，以色列也可以在谈判的那个阶段提出一些不属于最初协议的一部分且哈马斯无法接受的要求，然后在哈马斯拒绝时恢复战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列大使吉拉德·埃尔丹向联合国表示，以色列将在这些谈判中要求哈马斯下台。埃尔丹周一对 CNN 的《消息来源》表示：“我们不能同意哈马斯继续成为加沙的统治者，因为那样的话加沙将继续对以色列构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列似乎对该计划的规定也持谨慎态度：只要第二阶段谈判继续进行，最初的停火就可以延长。埃尔丹表示，这将使哈马斯“继续进行无休止且毫无意义的谈判”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/13/88c4d7e2-0f0f-4007-a160-fb05cb7bf1c8_22aa495c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特拉维夫的家人和支持者要求立即释放人质。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;还有其他问题可能会破坏停火努力，首先是以色列和哈马斯之间完全缺乏信任，双方一直在战斗五场战争，并致力于互相毁灭。&lt;/p>;&lt;p>;然后，内塔尼亚胡面临着强烈且对比鲜明的压力，这可能解释了他对该提议发出的混合信号。&lt;/p>;&lt;p>;数千名以色列人，包括人质家属近几个月来抗议，要求政府将人质带回家，即使不惜与哈马斯达成不平衡的协议。&lt;/p>;&lt;p>;但内塔尼亚胡日益狭隘的联盟中的极右翼伙伴拒绝了他们希望重新占领加沙，鼓励巴勒斯坦人从该地区“自愿移民”并重建犹太人定居点那里。中间派政治对手本尼·甘茨周日从以色列战时内阁辞职后，内塔尼亚胡的极端民族主义盟友对他的影响力比战争开始以来的任何时候都大。&lt;/p>;&lt;p>;很难完全想象以色列或哈马斯。放弃谈判。对于以色列来说，这可能意味着放弃仍被扣押在加沙的数十名人质。对于哈马斯来说，这将延长加沙巴勒斯坦人的苦难，让以色列有更多时间消灭武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;但布林肯暗示谈判不会无限期地继续。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些情况下在谈判中，这种情况已经反复出现了很长时间，如果一方继续改变其要求，包括提出要求并坚持改变已经接受的事情，你就必须质疑无论他们是否善意行事。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian community feasts on crocodile that ate pet dogs, terrorised locals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266415/australian-community-feasts-crocodile-ate-pet-dogs-terrorised-locals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/7253eba2-f8ed-4426-8247-a1d68fac3a02_9f4ea758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北领地警方于 6 月 11 日射杀了鳄鱼。 照片：Facebook/NTPFES&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一只咸水鳄鱼通过抢食狗和扑向儿童来恐吓澳大利亚一个偏远社区，结果却在当地人烹制的盛宴中结束了生命。&lt;/p>;&lt; p>;北领地警方在一份声明中表示，这条 3.6 米（约 12 英尺）长的爬行动物“一直在跟踪并向儿童和成人冲出水面”。&lt;/p>;&lt;p>;“据报道，这条鳄鱼还带走了多只社区狗。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在与 Bulla 社区的长辈和传统土地所有者交谈后，警方于周二射杀了这只有鳞的掠食者。&lt;/p>;&lt;p>;“社区准备好了他们说。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，今年早些时候，鳄鱼在洪水期间迁徙到该地区住宅附近的一条河流中，距离达尔文以南约六小时车程。 &lt;/p>;&lt;p>;警长安德鲁·麦克布莱德 (Andrew McBride) 告诉澳大利亚公共广播公司 ABC，这只动物最终成为各种膳食的主要成分。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信他被煮成鳄鱼尾汤，它在“烧烤时，有几块肉用香蕉叶包裹起来，在地下煮熟。”麦克布莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场相当大的传统盛宴。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Modi unveils BJP-dominated cabinet. Will his allies demand more ministerial roles?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266351/indias-modi-unveils-bjp-dominated-cabinet-will-his-allies-demand-more-ministerial-roles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/52356aff-2cfb-433f-a479-cceaac0b7916_e6131d43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党领导人纳伦德拉·莫迪宣誓就职后签名在新德里举行的宣誓仪式上，他第三次担任该国总理。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪已经召集了第三个任期的核心部长，分析人士称，他通过平衡满足盟友的期望，克服了组建联合政府的主要障碍并保持政策连续性。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪保留了由内政部长阿米特·沙阿、国防部长拉吉纳特·辛格、财政部长尼尔马拉·西塔拉曼和外交部长苏杰生组成的团队——这四位部长均来自执政的印度人民党 (BJP)将成为由总理领导的强大内阁安全委员会的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党在最近的大选中未能获得议会多数席位，但也获得了其他几个关键的部长职位。&lt; /p>;&lt;p>;其中包括农业和农民福利部长 Shivraj Singh（中央邦前首席部长）和卫生部长 JP Nadda（印度人民党主席）。&lt;/p>;&lt;p>;“印度人民党一直非常努力Nitte Education 学术总监兼研究选举的 Lok Niti Network 国家协调员 Sandeep Shastri 表示： p>;“如果你看看内阁，30 名内阁部长中有 25 名属于印度人民党，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/3244ac54-7925-4d07-8774-e3644a4bb322_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿米特印度人民党高级领导人兼内政部长沙阿宣誓就职。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人民党在70人的部长理事会中也占据着关键职位，使其盟友占据相对不太重要的职位，例如食品加工、Panchayati Raj、该委员会负责监督村委会、中小型工业和民航。&lt;/p>;&lt;p>;内阁的选择令观察人士感到惊讶，因为印度人民党依赖于全国民主联盟的盟友，特别是泰卢固民主联盟和人民党（联合党）。 ），在议会下院获得至少272个席位以组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党在最近的选举中仅赢得240个席位，远低于其370个席位和303个席位的目标2019 年实现了这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;沙斯特里说，莫迪可能与泰卢固民主党和人民党进行了艰苦谈判，以支持他们在各自的安得拉邦和比哈尔邦。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为联盟内部达成的协议是，这两个主要联盟伙伴将在各自的州获得财政支持，作为回报，他们不会在联邦层面提出过多的需求。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，央行表示将向政府支付创纪录的约 250 亿美元股息，最近国家财政得到提振，这意味着莫迪有能力慷慨支持其盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/b0212842-d647-4b6f-a3c0-d3c6e83f4751_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰卢固德萨姆党领导人钱德拉巴布·奈杜 (Chandrababu Naidu) 和联合人民党 (Janata Dal) 领导人尼蒂什·库马尔 (Nitish Kumar) 出席在新德里举行的宣誓就职仪式。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三接任安得拉邦首席部长的泰卢固德萨姆党领导人钱德拉巴布·奈杜 (Chandrababu Naidu) 正在寻求在阿姆拉瓦蒂 (Amravati) 建设新的州首府。&lt;分析人士表示，该党需要大量财政资源来支持安得拉邦的大规模资本项目。他们补充说，就比哈尔邦而言，这个欠发达的邦还需要为各种项目注入大量现金。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于大多数人继续担任相同的[内阁]职位，似乎政府的权威独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示：“莫迪政府的力量仍然没有减弱。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为联盟伙伴们坚持了自己的人数优势，并遵循了占主导地位的政党占据最多部长职位的惯例。”他说。 “莫迪已经表现出了一如既往的独裁性。”&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党在经历了选举失败后，需要为未来几个月的关键邦民意调查做好准备，包括在马哈拉施特拉邦、哈里亚纳邦和德里。在最近的选举中，印度北部和西部的印地语地区受到了影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，现在就断定莫迪的权力不会受到新联盟领导下的印度人民党盟友的挑战还为时过早Janata Dal（联合）要求进行基于种姓的人口普查并审查士兵招募计划，后者让那些渴望正规军工作以享受养老金等福利的居民感到不安.&lt;/p>;&lt;p>;“部长级分配过程仍然不完整，可能会加剧政府内部的紧张局势，”德里贾米亚·米利亚伊斯兰大学国际研究教授阿贾伊·达尔山·贝赫拉 (Ajay Darshan Behera) 说。&lt;/p>;&lt;p>;贝赫拉表示，莫迪联盟内部的竞争将会加剧，他的盟友要求增加部长职位，而印度人民党则推动与较小政党合并，以自己获得议会多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会这样做。”最早在本周就会看到一些战略演习。如果他们不打破任何政党并管理自己的多数席位，不稳定的威胁将继续笼罩在政府头上。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The whole supply chain is subsidised’: inside the EU’s blockbuster Chinese EV probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266406/whole-supply-chain-subsidised-inside-eus-blockbuster-chinese-ev-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/d91b43ec-f51a-4ced-ad7d-677ca4a5b2b5_68e0a5a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车制造商上汽通用五菱受到的打击最为严重欧盟对中国制造的电动汽车实施制裁。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布鲁塞尔的午餐时间即将到来，但北京的工作日已接近尾声，电话铃声响起，屏幕上闪烁着威胁要颠覆中国关系的数字。 &lt;/p>;&lt;p>;汽车公司、律师、商业团体和记者都立即收到了这个消息。经过七个月的猜测：比亚迪为 17.4，吉利为 20，上汽为 38.1，几乎所有其他公司为 21 - 欧盟对从中国进口的电动汽车征收的关税百分比轰然下降。&lt;/p>;&lt;p>;在比利时首都，官员们开始向记者通报调查中发现的情况，二十多名案件处理人员在中国实地进行了 250 个任务日，走访了 100 多家公司，拼凑了数千页证据，已经令人担忧的关系中出现了新的裂痕。&lt;/p>;&lt;p>;一位高级官员表示，“整个供应链都受到补贴”，他仔细阅读了该案件的指控单，许多人预测该案件可能会引发贸易战。&lt; /p>;&lt;p>;“这意味着中国政府向所有运营商提供补贴，”他继续说道。 “从提炼电池中使用的锂开始，到生产电芯和电池，再到生产BEV（纯电动汽车），甚至将BEV运输到欧盟市场。”&lt;/p>;&lt;p>;中国企业代表很震惊。在快速浏览了这些数据后，一家受影响的电动汽车公司的高管发誓要开始向欧洲运送混合动力汽车，因为它们不会受到如此高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟无视事实，中国商务部在收到通知后几分钟就发表声明，愤怒地表示，“违反世贸组织规则，无视中方一再强烈反对，无视欧盟众多成员国政府和行业的呼吁和劝阻，采取单方面行动。” p>;&lt;p>;自第一天起，电动汽车调查——在欧洲已广为人知，主导了有关中国的辩论——就陷入了争议。&lt;/p>;&lt;p>;“全球市场现在充斥着更便宜的产品中国电动汽车。而且国家巨额补贴人为地压低了它们的价格。这正在扭曲我们的市场。”去年 9 月，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 在年度国情咨文演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她的声明让许多官员措手不及。这对中国政府来说也是新闻，中国的外交官立即因为没有在公开宣布之前征求意见而感到愤愤不平，这在两国关系中是很常见的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/293d87e1-f9dc-4bd1-b8df-4001f0d68257_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;中国东部山东省烟台港的电动汽车正在等待装上比亚迪探索者一号。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工作立即启动：在21家向欧洲出口电动汽车的中国集团中，他们将调查样本规模缩减至3家。&lt;/p>;&lt;其中包括比亚迪，这个炙手可热的新贵，很快就会成为全球最大的电动汽车销售商；吉利，在 2000 年代收购了沃尔沃等欧洲蓝筹品牌；还有上汽集团，这个有着 70 年历史的国有巨头。大众汽车的标志性MG和合资合作伙伴的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;最终适用于大多数中国EV向欧洲出口的职责是根据这三家公司的账簿上的补贴而计算出的加权平均值。当专家注意到名单上存在庞然大物SAIC时，他们预测抵消职责可能远远超过了集团的平均率19％。&lt;/p>; &lt;p>;问卷被发送给公司，每人都运行到60多页，并且超过18,000个字。他们要求访问每个人从中国州收到的讲义的财务信息和法医级别的详细信息。您可以通过其他数据来补充您的响应。 Rhodium Group Research显示，>; &lt;p>;只有SAIC选择不遵守并在周三发现自己面临着所有欧盟EV发货的最高进口税，而该集团有史以来第三高的反击职责。这将应用于预先存在的10％的价格，这意味着汽车将近50％。&lt;/p>; &lt;p>;其他人（包括byd and geely）播放了球，因此将征税比标准欧盟拥有的模型低的速度，该模型面临的平均加权平均21％。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国政府还收到了一批问卷，欧盟拒绝向选定的锂提供者和当地银行，代表欧盟，中国政府也收到了一批问卷。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/ p>; &lt;p>;“中国政府一直很积极，正在寻找不同步骤的理由，”欧盟高级官员说。 “有很多互动，但是当他们应该向我们提供所请求的信息时，他们的积极活动较少。”随着布鲁塞尔（Brussels）的调查达到结论的一系列威胁。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份，它将反倾销的过程推向了欧盟白兰地的货物，广泛地看作是法国的来源，这是 - 西班牙 - 电动汽车行动中最强大的支持者之一。海关记录显示，法国去年在白兰地运往中国的18亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的一个月中，州媒体对欧盟猪肉，汽车，航空和乳制品领域的关税威胁。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“中国将紧随欧盟随后的进步，并坚决采取所有必要的措施，以捍卫中国公司的合法权利和利益，”商务部声明说。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔有信心，确信它有一个对关税的水密案例，并欢迎WTO挑战赛，这将指出，一些中国公司将缴纳比欧洲竞争对手较低的职责。&lt;/p>; &lt;p>;他们的调查人员到处都在寻找他们的调查人员的补贴。 。他们说，锂加工机和电池制造商被告知向电动汽车公司出售低于市场价格的公司，而汽车公司则免税了电池消耗税。&lt;/p>; &lt;p>;公司发行的绿色债券发行了政府经营金融的绿色债券机构被命令购买，并获得了优惠土地，所得税休息和廉价的再融资期权，中国人民银行授权的中央银行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/1bbe34b6-28eb-4433b-4433bc90-9f855555555555587cc63_34f54c2a.jpg2a.jpg a alt ＃999;“>;吉利·盖伊（Zhejiang Geely Holding）下的高端电动汽车品牌吉利·齐克（Geely Zeekr）电动汽车的交集。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟认为其公司的结果是。官员说，在2020年1月至2023年9月之间，中国公司将其欧盟的市场份额从4％增加到25％，而当地竞争对手的份额从69％下降到近60％。他们补充说，通过压制欧洲公司出售电动汽车的价格，补贴“危害”了欧洲的绿色过渡，这意味着在某些情况下，他们损失了每辆出售的车辆的损失。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对环保主义者来说很少卡车与德国汽车公司的卡车放慢了燃烧发动机，这听起来像是酸葡萄。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不希望不需要关税，这不会帮助我们实现我们的脱碳目标，”马耳他的能源部长Miriam Dalli，上个月告诉帖子。 “拥有更昂贵的产品不会帮助我们实现雄心勃勃的目标。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是在布鲁塞尔，对这条线的调查被视为对其信誉的考验，官员们说他们必须必须向中国展示他们不仅吠叫，而且也咬人。&lt;/p>; &lt;p>;现在，三个中国汽车公司有四天的时间可以指出计算中的任何缺陷，此后，时间成员国必须直到7月15日才能表达自己的担忧。一位高级官员说，在会议上，德国人甚至使用了“所谓的过度产能”一词，以表明他们与北京的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;必须设定五年的职责在11月初，有些人猜测接下来的四个月将是报复措施和疯狂外交的混合。可能的。”德国行业联合会的董事会成员Wolfgang Niedermark说。</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Armenia to leave Russia-led security alliance, PM says, as rift with Moscow deepens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266407/armenia-leave-russia-led-security-alliance-pm-says-rift-moscow-deepens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.13 11:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/13/4BA67910-B62C-4F42-9CAA-607D041F2198_6FEEB576.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期三在亚美尼亚埃里万。图片：Vahram Baghdasaryan/Photolure通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亚美尼亚将离开俄罗斯领导的安全集团，首相尼古尔·帕什尼亚（Nikol Pashinyan）首次确认，指责集体安全条约组织的成员计划已计划试图与美国和欧盟之间建立更紧密联系的帕什尼亚与阿塞拜疆与阿塞拜疆的战争。安全集团以令人满意的方式详细介绍了其对国家安全的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;帕什尼安对议员的评论 - 由阿enpress新闻社在周三周三报道 - 暗示他觉得他没有得到这样的承诺，并决定下定决心退出CSTO。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将离开。我们将决定何时退出……不用担心，我们不会回来。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/c4fc6641-c630-4e8c-a7db-58c77d6b2c33_1126e908.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;亚美尼亚总理尼古尔·帕什尼安（Nikol Pashinyan）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）于5月在莫斯科举行。照片：Sputnik通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于莫斯科的CSTO，还包括俄罗斯，哈萨克斯坦，吉尔吉斯斯坦，塔吉克斯坦和白俄罗斯。它曾说过它正在等待埃里万澄清立场。&lt;/p>; &lt;p>;帕什尼亚对抗议者对他们所说的不满意的抗议者感到不满，这是不可接受的土地让步，试图与阿塞拜疆达成难以捉摸的和平协议，Pashinyan说，这尽管剩下的点仍然存在。尽管有俄罗斯维和人员在场。&lt;/p>; &lt;p>; CSTO没有干预，阿塞拜疆的军事行动促使该地区超过100,000名亚美尼亚人口的大规模出埃及到亚美尼亚。&lt;/p>; &lt;p>; pashinyananan此后，发表了一系列声明，表达了他与CSTO和俄罗斯的不满，他说他认为他的南高加索国家不再能够依靠莫斯科来保证其安全。&lt;/p>; &lt;p>;他还指责至少两个未命名的CSTO 2020年阿塞拜疆和亚美尼亚之间的为期44天的战争，与阿塞拜疆明显的勾结成员，并要求一些驻亚美尼亚的俄罗斯人员离开。&lt;/p>; &lt;p>;“事实证明，（CSTO）联盟的成员Armenpress引用Pashinyan在周三的说法。阿塞拜疆的国防部周三撤军。 CSTO的范围。&lt;/p>; &lt;p>;亚美尼亚在2月份表示，它不会参加CSTO会议，并且它没有根据其成员的“事实上冻结”在集团中永久代表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kuwait building fire kills 49 foreign workers, mostly Indians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266396/kuwait-building-fire-kills-49-foreign-workers-mostly-indians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.13 11:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/13/884309A0-10C4-486E-BF37-6F70F70F8F205EF_6988A1D0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 6月12日的城市。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周三至少有49人在科威特被杀当局并未立即披露违反此类事件的违规行为。印度大使参观了医院，在那里受到火灾受伤的工人。&lt;/p>; &lt;p>;在一家医院，大使馆在社交媒体上写道，有30多名印度公民被录取，并补充说，至少有47名工人收到了根据喀拉拉邦首席部长Pinarayi Vijayan给印度外交大臣的一封信，据报道，医院接受医院的治疗。媒体。&lt;/p>; &lt;p>;居住在该州以外的喀拉利人政府机构说，科威特的印度社区已经告诉它，其中41名印度人，包括喀拉拉邦的11名印第安人在大火中死亡。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;路透社无法独立验证这些数字。&lt;/p>; &lt;p>;访问该网站，副总理谢赫·法哈德·法哈德·尤苏夫·萨德·萨巴赫（Sheikh Fahad Yusuf Saud al-Saud al-Saud al-Sabah）说：“房地产所有者的贪婪是​​导致这些问题的原因”。目前尚不清楚是否在建筑物上发生任何违规行为或它们是什么。地方当局没有透露工人从事哪种工作，尽管在其他海湾州，科威特在建筑等行业中很大程度上依赖外国劳动，包括来自南亚和东南亚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;埃及人，埃及人，幸存下来并在科威特担任司机的人告诉当地媒体，大火已经在较低的楼层开始，而较高级别的人无法逃脱。他说，这座建筑物充满了浓烟。&lt;/p>; &lt;p>;建筑物中11名菲律宾工人中有3名被带到医院，而五个菲律宾人的身份仍然不清楚，三个是安全的。周四的声明。&lt;/p>; &lt;p>; emir Sheikh Meshal al-Ahmad al-Sabah下令立即调查大火原因，并说任何发现负责的官员都将承担责任。&lt;/p>; &lt;p>;州媒体报道，内政部称死亡人数已上升至49岁，正在调查，搜索受害者并努力识别那些死亡的人。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/13/6e7b6584-a482-a482-a482-40ac-8ad6-871242617cb7_f7_f7_f60200200c9.jpg “颜色：＃999;”>;在火灾中受伤的人在科威特的一家医院接受治疗。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;芒格夫（Mangaf Rashed Hamad告诉州电视。后来被包含。&lt;/p>; &lt;p>;另一位高级警察告诉州电视台，许多人死于吸入烟雾，数十人被救出。他说，这座建筑物载有大量工人。&lt;/p>; &lt;p>;高级警察指挥官说，当局警告不要在一个住宿中居住太多工人，但没有说是否已违反法规。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在社交媒体平台上的一篇文章x中将大火的消息描述为可悲的。我祈祷最早受伤的康复。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangkok to Beijing train trip gets closer as trial run starts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266389/bangkok-beijing-train-trip-gets-closer-trial-run-starts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.13 10:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/13/F8B7E228-6336-4AA0-A353-679E9A46C45C_3689C16E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：艾丹·琼斯（Aidan Jones）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曼谷和北京之间的火车旅行在泰国准备扩大其铁路网络时越来越近。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家将在之间进行试用服务。根据泰国国家铁路的说法，曼谷和老挝首都在7月13日至14日之间。在启动和运行时，新链接将改善两国与中国之间的运输，铁路局官员Ekarat Sriarayanphong在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;泰国 - 洛斯连接的启动将意味着可以通过火车从曼谷到中国的首都，通过维奥尼亚人和中国南部城市昆明，那里有单独的半高速度服务到北京。&lt;/p>; &lt;p>;大约3218公里（2,000英里）尽管该地区的山区增加了距离，但旅程将几乎花一整天。相比之下，不间断的飞行仅五个小时。&lt;/p>; &lt;p>;中国和老挝之间已经有一台高速火车，为通过铁路运送到库明的泰国商品提供了一条路线。致尼克（Nikkei）报告。它说，这有助于将到中国的交付时间从卡车沿着山区路线运送货运的两天。 ，为了帮助促进经济增长落后于区域同行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在去年的前11个月中，东南亚国家向中国的出口总计近320亿美元，最高产品根据政府数据，包括水果和橡胶产品。它从中国进口的同期价值为653亿美元，由电动设备和机械在内的部门领导。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超越贸易，两国也在建立更紧密的旅游业关系。来自中国的游客可以在泰国停留长达60天，而来自泰国的游客可以在中国停留30天。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业将从一个单独的，尽管备受推崇的地方，但仍将进一步提高，将在2028年通过老挝与中国连接到泰国的高速铁路系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>