<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Joe Biden hopes ceasefire could come as soon as next Monday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253315/israel-gaza-war-joe-biden-hopes-ceasefire-could-come-soon-next-monday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/f9bebda6-6c70-4d90-8342-4d2975700518_ee94972f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军车从以色列南部加沙地带返回。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他希望下周一开始以色列与哈马斯在加沙的冲突停火，因为交战双方似乎在谈判中接近达成协议卡塔尔的会议也旨在促成人质获释。&lt;/p>;&lt;p>;双方出席所谓的近距离会谈（在同一城市分别会见调解员）表明谈判比自此以来的任何时候都进展顺利2 月初，以色列拒绝了哈马斯提出的为期四个半月休战的还价，这是一次重大推动。&lt;/p>;&lt;p>;谈判代表正在寻求停战六周和自哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部引发战争以来，释放在加沙扣押的以色列人质。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，一项协议可能包括释放以色列扣押的数百名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/756bf75f-9344-466f-879b-fb5b1cbc66ab_3e4c3838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人在加沙地带南部拉法的一个帐篷营地避难。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登表示，他希望几天内开始停火。当被问及预计停火何时开始时，他说：“我希望在周末开始、周末结束之前。”&lt;/p>;&lt;p>;“我的国家安全顾问告诉我，我们正在关闭。我们很接近。我们还没有完成。我希望到下周一我们就能实现停火，”拜登周一在访问纽约时告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队提出了从加沙“战斗地区”撤离的计划&lt;/h3>;&lt; p>;一位美国官员表示，美国谈判代表一直在努力争取在 3 月 10 日斋月开始之前达成一项暂停人质协议，美国高级官员上周正在研究这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;这种乐观情绪似乎这位官员表示，以色列和卡塔尔之间的会晤催生了这一局面。&lt;/p>;&lt;p>;在公开场合，以色列和哈马斯在可能的休战问题上继续采取截然不同的立场，同时互相指责对方造成了拖延。&lt;/p>;&lt; p>;在与卡塔尔埃米尔谢赫塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼会面后，隐居的哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚表示，他的组织支持结束战争的努力，并指责以色列在加沙人在围困下死去时拖延时间。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们不会允许敌人利用谈判作为这一罪行的掩护，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列已准备好达成协议，这取决于哈马斯将放弃他所说的“来自另一个星球”的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，如果我们能达成这项协议，我们就希望达成。这取决于哈马斯。现在真的是他们的决定了，”他告诉美国福克斯新闻网。 “他们必须面对现实。”&lt;/p>;&lt;p>;阿勒萨尼的办公室表示，阿勒萨尼和哈马斯领导人讨论了卡塔尔为促成“加沙地带立即永久停火协议”所做的努力。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/48f559c8-afaf-4cf6-86b5-dec8e4758cb8_5f1ee445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列耶路撒冷的一堵墙，上面挂着 10 月 7 日哈马斯袭击期间被绑架的人质的照片。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士早些时候告诉路透社，以色列工作代表团已飞往卡塔尔，建立一个支持谈判的行动中心。消息人士称，其任务将包括审查哈马斯希望通过人质释放协议释放的巴勒斯坦武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;以色列继续公开表示，在哈马斯被消灭之前不会结束战争，而哈马斯则表示如果没有达成结束战争的协议，它就不会释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;“我们完全致力于将哈马斯从地球上抹去，”以色列经济和工业部长尼尔·巴尔卡特(Nir Barkat)在一次会议上对路透社表示。在阿拉伯联合酋长国举行的会议上，他的出席表明阿拉伯国家继续接受以色列，这激怒了巴勒斯坦武装分子。&lt;/p>;&lt;h3>;巴勒斯坦人希望中国调解以色列-加沙战争。是什么阻止了它？&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 周一告诉路透社，任何停火协议都需要“确保结束侵略、撤回占领、流离失所者返回、提供援助” 、住房设备和重建”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临着其主要盟友美国的压力，要求其尽快达成停战协议，以阻止对加沙南部城市拉法的威胁袭击，该城市一半以上该飞地的 230 万人正在避难，华盛顿担心这可能会演变成一场大屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡坚称，对拉法的袭击仍在计划之中，以色列也有计划将平民撤离。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;被问及即使华盛顿要求以色列不要进攻，以色列是否也会进攻，内塔尼亚胡说：“好吧，我们会进攻。显然，我们会做出自己的决定，但我们会根据自周五以来，谈判的势头似乎有所增强，当时以色列官员在巴黎与美国、埃及代表团讨论了人质释放协议的条款&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯杀害 1,200 人并劫持 253 名人质以来，以色列对加沙发动全面地面攻击，据加沙卫生局称，已确认近 3 万人死亡&lt;/p>;&lt;p>;在一项可能对长期谈判产生影响的事态发展中，对西岸部分地区进行有限民事控制的巴勒斯坦权力机构总理周一下台。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;穆罕默德·什塔耶表示，他辞职是为了让巴勒斯坦人就加沙战争后的政治安排形成广泛共识。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构被西方承认为巴勒斯坦人的官方代表2007 年，加沙失去了对哈马斯的控制。华盛顿呼吁对巴勒斯坦权力机构进行改革，作为战后治理包括加沙在内的巴勒斯坦领土整体解决方案的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘Two Sessions’ 2024: what to expect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/series/3253317/chinas-two-sessions-2024-what-expect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/02 /27/cca5c44d-26cb-43e1-bdba-61652e2f5aa2.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China narrowly ahead of US in global diplomatic presence – but this may not translate into greater influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253262/china-narrowly-ahead-us-global-diplomatic-presence-may-not-translate-greater-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/a2fa7478-3cb6-4cca-b7ca-c5dfe6057372_6d5d30c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;庆祝美国驻努库新大使馆开业的仪式汤加阿洛法。图片：美国国务院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新研究显示，中国拥有世界上最大的外交使团，以微弱优势击败美国，但观察人士表示，这并不一定意味着拥有世界上最大的外交使团&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚智库洛伊研究所发布的全球外交指数显示，中国在全球设有274个外交使团，而美国为271个。&lt;/p>;&lt;p >;“大国竞争在外交领域与其他领域一样普遍，美国和中国在排名中占据主导地位，”报告称。 “地缘政治竞争使太平洋和亚洲成为焦点。”&lt;/p>;&lt;p>;报告称，2019年中国在外交使团数量上超过美国，而华盛顿尽管此后开设了更多使团，但仍未赶上。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;外交观察人士警告说，这并不一定会转化为北京更大的权力和影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“外交职位的数量只是意味着在当地有更好的代表性。这可能但不一定会转化为更好的关系或更有效地实现国家想要的东西，”新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 说。&lt;/p>;&lt;p>;约瑟夫·格雷戈里·马奥尼 (Josef Gregory Mahoney)上海华东师范大学政治与国际关系教授对此表示同意，称北京并不认为这是一场“零和游戏”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何将资金和外交结合起来，推动引领世界经济发展全球南方&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为我们不能简单地说更多的职位或更多的代表就意味着中国正在赢得一场外交斗争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，中国在非洲、东亚、太平洋岛屿和中亚拥有更多外交存在，而美国在欧洲、北美、中美洲和南亚拥有更多外交官。&lt;/p>;&lt;p>;Chong表示，这凸显了传统的外交关系。两国都感兴趣的领域。&lt;/p>;&lt;p>;“北京尤其寻求在非洲和太平洋地区建立联系。他们在自己的家乡东亚地区一直拥有强大的影响力，当然华盛顿正在加强他们的国际代表性，但调查没有证据表明他们都是对北京的直接回应。”他说。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告还强调了整个南太平洋地区“影响力竞争的加剧”，两国都加强了在该地区的影响力，澳大利亚和几个欧洲国家也更加深入地参与其中。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，中国和美国在所罗门群岛开设了大使馆，所罗门群岛在 2019 年与台北断绝外交关系后，于 2022 年与北京签署了安全协议。美国去年还在汤加设立了首个大使馆据报道，中国已向基里巴斯派遣警察与当地执法部门合作。&lt;/p>;&lt;p>;马奥尼警告不要过度解读哪些地区拥有较高的外交存在，他说：“可能有不同的原因我们有一个代表级别与另一个代表级别。但这并不一定意味着一个国家比另一个国家更重视或更少重视一个地区。”&lt;/p>;&lt;p>;北京加大外交力度在一定程度上是以牺牲台湾为代价的，已有 10 个国家放弃了与台湾的外交承认。自 2016 年以来，台北到北京，最近一次是瑙鲁。&lt;/p>;&lt;p>;北京称台湾是中国的一部分，并坚持认为各国必须坚持一个中国政策，作为建立外交关系的条件，而绝大多数国家都这样做的国家已同意这样做。&lt;/p>;&lt;h3>;熊猫作为中国的“友谊使者”回到美国&lt;/h3>;&lt;p>;然而，洛伊研究所的报告考察了 66 个国家的外交存在，领土，台北在海外设有 110 个使团，但其中大多数是非官方贸易和文化办事处。&lt;/p>;&lt;p>;该报告将土耳其排在第三位，在全球设有 252 个使团，日本排在第四位，有 251 个驻外办事处。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why I am making ‘good trouble’ for Hong Kong, the city I love]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3253200/why-i-am-making-good-trouble-hong-kong-city-i-love?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/318351d2-3da9-47b8-ba76-ee5267b8908f_5cca1e38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;我爱香港。然而我现在发现自己处于一个不舒服的位置，作为一个反对者。我最近在《金融时报》上发表的评论文章“我很痛苦地说香港已经结束了”，在这个我曾经称之为家乡的城市激起了相当大的争议。毫不奇怪，香港政界人士的批评尤其强烈。但前同事、商业伙伴和好朋友也提出了担忧。回应已按顺序进行。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有哪个国家、经济体或城市已经明确“结束”，但我的文章的标题更多的是给这座长期以来引以自豪的城市敲响了警钟。本身是亚洲的国际城市、通往中国的门户、亚洲四小龙的精英经济体之一和米尔顿·弗里德曼最喜欢的自由市场。&lt;/p>;&lt;p>;我列举了三个理由来说明香港的辉煌岁月现在可能已经结束：明显的损失2019-20年大规模示威之后，其高度政治自治；由于中国内地经济持续低迷，香港经济基础减弱；以及来自以美国为中心的友好外包的挤压，迫使香港的东亚贸易伙伴在应对中美冲突的交火时选边站。&lt;/p>;&lt;p>;虽然抵制来得迅速而猛烈，但很少有人做出回应。对上述三点提出严重质疑。相反，许多人将他们的观点建立在香港长期以来的韧性之上，这是这座城市在面对近乎生存的威胁时重塑自我的看似与生俱来的能力。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，香港一再被忽视—— 1967 年英国占领下的骚乱、亚洲金融危机、主权移交本身，当然还有严重急性呼吸系统综合症和 Covid-19 的爆发。路易斯·克拉尔 (Louis Kraar) 1995 年在《财富》杂志上发表的严厉文章《香港之死》使我最近的信显得乐观。香港一次又一次地无视那些对其消亡的预测，实现了一系列凤凰涅槃般的复兴。为什么这次我们不应该期待同样的情况？&lt;/p>;&lt;p>;我上面提到的论点的三个支柱直接涉及这个问题。这次的韧性需要新的政治和经济政策自主权，但这似乎不太可能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/26/ab525c51-0fac-41c3-a5e4-c7d1dd96bfc8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“Hello Hong”的广告1月30日，“香港”旅游活动在香港上演。这座城市一次又一次地违背了对其消亡的预测。为什么我们现在不应该期待同样的事情呢？图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济的急剧复苏肯定会有所帮助，但考虑到中国大陆挥之不去的结构性问题——尤其是人口不利因素，我认为这种结果的可能性很低。 、生产率疲弱、房地产行业多年的震荡以及类似日本的债务问题。我也不认为中美冲突有一个关键时刻可以缓解友邦外包将贸易从香港转移出去的压力。&lt;/p>;&lt;p>;相反的是，新的事态发展往往会带来韧性。香港作为价值2万亿美元的大湾区的锚点的角色经常被认为是这种可能性。虽然其潜在的活力是不容置疑的，但这个区域性的城市群发现香港是一个拼图的一部分，其中还包括深圳和广州等规模更大、同样充满活力的城市。从这个角度来看，香港有可能成为“又一个中国大城市”。&lt;/p>;&lt;h3>;老香港没有未来？好，将其与深圳合并&lt;/h3>;&lt;p>;其他人反驳了我对 2019-20 年示威活动后香港新政治限制的描述。&lt;/p>;&lt;p>;香港可能会通过自己的国家安全法以及针对反对派政客的法院系统，香港法治的持久力量是否会产生韧性？说得有道理，但在我看来，北京现在对治理拥有最终决定权，而且比示威之前更有力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/da521385-6e45-4d91-a849-65f469c96148_09f7c3e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港行政长官李家超（中）、律政司司长林定国（左）及保安局局长邓炳强1月30日在政府总部就《国家安全法》第二十三条举行记者会立法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后还有人，包括香港行政会议召集人叶刘淑仪，声称我的印象是从我生活的时候开始的那里（2007-12）。事实上，《金融时报》的这篇文章是对我亲眼所见的香港当前气氛的一种非常新鲜的印象。&lt;/p>;&lt;p>;自从我来到香港以来，我不仅一直是这座城市的常客，而且还一直是这座城市的常客。 2012 年全职回到美国，但去年我三次访问香港，这对塑造我撰写专栏文章的印象发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，这正是我的目的看到最让我困扰的。过去几年，我的很多朋友都离开了香港。公司也开始采取同样的做法，许多留下来的公司正在讨论扩大在香港业务多元化的应急计划。人才外流的风险非常真实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 26/806d1c9a-0205-472f-a1d5-1630cac72525_b2882a49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月21日，人们经过香港汇丰银行总部。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;没有才华，就没有活力。是的，我的大部分联系人圈子仍然存在。但对香港未来的忧虑暗流像乌云一样笼罩在我们最近的讨论上。曾经是香港最显着特征、最大资产的活力和肆无忌惮的乐观情绪已经被削弱。&lt;/p>;&lt;p>;我内心深处希望自己是错的。我在英国《金融时报》的文章中指出，长期以来一直象征香港成功的恒生指数已恢复到 1997 年 7 月回归时的水平。不少人很快注意到，该指数有九分之六上涨。自该文章于 2 月 11 日发表以来的交易日。死猫反弹，还是这一切只是一场噩梦？&lt;/p>;&lt;p>;已故的约翰·刘易斯，美国民权运动的传奇人物，激励了一生以“好麻烦”的名义进行抗议。通过对香港的未来提出严肃的问题，我希望我的警钟也能起到同样的作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hong Kong is over’? American economist defends article intended as ‘wake-up call’ over ‘growing undercurrent of angst’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253312/hong-kong-over-american-economist-defends-article-intended-wake-call-over-growing-undercurrent-angst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/f536c966-8416-405e-b168-95575ac55875_24cdef29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;牛头角隧道尽头的灯光。经济学家史蒂芬·罗奇表示，考虑到中国大陆经济的问题和人才外流的威胁，乌云仍然存在。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国经济学家为他所写的一篇声称“香港已经结束”的文章进行了辩护，称鉴于他对香港经济的看法，这是一个“警钟”。对于这座城市的未来，“日益增长的焦虑暗流”。&lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》周二发表的一篇新评论文章中，耶鲁大学教员、摩根士丹利亚洲区前香港主席斯蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 表示，回应了他在《金融时报》上发表的最初评论引发的争议，这一次对香港的前景提出了更开放的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“香港一次又一次无视其灭亡的呼声，伴随着一系列凤凰般的复活。为什么我们这次不应该有同样的期望呢？”他写道。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么我要为香港这座我热爱的城市制造“好麻烦”&lt;/h3>;&lt;p>;但罗奇坚称，对未来存在严重怀疑。&lt;/p>;&lt;p >;“这一次的韧性将需要新的政治和经济政策自主权，这似乎不太可能，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的原创文章题为“我很痛苦地说香港已经结束了”，画了关键决策行政会议召集人叶刘淑仪、香港交易及结算所主席查施美隆等政商界重量级人物予以强硬反驳。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2 月 12 日的评论中指出，香港的经济辉煌可能会结束，因为他认为，在 2019 年长达数月的反政府抗议活动之后，香港明显丧失了政治自治权、中国大陆长期经济低迷的影响以及罗奇在《华盛顿邮报》上写道，他的原创文章的标题夸大了他的观点，而这篇评论应该被视为更多的“警醒”。向上调用”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/6d98f84a-a8af- 4fa1-8b21-da2b332ecf1a_88603583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;耶鲁大学教员斯蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 表示，他希望有关城市未来的严肃问题能够成为“好麻烦”。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，考虑到内地经济大幅反弹的可能性不大、香港可能成为又一个中国城市以及香港的前景，阴云依然存在。该学者解释说，他的结论是根据他最近与该市的互动得出的，包括去年的三次访问，反驳了行政会议召集人叶问，叶说他的观点是&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，我内心有一部分——反映了我对香港的热爱——希望我是错的，”他写道，并表示他希望有关这座城市未来的严肃问题能够得到解决。这是一种“好麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;香港预计将在周三录得五年来的第四次预算赤字，但 2021-22 年度除外。预计 2023-24 年缺口将激增至超过 1000 亿港元（128 亿美元），远高于最初估计的 540 亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prabowo set to keep Indonesia’s strong pro-Palestinian stance amid ICJ case on Israeli occupation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253293/prabowo-set-keep-indonesias-strong-pro-palestinian-stance-amid-icj-case-israeli-occupation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/7fa44d95-c0a5-4ca5-804a-8203fff6fd06_1a79681e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最近呼吁国际法院（ICJ）提供咨询意见，以制止以色列对加沙地带的“非法占领”，这与其数十年来的支持是一致的分析人士称，当选​​总统普拉博沃·苏比安托预计将维持巴勒斯坦人的立场。&lt;/p>;&lt;p>;这一立场也符合这个穆斯林占多数的国家中不同宗教信仰的印度尼西亚人强烈支持巴勒斯坦的观点，其中一些人积极参与抵制被指控资助以色列的国际公司。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长蕾特诺·马尔苏迪 (Retno Marsudi) 周五在海牙表达了印度尼西亚的立场，作为国际法院要求参加历史性听证会的 52 个国家之一。以色列对巴勒斯坦领土长达 57 年的占领的合法性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/26/8e5bc935-f229-42dd-94a2-8cefa023214a_9462cf45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪敦促国际法院司法部提供“有利于正义和人类利益的有利咨询意见”。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总理本杰明·内塔尼亚胡甚至说过，我引用的话，‘没有人会阻止我们——海牙……不会……其他任何人都不会’，”她周五说道。 .&lt;/p>;&lt;p>;“任何国家都不应被允许对弱国为所欲为。这就是我们制定国际法的原因，”蕾特诺补充道。 “国际社会寄予厚望……国际法院为了正义和人类的利益而提出有利的咨询意见。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，联合国大会通过了一项决议，要求提供咨询意见国际法院就以色列在巴勒斯坦被占领土上的政策和做法的法律后果作出裁决。尽管不具有约束力，但其发布的意见预计将具有重大的道德和法律影响力。自去年 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，越来越多的人支持国际法院对以色列提出强有力的咨询意见。&lt;/p>;&lt;p>;蕾特诺在声明中认为，国际法院有权提出咨询意见并驳斥了包括以色列在内的一些国家的论点，即国际法院的干预将破坏以色列和巴勒斯坦之间的和平进程。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列对停止其殖民项目的强烈抵制......不和平进程必将带来公正、持久和全面的解决方案。毕竟，与拿枪指着你头的人进行谈判根本不是谈判。”Retno 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，Retno 指出，即使国际法院的意见认为占领是非法的，并不能解决冲突，只能通过“冲突各方之间的直接谈判”来实现。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，该请求旨在寻求法院对法律的意见联合国大会在其职权范围内提出的问题，”蕾特诺说。 “只有符合国际法，才能实现真正持久的和平进程。因此，非常需要法院的意见。”&lt;/p>;&lt;p>;在周五的新闻发布会上，印度尼西亚外交部表示，国际法院可能需要几个月的时间才能就占领问题发表最终意见。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/6c05a8c5-5083-4285-9dd6-180aae75b425_e5318bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 26 日，在以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间持续不断的冲突中，巴勒斯坦人参观加沙地带南部拉法的一座公墓. REUTERS/Mohammed Salem TPX 每日图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Yon Mahmudi，该大学中东和伊斯兰研究研究生项目负责人印度尼西亚总统表示，印度尼西亚的立场与其数十年来对巴勒斯坦人和两国解决方案的支持是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;当当选总统普拉博沃于 10 月接任现任领导人佐科维多多时，这一立场不会改变。 ”，Yon 说。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在竞选宣言中誓言要在巴勒斯坦领土上设立印度尼西亚大使馆，Yon 表示，这将进一步加强印度尼西亚在该问题上的立场，并拉近其与巴勒斯坦人民的距离。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这个[大使馆设置]比前任政府更进一步”，Yon 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度尼西亚目前在巴勒斯坦领土上没有大使馆，但它已任命 Maha Abu-巴勒斯坦人舒塞赫自 2016 年起担任其名誉领事。当时，由于以色列当局拒绝蕾特诺进入被占领的西岸拉马拉，她被迫在约旦主持阿布舒塞赫的就职典礼。&lt; /p>;&lt;h3>;普拉博沃猛烈抨击西方对印度尼西亚的“不公平”待遇：“我们不需要欧洲”&lt;/h3>;&lt;p>;在 2 月 14 日大选之前，普拉博沃经常表现出对巴勒斯坦人的强烈支持，包括在一次选举中12 月，他在前往万丹省参加竞选活动的途中，举起一面从路边小贩那里购买的巴勒斯坦国旗。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃还自掏腰包向巴勒斯坦民族权力机构捐赠了 50 亿卢比（319,600 美元）。普拉博沃当时的竞选活动负责人罗桑·罗斯拉尼 (Rosan Roeslani) 表示，去年 11 月，普拉博沃在担任该国国防部长期间向加沙人民部署了一艘海军医院船，为加沙运送了 242 吨人道主义援助物资，于 2 月 13 日抵达埃及。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/ c2f1e6b4-a310-47c5-880f-e14cbf0cf0fd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在印度尼西亚雅加达美国大使馆外举行声援巴勒斯坦人的集会期间举着标语牌，2023 年 12 月 17 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然压倒性的亲巴勒斯坦情绪主要是由于印度尼西亚的穆斯林人口占多数根据最近的一项调查结果，该国不同信仰的追随者都对以色列感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;大约 95% 的穆斯林和 86% 的非穆斯林受访者都知道追杀令根据民意调查机构 Populix 上周发布的针对 1,058 名受访者的调查，印度尼西亚乌里玛委员会 (MUI) 在 11 月发布建议穆斯林不要购买以色列产品或与以色列有联系的产品。&lt;/p>;&lt;p>;遵守追杀令的力度很高，65%的受访者表示他们同意抵制以色列相关产品，而26%的人犹豫不决，9%的人反对此举。 Populix 社会研究主管维维·扎布基 (Vivi Zabkie) 表示，抵制是为了表达对巴勒斯坦人的声援，是对加沙战争引发的人道主义问题的回应，而不是基于宗教因素。&lt;/p>;&lt;p>;“从这里开始，我们的结论是，[受访者]不再认为这是一个宗教问题，因为[抵制运动]也强调这是一个人道主义问题，”Zabkie 说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Zabkie 表示有证据支持因为社交媒体上有关该主题的讨论“不像 11 月和 12 月那么激烈”，抵制活动可能正在减弱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 X（以前称为 Twitter）上，用户已经分享对抵制的不同反应&lt;/p>;&lt;p>;“在我的办公室[一家大型全国性私营公司]，大多数人并不关心[抵制]。他们从必胜客订了一份一米的披萨，这对我来说真是太疯狂了。我已经给了他们一家替代披萨店，但他们还是投票给必胜客，还强迫我吃。”X 用户@shuajunice 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前一直喝星巴克，我不能“没有他们的亚洲 Dolce Latte 和绿茶拿铁，我就活不下去，现在我已经近 6 个月没有喝过一杯了#proud，”用户@neshamira 写道。&lt;/p>;&lt;p>;MUI 没有在 2019 年公布具体公司的名称。它的抵制号召。 11 月份，一份被指控与以色列有关联的 121 个品牌的名单在网上疯传，促使通信和信息部证实这是一个骗局。&lt;/p>;&lt;p>;多个全球品牌榜上有名，例如麦当劳、披萨Hut 和星巴克都否认了将部分利润捐赠给以色列政府或军方的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China makeup artist recreates youth, takes years off actor, 57, transforms ordinary women into cover girls, princesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252854/china-makeup-artist-recreates-youth-takes-years-actor-57-transforms-ordinary-women-cover-girls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/bc659de4-245f-4afc-871f-5387f5049476_54b516f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位年轻化妆师在社交媒体上积累了数百万粉丝媒体并以其惊人的技术建立了全国性的业务，极大地改变了客户的外表。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国化妆师利用自己非凡的技巧大幅改善客户的外貌，有时甚至让他们看起来年轻很多，已成为一名专业化妆师。风靡内地社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;这位二十多岁的化妆品专家，绰号“兔子”，在抖音上拥有 550 万粉丝，拥有令人印象深刻的客户名单。&lt;/p>;&lt;p>;包括著名喜剧演员唐建军（中国又名谢广坤）、女演员金晶、演员杨迪、著名男主持人张大大和 KOL 田奶奶等名人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/17be5022-f278-4046-b9bd-a325fc1fabf2_67ecb6a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;兔子与她的一位客户合影，其中有一些是中国的名人。照片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;兔子住在中国西南部的云南省，在那里经营着星光兔肖像工作室，提供化妆服务。&lt;/p>;&lt;p>;很多由于兔子在抖音上发布的“极限改造百人挑战”视频，该工作室的客户被她吸引，而许多其他人也想学习她的化妆技术。&lt;/p>;&lt;p>;她收了数十名学徒，他们的化妆经过培训，技术已经和兔子差不多了。&lt;/p>;&lt;p>;他们每天晚上8点30分在抖音上直播化妆教程，日均观看人数达100万。&lt;/p>; >;&lt;p>;兔子的风格体现了中国最流行的化妆美学之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/22/831ec92f-e46c-4394-a025-ab4ee8b1d0d0_fd229e64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奇怪却兔子：化妆师72年变身老网红田奶奶变身金发碧眼的小公主。照片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其特点是容光焕发、半透明的肤色、闪闪发光的眼睑、充满活力的粉色或紫红色腮红，以及大胆、光泽或半哑光渐变的嘴唇。 &lt;/p>;&lt;p>;她最受欢迎的视频之一是兔子变身72岁的网红田奶奶，吸引了近80万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;老人的网红变身为田奶奶。金发碧眼的欧式公主，引来“兔子帮奶奶重获青春”等评论。&lt;/p>;&lt;p>;在另一条获得110万点赞的视频中，兔子演绎了超过57年的经典喜剧演员唐建军，他的妻子被这一变化惊呆了，惊呼道：“我不认识你了！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/6ac7a715-7880-4530-8e34-a1ed64f47bf7_721624c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;57岁演员唐建军的蜕变让妻子都认不出他了图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还将46岁的黑龙江省文化和旅游局局长杜波改造成了“黑暗女王” .&lt;/p>;&lt;p>;然而，图兹也有批评者。&lt;/p>;&lt;p>;一位不满意的客户表示，她的化妆没有遮盖面部缺陷，让她看起来更老，而另一位客户则表示，图兹的学徒往往死板。 &lt;/p>;&lt;p>;兔子的主要工作室位于中国西南部的云南省西双版纳自治州，在全国著名的旅游目的地拥有 17 个分支机构。&lt;/p>; &lt;p>;每个工作室都提供融入当地特色的化妆风格，如少数民族风格、冰雪女王美学、汉服风格等。&lt;/p>;&lt;p>;拍摄套餐价格从 699 元到 2,888 元不等（ 97美元到402美元），纯化妆服务费用为399元。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上对兔子化妆技术的看法各不相同。&lt;/p>;&lt;p>;有人写道：“我走了将近一半的路程跑遍大江南北请兔子给我化妆，因为她能让我变成我以前不敢想象的样子，让我变成更好的自己。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说兔子的“流水线式”化妆风格使得“每个人看起来都一样”。&lt;/p>;&lt;p>;一位花费1,599元（222美元）的顾客甚至指责她的工作室工作人员“服务态度极差”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/c955270d-5612-4c93-a597-67922d5f9727_ca915f74.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻化妆师还把46岁的旅游官员杜波变成了“黑暗女王”。图片来源：新华社/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，她的一位徒弟却表示：“兔子老师真的很喜欢化妆，我能感受到她的热情。”&lt;/p>;&lt;p>;据中新网报道，中国有超过 2000 万化妆行业从业者，平均年龄在 20 至 25 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;中国化妆师的平均月收入为 6,300 元（875 美元），但其他人可以据瑞尚创美化妆培训公司调查，月收入超过2万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: returning migrant workers battling low salaries, lack of openings as economic realities hit home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253240/china-jobs-returning-migrant-workers-battling-low-salaries-lack-openings-economic-realities-hit-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/ed7815a9-b8e5-4e16-8968-92ef9c3dc06a_eb8f075c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加中国中部河南省郑州的招聘会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然本月初距离农历新年假期结束还有四天，但广州白云火车站已经挤满了离开内地的农民工早早回乡的广东南部制造业重镇。&lt;/p>;&lt;p>;各个年龄段、操着全国各地口音的求职者，拖着行李箱、背着背包，在车站广场短暂流连。休息一下，然后涌向邻近的城市。&lt;/p>;&lt;p>;和许多新来的人一样，二十多岁的李晓希望得到比之前在中部省份江西省的工厂夜班工作更高的薪水。&lt;/p>; &lt;p>;“我可以接受约 4,500 元（650 美元）或 5,000 元的服务员工作，因为预计今年生产线工人的收入大致相同，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;徐三十多岁赵先生还希望能在江苏的一家汽车零部件厂找到一份工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我来广东几天了。工资并没有我想象的那么好。 “长三角电动汽车企业较多，那里的机会和薪资可能会更好。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数返乡工人对今年加薪的预期较低，因为长三角的就业岗位数量减少了。服务业或制造业没有去年那么高。&lt;/p>;&lt;p>;东莞是广东省的出口中心，往往是农民工的首选，国家预计农历新年后将有16.3万个职位空缺中国青年报本月早些时候援引当地劳动和社会保障局的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年这一数字为 17.65 万人，2022 年将在 25 万至 30 万之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;“由于出口订单减少，当地公司的工人人数多于职位。今年工厂招工并不困难，因为很多贵州和河南的农民工已经回来了。”东部省份浙江一家出口照明产品制造商贾斯汀·徐(Justin Xu)表示。&lt;/p>;&lt;p>;由于内陆省份的机会较少，农民工涌入，中国第三大省份、农民工的主要来源地河南的求职者在最近的招聘会上挤满了人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们公司据国营《河南日报》报道，一位人力资源经理表示：“用工缺口约为20人，但已有60多人表示有兴趣申请。”&lt;/p>;&lt;p>;农民工的到来已经一位李姓员工在招聘会上表示，农历新年假期后，中国出口中心深圳和东莞的临时工时薪比三年前减少了约三分之一，降至 18 元（2.5 美元）至 19 元之间。广州的代理机构。&lt;/p>;&lt;p>;农历新年之后的时期传统上是一年中人手最短缺、工资最高的时期，因为很多工人都留在家里。&lt;/p>;&lt;p>;李将部分原因归因于工厂迁往海外的需求疲软，企业努力降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;“工厂主如果还有余钱，会考虑在海外投资工厂，这是他们唯一愿意投资的领域。纺织服装供应链专家彭飚表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，彭补充道，今年从工厂利润到订单的总体预期可能会更低。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济经历了零新冠政策退出的挑战，去年国内生产总值 (GDP) 增长了 5.2%，但消费者或就业市场并未感受到这一增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新能源基础设施领域的工人数量预计会比去年更强，但即使在艰苦的工地，雇主也不担心工人短缺。&lt;/p>;&lt;p>;广州阳朔绿建创始人王荣硕，该光伏基础设施集成商表示，今年计划招聘的 3,000 名建筑工人已经有了等候名单。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在全国各地有很多项目。工人们全年都需要搬到不同的建筑工地。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数工人年龄在30岁到40岁出头之间。他们一个月能挣8000元左右。”&lt;/p>;&lt;p>;浙江部分地区也出现了劳动力过剩的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“今年以来，一些工厂主还没有开始生产。 “主要是出口订单不足，经营困难。”天树机械科技经理周立斌表示。&lt;/p>;&lt;p>;过去，浙江不少市县包车包机，吸引中外务工人员。周表示，每年的这个时候，中国西部地区的情况都不同，但今年的情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;“也许政府已经意识到订单有限和生产不足，”他补充道.&lt;/p>;&lt;p>;制造业经济的不确定性也影响了小微服务业。&lt;/p>;&lt;p>;“去年雇了个帮手，今年不打算雇人了” 。我和老公会更加努力的。水电费在增加，但我们不敢涨价。我们做的是农民工生意，今年他们的收入可能比去年差。”在江西经营一家早餐厅的李杰说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HTX, formerly Huobi, withdraws Hong Kong crypto licence application three days after submission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3253280/htx-formerly-huobi-withdraws-hong-kong-crypto-licence-application-three-days-after-submission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/8b54320c-5518-4421-9915-fe89bfb255aa_1308535a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;HTX，原名火币全球站，是全球最大的加密货币之一交流。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加密货币交易所 HTX（原火币全球站）已撤回在香港运营许可证的申请，大幅撤回其广为宣传的赢得香港客户的计划&lt;/p>;&lt;p>;HTX 的香港业务 HBGL Hong Kong Limited 于 2 月 23 日（即提交申请三天后）撤回了虚拟资产交易平台 Huobi HK 牌照申请据证券及期货事务监察委员会（证监会）称，该委员会在其网站上公布了加密货币交易所牌照申请人名单。&lt;/p>;&lt;p>;HTX 并未公开披露其退出的原因。该公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;据证监会称，迄今为止，三家加密货币交易所运营商已撤回申请，其中一家的申请已被退回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/4311ac83-c476-470c-9941-d806fc3e66d9_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孙宇晨，火币顾问。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据市场追踪机构 CoinGecko 的数据，这家北京成立的交易所是全球第五大 24 小时交易量交易所之一。是在香港提交牌照申请的最大公司。&lt;/p>;&lt;p>;HTX 去年 2 月通过其顾问孙宇晨在 Twitter（现为 X）上发表的声明，首次宣布了在香港申请牌照的计划。这位直言不讳的加密货币企业家表示，该公司将推出一家名为“Houbi Hong Kong”的新交易所，该交易所将遵守香港的新法规。&lt;/p>;&lt;p>;此次撤回是在加密货币交易所希望在香港合法运营的最后期限前几天进行的。香港将提交牌照申请。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年生效的香港虚拟资产新监管制度，向香港居民销售或营销加密货币的公司必须在 2 月 29 日之前申请牌照，否则将停止营业将于今年 6 月 1 日在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然只有少数国际加密货币公司提交了申请，但对于与中国大陆有密切联系的公司来说，香港市场被视为一个特别有吸引力的选择，大多数公司在北京打击该行业期间，该公司将总部迁往海外。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司包括一些业内最知名的公司。&lt;/p>;&lt;p>;OKX 于 2017 年在北京成立，目前总部位于塞舌尔， 11月提交了许可证申请。 HKVAEX（与中国创立的全球最大加密货币交易所币安有联系的交易所）于上个月提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;币安目前没有列出总部，但其创始人赵长鹏大部分时间都在迪拜度过去年他因违反反洗钱法在美国被捕。该公司现任首席执行官 Richard Teng 在他的 X 账户上将其所在位置列为迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;Crypto.com 成立于香港，总部位于新加坡，本月也申请了许可证。据证监会称，截至周一，共有 18 家公司已提交申请。&lt;/p>;&lt;p>;Matt Haldane 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift’s dad ‘punched me in the chops’, Australian photographer claims after filing police complaint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3253311/taylor-swifts-dad-punched-me-chops-australian-photographer-claims-after-filing-police-complaint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 09:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/d7fbdda3-696e-4293-8fc9-8977c546116c_a57454a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国流行歌星泰勒·斯威夫特在她的第一个晚上表演2 月 16 日在墨尔本板球场举行的澳大利亚 Eras 巡演。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家广播公司 ABC 称，一名澳大利亚摄影师周二向悉尼警方投诉，指控音乐家泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的父亲斯科特·斯威夫特 (Scott Swift) 实施袭击。&lt;/ p>;&lt;p>;新南威尔士州警方在一份声明中表示，他们正在“调查今天早上悉尼北岸发生的一起涉嫌袭击事件”。&lt;/p>;&lt;p>;“警方获悉一名 71 岁男子据称袭击了一名警方声明称，[周二]凌晨 2.30 左右，一名 51 岁男子在 Neutral Bay Wharf 被捕，然后离开了该地点。&lt;/p>;&lt;p>;原告本·麦克唐纳 (Ben McDonald) 确认该男子是泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的父亲。 &lt;/p>;&lt;p>;麦克唐纳说，在她在悉尼举行的四场演出中的最后一场演出结束后，他在悉尼港的一艘“超级游艇”上拍摄了这位美国流行偶像的照片。&lt;/p>;&lt;p>;他声称斯威夫特的保安人员一把雨伞挡在他的脸上，以防止他拍摄这位歌手的照片，当时他正沿着码头走向一辆等候的车辆。&lt;/p>;&lt;h3>;“迅速效应”袭击了新加坡，酒店和航班都被预订一空&lt;/h3>;&lt; p>;斯威夫特离开后，麦克唐纳声称一名男子与他对峙，“他用拳头打了我的排骨”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道他是谁，但我看了照片，看到他和我手牵手。”泰勒，这是她的父亲。”&lt;/p>;&lt;p>;“这太令人震惊了。 26 年来我从未发生过这种事。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚警方通常不会公开被指控或指控犯罪的人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特目前正处于她的世界各地。轰动一时的 Eras 巡演。&lt;/p>;&lt;p>;据 Pollstar 称，她本周将前往新加坡参加下一站的音乐巡演，预计将成为有史以来票房最高的音乐巡演，总收入将超过 10 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget ‘to offer incentives to turn city into green maritime hub’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253291/hong-kong-budget-offer-incentives-turn-city-green-maritime-hub-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/61a1a85b-9468-4d85-865b-371987378444_6cbcd59b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为鼓励在香港注册的船只减少碳排放，当局将为希望获得国际海事组织更高碳减排评级的船东提供补贴。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长将在周三的预算案中进军价值数万亿美元的美国清洁能源市场，建立一个区域性绿色燃料加注中心，并提供财政激励措施和基础设施据《华盛顿邮报》获悉，该计划旨在向船东和航运业提供帮助，使其更加环保。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一位熟悉这些政策的消息人士表示，该计划旨在提升该市作为国际物流枢纽的地位，财政司司长陈茂波将在预算案演说中提出其他加速绿色金融发展的建议，包括于秋季与迪拜货币管理局主办国际气候融资峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“香港已消息人士称，通过转型为更加绿色的经济，可以最大限度地发挥其经济机会，同时这些措施还可以增强其作为国际物流枢纽的地位，为船舶和飞机提供更多替代方案。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/09ceacad-d018-4096-aaca-b56c3991f214_04140fbf.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位消息人士表示，政府委托进行的一项关于绿色加油的研究将考虑为远洋船舶提供甲醇等绿色燃料的能力设施。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计五年内第四次赤字将超过 1000 亿港元（128 亿美元），陈预计将采取措施增加政府收入，削减开支并发展新产业，这是他迄今为止最困难的平衡行动之一。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励在香港注册的船舶减少碳排放，香港当局将为希望获得更高碳排放量的船东提供补贴。通过改造船舶以提高能源效率，获得国际海事组织 (IMO) 的碳减排评级。&lt;/p>;&lt;p>;船舶目前的评级为从 A 到 E，记录在船舶的船舶能效管理计划中。连续三年被评为 D 或 E 级的船舶将需要提交一份改进行动计划，以达到 C 或更高级别。&lt;/p>;&lt;p>;IMO 表示，航运业负责运载全球 90% 的船舶贸易，占人为二氧化碳排放量的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;该行业每天燃烧 500 万桶化石燃料，IMO 希望到 2050 年将其碳排放量比 2008 年的水平减少一半.&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，政府委托进行的一项关于绿色加油设施的研究将考虑向远洋船舶供应甲醇等绿色燃料的能力。&lt;/p>;&lt;p>;航运分析师表示据估计，由于国际海事组织和欧洲国家对燃料排放标准的监管更加严格，到 2050 年全球甲醇需求量将翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;总吨位在 5,000 吨或以上的船舶必须每年报告其能源效率统计数据IMO 规则将于 2024 年初生效，预计评级门槛在未来几年将变得越来越严格。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港应逐步削减房地产降温措施，而不是一次性全部”&lt; /h3>;&lt;p>;研究表明，使用甲醇作为燃料可以减少二氧化碳排放量 7%、硫氧化物排放量减少 99%、氮氧化物排放量减少 60%。&lt;/p>;&lt;p>;但甲醇还有毒，具有低闪点易燃性，需要具有高水平安全预防措施的存储设施。目前全球有超过120个港口可以储存和供应甲醇。&lt;/p>;&lt;p>;“香港不需要生产甲醇，但我们可以搞基础设施，成为加油中心。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;还将宣布类似措施，鼓励在该市停留的飞机使用更环保的燃料，包括建立合适的基础设施和简化交付程序的新政策。&lt;/p>;&lt;p>;陈他在周一协助发起香港绿色周时表示，全球清洁能源投资额已达 1.7 万亿美元，高于石油工业上游领域。&lt;/p>;&lt;p>;“简单来说， [将城市转变为低碳经济]的愿景将涉及三个关键因素——技术、金融和国际化，”陈补充道。 “香港在这方面拥有一切优势。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，今年晚些时候与迪拜举行的金融管理局气候融资峰会将涉及中东和其他发达国家的人才和投资信息交流消息人士补充说，香港还将充当中间人，加速该行业的变革。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，据估计，亚洲地区在未来三十年将需要 66 万亿美元的气候投资。&lt;/p>;&lt;h3>;香港陈茂波的目标是采取“平衡”预算措施，以提振公众信心&lt;/h3>;&lt;p>;据消息人士透露，政府还计划每月在维多利亚港举行烟花和无人机表演，每次都有不同的主题，耗资数亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;每日多媒体灯光秀消息人士称，“幻彩咏香江”港口也将进行改造，以吸引游客。这场时长10分钟的灯光秀已经持续运行了20年，最后一次检修是在2017年，经常因缺乏新意而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;文化部门在2023年表示，该节目正在接受审查和整顿。预计今年将公布具体计划。&lt;/p>;&lt;p>;但消息人士表示，改造需要时间，因为政府必须与参与活动的建筑物业主进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;该消息人士补充说，当局将通过主题活动推动“深度旅游”，包括自行车游、夜间跑步和步行游，以展示城市的不同方面，增强游客体验。&lt;/p>;&lt;p>;叶子良理工大学国际海事研究中心主任董先生表示，财政激励措施将鼓励更多船东在香港为船舶加油，并补充说政府也可以借此机会发展相关业务。&lt;/p>;&lt;p >;“除了加油之外，船只还需要紧急维修，”叶说。 “他们还可以在城市进行其他商业活动，例如注册和寻求融资选择。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/26/8c504275-335f-441d-9bdc-84a7262d130d_e18a9fb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港也计划一位消息人士称，为了促进旅游业，对维多利亚港的照明方式进行了重大改革。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调，香港受岛屿保护，海面相对平静，因此在发展海运服务方面较其他地方有优势。 &lt;/p>;&lt;p>;浸会大学会计、经济和金融系副教授麦瑞财表示，如果更多船舶转向绿色燃料并改善空气质量，香港可以提升其国际形象。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员李少波表示，香港有发展绿色加油的潜力，但应警惕来自邻近城市的竞争&lt;/p>;&lt;p>;李说，该市需要中央政府的支持，并可以探索参与“一带一路”倡议（中国发展全球贸易的计划）的国家的市场。&lt;/p>; &lt;p>;Edith Lin 和 Emily Hung 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>