<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Family, friends of slain Hong Kong socialite Abby Choi bid final farewell as pink-themed funeral comes to a close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224570/family-friends-slain-hong-kong-socialite-abby-choi-bid-final-farewell-pink-themed-funeral-comes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 13:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/7bf17ba9-6a1f-45ea-b8bf-311a39a37fc3_ccef8560.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;遇害香港名媛蔡天凤的家人和朋友最后告别周一，葬礼队伍将她的遗体带到宝莲寺火化。&lt;/p>;&lt;p>;蔡的伴侣克里斯·谭 (Chris Tam) 和她的母亲张银发 (Cheung Yin-fa) 是最早在早上 8 点左右与佛教僧侣一起抵达的人之一。在大围宝福纪念堂举行的最后仪式。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的私人守灵偏离了传统的黑白主题，取而代之的是粉红色，据说这是蔡最喜欢的颜色。&lt; /p>;&lt;h3>;数百人参加香港被杀社交名媛蔡美儿的葬礼&lt;/h3>;&lt;p>;与第一天的安排类似，警方在马路对面沙田法医中心旁设立新闻发布区，大约有十几名媒体成员在现场报道了葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;当崔的遗体被抬上灵车时，大约 150 名身着黑衣的客人在早上慢慢经过，以表达他们最后的敬意。一些客人围着车轮流看最后一眼棺材。&lt;/p>;&lt;h3>;被杀的蔡慧卿的朋友、合伙人否认香港慈善机构曾洗钱&lt;/h3>;&lt;p>;上午10点刚过，蔡的灵车上挂着一排排粉红玫瑰、白兰花和粉红丝带，离开大屿山宝莲寺纪念堂，谭在乘客座位上，手里拿着他已故伴侣的相框。&lt;/p>;&lt;p >;客人随后登上了至少三辆开往修道院的大客车，而一些家庭成员，包括 Cheung 和据信是 Choi 的小孩，则乘坐自己的面包车离开。 28 岁的蔡英文留下了四个孩子，其中两个是她的前夫生的，另一个是谭的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;周日，数百名哀悼者参加了蔡英文的葬礼，来自蔡志坚等名人的花圈粤语流行乐团草蜢和巨星郭富城的创始人，其妻子方媛是这位社交名流的密友。&lt;/p>;&lt;h3>;香港蔡丽芬的子女面临“5 年等待”3 亿港元遗产&lt;/p>; h3>;&lt;p>;2 月下旬，在大埔龙尾村一栋三层楼房屋的地下发现了蔡的部分遗体——她的头骨、双腿和一些骨折的肋骨，也就是她 28 岁的三天后失踪。尽管在新界堆填区和将军澳坟场进行了广泛搜索，但她的其他身体部位仍然下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;她的前夫 Alex Kwong Kong-chi，28 岁，父亲 Kwong Kau，65 岁，和 32 岁的哥哥 Anthony Kwong Kong-kit 因共同谋杀指控被还押。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 的前岳母 Jenny Li Sui-heung，63 岁，被控歪曲课程与此案有关的司法人员，并在上个月第二次未能保释后也被拘留。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump lacked power to declassify secret nuclear weapons document, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224567/trump-lacked-power-declassify-secret-nuclear-weapons-document-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/cc0ef9ce-c8d9-4dc4-8dbf-ba14d3f4fc35_92c763e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使在他担任总统期间，唐纳德·特朗普也没有解密美国核武的合法权力安全专家表示，他被指控非法拥有与武器有关的文件，这与美国前总统的说法相反。&lt;/p>;&lt;p>;这份在指控特朗普危害国家安全的起诉书中列为第 19 号的秘密文件，可以根据《原子能法》，只能通过该法令涉及能源部和国防部的程序才能解密。&lt;/p>;&lt;p>;因此，专家们说，这份核文件在美国 31 份文件中是独一无二的起诉书，因为其他人的解密受行政命令管辖。&lt;/p>;&lt;p>;“关于他（特朗普）本可以解密它的说法与核武器信息的情况无关，因为它不是由美国科学家联合会的政府保密专家史蒂文·阿夫特古德说。”解密。在没有提供证据的情况下，特朗普声称他在将这些文件从白宫移走之前将其解密。&lt;/p>;&lt;p>;检察官可能会争辩说，解密是无关紧要的，因为特朗普是根据《间谍法》被起诉的，该法案先于机密，并将未经授权的行为定为犯罪保留“国防信息”，这是一个广义术语，涵盖可能对国家敌人有帮助的任何秘密。&lt;/p>;&lt;h3>;唐纳德·特朗普可能面临多长时间的监禁？&lt;/h3>;&lt;p>;19 号文件是标有“FRD”或以前的受限数据，这是一种涉及核武器军事使用的秘密信息的分类。起诉书将其描述为未注明日期且“涉及美国的核武器”。&lt;/p>;&lt;p>;周二拒不不认罪的特朗普表示，他在任期间解密了 100 多份他带走的秘密文件他在佛罗里达州的度假胜地海湖庄园，这一论点得到了共和党立法者和其他支持者的响应。&lt;/p>;&lt;p>;但 Aftergood 和其他专家表示，1954 年的原子能法案 (AEA)——根据该法案，美国能源部能源部门监管美国的核武库——规定了核武器数据的解密过程，这是美国政府最严密保护的一些机密。&lt;/p>;&lt;p>;“该法规非常明确。一位熟悉分类系统的前美国国家安全官员要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;最敏感的核武器信息被归类为“RD” ，用于受限数据，并涵盖弹头设计以及铀和钚的生产，根据题为“了解分类”的能源部指南。&lt;/p>;&lt;p>;能源部将其需要共享的核武器数据从 RD 降级为 FRD专家说，五角大楼，但这些材料仍属于机密。&lt;/p>;&lt;p>;根据该指南，归类为 FRD 的材料包括美国军火库规模、弹头的储存和安全性、它们的位置以及它们的产量或功率的数据.&lt;/p>;&lt;p>;根据司法部常见问题解答表，FRD 信息只能通过 AEA 管理的程序解密，在该程序中，能源部长和国防部长确定“可以删除”这一名称。&lt;/p >;&lt;p>;并非所有人都同意总统没有权力解密核数据。&lt;/p>;&lt;p>;大卫·乔纳斯 (David Jonas) 在美国国家核安全局担任了 10 年的总法律顾问，能源部部门负责监督核武库，特朗普表示，根据“统一行政理论”，特朗普拥有宪法授权解密所有机密文件，该理论认为国会不能限制总统对行政部门的控制。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普宣称“食品每个人”，不付钱就离开餐厅&lt;/h3>;&lt;p>;“总统是行政部门，因此他可以解密任何核信息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他专家反对这种观点。&lt; /p>;&lt;p>;布伦南司法中心的国家安全法专家伊丽莎白·戈伊特恩表示，美国宪法赋予国会在大多数国家安全问题上限制总统权力的权力，“毫无疑问，它可以在这方面立法地区”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总统可以要求对 FRD 材料进行解密，但“它必须同时通过 DOE（能源部）和 DOD（国防部）。这需要永远，”国家安全档案馆馆长 Thomas Blanton 说。&lt;/p>;&lt;p>;FRD 材料必须存放在适当安全的空间，Aftergood 说。 “把它贴在你的浴室里是不合格的，”他说，指的是起诉书中关于特朗普将机密文件存放在海湖庄园浴室里的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mall stabbing: suspect linked to brutal deaths of 2 women is fit for plea, psychiatrists confirm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224562/hong-kong-mall-stabbing-suspect-linked-brutal-deaths-2-women-fit-plea-psychiatrists-confirm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 13:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/4964c70a-5418-4c1e-a302-c703c1aaeb9e_e74ae9cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一名失业男子涉嫌在购物中心刺死两名女子法院于周一开庭审理，精神科医生认为他适合认罪，并将继续被拘留以供警方进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;现年 39 岁的司徒星光于早上再次抵达观塘法院，将面临两项罪名谋杀案。由于检方已申请休庭，等待尸检和法医报告以及警方提供的更多证据，现阶段他无需认罪。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场刺伤嫌疑人被控谋杀, 周一出庭&lt;/h3>;&lt;p>;控方称警方正在获取证人证词。司徒被控于 6 月 2 日在钻石山荷里活广场的香港象棋、围棋学院和 Sanrio Gift Gate 商店附近谋杀方晓东和刘启希。&lt;/p>;&lt;p>;司徒的律师说被告明白精神病报告，没有申请保释。&lt;/p>;&lt;h3>;“我很害怕”：目击者回忆香港商场谋杀案的恐怖和创伤&lt;/h3>;&lt;p>;他之前被还押在小榄精神病院如果他在精神上有能力理解和参与法律程序，将接受审查。&lt;/p>;&lt;p>;裁判官刘以云已将案件押后至 10 月 9 日。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘World’s first radio station with an AI DJ’: Oregon’s Live 95.5 uses cloned human voice to host segments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224558/worlds-first-radio-station-ai-dj-can-you-tell-difference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/31047cf1-4b2c-4bea-a0fb-136074020caa_03acb719.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄勒冈州波特兰市广播电台 Live 95.5 的听众现在可以收听每天 5 小时聆听兼职 AI DJ 主持。&lt;/p>;&lt;p>;周二，KBFF，Live 95.5 向观众介绍了“AI Ashley”，这是该电台午间主持人 Ashley Elzinga 的克隆版本。据 TechCrunch 报道，该声音听起来与 Elzinga 几乎一模一样，每天上午 10 点至下午 3 点向听众广播。&lt;/p>;&lt;p>;“这是 AI Ashley 呼叫我们的第一个 Taylor Swift 获胜者，”克隆的声音作为电台说道拨通了一位幸运的听众。&lt;/p>;&lt;p>;该电台使用由 GPT-4 提供支持的 Futuri Media 的 RadioGPT 工具，根据从数字媒体和社交媒体平台收集的当前新闻创建一个脚本，供 AI Ashley 阅读.然而，Live 95.5 母公司的高管表示，“传统的 Ashley”并没有被完全取代。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该电台声称它是“世界上第一家拥有 AI DJ 的广播电台”，但尚不清楚是否之前已经尝试过。 Live 95.5 没有立即回应 Insider 的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种混合情况，我们将在某些片段中播放传统 Ashley，而在其他片段中将播放 AI Ashley，”Phil Alpha Media 内容执行副总裁 Becker 告诉 TechCrunch。 Alpha Media 在美国拥有或经营 200 多个广播电台，包括波特兰的 Live 95.5。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 用户在公告发布后表达了他们对 AI 在未来就业市场中的作用的担忧。一些人声称此举“完全不尊重”电台主持人，但其他人则称赞 Live 95.5 设法为观众提供一致的内容。&lt;/p>;&lt;p>;据 TechCrunch 报道，该电台已经计划好 Elzinga 和 AI Ashley都可以为 Live 95.5 做出贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;格莱美新规则规定，随着 AI 音乐的兴起，只有人类创作者才能获胜&lt;/h3>;&lt;p>;“在 AI Ashley 进行广播的情况下，传统的 Ashley可能会在社区做一些事情，管理社交帖子或处理数字资产或工作附带的其他元素，”Becker 说。&lt;/p>;&lt;p>;媒体巨头 iHeartMedia 裁员令当地广播电台感到意外2020年，开始投资AI。该技术也在迅速改变音乐行业，初创公司创造了用于录音甚至作词的新工具。&lt;/p>;&lt;p>;在出版行业，配音演员担心失去有声读物的旁白演出，因为他们担心自己的声音被泄露被人工智能克隆。今年早些时候，Apple 开始推出数十本由 AI 声音“Jackson”和“Madison”讲述的有声读物。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia charges Mexican cartel-linked group with smuggling meth into Hong Kong, elsewhere]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224546/australia-charges-mexican-cartel-linked-group-smuggling-meth-hong-kong-elsewhere?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/fee739e8-869c-49d7-aa5a-10fb24a1837f_4838683d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三名男子在悉尼被指控涉嫌进口数百个墨西哥卡特尔澳大利亚当局周一表示，将 1 公斤甲基苯丙胺运往澳大利亚、香港和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;这三名男子分别是两名美国公民和一名悉尼居民，被控每人一项企图持有商业毒品的罪名数量受管制的药物，即甲基苯丙胺。&lt;/p>;&lt;p>;该罪行最高可判处 25 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;作为国际调查的一部分，该调查始于几批2022 年 5 月，在洛杉矶、悉尼、香港和新西兰缉获了隐藏在塑料托盘和变压器中的甲基苯丙胺和可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚联邦警察在一份声明中说，墨西哥犯罪集团涉嫌从 2022 年 4 月到 2023 年 2 月，分五批货物从洛杉矶向悉尼运送了 375 公斤甲基苯丙胺（也称为甲基苯丙胺或冰毒）。&lt;/p>;&lt;p>;据称墨西哥贩毒集团还组织了另外 447 公斤的冰毒运输2022 年 2 月和 2022 年 3 月在香港查获的变压器货物中藏有液体甲基苯丙胺和 120 公斤可卡因。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰打击了全球贩毒集团，查获了藏在枫糖浆中的 713 公斤甲基苯丙胺&lt;/h3>; &lt;p>;2019 年 2 月，新西兰又缉获了 106 公斤冰毒。&lt;/p>;&lt;p>;警方称这些毒品被怀疑运往澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“逮捕了三人在澳大利亚，他们与更广泛的墨西哥卡特尔的联系让我们对有组织犯罪集团的运作有了宝贵的了解，并将帮助我们和我们的合作伙伴为他们的活动创造一个敌对的环境，”侦探警司克里斯蒂·克雷西 (Kristie Cressy) 说。 p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /分区>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific hiring more cabin crew from mainland China to increase ratio of Mandarin-speaking flight staff after discrimination scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224549/hong-kongs-cathay-pacific-hiring-more-cabin-crew-mainland-china-increase-ratio-mandarin-speaking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/d5046afc-1f6a-402c-9582-0b9850948bb8_6cc21dd0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空将从 7 月至邮报获悉，在上个月发生歧视丑闻后，增加讲普通话的空乘人员的数量。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官林绍波在周一获得的一份内部备忘录中规定一系列措施缓解了导致三名机组人员因被指控嘲笑大陆人的英语水平而被解雇的后果。&lt;/p>;&lt;p>;包括讲普通话的服务员的举措将首先推出国内航班，后来是国际航班。&lt;/p>;&lt;h3>;中国南方事件在大陆引起的愤怒是否比香港的国泰事件少？&lt;/h3>;&lt;p>;Lam，他成立并领导了一个跨部门的事件发生后负责调查服务质量的工作组表示：“这将有助于确保从 8 月起，中国大陆的每架航班都将有一致的普通话机上广播。”&lt;/p>;&lt;p>;鼓励提高机组人员的语言能力据他说，会讲一种以上亚洲语言的员工将获得每月津贴。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空必须整顿形象，但“不要忘记员工和老板的角色”&lt;/h3 >;&lt;p>;国泰航空计划从 7 月开始招聘更多讲普通话的机舱服务员。现有的机组人员也将从 7 月开始根据一项新设计的计划接受额外培训，以培养以客户为中心的文化。&lt;/p>;&lt;p>;“这旨在让我们的机组人员掌握必要的方法和技能，以始终如一地提供我们贴心的服务向所有客户提供，并加强我们的包容性文化，”Lam 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly 100 die in India amid intense heat as temperatures top 44 degrees Celsius: ‘people fear venturing out’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3224540/nearly-100-die-india-amid-intense-heat-temperatures-top-44-degrees-celsius-people-fear-venturing-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/0fb470b1-bd1e-4ce3-8ec7-1e1721fa7dfb_06710364.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最近几天，印度人口最多的两个邦至少有 96 人死亡，官员们说，该国大片地区正遭受酷热的热浪袭击。&lt;/p>;&lt;p>;死亡发生在北部的北方邦和东部的比哈尔邦，当局警告 60 岁以上的居民和其他患有各种疾病的人白天要呆在室内.&lt;/p>;&lt;p>;据报道，北方邦的所有死亡人数共计 54 人，发生在该州首府勒克瑙东南约 300 公里（200 英里）的巴利亚区。当局说，大多数死者都超过 60 岁，并且有既往病史，高温可能加剧了这些病症。&lt;/p>;&lt;p>;Ballia 的医务人员 SK Yadav 周日表示，在过去的三天里，约有 300 名患者因各种因高温而加重的疾病被送往地区医院。&lt;/p>;&lt;p>;由于情况严重，当局取消了 Ballia 医务人员的休假申请，并提供了额外的医院&lt;/p>;&lt;p>;官员说，大多数入院患者年龄在 60 岁及以上，并表现出高烧、呕吐、腹泻、呼吸困难和心脏相关症状&lt;/p>;&lt;p>;周六失去父亲的 Ballia 居民 RS Pathak 说，他在照顾父亲时目睹了医院急诊室的病人流量增加。&lt;/p>;&lt;p>; “这在 Ballia 从未发生过。我从未见过如此大量的人因高温而死亡，”他说。 “人们害怕冒险。道路和市场基本上空无一人。”&lt;/p>;&lt;h3>;医生警告印度老年人在极端高温导致死亡的情况下留在室内&lt;/h3>;&lt;p>;Ballia 以及北方邦中部和东部目前正与酷热作斗争.&lt;/p>;&lt;p>;周日，该地区的最高气温达到 43 摄氏度（109 华氏度），比正常范围高出五度。记录的相对湿度为 25%，加剧了高温的影响。&lt;/p>;&lt;p>;印度气象部门的科学家阿图尔·库马尔·辛格 (Atul Kumar Singh) 表示，该邦目前的气温高于正常水平。他补充说，“预计未来 24 小时内不会有缓解”。&lt;/p>;&lt;p>;该部门发布警报称，北方邦部分地区的热浪天气将持续到 6 月 19 日。&lt;/p>;&lt;p>;该州的卫生部长 Brijesh Pathak 表示，他们已经开始调查巴利亚“这么多人”的死因。&lt;/p>;&lt;p>;在比哈尔邦东部，酷热笼罩了该邦的大部分地区，导致 42 人死亡过去两天的死亡人数。在死亡人数中，有 35 人发生在州首府巴特那的两家医院，那里有 200 多名患有腹泻和呕吐的患者正在接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;巴特那记录的最高气温为 44.7 摄氏度（113 华氏度）星期六。&lt;/p>;&lt;p>;主要的夏季月份——四月、五月和六月——通常是印度大部分地区最热的时候，然后季风降雨带来凉爽的温度。&lt;/p>;&lt;h3>;都很热，并且担心香港的天气新的高温预警系统？以下是您需要了解的内容&lt;/h3>;&lt;p>;但在过去十年中，气温变得越来越高。在热浪期间，该国通常会严重缺水，其 14 亿人口中有数千万人缺乏自来水。&lt;/p>;&lt;p>;研究极端高温来源的学术团体世界天气归因的一项研究发现气候变化使 4 月份席卷南亚部分地区的灼热热浪的可能性至少增加了 30 倍。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，在印度金融之都举行的一次政府活动中，高温导致 13 人死亡孟买并促使一些州关闭所有学校一周。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mali faces spectre of anarchy after demanding UN peacekeepers leave country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3224551/mali-faces-spectre-anarchy-after-demanding-un-peacekeepers-leave-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/2c0e8c57-7e70-413d-a8e8-374ebed625a7_b174378b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马里出乎意料地要求联合国维和人员离开，这可能预示着十年的突然结束- 长期任务一直在努力保护平民和本国军队，引发人们担心该国可能会在伊斯兰叛乱和分离主义起义可能卷土重来的情况下陷入更深的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;联合国任务，即 MINUSMA自马里执政的军政府于 2021 年与俄罗斯军事承包商瓦格纳集团联手以来，其空中和地面行动一直受到限制，限制了其对十年前扎根并蔓延至西非的伊斯兰叛乱活动的效力。&lt;/ p>;&lt;p>;尽管受到限制，马里稳定团 13,000 人的部队仍坚守在被激进分子包围的北部城市，包括加奥和通布图。它在经常受到袭击的流离失所者营地巡逻，并为马里装备不足的军队提供医疗后送。&lt;/p>;&lt;p>;它还帮助安抚了马里北部图阿雷格人领导的叛乱分子，他们阻止了他们的分离主义分子2015 年阿尔及尔协议的起义。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚联合国军队在周五马里提出请求后能够以多快的速度撤离。但是，如果他们这样做，巴马科将独自与大约 1,000 名瓦格纳士兵一起与与伊斯兰国和基地组织有联系的武装分子作战，这些武装分子杀死了数千名平民和士兵，并控制着该国北部和中部的大片沙漠。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果你离开，就会出现无政府状态和内战，尤其是针对平民和弱者，”毛里塔尼亚前外交部长艾哈迈杜·乌尔德-阿卜杜拉 (Ahmedou Ould-Abdallah) 曾在西非担任联合国高级官员，目前正在竞选一个区域智库说。 “如果你留下来，你几乎就会名誉扫地。”&lt;/p>;&lt;h3>;在“蓝盔部队”75 周年之际，首席执行官对联合国的分歧表示遗憾&lt;/h3>;&lt;p>;阿扎瓦德运动协调会 (CMA) 的发言人图阿雷格人领导的北方反叛联盟表示，联合国撤军还为时过早，因为和平协议尚未得到充分实施，并将威胁整个萨赫勒地区的稳定。不过，他说，CMA 尚未达成正式立场。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，联合国与马里军政府之间的关系已经破裂多年。&lt;/p>; &lt;p>;巴马科希望马里稳定团成为一支更积极的战斗力量，以对抗伊斯兰威胁，联合国称这不是其使命的一部分。与此同时，联合国官员推动了更大的自由，以保护平民并调查武装分子、军队以及最近瓦格纳的侵犯权利行为。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，联合国调查人员发布了一份指控军队的报告，两国关系达到了临界点和“武装白人”于 2022 年 3 月在穆拉镇屠杀 500 人。马里、俄罗斯和瓦格纳否认在穆拉镇有不当行为或以马里任何地方的平民为目标。&lt;/p>;&lt;p>;联合国一再表示，限制军政府施加的压力阻止了它完成使命。它说，马里经常拒绝或延迟允许马里稳定团进入战区，这使得它无法对受到攻击的平民做出反应或迅速调查虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;马里政府和军队没有回应置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;西方和非洲外交官对这些限制感到失望，他们呼吁今年做出改变。然而，在 1 月份对任务进行审查后，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯上周拒绝了马里的非洲邻国推动的增兵至多 3,600 人的提议，以及缩减马里稳定团规模的替代提议&lt;/p>;&lt;p>;相反，他提议延长这支部队的任务期限，只做一些调整，包括关闭一些北部的小型基地。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 14 日，马里政府发表声明拒绝所有提议。然后在周五，马里外交部长阿卜杜拉耶·迪奥普在联合国安理会会议上表示，“马里当局与马里稳定团之间存在信任危机”，该部队应“立即”撤离。&lt;/p>;&lt;p>;15-联合国安理会成员原定于 6 月 30 日到期之前延长马里稳定团的任务期限。路透社无法立即确定该理事会——俄罗斯作为 5 个常任理事国之一拥有否决权——现在是否会投票支持延长期限，或者延长期限&lt;/p>;&lt;h3>;加纳指责布基纳法索雇佣俄罗斯瓦格纳雇佣军&lt;/h3>;&lt;p>;星期五，马里稳定团负责人回应马里的声明El-Ghassim Wane 告诉记者，维和人员只能在东道国同意的情况下开展行动：如果没有同意，任务是“不可能的”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;马里稳定团发言人 Fatoumata Sinkoun Kaba 拒绝就后勤问题发表评论任何撤军，并表示该任务将遵循安全理事会的授权。&lt;/p>;&lt;p>;马里稳定团于 2013 年在分离主义叛乱分子和与基地组织有关联的叛乱分子占领马里北部后成立。法国军队迫使武装分子撤退，但他们反弹了。超过 170 名维和人员在战斗中丧生，使马里稳定团成为联合国最致命的战斗任务。&lt;/p>;&lt;p>;暴力已经蔓延到邻国布基纳法索和尼日尔，造成世界上发展最快的人道主义危机之一。&lt;/p>;&lt; p>;马里的军政府在夺取政权时承诺稳定；它采取了反法立场，并加深了与俄罗斯的关系。到 2021 年底，瓦格纳已完成部署。&lt;/p>;&lt;p>;马里稳定团的大部分剩余士兵由非洲国家提供。&lt;/p>;&lt;p>;在瓦格纳到达后的一年里，针对平民的袭击激增。根据总部位于美国的研究组织武装冲突地点和事件数据项目的数据，瓦格纳和马里军队在此期间开展的联合行动中至少有 750 人丧生。在瓦格纳来之前的一年里，有 60 名平民在军事行动中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;马里稳定团的行动受到限制，这意味着该任务近年来更加注重保护自己。一位因局势敏感而不愿透露姓名的美国官员表示，90% 的部队行动都集中在保护自己的基地和保卫维和人员上。&lt;/p>;&lt;p>;因此，马里稳定团一直在挣扎对抗网上反联合国帖子的浪潮，输掉了马里的舆论战。德国政治基金会 Friedrich-Ebert-Stiftung 最近对近 2,300 名马里人进行的一项调查显示，72% 的人指责马里稳定团没有保护平民。&lt;/p>;&lt;p>;超过 90% 的人表示，他们相信俄罗斯会在与伊斯兰主义者的斗争。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Glory to Hong Kong’ protest song reappears on music-streaming platforms such as Spotify, KKBox as ‘remastered 2023 edition’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224544/glory-hong-kong-protest-song-reappears-music-streaming-platforms-such-spotify-kkbox-remastered-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/f7961317-c87f-4da8-b67a-a0b2d7180578_6bc83594.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一首有争议的香港抗议歌曲已返回到一些音乐流媒体平台，例如 Spotify和 KKBox 在政府提议禁止后被删除，新版本标有“2023 版”。&lt;/p>;&lt;p>;六首新演绎的《荣耀属于香港》，这是一首在 2019 年创作的抗议歌曲周一的一份邮报检查发现，反政府骚乱的歌曲也被上传到 YouTube。&lt;/p>;&lt;p>;但由于原粤语版本上周三突然下架，这首歌在 Apple Music 和 Moov 上仍然无法播放。&lt;/p >;&lt;h3>;Spotify 确认删除发行商的抗议歌曲“Glory to Hong Kong”&lt;/h3>;&lt;p>;创作者兼发行商 ThomasDGX &amp; HongKongers 早些时候表示，这首歌曲被删除是因为它正在处理与流媒体平台无关的技术问题，为“临时服务中断”道歉。&lt;/p>;&lt;p>;周六，在 Spotify 上上传了一张名为 Glory to Hong Kong 2023 Edition 的新专辑，其中包含六首“重新制作”的抗议歌曲。 KKBox 上也提供了同一系列的歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;The Post 已联系 Spotify 和 KKbox 以及 ThomasDGX 和 HongKongers 征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;在 YouTube 上，少数几个之一社交媒体平台并未删除这首曲子，同一天还添加了歌曲的新版本，由用户 Emubands Ltd. 提供给该平台。&lt;/p>;&lt;p>;根据其用户页面，Emubands 成立于 2005 年总部设在格拉斯哥，为艺术家和唱片公司提供在线销售音乐的数字音乐发行服务。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港荣耀”抗议歌曲被禁？政府文件法院禁令&lt;/h3>;&lt;p>;这首歌的新版本包括“管弦乐”和“夜光”版本等混音，以及器乐曲调。主打歌曲的新版本，也是六首系列歌曲中的一首，到周一已经吸引了超过 4,000 次观看。&lt;/p>;&lt;p>;这些歌曲的配套视频只有一张图片，展示了狮子山灯光和灯光的夜景图片上写着“Glory to Hong Kong 2023”字样。&lt;/p>;&lt;p>;香港法院将于 7 月 21 日审理政府申请禁止播放这首歌的禁令。&lt;/p >;&lt;p>;法院禁令如果获得批准，将阻止那些怀有犯罪意图的人“以任何方式”“广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”该曲调。&lt; /p>;&lt;h3>;谷歌被屏蔽了？香港互联网提供商对抗议歌曲禁令表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的禁令是在几项海外体育赛事的组织者错误地播放“光荣归香港”而不是中国国歌“义勇军进行曲”之后提出的。大多数错误源于谷歌上“香港国歌”的热门搜索结果。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州的科技巨头拒绝改变它所说的由算法决定的结果，这引发了北京方面的警告公司有义务传播正确的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[He executed 26 of his fellow prisoners. Now Bangladesh has set him free: ‘I had a good time’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3224536/he-executed-26-his-fellow-prisoners-now-bangladesh-has-set-him-free-i-had-good-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/19/d412caf8-cd92-4d27-afc1-1a53b18c9c6b_566bc36d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A jailed Bangladeshi hangman who executed more than two dozen fellow prisoners including killers and coup plotters in exchange for sentence reductions was released on Sunday, officials said.&lt;/p>;&lt;p>;Shahjahan Bhuiyan gained notoriety for putting 26 people to death during his time inside after he highlighted to officials his skills with a noose upon entering prison 32 years ago for murder.&lt;/p>;&lt;p>;His executions included military officers found guilty of plotting a 1975 coup and of killing the country&#39;s founding leader, who is the father of current prime minister Sheikh Hasina.&lt;/p>;&lt;p>;“His jail sentence was reduced for hangings he carried out,” said Tania Zaman, deputy chief of Dhaka Central Jail, adding his executions numbered 26 while incarcerated.&lt;/p>;&lt;p>;Among those he hanged were top Islamist leader Ali Ahsan Mujahid and opposition stalwart Salahuddin Quader Chowdhury after both were charged with war crimes, according to another jail official who spoke on condition of anonymity.&lt;/p>;&lt;p>;In 2007 he also hanged Siddique Islam, alias Bangla Bhai, an Islamist leader of the outlawed Jamayetul Mujahideen Bangladesh, which led a nationwide bombing campaign two years earlier, the official added.&lt;/p>;&lt;p>;The 74-year-old defended his acts, saying it helped him cut his sentence.&lt;/p>;&lt;p>;“If I didn&#39;t hang them, someone else will do it,” Bhuiyan said. “Even if I feel sympathetic towards him, as a convict, I am bound to do it.”&lt;/p>;&lt;h3>;Singapore&#39;s 11 hangings add to record year for executions worldwide&lt;/h3>;&lt;p>;Bangladesh inherited capital punishment from its British colonial rulers, and has executed nearly 500 people since independence from Pakistan in 1971.&lt;/p>;&lt;p>;Human rights groups say more than 2,000 prisoners are on death row in the country, including hundreds of Islamist extremists and border guard mutineers convicted of murdering senior military officers.&lt;/p>;&lt;p>;The nation is one of a handful that still carry out death sentences by hanging.&lt;/p>;&lt;p>;All of Bangladesh&#39;s executioners are, like Bhuiyan, long-serving prisoners who have been selected and trained.&lt;/p>;&lt;p>;Bhuiyan was first drafted in to execute Ershad Sikder in 2007, a mass murderer accused of killing 24 people.&lt;/p>;&lt;p>;“No matter what crime a person does, when he is in front of death, you&#39;ll feel some sympathy for him,” the lifelong bachelor told reporters.&lt;/p>;&lt;p>;“I served a prison term for a long time … The authorities ensured my comfort and honoured me,” Bhuiyan added. “I had a good time.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong fire service station officer applicants to be given more time to prepare for fitness tests with 40 per cent failure rate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224478/hong-kong-fire-service-station-officer-applicants-be-given-more-time-prepare-fitness-tests-40-cent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/18/7ad190d6-9e3a-4871-9e96-e04d6fa93cbc_5ea4e0bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Would-be firefighter station officers in Hong Kong are to be given more time to prepare for a fitness test that up to 40 per cent of applicants have failed in the past, the Fire Services Department chief has said.&lt;/p>;&lt;p>;In an exclusive interview with the Post, Director of Fire Services Andy Yeung Yan-kin said the department was also looking at lowering eyesight standards for entry.&lt;/p>;&lt;p>;The department is struggling with a shortage of 110 station officers, managers who lead fire and rescue operations, which is part of a wider problem faced by the city&#39;s disciplined services. The department&#39;s target is 1,216 staff at the station officer level, which requires a degree for entry.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung said the hiring problem for station officers was more acute than for entry-level firefighters, a role secondary school graduates could apply for.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;ve observed that 40 per cent of station officer candidates failed the physical fitness test. Since we used to put this test at the beginning of the [five-round recruitment process], we eliminated 40 per cent of candidates at once,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“We think this is an issue and wondered if candidates had enough time to prepare for the fitness test and if they were familiar with our requirements. Hence we have implemented a few measures, moving the test to the final stage to give candidates five more months to train.”&lt;/p>;&lt;p>;Some 495 applicants applied for station officer posts up to June, but only 24 were hired. Only 53 of the 2,036 applicants last year were successful.&lt;/p>;&lt;p>;The department has taken on 177 entry-level firefighters so far this year. Just 331 of 2,280 applicants were hired in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Police last month removed minimum height and weight requirements and allowed candidates to wear glasses and contact lenses in a bid to boost the hiring rate.&lt;/p>;&lt;p>;“Coming up, we are working on loosening the short-sightedness standard, meaning that those wearing glasses can take part in the tests,” Yeung said. “We are working on it, you can say we are planning for it. It should go ahead.”&lt;/p>;&lt;p>;The department later said the eyesight requirement review would also cover firefighters, but it did not elaborate on how it would be relaxed.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung added the department had also introduced four fitness experience days for station officer candidates between the first and final round of the months-long recruitment process to help applicants prepare.&lt;/p>;&lt;p>;“When candidates are unfamiliar with the process, we will explain which muscles need to be trained up to pass our test,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s fire services roll out first electric motorcycles for 5-month trial&lt;/h3>;&lt;p>;Candidates are required to pass eight fitness tests, including at least nine dips on parallel bars inside a minute and running at least 50 times between marks 20 metres apart within a set time interval.&lt;/p>;&lt;p>;Candidates must pass each test before they are allowed to proceed to the next and failure at any stage means disqualification.&lt;/p>;&lt;p>;The entry process also includes a test on the national security law, the Basic Law, the city&#39;s mini-constitution, a leadership exercise, a group exercise, an impromptu speech and written tests.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung said potential candidates could try out the fitness test during the experience days and, if they met the standard, they would be rated as having passed.&lt;/p>;&lt;p>;He admitted the dangerous nature of firefighting could have put some off applying to join the service, but that new technology had reduced the risk to personnel.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung said the department had collaborated with Polytechnic University to develop a GPS programme for commanders so they could track the precise location of firefighters and their physical state at incidents. It is expected to be introduced at the end of next year.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Debris falling from sky&#39;: witnesses describe 9-hour Hong Kong blaze&lt;/h3>;&lt;p>;He added information on a new deployment system that could map out a better picture of areas searched and locations of personnel looking for hikers in trouble, as well as other geographical data, would be shared with other services involved in operations.&lt;/p>;&lt;p>;The department carried out 1,014 mountain rescues last year, nearly six times more than the 215 operations in 2019.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung, who took up the top job last March, joined the fire service in 1992 and served in the Security Bureau as assistant secretary in 2011.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung said his biggest challenge of his time in charge was the rescue mission to Turkey in February, where a 59-strong Hong Kong team joined an international humanitarian aid and rescue effort after a massive 7.8-magnitude earthquake devastated southeastern parts of the country.&lt;/p>;&lt;p>;A total of 49 members of the department&#39;s urban search and rescue team were deployed to Antakya, the capital of the country&#39;s Hatay province.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung said his major worry was for the safety of his colleagues.&lt;/p>;&lt;p>;“The circumstances in Turkey were worse than the Wenchuan earthquake [in 2008] back then in terms of aftershocks,” Yeung said. “One would also notice armed guards around our colleagues at work, for there were terrorism risks.”&lt;/p>;&lt;p>;He said he was proud of the department&#39;s performance abroad, which included the backup teams that kept frontline personnel informed of the situation on the ground, handled logistics and soothed the fears of rescuers&#39; families in the city.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m glad my colleagues&#39; usual training could be applied well in Turkey and that they could execute their mission and save lives,” Yeung said.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 10:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>