<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan elections: DPP lawmaker says audio leak amounts to ‘foreign interference’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247846/taiwan-elections-dpp-lawmaker-says-audio-leak-amounts-foreign-interference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/4ad4ec94-eb95-4e66-abfe-5ca2bf03a570_06e057c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾总统蔡英文尚未公开评论该录音。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份被泄露、未经证实的录音，据称是台湾总统蔡英文和一名执政党立委讨论党内明显分歧，但立委却驳斥称，这是“外国势力的干涉”。 &lt;/p>;&lt;p>;支持反对派的台湾中天电视台援引一位评论员的话说，该录音指向执政的民进党（DPP）内部的派系斗争。&lt;/p>;&lt; p>;这段 41 分钟的录音于周日在台湾总统选举和立法院选举倒计时期间首次在网上出现，似乎是在 2019 年录制的。&lt;/p>;&lt;p>;在对话过程中，一男一女讨论民进党内部在人事问题上存在分歧，以及是否淡化该党的台独立场等广泛问题。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文尚未对这段录音发表公开评论，该录音尚未得到独立核实。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但立法委员罗志正（据信是与蔡英文交谈的人）周日表示，该录音是“非法编辑的”，此次泄露是“外国势力的干涉” &lt;/p>;&lt;p>;在录音中，该男子批评同为民进党党员的外长吴钊燮的选拔官员，称吴钊“扰乱了部内晋升的等级制度” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些晋升引起了“不满”，并补充说吴还提拔了不合格的官员和一些来自主要反对党国民党背景的人。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子该男子还建议，在准备2020年选举时，民进党应该“重新包装”并淡化1991年党章中主张台独的条款。 &lt;/p>;&lt;p>;男子将中华民国108年——西历2019年称为“这一年”。&lt;/p>;&lt;p>;男子还指的是“总统”的个人命运。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过1900万选民将投票决定台湾下一任总统。&lt;/p>;&lt;p>;民进党候选人、副总统赖清德在民意调查中领先，领先于国民党侯裕义和规模较小的台湾人民党主席柯文哲。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文于 2016 年就任总统，并将于 5 月在两届任期后下台。&lt;/p>; &lt;p>;她公开认可赖智为她的继任者，但上周寻求公开收回赖智对台湾宪法的评论，赖的反对者称这表明副总统支持独立。&lt;/p>;&lt;p>;罗成为2016 年成为立法院议员，被视为与蔡英文关系密切——尽管时间不同，但两人都是台北东吴大学的学者。&lt;/p>;&lt;p>;罗正以民进党立委候选人身份竞选连任在新北市，蔡英文和民进党副总统候选人萧美琴都出来支持他的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;录音在罗向司法部调查局报告称，几天后被泄露。网上发布的看似他的性爱视频是“深度伪造”。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示罗是“受害者”，北京将“不择手段”影响选举。&lt;/p>; &lt;h3>;谁参加了台湾总统竞选，这对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;民进党指责北京试图通过虚假信息宣传活动以及经济和军事影响力来影响选民，北京方面对此予以否认。&lt; /p>;&lt;p>;针对两次泄密事件，国民党副总统候选人曹绍刚周二表示，那些指责北京干涉的人应该“拿出证据”来证明他们的指控。&lt;/p>;&lt;p >;赵还敦促当局尽快公布调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 10:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong judiciary begins first live stream of court hearing as part of test run for plan to boost trust in legal system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247872/hong-kong-judiciary-begins-first-live-stream-court-hearing-part-test-run-plan-boost-trust-legal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/f9a0f13a-7d4b-4eaf-bd02-4e5e4f484f81_24eaea45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟高等法院。照片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法机构周三首次开始直播法庭听证会，这是其计划通过播放一些内容来增强公众信任和透明度的试运行的一部分。法律程序。&lt;/p>;&lt;p>;此案涉及一名被称为“MK”的女同性恋者，她对法律援助部门拒绝为其早先针对该市禁止同性婚姻的诉讼提供援助的决定提出质疑。 .&lt;/p>;&lt;p>;上诉聆讯于上午10时开庭。&lt;/p>;&lt;p>;终审法院首席法官张居能在去年一月庆祝法制年开启的演讲中公布了这项政策，并表示司法机构将利用上诉程序来检验计划，旨在增强对本地法律制度的信心。&lt;/p>;&lt;p>;居民可在终审法院网站观看直播。&lt;/p>;&lt;p>;更多关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 10:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US SEC says its X account was compromised to falsely say bitcoin ETFs approved]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247873/us-sec-says-its-x-account-was-compromised-falsely-say-bitcoin-etfs-approved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 10:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/26589488-695f-4503-a482-6a80334ae03d_de5d990a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当局正在调查 @SECGov 的帐户是如何被盗用的。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国证券交易委员会（SEC）关于是否批准现货比特币交易所交易基金（ETF）的备受期待的决定迅速演变成重大网络安全事件周二。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会 (SEC) 的 X 账户遭到泄露，一篇声称该机构已批准这些产品计划的虚假帖子推动了全球最大加密货币价格的短暂飙升。它还引发了美国当局对华尔街主要监管机构的社交媒体帐户如何遭到入侵的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实显示了网络攻击的广度和频率，”律师事务所合伙人 Kurt Gottschall 表示。海恩斯·布恩公司 (Haynes Boone) 和前 SEC 区域总监。 “具有讽刺意味的是，美国证券交易委员会并没有对经历过网络安全事件的上市公司和资产管理公司表现出太多同情。”&lt;/p>;&lt;p>;此次泄露事件为长期关注该委员会主席加里·詹斯勒 (Gary Gensler) 的加密货币忠实信徒提供了素材。 ，由于他热衷于控制该行业而被视为敌人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/10/74063e72-ef97-4ab1-9293-377cc070fd84_57e2bc2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SEC 主席加里·根斯勒 (Gary Gensler) 在 9 月份的国会听证会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网络安全事件发生在一个屡次警告加密货币在线漏洞的监管机构身上，这对于多年来等待美国证券交易委员会批准的批评者来说并没有被忽视。比特币 ETF。几周来，交易员们一直猜测该机构最早可能会在周三批准其中几种产品。&lt;/p>;&lt;p>;在周二晚间的声明中，监管机构表示将与执法部门合作调查这一事件、未经授权的访问已被终止，并且该职位不是由 SEC 或其工作人员担任。 Gensler 在另一份声明中澄清，尚未就 ETF 做出任何决定。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会 (SEC) 表示，@SECGov X 账户上“在不久之后的一段时间内，由未知方进行了未经批准的活动”周二下午 4 点（东部时间）。虚假帖子被删除后，X 业务运营主管 Joe Benarroch 在一份声明中表示，“该帐户是安全的，我们正在调查根本原因”。&lt;/p>;&lt;p>;大约有十几家公司已申请在美国列出由比特币支持的 ETF。 SEC 必须在 1 月 10 日之前对其中至少一项申请采取行动，加密货币内部人士推测监管机构将利用该日期立即宣布一系列决定。&lt;/p>;&lt;p>;有两项技术要求必须在现货支持的比特币 ETF 开始交易之前满足。首先，美国证券交易委员会必须批准上市 ETF 的交易所提交的所谓 19b-4 文件。其次，监管机构必须批准相关的 S-1 表格，即潜在发行人的注册申请，其中包括贝莱德 (BlackRock) 和富达 (Fidelity)。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会 (SEC) 计划对交易所的投票进行投票据彭博新闻社报道，本周提交了 19b-4s 申请。监管机构可能会也可能不会在大约同一时间对发行人的申请（S-1）采取行动。如果 SEC 批准这两项所需的批准，ETF 最早可以在下一个工作日开始交易。&lt;/p>;&lt;p>;Gensler 及其特朗普时代的前任 Jay Clayton 领导下的 SEC 此前曾拒绝允许此类交易推出一款产品，理由是担心投资者保护和市场操纵的可能性。然而，自 8 月份 SEC 在针对加密资产管理公司 Grayscale Investments 的一场关键法律诉讼中败诉以来，人们猜测监管机构将不得不默许该产品日益高涨的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;有关批准的炒作已经在社交媒体上疯传。 10 月 16 日，一家加密货币新闻网站在 X 上错误地发布了贝莱德已获准上市现货 ETF 的消息，比特币价格飙升了 10%。大约 8500 万美元的看跌交易头寸在飙升期间被平仓，这一情况很快发生逆转。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 10:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong universities urged to invest in research for curiosity’s sake, create culture where people feel able to take risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247860/hong-kong-universities-urged-invest-research-curiositys-sake-create-culture-where-people-feel-able?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/c0d462d7-86d5-4d9d-877e-b6df24b4efda_e71a038b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清水湾香港科技大学。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的高等教育机构必须继续投资出于好奇心的研究，并“创造一种让人们感到能够冒险的文化”，即使这些主题可能会遇到困难两所本地大学的负责人表示，为了获得资金。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学（科大）校长叶玉如周二表示，科学家们进行激情驱动的研究著名神经科学家叶说：“如果我们只专注于应用或任务驱动的研究，创新的源泉就会枯竭。”他指的是解决特定或实际问题的研究而不是那些着眼于更广泛的理论问题的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 09/fede4f87-ec5e-4123-bc0f-7884ebe94604_c3b4ba22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;著名神经科学家叶玉如于2022年获委任为科大校长。相片：Edmond So &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叶问与香港大学校长张翔出席恒隆数学奖举办的公开小组讨论会，恒隆数学奖是一项著名的两年一度的数学竞赛就数学相关主题发表出色研究报告的中学生。&lt;/p>;&lt;p>;两人在题为“什么是好的研究？”的讲座中，不仅讨论了香港需要支持基础研究和应用研究研究成为一个以知识为基础的社会，但资金和同行评审等考虑因素如何影响该行业蓬勃发展的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学者获得中国大陆对阿尔茨海默病研究工作的支持&lt;/h3>;&lt;p>;张说，虽然地方大学在审查员工研究成果和质量方面“没有那么短期的工厂感觉”，但“金钱是一回事，文化是另一回事”。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了香港大学计划 - 被戏称为“无用基金” - 该计划于去年设立，旨在支持具有前景想法的研究人员，但这些想法可能难以从传统资金来源获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;“许多突破就是这样发生的，”他说，但没有详细说明该计划支持的具体项目。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到大学如何受到文化和社会的影响时，“这方面的质量和创造力很重要，这实际上与我们的2018 年掌舵香港大学的张说：“教育体系，一直回到幼儿园。” /files/d8/images/canvas/2024/01/09/e1b0bdea-a9ca-4722-a8a9-7923d3841dea_6804aaf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张翔 说当地大学“没有那么短期、工厂的感觉”。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人表示，香港的研究经费总体上仍然有利，尽管他们没有讨论香港鼓励更多智力研究的具体方式。好奇文化。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，虽然研究资助委员会以及私人慈善组织的赠款和资助计划有助于支持研究人员，但大学应该加强其研究基础设施并与行业合作伙伴合作。&lt;/p >;&lt;h3>;香港专家找到了有助于开发 ALS 治疗方法的机制&lt;/h3>;&lt;p>;“大学不应该是一切都留在实验室的象牙塔，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;叶是于2022年获委任为科大校长，成为首位女校长。&lt;/p>;&lt;p>;她此前曾赞扬政府推动香港成为国际创新科技中心的目标，目前正在监督发展一所医学院的计划 –该市的第三个 - 未来几年将在大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How to buy Hong Kong stocks in 2024? Find the local dividend havens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247696/how-buy-hong-kong-stocks-2024-find-local-dividend-havens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/a5885205-a48e-4422-963b-dcf4b8157352_a214a242.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月11日中环电子显示屏显示恒生指数跌至16,201点，接近14个月以来的最低水平。尽管投资者有理由感到委屈，但香港仍有值得关注的股票。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;投资者在 2024 年需要做出一些重要决定。今年将有 50 个国家的 20 亿人参加投票，其中包括美国、英国、印度、印度尼西亚和台湾。这些选举有可能造成巨大的经济动荡和不确定性，从而可能影响投资者信心和全球股市。&lt;/p>;&lt;p>;言归正传，香港股市的投资者不得不适应长期的形势。接二连三地失败。恒生指数连续第四年下跌，创下该指数自 1969 年创建以来表现不佳的纪录。当投资者看到恒生指数的表现落后于其他股市指数时，他们有充分的理由感到愤愤不平。例如，在这四年里，纳斯达克综合指数上涨了 61%，标准普尔 500 指数上涨了 45%。然而，对于那些投资恒生指数的人来说，2020 年初投入的 1,000 港元如今价值约为 580 港元（74 美元）。哎呀。&lt;/p>;&lt;p>;除了全球股市表现良好之外，过去几年投资者还有很多理由抛售中国大陆和香港。地缘政治、中国政府造成的监管不确定性以及影响了中国近三分之一经济的房地产行业危机，已经重创股市，令所有人失望。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国越来越多地被认为不适合投资自 2021 年起，国际投资者一直在减少通过香港的投资。根据摩根士丹利的报告，2016 年至 2020 年，外资平均占香港证券交易所市场参与度的 37%。但此后开始下降，2021年降至27%，2022年降至23%。截至去年9月，这一数字为25%。&lt;/p>;&lt;p>;那么香港的机会在哪里？答案：隐藏的价值存在于许多被忽视的香港上市本土公司中，这些公司看似在自己的真空中进行交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际资本外流主要打压了内地股价公司。其余的公司主要是香港本地公司，其市值较小，市场分析师和国际投资者的关注范围也较少，因此它们的抛售更为短暂且不那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;随着国际资本的减少此外，香港希望通过沪港通和深港通计划吸引更多内地投资者。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这些投资者对香港表现出稳定的兴趣，但他们的主要股票选择仍以中国大陆企业为主。现实情况是，香港本地公司对他们来说仍然太陌生和“陌生”。&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所拥有约2,600家上市公司，其中约300家是香港本地公司。其中，约 190 家支付股息，而这 190 家中，约 70 家产生可持续的自由现金流，拥有良好的业务运营、高质量的管理，最重要的是，拥有长期支付股息的记录。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;严峻的现实是很少有投资者关注这些公司。这可能是一个错失的机会，因为他们提供历史高股息收益率，同时考虑市净率、市销率和市盈率等公认指标时，其估值处于历史低位。 .&lt;/p>;&lt;p>;基础设施公司 NWS、玩具制造商 VTech 和房地产投资信托 Link Reit 就是很好的例子。这些公司的年化股息分别为 8%、10% 和 6% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;其中许多公司的股息已跌至相当于其投资海底的水平。而且自9月份以来，很多企业的表现都跑赢了市场。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么新兴市场的投资者不能轻易放弃中国&lt;/h3>;&lt;p>;可供参考的是恒生公用事业指数，可以被视为衡量高股息本地公司的指标，从去年 10 月到今年 1 月 5 日，该公司的回报率上涨了 8.2%，而同期恒生指数下跌了 7.2%。&lt;/p>;&lt;p>;香港股市市场位居全球 10 大市场之列。在向投资者支付的股息方面，过去几年一直位居前五名。由于 2024 年前景不明朗，我相信香港本地公司提供了宝贵的股息避风港。如果今年晚些时候利率开始下降，这些股息可能会变得更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;套用亿万富翁投资者沃伦·巴菲特的一句话，在 2024 年购买香港股票。我是。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Poor communication, political naivete cemented Rocky Tuan’s departure as head of Chinese University of Hong Kong, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247859/poor-communication-political-naivete-cemented-rocky-tuans-departure-head-chinese-university-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/2e2d1830-ab47-4e6c-8757-23d81b2c980c_1b6a17b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;段崇智继续担任中大校长的意愿显而易见他于 1 月 1 日开始新学期。 图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;段崇智 (Rocky Tuan Sung-chi) 辞去香港最著名大学之一的校长职务，尽管由于他的紧张，突然的离任是不可避免的。熟悉其领导风格的理事会消息人士告诉《华盛顿邮报》，由于缺乏沟通和该学者的政治天真，导致与利益相关者的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国以外的新理事会成员涌入香港大学，包括提议彻底改革该机构治理的三名立法会议员，以及段在2019年与学生抗议者的关系给许多人留下的苦涩滋味，也被列为他周二宣布辞职的原因。&lt;/p>; &lt;p>;一位曾与总统和副校长共事的消息人士表示，这位学者并不完全了解如何巧妙地处理政治事务，因此大多数时候都试图远离聚光灯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/e7728973-7a42-4c3d-b088-8eb3e172e834_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中大校长段崇智（中）于2019年11月与抗议大学生会面。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两者都不是知情人士称，他是否与新理事会合作，采取冷漠态度，这与他在学术会议上的社交形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;“他没有意识到，当这些政治问题变得更加复杂时，一位副校长对理事会成员态度冷淡，”该知情人士说。 “我猜他意识到是时候辞职了。他现在可能想回到他的学术圈，重新专注于他的研究。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管段几个月来一直处于困境，但当他的第二把手被解雇时，对他未来的猜测加剧了上个月，当总统于 1 月 1 日开始新任期时，他愿意继续担任自 2018 年以来担任的职务，这似乎很明显。&lt;/p>;&lt;p>;“段在最近的理事会会议上表现如常，并没有说他将辞职，”一位要求匿名的理事会成员说。 “他告诉我们大学的表现如何良好，我们都很高兴听到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;Tuan 周二表示，在该委员会因涵盖学校的条例修正案而进行彻底改革后，他将辞职。 11月，校外委员人数达到全会一半以上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中文大学解雇卷入改革争议的副校长&lt;/h3>;&lt;p>;要求变革的呼声可以追溯到 2002 年的一份政府报告，该报告建议较小的大学管理机构会更好。&lt;/p>;&lt;p>;香港其他政府资助的大学继续进行改革，但香港中文大学坚持不懈，尽管有关于调整立法会规模和内部及外部代表的比例。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，段四月获得立法会连任后，立法会议员张宇恩、邓家标和校董会成员刘国勋提出了一项法案，提出最新的修正案。此举引起了大学校友的分歧，一些理事会成员发起了在线请愿，要求废除该计划。&lt;/p>;&lt;p>;理事会的回应是成立了一个工作组，该工作组决定自 2016 年以来一直处于休眠状态的改革计划将被取消。仍然适合离开，该机构将精简规模并审查是否需要削减任命的立法会议员人数。&lt;/p>;&lt;p>;尽管专责小组提出呼吁，立法会法案委员会仍继续审查拟议的立法。 &lt;/p>;&lt;p>;但段先生以生病为由，拒绝出席三个独立的委员会会议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中文大学为管理机构增加 5 位重量级人物&lt;/h3>;&lt;p>;校董会成员消息人士指出，段先生缺席三场委员会会议是他未能与利益相关者沟通的一个例子，引发了人们对他领导大学能力的质疑，而校董会主席蔡逸超承诺与段先生讨论的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;“段先生没有与立法会沟通，甚至没有出席与中大有关的会议。”该议员表示。 “我对他这样做感到抱歉……如果他拒绝沟通，他就会陷入困境。每次他缺席，其他人都觉得很尴尬。”&lt;/p>;&lt;p>;法案的通过，将理事会成员人数从55人减少到34人，并将外部任命与内部任命的比例调整为2:1。 34 名成员中约有 24 名已被任命。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会成员表示，他预计几乎所有成员最快将在第一季度就职。&lt;/p>;&lt;p>;三名立法者早些时候提出修正案的人表示，该法案的通过只是“第一步”。他们发誓要调查 2022 年对大学徽章的修改，并调查谁“滥用权力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/48dc2101-7bbd-4510-bbbe-d010000edb7d_6c9090b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;中大校长段崇智（右二）于2019年10月与学生及校友会面。相片：郑裕康&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;段崇智与部分建制派成员关系不佳也可以反映在他于 2022 年宣布连任上。&lt;/p>;&lt;p>;段的连任激怒了亲北京阵营，前行政长官梁振英抱怨说，这相当于对这位学者在 2022 年期间表现可疑的奖励。 2019年社会动乱时，他对抗议学生表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;8月，廉政公署表示正在调查中大一家医学研究中心的不当行为和滥用资金指控，消息人士称&lt;/p>;&lt;p>;大专学生会副召集人陈重熙也称段的辞职突然。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解他的决定……我们不知道他辞职的真正原因，因此我们甚至无法评论我们是否为他的辞职感到遗憾。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中文大学校长在视线之外，但在议会改革的风暴中心&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示，总统曾想在去年八月与工会会面，但最终被取消。该组织的目标是在前一个学生会于2021年解散后组织一个新的学生会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们甚至不知道Tuan是否支持恢复学生会，”他说，并建议继任者应该花更多的钱&lt;/p>;&lt;p>;反对修例的前中大议员向树辉表示，他对修例感到难过，并认为辞职“主要”是因为修例。&lt; /p>;&lt;p>;“当新人进来时拥有巨大的权力并且毫不犹豫地行使权力时，你要么弯下腰去适应他们，要么静静地离开，”他说。 “我相信Rocky选择了后者。”&lt;/p>;&lt;p>;向补充说，他认为这项改革“没有善意地反映”香港在国际学术界的形象，大学很难找到与 Tuan 地位相当的替代者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们失去了一位明星球员，”他说。 “现在他走了，我不知道你是否还能找到另一位可以比较的学者。”&lt;/p>;&lt;p>;Connor Mycroft 和 Lilian Cheng 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un warns he would not hesitate to ‘annihilate’ Seoul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247871/north-koreas-kim-jong-un-warns-he-would-not-hesitate-annihilate-seoul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 09:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/e446fb1c-ca85-4a84-8ee2-459e8e562277_ee4bdb41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中）视察重大工程位于朝鲜一处秘密地点的军火工厂。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩呼吁加强核威慑，并警告说，他将毫不犹豫地“歼灭”对手韩国，同时展示主要武器官方媒体周三报道称，他将韩国称为“主要敌人”，并表示平壤的首要任务应该是“首先增强自卫和核战争威慑的军事能力”据官方的朝鲜中央通讯社报道。&lt;/p>;&lt;p>;在金正恩将朝鲜作为核国家的地位写入宪法并试射几枚核弹之后，两国关系正处于几十年来的最低点之一。先进的洲际弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，虽然朝鲜——正式名称为朝鲜民主主义人民共和国（DPRK）——不会“单方面”引发对抗，但“无意避免战争”据朝中社报道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果韩国胆敢对朝鲜动武，威胁朝鲜主权和安全，而这样的机会来了，我们将毫不犹豫地动员起来消灭韩国。”朝中社报道称，韩国对冲突和核试验保持警惕，因为金正恩威胁会产生“重大连锁反应”&lt;/h3>;&lt;朝中社称，金正恩周一和周二在党和军队高级官员的陪同下视察了多家军火工厂，并称这次访问是对武器工人“为实现新年巨大生产目标而奋斗”的鼓励。 .&lt;/p>;&lt;p>;美国和包括韩国和日本在内的数十个盟国指责朝鲜违反多项国际制裁，向俄罗斯转让导弹以帮助加强其对乌克兰的军事入侵。&lt;/p>;&lt; p>;在周二的一份联合声明中，美国国务卿安东尼·布林肯与欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔以及 47 名外交部长一起以“最强烈的措辞”谴责这一所谓的转移。&lt;/p>;&lt;p>;“美国国务院发表的声明称，这些武器的转让增加了乌克兰人民的痛苦，支持了俄罗斯的侵略战争，破坏了全球防扩散制度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;他们表示，所谓的导弹运输“公然”违反了联合国安理会对朝鲜的制裁，俄罗斯是安理会常任理事国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在密切关注俄罗斯向朝鲜提供的东西声明称，他们呼吁两国遵守安理会决议，并“立即停止一切违反决议的活动。” >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High life: China family of 8 pay US$140 a day to live in luxury hotel, say price and comfort mean they might stay forever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246985/high-life-china-family-8-pay-us140-day-live-luxury-hotel-say-price-and-comfort-mean-they-might-stay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/54be0216-fe39-4fd4-b018-3ced4ab3aaed_50d15112.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一个八口之家表示他们计划留在中国由于成本和便利性的原因，他们将在酒店套房度过余生，大陆社交媒体对此看法不一。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个八口之家，住在毛绒酒店套房套房，每天1000元（140美元）229天，在Mainland社交媒体上流行了。天，八口之家共享了一个带客厅和两个双人间的套房。新闻新闻报道，他们非常喜欢新的生活方式，以至于他们现在打算在奢侈品中度过余生。 ，椅子和桌子。可以看到房间里装满了日常生活供应，例如衣服，食物和水。&lt;/p>; &lt;p>;看到几个家庭成员站在桌子旁，共享水果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/02/908419cc-5b7b-400e-b-400e-b837-b837-c5dbbbb37a7a7aab_be32c82c82c82c82c82c826.jpg style =“颜色：＃999;”>;八人的家族共享一个主套房和两个连接的房间，并补充说他们发现安排方便且具有成本效益。照片：Haokan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“今天是我们住在酒店的第229天，”一家家庭成员Mu Xue说。&lt;/p>; &lt;p>; “房间每天要花1,000元。她说：“我们的八个孩子的生活很好。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们在这里住得很开心，所以我们计划在旅馆里生活，为我们的余生生活感到高兴。&lt;/p>; &lt;p>; MU在与Star Video的单独剪辑中说，她的家人拥有六个物业并处于财务状况良好的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;屏幕截图显示，MU已完成了几项存款，包括100,000，35,500和50,000元的存款。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;尚不清楚在南南的生活费用，但是根据大陆房地产信息平台Anjuke的说法，Anjuke的平均租金是在上海有两个房间的平均租金，每月达到20,000元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我从没想过这种生活方式会有助于省钱。我只是觉得这使一切变得方便。” MU告诉Star Video。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事引发了对大陆社交媒体的激烈讨论。&lt;/p>; &lt;p>;有些人被他们非常规的生活方式所吸引其他人无法理解他们的选择。&lt;/p>; &lt;p>;一个人说：“只要他们快乐，那很好。” &lt;/p>; &lt;p>;“如果我当时，我也想住在酒店里Rich，”另一个。问第三个。&lt;/p>; &lt;p>;另一个在线观察者说：“这太荒谬了。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/02/e42bd54c-fe85-4002-aa72-aa72-7e7e7e7e01ce9651_5dbd3eed.jpg.jpg“ alt =”选择在线分歧了一些人，有些人提供赞誉，而另一些人则将其描述为“荒谬”。照片：Haokan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关于人们过着非常规生活方式的故事，经常在中国划分意见。&lt;/p>; &lt;p>;去年5月，这是一个29年的故事 - 在中国西南部的男人住在一个​​废弃的停车场的帐篷里，重新点燃了关于“撒谎”文化及其在该国年轻人中日益增长的吸引力的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; tang ping或撒谎平坦文化，涉及个人拒绝社会压力过度劳累和过度实现的压力&lt;/p>; &lt;p>;，在2022年9月，中国南部的一对年轻夫妇放弃了租用一间公寓，居住在露营车上的公寓流行了。 /p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese hit out at ‘completely crazy’ Ukraine aid in deadly Japan earthquake’s aftermath]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247825/japanese-hit-out-completely-crazy-ukraine-aid-deadly-japan-earthquakes-aftermath?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.10 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/ba81a460-9e77-464c-b50c-10ee6850ac5d_4c74ad3c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;“在元旦大地震袭击了伊什川县的一周后，伊什川县苏济市的命中区。照片：Jiji Press/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本外交大臣Yoko Kamikawa周日对乌克兰的意外访问，看到她向东京总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）保证在与俄罗斯战争中的持续支持 - 但在她的家园中越来越多的感觉是，日本人正在从无条件的支持中转移到围困的欧洲国家。&lt;/p>; &lt;p>;卡米川的访问，在此期间，她承诺日本将为乌克兰提供3,700万美元，以提供3,700万美元，以供高级无人机检测系统和其他日本媒体广泛涵盖了发电机。之后，日本总理富米奥·基希田（Fumio Kishida）上个月向乌克兰保证45亿美元，其中包括10亿美元的人道主义援助以支持恢复工作。&lt;/p>; &lt;p>;最近10月，国际咨询公司Globescan发布的一项调查显示了77号咨询公司。日本人中的百分之百分之同意支持乌克兰的政府。但是异议在最新承诺之后似乎正在增长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01 /09/68318669-8105-4AA4-BB95-D340AE23660F_513E22C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在星期天。照片：乌克兰总统新闻服务/通过路透社通过&lt;/p>; &lt;p>; Jiji Press周二的一篇在线文章吸引了许多负面评论，其中一位问：“日本政府在这样的地方做什么，当Noto半岛上有这么多人正在与寒冷和饥饿作斗争时？美国已经开始退出乌克兰。日本被抛在后面，被迫照顾乌克兰而不是Noto Peninsula。被困在瓦砾中的Noto！ &lt;/p>; &lt;h3>;幸存者回想起日本的“令人恐惧的”元旦地震&lt;/h3>; &lt;p>;与许多国家的保守派情绪相呼应，包括美国，包括美国的共和党人， Japantoday网站上的一篇文章说：“这完全是疯狂而愚蠢的。为什么日本想在不属于日本的战争中浪费3,700万美元？&lt;/p>; &lt;p>;“看地震，老年人，孩子们。日本人需要尽快这些政府的帮助，而不是基辅政权。海报声称有证据表明，Zelensky政府的一位高级成员在德国的一所房屋上花费了数百万美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰人民居住在日本他在亚洲的本周告诉他，他注意到对他的日本朋友和同事之间的冲突的兴趣减弱。时间，”他说。 “从一开始就有对抵抗的热情，但是当这变得漫长而艰苦的斗争时，人们倾向于首先想到自己的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我确实了解，但是如果人们会更加支持。”他说。 “我认为，如果确实发生了一些不好的事情，那么一些支持就会回来，但是如果战争只是现在继续进行，那么我认为很难产生任何新的支持。” &lt;/p>;>; &lt;p>; Yakov Zinberg是东京Kokushikan大学的国际关系教授已经是一个明显的变化，”他说。 “许多人认为乌克兰不会成功，他们问为什么我们在日本遇到问题时应该向基夫汇款。他补充说。边境非法而不是为乌克兰花钱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我可以看到俄罗斯在所有这些辩论背后的手，”辛伯格说。 “右翼已经说服了反对支持乌克兰的努力，现在最左边的人也在说同样的话，即使是出于截然不同的原因。” &lt;/p>; &lt;p>;其他人坚称如果日本想被视为可靠的伴侣，那么日本就必须站在乌克兰，并且因为有时候日本人需要类似的帮助来应对军事挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“我感到惊讶听到日本人说我们应该放弃乌克兰，因为这不是我从朋友和商业联系中听到的。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/201/101/ba81a460-9e77-464c-b50c-b50c-b50c-10eeee6850Ac5ddd_c49991a50.jpg” alts “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;消防员在周一寻找失踪人员，因为在7.5之后一周 - 大地震袭击了该地区。照片：Jiji Press/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“对我来说，我们必须继续支持基夫，因为……这也是我们的战争，他们只是战斗的人，”他说。 /p>; &lt;p>;加藤说，他对弗拉基米尔·普京总统的承诺“不信任”，克里姆林宫可能对日本提出其他领土要求。 “俄罗斯是对日本的威胁，如果现在国际社会不面对日本，将来会有更大的危险。” &lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯在印度洋的艰难力量发挥背后是什么？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /h3>; &lt;p>;如果俄罗斯没有被击败，普京将能够羞辱西方的胜利，并补充说，这样的结果“将非常危险，因为它会表明其他人可以忽略国际法和国际法和他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在西太平洋的危险特别严重，因为未能抵抗乌克兰的俄罗斯进步可能会煽动中国大陆入侵台湾。&lt;/p>; &lt;p>;“ [台湾]的入侵将不可避免地影响日本，我希望全球社区能站在我们身边。” &lt;/p>; &lt;p>;。看不到这一点，尤其是当日本足够富有且有弹性的时候支持乌克兰并帮助Noto Peninsula的人民。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health chief considering increased charges for minor problems at hospital A&E departments to cut abuse of health service]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247842/hong-kong-health-chief-considering-increased-charges-minor-problems-hospital-ae-departments-cut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/a8605024-4dc7-47c0-9e92-298f7b97d915_81418e4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;患者在城市急症室等待治疗。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长表示，滥用香港公立医院急症室服务的人可能会面临与家庭医生看诊费用类似的费用。 &lt;/p>;&lt;p>;但是卫生部长罗仲茂周二告诉《华盛顿邮报》，真正急需治疗的患者可能会以更便宜的价格收费。&lt;/p>;&lt;p>;罗说政府考虑改变收费，涉及“增减”公共卫生服务，以保护其免受滥用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会采取一刀切的做法，提高收费标准他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将更有针对性……某些服务可能存在更严重的滥用情况，或者[收费]和成本之间存在更大差异。我们将更加专注于处理这些问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09 /b4888120-ca1a-4244-95aa-2964762b1f97_1dc00394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生局局长罗仲茂称新“增减”事故和紧急部门以及其他服务的收费制度可能会被考虑。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗说，前线医护人员告诉他，部分病人到急症室就诊，只是有一些轻微的症状，例如痤疮或腿部发痒，但这些情况并不需要治疗&lt;/p>;&lt;p>;香港有 18 家公立医院提供急症室服务，按分诊制度将病人分为五类。这些类别包括紧急、紧急、紧急、半紧急和非紧急。&lt;/p>;&lt;p>;“对于没有适当使用[A&amp;E 服务]的人，费用应提高到类似于看病的水平。罗说。&lt;/p>;&lt;p>;香港私人家庭医生的咨询收费从 200 港元（26 美元）到 500 港元不等，有些收费甚至更高。&lt;/p>;&lt;p >;但 Lo 表示，他同意急症室医疗保健专业人员应该负责照顾有紧急医疗需求的患者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会考虑成本，因为我认为这是我们的责任，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;罗表示，根据正在考虑的费用调整计划，最紧急的两类病人的收费可比现时港币180元便宜。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，一项改变是以便当局能够防止滥用该系统，特别是收费低廉的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“第五类患者应该明白，急症室服务不是用来处理轻微病例的，”他补充道。&lt; /p>;&lt;h3>;香港应检讨急症室费用，以防止滥用医疗保健制度：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;罗补充说，急诊室的运营成本高于门诊诊所的运营费用。&lt; /p>;&lt;p>;在他发表此番言论之前，财政司司长陈茂波周末表示，当局将审查多年来未曾改变的公共服务收费，以及基于“用者自付原则”的公共服务收费，以削减公共服务收费。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生局周一晚间表示，每月最紧急的三类急症患者人数从 2014 年的约 61,000 人增加到去年的约 73,000 人。&lt;/p>;&lt;p >;但在过去 10 年里，来自两个最不紧急群体的患者占急症室患者的 55% 至 65%。&lt;/p>;&lt;p>;每月这些患者的数量从 2019 年的约 107,000 人下降到 2020 年和 2020 年的 80,000 人。 2022年，但在过去六个月再次上升至约10万。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，这是对医疗服务收费进行检讨的“重要时刻”，因为应妥善利用医务人员资源。他补充说，政府还希望促进初级医疗保健，并强调预防和早期治疗。&lt;/p>;&lt;p>;公共卫生服务收费，包括急症室费用，每两年审查一次。最后一次是在 2021-22 年进行的。服务得到政府的大力补贴。&lt;/p>;&lt;p>;政府承担公共系统中97%的医疗费用，患者只承担3%。&lt;/p>;&lt;p>;但是经济困难的人无力承担公共部门收费的患者可以申请减免费用。&lt;/p>;&lt;p>;当局还将审查医疗服务其他领域的收费，包括专科门诊诊所的收费。&lt;/p>;&lt;p>;现时到这些诊所就诊的药物，无论种类或金额，每次收费为港币15元。&lt;/p>;&lt;p>;“这也不是一个非常合理的安排，可以改进。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“这也不是一个非常合理的安排，可以改进。” >;&lt;h3>;经济学家称，提高香港公共服务费无助于平衡收支&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超周二早些时候也表示将改变收费政策，他表示这将有助于平衡收支提高服务质量。&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会的患者权利活动人士彭鸿昌表示，实施拟议的收费变更可能是一个复杂的过程。&lt;/p>;&lt;p >;他补充道：“这个计划听起来很合理，但可能会让情况变得复杂。”&lt;/p>;&lt;p>;庞质疑，一名原本病情稳定的患者，在等待治疗并需要治疗时，病情突然恶化，这是怎么回事？ &lt;/p>;&lt;p>;他表示，他担心负责分诊的医院工作人员会面临额外的压力，并增加与患者发生冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，收费不会对医疗服务财政造成太大影响，因为与政府的拨款相比，服务费收入微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局2022-23财政年度年报显示，公立医院的收入接近港元900亿美元的政府支持。扣除为有经济需要的病人提供约11亿港元的豁免后，服务费收入约为52亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea fears grip migrant workers on border island: ‘is there going to be a war?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247853/fear-grips-migrant-workers-south-koreas-border-island-there-going-be-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/1a28301c-cb4e-4c95-835e-088232970d68_80e39174.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;早些时候在延坪岛举行的军事演习中，一辆韩国坦克开火这个月。照片：韩国国防部/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡人Siyam Mohamed和MJ Nimshan Dananjaya于11月抵达韩国工作时并没有意识到韩国延坪岛距离朝鲜有多近抓螃蟹。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周五他们猛然惊醒，手机上响起了警报声——由于他们不懂韩语，所以无法辨认——随后是炮火轰鸣。&lt;/p>;&lt;p >; 朝鲜在距离该岛几英里的地方发射了 200 多发炮弹，并且在周末发射了更多炮弹，据称这是一次军事演习，引发了恐慌。南方周五以自己的实弹演习作为回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/1a28301c-cb4e-4c95-835e-088232970d68_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国坦克在实弹军事演习中发射炮弹本月早些时候在延坪岛举行演习。照片：韩国国防部/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于岛上居民来说，日益紧张的局势让他们回想起2010年，当时朝鲜的轰炸导致两名士兵和两名士兵死亡那里的平民，并在韩国还击后造成朝鲜伤亡人数未经证实。&lt;/p>;&lt;p>;这段历史对穆罕默德和达南贾亚来说是新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“我对声音感到惊慌，” 25 岁的穆罕默德周二在岛上的宿舍里说道。 “会发生战争吗？我来这里是为了我的家人、我的父母和兄弟姐妹，但我越来越害怕。我担心他们担心我。”&lt;/p>;&lt;h3>;韩国对冲突和核试验保持警惕，因为金正恩威胁会产生“重大涟漪”&lt;/h3>;&lt;p>;他说，这些担忧唤起了他们对自己严酷的记忆斯里兰卡因内战而饱受蹂躏时的情况。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德是一名前足球运动员，为了攒钱买房子而放弃了捕蟹运动，他说他每月的工资为 200 万韩元（1,500 美元）并把大部分汇回家，除了一点点留着买零食。&lt;/p>;&lt;p>;直到三月份螃蟹季节开始，他一边带着一些冷冻螃蟹盒送货，一边在一家餐馆吃鱼土豆饭当午餐。公司自助餐厅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/d6fd5f2b-54ae-44a9 -bef9-eae37af37a87_ff969a65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国海军陆战队在延坪岛沿海公路巡逻，靠近与朝鲜的“北方界限”海上边界， 周二。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;23 岁的达南贾亚 (Dananjaya) 与穆罕默德以及其他四名来自斯里兰卡和越南的工人同住一间宿舍，他在搬到韩国工作前不久就结婚了。十一月。他也希望用捕蟹的收入在斯里兰卡建造一座房子。&lt;/p>;&lt;p>;他也担心任何武装冲突都可能破灭他们的韩国梦。&lt;/p>;&lt;p>;两人他们的雇主 Kim Jeoung-hee 表示，岛上约 10% 的居民都是外来务工人员，他们是捕蟹业的主要劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“没有这些人，一切都无法开展。出去，”他说。 “韩国人在这里年纪很大，所以几乎没有人坐船。没有外国人，我们的渔业就跟不上。我希望他们喜欢这个地方并定居下来，但当前的[地缘政治]情况根本没有帮助。”&lt;/p>;&lt;h3>;前线的生活：韩国边境岛屿上的恐惧和友情&lt;/h3>;&lt; p>;金说，虽然他在岛上出生和长大，并希望紧张局势最终会缓和下来，但新到岛上的移民工人会担心任何潜在的冲突，这是可以理解的，他们会经历疏散，周围会开枪。&lt;/p>; &lt;p>;“我的老板和他的妻子，他们对我们很好，韩国人也很好，”穆罕默德说。 “延坪岛很美丽，有树木。除了韩朝局势之外的一切。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>