<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Salt + light + tech = record-setting Chinese solar power station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227202/salt-light-tech-record-setting-chinese-solar-power-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/49265cca-4c44-4717-9232-3eb41c79a231_89985af4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上最大的联合太阳能发电站和盐场已并入电网据其运营商称，中国有能力满足 150 万户家庭的电力需求。&lt;/p>;&lt;p>;国有企业中国华电集团公司表示，华电天津海景电站已并入北部城市的电网周六，天津。&lt;/p>;&lt;p>;该站由大量太阳能电池板组成，安装在超过 13 平方公里的长芦盐田上，长芦盐田是中国最古老的沿海盐场之一。&lt;/p>;&lt;p>; “盐光互补”系统利用双面太阳能电池板产生电力和盐，吸收上方的直射阳光以及下方水面反射的阳光。&lt;/p>;&lt;p>;中国华电表示，该站有一个装机容量1吉瓦，每年发电15亿千瓦时。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，所产生的绿色电力将有助于减少碳排放，同时不会影响盐田的环境。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家电视台中央电视台表示，这些面板的间距比其他工厂更远，以优化能源和盐的生产，并以特定角度倾斜，以最大限度地减少水面的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;盐田还项目负责人杨帆向央视表示，该设施是“漂浮式光伏发电的新型复合工业模式， &lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社称，山东省滨州市的一个养虾场在其顶部建造了太阳能项目后，年产量增加了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据报道，产量增加是因为面板遮蔽了虾池，使水温降低了 1 至 2 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;中国华电董事长蒋毅表示，该项目增加了公司的装机容量产能超过200GW。&lt;/p>;&lt;p>;Jiang表示，该公司正在运营其他“千兆瓦项目”，包括一座设计每小时生产600立方米氢气的太阳能制氢工厂。&lt;/p>;&lt;p>;国家能源局政府的目标是到年底全国太阳能发电装机容量达到490GW。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国电力企业联合会的数据，截至3月份，太阳能发电装机容量达到430GW。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines has the edge on global workers supply thanks to its young population, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227205/philippines-has-edge-global-workers-supply-thanks-its-young-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/9b9015a4-27da-4ed7-bb75-b065aa662b34_f55a57bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与日本和韩国等富裕邻国不同，老龄化社会可能会这是菲律宾未来几十年面临的问题中最小的一个，使其有能力为世界提供所需的人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;“人口挑战不在于人口老龄化，而更多在于年轻人口。世界银行发展研究小组驻华盛顿的首席经济学家 Quy-Toan Do 在马尼拉表示，“在国内或国际上寻找工作机会。”&lt;/p>;&lt;p>;“在未来，我们可以放心地做出预测：到 2050 年，菲律宾的人口规模仍然不断扩大，而且仍然年轻化。”他指出，菲律宾每名妇女生育的孩子数量约为 2.8 个，远高于 2.1 个替代率。&lt;/p>;&lt;h3>;随着出生率下降，菲律宾想要更少的婴儿&lt;/h3>;&lt;p>;多边机构在其《2023 年世界发展报告：移民、难民和社会》中表示，富裕国家以及越来越多的中等收入国家，传统上移民的主要来源地面临着人口下降的问题。报告称，这将加剧全球对工人的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;根据 4 月份首次发布的报告，中等收入国家“在致富之前就开始老龄化”，并与菲律宾政府官员、招聘人员和专家进行了讨论。周一的民间社会团体。相比之下，人口激增国家的年轻人“在不具备全球劳动力市场所需技能的情况下进入劳动力市场”。&lt;/p>;&lt;p>;这些趋势使得有必要根据移民的情况来指导政策&#39; 技能符合目的地国家的需求。世界银行表示，全球约有 1.84 亿移民。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾中央银行预计，在稳定的收入支持下，该国的汇款（消费者支出的主要驱动力）今年和明年将增长 3%。对菲律宾工人的需求和东道国的劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行的 Do 预测，随着人们移民和获得更好的工作，菲律宾的汇款将继续增长。然而，他警告这个以精通英语的工人而闻名的东南亚国家，要警惕来自印度等其他国家的日益激烈的竞争。 “有竞争力是件好事；主要的挑战是保持现状。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong talent drive: more than 100,000 applications received in 6 months, city leader says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227198/hong-kong-talent-drive-more-100000-applications-received-6-months-city-leader-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/7819e3e7-56a0-4455-b433-548b1ae2b517_ca6d5ab9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年至今，香港各类人才计划已收到超过10万份申请，行政长官李家超表示，这表明香港继续保持对专业人士的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人周一还强调，香港应充当国际资本和高素质人才之间的牵线搭桥。绿色项目，为国家和地区层面的行业发展做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;李在香港未来论坛上发表讲话，介绍了政府吸引工人的不同计划的最新成功情况并抵消了人才流失的影响，截至 6 月底，已收到超过 10 万份申请。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎是每年引进 35,000 名工人目标的三倍。这充分体现了香港对世界各地人才的吸引力。”他说，但没有详细说明有多少申请已获得批准。&lt;/p>;&lt;h3>;领导人李家超表示，香港已做好重返国际的准备&lt;/h3>;&lt;p >;去年 12 月，政府启动了顶尖人才通行证计划，降低了现有准入计划的某些要求，并在海外办事处设立了团队，吸引专业人士来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 上个月在华盛顿邮报论坛上表示，截至5月底，政府已收到84,000份申请，约49,000份已获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人周一表示，得益于“一带一路”赋予的优势，香港作为国际金融中心的地位依然稳固。 “一个国家，两种制度”的治理原则。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在全球范围更广泛的不确定性中，香港稳定的金融体系也仍然具有高度吸引力，并指出国际货币基金组织最近的一项评估赞扬了香港的联系汇率制港元兑美元。&lt;/p>;&lt;p>;香港将继续依托金融、贸易、航运等传统优势，同时通过创新科技、文化艺术探索新的经济引擎。 &lt;/p>;&lt;p>;他认为，绿色项目是值得挖掘的增长领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借金融业的优势，香港必须在引导国际资本方面发挥重要作用”由于富裕游客数量的增加和本地消费的强劲，下半年的表现将会更好。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，未来经济将主要由金融和创科驱动。 &lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄在论坛上表示，香港已经度过了技术和产业变革、地缘政治冲突和疫情冲击带来的全球挑战时期。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港的每一次崛起都是在世界变化中实现的”。 “世界的每一次变化都有利于香港，为香港带来新的篇章”&lt;/p>;&lt;h3>;香港是“增值超级联系人”，人才计划大获成功：领跑者&lt;/h3>;&lt;p >;他补充说，作为中国与世界之间的“超级联系人”，中央政府赋予了这座城市最重要的作用，这将进一步巩固其独特的地位和优势。&lt;/p>;&lt;p>;郑应立法会主席梁君彦的邀请，定于周五与香港立法会议员共进午餐。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Mahathir turns 98 with ‘Malay supremacy’ on his mind. Is he ‘obsessed’ with Anwar?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227200/malaysias-mahathir-turns-98-malay-supremacy-his-mind-he-obsessed-anwar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/5940e9e5-baa0-4b6c-8953-09104e236eb5_9ada7e1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一庆祝自己 98 岁生日的马哈蒂尔·穆罕默德拒绝离开政坛尽管去年在马来西亚大选中遭遇耻辱性失败，但他还是在关键州民意调查中及时返回捍卫马来人权利，这可能会挑战他的宿敌——总理安瓦尔·易卜拉欣。&lt;/p>;&lt;p>;在他的前门生安瓦尔上任后不久在担任多种族政府掌舵的总理后，马哈蒂尔回归了自己的政治活动主义，推出了“马来公告”，概述了该国占多数的马来族所面临的“严峻形势”。&lt;/p>;&lt;p>;该文件已此后成为该国马来民族主义者的集结点，得到了国民联盟（PN）联盟领导人的认可，该联盟在议会中构成了强大的、完全由马来人反对的席位。&lt;/p>;&lt;p>;两次任职作为马来西亚政坛不可撼动的遗产，马哈蒂尔面临着越来越多的质疑，质疑其竞选活动的动机，这场竞选势必会激起马来人以及马来西亚其他宗教和族裔群体的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;答案已经出现观察人士称，他将成为安瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;“马哈蒂尔的一方面真正关心他所认为的马来人至上主义的侵蚀，而他和许多马来人都认为马来人至上主义是神圣不可侵犯的，”吴艾说新加坡国际事务研究所高级研究员孙。&lt;/p>;&lt;p>;“马哈蒂尔也有一面痴迷于仇恨，从而试图让安瓦尔脱离总理职位。因此，我们现在看到的是马哈蒂尔这两方面之间的相互作用。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔与安瓦尔的关系如何塑造马来西亚的政治&lt;/h3>;&lt;p>;两人之间的积怨源于1998 年，在安瓦尔首次担任总理期间，马哈蒂尔因在亚洲金融危机最严重的时期如何管理国家财政方面存在分歧，决定解雇他的副手。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔最终因以下原因入狱：腐败和鸡奸——他坚称这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;在服刑之前，安瓦尔发起了改革运动，该运动旨在团结反对派，并慢慢削弱马哈蒂尔领导的长期执政的巫统政党的根基。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，安瓦尔在接受记者采访时表示，他这边的宿敌也没有消退，他形容马哈蒂尔在民调结果惨淡后迫切希望保持自己的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在线新闻门户《当今大马》援引安瓦尔的话说：“我要让他变得无关紧要。”&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔也因涉嫌试图通过《马来文公告》破坏议会民主而受到调查。警方上周听取了他的供述。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔是一名来自吉打州北部皇家城镇亚罗士打的医生，他在去年 11 月的大选中试图东山再起，凭借新政党，Pejuang。但由于他未能捍卫自己在受欢迎的度假岛屿兰卡威长期占据的议会席位，一切都以失败告终。&lt;/p>;&lt;p>;这位通常精通媒体的九十多岁老人在带着他的“马来宣言”重新出现之前陷入了近乎无线电的沉默。 ”其中警告说，安华新的多种族政府将侵蚀占选民近三分之二的马来人的权利和特权。&lt;/p>;&lt;p>;“马来人已经失去了如此多的领土......[他们]将从中消失马哈蒂尔上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;马来人成群结队地投票支持土团党和伊党的马来民族主义联盟，因为他们对巫统几十年来涉嫌腐败和管理不善深感愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;马来人成群结队地投票支持土团党和伊党的马来民族主义联盟。 p>;&lt;h3>;马来西亚的穆希丁和安瓦尔就组建下一届政府提出了相互竞争的主张&lt;/h3>;&lt;p>;生活成本上升和 Covid-19 大流行造成的长期财政紧张也导致公众情绪恶化。&lt;/p >;&lt;p>;随着半岛的六个州属将于 8 月 12 日进行投票，安瓦尔和他的联合政府面临着压力，需要尽其所能，至少止住马来人支持率的流失。&lt;/p>;&lt;p>;“马哈蒂尔一直在做的是破坏联合政府的方式，”马来西亚政府事务和公共政策咨询公司 BowerGroupAsia 总监阿迪布·扎尔卡普利 (Adib Zalkapli) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他在选举中没有竞争的空间尽管在上届大选中遭遇耻辱性失败，但马哈蒂尔仍然非常有影响力，马来社区中有一些人尊敬他。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然政治上的东山再起可能显得牵强，但马哈蒂尔继续说道受到不同年龄和阶级的马来人的良好尊重。&lt;/p>;&lt;p>;许多年长的企业主对他早期统治期间所获得的优惠待遇心存感激，而一些年轻人则迷恋于他的“黄金时代” &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔长期以来一直追捕他认为未能维护马来人权利和特权的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;他与马来西亚首任总理东姑阿都拉曼的关系臭名昭著，马哈蒂尔指责拉曼纵容马来人和华人之间的贫富差距，官员称这是造成 1969 年 5 月 13 日致命骚乱的原因。&lt;/p>; &lt;p>;当轮到他自己担任总理时，马哈蒂尔确保他留下了自己的印记。迄今为止，他是任期最长的总理，从 1981 年到 2003 年，他在第一任总理期间掌舵了 22 年。&lt;/p>;&lt;p>;他被称为马来西亚的发展之父，他在任期间加速了马来西亚的工业化进程。推出了国家汽车，监督了整个半岛的现代高速公路网络的建设，并建造了吉隆坡双子塔等世界著名的纪念碑。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者也指责他裙带关系和寻租行为，以及不容忍异议的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年卸任后，马哈蒂尔继续发挥影响力，最终支持了他的另一位门徒——纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;最终，马哈蒂尔和纳吉布也发生了冲突，因为这位前领导人对新政府开放市场并可能放松数十年来的亲马来人平权行动政策的尝试犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;转折点来了2015 年有关国家基金一马发展有限公司 (1MDB) 数十亿美元丑闻的消息传出后。马哈蒂尔退出巫统，一年后带领其他被解雇或退出的领导人组建新政党土团党。&lt;/p>;&lt;h3>;纳吉入狱后，马来西亚的腐败斗争最终能获胜吗？&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔出席安瓦尔第二次鸡奸案审判的法庭听证会，然后与他的昔日对手联盟正式建立伙伴关系，以推翻纳吉布和巫统的权力。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔的策略在 2018 年全国民意调查中得到了回报，他第二次担任总理，尽管时间很短，但他在 2020 年的一场政治政变中倒台，这场政变是由他自己政党的马来领导人以及巫统和伊斯兰党伊党的领导人精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;但他已表示辞职如此依赖他，政治就会变得“自私”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我只考虑自己，我现在就不会从政了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs process, time to heal economic scars left by coronavirus, ex-finance minister Lou Jiwei says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227190/china-needs-process-time-heal-economic-scars-left-coronavirus-ex-finance-minister-lou-jiwei-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/68fb4dae-809c-41c1-8e88-4ffe3b6e5b8c_d459e858.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京不应救助负债累累的地方政府，而应增加财政支出前财政部长楼继伟表示，需要赤字来加速中国经济复苏，他表示需要一个“过程”来治愈冠状病毒大流行留下的“伤痕”。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《金融时报》采访时在国家支持的《中国日报》以及上海澎湃周末发表的一篇文章中，楼继伟表示，政策制定者需要“及时”调整优先事项，以“恢复”经济。&lt;/p>;&lt;p >;楼继伟在2013年至2016年期间担任中国财政部长，一直对中国的经济问题直言不讳。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情造成的创伤效应相对严重，”楼继伟说。&lt;/p>;&lt;p>; “企业、居民和地方政府都在修复资产负债表，这是一个恢复信心的过程。只有资产负债表恢复正常、信心恢复，企业才敢于投资。&lt;/p>;&lt;p>;“只有就业形势好转，对未来收入有信心，居民才敢消费。相应地，财政收入也会增加。”&lt;/p>;&lt;p>;中国经济复苏慢于预期越来越受到投资者和企业的关注，尤其是中国不断增加的地方政府债务。&lt;/p>;&lt;h3>;缓解在北京考虑加大刺激力度之际，顾问们敦促加强地方债务限制&lt;/h3>;&lt;p>;一些地方当局最近表示，他们无法偿还债务，引发了人们对重大违约风险的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“预计地方政府债务不会出现大规模违约。目前，夸大地方政府债务风险并向[政策制定者]施加压力的倾向正在抬头，”楼先生周六对《中国日报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面通过债务置换来缓解地方政府债务压力。楼补充说，地方政府债务负担是一种“道德风险”，区域经济体应该出售自己的资产来弥补资金赤字。&lt;/p>;&lt;p>;楼还建议扩大财政赤字——政府收入的缺口与支出相比——增加 1.5 万亿元人民币（2080 亿美元）至 2 万亿元人民币用于补贴租金和水电费，以及小企业的利率支付。&lt;/p>;&lt;p>;北京还应放弃其他补充说，限制房地产贷款和购买以及限制房价涨跌，以帮助房地产市场需求恢复。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“适当的地方政府财政赤字的上升”应该用来弥补现有项目而不是新项目的资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“如果科学地表明短期财政政策需要扩大，有必要及时增加财政赤字，使经济尽快恢复正常状态。这种做法成本最低。”楼继伟周日在澎湃新闻的一篇专栏文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方预计 2023 年赤字将占中国国内生产总值 (GDP) 的 3% 左右，增幅将达到1.5万亿元和2万亿元将使这一比例提升至4.16%至4.55%左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We must not forget’: Thailand remembers cave rescue that saved lives of 12 boys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227194/we-must-not-forget-thailand-remembers-cave-rescue-saved-lives-12-boys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/226f4ae4-d264-485e-89f2-694fbfc70686_269d3eda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一数百人聚集在一起纪念这场戏剧性救援五周年来自泰国北部一个被洪水淹没的洞穴的 12 名年轻足球运动员面临着难以置信的困难。&lt;/p>;&lt;p>;现在已经十几岁的男孩和他们的教练 Ekkapol Chantawong 走进 Tham Luang 洞穴群的聚光灯下的房间里支付费用向数千名奋战 18 个昼夜将他们救出的人们致敬。&lt;/p>;&lt;p>;野猪队于 2018 年 6 月进入洞穴，但因雨水淹没了洞穴而被困，在勇敢的国际比赛后才出现救援行动获得全球赞誉。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国洞穴救援如何展开&lt;/h3>;&lt;p>;“如果没有这些人，我们就不会生存，也不会活到现在一天”，埃卡波尔说。 “我想从心底里向你们所有人表示感谢”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，随着 17 岁船长 Duangpetch Promthep 的去世，这个欢乐的周年纪念日又增添了一丝悲伤。今年早些时候，他在英国获得足球奖学金时去世。&lt;/p>;&lt;p>;他的前队友们都在洞穴外的他的纪念像上敬献了白花，周围是明亮的阳光和生动的丛林植物群中的人群。&lt; /p>;&lt;p>;洞穴内还播放了一段向前清莱省长纳隆萨克·奥萨塔纳孔 (Narongsak Osatanakorn) 致敬的视频，他因处理这一事件而赢得赞誉，并于上个月去世。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须不要忘记参与救援任务的每个人的努力，特别是那些不再与我们在一起的人。”自然资源和环境部长 Varawut Silpa-archa 说道。&lt;/p>;&lt;p>;还向 Jao 提供了捐款Mae Nang Nong – 一位传说中的公主，据说是她死去的洞穴的灵魂，在救援过程中经常被祈求获得力量。&lt;/p>;&lt;p>;男孩们正在洞穴群进行一日游2018 年 6 月 23 日，大雨通过地下水道淹没了整个建筑群。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心他们已经死亡，直到 7 月 2 日，两名英国洞穴潜水员穿过一系列狭窄的水道和走廊，发现他们被困在一个洞穴里。深室，距入口 4 公里（2.5 英里）。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国对野猪的洞穴救援如何创造新的旅游目的地&lt;/h3>;&lt;p>;下一个障碍是安全地将男孩和他们的教练带出洞穴&lt;/p>;&lt;p>;在一次高度危险的行动中，他们被注射了镇静剂，穿着潜水服和呼吸器，并由外国洞穴爱好者、专业潜水员和包括萨曼·库南在内的泰国海军海豹突击队拖着穿过洞穴。 ，在救援过程中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管困难重重，男孩们和他们的教练都活着。&lt;/p>;&lt;p>;Adul Sam-on，在救援过程中一举成名的足球运动员之一他用英语感谢了找到他们的潜水员，并在救援后获得了泰国国籍，他的教练和两名队友也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;这位现年 19 岁的年轻人在周一发表讲话时表示，他刚刚毕业&lt;/p>;&lt;p>;虽然有关救援的书籍、电视剧和电影不断涌现，但男孩们自己却大多置身事外。成为众人瞩目的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;Mongkol Booneiam，又名马克，说他仍然住在附近的一个村庄，并且踢足球。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我有空闲时间，我会尝试去玩吧，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘How helpless she must have felt’: Chinese mother forced to throw newborn baby into outstretched quilt from blazing third floor flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226901/how-helpless-she-must-have-felt-chinese-mother-forced-throw-newborn-baby-outstretched-quilt-blazing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/794ba721-9b64-4784-8379-3426ab16c50f_cd0ea4c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位母亲为了从燃烧的三楼救出一个月大的婴儿而采取的绝望行动一段她将婴儿扔给楼下等候的救援人员的视频出现后，该公寓引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这段紧张的场景于 7 月 5 日在东部浙江省温州录制，观看次数已达 100 次。微博上有 100 万次浏览量，抖音上有 1000 万次浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;当母亲和另一名妇女带着婴儿站在窗边时，可以看到大楼里冒出滚滚浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;下面是更多内容超过 10 个人——邻居、店主甚至路人——随时准备接住铺着被子的婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;视频新闻媒体大象新闻称，婴儿被临时网安全捕获，两人被安全捕获。几分钟后赶到的消防队员救出了妇女。&lt;/p>;&lt;p>;一位邻居（报告中未透露姓名）表示，婴儿只有 40 天大。&lt;/p>;&lt;p>;“过了一段时间，孩子就出生了。”事件发生后，当我想起那位母亲扔下她的孩子时，我仍然感到害怕，”邻居说，并补充说：“烟雾太浓了。他们找不到离开的办法。”&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体平台上许多人对这位母亲的困境表示同情，但也有人批评她的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“她是多么无助啊“当她放开孩子时，我有一种感觉。”一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这位母亲的行为太冒险了！”另一位评论者说。 “如果孩子没被抓到怎么办？为什么不用一个篮子来抱婴儿，用一根长绳子来降低篮子呢？”&lt;/p>;&lt;p>;一位网上观察者表示，婴儿“肯定会因吸入烟雾而死亡”，并补充说母亲的决定是正确的。 &lt;/p>;&lt;p>;“她是孩子的母亲。她比你们任何人都更爱她的孩子。如果有别的选择，她还会这么做吗？”一位评论者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“所有人都来提供帮助真是太好了。另一位网友表示：“这一幕温暖了我的心。”&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上经常出现人们险些逃生的新闻。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名11岁的男孩在安徽省东部的一名男子在公寓发生火灾时带领母亲逃出安全地带，引起了广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;在他的建议下，男孩和母亲用湿毛巾捂住口鼻，并蹲下以尽量减少暴露。 &lt;/p>;&lt;p>;但并不是所有的故事都有幸福的结局。&lt;/p>;&lt;p>;在东部省份江苏，两个孩子被邻居发现在被子里。他们的母亲为了躲避火灾，将他们从三楼的家中扔了出来。&lt;/p>;&lt;p>;她就没那么幸运了，她在自己的尝试中错过了被子，头部严重受伤，后来死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese ride-hailing giant Didi narrows losses in first quarter on back of improved demand as domestic competition heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227151/chinese-ride-hailing-giant-didi-narrows-losses-first-quarter-back-improved-demand-domestic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/e891c16d-ab94-481e-a06d-4d92485b3c9c_397ab47e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国网约车巨头滴滴出行第一季度亏损大幅收窄几个月后，监管机构因数据违规对其处以 80.26 亿（12 亿美元）罚款，且国内竞争加剧，需求有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴第一季度净亏损 12 亿元人民币这家总部位于北京的公司周日报告称，今年三个月的收入比 2022 年同期 163 亿元人民币的亏损改善了 93%。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度收入达到 427 亿元人民币，同比增长较上年同期的 358 亿元人民币增长 19.1%，主要得益于 1 月份农历新年假期期间需求低迷后，日常交易量迅速恢复。&lt;/p>;&lt;p>;内地业务，占滴滴出行的主要业务滴滴出行的主要收入来源，同比增长18.7%至390亿元人民币，国际业务增长40.7%至17亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴调整后的Ebitda——息税折旧及摊销前利润– 其国内业务实现了 10 亿元人民币的收益，而去年第一季度则亏损 62 亿元人民币，当时该公司因数据违规行为被互联网监管机构国家互联网信息办公室处以巨额罚款（中电协）。该罚款于去年 7 月公开宣布。&lt;/p>;&lt;p>;该公司第一季度的强劲表现表明，尽管经历了长达一年的网络安全调查并努力“整顿”其业务，但该公司仍继续主导中国网约车市场。操作。国家网信办去年7月称，滴滴存在16起非法收集司机和乘客信息的违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;今年一季度，滴滴首次回归内地应用商店并恢复新增用户，发布财报。 &lt;/p>;&lt;p>;滴滴直到今年 1 月才在中国恢复新用户注册并再次开放其主要应用程序下载，距滴滴被勒令停止排队注册近 18 个月。随着 CAC 的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;滴滴出行在 2022 年克服了巨额罚款和 Covid-19 的影响，缩小了亏损&lt;/h3>;&lt;p>;滴滴出行在纽约证券交易所以“滴滴出行”的名义进行了首次公开募股滴滴全球于 2021 年 6 月 30 日成立，去年 6 月开始在场外交易市场进行交易，此前股东投票决定该公司从纽约证券交易所退市，该公司在公开上市中筹集了 44 亿美元，此举激怒了北京。 p>;&lt;p>;该公司今年重返本地应用商店的计划受到疲软的宏观经济状况以及来自一些大型科技公司的新竞争的影响，这些公司包括按需交付平台运营商美团、电信设备巨头华为技术有限公司、腾讯控股旗下的微信。 &lt;/p>;&lt;p>;截至今年 5 月底，共有 313 家网约车平台公司获得运营牌照，而 2021 年 6 月滴滴接受网络安全调查之前，这一数字为 236 家。根据中国交通运输部的数据。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的中国城市——包括广东省南部的东莞和珠海、浙江省东部的温州、山东省东部的济南和海南省南部的三亚—— 4 月和 5 月发布了一系列通知，说明其网约车市场已经饱和或即将饱和。&lt;/p>;&lt;h3>;中国减轻了对一系列网约车违规行为的处罚&lt; /h3>;&lt;p>;The local transport agency in Sanya, for example, has stopped issuing permits to new drivers since May 5, citing the “nearly saturated capacity after the rapid increase of ride-hailing platforms and cars in recent years”. Ride-hailing platforms also faced a deluge of new drivers, as the country&#39;s macroeconomic environment weakened.&lt;/p>;&lt;p>;China had 5.1 million registered online taxi drivers at the end of last year, up 76 per cent from 2.9 million in 2020, according to the country&#39;s transport ministry. By contrast, the number of ride-hailing passengers grew just 20 per cent in the same span to 437 million last year from 365 million in 2020, according to the China Internet Network Information Centre.&lt;/p>;&lt;p>;A Didi driver in Beijing surnamed Zhang, who joined the platform in March after being laid off four months earlier, said his daily orders and pay have steadily declined.&lt;/p>;&lt;p>;“There are just lots of people like me who started driving Didi after losing jobs in the last two years, making it hard for especially new [Didi] drivers to get enough orders,” said Zhang, who is in his late 20s.&lt;/p>;&lt;p>;The jobless rate for people aged 16 to 24 notched another record high of 20.8 per cent in May, according to the latest data released by the National Bureau of Statistics. Meanwhile, nearly 11.6 million college graduates are set to enter the workforce later this year. The country&#39;s overall unemployment rate remains unchanged at 5.2 per cent.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Thailand launch air combat drills as Beijing shores up military ties in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227189/china-and-thailand-launch-air-combat-drills-beijing-shores-military-ties-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 18:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/1402b5f3-3031-4485-b46b-f570398610eb_bef191da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An annual joint air combat exercise between China and Thailand opened on Sunday to “strengthen military cooperation between the two countries and maintain regional peace and stability”, the state-run Xinhua news agency reported.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing&#39;s defence ministry said Chinese fighter jets, bombers, airborne early warning aircraft and ground-to-air missile installations would take part in the drills in Thailand, known as “Falcon Strike 2023”.&lt;/p>;&lt;p>;Xinhua added that the two countries&#39; air forces would conduct training on joint air defence, air support and large-scale deployments.&lt;/p>;&lt;p>;An opening ceremony for the exercises was held on Sunday at Udorn Royal Thai Air Force Base located about 30km (19 miles) from Bangkok and less than 50km (31 miles) from the Gulf of Thailand.&lt;/p>;&lt;p>;The annual drill was first held in 2015. Last year, China sent its JH-7A fighter bomber, Shaanxi KJ-500 early warning and control aircraft, and six Chengdu J-10 C/S fighters – the most advanced line-up in the exercise&#39;s history.&lt;/p>;&lt;h3>;China and Thailand to expand military ties amid &#39;security challenges&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“The joint training adheres to the principles of mutual benefit and the standard of real and practical combat training, which will further improve the training level of China and Thailand&#39;s air forces,” said Chen Jun, commander of the Chinese troops, according to Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;Boripat Ratchaneepun, an officer with the Thai air force&#39;s directorate of operations, added that the drill would enhance “mutual trust and friendship” between the Thai and Chinese air forces.&lt;/p>;&lt;p>;China has been shoring up its military ties with Southeast Asian countries this year as Beijing and Washington bolster their military presence in the region.&lt;/p>;&lt;p>;China held its first naval drills with ally Cambodia in March and conducted exercises with Singapore and Laos in May. It also took part in Indonesian military exercises off the coast of Makassar in South Sulawesi, along with the US and other forces, in June.&lt;/p>;&lt;p>;The US, meanwhile, conducted several drills with regional allies such as Japan, South Korea, India, Indonesia and the Philippines in the first half of the year.&lt;/p>;&lt;p>;During the Shangri-La Dialogue in Singapore last month, Chinese Defence Minister General Li Shangfu declined Washington&#39;s request for a formal meeting with his US counterpart Lloyd Austin.&lt;/p>;&lt;p>;Thai Prime Minister Prayuth Chan-ocha has maintained close ties with Chinese President Xi Jinping in various fields, including security.&lt;/p>;&lt;p>;Thailand was among the few countries Xi visited last year before China abandoned its zero-Covid policy and reopened its borders. During Xi&#39;s visit to Bangkok last November, Prayuth agreed to explore cooperation under China&#39;s Global Security Initiative (GSI) to “address traditional and non-traditional security challenges”.&lt;/p>;&lt;p>;China was Thailand&#39;s largest trading partner in 2022, with a bilateral trade value of 3.69 trillion baht (US$104.7 billion), accounting for about 18 per cent of Thailand&#39;s total foreign trade volume, according to China&#39;s Ministry of Commerce.&lt;/p>;&lt;p>;Thailand will begin the first round of voting to select its next prime minister on Thursday.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery of headless man found in Japanese love hotel, police seek small person wearing wide-brimmed hat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227184/mystery-headless-man-found-japanese-love-hotel-police-seek-small-person-wearing-wide-brimmed-hat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/3d0ccb8d-1d04-498a-8439-2b63f6399d8e_687e52a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A man&#39;s headless body was found in a love hotel in Japan. He was last seen alive while entering the building with a person dressed in women&#39;s clothing.&lt;/p>;&lt;p>;The man, identified by police as Hitoshi Ura, was found dead in a love hotel on July 2, according to local newspaper The Japan Times. The incident occurred in Sapporo, on the northern Japanese island of Hokkaido.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, near the love hotel, police officers approached pedestrians in search of evidence that could lead to the arrest of the perpetrator, according to the Japanese newspaper The Asahi newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;Ura, 64, was seen entering the hotel with another person at 10.50pm on July 1, the receptionist told police, according to The Asahi newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;Some three hours later, the receptionist was told that the person would be leaving the hotel first and that Ura would be left alone in the room, per The Asahi newspaper. The report did not state if Ura was the one who informed the receptionist.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan&#39;s Hokkaido issues urgent bear alert after fisherman decapitated&lt;/h3>;&lt;p>;The following day, police found Ura naked in the bathroom of a guest room, where he was said to have been decapitated, The Japan Times reported, citing investigators. Police said the cause of death was haemorrhagic shock, per the report.&lt;/p>;&lt;p>;According to The Asahi newspaper, the person who accompanied Ura into the love hotel was small in size. The person was seen wearing a wide-brimmed black hat, dark clothing, and carrying a large suitcase.&lt;/p>;&lt;p>;Police noted that Ura&#39;s mobile phone and personal belongings were missing, per the report. On July 4, his car was found in a car park.&lt;/p>;&lt;p>;“The investigation is progressing. We are trying to gather as much information as possible in the hope it will lead to the arrest of the perpetrator,” said Daiki Kanamori, a detective with the Sapporo Chuo Police Station, per The Asahi newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;Love hotels in Japan typically feature themed rooms and charge hourly rates. They are often used by couples looking for a discreet place to meet for sexual encounters.&lt;/p>;&lt;p>;Some 4,900 love hotels currently operate in Japan, per Statista. These hotels do not require guests who live in Japan to provide identification when checking in, according to the news agency Kyodo News.&lt;/p>;&lt;p>;Deaths in love hotels in Japan are rare – but previous incidents have been reported. In 2021, a man and woman were found dead in a love hotel in Tokyo. Police reported the woman, who was in her 30s, had killed the man, who was in his 20s. She then killed herself.&lt;/p>;&lt;p>;In 2018, a 46-year-old man and a 16-year-old girl were found dead in a love hotel in Saitama, just outside Tokyo. Police said they killed themselves.&lt;/p>;&lt;p>;The Japan National Police did not immediately respond to a request for comment.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two-thirds of applicants get first choice of Hong Kong secondary school through central allocation system, Education Bureau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3227176/two-thirds-applicants-get-first-choice-hong-kong-secondary-school-through-central-allocation-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.10 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/10/0e55f25a-68df-47a7-ba17-dee007b04920_542fd4d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Two-thirds of applicants have been given their first choice of Hong Kong secondary through the central allocation system, a slight drop on last year, education authorities have said.&lt;/p>;&lt;p>;Pupils will be told their result on Tuesday, but families who were disappointed might find it more difficult this year to approach their preferred schools – known as “door-knocking” – after the Education Bureau announced last week it would reduce the number of places available because of falling school rolls.&lt;/p>;&lt;p>;The Education Bureau on Monday said 50,508 Primary Six children, 1,060 more than last year, joined the secondary school places allocation system for the next academic year.&lt;/p>;&lt;p>;Pupils were allocated places at secondary schools in two stages.&lt;/p>;&lt;p>;Youngsters in the first group were granted school places based on discretionary factors, such as academic and interview performance. Pupils could apply direct to any two schools in this phase and the results were released in March.&lt;/p>;&lt;p>;Children who failed to secure a place at the discretionary stage were placed in the computer-based central allocation system, where they could pick up to 30 schools in their “school net” – catchment areas – based on their home addresses.&lt;/p>;&lt;p>;About 66 per cent per cent of pupils got their first pick through the central allocation system, down on last year&#39;s record high of 71 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Eighty per cent of pupils either received offers at the discretionary stage or their top pick in the central allocation, down from 83 per cent last year.&lt;/p>;&lt;p>;About 91 per cent of 12-year-olds were allocated one of their two discretionary place choices or one of their top three picks by central allocation, down from last year&#39;s figure of 94 per cent.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong schools told to halve number of &#39;door-knocking&#39; spots for Secondary One classes&lt;/h3>;&lt;p>;The bureau, confirming an earlier report by the Post, said last Wednesday that schools could only use one of the two places reserved by Secondary One classes for pupils who had to repeat a year to enrol children unhappy with their allocated schools.&lt;/p>;&lt;p>;“After careful consideration and listening to the opinions of stakeholders, the Education Bureau decided that only one repeater quota in each Secondary One class can be used to admit non-repeaters starting from the 2023-24 school year,” schools were told last week.&lt;/p>;&lt;p>;The bureau added that the new policy ensured the places would be used for their original purpose.&lt;/p>;&lt;p>;Schools agreed the reduction in door-knocking places would help to prevent a “musical chair effect” where pupils switched schools, which could threaten the survival of some education institutions because of the decline in the pupil population.&lt;/p>;&lt;p>;The bureau said all pupils who took part in the central allocation process should visit their primary schools on Tuesday to collect allocation and admission slips for secondary education.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong authorities plan to cut &#39;door-knocking&#39; places to help unpopular schools&lt;/h3>;&lt;p>;Parents will also be notified by SMS messages.&lt;/p>;&lt;p>;Education officials added the registration period for secondary schools would be held on Thursday and Friday.&lt;/p>;&lt;p>;Chu Kwok-keung, the principal of a school near the border and a lawmaker for the education constituency, said the return of pupils from mainland China after all travel restrictions were dropped in February was one of the reasons for pushing down the rate of top choice successes.&lt;/p>;&lt;p>;“After the pandemic, some students across the borders applied for Primary Six in the North district”, he explained. “As I know, more than 200 Primary Six students in our districts were allocated their secondary school places in Kowloon due to keen competition, and the number is more than last year.”&lt;/p>;&lt;p>;Chu added another reason for the rate coming down was more parents and pupils being aggressive in their choice of traditionally popular schools as they may have thought the emigration wave meant there would be less competition.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>