<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump’s America reveals inconvenient truths about a world in turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289010/trumps-america-reveals-inconvenient-truths-about-world-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/b8c9d888-52bd-4b83-96a5-9df505b4d9d3_0953dc61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2016 年唐纳德·特朗普当选时，一些人对煽动家能够赢得美国总统宝座感到震惊。当他在2020年被乔·拜登击败时，一些建制派精英希望回归“正常”的总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普的选举复出表明他在美国政治中并非偶然或失常。 《纽约时报》认为他是一股变革力量，正在重塑美国的形象。相反，人民和人口统计数据也可以塑造领导人。&lt;/p>;&lt;p>;许多美国人赞同他的阴谋论，即“深层政府”和相互竞争的世界大国（主要是中国）应对他们国家的衰落负责。他的“让美国再次伟大”(MAGA) 热情吸引着不同种族的美国人。&lt;/p>;&lt;p>;世界各国都想知道他们是否会看到更多他的“美国优先”方针，这种方针在他的第一个任期内破坏了他的高关税威胁加剧了人们对贸易战升级的担忧，从而拖累全球经济增长。美国的盟友和对手都在为地缘政治紧张局势恶化做好准备，尤其是中美冲突。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普的失控疯狂很可能掩盖了他对抗与谈判的政治风格，但外交政策通常是国内政治的延伸。真正值得关注的问题是特朗普治下的美国正在发生的事情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/02/4069ce19-7d5b-4895-b2ef-c03c6236dc51_4a8480e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 6 日，特朗普支持者在加利福尼亚州柑橘高地。照片：The Sacramento Bee/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;潜流是美国日益增长的脆弱感和对美国必胜主义消亡的失望感。弗朗西斯·福山的历史终结论论曾预言冷战结束时美国自由民主的最终胜利。然而，事情并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;2007-08年的全球金融危机暴露了金融资本主义的内在矛盾。华盛顿共识崩溃了。随着政治、经济、意识形态、文化和种族分歧的加深，激进的民粹主义正在兴起。&lt;/p>;&lt;p>;恐惧政治取代了对未来的希望。许多西方领导人和政客，甚至学者和评论员都将中国视为罪魁祸首。特朗普是赢家，因为他阐明了这样的政治。&lt;/p>;&lt;p>;有点像人群中暴露皇帝新衣的孩子，特朗普无意中展现了一个令人不安的现实，其中民主陷入危机，而全球化则承诺建立一个互联的世界似乎是虚假的曙光。&lt;/p>;&lt;p>;是时候重新审视世界如何超越传统假设而运作了。我们必须揭示民主的能力，并考虑其在实践中的真正表现。西方政客倾向于掩盖民主制度的结构性缺陷和系统性失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们喜欢将世界描绘成民主与专制之间的二元选择，这种叙事毫无出路。 。它破坏世界稳定，扰乱供应链，增加生活和生产成本，损害人们的生计。这就是拜登失败的地方。&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于技术打破了壁垒，全球化的步伐仍在继续，但现实世界仍然存在文化分歧和制度多样性。全球金融危机后，经济民族主义激增，将国内政治推入民粹主义和反全球化情绪的阵痛之中。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代，塞缪尔·亨廷顿 (Samuel Huntington) 对文明冲突发出了警告。然而，许多人在相当以欧洲为中心的框架中看待他的论点，对非西方传统和价值观缺乏足够的敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;美国在“MAGA”热情方面并不是独一无二的。其他大国正在重新发现自己的遗产并寻求再次伟大。中国正在追求文艺复兴的梦想，而印度则热衷于恢复印度教的卓越地位。俄罗斯努力恢复苏联和沙皇时代的辉煌。英国脱欧代表着在欧洲之外重建英国性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有这些都催生了一种新的全球现象，即涵盖司法、经济、制度和文明层面的国家自信。一个新时代已经到来，我们无法完全理解或使用旧的规则来管理。&lt;/p>;&lt;p>;在国际关系话语中，有人将上世纪称为威尔逊时代，美国前总统伍德罗·威尔逊是一位支持国际联盟的国际主义者。在联合国及其目前的国际机构和条约网络之前的国家。&lt;/p>;&lt;p>;二战后美国的霸权见证了美国按照其经济和政治自由主义模式重塑和领导世界。这种霸主地位受到了新兴大国的挑战。亚洲，特别是中国的崛起，正在揭示非西方的观点和通向现代性的道路。亚洲人越来越多地通过亚洲人的视角来看待亚洲的经历。&lt;/p>;&lt;p>;由于气候变化和贸易冲突，国际合作陷入困境，威尔逊秩序面临瓦解的风险。与此同时，美国似乎不太愿意尊重国际法，但仍然批评其他国家不遵守“基于规则的秩序”，这是一个相当不稳定甚至有争议的概念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;持怀疑态度心怀不满的国家指责美国独裁规则并保留判断力，允许在贸易争端和加沙悲惨战争等地区冲突上采取双重标准和不一致的做法。美国不时在未经联合国授权的情况下进行军事干预，例如2003年入侵伊拉克。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为中国陷入了“修昔底德陷阱”，注定要与美国对抗以取代美国。它作为新的霸主。美国仍然是一个强大的力量，尽管它不能再作为道德标兵引领世界。美国的自由民主不再是所有国家的预先选择。&lt;/p>;&lt;p>;现在存在的是多重且重叠的国际子系统，而不是压倒性的国际秩序。美国新起的单边主义只是让我们想起一个没有预定秩序的现实世界，必须加倍努力减少恶性冲突，同时允许竞争和多样性。&lt;/p>;&lt;p>;中国不会保持被动。具有讽刺意味的是，特朗普2.0可能为北京更大胆地调整其经济发展和全球外交战略提供了窗口。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style= “颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French government toppled in no-confidence vote, deepening political crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289411/french-government-toppled-no-confidence-vote-deepening-political-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 03:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/67103f09-2962-4b71-a67c-1bcb2f939961_587a4d79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔周三，巴尼耶在巴黎就两项针对法国政府的不信任动议发表演讲后摘下了眼镜。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国反对党议员周三让政府下台，使欧盟第二大经济强国陷入更严重的政治危机，威胁到其立法和控制巨额预算的能力&lt;/p>;&lt;p>;极右翼和左翼立法者联手支持对总理米歇尔·巴尼耶及其政府的不信任动议，以 331 票的多数票支持动议。&lt;/p>;&lt;p>;预计巴尼耶很快就会向总统埃马纽埃尔·马克龙递交辞呈和政府辞职。&lt;/p>;&lt;p>;自 1962 年乔治·蓬皮杜执政以来，还没有法国政府在信任投票中失败。这一次，马克龙在 6 月份提前举行大选，导致议会两极分化，从而引发了这场危机。&lt;/p>;&lt;p>;随着总统的下台，法国现在面临着在没有稳定政府或 2025 年结束的情况下结束这一年的风险预算，尽管宪法允许采取特殊措施，以避免美国式的政府关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/12/05/a68f83de-f038-4f8a-b3be-619129512e38_c064e020.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;极右翼领导人马琳·勒庞在巴黎国民议会对总理米歇尔·巴尼耶政府进行不信任投票之前的辩论中做出反应周三。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国的政治动荡将进一步削弱已经因德国联合政府崩溃而陷入困境的欧盟，而距离美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫还有几周时间众议院。&lt;/p>;&lt;p>;左翼和极右翼都惩罚了巴尼耶，因为他选择利用特殊的宪法权力来强行实施不受欢迎的预算的一部分，该预算寻求在预算中节省 600 亿欧元（630 亿美元）。极右翼领导人马琳·勒庞曾表示，垮台政府是“宪法赋予我们保护法国人免受危险的、不公平和惩罚性的预算”。&lt;/p>;&lt;p>;法国现在面临着一段深刻的政治不确定性时期，这已经让法国主权债券和股票的投资者感到不安。本周早些时候，法国的借贷成本短暂超过了希腊，人们普遍认为希腊的借贷成本要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙现在必须做出选择。&lt;/p>;&lt;p>;三位消息人士称，马克龙的目标是建立一个新的债务危机。总理迅速做出决定，有人说他想在周六巴黎圣母院重新开放仪式之前任命一位总理。特朗普将出席。&lt;/p>;&lt;p>;任何新任总理都将面临与巴尼耶相同的挑战，让分裂的议会通过包括 2025 年预算在内的法案。 7 月之前不可能举行新的议会选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 05/93b4bcff-99fd-426f-8e3a-5c87e3e1c2c9_58b92b85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 参观沙特阿拉伯的 al-Hijr 考古遗址。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克龙也可以要求巴尼耶和他的部长们继续担任看守职务，同时他需要时间物色一位能够吸引足够跨党派支持的总理通过立法。&lt;/p>;&lt;p>;看守政府可以提出紧急立法，将 2024 年预算中的税收和支出条款推迟到明年，或者援引特殊权力以法令方式通过 2025 年预算草案– 尽管法学家表示这是一个法律灰色地带，政治成本将是巨大的。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙面临的危险是他的对手会投票否决一位又一位总理。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞争对手表示，结束旷日持久的政治危机的唯一有意义的方法是他辞职，而他迄今为止几乎没有表现出这样做的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;对于勒庞来说，这场剧变并非没有风险，他多年来一直在寻求让选民相信她的政党提供了一个稳定的政府。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶的随从和一直支持少数派联盟的勒庞的全国集会党都将这场危机归咎于对方。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump picks billionaire private astronaut Jared Isaacman to lead Nasa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289410/trump-picks-billionaire-private-astronaut-jared-isaacman-lead-nasa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 03:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/57e0a7b6-5d25-4f3b-bfd9-68265dba5809_cfa7f893.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Inspiration4 船员 Jared九月，艾萨克曼在轨道上观察窗外。照片：SpaceX&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位科技亿万富翁从埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 购买了一系列太空飞行，并进行了首次私人太空行走，周三被美国当选总统唐纳德·特朗普提名领导美国宇航局。&lt; /p>;&lt;p>;贾里德·艾萨克曼 (Jared Isaacman)，41 岁，一家卡片处理公司的首席执行官兼创始人，自从购买了 SpaceX 的第一架包机以来，他一直与马斯克密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;他带走了比赛获胜者在2021 年的这次旅行，随后在 9 月执行了一次任务，他短暂地走出舱门测试 SpaceX 的新型太空行走服。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到证实，艾萨克曼将接替 82 岁的佛罗里达州前民主党参议员比尔·尼尔森 (Bill Nelson)。由美国总统乔·拜登提名。纳尔逊于 1986 年搭乘哥伦比亚号航天飞机（就在挑战者号灾难发生前夕），当时他还是一名国会议员。&lt;/p>;&lt;p>;艾萨克曼表示，他很荣幸获得提名，并将“感激服务”。他在社交媒体上表示：“有幸从太空看到我们神奇的星球，我对美国领导人类历史上最不可思议的冒险充满热情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/eab6511e-df43-42ea-b185-4a4e744d25cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 的北极星黎明号猎鹰 9 号火箭于 9 月从美国宇航局肯尼迪航天中心发射升空。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在尼尔森任职期间，美国宇航局加速了宇航员重返月球的努力。这个下一代阿波罗计划——以阿波罗神话中的双胞胎姐妹阿耳忒弥斯命名——计划最快明年派遣四名宇航员绕月飞行。半个多世纪以来的首次登月即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局 (NASA) 指望 SpaceX 通过 Starship（从德克萨斯州发射升空并进行试飞的巨型火箭）将宇航员送至月球表面。&lt;/p>; &lt;p>;航天局已经依靠 SpaceX 来运送宇航员往返国际空间站以及补给。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司于 6 月为 NASA 发射了第一批机组人员，但 Starliner 太空舱遇到了很多问题两名试飞员最终被困在空间站。在轨道上运行了八个多月后，他们将于二月份搭乘 SpaceX 的车回家。他们的任务应该持续八天。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局现在的任务还包括：探索太阳系。前往月球及更远地区的机器人任务仍在继续，美国宇航局的航天器正在前往木星的水卫星欧罗巴，火星探测器“毅力”号正在收集更多的岩石和泥土样本。&lt;/p>;&lt;p>;面对预算紧张，美国宇航局正在寻求一种更快、更便宜的方法与最初的计划相比，将这些火星样本运送到地球的成本已经增加到 110 亿美元，但在 2040 年之前什么也没有到达。与载人航天飞行一样，美国国家航空航天局 (NASA) 已向工业界和其他方面寻求想法和建议。帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/5b6d2594-6cd4-4304- a53a-8d228252d508_0389dc9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 2 月，Inspiration4 任务指挥官贾里德·艾萨克曼 (Jared Isaacman) 在加州 SpaceX 回收的猎鹰 9 号火箭第一级前摆姿势。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马斯克在社交媒体上向艾萨克曼表示祝贺，称他是一个“能力高、正直”的人。&lt;/p>;&lt;p>;战斗机飞行员艾萨克曼，名字叫“Rookie”，他这样描述自己从幼儿园开始就是一名“太空极客”。&lt;/p>;&lt;p>;他 16 岁时从高中辍学，获得了 GED 证书，并在父母的地下室开始了自己的生意，这成为了 Shift4 的起源。他的公司总部位于宾夕法尼亚州东部，他与妻子和两个年幼的女儿住在那里。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，他在为“许愿”计划筹集资金的同时创下了环球飞行的速度记录，后来又成立了 Draken International，这是世界上最大的私人战斗机机队。&lt;/p>;&lt;p>;Isaacman 又预订了 SpaceX 的两次航班，其中包括带领 Starship 的第一批机组人员进入环绕地球轨道的旅程。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Putin relative accidentally reveals secret figure on missing Russian soldiers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3289409/ukraine-war-putin-relative-accidentally-reveals-secret-figure-missing-russian-soldiers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/55f81325-a6bf-4857-ab5a-cce74427ac1f_eb578214.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯国防部副部长安娜据报道，齐维廖娃是弗拉基米尔·普京总统表弟的女儿，出现在一张官方肖像中。图片来源：俄罗斯国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的一位亲戚无意中透露了一份机密数据，该数据可能让官方了解俄罗斯在乌克兰战争中阵亡的人数。&lt;/p>;&lt;p >;独立的阿斯特拉电报频道周二发布的视频显示，据称普京表弟的女儿、国防部副部长安娜·齐维廖娃(Anna Tsivilyova)表示，政府已收到数以万计的亲属关于追踪和识别失踪士兵的呼吁。脱氧核糖核酸&lt;/p>;&lt;p>;“内政部完全免费自费获取[DNA]，并将向我们提出申请的所有亲属都输入其数据库。我已经说了 48,000，”齐维廖娃在视频中与立法者会面时说道。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫要求她不要透露这个数字。&lt;/p>;&lt;p>;“ Anna Yevgenyevna [Tsivilyova]在这里提到了一些数字，包括失踪人员。我恳请您不要在任何地方使用这些数字。这是如此敏感、封闭的信息。当我们起草最终文件时，我们不应该在任何地方包含这些数字。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;齐维廖娃回应道：“我没有提到失踪人数，而是提到了向我们发出的呼吁[亲戚]。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/ecb36198-71a1-4f11-9935-0b575e518e28_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯应征入伍11 月，在俄罗斯罗斯托夫地区的巴泰斯克，军人步行走向一辆公共汽车。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚她提供的数字——48,000——是指个别士兵失踪的案件数量，还是个人向国防部提出申诉的数量。亲属。法新社无法立即核实该视频。&lt;/p>;&lt;p>;Astra 表示，此次交流是在 11 月底的议会听证会上进行的。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部发布了来自该事件的图像和视频。看来是 11 月 26 日在下议院国家杜马举行的同一次会议，但政府网站上没有该剪辑。&lt;/p>;&lt;p>;Astra 表示，听证会已在议会网站上直播时进行了录制。网站。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科对乌克兰战斗中伤亡的士兵人数保持高度机密，很少透露伤亡信息。&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司 (BBC) 和俄罗斯独立新闻网站 Mediazona 上个月表示，他们已经使用开源数据记录了自 2022 年 2 月乌克兰攻势开始以来约 8 万名俄罗斯士兵的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但他们表示，实际数字可能相当大&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰也很少透露有关军事损失的信息，但独立估计其死伤人数为数万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump picks Peter Navarro to be senior counsellor for trade and manufacturing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289407/trump-picks-peter-navarro-be-senior-counsellor-trade-and-manufacturing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/7d6fdc39-68b8-44d0-8caf-b4689f45481b_42ca07bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彼得·纳瓦罗说话时举起了拳头七月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周三表示，他已选择彼得·纳瓦罗担任贸易和制造业高级顾问。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦罗担任一个部门的负责人。在第一届特朗普政府中新设立的职位 - 白宫国家贸易委员会主任。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的第一个任期内，很少有人比彼得更有效或更顽强地执行我的两条神圣规则：购买美国货，雇用美国人，”特朗普在一份声明中说道。真相社会帖子宣布了提名。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普写道，该职位“利用了彼得广泛的白宫经验，同时利用了他广泛的政策分析和媒体技能”。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦罗被判刑因藐视调查特朗普 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件的委员会发出的传票，被判犯有两项藐视国会轻罪，并被判入狱 1 至 4 个月。支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/33760d95-27ce-4dc5- 8c16-87cc169957b1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;前特朗普白宫官员彼得·纳瓦罗 (Peter Navarro) 一月份离开华盛顿美国联邦法院时被示威者尾随。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他将自己的定罪描述为“司法系统的党派武器化”。&lt;/p>;&lt;p>;被释放后不久，纳瓦罗在舞台上发表讲话7 月的共和党全国代表大会上，他对人群说：“我进了监狱，所以你们不必入狱。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还宣布，他邀请迈克尔·沃特利 (Michael Whatley) 担任共和党全国代表大会主席委员会。选举期间，沃特利与特朗普儿子埃里克的妻子劳拉·特朗普一起管理该委员会。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普选择丹尼尔·德里斯科尔担任陆军部长，贾里德·艾萨克曼担任美国宇航局局长，亚当·博勒担任人质事务总统特使。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社和美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic recovery gathers pace, led by manufacturing, but risks remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3289284/chinas-economic-recovery-gathers-pace-led-manufacturing-risks-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/04/2babc27c-162c-40e5-a216-e9bddff3b3af_87ec22a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在中国东部江苏省泗洪市的一家纺织厂工作。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方制造业采购经理人指数（PMI）——一项工厂主情绪调查——与 10 月份的数据相比，11 月份升至 50.3。 50.1。&lt;/p>;&lt;p>;该指数触及七个月高位，并按月保持在 50（区分扩张与收缩）之上。&lt;/p>;&lt;p>;该指数此前已连续五个月收缩10 月份。&lt;/p>;&lt;p>;11 月份制造业出口订单分类指数升至 48.1，而 10 月份为 47.3。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;财新/标普全球制造业 PMI 数据显示， 11 月也从上月的 50.3 升至 51.5，达到 6 月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为对两个 PMI 进行平均来衡量工业状况是有意义的。在此基础上，总体指数从 50.2 升至 50.9，创七个月高位，”凯投宏观 (Capital Economics) 助理经济学家 Gabriel Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“调查细目显示，最新的改善是广泛的。整体新订单指数和出口订单指数均有所上升。后者升至七个月来的最高水平，或许反映了美国进口商在特朗普可能征收关税之前增加了订单。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方非制造业采购经理人指数– 追踪服务业和建筑业的活动 – 下降至 50，而上个月为 50.2。&lt;/p>;&lt;p>;在非制造业 PMI 中，建筑业分类指数跌至 49.7 11 月份为 50.4，而 10 月份则为 50.4。这是自 2020 年 2 月以来该数字首次跌破 50，当时冠状病毒大流行的最初几个月限制了活动。&lt;/p>;&lt;p>;“近期房屋销售的改善似乎对经济活动影响不大。凯投宏观的 Ng 表示：“建筑业的新订单指数为 43.5，表明针对陷入困境的房地产行业的刺激措施尚未产生实质性影响。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，财新/标普全球服务业 PMI 与官方调查一致，从 10 月的 52 降至 11 月的 51.5。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，11月份新业务分类指数从上月的52.1下降至51.8，而海外新业务流入的扩张也放缓。&lt;/p>;&lt;p>;不过，企业连续第三个月增聘员工管理工作负载，同时整体商业信心升至七个月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“市场乐观情绪有所改善。未来活动预期指标连续第二个月增长，达到七个月高位。服务提供商普遍对政策支持下的市场改善表示信心，尽管一些人对未来的贸易环境感到担忧。”财新智库高级经济学家王哲表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方追踪制造业和非制造业经济活动的综合 PMI 为 50.8，与上月持平。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财新/标普全球综合 PMI 升至 52.3受制造业加速扩张的推动，该指数从 51.9 上调至 51.9，并连续第 13 个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>;“制造业扩张加速，而服务业扩张减速。制造业就业萎缩拖累了综合PMI 中的劳动力部分。价格总体稳定，但服务业水平相对疲软。财新智库的王补充道：“各行业的市场乐观情绪有所改善。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观的吴恩达表示，他预计第四季度国内生产总值(GDP)环比增速将加速尽管财新服务业 PMI 略有下降，但由于综合 PMI 上升，财政支出增加和提前向美国发货应会继续支持经济增长，至少在近期，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;财新智库的王先生表示，虽然经济低迷似乎正在触底反弹，但需要“进一步整合”。&lt;/p>;&lt;p>;“一致性和稳定性这些额外刺激措施的有效性值得密切关注。经济面临的结构性、周期性压力预计仍将持续，外部不确定性可能持续积累，需要充足的政策缓冲。&lt;/p>;&lt;p>;“积极因素有所增多，导致经济下行压力加大。” &lt;/p>;&lt;p>;但值得注意的是，经济下行压力依然突出，就业持续萎缩。这说明劳动力市场经济刺激效应尚未显现，企业扩招信心有待增强。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.site&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will China policy be affected by Donald Trump’s overhaul of the US federal workforce?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289349/how-will-china-policy-be-affected-donald-trumps-overhaul-us-federal-workforce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/f583d3ec-3a76-423e-8690-5de6fa14f8a5_a229be9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利黄&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普重返白宫将对中国、世界和美国本身产生深远影响。在最后一篇文章中，库什布·拉兹丹（Khushboo Razdan）研究了美国候任总统的成本削减举措如何影响联邦部门，进而使联邦部门变得越来越脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;在唐纳德·特朗普准备进行彻底改革之际，华盛顿的官僚们正准备迎接他的猛攻。外交政策并削减联邦劳动力，同时解决国家 1.83 万亿美元的赤字。&lt;/p>;&lt;p>;当选总统的目标是接续他离开的地方2020 年“附表 F”是一项行政命令，规定担任机密、政策制定或政策倡导角色的联邦雇员可能会失去工作保护并被随意解雇。&lt;/p>;&lt;p>;对疏远政府雇员和政府的担忧当年冠状病毒大流行的影响推迟了 Schedule F 的实施。美国总统乔·拜登政府在该命令生效之前就废除了该命令。&lt;/p>;&lt;p>;为了配合特朗普恢复和扩大这一举措的努力，他邀请了亿万富翁特斯拉首席执行官埃隆·马斯克和企业家、2024 年共和党前议员维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy)总统候选人，共同领导新成立的政府效率部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/bb5c8e8b-1b7d-4f2a-b399-09bdafa9e814_edbe00cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Vivek Ramaswamy（右）认可2024 年 1 月 16 日，唐纳德·特朗普在新罕布什尔州阿特金森。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界首富马斯克承诺从联邦预算中削减 2 万亿美元。拉马斯瓦米将附表 F 描述为“渐进式改革”，称即将上任的政府设想在减少浪费方面进行“一场革命”。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着任何不直接符合特朗普优先事项的人或物都可能会被淘汰。 &lt;/p>;&lt;p>;一些分析师警告称，承诺的解雇可能会削弱关键机构，危及日常沟通和参与的有效性甚至生存。其中一些渠道是在去年拜登和中国国家主席习近平峰会后建立的，旨在管理双边竞争。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，如果经验丰富的联邦雇员 — — 尤其是那些在以下方面具有专业知识的联邦雇员，华盛顿对北京的了解可能会受到影响中国的政治、文化和地区事务因意识形态或政治忠诚度方面的差异而被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;这样的清洗可能会使两国之间的非正式沟通渠道对于防止关系恶化变得更加重要。停止在气候变化等问题上的合作可能会产生可怕的、深远的全球后果。&lt;/p>;&lt;p>;“显然这可能会产生重大影响，”乔治华盛顿大学的罗伯特·萨特说。 “士气可能非常低落，当士气低落时，你就会行动缓慢，并且不会采取行动。如何让人们走得更快？你需要一支军队来做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们发生这种冲突，‘我要解雇你’之类的事情，好吧，你将会有一个”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿智库昆西研究所的丹尼斯·西蒙 (Denis Simon) 认为，特朗普团队的推动让人回想起“麦卡锡时代，当时许多人经验丰富、技术精湛的外交官被迫离职”。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡主义以美国威斯康星州参议员约瑟夫·麦卡锡的名字命名，开启了从 20 世纪 40 年代末到 1950 年代的紧张时期，以调查和听证会揭露所谓的指控为标志。共产主义对美国政府的渗透。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙认为，美国在冷战期间错过了大陆的许多发展，因为“我们最优秀和最聪明的人中国和亚洲因涉嫌不忠诚而被迫失业”。&lt;/p>;&lt;p>;美国体系的力量“来自政府内部和外部之间的持续互动”，他继续说道，并估计这将“需要10年的时间来解决即将严重损坏的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“驱逐那些对中国和其他亚洲国家境内的人物、地点和发展情况有全面了解的专家将严重损害我们看待发展的能力从长期历史来看”&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些华盛顿分析人士淡化了这些担忧，称特朗普的亲力亲为的外交和中国是他第二任期外交政策的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些官僚可能会这样认为。他们认为，面对削减，特朗普不太可能解雇那些管理中国关系的人。如果他这样做，那么将由当选总统和他的最高忠诚者来处理这种关系。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，精简联邦官僚机构已经是一个漫长的过程，并且减少了对国际组织（如国际组织）的关注。联合国和世界卫生组织可以为特朗普的优先事项腾出更多人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/fd6c8c7a-eca1-42ac-b58a-4424493b7808_950eb7a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将上任的特朗普政府可能会减少对国际事务的关注联合国等组织。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，美国候任副总统JD Vance呼吁保守派同僚“真正接管”行政部门，他称行政部门是“最重要的”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;万斯主张在华盛顿充满那些在政治上同意即将到来的政府的人，“即使他们完全不属于政府”，并补充说，“坦率地说，解雇那些不适合的人一致，对吧？”&lt;/p>;&lt;p>;许多人的目光都集中在负责美国外交政策和关系的国务院上。&lt;/p>;&lt;p>;Project 2025，保守派制定的 900 页政策蓝图传统基金会旨在指导特朗普的第二任总统，建议增加该部门的政治任命人数。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在总统竞选期间与“2025计划”保持距离，但迄今为止他至少提名了三个与之直接相关的人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普第一任期内担任国务院高级官员的凯伦·斯金纳 (Kiron Skinner) 在该项目中写道：“有许多优秀的外交官为总统的议程服务，经常塑造和解释它”&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，根据斯金纳的说法，所有政府都见证了总统和政府官僚机构之间​​的“拉锯战”。&lt;/p>;&lt;p>;“这种抵制在保守派总统的领导下尤其明显，主要是在保守派总统的领导下。因为很多国务院的工作人员倾向左倾，倾向于反对保守政策。”斯金纳解释道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/721818fe-1d62-42d9-849a-cf5a9a499912_a17a828e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kiron Skinner 担任导演特朗普第一届政府的国务院政策规划。照片：X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一观点在保守派圈子中得到了广泛认同。&lt;/p>;&lt;p>;哈德逊研究所是一家位于华盛顿的右倾智库，在最近关于该问题的活动的电子邮件公告表示，“大多数提案都在现状上加倍努力”，并建议“增加人员和预算”。&lt;/p>;&lt;p>;此类计划重视“职业官员的更大控制权，但以牺牲民选领导人”，它补充道，尽管美国巨额赤字支出和海外影响力下降。&lt;/p>;&lt;p>;因此，特朗普政府“有一个难得的机会来解决这些弱点，并帮助外交部，以及更广泛的国务院，在加剧大国竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普的第一个任期内，该部门的公务员队伍从 2016 年到 2020 年平均每年下降 1.4%，其中 2020 年下降 4.5%。据支持提高政府效率的无党派团体公共服务伙伴关系称，2016 年和 2018 年招聘冻结期间，该部门的外交人员数量每年下降 0.4%平均而言。相比之下，在奥巴马执政期间，该部门平均每年扩张0.4%。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国办公室的数据，其降幅在特朗普领导下的内阁级部门中仅次于劳工部。人事管理数据。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登的领导下，国务院的公务员队伍已恢复到特朗普上台前的水平，但这种情况可能很快就会改变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/cdaad2c2-90c0-4b98-be30-d13559203223_ae1cc034.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 担任总统期间2009年至2017年，国务院员工队伍平均每年增长0.4%。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，由于美国的贸易不平衡，中国仍将成为外交政策的优先事项，因此“裁掉从事该问题工作的人员可能并不是一个明智的选择”。华盛顿智库自由主义卡托研究所的埃里克·戈麦斯说：“这是个好主意”。&lt;/p>;&lt;p>;戈麦斯以芬太尼作为特朗普国内主要优先事项的一个例子，他补充说，“削减人员数量”的想法WHO试图阻止芬太尼贩运到美国似乎并不是一个真正的好主意”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在特朗普的第一个任期内，高级官员在外交政策中发挥了关键作用，这体现在安全和与朝鲜和中国的贸易谈判。&lt;/p>;&lt;p>;按照这种逻辑，只要特朗普或他信任的高级官员处理最关键的外交任务，中层外交官数量的减少可能不会产生太大的影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;任意总部位于纽约的政治风险咨询公司欧亚集团的乔恩·利伯 (Jon Lieber) 表示，如果特朗普的议程侧重于与中国脱钩，那么解雇不会产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果目标是损害中国科技行业并减缓大陆发展速度增长，“你不需要从事出口管制工作的人。利伯说，“你不需要与北京安全部门的同行合作的人”。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普在与习近平的“互动中发挥了独特的核心作用”，美国也承担不起数十年来致力于中美关系工作的西蒙认为，忽视职业专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;无论是在国务院、五角大楼还是美国情报界，“我们必须与中国同行保持联系”，他说&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/fd31645c-ce23-43c5- b714-71f4e7c8bee3_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平等待于 2019 年 6 月 29 日在日本大阪举行的 G20 峰会期间与时任美国总统唐纳德·特朗普会面。特朗普可能会对中美关系采取亲力亲为的态度政策。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们必须消除双边互动中的许多不透明性，”西蒙补充道，并指出非正式的“两轨讨论可以增加稳定性和信心”即使在充满不信任和不确定性的环境中”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，乔治城大学美中全球问题对话倡议的丹尼斯·怀尔德称美国联邦官僚机构臃肿，声称许多民主党和共和党人总统们未能简化它。&lt;/p>;&lt;p>;“如果处理得当，它不会削弱关键机构，反而会让它们在代表美国人民方面更加有效。这是特朗普授权的重要组成部分。”怀尔德形容马斯克“非常有能力”。&lt;/p>;&lt;p>;美国“充满了可以加入公务员队伍的有能力的人”，但没有人是“不可或缺的” ”，他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库中国与全球化中心的王子晨表示，“维持和扩大现有的沟通和参与渠道”将带来好处。&lt;/p>;&lt;王说一句比充足的人员配置更紧迫的问题是，考虑到特朗普提名的人似乎“对以任何方式与中国接触持有非常强硬的观点”，双边渠道是否会被“关闭”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个担忧全球变暖等问题，因为两国“在应对气候变化方面拥有巨大的共同利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府在气候变化等问题上的人力或专业知识不足将威胁全球事业，”王补充道， “不仅仅是沟通和参与与中国的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;劳拉·周 (Laura Zhou) 在华盛顿的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong plans 37 priority farmland areas but critics say some good sites left out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289403/hong-kong-plans-37-priority-farmland-areas-critics-say-some-good-sites-left-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 00:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/185e0f70-a749-4f7e-99c1-84aceec0eab8_658246f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Liber 研究社区成员早些时候访问了农田地点今年。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局计划指定37个农业优先用地，主要位于香港北部，尽管批评者指责政府铲除新开发项目中的优质农田&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局周三在一份立法文件中透露，自首次提出这一想法八年后，它已确定了37个农业优先领域，涉及约980公顷土地&lt;/p>;&lt;p>;其中，760公顷指定为农业用地，其余为现有道路和农业配套设施。&lt;/p>;&lt;p>;“政府不会提出或进行非农业开发。发言人表示，在农业优先地区使用政府土地是惯例。&lt;/p>;&lt;p>;建议的优先地区主要位于北区、元朗及大埔。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充政府通常不会反对任何规划申请优先地区以外的农地。&lt;/p>;&lt;p>;不过，环保组织长春会运动经理吴希文表示，这些地区包括正在进行农业活动的农地，但不包括在内指定用于新开发区的土地。&lt;/p>;&lt;p>;“指定用地不包括北部都会区等新开发区的大量土地，”他指的是政府计划将3万公顷土地转为土地。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，农业区的想法是在北部都会计划之前提出的，并对当局是否会优先考虑保护优质农田而不是发展表示怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;他指打鼓岭部分农田状况良好，但并未纳入指定范围内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈剑正、当地非政府组织 Liber Research Community 的创始人就土地及发展问题，亦质疑政府将部分优质农田排除在划定范围内。&lt;/p>;&lt;p>;“上水部分优质农田未纳入划定范围，反映了政府的建议”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他批评政府没有对指定这些区域的标准提供详细解释。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示将向相关人员通报情况利益相关者讨论明年初开始的计划&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，香港约有4,000公顷土地已被或正在被用作农田，而约730公顷为活跃农田。&lt;/p>;&lt;p>;时任领导人梁振英-应英在2016年施政报告中首次提出设立农业优先发展区的构想，旨在发展农业、优化土地利用，为市民提供本地优质生鲜的替代来源。 &lt;/p>;&lt;p>;2018年，政府启动了一项关于农业优先领域的咨询研究，最初预计于2022年完成。&lt;/p>;&lt;p>;审计署后来表示，该研究已被推迟大约两年，将于 2024 年完成。&lt;/p>;&lt;p>;两个非政府组织——嘉道理农场和植物园以及 Liber 研究社区——在 8 月呼吁当局保护约 340 公顷的土地在北方都市项目区域建设优质农田，助力城乡共生，促进当地粮食供应。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump mulls DeSantis for Pentagon chief as Hegseth faces multiple allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3289402/trump-mulls-desantis-pentagon-chief-hegseth-faces-multiple-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/6b9d5ea9-12f6-4aa1-852c-59faf0c50a45_73805414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普与“福克斯与2017 年，《老友记》联合主持人皮特·赫格斯 (Pete Hegseth)。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;候任总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 选择领导五角大楼的皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 的提名面临着压力，因为参议员需要确认他权衡了一系列针对他的指控。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯的母亲周三出现在福克斯新闻上为她的儿子辩护，她的儿子面临着媒体上出现的多项关于酒精中毒的指控。工作活动、不当性行为和潜在的财务管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，特朗普过渡团队越来越担心赫格斯的确认之路，并正在积极寻找潜在的替代者。&lt;/p>;&lt;据另外三名知情人士透露，如果赫格赛斯的提名无法推进，正在讨论与特朗普竞争 2024 年共和党总统提名的佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 的替代人选。他们无权公开讨论内部审议，并在匿名的情况下发言。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和德桑蒂斯周二一起出现在西棕榈滩举行的仪式上，纪念三名倒下的副警长。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普过渡团队没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hegseth 的母亲 Penelope Hegseth 加入福克斯与朋友频道讨论她的儿子以及她在 2018 年写给他的一封电子邮件《纽约时报》获得了这封信，其中她质问他在与第二任妻子结婚期间使现任妻子怀孕后虐待妇女的问题。&lt;/p>;&lt;p>;这封信是在多项指控之后进行的，《纽约客》报道称一周，围绕女性员工的可疑行为。赫格斯还于 2017 年被指控性侵犯，赫格斯当时告诉加州警方，这是双方自愿的遭遇，并否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯是前福克斯新闻主持人和前陆军国民警卫队少校和战斗人员曾被派往伊拉克和阿富汗的退伍军人。如果获得参议院批准，他将领导一支拥有 200 万名成员的强大军队，其中超过 17% 是女性。这些爆料引起了一些国会议员的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我愿意为我的儿子做任何事情，”佩内洛普·赫格斯在电视采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她在节目中直接与特朗普交谈，她说她的儿子“已经不再是七年前的那个人了”。她说她写这封电子邮件是因为赫格斯和他当时的妻子正在经历一场非常困难的离婚，“那是一个非常情绪化的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;她说她撤回了这封电子邮件，并向她的儿子道歉了大约两小时。发送电子邮件后数小时。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia flights to take off, with Beijing, Shanghai and Hainan on the radar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289333/china-russia-flights-take-beijing-shanghai-and-hainan-radar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/30127176-97c0-4ac9-96db-b6f4ab6082ef_621f494c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架东航飞机从武汉天河起飞武汉国际机场。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据机场管理人员和航空分析师称，俄罗斯计划明年之前增加从圣彼得堡飞往北京和上海的直飞航班，而俄罗斯第二大城市之间的航线由于前往中国的商务和旅游需求不断增长，海南省也将恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;Asiyat Khalvashi，运营圣彼得堡普尔科沃机场的北方首都门户财团航空商务总监机场，上周告诉俄罗斯报纸《Vedomosti》，“运营商正在就明年增加直飞航班数量进行谈判”。&lt;/p>;&lt;p>;中国东方航空每周将额外运营 7 至 10 个从圣彼得堡飞往圣彼得堡的航班。 Khalvashi 补充说，上海，而海南航空首次运营的从普尔科沃机场飞往北京的航班班次预计将增加每周 2 至 7 班。&lt;/p>;&lt;p>;“飞往中国的客运量增加主要是由于Khalvashi 补充道：“更多的商务游客，以及飞往东南亚国家时的转机。”&lt;/p>;&lt;p>;“例如，高达 70% 的旅行者使用中国的过境制度，并且可以停留数天”&lt;/p>;&lt;p>;除了北京、上海等一线城市外，俄罗斯游客热门目的地海南至圣彼得堡的直飞航班也将于1月底至2月初恢复运营。因冠状病毒而停止&lt;/p>;&lt;p>;两位航空分析师确认了新增直飞航班和恢复航班的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;《Vedomosti》报道称，双方已就每周恢复两趟航班达成了初步协议。哈尔瓦希没有透露哪些航空公司将运营这些航班。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔瓦希表示，到今年年底，圣彼得堡和中国之间的俄罗斯客运量可能达到 22.4 万人次。前10个月达20.4万人次，是去年同期的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;《Vedomosti》援引俄罗斯互联网公司Yandex Travel的数据称，冬季赴华旅游人数“呈指数级”增长，同比猛增四倍。&lt;/p>;&lt;p>;“2024年冬季俄罗斯人在亚洲国家的酒店预订数量中，中国位居第二，仅次于泰国，”Artur Yandex Travel公关总监博尔沙科夫告诉Vedomosti。&lt;/p>;&lt;p>;来自海南航空的信息显示，北京至圣彼得堡的直飞航班已于2023年2月恢复。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯媒体Sputnik也表示据北都门户报道，东航已于2023年6月恢复上海至圣彼得堡直飞航班。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UnitedHealthcare CEO shot dead in New York City’s Midtown Manhattan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289400/unitedhealthcare-ceo-shot-dead-new-york-citys-manhattan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/c3db24b8-1c4f-4316-b3bc-551956343186_acdd8df4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Brian Thompson，UnitedHealth 首席执行官周三早上，曼哈顿中城希尔顿酒店外，一名保险部门人员胸部中弹身亡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《纽约邮报》和彭博社援引警方消息称，周三上午，联合健康保险公司 (UnitedHealth) 保险部门首席执行官布莱恩·汤普森 (Brian Thompson) 胸部中弹身亡。 .&lt;/p>;&lt;p>;UnitedHealth 没有立即回应路透社的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周三举办了投资者日活动，但由于“非常严重的医疗状况”而提前结束” 与其中一名团队成员一起，联合健康保险首席执行官安德鲁·威蒂 (Andrew Witty) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;纽约警察局副局长办公室表示，一名男子在中城北区范围内的大街 13356 号前被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往 Mount纽约警察局表示，西奈·韦斯特病情危急，后来被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚未逮捕任何人，调查正在进行中。该部门表示，死者的身份目前正在等待适当的家属通知。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>