<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Why a stronger China has little to fear from a second Trump administration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288139/why-stronger-china-has-little-fear-second-trump-administration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/4b9de9bc-c551-42c4-a853-583498628737_ba95eeb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国候任总统唐纳德·特朗普内阁职位的关键部分就位，茶叶读物比比皆是，特别是关于即将上任的政府对中国的强硬态度。&lt;/p >;&lt;p>;说北京能够轻松应对特朗普回归，肯定有些夸张。然而，有充分的理由表明，中国的战略地位比四年前更好，当时美国现任总统乔·拜登从第一届特朗普政府接任，并继续其前任对中国的关税和制裁。&lt; /p>;&lt;p>;随着特朗普重新上任，中国可以比拜登上台时更有耐心。它可以等待华盛顿的国内政治上演，等待特朗普成为自封的交易大师。&lt;/p>;&lt;p>;共和党已经赢得了国会两院和总统职位的控制权，因此特朗普可能有很大的自由来实现他的许多竞选承诺。即便如此，他的至少两项最引人注目的承诺很可能会失败：大规模驱逐无证移民和通过所谓的政府效率部削减联邦政府规模。&lt;/p>; &lt;p>;很明显，特朗普的目标是从根本上动摇美国社会。该国目前收容了超过 1100 万无证移民，随着时间的推移，他们已成为该国社会结构中不可或缺的一部分。正是由于他们的努力，美国城市才能以可承受的成本运转。如果汤姆·霍曼——特朗普的“边境沙皇”——不折不扣地履行候任总统的承诺，将会导致全国范围内的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，埃隆·马斯克——特朗普选择他来领导边境事务局。政府效率部与维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 一起表示，他的新部门可能会从 6.75 万亿美元的联邦预算中削减“至少 2 万亿美元”，并且联邦机构的数量应从超过400 到 99 或更少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这不是简单的数学练习，而是一场高风险的政治，其范围和规模需要的不仅仅是简单的民粹主义授权才能取得成功。这些努力可能会遭到民主党和根深蒂固的机构的抵制，这些机构认为这些努力鲁莽地反建制和非美国。&lt;/p>;&lt;p>;因此，特朗普很可能没有兑现他的承诺。 2026 年中期选举，他可能会失去共和党在国会两院或两院的多数席位。内部功能失调的迹象已经显现：特朗普的忠实拥护者里克·斯科特(Rick Scott)被剥夺了参议院多数党的领导权，而忠诚的众议员马特·盖茨(Matt Gaetz)则因吸毒和与未成年人发生性关系的指控而退出了司法部长的考虑。&lt;/p>;&lt;p>;美国以外人们对特朗普“美国优先”外交政策的期待正在造成混乱和隔阂。欧盟和中国官员正在就从中国进口电动汽车征收关税的替代方案进行谈判，这可能是为了对冲特朗普全面大幅提高关税的承诺。在其他地方，随着拜登允许基辅用美国导弹袭击俄罗斯领土，俄罗斯在入侵乌克兰问题上的讨价还价立场变得更强硬。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普第二届政府预计将对中国出口造成重大损失。如果特朗普兑现对中国制造的商品征收60%或更高关税的承诺，估计中国的GDP增长率可能会下降1%或更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;让我们假设情况是这样。撇开中国向其他市场扩张的努力不谈，中央政府花费数万亿人民币刺激国内消费并缓冲特朗普关税的冲击。另外，我们暂时忽略这些关税将给美国经济带来的通胀压力及其对特朗普政府坚持其计划的能力的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国将如何应对这一切？最有可能的答案是，它将渡过难关，并变得更有弹性，就像过去六年一样。任何人都不应低估北京领导层确保“中华民族伟大复兴”不受干扰的决心。&lt;/p>;&lt;p>;中国有很大回旋余地，但专注于玩游戏却保持超然。一场针对好战的特朗普政府的更具反应性的游戏。尽管华盛顿及其盟友试图阻止，但该国的技术进步仍在继续。与此同时，随着这些发展中国家在中国的帮助下努力过上更好的生活，中国作为南半球领导人的作用正在稳步增强，从今年中国在二十国集团和亚太经合组织峰会上的领导作用就可以看出这一点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;综上所述，特朗普第二届政府很可能在2026年中期选举中举步维艰，并最终向拜登目前采取的外交政策路线靠拢。日本和欧洲盟友将会以某种方式得到安抚。美国将与中国制定一个新的框架，其中北京将继续参与贸易战，同时两国之间的技术竞争仍然存在。如果与俄罗斯结束乌克兰战争的谈判旷日持久，情况尤其如此。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的《交易的艺术》一书中将“虚张声势”描述为“我的方式的最终关键”。促进”一项交易。从他的连任竞选活动来看，今天的情况确实如此。现在是时候看看它如何在一个为他做好准备的世界中发挥作用了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico raids stores selling counterfeit Chinese goods, vows national crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3288781/mexico-raids-stores-selling-counterfeit-chinese-goods-vows-national-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 03:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/61d35d7b-5160-4e5d-aa4e-fb3ffda8f138_18efa436.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥海军成员在外面值守周五，墨西哥城的墨西哥玛特购物中心在查获中国假冒商品的行动中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥当局突袭了墨西哥城市中心一家销售假冒中国和其他亚洲商品的大型商店，并誓言周五将在全国范围内开展打击行动。&lt;/p>;&lt;p >;周四，超过 200 名警察、海军陆战队员和检查人员突袭了该市殖民中心一座名为“Mexico Mart”的建筑，查获了约 90,000 件冒充名牌的假冒产品&lt;/p>;&lt;p>;他们总共查获了超过 262,000 件产品，这些产品没有收据、进口文件，在某些情况下甚至没有标签。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这些假货是否存在——其中包括漫威、三丽鸥、迪士尼和任天堂产品的仿制品——属于 262,000 件产品数量的一部分，或单独统计。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示，花了 7 个小时才查获所有这些产品。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑物的整个外立面都贴有汉字标签，里面的大多数商店也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;当局称这些商品来自中国、马来西亚、印度尼西亚、孟加拉国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到美国候任总统唐纳德·特朗普威胁要对墨西哥产品征收 25% 的进口关税，而且一些美国政界人士也表示，这次突袭的时机值得注意。担心墨西哥成为中国商品涌入美国的渠道美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;没有证据表明任何货物打算再出口到美国；它们的目的地似乎是圣诞节前后涌入市中心的墨西哥街头小贩。&lt;/p>;&lt;p>;但很明显，当局很早就知道该综合体中发生的事情，该综合体类似于批发商或批发商的购物中心。批量购买者。&lt;/p>;&lt;p>;经济部长马塞洛·埃布拉德 (Marcelo Ebrard) 表示，此前曾在同一地址进行过三次突击搜查。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有任何标签，”埃布拉德谈到这些产品时说道。 “他们违反了所有规范，”他说，并补充说，这批货物包括“一大堆迪士尼产品，全都是盗版”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/5e80cee3-231d-4619-9b4b-8cc965a39560_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥海军电影经济部的成员周五，墨西哥城一家购物中心的工作人员将装满查获的中国假冒商品的塑料袋运出。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥官员表示，他们将通过鼓励公司在当地生产来尝试替代中国进口产品。&lt;/p>;&lt;p>;埃布拉德表示，检察官将没收这些产品&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，如果发现进口文件，签署这些文件的运输和海关代理也将受到调查。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将在全国各地……在海港开展工作和机场，”埃布拉德说。 “这必须是一项永久性的操作。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，经常通过零售网站订购的中国产品涌入墨西哥，特别是玩具、家庭用品以及廉价的电动自行车和踏板车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are US recess appointments and why has Donald Trump suggested using them?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/explainers/article/3288779/what-are-us-recess-appointments-and-why-has-donald-trump-suggested-using-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 02:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/28e67406-65b8-4d2a-8d4c-fb0b42f4f210_4876fb07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普11 月 19 日，在德克萨斯州布朗斯维尔举行的 SpaceX 星舰火箭试飞仪式上。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德于 11 月 5 日当选后特朗普迅速提名政府高层候选人，这与他 2017 年第一个任期开始时形成鲜明对比，当时与其他新任总统一样，他花了数周时间才提名并就任他的首选人选&lt;/p>;&lt;p>;根据美国法律，内阁首脑和其他首选人选必须得到参议院的确认。美国宪法的起草者们担心总统无法获得国王般的权力，因此建立了一个对行政权力进行检查的制度。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普的非常规、破坏规范的举动的历史上，再准备一个：在社交媒体上提议大规模利用休会任命来强行提名他的提名人担任内阁最高职位和其他领导职务。&lt;/p>;&lt;p>;休会任命将使他无需冗长的听证会或参议院就可以任命他的提名人&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样的休会数周内不会发生，直到特朗普于 2025 年 1 月 20 日就任总统后的某个时刻。但这不仅仅是一个假设：在他的第一个任期内，许多内阁部长被解雇或离开，特朗普开始任命“代理”部长和副部长——这是另一种避免参议院审查的临时任期形式。&lt;/p>;&lt;p>;提议使用休会任命引发了激烈的辩论，解析美国各党派政治派别的法规和抱怨或支持。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;休会任命是美国早期后勤的遗产，源于美国民主的开始，在 18 世纪末，当时旅行通常需要数周时间，参议院常常一次缺席数月。&lt;/p>;&lt;p>;宪法的制定者允许总统在参议院缺席时填补政府中的空缺。不在会议中防止政府的车轮停下来。该措施旨在作为权宜之计，持续到国会会议结束。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着现代交通的发展，国会休会时间变得更短、更频繁，从大多数周末到一周到几个周末不等。周，通常在重大假期前后。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;几乎没有。总统们常常对自己的选择得到确认感到沮丧，特别是当参议院的多数席位由可能试图拖延总统议程的不同政党占据时。即使参议院休会时间很短，也可以做出选择。&lt;/p>;&lt;p>;根据投票权组织 Democracy Docket 的数据，美国总统比尔·克林顿 (Bill Clinton) 使用休会任命 139 次；乔治·W·布什 171 次；巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 32 次。&lt;/p>;&lt;p>;然而，两大区别是，早期的总统使用它们来填补较低级别的职位，而不是特朗普提议的非常高级的职位。此外，克林顿、布什和奥巴马在某些时候面临着由对方政党控制的参议院。&lt;/p>;&lt;p>;一月份的情况将不会是这样：共和党将以 53 比 47 轻松控制拥有 100 个席位的参议院。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普建议休会任命，以逃避参议院监督，即使他的政党将控制参议院，这触及了批评者对其提名人资格的质疑的核心，认为他们的共同点似乎是对特朗普的忠诚以及缺乏可能使他们能够反对总统或提供独立顾问的地位。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，美国最高法院裁定，总统只有在参议院休会时间超过10 天。&lt;/p>;&lt;p>;如果参议院不愿休会以允许这些任命 — — 并逃避其就提名“提供建议和同意”的宪法责任 — — 特朗普的支持者表示，他可以与众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 合作，以取得提名。无论如何，按照他的方式行事。&lt;/p>;&lt;p>;正如所概述的，即使参议院抵制，更顺从的众议院也会同意休会。然后，特朗普可以利用宪法第 2 条第 3 款规定的权力，迫使两院休会，从而允许他完成任命。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;通常情况下，没有什么理由对于其政党控制国会的美国当选总统来说，可以采用休会任命。但特朗普之所以浮动其使用，至少部分原因是——即使按照他占主导地位的共和党的标准来看——一些人选也存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;他最受质疑的选择是前佛罗里达州众议员马特·盖茨(Matt Gaetz)担任律师。一般的。上周，盖茨因众议院对其涉嫌不当性行为的调查而退出竞选。几小时内，特朗普提出了替代者，前佛罗里达州总检察长帕梅拉·邦迪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/30/c4026802-f5a8-4bb0-8855-821d76fa58ff_caf9a448.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 20 日，美国前众议员马特·盖茨（左）与当选副总统 JD·万斯在国会大厦会见参议员，讨论盖茨的提名美国司法部长。第二天，盖茨退出了考虑。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人也可能面临阻力，包括前福克斯新闻评论员彼得·赫格斯 (Peter Hegseth) 竞选国防部长；反疫苗接种者小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 担任卫生与公众服务部部长；前夏威夷代表图尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）担任国家情报总监。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，“临时”任期结束的个人可以通过休会任命再次就职，或者面临定期确认程序。但未经参议院批准，任命者不会获得报酬。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;正如在他的第一个任期内一样，特朗普意识到某些限制是一种规范、传统或指导方针，而不是法律，和他的团队经常看到大幅扩大总统权力并削弱立法机构制衡力量的机会。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，特朗普提议的系统性利用休会任命的做法对美国民主及其核心信条构成了威胁。分离权力和国会监督。&lt;/p>;&lt;p>;不过，特朗普使用这些任命的一个可能的障碍是，华盛顿的局势不可避免地会发生逆转。一些共和党人可能对民主党占多数时采用的先例持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普最终是否会利用休会任命来安排内阁成员。一些批评人士对盖茨的退出感到安慰，称这表明并非所有共和党参议员都会盲目追随特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jihadists and allies enter Syria’s Aleppo in lightning assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288775/jihadists-and-allies-enter-syrias-aleppo-lightning-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 01:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/04c10168-713f-4964-9f21-e39cb3fa3803_a816ae50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武装分子向叙利亚军队开火周五，阿勒颇郊区的拉希丁区。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;圣战分子及其土耳其支持的盟友周五抵达叙利亚第二大城市阿勒颇，对伊朗和俄罗斯支持的政府军发动闪电攻势。&lt;/p >;&lt;p>;据叙利亚人权观察站称，这场战斗是多年来最严重的一场战斗，造成 255 人死亡。大多数死者都是战斗人员，但死亡人数中还包括 24 名平民，其中大多数是在俄罗斯空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;攻势于周三开始，同一天以色列和以色列在邻国黎巴嫩签署了脆弱的停火协议。伊朗支持的激进组织真主党。&lt;/p>;&lt;p>;据总部位于英国的组织称，截至周五，圣战分子及其盟友已夺取了北部 50 多个城镇和村庄的控制权。天文台，这是政府多年来最大的失地。&lt;/p>;&lt;p>;然后他们进入阿勒颇西部地区，这座拥有约 200 万人口的城市是叙利亚战前的制造业中心。&lt;/p>;&lt;p>; “Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 和盟军派系……在用两个诱杀装置实施了两次自杀式袭击后，得以进入 Al-Hamdaniya 和新阿勒颇社区的郊区……汽车，”战争监视器说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/ 77b3054d-62f0-4e05-bdac-5abfef646753_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;武装分子在扎尔巴地区夺取了一辆叙利亚陆军坦克，该地区于周五被反政府派别占领。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，基地组织前叙利亚分支领导的圣战联盟 HTS 炮击了该市的一处学生宿舍，造成四名平民死亡。&lt;/据叙利亚和俄罗斯战机对圣战分子所在地伊德利卜周围的叛军飞地发动猛烈空袭，进行了 23 次袭击。一名叙利亚安全官员表示，军队增援部队已抵达阿勒颇，但因讨论敏感问题而要求匿名。一份军方声明称，部队已击退对该城市的进攻，并夺回了一些阵地。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人道主义事务协调办公室表示，“超过 14,000 人（近一半是儿童）流离失所” 51 岁的阿勒颇居民萨尔马德 (Sarmad) 表示，他能听到“全天候的导弹和炮击声”。 “我们害怕战争会爆发，我们会再次流离失所，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的纳赛尔·哈姆多 (Nasser Hamdo) 在一家糕点店工作，他说他一直被粘在周四，圣战分子及其盟友切断了连接阿勒颇和首都大马士革的高速公路，该公路位于以南约 300 公里（185 英里）处。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们担心道路堵塞可能会导致燃油价格飙升并阻碍货物到达城市，”哈姆多说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/0f7f2e37-7e25-47e6-8293-8d4fcb320911_9e34d50b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;战士们准备毕业周五，导弹瞄准阿勒颇的叙利亚政权部队。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周五将阿勒颇局势描述为“对叙利亚主权的侵犯”。他表示支持“叙利亚政府迅速恢复该地区的秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇在与叙利亚政府、国家和军队的电话中承诺“继续支持叙利亚政府、国家和军队”。根据一份声明，叙利亚外长巴萨姆·萨巴格 (Bassam al-Sabbagh) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年以来，伊德利卜地区一直受到土耳其和俄罗斯斡旋的停火协议的约束。停火协议一再遭到违反&lt;/p>;&lt;p>;一名法新社记者在叛军飞地看到圣战分子驾驶坦克前进，距离阿勒颇仅 7 公里（四英里多一点）的地区发生了激烈的交火。法新社图像显示废弃的陆军坦克和其他军用车辆。&lt;/p>;&lt;p>;记者表示，圣战分子及其土耳其支持的盟友接受了联合作战司令部的命令。&lt;/p>;&lt;p>;分析师尼克·赫拉斯 (Nick Heras)新线战略与政策研究所表示，武装分子“试图先发制人，阻止叙利亚在阿勒颇地区发动军事行动的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;赫拉斯表示，叙利亚政府及其主要支持者俄罗斯一直在为这样的活动做准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/ 2b97fa0e-d876-45db-9333-1209f699a1b1_424d963d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，武装分子在扎尔巴地区被圣战分子占领的一栋建筑前放火焚烧了叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的照片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯于2015年干预叙利亚，扭转了四年前爆发的内战局势，有利于政府，当时政府的军队已失去了对国家大部分地区的控制。&lt;/p>;&lt;p>;其他利益也受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;除了俄罗斯之外，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德也得到了伊朗及其盟友激进组织的支持，包括黎巴嫩的真主党。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的民兵在 2016 年为军队重新夺回该市叛军控制地区提供了重要的地面支持后，在阿勒颇地区拥有大量存在。&lt;/p>;&lt;p>;赫拉斯表示，反政府部队“比俄罗斯支持的叙利亚政府军更有能力夺取村庄，而伊朗人则专注于黎巴嫩”。&lt;/p>;&lt;p>;观察站主任拉米阿卜杜勒·拉赫曼表示，政府军对这次袭击“完全没有准备”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有俄罗斯空中掩护，而且早期迹象表明 HTS 将发起这次行动，但看到政权部队受到如此大的打击，这很奇怪， ”阿卜杜勒·拉赫曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是否依赖真主党，真主党现在在黎巴嫩很忙？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tech workers expecting to attend Consumer Electronics Show report US visa problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288777/chinese-tech-workers-expecting-attend-consumer-electronics-show-report-visa-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 02:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/c84a4dfd-3517-4172-9138-ac2308143c3d_4d3a7f4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一款“模块化飞行汽车” 1 月 11 日，总部位于中国的小鹏 AeroHT 在内华达州拉斯维加斯举行的 2024 年消费电子展上亮相。中国科技员工报告了获得参加 2025 年贸易展签证的问题。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当一千多家中国科技公司准备在全球领先的科技展会拉斯维加斯消费电子展上展示其最新产品时，许多员工报告称被美国拒绝尽管持有参加邀请，但仍拒绝签证。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，此类 CES 签证被拒是史无前例的，标志着双边关系进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;CES 于 1967 年首次举办，是一个全球平台，技术工业和企业对企业中心，为未来一年的贸易和创新奠定基础。下一届展会将于 1 月 7 日至 10 日举行，距离美国当选总统唐纳德·特朗普 1 月 20 日就职还有几天。&lt;/p>;&lt;p>;来自世界各地的约 4,000 家参展商已报名参加，其中超过 30%估计来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;签证被拒之际，美中紧张局势升级，特朗普誓言对所有中国进口商品征收 10% 的关税，并承诺保护美国产品” &lt;/p>;&lt;p>;在美国大使馆的签证面试中，她回忆道，她告诉面试官“我会拜访我在美国的客户并参加 CES。我给她看了邀请函，上面清楚地写着我要参加 CES。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为她没有考虑到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;与业界同事交谈后，她表示说，她了解到许多其他科技公司也面临着同样的问题。 “他们告诉我，如果你提到参加 CES，你有 90% 的可能性会被拒绝签证。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/49491762-787c-4796-b18c-f2b98ad051ee_547c2cfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳虚拟现实耳机制造商EmdoorVR 在 2024 年 1 月的 CES 上展示其受 Apple Vision Pro 启发的设备。照片：EmdoorVR&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约咨询公司 iMpact 的创始人 Chris Pereira 发布了这篇文章一个月前，他在 LinkedIn 上看到，在为中国企业拓展海外业务的跨文化领导力培训项目中，他了解到“参加培训的 40 家公司中有一半表示，尽管他们持有来自中国的官方邀请函，但其员工仍被拒绝签证”。 CES”。&lt;/p>;&lt;p>;佩雷拉在接受采访时表示，自上任以来，至少有另外三名客户报告员工参加 CES 的签证被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;“他们立即被拒绝，没有任何理由。给出的理由。对于 CES 来说，此类签证被拒绝的情况相对来说是闻所未闻的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在新冠疫情期间，如果你正在申请，你也可以获得”参加 CES 的签证，佩雷拉说。&lt; /p>;&lt;p>;CES 发言人在一封电子邮件中表示，“我们了解到一些来自中国的 CES 与会者和参展商的商务旅行签证申请被拒绝”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励美国政府加快并批准声明补充道：“中国公司自 1991 年以来一直在 CES 上保持着强劲的表现。然而，近年来，受以下因素影响，参与度出现波动。 2018 年特朗普第一届政府期间开始的中美贸易战，以及中国严格的新冠疫情措施。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，创纪录的 1,551 家中国企业参加了 CES，占所有参展商的三分之一以上。 2019 年，参加人数下降至 1,213 人，而到了 2020 年，在全球大流行爆发之前，参加人数略高于 1,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，参加人数锐减至 2021 年的 210 人、2022 年的 159 人、2023 年的 493 人美国总统乔·拜登继续以国家安全为由针对华为等中国科技公司&lt;/p>;&lt;p>;继拜登于 2023 年 11 月在加州亚太经合组织论坛期间与中国国家主席习近平会面后，1 月份 CES 上参加 2024 年展会的中国企业数量大幅增加，共有 1,114 家中国企业参加 –从 4,314 家参展商中脱颖而出，展示他们的产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇将 CES 称为“中国企业与世界各国企业交流合作的重要平台。中国企业是历年来参展的主力”。&lt;/p>;&lt;p>;“希望美方与中方共同减少签证、入境等政策障碍，以实际行动鼓励和支持更多交流刘在一份电子邮件声明中补充道，“CES 签证被拒反映了美国努力减少交流，包括航班、贸易、和对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的联系越多，脱离关系，就越容易产生冲突，”他说。他表示，像 CES 这样的展会是“中国、美国和世界其他地区的公司之间进行业务交流的绝佳机会”&lt;/p>;&lt;p>;“看到这样的活动受到影响，真是令人沮丧”。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France shows off restored Notre Dame cathedral 5 years after devastating fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288774/france-shows-restored-notre-dame-cathedral-5-years-after-devastating-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/6e0336f2-bcb5-49a1-82af-b9d36f124a1b_e9020933.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由法国艺术家设计的新祭坛周五，设计师纪尧姆·巴代 (Guillaume Bardet) 出现在巴黎圣母院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，法国向世界展示了巴黎圣母院经过修复后闪闪发光的内部空间，距离这座拥有 850 年历史的中世纪建筑在经过精心修复后仅一周多时间就重新开放。 2019 年毁灭性的火灾。&lt;/p>;&lt;p>;总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 对修复工作进行了视察，并在电视上直播，称工人们通过治愈“全国性的火灾”完成了“不可能的任务” 2019 年 4 月 19 日火灾后的“伤口”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我们已尽一切努力保持大教堂的原始外观，但由设计师和建筑师组成的国际团队创造了一个明亮的空间，立即对访客产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;地板闪闪发光，新清洁的墙壁令人眼花缭乱，而自然光和人造光的微妙结合创造了一种近乎戏剧性的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“你马克龙在参观完大教堂后对挤满巴黎圣母院的修复工人和官员说：“我们实现了被认为不可能的事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/fc1a6e74-c389-4279-b61d-603109e26952_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统伊曼纽尔马克龙周五在巴黎圣母院参观期间与一位艺术品修复师交谈。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“巴黎圣母院的大火是一个全国性的伤口，你通过意志、工作和承诺来治愈它，”他说，并补充道大教堂的重新开放将是一次“希望的震撼”。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了有时具有挑战性的修复之后，巴黎圣母院将在 12 月 7 日至 8 日的周末再次欢迎游客和信徒。&lt;/p>;&lt;p>;世界领导人预计出席但嘉宾名单尚未揭晓。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙参观了大教堂的关键区域，包括中殿、唱诗班和礼拜堂，并与专家进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“崇高”，马克龙显然很高兴随行人员包括巴黎大主教洛朗·乌尔里希 (Laurent Ulrich)、法国文化部长、巴黎市长和其他官员。&lt;/p>;&lt;p>;“这里更加受欢迎，”他补充道，并称赞道巴黎圣母院的浅色石头，并表示参与重建的每个人都应该“感到自豪”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/edc2e2b8-b0b7-4576-a7d4-8afd81b961e3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荆棘王冠和周五，由法国艺术家西尔万·杜比松 (Sylvain Dubuisson) 设计的荆棘王冠圣物盒在巴黎圣母院展出。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;毁灭性大火发生后，马克龙制定了雄心勃勃的目标，要在五年内重建巴黎圣母院，并使其比以前“更加美丽”。当局表示已经满足。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙表示，“本世纪的建筑工地”是一项“许多人认为疯狂的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;大约 250 家公司和数百名专家参与了这项工作。花费数百美元进行修复工作数百万欧元。&lt;/p>;&lt;p>;所有为这项工作做出贡献的 2,000 人都被邀请参加周五的活动。&lt;/p>;&lt;p>;修复工作总共花费了近 7 亿欧元（按当时计算，超过 7.5 亿美元）今天的汇率）。它的资金来自 150 个国家的 8.46 亿欧元捐款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;19 世纪的哥特式尖顶在大火中急剧倒塌，已经用原件的精确复制品复活了。&lt;/p>;&lt;p>;污迹斑斑的窗户已经恢复了原来的颜色，火迹被清理干净后，墙壁闪闪发光，修复后的风琴已准备好轰鸣而出。再次。&lt;/p>;&lt;p>;游客们看不到的是一种防止未来火灾的新机制，这是一种谨慎的管道系统，可以在发生新灾难时随时释放水。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎圣母院，它欢迎据教堂当局称，2017 年游客人数为 1200 万人次，预计重新开放后将接待更多游客，达到 14 至 1500 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;法国部长们还提出了向游客收取入场费的想法马克龙原本希望在巴黎圣母院内发表讲话，庆祝 12 月 7 日重新开放，但在与教区谈判后，他现在设置为仅在前院发言。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/3d8adb45-cb75-4a84-ba5d-665139f7b247_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周五，第一夫人布丽吉特·马克龙在参观巴黎圣母院时观看了荆棘王冠的圣物盒。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据宪法，法国是一个世俗国家，教会与国家之间有严格的划分。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 8 日星期日将看到第一次弥撒和新祭坛的祝圣仪式。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在 2023 年 12 月表示，他已邀请教皇方济各参加大教堂的重新开放，但天主教会领袖在 9 月宣布，令一些观察家感到惊讶的是，那个他不会来。&lt;/p>;&lt;p>;相反，教皇将于下周末对法国科西嘉岛进行具有里程碑意义的访问。&lt;/p>;&lt;p>;法国天主教堂近年来受到了针对神职人员的一系列性虐待指控，其中包括最近被称为阿贝·皮埃尔 (Abbe Pierre) 的僧侣，他因向穷人提供援助而成为家喻户晓的名字。&lt;/p>;&lt;p>;五年多来，对火灾原因的调查仍在进行中，初步发现表明意外原因，例如短路、焊炬或香烟。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man over arson at karaoke bar in 1997 that killed 17 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288769/hong-kong-police-arrest-man-over-arson-karaoke-bar-1997-killed-17-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/9d703e9d-db21-4fc5-99f3-518b34b214ef_8b965988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嫌疑人被带到 Prat Avenue尖沙咀重现犯罪现场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名52岁男子因近30年前在一家卡拉OK店纵火被中国内地当局拦截后导致17人死亡，香港警方逮捕了他。&lt; /p>;&lt;p>;警方周五表示，周三内地执法部门通知警方截获嫌疑人，并于一天后经深圳湾口岸返回香港时被捕。&lt;/p>; &lt;p>;总监林启初表示，有证据显示，案发时25岁的嫌疑人与案件有重大牵连，将被检控。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人早前被带到尖沙咀宝叻道。沙咀重建案情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/ad413dbc-9bfd-4dca-aeee-da7103df6f2f_a0997c5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙第一卡拉OK发生火灾翠.照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示，另一名逃犯，47岁的陈福正仍被通缉，警方悬赏40万港元（51,395美元）导致他被捕的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“警方一直在不遗余力地打击黑社会和有组织的犯罪活动，”他说。 “以本案为例，警方的侦查行动不受时间、地点的限制。”&lt;/p>;&lt;p>;他亦感谢内地当局的支持。&lt;/p>;&lt;p>;The Top One Karaoke 1997年1月25日凌晨4时左右，酒吧遭至少两人投掷燃烧弹。大火造成17人死亡，年龄介乎16岁至42岁，另有13人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;林说，案件涉及两人三合会组织指出，四人因谋杀罪被判处无期徒刑，另一人因过失杀人罪被判处 11 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia waging ‘reckless’ sabotage campaign in Europe: UK spy chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288765/russia-waging-reckless-sabotage-campaign-europe-uk-spy-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/d0a3848e-e5a7-49fe-a7df-26e58239d423_bc6ea05f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘密情报局 (SIS,理查德·摩尔（Richard Moore，又名军情六处）也表示，虽然伊朗受到中东盟军民兵退化的影响，但其核计划“威胁到我们所有人”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯英国外交情报负责人周五警告说，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在欧洲发动了一场鲁莽的破坏活动，指责俄罗斯总统普京表现出“咆哮和侵略”的混合体。&lt;/p>;&lt;p>;在一次罕见的国外公开演讲中，秘密情报局（SIS，也称为军情六处）负责人理查德·摩尔也表示，虽然伊朗受到中东盟军民兵退化的影响，但其核计划“威胁着我们所有人”。&lt;/p >;&lt;p>;“我们最近揭露了俄罗斯在欧洲进行的一场令人震惊、鲁莽的破坏活动，尽管普京和他的助手诉诸核武力来散布对援助乌克兰后果的恐惧，并挑战西方国家摩尔在巴黎的一次演讲中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露有关破坏活动性质的细节，但表示这种“活动和言论”是“危险且不负责任的”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;摩尔承认西方支持乌克兰的代价，乌克兰自 2022 年 2 月以来一直在对抗俄罗斯的全面入侵。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，“不这样做的代价将是无限的”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果普京被允许成功地将乌克兰沦为附庸国，他不会就此止步，”摩尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果普京成功，中国将权衡他说：“这意味着，朝鲜将更加大胆，伊朗将变得更加危险。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，摩尔继续说道：“我们毫不怀疑我们的乌克兰朋友有获胜的意愿。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;英国和法国他说，情报部门在为各自政府做出的决策提供信息方面发挥着“至关重要”的作用，“这样他们才能成功应对普京的咆哮和侵略行为”。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔表示，俄罗斯依赖中国的支持，西方认为，伊朗和朝鲜对莫斯科的军事帮助现在已经延伸到了军队的部署。&lt;/p>;&lt;p>;“普京……正在危及俄罗斯的未来，向他的军事机器投入巨额资金，在他的灾难性冲突中浪费了数以万计的生命——包括俄罗斯人和现在的朝鲜人。”摩尔说道。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔同时表示，即使在以色列对伊朗进行打击之后，伊朗的核野心仍然对全球安全构成了重大威胁。德黑兰支持的加沙地带武装组织哈马斯和黎巴嫩真主党。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗在中东地区的盟军民兵遭受严重打击。但该政权的核野心继续威胁着我们所有人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西方国家长期以来一直指责伊朗寻求核武器——德黑兰否认了这一指控——并担心伊朗核计划的激增。与以色列在加沙和黎巴嫩问题上的紧张关系只会加速这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;在美国和欧洲当局警告伊朗流亡者面临被杀戮甚至绑架的风险后，摩尔表示“伊朗政权仍在继续努力”到消除国内外持不同政见者”。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔曾任英国驻土耳其大使，兼任特工和外交职务，是 M16 的首任头目——传统上称为“C”的职位– 在社交媒体上保持活跃。&lt;/p>;&lt;p>;“在从事情报工作 37 年中，我从未见过世界处于如此危险的状态，”他评论道。&lt;/p>;&lt;p>;英国大使馆组织的不寻常活动在巴黎庆祝安全和情报关系时，法国外长、法国对外安全总局局长尼古拉斯·勒纳向摩尔介绍了摩尔。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗可能发生的核扩散”构成了“勒纳说：“情报交流对于我们当局做出正确的决定和制定正确的战略至关重要。”情报局长补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government to seek developers’ views on adjusting Northern Metropolis land disposal scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288766/hong-kong-government-seek-developers-views-adjusting-northern-metropolis-land-disposal-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/16c81324-0c18-4aee-b5d9-5682e80e5a6b_32c2ebe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府蓝图呼唤转变将新界 30,000 公顷（74,130 英亩）土地打造成经济重镇和住房中心。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府将咨询开发商意见，并对北部都会区大块地块开发试点计划进行必要的修改，以更好地利用市场力量建设靠近中国大陆边境的大型项目。&lt;/p>;&lt;p>;发展局周五公布了土地处置试点计划的详细地块。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁开发商进行土地平整工作并建造公共设施供政府使用，同时保留私人住宅用地&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为三个试点地区的提议在财务上是可行的，”该局发言人表示。 “但如果开发商不同意，我希望他们可以和我们谈谈，我们可以做出修改。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府将从 12 月开始邀请开发商表达兴趣，并征求他们对非政府项目激励措施的看法。 -住宅开发，以及分阶段支付地价。&lt;/p>;&lt;p>;政府蓝图要求将新界30,000公顷（74,130英亩）土地转变为经济中心和住房&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该局发言人承认经济表现不佳，表示政府希望与开发商分担风险。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，预计每个地块都会涉及开发成本在100亿港元（12.8亿美元）至200亿港元之间，但为政府所做的工作成本可以从地价中扣除。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，政府不会出售土地“便宜”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，该计划可为纳税人节省合共超过10亿港元，并将地块的开发完成时间缩短至10年或更短。&lt;/p>;&lt;p>;先导计划预留三幅面积介乎10至20公顷的土地，其中包括新田一幅18.6公顷的土地，其中三分之一将用作私人房屋发展。&lt;/p>;&lt;p>;洪水桥地块占地12.5公顷，其中两公顷作私人住宅用途，粉岭北余下地块则占地16公顷，其中三公顷作私人住宅用途。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx 。地点” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong singer Pong Nan’s January shows cancelled by city’s premier arts hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288767/hong-kong-singer-pong-nans-january-shows-cancelled-citys-premier-arts-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/b9a4b7c0-7e79-4db1-8312-ea0d729123cf_ac663577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创作型歌手庞楠有此前曾公开表示支持 2019 年的抗议活动。照片：Instagram/bluepongpong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾支持 2019 年抗议活动的香港歌手庞南一旁表示，西九龙文化区取消了他 1 月份的演出。&lt;/p>; &lt;p>;他在周五与 Sunchase Productions 联合发布的社交媒体公告中透露了这一消息，但没有具体说明该市首屈一指的艺术中心是否对取消提供了解释。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很遗憾地宣布，我们收到了声明称，西九文化区于11月27日星期三收到西九文化区书面通知，取消[音乐会]场地预订。&lt;/p>;&lt;p>;“持票人士请参阅通知西九文化区管理局发言人在回复《邮报》询问时表示，她对任何个别活动的聘用安排不予置评。&lt;/p>;&lt;p>;庞的演唱会原定三晚1 月 3 日至 5 日在该区自由空间的“The Box”剧院举行，票价从 780 港元（100 美元）到 980 港元不等。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手告诉当地媒体，他选择在希望能为大约400名“真正的粉丝”表演。&lt;/p>;&lt;p>;Pong还解释了他的一首歌背后的想法，称他和许多香港人正处于“人生的十字路口”并在挣扎长期焦虑感。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手兼词曲作者在他的音乐生涯中面临着一些争议，因为他并不回避公开谈论政治。&lt;/p>;&lt;p>;Pong，2019 年 6 月 4 日撰写了一篇社交媒体帖子，纪念天安门广场镇压 30 周年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/498dfa31-26d6-472f-9d08-40d4646677b1_3558143f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区管理局发言人表示，她对任何个别活动的招聘安排不予置评。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同年7月1日，他发帖引用自己为歌手许霆恒创作的歌曲中的歌词：“如果你有实力，就站起来反击”。许多人将他的话解读为支持抗议活动的信号。&lt;/p>;&lt;p>;这一天是香港的公众假期，也是香港回归中国主权的周年纪念日。直到 2021 年，每年的抗议活动都被认为是一种传统，其中大多数抗议活动是由现已解散的公民人权阵线领导的。&lt;/p>;&lt;p>;在发表帖子的前一天，他又写了另一篇文章，呼吁人们“明天上街喊话”，并注册“投票赶走那些流氓”。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，Pong上传了一张自己拿着一份《苹果日报》的照片，上面有关于时任媒体老板黎智英的故事头版载了志英被捕的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“如果压制新闻自由，以后的日子会很难过。”庞在照片说明中写道。&lt;/p>;&lt;p>; 2021 年，以直言支持香港民主运动而闻名的歌手何韵诗，她原定的演唱会被香港艺术中心取消，理由是租金违规&lt;/p>;&lt;p>;歌手兼词曲作家黄耀明去年表示，在尝试预订全市其他音乐厅失败后，会展中心已撤销他为自己的演出场地申请。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK lawmakers vote in favour of bill to let terminally ill adults end their lives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288768/uk-lawmakers-vote-favour-bill-let-terminally-ill-adults-end-their-lives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/60aac400-c542-42c5-b545-696598982c2c_35d7b3a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安乐死提案引起了广泛关注英国的全国性辩论，前首相、宗教领袖、医生、法官、残疾人和首相基尔·斯塔默领导的工党政府的部长们都参与了讨论。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国议会投了赞成票周五，一项将辅助死亡合法化的新法案的通过，为数月的进一步辩论开辟了道路，这个问题已经分裂了国家，并引发了对姑息治疗标准的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;经过激烈的辩论后，之家议会下议院，330 名议员投票赞成“绝症成人（生命终结）”法案，275 人反对。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，英国和英国的精神正常的绝症成年人经医生评估只剩下六个月或更短生命的威尔士人将有权选择在医疗帮助下结束生命。&lt;/p>;&lt;p>;支持该法案的人表示，这是为了缩短死亡时间其中&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但反对者表示，脆弱的病人可能会觉得自己应该结束自己的生命，因为担心成为家庭和社会的负担，而不是其他人则表示担心在投票前没有足够的时间考虑该法案。&lt;/p>;&lt;p>;议会对该法案的初步投票将在数月内开始辩论和该法案在众议院通过时可能会改变下议院和上议院、上议院。&lt;/p>;&lt;p>;提出该法案的工党议员 Kim Leadbeater 表示，她预计这一过程还需要六个月的时间。&lt;/p>;&lt;p >;该提案在英国引发了一场全国性辩论，前首相、宗教领袖、医生、法官、残疾人以及首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 工党政府的部长们都对这个话题发表了看法。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，大多数英国人回来了协助死亡。 Leadbeater 表示，法律需要迎合公众舆论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>