<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Egypt presidential election: no surprises in store as Abdel-Fattah el-Sisi eyes 3rd term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244343/egypt-presidential-election-no-surprises-store-abdel-fattah-el-sisi-eyes-3rd-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及正在为本月的总统选举做准备，尽管如此，现任总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西肯定会赢得第三个任期随着该国面临有史以来最严重的经济危机，公众的不满情绪日益高涨。&lt;/p>;&lt;p>;从周日到周二，18 岁及以上的埃及人将能够投票给四名候选人之一——掌权的前陆军参谋长塞西自他于 2013 年废黜当选的伊斯兰总统穆罕默德·穆尔西以来，以及其他三名相对无名的人。&lt;/p>;&lt;p>;这个阿拉伯世界人口最多的国家的选举准备工作规模巨大，设立了近 9,400 个投票站和 15,000 名司法雇员投票将在三天内进行。&lt;/p>;&lt;p>;除非需要进行第二轮投票，否则结果预计将于 12 月 18 日公布。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，考虑到塞西在埃及和埃及两地都获得超过 96% 的选票，埃及近 1.06 亿居民认为这种情况不太可能发生。 2014 年和 2018 年选举。&lt;/p>;&lt;p>;在一段时间内，一些人预计即将到来的选举将是一场更加激烈的竞选。但两位主要反对派人物 — — 许多人说他们没有真正获胜的希望，但希望在竞选期间突出异见声音 — — 目前已入狱或等待审判。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及总统宣布竞选第三个任期&lt; /h3>;&lt;p>;经过长达十年的镇压异议，埃及在世界正义工程的法治指数中在 140 个国家中排名第 135 位。&lt;/p>;&lt;p>;但除了政治局势之外，埃及的首要任务是对于埃及人来说，经济自去年初以来一直处于自由落体状态，经济步履蹒跚。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 3 月以来，埃及货币在一系列贬值中已贬值一半以上，这些贬值导致埃及消费者价格急剧上升。依赖进口的经济。通货膨胀率徘徊在约40%的历史高位附近。&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有商品都以美元进口到埃及，私营部门持续萎缩，而公共补贴在国际货币基金组织的压力下正在一一消失。货币基金组织。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织去年批准向埃及提供 30 亿美元贷款，条件是“永久转向灵活汇率制度”，目前仍在等待进行季度审查。&lt;/p>;&lt;p >;根据彭博社的分析，它现在是继乌克兰之后第二个面临债务危机风险最高的国家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意识到选民对经济的担忧，共和党人民党的总统候选人哈齐姆·奥马尔向他们保证，如果当选，他的第一步将是“通过废除通货膨胀来控制通货膨胀”基本食品增值税”。&lt;/p>;&lt;p>;他在候选人之间唯一一次电视辩论中发表了讲话，期间塞西由其竞选团队的一名成员代表。&lt;/p>;&lt;p>;另一位候选人法里德·扎赫兰 (Farid Zahran) 是该候选人的负责人。左翼埃及社会民主党的领导人承诺“释放所有良心犯”（自塞西上台以来估计有数千人）并“废除镇压性法律”。&lt;/p>;&lt;p>;根据德国的说法-埃及记者兼学者霍萨姆·哈马拉维 (Hossam el-Hamalawy) 表示，塞西的预期胜利“与受欢迎程度或杰出的经济表现无关”。&lt;/p>;&lt;p>;他“之所以会获胜，仅仅是因为他控制着国家行政机构和许多国家”。他在阿拉伯改革倡议的一篇文章中写道：“我们害怕安全机构，并且已经消灭了任何重要的竞争者”。&lt;/p>;&lt;p>;政府人权委员会成员埃扎特·易卜拉欣断然否认了这一点。&lt;/p>; &lt;h3>;尽管存在人权问题，美国还是批准了埃及的大部分军事援助&lt;/h3>;&lt;p>;“声称选举已成定局是为了阻止埃及人行使其权利，并宣扬国家的不良形象，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在街道上，宣称政党、居委会和当地人士支持现任者的海报和横幅随处可见。&lt;/p>;&lt;p>;相反，其他候选人的竞选海报也随处可见。 &lt;/p>;&lt;p>;除了国内挑战之外，哈马拉维还强调了巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列之间在邻近埃及西奈半岛的加沙地带发生的战争的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这场冲突“有可能对本已陷入瘫痪的经济造成进一步打击，同时街头异议逐渐复活”。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 20 日，数百名埃及人将声援加沙的抗议活动转移到开罗标志性的解放广场– 2011 年，大规模抗议活动导致时任总统胡斯尼·穆巴拉克 (Hosni Mubarak) 被推翻 – 随后迅速驱散。&lt;/p>;&lt;p>;此后，该国就再没有批准过亲巴勒斯坦游行，而示威活动实际上是在该国进行的。 &lt;/p>;&lt;p>;作为冲突中的主要对话者，“塞西可能希望加沙战争能够为他提供与西方和海湾国家政府以及国际捐助者的影响力，并且他能够利用这一点缓解国家经济和金融危机的杠杆，”Hamalawy 写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tata to build one of India’s biggest iPhone plants to power Apple’s expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244324/tata-build-one-indias-biggest-iphone-plants-power-apples-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;塔塔集团计划建设印度最大的 iPhone 组装厂之一，以利用苹果公司增加印度南部制造业的雄心亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，塔塔希望在南部泰米尔纳德邦的霍苏尔建设工厂。据不愿透露姓名的知情人士透露，两年内该工厂可能会拥有约 20 条装配线，并雇用 5 万名工人。该工厂的目标是在 12 至 18 个月内投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂将支持苹果公司本地化供应链的努力，并加强与塔塔的合作伙伴关系，塔塔已经拥有从纬创资通收购的一家 iPhone 工厂苹果公司正在通过与印度、泰国、马来西亚和其他地方的组装和零部件制造合作伙伴合作，实现业务多元化，远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司发言人拒绝置评，而塔塔代表也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;随着供应链的转移，中国的损失是东南亚的收益&lt;/h3>;&lt;p>;这家印度企业集团已采取其他措施来增加供应量其与苹果的业务并扩展到从盐到软件等传统业务之外。该公司加快了霍苏尔现有工厂的招聘速度，该工厂生产 iPhone 外壳或金属外壳。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔还表示，将开设 100 家专注于苹果产品的零售店。就苹果而言，它已在该国开设了两家专卖店，并计划再开设三家。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪的生产相关补贴刺激了台湾富士康科技集团和和硕科技等苹果主要供应商的产能扩张。在印度。这帮助苹果上一财年在印度组装了价值超过 70 亿美元的 iPhone，使印度在该设备生产中的份额增加至约 7%。其余的都是在中国组装的，直到几年前，所有这些都是中国制造的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;新工厂在全球 iPhone 工厂中属于中等规模。它可能比塔塔从纬创资通收购的工厂规模更大，纬创资通拥有超过 10,000 名员工，也比富士康在中国最大的工厂规模要小，该工厂拥有数十万名员工。&lt;/p>;&lt;p>;苹果和塔塔可能会敦促政府授予奖励。为新工厂提供补贴，因为预计新工厂将在之前国家支持的财政激励措施即将到期之际开始生产。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are China officials aiming to charm the neighbours over next Dalai Lama choice?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244340/are-china-officials-aiming-charm-neighbours-over-next-dalai-lama-choice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，西藏高级官员罕见的出访可能是为了争取对北京选择下一任达赖喇嘛的支持.&lt;/p>;&lt;p>;西藏自治区主席阎金海和自治区党委书记王俊正上个月多站出访南亚、东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;阎金海率团访问这位官员表示，11月19日至28日将访问马尔代夫、泰国和缅甸，“全面推广中国共产党治藏的成功实践和丰富经验……推动‘一带一路’倡议下的广泛交流与合作”西藏日报。&lt;/p>;&lt;p>;王毅对尼泊尔、斯里兰卡、新加坡进行为期10天的访问，“加强人文交流，促进更加密切的经贸往来，深化各领域务实合作”，据该报早些时候报道。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学现代西藏研究项目创始人、现任伦敦国王学院附属讲师罗伯特·巴尼特表示，最近的访问可能是北京尝试的一部分在达赖喇嘛继承问题上赢得地区佛教徒的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“这对中国来说是一个非常重要的政治问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京坚称它有权批准对包括达赖喇嘛和班禅喇嘛在内的所有藏传佛教高级人物的任命，作为中国皇帝继承的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;这一说法遭到了达赖喇嘛及其追随者的强烈反对，他们说这是由西藏人决定的。 7 月满 88 岁的达赖喇嘛表示，北京正试图“正式或非正式”地与他联系。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼特说，“这可能就是为什么这些来自西藏的官员包括佛教国家或具有重要影响的国家。”佛教人口，在他们的行程中”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会从西藏派遣这些官员到国外，以加大对该地区外国政府的压力，要求其承诺全力支持中国声称拥有选择佛教的唯一权利的主张。”上海复旦大学国际问题研究所教授林民旺表示，这些访问可以被视为北京推动省级官员发挥更大作用的一部分。在中国争取邻国的外交努力中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;h3>;省级领导人在中国吸引邻国的努力中占据中心地位&lt;/h3>;&lt;p>;自疫情解除以来，中国一直在大力提升地区形象在严格的零新冠政策下近乎隔离三年之后，一月初实施了限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;这导致一些省级官员的知名度更高，因为北京重点关注边境地区紧密的文化和历史&lt;/p>;&lt;p>;例如，新疆党委书记马兴瑞曾多次前往中亚国家，中亚地区是一个文化相近、资源丰富的地区，被视为对中国西部边境的稳定至关重要。&lt; /p>;&lt;p>;“中国的省份，特别是边疆省份，与周边国家有很多共同利益，现在鼓励地方政府‘走出去’，”林说。&lt; /p>;&lt;p>;“这确实打破了外交完全由中央政府进行的传统。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员访问的国家——泰国、缅甸、斯里兰卡和尼泊尔——也“与西藏有着多种联系，例如佛教，让他们变得非常亲近”，Lin 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔与西藏接壤，边境线长 1,389 公里（863 英里），是大量佛教徒的家园。它也是唯一在自治区首府拉萨设有领事馆的国家。&lt;/p>;&lt;p>;西藏与缅甸、印度和不丹接壤，经常被当地官员形容为“主要门户” ” 根据中国的一带一路全球投资和基础设施计划，加强与南亚的合作。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平主席 2013 年上任以来，加强稳定的睦邻关系一直是中国外交政策的核心，最近省级领导也受到了鼓励年在促进对外关系方面发挥积极作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;在2018年中央外事工作会议上，习近平要求地方更好协调和配置外事资源，称其为“党和国家外事工作的重要组成部分”。&lt;/p>;&lt;几个月后，西藏在林芝举办了首届跨喜马拉雅合作论坛。印度与中国在喜马拉雅山存在边界争端，并且没有加入“一带一路”计划，因此在 2018 年和 2019 年缺席了该论坛。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月份举行的最新一届论坛上，印度再次缺席，而中国则缺席了该论坛。最高外交官王毅呼吁与会的尼泊尔、巴基斯坦、阿富汗和蒙古官员“共同维护地区统一，尊重彼此主权和领土完整”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外长呼吁尊重“领土完整” ”&lt;/h3>;&lt;p>;然而，西藏官员曾经很少出国访问，1959 年起义失败后，西藏的精神和政治领袖达赖喇嘛逃往印度，并在西藏建立了一个对北京来说具有极大政治敏感性的地区。建立了西藏流亡政府。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，在派遣军队进入该地区后，它于 1951 年和平解放了西藏，并通过数十亿美元的投资促进了西藏的发展，尽管联合国对其人权状况提出了担忧&lt;/p>;&lt;p>;在成为西藏自治区党委书记之前，王毅曾担任邻国新疆的安全局长，并因侵犯人权的指控而出现在多个西方制裁名单上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推动西藏自治区党委书记是其最受制裁的官员&lt;/h3>;&lt;p>;自2008年3月拉萨发生反政府骚乱以来，北京加强了对西藏的控制，并对大多数外国人关闭了西藏。&lt;/p>;&lt;p>;但是拉萨的官员有时会接待外国领导人和外交官，包括尼泊尔总统比迪亚·德维·班达里 (Bidya Devi Bhandari)，他的此行是 2019 年对中国进行国事访问的一部分。来自欧洲和美国的外交官也曾访问过。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年以来四位美国驻华大使——乔恩·亨茨曼、加里·骆家辉、马克斯·博卡斯和特里·布兰斯塔德——访问了拉萨。&lt;/p>;&lt;p>;中国从严金海和王君正的访问中获悉，西藏官员正在释放他们的全面外交政策。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国学者希望西藏被称为西藏，以帮助“重建”形象&lt;/h3>;&lt;p>;在尼泊尔，王承诺西藏将“充分发挥其区位、地理优势”与尼泊尔深化人文交流合作，共同构建跨喜马拉雅互联互通网络”。&lt;/p>;&lt;p>;在斯里兰卡，他表示要加强文化艺术、生态合作，在新加坡，他说西藏应听取这个城市国家关于城市规划和创业的记录。&lt;/p>;&lt;p>;在马尔代夫停留期间，严捐赠了 1,500 吨瓶装水，以帮助印度洋群岛，该群岛因海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;2021年1月至去年4月担任拉萨市委书记的严岩在访问泰国期间会见了当地商界领袖。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁加强政治互信并会见了缅甸旅游和酒店部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samsung to overtake Xiaomi as India’s top smartphone brand in 2023, reclaiming crown amid crackdown on Chinese brands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244336/samsung-overtake-xiaomi-indias-top-smartphone-brand-2023-reclaiming-crown-amid-crackdown-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能手机品牌小米预计将把印度市场的桂冠拱手让给韩国竞争对手三星电子，这是自 2018 年以来的首次，据咨询公司Counterpoint Research最新预测，预计今年小米在全球第二大智能手机市场的出货量份额将降至15%，较去年下降5个百分点。据市场追踪机构称，预计它不仅会被其最大的国际竞争对手超越，还会被中国同行 Vivo 超越。&lt;/p>;&lt;p>;三星和 Vivo 预计将获得印度市场 18% 和 17% 的份额， &lt;/p>;&lt;p>;根据 Counterpoint Research 的数据，三星的季度出货量已连续四个季度超过小米。&lt;/p>;&lt;h3>;中国手机品牌 Vivo 誓言支持在印度被捕的高管&lt;/h3>;&lt;三星曾连续六年引领市场，直到 2017 年最后一个季度被小米超越。以廉价手机闻名的中国品牌多年来一直主导市场，但最近的地缘政治紧张局势使它们的立足点更加不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年中国和印度军队之间发生致命边境冲突以来，新德里给中国科技公司带来越来越大的压力。政府禁止了数十款中国应用程序，包括热门短视频平台 TikTok 和腾讯控股的超级应用程序微信。&lt;/p>;&lt;p>;在加强对中国品牌的审查的同时，印度政府还对中国大型品牌进行了突击搜查和税收处罚。今年 4 月，印度高等法院驳回了小米要求返还价值超过 6.76 亿美元资金的请求，这些资金是在印度联邦金融犯罪机构指控后于 2022 年 4 月被扣押的。该公司的当地单位通过冒充特许权使用费向外国实体非法汇款。据《南华早报》6 月份报道，小米否认了这些指控，并将继续进行法律斗争。&lt;/p>;&lt;p>;去年，印度当局因逃税和洗钱指控突击搜查了小米和 Vivo 的办公室。小米已经关闭了在印度的金融服务业务，并将其移动支付和数字借贷应用程序从当地应用商店下架。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: police ‘to deploy 12,000 officers’ on Sunday to boost security for revamped poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244338/hong-kong-district-council-election-police-deploy-12000-officers-sunday-boost-security-revamped-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 12:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将于周日在全市部署多达 12,000 名警员，以加强改革后的区议会选举的安全保障。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，五个警察区将动员约 2,500 名警察，包括便衣侦探和警察机动部队人员，以防止 600 多个投票站出现任何潜在的干扰。 &lt;/p>;&lt;p>;此次部署人数占 33,288 人部队的三分之一以上。 2021年立法会选举期间，出动了1万名人员，去年特首选举则出动了7000人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名部队内部人士表示，周日将在每个投票站派驻两名穿制服的警察，数十个小组（每组由五到六人组成）将在每个投票站进行车辆巡逻警察区。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，他相信，如果投票站出现纠纷等干扰情况，其中几个快速反应小组将在几分钟内做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们来自反恐部队等精英团队的人员还将在其他地点进行高调巡逻，例如火车站和基础设施。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;还将部署数百名辅助人员据知情人士透露，在每个地区执行与选举相关的职责以及正常治安，以支持巡逻分队人员。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，大规模部署是必要的，因为有更多的人超过 600 个投票站，还因为最近发生的涉及没收 30 公斤能够生产爆炸物的化学品以及逮捕两名携带反政府传单的男子的事件。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的边缘候选人与选民展开艰苦的斗争冷漠&lt;/h3>;&lt;p>;另一位消息人士称，网络安全部门的官员已被指派监视在线聊天群组和社交媒体平台，以检查即将到来的选举期间是否存在任何非法活动迹象。&lt;/p>;&lt;p>;他说虽然没有情报表明有人计划制造麻烦，但做好准备很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须为最坏的情况做好准备，并防范选举期间可能发生的任何袭击和骚乱”该知情人士说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，警方需要确保有足够的警力准备迅速采取行动，以阻止任何麻烦，并确保选举顺利安全地进行。&lt;/p>;&lt; p>;知情人士称，警员在步行巡逻时将配备防刺背心，其他装备，如胡椒枪和防暴装备，将存放在警车内。&lt;/p>;&lt;p>;警方2021 年香港回归中国周年纪念日，一名警官在铜锣湾崇光百货外被刺伤后，决定将这些背心作为防护装备的一部分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士透露，部分涉案警员将于晚上10点左右在投票站周围驾驶车辆巡逻。投票前一晚，整个团队最早在周日早上 7 点就准备好了。&lt;/p>;&lt;p>;警方周三在其网站上表示：“为了确保这次选举安全顺利地进行，警方将&lt;/p>;&lt;p>;“他们将做好应对任何情况的准备，共同维护我们美好的社区。”&lt;/p>;&lt;p>;这是自根据北京“爱国者”应负责的原则对市级民意调查进行彻底改革以来的首次选举。&lt;/p>;&lt;p>;敦促居民参加周日选举的横幅、视频和集市最近几周，香港反腐败机构逮捕了一名涉嫌抵制选举的男子&lt;/h3>;&lt;p>;政制及内地事务局局长曾国卫对电台表示周三的节目显示，在即将到来的投票之前，人们的情绪很高涨。&lt;/p>;&lt;p>;“气氛非常好，”他说。 “过去的晋升都是耸人听闻的，对手之间会互相攻击。这种情况不会再发生了。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，强烈建议不要通过不正当方式吸引选民支持，并补充说候选人应该专注于根据自己的选举平台进行竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望改变我们的选举文化。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他重申，政府不会估计投票率的大小，因为它可能受到许多因素的影响，并补充说，这不应被视为表明投票率的衡量标准居民是否支持选举。&lt;/p>;&lt;p>;“投票当然表示支持，但不投票并不一定意味着居民支持选举。”他说。 “他们可能有不投票的理由。”&lt;/p>;&lt;p>;William Yiu 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guyana-Venezuela border tensions soar over disputed oil-rich Essequibo region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244339/guyana-venezuela-border-tensions-soar-over-disputed-oil-rich-essequibo-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 12:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉表示看到美圭亚那联合军事演习中出现“挑衅”，并誓言要继续采取行动，要求保持冷静的呼声越来越高。两国邻国都声称拥有丰富石油的地区的“恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会周五召开紧急会议，讨论圭亚那所说的“威胁国际和平与安全”的快速升级争端。 &lt;/p>;&lt;p>;美国周四通过国家安全委员会发言人约翰·柯比敦促双方为领土争端找到外交解决方案，并表示“我们不希望看到事态发展”。&lt; /p>;&lt;p>;但华盛顿通过驻乔治城大使馆宣布将在圭亚那境内举行联合飞行行动，作为与其盟友“加强安全伙伴关系的例行接触和行动”的一部分，此举激怒了加拉加斯。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国的这一不幸挑衅是有利于的。 ……埃克森美孚在圭亚那的投资是朝着错误方向迈出的又一步，”委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺·洛佩兹 (Vladimir Padrino Lopez) 在 X 上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我们不会偏离未来为恢复经济而采取的行动。埃塞奎博”，美国石油巨头在那里发现了原油。&lt;/p>;&lt;h3>;委内瑞拉投票支持对圭亚那大片地区的主权主张&lt;/h3>;&lt;p>;埃塞奎博地区已由圭亚那管理了一个多世纪，并且这是海牙国际法院 (ICJ) 的边境诉讼主题。&lt;/p>;&lt;p>;该地区约占圭亚那领土的三分之二，居住着该国 80 万公民中的 125,000 人，但也被圭亚那声称拥有主权。委内瑞拉不承认国际法院的管辖权，并寻求将该地区置于其统治之下。&lt;/p>;&lt;p>;在巴西，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦对该国北部边境日益紧张的局势表示“日益担忧” .&lt;/p>;&lt;p>;卢拉在南方共同市场南美集团峰会上表示：“如果南美洲有一件我们不想要的事情，那就是战争”。&lt;/p>;&lt;p>;该区域集团包括阿根廷、巴西、巴拉圭和乌拉圭随后发表声明，敦促乔治城和加拉加斯寻求和平解决方案，并警告不要采取“单方面行动”。智利、哥伦比亚、厄瓜多尔和秘鲁也签署了该协议。&lt;/p>;&lt;p>;巴西军队周三表示，正在加强其在北部两个城市的存在。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦周四也警告委内瑞拉不要在争端中采取“单方面行动”。圭亚那是英国和荷兰的英语前殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦在与国务卿安东尼·布林肯会面后在华盛顿发表讲话，国务卿安东尼·布林肯周三在与圭亚那总统伊尔法安·阿里的电话中重申了美国的立场各国“坚定不移地支持圭亚那的主权”。&lt;/p>;&lt;p>;周四被问及华盛顿将在多大程度上支持圭亚那时，柯比表示他不想“猜测这类事情”。&lt;/p>;&lt;h3 >;委内瑞拉总统马杜罗寻求中国资金来重振该国的石油行业&lt;/h3>;&lt;p>;随着委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在周日就该地区命运举行有争议的公投后加大了赌注，人们对冲突爆发的担忧加深了。&lt;/p>; &lt;p>;马杜罗 2018 年连任被美国和其他数十个国家视为欺诈而拒绝。人们普遍预计他将在明年的选举中寻求连续第三个任期。&lt;/p>;&lt;p>;圭亚那坚称埃塞奎博的边界是由仲裁小组于 1899 年确定的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但委内瑞拉声称该地区东部的埃塞奎博河构成了早在 1777 年就被承认的自然边界。&lt;/p >;&lt;p>;中国是委内瑞拉及其主要债权人的亲密盟友，周三表示，两国都是北京的“好朋友”，并支持解决两国的边界问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京“一贯“支持委内瑞拉和圭亚那妥善解决边界划分问题”，外交部发言人汪文斌在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这符合两国人民的利益，也有利于稳定，拉美和加勒比地区的合作与发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;波兰公司租用超级油轮为中国装载委内瑞拉石油&lt;/h3>;&lt;p>;自从埃克森美孚公司在委内瑞拉发现石油以来，长期存在的争端愈演愈烈。 2015 年，加拉加斯在圭亚那 8 月开始拍卖该地区的石油区块后举行了全民公投。&lt;/p>;&lt;p>;周日公投的参与者被问到是否应该向英语国家授予委内瑞拉公民身份等问题。目前，圭亚那人属于新的“圭亚那埃塞奎巴州”，并“因此将该州纳入委内瑞拉领土地图”。&lt;/p>;&lt;p>;加拉加斯官员表示，95％的选民支持这些措施。&lt;/p>;&lt; p>;投票两天后，马杜罗提出了一项在埃塞奎博创建委内瑞拉省的法案，并命令国有石油公司颁发在该地区开采原油的许可证。&lt;/p>;&lt;p>;阿里抗议对委内瑞拉的“直接威胁”阿里在周二晚间罕见地向全国发表讲话时表示，圭亚那武装部队处于“戒备状态”，并与包括美国在内的“合作伙伴”保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;周四，圭亚那表示，一架军用直升机前一天在边境附近的一个密集山区失踪后被发现。&lt;/p>;&lt;p>;阿里在 Instagram 上表示，机上 7 名士兵中有 5 人死亡。&lt; /p>;&lt;p>;军方周三表示“没有信息表明”委内瑞拉参与其中，并宣布已对这起在恶劣天气下发生的坠机事件展开调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Las Vegas university gunman Anthony Polito described as struggling academic with ‘target list’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244328/las-vegas-university-gunman-anthony-polito-described-struggling-academic-target-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在内华达大学拉斯维加斯分校杀害三名教授、打伤一名教授的枪手是一位经济困难的学者，他的求职申请是警方周四表示，内华达州的几所高等教育机构拒绝了该申请。&lt;/p>;&lt;p>;67 岁的安东尼·波利托 (Anthony Polito) 还向全国各地大学的教职员工邮寄了近两打可疑信件，并准备了一份“目标清单”警方称，他曾在 UNLV 和他曾经工作过的北卡罗来纳大学工作过。&lt;/p>;&lt;p>;波利托面临着被驱逐出拉斯维加斯郊区亨德森的家，他有自 1992 年以来侵入计算机的犯罪记录弗吉尼亚州，但警方称事先没有暴力迹象。&lt;/p>;&lt;p>;据拉斯维加斯大都会警察局警长凯文·麦克马希尔 (Kevin McMahill) 称，他在枪击事件中使用的金牛座 9 毫米手枪是在 2022 年合法购买的。他说，袭击发生后被警方击毙的波利托据信是单独行动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;这次袭击的确切动机仍有待确定，但官员表示，学生似乎不是主要目标。&lt;/p>;&lt;p>;周三，所有四人在 Beam Hall 内遭到枪击，内华达大学拉斯维加斯分校商学院所在的校园建筑中，有教职人员。&lt;/p>;&lt;h3>;缅因州枪击案嫌疑人罗伯特·卡德被发现自杀身亡&lt;/h3>;&lt;p>;其中两名死者被确认为 Cha Jan 教授“ 64 岁的杰瑞·张 (Jerry’ Chang) 和 39 岁的助理教授帕特里夏·纳瓦罗·贝莱斯 (Patricia Navarro Velez)。第三名遇害教授的身份正在等待通知家人。&lt;/p>;&lt;p>;幸存的受害者仍在医院接受治疗，周四他的病情恶化，麦克马希尔说。&lt;/p>;&lt;p>;侦探们了解到，波利托在枪击事件发生前不久曾访问过一家邮局，并向美国各地的大学工作人员邮寄了 22 封没有回信地址的信件，并掌握了他在 UNLV 上寻找的人员名单他的前雇主，北卡罗来纳州格林维尔的东卡罗来纳大学的校园以及教师。&lt;/p>; &lt;p>;他的LinkedIn个人资料将Polito描述为2001  -  2017年在东卡罗来纳州任教的半退休商业副教授。 &lt;/p>; &lt;p>;麦克马希尔在周四的新闻发布会上说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在任何人交付之前都拦截了这些信在调查中，警长告诉记者，警告说，受到这样一个信封的任何人都应谨慎行事并联系当局。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ ：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，官员们正在努力通知预期的接收者，并与几乎所有目标列表中的每个人联系以确保所有人都安全。&lt;/p>; &lt;p >;“目标名单上列出的人都没有成为受害者。”他告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;他说，侦探也发现了证据表明Polito在经济上挣扎，包括驱逐通知，录制了他的入口处。平坦的。他说，一份似乎是遗嘱的文件。是其中之一。&lt;/p>; &lt;p>;警察搜寻Polito的房屋的警察还恢复了类似于他所携带的150轮的弹药。&lt;/p>; &lt;p>; UNLV校园将在周五持续关闭。 UNLV网站表示，上课已于12月10日取消。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s once red-hot start-up market shows signs of revival after ‘funding winter’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3244266/asias-once-red-hot-start-market-shows-signs-revival-after-funding-winter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;亚洲投资者在长时间的信贷压缩之后，为该地区曾经红热的创业市场提供了融资。但是，尽管专家说，尽管对自己的未来越来越乐观。周四，自去年三月以来定期提高驯服通货膨胀后，它将结束利率上升。&lt;/p>; &lt;p>;价格已在全球范围内审核，在美国和中国增长时，为银行提供了降低利率的空间，世界上最大的两个经济体是步履蹒跚的。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲的初创企业开始蠕动，因为传染性恐惧持续存在，轻松的钱干燥&lt;/h3>; &lt;p>;“这是不确定的，但期望某种类型在信贷条件下放松身心。他补充说，与明年下半年相比，信贷条件可能会略有改善。&lt;/p>; &lt;p>;过去几个月中缺乏资金，与大流行期间可用的轻松资金相比削减成本并找到获得利润的更快的途径。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望在明年的过程中会发生更多的事情，”曼森说。他说，债权人不再愿意在将来接受收入，并补充说，这可能意味着对过去几个月来挣扎的企业的更合并。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;硅谷银行崩溃3月中旬在银行业和整体经济中发出了冲击波，在全球范围内进一步吸引了流动性。分析师说，西方投资者已经退出了该地区。总价值为67亿美元。这相当于少于2021年的四分之一。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管如此，东南亚的后风继续对其有利。人口越来越多，扩大数字技术和强劲的经济增长正在推动投资机会。&lt;/p>; &lt;p>;根据Preqin的2023年6月的投资者调查，有31％的受访者将东南亚视为新兴市场提供最佳风险投资资本机会。这与41％的人认为印度处于领先地位相比，34％的人引用了中国。&lt;/p>; &lt;p>;风险投资资金可能会在未来几个月内获得。 ，特别是硅谷，有点赚钱。”曼森说。梅森补充说：“我还将中东视为投资的袋子。”根据全球资产经理Schroders在本月的一份报告中说，新的资金环境可能完全重置，以脱碳，人口统计（年轻人口）和脱气（附近的建筑物供应链）为中心。 =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; ASIAS业务具有“有意义的主题”，例如气候和可持续性很可能会带来更多的资金机会，同意NUS商学院治理与可持续性中心主任劳伦斯·洛（Lawrence Loh）。他说：“亚洲，尤其是私人资本，”他补充说：“富裕的家族企业和超高的净值个人可能是新的催化剂”。&lt;/p>; &lt;p>;大型初创企业（例如Grab）行业高管说，可能是寻求投资资金的方法的组织之一。 p>; &lt;h3>;印度是新的中国独角兽和初创投资者吗？&lt;/h3>; &lt;p>;亚洲的一部分已经经历了繁荣的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;印度以多达80的速度占据世界的领先地位在2023年上半年在交易所上市的公司也在交流中。印度尼西亚也看到了类似的皮卡，一年中有多达66家公司上市，而2022年则有59家公司的上市，在第三季度看到了33％。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“我们预计明年的IPO活动会有所改善。鉴于占全球人口 50% 以上和全球 GDP 50% 以上的国家将参加选举，我们预计全球宏观环境将强劲。” ，媒体和电信投资银行，美国银行。&lt;/p>; &lt;p>;其他人说，资金中的绿色拍摄已经可见。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在观察风险投资活动的增长，尤其是在新加坡财务咨询公司Paloe的合伙人Sam Lee说&lt;/p>; &lt;p>;亚洲的亚洲初创企业估值很少低于1000万美元。印度河企业家Amit Gupta说，新加坡的非营利组织，指导和资助企业的非营利组织，EcoSystm Group。 “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;除了金融枢纽新加坡，最近还出现了其他亮点，例如印度尼西亚，例如印尼，他说，补充说，菲律宾和泰国很有希望。&lt;/p>; &lt;p>;投资者还在柬埔寨等低调市场中寻找机会。&lt;/p>; &lt;p>; Thierry Tea，海外柬埔寨投资副总裁公司表示，他今年已经监督了20项这样的投资，并计划明年加紧资金，促进了该国年轻人口的愿望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管乐观越来越乐观，这是由于地缘政治紧张局势而造成的全球环境例如以色列 - 加沙和俄罗斯 - 乌克兰冲突将意味着投资者将对业务前景保持警惕。&lt;/p>; &lt;p>;“总的来说，如果出现新的成功案例，这一切都会有助于投资者的积极信号并鼓励投资者。他们要投资更多的初创企业。” Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Modi tilts towards Taiwan, Agnes Chow jumps bail, Elon Musk’s SpaceX dents China’s space ambition: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3244329/modi-tilts-towards-taiwan-agnes-chow-jumps-bail-elon-musks-spacex-dents-chinas-space-ambition-scmps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;我们从本周的香港，中国大陆，更广阔的亚洲地区及其超越我们的读者中选择了本周新闻中的七个故事并阐明了局部问题。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国有野心在2045年成为主要的空间力量，面临着前所未有的挑战，尤其是来自美国公司SpaceX的挑战。在国有中国太空新闻中发表的官方评论。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /SMALL>; &lt;/div>; &lt;p>;印度与北京视图作为叛徒省的自我统一岛之间的非正式联系只有随着新德里与北京的关系仍然紧张而加强了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“逃犯的公然无视警察保释条款和[决定约翰·李（John Lee）在关键决策机构每周会议之前说：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一支中国中国人团队军事科学家和国防工业工程师已经为无人机开发了一种微波炉来源，根据一份新论文。 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping赞扬Liangzhu是中国5，000年文明的物理证明，并且“对世界的真正宝藏”，将古老城市的废墟提升到巨大的努力中，以增强该国作为全球力量的历史地位。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本正在进一步降低英语口语的国际排名语言，一家瑞士教育公司的最新研究将该国置于马拉维之后，直到阿富汗之前。 style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一名妇女在不小心发布QR码以订购食物后，在一家餐厅收到430,000元人（60,000美元）的账单感到震惊在线，其他人曾经下达食品订单。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu threatens to devastate Beirut if Hezbollah enters war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244322/israels-netanyahu-threatens-devastate-beirut-if-hezbollah-enters-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡威胁称，如果真主党在以色列与哈马斯的战争中开辟第二条战线，贝鲁特和黎巴嫩南部将遭受毁灭性打击。&lt;/p>; &lt;p>;“如果真主党决定发动全面战争，那么它就会亲手将距离这里不远的贝鲁特和黎巴嫩南部变成加沙和汗尤尼斯，”内塔尼亚胡说。&lt;/p>;&lt;白宫周四表示，美国总统乔·拜登将遏制以色列与哈马斯冲突作为首要任务，他与内塔尼亚胡和约旦国王阿卜杜拉二世就“加沙的最新事态发展”进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡在访问以色列国防军北部司令部总部时发出了这一警告，该司令部负责监管自 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列以来几周内与黎巴嫩边境沿线真主党交火的部队。&lt;/ p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他赞扬预备役军人“做好准备的伟大精神” &lt;/p>;&lt;p>;他的威胁指的是以色列军队在加沙地带北部发动的大规模破坏，以报复哈马斯的袭击，哈马斯被美国和欧盟标记为恐怖组织。 &lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：两个月过去了，有多少巴勒斯坦人死亡？&lt;/h3>;&lt;p>;周四，以色列一名平民和黎巴嫩三名真主党战士因跨境暴力爆发而丧生&lt;/p>;&lt;p>;亲伊朗的真主党运动称，截至下午对以色列北部发动了 10 次袭击，引发以色列对黎巴嫩南部的猛烈袭击。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩安全部门消息人士称，真主党Kounine 村郊区的一个军火库遭到袭击。据真主党称，三名真主党成员在袭击中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列，一名60岁左右的男子在距离黎巴嫩边境不远的法苏塔社区被击中，胸部受伤，红大卫盾救护机构称。&lt;/p>;&lt;p>;该男子在现场被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚内塔尼亚胡在平民被救时是否正在与士兵交谈。是否被杀或者他是否在导弹击中地点附近。发言人没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;以色列现已将重点转向加沙南部，据报道军队已进入汗尤尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;真主党已表达了对哈马斯的声援，随着加沙地带的战斗升级，跨境交火以色列和真主党之间的冲突已成为日常事件。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，真主党推迟了全面的军事行动，这有助于缓解人们对哈马斯冲突将爆发为更广泛的地区战争的担忧白宫表示，在与内塔尼亚胡的谈话中，拜登表达了对加沙人质、约旦河西岸巴勒斯坦人遭受袭击的担忧，以及向加沙稳定提供人道主义援助的重要性在通话记录中，没有提及内塔尼亚胡对真主党的警告。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和国王“确认了他们的承诺”，将与该地区其他国家合作，帮助达成一项和平协议，根据白宫的说法，包括最终建立巴勒斯坦国家。&lt;/p>; &lt;p>; DPA和路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia ‘heartened’ as sale of Aukus submarines moves closer to US Congress approval]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244320/australia-heartened-sale-aukus-submarines-moves-closer-us-congress-approval?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府周五对美国国防开支法案即将在国会获得通过表示欢迎，该法案将授权向澳大利亚出售核潜艇此次出售是 Aukus 协议的一部分，Aukus 协议是与美国和英国签订的开发核动力潜艇和其他高科技武器的协议，也是澳大利亚与美国签订的最昂贵的国防项目三十年的价格标签为 2,440 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 周五在维多利亚州对记者表示，澳大利亚政府“感到振奋和充满希望”，并补充说第一艘美国潜艇预计将出售给澳大利亚下一个十年。&lt;/p>;&lt;p>;“这显然是美国国会的事情，但我们希望能有一个好的结果。如果我们取得这样的好结果，那么未来将会发生一代人一次的变革。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 将在澳大利亚和美国之间建立一个“无缝的国防工业基地”。&lt; /p>;&lt;h3>;尽管有保证，澳大利亚的奥库斯核潜艇可能会加剧军备竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;作为第一步，奥库斯规定在共享核动力之前向澳大利亚出售三艘美国核动力潜艇技术开发新型潜艇，将于 2040 年左右在澳大利亚和英国建造。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 在 10 月份对华盛顿进行正式访问时，敦促国会议员通过必要的立法，以推动这一进程在澳大利亚官员对延误表示担忧后，奥库斯项目于今年向前推进。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议院和众议院军事委员会周四发布了《2024 财年国防授权法案》(NDAA) 的文本，为国防部制定政策并授权支出。它包含的条款可能为澳大利亚接收数艘美国核动力潜艇铺平道路。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;参议院可能会在几天内进行首次投票，众议院预计将在本月晚些时候跟进。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚已出台立法复制美国的出口管制国防技术，以表明它可以保护国防机密，作为其 Aukus 承诺的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>