<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Molly’, Hong Kong Ocean Park’s oldest male Indo-Pacific bottlenose dolphin, dies aged 40]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247345/molly-hong-kong-ocean-parks-oldest-male-indo-pacific-bottlenose-dolphin-dies-aged-40?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/fcbb7193-6864-4954-a6c6-7ae2d9b13aba_184c0a5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海豚在海洋公园海洋剧场与训练员一起表演 照片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海洋公园最年长的雄性印度太平洋宽吻海豚去世，享年40岁。&lt;/p>;&lt;p>;景点称莫莉在新年期间变得虚弱。尽管得到了兽医和动物护理团队的全天候护理，伊芙还是于周四去世了。&lt;/p>;&lt;p>;“莫莉和我们的其他海豚一样，作为海洋公园大使发挥了至关重要的作用，并居住在海洋公园海洋公园兽医中心旁的哺乳动物繁育及研究中心，”它说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海洋公园通过人工授精培育出世界上第一只牛鼻鳐&lt;/h3>;&lt;p>;这个受欢迎的公园，位于香港仔香港南区表示，正在进行尸检以确定莫莉死亡的确切原因，并补充说，宽吻海豚在 40 岁时进入了老年期。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，该景点还失去了一只 18 岁的海豚。一岁雌性印度太平洋宽吻海豚，杜米萨。这只哺乳动物于 2009 年从南非抵达香港，需要先进的牙科护理，最终死于并发症。&lt;/p>;&lt;h3>;帮助香港两只大熊猫繁殖的努力会取得成果吗？&lt;/h3>;&lt;p >;2022年7月，世界上最年长的圈养雄性大熊猫安安在海洋公园被安乐死，因为它35岁（相当于人类的105岁）拒绝固体食物，只喝水或电解质强化液体.&lt;/p>;&lt;p>;截至去年6月30日，海洋公园共照顾6,515只动物。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan Airlines crash puts spotlight on carbon-composite planes’ ability to resist fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247344/japan-airlines-crash-puts-spotlight-carbon-composite-planes-ability-resist-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/0f12e259-0796-461b-9d1e-10011c429d3f_c8ebffcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本航空飞机与海岸警卫队飞机相撞后被烧毁东京羽田机场。图片来源：Kyodo viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二在日本发生的跑道碰撞事件标志着现代轻型客机首次被烧毁，并被视为新一代碳复合材料性能的测试案例飞机应对灾难性火灾。&lt;/p>;&lt;p>;日本航空 (JAL) 的空客 A350 在东京羽田机场降落后不久，与德哈维兰 Dash-8 海岸警卫队涡轮螺旋桨飞机相撞，起火。 A350 上的 379 人全部从燃烧的飞机中撤离，但六名海岸警卫队机组人员中有五人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;残骸照片显示 A350 机身已化为灰烬。在调查人员寻找相撞原因的同时，航空业热衷于确认高科技复合材料客机的生存能力，这些客机在过去十年中改变了长途飞行和航空公司的经济状况。&lt;/p>;&lt;p>;这起事故“这确实是我们的第一个案例研究，不仅从火灾角度，而且从坠机生存能力的角度来看，”安柏里德航空大学的航空安全专家安东尼·布里克豪斯（Anthony Brickhouse）说。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司（拥有 787 梦想飞机）和空中客车公司（拥有 A350）在 2000 年代初期都下了很大的赌注，认为轻质碳复合材料将大大节省燃油，并且不易疲劳，从而减少维护。&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空飞行员最初并不知道飞机正在燃烧：报告&lt;/h3>;&lt;p>;投入使用后不久，梦想客机就遇到了导致火灾的电池问题，导致其于 2013 年初短暂停飞。后来一架埃塞俄比亚航空公司发生火灾2013 年 7 月发生的航空公司 787 事故是由于飞机紧急定位发射器短路导致机身维修。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这些事件均未造成机身损失。&lt;/p>;&lt;p>;A350按重量计算，复合材料含量为 53%，复合材料构成了其大部分外部结构，包括机身、尾部和机翼的主要部分以及机头部分的部分。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，事实是所有乘客和机组人员在结构完好无损的情况下安全疏散，这将使人们对经过特殊条件认证的材料重新充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;但他们警告说，现在就 A350 复合材料船体的承受能力得出全面结论还为时过早防火或可以吸取哪些技术教训。&lt;/p>;&lt;p>;将 A350 坠机事故与 2013 年韩亚航空公司运营的波音 777 坠机事故进行比较（这架飞机撞上海堤后起火，造成三名乘客死亡），可以提供以下信息： Brickhouse 表示，工程师对复合材料飞机和铝制飞机在火灾期间的差异具有宝贵的见解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日航 A350 是第一架主要由复合材料制成的商用客机，可在火灾中被摧毁但不是第一架运输机，尽管目前尚不清楚日本调查人员可以获得哪些有关复合材料火灾的经验教训。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，一架空客 A400M 军用运输机（也严重依赖复合材料）驶入田野西班牙塞维利亚郊外，错误安装的软件导致引擎堵塞。但西班牙军事调查人员对坠机事件的调查一直保密。&lt;/p>;&lt;p>;这起事故导致高速撞击和火灾，四名试飞人员全部遇难，飞机几乎没有留下任何明显痕迹贸易刊物 Leeham News 的复合材料专家 Bjorn Fehrm 表示，复合材料机身比铝制飞机有几个优势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然铝的熔点约为 600°C摄氏度（1,100 华氏度）并导热，碳纤维可以承受大约六倍的温度，其结构会阴燃和燃烧而不是熔化，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我以为我们无法生存”：367 名乘客如何从日本喷气机大火中获救&lt;/h3>;&lt;p>;空中客车公司在 2019 年消防员指南中表示，与传统铝制飞机相比，A350 表现出“同等水平的安全性”，测试显示“安全性有所提高”空中客车公司指出，当长时间暴露在高温下时，复合材料机身可能会失去其结构完整性，即使复合材料蒙皮看起来完好无损。&lt;/p>;&lt; p>;特别是，根据美国联邦航空管理局的一份文件，树脂会首先燃烧，火焰蔓延的速度会更慢，根据美国联邦航空管理局的一份文件。&lt;/p>;&lt;p>;日航 A350 燃烧了六个多小时，然后才燃烧。据 TBS 广播公司援引消防部门的消息称，消防员能够完全扑灭火焰。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了一个问题：消防员是否需要接受额外培训来处理涉及复合材料喷射机的火灾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/c45a77f0-ec88-42a2-ad45-47e728748066_41dabfc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 2 日，消防队员在羽田机场与日本航空公司一架飞机上爆发的大火进行搏斗。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;事故照片显示，消防队员戴着外科口罩和头盔，但没有穿其他防护服。&lt;/p>;&lt;p>;“机场消防队实际上必须看看为什么他们不能阻止火灾，”Fehrm &lt;/p>;&lt;p>;空中客车公司指出，早期测试表明复合材料具有与铝相似的耐火性，发言人补充说，该公司已于 2018 年在当局在场的情况下对空中客车 A350-1000 进行了全面疏散测试。&lt;德国消防安全解决方案公司 svt Products GmbH 的销售经理 Nabil Al Kabir 表示，多种因素都会影响复合材料的易燃性，包括结构、纤维材料和所使用的阻火剂层数。&lt;/p >;&lt;p>;“可以肯定一点，如果煤油燃烧产生的热量那么强烈，铝也会失效。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shop till you drop: trips to mainland Chinese bulk retailers a hit with young Hongkongers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247318/shop-till-you-drop-trips-mainland-chinese-bulk-retailers-hit-young-hongkongers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/99682150-8ae4-4d91-96fc-ce7cd634d894_708f4010.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳山姆会员店深受签约香港年轻人的欢迎参加专业旅游以寻找便宜货。图片来源：EGL&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着旅行社推出新套餐以满足日益增长的胃口，以深圳附近和其他中国内地城市的热门超市购物为重点的旅行团已成为年轻香港人的热门选择&lt;/p>;&lt;p>;城市旅游经营者周四表示，在冠状病毒大流行后，参加内地旅行的香港人数量激增。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说旅行团尤其受到年轻人的欢迎，他们想要探索和购买便宜货以及大陆独有的商品。&lt;/p>;&lt;p>;约10家旅行社推出了此类旅游套餐，以迎合以人为本的趋势。香港旅游协会执行董事崔廷邦表示，越来越多的人到会员制大宗零售商山姆会员店等热门跨境目的地购物。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到越来越多的人东瀛旅游执行董事禤国全表示：“在冠状病毒大流行之后，请加入我们的内地旅行团吧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/587d63e9-3a05-4cd1-99c3-4283926b1786_a7e5b91e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;东莞西溪古村也在购物者的旅游行程中。图片：weibo/炸酱小弟弟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，前往大陆的人数比疫情前增加了三倍。&lt;/p>;&lt;p>; “疫情前去内地的老年游客比较多，但疫情过后，很多年轻人都听说深圳和大湾区有很多值得去的地方，而且物价、交通、治安、卫生都很好。”禤说。&lt;/p>;&lt;p>;邮报发现，至少有四家旅行社推出了广东深圳两日游或三日游。&lt;/p>;&lt;p>;所有旅行社都包含山姆会员店的购物活动，以及仓库式商店价值 260 元（37 美元）的两人一年会员资格。&lt;/p>;&lt;p>;各旅行社在一月份安排了 10 多个旅游团，每人约 20 至 40 人，其中一些已被预订满。&lt;/p>;&lt;p>;旅游团收费为每人 299 港元（38 美元）至 659 港元。除了购物之外，旅游团还包括优质餐饮和娱乐。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人过国庆长周末，寻找优惠和美食&lt;/h3>;&lt;p>;东瀛旅游为每个团体提供卡拉OK房酒店内设有两张麻将桌，永安旅游为游客提供五星级酒店住宿，提供鸡鱼大餐。&lt;/p>;&lt;p>;美丽华旅游特色牛肉火锅、海鲜烧烤自助餐，并可自费深夜红烧鸡。&lt;/p>;&lt;p>;东瀛旅游上周六全新推出广东深圳、东莞两日游。&lt;/p>;&lt;p>;第一天行程将覆盖松湖烟雨、东莞松山湖主要景点。游客还可以在东莞西溪古村欣赏风景，然后前往深圳美国超市巨头沃尔玛旗下的山姆会员店购物。&lt;/p>;&lt;p>;团费每人港币459元至港币559元不等，视情况而定涉及的日子里。费用包括交通、餐饮、酒店住宿以及山姆会员店两人会员卡。&lt;/p>;&lt;p>;禤表示，公司除了传统的内地旅游外，还增加了到店购物的新元素。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港人在国庆长周末到深圳讨价还价&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，购物之旅很受欢迎，因为所有 1 月出发的航班都由一天两班，每组40人，已经订满了。第一批团将于周六出发。&lt;/p>;&lt;p>;禤说，该机构周三又启动了惠州两日游，惠州也是大湾区的内地城市之一，这是中国政府计划将粤港澳大湾区九个城市连接起来的计划。广东与香港和澳门成为一个综合性的经济和商业中心 - 因为反应。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，惠州之旅的票价为 429 至 529 港元，首日包含景点， &lt;/p>;&lt;p>;美丽华旅游还推出了东莞-深圳两日游，涵盖东莞植物园等景点深圳山姆会员店花园、餐饮、酒店住宿、购物。&lt;/p>;&lt;p>;团费每人379港元至449港元。&lt;/p>;&lt;p>;大批市民恢复跨境旅游取消冠状病毒大流行期间实施的跨境限制后，周末和节假日前往深圳边境就餐和购物。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Largest male specimen of the world’s most venomous spider found in Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3247336/largest-male-specimen-worlds-most-venomous-spider-found-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/965bb302-98ad-41b0-861a-f64dbefb9f5a_0451e515.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发现的悉尼漏斗网蜘蛛的雄性标本在澳大利亚。照片：澳大利亚爬行动物公园，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最毒的蜘蛛的最大雄性标本在澳大利亚爬行动物公园找到了新家，它的尖牙可以刺穿人类的指甲。一位公众偶然发现了它，帮助拯救生命。&lt;/p>;&lt;p>;在悉尼以北约 80 公里（50 英里）的中央海岸发现了一种被称为“大力神”的致命悉尼漏斗网蜘蛛，并且澳大利亚爬行动物公园在周四的一份声明中表示，它最初被送往当地一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;附近公园的蜘蛛专家将其取回，并很快意识到这是澳大利亚有史以来从公众那里收到的最大的雄性标本.&lt;/p>;&lt;p>;这只蜘蛛从脚到脚的长度为 7.9 厘米（3.1 英寸），超过了 2018 年公园的上一个记录保持者，名为“Colossus”的雄性漏斗网蜘蛛。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚，一名男子正在寻找世界上最危险的蜘蛛&lt;/h3>;&lt;p>;悉尼漏斗网蜘蛛的长度通常为一到五厘米，雌性通常比雄性蜘蛛大，但并不那么致命。它们主要分布在从澳大利亚人口最多的城市悉尼到北部沿海城市纽卡斯尔和西部蓝山的森林地区和郊区花园。&lt;/p>;&lt;p>;“大力神”将为这种爬行动物做出贡献公园的抗蛇毒血清计划。公众上交的安全捕获的蜘蛛经过“挤奶”以提取毒液，这对于生产救生抗蛇毒血清至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们习惯了向公园捐赠相当大的漏斗网蜘蛛，但是收到这么大的雄性漏斗网就像中了大奖一样，”澳大利亚爬行动物公园的蜘蛛饲养员艾玛·泰尼（Emma Teni）说。 “虽然雌性漏斗网蜘蛛是有毒的，但雄性漏斗网蜘蛛已被证明更具致命性。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的收藏中拥有如此大小的雄性漏斗网蜘蛛，它的毒液产量可能是巨大的，这对人类来说具有难以置信的价值。公园的毒液计划。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1981 年该计划启动以来，澳大利亚尚未出现因漏斗网蜘蛛咬伤而死亡的情况。&lt;/p>;&lt; p>;最近澳大利亚东海岸多雨、潮湿的天气为漏斗网蜘蛛的繁衍生息提供了理想的条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It’s not Beijing that’s turning Hong Kong into just another Chinese city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247033/its-not-beijing-thats-turning-hong-kong-just-another-chinese-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/7ae03fcc-926a-4cc2-9927-66b34af6ca02_f4eeeb4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港是否会成为另一个中国城市，还是很快就会失去“独特优势”？这些迹象可不是什么好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，一对已婚夫妇——香港著名的思想领袖——开始了为期一个月的加拿大和美国之旅，在那里他们拜访了亲朋好友，并进行了广泛的交流。对世界这个地区的了解或曾在香港或大陆居住过。普遍的反应是，香港已经成为另一个中国城市，或者很快就会成为另一个中国城市。&lt;/p>;&lt;p>;“这些言论在现实和感知上加速了我们高度自治的消亡，”其中一位最近告诉我的。他们的经历并不是独一无二的。海外人士对香港未来的看法非常悲观。&lt;/p>;&lt;p>;也许更不祥的是，越来越多的内地人认为香港正在迅速衰落，最近社交媒体上的一条尖刻评论引起了关注，该评论称中环交易广场（股票所在地） &lt;/p>;&lt;p>;香港官员的反应一直很软弱，指责外界散布误解，却没有很好地解释香港在“一个国家、两种制度”下的不同之处。 &lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年 6 月强力实施国家安全法，强化了人们的看法，即北京一直打算让香港成为另一个中国城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这就是对香港最大的误解所在。虽然北京有充分的理由让香港作为一个资本主义城市保持独立，但香港的政治精英正在有意无意地加速其内地化。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人对香港的指导方针保持不变：“长远规划，充分利用”。根据这项政策，1949年，中国人民解放军被勒令停止向罗湖边境推进，1967年，香港的激进左派也被阻止煽动文革式的骚乱。事实证明，这座独特的资本主义城市对大陆来说具有无价的价值。从 20 世纪 50 年代的朝鲜战争到 1980 年代中国的开放。&lt;/p>;&lt;p>;即使北京宣称对香港拥有“全面管辖权”，习近平主席也誓言“必须维护香港的独特地位和地位”。 &lt;/p>;&lt;p>;从北京的角度来看，保持香港的“超级联系人”角色应该是最优化的安排。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;然而，过去两年，有更多迹象表明，香港政治精英正在推动香港日益内地化，削弱其独特的地位和优势。&lt;/p>;&lt;p>;这是最令人震惊的问题之一最明显的例子是，他们正在拥抱大陆式的形式主义、官僚主义和奢侈浪费——尽管中央政府严厉打击大陆的这些做法。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，中国官员，他们在内地对饮食以及参加公共活动受到严格监管，但在香港似乎不受任何规则的约束。这种铺张浪费甚至享乐主义的行为，毒害了香港长期以来奉行的廉政法治体系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;渴望政治正确的香港精英和政客，不浪费时间复制大陆式的高调仪式和研讨会，研究中国最高领导人的言论并宣誓效忠。针对亲北京建制派人士的“奢侈”做法，一名区议员参加了八月份庆祝他前往北京考察学习的庆祝活动。超过500人出席，其中包括高级官员、立法会议员和其他亲北京人士。&lt;/p>;&lt;p>;香港高级官员据信在旺季每天出席四到五场公共活动，立法会议员甚至更多，让人想知道他们还剩下多少时间来完成真正的工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/cfcd4efa-24e8-488b-9aef-3ac6edd1c50a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建制派去年八月为黄先生举办了大型宴会大仙区警官黄志华即将前往北京进修一年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着国家安全法和选举改革，立法会议员和区议员应展示他们如何履行职责，制衡并保留政府官员他们的脚趾。相反，他们在一起喝酒吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，内地和香港官员都敦促香港更好地融入国家发展大局，特别是大湾区，相互衔接与国家发展战略相结合。这种说法并没有什么问题，但它让人感觉香港正在被被动领导。&lt;/p>;&lt;p>;随着北京誓言对香港实行全面管辖，另一种看法是香港公务员正在等待指示讨论如何继续前进，因为他们多次前往北京考察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/02/1b07e8f3-bcd0-46af-a243-8bc2e69d23e8_1ad7a9ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员事务局局长杨慧娴在考察团讲话去年5月30日，学员们出发前往北京前，在公务员学院接受培训，表达了局方对他们的期望。图片：香港新闻处资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两种看法对香港来说都是不祥之兆。自 1970 年代末中国开放以来，北京不仅希望向香港提供投资，还提供从法律服务到城市管理的技术知识，以便按照邓小平的口号在内地创造“更多香港” &lt;/p>;&lt;p>;而且，大陆官僚对如何经营资本主义城市的想法为零。向他们寻求线索是最糟糕的选择。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该做的是利用其超级联系人的角色影响北京的决策，使其决策更有利于外国投资和贸易。不幸的是，几乎没有迹象表明这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港成功的唯一秘诀是成为一个真正的国际城市&lt;/h3>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，在香港决定扩大其人才吸引计划以遏制专业人士外流，数以万计的内地人申请定居，正是因为其资本主义制度。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在成为另一个中国城市的看法让他们感到不安。正如一些人最近向我哀叹的那样：如果香港正在把自己变成另一个大陆城市，那么到来还有什么意义？&lt;/p>;&lt;p>;在很多方面，对很多人来说，感知就是现实。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Weak Malay support continues to plague PM Anwar’s government as ‘Dubai Move’ talk refuses to die]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247316/weak-malay-support-continues-plague-pm-anwars-government-dubai-move-talk-refuses-die?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/5b8948b9-319a-4f7c-ba78-c43764f2f045_93d907a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣驳回了有关试图驱逐他的报道，并表示他的政府“不会受到影响”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，马来西亚马来族占多数的粗俗支持继续困扰着安瓦尔·易卜拉欣政府，影响着总理的政策，因为他执政的第二年开始就有试图推翻安瓦尔·易卜拉欣的传言。在迪拜举行秘密会议后，他被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;12 月底，反腐败当局在对达因进行腐败调查时控制了吉隆坡一栋摩天大楼，之后，所谓的“迪拜行动”的讨论浮出水面。再努丁是一位资深政治家和商人，与前领导人马哈蒂尔·穆罕默德关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;98 岁的马哈蒂尔是安瓦尔的前导师，后来成为政治宿敌，众所周知，尽管安瓦尔的关系很深，但两人之间的关系却充满敌意。进入晚年。&lt;/p>;&lt;h3>;随着新政治政变的传言四起，马来西亚否认比比皆是&lt;/h3>;&lt;p>;周二，副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪表示，政府收到情报报告，证实了这次会议迪拜，包括据说参加会议的人员的航班详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;一位高级政府官员表示，安瓦尔执政联盟中至少有两名未透露姓名的议员参加了会议，指责反对派讨论贿赂软弱后座议员的计划并策划大规模叛逃以推翻政府。&lt;/p>;&lt;p>;周三，安瓦尔告诉记者，他已经阅读了有关“迪拜行动”的报道，但迅速压制了其影响，称这对他的政府“不会产生任何影响” ，而不是专注于国家的发展和公共福利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在马来西亚危险的政治中，多年来已有五位总理谈论阴谋，引发了新一轮的猜测、相互指责和&lt;/p>;&lt;p>;“安华没有安全感，因为他的政府未能履行他们之前做出的所有承诺，”反对党土团党议员万赛夫万扬 (Wan Saiful Wan Jan) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“安华没有安全感，因为他的政府未能履行他们之前做出的所有承诺。” >;&lt;p>;Wan Saiful 表示，安瓦尔政府充满了“无能”，并引用了周二国家数据库启动失败的最新例子，引发了对潜在身份盗窃的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“由于安瓦尔政府明显无能，万赛夫说：“安华需要转移公众注意力，他正在利用他的迪拜幻想作为转移策略。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/8d66d639-3dcd-4b87-9a0d-04bce4ee5f9f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023 年 10 月 24 日，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 和妻子万·阿齐扎 (Wan Azizah) 在吉隆坡举行的亲巴勒斯坦集会上。安瓦尔是对以色列轰炸加沙问题最直言不讳的全球领导人。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔为他迄今为止在政府的记录进行了辩护，称该国在吸引数十亿美元的新外国投资方面做得很好，同时保持了经济复苏势头。 &lt;/p>;&lt;p>;为了在马来人中心地带寻求支持，安瓦尔政府转向了保守右翼，打击公开展示同性恋的行为以及社交媒体上被视为冒犯性的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;他也是对以色列轰炸加沙问题最直言不讳的全球领导人，这一问题引起了长期支持巴勒斯坦事业的马来西亚穆斯林穆斯林的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士表示，他的立场很大程度上是出于以下原因：马来人是一个强大的政治集团，他们在 2022 年分裂严重的全国选举中大批投票支持民族主义联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/16323bef-89af-4c21-a11e-8560935561c0_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;国民联盟的支持者。该党声称，去年的州民意调查中，马来人的支持率急剧下降，这表明总理安瓦尔·易卜拉欣并不代表马来人的意愿。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但安瓦尔迄今为止的努力似乎没有取得进展。他的政府在八月份的州民意调查中以微弱优势获胜，马来选民的支持率急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;国民联盟反对派阵线声称这是迄今为止最明显的迹象，表明安华并不代表安华的意愿。马来人——他们主要是穆斯林，占该国 3,300 万人口的近 60%。反对派表示，这意味着他的政府迟早会垮台。&lt;/p>;&lt;p>;“许多马来人认为政府不合法，并且过于受民主行动党和东马控制，”政治分析家詹姆士·钦 (James Chin) 说。华人主导的民主行动党以及沙巴州和砂拉越州的执政联盟是安瓦尔联合政府的主要成员。&lt;/p>;&lt;p>;“[马来人]不喜欢这样，”亚洲研究所所长陈说。塔斯马尼亚大学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治政变在马来西亚并不是遥不可及的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;这个国家发生了就在 2020 年 Covid-19 大流行爆发之际，几位高级政府领导人精心策划了一场敌意收购，导致时任总理马哈蒂尔政府垮台。在一次具有里程碑意义的选举后仅 22 个月，他就下台了，该选举带来了该国的首次政府更迭。&lt;/p>;&lt;p>;接下来是一段政治不稳定时期。接替马哈蒂尔的土团党主席慕尤丁·亚辛在上任 17 个月后，在受到国王罕见的谴责后辞职。他的继任者是巫统领袖伊斯梅尔·萨布里·雅各布 (Ismail Sabri Yaakob)，他在执政仅一年多后屈服于党内压力，要求提前举行全国大选。&lt;/p>;&lt;p>;尽管反对派否认与所谓的迪拜行动有联系，但坚信马来人根深蒂固的不满可能会在国家 2028 年举行选举之前引发政府更迭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/e197cf28-786a-4855-9b8b-d513f76dd40a_8649aaf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 7 月，马来西亚反对党领袖穆罕默德·萨努西 (Muhammad Sanusi Md Nor)。萨努西将从 1 月中旬开始面临煽动罪审判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据安华的一份报告，10 月份安瓦尔的整体支持率降至 50%，较他 2022 年 11 月首次上任时的 68% 大幅下降独立民意调查机构默迪卡中心。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府的支持率表现更差，只有 41% 的受访者表示他们对政府的表现感到满意。在马来人中，这一数字骤降至 27%。&lt;/p>;&lt;p>;反对派控制的吉打州颇具争议的首席部长穆罕默德·沙努西·诺 (Mohammad Sanusi Md Nor) 周三表示，推翻安瓦尔政府的努力是会议上不断讨论的话题。他们的会议。&lt;/p>;&lt;p>;“用不了五年他们就会垮台。今年可能会发生这种情况，甚至本月，”他在 Facebook 页面上播出的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;萨努西将因涉嫌侮辱皇室的演讲而于 1 月中旬面临煽动罪审判，他说引发政府中期更迭并非违宪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，政府在马来人中的支持率较低，是因为未能让他们相信他们的政策权利——包括从大学录取到购房折扣等一切方面的优惠待遇——将继续受到他的多种族政府的保护。&lt;/p>;&lt;p>;然而，政治政变归根结底是数学。&lt;/p>;&lt;本周早些时候，砂拉越执政联盟GPS联盟重申对安瓦尔的支持。政治分析家 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示，这意味着任何推翻安瓦尔的举措都无法获得简单的议会多数。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦 GPS 表示不，[迪拜行动]就不再可信，”Syaza 说马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的盟友也认为对政变的担忧被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些关于政变的讨论都是不必要的，而且我们只是落入了反对派的手中，”一位消息人士表示，由于无权发表媒体声明，该消息人士要求匿名。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Clever or con? Young China merchant sells 70,000 virtual ‘Einstein brains’ online to university students seeking advice, ‘spiritual nourishment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246366/clever-or-con-young-china-merchant-sells-70000-virtual-einstein-brains-online-university-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/72672618-f249-4f3a-a1fe-193d060d6b5b_e87a5823.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位通过销售向学生提供在线建议的中国在线企业家虚拟“爱因斯坦大脑”在过去五年中已售出 7 万套，在大陆社交媒体上引发了分歧。图片：南华早报综合/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名22岁男子，其虚拟服务今年在淘宝电商平台售出约7万件，引起不少关注在大陆社交媒体上。 &lt;/p>; &lt;p>;企业家张（Zhang智能。&lt;/p>; &lt;p>;那是他拥有灯泡时刻并创建“爱因斯坦的大脑”的时候。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2023/27/d67d1bb7-3c2d-4de7-acf5-17ae2c572976_794949494633.jpg“江西声称他和他的客户都从他的在线聊天服务中受益。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他在今年年初在淘宝上推出了虚拟产品，并使用了历史天才的大脑的图像以及一个有趣的标题，上面写着：是爱因斯坦的大脑。张写道。在线付款，邀请他们与张聊天。该服务主要由年轻人访问。&lt;/p>; &lt;p>;在视频剪辑中，张看到张坐在他的计算机上，回复了客户的消息。他的聊天框包含联系人列表和聊天历史。&lt;/p>; &lt;p>;“他们主要是大学和中学生，”张在视频中说。&lt;/p>; &lt;p>;有些人也来自顶级教育机构，包括北京大学，因此讨论的学科往往是关于未来的研究，考试和计划的。&lt;/p>; &lt;p>;“他们也可能正在寻求精神滋养，”张补充说。他的许多客户对令人着迷的想法很聪明，因此他们又对他进行了教育和激励。&lt;/p>; &lt;p>;“我们谈论了很多有趣的事情，”张说。&lt;/p>; &lt;p >;“我想为尽可能多的人带来欢乐，与他们聊天也让我开心。” &lt;/p>; &lt;p>;出售70,000个单位的Zhang 35,000元（US 4,900美元）。&lt;/p >; &lt;p>;除了“爱因斯坦的大脑”外，他还提供了其他虚拟聊天服务，其中包括“对爱”和“幸福”。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事对大陆社交媒体的看法分歧。一些赞美张的企业家精神，而另一些人则将其视为con。 12/27/27/231E2E50-AB3F-4A8B-B31C-47FEBE93AE91_1A3F59D1.JPG“ ALT =”>;在过去的一年。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是一个非常有趣的想法。他是个天才，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“我想买一个，”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是欺诈吗？”问一个怀疑的在线观察者。&lt;/p>; &lt;p>;“这些买家确实需要大脑，但不需要爱因斯坦的大脑，”另一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new district councillors propose neighbourhood fairs and Instagrammable ‘check-in’ spots to boost growth, but will residents and visitors join the party?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247320/hong-kongs-new-district-councillors-propose-neighbourhood-fairs-and-instagrammable-check-spots-boost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/6CAD69D0-DC43-4961-9BBC-18B4956E7935_E9688E92.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;引诱更多的人。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港改建的区议会已提议在其附近举行狂欢节，并创建可促进增长的Instagrammable“签到”地点，但经济学家和旅游部门领导者仍然怀疑这些想法是否会成功。 Po。&lt;/p>; &lt;p>; 18个区议会在北京的“仅爱国者”管理原则下进行了大修，提出了举办博览会的想法，以回答政府组织活动促进当地经济发展的呼吁。新当选的成员于1月1日开始任期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01 /04/FF2BDD3C-ABC4-41D2-B7BE-C9C5EA4B676E_564AB869.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Temple Street于去年12月在12月吸引了人们。油尖旺区议会将研究与西九文化区在街上举办更多活动的可能性。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了出售特定于每个地区的签名美食和手工制作的商品外，这些博览会还将举办现场表演，并为与会者提供在附近购物中心花费的诱因和商店。&lt;/p>; &lt;p>;对不同理事会议程的检查发现，Kwun Tong计划举办最长的活动，这是1月25日开始庆祝Lunar新年的23天博览会。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;至少有六个区议会旨在举办以载灯节为中心的博览会，该节目于2月24日落在灯笼节上，而其他人则在赛贡（Sai Kung），南部和东部地区的那些人将举行庆祝中国宗教人物的活动，例如海上神灵（Tam Kung）和锡豪（Tin Hau），其生日在5月标记。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/201/01 /04/5834667C-FED8-4D05-9ABC-5D9CAEA2E79F_34C7870C.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; park lane shomp bour tsim sha tsui in tsim sha tsui。已提议在该市的某些景点进行特别的灯光展示以吸引游客。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新议员还建议用特殊灯光彩景景点，包括在泰浦区的林·托恩（Lam tsuen）的愿望树，吸引人们。&lt;/p >; &lt;p>;“一系列博览会肯定会帮助增强每个社区的氛围，”香港旅游协会执行董事蒂莫西·楚蒂·潘（Timothy Chui Ting-Pong）说。 “居民互相见面，感谢他们，从而协调各个地区。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他对事件的经济力量表示怀疑，这表明居民之间在交易招手时在本地花费的弱势愿望边境。&lt;/p>; &lt;p>;根据移民部门的说法，香港人在12月24日至26日之间从该市出发超过105万，大多数人跨越边界，前往附近的城市，例如深圳。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是，包括大陆在内的游客在三天内仅进行了360,000旅。 Natixis公司和投资银行的高级经济学家Cheuk-Yan将这些提案描述为“检查箱”，而不是“使馅饼更大”。&lt;/p>; &lt;p>;“商业损失，因为他们的一些顾客可能会吸引在博览会上的食品摊位。”他说。 “我认为，鉴于香港人在消费方面保持保守。 &lt;/p>; &lt;p>;在18个理事会中，只有四个在其经济计划中概述了长期建议。例如，Yau tsim Mong将研究与Temple Street的西九龙文化区组织更多活动的可能性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;只有两个区议会提出了依赖自己地区独特特征的博览会 - 九龙城市泰国四月的节日和Sham Shui Po的活动，展示了2月至3月之间的数字产品和时装设计。&lt;/p>; &lt;p>; Paul Chan Chan Chi-Yuen是香港旅游公司Walk的联合创始人，他说仅创造了上镜的创建如果事件缺乏独特性，那么景点或超本地市场可能不足以吸引访客。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的零售销售额在11月份上涨了15.9％，而&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;他警告说，“到处都是景点，您几乎无法维持兴趣。长期以来，这是一种吸引游客的更具战略性的蓝图，在其中我们看到了更明确的战略目标和更好的不同政党的协调。”大约在同一时间，并说各地区应该轮流进行不同主题的展览会。&lt;/p>; &lt;p>;“将博览会变成可以产生利润并带来更多消费能力的东西需要很长时间，” Kwan，The Kwan ACE商业和经济研究中心主任说。 “您必须提醒并说服居民和游客，某个博览会是独一无二的，或者只能通过不断组织它在某个地区举行。&lt;/p>; &lt;p>;“不要将短期博览会视为新引擎为了增长。” &lt;/p>; &lt;p>; Kahon Chan的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Houthi drone boat detonates in Red Sea a day after US warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247335/houthi-drone-boat-detonates-red-sea-day-after-us-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 07:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/05/0E9F3EBD-C988-46B3-827E-E3734D1220D9_72CA396D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）在12月19日在巴林（Bahrain）麦纳马（Manama）海军的第五舰队总部。美国海军说，或伤亡，当也门集团继续违反国际呼吁停止的袭击时。联合声明要警告未指定的“后果”，除非停止攻击，否则在周三的一位官员建议的是最终警告中。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗一致的霍蒂斯（Houthis）启动了许多也门的霍西斯（Houthis）自11月19日以来，一波又一波爆炸的无人机和导弹在商业船上，试图付出代价，他们说的是抗议以色列在加沙的军事行动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;霍斯蒂竞选活动一直在国际运输中极大地破坏，导致一些公司暂停通过红海的过境，而是在非洲周围进行更长，更昂贵的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;副校长布拉德·库珀（Brad Cooper），他领导美国海军部队中东周四告诉记者，胡塞爆炸的船驶出约50英里（80公里）进入红海，然后在密集的运输车道中引爆。&lt;/p>; &lt;p>;“它在几英里的船只之内库珀对记者说，在该地区运营 - 商船和美国海军船只爆炸。霍蒂斯（Houthis）反对过渡南部红海和亚丁湾的商船，并补充说：“没有迹象表明他们的不负责任的行为正在减弱。” &lt;/p>; &lt;p>;反复的胡塞攻击对美国总统乔·拜登（Joe Biden）的压力加剧了在军事上做出回应，他的政府因担心已经升级的地区紧张局势而不愿做到这一点。&lt;/p>; &lt;h3>; Maersk在我们在红海中射击了Houthis的导弹&lt;/h3>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;h3>;停止了红海的运输。&lt;/p>; &lt;p>;退役四星海军陆战队上将弗兰克·麦肯齐 (Frank McKenzie) 在中东领导美军，直至 2022 年退休。 他表示，拜登政府对红海袭击以及伊拉克和叙利亚基地美军的反应过于“试探”， &lt;/p>; &lt;p>;“要重置威慑，我们必须采用德黑兰理解的暴力行为，”麦肯齐在周四在《华尔街日报》上发表的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;美国上个月其他国家 /地区推出了繁荣监护人行动，以保护民用船只，库珀说，这包括来自22个国家的捐款。库珀说，到目前为止，美国军舰和美国合作伙伴已经击落了两枚巡航导弹，六枚反舰队弹道导弹和11架无人机。&lt;/p>; &lt;p>;周日，美国军舰沉没了三艘胡塞速度船，以保护一艘商业船只，以保护一艘商业船只免受被劫持。&lt;/p>; &lt;h3>;美国制裁网络融资Houthi红海航运攻击&lt;/h3>; &lt;p>;一位高级拜登政府官员周三对记者说：“如果这再次发生，我们可能会做完全相同的事情” 。同一位官员在不愿透露姓名的情况下发表讲话说，向胡塞斯的12个国家声明非常明确。&lt;/p>; &lt;p>;“我不会预料到另一个警告，”这位官员说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周三联合国，一名美国国会议员告诉联合国安理会美国认为红海的局势已达到“拐点”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;问&lt;/p>; &lt;p>;询问繁荣行动守护者是否可以针对胡塞的职位库珀说，罢工以防止他们攻击船只，说22个国家的联盟本质上纯粹是防御性的。&lt;/p>; &lt;p>;“在此行动的防御方面之外发生的任何事情都是完全不同的行动，”他说。 ，主要的运输线已通过红海暂停其运营。&lt;/p>; &lt;p>;库珀说，遭到攻击的船只直接与55个国家/地区的联系。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，无论船只的公司如何所有权或目的地，这些胡塞的攻击肯定会破坏稳定，并违反国际法，显然……必须立即停止。”库珀说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steps up efforts to adapt as US-led ‘reshoring’ campaign seems set in stone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247294/china-steps-efforts-adapt-us-led-reshoring-campaign-seems-set-stone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/9715251A-1981-4EC6-A350-B1FC96E6E603F9_D022B72D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”来自其他国家的资源供应链。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管在大多数其他问题上进行了反对分歧，但两个主要政党的政客似乎都准备继续美国将制造业重定向到中国的运动 - 这一巨大的变化即使在其上也是如此早期阶段已经为重塑全球经济做出了很大的作用。&lt;/p>; &lt;p>;罗伯特·莱特特（Robert Lighthizer）是唐纳德·特朗普政府期间的美国贸易代表，他对任职期间施加的广泛关税政权赞扬&lt;/p>; &lt;p>;在没有免费的贸易中，去年出版了他作为决策者的时间的概述，中国鹰描述了他根据1974年《贸易法》第301条提出的行动 - 进口税和随后的乔·拜登（Joe Biden）政府维持和建立的其他限制是“历史上的成功”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对使美国经济从中国重新定位，但两个政府都采用了不同的言辞来描述他们行为。虽然莱特希泽在书中提到了“战略脱钩”的过程，但拜登和他的官员却表示美国正在“去风险化”。无论如何，结果都是相似的：对中国访问高科技组件的更严格的控制和专有技术。&lt;/p>; &lt;p>;与游戏计划一起被称为“小院子高栅栏”  - 某些决定性的部门得到严格的保护为维持经济关系 - 美国正在推动由自己及其盟友领导的供应链多样化。尽管这些努力以几个名称，包括“ Friendshoring”，“重新培训”和“近距离发货”，但中国政府都将其视为解耦的形式。&lt;/p>; &lt;p>;中国政策几乎可以肯定是一个概念问题在11月的总统大选中，两党关于在不久的将来不太可能消失的两党共识，分析师敦促北京通过开放自己的情况来适应这种情况。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;“地缘政治冲突不会在短期内停止。他补充说，失业是华盛顿重新工业化的主要驱动力，并警告当前趋势可能会持续10年以上。 [IT]涉及大量投资。与十年前相比。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的出口在哪里？越来越少的美国 - 至少直接直接&lt;/h3>; &lt;p>;《重新倡议》是一项总部位于美国的私人智囊团，自2010年以来，已经将近200万个制造业工作带回了该国，这一趋势是它仅加速。 P>;美国在2022年增加了364,000个制造业工作岗位，比去年上涨了53％。大约一半是在芯片和电动汽车行业中创建的，而电器，化学药品和电气设备和化学品也有强烈的涌入。同年美国直接投资的堕落。墨西哥还取代了它是美国最大的贸易伙伴，并于2023年初向前迈进。&lt;/p>; &lt;p>; ye yu，上海国际研究所世界经济研究所助理主任，他说美国的Curbs可以&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这家中国科技巨头意外地在美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）访问中国的情况下意外公开了其伴侣60手机，尽管限制了本地筹码设计，但在美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）访问中国，这是中国科技巨头的60个手机，尽管限制了限制&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“服务部门是美国的优势，但是他们很难为美国境内的创新行业建立全面的供应链。只要看看他们的汽车工人的罢工，您就会看到影响。” &lt;/p>; &lt;p>;。 ，”她解释道。 “这就是为什么制造商将搬到墨西哥和越南的原因。” &lt;/p>; &lt;p>;重新倡议在2023年上半年跟踪了807个关于重新投资和外国直接投资的公告，估计与这些转变有关的工作估计有182,000个工作。但是，只有9％的人从中国回来，而韩国则为17％，英国15％，来自德国的11％。&lt;/p>; &lt;h3>;美国公司寻求工厂“备份”到中国随着零旋转的加速加速&lt;/h3>; &lt;p>;中国投资者进行了自己的改编，增加了在墨西哥和越南等新兴制造中心的地位，以进入美国市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京中国与全球化智库研究员王子晨认为，西方的再工业化和印度等后发经济体的工业化对中国的发展来说可能不是一场“零和游戏” 。 CCG高级研究员说，要增强自己的韧性，试图利用其作为多个领域的世界上最大的消费品市场的地位，包括在11月的就职供应链博览会上。&lt;/p>; &lt;p>;他是CCG的高级研究员Weiwen作为第四次工业革命的一部分，来自美国的经济政策将不足以阻止全球化。他指出，供应链转移的很大一部分是技术中的很大一部分。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这可能为中国提供机会，包括美国盟友在内的其他国家（包括美国盟友）可能会有“相似的回应”。通过发展国内市场并进行更多的创新投资来减少对其他国家的依赖。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the ruins of a historic market, a Japanese artisan looks for his cats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247315/ruins-historic-market-japanese-artisan-looks-his-cats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/84058870-065A-41F2-B284-626495AA605C_7348EF90.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，靠近周四在日本瓦吉马的一场地震触发大火中燃烧的“ asaichi”早晨市场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Kohei Kirimoto，第八代漆工工匠，周四穿过他在日本沿海城镇Wajima的世纪以来的工作室，仅与他的失踪猫有关。仅适用于生活在他的家和工作空间中的三只猫，还适用于生活在瓦吉马（Wajima）的“ asaichi”晨市上的数十个社区猫，以其蜿蜒的海鲜，小吃和工艺摊位而闻名。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“这一地区和土地上的人们的温暖反映在猫的日常生活中，” 31岁的基里莫托说：“我想帮助那些隐藏在某个地方的猫回到他们的地方” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01/26A27E1D-D-DB14-- 4274-A97B-205E260922D2_AD2051BD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本漆艺术家Kohei Kirimoto在搜索附近的猫时显示了他缺少的猫的照片周四在日本瓦吉马（Wajima）的一场地震触发大火中燃烧的“ asaichi”晨市。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;瓦吉马是元旦下午7.6级地震袭击日本中部的最难受击中的社区之一自2011年福岛灾难以来，国家就已经见过。 &lt;/p>; &lt;p>;对幸存者的寻找近100人已被确认。&lt;/p>; &lt;p>;地震达到了日本强度量表，弯曲道路并击落数百座建筑物的最高读数。但是，也许最大的文化损失是一场巨大的大火，消耗了大部分的asaichi市场。 Urushi”木碗和家具，是该国的文化遗产。 Kirimoto本人获得了国际赞誉，将艺术与珠宝和设计师包融合在一起。&lt;/p>; &lt;p>;在瓦砾中四处走动，他说，这种古老的遗产及其名望远非他的脑海。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”我不担心工具和艺术。”他说。 “我可以根据需要多次重新创作这些作品。我只关心生活，只关心猫的生活。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/04/53B2EAE6-D63E-4355-B1FC-6416DC96A9F7_25F7_25F6F6F6F65F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四，在日本瓦吉马（Wajima）的一场地质触发的大火中燃烧的猫失踪的猫与家人相近。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，Kirimoto四处走动，为猫，一些朋友和熟人停止聊天。他们一起浸入破坏的现场，让他们想起了灾难最初震惊后前进的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，我们的思想是空白的，”他说。 “但我们需要在脑海中刻下这个图像，用快照记录下来，然后最终开始恢复过程。这就是要做的。基里姆托说，爆发也带来了个人伤亡，猫帮助了。另一个三岁的孩子是他经常在大流行中的伴侣。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢他们给我的所有幸福，”他闯入抽泣。 “我很感激。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>