<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russian jets release flares in close encounter with US drones over Syria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3226708/russian-jets-release-flares-close-encounter-us-drones-over-syria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/17ca8a96-e25a-4b11-8b43-f68b3d51235a_1e470aab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，俄罗斯战斗机危险地靠近叙利亚上空的几架美国无人机，设置美国空军表示，该机发射照明弹并迫使 MQ-9 收割机采取规避机动。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军中央发布了一段遭遇视频，显示一架俄罗斯 SU-35 战斗机逼近一架收割机，后来展示了一些所谓的降落伞照明弹进入无人机的飞行路径。照明弹附在降落伞上。&lt;/p>;&lt;p>;中东第 9 空军司令亚历克斯·格林克维奇 (Alex Grynkewich) 中将表示，当地时间上午 10 点 30 分后，三架美国无人机在叙利亚上空执行打击伊斯兰国的任务。没有详细说明，当三架俄罗斯飞机“开始骚扰无人机”时。&lt;/p>;&lt;p>;格林克维奇在一份声明中表示，一名俄罗斯飞行员将飞机移至一架无人机前，并与 SU- 35 的加力燃烧室，大大提高了其速度和气压。&lt;/p>;&lt;p>;加力燃烧室产生的喷射气流可能会损坏“收割者”的电子设备，格林克维奇表示，这降低了无人机操作员安全操作飞机的能力。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“俄罗斯军机在叙利亚与美国飞机互动时做出了不安全和不专业的行为。”他补充说，这些行为威胁到了美国和俄罗斯军队的安全。 “我们敦促驻叙利亚的俄罗斯军队停止这种鲁莽的行为，并遵守专业空军的行为标准，这样我们就可以重新集中精力持久击败伊斯兰国。”&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军上将埃里克美国中央司令部司令库里拉在一份声明中表示，俄罗斯违反了清理叙利亚领空的持续努力，“增加了局势升级或误判的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;大约 900 名美军被部署到叙利亚，以解决叙利亚问题。与库尔德人领导的叙利亚民主力量合作，打击那里的伊斯兰国武装分子。没有提供有关无人机行动的其他细节，也不清楚事件发生在叙利亚上空的哪个地方。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，美国表示，一架俄罗斯喷气式飞机夹断了一架在黑海上空飞行的无人机的螺旋桨。海，导致其坠毁。莫斯科否认对此负责。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[23 Hong Kong students attain perfect scores in International Baccalaureate exams, down from 93 last year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3226707/23-hong-kong-students-attain-perfect-scores-international-baccalaureate-exams-down-93-last-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/fb5f04a0-c249-4c9b-b6e9-ecdf6de2c5bf_8c6e4a97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;共有23名香港学生在国际文凭课程（IB）中取得满分）今年的考试数量比 2022 年的 93 场有所下降，评估机构表示，其成绩授予系统与大流行前相似。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市紧随全球趋势。周四公布的结果显示，今年只有 179 名考生获得满分，而去年有 640 名考生获得满分。&lt;/p>;&lt;p>;香港共有 2,275 名学生和全球 179,917 名学生收到了 IB 文凭课程的成绩(DP) 和职业相关课程 (CP) 资格。&lt;/p>;&lt;p>;全市 23 名得分最高的学生中，有三名来自旺角拔萃男书院的学生，两名来自中环圣保禄男女学院的学生。级别和香港加拿大国际学校的一个。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校被告知将中一班级的“上门”名额数量减半&lt;/h3>;&lt;p>;IB表示他们的成绩授予系统与 2019 年的系统类似。为了应对大流行带来的干扰，考试机构在 2021 年和 2022 年引入了“适当的成绩界限”。&lt;/p>;&lt;p>;“学生在 5 月份参加期末评估2023 年届学生将是第一批因 Covid-19 而仅受到有限学习干扰的学生。与其他国际授予机构一样，IB 决定我们的资格授予的成绩分布恢复到接近 2019 年 5 月的水平，”该组织在一份新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“今年，香港的IB学生表现出了出色的韧性、适应能力和对学习的奉献精神。他们的学术成绩反映了 IB 家族对卓越的共同承诺。”IB 总干事 Olli-Pekka Heinonen 说道。&lt;/p>;&lt;p>;IB 为学生提供进入高等教育机构的国际认可资格，是一个为 16 岁至 19 岁的学生提供为期两年的课程。学生必须修读六门科目并完成三部分，包括一篇扩展论文。&lt;/p>;&lt;p>;报告人：William Yiu、Yanni Chow、Kelly Fung、 Andee Capellan、Stanley Le 和 Hazel Luo。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As activists slam IAEA’s approval of Fukushima water dump, others say criticism is ‘Japan bashing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3226680/activists-slam-iaeas-approval-fukushima-water-dump-others-say-criticism-japan-bashing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/124301d3-c720-4f31-ba5c-13291f7154ee_e2568dc3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本计划继续将福岛核电站处理过的放射性水排入太平洋尽管获得了国际原子能机构 (IAEA) 的批准，但还是引发了争议。&lt;/p>;&lt;p>;联合国核监督机构周二表示，逐步排放超过 125 万吨水的计划“符合”国际标准日本媒体在报道国际原子能机构报告时也表达了这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;公众对此事的看法似乎两极分化，政府的支持者称这是正确的选择，但批评者则指责当局的决定会带来不可知的后果。&lt;/p>;&lt;h3>;日本计划将福岛废水排入大海，需要了解什么&lt;/h3>;&lt;p >;国际原子能机构后来表示，该报告“既不是建议，也不是认可”日本释放处理过的水的决定。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，他们对国际原子能机构的决定“非常失望”，尽管该机构努力向当地公众保证释放的安全性。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我们对这一决定感到非常失望，”东京公民核信息中心联合主任 Hideyuki Ban 表示。 “政府承诺，在该计划得到公众认可之前，不会放水，但这显然没有发生。”&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，不允许对水进行独立测试，而且公众也无法对水进行独立测试。只有国际原子能机构、日本政府和核电站运营商东京电力公司 (Tepco) 表示，水可以安全排放。&lt;/p>;&lt;p>;现场积水不断2011 年 3 月发生 9.0 级地震及其引发的海啸后，该核电站的六座核反应堆中的三座发生了熔毁。必须向反应堆容器喷水以保持冷却，而地面废物也渗入设施的地下，使其受到 63 种不同核素的高浓度污染，包括锶、钌和碘。&lt;/p>;&lt; p>;日本渔民长期以来一直反对该计划，称过滤过程无法去除水中的氚，而且谨慎的公众不会愿意食用他们的渔获。&lt;/p>;&lt;p>;福岛县联合会主席 Tetsu Nozaki渔业合作社协会的代表认为，日本政府歪曲了当地的情绪，他说当地民众仍然强烈反对该计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们渔业经营者别无选择，只能做出情绪化的反应并采取强硬的态度， “他周三在福岛磐城举行的一次会议上告诉国际原子能机构主席拉斐尔·格罗西。 “我请求你们认识到……这个释放 ALPS 处理水的项目正在面临反对的情况下继续推进。”&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，东京电力自己的数据表明，先进液体处理系统 (ALPS)在福岛安装的用于确保核素水平在排放前低于国际公认标准的装置并没有发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“东京电力公司 6 月初发布的数据显示，其计划排放的水有 70% 以上潘基文表示：“违反了法律标准，而且这是在经过 ALPS 系统处理后的情况。” “我不确定我是否相信他们这一点，因为即使他们说他们会将受污染的水经过多次处理，也不能保证它会有效，”潘告诉 This亚洲周。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，国际原子能机构未能对未来 30 或 40 年的排放造成的环境影响进行任何实际评估。他们说每年的排放量是安全的，但这并不是要排放的总量。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于京都的日本绿色行动组织的活动家艾琳·米奥科·史密斯 (Aileen Mioko-Smith) 表示，国际原子能机构日本媒体本应对该计划提出更多的危险信号，例如她询问为什么没有对水进行独立测试。&lt;/p>;&lt;p>;“东京电力和政府不会允许任何其他人测试水，所以我们只能相信他们说的水是安全的？”美奥子-史密斯说道。 “人们没有意识到这种情况的真相，部分原因是媒体未能向他们提供正确的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;一些邻国多年来也抱怨过对海洋环境和公共健康的威胁，中国成为最大的批评者。中国外交部发言人汪文斌周三表示：“国际原子能机构的报告并没有平息日本国内外反对海洋倾倒的强烈呼声。”&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，首尔表示尊重国际原子能机构的决定，尽管存在一些争议。盖洛普韩国最近的一项调查显示，80% 的韩国受访者对这一消息的发布表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“国际原子能机构是一个全球权威机构，政府的基本立场是我们尊重其决定，”Park Ku 说-延，政策协调室第一副主任。&lt;/p>;&lt;h3>;为何担心日本核废料计划？法国“几十年来”一直这样做&lt;/h3>;&lt;p>;日本的一些社交媒体评论员驳斥了这些批评，称这个问题已成为“攻击日本”的机会。&lt;/p>;&lt;p>;一篇关于时事通讯社周三的这一计划吸引了近1700条评论，其中大多数人坚持认为国际原子能机构的决定应该得到尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“这是邻国多年来一直在进行的抗日运动的一部分， ”一位评论者声称。 “他们说国际原子能机构不可信，公众舆论已经被情绪和激进的言论所左右，而不是准确的统计数据。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社、法新社、德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman filmed using rice cooker on high-speed train in China sparks online outrage, fears of safety risk to fellow passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226399/woman-filmed-using-rice-cooker-high-speed-train-china-sparks-online-outrage-fears-safety-risk-fellow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/cddec438-adbc-40f6-9022-9b731471ec4d_31348d2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名中国女子在高铁上煮饭的镜头引起了震惊&lt;/p>;&lt;p>;在一名乘客拍摄的一段视频中，该女子与丈夫坐在火车上，面前的小桌上放着一个电饭锅。在与丈夫交谈时，该女子用勺子在塑料碗里盛满米饭。&lt;/p>;&lt;p>;附近的乘客惊讶而困惑地看着这对夫妇，他们似乎没有意识到自己引起了注意，继续聊天和吃饭.&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇使用了常用的手机、笔记本电脑等设备充电插座作为电源。&lt;/p>;&lt;p>;中国铁路总公司表示，使用大功率电器或具有潜在危险的物品，例如电饭锅、热水瓶和水壶被禁止带上火车。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在抖音上疯传，视频留下了 24,000 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“她这次终于敢做饭了下次她会做火锅吗？一个令人难以置信的女人。”&lt;/p>;&lt;p>;“这非常危险。如果每个人都做饭，会发生什么？”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“难不成她带了一个电饭锅，里面装着煮熟的米饭？”第三个人问道。&lt;/p>;&lt;p>;有关中国公共交通不良行为的故事经常在大陆社交媒体上流行。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国北方的一名男子因引发严重的公共交通事件而受到批评。吉林开往北京的高铁列车为了减慢速度，在厕所里抽烟。&lt;/p>;&lt;p>;同样是在6月，中国南方的一名老年妇女在航班上与一名被她偷了座位的女乘客发生口角。 ，一段视频疯传。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘hidden elderly’ dying alone at home: stranded woman with dead carer, case of skeleton in flat spark ‘time bomb’ fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226577/hong-kongs-hidden-elderly-dying-alone-home-stranded-woman-dead-carer-case-skeleton-flat-spark-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/3b431147-438b-45b0-9dfa-f4f573b16995_a1a558ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;社工袁淑恩到香港旧区唐楼每个月左右，她都会挨家挨户地寻找需要帮助的老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;很多时候，门都被当着她的面关上。她没有被吓倒，第二天带着米饭或面条作为礼物回来。&lt;/p>;&lt;p>;一些拒绝她的人之前接受了食物，并向她提供了个人详细信息以供后续处理。对于其他不为所动的人，她留下了有关安老服务及其组织联系方式的小册子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港关注团体表示，老年护理人员需要更多帮助&lt;/h3>;&lt;p>;袁，41 岁，在非政府组织社区组织协会 (SoCO) 与老年人合作超过 15 年，他表示很难接触到需要帮助的老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;许多人独居或仅与配偶一起生活，面临着越来越多的问题她说，存在身心健康风险，但不知道可用的服务或没有动力寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;袁和她的同事有时会在深水埗的菜市场或公立医院外摆摊及长沙湾以接近长者。经过一天的工作，她成功收集了约30至40人的联系方式进行后续行动。&lt;/p>;&lt;p>;“许多老年居民处于‘隐藏’状态，缺乏家庭或社区的支持，”她说。 “接触他们并提供他们所需的帮助需要时间和耐心。”&lt;/p>;&lt;p>;SoCO 拥有一支由 12 名成员组成的团队，为 700 多名老年人提供服务。他们定期打电话、家访，发放食物和生活用品，为他们组织活动和课程。&lt;/p>;&lt;p>;快速老龄化的香港，65岁及以上的独居人士超过18.8万人。还有近 400,000 人仅与配偶住在一起。其中有很多“隐性老人”，他们没有家人的支持，也不为社区网络所知。&lt;/p>;&lt;p>;根据2021年的统计，65岁及以上的独居居民占老年人口总数的13% &lt;/p>;&lt;p>;专家和社会工作者长期以来一直认为，该市缺乏针对这一弱势群体的全面政策，而现有对他们及其照顾者的支持又过于有限。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，最近年轻人离开年迈父母的移民使情况变得更加恶化。&lt;/p>;&lt;p>;最近发生的一系列老人独自在家中去世的悲剧使这个问题成为人们关注的焦点。再次引发公众寻求更多帮助的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;6月13日，消防队员在跑马地的一间公寓里发现一名75岁的患有淋巴瘤卧床不起的妇女，她极度虚弱且脱水。他们发现她71岁的弟弟兼看护者死在浴室里。&lt;/p>;&lt;p>;当没有人应门时，这对夫妇的社会工作者向保安人员发出了警报。据知情人透露，这名女子曾大声呼救，但没有人听到她的声音。当紧急救援人员赶到时，该男子可能已经死亡多日。&lt;/p>;&lt;p>;5月15日，沙田一处公屋内发现一具据信为69岁男子的骸骨。房委会员工参观该单位。消息人士称，警方调查显示该男子独居，没有入室盗窃的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，一名 59 岁的妇女和她 86 岁的父亲被发现死亡。母亲节探访时，无人开门，一名家庭成员打电话求助。&lt;/p>;&lt;p>;“这些悲剧本来是可以避免的，”社会学系荣休教授陈丽云说。香港大学（HKU）的工作和社会管理。 “每一个案例都清楚地表明了现有服务的失败。”&lt;/p>;&lt;p>;她将这种情况描述为一颗“定时炸弹”，并呼吁提供更多资源，以确保老年人不会孤单。 &lt;/p>;&lt;h3>;车站厕所按钮坏了，香港老人死亡：港铁公司&lt;/h3>;&lt;h3>;“我很痛苦，没有人在我身边”&lt;/h3>;&lt;p>; 62岁的退休保安阿华*，几年前离婚后，一直独居深水埗公屋。他的两个女儿和前妻住在一起，很少联系或探望他。&lt;/p>;&lt;p>;他多年来一直患有抑郁症。他患有高血压、哮喘、双眼白内障，右膝疼痛严重，每天吃止痛药，走路要靠拐杖。&lt;/p>;&lt;p>;阿华说，病痛一直困扰着他。大部分时间都被关在家里，让他情绪低落，担心万一发生紧急情况，没有人来帮忙。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起下雨天在街上滑倒的情景。几年前，他的右腿骨折了。一名路人叫了救护车，他独自在医院住了大约一周。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月他感染Covid-19时，他一周的大部分时间都在吃方便面和罐头食品，尽管他的弟弟有几天给他带来了晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人在我身边，我很痛苦。我感到悲伤和无助。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当社会工作者和志愿者打电话或拜访他时，当他参加健康讲座并在社区中心与其他有类似健康问题的人聊天时，他感觉好多了。 &lt;/p>;&lt;p>;香港大学陈教授表示，独居或仅与配偶居住的老年人面临着越来越大的健康风险以及社会孤立。&lt;/p>;&lt;p>;“体弱的老年人在身体上不可能照顾另一个人”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但家庭清洁和协助就医等社区护理服务太有限，无法帮助所有人，而那些选择搬进政府资助的护理院的人则必须接受她说，由于名额严重短缺，需要严格评估并等待大约三年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公寓发现骸骨，这是两天内发现的第二例遗骸&lt;/h3>;&lt;h3>;求助热线求助者&#39; &lt;/h3>;&lt;p>;长者家居安全协会提供长者支援服务，约有七万名使用者，其中大部分是独居或只有配偶的人士。&lt;/p>;&lt;p>;其24-仅 5 月份，每小时紧急热线 Care-on-Call 就接到了 46,904 个电话，高于 4 月份的 44,304 个和 3 月份的 39,933 个。&lt;/p>;&lt;p>;一些来电者没有孩子，或者解释说他们的家人住在其他地方。许多人要求救护车或有人陪伴他们去医院就诊，而其他人则需要日常生活方面的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;一些有自杀倾向或需要情感支持的来电者会被转介给社会工作者。&lt;/p>;&lt;预防自杀服务执行董事吴志君表示，独居或仅与伴侣居住的长者，如果患有长期疾病、身体疼痛，或患有精神问题，或有自杀倾向，则出现情绪问题或自杀的风险较高。与家人关系紧张或被移民子女留下。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构的24小时热线每月接到约200个来自60岁及以上人士的电话，约占总数的3% &lt;/p>;&lt;p>;其家访服务每年帮助大约 300 名有自杀念头或情绪问题的老年人，其中大多数是独居或仅与配偶居住的老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们被孤独感，”吴说。 “当他们打电话时，他们最需要的是有人倾听、关心和理解他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;为香港中等收入老年人推出300套“终身租赁”房屋&lt;/h3 >;&lt;h3>;“还有更多工作要做”&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超周日表示，当局将针对独居或仅与配偶居住的老年人采取扶贫措施。&lt; /p>;&lt;p>;政府在资助长者社区中心提供一系列社区支援服务，例如辅导、转介和情感支持，并举办研讨会、护老者培训课程和外展活动等活动。&lt;/p>;&lt;p >;据社会福利署称，中心附属的支持团队会进行家访并致电老年居民，以识别弱势群体，并为独居或仅与年长配偶居住的老年人提供情感支持和转介服务。&lt;/p>; &lt;p>;安老院舍宿位约有75,000个，其中约35,000个由政府资助。&lt;/p>;&lt;p>;李在去年10月施政报告中宣布，目标是在2017年增加6,200个安老院舍宿位。 &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，政府将在18个地区设立地区服务和社区关怀团队，组织关怀活动，包括探访有需要的人士。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，今年早些时候已在荃湾和南区成立了这些团队，并将分阶段设立更多团队。&lt;/p>;&lt;h3>;生命线还是定时炸弹？香港年长德士司机捍卫驾驶选择&lt;/h3>;&lt;p>;民政事务总署表示，这些团队会探访长者家中，向他们介绍可用的支援服务，并转介需要专业帮助的人士跟进。该部门还与福利部门合作，探索为老年人及其照顾者提供更多帮助。&lt;/p>;&lt;p>;专家和社会工作者呼吁提供更多、更好的社区和住宿照顾服务。&lt;/p>;&lt;p>;但是他们强调，政府必须首先找到城市中最弱势的老年居民，包括独居或仅与配偶居住的老年人，以及经济困难且没有家庭支持的老年人。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的陈建议管理公司&lt;/p>;&lt;p>;她表示，房协设有社工团队，在辖下公屋为长者居民举办活动，并建议香港最大的公屋提供者房屋委员会也采取了同样的做法。&lt;/p>;&lt;p>;安老事务委员会主席李国栋博士表示，除了弱势群体外，富裕人士也有没有亲密的家庭成员也需要关注和支持。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促老年居民利用拟议的地区卫生中心，在那里他们可以与同龄人互动并监测他们的健康状况，而政府也可以建立&lt;/p>;&lt;p>;社会福利议员狄志远呼吁政府在各区设立社区支援中心，为长者提供健康及情绪辅导等服务，以及转介其他专业人士&lt;/p>;&lt;p>;他还建议指派社工和护士作为个案管理员，进行长期跟进。&lt;/p>;&lt;p>;SoCO的袁建议当局动员各区的非政府组织招募有兴趣的居民帮助老年人，培训他们提供送餐、家居清洁等护理服务，弥补此类服务的不足。&lt;/p>;&lt;p>;“工作有挑战性，但必须要做，不仅是是个别组织的责任，而是当局和整个社会的责任，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s old Kai Tak Airport closes: ‘We’ll miss you’ - from the SCMP archive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3226610/hong-kongs-old-kai-tak-airport-closes-well-miss-you-scmp-archive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/2832c93b-a8e2-4fe6-ba03-9c4dfc9e4b90_3420aa47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作者：Rachel Clarke&lt;/p>;&lt;p>;凯的灯光熄灭了今天早上 1 点 16 分，启德机场 73 年的历史就此结束。&lt;/p>;&lt;p>;“再见启德，谢谢你”，民航总监理查德·西格尔 (Richard Siegel) 在按下开关之前说道。&lt;/p>; &lt;p>;灯光熄灭后，数百人通宵达旦地进行了 13 个小时的紧张作业，将最后一批设备运至 35 公里外的赤鱲角新机场。&lt;/p>;&lt;p>;最后一位从启德起飞的飞行员是 51 岁的 Kim Sharman，这是他退休前的最后一次飞行。&lt;/p>;&lt;p>;“几天前我最后一次来这里，所有的怀旧和回忆沙曼先生说，他乘坐 CX251 航班飞往伦敦，于午夜过后两分钟起飞。他已在启德降落约 4,000 次。&lt;/p>;&lt;p>;“作为最后一位离开启德的飞行员将使我载入史册，这对我的职业生涯来说是一个美好的结局。”&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长行政部门陈方安生和财政司司长曾荫权看着跑道变黑。他们将于今早抵达赤鱲角，迎接首日使用机场的 7 万名乘客中的第一批乘客。&lt;/p>;&lt;p>;从重庆起飞的港龙航空 KA841 是最后一架完成惊人 47 度翻转的飞机九龙城将于晚上 11 点 38 分降落在 13 号跑道。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机和其他 30 架通常会停放过夜的飞机随后短途飞往赤鱲角，赤鱲角原定于上午 6 点 30 分开放。 &lt;/p>;&lt;p>;首架预计将由国泰航空从纽约出发的破纪录直达航班抵达。&lt;/p>;&lt;p>;其他设备将通过卡车和驳船以军事方式运输让新机场按时开放。&lt;/p>;&lt;p>;一整天，人们的情绪高涨，数百名最后一次漫步在启德客运大楼的人们，其中包括许多过去的工人，庆祝中夹杂着悲伤。 .&lt;/p>;&lt;p>;“收到，启德，我们会想念你的”，一位澳大利亚机长是最后一批飞出机场的机长之一，他通过无线电向塔台报告。&lt;/p>;&lt;p >;太古集团主席 Peter Sutch 表示，他于 1970 年 1 月 2 日开始了自己的国泰航空职业生涯，当时是出发大厅的实习值机职员。&lt;/p>;&lt;p>;“启德是这样一个地方，因为它基本上设施不足，鼓励在这里工作的员工更加努力地提供优质服务，并营造出一种家庭氛围。”他说。 “赤鱲角的规模和空间都需要人情味，我希望在这里工作的人能够接受这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管国泰航空制定了将香港发展成为“超级枢纽”的宏伟计划在赤鱲角，萨奇先生承认，看到旧机场被拆除，他感到很难过。当被问及一周前最后一次飞来时，他是否感到喉咙有肿块或眼睛里有泪水，他回答说：“这听起来很感伤，但确实如此。”&lt;/p>;&lt;p>;警察在出发大厅游行中午12.30左右，催促游客最后一次离开。&lt;/p>;&lt;p>;出乎意料的晴朗天气吸引了大量人群涌上九龙城的天台，居民和游客希望最后一次近距离观看低空俯冲的客机。 &lt;/p>;&lt;p>;整个搬迁工作还需要 30 天才能完成，即便如此，启德周围的许多建筑物仍将使用，包括国泰航空总部，员工将在那里呆到 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;整个搬迁工作还需要 30 天才能完成。 p>;&lt;p>;今天早上，对于生活在旧航线下的数千人来说，这是第一次没有喷气式飞机的轰鸣声，他们的心情很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“我一开始就讨厌这种噪音，但现在我要错过飞机了。”与家人在打鼓岭路启德对面居住了 10 年的吴丽华 (Ng Lai-wah) 说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当最后一趟航班从启德起飞后，国泰航空的 31 号和 32 号登机口最后一次关闭，国泰航空员工欢呼雀跃。&lt;/p>;&lt;p>;共有 385 名乘客和 21 名机组人员登上 CX251 飞往伦敦 - 首批飞往伦敦的城市之一。从启德出发，也是最后一次。&lt;/p>;&lt;p>;对于船上的一些人来说，这是最后一次离开启德 - 其他人只是期待成为历史的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;太古集团主席苏奇及经济局局长叶澍琨到场祝愿乘客旅途愉快，而民航处处长理查德·西格尔则派发纪念镇纸。&lt;/p>;&lt;p>;阿德莱德与妻子金 (Kim) 和女儿凯特 (Kate) 一起旅行，他说他选择这趟航班只是因为这是凯特学校假期开始后最方便的出发航班。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们尝试登机的话这个航班，这可能是不可能的，但我们在二月份预订时并不知道会发生这种情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这很棒，我们会喝点饮料庆祝。”&lt;/p>;&lt;p>;一位更悲伤的旅客是前香港居民西蒙·洛吉(Simon Logie)，他转乘较早的航班以获得靠过道的座位。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我知道的话，我会留在飞机上。如果能得到一个镇纸并成为历史的一部分，那就太好了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乘客格雷厄姆·罗伯茨 (Graham Roberts) 说：“47 度转弯有一些特别之处，但我想是时候继续前进了。 ”&lt;/p>;&lt;p>;欧阳莎金娜对所有的兴奋感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“[启德]是一个非常普通的机场。我只是期待着进入新的飞机。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;首席乘务长关国云承诺，整个飞行过程中都会有香槟。&lt;/p>;&lt;p>;“这很令人兴奋放在最后一班航班上。我会想念启德。我在这里工作了 32 年，但我仍然喜欢着陆。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 08:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Final Ariane 5 rocket blasts off amid Europe rocket crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226705/final-ariane-5-rocket-blasts-amid-europe-rocket-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 07:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/efe44e93-6305-40e0-a441-42bc1227d928_28253bfb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧洲主力阿丽亚娜 5 号火箭周三最后一次发射，告别经过 27 年的发射，欧洲航天事业正处于困难时期。&lt;/p>;&lt;p>;面对日益激烈的全球竞争，欧洲大陆出人意料地发现，由于发射延误，自己无法独立向太空发射重型任务。下一代阿丽亚娜 6 号和俄罗斯撤回火箭。&lt;/p>;&lt;p>;阿丽亚娜 5 号火箭的第 117 次也是最后一次飞行于周三晚上 7 点左右从法属圭亚那库鲁的欧洲航天港进行。&lt;/p>;&lt;p >;发射已被推迟两次。原定于 6 月 16 日发射，但由于火箭助推器中的烟火线出现问题而被取消，此后烟火线已被更换。计划于周二进行的另一次发射由于恶劣天气而推迟了一天。&lt;/p>;&lt;p>;阿丽亚娜 5 号的最终有效载荷是一颗法国军用通信卫星和一颗德国通信卫星。&lt;/p>;&lt;p>;Marie-圭亚那航天中心主任安妮·克莱尔 (Anne Clair) 表示，阿丽亚娜 5 号的最后一次飞行对库鲁的团队来说“充满了情感”。&lt;/p>;&lt;p >; 尽管阿丽亚娜 5 号将成为一枚可靠的火箭，但它的起步并不顺利。 1996 年，它的首次飞行在升空后不久就发生了爆炸。它唯一的一次此类失败发生在 2002 年。&lt;/p>;&lt;p>;当时在阿丽亚娜 5 号上工作的工程师埃尔维·吉利伯特 (Herve Gilibert) 表示，2002 年的爆炸是“ “痛苦的经历”“给我们留下了深刻的印象”。&lt;/p>;&lt;p>;但火箭最终将进行一连串的成功发射。吉利伯特说，最初的失误“产生了积极的影响，让我们保持绝对警惕”。&lt;/p>;&lt;h3>;木星上有生命吗？欧洲探测器出发检查行星及其卫星&lt;/h3>;&lt;p>;阿丽亚娜 5 号因其可靠性而享有盛誉，美国宇航局相信它会在 2021 年底发射价值 100 亿美元的詹姆斯·韦伯太空望远镜。&lt;/p>;&lt;p>;该火箭的倒数第二次发射是在今年 4 月，对欧洲航天局的 Juice 航天器进行了爆炸，该航天器正在探索木星的冰冷卫星是否可以容纳外星生命。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲航天局太空运输负责人丹尼尔·诺伊恩施万德 (Daniel Neuenschwander)表示，从商业角度来说，阿丽亚娜 5 号一直是“欧洲太空活动的先锋”。&lt;/p>;&lt;p>;该火箭能够承载比其前身阿丽亚娜 4 号大得多的载荷，为欧洲带来竞争优势，并允许&lt;/p>;&lt;p>;在等待阿丽亚娜 6 号（其首次发射最初计划于 2020 年）期间，欧洲一直依靠俄罗斯的联盟号火箭将重型任务送入太空。 &lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯取消了与欧洲的太空合作，以回应莫斯科于 2022 年 2 月入侵乌克兰而实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;库鲁的发射次数从 2021 年的 15 次减少到去年的 6 次&lt;/p>;&lt;p>;12月，又一次打击到来，下一代Vega C轻型发射器的首次商业飞行失败。上周，Vega C 的发动机发现了另一个问题，可能会进一步推迟其重返太空的时间。&lt;/p>;&lt;h3>;Vega-C 火箭故障后，欧洲进入太空的机会处于危险之中&lt;/h3>;&lt;p>;发射器亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的美国公司 SpaceX 日益占据市场主导地位，该公司的火箭现在每周发射一次。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏其他选择，欧空局被迫转向竞争对手 SpaceX 的猎鹰 9 号火箭来成功发射火箭。周六将发射欧几里得太空望远镜。&lt;/p>;&lt;p>;欧空局还将使用 SpaceX 火箭发射地球保护观测任务的卫星。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该机构将如何发射下一轮卫星欧盟伽利略全球导航系统的卫星。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候的巴黎航展上，欧空局局长约瑟夫·阿施巴赫承认这是“困难时期”，并补充说每个人都在“加紧工作”以获取阿丽亚娜6 和 Vega-C 已准备就绪。&lt;/p>;&lt;p>;阿丽亚娜 6 本月早些时候在库鲁的发射台上亮相，随后对其 Vulcain 2.1 火箭发动机进行点火测试。&lt;/p>;&lt;p>;因为新火箭需要更少的人员配备和维护，库鲁航天港 1,600 个职位中的 190 个将被裁减。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to speed up infrastructure projects to shore up growth, amid call to ‘determine scale’ of debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226660/china-speed-infrastructure-projects-shore-growth-amid-call-determine-scale-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/bc6b2456-f2a5-4024-aa7c-d7d1eca5a537_d4f8c57a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在国家立法机关的号召下，中国将加快新债发行以支撑经济增长财政部表示，根据2022年预算，将监督并加快地方政府债券发行财政部长刘昆向最高立法机关提交的报告。&lt;/p>;&lt;p>;根据上周的报告副本，刘昆表示，截至 5 月底，已发行了 2.25 万亿元人民币（3,110 亿美元）的新债券周二发表的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“充分发挥政府投资的引导作用，适当扩大地方政府专项债券投资范围和项目资本金范围刘说：“做好项目准备，提高项目储备质量，优先支持成熟项目和在建项目。”&lt;/p>;&lt;h3>;在中国地方政府偿还债务困难的情况下，北京是否应该出手相助？ ？&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，将努力防止“盲目”扩张投资，并吸引更多民间资本。&lt;/p>;&lt;p>;刘还承诺“严格”地方政府监管财政部将“曝光”违反债务规则的当局，以“警告”和“阻止”此类行为。&lt;/p>;&lt;p>;该声明发布之际，人们对地方政府债务可持续性的担忧日益加剧。升至历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大财经委员会对预算报告作出回应，呼吁采取措施“科学确定国家中长期经济发展规模”。长期负债。&lt;/p>;&lt;h3>;从GDP到人民币：7月中国经济值得关注的4件事&lt;/h3>;&lt;p>;中国经济复苏慢于预期，房地产市场低迷，也给地方政府财政带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;2023年第二季度，100个城市的土地出让额仅为2019年水平的65%，而一季度为84%，麦格理集团表示，地方政府面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据民生证券周二称，2020 年至 2022 年间，地方政府债务平均每年增加 10 万亿元人民币（1.38 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;到2022年底，债务总额已比2015年增长2.6倍，超过90万亿元，券商补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;是否会有更多中国陷入困境的国有企业寻求长期融资？定期债务重组？&lt;/h3>;&lt;p>;北京已要求地方政府遏制所谓的隐性债务，这些债务主要来自地方政府金融平台（LGFV）的表外借款，但带有隐性政府担保。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京于 2015 年推出了特殊用途债券，以鼓励预算内贷款，尽管它们只占基础设施支出所需借款的一小部分，这意味着地方政府融资平台仍然是首选平台。&lt;/p>; &lt;p>;没有关于中国隐性债务规模的官方数据，但分析师估计可能在 30 万亿元至 50 万亿元之间。&lt;/p>;&lt;p>;但中国国家审计署上周报告称，去年，数十个地区和地方政府夸大了财政收入，增加了隐性债务。&lt;/p>;&lt;p>;美国评级机构穆迪周一表示，调查结果反映出地方政府，特别是下级政府面临的财政压力越来越大。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国如何化解债务泡沫，前景如何？&lt;/h3>;&lt;p>;内蒙古自治区北部城市乌兰察布是最新一个公开表示正在消除债务泡沫的地方政府。实现未来10年减债目标面临困难。&lt;/p>;&lt;p>;市政府上周在其微信公众号上表示，“仅依靠财政措施来守住底线是不可持续的”，并且实现债务抑制目标的“渠道越来越少”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，地方官员并没有做出太多努力来寻找解决问题的方法，尽管中国最大的社交平台上的帖子已经&lt;/p>;&lt;p>;全国人大财经委员会副主任石耀斌表示，隐性债务仍然堆积如山，地方政府财政纪律执行不严格。&lt;/p>;&lt;p >;“结合对经济发展趋势和地区财政收支的跟踪研判，科学确定我国中长期地方政府债务规模和分地区债务限额水平。”周回应财政部预算报告。&lt;/p>;&lt;p>;“进一步加强市场化、法治化的债务违约机制建设。推动地方政府向全国人大报告债务。”时任全国人大常委会预算工作委员会主任的石补充道。&lt;/p>;&lt;p>;同时也有人呼吁中央政府分配财政资源来偿还债务。光大证券首席宏观经济学家高瑞东认为，部分地方政府融资平台债务并发行政府债券来偿还或置换地方政府融资平台债务，可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，实施的紧迫性债券大规模置换的力度不强。其次，从中央政府的表态来看，提供援助的意愿不高，这项措施的推出也遇到了相当大的阻力，”高先生周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“目前很难通过财政资金、处置国有资产、各地降息等方式彻底消除隐性债务。地方政府融资平台的市场化转型是减少债务的最终出路。”&lt;/p>;&lt;p>;前财政部长楼继伟3月表示，认为隐性债务问题源于北京推动耗资巨大的基础设施项目的观点并不准确。 &lt;/p>;&lt;p>;“地方政府的负担确实很大，但通过大规模的中央转移支付，地方财力是充足的。”楼在知名人士主编的《笔教》杂志上写道。中国经济学家吴敬琏。&lt;/p>;&lt;p>;楼继伟表示，一些地方政府希望通过过度举债来争取更高的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“经济已经转向实现高速增长。” ——高质量增长，这种模式弊大于利。除了有效遏制地方政府隐性债务上升、积极化解现存债务问题外，还需要在事权划分和支出责任上进行根本性改革。”楼继伟补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong golf course vs housing debate is really about fair use of land]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226541/hong-kong-golf-course-vs-housing-debate-really-about-fair-use-land?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/7a83643e-c8a6-4cca-b674-b46625257869_c363a102.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;讨论亚洲第二古老的高尔夫球场所在的 32 公顷精心修剪的土地的命运建于 1911 年的香港高尔夫球会已变得炙手可热，政府批给香港高尔夫球会的租约将于 8 月底到期。&lt;/p>;&lt;p>;在这个人口稠密、土地稀缺的城市，对经济适用房的需求日益旺盛。从未如此紧迫，政府决定更好地利用土地，而不是让特权精英独享，这是正确的决定。&lt;/p>;&lt;p>;将收回的粉岭老球场，涉及 18 座球场中的 8 座。公共住房指定面积约 9 公顷，位于北部地区，总体平坦，生态问题最不敏感，无需进行大规模场地平整。香港高尔夫球会目前在该地区经营三个18洞球场。&lt;/p>;&lt;p>;政府的决定符合其提供公共房屋的策略目标。但正如最近结束的城市规划听证会所指出的，绝大多数提交的公众意见不同意粉岭住房计划，理由是担心随之而来的高尔夫球场和锦标赛场地的丧失，以及对保护和环境的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;为了更准确地了解粉岭住房计划，丹拿山工作室发起了一项社交媒体情绪研究。这项使用关键词的研究由分析机构Datago于5月1日至6月12日进行。它返回了40个帖子和2,257条相关评论，其中70%来自Facebook，18%和8%分别来自Lihkg和HK论坛讨论。分析显示，超过一半的人支持政府的决定。&lt;/p>;&lt;p>;另外，在过去两周里，我对来自不同行业的人士进行了 20 次非正式但结构化的面对面采访。一半人对土地是否应该用于住房持中立态度，六人支持这一提议。总体而言，人们普遍认为当前的安排是历史遗产，其基础是不平等地获得公共土地。&lt;/p>;&lt;p>;任何公共资助的场所都应该开放供公众享用，例如我们的维多利亚公园，而私人会所使用场地时应支付市场租金。&lt;/p>;&lt;p>;据我们所知，香港农田的租金每平方英尺可达1至10港元，视乎地点而定。这意味着香港高尔夫球会的公平市场租金应从每年3,840万港元起，而不是目前每年支付的地租和差饷8至900万港元。&lt;/p>;&lt;p>;我们相信政府应恢复对 32 公顷高尔夫球场的控制，以优化土地利用并解决社会真实或想象的看法。政府完全有权利不续签租约。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这个问题并不需要被如此有争议地看待。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的独特品质源于其高尔夫遗产和其南部地区的生态价值，其保护已列入宪报规划。当该地区恢复政府完全控制时，有两个选择。&lt;/p>;&lt;p>;一是坚持12,000套公共住房的计划。或者，保留高尔夫球场的八个洞并向公众开放打高尔夫球。不建造住房，而是建造训练设施和小食亭。&lt;/p>;&lt;p>;在后一种情况下，政府可以与香港高尔夫球会或其他有资格的机构合作或委派管理合同，以确保旧球场的使用大部分时间对公众开放，并在必要时关闭国际高尔夫赛事。这样，粉岭高尔夫球场就可以继续参加香港公开赛和其他亚洲巡回赛。&lt;/p>;&lt;h3>;兴建公屋或保留粉岭高尔夫球场并非二选一&lt;/h3>;&lt;p>;已添加到我们的选择乡议局最近提出在平岗村占地8.5公顷的土地上兴建超过12,000个单位的建议。库克强调，该提案并不是要替代政府的计划。应研究以研究为基础的建议，以补充（如果不是取代）原有的政府公共住房计划。&lt;/p>;&lt;p>;在政府土地上提供经济适用房的政策目标值得赞扬。让善意找到最好的落实路径。&lt;/p>;&lt;p>;同时，要加大承办香港有优势的国际体育赛事力度。对于我们的专业人才来说，利用现有资源为国际锦标赛重新配置 18 洞比赛球场不应该是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;让我们齐心协力，找出基于证据的可行解决方案研究改善香港的土地利用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meta takes aim at Twitter with the launch of rival app Threads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226704/meta-takes-aim-twitter-launch-rival-app-threads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 07:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/6cef84b7-7790-4abc-841c-f8fb96eab9ee_bcacfae1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Meta 于周四推出了一款与 Twitter 竞争的应用程序，目标似乎是寻找搜索引擎的用户埃隆·马斯克拥有且经常更换的社交媒体平台的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;新产品名为 Threads，被宣传为 Meta 的照片共享应用程序 Instagram 的基于文本的版本，该公司称该应用程序提供“一个用于实时更新和公共对话的新的独立空间”。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序于周三午夜过后在英国的 Apple 和 Google Android 应用程序商店中上线，该应用程序遍布美国、英国等 100 多个国家/地区、澳大利亚、加拿大和日本。&lt;/p>;&lt;p>;根据向媒体提供的截图，用户将获得类似 Twitter 的微博体验，这表明在马斯克的所有权混乱导致 Meta Platforms 一直在准备直接挑战该平台一系列不受欢迎的变化使用户和广告商失去了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;有一些按钮可以点赞、转发或引用“帖子”，还有计数器显示帖子收到的点赞和回复数量。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司表示：“我们的愿景是，Threads 将成为一款更加专注于文本和对话的新应用程序，效仿 Instagram 在照片和视频方面所做的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;帖子是限制为 500 个字符，超过 Twitter 的 280 个字符阈值，并且可以包含最长五分钟的链接、照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;Instagram 用户将能够使用现有用户名登录并关注新应用程序上的相同帐户。新用户必须建立一个 Instagram 帐户。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚，Meta 致力于从 Facebook、Instagram 上删除“不良内容”&lt;/h3>;&lt;p>;Meta 强调了确保用户安全的措施，包括强制执行Instagram 的社区准则并提供工具来控制谁可以提及或回复用户。然而，该公司的新产品引发了数据隐私问题。&lt;/p>;&lt;p>;线程可以收集广泛的个人信息，包括健康、财务、联系人、浏览和搜索历史记录、位置数据、购买和“敏感信息” ”，根据其在 App Store 上的数据隐私披露。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 联合创始人 Jack Dorsey 在一条尖刻的推文中指出，“你所有的话题都属于我们”，其中还包括一张截图披露。马斯克回答“是的”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟不会推出 Threads，该地区有严格的数据隐私规则。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 已告知爱尔兰数据隐私委员会，它委员会发言人格雷厄姆·多伊尔 (Graham Doyle) 表示，尚未计划在 27 个国家推出 Threads。爱尔兰监管机构是 Meta 在欧盟的主要隐私监管机构，因为该公司的地区总部位于都柏林。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Meta 本周早些时候在苹果英国应用商店上架了该产品的发布，但不可能存在于法语、德语或荷兰语版本中。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，它的成功远未得到保证，并引用了 Meta 推出独立应用程序的记录，但这些应用程序后来被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;此外问题在于，这对于 Meta 来说是否是正确的举措，在过去一年中，随着科技行业的放缓，Meta 已宣布裁员数万人。&lt;/p>;&lt;h3>;“粉碎了中国的锅”？中国官方媒体猛烈抨击Meta的扎克伯格&lt;/h3>;&lt;p>;首席执行官马克·扎克伯格也一直关注元宇宙，在虚拟现实概念上投资了数百亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;元风险“自行蔓延”太薄了，”全球市场研究公司 Forrester 的研究总监迈克·普鲁克斯 (Mike Proulx) 说。 “Meta 寄希望于 Twitter 遭遇挫败感最严重的时刻。然而，这个机会之窗已经充斥着 Twitter 的替代品，包括 Bluesky、Mastodon、Spill、Post.News 和 Hive，它们都在争夺 Twitter 的市场份额。”&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，Threads 仍可能是一个新鲜事物。让马斯克头疼的是，他去年以 440 亿美元收购了 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;他做出了一系列引发强烈反对的改变，最新的一项是限制人们每天可以查看的推文数量，以试图阻止这种行为。未经授权抓取潜在有价值的数据。他现在还要求用户进行付费验证才能访问在线仪表板 TweetDeck。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克与扎克伯格的竞争最终可能会蔓延到现实生活中。在一次在线交流中，两位科技亿万富翁似乎同意进行一场笼式比赛对决，尽管目前还不清楚他们是否真的能进入擂台。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba and NetEase bet future on AI despite looming US restrictions, as home province Zhejiang vows to support Big Tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3226672/alibaba-and-netease-bet-future-ai-despite-looming-us-restrictions-home-province-zhejiang-vows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/90b96747-fd3b-4b1a-95d8-7be6900a38ef_4a7c71eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司和网易公司是中国东部浙江省的两家大型科技公司据官方的《浙江日报》报道，他们正在将自己的未来押在人工智能 (AI) 上，因为他们对华盛顿现有的芯片贸易限制和对云计算服务的潜在限制表现出勇敢的态度。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔将于9月卸任阿里巴巴董事长兼首席执行官的张勇表示，云计算是大语言模型（LLM）训练的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“顶尖的互联网公司都在加速发展他们的[法学硕士]，”他说。 “新技术与平台经济模式的新共振，开辟了新的发展空间和前景。”&lt;/p>;&lt;p>;网易创始人兼首席执行官丁磊表示，网易公司将至少预算100亿元人民币每年（13.8亿美元）用于解决人工智能的“瓶颈”，包括大型模型的算法和芯片。他表示，网易将努力打造“100%自主研发”的最先进的人工智能系统，与国际竞争对手持平甚至更好。&lt;/p>;&lt;p>;周三，省政府召开会议，鼓励网易和阿里巴巴（《南华早报》的所有者）等互联网平台的发展。&lt;/p>;&lt;p>;浙江成为中国第一个推出本地互联网平台的省份。专门为帮助大型科技公司而设计的政策指南。该省政府已与国家市场监督管理总局签署协议，以支持浙江互联网平台。两年前，国家市场监督管理总局因垄断行为对阿里巴巴处以创纪录的 182 亿元人民币罚款。&lt;/p>;&lt;p>;中国已在近两年的打压打击了该国最强大的科技公司之后，该公司开始支撑平台经济。中国科技龙头企业的市值一度与美国同行并驾齐驱，但如今在西方竞争对手面前显得相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技公司也面临着新的挑战。据《华尔街日报》周二援引匿名消息人士的话报道，拜登政府正在研究新规则，限制中国客户访问使用先进人工智能芯片的美国云计算服务。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴和网易均表示他们相信北京和浙江当局会协助他们实现人工智能雄心。&lt;/p>;&lt;p>;“去年以来，中央政府和浙江政府多次释放明确信号鼓励平台经济发展，这增强了平台经济的发展潜力。”丁说，这与张表达的类似观点相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论呼应了张表达的类似观点，阿里巴巴执行副主席蔡崇信将继任董事长，以及淘宝和天猫集团董事长吴永明担任首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于浙江省会杭州的阿里巴巴表示，在激烈的全球竞争中，公司将充分利用浙江省的优势，继续加大对电子商务、物流和云计算的投资。 &lt;/p>;&lt;p>;丁说，中国企业过去依靠产品和营销进行海外扩张，并在成本和上市时间上进行竞争，但它们的传统优势正在消失。 “我们现在必须在技术和生态系统上竞争，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>