<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Scientists say Canada lake is ground zero for the Anthropocene epoch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227388/scientists-say-canada-lake-ground-zero-anthropocene-epoch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/235f048b-b39a-4116-a2db-d8e58ba1391c_4cdb47a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;科学家周二将加拿大多伦多附近的一小片水域指定为零地人类世，即人类对地球造成的巨大且不稳定的影响所定义的拟议地质时代。&lt;/p>;&lt;p>;克劳福德湖底部的层状沉积物——其中夹杂着微塑料、燃烧石油和煤炭而散布的飞灰，以及人类世工作组的成员总结道，核弹爆炸的碎片是地球历史上新的、充满挑战的篇章已经开始的唯一最佳证据库。&lt;/p>;&lt;p>;“数据显示，从工作组成员、南安普顿大学教授安迪·康迪表示，“20 世纪中叶，地球系统超出了全新世的正常范围”，全新世始于 11,700 年前，最后一个冰河时代结束。&lt;/经过多年的审议，加拿大湖从世界各地的 12 个候选地点（包括另一个湖泊、珊瑚礁、冰芯和日本的一个海湾）中脱颖而出，作为人类世所谓的金钉子。&lt; /p>;&lt;p>;“克劳福德湖底部发现的沉积物提供了近千年来环境变化的精美记录，”工作组主席、伦敦大学学院教授西蒙·特纳说。&lt;/p>;&lt; p>;“正是这种精确记录和存储这些信息作为地质档案的能力，可以与历史上的全球环境变化相匹配。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国海洋化石迫使人们重新思考“大灭绝”的反弹&lt;/h3>;&lt;p>;这些变化目前正在显着地展现出来：上周是全球有记录以来最热的一周。失控的森林火灾已经在加拿大肆虐数月，而美国和中国正在同时应对前所未有的高温、洪水和干旱。&lt;/p>;&lt;p>;人类燃烧了如此多的化石燃料，导致与此同时，导致地球变暖的二氧化碳增加了一半。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周海面温度创下新高，上个月南极海冰比 6 月份的历史低点低了 17%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上个月，科学家们报告称，从地下水库中抽出的水太多，导致地球地理北极每年移动近 5 厘米（两英寸）。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际水库的规则地层学委员会 (ICU) 于 2009 年授权一组地质学家评估人类世的证据，提出的边界必须有一个同步的“主要标记”，该边界几乎可以在地球上任何地方的地质记录中检测到。&lt;/ p>;&lt;p>;对于人类世，氢弹试验释放的钚提供了“全球指纹”，Cundy 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“单年最清晰的标记 - 它提供了一个突然且有效的瞬时快照– 是钚，因为自然存在的量太少了。”&lt;/p>;&lt;p>;这意味着 1952 年——美国首次在马绍尔群岛引爆了一枚巨大氢弹作为试验——可能成为人类世的边界年，他说。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前较小的原子弹爆炸大多留下了区域性的印记。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上第一次大规模灭绝是由于缺氧：研究人员&lt;/h3>;&lt;p>;尖锐的， 20 世纪中叶，人类影响力不断增长的十几个指标（包括人口、用水、温室气体排放和森林丧失）呈曲棍球棒状增长，加起来就是科学家所说的“大加速”。&lt;/p>;&lt; p>;2002年，化学诺贝尔奖获得者保罗·克鲁岑（Paul Crutzen）首次提出的“人类纪元”在科学界被广泛接受为现实，但在获得地球官方地质时间线（万古、纪元、时期和纪元）的正式验证方面面临着令人畏惧的障碍，例如侏罗​​纪和白垩纪。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布克劳福德湖的新闻发布会上，科学家们表示，他们希望这一决定能够鼓励人们更深入地思考他们对地球的责任。&lt;/p>;&lt;p>;领导克劳福德湖研究的布鲁克大学教授弗朗辛·麦卡锡 (Francine McCarthy) 表示，这并不是人类第一次对湖泊产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“但从来没有出现过全球同步的情况。地球的行为方式发生了转变，直到 20 世纪中叶的这次大加速，”她说，并补充说，这标志着一个转折点，“地球系统不再像 11,700 年来那样运行”。&lt;/p>;&lt;p >;这些建议必须获得两个独立委员会的绝对多数投票批准，然后才能由国际地质科学联盟 (IUGS) 最终验证。&lt;/p>;&lt;p>;这些机构的负责人迄今为止对人类世表示了尖锐的怀疑，其中大部分是&lt;/p>;&lt;p>;“工作组的投票属于最低级别的例行步骤，”IUGS 秘书长斯坦利·芬尼 (Stanley Finney) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;工作组尚未提交他指出，它向国际地层学委员会提出了最终建议。&lt;/p>;&lt;p>;“只有这样，它才能得到同行评审，证据和论据才能得到真正的评估，”芬尼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia revives high-speed railway plan to link Kuala Lumpur with Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227390/malaysia-revives-high-speed-railway-plan-link-kuala-lumpur-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/2203d370-d37b-4f46-ad0b-123b65c82939_60c48a42.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚表示正在寻求私营公司的建议，以在两国之间开发高速铁路其首都吉隆坡和邻国新加坡，恢复了两年多前被取消的一项耗资数十亿美元的项目。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚和新加坡取消了修建一条连接两国的 350 公里（217 英里）铁路线的计划各国未能就该项目的几项拟议修改达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;当时该项目估计耗资约 170 亿美元，来自中国、日本、韩国和欧洲的公司表示有兴趣负责建设、运营和融资火车和铁路资产的合同。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的一份声明中，负责该项目的马来西亚政府实体 MyHSR Corp 呼吁私营部门提交开发建议并通过公私合作模式运营吉隆坡-新加坡高铁项目。&lt;/p>;&lt;p>;MyHSR邀请本地和国际公司和财团提交提案。&lt;/p>;&lt;p>;“[流程]标志着政府主动通过新的融资机制和实施模式重新启动......项目，以进一步改善铁路运输基础设施并振兴国民经济。”它说。&lt;/p>;&lt;h3>;是什么导致新加坡-马来西亚高铁脱轨- 高速连接？&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡交通部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，新加坡去年表示该国对该项目持开放态度，接受马来西亚关于该项目的新提案当地媒体。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese diplomat in Hong Kong accuses city of ‘trying to win brownie points from Beijing’ with tough stance on Fukushima waste water discharge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227389/japanese-diplomat-hong-kong-accuses-city-trying-win-brownie-points-beijing-tough-stance-fukushima?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/7a5484ed-0d92-44e2-ae0e-7d20552b5f3b_0032a741.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;驻香港的日本外交官指责香港“试图赢得印象分” “北京”对日本计划向海洋排放放射性废水采取强硬立场，引发政府高级顾问的强烈反驳。&lt;/p>;&lt;p>;副总领事中原直人在行政长官李家嘉之后发表上述言论-chiu 周二警告说，如果日本继续实施有争议的计划，排放福岛核电站受污染的废水，香港将禁止从日本进口“大量县级海产品”。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，他愿意“宁可谨慎”。&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本释放福岛水，香港可能面临更高的海鲜价格&lt;/h3>;&lt;p>;中原告诉日本新闻媒体《日经亚洲》，香港政府中国大陆上周宣布计划禁止从包括福岛县在内的 10 个日本县进口，所有来自该国其他地区的货物将全面停止进口。这位特使补充说，他和他在日本领事馆的工作人员已经“转变策略”来反驳市政府的说法，并“保护那些在日本销售日本食品的人的利益”。香港”。&lt;/p>;&lt;p>;政府最高决策机构行政会议召集人叶刘淑仪在没有点名中原的情况下，也在周二发表声明，猛烈抨击日本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港人少买日本食品，避开国家废水计划：民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;新民党议员叶问认为，香港政府的立场与国际社会的立场一致她说，日本应该尊重这一举措，日本政府不仅没有履行其国际义务，还试图将问题归咎于“一个国家”。 ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们歪曲逻辑，这是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;叶女士周二，日本驻港总领事冈田宪一会见日本驻香港总领事冈田健一，敦促日本认真对待各方关切，立即暂停向海洋排放放射性废水的计划。&lt;/p>;&lt;p>;争议集中在日本计划最早在八月份将受灾福岛核电站处理后的受污染废水排入海洋。估计需要 30 年才能处理掉这 137 万吨水。&lt;/p>;&lt;h3>;如果污水处理计划继续推进，“香港人对日本食品的信任度可能会下降”&lt;/h3>;&lt;p>;香港香港领导人李称排放规模“史无前例”，风险“非常未知”，并表示迫在眉睫的日本产品禁令将“肯定超出”该市目前的限制。&lt;/p>;&lt;p>;目前有五个日本县只有在能够提供辐射证明的情况下，才允许向香港出口某些类型的食品。这五个县分别是福岛县、千叶县、群马县、茨城县和栃木县。&lt;/p>;&lt;p>;据接近政府的消息人士透露，内部正在讨论禁止来自“福岛以南”某些县的所有海产品，考虑到太平洋洋流的方向。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士补充说，日本商会代表正在该市说服政府采取一项计划，以尽量减少对两地贸易的影响，但消息人士指出当局没有“太多回旋余地”，因为他们的政策立场必须与北京保持一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why was Hong Kong’s pay-as-you-throw waste scheme delayed? Here is everything you need to know about it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227345/why-was-hong-kongs-pay-you-throw-waste-scheme-delayed-here-everything-you-need-know-about-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/145ee6af-0484-43c6-b90f-b508402c7039_f762ab91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;预计香港居民将于 4 月 1 日起开始付费处理垃圾环保部门周一推迟了垃圾按量付费计划的启动。&lt;/p>;&lt;p>;届时，居民在扔垃圾之前将必须购买政府指定的塑料袋或标签。&lt; /p>;&lt;p>;该计划是整体垃圾减量战略的核心，为居民提供财政激励，以减少垃圾产生量。&lt;/p>;&lt;p>;以下是居民需要了解的有关城市固体的信息废物收费计划。&lt;/p>;&lt;h3>;1.为何突然推迟？&lt;/h3>;&lt;p>;环境生态局原定于2023年底实施垃圾税。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局向立法会提交的文件周一透露，环卫工人团体等一些利益相关者已警告称，原定的启动日期将与寒假期间最繁忙的季节相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;行业代表邱佩林表示：“垃圾量在10月至3月，4月至6月达到低谷。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，由于2月农历新年期间许多工人都在休假，行业很难引入新做法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港“应将废物收费计划推迟到春季，以防止垃圾堆积”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;居民将为每升支付 11 港分（1.4 美分）他们从四月份开始扔掉的垃圾。他们必须将废物存放在有九种尺寸的指定袋子中。最便宜的 3 升垃圾袋售价为 30 港币，最大的 100 升垃圾袋售价为 11 港币。&lt;/p>;&lt;p>;无法装入垃圾袋的超大垃圾需要贴上特殊标签，费用统一为港币每件 11 美元。&lt;/p>;&lt;p>;袋子和标签将在超市、便利店、药店和在线平台上出售。房协周二表示，其管理下的屋村将安装自动售货机。&lt;/p>;&lt;p>;征费后会有半年宽限期，在此期间，官员主要会对不遵守规定的人士进行口头警告。未能遵守该计划。当局警告称，期限结束后将“严格执法”。&lt;/p>;&lt;p>;违法者将被处以港币 1,500 元罚款，而屡犯者最高可被处以港币 50,000 元罚款和六个月监禁。&lt; /p>;&lt;h3>;3.香港何时开始考虑征收垃圾税来解决废物问题？&lt;/h3>;&lt;p>;前环境运输工务局局长廖秀冬于2004年提议在城市固体废物管理政策框架中引入垃圾税。 &lt;/p>;&lt;p>;该文件设想了政府在未来十年如何处理废物，包括利用经济激励措施鼓励居民多回收、少处置。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将引入废物-拖延多年的收费计划&lt;/h3>;&lt;p>;同年，廖领导在东区13个屋苑进行家庭生活垃圾分类回收试点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该框架2007年廖下台后被封存。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，时任环境局局长黄锦星向立法会提出法案，向民众收取垃圾处理费。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于2021年8月获得通过，其中包括18个月的准备期，以便当局和各部门加强回收工作并进行公众教育。&lt;/p>;&lt;h3>;4.其他地方征收垃圾税后表现如何？&lt;/h3>;&lt;p>;1992年在巴西举行的联合国环境与发展会议或地球峰会上提出了污染者付费原则，用于垃圾和污水处理。&lt; /p>;&lt;p>;这一概念旨在让废物生产者负责补救他们对自然造成的损害。在美国，它已被作为污染控制法律的基本原则，例如《清洁空气法》、《清洁水法》和《资源保护与回收法》。&lt;/p>;&lt;h3>;Bin there, don&#39;不要这样做：日本复杂的垃圾规则&lt;/h3>;&lt;p>;德国早在 1904 年就开始征收垃圾税。当地废物管理公司设立垃圾箱，并根据社区人口密度向各个家庭收取费用。&lt;/p>;&lt;p >;2000年，日本征收垃圾税，规定居民扔掉家具、自行车、电器等大件物品必须预约。&lt;/p>;&lt;p>;自实施以来，东京的回收率达到了80%，垃圾处理量减少了近三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;台北自 2000 年起开始对城市垃圾收费，首尔自 1995 年起开始征收城市垃圾收费。这两个城市的垃圾量都减少了至少 30%。 &lt;/p>;&lt;h3>;5。政府还考虑如何处理垃圾问题？&lt;/h3>;&lt;p>;在启动之前，当局将在没有业主立案法团的住宅楼附近放置收集箱，并在农村地区建立更多垃圾点，以帮助应对潜在的垃圾激增。 &lt;/p>;&lt;p>;环境保护署还试图加强其社区回收网络，在50个公共屋村设立回收点。&lt;/p>;&lt;h3>;“对可生物降解塑料的混乱破坏了香港的环境” &lt;/h3>;&lt;p>;该署还加强厨余收集能力，到今年年底前将在约 100 栋公共房屋建筑中收集厨余垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;该署去年 10 月推出了一项厨余回收计划。在五个公共屋村进行为期18个月的试验计划，至今已收集超过400公吨厨余。收集到的厨余将运至小蚝湾处理厂进行发电和堆肥。&lt;/p>;&lt;p>;位于石鼓洲的全市首个垃圾焚烧厂预计于 2025 年投入服务，提供电力到城市电网。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon Web Services sees AI advantage with low-priced cloud offerings as it takes on Microsoft, Google]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227380/amazon-web-services-sees-ai-advantage-low-priced-cloud-offerings-it-takes-microsoft-google?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/733b082f-e6fc-4a46-abff-1d8a5f300c8c_d6c18e8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亚马逊云部门旨在将自己与竞争对手区分开来的一个关键方式一位高管周二表示，人工智能的优势在于价格竞争。&lt;/p>;&lt;p>;像 ChatGPT 这样的病毒式聊天机器人背后的人工智能模型需要巨大的计算能力来训练和操作，亚马逊网络服务的成本很高负责应用程序团队的副总裁 Dilip Kumar 表示，AWS 擅长降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的推动因素是，该公司像谷歌一样拥有人工智能专有芯片。&lt;/p>;&lt;p >;“这些模型很昂贵，”库马尔在奥斯汀举行的路透社动量会议上表示。 “我们正在承担许多无差别的繁重工作，以便能够降低客户的成本。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管面临美国新技术限制的威胁，中国仍坚持人工智能发展目标&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;全球收入最大的云提供商面临着严峻的挑战。竞争对手微软和谷歌已经推出了更引人注目的专有技术，在该行业潜在利润丰厚的人工智能竞赛中占据了市场份额并获得了一些业务。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊的竞争对手同样专注于降低成本，并推出了此类技术的免费预览版。最终定价仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;在质量方面，Kumar 没有回答亚马逊自己的 AI 模型系列（Titan）如何与微软支持的 OpenAI 的 GPT 系列或谷歌的 PaLM 等更著名的模型相比。 &lt;/p>;&lt;p>;他反而指出了亚马逊的其他特征，例如“我们处理隐私的特定方式，我们处理准确性的特定方式”，当时人们普遍担心给予人工智能的机密数据会发生什么情况以及该技术生成错误信息的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;此外，作为云行业最大的参与者，“越来越多的各种规模的公司已经在 AWS 中拥有（他们的）数据”，他说，这也是一个理由使用其人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;与谷歌一样，亚马逊正在营销其他知名初创企业的技术，以便为客户提供选择。&lt;/p>;&lt;p>;撇开人工智能的承诺不谈，亚马逊面临着不确定的经济状况和短期内云收入增长放缓。当被问及亚马逊 2024 年预算规划进展如何时，库马尔在谈到公司时表示：“我们正处于支出紧张的周期。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[See Mark Zuckerberg’s ripped physique amid Elon Musk cage fight talk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227379/see-mark-zuckerbergs-ripped-physique-amid-elon-musk-cage-fight-talk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/fce7fefe-5078-4943-8cab-1130b32ff1bb_9d10cd7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;需要更多证据证明马克·扎克伯格最近感觉良好吗？&lt;/p>;&lt; p>;看看他的 Instagram 帐户就知道了。&lt;/p>;&lt;p>;是的，那是轮廓分明的扎克伯格，他站在当代两位最成功的现代综合格斗选手中间：以色列·阿德萨尼亚 (Israel Adesanya) 位于他的左侧，而亚历克斯·沃尔卡诺夫斯基 (Alex Volkanovski)站在他的右边 – 表明 Meta 的首席执行官正在招募一些自己的高级培训合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“与 Mark 没有任何关系。这是一件严肃的事情，”Adesanya 在三张幻灯片的帖子中加上了标题，暗指他和埃隆·马斯克之间可能发生的笼斗。&lt;/p>;&lt;p>;招募 Adesanya 和 Volkanovski 的举动是在马斯克接受前 UFC 选手之际提出的。传奇人物通过 Twitter 公开邀请参加训练。&lt;/p>;&lt;p>;乔治·圣皮埃尔 (George St-Pierre) 在 7 月 3 日发布的一条推文中证实，他与马斯克“进行了一次精彩的训练”。&lt;/p>;&lt;p>;此后不久，扎克伯格基于文本的社交媒体平台和 Twitter 竞争对手 Threads 的推出，导致马斯克方面发出更多垃圾话，包括挑战“d*** 测量竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格展示了如何削减他的转变只是似乎永无休止的在线姿态循环中向前迈出的最新一步。&lt;/p>;&lt;p>;但这位科技亿万富翁也可能自我感觉良好，因为 Threads 的注册人数达到了 1 亿。在前五天内，甚至超过了 ChatGPT 的增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 似乎也热衷于谈论可能的笼式比赛。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 发言人拒绝向 Insider 发表评论&lt;/p>;&lt;p>;无论比赛是否真的发生——UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 据记录表示愿意帮助为此举办一场按次付费的活动– 超出了重点。&lt;/p>;&lt;p>;两个人都沉迷于一些以睾酮为燃料的宣传，这些宣传的重点是他们的体格，而不是他们创造的产品。&lt;/p>;&lt;p>;就其价值而言，马斯克的传记作者认为，特斯拉首席执行官实际上并不存在与扎克伯格对抗的世界，他认为这种公开的不和是两人发泄不满的一种方式，赌注也该死。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China beats SpaceX with world’s first methane-powered rocket launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227378/china-beats-spacex-worlds-first-methane-powered-rocket-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/5e8c60df-6d44-419a-b48b-25ce6f63da8b_8852093c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家中国私营航天公司赢得了发射甲烷动力巨型火箭的竞赛&lt;/p>;&lt;p>;蓝箭航天朱雀二号运载火箭于周三上午9点在位于戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;火箭成功发射将测试有效载荷送入太阳同步轨道 (SSO)，这是世界上第一个取得此类成就的国家。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，另外两枚液氧甲烷火箭——来自相对论空间的人族 1 号火箭美国和 SpaceX 的星际飞船 – 首次进入轨道尝试失败。&lt;/p>;&lt;p>;今天上午的升空标志着朱雀二号继 12 月 14 日发射失败后的第二次尝试。&lt;/p>;&lt;p >;甲烷动力发动机以其高性能和低运营成本，特别适合可重复使用火箭的发展趋势。该技术被视为新时代火箭技术的前沿设计。&lt;/p>;&lt;p>;朱雀二号团队的这一成果是继4月航天先锋液体火箭成功发射后，今年中国民营航天领域的又一成功。推进天龙二号。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia calls on China to ‘provide transparency’ of intentions with Solomon Islands police pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3227381/australia-calls-china-provide-transparency-intentions-solomon-islands-police-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/14f4b1e0-ef6d-49f7-a036-fb4a4b09eb68_f19b4dba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚敦促中国公布与所罗门群岛新警务协议的细节，称北京最新的影响力扩张可能会加剧南太平洋的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 在本周访问中国首都期间签署了一系列协议，其中包括一项允许中国维持到 2025 年，这个太平洋发展中国家将驻有警察。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年与台湾断交以来，北京一直对所罗门群岛投入了大量精力，承诺提供大量援助并为一系列关键基础设施项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤办公室周二表示，有人担心所罗门群岛和中国之间的警察合作计划“将引发进一步的地区竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;“所罗门群岛和中国应该提供透明度声明称，“通过立即公布该协议，向澳大利亚和该地区表明他们的意图，以便太平洋大家庭能够共同考虑这对我们共同安全的影响。”。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛是世界上最贫穷的国家之一随着中国与澳大利亚和美国争夺地区影响力，太平洋地区处于不断升级的拉锯战的中心。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚与所罗门群岛的长期安全协议最近受到审查，引发了担忧所罗门群岛正在越来越接近中国的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管索加瓦雷一再强调他的国家是“所有人的朋友”，但中国官方媒体发布的一段视频显示，他在着陆后告诉官员“我回来了”本周早些时候在北京。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在所罗门群岛开设大使馆以对抗中国&lt;/h3>;&lt;p>;所罗门群岛反对派政治家彼得·凯尼洛雷亚 (Peter Kenilorea Junior) 表示，他有一种“直觉”，认为索加瓦雷希望改变现状国家的立场更接近中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这个选择很久以前就做出了，”他告诉澳大利亚广播公司 ABC。 “抵达中国并说‘我回来了’，这一点非常明确。”&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李强本周早些时候赞扬索加瓦雷从台湾转向北京的外交关系，称这是“索加瓦雷则对李克强表示，中国的发展经验有很多值得学习的地方。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛2022 年，中国与中国签署了一项秘密安全协议，震惊了西方列强。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该协议的细节从未公布，但它引发了人们对中国可能利用它在南方建立军事据点的担忧太平洋。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong scheme to subsidise screening for high blood pressure and diabetes at private clinics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227359/hong-kong-scheme-subsidise-screening-high-blood-pressure-and-diabetes-private-clinics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/1d11c1ad-9f99-478f-a19e-629ee3aefb2d_24741dae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港中长者居民获港币192元政府资助（24 美元）参加一项试点医疗计划，根据卫生局的提议，该计划将使他们能够在私人诊所接受高血压和糖尿病筛查。&lt;/p>;&lt;p>;那些被发现患有高血压和糖尿病的人患有慢性病或被诊断患有慢性病的风险也可以预期较低的咨询费用，因为参加该计划的医生将获得政府的补贴，用于治疗患者和购买相关处方药物。&lt;/p>;&lt;p>;在根据周五立法会卫生事务委员会会议讨论的文件，卫生局表示，45岁或以上、没有高血压或糖尿病迹象或症状的居民，将有资格参加筛查活动。&lt;/p>; &lt;p>;该计划的正式名称为慢性病共同护理试点计划，是政府初级医疗保健战略的一部分，旨在将重点从治疗转向预防疾病。这一转变还旨在通过家庭医生治疗社区轻症和管理慢性疾病，以减轻公共医疗系统的负担。&lt;/p>;&lt;p>;据该局介绍，参加的居民需要支付一笔费用- 筛查费用为港币120元，而政府将为每名病人支付固定金额港币192元。&lt;/p>;&lt;p>;患有高血压或糖尿病的高风险人士会被转介至私家医生作进一步检查。 &lt;/p>;&lt;p>;家庭医生将治疗被诊断患有任何一种疾病的人。参与医生每次诊症可获港币162元资助，而病人则需支付港币150元，其中包括基本药物。&lt;/p>;&lt;p>;此外，政府亦会安排协助医生在以下地点购买所需药物：优惠的价格。每位患者的处方补贴为港币103.50元，政府每季度支付一次。&lt;/p>;&lt;h3>;如何阻止认知能力下降？专家表示，看望朋友、锻炼是关键&lt;/h3>;&lt;p>;卫生服务委员会副主席杨永杰表示，该计划是改善初级医疗保健的“良好开端”。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能对能够负担得起私营部门医疗服务且不想排队获得公共部门服务的中等收入群体有吸引力，”杨说。 “对于低收入居民或依靠公共援助生活的居民来说，他们不太可能加入，因为他们在公立医院检查或看病不需要支付一分钱。”&lt;/p>;&lt;p>;公立医院每次就诊收取少量费用，某些居民（例如领取福利的居民）可以申请费用减免。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府去年12月发布的《初级医疗保健蓝图》文件，65岁及以上的居民数量到 2030 年，该年龄段的人口每年将增加 4%。据估计，到 2039 年，31% 的人口，即 252 万人将属于该年龄段。&lt;/p>;&lt;p>;老龄化与健康和社会地位的提高有关。护理需求和慢性病患病率较高。 2020-21年度，31%的人口患有长期健康问题，其中47%的人年龄在65岁或以上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的“隐藏老人”：一系列悲剧是否可以避免?&lt;/h3>;&lt;p>;根据蓝图，到2039年，医院管理局的病人将有300万患有慢性病。&lt;/p>;&lt;p>;高血压和糖尿病的患病率最高，尤其是长者。&lt;/p>; &lt;p>;该局的文件还引用了卫生部 2020-22 年的调查，该调查发现 37% 的糖尿病患者和 41% 的高血压患者在接受筛查之前并不知道自己的病情。&lt;/p>; &lt;p>;该局表示希望试点计划能够实现早期诊断和治疗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok parent ByteDance to allow US staff to cash out shares, signalling no rush to IPO amid China scrutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227376/tiktok-parent-bytedance-allow-us-staff-cash-out-shares-signalling-no-rush-ipo-amid-china-scrutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/5420bafd-f866-40fb-ba86-ef06233b0a34_9d1476d0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;短视频应用 TikTok 的中国所有者字节跳动将允许美国拥有的股份知情人士称，此举旨在安抚那些一直在等待公司上市的焦躁不安的员工。首次公开募股（IPO），从他们作为薪酬的一部分获得的股票中获利。&lt;/p>;&lt;p>;这也表明字节跳动的市值超过 2000 亿美元，使其成为全球最有价值的公司在北京对中国科技巨头加强审查的情况下，这家初创公司并不急于上市。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok母公司创始人在香港设立投资基金&lt;/h3>;&lt;p>;字节跳动现在将允许发行限制性股票消息人士称，只要经过足够的时间，美国员工就会持有该股票。消息人士补充说，该公司此前设定了“流动性事件”，例如首次公开募股或公司出售，作为归属发生的条件。一旦归属，员工可以通过字节跳动的一项股票回购计划将这些股票兑换成现金。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，员工于周二获悉这一变化。字节跳动发言人证实，公司已更改股份归属规则，但拒绝对细节发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是为员工提供有竞争力的奖励。我们宣布了一项内部解决方案，使我们的美国员工有资格参与未来的股票回购计划。”该发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;此举适用于字节跳动的美国员工，其中包括约 7,000 名 TikTok 员工&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，规则的改变对一些员工来说有不利的一面。消息人士称，股票的归属现在将被视为美国应税事件，即使对于尚未出售股票的员工也是如此。消息人士称，员工必须自掏腰包缴纳税款或出售部分股份来支付这笔费用。&lt;/p>;&lt;p>;切断股份归属与公司上市之间的联系在业内是众所周知的。初创企业世界消除了“双重触发器”，并且可能会带来巨额税单。等待上市的支付处理商 Stripe 将今年早些时候 65 亿美元融资的部分收益用于支付其自身及其员工与取消双重触发器相关的税务费用。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露，字节跳动于 2017 年在全球范围内启动了针对员工的股票回购计划，最近一次是在 4 月份推出的。此前，未拥有完全既得股票的美国员工无法参与这些计划。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该公司计划在 2023 年第四季度启动另一项回购计划。&lt;/p>; &lt;p>;员工拥有字节跳动 20% 的股份，其中 60% 由全球投资者拥有，20% 由其创始人拥有。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国的担忧，美国员工面临更严格的政治和监管审查字节跳动可能正在与中国当局共享 TikTok 用户数据。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 有超过 1.5 亿美国人使用，坚称它“没有也不会与中国共享美国用户数据”政府，并已采取实质性措施保护 TikTok 用户的隐私和安全。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管到目前为止，TikTok 没有受到预期的联邦禁令，但 TikTok 在蒙大拿州面临着封锁，它正在对此提出挑战。白宫已禁止在政府发行的设备上使用 TikTok。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is energy-hungry Asia finally turning away from filthy fossil fuels to embrace the green transition?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3227287/energy-hungry-asia-finally-turning-away-filthy-fossil-fuels-embrace-green-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/83e4c147-9ee4-477a-a3ef-7032ab60fd1a_c2a9dacd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于长期减产，预计本周油价将会上涨主要产油国沙特阿拉伯和俄罗斯，在石油输出国组织 (OPEC) 最近讨论评估全球原油市场状况之后。&lt;/p>;&lt;p>;但迄今为止，价格一直拒绝变动，石油仍然顽固地存在稳定在每桶 75 美元至 80 美元左右，一些分析师将其解读为石油市场内部更深层次结构性转变的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;生产商无法通过持续减产来提高价格可归因于多重因素影响 — — 包括美联储将再次加息的预期，令国际石油美元定价承压。主要消费国中国经济复苏疲弱也是一个原因。&lt;/p>;&lt;p>;然而，专家表示，贸易模式表明，世界上最重要的大宗商品市场 — — 亚洲在其中发挥着巨大作用，占全球商品总量的 70%。全球石油需求的 10% - 可能会开始向绿色能源的长期过渡。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲气候和可再生能源融资负责人 Ramnath Iyer 表示，去年亚洲 34.6% 的电力来自绿色能源能源经济与金融分析研究所的数据显示，2019 年这一比例为 29.6%。&lt;/p>;&lt;p>;中国绿色能源发电比例从 2019 年的 33% 上升至去年的 39%，而印度的绿色能源发电比例也从 2019 年的 33% 上升至同期从 20% 增加到 22.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到亚洲太阳能和风能发电领域的预期增长，我们预计年复合增长率将高达 18-19%” Iyer 表示：“到 2025 年的未来三年，风能和太阳能的增长率将达到预期。”专家表示，主要石油生产商的行动表明他们正在为市场的长期转变做好准备.&lt;/p>;&lt;h3>;绿色氢：马来西亚的清洁能源救世主还是“危险的干扰”？&lt;/h3>;&lt;p>;沙特阿拉伯准备将其每天 100 万桶 (bpd) 的减产期限延长至 8 月份，而俄罗斯表示将减少原油出口50万桶/日。一位政府消息人士周五表示，莫斯科不打算削减产量，而是计划利用原油生产更多燃料来满足国内需求。&lt;/p>;&lt;p>;继上周欧佩克会议之后，沙特阿拉伯能源部长阿卜杜勒阿齐兹·本·萨勒曼·阿勒沙特亲王表示表示，这个有影响力的组织将继续采取“一切必要措施来维持市场稳定”，分析师认为，这是一个明确的信号，表明它准备进一步减产。&lt;/p>;&lt;p>;如此强烈的信号通常会引起人们的注意。导致市场看涨，但油价在上周末小幅上涨后，周一却下滑至每桶 78 美元左右。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对未来几周未来油价的押注正在增加人们对中国经济反弹抱有很高的希望。&lt;/p>;&lt;p>;维克托·卡托纳 (Viktor Katona) 表示，尽管起步缓慢，但中国的石油需求预计平均为 1,547 万桶/日，而今年上半年的平均为 1,536 万桶/日，大宗商品数据和分析公司 Kpler Commodities 的首席原油分析师。&lt;/p>;&lt;p>;但是，除了中国需求回升带来的短期提振之外，能源转型的前景也已不妙。&lt;智库主任蒂姆·巴克利 (Tim Buckley) 表示，中国、印度和美国电动汽车销量的蓬勃发展表明，“新型内燃机（化石燃料驱动汽车）的终结将在十年内到来”气候能源金融。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国乘用车“一旦现有车型耗尽，将直接停止内燃机供应”。中国最大的电动汽车制造商比亚迪去年 4 月表示，已停止生产汽油汽车，现在将只生产全电动和重型电动插电式混合动力汽车。&lt;/p>;&lt;h3>;继欧盟之后，亚洲获得了最多的俄罗斯黑燃料禁运——中国、印度主要进口国&lt;/h3>;&lt;p>;“在中国，电动汽车目前占月销量乘用车的 32-34%，并且每年增长速度是市场总增长的 5 至 10 倍，[ Buckley 表示：“这]意味着他们将在十年内达到近 100% 的份额。&lt;/p>;&lt;p>;全球第三大汽车市场印度的电动汽车销量首次突破 100 万大关今年早些时候，销量为 45 万辆，是去年的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;由于许多亚洲国家缺乏充电基础设施，向电动汽车的转变可能仍处于初级阶段，但专家表示可再生能源的增长该地区的发电量表明，这种转变可能会迟早发生。&lt;/p>;&lt;p>;“对于原油来说，全球宏观阻力将持续一段时间，但影响原油价格的还有向印度咨询公司 Commtrendz Research 总监 Gnanasekhar Thiagarajan 表示：“石油输出国组织 (OPEC)可能不得不继续减产以限制价格。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>