<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Africa’s Cyril Ramaphosa tells Russia’s Vladimir Putin ‘war has to have an end’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224468/south-africas-cyril-ramaphosa-tells-russias-vladimir-putin-war-has-have-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/e79d9463-f0b3-4f14-a02b-1ed43a43fd75_9aa39b74.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨在俄罗斯寻求和平周六，俄罗斯代表团告诉俄罗斯总统普京，乌克兰的冲突必须停止。&lt;/p>;&lt;p>;“这场战争必须结束……必须通过谈判和外交手段解决，”拉马福萨说。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，他的代表团由七位非洲领导人组成，“带来了一个非常明确的信息：这场战争必须结束。”&lt;/p>;&lt;p>;“这场战争正在产生负面影响拉马福萨在与俄罗斯总统举行正式会谈之前说，“这对非洲大陆乃至世界上许多其他国家都产生了影响。” >;周五，代表团在基辅与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是为了倾听您的声音，并通过您听到俄罗斯人民的声音，”科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼说，现任非洲联盟主席。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想鼓励你们与乌克兰进行谈判，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;非洲国家对冲突的反应存在分歧，一些人支持乌克兰，而另一些人则保持中立或倾向于莫斯科。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia urges improved maritime security in Gulf as ties with Iran resume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3224467/saudi-arabia-urges-improved-maritime-security-gulf-ties-iran-resume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/3b4398fa-1bd0-461b-aecf-3cd7795f3e86_5bbf40f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊朗和沙特阿拉伯在周六采取进一步措施以达成和解，成为利雅得的头等大事在七年的决裂之后，这位外交官对这个伊斯兰共和国进行了具有里程碑意义的访问。&lt;/p>;&lt;p>;沙特外交大臣费萨尔·本·法汉与伊朗外长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安就地区安全问题举行了会谈，并且还将与总统会面Ebrahim Raisi。&lt;/p>;&lt;p>;逊尼派穆斯林强国沙特阿拉伯于 2016 年断绝了与什叶派领导的伊朗的关系，此前沙特阿拉伯驻德黑兰大使馆和驻西北部城市马什哈德的领事馆在抗议利雅得处决什叶派神职人员尼姆尔·阿尔的抗议活动中遭到袭击。 Nimr。&lt;/p>;&lt;p>;但两国在 3 月同意修复关系并重新开放各自的大使馆，这项由中国斡旋的协议改变了地区关系。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 6 日，伊朗重新开放费萨尔亲王说，其驻沙特阿拉伯大使馆和领事馆预计沙特王国“很快”将重新开放其在德黑兰的外交使团。&lt;/p>;&lt;p>;地区安全，特别是海上航行和航道的安全，”费萨尔亲王在与阿米尔-阿卜杜拉希安的联合新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外交部长告诉记者，他们已经讨论了加强该领域合作的方式&lt;/p>;&lt;p>;但阿米尔-阿卜杜拉希安强调了伊朗的观点，即在没有外部干涉的情况下，“地区安全将仅由地区行为者确保”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的关系是基于充分和相互尊重独立、主权和不干涉内政的明确基础，”费萨尔亲王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;沙特外交部长表示，他将邀请赖希“访问沙特阿拉伯”。王国”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2006 年已故沙特高级外交官沙特·费萨尔亲王访问德黑兰以来，费萨尔亲王是第一位访问伊朗的沙特外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;自恢复以来沙特阿拉伯推动与伊朗支持的胡塞叛乱分子达成和平协议，并支持伊朗的重要盟友叙利亚上个月重返阿拉伯国家阵营。&lt;/p>;&lt;p>;沙特和伊朗外长周六举行的会议是这对两位高级外交官来说并不是第一次。&lt;/p>;&lt;p>;费萨尔亲王和阿米尔-阿卜杜拉希安四月份在北京会面，他们都誓言要促进地区安全与稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特大臣呼吁促进人员往来以促进贸易&lt;/h3>;&lt;p>;利雅得外交部当时表示，同月，沙特代表团访问伊朗，讨论重新开放其外交使团的问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然伊朗重新开放了其在沙特阿拉伯，由于在 2016 年抗议活动中受损的建筑物状况不佳，沙特驻德黑兰大使馆的重新开放被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;在工作完成之前，沙特外交官将从据媒体报道，德黑兰的一家豪华酒店。&lt;/p>;&lt;p>;在与沙特王国达成具有里程碑意义的协议后，伊朗已着手巩固或恢复与邻国阿拉伯国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，在他的前任离开近八年后，伊朗任命了一名驻阿拉伯联合酋长国大使。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在伊朗于去年 9 月欢迎一位阿联酋大使结束了在阿联酋削减其大使级别后六年缺席之后做出的。 2016 年的外交代表。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗还表示欢迎与巴林恢复外交关系，以结束长达七年的断交。&lt;/p>;&lt;p>;5 月底，伊朗最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊表示，他欢迎与埃及恢复自 1979 年伊斯兰革命以来中断的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US SEC and top crypto exchange Binance strike deal to keep customer assets in country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224466/us-sec-and-top-crypto-exchange-binance-strike-deal-keep-customer-assets-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 00:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/d9f8f53e-586a-4bcc-99ad-1f7e96a66f3e_d0c8f611.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;全球最大的加密货币交易所币安和币安美国已与美国证券交易委员会确保美国客户资产留在美国，直到监管机构本月提起的全面诉讼得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;该协议在周五晚些时候提交的法庭文件中披露，仍然需要监督诉讼的联邦法官的批准。为确保美国客户资产不会流出海外，该协议仅允许币安美国员工访问这些资产。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会于 6 月 5 日起诉了币安、其首席执行官兼创始人赵长鹏和币安。美国运营商指控 Binance 人为夸大其交易量，转移客户资金，未能限制美国客户使用其平台，并在其市场监控控制方面误导投资者。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会提起的诉讼和一项诉讼如下与美国主要交易所 Coinbase 的交易日标志着美国监管机构对该行业的打击行动急剧升级。&lt;/p>;&lt;h3>;律师表示，如果维持加密资产冻结，Binance.US 将“陷入停顿”&lt;/h3>;&lt; p>;根据协议，Binance 并未解决美国证券交易委员会的诉讼。 US 将采取措施确保任何 Binance Holdings 官员都无法访问其各种钱包、硬件钱包的私钥或对 Binance 的根访问权限。法庭文件显示，美国的 Amazon Web Services 工具。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会在周六发布的一份声明中表示，紧急救济令为 Binance 提供了担保。美国客户将保护他们的资产并确保他们可以继续提取这些资产。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于赵长鹏和币安控制了平台客户的资产，并且能够混合客户资产或转移SEC 执法部门主管 Gurbir Grewal 在声明中表示：“这些禁令对于保护投资者资产至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Binance 发言人周六在一份声明中表示：“尽管我们坚持认为 SEC 的紧急救济请求完全没有根据，我们很高兴关于这一请求的分歧以双方都能接受的条款得到解决。用户资金在所有 Binance 附属平台上一直是并将永远是安全的。”&lt;/p>;&lt;p>;根据拟议协议的其他条款，Binance。备案文件称，美国将创建全球交易所员工无法访问的新加密钱包，向美国证券交易委员会提供更多信息，并同意加快发现时间表。&lt;/p>;&lt;p>;Binance 的美国子公司最后停止了美元存款在美国证券交易委员会要求法院冻结其资产后，客户必须在 6 月 13 日之前提取美元资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: Russian missile kills 4 in Kharkiv region, ambassador calls for more Western support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224465/ukraine-russian-missile-kills-4-kharkiv-region-ambassador-calls-more-western-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 23:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/c96c6abd-cfc7-4958-927d-fcb4b7d9c1df_c121d477.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯导弹袭击了东部哈尔科夫地区的一个小村庄，造成四人死亡周六，地区州长 Oleh Synehubov 说。&lt;/p>;&lt;p>;Synehubov 在 Telegram 消息应用程序上说，俄罗斯军方炮击了 Huryiv Kozachok 村，一枚反坦克导弹击中了一辆驶向该村的汽车。靠近俄罗斯边境。他说，车上的四名平民当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰去年秋天解放了哈尔科夫地区的许多村庄和城镇，但此后俄罗斯军队频繁炮击该地区，摧毁了关键基础设施和&lt;/p>;&lt;h3>;普京说俄罗斯的核弹现在在白俄罗斯，向西方发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰驻德国大使 Oleksii Makeiev 呼吁西方提供更多支持以抵御俄罗斯部队，称防空系统、装甲车和坦克的需求很快。&lt;/p>;&lt;p>;这位外交官在周六接受柏林日报采访时还重申了乌克兰对战斗机和远程弹药的需求。&lt; /p>;&lt;p>;他称这些武器“对乌克兰的胜利非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;基辅受到先进防空系统的良好保护，但需要更多的爱国者和 IRIS-T 装置来更好地保护其他国家Makeiev 说，该国部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;Makeiev 批评了一些国家在对俄罗斯采取强硬立场时保持沉默，但没有点名。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，各国政府一直自 2014 年以来非常不情愿，当时俄罗斯窃取了我们的很大一部分领土——克里米亚和顿巴斯。这种犹豫每天都在夺去生命。”&lt;/p>;&lt;p>;展望 7 月在立陶宛举行的北约峰会，Makeiev 敦促乌克兰获得安全保障和加入西方防务联盟的明确途径。&lt;/p>;&lt;p >;“对乌克兰来说，没有比加入北约更好的安全保障了。”他说，乌克兰已经在保卫北约的东翼，并准备保护整个北约。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及乌克兰是否参与了从俄罗斯到德国的北​​溪天然气管道的炸毁事件时，他回答说：“没有证据表明乌克兰人参与其中。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在基辅的反攻中加强空袭，造成至少 6 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;Makeiev 承认有很多谣言和有媒体调查，但表示它们“与现实相去甚远。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》最近报道说，美国政府在乌克兰爆炸发生三个月前从欧洲情报部门获悉了乌克兰的袭击阴谋。 2022 年 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;德国广播公司 NDR 和 WDR 以及 Süddeutsche Zeitung 报纸的调查也得出结论，该案的多条线索指向乌克兰。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，俄罗斯国防部长谢尔盖绍伊古要求该国国防工业为对乌克兰的战争提供更多坦克。&lt;/p>;&lt;p>;周六在西伯利亚城市鄂木斯克视察一家制造厂时，绍伊古坚持“严格遵守国防命令的实施时间表，”该部宣布。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古的办公室表示，“他设定了进一步扩大坦克和重型火焰喷射系统生产能力的任务。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young children falling prey to online scammers, Hong Kong youth workers warn, with parents urged nurture positive internet habits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224458/young-children-falling-prey-online-scammers-hong-kong-youth-workers-warn-parents-urged-nurture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/32eb5651-4d0c-4add-8c14-28bbf494fda4_3baf5510.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于 Covid-19 导致互联网使用量增加，在线欺诈者正在掠夺幼儿大流行期间，香港青年工作者发出警告，其中包括受害者分发自己的裸照或偷走父母的钱。&lt;/p>;&lt;p>;专家敦促父母培养孩子积极的网络习惯，并安排更多的体育活动，预计暑假将导致更多诈骗案件，因为学生可能会花更多时间上网。&lt;/p>;&lt;h3>;9 岁的香港女孩通过在线游戏网站被骗发送裸照&lt;/h3>;&lt;p>;香港青年协会防止青少年罪案中心的胡嘉仁表示，网上交友已成为孩子们生活的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尤其担心小学女生，”吴周六说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到骗子在网上接近他们，称他们漂亮可爱。在获得女孩的信任后，骗子索要露骨的色情照片，并勒索她们更多。”&lt;/p>;&lt;p>;她说整个过程可能会在短短几天内完成。&lt;/p>;&lt;p>;警方在最近给家长的一封信中警告说，暑假是诈骗者通过社交媒体和游戏平台联系孩子的“黄金时间”。&lt;/p>;&lt;p>;最近的受害者包括一名 9 岁的女孩，她被骗分享一名“朋友”在网络游戏平台上拍摄自己的裸照以换取游戏道具。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，一名中一学生将价值 7,000 港元的网络游戏武器输给了一名冒充网站的骗子&lt;/p>;&lt;p>;计划生育协会去年的一项调查显示，中学生中有 3% 的女生和 7% 的男生表示，他们之前进行过“裸聊” .&lt;/p>;&lt;p>;Wu 说，男孩经常成为金钱的目标，他回忆起一名初中生因骗子威胁要公布他在裸聊时拍摄的裸照而损失 80,000 港元的案例。&lt;/p >;&lt;h3>;香港网络诈骗受害人今年首三个月损失8.3亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;这起案件是在他偷窃父母的钱被抓获后才曝光的。男孩还向朋友和亲戚借钱。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们想自己处理事情是很常见的，虽然他们不知道自己能做什么，这也会让他们的父母不高兴，“ 她说。 “因此，我们教育工作的重点之一是尽快举报案件。”&lt;/p>;&lt;p>;但一线工作人员也不容易识别潜在受害者，因为没有固定模式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港家庭福利会青年服务部高级经理吴浩熙表示，大多数落入社交网络陷阱的受害者并没有沉迷于互联网。&lt;/p>;&lt;p>;吴浩熙说他的该组织在 2022 年处理了 400 多起涉及不良数字习惯的案件，是往年的两倍。虽然大多数案件涉及网络成瘾，但 10% 与诈骗、网络欺凌和社交网络陷阱有关。&lt;/p>;&lt;p>;“在大流行期间，学生在网上花费的时间更多，并使自己面临更多的网络风险，例如诈骗和网络欺凌, 但父母也报告了更多的病例，因为他们能够更密切地关注他们的孩子，”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 说年幼的孩子正在成为数字陷阱的牺牲品，并指出了一个小四的案例这名学生使用她在 TikTok 上学到的动作在 YouTube 上发布了自己的挑逗性舞蹈视频，并与要求见她的陌生人分享了 Zoom 链接。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，更多的孩子也在使用约会应用程序，这是风险最高的平台.&lt;/p>;&lt;p>;“在 Instagram 等社交媒体平台上联系受害者需要更多步骤，但在约会应用程序上，开始对话只需要轻扫一下，”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p >;Ng 说更多的反诈骗信息并不是孩子们真正需要的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们被感情所欺骗……他们从网上朋友那里感受到的信任、爱和友谊误导了他们，”他说。 “同样的把戏也适用于许多成年人。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港一家人因涉嫌经营爱情骗局获利 2100 万港元而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;他说，他们说话时发现了未满足的情感需求对被送去接受干预的孩子，首先要照顾好他们的感受，然后再重建他们的数字习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在现实生活中可能没有很多朋友，也很难与人交谈他们的朋友和家人，这就是他们从互联网上寻求友谊的原因，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人在游戏上花费了太多时间和金钱，因为这是他们感到被认可和欣赏的唯一方式。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国大学 2016 年的一项研究发现，良好的家庭关系与年轻人积极的数字习惯直接相关，他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;余俊扬，辅导中心的注册辅导心理学家树仁大学和研究中心表示，家庭沟通对于培养孩子积极的数字习惯和降低被骗的风险至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“中国家庭普遍采用的养育方式往往包括责备和责骂，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这很容易让青少年适得其反，促使他们依靠自己的直觉和判断，以证明自己有能力做出正确的决定，”&lt;/p>;&lt;p>; Yu 说，青少年经常寻求独立，但成年人经常认为他们不成熟，从而导致家庭矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;他建议父母尝试找出孩子的兴趣，并接受他们对游戏和使用社交媒体的需求，因为以及他们对性的好奇心，讲课应该留到最后，给孩子信心和信任。&lt;/p>;&lt;p>;发自内心，这种感受应该得到其他成员的尊重，”Yu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样，孩子在需要时会被鼓励去寻求帮助，但请记住，父母不应该期待”&lt;/p>;&lt;p>;油麻地天主教小学（海宏道）校长陈淑仪表示，她的学校会发出通知，提醒家长注意儿童在网络上面临的常见网络风险。 &lt;/p>;&lt;p>;“网络犯罪呈上升趋势，无论是幼儿还是普通大众，都面临着更大的风险。”资助小学校长协会副主席陈女士说。 . “我们将加强对家长和学生的反诈骗教育。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 还鼓励家长在幼儿设备上安装应用程序，以过滤不当内容。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How overworked are Hongkongers? More than half of employees log minimum of 45 hours a week, some longer than 70 hours: union survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224456/how-overworked-are-hongkongers-more-half-employees-log-minimum-45-hour-weeks-some-longer-70-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/2e25203b-b5f1-40a5-a9f7-170d47472120_f1540ae3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过一半的香港人每周工作至少 45 小时，有些甚至超过 70 小时一项调查显示，工作时间远远超过国际劳工组织的建议。&lt;/p>;&lt;p>;香港工会联合会周六公布了民意调查结果，呼吁为雇员提供更好的法律保护和标准化工作星期。该调查涵盖了 748 名 18 岁以上的全职和兼职工人，主要从事旅游、酒店、餐饮、零售和批发以及运输等行业。&lt;/p>;&lt;p>;“调查结果与香港长期以来的情况一致- 工作时间过长的长期问题，”工会成员、劳工界立法会议员郭伟强说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人有多幸福？民意调查发现不满，需要认可&lt;/h3>;&lt;p>;调查显示，超过 50% 的员工每周工作至少 45 小时，而 7.3% 的员工每周工作时间超过 70 小时。国际劳工组织建议每周工作 40 小时，并认为超过 48 小时过多。&lt;/p>;&lt;p>;近十分之七的受访者表示他们需要加班。调查显示，约 3.3% 的受访者每周加班 16 至 20 小时，约 3.1% 的人报告称加班时间超过 21 小时。&lt;/p>;&lt;p>;超过五分之二的员工表示他们雇主没有为记录的额外工作时间提供任何补偿。&lt;/p>;&lt;p>;“长时间过度工作会影响效率并增加猝死的机会，”郭说。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查，在本月早些时候收集的回复中，65% 的员工被要求在完成一天的工作后回复老板的短信或处理任务。&lt;/p>;&lt;p>;85% 的受访者报告了与过度工作有关的症状，其中包括长期疲劳、记忆力和注意力下降以及压力。&lt;/p>;&lt;p>;其他影响包括对日常生活失去兴趣、失眠、精神不振和食欲不振。&lt;/p>;&lt;p>; >; 超过十分之九的受访者表示，政府应通过调查工作中突然死亡的案例来更好地保护劳动力，并研究和定义过劳的概念。他们还建议像日本等地一样，制定关于过劳死的立法。&lt;/p>;&lt;p>;该联合会表示，官方统计数据显示，2015 年期间每年非意外死亡人数达到约 120 至 140 人和2020年。&lt;/p>;&lt;p>;“员工因健康问题死亡......给许多家庭带来了巨大伤害，”该联合会职业安全与健康协会副主席叶伟明说。&lt;/p>; &lt;h3>;2022年香港劳动人口降幅创纪录 9.4万人称离职&lt;/h3>;&lt;p>;“希望政府关注过劳猝死的情况，保障香港工人的职业安全和健康，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ip 将员工的某些疾病和一些工作中猝死的原因归咎于长时间工作和压力。他促请政府加强保障及修改法例，确保因劳累而猝死的个案，可纳入劳保范围。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郭国强表示，现行法例并无对非意外死亡作出法律规管及保障在上班。他敦促当局调查雇员在工作中突然死亡的案例，并制定与过度工作有关的死亡事故的立法。&lt;/p>;&lt;p>;郭还呼吁政府加强教育，提高公众对防止过度工作的意识，并建立每周 44 小时的标准工作时间，以保护员工的健康。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 150,000 BTS fans pack Seoul park to celebrate K-Pop sensation’s 10-year anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224457/bts-fans-pack-seoul-park-celebrate-10-year-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/d0bf992​​c-2792-4460-9c3d-ca51cce542b2_8531f0eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，估计有 150,000 人聚集在韩国首都首尔，成为来自世界各地的粉丝globe 纪念 K-Pop 男子组合主宰 BTS 出道 10 周年。&lt;/p>;&lt;p>;BTS 作为一个团体暂时解散，其七名成员中有两名目前正在服兵役，但这并没有阻止本周举办庆祝活动，迎合乐队的忠实粉丝群“ARMY”。&lt;/p>;&lt;p>;周六在首尔汉江公园举行的“BTS 10th Anniversary FESTA”上，数以万计的粉丝漫步在各种展品包括 BTS 历史墙、舞台服装和纪念雕塑，其中许多都是乐队标志性的紫色。&lt;/p>;&lt;p>;随着流行歌曲的背景播放，粉丝们在成荫的树下跳舞或与他们最喜欢的乐队成员建立联系。&lt; /p>;&lt;p>;“通过这次活动，我认为我们可以体验 [of] 我们如何与 BTS 和 ARMY 建立联系，”来自斯里兰卡的 28 岁硕士生 Audrey Lintner 说。 &lt;/p>;&lt;p>;防弹少年团队长 RM 随后在庆典上宣读了粉丝留言、表演并接到了其他成员 Jung Kook 和 V 的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“时间过得真快。一切都变了，我也变了很多。不知道在15周年和20周年的时候我会带着什么样的心情去做什么，但我对你们的爱不会改变，”RM对粉丝们说。&lt;/p>;&lt;p>;“非常感谢你们感谢在过去 10 年里为我们提供了很棒的音乐和表演，”30 岁的 Kim Hye-won 说，他自 2018 年以来一直是粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“我将继续成为 ARMY 10年、20年、30年，所以我希望你们作为艺术家、歌手，能在很长很长的时间里发挥积极的影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s appetite for new homes is almost sated as weekend sale washes out amid looming property supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224454/hong-kongs-appetite-new-homes-almost-sated-weekend-sales-washes-out-amid-looming-property-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/88af4cf2-544a-493f-8d56-775ea8235615_39fabe8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港对新房的需求基本满足，因为周末推出的房产留下了数十个单位未售出，而剩余的项目几乎没有人看。&lt;/p>;&lt;p>;在屯门，新鸿基地产（新地）售出 186 个单位，占其 Novo 2A 期 223 个单位的 83%据销售代理称，土地项目与一周前相比是一个挫折，当时所有 188 套待售单位都找到了买家。&lt;/p>;&lt;p>;在何文田，华懋集团只为 66 套较大的待售公寓找到了一个买家在一个上面。折扣后，该项目的平均价格为每平方英尺 21,948 港元至 31,137 港元（3,981 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“市场不景气[并且]已经沉寂了很长时间，”中原地产代理的表示亚太区副主席陈家诚表示，新鸿基地产屯门现期项目“客源已枯竭”。&lt;/p>;&lt;p>;这两个项目共有289个单位，是首批自 2022 年 3 月以来连续 10 轮加息后，美联储和香港金融管理局 (HKMA) 本周宣布暂停加息后的周末销售。&lt;/p>;&lt;p>;香港商业银行的回应是保持他们的最优惠利率保持不变，但暂停未能释放该市的购买力。美联储主席杰罗姆鲍威尔和金管局总裁余伟文本周警告说，利率上升的周期远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;由于“市场观望情绪浓厚，”美联物业香港及澳门住宅部行政总裁 Sammy Po 表示。&lt;/p>;&lt;p>;市场目前预计洪水桥的新项目将无法推出“一个月内”，这进一步减少了房地产市场的成交量，他说，并补充说二手房价格可能会下跌 1% 至 2%。&lt;/p>;&lt;p>;Novo Land 2A 期的平均价格已经下降较上一轮上涨 4% 至每平方尺 14,145 港元。该项目共有约 4,600 伙，是屯门最大的住宅项目。&lt;/p>;&lt;p>;如遇暴雨，买家如约而至警告抢购所提供的公寓。屯门位于香港北都会区附近，靠近香港与中国大陆的边界，平均房价比靠近市中心的地区便宜。&lt;/p>;&lt;p>;北都会区的新项目可能占大约据彭博资讯估计，未来五年香港房屋供应总量的 22%。这可能会为购房者提供更实惠的选择，从而推动其他地区的需求。&lt;/p>;&lt;p>;开发商也面临着降价以促进销售的压力，因为潜在买家因香港房价上涨而变得更加谨慎报告称，香港的抵押贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;从 2023 年到 2025 年，香港的房价可能会再次回落，因为预计每年约 20,200 套私人住宅的供应激增可能会迫使开发商做出让步，据称彭博分析师引用团结香港基金会的数据。预计 2025 年将达到约 20,900 套的峰值。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 41 killed, children slashed with machetes in brutal militant attack on school in Uganda, worst for a decade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3224455/37-killed-children-slashed-machetes-brutal-militant-attack-school-uganda-worst-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/c04c7925-8b04-4a02-b49f-26a892acad5f_d301cb57.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与伊斯兰国集团有关联的武装分子在乌干达西部砍死并烧死了 37 名学生军队和警察官员周六表示，这是该国十多年来最严重的此类袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在周五晚些时候的跨境突袭之后，军方表示正在追捕民主同盟军 (ADF) 的武装分子刚果民主共和国附近 Kasese 区 Mpondwe 的一所中学。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员说，民主同盟军在深夜进行的野蛮袭击中，宿舍被点燃，学生被砍倒，这是最致命的事件之一乌干达人民国防军 (UPDF) 发言人 Felix Kulayigye 在一份声明中说，“不幸的是，已经发现 37 具尸体并送往 Bwera 医院停尸房” &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，八人受伤，另外六人被袭击者绑架并带到横跨刚果民主共和国边境的维龙加国家公园。&lt;/p>;&lt; p>;“乌干达人民国防军开始追捕肇事者，以营救被绑架的学生。”&lt;/p>;&lt;h3>;青年党声称对索马里非盟基地发动了致命袭击&lt;/h3>;&lt;p>;Kasese 驻地专员 Joe Walusimbi，说至少有 25 名死者“被确认是该校的学生”。&lt;/p>;&lt;p>;这是乌干达自 2010 年坎帕拉发生两起爆炸事件以来造成 76 人死亡的乌干达最致命的袭击事件，索马里政府声称 - &lt;/p>;&lt;p>;根据一份警方报告，警方和军事单位接到警报，称周五晚上 11 点左右在 Mpondwe 的 Lhubiriha 中学发生了“大规模袭击”。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，“抵达后发现学校在燃烧，学生尸体躺在大院里，学校的食品店被闯入”，物品丢失。&lt;/p>;&lt;p>;学校不到两个距刚果民主共和国边境 1.2 英里（1.2 英里），ADF 主要活跃于此，并被指控自 1990 年代以来杀害了数千名平民。&lt;/p>;&lt;p>;Dick Olum 少将表示，情报表明 ADF 在该地区存在至少在袭击发生前两天，该地区将需要进行调查以确定出了什么问题。&lt;/p>;&lt;p>;他说袭击者似乎掌握了有关学校的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他们知道男孩和女孩的宿舍住在哪里，”来自 Mpondwe 的 Olum 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是叛军锁定男孩宿舍并放火的原因。叛乱分子没有锁定女孩区，女孩们设法逃了出来，但她们在逃跑时被砍刀砍伤，其他人被枪杀。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，一些尸体被烧得面目全非&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经呼吁提供更多火力和飞机来帮助营救被绑架者，并找到叛军藏身之处以采取军事行动，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;叛乱分子逃往维龙加，维龙加是乌干达和卢旺达边境上的一片广袤土地，也是全球知名的稀有物种保护区，包括山地大猩猩。&lt;/p>;&lt;p>;但是民兵——其中有数十人活跃在矿产丰富的刚果民主共和国东部 - 也将公园用作藏身处。&lt;/p>;&lt;p>;民主同盟军最初主要由乌干达穆斯林叛乱分子组成，于 1990 年代在刚果民主共和国东部站稳脚跟。&lt;/p>; &lt;p>;自 2019 年以来，伊斯兰国组织声称对民主同盟军在刚果民主共和国东部发动的一些袭击负责，该组织称这些武装分子是伊斯兰国中非省的当地分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;民主同盟军在乌干达发动的袭击不太常见周五袭击造成的伤亡人数是多年来任何团体中最严重的。这不是民主同盟军第一次袭击乌干达的学校。&lt;/p>;&lt;p>;1998 年 6 月，民主同盟军袭击刚果民主共和国边境附近的 Kichwamba 技术学院，80 名学生在宿舍被烧死。 100 多名学生被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达和刚果民主共和国于 2021 年发起联合攻势，将民主同盟军赶出其在刚果的据点，但这些措施迄今未能结束该组织的袭击。&lt;/p >;&lt;p>;今年 3 月，美国宣布悬赏 500 万美元，悬赏能抓获 ADF 领导人的情报。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How El Nino is threatening China’s food-security drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224387/how-el-nino-threatening-chinas-food-security-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/e9f33dc6-6f4c-4cef-8a52-3eb0def06705_f2c0c6f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;与异常和极端天气相关的自然灾害增多可能会阻碍中国的农业发展- 安全驱动，根据气候专家的说法，这种巨大的威胁要求该国加大力度应对即将到来的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，厄尔尼诺气候的提前到来和潜在的破坏性影响图案。上周，美国国家海洋和大气管理局宣布可能持续 8 到 10 个月的现象开始出现，预计将逐渐加强到北半球冬季，并延续到明年。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国气象局首席气候官周兵表示，这可能标志着中国“南涝北旱”的回归。&lt;/p>;&lt;p>;“厄尔尼诺现象影响很大自它出现以来对农业的影响，大豆期货价格在此期间下跌，并对小麦、玉米、大米等作物的产量产生影响，”周周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺及其对应的拉尼娜现象，是平均每两到七年在太平洋开始的气候模式。上一次强厄尔尼诺发生在 2016 年，1998 年影响如此之大，导致了中国几十年来最严重的洪涝灾害，据报道直接经济损失达 2551 亿元人民币，占当年国内生产总值 (GDP) 的 3% .&lt;/p>;&lt;p>;北京将农业安全视为国家安全的支柱，近年来加倍努力加强农业生产、基础设施和本土创新。&lt;/p>;&lt;p>;最近对粮食安全的担忧由于 5 月份的暴雨摧毁了粮食主产地河南省的大部分小麦收成，小麦收成回升。地方政府的回应是动员资源以减轻损失，据估计损失已毁掉数百万吨小麦。&lt;/p>;&lt;p>;根据 5 月 4 日发表的一项研究，极端天气对农业的深远影响是显而易见的由北京大学城市与环境学院周峰教授领导的团队完成。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的二十年里，极端降雨使中国水稻产量减少了十二分之一，”周峰在研究中说, 发表在同行评议的学术月刊《自然食品》上。&lt;/p>;&lt;p>;政府支持的《经济日报》呼吁中国加强预防和减轻农业灾害损失的能力，农业灾害是人类面临的最大风险&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还呼吁北京帮助农民解决作物种子受损、植物病害爆发、发芽延迟和缺水引起的土壤侵蚀问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以感受到中国对粮食安全的迫切重视，如何应对农业自然灾害多年来一直是育种者关注的焦点，”湖北大学生命科学植物遗传学教授黄邦权说。&lt;/p>; &lt;p>;Huang 表示，研究人员正在探索培育具有延长休眠期的种子，以缓解因降雨过多导致的过早发芽或霉菌形成等问题，从而加强对不可预测天气的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“培育更多“抗旱抗洪种子一直是我们农业育种领域的长期研究热点，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;新疆石河子大学农业研究教授表示，政府可以帮助缓解天气-通过改善农业基础设施、注重种子育种、提供及时的天气预警以及提高农民的意识来应对农业破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以加大对农业基础设施的投资，例如灌溉和排水设施，”这位不愿透露姓名的教授说。 “它们在应对自然灾害方面发挥着非常重要的作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;极端天气威胁中国的粮食安全：各部委&lt;/h3>;&lt;p>;去年，中国在气候变化领域投资了 1106.4 亿元人民币（155 亿美元）据中国水利部称，节水并实施了 16,000 个水利项目。&lt;/p>;&lt;p>;目前的厄尔尼诺现象可能导致世界有记录以来最暖的一年，比 2016 年创下的上一个记录还要热，周兵表示，其严重程度和影响还需要进一步研究。&lt;/p>;&lt;p>;根据上个月发表于科学杂志。这将接近世界第五大经济体印度 2022 年的 GDP。&lt;/p>;&lt;p>;Christopher Callahan 和 Justin Mankin 的研究指出，厄尔尼诺造成的损失可能达到 84 万亿美元到本世纪末，极端天气模式会扰乱农业生产和制造业，同时也会助长疾病的传播。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba founder Jack Ma conducts first class as visiting professor at Japan’s University of Tokyo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224450/alibaba-founder-jack-ma-conducts-first-class-visiting-professor-japans-university-tokyo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/159fd9a2-fb54-4ebc-9f62-4c53c87ac87a_96748785.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电子商务巨头阿里巴巴集团创始人马云本周早些时候进行的他以 146 年历史的著名日本学术机构客座教授的新身份在东京大学上了他的第一堂课。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的马先生于 6 月 12 日在一个特别的会议上担任特邀发言人根据东京大学周五的一份声明，由东京学院和东京大学全球领导力计划 (GLP) 联合举办的“创新与创业”研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;两个小时的研讨会重点关注声明说，关于管理哲学和年轻一代如何在未来取得成功的主题是基于马云“丰富的创业经验和创业创新知识”。&lt;/p>;&lt;p>;参加研讨会的包括学生来自日本、中国、印度和马来西亚。声明说，参加研讨会的学生“与马教授进行了有意义的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学的 GLP 是学校于 2014 年 4 月推出的一项创新的跨学科四年制本科课程。据该校称，GLP 旨在培养该校学生在全球舞台上有效充当“变革者”的能力和技能。&lt;/p>;&lt;p>;马云在东京大学的新任期突显了这位中国科技亿万富翁的以教育家和研究人员的身份重返公共生活，因为他与阿里巴巴及其创建的庞大商业帝国保持一定距离。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，阿里巴巴总裁迈克尔埃文斯在回答莫里斯利维的问题时表示，马云在巴黎的 VivaTech 会议上“活着”并且“快乐”据 CNBC 报道，法国广告集团 Publicis 董事长。&lt;/p>;&lt;p>;“好吧，首先，杰克还活着。他很好，他很开心。他很有创意。他在想，”埃文斯说。 “他在东京的一所大学任教，[同时] 花更多时间在中国。”&lt;/p>;&lt;p>;马云在中国大陆以外的至少四所学校担任教授。他已接受香港大学名誉教授的三年任期。&lt;/p>;&lt;p>;除东京大学外，马云还是卢旺达非洲领导力大学和以色列特拉维夫大学的客座教授.&lt;/p>;&lt;p>;前英语教师马云辞去了公司职务，并放弃了对阿里巴巴旗下金融科技初创企业蚂蚁集团的控制。自 2020 年以来，他在上海发表有争议的演讲后基本上避免了公开活动，他说中国的银行有一种“当铺”心态——这种情况导致蚂蚁集团的大型双重公开上市在最后一刻被取消。&lt; /p>;&lt;p>;在过去的几年里，有人发现马云在日本、中国和欧洲各地参加学术和农业活动。今年早些时候，他在泰国逗留了三个月，在那里他研究了养鱼场的运营和技术，之后有人看到他在泰国学习农业和渔业。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>