<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wagner crisis shows Ukraine war is ‘cracking’ Russia, top EU diplomat Josep Borrell says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225477/wagner-crisis-shows-ukraine-war-cracking-russia-top-eu-diplomat-josep-borrell-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/17f09760-3141-4b6b-906f-5f859f69c30d_d5c8757b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳流产的兵变表明莫斯科在乌克兰的战争正在分裂俄罗斯的领导层，欧盟高级外交官周一表示，警告这个拥有核武器的国家存在不稳定风险。&lt;/p>;&lt;p>;“本周末发生的事情表明，针对乌克兰的战争正在削弱俄罗斯的实力并影响其政治体系。”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在欧盟外长会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然正在密切关注正在发生的事情，但现在是比以往任何时候都更多地继续支持乌克兰的时候了，这就是我们将要做的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“看到像俄罗斯这样的核国家进入不稳定阶段当然不是一件好事。这也是必须考虑的事情，”博雷尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的结论是，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京发动的针对乌克兰的战争，以及普京与瓦格纳创造的怪物怪物正在咬他。”&lt;/p>;&lt;p>;“怪物正在对抗它的创造者，政治体系正在显示出脆弱性，军事力量正在崩溃，”博雷尔说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟各国外交部长在卢森堡例行会议上忙于消化起义的影响。&lt;/p>;&lt;p>;德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克表示，这些事件是“俄罗斯国内的权力斗争，我们不会参与其中” .&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳集团是什么？为什么它被指控叛变？&lt;/h3>;&lt;p>;“我们看到了俄罗斯侵略战争的毁灭性后果，也看到了普京权力体系的毁灭性后果，”她说。 “我们看到越来越多的俄罗斯领导层正在自我反击。”&lt;/p>;&lt;p>;法国外交部长凯瑟琳·科隆纳表示，紧张局势显示了俄罗斯体系中的“裂痕和断层线”。但她表示，欧盟仍保持“谨慎”态度，不想被视为干涉。&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛外交部长加布里埃利乌斯·兰茨贝吉斯敦促西方不要“分心”，集中精力加强对乌克兰的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要考虑改变俄罗斯政权，也不需要计划它；俄罗斯人完全有能力自己做到这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在卢森堡举行的外交部长会议正式批准向用于武装乌克兰的基金再增加 35 亿欧元（38 亿美元）。但匈牙利目前阻止从联合基金中额外拨款 5 亿欧元，专门用于支付运送到基辅的武器费用。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月俄罗斯开始入侵以来，欧盟 27 个国家已经承诺从共享的欧洲和平设施中拨款 36 亿欧元来装备乌克兰军队。&lt;/p>;&lt;p>;该集团还训练了数千名乌克兰军队，以对抗莫斯科军队。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔表示今年训练乌克兰军队3万人的目标将提前实现，并且计划将得到延长。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI to drive China’s new wave of tech revolution, industrial transformation, People’s Daily says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3225430/ai-drive-chinas-new-wave-tech-revolution-industrial-transformation-peoples-daily-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/b045db82-b7e4-4b14-aa8e-0f8df2dbfe0a_2470045f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国高度评价通用人工智能在推动国家产业转型和振兴经济方面所发挥的作用尽管海外要求国际监管合作的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;在过去两周的第二篇评论中，执政的共产党喉舌《人民日报》誓言要加大力度释放潜力。 &lt;/p>;&lt;p>;“【通用人工智能】将成为新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力，对人们的生产生活产生重大影响。”周一发表的评论。&lt;/p>;&lt;p>;其中列出了中国可以从人工智能中受益的领域，包括日常办公、生物制药、遥感和气象。&lt;/p>;&lt;p>;微软支持的 OpenAI 发布后在 11 月的 ChatGPT 上，北京一直被视为寄希望于人工智能的发展，以提高工业生产力，并为世界第二大经济体提供动力，而该经济体仍受到冠状病毒、出口放缓以及与美国竞争加剧的影响所困扰。 &lt;/p>;&lt;p>;以习近平主席为首的最高决策机构中央政治局在四月下旬表示，中国“要重视通用人工智能发展，打造创新生态，重视人工智能发展”。 &lt;/p>;&lt;p>;在新华社智库发布的另一份报告中，ChatGPT 的引入被认为推动了中国更快地参与人工智能领域，并加速了对人工智能的追赶。中国经济信息社在《新一代人工智能发展年度报告（2022-2023）》中也表示，中国人工智能技术已进入“不断升温”的技术轨道。进入全球第一梯队，约占全球相关企业的16%。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充称，约有33家企业也出现在2023年全球独角兽榜单上，占全球总数的近三分之一.&lt;/p>;&lt;p>;专业服务公司普华永道早些时候表示，中国将从人工智能中受益最多，到 2030 年，该技术将使其国内生产总值 (GDP) 增长 26%。&lt;/p>;&lt;p>;加上美国，这将占全球经济影响的近 70%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，《人民日报》表示，中国仍面临挑战，例如缺乏内存计算芯片和其应用的伦理困境，同时也指出了该技术的相关风险。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能的不断发展的性质也带来了一定的风险，”它说，并补充说人工智能对中国保护知识产权的努力提出了挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;该报还呼吁政府和行业参与者加强风险评估能力，出台更具前瞻性的政策来应对道德风险。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;发言人臧铁伟周日表示，中国最高立法机关将于今年审议一部人工智能法，该法将打击利用人工智能换脸技术的电信和网络欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在访问中国期间与官员会面后表示，中国政府将寻求启动人工智能法规。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们就人工智能风险以及进行一些监督的必要性进行了一些非常富有成效的讨论据路透社报道，马斯克说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong trams to keep fares at current level, but any increase next year depends on tourism revival, operator says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3225471/hong-kong-trams-keep-fares-current-level-any-increase-next-year-depends-tourism-revival-operator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/256ac522-c5b5-4925-b115-12de36923446_d784690e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港电车的票价今年不会上涨，但服务运营商表示2024年加价的决定取决于旅游业的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;香港电车新任董事总经理Paul Tirvaudey周一表示，去年7月的成人票价上涨15.4%，高于2.60港元乘车费降至 3 港元（38 美分），有助于在冠状病毒大流行造成的乘客数量下降和收入损失的情况下恢复经济。&lt;/p>;&lt;p>;“它产生了积极的影响，因为它带来了更多的收入，并帮助我们恢复了。”Tirvaudey 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，业务尚未“完全恢复”，并且取决于访问该城市的游客数量。&lt;/p>;&lt;p>;Tirvaudey 表示，游客使在 Covid-19 袭击香港之前，乘客数量增加了 15% 至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们依赖游客的回来，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将提供免费乘车服务以及7月1日回归纪念日参观博物馆&lt;/h3>;&lt;p>;去年儿童票价也上涨了15.4%，从1.30港元涨至1.50港元。长者票价上涨10分至1.30港元。&lt;/p>;&lt;p>;月票由220港元涨至260港元，而原来的34港元的旅游票则停售。&lt;/p>;&lt;p>;月票由220港元涨至260港元。 >;&lt;p>;电车因其独特的铃声而被称为“叮叮”，沿港岛行驶，是香港最早的公共交通工具之一，已有近 120 年的历史。 &lt;/p>;&lt;p>;Tirvaudey 拒绝透露目前有多少游客正在使用有轨电车，但表示当地乘客数量已恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“有轨电车全景之旅” ”，针对游客，将于九月重新推出。该旅游团每天将提供多达 6 个旅游团，起价为每位乘客 150 港元。&lt;/p>;&lt;p>;由于 Covid-19，从西港城到铜锣湾的旅游团已于 2020 年暂停。&lt;/p>;&lt;这家法国电车运营商表示，还将在 6 月底之前将其电子支付系统扩展至所有电车，支持信用卡和二维码等 12 种支付方式。支付宝及其他支付系统将迎合中国大陆游客的需求。&lt;/p>;&lt;p>;电子支付系统已安装在110辆有轨电车上，其余55辆预计将于2020年完成&lt;/p>;&lt;p>;7月1日至7月5日期间将有五天免费乘车活动，旨在庆祝香港回归中国统治26周年。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港对电车的热爱：怀旧的记录&lt;/h3>;&lt;p>;Tirvaudey 补充说，赞助有助于实现收入来源多元化，其合作伙伴包括中国银行，该银行将承保一天的免费乘车服务。 &lt;/p>;&lt;p>;其他免费乘车日预计在 10 月 1 日，也可能在 12 月的平安夜。&lt;/p>;&lt;p>;每年约有四到六辆新有轨电车投入使用，并且设备定期升级。&lt;/p>;&lt;p>;香港电车自 1904 年成立以来，已为一代又一代的香港人和游客提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;该服务由 RATP 与 RATP 之间的合资企业运营Dev 和 Transdev – 两家法国公共交通公司 – 自 2009 年起。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prigozhin says revolt sought to save Wagner, not overthrow government in first message since ending mutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225466/wagners-prigozhin-says-revolt-sought-save-wagner-not-overthrow-government-first-message-ending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 23:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/84e02025-affe-4009-8b59-e97f692d44e1_cdfa8337.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯雇佣军领导人叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 周一在结束对俄罗斯的制裁后的首次公开评论中表示周六，他的瓦格纳部队发生了一日叛变，他流产的起义是为了拯救他陷入困境的雇佣兵组织，而不是为了推翻俄罗斯当局。&lt;/p>;&lt;p>;“我们去示威是为了示威，而不是为了推翻政权“在这个国家，”普里戈任在周末取消瓦格纳游行后的第一条音频消息中说道，他辩称此举是对他的部队遭到袭击的反应，该袭击导致他的 30 名战士中的一些人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们因为不公正而开始游行，”普里戈任在 Telegram 消息应用程序上发布的 11 分钟音频消息中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他没有提供任何有关他在哪里或未来计划的详细信息。 .&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任还表示，他的战士们在向莫斯科挺进时所经过的城镇中得到了“快乐”平民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“在俄罗斯城镇，平民举着俄罗斯国旗迎接我们。和瓦格纳的象征。当我们经过时，他们都很高兴。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据莫斯科媒体周一报道，针对瓦格纳集团领导人的刑事诉讼尚未撤销。&lt;/p>;&lt;p>;据《生意人报》援引调查人员的话报道，俄罗斯联邦安全局国内特勤局的调查人员正在继续调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯通讯社国际文传电讯社也援引其未指明的消息来源报道称，“调查正在进行中”。&lt; /p>;&lt;p>;克里姆林宫周六晚上宣布，将撤销对普里戈任和瓦格纳叛乱分子的刑事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;据克里姆林宫称，普里戈任将前往邻国白俄罗斯寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周六的一次讲话中表示，起义的策划者将面临“不可避免的惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;随后的声明表明，起义结束后叛乱分子将逍遥法外。起义的转变——这一转变引起了全国的震惊。评论人士将普京的让步解读为克里姆林宫首脑的软弱。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯当局已对俄罗斯瓦格纳集团采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯国防部长出现在视频中瓦格纳叛变&lt;/h3>;&lt;p>;据当地媒体报道，瓦格纳在圣彼得堡的办公室遭到突袭，普里戈任至今一直驻扎在那里。&lt;/p>;&lt;p>;私人军队用来招募志愿者的广告海报俄罗斯各地也取消了乌克兰的兵役制度。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳部队中有数千名雇佣兵。社交网络 VK（相当于 Facebook 的俄罗斯版）根据总检察长办公室的指示屏蔽了瓦格纳的页面。&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin 在 Telegram 上拥有超过 130 万粉丝，最后一次在 Telegram 上发帖是在周六晚上，当时在与白俄罗斯统治者亚历山大·卢卡申科谈判后，他宣布结束短暂的起义。&lt;/p>;&lt;p>;据克里姆林宫称，卢卡申科和普里戈任已相识约 20 年，他们独立表示，撤军瓦格纳军队的目的是防止俄罗斯发生“流血事件”。此后，瓦格纳战士向莫斯科进军推翻当地军事领导层的局势突然平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;周一，俄罗斯当局发布了一段俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古的视频，显示他在与乌克兰战区其他军官进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;这段 47 秒的无声视频在短暂的起义后在 Telegram 上发布。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军方然而，博主们对这段视频的发布时间表示怀疑。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京的朋友转变为军事批评家&lt;/h3>;&lt;p>;国防部表示，绍伊古曾参观过一个指挥所前方。没有提供有关录音何时录制的信息。&lt;/p>;&lt;p>;视频发布后不久，俄罗斯军事博主表示，他们估计录音是在起义之前录制的。&lt;/p>;&lt;p>;著名的 Telegram例如，“Rybar”频道表示该片段是“录制的”，即在起义之前录制的。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任于周五晚上发动起义并暂时占领后，公共场合没有绍伊古的踪迹。俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫。俄罗斯总参谋长瓦列里·格拉西莫夫在这些混乱的时刻也没有发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任对绍伊古和格拉西莫夫提出了严重指控，并以他们所谓的军事不当行为为由，要求他的战士们驱逐他们。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任周六晚上出人意料地宣布起义结束后，人们越来越多地猜测俄罗斯军事领导层现在是否可能发生人事变动。&lt;/p>;&lt;p>;周一，未遂起义后在莫斯科实施的紧急状态已解除。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁在 Telegram 上表示：“所有限制都将取消。”&lt;/p>;&lt;p>;反恐紧急状态也已解除。大莫斯科地区和更南部的沃罗涅日地区出现了地震。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、美联社、德新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong risks losing endangered trees under plan to build public housing on golf course, expert and environmentalists warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3225472/hong-kong-risks-losing-endangered-trees-under-plan-build-public-housing-golf-course-expert-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/ec397cfc-5fdc-48db-9238-50d2974b6fe2_6e8d375f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港在其最古老的高尔夫球场部分建造公共住房的争议计划将受到威胁一位专家和环保人士警告说，该地点的供水中断会导致国际濒临灭绝的树木。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学地理与环境科学系研究主任 Jim Chi-yung 教授周一指出粉岭高尔夫球场指定用于重建的 32 公顷（79 英亩）区域内生长的 37 棵中国沼泽柏树面临的危险。&lt;/p>;&lt;p>;该物种生长在 1.4 公顷的土地上该地点的沼泽被国际公认的名单列为极度濒危物种，全球成熟树木不到 250 棵。中国大陆已将其列为需要“一级”保护的物种。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球会分享猫头鹰宝宝视频，以停止球场的住房计划&lt;/h3>;&lt;p>;“任何污染或减少的行为”沼泽的供水将严重危及这一国宝的生存，”吉姆在最近一次关于旧球场部分开发的公开听证会上告​​诉城市规划委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;“香港应该为拥有并保护这一国际宝藏而感到自豪……我们呼吁包括中国在内的各国政府不遗余力地保护该物种，防止其灭绝。”&lt;/p>;&lt;p>;这 37 棵珍贵树木分布在 23 公顷的土地上。保留的土地用于保育和娱乐用途，而其余九公顷则根据该计划指定用于公共住房建设。&lt;/p>;&lt;p>;但教授表示，尽管这些树木位于指定的保护区内，但该计划无法保护这些树木，因为老球场是为湿地生态系统收集水的“集水区”。他说，政府应将生态敏感区保留为自然保护区，同时将其余地区转为缓冲区进行保护。&lt;/p>;&lt;p>;香港高尔夫球会旧球场约90棵古树应纳入保护范围。他补充说，该市的“古树名木”名录目前只记录了建成区和乡村旅游景点内未出租的政府土地上的树木。&lt;/p>;&lt;p>;专家还质疑政府提出的移植建议是否可行。住房区的树木会很有效，因为它们可能会因相互连接的根系网络受到干扰而死亡。他辩称，当局也没有移动大树的经验。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候提议建造 12,000 个公共公寓，但同意调整密度，以适应环境要求，包括保留社区内 0.39 公顷的林地。 &lt;/p>;&lt;p>;世界自然基金会香港分会主席、高尔夫俱乐部前队长丹尼尔·布拉德肖 (Daniel Bradshaw) 表示，他以个人身份在听证会上发表评论，他也同意高层增加公共住房将影响1.4公顷沼泽地区的水文。&lt;/p>;&lt;p>;“现在听起来很容易危言耸听，但如果开发确实摧毁了中国的国宝，我认为存在......一个重大风险&lt;/p>;&lt;p>;政府将于9月收回这幅32公顷的土地，交予康乐及文化事务署管理。&lt;/p>;&lt;p>;Tony嘉道理农场及植物园代表聂德权反对这项计划，并质疑政府是否有能力管理比高尔夫球场有112年历史的中国沼泽柏树。&lt;/p>;&lt;p>;“这个地区不是公园，不是花园，而是一片残存的低地沼泽林地，栖息着许多受保护的野生物种。”Nip 引用当地濒临灭绝的螃蟹物种 Somanniathelphusa zanklon 的例子说道。&lt;/p>;&lt;p >;“它们只能在非常潮湿的环境中生长。政府有知识来管理它们吗？ ...目前还没有详细的栖息地管理计划。”&lt;/p>;&lt;h3>;“尽管遭到强烈反对，香港仍决定在高尔夫球场上建造住房”&lt;/h3>;&lt;p>;该组织表示，沼泽林地应该被保留为具有特殊科学价值的地点，即在发展建议中考虑进行保育的地区，而周边空间应划为自然公园。&lt;/p>;&lt;p>;地区规划主任陆国安表示，署方会限制该极度濒危树木栖息地的生态敏感地区的开放时间和游客数量。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会主席、发展局常任秘书长何佩玲表示，当局已会见了来自以下国家的代表：球会了解场地归还后举办赛事的需要。&lt;/p>;&lt;p>;球会目前租用粉岭高尔夫球场172公顷，但仍拥有剩余140公顷土地，包括两个完整的18洞球场第三个球场为10洞。&lt;/p>;&lt;p>;前俱乐部队长林国强表示，老球场至关重要，因为它是唯一有适合夏季举办比赛的草皮的球场。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teachers ask for freedom to organise patriotic education as country’s top legislative body starts debate on bill designed to create delivery framework]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225470/hong-kong-teachers-ask-freedom-organise-patriotic-education-countrys-top-legislative-body-starts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/c7ba5a10-4f6b-4803-ad08-a30ef6150194_8155e29b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港教师作为国家最高层要求有更大自由组织爱国主义教育活动全国人民代表大会常务委员会法制工作委员会发言人臧铁伟周一表示，全国人大常委会已开始审议一项关于如何推进这一主题的法案。审议全国首部爱国主义教育法案。&lt;/p>;&lt;p>;该法案规定了爱国主义教育的内容、目标、指导原则、领导机制和职责他解释说，该法案的具体细节尚未透露，但中央电视台报道称，将对香港、澳门、台湾人和海外华人的行为进行“针对性规定”应推动爱国主义教育。&lt;/p>;&lt;p>;中新社称，为香港制定的法案中的部分内容将明确应采取措施，提高“对中华文化的认知和维护国家统一的意识”。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，该法案旨在规定爱国主义教育的内容、目标、指导原则和领导机制，以及相关部门的职责。&lt;/p>;&lt;p>;但兰顿·张勇-香港资助小学校长会名誉主席庞表示，由于香港与内地在爱国主义教育方式上的历史差异，应给予城市学校更多回旋余地。&lt;/p>;&lt;p>;“爱国主义教育香港的教育起步较晚。要求香港与内地分享同样的进步是不可行的。”张解释道。 “应该允许香港有自己的节奏和强度来实施爱国主义教育。”&lt;/p>;&lt;p>;这位资深教师补充说，他预计如果法案获得通过，市政府会奖励表现好的学校，而不是奖励表现好的学校。惩罚那些不这样做的人。&lt;/p>;&lt;h3>;国民教育计划将扩大到覆盖900所香港学校：校长&lt;/h3>;&lt;p>;香港唯一的非建制派立法会议员狄志远表示，他预计拟议的立法不会给爱国主义教育的方式带来巨大改变，因为该市已经想出了有效的方法。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说：“在应用这项立法时，应该给予学校和教师一定的灵活性。” &lt;/p>;&lt;p>;“这是第一次将某种类型的教育写入法律。学校和老师需要时间学习、消化和应用。”&lt;/p>;&lt;p>;同时也是立法会教育委员会成员的Tik表示，在法律实施之前应该预留更多时间解释。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位教授公民和社会发展知识的中学教师不愿透露姓名，他表示，同事们已经忙于与国民教育相关的“越来越多的任务和活动”。&lt;/p>;&lt; p>;老师补充说，拟议的法律会减少课堂上批判性思维的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“学生们还可以在课堂上讨论中国20世纪70年代的改革开放政策是好是坏吗？”法案通过后？”老师问道。 “我对此表示怀疑。”&lt;/p>;&lt;h3>;不少香港学校的国家安全教学成绩不及格&lt;/h3>;&lt;p>;教育局在给邮报的书面回复中表示，将密切关注国家安全教学的进展情况。 &lt;/p>;&lt;p>;该局补充说，国民教育已经成为课程的一部分，当局将继续为学校提供改进建议。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系该局周一还要求学校播放一段以歌曲《东方之珠》为主题的特别音乐录影带。作为庆祝香港回归中国统治7月1日26周年的一部分，向幼儿园、小学、中学、特殊学校的学生、教师和家长发布了该音乐视频。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，该音乐视频以来自18所小学的500多名学生参加了此次活动，旨在帮助培养强烈的国家认同感。&lt;/p>;&lt;p>;视频中的学生升起国旗、表演中国舞蹈、演奏传统乐器并展示中国书法，与其他学校活动。&lt;/p>;&lt;p>;由台湾歌手罗大佑于20世纪80年代创作并演唱的《东方之珠》强调了香港与中国的联系。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道作者：威廉·姚&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese food delivery giant Meituan’s co-founder, Wang Huiwen, quits corporate roles owing to ‘health reasons’ after starting an AI venture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3225426/chinese-food-delivery-giant-meituans-co-founder-wang-huiwen-quits-corporate-roles-owing-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/bb4bc0c8-1ed2-4d48-97fd-6c7d6f5ffd1f_9cfae781.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美团联合创始人之一王惠文辞去公司职务在从该公司的高级管理职位退休多年后，由于“个人健康原因”，他在这家中国食品配送巨头任职。&lt;/p>;&lt;p>;44 岁的王先生已辞去非执行董事职务，该董事是该公司的成员。根据这家总部位于北京的公司周日向香港证券交易所提交的文件，王先生是美团董事会的提名委员会和公司的授权代表。&lt;/p>;&lt;p>;在辞职之前，王是最亲密的助手之一美团联合创始人、董事长兼首席执行官王兴 – 今年 3 月从之前的执行董事职位调任为公司非执行董事。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着一系列举措中最新的一项中国大型科技公司的高管进行了改组，因为这些企业在中国 Covid-19 后经济复苏缓慢的情况下寻求新的增长战略。&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的京东物流首席执行官 Yu Yui，根据周一提交给香港股票的文件，他还以个人健康原因为由，辞去了过去两年在京东物流和供应链部门担任的领导职务。&lt;/p>;&lt;p>;上周，51-岁的张勇宣布，他将辞去阿里巴巴集团控股有限公司董事长兼首席执行官的职务，将精力集中在该公司的云计算服务子公司阿里云上。&lt;/p>;&lt;p>;一直在阿里巴巴集团任职的蔡崇信作为执行副主席，他将接任阿里巴巴新任董事长，而现任淘宝天猫集团董事长吴永明将成为这家电子商务巨头的新任首席执行官。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;京东上个月表示，其首席执行官徐雷因“个人原因”从公司退休，距公司创始人刘强东退休仅一年左右把这个角色交给了他。该公司已任命现任首席财务官徐冉为新任首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;王先生从美团的日常高级管理职责退休后已远离公众视线多年。 2020 年，但在 2 月份，他宣布向其人工智能公司北京光年科技投资 5000 万美元，与其他大陆公司一起急于开发类似 ChatGPT 的新服务，从而重新回到聚光灯下。&lt;/p>;&lt;p>;美团首席执行官王高管在三月份表示，他“必须支持”他的前清华大学室友的初创公司，并承诺投资新公司的 A 轮融资，但没有透露涉及的金额。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本月，中国科技博客 Qbit AI 报道称，北京光年科技成立仅 100 天就成为独角兽——一家未上市就估值 10 亿美元的初创企业。它还表示，该公司从包括腾讯控股和快手科技创始人苏华在内的投资者那里筹集了 2.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但在私人微信帖子中，王表示投资者的估值和融资规模都不准确，据腾讯新闻报道。据中国媒体财新援引匿名消息人士的报道，北京光年科技也在寻求收购中国人工智能计算框架公司OneFlow。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong and Alibaba’s home province Zhejiang to cooperate on dozens of projects with billions in new investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3225464/hong-kong-and-alibabas-home-province-zhejiang-cooperate-dozens-projects-billions-new-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/2c780b88-08af-4437-86ee-2094babf9e39_1d2bbe75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港与中国大陆东部浙江省携手合作开展多项香港行政长官李家超周一在签约仪式上表示，香港与浙江将进一步拓展发展空间，深化在金融、航空、文化和旅游等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;李在红磡嘉里酒店举行的论坛上见证了香港与浙江签署多项合作协议和多项谅解备忘录。 &lt;/p>;&lt;p>;上述签约是2023年港澳浙江周的一部分，该周于周一开始，持续至周五。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议包括12个关键领域的合作，包括金融李说，科技创新、经贸、航空。他补充说，香港政府将进一步深化与浙江的合作，推动两地高质量发展。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴马云、蔡崇信现身杭州办事处进行重组&lt;/h3>; &lt;p>;论坛称，其中包括与香港和澳门政府签署的 77 个项目，投资资金总额达 80 亿美元，其中 52 个涉及新能源、医疗保健和制造高端装备。备忘录还涵盖体育发展、教育合作和数据中心建设等六个项目，以助力浙江经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;浙江省委书记易连红也出席了此次活动。周一，他协助组织了这次活动。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是国际航运、贸易和金融中心，”兼任浙江省人大常委会主任的易说。 “我们愿意与香港携手交流人才和资本资源……以更好地满足香港的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;与浙江的合作凸显了香港的经济角色已延伸至大湾区以外&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，不少浙江企业已在香港上市，向国际投资者筹集优质资金，进军全球市场香港贸易发展局主席林建岳表示：“我们成功地通过了这座城市。” “我们愿意为包括浙江企业在内的所有内地企业来港投资、借港拓展海外市场提供支持和服务。”过去二十年的部分原因是阿里巴巴集团控股公司（《南华早报》的所有者）的存在，该公司总部位于省会杭州。根据去年发布的官方政府数据，该省的数字经济在 2021 年达到 3.6 万亿元人民币（5012 亿美元），占国内生产总值的 48.6%。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平是浙江省省长。 2002年至2007年担任市委书记，当时他有与全省私营企业打交道的第一手经验。&lt;/p>;&lt;h3>;游客现金：杭州奖励旅行社吸引外国人&lt;/h3>;&lt;p>;香港和浙江在本周之前就已经建立了密切的联系。李在论坛上表示：“香港长期以来一直是浙江省最大的外国直接投资来源地。”官方数据显示，2021年，香港投资者通过1,089个项目向浙江经济注入280亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，香港是浙江企业“走出去”的首选地点。香港有一个非常活跃的浙江商界。已故航运大亨包玉刚和电影大亨邵逸夫都是浙江宁波人。他们分别于1991年和2014年在香港发家致富并逝世于香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA jets on sovereignty mission in test of Taiwanese boundary: analyst]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3225462/pla-jets-sovereignty-mission-test-taiwanese-boundary-analyst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/dc9b3f66-e5ff-420a-8fc2-05425c11068f_d6bc7cd5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周末有八架解放军战机接近台湾 24 海里边界，中国大陆观察人士表示，此举旨在强化北京对台湾岛的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;台湾军方周六在台湾岛附近发现了 19 架解放军飞机，其中 8 架飞越了台湾海峡中线，根据台湾国防部的说法，该岛已接近该岛的 24 海里界限或毗连区。&lt;/p>;&lt;p>;毗连区是指当局声称拥有权利的 12 海里领海界限以外的区域&lt;/p>;&lt;p>;中线是海峡的非官方分界线，自8月美国前众议院议长南希·佩洛西访问该岛以来，北京多次派出战机越过该线。 &lt;/p>;&lt;p>;这似乎是台湾当局第一次透露解放军战机如此接近该岛，但一些观察家表示，类似的演习——有些甚至更接近——以前也发生过。&lt;/p>;&lt;p>;“来自北京的退役解放军装备专家傅前哨说：“这并不罕见。”&lt;/p>;&lt;p>;傅说，佩洛西访问期间，解放军战机飞离该岛最接近12海里，但台湾方面没有证实这一点。 &lt;/p>;&lt;p>;但新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院研究员柯林·许 (Collin Koh) 表示，自 8 月以来，大陆飞机和船只一直小心翼翼地避免靠近距离海岸超过 24 海里。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，解放军可能试图通过在邻近地区采取渐进行动来改变现状，但他怀疑大陆军队是否会越过领海线。&lt;/p>;高说：“我更怀疑北京是否会指示解放军资产突破12海里领海界限，进而侵犯台湾领空，因为台湾防务当局认为这是一条红线。” &lt;/p>;&lt;h3>;报告称，台湾将为近距离间谍无人机配备弹药系统&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分裂省份，必要时可以使用武力收回，并坚称 180 公里-宽阔的海峡不属于国际水域——这一建议遭到岛国和美国的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;傅说，除了“进行近距离侦察”之外，周末的飞行可能是美国的最新努力中国大陆加强对海峡的主权声索。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们自己的领海和领空进行例行巡逻是很自然的……现在台湾当局公开了这一点，因为台湾附近的巡逻已经成为常态”傅说。&lt;/p>;&lt;p>;香港军事评论员宋忠平表示，毗连区边界附近的巡逻更多是出于政治原因，而不是军事原因。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大陆方面，从军事角度来看，12海里和24海里没有太大区别，因为我们已经发展了远程打击能力……所以这更多是一个象征性的举动，以展示我们的主权。”&lt;/p>;&lt;p>;各地紧张局势过去一年，台湾海峡的局势有所加剧，台湾几乎每天都出动战斗机监视进入其防空识别区的解放军战机。&lt;/p>;&lt;p>;解放军还至少两次派出无人机绕岛一周。台湾当局周六发布的声明还提到，五艘解放军海军舰艇白天进行了“联合作战巡逻”。台湾军方监视了他们的活动，并派出了飞机和舰艇，并启动了陆基导弹系统作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;根据网上发布的视频，解放军厦门号驱逐舰发出了这样的信息：“24日11 月，当该船靠近该岛附近的一艘台湾船只时，“英里边界不存在”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Highly concerned’: flight evacuation by Hong Kong’s Cathay Pacific in government spotlight, as experts question ‘bizarre’ use of emergency slides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3225465/highly-concerned-flight-evacuation-hong-kongs-cathay-pacific-government-spotlight-experts-question?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/04506ba6-7f44-43f1-bb00-af6613c79aea_5ff12281.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局对国泰航空公司客机乘客疏散表示深切关注航班起飞中止后，专家质疑使用紧急滑梯让他们离开飞机的“奇怪”方式。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局在周一回复《华盛顿邮报》时表示，这是“高度关注”星期六涉及国泰航空 880 航班的事件，该事件导致 11 名乘客在离开飞机时受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该局的一位发言人表示，其监管下的航空事故调查局，已展开调查，以确定事故的情况和原因。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空起飞恐慌：为什么从滑梯下飞机时不能带包、高跟鞋&lt;/h3>;&lt;p>;A她说，初步报告将在一个月内发布。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，民航处也会跟进该航空公司，该航空公司正在自行进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;一位前任不愿透露姓名的首席事故安全调查员和几名飞行员告诉《华盛顿邮报》，他们怀疑部署滑梯的决定是由于沟通不畅或混乱而做出的。&lt;/p>;&lt;p>;事件期间，293 名乘客和 17 名乘客机组人员使用紧急滑梯疏散，其中一些滑梯位于飞机起落架旁边，一名消防队员指挥官表示，记录到的温度高达 100 摄氏度（212 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦你香港航空事故调查局的一位前首席调查员在谈到机场飞机停放区域时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“滑梯是仅供紧急使用。除了极其危险之外，它还极其昂贵。这有点不寻常。”&lt;/p>;&lt;p>;他称这个决定“奇怪”，并补充说这可能是由于混乱和对当时情况做出反应的结果。&lt;/p>;&lt;p>;午夜刚过周六，飞往洛杉矶的 CX880 飞机的驾驶舱机组人员因技术问题而中止起飞，飞机以 154 节（285 公里/小时）的速度冲下跑道，并采取紧急制动使其停止。&lt;/p >;&lt;p>;该航空公司表示，飞机返回登机口后进行了预防性疏散，乘客通过五个逃生滑梯撤离，造成 11 人受伤。其中两名乘客骨折。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该事件的消息人士早些时候表示，突然刹车是由于驾驶舱机组人员发现显示风速和风向的设备存在问题而触发的。&lt;/p>;&lt;p >;前调查员表示，飞行员通常会在“起飞被拒绝”期间踩下刹车，要么让飞机保持在跑道上，要么将其带回登机口让乘客下机。&lt;/p>;&lt;h3>;洪的结局国泰航空航班在制动时“12个轮子损坏”&lt;/h3>;&lt;p>;“要么将空中楼梯带到跑道上的飞机上，要么，如果轮胎没有损坏，飞机将滑行回停机位飞行员通过热传感器监测[轮胎]有多热，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟航空安全局的说法，滑梯用于对乘客和机组人员构成直接威胁的紧急情况在飞机上。&lt;/p>;&lt;p>;飞机轮胎中的保险丝可防止轮胎在升温时爆炸。据调查人员称，当轮胎内部的气体因过热而膨胀时，该机制会导致轮胎泄气，发出“像爆炸一样”的巨大噪音。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种巨大的噪音可能会让某人感到惊讶，从而导致&lt;/p>;&lt;p>;机场消防处分区指挥官黄士律表示，尽管没有起火，但热探测器记录到破损和泄气的车轮温度超过 100 度他的团队在现场观察。&lt;/p>;&lt;p>;黄带领一支救援队，共包括七辆消防车和救护车。&lt;/p>;&lt;p>;他说许多乘客被困在该地区当被问及航空公司与机场消防部门之间的沟通与合作时，黄表示，在疏散开始之前救援人员到达的情况下，只有部分飞机通过登机桥步行返回航站楼。 ，他的团队将评估地面情况，检查机轮是否过热并向驾驶舱机组人员报告。&lt;/p>;&lt;p>;“但是我们尊重机长关于紧急疏散的决定，”黄说。&lt;/p>; &lt;p>;根据前首席调查员的说法，网上照片显示轮胎已经泄气，这意味着保险丝已被触发。&lt;/p>;&lt;p>;他说，即使保险丝熔断，“最安全的地方”还是在船上，乘客应通过空中桥梁撤离，这是正常程序。&lt;/p>;&lt;p>;“你最不想做的就是跳上滑梯，”他说，并补充说，如果发生这种情况，这将妨碍紧急服务和火灾。 ”飞机必须停止使用并重新安装新的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;他说，目前尚不清楚机长或机上服务经理是否下令部署疏散滑梯。&lt;/p>; &lt;p>;在回复《华盛顿邮报》为何部署滑梯时，国泰航空表示：“我们正在配合当局调查。”&lt;/p>;&lt;p>;一名在国泰航空工作了近四年的当地初级飞行员，他要求不要这样做一位不愿透露姓名的人说，有报告称机舱内听到一声巨响。&lt;/p>;&lt;p>;他说，机组人员在处理火灾和爆炸时必须非常小心。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不能当出口靠近火源或爆炸源时部署幻灯片。他们需要引导已经惊慌失措的乘客到另一扇门。对于机舱内的火灾，疏散始终是最好的选择，而当外面发生火灾时，留在机舱内更安全。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;飞机迫降时通常会部署滑梯。据初级飞行员称，海上或疏散是在跑道或滑行道上进行的，那里没有楼梯。&lt;/p>;&lt;p>;消防员黄说，是飞行员发出紧急疏散的电话，例如是否要撤离。部署幻灯片。&lt;/p>;&lt;p>;Oscar Liu 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war has made Switzerland a hub for Chinese, Russian spies: Swiss intelligence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225458/ukraine-war-has-made-switzerland-hub-chinese-russian-spies-swiss-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/4dd00220-06ab-432b-be21-3ffaddc21dcf_60f7987c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯对乌克兰的入侵使瑞士这个多个国际组织的所在地成为了一个中心瑞士情报局周一表示，俄罗斯和中国从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯破坏了欧洲基于规则的和平秩序，”联邦情报局在其年度报告中表示。联邦情报局负责瑞士的反情报工作。&lt;/p>;&lt;p>;“联合国或欧洲安全与合作组织等维护和平与安全的国际论坛的有效性持续下降;没有迹象表明稳定的新世界秩序。”FIS 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;美国表示，必须解密信息才能确认中国在古巴的间谍基地&lt;/h3>;&lt;p>;总体而言，瑞士的安全状况是大国之间日益激烈的竞争，乌克兰战争加剧了这种竞争。&lt;/p>;&lt;p>;FIS 表示，它正在转向由美国和中国之间的系统性竞争塑造的两极世界秩序.&lt;/p>;&lt;p>;但目前，俄罗斯在乌克兰的战争仍将是瑞士安全环境的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;“外国（主要是俄罗斯和中国）间谍活动对瑞士构成的威胁仍然存在FIS 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;在与西方关系紧张之际，中国、俄罗斯在莫斯科举行安全会谈&lt;/h3>;&lt;p>;“在欧洲，瑞士是俄罗斯人数量最多的国家之一。情报官员在外交掩护下开展活动，部分原因是其作为国际组织东道国的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国的欧洲总部位于日内瓦，几个联合国机构的总部也位于日内瓦。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;数百名外交官聚集在这座城市，参加这些机构的各种会议。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士目前首次在联合国安理会任职，“增加了瑞士个人面临的间谍威胁” FIS 表示，他们正在审查联合国安理会的档案并提出决定。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，乌克兰的战争迫使其将监控范围扩大到迄今为止很少受到关注的地区，例如土耳其、印度和欧亚地区。经济联盟，因为俄罗斯正在利用这些国家的公司进行采购。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>