<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s ‘significant challenge’ to US, Elon Musk’s security ‘threat’: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287359/chinas-significant-challenge-us-elon-musks-security-threat-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/7fa8904d-88b6-4c4a-930d-274fdc4cfccb_46803432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克的电动汽车公司特斯拉制造其一半的汽车在中国，中国也占其销量的三分之一。照片：Aly Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/69c137b1-ece4-4118-91f0-7d1cf5a0467d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国空军作战根据美国政府的一份新报告，J-16D 电子战战斗机用于雷达干扰。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一份提交给美国的报告称，如果台海发生冲突，中国的电子战能力将对美国构成“重大挑战”国会。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国的一项研究，唐纳德·特朗普担任美国第一任总统恰逢中国在军事和民用之间转让新兴技术的能力迅速增强研究人员。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20 /55d086c8-c803-4e43-9f6e-27ba23e4422f_8f6fb065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国二三线城市的零售支出反弹速度快于一线城市。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国大都市在未来经济前景不明朗的情况下勒紧裤腰带、谨慎消费，中国的三四线城市正在上演更为乐观的故事。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;埃隆·马斯克参与即将上任的唐纳德·特朗普政府，正因可能的利益冲突而受到密切关注，一位参议员警告称，这位特斯拉和 SpaceX 首席执行官的业务与中国有联系可能危害美国国家安全。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/20/c4c29800-bee9-4847-9881-62836a357bbe_7656514f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国土安全部一直在与中国当局合作开展遣返航班。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国又将一批非法移民遣返回中国，这是不到六个月的第三次此类遣返航班。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;一位著名经济学家警告说，在美国和中国之间的激烈竞争中 — — 这种竞争在唐纳德·特朗普第二届政府的领导下似乎注定会加剧 — — 北京不应为了安全而淡化发展，因为“没有安全就没有安全开发”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 20/21287b5b-0e63-4001-b191-f9020a73da92_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;傅莹曾任驻菲律宾、澳大利亚和英国大使。图片：宋西蒙&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前中国大使在一篇为党报撰写的文章中分享了她与外国媒体打交道的技巧，罕见地洞察了中国人的心态高级外交官。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba raises US$5 billion from dual-currency bond issue, boosting Hong Kong’s hub status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287432/alibaba-raises-us5-billion-dual-currency-bond-issue-boosting-hong-kongs-hub-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/a533556f-556f-4e7b-9d15-6d31bac5afa7_0c021947.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股的净收益最新的债券发行将用于一般企业用途，包括偿还离岸债务和股票回购。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电子商务巨头阿里巴巴集团周三表示，该公司通过多批次双币债券发行筹集了 50 亿美元，此举旨在增强香港的经济实力作为国际金融中心的角色。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的阿里巴巴（南华早报的所有者）同时发行了 26.5 亿美元美元票据和 170 亿元人民币（23.5 亿美元）离岸票据继该公司周一宣布债券发行计划后，发行人民币计价票据。所得款项净额将用于一般企业用途，包括偿还离岸债务和股票回购。&lt;/p>;&lt;p>;该公司最新的债券发行反映了内地和香港为增强香港金融地位所做的努力，包括其作为人民币计价资产交易离岸中心的功能。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院副总理何立峰本周在全球金融领袖投资峰会上表示，北京将继续支持香港作为离岸人民币的角色轮毂、零件中国十一届三中全会制定的长期战略。七月召开的共产党三中全会制定了中国未来五年及以后重点关注的一系列措施。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的最新交易已经成为全球同类企业债券发行规模最大的一次。根据伦敦证券交易所集团的数据，今年亚太地区。这也标志着阿里巴巴继 2021 年发行 50 亿美元债券后重返公开美元债券市场。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的人民币计价债券发行也是香港最大的此类企业债券发行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“香港作为离岸人民币中心的作用未来将变得更加强大，”光大证券国际策略师吴礼贤表示。 “毕竟，香港是一个金融中心，其与内地和世界的联系为发展其人民币枢纽地位提供了巨大优势。 [城市]得到了国家的支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 20/aea98f33-6ddc-4325-9488-b77ac681429d_519343f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于浙江省东部省会杭州的阿里巴巴集团控股总部鸟瞰图。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大陆债券评级机构一位不愿透露姓名的分析师表示，中国多年来一直致力于打造一个充满活力的“点心债”市场，在香港发行人民币计价债券。财政部及广东、海南、深圳地方政府为主要债券发行人，其次是国有企业和其他工业实体。&lt;/p>;&lt;p>;市场对阿里巴巴最新债券的需求强劲根据《华盛顿邮报》审查的订单簿，该问题。此次发行多次获得超额认购，大多数投资者来自亚太地区，银行是人民币计价票据的主要买家。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴最新发行的美元票据由三部分组成： 10亿美元，2030年到期，票面利率4.875%； 2035年到期11.5亿美元，利率5.25%； 5亿美元将于2054年到期，票面利率为5.625%。&lt;/p>;&lt;p>;人民币票据分为四档：2028年到期84亿元、2029年到期50亿元、25亿元2034年到期，2044年结算11亿元——利率2.65元分别为 2.8%、3.1% 和 3.5%。阿里巴巴表示，这些票据仅向“某些非美国人”发行和出售。&lt;/p>;&lt;p>;美元和人民币债券的截止日期分别为 11 月 26 日和 11 月 28 日。&lt;/p>;&lt;p >;阿里巴巴最新发行的人民币债券的票面利率高于市场上其他人民币债券。例如，上个月发行的5年期人民币国债的票面利率为2.39%，而港铁公司9月份发行的10年期人民币债券的票面利率为2.75%。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/5be2a4f2-abf5-4c47-bad4-98039738bc72_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位行人走过单打广告阿里巴巴集团控股天猫购物平台日促销。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴在纽约上市的股票今年迄今已上涨 16.5%，周二收于 87.11 美元，对双币种债券交易。该集团在香港上市的股票周三收于 84.55 港元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司一直在筹集资金以支持其股票回购计划，以重振投资者信心并稳定已下跌 70% 的股价。较 2020 年的峰值增长了 %。&lt;/p>;&lt;p>;今年，该公司已花费 147 亿美元用于回购，而 2023 年为 95 亿美元，根据该公司的文件，2022 年将达到 109 亿美元，2021 年将达到 106 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中国顶尖科技公司加大了股票回购力度，主要是由于股票估值急剧下降， ”光大证券的吴先生表示。 “公司正在利用发债来提高股东回报。”&lt;/p>;&lt;p>;与 5 月份发行的 50 亿美元可转换债券不同，阿里巴巴最新发行的债券涉及高级无抵押票据，不会稀释现有股东权益。海豚研究中心的胡玉贵。他表示，发行新的美元计价债券可以帮助阿里巴巴加强其美元储备，以支持股票回购并满足其他离岸融资需求。&lt;/p>;&lt;p>;9月份季度，阿里巴巴的收入增长了5%，而净收入增长了5%。受云计算服务和离岸电子商务业务强劲增长的推动，收入飙升 58%，超过 60 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Aileen Chuang 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US shuts Kyiv embassy over ‘potential significant air attack’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287431/us-shuts-kyiv-embassy-over-potential-significant-air-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/26fab9df-2c1d-4c9e-af64-337947b66798_70d50bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻基辅大使馆。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三上午关闭了驻基辅大使馆，原因是“潜在重大空袭的具体信息”，首都因俄罗斯可能在袭击发生一天后进行报复而感到不安。乌克兰大罢工。&lt;/p>;&lt;p>;意大利和希腊大使馆表示，在美国发出不寻常的警告后，他们也关闭了大使馆，而法国大使馆仍然开放，但敦促其公民保持谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;空袭下午，基辅短暂响起警报，空军告诉人们因导弹威胁而寻求庇护。高级官员告诉乌克兰人不要忽视这一警报。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰周二使用美国 ATACMS 导弹袭击了俄罗斯境内的一个军火库，利用即将离任的美国总统乔·拜登政府新授予的对 1,000 枚导弹的许可俄罗斯全面入侵乌克兰的第一天。&lt;/p>;&lt;p>;几周以来，俄罗斯一直向美国及其盟国发出信号，表示如果他们允许乌克兰深入俄罗斯领土，如果西方提供导弹，莫斯科将认为这是一次重大升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/24e051f6-4224-43cc-9732-4f8a4831420f_e923bd0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子用手电筒照射在基辅停电期间，他和儿子走在黑暗的街道上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“出于高度谨慎的考虑，大使馆将被关闭，并指示使馆工作人员就地避难”，美国国务院领事馆事务部在大使馆网站上的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国大使馆建议美国公民做好准备，一旦发布空中警报，立即避难。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示没有评论。俄罗斯对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金在周三发表的采访中表示，莫斯科将对那些协助乌克兰对俄罗斯领土进行远程导弹袭击的北约国家进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军事情报机构周三表示，俄罗斯军方位于俄罗斯别尔哥罗德地区古布金镇的指挥所被“成功袭击”，该镇距中俄边境约 168 公里（105 英里）。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰声明提出了第二次 ATACMS 袭击的可能性，但没有具体说明是谁实施了袭击、袭击发生的时间或使用的武器类型。乌克兰还使用无人机对俄罗斯境内的目标进行深度打击。&lt;/p>;&lt;p>;战争正处于一个动荡的关头，乌克兰五分之一的领土掌握在俄罗斯手中，朝鲜军队部署在俄罗斯库尔斯克地区，人们对俄罗斯的安全局势存有疑虑。随着美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，西方援助的未来。&lt;/p>;&lt;p>;周日，俄罗斯对乌克兰国家电网发动了大规模导弹和无人机袭击，造成七人死亡，并再次引发了人们对电网耐久性的担忧的能源网络瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;驻基辅大使馆敦促在乌克兰的美国公民储备水、食物和其他必需品，例如所需的药物，以备不时之需。俄罗斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯针对乌克兰各地民用基础设施的持续袭击可能会导致停电、供暖损失和市政服务中断，”报告称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;周二，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京降低了核打击的门槛，以应对更广泛的常规攻击。华盛顿随后表示，没有看到任何调整其核态势的理由。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰安理会反虚假信息中心主任安德烈·科瓦连科在评论美国大使馆周三的警告时表示，俄罗斯准备采取更多行动导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“让我提醒您，俄罗斯几个月来一直在储存导弹，用于对乌克兰进行一系列袭击。这包括他们继续生产的 Kh-101 导弹，以及口径和弹道导弹。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;基辅在夜间无人机袭击中成为目标，造成了轻微损坏。&lt;/p>;&lt;军方表示，由于所谓的“积极反击”，他们击落了 56 架无人机，并失去了另外 58 架无人机的踪迹。其补充说，六架无人机也飞出乌克兰领空，六枚导弹中的两枚被击落。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From abusive patients to harassment: the mistreatment of China’s medical students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287406/abusive-patients-harassment-mistreatment-chinas-medical-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/20/c3a1beab-18d6-4def-843f-fa7938c341ae_3ee7da02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大多数中国医学生表示在培训期间遭受过某种形式的虐待。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项研究结果显示，大多数中国医学生在工作场所经历过某种形式的虐待，这可能会影响他们看待自己在职业中角色的方式。全国数万名毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在同行评审医学杂志《JAMA》上发表的一篇论文中，研究人员表示，调查中超过 84% 的毕业生表示至少经历过一种在他们期间受到某种形式的虐待&lt;/p>;&lt;p>;作者表示，这一结果远高于美国医学院协会 2016-2017 年调查中报告此类行为的毕业生 46%。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，在这项中国研究的 94,000 多名受访者中，71% 的受访者表示曾遭受过患者的虐待，而 61% 的受访者表示，他们被要求为职位较高的人提供个人服务。毕业生还表示曾受到公开羞辱（25.9%）、不公正对待（38.2%）和故意骚扰（48.9%）。&lt;/p>;&lt;p>;“患者及其家人被视为虐待的常见来源。北京大学的研究人员在论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“据报道，要求医学生完成与学习范围无关或超出其学习范围的任务是很常见的……尽管不涉及直接的言语辱骂或身体伤害，这代表了上级对学生滥用权力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员的发现基于中国医学生调查的数据，这是国家卫生职业教育发展中心自2019年以来组织的年度全国调查。&lt;/p>;&lt;p>;该调查重点关注中国典型五年制本科医学课程的毕业生，分析了2019年至2022年连续四个队列的数据。来自中国 202 所医学院中 135 所的 94,153 名医学生参加了培训。&lt;/p>;&lt;p>;一位受访者表示，医学生在住院医师培训期间面临一系列不当行为和任务。&lt;/p>;&lt;p>;“处理各种不当行为和任务”医院里的病人经常会遇到骚扰，而且不只限于女学生，长相强势的男学生也会面临冲突。”受访者说。&lt;/p>;&lt;p>;“主管可能会要求我们和他们一起跑腿、照顾孩子或做运动。有时我们甚至需要承担门诊职责，这会扰乱学习时间并影响休息。”该论文的作者表示，虐待常常被合理化为帮助学生成长为更好的医生的一种方式，导致一些人学生淡化自己和他人的负面经历。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会导致恶性循环，因为“经历过虐待的学生可能更有可能虐待他们未来的学生和患者”。&lt;/p>;&lt;通过解决虐待问题和研究人员建议，营造一个支持性环境，医学教育可以更好地帮助学生在未来的角色中茁壮成长。&lt;/p>;&lt;p>;“这项研究的结果有助于更有效地培养医学生的职业认同，这是一个医学教育的核心目标，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;作者也承认该研究的局限性，称依赖自我报告的经历可能会引入报告偏差。第一作者马轩轩指出：“构成虐待的负面行为的定义可能因学生而异。”&lt;/p>;&lt;p>;该结论引发了网上讨论，科普博客“Life on China”上的评论者详细描述了琐事的负担&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，这些问题是中国许多医院国营性质的症状。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果一致健康面临更广泛的挑战中国的工人。国家卫健委《2023年我国卫生事业发展统计公报》显示，医生工作量加大。&lt;/p>;&lt;p>;以公立医院为例，医生人均日门诊量从6.6人次上升2022年增加到2023年的7.1人次，日均住院病人量从2.0人次增加到2.3人次。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The West can’t have it both ways on overcapacity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286374/west-cant-have-it-both-ways-overcapacity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/113666aa-1237-4d93-95a0-3148290e948e_181fd15a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政治虚伪是一个国家所宣称的理想与实际实践之间的矛盾，这种不一致破坏了其所宣称的道德和政治观点的一致性。作为哲学家，我们会说，虚伪的核心违反了不矛盾原则：如果你同时坚持并反对某种特定的价值观，那么你就会进行一种自欺欺人的推理。&lt;/p>;&lt;p>;因此，虚伪的代理人被合理地视为不道德、具有欺骗性且缺乏严肃性。无论如何，代理人都会失去可信度，并破坏他们与同行的政治关系的完整性。&lt;/p>;&lt;p>;在学术界，我们感兴趣的是虚伪如何影响多边关系和政治信任。目前，我们面临着一个特别明显的虚伪案例——针对中国电动汽车（EV）的破坏性关税。&lt;/p>;&lt;p>;关于电动汽车的持续争论生动地说明了政治虚伪及其破坏性后果。西方主要国家争先恐后地对中国制造的电动汽车以及光伏太阳能电池和锂离子电池征收高额关税。&lt;/p>;&lt;p>;5月，美国宣布将提高电动汽车关税汽车100%中国制造。这些变化已于 9 月份实施。加拿大很快也效仿，也宣布征收 100% 的关税。然后，在 10 月，欧盟通过有争议的合格多数投票决定征收高达 45% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于这些关税的规模非常大，似乎更合适的是看到它们几乎作为进口禁令。随着唐纳德·特朗普再次当选美国总统，实施此类禁令的压力只会增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/cd2f98cb-88d1-4614-a451-a52e1f5c90fd_c5561a76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驾车者等待红绿灯10 月 4 日，比利时布鲁塞尔。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些近乎进口禁令的论点其核心是虚伪的，涉及三个方面：产能过剩、国家支持和公共国际&lt;/p>;&lt;p>;产能过剩是近来的一个流行术语，被用作对中国电动汽车制造的指控的基础，即中国在某种程度上从事不道德的贸易行为。但这是一个奇怪的指控，因为目前还不清楚为什么产能过剩是不好的。&lt;/p>;&lt;p>;世界贸易组织，就像它的前身关税及贸易总协定一样，允许采取措施反对国家支持的倾销做法。倾销被理解为以低于本国销售价格的价格出口产品。&lt;/p>;&lt;p>;倾销是关税的镜像 - 关税使其他国家的产品在国内价格更高。在自己的国家倾销使你的产品在其他国家更便宜。但产能过剩并不是倾销。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/81bee360- f9d6-43e1-8d3d-35b288ceced5_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，一名员工在江苏常州的比亚迪电动汽车工厂工作。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，产能过剩意味着建设超出当前需求的制造能力。就其本身而言，这没什么好害怕的。事实上，如果需求不增长，最终将损害制造商的利益。此外，西方国家在战略领域普遍存在类似的产能过剩问题。&lt;/p>;&lt;p>;例如，据统计，美国大豆制造商正在加大生产力度，并计划在未来三年内将产量提高 23%。 CoBank 的一份报告称，要在可再生燃料材料制造方面获得优势。&lt;/p>;&lt;p>;产能过剩的论点经常被这样一种说法所强化，即这种制造能力是通过政府对中国清洁能源专业知识和制造的支持而不公平地实现的。但仔细观察就会发现这种说法同样虚伪。如果没有政府的大力支持，许多重要产业就不会取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;今年 7 月，美国宣布拨款 1.6 亿美元，用于钢铁和其他建筑材料的清洁制造。这是美国政府支持钢铁行业的长期传统。有趣的是，杜鲁门政府大力推动钢铁产能扩张，部分原因是为了让美国钢铁制造商能够在国际钢铁贸易中获得优势。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，加拿大在各个层面上支持其软木制造商&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最明显的是，对中国制造的电动汽车征收关税的国家对电动汽车有自己的补贴和税收减免，例如美国的清洁汽车税收抵免和加拿大的零排放汽车计划的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们的上述说法是正确的 — — 并且产能过剩的指控只是变相的虚伪 — — 这些关税怎么可能通过世贸组织的审查？通常情况下，最惠国和国民待遇原则要求中国制造的电动汽车与最优惠待遇的外国制造商或国内制造商享有同等待遇。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到历史上即使是适度的关税也会受到影响，这一点尤其令人好奇。多年来，这些问题一直在调解和仲裁中陷入僵局，例如美国与加拿大的软木纠纷，该纠纷通过了北美自由贸易协定、世贸组织和双边谈判。&lt;/p>;&lt;p>;但是，特朗普政府阻止世贸组织上诉机构的任命，导致其自2019年以来失去法定人数并变得无关紧要。乔·拜登政府维持特朗普政策，不允许任命世贸组织争端解决机构成员，这加剧了所谓的上诉机构的问题危机。结果，管理贸易的国际公法已陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;在商定的法律机制之外征收如此高额的关税并破坏旨在防范这种情况的机构，美国和其他西方经济体违背了这一原则。他们作为公平贸易和多边主义捍卫者的立场。因此，政治虚伪不仅创造了不利于贸易的环境，而且还侵蚀了旨在保护我们免受这种环境影响的机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple reveals App Store revenue share in China as Huawei rivalry grows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287430/apple-reveals-app-store-revenue-share-china-huawei-rivalry-grows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/93330549-9312-4c1c-adb0-c40cb3f4961f_0b4e07b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在苹果商店外排队iPhone 16 将于 9 月在北京上市。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果罕见地披露了其在中国的应用商店的收入，这家美国科技巨头正在努力解决围绕所谓的“苹果税”的争议 - 佣金费用苹果中国周一在其官方网站上发表文章，援引上海财经大学研究员的报告称，该公司向开发者收取使用其应用商店和应用内支付系统的费用。本地 App Store 支付了超过 95% 的费用去年，它为中国开发商和各类公司创造了 3.76 万亿元人民币（5190 亿美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对 App Store 的投资帮助其成为强大的增长引擎，对此我们感到非常自豪苹果首席执行官蒂姆·库克在中国微博平台微博上写道。他表示，该公司致力于帮助中国各地的企业家取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这项研究是否由苹果公司赞助。该公司和报告作者 Ju Heng 周三没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/c3ca9a9a-519b-4c84-9144-bd8029ffc1c7_0660f88e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国上海的华为旗舰店。照片：Costfoto/NurPhoto via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果面临着安抚中国应用开发商的压力，因为当地竞争对手华为技术有限公司正在积极推广其 iOS 和 Android 替代品 HarmonyOS。据 Counterpoint Research 称，鸿蒙操作系统在第一季度超越苹果 iOS，成为中国大陆第二大移动操作系统。&lt;/p>;&lt;p>;iPhone 16 的强劲销量使苹果重新回到中国智能手机市场第二位第三季度，该公司尚未宣布何时向大陆用户推出新的应用内人工智能功能Apple Intelligence，这让一些本地用户感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;苹果的应用程序-店铺这种商业模式在世界各地受到越来越严格的审查，据报道，欧洲监管机构正在考虑对该公司处以罚款，因为该公司限制应用程序开发商向用户引导美国公司生态系统之外的支付选项。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，苹果赢得了这是上海具有里程碑意义的法庭案件，由一名当地消费者提起，声称该公司滥用其市场主导地位，收取不公平的高额佣金。&lt;/p>;&lt;p>;然而，苹果仍深陷与中国社交媒体和视频的纠纷之中。游戏巨头腾讯控股。微信小游戏的玩家目前可以使用第三方支付服务充值，这使得腾讯能够规避苹果典型的 30% 佣金削减。这家美国公司一直要求腾讯修复漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯首席战略官詹姆斯·米切尔 (James Mitchell) 在 8 月份的财报电话会议上表示，腾讯正在与苹果就分享微信小游戏所产生的收入进行谈判&lt;/p>;&lt;p>;苹果周一援引的报告称，大多数中国开发者无需支付App Store佣金。研究显示，对于那些这样做的人来说，去年有一半人支付了 15% 的折扣。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How bad is Trump commerce pick Howard Lutnick – and his tariff talk – for China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287421/how-bad-trump-commerce-pick-howard-lutnick-and-his-tariff-talk-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.20 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/240a0ad8-0b17-4751-ae43-03efae521e85_68333c56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Howard Lutnick 得到了 Elon 的支持马斯克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美贸易战正在深化，美国商务部长人选霍华德·卢特尼克预计将推动对中国商品加征关税。&lt;/p>;&lt;p >;当选总统唐纳德·特朗普周二宣布卢特尼克为他的人选，并在社交媒体上表示，卢特尼克将领导商务部并“领导我们的关税和贸易议程，并对美国贸易代表办公室承担额外的直接责任”。&lt; /p>;&lt;p>;华尔街亿万富翁是特朗普过渡团队的联合主席，也是金融服务公司坎托·菲茨杰拉德的首席执行官。早些时候曾有消息称他将竞选财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商务部长负责促进美国企业和工业的发展，但卢特尼克也可能对某些经济政策进行监督，并在制定政策方面发挥关键作用。实施特朗普提议的部分关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在第一个任期内对价值约 3000 亿美元的中国大陆进口商品征收关税，他在竞选时威胁要征收高达 60% 的关税香港大学国际关系副教授多夫·莱文 (Dov Levin) 表示，卢特尼克很可能是特朗普计划关税的“忠实执行者”，鉴于他是“华尔街上特朗普的长期支持者”。&lt;/p>; &lt;p>;卢特尼克一直对关税发声，因此将其视为1900年代初美国繁荣的原因之一。 “你必须对世界其他地区征收关税。别让他们进来。将制造业带回这里。 >; &lt;p>;感谢特朗普的信任。沉重的莱文说，对中国商品的关税，华尔街首席执行官不太可能在特朗普政府中“推动……有关中国的更多鹰派经济政策”。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为卢特尼克获得了这份工作莱文说，随着特朗普早期命名的埃隆·马斯克（Elon Musk）的支持，他在中国具有重要的经济利益。 Rajaratnam学校在国际研究中，卢特尼克（Lutnick）作为商业负责人的关键重点将与支持特朗普的整体财政计划有关，包括对进口的广泛关税。话虽这么说，他还建议，关税可以用来与其他国家进行谈判。”考虑到商务部对出口控制的监督，卢比奥（Rubio）担任国务卿和迈克·沃尔兹（Mike Waltz）作为国家安全顾问 - 可能对美国关系非常危险。行业，特别是对于美国已经生产的商品。他说：“这导致这一可能导致另一场美中国贸易战的可能性太高了，无法忽视。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师已经表明，特朗普对中国构成的威胁以及如何解决的威胁的强烈看法。和两个国家可能会冒险加重对抗和领带的恶化。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国社会科学学院的美国 - 中国关系专家卢Xiang说，现在说得还为时过早。作为财政部长尚未填补。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出，特朗普仍然会做出许多关键决定，无论谁担任最高内阁职位。&lt;/p>; &lt;p>;仍然警告，如果仍然警告，如果颁布了计划的中国商品关税，北京将将这一举动视为“敌对行为”，从而导致了美国 - 中国关系的“重大回归”。&lt;/p>; &lt;p>;“诚实地，我们现在很难想象的后果。我很难想象他会实施[关税]。但是，如果他这样做，我们将无法阻止他。中国还将竭尽所能应对各种情况。中国总统习近平在周六在秘鲁举行的亚太经济合作峰会告诉他的美国同行乔·拜登（Joe Biden），他已经与特朗普“准备好工作”以改善关系，并警告不要解耦和供应链中断。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两国应“继续探索权利他说，两个主要国家相处的方式。 &lt;/p>; &lt;p>;只有通过互惠互利的合作。世界，在世界统一中发挥积极作用，”评论说。&lt;/p>; &lt;p>;询问了卢特尼克在周三的提名时，中国外交部发言人林·江说，他不会对美国内政部发表评论，但补充说，贸易战“不会引起任何赢家，也不是人们的利益。 ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea airport defends invasive body search of traveller after drug scanner error]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287424/south-korea-airport-defends-invasive-body-search-traveller-after-drug-scanner-error?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 19:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/624a4155-c22c-44aa-92b9-6888888888. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客在Daegu登记入住韩国国际机场。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的一个机场捍卫了一名妇女对妇女进行侵入性的身体搜索，因为他们怀疑是毒品m子，使她流血。&lt;/p >; &lt;p>;海关官员上个月在一名扫描仪表明她在行李中携带毒品后，从菲律宾拦截了乘客。&lt;/p>; &lt;p>;旅行者说，被检测的物品是液体中包含的液体电子烟的意图为了她的个人使用，促使官员部署了其他设备以使访客缠绕。&lt;/p>; &lt;p>;扫描显示在她的裤子附近的物体，原来是卫生垫。&lt;/p>; &lt;p>; a女性官员后来将这名妇女带到另一个房间，检查了餐巾20分钟，并在找不到麻醉物质后允许她离开。&lt;/p>; &lt;p>;飞行者说，这场苦难造成了她的极端压力，阴道出血了五个天数。&lt;/p>; &lt;p>;海关官员否认扫描仪是错误的，并说在社交媒体用户的批评之后，搜索是合法的。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于最近走私案件的增加，这是一项不可避免的措施Daegu地区习俗周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;该机构补充说，由于其分子成分与药物相似，因此该设备挑选了液体。 &lt;p>;它寻求“合作和了解不便在海关检查期间不可避免地会出现的不便，以彻底阻止毒品的走私”。&lt;/p>; &lt;p>;根据韩国海关服务局，该国在上半年报告了362例毒品贩运案件，比较到2023年同一时期的325。&lt;/p>; &lt;p>; 4月，Yoon Suk-Yeol总统下令在全国范围内镇压毒品，并呼吁进行“严厉的调查”，以惩罚人们抓住大型人走私大的人墨西哥的麻醉品数量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand sentences alleged cyanide serial killer to death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287425/thailand-sentences-alleged-cyanide-serial-killer-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 19:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/3AC5580B-3AA7-4A56-4A56-0795-0795C4C4C4C4C4C4C4C4EF539B_2A49B_2A492CB7.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Siriporn Kanwong的母亲在曼谷刑事法院外与媒体交谈时，她的女儿的照片。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名泰国妇女被认为是王国历史上最严重的连环杀手之一，因在她的第一个中毒死了一位朋友的氰化物而被定罪并判处死刑。 14个谋杀案审判。&lt;/p>; &lt;p>;萨拉特·朗西瓦台港（Sararat Rangsiwuthaporn），现年36岁，是一个在线赌博成瘾者，被指控从受害者那里浪费了数千美元，然后用化学物质杀死他们。&lt;/p>; &lt;p>; a曼谷法院周三因致命毒害她的朋友Siriporn Kanwong罪名成立。&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，两人在曼谷附近见面，作为佛教仪式的一部分，将鱼释放到梅·克朗河中。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Siriporn不久后倒塌并死亡，调查人员发现她体内的氰化物的痕迹。&lt;/p>; &lt;p>;警察随后能够将Sararat与以前未解决的氰化物中毒联系起来。 2015年，官员说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/20/05392ec8-beb4 -45da-93c2-165b0149116b_b1de99a1.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Siriporn Kanwong的母亲Tongpin Kiatchanasiri在曼谷的刑事法院外面张贴了女儿的照片。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“法院的判决是公正的，” Siriporn的母亲Tongpin Kiatchanasiri在判决后告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;告诉我女儿我深深地想念她，今天为她做了正义。 30万泰铢（几乎$ 9,000） - 在杀死它们并偷了他们的珠宝和手机之前。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她吸引了15个人（其中一名幸存者）服用中毒的“草药胶囊”，他们说。&lt;/p >; &lt;p>;萨拉特（Sararat警察中尉 - 被判入狱16个月，她的前律师因在Siriporn的杀戮中同谋而被判两年&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，六名外国人被认为与价值数百万泰铢的债务有关的氰化物中毒后，六名外国人死亡。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US threatens sanctions: what Hong Kong can expect after the jailing of 45 activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287417/us-threatens-sanctions-what-hong-kong-can-expect-after-jailing-45-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 18:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/ad95a165a165-291f-460b-8549-8549-8549-8545dd86ee25555556_64f13155.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前学术的本尼·泰（Benny Tai）已被判刑因组织未经授权的立法“初选”选举而入狱10年。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已发誓要在45名反对派激进分子被判颠覆后，对香港官员施加新的签证限制，前法律学者本尼·泰伊（Benny Tai Yiu）获得了最艰难的最艰难策划未经授权的立法“主要”选举的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿以前在北京在2020年颁布了《全国安全法》之后对这座城市实施了经济制裁和其他限制前一年的动荡。&lt;/p>; &lt;p>;邮报审查了香港是如何在美国和中国之间地缘政治紧张局势以及针对城市的限制性措施中抓住的。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt; /H3>; &lt;p>;周二，香港法院在47名反对派活动家中有45名在2020年7月的非官方选举中，在47名反对派活动家中有4至10年。&lt;/p>; &lt;p>;案件是该市根据《北京破产的国家安全法》的最大，最长的审判。作为未经授权的初选的发起人和组织者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法官裁定此举是通过滥用立法者的权力，一旦当选议员的权力，这是一个更广泛的阴谋的一部分立法机关。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿回应说，被告人“积极起诉”，现在面临“改变生命的监禁，仅仅是因为他们对和平参与政治活动的监禁”。 &lt;/p>; &lt;p>;“国务院正在采取措施对负责执行《国家安全法》的多名香港官员施加新的签证限制，”美国国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）说。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 2020年，特朗普政府在北京对香港实施了《国家安全法》后，对11香港和中国大陆官员实施了经济制裁首席执行官凯莉·林·尤特·恩格尔（Carrie Lam Cheng Yuet-Ngor）和香港现任领导人约翰·李（John Leee），分裂性，恐怖主义，颠覆和勾结与外国权力的行为。&lt;/p>; &lt;p>;。当时担任安全部长的Ka-chiu以及四名大陆官员，包括香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/43a3c6fb-555e6-4f31-bc4bc4bc4e-4b187bb187bb49494949455_8e8e8cd143.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在渡轮上显示了国家安全法海报TSIM SHA TSUI的码头。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在制裁下，有针对性个人或实体的美国资产被阻止，通常禁止美国人和企业与这些官员打交道。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在一项针对性的行动中，北京对11个美国人进行了制裁，包括美国的非政府组织的立法者和领导人。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，美国秘书州安东尼·布林肯（Antony Blinken）说，该国正在采取措施对负责加剧对权利和自由的多个香港官员施加新的签证限制，包括3月制定的该市新的国内国家安全法的颁布。&lt;/p>; &lt;p>;，但他没有指定官员，他们愿意&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港官员一直是制裁的挑战，称他们不会被行动阻止。&lt;/p>; &lt;p>;，但以前的城市领袖林承认制裁给她带来了不便，因为她需要通过现金收取薪水来解决这个问题，但她没有被吓到，北京可以信任执行法律，这让她感到很荣幸。&lt;/p>; &lt;p>;她的继任者约翰·李·凯（John Lee Ka） -Chiu也受到美国的批准，由于“安排问题”，去年参加了旧金山的APEC峰会，而财政部长Paul Chan Mo-Po参加了他的参与代表。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;上个月，美国财政部宣布，将引入新规定，以禁止与中国大陆，香港，香港和澳门（涉及“涉及”定义的一组一套定义的交易。构成国家安全风险的技术和产品。新规定将于1月2日生效。&lt;/p>; &lt;p>;地方政府抨击美国故意针对中国和香港出于政治利益而造成了各种借口，从而损害了正常贸易和投资活动严重破坏了自由市场和经济秩序的原则。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/9d032bbe-d779-4039-a870-a870-8aab74aab74adcd74adcd78_fb9a78_fb9a778_fb9a7cee.jpgg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中央的美国领事馆。华盛顿誓言对香港官员施加新的签证限制。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;美国众议院通过纽约，旧金山和华盛顿特区，以确定是否应该剥夺他们是否在没有“高度自治”的情况下运作。&lt;/p>; &lt;p>;众议院批准的法案必须在参议院之前通过接触总统签署法律。在法律制定法案后的30天内，总统必须为国会在美国在美国的办事处的外交特权保留或撤销外交特权。如果选择了解剖，则该办公室必须在180天内关闭。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府谴责美国立法者在内政中“严重干预”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;早些时候呼吁政府提前计划，并让贸易发展委员会和商会介入，以帮助商人寻求投资机会，以防万一该市的前哨站被关闭。&lt;/p>; &lt;p>;去年，美国两党立法者还将拜登政府施加批准49个香港官员，法官和检察官在该市的国内国家安全法生效后对侵犯人权行为负责。&lt;/p>; &lt;p>;该市的司法机构也强烈谴责了任何企图“对法官和司法官员施加不当压力，包括实施制裁的任何建议”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s gender pay gap narrows as ‘change is happening’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3287418/australias-gender-pay-gap-narrows-change-happening?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.20 18:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/4bd37503-b4cb-4a11-bd55-55-06666155555555555555555555555555555555555555555555555569FACD_11FACD_11FACD_11FACD_11F39.JPG， &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;悉尼的行人韦斯特菲尔德购物中心。二月份的一份报告显示，澳大利亚一些最大公司的性别薪酬差距大于全国平均水平。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚的性别薪酬差距略有缩小，尽管平均而言，女性雇员仍然比男性同事每年赚取28,425美元（18,590美元）。 。工作场所性别平等机构（WGEA）在澳大利亚的同一份工作。 WGEA首席执行官玛丽·沃尔德里奇（Mary Wooldridge）在报告随附的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在低薪工人的工资中增加，尤其是在老年护理中，妇女约有80％的雇员是重要的，这是重要的贡献者。但是，沃尔德里奇说，女性首席执行官每年平均支付的平均费用比男性低158,632美元。她补充说，在过去的一年中，性别薪酬差距。&lt;/p>; &lt;p>;该报告是在本周中心左翼工党政府旨在向议会介绍立法的，这将要求拥有500名或更多雇员的公司&lt;/p>; &lt;p>;雇主必须选择与劳动力的性别组成相关的目标，性别薪酬差距，灵活的工作安排，性别平等的工作场所咨询和预防努力以防止与劳动力的性别相关的目标，以衡量性别平等。性骚扰部长凯蒂·加拉格尔（Katy Gallagher）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; 2月份的一份报告显示，澳大利亚一些最大的公司的性别薪酬差距比全国平均水平大。&lt;/p>; &lt;p>;公司。&lt;/p>; &lt;p>;公司超过法律要求100名员工每年揭示男性和女性雇员的薪水。下一个报告将于2025年2月。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>