<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Highly anticipated Black Myth: Wukong among China’s latest batch of approved video games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3253423/highly-anticipated-black-myth-wukong-among-chinas-latest-batch-approved-video-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/2da9c047-569c-47c9-8999-4f9987ca749f_3a9988fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑神话：悟空是中国最新一批批准的视频游戏之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国游戏监管机构在2月份批准了111款新游戏，其中包括备受期待的《黑神话：悟空》，在12月份股市暴跌后，给行业带来了又一次信心提振。&lt; /p>;&lt;p>;国家新闻出版署（NPPA）是负责中国视频游戏许可的政府机构，在批准了 115 款中国游戏后，周二公布了最新批准的国产游戏清单。 1 月和本月早些时候的 32 款进口游戏。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份批准的其他游戏包括中国工作室 Papergames 的开放世界装扮冒险游戏《无限 Nikki》和开放世界动作角色游戏《完美新世界》 - 由中国公司完美世界开发的游戏。&lt;/p>;&lt;p>;网易有一款新游戏获得批准，而中国收入最大的视频游戏运营商腾讯控股这次没有获得批准。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;《黑神话：悟空》是一款由杭州游戏科学工作室开发的动作角色扮演游戏，是中国游戏玩家最期待的游戏之一。该游戏于 2020 年首次公布，其 13 分钟的演示卷因其令人印象深刻的游戏玩法和高视觉保真度而受到热烈欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;一些游戏玩家表示，它有潜力成为中国首批成功的 AAA 游戏之一（一种非正式的分类）在视频游戏行业中，指的是具有更大制作预算和更先进技术和艺术的优质游戏。&lt;/p>;&lt;p>;该游戏将于 8 月在个人电脑上推出，随后在游戏机上推出，具体日期尚未确定，据开发商 Game Science 的网站称。&lt;/p>;&lt;p>;周二，《黑神话：悟空》成为中国社交媒体平台微博上的热门搜索之一，用户庆祝了该游戏的批准。但一些游戏玩家也担心国内版本可能会受到审查，从而剥夺其神话或血腥元素。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国当局试图增强对视频游戏市场的信心，最新的批准给该行业带来了又一提振。去年 12 月，一项旨在遏制“过度”游戏和支出的法规草案使该公司遭受了重大打击。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的规则使中国游戏股票损失了数十亿美元的价值。为了遏制损害，北京方面采取了罕见的举措，从NPPA网站上删除了该法规草案的通知，同时一名参与监管视频游戏市场的关键官员也辞职了。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese chip maker cleared of spying charges in US criminal trade secrets case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253436/chinese-chip-maker-cleared-spying-charges-us-criminal-trade-secrets-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/cb02e054-ed7a-443b-bd31-1d13a283dfed_48b559c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福建金华集成电路公司 60 亿美元存储器的艺术家插图位于福建省东南部晋江市的芯片制造厂。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家中国芯片制造商被洗清了经济间谍和其他刑事指控，这让美国司法部打击中国盗窃知识产权的行动遭遇挫折。&lt;/p>;&lt;p>;在美国商务部将福建晋华集成电路有限公司列为对国家安全构成威胁的黑名单五年多后，美国旧金山地区法官马克辛·切斯尼 (Maxine M. Chesney) 经过无陪审团审判后裁定该公司无罪。&lt;/p>;&lt;p >;她周二的裁决可能会缓和拜登政府为保护美国技术而采取的积极起诉措施。&lt;/p>;&lt;p>;切斯尼得出的结论是，美国检察官未能证明这家中国政府支持的公司盗用了美光科技公司的专有数据，美国最大的存储芯片制造商，据称通过台湾联华电子公司与福建晋华达成制造协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联电协助司法部处理针对福建晋华的案件。于 2020 年承认盗窃商业秘密罪，并缴纳 6000 万美元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;如果该公司被定罪，福建晋华可能会面临罚款，以及要求其没收芯片和收入的命令根据司法部在案件首次立案时的声明，该技术源自据称被盗的技术。&lt;/p>;&lt;p>;福建晋华和总部位于爱达荷州博伊西的美光公司的代表没有立即回应置评请求，公司也没有立即回应置评请求。旧金山美国检察官办公室和中国驻华盛顿大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;这一判决意义重大，因为虽然美国已经对无数非法向中国转让知识产权的个人进行了追捕并赢得了定罪，但司法部却很少起诉中国公司在美国法庭上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最大的存储芯片制造商在美国起诉美光专利侵权&lt;/h3>;&lt;p>;针对福建晋华的诉讼于 2018 年提起，当时正值时任总统唐纳德·特朗普与美国爆发贸易战。并被誉为打击中国对美国公司和研究型大学进行间谍活动的重大举措。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，乔·拜登总统领导下的美国司法部在受到强烈批评后终止了特朗普的“中国计划”煽动对亚裔美国人的歧视 — — 即使同时继续推进对福建金华的起诉。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登和中国国家主席习近平总体上寻求稳定因间谍问题和其他问题而恶化的关系 — — 包括在11 月在旧金山举行的亚太会议期间举行的面对面峰会 – 全球最大的经济体继续争夺技术霸主地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美光似乎已经美光科技试图安抚北京，包括承诺再投资 43 亿元人民币建设其中国芯片封装厂，并派遣首席执行官 Sanjay Mehrotra 访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;美光科技与福建晋华于 12 月达成和解，双方在协议中达成和解。同意放弃对彼此的所有索赔，包括美国公司在司法部对这家中国公司提起刑事指控前一年提起的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在中国政府于 5 月禁止该公司几个月后达成和解。出于网络安全担忧，美光的芯片来自“关键基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;美国已与盟友合作，阻止北京获得最先进的半导体和最新的芯片制造技术。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: have new pressures already fractured last year’s economic model?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253407/chinas-two-sessions-2024-have-new-pressures-already-fractured-last-years-economic-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/85dd0836-9647-4fea-a0e8-04066975a7a9_56efbbcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;面对威胁中国经济可持续复苏的众多挑战，问题关于如何解决这些问题以及需要进行多深的重组仍待解决。插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的政治精英将于下周齐聚国家年度立法会议，届时将为国家的经济、外交、贸易和军事制定计划。在该系列的第二部分中，陈弗兰克和何惠峰研究了北京将如何引导其经济穿越未知的水域。&lt;/p>;&lt;p>;虽然现在通常是天气变暖的时期，但今年春天可能会给中国之前的经济带来寒意。 ”当更多产品涌入市场时，需求就无法保持。许多原本想扩张的公司现在不得不反其道而行之以求生存，”广东省一家中型光伏组件集成公司的高级管理人员马马克表示。&lt;/p>;&lt;p>;“平均单位面积“光伏电池板的价格已经[下跌]，从一年前的 1.8 元跌至 0.8 元（0.25 美元至 0.11 美元），”Ma 表示，并补充说该行业本已微薄的利润今年可能会进一步受到挤压。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国在全球太阳能电池板和电动汽车 (EV) 市场中占据显着地位，但市场情绪有所减弱，对过度投资的担忧不断加剧。因此，这些行业可能无法在支持经济增长方面发挥巨大作用 — — 至少不会像去年那么大。&lt;/p>;&lt;p>;这使得国内生产总值 (GDP) 保持相对较高的增长 (继去年超出预期的 5.2% 增长之后，2024 年的前景更加困难。它还引发了人们的疑问：北京将在多大程度上动用其工具箱来解决其他持续拖累经济的问题——最突出的是房地产市场低迷和通货紧缩风险——同时创造更多就业机会并引领技术创新。&lt;/p>;&lt;p人们普遍预计中国今年将宣布雄心勃勃的GDP增长目标，大多数分析师预计李强总理在3月5日全国人民代表大会开幕式上发表第一份政府工作报告时将设定5%的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;这次大会是中国最高立法机关的一次会议，将与国家咨询机构年度会议同时举行——这一时期在中国政治日历上统称为“两会” &lt;/p>;&lt;p>;李克强在报告中将阐述中国应对地方保护主义、应对日益严峻的人口挑战、重新调整对科技和其他创新产业的关注、应对美国贸易遏制以及避免中间贸易的计划。收入陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;领导人还可能利用这些会议来回应经常被提及的担忧，这些担忧削弱了中国对投资者的吸引力，例如不可预测的政策、缺乏果断的改革以及过分强调国家安全。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“北京需要充实一个清晰的路线图，系统地向国内外企业展示中国将做什么以及它们如何能够提供帮助和受益。上海金融与法律研究所执行所长傅伟刚表示：“这两场会议将是一个很好的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;注意仍在处理的副作用——地方政府债务膨胀和产能过剩– 北京没有采取类似 2009 年和 2010 年用于削弱全球金融危机影响的“火箭筒式”刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;类似的 4 万亿元人民币（5,557 亿美元）支出计划是不在卡片上。相反，中国已将重点转向所谓的“新生产力”——符合系统性优势并具有巨大上升潜力的领域——作为未来增长和发展的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;傅说许多地方地区表明，转型可能会在经济不减速的情况下发生，但警告称，“缺乏转型和改革可能会导致增长放缓”。&lt;/p>;&lt;p>;Alicia Garcia-Herrero，亚太地区首席经济学家Natixis 表示，中国经济可能会在 2024 年度过难关，预计增长水平将更为温和，约为 4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“迄今为止，我们看到的相当有限的刺激措施不足以支撑 5% 的经济增长。”百分之一的目标，”她说。 “一月份的早期数据看起来也不太好，第一季度的表现也将不尽如人意。北京将不得不加大力度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士警告说，之前提出的快速解决方案不适合修复经济的结构性问题，并补充说，随着中国卷入“改革”， ”，今年的增长数字可能最终会偏离目标。&lt;/p>;&lt;p>;“最好的情况是中国2024年的增长为4.5%，并且可能仍保持4%的增速东京大学经济学教授丸川友雄 (Tomoo Marukawa) 表示，到 2030 年之前，如果不优化社会经济体系，每年的增长率将大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;“但潜在增长率将在 2030 年代骤降至 2.8%。由于政策管理不善，中国有可能无法发挥其[增长]潜力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;更多支持性财政政策是更接近今年目标的一个选择可能性的境界。高盛在一份研究报告中表示，预算内赤字目标可能设定为GDP的3%，发行中央专项债券1万亿元，地方政府专项债券4万亿元。 p>;&lt;p>;北京10月份发行1万亿元特别国债，将国家财政赤字率从之前预算的3%提升至3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;人大代表或讨论政府新模式该投行表示，针对房地产行业、地方政府融资和财政改革，以及刺激消费的需求侧刺激。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地方政府推出了多项基础设施建设&lt;/p>;&lt;p>;“关注更多供给侧刺激措施可能会导致产能过剩和通缩恶化，并增加对经济的依赖。”外部需求。它还正在将经济结构转向国有部门，这表明资本配置的质量和投资回报率将会下降。”龙洲经讯在一月份的一份研究报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;此外，经济降温美国经济和饱和的俄罗斯市场可能无法提供太多出口目的地。去年的数据已经出现下降，以美元计算同比下降了4.6%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;继电动汽车出口海外之后，锂电池和太阳能电池去年增长了29.9%以人民币计算，中国已表示有兴趣利用这些“新三化”商品来推动出口和增长。但随着大西洋两岸的主要经济体开始将中国进口产品拒之门外，而且供应过剩导致这些产品在友好的市场上出现过剩，这种愿望可能会消退。&lt;/p>;&lt;p>;“北京方面明确认为‘新三化’作为前进的方向，但我认为世界不会需要更多，因为[此类商品]已经在海外占据了巨大的市场份额，三分之二的产品用于出口，”Natixis 的 Garcia-Herrero 说道。&lt;/p>; &lt;p>;“为了保持增长，‘新三化’出口驱动意味着进一步渗透到开放市场。但我们看到美国不再开放。欧洲可能将不再保持开放。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和欧盟对电动汽车的限制可能会阻碍中国的复苏计划&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟已开始对中国的电动汽车进行调查中国制造，声称价格被“人为压低”，欧盟还对电动汽车及其电池实施更严格的气候和可持续发展合规规则。美国也在考虑采取行动——商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 一月份表示，中国电动汽车可能会带来数据安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;中国光伏组件出口浪潮也引发了欧洲采取行动的呼吁，随着非洲大陆试图更多地关注清洁能源采购，同时摆脱对中国供应商的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和欧盟不会允许中国制造商从边缘供应商崛起为主导参与者。他们将采取一切措施，从反倾销关税到经济安全法，防止这种情况发生。”东京大学的丸川说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一系列新政策北京自去年夏天以来出台的措施，包括专门的私营经济局和针对外国企业的投诉平台，尚未大幅提振市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;2023年私人投资同比下降0.4%，而的外国公司仅增长了 0.6%。根据官方数据，两者都落后于国有部门 6.4% 的增幅。&lt;/p>;&lt;p>;广州供应链分析师彭飚表示，许多小企业的信心岌岌可危。服装和纺织品生产商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，她调查的小企业中“90%”表示 2024 年的前景仍然疲弱。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，今年许多人的预算有限，只能参加三到五个展览，而过去大多数人会参加 10 个贸易展览，而且只会获得小额订单。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，削减成本将是他们的首要任务，因为在没有大量订单的情况下，许多人会削减员工数量和产量。&lt;/p>;&lt;h3>;中国投行加入了越来越多的呼吁直接财政刺激的行列&lt;/h3>;&lt;p>;“当国内业务枯竭时，许多人会考虑今年在国外设立工厂，但当利润微薄时，这就是一个挑战。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京方面做出了努力——传播亲商信息在一次有针对性的魅力攻势中——它很难重建对海外投资具有催眠吸引力的环境。&lt;/p>;&lt;p>;由于地缘政治紧张局势加剧和其他因素的惊吓，外国资本已转向其他市场，推动了该国的经济发展。国家外汇管理局公布的数据显示，2023年全年外商直接投资净接收额将创30年新低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;工信部数据商务部还表示，逆转仍遥遥无期，1 月份 FDI 流入量降至 1,127 亿元人民币，同比下降 11.7%。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，国家安全仍处于政治生活的最前沿。 ，任何旨在向私营部门灌输信心的言论都将减弱。这一趋势没有任何改变的迹象，最近一次中共中央政治局会议的主题是意识形态。&lt;/p>;&lt;p>;“政治意识形态在政策制定中的比重不断上升，抑制了中国和外国企业的投资，”荣鼎认为集团和大西洋理事会在其《中国探路者报告》中指出，“因为它增加了无法控制的风险，从而降低了商业机会的净现值。”这两家研究机构在 1 月份的报告中回应了其他长期存在的担忧。 “政策制定者几乎没有采取任何措施来解决真正的结构性问题，”他们表示。 “在基本面得到解决之前，长期增长潜力将令人失望……北京必须很快承认，增长放缓（3％至4％的范围）将持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;北京可能不得不为放缓做好准备无论如何，增长都比前几年要好，因为老龄化、劳动力萎缩以及需求低迷也削弱了前景。另一个迫在眉睫的挑战是“失去的几十年”停滞期的威胁，这种停滞期曾袭击过日本。&lt;/p>;&lt;p>;中国 1 月份消费者价格指数连续第四个月下降，这是自 1 月份以来的最大降幅。 2009 年 9 月 – 出厂价格连续第 16 个月下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国的发展水平远低于日本 20 世纪 90 年代通缩开始时的水平。尽管中国不会在一夜之间陷入慢性通货紧缩，但政策制定者需要接受日益严重的威胁并立即启动改革。”东京大学的丸川敦促道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他确实补充说，如果北京有能力的话如果处理好问题，中国将在几年内进入高收入国家行列。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s population growth should prompt some soul-searching]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253294/hong-kongs-population-growth-should-prompt-some-soul-searching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/af71e806-e460-4e94-a3b6-75fb44bb6e2c_4c8bc819.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年4月中环的通勤者。香港将为国家服务最好的方法是保持其作为全球大都市的独特性。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府统计处最新报告，香港人口由2022年的7,472,600人增加至2023年底的7,503,100人，增长0.4%。这是继2021年下降后连续第二年增长。&lt;/p>;&lt;p>;但死亡人数继续超过出生人数，导致自然减少21,200人。去年的增长主要是由于移民——香港居民净流入51,700人。&lt;/p>;&lt;p>;其中，40,800人是单程证持有者——香港居民的配偶或子女——另外10,800人包括考虑香港居民流入和流出后的移民净收益。&lt;/p>;&lt;p>;以下是人口统计局最新报告中的一些观察结果，对香港未来的人口发展非常重要。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;首先，必须认识到移民对人口发展的影响，因为它可能在未来发挥更大的作用。政府表示，许多在Covid-19大流行期间出国的香港居民去年已返回香港，并指出2023年下半年有大量永久居民流入。&lt;/p>;&lt;p>;香港各种移民计划也通过吸引中国大陆和外国人来促进人口增长，通过人才计划抵达的人数达7万人。尽管如此，净增人数为 10,800 人，这意味着约有 60,000 人离开香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年 1 月至 2023 年 9 月期间，有 184,700 人离开香港前往英国。专门创建的迁移通道。其中，大多数年龄在 30-49 岁之间，包括从事职业和经济活动的人。他们也会带走年幼的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;要问的重要问题是那些离开的人是否已被新来的人才所取代。劳工及福利局去年11月进行的一项调查显示，通过杰出人才通行证计划招聘的人士的月收入中位数为5万港元，是本地月薪中位数的两倍多。行政长官李家超表示，这些新进入者的收入相当于香港国内生产总值的 1.2%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，那些离开的人的工资也会高于平均水平。通过该计划进入香港的人大多来自内地，他们倾向于在金融和信息科技行业寻找工作。&lt;/p>;&lt;p>;多元化和包容性对于一个大都市的发展非常重要。必须监控移民的构成，以维持香港作为吸引海外人才的国际城市的地位。从“一带一路”国家招聘人才可能是确保多元化人才库的一种方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，2023 年的出生人数比 2022 年增加了 700 人，这一事实很重要符号。尽管增幅不大，但却是六年来的首次增长。 2023年的总和生育率（女性一生中预计生育的孩子数量）仍为0.7，远低于更替水平2.1。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，至少下降趋势已经有所缓解。停了下来。到 2024 年，人们可以谨慎乐观地认为，出生人数将持续增长，因为 2023 年结婚人数也增加了 58%。由于香港的大多数孩子是已婚夫妇所生，因此出生人数的增加结婚人数的增加可能为生育率上升提供进一步动力。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府应抓住机遇，采取更多措施消除新婚夫妇的障碍，并采取更多鼓励生育的措施，包括增加现金红利向新父母提供和其他家庭友好型支持，以鼓励生育。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，随着预期寿命的延长，人口老龄化将变得更加严重。 65岁及以上的成年人数量又上升了1.2个百分点，从21.2%上升到22.4%。根据目前的轨迹，这一数字还将继续上升，预计到2030年将达到30%。&lt;/p>;&lt;p>;如何在不给政府造成太大财政负担的情况下管理老年人的福祉变得比以前更加关键。我们需要更有创意地应对这一挑战。消除年轻夫妇的生育障碍和照顾老年人的福祉应成为当务之急。&lt;/p>;&lt;p>;移民已成为香港的一个重要问题，如果不付出更多努力，改变不会顺利。解决留住人才、维护社会和谐的难题。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老龄化：我们的期待可不只是养老院？&lt;/h3>;&lt;p>;政府需要采取更积极主动的措施塑造香港作为大都市的未来的思维方式。我们有时似乎过于关注数字，重要的是要确保我们有能力吸收越来越多的移民，同时又不损害当地人口的机会。我们欢迎移民来补充我们日益减少的人口，但本地人民的需求也必须得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;香港保持其作为国际大都市的独特性和独特性，才能最好地为国家服务。我们需要包容、多元化，并采取前瞻性的做法。香港社会必须找到自己的出路，以应对低生育率、人口老龄化和移民增加带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky praises Saudi efforts in seeking end to war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253435/ukraines-volodymyr-zelensky-praises-saudi-efforts-seeking-end-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 05:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/809d0221-3130-4c09-83c6-8249fb8c20f6_73f8530a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在利雅得会见沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼沙特阿拉伯，周二。图片来源：路透社沙特王室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基周二在沙特阿拉伯与王储穆罕默德·本·萨勒曼举行会谈，并赞扬该国为寻求结束俄罗斯两年制裁的解决方案所做的努力- 旧的入侵乌克兰。泽连斯基网站上的一份声明称，两人讨论了结束冲突的基辅和平方案，总统感谢王储在寻找加速冲突的方法方面提供的“宝贵建议”。声明称：“国家元首[泽连斯基]特别注意到沙特阿拉伯为帮助乌克兰恢复公正和平所做的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯的领导层可以泽连斯基和王储讨论了瑞士同意在今年晚些时候主办的和平峰会的内容。还讨论了“真正恢复乌克兰、欧洲和世界安全的可能步骤”。&lt;/p>;&lt;p>;声明援引泽连斯基的话说，“我们在确保全球稳定方面有着共同的利益”。&lt;/p>;&lt;p >;沙特国家通讯社称，王储“确认了沙特王国对旨在解决乌克兰-俄罗斯危机的所有国际努力和努力的热情和支持”。&lt;/p>;&lt;p>;后来报道称，泽连斯基已离开沙特王国。 &lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽伦斯基称，首次官方通报死亡人数为 31,000 名士兵&lt;/h3>;&lt;p>;泽伦斯基早些时候在 Telegram 消息应用程序上写道：“现在我们非常接近举行首届和平峰会，我们指望沙特阿拉伯继续积极支持。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已举行多次多边会议，与数十个国家的代表讨论和平方案。&lt;/p>;&lt;p>;该计划规定俄罗斯军队撤出，承认乌克兰 1991 年的后苏联边界，并规定让俄罗斯对其行为负责。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯此前曾在乌克兰和俄罗斯之间的囚犯交换中担任调解人。泽伦斯基表示，他确信周二的会议将在这方面“带来成果”。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的和平峰会的筹备会议之一去年八月在沙特城市吉达举行。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US must update its Latin America toolkit to keep pace with China sway in region, Biden officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253433/us-must-update-its-latin-america-toolkit-keep-pace-china-sway-region-biden-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/a283b4ea-d85b-4531-a310-5c04db753bf0_7a6611b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺周五在布宜诺斯艾利斯主持新闻发布会。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多名拜登政府官员和美国政府代表表示，如果美国想要与中国并驾齐驱，争夺在拉美的影响力，就需要更新其政治、外交和经济工具箱。 &lt;/p>;&lt;p>;该结论与总部位于华盛顿的智囊机构大西洋理事会 (Atlantic Council) 就该主题发表的 36 页报告相呼应，该理事会于周一召开了一次活动来讨论调查结果。&lt;/p>;&lt; p>;根据与地区商界领袖、政府官员和政策制定者的讨论，该报告认为美国应重点关注经济、投资、贸易、能源安全和移民以及加强民主制度。&lt;/p>;&lt;p>;这是必要的报告称，“打击中国和俄罗斯在拉丁美洲和加勒比地区的恶意影响”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“拉丁美洲和加勒比地区的安全与繁荣对拉丁美洲和加勒比地区的安全与繁荣具有重要意义。国家安全委员会负责西半球事务的胡安·冈萨雷斯表示：“这对美国产生了直接影响。”&lt;/p>;&lt;p>;但兼任美国总统乔·拜登特别助理的冈萨雷斯认为，一些国内法律例如，当美国寻求与阿根廷等国家进行防务联络时，它要求预付军事装备销售费用 — — 外国政府可以找到这一点由于财政限制和当地法规，负担很重。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国“提供低廉的价格、长期的融资和大量的支持”，他说，并观察到各国在做出选择时会考虑“他们的利益并寻找他们需要的资产”。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国在全球外交存在中领先于美国——但这是否意味着影响力？&lt;/h3>;&lt;p>;这是北京近年来的主要原因之一冈萨雷斯补充道，国际米兰在该地区的对抗中取得了如此成功。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到中国驻华盛顿大使馆置评。&lt;/p>;&lt;p>;另一个挑战是国际米兰-美国开发银行——一家总部位于华盛顿的机构，几十年来一直是拉丁美洲发展融资的主要来源——在吸引美国私营企业的投资方面一直落后。&lt;/p>;&lt;p>;这部分源于奥巴马政府冈萨雷斯回忆道，2015 年政府决定不增加美国在美洲开发银行的股份，而加拿大、中国、韩国和西班牙则增加了股份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/7cb713ab-2f9e-477e-be15-47b6ae3cfdff_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺表示，她的国家更愿意与美国等自由民主国家合作。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责西半球事务的副助理国务卿马克·威尔斯(Mark Wells)表示，“[拜登政府在该地区的许多举措]值得再打几个零” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为美国试图“证明我们已经准备好迎接拉丁美洲关系的新时代”。&lt;/p>;&lt;p>;威尔斯引用了美洲经济繁荣伙伴关系作为证据，这是拜登在 2022 年与智利、哥伦比亚、哥斯达黎加、墨西哥和乌拉圭等地区国家举行的峰会上提出的一项倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个“这是扩大我们在高质量关键基础设施和其他战略经济领域的合作和融资的方式。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国发展官员将“慷慨”援助与中国“债务陷阱”进行对比&lt;/h3>; &lt;p>;尽管有这些想法，拉丁美洲官员在周一的活动中呼吁华盛顿表现出更大的政治意愿来加强关系。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺表示，她的国家更愿意与自由民主国家合作，并指出布宜诺斯艾利斯艾利斯拒绝加入金砖国家，金砖国家是由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非领导的主要新兴国家经济体联盟。&lt;/p>;&lt;p>;蒙迪诺还指出阿根廷申请加入经济合作与发展组织，一个由美国和欧洲支持的机构，通常被称为“富人俱乐部”。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷新任总统哈维尔·米莱 (Javier Milei) 曾呼吁美国加强对自由贸易协定等问题的参与，她说。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国在拉丁美洲的投资转向更小、更具战略性的项目&lt;/h3>;&lt;p>;“这实际上不是美国应该采取的措施来对抗中国或俄罗斯在该地区的影响力”，蒙迪诺补充道。 “这不是重点。美国必须重新做正确的事……促进贸易、维护法治并成为习惯伙伴。”萨尔瓦多前外交部长玛丽亚·尤金尼亚·布里苏埃拉·德阿维拉建议华盛顿利用与该地区国家的“共同价值观和利益”，投资于对双方都重要的部门，如可再生能源、关键矿产、教育和扶贫。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们了解我们之间的差异时，这是对于有效的外交和全球合作也至关重要。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple cancels work on electric car, moves team to AI project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253434/apple-cancels-work-electric-car-moves-team-ai-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 05:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/b45061c7-c43e-42e4-b6b5-e9c76d49eb79_6fba4bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;归档 - 2023 年 12 月 19 日，下萨克森州，汉诺威：一面旗帜Apple Store 门前悬挂着 Apple 标志。照片：Julian Stratenschulte/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，苹果公司正在取消长达十年的电动汽车制造努力，放弃了历史上最雄心勃勃的项目之一&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，苹果公司于周二在内部披露了这一消息，令从事该项目的近 2,000 名员工感到惊讶。由于该公告未公开，因此要求匿名。&lt;/p>; &lt;p>;据知情人士透露，首席运营官杰夫·威廉姆斯 (Jeff Williams) 和负责这项工作的副总裁凯文·林奇 (Kevin Lynch) 同意了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;两位高管告诉员工，该项目将开始结束汽车团队（称为特殊项目组，SPG）的许多员工将被转移到执行官 John Giannandrea 领导的人工智能部门。这些员工将专注于生成式人工智能项目，这对公司来说越来越重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Apple 汽车团队还拥有数百名硬件工程师和车辆设计师。他们有可能申请其他苹果团队的工作。将会裁员，但尚不清楚裁员人数。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;此举让投资者松了一口气，他们苹果股价在早些时候下跌后于周二上涨。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克(Elon Musk)也庆祝了这一举措。他在 X 上发了一条帖子，上面有一个敬礼的表情符号和一支香烟。&lt;/p>;&lt;h3>;马斯克的 550 亿美元薪酬被作废，可能会失去“世界首富”头衔&lt;/h3>;&lt;p>;最终决定结束该项目对公司来说是一个重磅炸弹，结束了一项名为“泰坦计划”的耗资数十亿美元的项目，该项目将使苹果公司进入一个全新的行业。&lt;/p>;&lt;p>;这家科技巨头在 2014 年左右开始研发汽车，将目光投向了一款完全自动驾驶的电动汽车，具有豪华轿车般的内饰和语音导航。&lt;/p>;&lt;p>;但该项目从一开始就几乎陷入困境，苹果多次改变了团队的领导层和战略。林奇和威廉姆斯几年前负责这项事业，当时道格·菲尔德（Doug Field）现任福特汽车公司高级管理人员，离职后。&lt;/p>;&lt;p>;苹果还面临着电动汽车市场的降温。由于高价格和缺乏充电基础设施阻碍主流买家转向全电动汽车，近几个月销售增长失去了动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通用汽车和福特正在转向生产更多电动汽车在面临电动汽车需求低迷和制造瓶颈后，整个行业的汽车制造商都在大幅削减电动汽车的价格、生产目标和利润预测。&lt;/p>;&lt;p>;就连美国电动汽车革命的先驱特斯拉也开始转向混合动力汽车。 ，警告称今年的扩张速度将“显着降低”。根据瑞银周一的预测，明年国内电动汽车销量增长将从今年预计的 47% 增速放缓至 11%。&lt;/p>;&lt;p>;苹果最高层高管在最近几周内敲定了这一决定，据人们说。就在一个月前，彭博新闻社报道称该项目已经达到了成败关键点。内部讨论的最新方法是将汽车发布推迟到 2028 年，并将自动驾驶技术规格从 4 级降低到 2+ 级技术。&lt;/p>;&lt;p>;苹果曾经设想制造一款没有方向盘和踏板的汽车，但它早些时候就放弃了这个想法。该公司还花时间开发了一个可以接管司机的远程指挥中心。&lt;/p>;&lt;h3>;在等待正式发布之际，精明的中国商家提供 Apple Vision Pro 出租&lt;/h3>;&lt;p>;最近，Apple预计该车的售价约为 10 万美元。但高管们担心这款车能否提供苹果通常在其产品上享有的利润率。该公司董事会还担心继续每年在一个可能永远见不到天日的项目上花费数亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;苹果继续在其他领域进行大量投资。过去五年，该公司研发总支出达1130亿美元，年均增长率约为16%。该公司最近还推出了 Vision Pro 耳机，这是近十年来的第一个新产品类别，并已建立了该业务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司之前曾取消过一些项目，包括生产一款电视机的计划2015 年左右被放弃。但很少有项目能持续这么久、涉及如此多的员工或花费数十亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，苹果进军汽车行业的最大举措是它的 CarPlay 软件，它可以让驾驶员访问地图和 Siri 等 iPhone 功能。它正在重新设计，以便与车辆控制和娱乐系统更深入地集成。&lt;/p>;&lt;p>;通过不与汽车制造商竞争，苹果可以推动该软件的发展，帮助将其推广到更多车型。&lt;/p>;&lt;彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 分析师阿努拉格·拉纳 (Anurag Rana) 和安德鲁·吉拉德 (Andrew Girard) 在一份报告中表示，最终，专注于人工智能可能是更好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“苹果决定放弃电动汽车并将资源转向生成式人工智能我们认为，考虑到人工智能收入流相对于汽车的长期盈利潜力，这是一个很好的战略举措。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and top US lawmakers hold ‘intense’ Ukraine talks at White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253432/joe-biden-and-top-us-lawmakers-hold-intense-ukraine-talks-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/6ed514b5-c62f-4aa7-bb4c-8cffa7a99e0a_3ff74476.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在白宫发表讲话时的手势2 月 8 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和国会民主党和共和党高层周二在避免政府在本周末部分关闭方面取得了进展，但尚未削减开支为乌克兰与俄罗斯的战斗支付武器费用的协议。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在椭圆形办公室与副总统卡马拉·哈里斯会面时表示，“我们还有很多工作要做”。他的身边以及两名国会民主党高层和两名共和党高层坐在附近的沙发上。&lt;/p>;&lt;p>;大约一个小时后，人们乐观地认为政府关门将被避免。共和党众议院议长迈克·约翰逊在白宫外对记者表示：“我们将为政府提供资金。”&lt;/p>;&lt;p>;大约两个月前，约翰逊和民主党参议院多数党领袖查克·舒默就 1.59 万亿美元的可自由支配支出水平达成一致。 10 月 1 日开始的财政年度。但以微弱多数控制众议院的共和党人的政治内讧使得约翰逊很难通过拨款法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;舒默随后对记者表示，这是他参加过的最激烈的会议之一，因为民主党试图说服约翰逊同意资助乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“这在他的手中，”舒默谈到约翰逊时说道。 “我们告诉他这有多重要。这是充满激情的。”&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊称会谈“坦率而诚实”，并表示他主要关心的是解决美国南部与墨西哥边境的移民问题，他说他多次提到这一主题，包括在一次-与拜登进行了一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他相信可以在周五的最后期限前达成一项为政府提供资金的解决方案，以避免政府部分关闭，他说这将损害美国经济。&lt; /p>;&lt;h3>;美国再次陷入政府关闭&lt;/h3>;&lt;p>;拜登在会前表示，乌克兰的资金一天天变得更加紧迫。他在谈到乌克兰时表示：“我认为不采取行动的后果是可怕的。”&lt;/p>;&lt;p>;会后发表的一份白宫声明称，拜登“讨论了乌克兰最近几周如何在战场上失利并被迫”由于国会不作为而实行弹药和物资配给”。&lt;/p>;&lt;p>;支出法案因众议院极端保守的共和党人的要求而受到搁置，他们希望看到削减支出并将政策立场注入到美元的支出方式中。一群极右翼共和党人在过去六个月内三次将政府推向关闭或部分关闭的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;舒默和约翰逊最近几天就谁应该为此负责相互指责。僵局。周一，舒默告诉记者，“民主党正在尽一切努力避免政府关门”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/28/8240ed8d-1f5c-458c-9e25-01791130587a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议院多数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 内裤媒体报道了他周二返回美国国会大厦后与美国总统的会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第一批政府资金，其中包括用于监督农业和运输的机构的资金，将于周五午夜用完，同时为一些机构提供资金包括五角大楼和国务院在内的机构将于 3 月 8 日到期。&lt;/p>;&lt;p>;政府支出计划与包括乌克兰和以色列资金在内的国家安全援助法案是分开的。&lt;/p>;&lt;p>;众议院面临着通过 950 亿美元国家安全一揽子计划的压力，该计划旨在加强对乌克兰、以色列以及印度-太平洋地区的援助。&lt;/p>;&lt;p>;参议院本月早些时候以 70 比 29 的投票结果通过了这项法案，但约翰逊拒绝将援助法案提交众议院投票。&lt;/p>;&lt;h3>;美国参议院通过乌克兰、以色列和台湾援助，但众议院可能会阻止&lt;/h3>;&lt;p>;白宫已加大公众力度最近几周，在乌克兰纪念俄罗斯入侵两周年之际，约翰逊面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;“总统希望看到的是，我们希望确保美国人民的国家安全利益放在首位，并且白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 表示：“我们希望确保这一点得到落实。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Army Faction militant Daniela Klette arrested in Germany after decades on the run]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253431/red-army-faction-militant-daniela-klette-arrested-germany-after-decades-run?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 01:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/09e77520-0b4e-475b-8476-213c9a867fe1_9586261f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（文件）这张未注明日期的讲义图片由国务院办公厅发布下萨克森州的刑事调查显示了据信是红军派前成员达妮埃拉·克莱特(Daniela Klette)的人。该镇检察机关发言人称，65 岁的丹妮拉·克莱特 (Daniela Klette) 是臭名昭著的红军派 (RAF) 逃亡三人组中的一员，因谋杀未遂和其他罪行而被通缉 30 多年，现已在柏林被捕Verden 于 2024 年 2 月 27 日表示。（照片由 Handout/下萨克森州刑事调查办公室/法新社拍摄）/仅限编辑使用 - 强制注明“法新社照片/下萨克森州刑事调查办公室”——无营销、无广告活动- 作为向客户提供的服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国警方逮捕了德国臭名昭著的极左武装组织Baader-Meinhof 帮派的一名逃亡成员，该组织已逃亡了 30 多年，检察官周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;65 岁的丹妮拉·克莱特 (Daniela Klette) 是激进反资本主义组织“红军派” (RAF) 长期以来寻找的三人组成员之一，该组织实施了多起爆炸和绑架事件。以及在 1970 年代和 1980 年代给德国造成创伤的杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;自 1998 年英国皇家空军解散以来，据信克莱特和其他帮派成员恩斯特-沃尔克·施陶布 (Ernst-Volker Staub) 和布克哈德·加韦格 (Burkhard Garweg) 一直通过抢劫来维持生计克莱特是欧洲刑警组织通缉名单上唯一被标记为“危险”的女性，她于周一在德国首都因涉嫌谋杀未遂和各种严重抢劫而被捕。 1999 年和 2016 年，Verden 检察官发言人表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/28/09e77520-0b4e-475b-8476-213c9a867fe1_f0925c3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张未注明日期的照片显示一个人据信是丹妮拉·克莱特 (Daniela Klette)，她曾是一名红军派成员。照片：下萨克森州刑事调查办公室，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过指纹识别后，嫌疑人被拘留在该市克罗伊茨贝格区的一间公寓内，但没有表现出任何抵抗。汉诺威警察局长弗里多·德弗里斯。&lt;/p>;&lt;p>;德弗里斯说，警方在公寓里发现了两个手枪弹匣和子弹。&lt;/p>;&lt;p>;下萨克森州内政部长达涅拉·贝伦斯，据《图片报》报道，克莱特已在柏林躲藏了 20 年。邻居们告诉大众日报，她的名字叫克劳迪娅，有一个与她年龄相仿的伴侣，当她带着狗出去散步时总是说“你好”。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有好的政治暴力”德国因袭击而监禁极左极端分子&lt;/h3>;&lt;p>;周二下午，大楼内仍有源源不断的警察进出。&lt;/p>;&lt;p>;46 岁的店员卡琳娜·齐格勒 (Karina Ziegler) 说，她今天早上，她“惊讶”地看到距离她工作场所两个街区远的军官群，这本来是“完全正常的一天”。&lt;/p>;&lt;p>;反资本主义的英国皇家空军从激进的英国皇家空军边缘脱颖而出。 20 世纪 60 年代的学生抗议运动。&lt;/p>;&lt;p>;该组织以两位早期领导人安德烈亚斯·巴德尔 (Andreas Baader) 和乌尔里克·迈因霍夫 (Ulrike Meinhof) 的名字命名为巴德尔-迈因霍夫 (Baader-Meinhof) 帮派，该组织拿起武器反对他们所认为的美帝国主义和“法西斯”德国国家那里仍然挤满了前纳粹分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/ 04e28c23-ad67-4794-beb9-d4269471ca81_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名法医人员将一辆汽车停在一座建筑物旁边，据信这是 Daniela Klette 所在的地点周二在柏林被捕。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1977年，该组织在其恶名最盛的时候，枪杀了一名德国银行行长，并绑架并杀害了实业家、前党卫军军官汉斯·马丁·施莱尔(Hanns Martin Schleyer)。&lt; /p>;&lt;p>;与该团伙有联系的巴勒斯坦人还劫持了一架汉莎航空客机。&lt;/p>;&lt;p>;尽管所谓的 1977 年德国之秋标志着英国皇家空军长期衰落的开始，但该团伙仍在继续再运行二十年。&lt;/p>;&lt;p>;Staub、Garweg 和 Klette 被指控为活跃于 20 世纪 80 年代和 1990 年代的英国皇家空军“第三代”成员，他们是 1993 年针对英国皇家空军的爆炸袭击事件的主要嫌疑人。德国黑森州正在建设的监狱。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击中，五名英国皇家空军成员爬上监狱墙壁，将狱警捆绑并绑架到一辆货车中，然后返回引发爆炸，造成价值约 60 万欧元的财产损失。据德国检察官称，财产损失。&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班释放了喜欢参观“危险”地方的 84 岁奥地利人&lt;/h3>;&lt;p>;所谓的第三代也是炸弹袭击的幕后黑手德意志银行前行长阿尔弗雷德·赫尔豪森 (Alfred Herrhausen) 以及对美国驻德国军事设施的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;据信，克莱特还参与了英国皇家空军对美国驻德国首都波恩大使馆的袭击。时间是 1991 年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周二的逮捕与最近的犯罪行为有关。克莱特和她的两名同伙被怀疑是 2016 年北部城市不来梅附近抢劫一家运钞车的未遂案件的幕后黑手，此外还有其他犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;在那次事件中，蒙面袭击者手持 AK-47 自动步枪当保安人员将自己锁在载有约 100 万欧元（110 万美元）的装甲车内时，一名榴弹发射器开枪，但没有携带现金逃跑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/2a9d0c30-2902-4916-b27c-5dcd4e61f9d0_6e6da4d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周二，丹妮拉·克莱特 (Daniela Klette) 被捕后，检察官办公室克莱门斯·艾姆特鲍默 (Clemens Eimterbaeumer)（右）在德国汉诺威举行的新闻发布会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官克莱门斯·艾姆特鲍默 (Clemens Eimterbaeumer) 表示，将开展“进一步调查工作”，以确定“我们现在可以追踪的克莱特女士与警方之间是否存在任何联系”。其他通缉犯”。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员周二表示，已逮捕与此案有关的第二人。警方称，被拘留的嫌疑人是男性，与其余两名逃犯的年龄相​​同，但拒绝透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;十天前，伍珀塔尔发生警报，​​当时一名男子乘坐区域火车被误认为是 69 岁的 Staub。&lt;/p>;&lt;p>;然而，事实证明这是一起身份错误案件，他和 55 岁的 Garweg 仍在逃。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Prepare Your Child to Thrive in the Rapidly Evolving World]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/rapidly-evolving-world/article/3252911/prepare-your-child-thrive-rapidly-evolving-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/02 /26/SCMP-Hero-photo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;我们生活在世界快速发展的时代，人工智能 (AI)、机器人技术和其他创新等技术进步带来了令人兴奋的可能性。为了在这样一个充满活力的环境中茁壮成长并取得成功，一个人需要正确的技能和心态，例如韧性、适应能力、协作技能以及对学习的热爱和好奇心，所有这些都应该从小培养。香港斯坦福美国学校小学校长 Rae Lang 强调了这种方法对于培养面向未来的一代的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福美国学校采用全面、探究式的学习方法，将社会性融入其中并将情感学习纳入严格的美国课程中。朗解释说：“我们的辅导员与老师合作，​​将社交情感学习融入日常课程中。关于情感、冲突和自我管理的重要对话是在专门的课程中进行的，这也是我们教学和学习方式的一个基本方面。 ”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/26/2.jpg ?itok=VhejRouV&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/26/1.jpg?itok=dxPzDGci&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Rae Lang 说，“我们相信快乐、渴望学习的学生会取得最大的成功。”&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;积极倾听在学习过程中始终至关重要。除了这项关键技能之外，提出问题的能力在学习和管理不可预见的风险方面也发挥着同样重要的作用。 “通过创造一个重视好奇心并鼓励学生提出问题和寻求答案的环境，学生可以对他们所从事的学科有更深入的了解，他们变得更加自力更生，并为应对不断变化的世界的挑战做好了更好的准备， ”郎解释道。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/26/4.jpg？ itok=SQ2mhFAX&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 年级学生在斯坦福 STEMinn 展示会上与家长和嘉宾分享了他们的项目。&lt;/small>;&lt;/div>;Lang 继续，“项目对于发展这些生活技能非常有效，并且在展示这些技能方面效果非常好！以我们三年级的生态城项目为例。在每日的 STEMinn 课堂上，我们的学生就可持续发展目标 (SDGs) 进行了热烈的讨论和询问）。作为一个班级，他们合作、设计、创建并展示了他们的理想城市，以实现他们选择的可持续发展目标！这种令人兴奋的成长和学习是由老师们实现的，他们创造了一个安全的对话空间，鼓励个人研究，促进协作活动，并提供指导。通过这个过程，学生被赋予成为批判性思考者的能力，并在学习中培养主人翁意识，最终成为积极变革的积极倡导者。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02 /26/3.jpg?itok=LwicVfmN&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; 研究表明焦虑和抑郁症状有所增加疫情结束后重返校园。在这种时候，帮助学生识别、管理和自我调节自己的情绪比以往任何时候都更加重要。朗强调：“我们相信快乐、渴望学习的学生可以获得最大的成功。创造一个支持性和安全的环境，让学生可以自由表达自己的情绪，使他们能够有效地应对挑战。感到情绪安全的孩子可以专注于学习，与同龄人交流，并在学术上取得进步。”&lt;/p>;&lt;p>;每年，斯坦福德都会组织国际周，以培养全球公民意识，积极与其他文化接触，并帮助为每个人建立一个更公平、更安全的世界。仅靠学业无法让您的孩子做好应对变革浪潮的准备。未来成功的秘诀是什么？永不停止学习的好奇心，欢迎变化和挑战的勇敢之心，理解和拥抱技术进步并汲取跨学科意义的开放思想，以及与自己和周围世界保持平衡的个人。投资您孩子的未来，为他们提供在不断变化的世界中茁壮成长的方法。&lt;/p>;&lt;p>;参加 3 月 16 日（星期六）斯坦福德的三月开放日。体验并了解个性化方法如何培养整个孩子，同时建立坚如磐石的学术基础。 &lt;/p>;&lt;p>;注册链接：https://bit.ly/49k5YTU&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Airlines made US$33 billion from baggage fees worldwide last year, and they could make even more this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3253417/airlines-made-us33-billion-baggage-fees-worldwide-last-year-and-they-could-make-even-more-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/875ecd7b-f4fb-4cb2-b1bf-8a05aedca45f_c0f188c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，航空公司从行李费中赚取了超过 330 亿美元。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，仅行李费一项就给航空公司带来了约 333 亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据航空公司辅助咨询公司 IdeaWorksCompany 的一份报告得出的。收入和汽车租赁公司 CarTrawler。&lt;/p>;&lt;p>;IdeaWorks 的报告分析了全球约 120 家主要航空公司的收入披露，然后整理了全球估算。&lt;/p>;&lt;p>;这些费用主要用于托运行李。 ，以及沉重的行李和较大的随身行李的成本。&lt;/p>;&lt;h3>;MH370 失踪十年后，飞机仍然面临着从地图上消失的风险&lt;/h3>;&lt;p>;去年的估计几乎上升了比 2022 年增长 15%，这是自大流行之前以来首次突破 300 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2019 年，行李费收入就占航空公司收入的 3.7%，而去年这一比例为估计为 4.1%。&lt;/p>;&lt;p>;全球辅助总收入（即航空公司通过选择座位或购买食物等附加服务赚取的收入）估计为 1179 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/5b3d9472-5afe-43fa-8e3f-87747cd837f2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合航空是提高行李费的几家美国航空公司之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，运营商今年的收入可能会更高。过去几个月，几家美国航空公司提高了托运行李费。&lt;/p>;&lt;p>;美国航空上周二宣布自 2018 年以来首次上调。乘客现在必须支付至少 35 美元才能在国内航班上托运行李。这比以前多了 5 美元。&lt;/p>;&lt;p>;如果您亲自付款而不是在线付款，费用将上涨至 40 美元，第二件行李的费用将上涨至 45 美元。&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空公司拒绝允许尽管有动物因空难而死亡，但美国联合航空公司上周五也效仿，将国内航班经济舱乘客的票价上涨了 5 美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加航空公司也将国内航班经济舱乘客的票价上涨了 5 美元。 1 月 2 日之后预订的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;但是捷蓝航空的涨幅最高，对于起飞后 24 小时内托运行李的乘客，其费用提高了 10 美元。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>