<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pro-Iran groups ransack Saudi television channel’s Iraq office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283031/pro-iran-groups-ransack-saudi-television-channels-iraq-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/e273d46b-3ab1-4476-9a26-106fa379d08b_89572609.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克人在反叛活动中携带已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片-周五，以色列在巴格达南部卡尔巴拉举行集会。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六早些时候，亲伊朗武装团体的支持者洗劫了沙特一家电视台在伊拉克的办公室，一名安全消息人士称，此前该电视台播出了一篇报道，内容涉及德黑兰支持的激进组织的指挥官被称为“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;午夜后，400 至 500 人袭击了沙特广播公司 MBC 的巴格达演播室。&lt;/p>;&lt;p>;“他们破坏了电子设备、内政部一位不愿透露姓名的消息人士表示，他说，大火已经被扑灭，人群也被警察驱散。&lt;/p>;&lt;p >;“安全部队仍然部署在大楼附近，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/19/16694532-a55e-4ac3-9a24-ee6558536e3b_725034c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克人举着阿拉伯语“拒绝正常化”的横幅周五在巴格达南部卡尔巴拉举行的抗议活动中，抗议以色列对黎巴嫩和加沙地带的军事打击和行动。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊拉克社交媒体上流传MBC节目的节选，引发亲伊朗阵营的愤怒反应。&lt;/p>;&lt; p>;该报告重点关注该地区的“恐怖主义”，并提到了几个团体和著名人物，例如奥萨马·本·拉登。&lt;/p>;&lt;p>;其中还包括属于所谓抵抗轴心的团体得到德黑兰的支持，其成员包括哈马斯、真主党和伊拉克武装派别。&lt;/p>;&lt;p>;报告中提到了前真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉（上个月在贝鲁特被以色列杀害）和前哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 于 7 月在德黑兰被杀。&lt;/p>;&lt;p>;报告还提到哈尼亚的继任者、哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar)，他策划了 10 月 7 日对以色列的袭击，并于周四在加沙被杀。 ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该报告发布之际，伊朗支持的组织 — — 最引人注目的是哈马斯和真主党，以及他们在也门、伊拉克和叙利亚的盟友 — — 已被与以色列交战一年多。&lt;/p>;&lt;p>;与伊拉克亲伊朗派系关系密切的 Sabreen News 频道在 Telegram 上发布了巴格达抗议者挥舞各武装团体旗帜的视频。&lt; /p>;&lt;p>;伊拉克政府由亲伊朗多数人领导，并通过外交努力避免卷入地区冲突。&lt;/p>;&lt;p>;然而，所谓的伊拉克伊斯兰抵抗运动，由亲伊朗武装组织组成的模糊组织声称对频繁针对以色列的无人机袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和沙特阿拉伯长期以来一直是地区竞争对手，但在 2023 年开始和解。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，加沙战争结束了有关沙特阿拉伯可能承认以色列的讨论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Prabowo’s economic vision for Indonesia? Exploring his capitalist, socialist ‘mix’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282987/what-prabowos-economic-vision-indonesia-exploring-his-capitalist-socialist-mix?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/d3093990-b80c-4295-85ed-f82e7d79aa43_851497da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的照片周五，在他就职前夕，在雅加达的一个摊位上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚即将上任的总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)可能批评了涓滴经济学，并呼吁加强财富平等，但分析人士预测，他的政府将支持亲市场政策，而不是社会主义改革。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;将于周日就职的普拉博沃最近宣布，他打算彻底改革国家经济体系，以确保东南亚最大经济体的财富分配更加公平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须有勇气解决问题我们的系统。我们必须问自己，我们能做些什么来确保印度尼西亚的财富公平地分配给所有人，而不仅仅是少数人。我们不能依赖涓滴经济学。这太慢了。”10 月 9 日，普拉博沃在雅加达举行的投资者峰会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;涓滴经济学是指主要让富人受益的政策，其基础是相信富人的繁荣最终将惠及底层民众。收入群体。此类政策通常包括为富人减税和放松管制。&lt;/p>;&lt;p>;周四满 73 岁的普拉博沃表示，印度尼西亚 5% 的年均增长率“很好”，但需要做更多的工作才能实现“更大的财富平等”。这位前特种部队指挥官表示，他的目标是将该国的年增长率提高到 8%，他承认这是一个雄心勃勃的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/17691678-4d26-4105-bcf6-9a30a30e24cc_ccabfbbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;苏加诺，印度尼西亚第一任总统。普拉博沃在讨论他雄心勃勃的 8% 增长目标时唤起了他的回忆。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们经常嘲笑我想要8%的增长，但这没关系。请记住（印度尼西亚第一任总统）苏加诺所说的话：“梦想与天空一样高”。如果你跌倒了，你就会跌落到群星之中”，他强调，即使是轻微的失误，仍然可以带来 7% 或更高的强劲增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管普拉博沃“理解社会主义言论”，政治学讲师 Airlangga Pribadi Kusman 等观察家仍然对他引导印度尼西亚走向社会主义的能力持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“期望普拉博沃轻松改变印度尼西亚的方向，使其成为一个社会主义国家，我很惊讶泗水市艾尔兰加大学的艾尔兰加说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/19/4f5c59a3-918c-4543-ac3f-5af6e4f4a5b4_2dc048ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃的兄弟 Hashim Djojohadikusumo 本月早些时候告诉记者印度尼西亚的新总统“更像是一位社会主义者”。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃的政治势力家族有着深厚的社会主义根源。他的父亲苏米特罗·乔乔哈迪库苏莫 (Sumitro Djojohadikusumo) 是印度尼西亚社会党 (PSI) 1960 年解散前的最后一任主席。在成长过程中，普拉博沃与以社会主义倾向而闻名的印尼华裔活动家 Soe Hok Gie 成为朋友。&lt;/p>;&lt;p >;“我是一个资本家。普拉博沃更像是一名社会主义者，因为他的父亲是 PSI 的领导人之一，”普拉博沃的兄弟兼高级顾问哈希姆·乔乔哈迪库苏莫 (Hashim Djojohadikusumo) 于 10 月 7 日告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;哈希姆还指出，普拉博沃也是一位长期的社会主义者。普拉博沃非常崇拜已故中国领导人邓小平的经济改革。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在其 2022 年出版的《军事领导力》一书中表示，他钦佩邓小平的“永不放弃的精神”。他写道：“尽管意识形态与印度尼西亚不同，但必须承认，邓小平的人格必须受到尊重。”哈希姆表示，普拉博沃将是一位中间派总统 — — 既不严格支持资本主义，也不支持资本主义。 &lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃是一个非常亲商的人，也是一个非常亲民的人，”哈希姆说。 “这里不存在冲突。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃的旗舰政策提案是一项全国性计划，旨在为 7800 万学生和 440 万孕妇提供营养膳食，预计每年需要预算450 万亿卢比（289 亿美元）。他还计划每年建造300万套房屋，重点关注农村地区。哈希姆表示，住房计划已经吸引了卡塔尔和中国投资者的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析师 Saiful Mujani 表示，普拉博沃的社会主义方针符合印度尼西亚政界人士的共同趋势，印尼经济仍然由富裕精英主导。 .&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，经济是由少数富人控制的，政客很大程度上依赖寡头政治，”民意调查机构赛夫·穆贾尼研究与咨询公司创始人赛夫说，&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，普拉博沃本人是一位“大商人，尽管不是一个成功的商人”。&lt;/p>;&lt;p>;根据根除腐败委员会的国家官员财富报告，普拉博沃去年报告的净资产约为 2 万亿卢比（ 1.283 亿美元），比 2003 年的 100 亿卢比大幅增加。据调查媒体 The Gecko Project 报道，他在采矿和林业领域拥有多家公司，尽管许多公司可能不活跃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/ef8b83a3-73c5-47b6-8c2a-451d730c0c31_76db3cda.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃和印度尼西亚即将卸任的总统佐科维多多将于八月在未来的首都努桑塔拉庆祝独立日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Airlangga等专家认为，普拉博沃的经济政策将“倾向于”资本主义而不是社会主义。&lt;/p>;&lt;p>;他表示普拉博沃的计划将延续佐科·维多多总统的亲市场方针，优先考虑投资，同时对“工人阶级的权利和工作条件施加限制”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管普拉博沃发表民粹主义言论，但他的经济计划往往有利于商业利益。他提议将企业所得税从 22% 降低至 20%，具体取决于国家收入表现。他的顾问德拉贾德·维博沃 (Dradjad Wibowo) 上周对记者表示：“如果有机会，我们希望减少它，以免给人民带来太大负担。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚还准备实施全球明年企业所得税最低税率为 15%，这是国际税收改革倡议的一部分。投资额至少 5000 亿卢比（3200 万美元）的公司目前可免征企业所得税长达 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解新税率的影响，正在准备免税期财政部财政政策负责人 Febrio Kacaribu 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/19/84c2fedd-7b7b-4e69-8537-a41f6bdb4f86_92ec7010.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚长期任职的财政部长 Sri Mulyani Indrawati 在一次会议上合影2022 年 G20 峰会。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士认为，普拉博沃政府将继续依靠以审慎预算管理闻名的财政部长 Sri Mulyani Indrawati 来维持财政纪律，同时执行他雄心勃勃的议程。&lt;/p>;&lt;p>;经济和金融发展研究所执行主任埃丝特·斯里·阿斯图蒂 (Esther Sri Astuti) 表示，财政部长面临的挑战将包括减少债务，债务“已持续增加至 36% 左右” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“她还必须妥善管理预算，以便政府支出能够高效、有效。”埃丝特说。&lt;/p>;&lt;p>;在未来五年中，普拉博沃将优先考虑根除哈希姆表示，他的目标是消除贫困并实现 8% 的雄心勃勃的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;“邓小平曾经说过，不管猫是黑猫还是白猫。重要的是猫执行了抓老鼠的任务。这就像社会主义者和资本主义者一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“资本主义、社会主义，我们将它们混合在一起......以消除贫困。这就是普拉博沃的目标。我是一个资本家，但我支持许多专家认为是民粹主义、社会主义的计划。我不在乎，[普拉博沃]也不在乎。重要的是我们人民的福祉得到改善。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s pro-Khalistan Sikh activists cheer diplomatic rift with India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283027/canadas-pro-khalistan-sikh-activists-cheer-diplomatic-rift-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 12:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/56fcc93d-f6b5-42e3-ae4e-7330a94f149e_c07bee94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈利斯坦运动的锡克分离主义活动分子污损了一张标语牌和人体模型周五，印度总理纳伦德拉·莫迪在印度驻多伦多总领事馆外抗议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;渥太华本周的指控详细描述了印度针对加拿大批评者发起的致命行动，这可能进一步破坏了双边关系——但对锡克教活动人士来说，这些引人注目的披露带来了证实。&lt;/p >;&lt;p>;加拿大指责印度策划了 2023 年在温哥华杀害 45 岁的归化加拿大公民哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的事件，他是“哈利斯坦”的著名活动家，这是印度旁遮普邦锡克教独立家园的边缘分离主义运动。 &lt;/p>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多和国家警察在本周的公开评论中表示，印度针对加拿大卡利斯坦活动人士的行为不仅仅是杀害尼贾尔，还包括广泛的恐吓、暴力和其他威胁活动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;印度驳回了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 19/b21a6bab-fdd9-4b46-92e6-09fa6cdedbb6_05737d29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在七国集团峰会上与印度总理纳伦德拉·莫迪握手2019 年峰会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这非常有效，”哈林德·索希 (Harinder Sohi) 周五在印度驻多伦多领事馆外举行的一场出席人数很少的抗议活动中表示。&lt;/p>; &lt;p>;这位 42 岁的卡利斯坦活动人士说：“这是我们多年来一直坚信的事情，但人们没有听我们的。”&lt;/p>;&lt;p>;周五集会上的数十名抗议者挥舞着黄旗印有粗体蓝色字母的“哈利斯坦”，并重复高喊印度总理纳伦德拉·莫迪为“恐怖分子”。他们还在印度领导人的肖像周围建立了一间牢房。&lt;/p>;&lt;p>;索希表示，加拿大现在公开承认印度对加拿大各地人民构成的“危险”，这是有意义的。&lt;/p>;&lt;p >;他说，“作为加拿大公民，我们不得不生活在对外国政府的恐惧之中，这令人震惊”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/46f63da6-abd6-48df-9fdd-a63620ae345e_506046b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;锡克教分离主义周五，活动人士在印度驻多伦多总领事馆外抗议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特鲁多周三在有关外国干涉的调查中作证时明确表示，他的政府无意破坏与加拿大有深厚关系的主要贸易伙伴的关系但他表示，当面对印度政府在加拿大境内指挥暴力行为并侵犯加拿大“主权”的明确证据时，他和加拿大皇家骑警决定为了公众利益而公开此事。 &lt;/p>;&lt;p>;卡利斯坦运动可以追溯到印度 1947 年独立，如今在印度国内，任何对该运动的支持都将面临迅速镇压。&lt;/p>;&lt;p>;贾廷德·辛格·格雷瓦尔 (Jatinder Singh Grewal)，锡克教徒正义组织 (Sikhs for Justice) 主任倡导团体和哈利斯坦支持者认为，莫迪政府有意压制国外对该运动的支持，因为它担心散居海外的锡克教徒之间的讨论可能会助长国内的运动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你允许加拿大锡克教徒，或者美国锡克教徒或英国锡克教徒公开谈论此事，你最终会让旁遮普锡克教徒说，‘为什么我不能公开谈论此事？’”&lt;/p>;&lt;p>;Grewal 赞扬了特鲁多的公开披露和加拿大的公开披露。决定驱逐印度外交官，但表示还需要采取更多措施，支持关闭印度驻多伦多和温哥华领事馆，称它们被用来协调针对锡克教徒的暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大大约有 77 万锡克教徒，约 2占人口的 %，是印度以外最大的锡克教徒社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;锡克教徒主要集中在郊区，特别是多伦多和温哥华周边地区，该社区的投票在过去的全国选举中至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;去年，特鲁多首次指控印度特工杀害尼贾尔几天后，一位前政府外交政策顾问指控国内政治影响了特鲁多对锡克教事务的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;写作前顾问奥马尔·阿齐兹在《环球邮报》上表示，特鲁多领导的自由党担心选票输给锡克教徒驵勉诚·辛格领导的左翼新民主党。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的民调支持率直线下降，随着未来几个月举行选举，人们对特鲁多为支持锡克教选票所做的努力再次浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的抗议活动中举着哈利斯坦旗帜的 Inderjeet Singh Gosal 否认了任何此类政治动机。&lt;/p>; &lt;p>;“我不认为这与此有关，”他说。 “我只是认为贾斯汀·特鲁多只是遵循他的原则。他相信权利，也相信能够保证加拿大公民的安全。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing urges HSBC Group to keep backing mainland China and Hong Kong’s development push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283029/beijing-urges-hsbc-group-keep-backing-mainland-china-and-hong-kongs-development-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/89fe7dfa-9b5d-49f6-b5d3-4d2e1b3ca873_c5d7c125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环汇丰银行大厦。北京还利用这次会议表达了对“一个国家、两种制度”治理原则的支持。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人在首都会见了董事长马克·塔克(Mark Tucker)，呼吁该集团继续为国家发展和金融中心经济做出贡献。 &lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙称赞该公司对中国和香港发展的乐观态度，并强调北京支持维护香港的“独特地位和地位”。该办公室表示，“夏强调，确保全面、准确、坚定不移地贯彻落实‘一国两制’原则，是中国的长期国策。” &lt;/p>;&lt;p>;中央政府将一如既往地全力支持香港保持独特地位和优势，维护自由、开放、规范的营商环境，为各国企业创造更好的条件&lt;/p>;&lt;p>;在港澳办周济副主任出席的会议上，夏呼吁汇丰集团继续发挥自身优势，积极参与国家发展高质量发展和对外开放，为香港繁荣作出贡献。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/19/e15948f6-bc4a-4d70-b985-9046c32cbd60_dcbab2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导演夏宝龙（右二）港澳办主任在北京会见汇丰集团主席马克·塔克（左二）。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上海汇丰银行非执行主席黄东信与汇丰银行亚太区联席行政总裁廖大卫，塔克率领的代表团成员之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，夏在深圳会见了英资企业太古集团，赞扬该集团长期以来在香港的发展以及对香港发展的支持。国家、两种制度的原则。&lt;/p>;&lt;p>;他同样敦促公司为国家发展做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;时任行政总裁李家超对夏先生与太古的会面表示赞赏，并表示这将有助于增进对政策方向的理解并有助于鼓励投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s pro-birth policies not yet enough to counter demographic crisis, expert warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282963/chinas-pro-birth-policies-not-yet-enough-counter-demographic-crisis-expert-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/03e52947-e5d4-4fe1-8efe-067d513c0140_f16ecacb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年中国出生人口仅为 902 万人，代表自 1949 年有记录以来的最低总数。照片：盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果中国的生育率继续下降，未来每出生一个新生儿就会有 6 人死亡 — 这一趋势可能会威胁到中国的生育率。一位人口学家警告说，这会加剧国家的人口危机。&lt;/p>;&lt;p>;“在目前三心二意的激励政策下，不仅不可能提高生育率，甚至将其维持在1.0也似乎遥不可及，友娃人口研究所最近发​​布的一份报告警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“反婚、反生育情绪正在加剧，生育政策甚至不足以扭转这种下降趋势。” &lt;/p>;&lt;p>;根据中国人口与发展研究中心的预测，2022年中国的生育率将下降至1.09，而根据中国最富裕的城市之一上海的总和生育率，2023年将下降至0.6。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;生育率是指每个妇女平均生育孩子的数量，而每个妇女生育 2.1 个孩子的更替生育率被广泛认为是必要生育率人口统计学家表示，2023年中国的生育率有可能降至1.0以下，但中国并未提供去年的官方生育率。&lt;/p>;&lt;p >;根据长期研究中国人口问题和人口问题的黄文正撰写的 10 月 8 日报告，韩国的生育率从 2017 年的 1.05 下降到 2023 年的 0.72，这表明中国可能会走同样严峻的轨迹。也是中国与全球化中心的非常驻高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;中国和韩国是世界上出生率最低的国家之一，受高昂的育儿成本、巨大的社会压力、教育竞争、 &lt;/p>;&lt;p>;去年，中国人口在减少208万之后，达到14.097亿，连续第二年下降。 2023年，中国的出生人口仅为902万，这是自1949年有记录以来的最低总数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家和地方政府推出了一系列鼓励生育的政策，包括现金补贴、延长产假和陪产假、税收减免、多子女家庭住房奖励等。&lt;/p>;&lt;p>;湖北荆州是最新向多子女家庭提供现金补贴的城市之一，为多子女家庭提供6000元的现金补贴。生二胎，生三胎1.2万元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这些措施的效果有限。出生率持续下降，因为补贴对于生孩子的总成本来说只是杯水车薪。&lt;/p>;&lt;p>;许多专家认为，这些政策未能解决更深层次的问题，例如高昂的成本生活成本、育儿支持不足以及持续存在的性别不平等，这些因素阻碍了女性生育更多孩子。&lt;/p>;&lt;p>;去年的一份YuWa报告估计，中国养育一个孩子从出生到17岁的平均成本为485,000人民币（68,160 美元），而养育一个孩子到大学毕业的成本约为 627,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，2023 年中国城镇工人的平均年收入为 94,519 元。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Getting Hongkongers to retire in mainland China isn’t the answer to poverty: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283025/getting-hongkongers-retire-mainland-china-isnt-answer-poverty-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/536458f5-268f-498d-aed8-d1a8a297aa15_1efba1c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年长居民观看行政长官李家超政策直播深水埗电视上的地址。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;福利专家和团体在呼吁制定长期蓝图时表示，鼓励香港人跨境退休为一些人提供了另一种选择，但不能成为香港解决贫困的办法。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还敦促政府在城市福利支出激增的情况下更有效地将资金用于扶贫和支持有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;这些呼吁是在行政长官发表讲话后发出的李家超周三发表第三份施政报告，提出改善民生的计划，专家认为这些计划缺乏。&lt;/p>;&lt;p>;“福利支出不断增加，贫困问题也日益突出。没有得到解决。这是因为这笔钱没有得到有效使用，”香港大学（HKU）教授叶兆辉表示。&lt;/p>;&lt;p>;李在施政报告中强调，超过 3 亿港元（38.6 美元）每日用于社会福利的开支，高居所有政策组合公共开支之首。&lt;/p>;&lt;p>;官方统计显示，香港在2024-25财政年度拨出约1,270亿港元用于社会福利，这意味着每天约 3.5 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据，此类开支在过去十年中比 2015-16 年的约 580 亿港元增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该社会科学学院副院长叶说，尽管支出不断增加，但低收入家庭的情况却因福利开支的增加而恶化。经济放缓对服务业等部门的影响，对贫困工人造成了沉重打击。&lt;/p>;&lt;p>;该学者敦促当局审查福利政策支出的有效性，并更好地利用这些资金。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的施政报告制定了鼓励老年人在内地定居的福利政策，包括为期三年的试点计划，为居住在邻近广东省的定点养老院的老年人提供补贴.&lt;/p>;&lt;p>;该计划将于明年推出，向领取综合社会保障援助（综援）津贴的人士每月发放港币5,000元，名额共1,000人。&lt;/p>; &lt;p>;广东省的住宿照顾服务计划将新增七间护老院，使总数达到11所，为香港长者提供宿位。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，政府还将支付费用城乡居民基本医疗保险覆盖的医疗费用部分，实行上限。&lt;/p>;&lt;p>;另一项老年居民使用医疗券试点也将推广至内地所有城市。粤港澳大湾区，连接广东九市、香港和澳门的政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周永新，香港大学社会工作及社会行政学系荣休教授”表示，这些激励措施标志着当局鼓励退休人员居住在湾区内地城市的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，此类措施由于配额有限，对那些已经跨境定居的人来说将更多受益&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区不再只是一个概念，而是已经成为退休人士的真正选择。”他说。 “但是，人们仍然必须放弃很多东西，例如公共住房，才能跨境迁移和定居。”周敦促政府也考虑支持那些愿意居住的人社会福利立法会议员狄志远表示：尽管有其他退休选择，但开车送老年居民过境并不能解决香港的贫困和老年人赡养问题。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人退休后仍打算留在香港。政府不能推卸照顾他们的责任。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员指出，今年施政报告中的大部分福利措施只是在现有计划上增加配额。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员指出，今年施政报告中的大部分福利措施只是在现有计划上增加配额。 >;&lt;p>;此类措施包括将老年人用于支付住宿护理费用的代金券数量增加 20%，总数达到 6,000 张。&lt;/p>;&lt;p>;其他政策包括扩大奋斗与崛起计划 (Strive and Rise Program) – 针对贫困家庭学生的师徒计划 – 以及增设三间供低等房屋住户使用的社区客厅。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织社区组织协会副会长施丽珊表示，即使这种扩张的规模有限，许多有需要的人得不到支持。&lt;/p>;&lt;p>;除了推出或维持个别计划外，Sze 和 Tik 都呼吁政府制定一个全面、长期的蓝图。长期战略。&lt;/p>;&lt;p>;Tik 表示，该蓝图应该对贫困做出明确的定义，收集贫困人口的数据，并制定应该实现什么目标以及何时实现的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“A每天的支出超过3亿港元并不意味着工作已经完成，香港正面临着贫富差距扩大和人口迅速老龄化的问题。”Tik说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Indonesia’s foreign policy be more assertive under Prabowo?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3282976/will-indonesias-foreign-policy-be-more-assertive-under-prabowo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/9c796284-203c-49cb-ba98-cbc1eea78f83_0098e9ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多在未来首都努桑塔拉与普拉博沃·苏比安托交谈八月。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些观察家已经称赞即将上任的印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)是该国下一个外交政策的伟大希望。他们相信，他将比他的前任佐科维多多更实际地管理外交和国防政策。普拉博沃从 4 月到 9 月进行了多次海外访问，会见了国家元首和国防部长同行，部分原因是他亲自邀请其中一些人参加他周日的总统就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;维多多去年明显缺席周在老挝万象举行的东盟峰会，并严厉批评其错失了发挥印度尼西亚影响力并向其他国家保证东盟仍然是印度尼西亚外交政策基石的机会。维多多派他的副总统作为他的代表参加峰会，这一决定奠定了他对外交政策不感兴趣的声誉，这一点从他担任总统的第一年就已经很明显了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/c3278b26-5e7f-4226-bfd5-f47fb8146746_50dbf4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 与竞选伙伴吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 四月在雅加达大选委员会总部。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多的缺席是一个不必要的乌龙球，这加深了人们长期以来对印度尼西亚作为东南亚最大国家的地位的看法。根据洛伊研究所最新的亚洲实力指数，就物质资源和“影响力”而言，印尼的“综合实力”在27个国家中排名第九，低于新加坡。印度尼西亚支持基于国际规则的命令，并且是东盟的一名活跃球员，但维多多的不集中和快速发展的地缘政治导致了停滞感。印度尼西亚于 2019 年提出了东盟印太概念，以巩固东盟的中心地位，但一些学者警告说，这一地位现在受到其他小型多边安排所体现的区域秩序竞争愿景的威胁。维多多（Widodo）第一次成为总统时，他坦率地发行的“全球海洋货币”想法是在第二任期开始时丧生的，而错过了确保印度尼西亚作为海上力量地位的机会。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo接管，观看三个关键领域：定位，关注和个性。&lt;/p>; &lt;p>;第一个问题是普拉博沃希望如何将印度尼西亚定位，不仅是美国和中国，而且还有俄罗斯，日本和日本和俄罗斯，日本和诸如欧盟。大多数评论员和学者都将普拉博沃视为拱门民族主义者和现实主义者，他们认为财富和军事力量可能会在无政府状态的世界中承受一个国家的繁荣。在他的总统辩论和随后的声明中，他将印度尼西亚长期的外交政策座右铭“bebas aktif”（印度尼西亚语“自由和独立”）解释为意味着印度尼西亚将成为一个“好邻居”——继续“许多朋友，零两位总统面前的“敌人”姿态。他也是一位实用主义者：普拉博沃的出访反映出他愿意与亚洲和欧洲的不同伙伴会面，以巩固印尼在贸易、国防、安全和其他领域的地位，尽管鉴于他过去针对欧盟制裁等问题的言论，一些人预测可能会出现紧张局势在棕榈油上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/10/10/11/18/f03f4555b-45fe-fe-fe- 4865-BD99-1B2730029B21_3620EE5F.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国总统XI与Prabowo与Prabowo在4月份在北京与Prabowo。照片：中国每日路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为国防部长，普拉博沃通过与新加坡和澳大利亚等合伙人签署各种协议，以改善和支持印尼军队（TNI），加强了印度尼西亚的国防外交。 。一些人批评他的做法是漫无目的和交易性的，印尼国民军尚未达到其“最低必要武力”目标，但普拉博沃继承了数十年投资不足造成的惨淡局面。作为总统，普拉博沃将继续强调防务合作，包括与文莱等较小邻国的合作，以及向柬埔寨提供武器和援助，同时优先考虑与大国的防务关系。他可能还试图提高印度尼西亚的国防行业，在维多多（Widodo）领导下面临着各种挑战。&lt;/p>; &lt;p>;更深入的未知是，普拉博沃（Prabowo）是否会采取更黑暗的趋势来将世界视为霍布斯竞赛，在这里必须在国家权力中将世界视为霍布斯竞赛。源自军事力量，导致倾向于高估对印度尼西亚的威胁或加剧其邻国的负面言论。如果发生意外的危机，可能会如此。 Prabowo可能会通过推动像缅甸这样的危机采取更加强大的行动来计划区域领导。他还两次在2023年和2024年在新加坡举行的俄罗斯 - 乌克兰战争中提出了“解决方案”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/41b09c4e-19a8-40ac-9e4a-7c5e0b87a7a7a7a7a73c_bca2d414.jpg“ >; Prabowo于9月在马尼拉与菲律宾总统Ferdinand Marcos JNR会面。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最后，个性将设定外交政策的整体男高音。一个关键的问题是，谁将接替雷诺·马苏迪（Retno Marsudi）担任印度尼西亚外交大臣。许多信贷雷诺（Retno）的纪律严明且一致的高级外交能够维持印度尼西亚的国际地位，即使她没有在缅甸这样的问题上取得突破。一个关键的问题是，Prabowo如何以及​​是否会塑造外交部的政策。&lt;/p>; &lt;p>;在以人格为中心的总统制度中，像印度尼西亚的总统制度，不仅仅是总统的世界观，塑造了外交政策，还塑造了他的工作。内圈。因此，Prabowo的外交大臣能否平衡或挑战他的现实主义倾向很重要。外交大臣最近已经浮出水面了，但似乎普拉博沃将坚持一个忠诚主义者。现年45岁的Gerindra Cadre Sugiono是一家众议院委员会I副主席，他在包括美国军事学院在内的两个外国机构接受教育。他与Prabowo的联系可以追溯到二十年来，当时他是一名年轻的奖学金获得者，而Prabowo是印度尼西亚特种部队司令部Kopassus的指挥官。 Sugiono是明显的领先者，即使他不是职业技术官僚或外交官。他最近会见了当选总统，并随后告诉媒体，由于他是“士兵”，因此他已经“准备好”执行这项任务。&lt;/p>; &lt;p>;朱莉娅·劳（Julia Lau）是印度尼西亚的高级研究员和协调员研究计划和ISEAS Fulcrum的编辑 -  Yusof Ishak Institute。本文首先由ISEAS  -  Yusof Ishak Institute的评论网站&lt;/p>;发表。</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British teen gets life in prison for attacking Hong Kong roommate, 2 others with hammer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283024/british-teen-gets-life-prison-attacking-hong-kong-roommate-2-others-hammer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 11:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/19/48F3FA1D-856F-4838-9E92-DE75BFF699949_2D14B005.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”去年。照片：Google &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名英国学生因在英格兰西南部的一所寄宿学校袭击香港学生而被判处无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p >;一个陪审团找到了一个17岁的男孩，他们因法律原因无法命名，犯有三项未遂谋杀罪。他否认了责任，并声称自己一直在梦游。&lt;/p>; &lt;p>;周五埃克塞特皇冠法院判处该少年无期徒刑，有机会在12年后申请假释。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;被告试图杀死当时15岁和16岁的两名室友，并于去年6月9日在蒂弗顿的布伦德尔学校睡觉，然后攻击他的室内主持人。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据德文郡和康沃尔警察的说法，法院听到被告袭击了第一个受害者，造成了严重的头部受伤和肋骨，肺部和脾脏的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;第二个室友在事件中遭受了多个颅骨骨折。 ，在数学老师和室内主管亨利·罗夫·塞尔维斯特（Henry Roffe-Silvester）进行干预并试图解除攻击者的武装之前。&lt;/p>; &lt;p>;当两个男孩幸存下来时，其中一个在医院里住了几个月，进行了重大的康复，并且仍然遭受“生活”。法院听说，改变了认知障碍。袭击发生前的儿童连环杀手。其中，有215名寄宿生，还有113位是Flexi-Boarder。学校。&lt;/p>; &lt;p>;袭击事件发生后学校的首长巴特·维伦加（Bart Wielenga）告诉香港的学生父母，事件“完全孤立”。&lt;/p>; &lt;p>;香港移民部门早些时候证实了这一事件曾收到一名受害者家人的帮​​助，并联系了外交部的专员在香港和英国中国大使馆进行跟进。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Hong Kong’s plan to eradicate worst subdivided flats and does it go far enough?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282937/what-hong-kongs-plan-eradicate-worst-subdivided-flats-and-does-it-go-far-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/37626F94-3F5B-4605-9AEC-5B545A7772EAE_66C7C18D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”新规则。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-Chiu本周针对香港臭名昭著的细分公寓揭示了针对香港的新政策，旨在改善约110,000户家庭生活在挤压房屋中的家庭。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但批评者对政府进行了袭击，称该政策有效地允许70％的房屋留下来使问题合法化，这与北京向他们“告别”的命令形成鲜明对比。其他人还抨击了当局设定了冗长的时间范围来实施他们的计划。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子解开了该举动在城市领导人的最新政策蓝图中宣布的举动，以及为什么有人说这还不够远。&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;通过将标准房屋雕刻成单独的微小空间而形成的细分平地，以安全性和卫生危害而闻名。鉴于租金较低在明年的细分公寓中，只允许那些注册并符合某些标准的人留在市场上。公寓将被称为“基本住房单元”，是一个新的政府术语。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的标准包括最小尺寸为86平方英尺，天花板高度为2米（6.6英尺），以及适当的窗户和至少一个分区房屋的厕所。公寓还必须满足消防和结构安全要求。&lt;/p>; &lt;p>;副副财政大臣迈克尔·王·韦·卢恩（Michael Wong Wai-lun）周四说，现有的110,000个细分公寓中约有30％不符合新标准，其中三分之二他们中的太小。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，其他人只需要较小的修复，而新物业必须在租赁之前获得官方认可。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/18/588739D7-5873-C73-41E0-A796-592999781D7DB_41084165.41084165.jpg &lt;jpg“ =“颜色：＃999;”>;通过将标准房屋雕刻成单独的微小空间来形成细分平底。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政府的目标是在明年第四季度开始注册过程，这可能需要12到18个月。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们谈论的是110,000户家庭。如果您谈论的是一个12个月的注册期，则每月大约9,000个。纠正其特性。他们将能够在同时继续租用房屋。&lt;/p>; &lt;p>;完成注册过程后，最早在2026年第四季度到2027年第二季度，当局将对非法采取执法行动租用的分区房屋。但黄说，其他情况也将决定政府行动的确切时机。&lt;/p>; &lt;p>;周四住房的秘书Winnie Ho Wing-yin也停止了执行时间范围，并指出当局必须考虑该公司供应公共住房，建筑物中的细分公寓数量以及有多少租户需要帮助搬出。&lt;/p>; &lt;p>; Lee说，对租用非法细分的房地产的房东的处罚必须具有威慑作用，建议最低限度两年监禁。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;北京的高级官方负责香港事务的高级官员说，该市应消除纽约市的深层社会问题，包括细分的公寓和“笼子”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们希望香港社会更加和谐与和平，我们所有人关注的住房问题将得到很大改善。香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政府因不设定较短的时间表以实施规则，政府与政府一起遭到抨击消息人士说，这可能需要四年。该计划还缺乏针对受影响租户的搬迁计划。不合标准的住房问题将被隐藏。在生活条件方面，新的准则仍然是“不合标准的”。 H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;城市领导人李强调，政府不希望看到居民由于立法而变得无家可归。&lt;/p>; &lt;p>;在周三在新闻发布会上讲话。 &lt;/p>; &lt;p>;旨在制定基本的生活水平。“ [目的是]使用此基本住房概念来调节细分公寓，以便我们将在下面采取行动，因为他们将采取行动他说。问题的百分之一”，当局应解决被遗漏的“特殊案件”。改进。&lt;/p>; &lt;p>; lo Hoi-ying的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Election clouds loom over Japan’s ruling party as Ishiba’s approval ratings nosedive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282975/election-clouds-loom-over-japans-ruling-party-ishibas-approval-ratings-nosedive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/2E4F5A01-8D96-4CC7-8873-873-873ABA9211E6_0B5553DCB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 10月27日大选。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理Shigeru Ishiba惨淡的公众批准评级 - 几十年来任何新的日本领导人最低的评价 - 在接近执政的自由民主党（LDP）的情况下，蒙上了长期的阴影10月27日大选，提高了迅速领导挑战的幽灵。&lt;/p>; &lt;p>;分析师警告说，糟糕的选举表现可以使Ishiba成为他任职数周的la脚鸭，迫使LDP大量倾向于其初级​​联盟合作伙伴，科梅托（Komeito）和他的政党内部的竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;周四发表的最近发布的吉吉出版社民意调查显示，公众对政府的支持下降至28％，这是自2000年以来最低的初始批准率。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然这比前总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）在9月份退出领导力竞赛之前的18.7％要好得多，但它仍然不到30％的关键阈值，这对领导人来说是“危险区域”。 &lt;/p>; &lt;p>;基希田（Kishida）以超过40％的支持开始了他的任期，而他的前任Yoshihide Suga的开始为51.2％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/bec6df56-d636-4a24-4a24-96e6-0fb5719f16f2_4ad6a539.jpg“ ;“>;周二在福岛县举行的集会上，与自然党候选人一起进行了史密斯·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）（第二名）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我希望自然党失去其绝对多数，但可能会与Komeito保持权力，而Komeito将能够促进其中的一些更多家庭友好的社会政策。反对党未能在可获奖地区的强大候选人后面团结的反对党中。&lt;/p>; &lt;p>; Ishiba的安装在很大程度上是由于他在近年来欺骗了LDP的一系列丑闻中的一系列丑闻中，他的记录很大。然而，他一直在努力与党的腐败问题保持距离。&lt;/p>; &lt;p>;首先，统一教会丑闻揭示了宗教团体与党员之间的令人不安的联系，影响了官方政策。 11月爆发的泥泞基金丑闻使这一复杂化，暴露了伪造的财务报告，总计约6亿日元（400万美元）。四名内阁成员辞职，并进行了几次逮捕，尽管没有提起起诉。 /CANVAS/2024/10/18/c99d42fb-e78e-4934-9dcb-1bc6f20889589f4_69875011.jpg“ 10月1日，在东京议会大楼外的一次集会中，“失败的伊斯邦”。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管竞选诺言要改革该党，但Ishiba未能交付&lt;/p>; &lt;p>;侵蚀了公众信任。北约 - 亚洲的合作伙伴关系在10月初东盟峰会之前，进一步损害了他的信誉。只有结果是无聊的联合声明和与[中国总理] Li Qiang的无关紧要的双边会议，” Nagy说。 - 自伊斯邦（Ishiba）的领导层开始以来，政治资金超过320万日元。过去的许多基层成员也感到不满意，他们的当地代表受到了惩罚，并且不会在选举活动中获得该党的财政支持。&lt;/p>; &lt;p>;目前，LDP在465--中拥有247个席位成员会议厅，即使没有Komeito的32个席位，也可以舒适的多数。但是，保留必要的233个席位以保持大多数席位似乎越来越遥不可及。鉴于政府的批准率低。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/18/e08298fd-1eed-4f55bb555553-7180​​be5da3b1_c4788305.jpg“ alt =”听周二在东京的候选人演讲。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;保守的Yomiuri报纸的一项调查表明，在单人组成的266名候选人中，只有100个似乎是安全的。大约有120场比赛太接近了，而另外40名候选人面临重大挑战。&lt;/p>; &lt;p>; Hiromi Murakami是Temple University Tokeko校园的政治学家Hiromi Murakami，认为公众的不满源于Ishiba的不一致的领导。 p>;“在领导选举之前，他完全坚定地对与涉及金融丑闻的党派成员采取的步骤完全坚定，但他在当选后不久就回溯了。”她本周在亚洲说。 &lt;/p>; &lt;p>;“人们觉得他还没有支持这些政客，派系，现在他不能相信他会做他说的事情会做的……选民感到失望。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2024/2024/10/1CCCD290C-C6DA-4A2E-4A2E-8DD4-BC6FD4-BC6FD8E50A43E43E43E43E43E43_8A7A719FC7.JPG” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本统治自由民主党的萨伊·塔卡希（Sanae Takaichi）。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;穆拉卡米（Murakami）有众多竞争性地区，预测自由贸易民生民自然党的“非常接近”的比赛以确保简单的多数席位。她还警告说，Komeito可以可行地将效忠转换为另一方，有可能占上风。&lt;/p>; &lt;p>;“该党的保守派有很多成员感到沮丧，”她说。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据纳吉（Nagy）的说法，这个派系是由霍克什·萨纳·高奇（Sanae Takaichi）领导的，伊斯皮邦（Ishiba）因党的领导而击败，可能已经在挑战。他说。 “他没有经验丰富，他不是党内的团队合作者，他在他身后没有传统的派系。这使他变得虚弱又脆弱，如果他无法通过任何政策提案取得进步，那么他就没有政治资本来担任总理。可以在短短六个月的时间内走开，为高迪开门。”纳吉补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: elderly Red Cross volunteers prove age is just a number]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283007/spirit-hong-kong-awards-elderly-red-cross-volunteers-prove-age-just-number?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/67321FBA-92FD-4743-AEDB-4C92B5DA4EDB_E528860D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; with nofents the香港红色十字架老人。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于许多人来说，下班后的生活似乎是速度较慢的开始，但是对于拥有香港红十字会的800名志愿者来说。香港红十字会。&lt;/p>; &lt;p>; 1994年成立了老年人，以鼓励各行各业的老年人加入国际红十字会和红色新月运动等人道主义网络。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的30年中，该小组积累了80万多个志愿者小时，从老年人和残疾人到新移民和儿童的各种弱势群体都支持各种各样的弱势群体。&lt;/p>; &lt;p>;“他们中的许多人从未期望退休会退休。打开这样的门。他们中的许多人觉得自己过着第二人生的生活，以他们从未想到的方式为社会做出了贡献。在团队合作类别中。邮政和房地产开发商SINO Group共同组织了年度活动，以庆祝其成就可能不会引起注意的个人或团队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/18/bc3df66c-a6b3-4e19-91be-46d78d6ec563_0ca9518e.jpg“ >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鼓励50岁以上的老年单位成员独立发展人道主义服务项目，这是2010年开始的最佳服务项目计划，旨在促进过渡Tsai说，服务参与者从服务参与者到主动角色，包括计划和执行。然后向当地区议会提出了建议，从而对社区环境进行了切实的改善。&lt;/p>; &lt;p>;老年单位志愿者最近也从事了代际服务，与年轻的志愿者共享灾难准备和家庭安全提示。 &lt;/p>; &lt;p>;在拜访孤立的老年居民时，他们教授了诸如疏散路线，桥接世代和证明老年人帮助他人的能力等技能。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;老年人的精神超出服务交付；根据泰（Tsai）的说法，这是关于使老年人能够领导和激励他人。&lt;/p>; &lt;p>;通过在急救，准备灾难和健康教育等领域进行培训。蔡说，除了各种各样的交流活动外，志愿者不仅为社会做出了贡献，而且还获得了新的技能和兴趣，使他们参与进来。&lt;/p>; &lt;p>;“我们成功的关键一直是团队合作。每个人都可以提供一些东西，我们创造了一个充分利用每个人的优势的环境。”她说：“这不仅与我们的工作有关，而且是我们的工作方式。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们的每个志愿者都为桌子带来了独特的东西。&lt;/p>; &lt;p>;它是护理，急救，疾病准备甚至服务项目设计和实施方面的技能，我们共同组成了一个非常有效的团队。正是这种能力和经验的融合使我们能够产生如此有意义的影响。” &lt;/p>; &lt;p>;“年龄只是一个数字 - 这是一个展示我们真正有能力的机会。” &lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>