<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can Hong Kong libraries win back readers? Public facilities try every trick in the book to lose ‘boring’ label amid rise of e-texts, pandemic habits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242795/can-hong-kong-libraries-win-back-readers-public-facilities-try-every-trick-book-lose-boring-label?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;十一月的一个微风徐徐的午后，香港人加菲猫梁振钧带着刚从深水新区借来的一套书走出去&lt;/p>;&lt;p>;这位40岁的培训经理说，他每个月大约去两次图书馆，被图书馆创造的“轻松的环境”的设计所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;这座两层楼的图书馆于三月开业，拥有宽敞的开放式布局，大玻璃窗透入自然光。除了书籍之外，它还设有多媒体图书馆、计算机中心和自助服务亭。&lt;/p>;&lt;h3>;“有问题的书籍”从香港图书馆的书架上一扫而空，但商店呢？&lt;/h3>;&lt;p>;但是游客一位接受《华盛顿邮报》采访的人士表示，香港人似乎并没有像他们预期的那样对图书馆感兴趣，Covid-19 大流行可能是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;“在大流行期间，我们习惯了呆在家里，阅读电子书，”梁说。 “它改变了我们的习惯......也许它让人们不太可能去图书馆。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管竭尽全力扩大服务范围并实现服务现代化，但该市的公共图书馆仍在努力吸引居民回来多年来的流行病限制。&lt;/p>;&lt;p>;根据康乐及文化事务署的数据，今年首 10 个月，香港人到公共图书馆参观了 1,800 万人次。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这比去年全年近 1200 万次访问量增加了 50% 以上，访问量远低于 2019 年 Covid-19 爆发之前的 3470 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;香港图书馆协会会长朱俊旺表示，这些数字反映了影响各地图书馆的“普遍趋势” &lt;/p>;&lt;p>;“当然，作为图书馆员，我们正在努力扭转这种趋势，”香港知专设计学院图书馆员朱说。&lt;/p>;&lt;p>;香港公众甚至在大流行之前，图书馆就面临着游客数量下滑的问题。根据立法会研究室的数据，2012 年至 2019 年间，实际访问量下降了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方也出现了这种趋势。例如，根据研究数据和分析组织 WordsRated 的数据，在美国，在疫情爆发前的 10 年里，图书馆访问量下降了五分之一以上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局为图书馆用户推出了渠道报告有问题的书籍&lt;/h3>;&lt;p>;朱说，图书馆常常被认为是“非常无聊的地方”，但近年来发生了转变，通过创造一个更加开放和吸引人的环境，使图书馆变得更有趣。吸引读者。&lt;/p>;&lt;p>;设计学院图书馆是学术机构的一部分，而不是公共图书馆，它为学生留出空间来设计新想法并进行项目合作。它包括 3D 打印机、激光切割机和其他高科技设施。&lt;/p>;&lt;p>;它还尝试放宽其规则，包括一些长期以来神圣不可侵犯的规则，例如与噪音水平和使用电话有关的规则。&lt; /p>;&lt;p>;朱说，努力得到了回报。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;“疫情过后，我们看到本学年有更多学生返校，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;康乐及文化事务署在一份声明中表示，它认识到学生人数的增加电子阅读和互联网活动导致公众的参观习惯发生变化，公众正在采取多种方式应对。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括“不断改善图书馆的环境和设施，提供更丰富的内容”为公众提供服务和设施”。&lt;/p>;&lt;p>;一些努力已经取得了成果。虽然 492,000 册电子书的库存仅占公共图书馆实体馆藏的 3.7%，但疫情导致需求激增。&lt;/p>;&lt;p>;借阅率从 2019 年的 960,000 册增至 3.62，增加了两倍多到 2022 年，这一数字已降至 220 万。&lt;/p>;&lt;p>;在一些公共图书馆，《华盛顿邮报》观察到许多顾客根本不浏览书籍，而是前往其他服务网站&lt;/p>;&lt;h3>;裸体与阅读：香港图书馆女子视频提示警方报案&lt;/h3>;&lt;p>;在最大的公共图书馆铜锣湾中央图书馆，电脑区有年轻人和年长的访客，观看在线视频或其他媒体。学习区挤满了正在做作业或准备考试的学生。&lt;/p>;&lt;p>;一位带着八岁女儿在场的女士说，她们是从维多利亚港对面观塘的家中过来的，因为她不想让孩子花太多时间在移动设备上。&lt;/p>;&lt;p>;“这里有一个游乐区，这样她就可以看书并和其他孩子一起玩，”这位 47 岁的女士说道，她拒绝了&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的自由社会工作者 Angela Yuen Ching-li 表示，她每周都会去图书馆一两次进行研究，因为她正在追求成为内容创作者的目标。&lt; /p>;&lt;p>;她说，她在美国读书时才开始将阅读作为一种爱好，因为那里的工作与生活平衡相对宽松。&lt;/p>;&lt;h3>;香港图书馆的书籍必须上架前先通过审查：部长&lt;/h3>;&lt;p>;她怀疑香港人会读书，她说：“他们已经有太多事情要做，没有时间额外阅读。”&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;深水埗公共图书馆，中六学生黄浩峰正忙着备战中文考试。他建议图书馆尝试举办周末研讨会或尝试举办阅读比赛来吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的年轻人喜欢在家观看 YouTube，”他说。 “他们不太喜欢出去。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;公共图书馆咨询委员会成员、教育家兼社区领袖 Rizwan Ullah 博士以个人身份发言，他表示在城市培养阅读文化将有助于增加游客数量。&lt;/p>;&lt;p>;他认为现在说大流行后游客数量下降是否是一个问题还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还需要一年的时间来看看这是否是一个结构性问题，或者是否只是需要时间来恢复。到以前的水平，”他说。 “但我相信公共图书馆现在所做的事情会带来一些好的变化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mongolia’s new land ports seek to broaden ties with China and Russia, provide ‘pivotal’ link with Asia and Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3242758/mongolias-new-land-ports-seek-broaden-ties-china-and-russia-provide-pivotal-link-asia-and-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一位资源丰富但欠发达的蒙古国正在规划七个新的陆港，以扩大与邻国中国和俄罗斯的贸易，一位蒙古官员告诉记者帖子。&lt;/p>;&lt;p>;该内陆国家当局正在对内陆货运港口进行可行性研究，该国道路和运输发展部长 Sandag Byambatsogt 表示，他补充说，世界银行和联合国经济和社会委员会亚洲及太平洋地区正在与蒙古合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这些举措将导致蒙古-俄罗斯-中国经济走廊的扩大，从而增加出口量并加速进口……以及降低运输和货物成本。”Byambatsogt 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在蒙古东南部的扎门乌德自由经济区，至少有一个拟建港口将在中国边境附近运营。至少还有一个位于阿尔坦布拉格自由贸易区北部，靠近与俄罗斯的过境点。&lt;/p>;&lt;h3>;粮食大丰收：中国和俄罗斯同意在边境建设价值 1.59 亿美元的枢纽&lt; /h3>;&lt;p>;北京经济学人智库高级中国经济学家徐天臣表示，蒙古需要新的陆港，因为其现有的货运和运输设施缺乏应对出口“激增”的能力。&lt; /p>;&lt;p>;其他基础设施得到改善，例如连接塔万陶勒盖煤矿和中国边境的道路竣工，以及据称于 6 月开始的 24 小时过境点.&lt;/p>;&lt;p>;徐表示，升级缓解了蒙古的运输“瓶颈”。他说，此类项目不需要“大量投资”，但如果货运量大，可以产生“合理的回报”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些陆港不仅将服务于与这些邻国的贸易，而且还将服务于那些想要与这些邻国进行贸易的国家。”距离较远但渴望开发蒙古的矿产资源，例如法国和德国。”徐说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚无港口竣工的预计时间表，也不清楚这项工程将花费多少费用。&lt;/p>;&lt;p>;陆港是陆基的香港理工大学物流及海事学系副教授 TL Yip 表示，这些设施可以让托运人整合和配送货物，“从而产生增值功能”。&lt;/p>;&lt;p>;陆港通常通过以下方式连接叶说：“预计中国和俄罗斯将欢迎蒙古新的陆港。”他补充说，陆港投资者和开发商可能来自中国或俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“利用我们作为连接亚洲和欧洲的最短路线的战略地理位置，蒙古对这条走廊的参与至关重要，”Byambatsogt 说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国承诺与蒙古建立更密切的关系，贸易、火车、沙尘暴成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;这个只有 340 万人口的国家依赖中国进行大量投资，而中国则将蒙古视为与中亚贸易的连接点。&lt;/h3>;&lt;p>;这个只有 340 万人口的国家依赖中国进行大量投资。根据中国海关数据，2022年中蒙贸易额达到122亿美元，高于上一年的91亿美元。根据联合国的数据，矿产约占蒙古出口的 90%，中国占所有出境货物的 80%。&lt;/p>;&lt;p>;例如，蒙古煤炭用于为中国工厂提供动力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;宾巴措格特预计，“不久的将来”中蒙贸易额将达到每年约200亿美元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Byambatsogt 表示，蒙古政府还正在规划六个新的道路项目，以提高出口能力。&lt;/p>;&lt;p>;它正在扩大其中一些网络支持蒙古-俄罗斯-中国经济走廊，以促进这三个国家之间的贸易，同时改善蒙古与欧洲和拥有海港的亚洲国家的陆路通道。&lt;/p>;&lt;p>;Byambatsogt 表示，他的国家的目标打造“东部铁路走廊”。他说，这条铁路将把俄罗斯经蒙古连接到中国东部的锦州和连云港海港。他说，从2019年到2023年，蒙古新增铁路905公里（562英里），使其总里程达到2,258公里。&lt;/p>;&lt;p>;“这些项目的实施将增强运输和物流的竞争力不仅在蒙古国内，而且在整个地区，”部长说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Congo Nobel laureate Denis Mukwege kicks off presidential campaign with a promise to end violence, corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3242837/congo-nobel-laureate-denis-mukwege-kicks-presidential-campaign-promise-end-violence-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 07:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;刚果诺贝尔和平奖获得者丹尼斯·穆奎格在周六的下个月选举中启动了总统竞选活动，承诺解决腐败和暴力问题冲突肆虐该国东部社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;这位 68 岁的著名医生在南基伍省东部布卡武市向一群支持者表示，他还将结束刚果的饥荒，这个资源丰富的国家&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们要做的工作的支柱，旨在让刚果人民恢复尊严和价值，”穆奎格告诉至少 2,000 人人们聚集在他的家乡布卡武。&lt;/p>;&lt;p>;穆奎格因通过他创办的潘齐医院为刚果战斗中的性暴力受害者提供支持而被评为 2018 年诺贝尔和平奖共同获得者。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他以多年来的激进主义而闻名穆克韦格正在寻求在 12 月 20 日的选举中与正在寻求连任的刚果总统费利克斯·齐塞克迪和其他几位受欢迎的反对派人士竞争。包括五年前输给提塞克迪的前石油高管马丁·法尤鲁（Martin Fayulu）；商人莫伊塞·卡通比；和前总理马塔塔·波尼奥。&lt;/p>;&lt;p>;“当您委托我管理这个国家时，我想做的第一件事就是尽一切努力建立一支结构化和现代化的军队，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你投票得好，你的生活就会改善，如果你投票不好，你仍然会是奴隶。”&lt;/p>;&lt;h3>;针对中国采矿业的袭击造成四人死亡，黄金被盗刚果的车队&lt;/h3>;&lt;p>;刚果东部的战斗已经持续了数十年，有 120 多个团体争夺权力、土地和宝贵的矿产资源，而其他团体则试图保卫自己的社区。但在 2021 年底，当基本上处于休眠状态的 M23 叛乱组织重新出现并开始占领领土时，这一数字飙升。&lt;/p>;&lt;p>;穆奎格的一些支持者表示，他们对他会获胜感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;布卡武的支持者兼居民纳比图·艾琳 (Nabitu Aline) 表示：“他是刚果人民选择的候选人，因为他是来自民间社会的候选人。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们对他期望很高，他是我们的希望。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election 2024: DPP senses victory in ‘perfect match’ Lai-Hsiao ticket but for Beijing it might ‘mean war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3242580/taiwan-election-2024-dpp-senses-victory-perfect-match-lai-hsiao-ticket-beijing-it-might-mean-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统竞选领跑者赖清德与“猫武士”萧碧琴联票参赛分析人士认为，一月份的选举标志着执政的、倾向独立的民进党将继续掌权。&lt;/p>;&lt;p>;但胜利可能意味着两岸关系进一步恶化，因为北京认为这对夫妇他们说，作为一个“支持独立的分裂分子联盟”，这对台湾来说可能“意味着战争”。&lt;/p>;&lt;p>;副总统兼民进党总统候选人赖智选择了台湾事实上的驻联合国大使萧州，上周作为他的竞选伙伴。这张选票被民进党立委称赞为“完美搭配”，将进一步提高黎智英在 1 月 13 日当选的机会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;52岁的萧在华盛顿担任台湾驻美国代表时将自己称为“猫战士”——这一描述与北京的战狼外交形成鲜明对比。她于周一辞职，然后接受了黎智英提出的副总统候选人的提议。&lt;/p>;&lt;p>;由于岛内主要反对党国民党和规模较小的台湾人民党未能就联合协议达成一致，两人于第二天正式登记参选。 &lt;/p>;&lt;p>;萧萧是前立法会议员，现任议员的亲密红颜知己，在华盛顿政治、外交和学术界享有盛誉，是一位冷静、理性、能力强的政治家。蔡英文总统 – 台湾观察家表示，蔡英文被视为对赖的候选资格的有力推动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们是相辅相成的，”台北国立台湾大学政治学教授王业立说。&lt;/p>;&lt;p>;而赖在王说，萧精通内政和政治，精通外交，并补充说，她与华盛顿的密切联系可以为黎智英当选总统后提供与美国顺畅的沟通渠道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国在外交上承认北京，但它仍然是台湾的非正式盟友和最大的武器供应国。与其他国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;王说，让萧作为竞选伙伴也将有助于64-台中东海大学政治学家张俊浩表示，萧在巩固美台关系和加强沟通方面发挥了重要作用张说：“这极大地有助于增强美国对赖智的了解，特别是在他发誓如果当选将继续蔡英文的政策之后。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾反对派截止日期临近，联合选票陷入僵局&lt;/h3>;&lt;p>;三届民进党领导人蔡英文自此以来一直拒绝接受北京与当时执政的国民党就“一个中国”达成的“1992年共识”她于2016年首次就任总统。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两岸交流暂停，且北京持续进行军事恐吓，但她并未跨越宣布台独的红线。黎智英在 2017 年担任台湾总理时称自己是一名务实的独立工作者，这促使北京将他斥为支持独立的分裂分子。&lt;/p>;&lt; p>;尽管黎智英在四月份民进党提名他竞选总统后有所缓和，但亲大陆的反对派阵营仍然暗示他将成为“麻烦制造者”，如果当选，可能会加剧两岸紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;台北智库台湾国际战略研究会高级研究员黄惠华表示，美国认为赖晓的票“可以接受”——因为赖晓已经接受了华盛顿“民主与威权主义”的诉求。说服世界对抗俄罗斯和中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“民进党曾试图用‘反中保台’策略来赢得选民的支持，但没有成功。黎智英随后提出“维护和平，保护台湾”，避免天平向战争倾斜。”她补充说，这符合世界维护和平的趋势。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，黄说，尽管黎智英提出了这一建议，但如果&lt;/p>;&lt;p>;“如果坚持‘维护和平保台’的理论，黎智英当选后应该考虑做的就是不要把台湾推向战争边缘，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;北京指责黎智英撒谎，因为他声称如果他当选，两岸爆发战争的可能性微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;民进党发言人朱凤莲大陆国台办早些时候称，潜在的丽萧票是“台独分裂分子联盟”。她说，“追求台独的人本质上是战争的煽动者”，赖以这样的谎言是“流氓”。&lt;/p>;&lt;p>;朱在北京的新闻发布会上表示，“台独就是战争” 15.&lt;/p>;&lt;h3>;台湾人说，美国不“值得信赖”，但安全承诺是可靠的：调查&lt;/h3>;&lt;p>;萧周四在台北发表讲话时表示，尽管北京感到恼火，但台北仍对对话持开放态度。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们已经重申了我们的立场，即我们对对话保持开放态度，并且我们也致力于维持现状。”&lt;/p>;&lt;p>;萧先生曾两次因不当行为而受到北京制裁。台独分裂分子表示，国际社会“向台海双方明确表示，对话是解决分歧的唯一途径，战争不是一种选择”，这一点也很重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai hostage’s mother danced with joy after daughter released from Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242836/thai-hostages-mother-danced-joy-after-daughter-released-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 03:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当 Natthawaree Mulkan 的母亲看到她的女儿是哈马斯释放的泰国人质之一时，她非常高兴，与她的八个人一起跳舞56 岁的 Bunyarin Srijan 指着她的露台说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴……我出来跳舞”。&lt;/p>;&lt;p>;Natthawaree，她是两个孩子的母亲，是哈马斯在为期七周的战争的第一次休战期间被释放的 10 名泰国人质之一，这场战争始于巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日袭击以色列南部。&lt;/p>;&lt;p>;她是唯一被绑架的泰国妇女。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;她的母亲失踪了袭击发生后与她联系，然后停止关注报道，害怕坏消息。&lt;/p>;&lt;p>;“在那段绝望的时期，我有半个月没有看新闻，”布尼亚林独自在客厅里回忆道。&lt; /p>;&lt;p>;“我害怕看到我的女儿躺在地上死去。”&lt;/p>;&lt;p>;大约 30,000 名泰国劳工主要来自该国贫困的东北部，在以色列农业部门工作，这是其最大的劳动力群体之一&lt;/p>;&lt;h3>;作为加沙休战协议的一部分，至少 10 名泰国人质和 13 名以色列人获释&lt;/h3>;&lt;p>;泰国外交部在一家诊所拍摄的照片中可以看到 Natthawaree 与她一起微笑”她回来了，我要带她去寺庙参加宗教仪式。”她擦着眼泪说道。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 周六表示，政府仍在努力确保安全释放 20 名仍被关押的泰国公民。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 03:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas delays 2nd hostage release until Israel lets aid into northern Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242835/hamas-delays-2nd-hostage-release-until-israel-lets-aid-northern-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 00:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯武装派别周六表示，将推迟根据停战协议释放的第二批人质的移交直到以色列“遵守协议条款”。&lt;/p>;&lt;p>;人道主义援助进入加沙地带北部以及释放囚犯的选择标准是有问题的问题，al-Qassam Brigades 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;一名以色列官员向法新社证实，人质尚未移交给加沙地带红十字会。&lt;/p>;&lt;p>;此前，一名以色列官员向法新社证实，人质尚未被移交给加沙地带红十字会。军方发言人告诉法国 BFM 电视台，除非最后一刻做出改变，否则 13 名人质预计将被释放。他表示，作为回报，将释放 39 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;根据以色列和哈马斯在卡塔尔斡旋下达成的停战协议，在四天内将总共用 50 名人质交换 150 名巴勒斯坦囚犯，其中一些人因武器指控和暴力犯罪而被定罪。&lt;/p>;&lt;p >;在周五的第一次交火中，10 月 7 日哈马斯武装分子在以色列南部劫持的约 240 名人质中，有 13 名以色列妇女和儿童获释。&lt;/p>;&lt;p>;24 名被监禁的巴勒斯坦妇女和 15 名青少年被释放。从以色列监狱释放。&lt;/p>;&lt;p>;周六的挫折发生在埃及控制着进入加沙南部的拉法边境口岸的几个小时后，该口岸已经恢复了重要的援助供应，该国表示已经收到各方关于解决问题的“积极信号”。可能会延长该协议。&lt;/p>;&lt;h3>;未计划从加沙获释的人质家属将面临持久的噩梦&lt;/h3>;&lt;p>;埃及国家信息服务局 (SIS) 负责人迪亚·拉什万 (Diaa Rashwan) 在一份声明中表示开罗正在与各方举行广泛会谈以达成协议，这意味着“释放更多加沙的被拘留者和以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，如果哈马斯继续下去，停火可能会延长以每天至少 10 名人质的速度释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦消息人士称，最多 100 名人质可能获释。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯表示，敌对行动将尽快恢复随着休战结束，尽管美国总统乔·拜登周五表示确实有机会延长休战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 01:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India tunnel rescue ‘more complex’ amid switch to manual drilling after machinery damage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242832/india-tunnel-rescue-more-complex-amid-switch-manual-drilling-after-machinery-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;救援 41 名被困在印度喜马拉雅山公路隧道中两周的工人将花费比之前预期更长的时间，因为救援人员正在转向官员们周六表示，在机械损坏后进行了手动钻孔。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员表示，用于打穿近 60 米碎片的重型钻机于周五受损，正在被完全拉出，并补充道10-15 米的隧道必须使用手持式电动工具来拆除。&lt;/p>;&lt;p>;这些人是来自印度一些最贫困邦的建筑工人，他们被困在北阿坎德邦正在修建的 4.5 公里（3 英里）隧道中自 11 月 12 日早些时候塌陷以来，该州一直处于安全状态。当局表示，他们很安全，可以获得光、氧气、食物、水和药品。&lt;/p>;&lt;p>;一台名为螺旋钻的重型钻机，在周五撞上障碍物，从插入的 47 米管道中拉出被困工人时破裂。&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦首席部长普什卡·辛格·达米 (Pushkar Singh Dhami) 周六表示，受损的钻机将被周日早上取出，允许开始手动钻探。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;负责监督救援工作的国家灾害管理局成员赛义德·阿塔·哈斯南 (Syed Ata Hasnain) 表示，与使用螺旋钻进行钻探时相比，这次行动变得“更加复杂”，而且过程也会变得更慢。&lt;/p >;&lt;p>;“我们必须加强被困在里面的兄弟们的力量。我们需要监测他们的心理状态，因为这次行动可能会持续很长时间。”他说，但没有给出时间表。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，被困工人都是外来务工人员，他们“非常担心” ”，Sunita Hembrom 说道，她的姐夫 Birendra Kishku，39 岁，正在隧道里。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我姐夫告诉我，他从昨天开始就没吃过任何东西。我们非常担心。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当局没有透露隧道塌方的原因，但该地区容易发生山体滑坡、地震和洪水。&lt;/p>;&lt;p>;隧道没有周五，调查这场灾难的专家小组成员因无权接受媒体采访而不愿透露姓名，该小组成员表示，该项目是一个紧急出口，是通过地质断层修建的。&lt;/p>;&lt;p>;救援计划包括推动一根足够宽的管子，可以用轮式担架把被困人员拉出来。当局提供的一段视频显示，救援人员通过进入管道并被担架拉出来进行疏散演练。&lt;/p>;&lt;h3>;首次看到印度塌方隧道中 41 名工人被困&lt;/h3>; &lt;p>;声明称，第二个从山顶垂直钻孔的计划也在进行中，并且正在组装钻孔机。&lt;/p>;&lt;p>;自从推出更大的救生索管道以来，人们一直在吃熟食。本周早些时候，声明称他们收到了烤肉或印度圆面包、扁豆和蔬菜咖喱。&lt;/p>;&lt;p>;包括精神科医生在内的十几名医生一直在现场与这些人交谈，监测他们的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;建议他们进行轻度瑜伽练习，在他们被限制的 2 公里空间内走动，并继续互相交谈。精神病学家罗希特·冈瓦尔 (Rohit Gondwal) 表示，他们还在考虑送来扑克牌和棋盘游戏。&lt;/p>;&lt;h3>;“不惜一切代价”：工作人员试图插入管道以拯救被困的印度工人&lt;/h3>;&lt;p>;倒塌的隧道位于 Char Dham 朝圣路线上，这是纳伦德拉·莫迪总理政府最雄心勃勃的项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;它的目标是通过 890 公里（550 英里）的双车道道路连接四个主要的印度教朝圣地，耗资 15 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China-Russia cooperation in the Arctic a double-edged sword for Beijing?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242807/china-russia-cooperation-arctic-double-edged-sword-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北冰洋夹在北美、欧洲和亚洲之间，是大国竞争中最神秘的前线之一。冷战期间，苏联和美国潜艇在冰层下相互跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;几十年后，俄罗斯与西方之间关系的恶化（因乌克兰战争而加剧）引发了人们的担忧，人们担心这片冰冻地区可能会再次陷入困境。再次成为地缘政治较量的舞台。&lt;/p>;&lt;p>;冷战期间，北极为当时的苏联和北约盟国之间的洲际导弹和核轰炸机提供了最短的飞行路径。&lt;/p>;&lt; p>;现在，该地区冰盖的迅速缩小也提供了新的海上航线和获取宝贵资源的机会，加剧了人们对北极可能成为世界上最具战略价值的海上航线之一的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，近年来，中国一直在扩大与多个北极国家的经济、科学、文化和外交接触，而中国正面临着越来越大的陷入交火的风险。&lt;/p>;&lt;p>;当俄罗斯总统弗拉基米尔普京上个月在北京出席“一带一路”国际合作高峰论坛，邀请全球投资俄罗斯北极地区。&lt;/p>;&lt;h3>;“高度互补”：中俄规划区域一体化&lt;/h3>;&lt;p >;几天后，在雷克雅未克举行的北极圈大会上——各国政府、土著组织和学者的年度聚会——北约海军上将罗布·鲍尔(Rob Bauer)对俄罗斯和中国在该地区日益加强的联盟进行了猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p>; “北极地区日益激烈的竞争和军事化，尤其是俄罗斯和中国的竞争和军事化，令人担忧，”北约秘书长和北约主要政治决策机构北大西洋理事会的顾问鲍尔表示。&lt;/p>; &lt;p>;“北极融化的冰层开辟了新的海上航线，使大型船只更容易航行并缩短航行时间。&lt;/p>;&lt;p>;“北约并不将中国视为威胁，而是将中国视为威胁。一个挑战。我们必须考虑到，北京在发展与俄罗斯的战略关系的同时，在北极并没有透明的意图。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯控制的北海航线最早可能在今年夏天变得不冻。据一些预测，到 2035 年，与苏伊士运河相比，航运时间将缩短 30% 至 40%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在北极政策白皮书中揭示了“冰上丝绸之路”的雄心&lt;/h3>;&lt;p>;但是更重要的是，它将允许俄罗斯海军在大西洋和太平洋之间自由航行。&lt;/p>;&lt;p>;上海国际问题研究院俄罗斯和中亚研究中心高级研究员赵龙表示，该地区很可能成为“俄罗斯与西方战略和安全竞争的前沿”。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，中国与俄罗斯在北极的合作将成为这种对抗的牺牲品，而且很可能会受到影响。”未来会更频繁地成为目标。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，西方推动北极主要国家芬兰和瑞典加入北约将加深莫斯科与西方之间的争执，“引发一些人的不满”。 ”。&lt;/p>;&lt;h3>;西方制裁和不信任使中国和俄罗斯在北极的关系更加密切&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰动摇了该地区的多边合作，当时北极八个成员国中的七个高北地区主要的政府间机构理事会宣布抵制俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;挪威特罗姆瑟大学副教授 Marc Lanteigne 表示：“2023 年绝对不是中国发布北极白的 2018 年。白皮书”，并且北京必须在“更加困难的外交气氛”中“走得更仔细”。&lt;/p>;&lt;p>;白皮书——五年前遭到了包括俄罗斯在内的怀疑——设想了一条“冰上丝绸之路” ”，以补充北京的一带一路基础设施计划。&lt;/p>;&lt;p>;“自从乌克兰入侵和北约的反应以来，北极安全化的运动只会加速，因此北京必须……与俄罗斯保持强有力的北方合作，尽管外交气氛更加困难，但也要找到在北极其他地区活跃的方式。”Lanteigne 说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着入侵乌克兰进入第二年，莫斯科似乎正在改变其对北极国际合作的立场，该地区53%的海岸线属于俄罗斯.&lt;/p>;&lt;p>;2月份，莫斯科对2035年该地区战略政策进行了修订，删除了“加强与北极国家睦邻关系”的内容，转而支持发展与外国的双边关系。&lt;/p>;&lt; p>;一个月后，克里姆林宫在自2016年以来的首份外交政策概念声明中首次将北极列为优先地区。开发北方海航道也被列为国家重点目标。&lt;/p>;&lt; p>;四月份，俄罗斯宣布计划与中国和金砖四国（由巴西、印度和南非等领先新兴市场组成的联盟）的其他成员合作，在挪威斯瓦尔巴群岛建立一个国际北极科学站。&lt;/p>; &lt;h3>;随着普京的战争引发北极冰冻，中国的冰上丝绸之路下一步将何去何从？&lt;/h3>;&lt;p>;对于此前更倾向于将北极事务留在北极国家内部的俄罗斯来说，这是一个方向的急剧转变，也是一个机会中国雄心勃勃地希望成为该地区的强大参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，这也可能增加中国企业的政治和商业风险。所以我认为（对中国来说）这是一把双刃剑。”上海的赵说。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院大学副教授徐庆超指出，权力游戏俄罗斯与西方国家在北极问题上的合作并不新鲜。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，北京不会选边站队，并将继续与其他北极国家合作，这符合中国在该地区的利益。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国的北极战略过去、现在和将来都是基于这个前提。该战略可能会受到多种因素的影响，但从根本上来说，它植根于中国的国家利益。”&lt;/p>;&lt;p>;但徐同意赵的观点，即过去两年北极地区现状的变化可能会影响中国的发展。对中国来说是一把双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会承受这种二分法的负​​担，被西方视为站在俄罗斯一边，这反过来可能会故意减少或限制与中国在北极的合作， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但另一方面，中国更有可能被俄罗斯接受，俄罗斯可能渴望看到与中国在北极开展更强有力的合作。”&lt;/p>;&lt;h3 >;与俄罗斯的友好关系是中国北极愿望的关键：报告&lt;/h3>;&lt;p>;自俄罗斯入侵乌克兰以来，拒绝加入西方经济制裁的中国稳步加强了在该地区的活动，派遣了数十名数十亿美元用于北极圈上方的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国还购买俄罗斯石油和天然气，其中一些通过北方航道运输，中国海军舰艇也一直与俄罗斯同行一起在自2021年起，阿拉斯加附近的定期航行。&lt;/p>;&lt;p>;今年4月，即中国国家主席习近平访问莫斯科一个月后，两国签署了一项海上执法合作协议。&lt;/p>;&lt;p >;北京取消 Covid-19 边境管制后不久，中国对北极的投资又重新提上议程。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯签署海上执法协议&lt;/h3>;&lt;p>;5 月，高级官员来自俄罗斯北极地区的代表团成员随俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京率领的高级代表团访问北京和上海。&lt;/p>;&lt;p>;中国商界领袖也曾前往俄罗斯北极地区，包括资源丰富的涅涅茨人自治区，俄罗斯联邦人口最稀少的地区。&lt;/p>;&lt;p>;9月，国有企业山东港口集团高管考察被誉为“北极地区首府”和“北极之都”的摩尔曼斯克。据挪威航空报道，接待高管的该市州长安德烈·奇比斯表示，他们对这条航线以及科拉半岛的造船投资表现出了兴趣。新闻门户网站《巴伦支海观察家》。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯北极大使尼古拉·科尔楚诺夫本月早些时候在莫斯科告诉记者，两国政府正在就一些“对两国具有经济和科学重要性”的项目进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括与中国哈尔滨工程大学在他说，雪花国际北极站是一个全年可再生能源驱动的研究设施。&lt;/p>;&lt;p>;下个月，中国南方城市广州预计将举办中国-北欧北极合作研讨会，这是自 2019 年以来的首次，这表明中国打算继续与其他北极国家合作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;兰廷认为，虽然中国和俄罗斯都认为北约是其北极战略的障碍，但该地区不太可能成为美国、中国和俄罗斯之间竞争的焦点。俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“然而，鉴于北冰洋对经济活动的持续开放，溢出效应的可能性很大。”&lt;/p>;&lt;p>;在上海，赵说中国正在不太可能阻止其与俄罗斯在北极的商业和科学合作，但它可能面临越来越大的风险，例如“潜在制裁导致的回报波动和市场权衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“在从长远来看，中国与俄罗斯在北极的合作不会改变，但同时俄罗斯正在加大在北极的开放力度，这将为中国在科研、环境、生态等方面提供更多机会。航运、能源和旅游业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian suspect in ex-girlfriend’s killing extradited as thousands rally over violence against women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3242829/italian-suspect-ex-girlfriends-killing-extradited-thousands-rally-over-violence-against-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名涉嫌在震惊全国的案件中杀害前女友的意大利男子于周六从德国被引渡，数千名意大利男子被引渡至德国。的人们走上街头纪念消除对妇女的暴力行为国际日。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的 Filippo Turetta 于上午十点左右抵达威尼斯机场，然后被转移到北部城市的一所监狱。据意大利媒体报道，维罗纳将在朱莉亚·切切丁 (Giulia Cecchettin) 死亡调查中面临质询。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的切切丁 (Cecchettin) 在威尼斯附近的一家购物中心与图雷塔 (Turetta) 见面吃汉堡后失踪，就在几天前，她正准备接受她获得了生物医学工程学位。此案引起了意大利的关注。&lt;/p>;&lt;p>;她的尸体于 11 月 18 日被发现，尸体被黑色塑料袋覆盖在阿尔卑斯山山麓湖泊附近的沟渠中。图雷塔第二天在德国被捕。&lt;/p>;&lt;p>;切切丁被杀在该国引发了前所未有的悲伤和愤怒，许多女性表示，重男轻女的态度仍然根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;数据来自意大利内政部显示，今年迄今已有 106 名女性在意大利被杀，其中 55 人据称是被伴侣或前伴侣杀害的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利 RAI 国家电视台报道称，自从切切丁的尸体被发现以来，许多担心自己安全的妇女拨打全国热线电话男性数量从每天约 200 人跃升至 400 人，其中包括年轻女性的父母。&lt;/p>;&lt;p>;周六在罗马和墨西拿举行的两次大型集会上，切切丁被人们铭记。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，在两院一致支持下，意大利议会批准了打击暴力侵害妇女行为的新措施。&lt;/p>;&lt;p>;正在采取的措施包括在学校开展一场运动，以解决性别歧视、大男子主义以及心理和身体暴力问题&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 4, seizes more than HK$30 million worth of drugs after finding liquid cocaine hidden in fake bottles of alcohol]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242826/hong-kong-customs-arrests-4-seizes-more-hk30-million-worth-drugs-after-finding-liquid-cocaine-hidden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在发现可疑液体后逮捕了四人，并检获价值超过 3,000 万港元（合 380 万美元）的毒品一名到达机场的女子行李中的假酒瓶中藏有可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;海关毒品调查局高级调查员杨伟汉周六表示，海关人员发现了 12 公斤（26.4 磅）可疑液体她周四从北美抵达后携带的八瓶酒中含有可卡因，估计价值 1,500 万港元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“困难在于，很多人会从海外带葡萄酒或酒瓶进入城市，”他说。 “这批酒瓶没有明显的缺陷。定期检查很难发现这些毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们海关人员的警惕性很高，发现该批次酒的市场价格或价值很低。人们不太可能从海外进口此类酒精。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机构在棉花糖货运中发现价值 3.9 亿港元的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;他说，警方在尖沙逮捕了第二名女子周四晚些时候，徐先生与此案有关，周五在粉岭拦下一名男子，搜查发现他还携带少量毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“我们逮捕了他，并护送他到粉岭的一个单位。在粉岭，又发现八瓶怀疑液态可卡因及约500克各类怀疑毒品。” “然后，我们在单位内重新逮捕了该男子和另一名女子。”&lt;/p>;&lt;p>;据杨说，警方总共检获24公斤怀疑液体可卡因和530克各种毒品，价值3,010万港元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港海关检获价值6.4亿港元伪装成蜗牛壳的冰毒&lt;/h3>;&lt;p>;三名分别为27岁、33岁及17岁的女子及一名18岁男子因涉嫌贩卖而被扣留危险药物——最高可判处终身监禁及罚款 500 万港元。他们将于周一在西九龙法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，海关人员相信他们已成功捣毁一个贩毒集团，并补充说海关仍在调查嫌疑人在该网络中扮演的角色。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Economics tipped to headline China, South Korea and Japan foreign ministers’ talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242823/economics-tipped-headline-china-south-korea-and-japan-foreign-ministers-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周六确认外交部长王毅将与日本和韩国外长举行四年来的首次此类会谈年。&lt;/p>;&lt;p>;周日在韩国釜山举行三方会议之际，东京和首尔在与中国的竞争中越来越多地站在美国一边。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，会谈表明两国在应对紧张局势的努力中出现了“积极的外交势头”，但鉴于两国之间的不信任和来自华盛顿的压力，关系不太可能出现显着改善。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计三位外交部长将讨论加强合作的方法贸易和经济合作，与朝鲜的合作可能也在议程上。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学外交政策助理教授卢迪伦表示，在中国领导人习近平与美国总统乔·拜登会晤后不久进行的三方交流尤为重要。&lt;/p>; &lt;p>;两国元首上周在旧金山举行了大约一年来的首次会面，承诺恢复军事交流，这是关系改善的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“这 [习拜登会后举行的三边]峰会值得注意，因为日本和韩国都是美国的盟友，所以我认为存在一些积极的外交和政治势头，”Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国在近年来，随着对中国日益增长的地区影响力的担忧加剧，美国寻求与美国建立更紧密的安全关系，北京警告称此举将加剧该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家从 2008 年至 2019 年举行年度峰会，以促进区域合作，但会议在 Covid-19 大流行期间暂停。&lt;/p>;&lt;p>;据韩国外交部称，部长们计划“就三边合作的发展方向广泛交换意见”，并地区和国际形势。据称双边会议将在活动期间举行。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;北京人民大学国际关系教授王义伟表示，美中关系的改善将对中国与日本和韩国的关系产生“立竿见影”的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他预计领导人将推动进一步的经济一体化，特别是在数字经济领域，这三个亚洲国家都是领导者。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一个选择是加快谈判，以实现拖延已久的自由贸易协定。该地区三大经济体之间的贸易协定始于 2013 年。&lt;/p>;&lt;p>;王指出，随着世界走向“全球区域化”，经济体分裂成区域集团，这对中国来说是自然而然且有利的、日本和韩国建立更牢固的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国必须抓住中美关系缓和的战略机遇，积极促进与日本和韩国的合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Yongwook Ryu，新加坡国立大学助理教授李光耀公共政策学院表示，经济是推动三边会谈恢复的主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;“三个经济体都在苦苦挣扎，2024年情况可能会恶化。因此，他们”他说。&lt;/p>;&lt;p>;柳表示，此次会面还与华盛顿对华政策从脱钩转向去风险有关。日本和韩国都将在去风险政策的范围内寻找促进与中国贸易的方法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管两国在贸易上有共同利益，但战略考虑将巩固东京和首尔的互动他补充说，中国与北京是美国的“重要盟友”，并在华盛顿的印太战略中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;柳表示，中国将寻求两个邻国在技术领域的合作。但与此同时，北京将“一方面试图挑拨日本和韩国与美国之间的关系，声称美国的对华政策会损害他们的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，鉴于根深蒂固的相互不信任以及美中战略竞争对日本和韩国造成的制约，我仍然怀疑这三个国家之间的外交关系能够改善多少。”&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学的 Loh 表示，朝鲜可能会成为议程的重点，特别是平壤本周宣布将第一颗间谍卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;在恢复高层会谈的同时中国人民大学的王警告说，这三个国家之间的关系是积极的一步，恢复关系可能还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，东京和首尔的领导人可能面临来自华盛顿的压力，称他们一直“ &lt;/p>;&lt;p>;朝鲜半岛和台湾海峡的局势也会影响到这三个国家之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦出现问题[在这些领域]，中日韩三国之间的合作将受到影响。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>