<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iconic brands and new stars show Hong Kong has what it takes for global success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250165/iconic-brands-and-new-stars-show-hong-kong-has-what-it-takes-global-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/35fa8c8e-d604-4dc0-ae1a-539a2958f9d1_0503250f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;货拉拉首席执行官周成玉合影留念2017年10月在九龙塘成立。公司目前业务遍及全球400个城市。图片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港以其充满活力的经济和创业精神而闻名，催生了多个享誉全球的标志性品牌。&lt;/p>;&lt;p>;李锦记是食品行业的先驱，已成为高品质亚洲酱料和调味品的代名词，这证明了其自 1888 年以来的悠久传统以及对传统和质量的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;，其根源可追溯至 1841 年，已发展成为全球最大的国际健康和美容零售商，在亚洲和欧洲拥有数千家商店。与此同时，1929 年在广州成立，但自 1930 年代起扎根香港，现已成为全球领先的珠宝商，以其工艺和奢华产品而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;这些发展并不令人意外。香港是中国最繁荣的城市，以其创业热情和创造具有巨大吸引力的产品的能力而闻名。这些品牌的成功建立在信任、质量、高效分销以及对消费者需求的深入了解的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;今天，在香港应对经济挑战之际，我们必须培育新一代标志性品牌品牌。这些品牌不仅要突破市场限制，更要激发创新，成为香港走出经济过剩的灯塔，推动香港在全球舞台上前进。&lt;/p>;&lt;p>;然而，全球舞台不同从这些传统公司成立之时起。游戏规则也发生了变化。仅凭信任就足以在当今市场取得成功吗？创建品牌可能更容易，但打造“标志性”品牌却从未如此困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1981 年本土服装品牌佐丹奴创立以来，商业经历了显着的转型，从实体店面发展到技术占主导地位的全球数字舞台。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务的出现将世界变成了一个火热的熔炉，来自全球各个角落的企业都在争夺消费者的注意力。这种转变不仅扩大了企业的覆盖范围，还改变了竞争本身的性质。&lt;/p>;&lt;p>;数据已成为一项重要资产，使企业能够了解和预测消费者行为、定制体验和优化运营。产品差异化越来越取决于品牌、创新和提供独特价值主张的能力。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，一波本土公司正在兴起，每家公司都突破障碍，取得全球成功。香港公司彻底改变了科技配件、颠覆了物流并重新定义了笔记记录，这只是一场更广泛运动的开始。我们不要忘记 Coa 的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;Casetify 由 Wesley Ng 于 2011 年创立，最初是一个利用 Instagram 照片定制手机壳的电子商务平台。该品牌现已在全球售出超过 1500 万箱，并与 Kylie Jenner 和 Blackpink 等明星合作，将科技配饰转变为个人风格宣言。有趣的是，吴将他的商业头脑归功于观察他的父母在香港管理他们的餐厅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/29/d30877c1-b49d-4d0d-a2d2-79be86ae4c78_c93b6065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Casetify 创始人 Wesley Ng 在公司总部2023 年 2 月在观塘。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于一个香港团队来说，我们实际上可以在中国互联网业务中取得成功......几乎等于不可能的任务。”货啦创始人兼首席执行官周成玉说道。最初，物流平台的成功取决于超本地化，促使周先生在开展内地业务时将整个团队从香港迁往深圳和广州，以更紧密地参与市场。&lt;/p>;&lt;p>;超本地化策略似乎奏效了。货拉拉现已拥有强大的影响力，业务覆盖 11 个市场、400 多个城市，2022 年全球订单量将超过 4.2 亿份。该公司已向香港证券交易所提交上市申请；其首次公开募股可能是近年来规模最大的首次公开募股之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港制造的浓缩咖啡机？企业利用技术和资金进行“智能”重组&lt;/h3>;&lt;p>;Goodnotes 也从一个简单的应用程序发展成为人工智能驱动的数字纸张先驱，积累了 2400 万用户，并获得了苹果 2022 年 iPad 应用程序的认可&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些公司的发展历程并非一帆风顺。他们面临着适应不同市场和消费者行为的复杂任务。香港的小市场是由“一个国家、两种制度”框架塑造的，这种环境需要双管齐下的战略：适应全球格局，同时打造在城市内部产生共鸣的身份。&lt;/p>;&lt;p>; Goodnotes 创始人 Steven Chan 早期因资源和支持有限而面临困难，这就是这些挑战的缩影。鉴于他是该应用程序的唯一开发者，并且缺乏资金、营销专业知识和人脉，他甚至还应对对该应用程序长期生存能力的怀疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/9191c2cc-cb8​​0-40e6-b6ae-786e1b8fa8df_4614041c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2022 年 8 月，Goodnotes 创始人史蒂文·陈 (Steven Chan) 在公司英国办事处。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个例子是努力让出租车司机接受无现金支付，这是一个鲜明的例子与此类系统在中国大陆的广泛采用形成鲜明对比的是，中国大陆的现金日益过时。这种情况突显了香港在培育大型互联网公司方面面临的更广泛的斗争，但人们对变革的乐观态度日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;支持和推动这些新兴品牌的政策、投资和商业生态系统的时机已经成熟提升标志性地位，确保香港在快速发展的全球格局中保持重要地位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港政府已投资 1,500 亿港元用于促进创新和技术发展，但回报仍有待证明。此外，在加强公私伙伴关系、扩大国际化支持和改善人才发展方面还有改进的空间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临这些挑战，但在当前的形势下，人们对香港的未来抱有明显的乐观态度。经济考验。前方的道路漫长且充满不确定性，但香港不能回避。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，香港的新兴企业不仅仅拥有全球成功的承诺，它们体现了香港的活力和创新精神Kong，就像他们的前辈一样。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s manufacturing activity rebounds slightly in January, but remains in contraction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3250366/chinas-manufacturing-activity-rebounds-slightly-january-remains-contraction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 09:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/e61814ef-73f0-4e02-9e31-65399a0a6596_8175a583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月份官方制造业采购经理人指数为 49.2，相比之下12 月读数为 49。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国1月份制造业活动小幅反弹，但尽管北京在年初努力重拾经济增长势头，但仍处于收缩状态。&lt;/p>;&lt;p>;官方国家统计局周三表示，1 月份制造业采购经理人指数 (PMI) 为 49.2，12 月份为 49。&lt;/p>;&lt;p>;与中期预测的 49.2 相符。路透社调查的经济学家表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造业PMI自去年4月起连续五个月下降，尽管9月份短暂扩张，但10月份又陷入收缩。&lt;/p>;&lt;p>;数据高于50表明制造业正在扩张，而低于50则表明制造业在收缩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管去年经济增长超预期5.2，但北京仍需支撑经济复苏&lt;/p>;&lt;p>;由于需求不温不火，制造商的情绪受到抑制，而横跨众多制造业的经济支柱房地产行业仍然低迷。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府债务危机旷日持久外部复杂性（包括海外订单减少）也加剧了不利因素。&lt;/p>;&lt;p>;人们敦促采取更多措施来提振经济，预计北京将再次设定今年 5% 左右的增长目标.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，1 月份非制造业 PMI（服务业活动指标）继续改善，从 12 月份的 50.4 攀升至 50.7。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>; >;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s young chow down on ‘dangerous’ deep-fried starch toothpicks inspired by South Korea food fad, sparking mainland health warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250176/chinas-young-chow-down-dangerous-deep-fried-starch-toothpicks-inspired-south-korea-food-fad-sparking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/640ebbde-2930-4241-9518-13fee99b2a82_035f9c16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吃油炸淀粉牙签的趋势，始于韩国的疫情已蔓延到中国，促使大陆当局发布健康警告。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国卫生官员就吃油炸淀粉牙签的新热潮发出健康警告，该热潮在南方流行后在内地青少年中蔓延。韩国。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台报道称，中国的家长开始担心这种新时尚可能对孩子的健康造成潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;在中央电视台的一段视频中，用淀粉制成的牙签图像显示，通过某种形式的着色剂将其变成绿色，然后在热油中与香料一起烹调。&lt;/p>;&lt;p>;在一个直播平台上推出该热潮后，该热潮在韩国掀起，该平台显示内容创作者饮食过量大量奇怪或不寻常的食物。&lt;/p>;&lt;p>;它很快就传播到了 TikTok，Instagram 也发现了它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/948bb0a1-7d65-4ac7-9d30-1c789d374a59_a6f9ad09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;油炸淀粉牙签在韩国风靡一时，并已蔓延至中国。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;短视频显示，人们将牙签放入滚烫的油中炸至卷曲，然后加入奶酪或辣粉等调味料即可食用。这些视频被分享和点赞了数千次。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台称，人们认为这种食物既美味又健康。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种零食是用甜玉米和土豆混合而成的。山梨糖醇是一种糖替代品，会对健康产生腹胀和胀气等负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;1月24日，食品药品安全部在社交媒体平台X（原名Twitter）上发布警告，敦促人们避免食用“油炸牙签”。&lt;/p>;&lt;p>;“淀粉牙签不是食用产品。它们作为食品的安全性尚未得到证实。”卫生部表示，并补充道：“请不要食用它们。”&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在中国引起了广泛的公众反响。截至撰写本文时，它在微博上的浏览量已达到 333 万次。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些在线观察者对食品安全感到担忧，但许多人只是对这种时尚感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“一个人说：“牙签里的食用色素确实不健康。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“它们看起来像虫子，恶心”，还有一个人问：“这个真的好吃吗？”&lt;/p>;&lt;p >;有关奇异食品时尚的故事经常成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/29/740f951a-dd1d-4c14-94c7-223c358f26f9_a36d6688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奇怪的辣菜的出现和传播促使官方健康中国大陆警告。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年9月，另一种韩国饮食计划，包括服用辅酶Q10、鱼油、叶黄素和维生素D3等补充剂，在韩国风靡一时。中国年轻人试图平衡不健康的生活方式选择。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，内地年轻人开始把芒果种子当“宠物”来“养”，给自己萌芽的头发打理，甚至为它们写日记，令人震惊大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Forget cat cafes, Japan now has coffee shops where you can cuddle a pig]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250333/japan-tourists-cuddle-pigs-cafes-trend-spreads-thanks-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/d8de6a45-fa34-4ecb-be88-726a9ea28111_23d96a4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shiho Kitakawa，东京一家 mipig 咖啡馆的高管，星期三抱着一头猪。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首先出现了允许携带宠物的咖啡馆。然后是猫咖啡馆，拿铁咖啡的地位仅次于与猫的互动。日本最近的热潮：猪咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;“太棒了。非常轻松、愉快。”来自华盛顿普尔曼的软件工程师 Brad Loomis 带着 21 岁的女儿 Paige 参观了东京的 Mipig 咖啡馆后说道。&lt;/p>;&lt;p>;他们是最近一次活动的数十名顾客之一。早上，自拍并露出灿烂的笑容。这些猪是一种小型品种，在房间里跑来跑去，寻找一个舒适的腿来拥抱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/30/1231b10a-504e-4b24-9e42-f32daf2448e6_473cd04e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客与微型猪玩耍1 月 24 日，东京 Mipig 咖啡馆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;猪们出奇地安静，尽管它们时不时地打喷嚏。他们不喜欢独处，喜欢结交朋友。与人们的刻板印象不同，它们非常干净，没有异味。&lt;/p>;&lt;p>;顾客支付 2,200 日元（15 美元）的费用，可以与猪一起度过前 30 分钟。需要预订。&lt;/p>;&lt;p>;“每头猪都是独一无二的。每个人都有自己的个性。你可能会注意到，其中一只可能很坚强，另一只可能很温柔，”Mipig 的高管北川志穗 (Shiho Kitakawa) 说，他用敬语将这些猪称为“buta-san”。&lt;/p>;&lt;p>;Mipig位于时尚原宿的咖啡馆是该经营者在日本各地开设的 10 家此类猪咖啡馆之一。第一家于 2019 年在东京开业。今年晚些时候还有两家正在筹备中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/30/d8de6a45-fa34-4ecb-be88-726a9ea28111_ccec82d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shiho Kitakawa，高管米猪咖啡馆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种被称为“微型猪”的动物，即使成年后也不会比柯基犬大。咖啡馆里还有玩具贵宾犬大小的可爱小猪。&lt;/p>;&lt;p>;猪爱好者说它们是很棒的宠物。它们可以花大约 200,000 日元（1,350 美元）从 Mipig 购买，已经接受过如厕训练，并习惯与人相处。微型猪粮也有售。 Mipig 说，它已经出售了 1,300 头猪作为宠物。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡馆的角落里有一台饮料分配机，但几乎没有人愿意去喝饮料，因为他们都忙于养猪。&lt;/p>; &lt;p>;参观这家咖啡馆的外国游客表示，他们是在 Instagram 和其他社交媒体上发现这家咖啡馆的。咖啡馆不投资广告。他们说，他们确保在日本之行期间参观一趟，以及古都京都等常见的旅游景点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/a4c61dff-8a65-40a8-adc5-d2568f5ac3a1_f41ebc3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;顾客在东京的 Mipig 咖啡馆与微型猪玩耍。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当一头猪终于爬到澳大利亚人本·拉塞尔的腿上时，他微笑了。他说，虽然这是他第一次见到真正的猪，但它们一直是他最喜欢的动物，尽管他不确定具体原因。&lt;/p>;&lt;p>;来自新西兰的 Sophie Mo&#39;unga 和她在日本丈夫和两个孩子，对猪来说很受欢迎，其中几只猪在她的腿上打架。&lt;/p>;&lt;p>;“它们很可爱。我认为它们都在互相取暖。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;猪咖啡馆是日本涌现的一系列动物咖啡馆中最新的一家，其中包括以猫头鹰、刺猬、鸟类为特色的咖啡馆甚至还有蛇。&lt;/p>;&lt;p>;一些人提出了道德问题，即动物是否像人类一样享受这种体验。&lt;/p>;&lt;p>;“被一群人触摸和抚摸一定会有压力。总部位于东京的 PEACE 组织负责人东幸子 (Sachiko Azuma) 说道，该组织代表“杜绝动物虐待和剥削”。&lt;/p>;&lt;p>;“动物已成为赚钱生意的工具，”她说。&lt; /p>;&lt;h3>;“原始”：印度活动人士批评取消鸟类和水牛打斗禁令&lt;/h3>;&lt;p>;她的团体主要反对动物实验和“宠物动物园”。东说，咖啡馆往往很小，无法为猫或小猪提供足够的自然环境，而那些诱捕野生动物的咖啡馆是令人憎恶的。她赞成收容所经营的咖啡馆试图为被遗弃的宠物寻找主人。&lt;/p>;&lt;p>;纽约伊萨卡康奈尔大学兽医学院临床科学教授 Bruce Kornreich 博士表示，与动物互动可以降低人的情绪血压并减少头痛和心血管疾病的风险。他说，它还能增强幸福感，帮助人们应对压力。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我们知道答案，他们是如何做这些事情的，”科恩赖奇说，他也是康奈尔猫科动物健康中心的一部分，该中心倡导猫的研究和福祉。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的证据表明，与宠物交往和拥有宠物可以为人们带来心理健康和身体健康益处，”他在 Zoom 采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;即使对于狗来说，也不清楚遛狗是否有助于主人的健康，还是与友好的动物在一起。&lt;/p>;&lt;p>;无论是什么，与狗或猪在一起，人们会感到平静和快乐。&lt;/p>;&lt;p>;“非常可爱，而且很困，”佩奇·卢米斯谈到这些猪时说道。 “它们让我昏昏欲睡。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unclear roles and duties of Hong Kong medical personnel during intensive care transport partly to blame for death of patient, investigation finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250364/unclear-roles-and-duties-hong-kong-medical-personnel-during-intensive-care-transport-partly-blame?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 09:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/9694017c-04d4-4f0d-8b65-bfdab079095b_ef03fb8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长沙湾明爱医疗中心。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;调查发现，香港明爱医疗中心一名79岁病人死亡的部分原因是医护人员的角色和责任不明确。&lt;该中心表示，医院管理局的审查并未指出任何工作人员有过错，但强调了临床交接程序中的问题以及在将患者转移到重症监护室期间发现未打开的氧气阀的潜在设计缺陷。周二，长沙湾医院的发言人再次向该男子的家人表示哀悼。&lt;/p>;&lt;h3>;工作人员发现氧气关闭后，对香港患者的死亡展开调查阀门&lt;/h3>;&lt;p>;“中心再次对事件表示歉意和深切哀悼。院方会与家属保持沟通，并提供必要协助。”&lt;/p>;&lt;p>;死因仍在验尸官调查中。&lt;/p>;&lt;p>;病人于去年11月27日入住明爱医院两天后，他计划对他的右眼进行白内障手术。据该中心称，他此前曾接受过消化性溃疡和腹股沟疝气手术，并因多次肠梗阻而入院。&lt;/p>;&lt;p>;该男子后来被怀疑患有急性肠梗阻，然后才发展为急性肠梗阻。菌血症，或血液中有细菌。中心发言人称，他的病情持续恶化，并于11月28日上午被护送至重症监护室。&lt;/p>;&lt;p>;患者最初通过眼科病房的氧气供应系统接受氧气，随后切换至重症监护室。一个气缸。他的血氧饱和度水平最初稳定，但进入电梯后下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/31/914cd07b-3511-482a-8163-82f86db53a0e_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明爱医疗中心的医用氧气装置。审查小组指出可能的设计缺陷导致了这起事件。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾尝试增加氧气流量，但无济于事。大约1.5分钟后，该男子从病房转移到重症监护室。&lt;/p>;&lt;p>;患者到达后，工作人员发现他转运时使用的氧气瓶阀门并未打开。&lt;/p>; &lt;p>;立即安排适当的供应，以及心肺复苏和插管，但他的病情恶化，于当天中午12点50分去世。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局根本原因分析小组得出结论，多种因素导致了他的死亡。该中心的发言人表示，该中心的发言人表示，该事件包括在准备转运危重病人的监测设备和氧气方面的角色不明确。&lt;/p>;&lt;p>;医院去年 11 月表示，该案件涉及一名眼科医生和两名高级护士，但专家组的报告并未提及提及是否发现任何工作人员有过失。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院检讨对坠亡病人的监管措施&lt;/h3>;&lt;p>;调查还发现，之前临床交接不充分患者离开病房，一些工作人员在最后一刻加入了转运程序。&lt;/p>;&lt;p>;它还发现了氧气瓶的潜在设计缺陷，可能会误导用户相信氧气瓶已打开。&lt;/p>; &lt;p>;报告特别指出氧气阀和流量调节旋钮之间可能存在间隙，这可能导致残留氧气残留在空间中。据称，即使氧气阀关闭，旋钮处于打开位置时，这也可能会产生氧气流动的声音，这可能会误导工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;涉事病房危重病人的转运过程中它补充说，这种情况很少发生，而且在职进修培训也不足。&lt;/p>;&lt;p>;专家组提出了几项建议，其中之一是加强对处理氧气瓶和参与氧气瓶的医疗保健专业人员的在职进修培训。 ”在出发前检查患者状况，这表明在某些情况下可能需要咨询更有经验的人员，例如重症监护团队。&lt;/p>;&lt;h3>;研究表明，香港公立医院四分之一的成人死亡与败血症有关小组成员建议，应强调重症患者转运程序的临床移交和文件记录，包括表格和清单的使用。&lt;/p>;&lt;p>;他们还敦促中心提供有关以下方面的反馈：向当局的质量和安全团队通报氧气瓶设计和使用的潜在陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，应在存储地点张贴有关正确使用氧气瓶的教育海报，并在每个气瓶上附上提示卡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;医院承诺会落实建议。&lt;/p>;&lt;p>;报告已提交医院管理局总办事处。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should Hong Kong’s proposed domestic national security law include a public interest defence?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250351/should-hong-kongs-proposed-domestic-national-security-law-include-public-interest-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/e5a1c266-f41e-44d9-94f0-a68b9a00f7d0_15a08d57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人于2003年7月1日游行反对拟议的第23条立法. 该法案因公众的强烈反对而被废弃。照片：陈柱铭&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保安部长表示，正如香港最高政府顾问和学者所呼吁的那样，当局正在“积极考虑”在新的国内国家安全立法中加入“公共利益保护”条款规定了对新闻界的保护。&lt;/p>;&lt;p>;但这一建议遭到了一名大律师和关键决策执行委员会成员的反驳，他周二表示，当一个人被证明有意这样做时，任何公共利益辩护都是无效的。危害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;政府启动立法公众咨询，禁止 2020 年北京颁布的国家安全法未涵盖的五类行为。它们是：叛国罪；叛乱和煽动不满，具有煽动意图的行为；窃取国家秘密；外国干涉；和破坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/8584f9e1-8138-43d0 -8457-314a580c9d79_fc8ebee6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员兼行政会议召集人叶刘淑仪。她询问，根据新法律，媒体是否能够像在英国一样在新闻报道中引用公共利益辩护理由。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长达110页的咨询文件并无任何有关公众利益辩护的建议。行政会议召集人叶刘淑仪敦促政府加入一项条款，让新闻界在涉及国家机密的案件中可以利用公共利益作为辩护理由。&lt;/p>;&lt;p>;“信息自由对于香港作为国际金融中心。媒体能否像英国那样以公共利益为由进行新闻报道？”她在周二的立法会事务委员会会议上如此问道。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强回应称，当局正在积极研究纳入“重大公共利益辩护”，尽管他指出媒体应该也用常识来判断哪些材料有风险。&lt;/p>;&lt;p>;“比如天气预报与国家安全无关，但当谈到国防部署在哪里时，这显然会危害国家安全。”唐&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，当一个人持有一份文件时，他会有常识，明白什么是授权披露，什么很可能危害国家安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人公布国内国家安全立法细节&lt;/h3>;&lt;p>;在咨询期间提出要求后，公共利益维护被纳入2003年国家安全法案。 2003 年，叶问当时担任安全部长，数十万人游行抗议该法案，导致该法案失败。&lt;/p>;&lt;p>;市政府正在寻求取缔窃取七类“国家机密”的行为。 ”，包括涉及城市或国家的“经济社会发展”和“科技发展”。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授、基本法委员会直到六月才表示，拟议的国家秘密定义“确实非常广泛”。他指出，辩方已被当局接受，并表示“这个问题可能需要在这次公众咨询中考虑”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划如何修改法律，为第23条立法制定新的罪行&lt; /h3>;&lt;p>;但当时反对 2003 年法案的行政会议成员兼大律师唐嘉华表示，他无法想象有人被指控意图危害国家安全，却可以辩称他的行为是维护公共利益。&lt;/p>;&lt;p>;“不能说危害国家安全就符合公共利益。这根本不合理，根本不可能。我认为这是概念上的混淆，”童告诉《华盛顿邮报》。 “所以我很抱歉。我认为唐书记在这个问题上没有深思熟虑的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，只要新闻报道涉及“国家机密”，记者就不会违反新法。 ”没有危害国家安全的意图。&lt;/p>;&lt;p>;不过，香港中文大学新闻与传播学院教授李立峰支持列入这样的条款，作为区分威胁和威胁的依据。国家安全和公共利益有时可能会变得模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“从立法的完整性和保护新闻自由的角度来看，防御总比没有强。”他说&lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会主席陈润声表示，希望政府对国家机密制定具体定义，让记者能够衡量工作风险。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果记者无法评估报道特定信息的风险，他们往往不会报道，”陈说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/92928670-bc47-45af-8fe3-fa36865d8bca_73d82379.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大律师兼行政会议成员罗尼·唐。他说，他无法想象被指控意图危害国家安全的人会辩称他的行为维护了公共利益。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;记者补充说，公共利益辩护虽然有益，但不足以保护该行业免受国家安全指控，因为他认为该市法院已经在记者鲍蔡玉龄案和涉及立场新闻的煽动罪审判中狭义解释法律。&lt;/p>;&lt;p>;蔡成为香港第一位因搜查政府车辆而被判触犯法律的记者乔治城大学亚洲法中心研究员埃里克·赖恩豪 (Eric Lai Yan-ho) 表示，国家的广泛而模糊的定义秘密和国家安全将抵消记者为公共利益辩护的好处。&lt;/p>;&lt;p>;“反间谍和外部干扰指控中存在虚假信息法的要素，例如……传播当局认为虚假的信息，[这]可能构成犯罪，”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;“公共利益辩护是否足够，需要看看政府如何起草该条款。最理想的方式是让媒体免受法律的制裁，而不是将其纳入公共利益保护范围。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could reports of a North Korean workers’ riot in China ‘pose threats’ to the regime?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250287/could-reports-north-korean-workers-riot-china-pose-threats-regime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/cca9744b-ce04-4df6-aa4a-efd760c29463_f53ff68e.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999>; 10.照片：kcna通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;平壤在资助其武器计划中的坚持可能成为该政权的“政治时期炸弹”，观察家警告说，在中国的朝鲜工人被据说是在中国的朝鲜工人之后对发现的骚乱，他们的背部工资已被转移以支撑自己的国家的武器生产。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候致命事件的报道引发了人们的担忧，这可能会触发一系列抗议活动，以及其他不满的朝鲜工人在平壤控制的工厂，由于大流行的封锁而被归还工资并在中国被困多年。&lt;/p>; &lt;p>;韩国间谍机构周二报道了涉及国外的朝鲜工人的“各种事故”的多次事件“工作条件不佳”。国家情报局发言人在本周在亚洲表示：“我们非常遵守这种情况。在导弹测试&lt;/h3>; &lt;p>;韩国国家统一研究所的高级分析师Cho Han-Bum中说，这些暴动在1月11日左右在中国吉林省的一家服装工厂爆发，约有2,500名朝鲜人被约2500名朝鲜人雇用。由北方国防部经营的约有贸易公司。&lt;/p>; &lt;p>;“北朝鲜经理被杀，另外三名高管受到了重伤，” >;工人很生气地发现本月早些时据乔称，估计为1000万美元。他说：“当他们发现工资消失时，他们只是爆炸了。”他显然是骚乱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北朝鲜人在中国雇用工作通常工作三年，赚钱一些每月200美元。乔说，当他们返回家园时，这些款项就足以让他们在平壤郊区购买一间适度的房屋。北部的大流行锁定。仅允许选定的工人返回，将大多数工人留在中国。将防止工人的新摄入量代替离开的人。据说朝鲜当局已迅速派遣当地总领事来恢复命令，从另一家贸易公司借用了几个月的背部工资来偿还暴徒。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方发生的类似的暴动与其他北朝鲜经营的工厂也欠薪。他说。 489C-B1B2-A1638CCBE0F9_F795CF70.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国边境城市丹东的朝鲜工厂工人。根据联合国制裁决议，使用朝鲜工人的国家必须在2019年底之前将其遣返。上周向日本桑基日报（Sankei Daily）宣布了这一消息，援引在中国东北部三个省份的多个朝鲜消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说北朝鲜工人在1月11日离开了工作，罢工很快蔓延到Jilin省的其他平壤经营的植物。根据KO。 ，”乔说。&lt;/p>; &lt;p>;通常，工人通常通过政府控制的朝鲜贸易公司在中国集体雇用。&lt;/p>; &lt;p>;他们不知道自己的薪水金额，因为他们只收到薪水在向平壤扣除了“忠诚资金”，以及各种费用和贿赂。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么朝鲜拒绝我们的谈判：政权&#39;如果感觉强大，就永远不会谈判&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; Cho说，俄罗斯的韩国工人通常是单独雇用的，主要是在住房项目中，使他们不易在平壤当局剥削。在中国，俄罗斯有10,000。 Cho说，许多从事劳动密集型角色的工作，包括在建筑工地，工厂和伐木营中。 。 p>; &lt;p>;“另一方面，它不能因为害怕他们可能会一起行动而将它们束缚在那里。现在是一个紧张的时间。”他说。 30/f9ff0f1e-f599-49dc-983d-24de2958c713_cff65e37.jpg“ alt =”>; Kim Jong-il将于2022年2月8日。照片：AFP/KCNA通过KNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2017年联合国安理会的决议要求各国返回北朝鲜人在国外收入的收入2019年。&lt;/p>; &lt;p>;，但朝鲜针对全球大流行的封锁阻止了自己的公民遣返，并使他们陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>; kim in-ae，是韩国副发言人统一部表示，该机构对报告的骚乱没有正式评论。工人会有所改善。 =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Grossly inappropriate’: Japan city rapped for buying US$2,800 sex doll to promote tourism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250318/grossly-inappropriate-japan-city-rapped-buying-us2800-sex-doll-promote-tourism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/30/15ece061-80db-4d03-9969-a5d2fa72cd85_3fda7777cd.jpg“ alt =”>;作为旅游展览的一部分。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;审计师为购买“极其昂贵”的性玩偶来促进该市的旅游业。&lt;/p>; &lt;p>;政府的旅游政策部门说，根据Mainichi Shimbun的报告，2017年在Toushima Awaodori机场的旅游展览中使用了424,440日元或2,880美元的洋娃娃。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该展览的目的县传统的靛蓝染色艺术，所以洋娃娃被覆盖在靛蓝夏季和服中。默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/30/717a36eb-bb86-45b9-9ace-7dea5fd92f92f72_974eb7777772.jpg“ alt =”在2017年6月在Toushima机场的大厅中2017年6月。根据Mainichi Shimbun的报告，这两种人体模型的租金均约为180美元。&lt;/p>; &lt;p>;，但在7月，一名未透露姓名的男性官员决定用性玩偶代替人体模型。然后，他开始采购性洋娃娃，他得出的结论将是一个令人愉悦的人。性洋娃娃在吸引游客方面比人体模特更有效。审计师在报告中说，“极其昂贵”的娃娃“在社会规范方面非常不合适。” &lt;/p>; &lt;h3>;收藏家的私人性爱娃娃博物馆&#39;日本最深的邪教景点&#39;&lt;/h3>; &lt;p >;审计师已要求该县在6月19日之前从涉及购买的官员那里寻求赔偿。县长Masazumi Gotoda在一份声明中说：“将认真对待审计结果并严格处理它们。政府资金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/30/e854fedf-054fedf-0d34-427d -8F75-88C8039E19D7_644EE7EC9.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Mannequins在Toushima Airport显示。照片：Tokushima政府/讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年5月，海边小镇Noto的官员因在巨型鱿鱼雕像上花费了近170,000美元而遭到抨击。官员们使用540万美元的Covid-19救济赠款中的一部分资助了雕像。一位不愿透露姓名的官员告诉日本Yahoo。 >; &lt;p>;本文首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump stays on Illinois’ ballot as the election board says it lacks power to remove him over January 6]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250362/donald-trump-stays-illinois-ballot-election-board-says-it-lacks-power-remove-him-over-january-6?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 07:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/2436AAB2-956C-4B8F-A7B6-04A02BADD72E_2E18113.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片：照片：图：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伊利诺伊州的选举委员会周二将前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）留在该州的主要投票中，在美国最高法院听到关于关于有关的争论的一周。他在2021年1月6日对美国国会大厦的攻击是否取消了他的资格。&lt;/p>; &lt;p>;董事会的一致裁决是在其退休法官和共和党人的聆讯官员和共和党人的聆讯官员之后发现的，“证据表明，特朗普没有资格竞选总统，因为他违反了对那些“从事起义”的宪法禁令。&lt;/p>; &lt;p>;，但听证官建议董事会让法院做出最终决定。有权确定他是否违反了美国宪法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;董事会成员凯瑟琳·麦克罗里（Catherine McCrory在1月6日是一次起义。毫无疑问，他在1月6日操纵，煽动，辅助，辅助和教truscre叛乱。结论。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师敦促董事会不参与，认为这位前总统从未从事起义，但这不是它可以确定的。律师亚当·梅里尔（Adam Merrill）说：“我们建议并敦促董事会不要涉足这一点。为了将您最喜欢的总统（我！）保留在投票上。这就是为什么这将是第一个&lt;/h3>; &lt;p>;作为反对特朗普在选票上的选民的律师，他们将向库克县巡回法院提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;“这里发生的事情是避免了热马铃薯问题，”听证会后律师马修·皮尔斯（Matthew Piers）告诉记者。 “我有这样做的愿望，但法律不允许您躲避。” &lt;/p>; &lt;p>;这个问题可能会在高等法院裁定，美国最高法院在下周定于美国最高法院审理在特朗普提出的一项科罗拉多州裁决的辩论中，宣布他没有资格担任该州的总统职位。&lt;/p>; &lt;p>;该国最高法院从未裁定涉及14修正案第3条的案件，该案件于1868年通过内战后以前的同盟从返回办公室，但自那时以来很少使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/31/398591A8-C665-48A4-852E-E208B66619E15_FEAE1D9B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>;选举委员会会议于周二在芝加哥举行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些法律学者说，该条款适用于特朗普，因为他试图推翻2020年总统大选的角色，并鼓励他的支持者在他输给美国国会大厦向民主党人乔·拜登（Joe Biden）。大多数其他法院和选举官员都以与伊利诺伊州类似的理由欺骗了这一问题，认为他们没有管辖权来裁定晦涩难懂的宪法问题。&lt;/p>; &lt;p>;缅因州的民主国务卿也裁定特朗普裁定特朗普违反了第14条修正案而且不再符合白宫的资格，但她的裁决才暂停，直到最高法院作出决定为止。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的批评家认为，他被第3节的平淡语言取消了资格，该第3节禁止那些发誓的人宣誓要“支持”宪法，然后“从事起义”对其造成宪法。他们认为前总统没有资格，好像他没有达到至少35岁的宪法阈值。&lt;/p>; &lt;h3>;缅因州成为第二个州，再阻止特朗普从总统初选中&lt;/h3>; &lt;p>;特朗普的律师辩称，该规定含糊不清，1月6日不符合起义的法律定义。&lt;/p>; &lt;p>;即使这样做，他们也认为特朗普只是行使了他的第一修正案权利，并且是对发生的事情不承担任何责任，并且禁令不应适用于总统。&lt;/p>; &lt;p>;尽管特朗普指责biden the诉讼，因为自由非营利组织已经提出了一些诉讼，但没有证据总统参与。&lt;/p>; &lt;p>;周二，在伊利诺伊州裁决之前，拜登说，他对特朗普进行总统选票没有问题。拜登在飞往佛罗里达进行竞选筹款之前对记者的问题发表了评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/31/BA373BCD-2AA4-4EDD-8D0F-534A2174B31B31B_A1943AD4.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;伊利诺伊州选举委员会会议于周二在芝加哥举行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第3节在内战后立即被大量使用，但是在国会在1872年向大多数前同盟国大赦之后，它被废弃了。法律学者只能找到一个例子，即在20世纪被部署的一个例子 - 反对一个不坐在国会的社会主义者，因为他反对我们参与第二次世界大战。自1月6日袭击以来，它已经使用了几次。 &lt;/p>; &lt;p>;伊利诺伊州董事会成员得出结论，根据州法律，他们所能做的就是评估基本的文书工作候选人是否填写是正确的。去除特朗普的唯一方法是得出结论，当他在该文件中宣誓就职时发表了一个虚假的陈述，他有资格获得他寻求的办公室。&lt;/p>; &lt;p>;董事会成员杰克·弗雷特（Jack Vrett），共和党人警告说鉴于该州遵循主要人物的数十个选举委员会，将创建一个危险的先例。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们允许他们说，&#39;不要只是看论文Vrett说：“这将打开闸门。” “每个可能的学校董事会候选人都会寻求挑战其竞争对手的资格”，“基于某些涉嫌犯罪行为”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk’s US$55 billion pay package voided, may lose title of ‘world’s richest’ person]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250361/elon-musks-us55-billion-pay-package-voided-may-lose-title-worlds-richest-person?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 07:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/AB318035-9A73-4052-9404-D8865185DADA_7AE09F51.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 11月在英国的Bletchley Park。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在特斯拉公司（Tesla Inc.马斯克的财富如果幸存下来的上诉。&lt;/p>; &lt;p>;周二的决定意味着，在电动汽车制造商的联合创始人获得历史上最大的高管薪酬计划之后，特斯拉的董事会必须重新开始&lt;/p>; &lt;p>;裁决使马斯克的财富陷入困境。这些选择是他最有价值的资产之一，价值约511亿美元。没有他们，他的净资产将降至1.543亿美元，使他成为过去几年大部分时间之后，成为世界上第三大的人，这是第1号。&lt;/p>; &lt;p>;随后一年前开始的审判，特拉华州法院首席法官凯瑟琳·圣·J·麦考密克（Kathaleen St. J. McCormick）与一名投资者站在一起，该投资者抱怨2018年的套餐对马斯克所需的绩效基准没有适当的披露，并且董事会遇到了冲突的冲突批准它的兴趣。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/31/39d9d55acdf-20ff-20ff-20ff-20ff-20ff-20ff-20ff -4763-B76A-40B57E183698_0B3A9186.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;在2023年1月，在加利福尼亚州凯特尔曼市的清晨太阳中可以看到一个特斯拉自增压站。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Musk，52岁，由于他在世界上最有价值的汽车公司特斯拉的股份，他的财富清单榜首。监管文件显示，在过去的几年中，他的薪酬计划中的股票期权赋予了增量，但他尚未行使任何选项。&lt;/p>; &lt;p>;“在最终分析中，马斯克（Musk）发起了一个自动驾驶过程，在他认为合适的过程中重新校准了速度和方向。”法官写道。 “这个过程付出了不公平的代价。通过这项诉讼，原告要求召回。从与美国证券交易委员会的2018年协议中，筛选有关特斯拉的Twitter帖子。马斯克以镇压公司规范而自豪的马斯克在其他几项法院战斗中都胜任。&lt;/p>; &lt;p>;在赔偿案中，特斯拉股东理查德·托内塔（Richard Tornetta）声称董事会成员未能行使独立性，因为它为其付费套餐而获得了独立性。首席执行官并允许他不适当地设计自己的薪酬计划的细节。&lt;/p>; &lt;h3>;马斯克是世界上最富有的人。但是，随着特斯拉的低迷，贝佐斯（Bezos）关闭了GAP &lt;/h3>; &lt;p>;马斯克（Musk）在整个董事会的批准过程中决定了“框架和财务条款，从根本上保持不变”。 P>;法官同意，利益冲突使董事会考虑了他的薪水包装有缺陷。麦考密克写道。马斯克无意离开特斯拉，他的所有权股份足以使他专注于成长。 ，“或者也许是由马斯克超级巨星上诉的繁星点点，董事会从未问过558亿美元的问题：特斯拉保留马斯克并实现其目标的计划是否还需要该计划？”她写了。 Twitter。&lt;/p>; &lt;p>;由于Tornetta的案件针对Tesla董事而不是Musk的薪资套餐，因此任何回收率都将返回到公司而不是股东。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚马斯克是否会上诉星期二的裁决或特斯拉的董事会将制定一个新的付款包。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Shenzhen reveals bold tech plans for an economic, industrial resurgence in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250323/chinas-shenzhen-reveals-bold-tech-plans-economic-industrial-resurgence-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 07:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /01/30/08914097-262B-43FB-B50E-6146BB0307D8_2E5E2E5E2D06.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; shenzhen的经济在20233年的经济中增长6％全国全国的百分比。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国经济转型在四十多年前开始的南部城市，这已经使其高科技行业成为增长的领先地位，誓言要加倍努力随着国家努力向工业链的发展并抵消美国领导的技术限制。&lt;/p>; &lt;p>;以其尖端的工业连锁店而闻名，这使它成为“中国的硅谷”，“中国的硅谷”，深圳计划在2024年在其战略新兴行业中实现超过1.5万亿元（209亿美元）的工业产出，这将代表超过7％的增长速度。&lt;/p>; &lt;p>;，这是一个崇高的目标，这是一个崇高的目标，鉴于2023年以来比较的高基础，当时技术中心的战略行业（包括专门从事新能源和人工智能的行业）增长了8％，占该市国内生产总值（GDP）的41.9％。&lt;/p >; &lt;p>;深圳的整体经济在2023年增长了6％，符合其官方目标，并超过了广东省首都广州的4.6％的增长，预计在香港增长了3.2％，只是3.2％市长Qin Weizhong在周二的议会会议上说，今年在边境范围内，深圳的目标是将其经济增长5.5％。该目标超过了广州和上海预期的2024年增长，5％。 Qin说。 P>; &lt;p>;作为中国杰出的技术枢纽，深圳是华为技术，BYD和DJI等行业巨头的所在地。然而，现在总部位于这里的数十家公司在华盛顿的“实体列表”上，包括来自一系列国家的公司和个人，代表了对美国国家安全的感知威胁。&lt;/p>; &lt;h3>;启发20分计划的20点计划尽管如此，深圳仍在为本地科技公司筹集资金&lt;/h3>; &lt;p>;尽管如此，深圳还是肩负着创新的重量，以在战略行业中取得中国技术的突破，同时推动整个国家的价值链以对冲经济逆风，并受到四个“ D&#39;S” D&#39;D&#39;D&#39;S的冲刺”  -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“深圳是美国 - 中国科技战争中的第一位[市政）受害者，这表明该市有能力甚至影响全球市场”广东改革学会执行董事长彭彭（Peng Peng）说：&lt;/p>; &lt;p>;“因此，深圳有一项非常紧迫的任务来稳定中国的工业和供应链，并且需要在全国范围内提供工业升级的经验，”彭补充说，指出该市针对技术改造的新计划与世界第二大经济体的更广泛转变保持密切相关。&lt;/p>; &lt;p>;根据其政府报告，深圳的目标是进一步升级其支柱工业 - 包括那些从事通信和智能设备的人 - 在探索诸如Internet连接的车辆，航空航天和低空经济等新兴领域的前景，其中可能包括无人机甚至飞行汽车。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;该城市还在努力在汽车，半导体和高端精度工具方面进行进一步的发展，同时促进包括智能机器人，合成生物学，脑科学，脑科学，细胞遗传学和量子信息的未来行业。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;深圳仍处于领导大湾地区（GBA）的重要地位，他也发誓要建立一个国际商业纠纷解决服务中心和一个国际法律服务中心，该中心似乎旨在帮助解决涉及外国投资者的争端。 &lt;/p>; &lt;p>;大湾地区是指中央政府雄心勃勃的计划，即将香港，澳门，广州，深圳，Zhuhai，Foshan，Zhongshan，Zhongshan，Dongguan，Huizhou，Huizhou，Jiangmen和Zhaoqing与一体化的经济综合经济联系联系起来。 &lt;/p>; &lt;p>;此外，深圳还打算“增加20多个高端科学研究机构，企业研发中心和高级科学研究团队”，但细节仍然很少。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年，深圳的“新三”出口 - 电动汽车，太阳能电池和锂电池 - 增长了33.9％，超过了29.9％的国家水平，高于扬格河三角洲的19.7％ &lt;/p>; &lt;p>;“新三个”反映了来自中国的“旧三个”出口支柱，包括服装，家用电器和家具。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;“深圳的增长目标（2024年）的0.5％降低是由于去年的高基础，但其固定资产投资，零售和贸易的目标非常相似。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;。 &lt;p>;“因此，鉴于环境中的所有外部不确定性，深圳都可以在GBA中发挥更大的作用，甚至在整个国家的科学和技术创新以及对西方的平衡方面发挥作用，”彭补充说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>