<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Self-healing metal? It’s not just the stuff of science fiction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228280/self-healing-metal-its-not-just-stuff-science-fiction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/76dbdff5-8016-446c-a151-77a2111a82 c8_babcb03c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在 1991 年的电影《终结者 2：审判日》中，一个名为 T-1000 的液态金属制成的邪恶时间旅行和变形机器人表现出了独特的品质。被爆炸或子弹击中，它的金属会自我修复。&lt;/p>;&lt;p>;自我修复金属仍然只是科幻小说，对吧？显然不是。&lt;/p>;&lt;p>;周三，科学家们描述了在纳米级实验中，纯铂和铜片如何自发愈合由金属疲劳引起的裂纹，这些纳米级实验的目的是研究这种裂纹如何在处于压力下的金属中形成和扩散。&lt;/p>;&lt;p>;他们乐观地认为，这种能力可以在不久的将来被设计到金属中，以在相对不久的将来创建自愈机器和结构。&lt;/p>;&lt;p>;当金属在反复受到应力或运动后维持微观裂纹时，金属疲劳就会发生，损坏往往会恶化。随着时间的推移，它可能会导致航空（例如喷气发动机）和基础设施（例如桥梁和其他结构）等领域发生灾难性故障。&lt;/p>;&lt;p>;在美国政府位于新墨西哥州的桑迪亚国家实验室进行的实验中，研究人员使用了一种每秒拉动微小金属片末端约 200 次的技术。裂缝最初形成并蔓延。但实验进行约 40 分钟后，金属又重新熔合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员将这种愈合过程称为“冷焊”。&lt;/p>;&lt;p>;“冷焊过程是一种冶金过程，已知当两个相对光滑且干净的金属表面结合在一起以重新形成原子键时就会发生这种情况，”桑迪亚国家实验室材料科学家布拉德·博伊斯 (Brad Boyce) 说道，他帮助领导了这项发表在《自然》杂志上的研究。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家转向“终结者”液态金属合金突破&lt;/h 3>;&lt;p>;“与《终结者》电影中的自我修复机器人不同，这个过程在人类尺度上是不可见的。它发生在纳米尺度，我们还无法控制这个过程。”Boyce 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;金属片大约 40 纳米厚，几微米宽。虽然在实验中仅在铂和铜中观察到愈合，但博伊斯表示，模拟表明其他金属也可以发生自愈，并且像钢这样的合金“完全有可能”表现出这种质量。&lt;/p>;&lt;p>;“可以设想利用这种行为而定制的材料，”博伊斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这一新知识，可能会设计出替代材料设计策略或工程方法来帮助减轻疲劳失效。此外，这种新的认识可能有助于解释现有结构的疲劳失效，从而提高我们解释和预测此类失效的能力。”博伊斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;科学家过去已经制造了一些自愈材料，主要是塑料。研究合著者、德克萨斯农工大学材料科学与工程教授迈克​​尔·德姆科维奇 (Michael Demkowicz) 十年前就预言了金属的自愈能力。&lt;/p>;&lt;p>;德姆科维奇正确地认为，在某些条件下，将金属置于通常会加剧疲劳相关裂纹的应力下可能会产生相反的效果。&lt;/p>;&lt;p>;“我现在的猜测是，我们的发现的实际应用还需要 10 年的时间才能开发出来，”德姆科维奇说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我首先做出了我的预测，一些媒体说我正在开发 T-1000。这仍然是科幻小说。”Demkowicz 说。&lt;/p>;&lt;h3>;穿山甲鳞片可能是自愈防弹背心的关键：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;“然而，在电视剧《太空堡垒卡拉狄加》的结尾，船员们采用了一些赛昂人（虚构的机器人种族）技术来帮助治愈飞船的疲劳损伤，使金属更像是一种可以治愈自身伤口的有机组织。我想说，我们正在研究的更多是沿着太空堡垒卡拉狄加的例子。”&lt;/p>;&lt;p>;使用一种称为电子显微镜的设备在一个非常特定的环境中观察到自我修复。&lt;/p>;&lt;p>;“这项研究留下的一个大问题是，这个过程是否也发生在空气中，而不仅仅是显微镜的真空环境中。&lt;/p>;&lt;p>;“但即使它只发生在真空中，它仍然对太空飞行器的疲劳或与潜艇相关的疲劳产生重要影响。未暴露在大气中的表面裂纹，”博伊斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China built more 5G base stations in 3 months than US did in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228259/china-built-more-5g-base-stations-3-months-us-did-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/916f5a5c-82c7-4133-b810-ceded6249f3 1_fe7e91ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最新的政府数据显示，中国已提前六个月超额完成了 5G 基站的目标，截至 6 月底已建成 300 万个基站。&lt;/p>;&lt;p>;这些数据还表明，中国在 5G 连接竞赛中远远落后于美国，仅在过去三个月就新增了超过 60 万个基站。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国建造了约 100,0 个基站。根据最新的行业预测，2019 年至 2021 年将有 00 个 5G 基站。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，中国工业和信息化部宣布计划到年底建设 290 万个 5G 基站。&lt;/p>;&lt;p>;“截至 6 月底，中国 5G 基站数量已达 293.7 万个，覆盖地级市和县级市所有城区，覆盖范围工业和信息化部总工程师兼新闻发言人赵志国周三在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;先进通信基础设施的快速普及加快了中国产业的技术升级，增强了其全球竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;5G基站的数量决定了网络的覆盖范围和容量。这对于实现需要高速、低延迟连接的新应用和服务非常重要，例如自动驾驶汽车、远程手术和智能工厂。&lt;/p>;&lt;p>;赵说，300万个5G基站连接到6.76亿部手机和超过21.2亿移动物联网(IoT)终端用户，或通过5G网络连接到互联网的设备，包括智能家电、可穿戴设备和工业传感器。&lt;/p>;&lt;p>;网络的快速扩张在一定程度上是由于赵说，北京推动经济增长。他表示：“我们一直在加强新型信息基础设施建设，大力推动数字经济与实体经济深度融合。&lt;/p>;&lt;p>;成本的降低和技术的进步也有助于推动网络的快速规模化。&lt;/p>;&lt;p>;中国工业应用的5G模块平均价格已降至400元以下（55.41美元），而每个基站的能耗与早期部署相比下降了20%以上。到部委。中国在2019年左右首次开始铺设5G基站。&lt;/p>;&lt;p>;然而，有人担心该国对电信基础设施的大规模投资可能会受到近几个月经济放缓的打击。&lt;/p>;&lt;p>;一些批评者还表示，这可能是一种浪费，因为4G理论上可以达到每秒1吉比特的5G速度，可以满足大多数消费者的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;MWC上海在2月2日后以现场活动形式回归。工信部运行监测协调局局长陶庆表示，5G更多的是智能制造，而不是短视频流。&lt;/p>;&lt;p>;全国各地建设了一大批5G驱动的数字化车间和智能工厂，生产率提高了三分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;“工厂的产品开发周期平均缩短了20.7%，生产效率提高了1/3”。平均 34.8%。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;产品的平均不良率降低了 27% 以上，碳排放量平均减少了五分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;赵指出，智能企业的收入有所增加。 “上半年，互联网数据中心、大数据、云计算、物联网等新兴业务收入同比增长19.2%，拉动电信服务收入增长3.7个百分点。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，5G技术的采用和融合已遍及工业、医疗、教育、交通等中国经济40多个行业。&lt;/p>;&lt;p>;在100多个城市、1000多个工业企业赵补充道，5G正在帮助数十万中国企业提高在全球市场的全球竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;该技术还支持智慧城市的发展，实时监测和控制交通流量、能源消耗和环境条件，帮助优化资源配置，提高生活质量。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-Americans view Taiwan more favourably than they do China, Pew survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228279/chinese-americans-view-taiwan-more-favourably-they-do-china-pew-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/c00a069d-a999-44d3-9a15-ed5bdbb82ef 2_bcf98012.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据皮尤研究中心周三发布的一项调查，华裔美国成年人对台湾的看法比对中国的看法更积极，但与其他亚裔美国人相比，对中国的看法更有利。&lt;/p>;&lt;p>;华裔美国人也是唯一一个对自己祖先的祖国没有好感的亚洲群体。根据对美国亚裔成年人的调查，只有 41% 的人对中国有“非常”或“有些”好感。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，中国成年人对美国的好感度超过了包括中国、印度、日本、菲律宾、韩国、台湾和越南在内的名单中的任何其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，只有 20% 的美国亚裔成年人对中国持好感，而对中国没有好感的人则为 52%。 26% 的人持不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;根据皮尤研究中心 3 月份进行的一项早期调查，在非华裔亚洲成年人中，对中国的好感与美国普通民众的看法一致。研究发现，总体而言，只有 14% 的美国成年人对中国持好感。&lt;/p>;&lt;p>;皮尤研究中心称其对 7,006 名亚裔美国成年人的调查具有全国代表性，也是同类调查中规模最大的一次。这项调查是在 2022 年 7 月 5 日至今年 1 月 27 日之间进行的，误差幅度为正负 2.1%。&lt;/p>;&lt;p>;在皮尤最近的分析中，中国和越南成年人是唯一一个对亚洲其他地方比对自己祖国更有利的亚洲群体。&lt;/p>;&lt;p>;在华裔美国人中，62% 的人表示他们对台湾持好感。他们对日本和韩国的看法也比对中国的看法更好。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，华裔美国人对中国和台湾的看法取决于他们的移民经历和在美国的时间长短。与在中国出生的受访者相比，在美国出生的华裔成年人更有可能对台湾抱有积极看法，但对中国的看法则不太好。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国取消哈佛基于种族的招生，亚裔美国人的命运变得不确定&lt;/h3>;&lt;p>;略占多数的亚裔美国人（53%）认为美国将在未来十年成为世界头号超级大国，而只有约三分之一的人认为中国会成为未来十年的世界头号超级大国。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数其他亚洲人相比，华裔美国人将竞争对手置于更加平等的地位。在超级大国问题上，53%的人认为美国是未来的全球领导者，40%的人认为中国是未来的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，68%的台裔美国成年人认为美国将成为头号强国，而只有30%的人认为美国将是中国。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，只有2%的在美台湾成年人对中国持积极看法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国最近的政治情绪促使一些中国科学家和研究人员调查发现，80% 的美籍华人不会前往中国，而愿意前往中国的比例为 16%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[50 years after his death, Bruce Lee remains a star, a role model, an enigma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228277/50-years-after-his-death-bruce-lee-remains-star-role-model-enigma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/e83a16b3-fa73-4427-bba1-4bcf22f5461 2_b4db1ac6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;武术传奇人物李小龙的遗产在他去世 50 周年之际得以延续，部分原因是李小龙的数量如此之多。&lt;/p>;&lt;p>;自他 1973 年 32 岁神秘去世以来，香港视李小龙为亲生儿子，视中国为反日民族主义者，视亚裔美国人为榜样，视黑人和拉美裔为反白人压迫的斗士，视发展中国家为世界的英雄。反对殖民主义的陪衬。&lt;/p>;&lt;p>;“想想有多少人试图承认李小龙，有多少叙述，”卡迪夫大学文化研究教授、学术期刊《武术研究》的主编保罗·鲍曼说。 “对于不同背景下的人们来说，他是一种幻想对象或缪斯。”&lt;/p>;&lt;p>;在星期四的半个世纪纪念日，有各种会议、双重专题、特别纪念品和展览，包括香港文化博物馆的《李小龙：永恒的经典》，但几乎没有迹象表明他的遗产正在消失。&lt;/p>;&lt;p>;在反歧视非营利组织 Laaunch 2022 年的一项调查中，受访者将李列为有史以来最杰出的三位亚裔美国人之一以及其他演员成龙和刘玉玲，仍然健在。&lt;/p>;&lt;p>;“他是唯一一位成为国际偶像的亚洲演员，与埃尔维斯·普雷斯利和玛丽莲·梦露齐名，”2018 年传记《李小龙：一生》的作者马修·波利说道。 “死者中没有多少人像猫王模仿者那样冒充李小龙。”&lt;/p>;&lt;p>;即使他的明星地位已经减弱，人们的兴趣也卷土重来，并采取了新的形式——符合他的“如水”战斗口号——最初是追踪中国的崛起，后来是对美国的反亚裔攻击和亚洲人日益重要的全球角色的回应。&lt;/p>;&lt;p>;“自《摘金奇缘》和亚洲自豪感的崛起以来，对李小龙的兴趣急剧上升”，曾制作李的《龙争虎斗》和《死亡游戏》电影的嘉禾公司前高管安德烈·摩根说道。 “李小龙的遗产是留给世界上所有非白人儿童的。”&lt;/p>;&lt;h3>;李小龙吸毒？最近发现的信件复兴了阴谋论&lt;/h3>;&lt;p>;李香凝是李小龙唯一在世的孩子，父亲去世时她才四岁。李香凝竭力维护自己的形象，与无数的模仿者、赝品和描述作斗争，其中一些受到了制裁，而很多则没有。她认为他的遗产没有理由不会持久，即使人工智能有可能创造出新的、更有说服力的模型。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对认为这里还有 50 年，”演员、电影制片人和李小龙家族公司首席执行官李说。 “发生了很多布鲁斯剥削的事情……这是一个可怕而又非常有趣的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然李的武术天赋、银幕魅力、野心、编舞和表演技巧推动了他持久的声誉，但他也从时机中受益匪浅。 20 世纪 60 年代末和 1970 年代初，随着基于种族的移民政策的结束和新独立国家的出现，社会意识、公民和少数族裔权利以及东方文化的利益出现爆炸式增长。&lt;/p>;&lt;p>;了解李的人以及此后创建的专家行业表示，他并不是受政治驱动，尽管 1970 年代初有色人种与白人作战并击败白人的形象本身就是一种戏剧性的政治声明，受到长期受苦的少数族裔社区的拥护。&lt;/p>;&lt;p>;当李的受欢迎程度在 20 世纪 80 年代有所下降，李的电影及其众多模仿者成为黑人和拉丁裔孩子日间电视重播的主要内容，帮助激发了嘻哈音乐和 1992 年后极具影响力的武当派。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，广泛的电影盗版在全球范围内给李留下了反殖民主义的象征，一个攻击和击败白人霸主的斗士。在残酷的巴尔干战争结束后，当克罗地亚寻求一个统一的主题来缓和种族仇恨时，李就选择了李。&lt;/p>;&lt;p>;当传记作家查尔斯·拉索追寻李的足迹时，他的生活轮廓在旧金山陡峭的唐人街街道上回响。&lt;/p>;&lt;p>;李于 1940 年出生于旧金山，在香港长大，痴迷于武术，1959 年被送回加利福尼亚州北部，以切断与他的联系。与当地帮派有联系。拉索在富裕家庭长大，作为一名餐厅服务员感到羞辱，并指出他居住的低端公寓、他表演的中国剧院以及他反抗的兄弟会。&lt;/p>;&lt;p>;“他与唐人街的武术文化相处得不好，”《出击距离：李小龙和美国武术的黎明》一书的作者拉索站在李出生的中国医院门前说道。 “他对很多他认为只是过度胡说八道的东西都非常批评。”&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的十年里，李在旧金山和旧金山之间来回奔波。西雅图，他在那里开办了武术学校；他在香港拍摄了三部电影； &lt;/p>;&lt;p>;在此过程中，他建立了自己的截拳道武术哲学；在洛杉矶，他实现了主演好莱坞故事片的梦想，但在影片大受欢迎的前几天就去世了。信奉禅宗和道教；与对手进行激烈的战斗；磨练他的编舞；并为枯燥、闹剧的打斗电影世界带来了情感，最终重新定义了这一类型。&lt;/p>;&lt;h3>;《龙争虎斗：李小龙被遗忘的童星起步》&lt;/h3>;&lt;p>;对他因脑肿胀而英年早逝的无限猜测进一步助长了这一传奇——在政治暗杀和名人吸毒过量的时代，又一位燃烧着光芒并英年早逝的人物。他在香港的去世有多种原因：中暑、过敏反应、西班牙苍蝇、诅咒、黑手党复仇。&lt;/p>;&lt;p>;“早逝对于偶像地位非常有用，因为你不会经历三次离婚、四次戒毒所带来的混乱，”波莉说。 “这就是成为偶像的意义所在，被人们用来满足他们的需要。”&lt;/p>;&lt;p>;对于中国大陆和香港来说，他的遗产一直是个问题。一方面，他击败白人和日本人的场景与民族主义主题非常吻合。 2008年，中央电视台与李香凝和北京宣传部一起制作了一个50集的《李小龙传奇》系列节目，在奥运会之前展示了中国文化和团结。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，非法吸毒、婚外情和对财富的盲目追求使李成为一个具有挑战性的中国榜样。同样不协调的是他对儒家等级制度和大杂烩式武术的蔑视，这被视为比中国传统文化更典型的美国实用主义。&lt;/p>;&lt;p>;2005年在香港尖沙咀海滨竖立的一座雕像是由粉丝而非官员发起的；据报道，他在九龙的家在被拆除之前变成了一家按小时计费的酒店；永久性的李博物馆从未动工。在2019年的抗议活动中，亲民主学生接受了李的“像水一样，我的朋友”的方针后，这种模糊性只会增加。&lt;/p>;&lt;p>;这位传奇人物的全球扩张导致了大量的模仿者、盗版者、追随者和俗气的纪念品。其中包括李的摇头娃娃和须后水、房租支票和信用卡收据上的“真品亲笔签名”、他磨损的白色松糕鞋的拍卖——这算不上是时尚界最辉煌的时刻——还有他在 1969 年写下的宣言，概述了自己的目标：成为收入最高的美国“东方巨星”，享誉世界，到 1980 年赚到 1000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都将布鲁斯视为普遍性的象征，”作家和文化人 Jeff Chang 说道。正在撰写李传记的评论家。 “你真的想卖掉指甲刀，所以你在上面放了一个人们能认出的图像。”&lt;/p>;&lt;h3>;电影制片人如何追踪模仿李小龙的“布鲁斯剥削”演员&lt;/h3>;&lt;p>;李在他的女儿努力重新控制他的知识产权、电影版权和域名后，为这个家庭带来了数百万美元的收入。从那时起，李小龙企业开始推销自己的纪念品，并挑战其认为损害他形象的观点。&lt;/p>;&lt;p>;有人说这种传奇和崇拜可能太过分了。&lt;/p>;&lt;p>;“这个家族试图表现出的这种神化，他不是神，”摩根说，并补充说，李香凝父亲去世时，他把李香凝抱在怀里。 “我并无私心，但我从未见过神，也从未见过活着的神。我曾与很多演员合作过，他们希望自己是活神。”&lt;/p>;&lt;p>;该家族授权的项目包括 2008 年的诺基亚广告，广告中李使用双截棍双人打乒乓球，以及 2013 年“水，它就像本能，无形，无形的液体”尊尼获加威士忌广​​告，广告中一位长得像李的人用普通话交谈，但他的普通话说得不好。&lt;/p>;&lt;p>;李香凝正在起诉炸鸡她在中国的连锁店因一张看起来像李的营销形象而被斥资 3000 万美元。导演昆汀·塔伦蒂诺 (Quentin Tarantino) 在 2019 年的电影《好莱坞往事》中将她的父亲描绘成一个傲慢的失败者后，她对昆汀·塔伦蒂诺提出了批评。&lt;/p>;&lt;p>;她在 2021 年的反驳中写道：“我厌倦了从好莱坞白人那里听到他傲慢的说法。”关于“李小龙的愿景”，以及计划与台湾导演李安合作的李小龙传记片，她希望在好莱坞编剧和演员罢工结束后推出。&lt;/p>;&lt;p>;“我的声音只是众多声音中的一个，而李安是一位导演电影制片人，对事物有自己的看法，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;李小龙吸毒？最近发现的信件复兴了阴谋论&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，李启发了大量书籍、会议、学术论文和展览。纪念品收藏家杰夫·钦 (Jeff Chinn) 带领游客和粉丝参观旧金山的美国华人历史学会，讲述了他和其他亚裔美国学生在《龙争虎斗》上映时所受到的新尊重，尽管李小龙在 1970 年代早期的电影海报中奋力抗争。&lt;/p>;&lt;p>;“你会发现，这位艺术家给了李小龙额外的斜视眼睛和那些刻板的眉毛，”钦说。 “这是他为了在好莱坞取得成功而必须面对的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;李周围的大部分光环都被时间冻结了，他的笔记本是一个嬉皮色彩社会的探索者的沉思，从被视为异国情调、神秘、开明的亚洲寻求唯灵论。&lt;/p>;&lt;p>;“这是流行哲学，”张说。 “将消除自我的想法简化为粉碎敌人的最有效方法的概念，这是一个飞跃。”&lt;/p>;&lt;p>;痴迷的粉丝们无休止的争论集中在李小龙是否输过一场比赛，以及包括太极拳大师黄杰克曼在内的传统武术界是否因为他教导非亚洲人而与他进行斗争。专家表示，虽然有些人肯定反对他的分享，但他也有一种傲慢的性格，招致挑战。 “他一直说‘我在教西方人’，”拥有 40 多年武术经验的鲍曼说道。 “李小龙就像一个急性子。他试图说自己是最好的，这让人们很恼火。”&lt;/p>;&lt;p>;Russo 在大明星剧院前说道：“他们希望他们的老师被视为无与伦比的大师。嗯，这在体育运动中不会发生，对吧？&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着你仍然不是最好的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea stays silent on US soldier Travis King, who bolted across the border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228278/north-korea-stays-silent-us-soldier-travis-king-who-bolted-across-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 02:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/be3a1afd-05e2-4a63-8140-b7d3f0c2be5 2_50c46dea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，朝鲜对一名美国士兵被拘留一事保持沉默，这名美国士兵冲过朝鲜戒备森严的边境，他的旅行团成员震惊地看着。一些观察家表示，两国之间的紧张局势加剧，使得他不太可能很快返回。&lt;/p>;&lt;p>;二等兵特拉维斯·金周二在非军事区 (DMZ) 巡视期间闯入朝鲜，一天前他本应返回美国基地。他因袭击罪服刑后于 7 月 10 日从韩国监狱获释，预计将返回德克萨斯州布利斯堡。&lt;/p>;&lt;p>;据一位因此事敏感性而要求匿名的美国官员称，金被监禁了 47 天，因在外国定罪而面临被军队开除的危险。&lt;/p>;&lt;p>;金是近五年来第一位在朝鲜被关押的已知美国人，他的拘留是在敌意高涨之际进行的。实体。周三，朝鲜向海上试射了两枚弹道导弹，显然是对美国数十年来首次在韩国部署核潜艇的抗议。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜在美国潜艇抵达韩国后发射了两枚导弹&lt;/h3>;&lt;p>;“朝鲜很可能会在短期内利用这名士兵进行宣传，然后作为讨价还价的筹码，”韩国朝鲜研究大学校长杨武镇表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;金是一名 23 岁的第一装甲师骑兵侦察兵，原定于周一前往德克萨斯州。他被护送至海关，但在登机前离开了机场。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚他是如何度过这几个小时的，直到周二下午他在边境村庄板门店加入旅行团并跑过边境。在通知金的家人后，陆军公布了金的姓名和有限的信息。&lt;/p>;&lt;p>;一名与金一起旅行的女士表示，她最初以为金的冲刺是某种特技，她和团体中的其他人都无法相信所发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;金因去年的争吵而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;今年 2 月，法院因袭击身份不明的罪名而对他处以 500 万韩元（3,950 美元）的罚款。据美联社获得的判决书记录显示，去年 10 月，金还被指控在首尔一家夜总会殴打一名 23 岁男子，但法院驳回了这一指控，因为受害者不希望金受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;金的外祖父卡尔·盖茨表示，他的孙子大约三年前参军，因为他“想为自己做得更好”。盖茨说，他之所以被吸引去服役，是因为他有一个当警察的兄弟，还有一个在海军的表弟。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜必须为奥托·瓦姆比尔的死亡支付 5.01 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;盖茨说，他希望他的孙子能被带回家寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在他可能遇到了问题或其他什么问题。如果他头脑正常的话，我看不出他故意这样做。”盖茨说。&lt;/p>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，美国政府正在与朝鲜同行合作“解决这一事件”。美国领导的联合国司令部周二表示，据信这名美国士兵已被朝鲜拘留。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在五角大楼新闻发布会上表示，军方正在“密切监视和调查局势”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚美国和朝鲜是否或如何进行沟通。两国没有外交关系，并且仍处于正式交战状态，因为朝鲜战争以停战协议而非和平条约结束。&lt;/p>;&lt;p>;过去，在平壤设有大使馆的瑞典为其他被朝鲜拘留的美国人提供领事服务。但据报道，自朝鲜于 2020 年初实施 Covid-19 封锁并命令所有外国人离开以来，瑞典外交人员尚未返回朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家表示，朝鲜和美国仍然可以通过板门店或朝鲜驻纽约联合国代表团进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;美国人或韩国人叛逃到朝鲜的情况很少见，但自去年以来，已有超过 3 万朝鲜人逃往韩国，以逃避政治压迫和经济困难。 1950-53 年朝鲜战争。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜在谴责核行动的同时威胁要击落美国飞机&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜驻伦敦大使馆前公使泰容浩表示，朝鲜可能很高兴有“机会让美国丢脸”，因为国王渡口发生在美国潜艇抵达韩国的同一天。&lt;/p>;&lt;p>;现为韩国议员的泰容浩表示，朝鲜不太可能返回金很容易成为一名来自与朝鲜交战的国家的士兵，而且他自愿前往朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;美国仍在韩国驻扎约 28,000 名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;板门店位于 248 公里长（154 英里长）的非军事区内，自朝鲜战争结束以来一直由联合国司令部和朝鲜共同监管。&lt;/p>;&lt;p>;那里偶尔会发生流血事件，但它也是外交和旅游的场所，吸引着想要参观冷战最后边境的游客。那里没有平民居住，但朝鲜和韩国士兵对峙，双方游客都在拍照。&lt;/p>;&lt;p>;冷战期间，有少数美国士兵前往朝鲜，其中包括查尔斯·詹金斯 (Charles Jenkins)，他于 1965 年抛弃了驻韩部队哨所，越过非军事区逃亡。他出现在朝鲜宣传电影中，并与一名被朝鲜特工从日本绑架的日本护理学生结婚。詹金斯于 2017 年在日本去世。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，一些美国平民因涉嫌间谍、颠覆和其他反国家行为而在朝鲜被捕，但在美国派遣高调任务以确保他们的自由后被释放。最后一次释放发生在 2018 年。&lt;/p>;&lt;p>;这些释放与美国大学生奥托·瓦姆比尔 (Otto Warmbier) 的命运形成鲜明对比。奥托·瓦姆比尔 (Otto Warmbier) 于 2017 年去世，几天前，他在被朝鲜囚禁 17 个月后在昏迷中被释放。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belgian university disputes Chinese account of a meeting with top academic officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228276/belgian-university-disputes-chinese-account-meeting-top-academic-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/7a19e125-7b12-4e8f-bc6f-3e01328ef641_f48fac8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The rector at a top Belgian university has denied that he agreed to promote China&#39;s positions in Europe, refuting a report published on a Chinese government website.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese ambassador to the European Union Fu Cong met staff at Ghent University earlier this month and held “in-depth exchanges on topics such as European academic circles&#39; perception of China”, according to an account of the meeting posted in Chinese on the embassy&#39;s website.&lt;/p>;&lt;p>;The account also said that “the president and the participating scholars agreed that they are willing to actively convey China&#39;s position and voice to the European academic circles”.&lt;/p>;&lt;p>;When contacted by the South China Morning Post, however, the rector, Rik Van de Walle, said that no such commitment was made.&lt;/p>;&lt;p>;“Ghent University wants to emphasise that this statement was not actually made during the meeting,” the university&#39;s press office stated on Van de Walle&#39;s behalf.&lt;/p>;&lt;p>;“Scholars of Ghent University can of course freely formulate any opinion or position, but always do so on their own behalf. Consequently, they are not expressing China&#39;s – or any other country&#39;s – opinion or position on behalf of Ghent University.”&lt;/p>;&lt;p>;The statement added: “Consequently, the rector does not and will not actively convey China&#39;s position and voice to the European academic community.”&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese mission to the European Union did not respond to a request for comment, but the post remains published on its website in its original form.&lt;/p>;&lt;p>;Ghent University declined to say whether it had asked the mission to clarify its post.&lt;/p>;&lt;p>;However, university spokeswoman Tine Dezeure said that it hoped to “further deepen cooperation with China&#39;s higher education and scientific research institutes, contribute to the promotion of cultural exchanges between Europe and China and to the formation of a rational and objective understanding of China in Europe”.&lt;/p>;&lt;p>;Ghent University, in Belgium&#39;s Flanders region, is the country&#39;s second-ranked university, according to Times Higher Education, and the 107th ranked globally.&lt;/p>;&lt;p>;The incident comes as European academic institutions&#39; engagements with Beijing draw increased scrutiny.&lt;/p>;&lt;p>;In Belgium, lawmakers are waging a campaign to close the country&#39;s remaining Confucius Institutes.&lt;/p>;&lt;p>;“We advocate learning Chinese in our universities. But we must forcefully reject the manipulation of academic discourse and research by foreign powers, which undermines our democracies from within,” Samuel Cogolati, a Green member of the Belgian Chamber of Representatives.&lt;/p>;&lt;p>;“What we want to prevent in Belgium is Beijing&#39;s interference in our courses and research,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Last week, in its new China strategy, the German government vowed to make such academic exchanges more transparent.&lt;/p>;&lt;p>;“German institutions must be aware of the freedoms they enjoy and the responsibility that comes with this. We expect a maximum of transparency and that activities be open to public inspection, particularly when government funding is employed for cooperation with China. Researchers and teachers, too, share in this responsibility,” read a section of the strategy paper that referred directly to Confucius Institutes.&lt;/p>;&lt;h3>;China is Germany&#39;s &#39;partner, not rival&#39;, embassy says as Berlin begins retreat&lt;/h3>;&lt;p>;Ivana Karásková, a special adviser to the European Commission on Chinese influence in the bloc, said that even with its denial, the university&#39;s pledge to work towards the “formation of a rational and objective understanding of China in Europe” was worrisome.&lt;/p>;&lt;p>;“It translates into … Ghent University is willing to act as the megaphone of Chinese propaganda in Europe. I find it hard to believe that any European reputable academic institution would willingly subscribe to this as it is against the principles of academic freedom and integrity,” Karásková said.&lt;/p>;&lt;p>;Alexander Dukalskis, an associate professor at University College Dublin and the author of Making the World Safe for Dictatorship, said that since the note was published only in Chinese, it may have only been intended to impress headquarters.&lt;/p>;&lt;p>;“It suggests that the audience was internal – to basically say to bosses and colleagues: &#39;hey, look at what a successful meeting we had&#39;. My guess is that its authors never gave much thought to it being picked up more broadly,” Dukalskis said.&lt;/p>;&lt;p>;He added: “It puts university leadership in an awkward spot, but one they really have to clarify. If they agreed to this language then there are some deep problems, but if they were wrong-footed then they really should vigorously and publicly reaffirm that this is not how they see things.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yevgeny Prigozhin welcomes Wagner troops to Belarus, says they’re out of Ukraine war for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228274/yevgeny-prigozhin-welcomes-wagner-troops-belarus-says-theyre-out-ukraine-war-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 01:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/e64ecba0-9573-41d3-94af-f7e53d323c54_c2956250.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russia&#39;s mutinous mercenary chief Yevgeny Prigozhin was shown in a video on Wednesday welcoming his fighters to Belarus, telling them they would take no further part in the Ukraine war for now but ordering them to gather their strength for Africa.&lt;/p>;&lt;p>;Wagner&#39;s failed June 23-24 mutiny has been interpreted by the West as a challenge to President Vladimir Putin&#39;s rule that illustrates the weakness of the 70-year-old Kremlin chief and the strain of the Ukraine war on the Russian state.&lt;/p>;&lt;p>;The footage, reposted by his press service on Telegram, is the first video evidence of Prigozhin&#39;s whereabouts since the night of the mutiny.&lt;/p>;&lt;p>;In the video, the authenticity of which Reuters could not immediately verify, a man whose voice and Russian sounded like Prigozhin&#39;s, is heard welcoming his men. The video was reposted by his press service on Telegram.&lt;/p>;&lt;p>;“Welcome lads … Welcome to Belarusian soil,” Prigozhin said.&lt;/p>;&lt;p>;“We fought honourably,” he added. “你为俄罗斯做了很多事情。 What is going on at the front is a disgrace that we do not need to get involved in.”&lt;/p>;&lt;p>;Putin initially said he would crush the mutiny, comparing it to the wartime turmoil that ushered in the revolutions of 1917, but hours later a deal was clinched to allow Prigozhin and some of his fighters to go to Belarus.&lt;/p>;&lt;p>;Since Prigozhin was last seen leaving the Russian city of Rostov on June 24, mystery has surrounded his fate after he was cast as a traitor by Putin. It is also unclear what Wagner, which Prigozhin said had 25,000 men, would do next.&lt;/p>;&lt;h3>;Biden jokes about Prigozhin poisoning, says Putin &#39;already lost&#39; Ukraine war&lt;/h3>;&lt;p>;The video was shot after night had fallen, though it was possible to discern what looked like Prigozhin&#39;s profile and a group of men.&lt;/p>;&lt;p>;Since a deal was struck to end the mutiny, the Kremlin has sought to project calm, with Putin chairing a variety of meetings, meeting crowds in Dagestan and even discussing quantum computing and artificial intelligence.&lt;/p>;&lt;p>;Russian officials dismiss Western interpretations of the mutiny and say the West should not concern itself with such “scrapes”.&lt;/p>;&lt;p>;The video posted on Wednesday showed Prigozhin receiving a Wagner black flag, decorated with the motto “Blood, Honour, Motherland, Courage”, from their camp in southern Russia.&lt;/p>;&lt;p>;Belarus said last week that Wagner fighters were instructing its soldiers at a military range southeast of Minsk.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin says in the video that his men should behave well towards the locals and orders them to train the Belarusian army and gather their strength for a “new journey to Africa”.&lt;/p>;&lt;p>;“And perhaps we will return to the SMO (special military operation in Ukraine) at some point, when we are sure that we will not be forced to shame ourselves,” Prigozhin said.&lt;/p>;&lt;p>;Wagner was founded by Prigozhin and Dmitry Utkin, a former special forces officer in Russia&#39;s GRU military intelligence, as a way for Russia to get involved in wars in countries including Syria, Libya and Mali with full deniability.&lt;/p>;&lt;h3>;Wagner rescued Chinese gold miners in Africa in July: paramilitary group&lt;/h3>;&lt;p>;Wagner helped Russia annex Crimea in 2014, fought Islamic State militants in Syria, operated in the Central African Republic and Mali and took the Ukrainian city of Bakhmut for Russia earlier this year with considerable losses on both sides.&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin had said his mutiny was not aimed at toppling Putin but at settling scores with Defence Minister Sergei Shoigu and Chief of the General Staff Valery Gerasimov.&lt;/p>;&lt;p>;After Prigozhin&#39;s speech, a man identified as Utkin, then spoke to the men.&lt;/p>;&lt;p>;“This is not the end.这只是即将开展的世界上最大规模工作的开始，”乌特金用俄语说道。 He then switched to English: “And welcome to hell!”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why many in China – unlike in the US – see AI as a force for good]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228219/why-many-china-unlike-us-see-ai-force-good?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/19/3c054da4-c2c6-4ef2-a80f-ae1d02c43a45_351a58ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The World Artificial Intelligence Conference (WAIC) held in Shanghai from July 6 to 8 attracted 400 companies and hundreds of thousands of attendees in-person and online. The public was wowed by exhibitions that included large language models, service robots making coffee, machines capable of carrying out precision surgery and metaverse mirrors that produce a moving image of one&#39;s virtual self.&lt;/p>;&lt;p>;The event brought together business executives, academics and policymakers to share insights on trends in AI technology across industries and to discuss issues related to AI ethics and governance. The conference primarily aimed to highlight the benefits of AI.&lt;/p>;&lt;p>;It overlapped with the United Nations&#39; AI for Good summit in Geneva, where humanoid robots assured reporters at a press conference that they would not rebel against humans or steal our jobs.&lt;/p>;&lt;p>;According to a survey conducted in 2021 by market research firm Ipsos, 78 per cent of Chinese people thought that the benefits of artificial intelligence outweighed its drawbacks, the highest among all the countries surveyed.只有 35% 的受访美国人认为人工智能带来的好处多于危险。 This comes as a surprise considering that the US is home to the world&#39;s leading AI companies such as Open AI, Google DeepMind and Nvidia.&lt;/p>;&lt;p>;What accounts for the difference in attitudes to AI in China and the US? The systematic embedding of AI into people&#39;s everyday lives may be a critical factor in its wide acceptance in China.&lt;/p>;&lt;p>;For instance, artificial intelligence in China has been strategically integrated into urban landscapes.首先，政府采用人工智能来改善每个人所依赖的基础设施。 Second, AI operates in many consumer-facing apps which the public is already comfortable with.&lt;/p>;&lt;p>;AI augmentations to infrastructure related to transport has made its contribution to people&#39;s daily lives more visible.&lt;/p>;&lt;p>;According to a 2020 report by Deloitte, China had the largest percentage of consumers who trust self-driving cars out of the six countries surveyed.互联网巨头百度目前在武汉、重庆和北京政府批准的地区运营完全无人驾驶出租车服务。 Baidu is testing the service in 10 cities and plans to expand to dozens more by 2030. The development aligns with China&#39;s vision in its 14th five-year plan, which encourages the commercial application of autonomous driving.&lt;/p>;&lt;p>;AI-powered traffic control systems such as Alibaba&#39;s City Brain and the start-up Beijing Sinoits Tech are used in Chinese cities to help reduce traffic jams and identify safety hazards.尽管这些系统还需要数年时间才能完全管理交通，但改进已经使政府和公众都愿意接受这项技术。 In addition, China&#39;s maglev sky trains are on track to increasing traffic efficiency while reducing carbon emissions.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the increasing use of AI by consumer apps has boosted public acceptance of the new technology.例如，购物平台美团现在使用人工智能来导航其无人机，为消费者送餐。 By making use of space above the ground, this technology has redefined the cityscape.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese brands are also using AI-generated content, such as virtual personas in the metaverse, in marketing. This can help reduce costs for small business owners.&lt;/p>;&lt;p>;A metaverse application designed for public use during the 2023 WAIC provided enhanced views of four landmarks in Shanghai. At these locations, people could turn on the app on their iPad, and engage in a world in which the landmarks were overlaid with virtual elements, such as a singing mascot and fireworks.&lt;/p>;&lt;p>;During part of the WAIC opening ceremony, the massive screen flanking the stage showed an AI-generated image of Shanghai&#39;s cityscape. Traditional Chinese architecture was interspersed with the skyscrapers of modern Shanghai, representing the conference&#39;s vision of pursuing innovation while preserving rich cultural traditions.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s WAIC highlighted various uses for AI in daily life, such as in making PowerPoints, performing medical diagnosis, writing calligraphy, discovering clean energy solutions, and intelligent financial management systems. This helps Chinese consumers appreciate its value in solving practical problems, and as a result, they feel less intimidated by the exponential growth of this technology.&lt;/p>;&lt;p>;At the same time, the conference&#39;s sessions on AI ethics were a reminder of the necessity of creating guardrails for AI development. 7月13日，国家互联网信息办公室发布生成人工智能服务管理暂行办法。 No doubt, it is important for governments around the world to draft regulations to ensure safe, transparent and responsible use of AI to mitigate potential risks.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cut-price Hong Kong cigarettes spark call for loophole in duty regulations to be closed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228272/cut-price-hong-kong-cigarettes-sparks-call-hong-kong-loophole-legislation-be-closed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 23:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/6fa910bf-74d6-49c6-a48a-a45f2bd22cb2_a48bb762.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;降价香烟的价格约为每包香港正常价格的三分之一周三全市范围内的香烟销售引发了要求执法机构堵住非法烟草产品更容易买卖的漏洞的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的一项检查发现便利店和报摊上有廉价香烟出售，以及网上销售，价格远低于知名和受欢迎品牌的 78 港元（10 美元）价格。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现引发了呼吁政府改变可能被犯罪集团滥用的系统的呼声。使走私进入城市的非法卷烟显得光明正大、合法。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，当局启动了一项公众咨询程序，以打击烟草使用和吸烟，包括增加税收——批评者预测此举可能会驱使吸烟者到黑市寻找更便宜的香烟。&lt;/p>;&lt;p>;香港报业商会主席林祥富表示，被称为“廉价白烟”的潜在非法香烟通常是不太知名的品牌，从东南亚走私进入该市。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，完税货物的清关许可证中存在漏洞（由海关官员在缴纳烟草税后发放），这可能使商贩和官员很难识别非法卷烟。&lt;/p>;&lt;p>;“这些集团将为少量进口香烟缴纳烟草税以获得许可证，但许可证并未具体说明其涵盖的批次，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>; “当同包装的走私香烟被检查时，他们只需出示完税批次的许可证，就不会被抓到。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些犯罪团伙会雇人将香烟出售给其他人。报摊和商店以每包 20 至 30 港元的折扣价出售。&lt;/p>;&lt;p>;林说，他相信如果当局提高烟草税，更多吸烟者会转向在香港很常见的非法产品&lt;/p>;&lt;p>;在他发表上述言论之前，《华盛顿邮报》发现几家网上商店出售的香烟售价为 20 支 23 港元，约为平时价格的三分之一，远低于港币售价。每包香烟征收 50 美元的烟草税。&lt;/p>;&lt;p>;政府二月份将每包香烟的关税提高了 12 港元（1.50 美元）&lt;/p>;&lt;p>;现在一包流行品牌的香烟售价约为 78 港元，而其他售价则低几美元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关在两次行动中查获价值 2 亿港元的非法香烟&lt;/h3>;&lt;p>;其中一位网上零售商告诉《华盛顿邮报》三天内就能送卷烟，10包一盒售价330港元。&lt;/p>;&lt;p>;该工作人员表示，他们的卷烟是从韩国运来的，所以比较便宜，因为公司只卖一盒 2oo 支香烟。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》还发现零售商出售每包 20 支售价低至 44 港元的香烟。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括约旦一家便利店连锁店的分店，以及旺角及两个报摊。&lt;/p>;&lt;p>;店内以54元出售一包20支不太知名品牌的香烟，10包批量折扣价低至44元&lt;/p>;&lt;p>;其中一间店的员工表示，价格低廉可能是因为品牌原因，而另一家店的员工则拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;一名邮报记者以每包52港元的价格出售香烟，但两人均拒绝解释低价的原因。&lt;/p>;&lt;p>;任何涉及买卖、持有、出售或购买黑市香烟的人都可能面临罚款100万港元和两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;卫生当局在公众咨询中提出了在每支完税香烟上贴上标签以识别非法产品的想法。&lt;/p>;&lt;h3>;禁止提议为特定日期后出生的香港人提供香烟&lt;/h3>;&lt;p>;香港吸烟与健康委员会主席汤秀才呼吁当局在发现香烟以可疑低价出售时展开调查。&lt; /p>;&lt;p>;他支持对完税香烟贴上标签，以便执法更容易，因为官员可以使用电子扫描仪来定位未贴标签的烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;“如果零售商和居民都能简单地唐说。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈海恩同意在完税香烟上贴上标签是一个潜在的解决方案。非法香烟问题，但补充说这需要烟草公司的合作。&lt;/p>;&lt;p>;她说，更快的解决方案是对销售烟草产品的商店进行更严格的监管，定期巡逻和抽查。&lt;/p>;&lt;p>;她说，更快的解决方案是对销售烟草产品的商店进行更严格的监管。 >;&lt;p>;零售界立法会议员邵家辉表示，该漏洞使零售方面的执法变得困难，海关官员只能依靠情报来侦查私烟或打击走私。&lt;/p>;&lt;p>;邵家辉表示该行业可以考虑在完税烟草上使用特殊标记或符号，以便更容易发现黑市产品。&lt;/p>;&lt;p>;海关部门表示，他们使用基于情报的方法来打击烟草贸易该部门补充说，今年上半年查获了约4.06亿支怀疑私烟。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，今年上半年查获了约4.06亿支怀疑私烟。 >;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says it is willing to work with US to fight climate change ‘for greatest common good’ as John Kerry wraps up visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228270/china-says-it-willing-work-us-fight-climate-change-greatest-common-good-john-kerry-wraps-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/e97409c1-695c-4e03-9828-23514ed91d23_d0030dbd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里周三结束了对中国为期四天的访问会见中国国家副主席韩正，韩正告诉他北京愿意合作应对全球变暖。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，韩正告诉他这个问题是美国的“重要方面” -中美合作“事关人类可持续发展”。&lt;/p>;&lt;h3>;气候特使约翰·克里能否给美中关系降温？&lt;/h3>;&lt;p>;“中方愿与中方共同努力”美方愿在尊重彼此核心关切、充分沟通的基础上寻求最大共识……为应对气候变化等全球性挑战作出新贡献。&lt;/p>;&lt;p>;克里在新闻发布会上表示会议“漫长而详细”，并补充道：“我们进行了非常坦诚的对话。但我们来这里是为了开辟新天地，我们认为这在现阶段很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“经过这么长时间，我们已经非常明确地同意了很多事情。但也有一些问题需要更多时间来解决。”&lt;/p>;&lt;p>;两国在访问结束时没有发表联合声明，他说说的是“因为我们尚未找到双方明确的途径，使我们能够实现我们需要实现的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都同意，我们希望共同努力，以保证COP28（将于今年晚些时候在迪拜举行的联合国气候峰会）取得积极成果，显然中国和美国的合作对任何成果都至关重要，”他说。 “因此我们也同意在未来几周内集中工作。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，双方已同意“在未来几周内”举行进一步会议，讨论可再生能源和非碳等问题二氧化碳排放问题将提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，克里在与韩国瑜的会谈开始时表示，气候变化是一个“独立”的挑战，需要两国的集体努力，也是一个“普遍的威胁”，需要两国共同努力。应与其他外交问题分开处理。&lt;/p>;&lt;p>;克里访问期间，习近平主席表示，中国的碳减排道路“必须由国家自己决定，而不是受制于人”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国设定了2030年之前排放达到峰值并最终在2060年实现碳中和的目标。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在全国生态环境保护会议上对数十名官员说：“[我们应该】积极稳妥推进碳达峰和碳中和，培育清洁低碳、安全高效的能源体系，加快形成新型电力体系，增强国家油气安全保障能力。”&lt;/p >;&lt;p>;当被问及习近平在新闻发布会上的评论时，克里表示“我们都同意，任何人都不应被‘支配’……如果有什么可以支配的话，那就是科学”。&lt;/p>;&lt;p>;除了韩，克里在访问期间还会见了一系列其他中国高级官员，包括国务院总理李强、中国最高外交官王毅和首席气候谈判代表解振华。&lt;/p>;&lt;p>;王周二告诉美国对中国采取“理性、务实、积极”的政策，使世界上两个最大的碳排放国能够在气候变化问题上共同努力。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国愿意与美国加强对话，但气候合作“离不开中美关系的整体环境”。&lt;/p>;&lt;p>;克里早些时候曾表示，美国和中国在 COP28 气候谈判前的几个月中取得进展“势在必行”，并且引起了人们对中国对煤炭发电的依赖的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;厄尔尼诺现象和气候变化相结合，使世界陷入热浪：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;“气候危机要求世界上最大的两个经济体共同努力共同限制地球变暖。我们必须在许多方面采取紧急行动，特别是煤炭和甲烷污染的挑战，”他周一在推特上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这次会谈标志着两国之间首次面对面的气候谈判自中国暂停在全球变暖问题上的合作以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来，北京认为这是对其主权的重大侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;观察家们看到了克里的访问 - 王称克里的访问中国的“老朋友”——这是华盛顿努力修补紧张关系的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man injured by concrete falling from building, in second case of debris raining down on victims in 3 days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228269/hong-kong-man-injured-concrete-falling-building-second-case-debris-raining-down-victims-3-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/06f9792b-a008-406d-9104-d6a3eaec59de_232f7f12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三下午，香港一栋建筑物上的混凝土掉落导致一名男子受伤，这是第二个下午三天内发生泥石流砸伤伤者的案例。&lt;/p>;&lt;p>;该名27岁男子路过西湾河筲箕湾道荔湾大厦时，突然有一块混凝土碎片从楼上落下。 ”冲出香港大厦，撞上下方路面的奔驰&lt;/h3>;&lt;p>;该男子头部受伤流血，现场经救护人员救治，后被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院.&lt;/p>;&lt;p>;现场照片显示，混凝土脱落的顶篷部分尺寸约为1.2米×1.2米（4英尺×4英尺），同时钢筋也裸露在外。&lt;/p>;&lt; p>;事件发生后，消防处巡查现场，以确保该地区安全，警方封锁了现场及筲箕湾道的一段东行线。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署亦&lt;/p>;&lt;h3>;香港仓库混凝土坠落致两名行人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;周一，一名老妇被从仓库掉落的马赛克瓷砖击中受伤大埔宝雅苑一和楼的墙壁，当时该市受到台风达林的影响。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，旺角道一栋 17 层住宅楼的混凝土块在四天内两次从其上掉落，促使当局加强对未进行强制结构检查的业主的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;其中一宗事件中，已有57年历史的宝安大厦被“拳头”大小的石块折断。 The other case involved falling concrete hitting a truck and injuring its driver.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>