<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Under President Trump 2.0, US enemies will have less to fear than allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249776/under-president-trump-20-us-enemies-will-have-less-fear-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/3f54752f-dff0-40bc-a863-326e35d5d058_420cf921.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在新罕布什尔州总统初选守夜台上登台1 月 23 日，新罕布什尔州纳舒厄举行的派对。 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周在婆罗洲岛沙巴的丛林中旅行，让我在每天来自世界各地的危机新闻轰炸中保持理智。世界。在长臂猿在黑暗中的叫声中，在鸟鸣声打破黎明的时候，人与人之间的残酷行为以及哪只雄性领袖将成为下一个领头羊，这些都是遥远的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;走出丛林意味着人们不能忽视唐纳德·特朗普的回归，他赢得了爱荷华州和新罕布什尔州的初选，并迫使竞争者罗恩·德桑蒂斯退出，尼基·黑利是他在 11 月美国总统选举共和党提名人角逐中的唯一竞争对手。与此同时，总统乔·拜登在民意调查中举步维艰，面临着中东不断升级的战争，而他无法获胜（至少在短期内）。盖洛普民意调查显示，他以 39% 的工作支持率进入选举年，这是寻求连任的总统过去 40 年来的最低支持率。他的外交政策是一场灾难，团结全球南方反对美国支持以色列在加沙的屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有美国和欧洲的进一步援助，乌克兰在与俄罗斯的战争中将面临惨败 — — 或者令人谦卑的和平谈判。如果胡塞武装和真主党扩大中东战争，拜登除了年事已高的踉踉跄跄之外，还会有一个战争失败者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上一次以创纪录的投票率击败特朗普获胜。他希望重演。但共和党人正在降低对堕胎权的热情，许多年轻的民主党支持者对拜登对以色列的无条件支持感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我们应该为特朗普重返总统宝座做好准备，除非法院作出任何可能阻止他堕胎的裁决。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们对特朗普2.0有何期待？鉴于民主党和共和党之间观点的严重两极分化，特朗普将大力推动美国的右翼议程。特朗普的回归标志着西方的右倾，正如阿根廷、荷兰、瑞典、芬兰和新西兰最近的选举所表明的那样。&lt;/p>;&lt;p>;自由派最担心的是特朗普将瓦解体制和制度。宪法制衡，剔除捍卫这些权利的公务员。美国最高法院挤满了共和党提名的法官；如果联邦公务员因政治原因被撤职，美国政府的正义、公平和能力将受到损害，后果严重。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普大刀阔斧，美国的反对者不会流泪——并摧毁美国的全球领导地位，正如他在任期内开始做的那样。当特朗普像封臣一样对待欧洲等盟友时，他们感到不寒而栗。民主党人和军工联合体对特朗普与独裁者打交道的嗜好深感担忧。俄罗斯正在等待特朗普回归达成乌克兰协议也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;最现实的结果是通过谈判达成停战协议，就像朝鲜战争一样，双方保持现状。顽固的乌克兰民族主义者会感到被背叛，但鸽派的欧洲人、俄罗斯人和世界其他国家将接受通过谈判达成和平，让各方都能重建。输家将是分裂的乌克兰，有数万人死亡或重伤，其基础设施破烂不堪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中东，特朗普将试图用自己的魅力进入交易市场。交易。鉴于他与犹太社区的密切商业和家庭关系，他将坚持与以色列合作，但会努力向埃及、土耳其、沙特阿拉伯甚至伊朗保证，他希望实现微妙的和平，而不是彻底的战争。那些不希望无休止的战争的人会很乐意接受美国对以色列的过激行为的克制。输家将是巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;更有趣的情况是中国和台湾海峡。如果特朗普设法与俄罗斯达成和解，他将安抚他的新保守派对手，因为美国可以把注意力集中在中国这个唯一的两党问题上。&lt;/p>;&lt;p>;最现实但混乱的情况是特朗普也达成协议在耗尽乌克兰和加沙战争的弹药后，与北京合作，为重建美国经济和军备供应链争取时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京也希望有时间进行整理解决其国内经济问题，并从乌克兰和加沙使用的无人机和导弹等战争新技术中汲取经验教训。&lt;/p>;&lt;p>;对于全球南方国家，预计特朗普将继续美国的支出热潮，利用美联储和美元为美国贸易和财政赤字提供资金。如果特朗普开始提高税收和削减债务，那将是令人惊讶的。特朗普很可能利用他的政治资本来推动严厉的移民措施，继续修建墨西哥隔离墙并降低利率以重新推高房地产，这是他财富的核心来源。&lt;/p>;&lt;h3>;迫在眉睫的拜登-特朗普复赛预示着美国的焦虑时代&lt;/h3>;&lt;p>;气候变化又如何呢？众所周知，特朗普不是一个信徒，因此预计他不会在削减页岩油或为南半球净零倡议提供慷慨资助方面发挥领导作用。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，预计特朗普会在以下方面出现典型的波动：政策和更加个人化、交易性的立场，宣扬右翼价值观，但使 1% 的人比其他人受益更多。美国的敌人比其盟友更不惧怕特朗普。这些人将被降级为按要求行事或混为一谈。远方的敌人比亲密的盟友更值得恐惧。祝你好运，欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka’s ‘chilling’ online content law lambasted as tool to silence government critics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249950/sri-lankas-chilling-online-content-law-lambasted-tool-silence-government-critics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/aa6cbf9d-e431-47e7-9750-ab5e3666a8a3_1a64aa20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;笔记本电脑键盘上的手铐。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡通过了一项监管在线内容的修订法案，引起争议，这引起了人们的警惕，即该立法可能会被武器化，以针对在即将到来的选举及以后的选举。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月首次提出的在线安全法案于周三获得斯里兰卡议会通过，该法案招致了人权组织和科技巨头的批评，他们担心该法案的仓促实施将扼杀言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;在议会投票之前，最高法院裁定 57 条条款中的 31 条违宪，此前有 45 份请愿书向该国最高法院提出质疑，政府对该法案进行了修改.&lt;/p>;&lt;p>;经过为期两天的辩论，出席会议的 225 名议员中，有 108 人投票支持这项有争议的立法，62 人投票反对，政府推动该法案迅速获得批准。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;随着胡塞武装瞄准“与以色列有关”的船只，在也门的斯里兰卡人担心遭到报复&lt;/h3>;&lt;p>;将根据法律成立一个由五名成员组成的在线安全委员会，有权惩罚在线犯罪者安全违规行为。对于那些发布被委员会视为非法的材料的人，这包括最高 500,000 斯里兰卡卢比（1,560 美元）的罚款或最高五年的监禁。该委员会还将要求谷歌、Facebook 和 X 等社交媒体巨头对其平台上发布的此类内容承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;批准的立法仍无法接受公众监督。许多人权组织对新法律中措辞模糊的犯罪定义、赋予监管机构的广泛权力以及就此问题进行的有限磋商表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;哈娜·易卜拉欣 (Hana Ibrahim) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，斯里兰卡自由媒体运动秘书认为，该法律可以武器化，对那些发布反对政府内容的人采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“[该法律可以用来]向人们灌输一种恐惧感易卜拉欣说。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法是在该国总统和议会选举之前获得批准的，预计选举将于今年晚些时候或明年初举行年。易卜拉欣说，这可能会在选举季节产生严重影响，因为法律将限制关键信息的共享，从而导致当权者滥用权力。&lt;/p>;&lt;h3>;斯里兰卡的中国船舶禁令显示了小国在大国中的局限性。 -权力竞争&lt;/h3>;&lt;p>;斯里兰卡律师兼政策替代中心高级研究员巴瓦尼·丰塞卡 (Bhavani Fonseka) 表示，这项法律出台之际，人们在某些问题上对政府的抵制变得更加自信。政策。她补充说，《在线安全法案》基本上将“关闭辩论和异议的空间”。&lt;/p>;&lt;p>;技术法专家阿什维尼·纳特桑 (Ashwini Natesan) 表示，虽然有必要监管在线危害，但应该以不会对言论自由产生“寒蝉效应”的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;在议会辩论前致政府的一封信中，来自世界各地的 60 个权利组织呼吁将该法案通过撤回并就此事进行更广泛的磋商。它对立法程序的“闭门”性质表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在该法案提出期间，斯里兰卡公共安全部长蒂兰·阿莱斯告诉议会，该法案旨在解决性虐待和金融等网络犯罪问题。打击诈骗，维护国家安全。阿勒斯保证，该法律不会被用来“镇压媒体或反对派”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/26/6acc57a4-c391-4b92-b79c-f09920b4d9a0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡公安部长蒂兰·阿莱斯1 月 18 日，他在科伦坡部长会议上向媒体发表讲话。 图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 9 月，由 Google、Yahoo 等全球平台组成的亚洲互联网联盟 (AIC) 、Meta 和 X 称拟议的法律是“压制异议和斯里兰卡人言论权的严厉制度”。 AIC还邀请政府参与与利益相关者的磋商，以制定法律条款。&lt;/p>;&lt;p>;Alles在周二的讲话中表示，政府自11月以来一直在咨询AIC。 AIC 周三驳斥了部长的言论，并在一份声明中表示，该联盟“不了解该法案的拟议修正案”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们明确坚持我们的立场，即《在线安全法案》目前形式是不可行的，并且会损害斯里兰卡数字经济的潜在增长和外国直接投资。我们坚信，为了使该法案与全球最佳实践保持一致，必须进行广泛的修订。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;丰塞卡质疑该法律出台的时机及其意图，特别是在斯里兰卡人面临经济困难的情况下2022 年大规模抗议活动推翻了上届政府，政治局势仍然难以预测。&lt;/p>;&lt;p>;“这传达出这样的信息：本届政府没有空间，也没有兴趣进行任何此类积极的公民动员，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is India unnerved about the visit of a Chinese research ship in its backyard?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249939/why-india-unnerved-about-visit-chinese-research-ship-its-backyard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/44f64704-32d7-43af-93ea-47271f6f9f10_646eb0cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科考船向阳红3号即将停靠2 月 5 日访问马尔代夫。此次访问正值印度和中国争夺该地区影响力之际。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科考船获准停靠马尔代夫港口。当局称这次停靠是为了补给，这可能会加剧该地区的紧张局势，特别是与印度的紧张局势。&lt;/p>;&lt;h3>;停靠港口的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;马尔代夫政府于周二，早些时候被斯里兰卡拒绝的向阳红3号获得了停靠港口的许可。预计2月5日停靠马累海港。&lt;/p>;&lt;p>;该许可仅限于“人员轮换和补给”目的，不允许该船在马尔代夫水域进行任何研究，据该岛国外交部称。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度斯坦时报》报道，印度海军将监视该船在该地区的整个行程，“以确保其不会在马尔代夫专属经济区进行任何勘探活动” .&lt;/p>;&lt;p>;印度去年将向阳红3号列为“中国间谍船”，并对其对斯里兰卡和马尔代夫的“监视活动”表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫下令旅游抵制后争端升级，印度军队撤离&lt;/h3>;&lt;h3>;什么是“向阳红3”，它有什么作用？&lt;/h3>;&lt;p>;“向阳红3”于2016年投入使用，由中国运营国家资源部。向阳红3号的作业航程为15,000海里（27,780公里），可在海上停留长达60天。&lt;/p>;&lt;p>;该船配备了先进的海洋研究设施，在海洋研究方面发挥了关键作用据《科技日报》报道，该船还可以容纳用于特定任务的临时实验室模块。其“集成光学舱”配备了尖端摄像头、传感器和激光刻印机，用于记录图像、进行精确测量并收集复杂数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/f4b65034-3fbf-4fb4-965e-237c2dfc89b2_33226c23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;此举令印度感到不安，从 2 月 5 日起，马尔代夫将在马累海港接待一艘中国科考船。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管阳红03不是军舰，印度对其在印度洋的活动一直心存疑虑。 2021 年 1 月，印度媒体报道称，这艘船一直在东印度洋“可能使用水下无人机绘制海底地图”，并收集可以帮助中国潜艇在该地区活动的数据。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船于2022年6月返回印度洋地区，并于2023年底再次返回印度洋地区。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度洋已成为中国科考船的常去目的地。&lt;/p>;&lt;p >;“向阳红”船或“面向红太阳”船是一类调查和研究船，其中还包括向阳红1号、6号和19号——据报道，所有这些船都在同一地区作业。 &lt;/p>;&lt;p>;“实验”船由中国科学院管理，是中国现役的另一支调查船队。 2019年，印度表示，其海军将“实验一号”驱逐出印度安达曼海专属经济区，声称该船正在“监视”印度军队。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是联合国安理会唯一的亚洲常任理事国，希望它保持这种状态&lt;/h3>;&lt;p>;其他中国科考船也引起了印度的愤怒，其中包括“远望”号舰队，它是中国人民解放军战略支援部队的一部分。它经常被派往印度洋跟踪监测中国航天发射。&lt;/p>;&lt;p>;2022年8月，远望五号考察船访问斯里兰卡汉班托塔国际港补给。去年年底，科伦坡接待了“实验六号”科考船，该船在斯里兰卡海域进行了联合海上调查。&lt;/p>;&lt;h3>;随着距离中国越来越近，马尔代夫要求印度在3月15日之前撤军&lt;/h3>; &lt;h3>;为什么接待中国科考船很重要？&lt;/h3>;&lt;p>;近几十年来，中国通过海军巡逻、经济活动和科学研究大大增加了在印度洋的存在，所有这些都被印度视为印度洋的重要组成部分。后院的威胁。自 2020 年发生致命的边境冲突以来，这两个亚洲大国加强了在该地区影响力的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;但马尔代夫新总统穆罕默德·穆伊祖被认为对北京更加友好。在他对中国进行国事访问几天后，在与印度发生外交争端之际，他要求撤走驻扎在中国的印度军队。&lt;/p>;&lt;h3>;2022 年，中国和印度军队之间发生了未报道的边境冲突&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;马尔代夫外交部表示，“马尔代夫一直是友好国家船只的欢迎目的地，并继续接待出于和平目的进港的民用和军用船只”，他指的是“向阳红3”号船舶。 &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，斯里兰卡迫于印度的外交压力，此后禁止中国科考船进一步访问，并禁止它们在 2024 年全年在其专属经济区内作业。此举被印度媒体誉为对中国的“胜利”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden halts new US natural gas export facilities, citing climate crisis, angering fossil fuel sector, pleasing activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249952/biden-halts-new-us-natural-gas-export-facilities-citing-climate-crisis-angering-fossil-fuel-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 19:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/569bdfab-e8ae-48ca-9e9d-568815465280_f059a2b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拜登政府停止批准新的液化天然气出口许可证天然气，同时探讨运输如何影响气候变化。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登政府周五宣布暂停新的液化天然气 (LNG) 出口设施，理由是迫切需要通过加速化石燃料转型来应对气候危机。 &lt;/p>;&lt;p>;此时，总统希望在今年晚些时候与可能的共和党候选人唐纳德·特朗普进行一场艰难的选举重赛，以巩固他的自由派基础，特朗普错误地称人为造成的全球变暖是一个“骗局”，并发誓要破坏了他的民主党对手的气候议程。&lt;/p>;&lt;p>;“新液化天然气审批的暂停让我们看到了气候危机的本质：我们这个时代的生存威胁，”拜登在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然 MAGA 共和党人故意否认气候危机的紧迫性，谴责美国人民面临危险的未来，但我的政府不会自满。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登猛烈抨击特朗普，称 2024 年竞争对手希望股市崩溃&lt;/h3>;&lt;p>;美国是世界领先的液化天然气出口国，根据跟踪机构 CEDIGAZ 的数据，平均每天出口 116 亿立方英尺（3.28 亿立方米），目前有 7 个终端正在运营。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，考虑到气候以及更广泛的环境和经济影响，新的出口申请将受到无限期审查。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的设施包括 Venture Global 提议的位于路易斯安那州的 Calcasieu Pass 2 (CP2)，这将是最大的设施根据 170 名科学家 12 月写给拜登的一封信，该国的终点站每年释放的排放量相当于 4200 万辆汽车的排放量。&lt;/p>;&lt;p>;科学家和环保活动人士对此举表示欢迎。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;“政府进行广泛​​的审查，以真正了解出口天然气的影响，特别是此时扩大产能的影响，非常重要且适当，”非国家能源局局长丹·拉肖夫 (Dan Lashof) 表示。 - 世界资源研究所。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，虽然无论谁当总统，向可再生能源的过渡最终都会发生，“如果政府制定绿色照明新化石燃料供应的政策，至少在我们应该加速转型的时候却放慢了转型速度。”&lt;/p>;&lt;p>;化石燃料行业团体反应强烈。美国独立石油协会在一份声明中表示，该计划将“增强俄罗斯在欧洲天然气市场的影响力”。&lt;/p>;&lt;h3>;未来十年中国对液化天然气进口的需求可能会翻一番：Cheniere Energy&lt;/h3>;&lt;p >;但根据 60 名欧洲议员最近给拜登的一封信，虽然美国液化天然气此前帮助欧洲大陆避免了俄罗斯入侵乌克兰引发的能源危机，但欧盟成员国现在正在减少天然气需求。&lt;/p>;&lt;p >;他们写道：“欧洲不应成为扩大液化天然气出口的借口，这会威胁到我们共同的气候，并对美国社区产生可怕的影响。”康奈尔大学环境科学家罗伯特·豪沃斯(Robert Howarth)表示，尽管天然气在公众眼中被誉为更清洁的化石燃料，“这是基于石油和天然气行业的广告。”&lt;/p>;&lt;h3>;G7 在气候变化问题上“把头埋在沙子里”通过“临时”天然气投资&lt;/h3>;&lt;p>;虽然燃烧时产生的碳确实比煤炭和石油少，但这并没有考虑到生产和运输到最终用户的整个生命周期，其中涉及强大的温室气体泄漏整个过程中都含有甲烷气体。&lt;/p>;&lt;p>;根据他的研究，即使采用了最好的技术，液化天然气对温室气体的总体影响也比煤炭严重约 25%。&lt;/p>;&lt;p>;出口液化天然气被禁止Howarth 补充道，直到 2016 年，该禁令都是为了保障国内天然气供应，但在长达十年的水力压裂热潮之后，该禁令被取消，而出口也导致美国消费者的天然气和电力价格上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;路易斯安那州水桶旅运动组织主任安妮·罗尔夫斯 (Anne Rolfes) 认为，对于该州来说，暂停来得还不够快，该州现有的液化天然气开发已经摧毁了沿海湿地，使居民更容易受到飓风的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于海平面上升和风暴增加，人们已经不得不搬走，但该行业计划在脆弱的海岸上建设，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;渔夫特拉维斯·达达尔补充道由于液化天然气公司购买并拆除了渔船码头，他的家乡卡梅伦教区的捕捞量下降了 50% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在为了石化行业而牺牲海鲜行业，”他说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14-year-old South Korean boy, who attacked lawmaker, Bae Hyun-jin, sent to a mental health facility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249940/14-year-old-south-korean-boy-who-attacked-lawmaker-bae-hyun-jin-sent-mental-health-facility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/f2d288e1-a774-4490-a654-fe365977cca7_ec27903c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕上播放着执政党议员裴贤的新闻广播-jin 受到攻击。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名14岁男孩在韩国议员试图抵抗时多次用石头袭击她，该男孩于周五被送往精神卫生机构，首尔警方在继续调查这起袭击事件时表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，保守党执政党成员裴贤镇 (Bae Hyun-jin) 遭到袭击，几周前，一名男子在韩国刺伤了反对派领导人李在明 (Lee Jae-myung)。这引发了人们对围绕该国严重两极分化政治的有毒言论的进一步担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Bae 接受了裁员治疗。医生说她避免了严重受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查人员在这名中学生嫌疑人父母在场的情况下对其进行了询问，并于周五早些时候将他送往医院，他们计划在那里继续对他进行调查，Cheon Young 说-吉尔，首尔江南区警察局官员。&lt;/p>;&lt;p>;韩国法律允许紧急入院，在医生和警方同意的情况下，疑似精神疾病的人可以住院最多三天，如果担心该人可能对其他人或自己造成伤害。&lt;/p>;&lt;p>;Cheon 拒绝讨论嫌疑人的健康细节，该嫌疑人于周四下午在南部一栋大楼发生袭击事件后在现场被拘留汉城。韩国媒体援引这名男孩的匿名熟人的话报道称，他一直在接受抑郁症治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“紧急入院是基于考虑到嫌疑人的年龄和健康状况，”千说，但没有透露阐述。他说，如果男孩的父母同意，警方可能会在最初三天后寻求延长男孩的住院时间。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国执政党议员在袭击后住院，“15 岁”被捕&lt;/p>;&lt;h3>;韩国执政党议员在袭击后住院，“15 岁”被捕&lt;/p>; h3>;&lt;p>;周五，警方还在顺天乡大学首尔医院采访了裴女士，她在那里继续接受治疗。裴的办公室公布了她沾满血迹的外套和毛衣的照片，据报道，这些照片已提交给警方作为证据。&lt;/p>;&lt;p>;袭击的动机尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;裴是于 2020 年当选，被视为总统尹锡烈的密友，尹锡烈的办公室承诺对袭击事件进行彻底调查。尹的人民力量党和自由反对派的政治家都谴责这次袭击是对国家民主的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“我们的政治已经迷失了方向。我们都谈到需要结束仇恨政治，但我们向对手抛出的语言仍然尖锐，只迎合最极端、最核心支持者的老式政治继续蓬勃发展。”发言人郑光载说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/afb4feb4 -5602-4bc7-9cbe-f93153d6588c_e6159660.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;裴贤镇遭到袭击后被送往医院。图片来源：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国政治在意识形态、代际界限和地区忠诚度方面存在严重分歧，政党之间的争吵在四月议会选举前加剧。这次选举被广泛视为对尹的公投，尹已经在低支持率和反对派控制的国民议会中苦苦挣扎，这限制了他议程的实施。&lt;/p>;&lt;p>;安全摄像机镜头显示袭击者，戴着灰色无边便帽和面具的他在大楼走廊内接近裴，似乎开始与她交谈，然后用一块似乎是小石头的东西击打了她。即使裴摔倒后，他仍继续攻击她。她独自抵抗，挥舞着手臂并抓住袭击者的手腕，然后另一个人从门外出现并试图进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖李在明，在医院接受治疗八天后在他被刺伤后，发表了一份关于裴的袭击事件的声明，称他的伤疤“在这起令人难以置信的事件后再次疼痛”，并祈祷她能迅速康复。&lt;/p>;&lt;p>;李在 2022 年总统选举中以微弱优势输给了尹，据称袭击中的嫌疑人告诉调查人员，他想杀死李明博，以阻止他成为未来的总统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国最近还发生了其他针对政治人物的袭击。&lt; /p>;&lt;p>;2022年，时任李明博民主党党魁的宋英吉在支持李明博总统竞选的集会上遭到一名挥舞锤子的男子袭击。宋需要缝针，但避免了严重受伤。&lt;/p>;&lt;p>;2006年，一名男子在一次选举集会上用美工刀攻击当时的保守派反对党领袖朴槿惠。后来于 2012 年当选总统的朴槿惠脸上缝了 60 针，以缝合 11 厘米（4 英寸）的伤口。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Filipino man accused of dumping Japanese couple’s bodies says he ‘was asked’ to do so by a compatriot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3249946/filipino-man-accused-dumping-japanese-couples-bodies-says-he-was-asked-do-so-compatriot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 18:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/31f5b11c-734f-42ab-872e-2a0ca1547ebd_443d3ece.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;双手被戴上手铐的男子。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名菲律宾男子被指控将一对日本夫妇的尸体扔在东京的家中，他告诉调查人员，受害者儿子的前女友“要求”他这样做.&lt;/p>;&lt;p>;1 月 18 日，警方在浴室地板上发现 55 岁的高桥典宏 (Norihiro Takahashi) 和他 52 岁的妻子基米 (Kimie) 身上有多处刀伤，34 岁的布莱恩·杰斐逊·利辛·德拉·克鲁兹 (Bryan Jefferson Lising Dela Cruz) 于周二被捕。&lt; /p>;&lt;p>;高桥的儿子两天前在家中发现血迹后报了警。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，高桥儿子的前女友黑兹尔·安·巴吉萨·莫拉莱斯 (Hazel Ann Baguisa Morales) 于 1 月被捕18 日，正在接受警方调查。&lt;/p>;&lt;p>;承认这些指控的德拉克鲁兹据报道是 30 岁的莫拉莱斯在菲律宾时的熟人。&lt;/p>;&lt;h3>;从未注意流行剪发：日本军方在招募人数较少的情况下放宽头发规定&lt;/h3>;&lt;p>;警方认为德拉克鲁兹与居住在日本的菲律宾人莫拉莱斯合谋处理尸体。&lt;/p>;&lt;p>;德拉克鲁兹因明显在与这对夫妇的争斗中受伤而接受治疗。去年 7 月，他作为技术实习生首次来到日本，在一家建筑公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;在房子附近的监控录像中，有人看到莫拉莱斯与一个人在一起，他否认有不当行为。警方称，这对夫妇的儿子和莫拉莱斯因借给她的钱发生纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉外交部的一名高级官员表示，莫拉莱斯“没事”，菲律宾大使馆将与她联络法庭指定的律师负责此案。&lt;/p>;&lt;p>;移民工人部表示将为德拉克鲁兹提供帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;1000多年来，日本的“裸男”节禁止女性参加 –到目前为止&lt;/h3>;&lt;p>;“在我们向已故日本夫妇的家人表示哀悼时，我们向我们的卡巴巴扬（同胞）及其家人保证，我们将与米伦·加西亚大使和菲律宾驻东京大使馆密切协调，提供最大的帮助， &lt;/p>;&lt;p>;据《朝日新闻》报道，负责外国技能实习生的日本监管机构表示，德拉·克鲁兹是一个“认真而善良的人”，没有经济困难。&lt;/p>;&lt;p >;该机构表示：“如果他参与了这起事件，我们希望他一生都能够赎罪。”&lt;/p>;&lt;p>;根据日本法律，最高可判处三年监禁。任何损坏、遗弃或非法占有尸体、死者骨灰、头发或棺材内物品的人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Overloaded server caused system crash during Hong Kong’s district council poll, inquiry finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249947/overloaded-server-caused-system-crash-during-hong-kongs-district-council-poll-inquiry-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/6e7e04b7-7cc2-46c6-8790-5caf6eebea1e_0219a9d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新蒲岗投票站的投票箱被清空去年12月11日早些时候。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月在香港的区议会选举期间电子调查登记系统的失败不是由于外部攻击，而是计算机程序的问题，对故障的调查发现。&lt;/p>; &lt;p>;宣布其临时调查结果到故障的结果，选举事务委员会周五还表示，当局给出的投票率未包括2,000多名选民在12月10日的民意调查中进行投票后，&lt;/p>; &lt;p>;，委员会主席大卫·洛·凯（David Lok Kai-hong）先生否认了对最新启示可能会在法律上挑战调查结果的担忧，坚持所有选票都是准确的在公开审查的情况下计算。&lt;/p>; &lt;p>;“我完全不担心选举结果受到影响，”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/26/a15ab498-244c-462f-899f-899f-ed1e0a7d6a76_c7092b25.jpg gpg &lt;div>; ;“>;临时调查的结果于周五宣布。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;主持调查小组主持的高级法律顾问伯纳德·曼（Bernard Man）说，登记册系统的中央加工部门（CPU）在选举日的7.37pm被超载。 &lt;p>;调查发现，系统服务器CPU的利用率已达到近100％。较高的负载是由于系统的两个程序的设计问题造成的，这导致计算时间随着投票的进行而增加。&lt;/p>; &lt;p>;系统的另一个设计问题导致某些工作请求不必要地占用了实质性的服务器资源，曼说，发出纸质选票的问题。他说。可能会在实际操作期间诱导系统，因此没有进行足够和全面的负载测试。”并坚持认为，投票扩展是必须允许在得知小故障投票后回家的居民。是“次要”  - 以及对该系统认证的两个上层层面的影响，即独立承包商和专家咨询小组。&lt;/p>; &lt;h3>;香港印刷了150万海报，区议会选举的传单&lt; /H3>; &lt;p>;询问选举办公室技术团队中是否应承担责任，该调查小组只负责确定故障的原因并提出建议。他补充说，行政部门将根据既定程序处理任何问责制。 &lt;/p>; &lt;p>; lok还发现了登记册。在计算选举后立即计算选民人数和投票率时，出现了错误。他说，总投票率是1,195,331名选民，比以前宣布的多2,138名。投票率已从27.54％提高到27.59％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/01/26/2E2932E4-9D78-4A39-8DFF-784709632811_608AED48.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”根据委员会的说法，电子选民注册系统于12月10日下午7.42开始遇到问题。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他解释说，该错误是由于手动计算引起的选举人员进行的纸票，之后电子系统失败。洛克说：&lt;/p>; &lt;h3>; 179&#39;Patriots&#39;被任命为香港地区委员会的179&#39;爱国者&#39;&#39;说：选举人员以及在专门的投票站投票的选民人数被省略了。在2019年的比赛中，数十个损失&lt;/h3>; &lt;p>;他指的是在惩教设施和警察局中设立的投票站，以拘留选民。&lt;/p>; &lt;p>;，但他强调，那些被遗漏的选票已发送到该选民。主要计数站，并包括在每个候选人获得的实际票数中。&lt;/p>; &lt;p>;该报告于周五提交给首席执行官John Lee Ka-Chiu，并在选举后三个月内完成一份完整的报告.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s King Charles admitted to hospital for prostate surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249949/britains-king-charles-admitted-hospital-prostate-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 18:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/8D8BBC99-BC27-498E-AFD4-41AE910929A6_787DFB62.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;前列腺手术。照片：路透社/档案&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五，查尔斯国王在伦敦医院接受了预定的手术。 /p>; &lt;p>;“国王今天早上被安排去伦敦医院接受预定治疗，”宫殿在一份声明中补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“ je下要感谢所有寄给他们的好人的人在过去一周中的愿望，很高兴得知他的诊断对公共健康意识产生积极影响。君主的健康，揭示了他的前列腺扩大，但这种情况是良性的。&lt;/p>; &lt;p>;很快就发表了国王的daughter妇凯瑟琳，42岁的威尔士公主凯瑟琳已经成功了未指定状况的腹部手术。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/01/26/0c44cc44cc1e -D564-4E22-B4C5-97A7ACF8C6CE_AC707F82.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警方站在伦敦诊所外面，英国国王查尔斯（King Charles）正在接受更大的前列腺接受治疗。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;凯特（Kate）嫁给了查尔斯的大儿子和继承人威廉王子王子，在伦敦私人诊所将面临长达两周的恢复&lt;/p>; &lt;p>;英国媒体报道说，查尔斯和凯特在同一家诊所接受治疗，据了解，在他的治疗前拜访了她。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯前往他上周五在英格兰东部的私人桑德灵汉庄园为皇家官员所说的“纠正程序”做准备，然后于周四返回伦敦。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯被告知他患有这种情况，这在在经历症状并进行检查后，上周三，年龄超过50岁，会影响排尿。&lt;/p>; &lt;p>;他想公开分享自己的诊断，以鼓励其他可能经历症状的男人去看医生。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>;英国国王查尔斯（Charles）将接受扩大前列腺&lt;/h3>; &lt;p>;查尔斯的第二任妻子卡米拉（Queen Camilla），现年76岁上班”，在被迫取消订婚后。&lt;/p>; &lt;p>;透明度与过去明显休息：查尔斯的母亲伊丽莎白女王（Queen Elizabeth）从2021年10月至2022年9月去世。 P>; &lt;p>;她的撤回是基于官员所说的“情节流动性问题”，影响了她的步行和站立，从而在公共活动中使用了棍子，甚至在公共活动中使用了机动车。&lt;/p>; &lt;p>;正式，她96岁的死亡记录为老年。但是有一个值得信赖的王室传记作者的主张说她患有骨髓癌。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/01/26/78E2297F-BDB3-421A-A9F8-2C12655B73AD_44973DDDF.JPG“前列腺手术前英国的国王查尔斯（Charles）。照片：泳池/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;已故的女王的父亲乔治六世国王是个烟民，1951年9月释放了一个肺部。但是他的状况的全部程度是当时没有公开。&lt;/p>; &lt;p>;他从未完全康复，并于1952年2月去世。后来发现他患有肺癌。&lt;/p>; &lt;p>;新发现的开放性看到在互联网搜索中，在国营国家卫生服务（NHS）网站上搜索“扩大的前列腺”一词。&lt;/p>; &lt;p>;一个扩大的前列腺，其症状包括经常需要排尿和清空膀胱的困难， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;英国慈善机构前列腺癌表示，与星期三相比，使用其在线风险检查器的人相比，前列腺癌的疾病通常不被认为是严重的状况或风险指标。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong media tycoon Jimmy Lai backed second Donald Trump term, told Apple Daily not to target then US president, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249938/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-backed-second-donald-trump-term-told-apple-daily-not-target-then-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 17:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/c3ea4e6b-a1dc-4ab3-8c0b-1661e90874b1_167c3234c3234.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;然后，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）听说。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港媒体大亨吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying法院在周五听说，比最终的获胜者乔·拜登（Joe Biden）更有可能对中国大陆采取强硬的态度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;事前出版商和被告转向起诉证人库恩·金（Cheung Kim-Hung）表示，大亨已向特朗普求婚，在2020年5月的一项针对香港人请愿当时的总统向当时的总统“拯救”香港的竞选活动中，对大陆施加“大规模制裁”莱非常希望唐纳德·特朗普能够赢得第二个任期。”张在西九龙法院告诉西九龙法院，因为莱的国家安全审判进入了第17天。有了《国家安全法》，将会遇到严重的后果。特朗普。” &lt;/p>; &lt;h3>;吉米·莱（Jimmy Lai）尽管法律有安全法，但在2020年6月的一条短信中，香港法院听到了&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;苹果日报的台湾版本说：“请要求国际桌面同事以纽约时报和美国有线电视新闻网的方式避免针对特朗普。苹果每天在美国大选期间对共和党候选人提出了批评。&lt;/p>; &lt;p>; lai。 （76）正在根据《国家安全法》中的两项阴谋指控与外国联盟的串通指控，以及第三项阴谋指控在殖民时代的立法下打印和分发煽动性出版物的罪名。&lt;/p>; &lt;p>;检察官对星期五在在线节目“与吉米·莱（Jimmy Lai）实时聊天”的一集中，引起了法院与前美国陆军将军杰克·基恩（Jack Keane）的联系，大亨用来与海外客人进行交流，他对与香港和大陆有关的问题的看法。 Live Broadcast系列在他的社交媒体帐户和Apple Daily的账户上。&lt;/p>; &lt;p>;基恩是该节目的19位参与者之一，是四位美国政治家之一，据称与莱（Lai包括对香港当局的制裁的时机和目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;剧集于2020年11月26日播出，看到莱寻求基恩（Keane）在引起拜登政府的注意力方面的建议。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;前将军强调了需要呼吁美国国会持续支持的必要性 - 检察官说证明了莱的勾结企图。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/26/439012b2-012b2-45df0-45d3-bd29-bd29-b6615f9ecee3_ee91addd33.jpg &lt;jpg“ ：＃999;“>;西九龙裁判法院外的警察和警察狗站后卫。吉米·莱（Jimmy Lai）的审判进入了周五的第17天。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cheung透露，在剧集播出之前，他担心采访会使他的前老板陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，我之所以担心，是因为《国家安全法》生效了很长时间，莱先生已被捕，并正在寻求警察保释的延期。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说。此举“过于敏感”，可能构成外国勾结的罪行，这是自2020年6月以来被北京施加的立法犯罪的四个行为之一。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我回想起莱先生的回答是：在过去的几十年中，我的业务本能发展起来，如果他们确实与我搞砸了 - 我理解这是中国共产党的意思 - 我一定会将其带到极端。审判说，我没有空间可以退缩。莱（Lai）谴责与著名的美国人物建立联系，以寻求该国的保护和反对北京的行动。&lt;/p>; &lt;p>; Cheung表示，在引入国家安全法之后，Apple Daily的高级编辑人员开始了聊天小组在消息传递应用程序信号上讨论“敏感”问题，以及某些行为或出版物是否可能“越过红线”。&lt;/p>; &lt;p>;这样的讨论就是关于在“亲抗性”中添加Apple Daily的图标证人说。尽管如此，他还是在海报上展示的，但他不确定海报是否在公开场合发行。&lt;/p>; &lt;h3>;杰米·莱（Jimmy Lai）遇见了美国官员后，苹果每天都变成了“激进”，香港法院听到&lt;/h3>; &lt;p >;另外一句话，检察官要求张解释已故专栏作家李·耶（Lee Yee）的角色，他是苹果每日编辑作家十多年的角色。&lt;/p>; &lt;p>;张荣格将李描述为莱伊（Lee）的贡献者。 ，加上他的著作“一直符合赖先生的[社论]指示”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官指出了2020年6月的一篇题为“互相破坏的最佳时机”的文章，李在那儿赞扬了洪库格斯的“挣扎”“斗争”。 “在2019年的反政府抗议活动中，他们希望海外国家批准大陆和城市。&lt;/p>; &lt;p>;检方还说，在此后两个月发表的“黑暗中的夜行者哨声”中， Lee讽刺地打开了，然后首席执行官Lam Cheng Yuet-Ngor对美国对大陆中国大陆和香港官员的制裁的回应。&lt;/p>; &lt;p>;张证实，这些文章是李的撰写的，其风格是“反社区主义者的风格”。&lt;/p>; &lt;p>; LAI的律师有望在周一审判时开始对证人进行盘问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No affair means he has no charm’: outdated sexist advice from China marriage counsellor sparks online backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248771/no-affair-means-he-has-no-charm-outdated-sexist-advice-china-marriage-counsellor-sparks-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/17/42DE0A6A-4BAD-4257-AFC1-8197BFCF406C_501AAE044.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在她承认妇女试图与作弊的丈夫离婚的妇女之后，为了孩子而留下来，并忍受伴侣的不忠。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的婚姻顾问被指控性别歧视，因为说服了丈夫不愿意为子女而离开的妇女。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;评论来自政府分配的离婚调解人，其简介是说服夫妻不要分开。&lt;/p>; &lt;p>;江苏东部省的苏奎安市，于2021年启动了离婚计划，分配了一个离婚计划。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，政府引入了一个月的“冷静”政策后，夫妻的辅导员。&lt;/p>; &lt;p>;，至少有1000对夫妇在该地区撤回了离婚申请。&lt;/p>; &lt;p>; a 57-- a 57--一岁的妇女姓梁被聘为辅导员，从幼儿园退休，在那里她工作了30多年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/17/592E626F-FB5B-4195-B625-534E722267C_F5BD3FD0.JPG“ “>;由政府分配的婚姻调解人承认，她试图让妇女与作弊的丈夫在一起，但反向做得并没有做到这一点。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，她处理的一半案件涉及丈夫，犯下了通奸和妻子进行离婚申请。她承认，她经常试图劝阻妇女继续申请。&lt;/p>; &lt;p>;但是，调解员说，如果情况被扭转，她没有相同的方法。&lt;/p>; &lt;p>;如果妻子有外遇，她的丈夫想结束婚姻，梁说她不会“努力阻止他们”。&lt;/p>; &lt;p>;当妻子说他们不愿意接受丈夫的通奸，liang时会说：“看，电视剧系列经常表现出这种行为。在当今的社会中，如果一个男人没有外遇，这意味着他缺乏魅力。&lt;/p>; &lt;p>;“一个男人在离婚后很容易找到另一个女人，但对于女人来说是不同的。如果您是一个有孩子离婚的女人，您该怎么办？” Liang补充说。&lt;/p>; &lt;p>;调解员讲述了一个最近的案件，其中一名30多岁的妇女在看到他的微信在谈话后发现丈夫在作弊。当她面对他时，他承认自己有一个情妇。&lt;/p>; &lt;p>;“妻子心烦意乱而情绪化。但是，在她的情绪稳定后，我开始说服她专注于孩子。离婚。她曾以这些效果的例子说服妻子。她对妻子的经历。小子”。&lt;/p>; &lt;p>;调解人说：“我们生活中没有任何问题是不可能的。在这个时代，有很多在线诱惑，一个人不作弊并不常见。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“过时的”辅导员因其对大陆社交媒体的看法而面临批评。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这个调解人的观点有毒，”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;“我无语。为什么孩子是母亲的弱点而不是父亲？为什么母亲应该优先考虑孩子，而父亲却不能呢？”另一个问。&lt;/p>; &lt;p>;“孩子家庭中最好的氛围是他父母之间的良好关系。如果一对夫妇无法相处融洽，他们应该离婚并给孩子一个和平的环境。” &lt;/p>;说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tipped to press China on Houthi Red Sea attacks in talks in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249932/us-tipped-press-china-houthi-red-sea-attacks-talks-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/26/14e65c48-a0cb-4026-ae20-34871bff04f7_804e8467.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”外交大臣王伊在星期五和周六。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国不愿干预红海攻击时，当它的顶级外交官与一名白宫高级官员见面两天时，可以测试。&lt;/p>;。 &lt;p>;白宫周四确认，美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将于周五和周六在泰国与中国外交大臣王伊会面，以“维持战略性沟通并负责任地管理这种关系”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;《华尔街日报》早些时候报道说，沙利文和王有望讨论对伊朗支持的胡希民兵对红海的船只的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿敦促北京对北京施加压力袭击事件，胡希斯说，这是对以色列在加沙的军事行动的回应。我们不能”。柯比说。 ，补充说，沙利文与领导中国共产党的外交部门的刘江讨论了这个问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧亚大集团高级分析师杰里米·陈王是美国较低级别的外交宣传的提升，要求中国利用其对伊朗的杠杆作用来遏制霍西斯。&lt;/p>; &lt;p>;在曼谷举行的为期两天的会议将很大程度上集中在红海攻击上，美国希望可能会有“难得的合作机会……解决全球热点问题”。&lt;/p>; &lt;p>;自从11月袭击开始以来对胡塞目标的罢工。但是中国的回应一直谨慎，只表达了对不断升级的情况的担忧。在中国不愿卷入中东冲突中。&lt;/p>; &lt;p>;虽然中国的船舶尚未受到胡希斯的袭击，但包括中国国有巨头Cosco在内的中国航运公司已暂停了该地区的过境。&lt;/p >; &lt;p>;然而，尽管中国公司的成本上涨，北京仍然不愿进行调解。他说，美国和英国的空中袭击也门的胡塞职位只是在大火中增加燃料。从华盛顿回报。胡塞（Houthi）攻击是一种“暴力恐怖主义”。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国（即使支持全球化和贸易安全）仍然将袭击视为以色列 - 加沙冲突的产物。&lt;/p>; &lt;p >;华盛顿还希望说服北京支持其在联合国安全理事会提出的决议，希望中国后来能影响俄罗斯。法国，俄罗斯和美国作为其永久成员 - 在以色列 - 加沙冲突中陷入僵局。&lt;/p>; &lt;p>;欧亚大陆集团的陈说，中国认为，霍蒂袭击是以色列加沙战争的“溢出”，因此北京可能会要求华盛顿举止反对在加沙立即停火的反对。&lt;/p>; &lt;p>; chan表示，鉴于中国在中东地区的利益在墨西哥湾国家，北京可能会继续从国家中获取线索该地区。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于这些动态，沙利文的时间可能比中国更好地与沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国交谈，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;仍然与华盛顿和北京在中国总统习近平和他的美国同行乔·拜登（Joe Biden）去年年底，陈尼（Chan）表示，北京表示北京希望“维持关系中的温暖趋势”，而不是完全拒绝沙利文的要求。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p他建议，中国可以做出“名义上的手势”来安抚华盛顿，但不可能提供坚定的承诺来缓解冲突。&lt;/p>; &lt;p>; chong ja ja ian，新加坡国立大学政治科学教授，他说，他希望沙利文和王“找到可以协调的区域，如果不合作的区域”，因为两国都有兴趣维持红海及其周围的运输安全。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，北京也对中东的稳定和安全感兴趣。但是北京可能不得不权衡其对德黑兰的杠杆作用，并向伊朗施加压力要花费多少。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，[中国]正在享受红海地区运输的任何保障措施美国及其盟友正在扩展。 &lt;/p>; &lt;p>; Chong建议中国可能会采取“一些行动”来应对霍蒂袭击。 “但是非常清楚，中国在红海地区和中东都有重要的兴趣。这不仅仅是做慈善。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>