<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Florida priest accused of biting woman who grabbed Holy Communion wafers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264083/florida-priest-accused-biting-woman-who-grabbed-holy-communion-wafers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/f0f7d946-9c64-4e5b-8ad7-4c8239f31f57_0de089c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣。佛罗里达州托马斯·阿奎那天主教堂。照片：Facebook/stacatholic&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥兰多教区正在为一名天主教牧师辩护，该牧师被指控在佛罗里达州中部教堂的弥撒期间咬伤一名试图抢圣餐薄饼的妇女。&lt;/p>;&lt;冲突于周日下午在圣克劳德的圣托马斯阿奎那天主教堂发生。警方已向检察官转发了一份报告，指控菲德尔·罗德里格斯神父犯有轻罪殴打罪，但尚未提出正式指控，神父也没有被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然奥兰多教区不容忍此类肢体冲突罗德里格斯神父本着善意，只是试图阻止亵渎圣餐的行为，作为一名神父，罗德里格斯神父有责任保护圣餐，”该教区在周四的声明中表示。&lt;/p >;&lt;p>;一名女子（其名字已从警方报告中删除）告诉警察，罗德里格斯最初拒绝授予她参加周日早上圣餐的权利。她说，当天下午回来时，罗德里格斯试图将薄饼塞进她嘴里，促使她抓起牧师拿着的另一块圣餐薄饼。她说罗德里格斯然后抓住她并咬了她的手臂。&lt;/p>;&lt;p>;当警察前往教堂时，罗德里格斯告诉警察，他咬了这名女子是为了保护自己和圣餐。他说这名妇女参加了早些时候的弥撒，但他拒绝了她，因为她似乎不明白参加仪式的要求。&lt;/p>;&lt;p>;当她回到后来的服务并再次试图接受仪式时罗德里格斯说，她推了他一下，并抓起他手里的托盘里的一把圣餐薄饼。他说，他抓住她的手臂，以防止他认为的亵渎行为，因为天主教信仰认为圣餐面包是耶稣基督的身体。罗德里格斯说，当这名女子拒绝放开面包时，他咬了她的手臂。&lt;/p>;&lt;p>;旁观者介入，将牧师和女子分开。服务中的其他人证实了罗德里格斯的说法，并提供了对抗的视频。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian tycoon Mukesh Ambani’s son to throw another grand pre-wedding party on luxury cruise ship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264085/indian-tycoon-mukesh-ambanis-son-throw-another-grand-pre-wedding-party-luxury-cruise-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/60d7d5d2-bae2-47a0-b673-ceb9f57df6ac_475cfb70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anant Ambani 和他的未婚妻 Radhika Merchant 在孟买。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安巴尼家族正在继续他们耀眼的婚前庆祝活动，并举办一系列庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;阿南特·安巴尼 (Anant Ambani)，印度首富穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 的儿子，和他的未婚妻拉迪卡·麦钱特 (Radhika Merchant) 在三月份举行了一场为期周末的活动，以纪念他们即将举行的婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;据说他们将于下周踏上豪华游轮，从意大利启航前往据《德干纪事报》报道，该船位于法国南部，约有 800 名客人和 600 名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，包括沙鲁克·汗、兰比尔·卡普尔和阿莉亚·布哈特在内的宝莱坞明星预计将与他们一起乘坐游轮。&lt; /p>;&lt;p>;作为庆祝活动的一部分，这对夫妇在三月份举办了豪华的明星云集派对，蕾哈娜也在派对上表演。 Meta 首席执行官马克·扎克伯格和普里西拉·陈、微软联合创始人比尔·盖茨和伊万卡·特朗普也出席了这些活动。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格和陈在庆祝活动中身着亚历山大·麦昆 (Alexander McQueen) 套装，总价值 22,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/625a76ea-6c10-4469-b0ef-3d99bfc259c9_45b71149。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Meta 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 及其妻子普里西拉·陈 (Priscilla Chan) 与穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani)（右）在印度古吉拉特邦举行的三月婚前派对上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据《印度教徒报》报道，这对夫妇还在周末聚会之前为古吉拉特邦数千名当地居民举办了公共晚宴。据说婚礼将于 7 月举行，但地点仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 是财富 500 强公司信实工业 (Reliance Industries) 的董事长，根据彭博亿万富翁指数，其身价为 1,140 亿美元。他位居第 12 位，身家达 50 亿美元，领先榜单上的下一位印度人高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani)。&lt;/p>;&lt;p>;信实工业公司安巴尼斯家族的代表没有立即回应《商业内幕》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阅读 Business Insider 上的原始文章&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No high hopes’ for China at summit with Japan, South Korea, though return of 3-way talks marks a start]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264010/no-high-hopes-china-summit-japan-south-korea-though-return-3-way-talks-marks-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/c9b1a918-17c4-4566-bd16-0028d2d2218f_417fe66c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（左）和日本首相岸田文雄大臣领导了历史上紧张的双边关系出现明显转变。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国、韩国和日本准备在周末恢复领导人峰会时，北京可能会发现自己正陷入新的地缘政治紧张局势和联盟的迷宫中，这些紧张局势和联盟重塑了世界格局。自四年多前上次会面以来，情况出现了变化。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，虽然三边峰会不太可能产生实质性成果，也不太可能改善关系，但中国总理李强、日本首相的外交姿态岸田文雄部长和韩国总统尹锡烈访问首尔将具有一定的意义。&lt;/p>;&lt;p>;首尔和东京之间历史上因殖民时代、战时和最近的贸易争端而紧张的关系已经出现了戏剧性的转变自去年 3 月以来，韩国颇具争议地同意向二战期间遭受日本强迫劳动的本国公民支付赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;此举导致两国迅速和解，邻国也此后恢复了军事情报共享协议，恢复了货币互换协议，并参加了与美国的历史性三边峰会，促进了美国两个条约盟友的安全合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;与此形成鲜明对比的是，随着中美竞争不断升级，他们与北京的关系恶化，达到了一些分析人士所说的“最低潮”。&lt;/p>;&lt;p>;政治信任的深度丧失被归因于更强的安全保障日本和韩国对中国不断增长的军事实力表示担忧。韩国经济从中国转向中国以及北京对日本从受损的福岛核电站释放放射性水的愤怒等问题给两国各自的双边关系蒙上了进一步的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能不会对日本寄予厚望。”峰会。虽然有自己的需求，但中方对通过这次峰会达成实质性共识或实施重大举措的可能性可能并不抱太大期望。”上海交通大学日本研究中心副教授郑志华表示。&lt;/p>; &lt;p>;李克强和岸田预计将于明天抵达韩国首都，在周一的三方峰会之前可能举行双边会晤和宴会。上一次此类峰会由中国于 2019 年 12 月主办。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系教授斯蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，即将举行的峰会的主要目标是“回到某种水平” &lt;/p>;&lt;p>;“中方希望利用这个场所促使日韩与美国保持距离，在经济、文化层面与中国进行接触，而日韩则韩国正在进行接触，以避免给人留下他们不与中国接触的印象，”纳吉说，他使用的是韩国官方名称“大韩民国”的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;郑重回应了这一言论，他说：尽管取得具体成果的希望不大，但“三位领导人聚集在一起是一种姿态，表明三个国家没有放弃外交努力和多​​边参与”，以保持地区安全局势相对稳定并防止迅速恶化。&lt;/p>;&lt;p>; “尽管人们普遍对未来感到悲观，但这并不一定意味着这三个国家会立即在东北亚走向两极或集团对抗，”郑说。 “我相信我们还没有为此做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;推动重启峰会的动力是对地区稳定必要性以及该地区经济前景不确定、供应链不稳定和郑说，Covid-19大流行对经济的影响挥之不去。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，日本颁布了《经济安全促进法》，通过供应链多元化和对半导体等敏感技术的出口实施严格监管来减少经济依赖。 &lt;/p>;&lt;p>;同样，韩国去年 12 月推出的“3050 战略”计划旨在实现 185 种关键材料的供应多元化，作为到 2030 年将该国对中国的依赖程度减少一半以上计划的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;此外，美国已取代中国成为韩国最大的出口市场，中国分析人士将这一转变描述为受华盛顿影响的战略重新计算，尽管北京仍然是首尔最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在这些变化中，北京预计这将阻止日本和韩国加入以美国为首的进一步限制先进芯片制造设备向中国出口的努力，特别是在日本去年实施管制之后。美国正在敦促韩国采取类似的出口管制措施，目前尚未做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;郑表示，随着日本和韩国对国家安全更加警惕，限制对华芯片出口可能成为不可逆转的趋势。安全问题，使得北京难以克服高端芯片供应链中断的问题。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治方面的分歧预计也会在峰会上凸显出来。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国和日本致力于在技术和其他关键领域选择性地远离中国，[并且]它们[还]增强威慑力、韧性和合作，以管理美中战略竞争，”纳吉说。&lt;/p >;&lt;p>;他表示，日本不断扩大美国主导的“自由开放的印太”倡议的吸引力，吸引了越来越多志同道合国家的支持。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国都是如此在南海问题上也向华盛顿靠拢。上个月，在与菲律宾举行的首次三边峰会上，美国和日本在马尼拉与北京发生一系列海上对峙之际，表达了对马尼拉在这片广阔争议航道上的支持。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本也加强了对马尼拉的支持。纳吉表示，通过与澳大利亚和英国的互惠准入协议，加强两国武装部队的训练和演习，并积极参与多边论坛，以促进对台湾作为全球公共产品的认识。&lt;/p>;&lt;郑说，台湾 — — 被广泛视为美中关系的潜在爆发点 — — 对于北京、首尔和东京来说仍然是一个有争议的问题，“过去几年分歧不断恶化，而不是得到有效管理”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括美国、日本和韩国，都不承认台湾是一个独立国家。不过，华盛顿反对任何武力夺取台湾自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国官员参加台湾新领导人赖清的活动后，北京提出严正交涉。 -te 于 5 月 20 日举行就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;由 31 名日本两党议员组成的代表团出席了此次典礼，这是此类活动有史以来规模最大的代表团。尽管首尔没有派出官方代表团，但其驻台湾代表出席了会议，几位韩国议员也曾前往台北。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多观察家预计台湾将参与其中。在首尔进行讨论。不过，纳吉表示，北京在峰会上必须“谨慎行事”，以避免给人留下“只是来教训日本和韩国作为两国关系中的恳求者”的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“抱怨代表团访问台湾实际上可能会在东京和首尔适得其反，但会对中国国内受众产生良好的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面的声明暗示，日本和韩国对中国的安全担忧是由于他们相信日本和韩国对中国的安全担忧。纳吉警告说，美国旨在维持其全球主导地位的言论可能会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;“这种评论对东京和首尔都是侮辱，因为它传达了这样的信息：它们在外交政策上没有自主权。 ”&lt;/p>;&lt;p>;但是，郑表示，这三个国家仍然可以为了共同利益而发挥各自的优势，例如可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;日本被定位为氢技术的全球领导者，战略重点是氢燃料作为下一代能源。中国的太阳能电池产业在制造和装机容量方面均处于全球领先地位，但面临着美国不断提高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“三方合作可以利用各自的实力和积累的技术专长，重点关注“这些领域对国家安全不敏感，但涉及全球关切。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源合作的努力将是有意义的，因为这对应对气候变化至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;“增加在可再生能源和减缓气候变化方面的投资与合作不仅可以凸显其领导地位，而且可以为国际社会带来重大利益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is there ‘no reason to panic’ even as Singaporeans snap up Covid-19 test kits in new wave of infections?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264013/there-no-reason-panic-even-singaporeans-snap-covid-19-test-kits-new-wave-infections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/a27953a8-7c04-4b26-b60f-d3f432302148_67f439c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子拍摄前面戴着口罩的照片滨海湾金沙酒店的外观。新一波感染病例占该城邦三分之二以上的感染病例。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新加坡与最新一波感染作斗争，Covid-19 检测试剂盒在新加坡上架，卫生专家呼吁保持警惕，但建议“没有理由恐慌” ”关于新变种。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，最新的激增是一把双刃剑，因为由于症状看似轻微，对健康的威胁仍然很低，但这一波可能会持续更长时间，因为随着这些病毒的传播，传播会更高。感染者可能不会感到不适而需要自我隔离。&lt;/p>;&lt;p>;新一波病毒源自一个新的亚变体家族，科学家根据其技术名称将其称为“FLiRT”，占到了三分之二以上&lt;/p>;&lt;p>;卫生部在上周末的更新中表示，5 月 5 日至 11 日当周的估计病例数升至 25,900 例，几乎是前一周的两倍。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“卫生部正在密切跟踪这一波的轨迹。为了保护医院床位容量并作为预防措施，公立医院被要求减少非紧急择期手术病例，并将合适的患者转移到护理机构。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/6d1afcb4-a623-48bf-98dc-4c80ba8e248f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡地铁地铁站里的人们。 5 月 5 日至 11 日当周，估计新冠病例数升至 25,900 例，几乎是前一周 13,700 例的两倍。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长王乙康敦促老年人和弱势群体如果去年没有接种疫苗，请多接种一剂。&lt; /p>;&lt;p>;“我们正处于浪潮的开始部分，它正在稳步上升。所以我想说，这波浪潮应该会在接下来的两到四个星期内达到顶峰，这意味着在六月中旬到六月末之间。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，“当前这波温和的浪潮”可能会导致它拖延时间国际传染病学会主席保罗·坦比亚（Paul Tambyah）表示，长期以来，这是因为轻度感染者会进行正常活动，而不是休息，从而将病毒广泛传播。自从有关病例数量上升的消息传出以来，许多药店都看到 Covid-19 检测试剂盒被抢购一空，其中一些据全国大报《海峡时报》报道，上周需求增长了 150%。&lt;/p>;&lt;p>;但药店试图减轻公众对供应短缺的担忧，并表示他们保持稳定的库存水平.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/2b273820-d285-47ee-be54 -6554556104e5_a8bc1d90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大巴窑综合诊所的一家药房。新加坡许多药店的 Covid-19 检测试剂盒都被抢购一空，有些药店报告称上周需求量增加了 150%。照片：Jacintha Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的传染病专家表示，尽管预计病例数会增加，但病例激增不会对公共医疗系统造成压力。因 KP 造成的案件。 2和KP。 1 个变体。&lt;/p>;&lt;p>;KP。 2和KP。 1 变体是“FLiRT”组的一部分，该组起源于冠状病毒的 Omicron 分支。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有迹象表明与之前的变体相比，循环中的变体更具传染性或导致更严重的疾病马来西亚莫纳什大学高级讲师兼分子病毒学家 Vinod Balasubramaniam 博士表示，随着时间的推移，人群的免疫力可能会减弱，尤其是那些没有接种加强疫苗的人。&lt;/p>;&lt;p>;“监测这些情况非常重要密切关注突变，以了解它们对病毒行为、传播以及疫苗和治疗效果的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新变种已被关联包括美国、澳大利亚、中国和泰国在内的多个国家出现新的 Covid-19 病例。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡报告新病例后，马来西亚卫生部表示正在密切监视邻国的情况.&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚最普遍的变种仍然是 Omicron 及其亚变种，”马来西亚卫生部长祖基菲里·艾哈迈德 (Dzulkefly Ahmad) 在周日的一份声明中表示，并补充说，KP 各只出现一例。 2.1和KP1.1。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，印度卫生部周二表示，已记录了 290 例 KP 病例。 2种变异型KP 34例。本月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;印度阿育王大学特里维迪生物科学学院院长阿努拉格·阿加瓦尔 (Anurag Agarwal) 表示，病例可能会激增，但预计该国的医疗保健系统不会面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“除了感染人数上升，当然还有一些严重病例之外，我预计不会出现重大公共卫生风险。”他指出，在 12 月份的最后一波疫情中，病例数也出现了类似的上升。 JN.1 变体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/c11f4635-be0b -40e1-9591-ead6b1f56555_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡乌节路的购物者 照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;Balasubramaniam 说，与 FLiRT 变体相关的症状与 Omicron 变体的症状相似，并警告说，由于免疫功能较弱和与年龄相关的生理变化，老年人更容易患上严重疾病。&lt;/p>;&lt;p>; Tambyah 说：“目前还没有发表的报告，但据我见过的患者透露，这些症状似乎与其他变种相同——发烧、咳嗽和喉咙痛。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为就此而言，人们应该比其他变种或季节性流感更关心。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，专家指出，这些变种的疫苗有效性仍在研究中。&lt;/p>;&lt;p >;Balasubramaniam 列出了日本和中国研究人员进行的两项初步研究，这些研究表明 FLiRT 变体在躲避疫苗的免疫保护方面可能比 JN.1 更好。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，然而，疫苗仍然有助于预防可能导致死亡或需要住院治疗的严重疾病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/24/649d09e6-e9a5-4ebf-a27d-2d71c7f1a947_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上班族在新加坡莱佛士坊外出午休。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tambyah 还指出，最近感染先前优势菌株 JN.1 的患者可能会免受当前浪潮的影响。&lt;/p>;&lt;p>;管理这一最新疫情新加坡传染病专家 Leong Hoe Nam 表示，对于政府和医院来说，一波感染应该是“小麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于之前接种过疫苗和感染，住院率不会那么严重。”它们确实减少了严重感染的机会，”他说。 “此外，我们还有很好的抗病毒药物。如果使用得当，这将减少感染人数。”&lt;/p>;&lt;p>;坦比亚表示同意，并指出该地区各国政府为应对新一波疫情做好了更充分的准备，因为新一波疫情大多较为温和，而且他们已经经历了三年多的大流行&lt;/p>;&lt;p>;“关键是要让公众放心，他们中的大多数人都可以得到当地药剂师或家庭医生的对症治疗，只有那些呼吸困难或病情较重的人才需要就诊。 &lt;/p>;&lt;p>;“否则，医疗机构将面临被‘忧心忡忡的人’淹没的风险，”Tambyah 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Frustrated US says India, China hindering global corporate tax deal as deadline nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264079/frustrated-us-says-india-china-hindering-global-corporate-tax-deal-deadline-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/d543bdfe-e3cd-4092-9b3b-a8ce070cfaf5_68e8501e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦出席七国集团财长会议5 月 24 日在意大利。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 周五表示，她正在努力挽救全球公司税协议的一部分，重点关注高利润的跨国公司，但印度拒绝参与对美国利益重要的问题。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在意大利举行的七国集团财长会议间隙表示，中国也“几乎缺席”最终确定“第一支柱”的谈判经合组织企业税协议将于 2021 年原则上达成，涉及 140 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在积极参与这项谈判”，以在 6 月底的最后期限内达成该协议，耶伦表示。 “我们致力于尽一切努力使其发挥作用。”&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候，意大利财政部长吉安卡洛·乔治蒂 (Giancarlo Giorgetti) 告诉记者，第一支柱谈判注定会失败，理由是美国的反对、印度和中国。&lt;/p>;&lt;p>;第一支柱谈判主要旨在重新分配美国数字巨头的征税权，允许约2000亿美元的企业利润在公司开展业务的国家征税.&lt;/p>;&lt;p>;税收协议的第二个支柱，即全球15%的企业利润最低税，许多国家正在分别实施，但美国国会尚未批准。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，谈判中美国有两个“红线”问题，涉及转让定价和简化转让定价计算的“Amount B”制度。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数国家支持美国的立场在这些问题上，“我们与印度之间存在问题。印度不会与我们接触。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;第一支柱谈判的失败可能会促使一些国家恢复数字服务税，并重新引发潜在的贸易紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;之前在 2021 年的初步协议中，美国贸易当局威胁对来自意大利、奥地利、英国、法国、西班牙和土耳其的价值超过 20 亿美元的进口商品征收 25% 的关税，从化妆品到手袋。在各国同意暂停征收数字税并制定安排细节后，这些关税被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;意大利希望与华盛顿谈判一项协议，停止征收这些关税，这些关税暂时冻结到 6 月一位意大利官员周五表示，同时保持征税不变。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emu spotted racing Hong Kong motorists and strolling in public housing estate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264081/emu-spotted-racing-hong-kong-motorists-strolling-housing-estate-and-wetland-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/46878687-d183-4b40-8eed-b4b94ddc5b38_ea7a0c4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们发现这只鸟沿着道路奔跑，有时与交通。照片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六早上，香港人一觉醒来，看到了一只鸸鹋试图与驾车者赛跑并在新界北部的一个公共屋村漫步的奇怪景象。&lt; /p>;&lt;p>;警方于上午7时18分接获举报，这只不会飞的大鸟在天水围天秀路与天影路交汇处徘徊，其后于上午9时13分在湿地公园路被发现。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;网上疯传的视频显示鸸鹋赛车正在参观公共屋村，而另一个视频中可以看到，当这只鸟沿着天影路与车流相反的方向行驶时，一名司机突然转向避开这只鸟。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，截至上午 9.55 分，防止虐待动物协会的工作人员和野生动物官员正在尝试找回这只鸟。&lt;/p>;&lt;p>;一名公园工作人员告诉当地媒体，这只鸸鹋可能属于到该地区的一个私人农场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/ 72479dc0-c1a7-4a22-83cf-e9a13b585d33_6300a27e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行车记录仪镜头显示鸸鹋在新界北部横行。照片：Facebook/王志忠&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鸸鹋是普通鸵鸟的近亲，外观相似，但体型较小，分布于澳大利亚而非非洲。&lt;/p>; &lt;p>;这些鸟还拥有较短的翼展，较小的脖子上覆盖着羽毛，每英尺有三个脚趾而不是两个。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid changing world, Global South must chart new development path to navigate rising tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3264058/amid-changing-world-global-south-must-chart-new-development-path-navigate-rising-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/ed51b6b9-46c5-48a3-b6b0-36debf079df5_50f6bceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;早些时候，一个人在印度尼西亚雅加达的一座人行天桥上行走月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;六十九年前的 1955 年，冷战将世界分为两个主要相互竞争的集团，一个大多是刚刚独立的集团的领导人各国齐聚印度尼西亚万隆，参加首届亚非会议。&lt;/p>;&lt;p>;作为万隆会议载入史册，其提出不结盟原则的激动人心的宣言的遗产仍然存在&lt;/p>;&lt;p>;这次会议还催生了联合国贸易和发展会议（贸发会议），其使命是促进发展中国家的利益，使它们能够更公平地从全球经济中受益&lt;/p>;&lt;p>;贸发会议今年将庆祝其成立60周年，并举办主题为“在变化的世界中规划新的发展路线”的全球领导人论坛。因此，我们应该及时反思当今世界和未来的发展道路。&lt;/p>;&lt;p>;尽管世界自那时以来发生了很大变化，但很多东西仍然没有改变。大国之间的地缘政治竞争仍然是世界经济面临的最大风险之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/24/0ba29d35-5e31-4376-89be-f759675c770e_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在某汽车厂组装一辆 SUV三月，中国主要电动汽车制造商理想汽车在江苏省。美国正在对中国制造的电动汽车征收更多关税。图片来源：Chinatopix via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去风险和回流正在逆转过去几十年的全球化并促进经济碎片化。自 2019 年以来，贸易限制的数量增加了近三倍，最新的一项是美国对中国征收电动汽车 (EV) 和其他关税。&lt;/p>;&lt;p>;这种地缘政治紧张局势以及冲突新旧形势对 Covid-19 带来的全球经济复苏和可持续发展目标的实现造成了极大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;再加上供应链的重大中断、革命性的新技术以及气候变化的生存威胁，我们发现自己身处一个充满不确定性的新世界。&lt;/p>;&lt;p>;与冷战时期一样，发展中国家正站在十字路口。在我们这个时代的新竞争中，我们面临着重新选边站队、放弃经济合作道路而走向保护主义和民粹主义的巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;而现在正在动摇的国际秩序还远未达到预期。完美，但对于发展中国家来说，如果将此视为我们转向内向的信号，那将是一个严重的错误。&lt;/p>;&lt;p>;虽然各国可以从降低供应链风险和加强国家安全中受益，但管理不善的经济分裂的最终成本将远远超过其收益——发展中国家损失最大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个新世界需要的是一条新的发展道路。有五点至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;首先，我们需要更多而不是更少的融合与合作。日益严格的贸易限制将使全球 GDP 损失约 7%。必须解决以环境问题为幌子实施的不公平贸易措施，这些措施对气候变化的实际影响值得怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;例如，贸发会议估计，每吨隐含二氧化碳排放量为 44 美元的碳边界调整机制将减少温室气体排放量仅减少 0.1%，同时全球实际收入也减少 34 亿美元，发展中国家损失 59 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;其次，必须支持发展中国家进行经济转型，使它们能够产生高附加值产出并支持全球供应链。关键的选矿和工业下游是实现这一目标的一个很好的例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/24/afca3f5e-e2ea-4d2f-b4e1-6a9ca788d7b7_a3ecd5ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆自卸卡车在装载镍矿石原矿2023 年，印度尼西亚南苏拉威西省的镍矿场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当前向可持续能源的转变刺激了对关键矿物的需求。许多发展中国家都拥有这样的资源。例如，印度尼西亚拥有世界上最大的镍储量，对于电动汽车电池的生产至关重要。我们已经启动了一项雄心勃勃的工业下游战略，涵盖21种商品。&lt;/p>;&lt;p>;对于面临财政困难的发展中国家来说，能够充分受益于其资源非常重要。联合国秘书长在第28届联合国气候变化大会上的讲话中正确地强调，国际社会不能重蹈过去的覆辙，不能系统性地剥削发展中国家，使其仅仅成为原材料生产国。因此，关键能源转型矿产小组的成立是值得欢迎的一步。&lt;/p>;&lt;p>;第三，必须有更公平的机会获得资金和技术，以实现可持续发展和公正转型。从现在到 2050 年，绿色转型的成本估计约为 100 万亿美元至 300 万亿美元。需要大幅增加各种来源的资金流动。技术的开发和转让也是必要的，包括关键矿物加工、可再生能源和半导体等其他重要组成部分。这些推动因素必须可供发展中国家使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24 /2b23aa26-8cfd-47c4-a02f-b9f2271d9825_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SKS Doyles 原油轮沿苏伊士运河驶向埃及苏伊士的伊斯梅利亚，2023年12月。当前中东局势对国际贸易产生重大影响。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第四，需要更强大的供应链。当前中东局势严重影响国际贸易，造成货物流动中断。这反过来将导致能源、食品和化肥价格飙升，对发展中国家造成不成比例的影响。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家需要实现供应链多元化，包括寻求大宗商品的替代采购选择、投资技术第五，发展合作是通过金融、能力建设、技术开发和转让等方式确保实现可持续发展的关键作为最佳实践的分享。这不仅需要发达国家作为捐助者和发展中国家作为受援者之间的合作，而且还需要发展中国家之间或南南合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/100c10ed-c61c-43ca-8c75-9f471d7c1da8_bdc0358b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”四月，印度尼西亚雅加达巽他克拉帕港，一名工人推着独轮车靠近集装箱。建立更强大的供应链是全球组织帮助支持发展中国家的方式之一。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;实现这一新的发展道路并不需要孤立主义或打破现有的全球经济架构。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，有国际组织，特别是贸发会议，比以往任何时候都更需要支持发展中国家。一些重点领域包括：解决歧视性政策、建立更强大的供应链和经济多元化、发展高附加值产业和技术以及支持南南合作。&lt;/p>;&lt;p>;贸发会议即将成立 60 周年。继续与支持开辟新的发展道路相关，包括通过上述几点。但最重要的是，发展中国家自己必须认识到走新发展道路的适当性和必要性，并确保不结盟范式在未来几十年不被遗忘或丧失。&lt;/p>;&lt;p>;这也许是这是确保我们在这个正在我们眼前诞生的新世界中持续繁荣的最有效方法。&lt;/p>;&lt;p>;帕哈拉·努格拉哈·曼苏里 (Pahala Nugraha Mansury) 是印度尼西亚外交部副部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police say death of Hong Kong spying suspect Matthew Trickett not suspicious, days after city official calls for clarity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264078/uk-police-say-death-hong-kong-spy-suspect-matthew-trickett-not-suspicious-days-after-city-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/0c6178db-bb98-46c8-97e4-78b2505dd7fe_aee93fb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国警方表示，他们不再治疗这位前王室成员海军陆战队的死因可疑。照片：LinkedIn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国警方表示，与香港驻英国贸易办事处有关的间谍案嫌疑人马修·特里克特 (Matthew Trickett) 的死亡并未被视为可疑。市政府官员呼吁提供更多细节，以避免“毫无根据的猜测”。&lt;/p>;&lt;p>;泰晤士河谷警方周五下午宣布，两天前代表验尸官完成了特里克特死亡的尸检。&lt;/p>;&lt;p >;“根据此事以及侦探进行的进一步调查，我们可以确认死亡并未被视为可疑。泰晤士河谷警方正在为验尸程序准备一份文件。&lt;/p>;&lt;p>;“特里克特先生的家人正在得到专业官员的支持，我们的想法与他们同在，我们恳请他们尊重他们的隐私。 &lt;/p>;&lt;p>;这位 37 岁的前皇家海军陆战队员是早些时候被指控在 2023 年 12 月至今年 5 月期间协助海外情报部门和外国干涉的三名嫌疑人之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/32e5e46c-a6cd-4807-98e7-0c3704335d4e_f06e7585。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特里克特的尸体于上周日在梅登黑德的格伦菲尔公园被发现，距离他在伦敦西部小镇的通讯地址一公里。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Trickett 与香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理袁仲标 (Bill Yuen Chung-biu) 以及 38 岁的韦志良 (Peter Wai Chi-leung) 一起，一家私人保安公司的董事于 5 月 13 日被法院保释。&lt;/p>;&lt;p>;但后来他被发现死在梅登黑德的格伦菲尔公园，距离他在小镇以西的通讯地址一公里。伦敦，上周日。警方当时将死亡列为“无法解释”。&lt;/p>;&lt;p>;香港商务及经济发展局局长邱英华本周早些时候会见了驻香港的一名英国高级外交官，要求提供更多细节。对特里克特之死进行调查，以防止“毫无根据的猜测”。&lt;/p>;&lt;p>;英国检察官周五撤销了对特里克特的间谍指控。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名被告将在泰晤士河畔金斯顿接受审判刑事法庭将于明年 2 月 10 日举行，听证会预计将持续长达五周。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 10:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan tackles invasive fire ants in first colony found this year, in China shipment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264041/japan-tackles-invasive-fire-ants-first-colony-found-year-china-shipment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/ac36e403-6ee7-44b4-9911-4d2a7af5056b_122e8d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红火蚁。日本于 2017 年在大阪、名古屋和神户的港口发现了第一批火蚁。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本发现了超过 1,000 只攻击性火蚁后，已将其消灭。这是日本今年首次在横滨港的集装箱中发现这些昆虫，这突显了日本为阻止外来入侵物种而进行的持续斗争。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，这些蚂蚁在一个空集装箱中被发现，该集装箱已被从中国运抵一艘船上后，最初在东京港卸货。环境部当局表示，该蚁群至少有 20 只蚁后和 1,000 多只工蚁。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，这每年都会成为一个更大的问题，”环境部负责人 Koichi Goka 博士说。国家环境研究所的入侵物种研究小组。&lt;/p>;&lt;p>;“2017 年，在一批货物中发现了第一批火蚁，从那时起，几乎每个月都会在日本某个港口发现另一个蚁群， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已向当局报告了 110 起病例，他说，“但我们很幸运能够找到它们并迅速消灭这些群体”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/8a61fb46-8dee-4b41-b05f-9b26bb9a8e62_ec37bc1b.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其他国家当局已证实火蚁叮咬可引起过敏性休克。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017 年，日本首次发现火蚁是在大阪、名古屋和神户的港口，这些昆虫显然是通过来自中国大陆的货物进入该国的，香港和东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;一只蚁后每天可以产下多达 1,600 个卵，这种以攻击性着称的昆虫可以长到 6 毫米长。其他国家的当局已证实，它们的叮咬会导致过敏性休克，并且在极端情况下，据报道会导致幼儿或老年人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有关于超越直接群体的群体的报告。 Goka 说，但官员和港口工作人员已被指示保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所的科学家开发了一种可喷洒在集装箱内的新型杀虫剂，现在日本每个港口都可以使用。他们还制作了一种含有杀虫剂的诱饵。&lt;/p>;&lt;p>;如果蚂蚁的繁殖群进入城市环境，它们可能会造成很大的损害。&lt;/p>;&lt;p>;“日本大部分地区都太冷了。戈卡说：“这些蚂蚁的冬天很长，因此我们预计它们会尝试在城市地区筑巢，利用房屋和其他建筑物形成的‘热岛’。”&lt;/p>;&lt;p>;“它们可以茁壮成长”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果更大、更具攻击性的昆虫进入日本南部的亚热带地区，例如冲绳县， Goka 说，它们很可能会迅速消灭当地的蚂蚁物种。&lt;/p>;&lt;p>;“整个生态系统无疑会受到影响，我们看到这种情况发生在它们今天正在蔓延的中国南方部分地区，”他说。 “在某些地方，它们似乎无法被阻止。”&lt;/p>;&lt;p>;火蚁只是对日本本土动植物群的威胁之一。&lt;/p>;&lt;p>;国立环境研究所网站列出了 1,000 多种入侵植物和动物物种。许多蝉逃避了检疫控制，后来适应了日本的生活，但也有一些作为宠物进口，然后要么逃跑，要么被主人释放。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，Goka 机构确认，一种蝉首先出现在日本。 2011 年在日本中部发现的浣熊是从中国运来的扫帚中的卵。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Goka 的说法，美洲浣熊就是适应新栖息地的进口物种的一个例子。&lt;/p>;&lt; p>;“20世纪70年代，有一部关于浣熊的电视动画片非常受欢迎，名叫《流氓》，突然间每个家庭都想要一只宠物浣熊，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“卡通浣熊非常可爱，进口了数百只，但人们很快就发现它们非常具有攻击性，而且它们长得很快。”&lt;/p>;&lt;p>;由于无法照顾自己的宠物，许多人选择简单地将它们放生，它们的后代现在经常可见在日本城市的郊区。&lt;/p>;&lt;p>;同样，由一位企业家作为潜在的新食物来源进口的黑鲈鱼并不符合日本人的口味，因此要么被释放，要么从养鱼场逃逸。它们体型庞大，攻击性强，对栖息在日本中部琵琶湖和全国其他大片淡水水域的本土鱼类造成了破坏。&lt;/p>;&lt;p>;鳄龟 - 可以咬掉人的身体手指——同样也与美国小龙虾和牛蛙一起被倾倒在郊区公园的池塘里。 1850 年代，为了获取皮毛而进口的无数果子狸逃走并在野外繁衍生息，并被指责对农民的农作物造成损害。&lt;/p>;&lt;p>;日本于 2004 年 6 月通过了《外来入侵物种法案》阻止外来动植物群的泛滥，但自然学家、东京信息科学大学前文化人类学教授凯文·肖特 (Kevin Short) 表示，适应性强的动植物总能渡过难关。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个全球贸易扩大和更多集装箱从世界其他地区进入日本是不可避免的后果，”他说。 “当局能做的最好的事情就是尝试将入侵物种控制在靠近港口的地区，直到他们能够处理它们。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，它们对日本的生物多样性和生态系统构成了威胁，但我确实这样做我不认为这是最大的威胁，”他补充道。 “生态系统是有弹性的，它们能够适应变化，但如果有大量的火蚁或毒蜘蛛，比如这里已经报道过的赤背蜘蛛，那么就会对人类构成危险。”&lt;/p>;&lt; p>;Goka 同意挑战是巨大的。&lt;/p>;&lt;p>;“全球经济的变化和增长意味着来自更多国家的入侵物种能够来到日本，”他说，并指出来自非洲和日本的进口量增加。 &lt;/p>;&lt;p>;“我担心的是，如果不可能根除所有入侵物种，那么日本的自然动植物群最终将被摧毁，”他说。 “亚洲和世界其他地区不可避免地会发生同样的事情。各国需要相互合作，限制这些物种的传播并保护我们的国内生态系统。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 10:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s dream of creating Kowloon Walled City exhibit from hit movie dashed after source reveals sets were destroyed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264062/hong-kongs-dream-creating-kowloon-walled-city-exhibit-hit-movie-dashed-after-source-reveals-sets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/554e7c12-b05d-4c29-9350-b4a3fd292284_732a86de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武士黄昏：寨内票房已超过港币 70 元自5月1日在香港和澳门上映以来，该片在香港和澳门两地上映后已获得百万票房。 图片：娱乐力量公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港梦想使用九龙寨城的热门武侠电影的布景据《华盛顿邮报》了解，展品只不过是一场梦，因为这些布景已被毁坏，无法修复。&lt;/p>;&lt;p>;一位与电影制片人关系密切的消息人士在接受采访时表示，政府“扔下了一块砖头” ” 当它表示正在与生产商讨论保留价值 5000 万港元（640 万美元）的部分套装，以便将它们变成展览品以吸引游客来到这座城市时。&lt;/p>;&lt;p>;“这完全是政府的一厢情愿。”该知情人士表示。 “电影拍完后，这些布景就被彻底毁掉了，因为租一个地方保存它们非常昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;“政府误解了现有情况，以为他们还可以保留这些布景，但事实上，现在不可能了。”&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，政府误会了演员兼投资人古天乐早前关于“希望”使用布景进行展览的言论，而古天乐实际上指的是新布景如果制作电影的第二部，就必须从头开始建造。&lt;/p>;&lt;p>;“政府认为保留（第一部电影中的）布景仍然是可能的，因此声称正在讨论此事，而电影公司不想惹恼政府，所以没有公开拒绝这种可能性。”消息人士解释道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/b208e4a5-db0e-4fc3-aeb0-00e0ac50e599_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;这部电影的布景生动地再现了寨城的一些曾经独特的特征，例如拥挤的环境和悬垂的电线和管道的混乱网络。图片来源：Entertaining Power Co&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该知情人士补充说，只有电影公司真正制作了续集或前传，并重新重建了布景和道具，才有可能保留布景—— &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，后续电影布景是否可以保留为公共展览仍然“取决于政府的提议和提议”，消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“目前仍在谈判中，存在诸多变数。很难说这能否实现。”&lt;/p>;&lt;p>;电影公司告诉《华盛顿邮报》，他们将积极考虑恢复布景的可行性，但没有具体说明是哪些布景。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”已与相关部门进行洽谈。至于如何还原布景，还需要时间进一步沟通。&lt;/p>;&lt;p>;继古天乐、林峰主演的电影近期大获成功后，九龙寨城再次成为人们关注的焦点。冯先生执导，屡获殊荣的郑保瑞执导。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影在戛纳电影节引起轰动，获得全场起立鼓掌，深受国内外观众喜爱。最新票房数据显示，该片自5月1日在港澳两地上映以来，票房收入已超过7,000万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/627e6b57-59b8-4c98-bd3d-a5ac6d744eae_d30d9479.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;《勇士暮光之城：围墙》中的场景。图片来源：Media Asia Distribution&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这部耗资 5 亿港元的电影发生在 20 世纪 80 年代，位于殖民统治下的香港的一部分、人口过多且不受管理的中国飞地。影片讲述了一名年轻的无证移民偶然闯入社区，结交朋友、树敌的故事，同时为了保卫自己的新家免受不和的犯罪头目的侵害，进行了一系列战斗。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影的布景生动地展现了一些城寨曾经的显着特征，例如拥挤的环境和悬垂的电线和管道的混乱网络。它曾经被认为是世界上最稠密的聚居地，常常被描述为无法无天的飞地，生活条件恶劣，卖淫猖獗，黑市繁荣，交易从盗版商品到毒品等各种物品。&lt;/p>;&lt;p>;300 个人的聚集地相互关联。九龙城区的建筑物于 1994 年被拆除，随后改建为公园。&lt;/p>;&lt;p>;该电影的制片人、曾制作过大获成功的《无间道》三部曲的庄庆向《华盛顿邮报》表示，他已呼吁政府建设一个超过27,870平方米的电影制片厂，供业界制作电影布景。&lt;/p>;&lt;p>;“我十多年来一直呼吁政府建设这个电影制片厂，以促进行业的发展，但但无济于事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有了政府资助的电影制片厂，该市的电影制片人就不需要花那么多钱租用空间来建造电影布景。我们希望当局能够为此提供便利——帮助电影行业，缓解我们的困难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/24/544af7fa-b98e-4f66-8f82-094bbd8750b5_5f14e3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导演郑瑞和演员古天乐和德国张在戛纳电影节上合影。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;庄表示，艺术总监麦国强及其团队在西贡成丰电影制片厂重建了九龙城寨的部分场景，以及一所废弃的学校&lt;/p>;&lt;p>;“团队花了大约三个月的时间搭建布景，包括狭窄的巷子、商店、餐馆、街区、临时电缆覆盖了复制旧结构的破旧住房单元的墙壁和地板，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，布景制作团队在带轮子的平台上建造了某些结构，以便它们可以在太空中移动限制并被转移到不同的地点进行拍摄。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin signals Russia ready to halt war if Ukraine recognises current frontlines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264077/putin-signals-russia-ready-halt-war-if-ukraine-recognises-current-frontlines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/c32adbac-f68b-4718-9273-95aff07adbc3_f0642449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军人在俄罗斯顿涅茨克的街道上驾驶坦克-控制了乌克兰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名俄罗斯消息人士告诉路透社，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京准备通过谈判达成停火协议来停止乌克兰战争，并承认当前的战场线，并称他准备继续战斗如果基辅和西方不做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;三位熟悉普京随行人员讨论的消息人士表示，这位俄罗斯资深领导人曾向一小群顾问表达了对他所认为的西方支持的不满试图阻碍谈判，以及乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基决定排除谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“普京可以战斗多久，但普京也准备好停火，以冻结战争，”另一位人士表示这四人中的一位是俄罗斯高级消息人士，曾与普京共事，了解克里姆林宫的高层对话。&lt;/p>;&lt;p>;与本文中引用的其他人一样，考虑到此事的敏感性，他不愿透露姓名。 &lt;/p>;&lt;p>;为此，路透社总共采访了五位曾与普京在政界和商界高层共事过的人士。第五位消息人士没有就冻结当前前线的战争发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;周五在白俄罗斯举行的新闻发布会上被问及路透社的报道时，普京表示应该重启和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>; “让他们恢复吧，”他说，并补充说，谈判应该基于“当地的现实”以及在战争最初几周试图达成协议时商定的计划。 “不是基于一方想要什么，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 在 X 上表示，俄罗斯领导人正试图利用以下手段破坏乌克兰下个月在瑞士发起的和平峰会：他的随从发出“虚假信号”，声称他准备停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“普京目前无意结束对乌克兰的侵略。只有全球多数人有原则和团结的声音才能迫使他选择和平而不是战争。”库莱巴说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克表示，普京希望西方民主国家接受失败。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克表示，普京希望西方民主国家接受失败。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周任命经济学家安德烈·别洛乌索夫为俄罗斯国防部长，一些西方军事和政治分析人士认为，此举将俄罗斯经济置于永久的战争基础上，以赢得一场旷日持久的冲突。&lt;/ p>;&lt;p>;这是在俄罗斯最近几周持续的战场压力和领土进展之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，消息人士称，三月份连任并开始新的六年任期的普京宁愿使用俄罗斯目前的势头是将战争抛在脑后。他们没有直接评论新任国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;普京的发言人德米特里·佩斯科夫在回应评论请求时表示，该国不想要“永恒的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;基于根据他们对克里姆林宫高层谈话的了解，两位消息人士称，普京认为，迄今为止在战争中取得的成果足以向俄罗斯人民推销胜利。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲最大的国家第二次世界大战以来的地面冲突已造成双方数万人丧生，并导致西方对俄罗斯经济进行全面制裁。&lt;/p>;&lt;p>;三名消息人士称，普京明白，任何重大的新进展都需要再次全国动员，他对此表示欢迎。一位认识俄罗斯总统的消息人士称，俄罗斯总统不希望在 2022 年 9 月的第一次动员后，他的支持率下降。征召适龄男子离开该国。民调显示普京的支持率下降了几个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示，俄罗斯不需要动员​​，而是正在招募志愿承包商加入武装部队。目前，停火甚至和谈的前景似乎很遥远。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基多次表示，按照普京的条件实现和平是不可能的。他发誓要夺回失去的领土，包括俄罗斯于 2014 年吞并的克里米亚。他于 2022 年签署了一项法令，正式宣布与普京的任何谈判“不可能”。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士预测不会达成协议当泽连斯基掌权时，除非俄罗斯绕过他并与华盛顿达成协议。然而，美国国务卿安东尼·布林肯上周在基辅发表讲话时告诉记者，他认为普京对认真谈判不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;六月的瑞士和平峰会旨在就如何结束战争。会谈是在泽连斯基的倡议下召开的，泽连斯基表示普京不应参加。瑞士尚未邀请俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示，如果俄罗斯不出席，会谈就不可信。乌克兰和瑞士希望包括中国在内的俄罗斯盟友参加。&lt;/p>;&lt;p>;普京 5 月 17 日在中国发表讲话时表示，乌克兰可能会利用瑞士会谈让更广泛的国家支持泽连斯基要求俄罗斯全面撤军的要求，普京表示，这将是一个强加的条件，而不是认真的和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在回答本文的问题时，美国国务院发言人表示，任何和平倡议都必须尊重乌克兰“在国际公认边界内的领土完整”，并将俄罗斯描述为乌克兰和平的唯一障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该发言人表示：“克里姆林宫尚未对结束战争表现出任何有意义的兴趣，恰恰相反。”&lt;/p>;&lt;p>;基辅表示，普京的团队一再否认他在 2022 年入侵乌克兰之前计划发动战争，不能相信会履行任何协议。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰也表示，他们担心对方会利用停火来重新武装。&lt;/p>;&lt;p>;基辅及其西方支持者正在银行存款美国提供 610 亿美元的一揽子援助计划和额外的欧洲军事援助，以扭转泽连斯基本周所说的全面战争“最困难的时刻之一”。&lt;/p>;&lt;p>;以及美国之后的弹药短缺由于批准该计划的拖延，乌克兰承认正在努力招募足够的军队，并于上个月将应征入伍的士兵年龄从 27 岁降低到 25 岁。&lt;/p>;&lt;p>;普京坚持锁定任何战场成果所有消息来源都表示，协议是不容谈判的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，四位消息人士称，普京将准备好接受他现在拥有的土地，并冻结当前前线的冲突。&lt; /p>;&lt;p>;“普京会说我们赢了，北约攻击了我们，我们保留了主权，我们有一条通往克里米亚的陆地走廊，这是真的，”其中一位人士给出了自己的分析。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;按照目前的思路冻结冲突将使俄罗斯拥有他于 2022 年 9 月正式并入俄罗斯的四个乌克兰地区的大部分地区，但无法完全控制其中任何一个地区。&lt;/p>;&lt;p>;这样的这种安排将达不到莫斯科当时为自己设定的目标，当时它表示乌克兰的四个地区——顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松——现在完全属于它。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示根据俄罗斯宪法，归还这四个地区是毫无疑问的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/bb05464d-12e6-4600-ab77-b95d042f561d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾升起5 月 17 日，俄罗斯在乌克兰哈尔科夫发动袭击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫领导人认为战争应该结束的另一个因素是，战争拖延的时间越长一位曾与普京共事过的消息人士称，越战越勇的退伍军人对战后工作和收入前景不满意，返回俄罗斯，这可能会造成社会紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，三名俄罗斯消息人士称，美国拒绝了普京此前提出的停火以冻结战争的建议。&lt;/p>;&lt;p>;在没有停火的情况下，普京希望夺取尽可能多的领土，以加大对乌克兰的压力，同时其中三位消息人士称，他们试图利用意想不到的机会获得更多。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队控制着乌克兰约 18% 的领土，并于本月挺进哈尔科夫东北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;普京与乌克兰相比，俄罗斯依靠人口众多的优势，即使没有动员，也能维持优越的人力，并为签约者提供异常慷慨的薪酬。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯将进一步推进”，曾与该项目合作的消息人士称。这位人士表示，普京将慢慢征服领土，直到泽连斯基提出停止的提议，并表示俄罗斯领导人已向助手表达了西方不会提供足够武器的观点，这削弱了乌克兰的实力士气。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧洲领导人表示，他们将支持乌克兰，直到其安全主权得到保障。北约国家和盟国表示，他们正在努力加快武器交付。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯可以随时从乌克兰撤军来结束战争，而不是继续对乌克兰的城市、港口、美国国务院在回答有关武器供应的问题时表示。&lt;/p>;&lt;p>;所有五位消息人士均表示，普京已告诉顾问，他对北约领土没有任何意图，这反映了他对此事的公开评论。其中两名消息人士援引俄罗斯对乌克兰对峙局势与西方关系升级（包括核升级）的日益增长的危险表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，美国尚未调整其核态势，也没有看到任何可能的情况。任何表明俄罗斯准备使用核武器的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续监控战略环境并做好准备，”发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>