<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China population: 100 million more senior citizens expected in next decade as ageing crisis enters ‘crucial juncture’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231282/china-population-100-million-more-senior-citizens-expected-next-decade-ageing-crisis-enters-crucial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/a73e3e5e-43d8-412a-b77b-6b0c2ed710c2_1b711329.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;未来十年，随着公民老龄化数量的增加，中国的老龄化社会问题将加速据一位著名人口学家称，60岁以上的人口平均每年增加1000万，这给国家养老基金、养老设施和医疗服务带来了进一步的压力。&lt;/p>;&lt;p>;人口老龄化的加速将推高老年人口的数量中国人民大学副校长杜鹏表示，到 2050 年，中国 65 岁以上人口将达到 5.2 亿，占总人口的 37.8%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国 65 岁以上人口为 2.0978 亿，占总人口的 14.9%。根据官方数据，人口数量将从2021年的2亿增加到2亿。&lt;/p>;&lt;p>;“未来十年是中国积极应对人口老龄化的最关键时期。”杜在接受采访时表示上周与腾讯财经合作。&lt;/p>;&lt;p>;北京五月份承认了各种人口挑战，包括低出生率和快速老龄化社会，并承诺人口“高质量发展”，但具体措施尚未出台。 &lt;/p>;&lt;p>;随着人口红利消失（当劳动力数量庞大而人口曲线两端要小得多时），中国已经在努力恢复低迷的经济势头，而不断增加的养老金压力则使情况进一步复杂化。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年，养老金首次超过家庭赡养，成为中国老年人口主要经济收入来源，杜认为这是一个“积极的信号”。&lt;/p>;&lt;p>;中国中国政府于 2022 年初确认，将在未来几年逐步开始推迟长期规定的退休年龄——男性 60 岁、女性上班族 55 岁、女性蓝领工人 50 岁——尽管北京尚未发布时间表。 &lt;/p>;&lt;p>;城镇职工养老基金是中国国家养老金制度的支柱，此前曾预计，由于缴费与支出之间的差距扩大，可用劳动力减少，到 2035 年，城镇职工养老基金将耗尽资金。 .&lt;/p>;&lt;p>;到2030年，中国老年人口将相当于所有发达国家的总和，杜补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国家卫生健康委员会估计，中国60岁以上人口将达到4.02亿到 2040 年。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织 10 月表示，到 2030 年，世界上六分之一的人将超过 60 岁，到 2050 年，全球将有 21 亿人超过 60 岁。&lt; /p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，去年日本 29.1% 的人口年龄在 65 岁以上，其中美国和韩国为 17%，印度为 7%。&lt;/p>;&lt;p >;因此，杜说，中国需要加快私人养老保险的整合，提高医疗覆盖范围并完善养老框架。&lt;/p>;&lt;h3>;下降的时间表。中国的人口危机是如何出现的？&lt;/h3>;&lt;p>;根据民政部的数据，截至2021年底，老年护理床位仅有504万张，而4000万老年人分享了531亿元人民币（73亿美元） &lt;/p>;&lt;p>;中国还应该实行灵活的退休制度，从需求量大的职业开始，例如教师和医生。&lt;/p>;&lt;p>;老年人也可以提供帮助杜补充道，通过创建老年人与幼儿融为一体的社区，为不堪重负的年轻一代抚养孩子提供帮助，以解决中国年轻人口不断减少的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国人口首次下降六十年，2022年全国出生率降至历史新低。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes more than 3 tonnes of illegal drugs worth over HK$1.3 billion in first 7 months of year, up nearly 20 per cent from whole of 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231352/hong-kong-customs-seizes-more-3-tonnes-illegal-drugs-worth-over-hk13-billion-first-7-months-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/43fcd38f-3855-44c4-9220-b8a948d238c5_dc3b5aa0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关在机场检获逾三公吨毒品，价值逾百万元据《华盛顿邮报》获悉，今年前 7 个月的收入为 13 亿港元（1.66 亿美元），较 2022 年全年增长近 20%。&lt;/p>;&lt;p>;此次大规模运输也涉及约 120 架飞机。执法部门消息人士周四透露，比去年同期在机场货物和旅客身上查获的 1.4 吨毒品价值 6.3 亿港元高出 1.4 吨。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 7 月期间他说，去年，警方在机场查获了 733 起非法毒品案件，共没收了 3.1 吨非法毒品，价值 13.6 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;被诱拐走私？香港毒骡苦苦自证清白&lt;/h3>;&lt;p>;这一数字超过了海关去年全年在机场查获的2.6吨毒品，价值约12.3亿港元。&lt;/p>;&lt; p>;该消息人士将今年缉获毒品的增加归因于“执法策略的及时调整”，该策略针对国际贩毒集团为将非法物质走私到该市而采用的新策略和路线。&lt;/p>;&lt;p>;氯胺酮占今年机场没收的麻醉品的27%。警察在前 7 个月截获了 840 公斤（1,852 磅）大麻，比 2022 年同期查获的 276 公斤增加了 200%。&lt;/p>;&lt;p>;机场查获的大麻数量增加了五倍，达到 747 公斤。今年 1 月和 7 月，去年同期为 124 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;在取消 Covid-19 旅行后，今年因涉嫌贩毒而被捕的航空旅客人数也有所增加&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，今年 1 月至 7 月期间，有 35 名航空旅客因涉嫌走私非法毒品进入该市而被捕，而 2022 年同期有 7 名旅客被拘留。&lt;/p >;&lt;p>;上周，机场海关人员在8月8日至13日期间分三起案件中拘捕了三名涉嫌从南美洲走私可卡因进入香港的旅客。他们从巴西飞抵香港。&lt;/p>;&lt;p >;当局表示，自新冠肺炎疫情限制措施解除以来，国际犯罪集团加大了利用快递员向香港走私毒品的力度。&lt;/p>;&lt;p>;据香港海关称，机场人员还从 86 批混合货物中没收了毒品今年 1 月至 6 月期间查获的毒品，而 2022 年同期为 36 起。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机场上半年检获的毒品猛增 80%&lt;/h3>;&lt;p>;To为打击将毒品与空运货物中的其他包裹混合走私的犯罪集团，海关毒品调查科人员于上周五结束了为期两个月的行动，检获价值2,400万港元的毒品.&lt;/p>;&lt;p>;据副警司Chan Mong称，在这次代号为“狙击手”的行动中，包括一名17岁学生在内的两名男子于6月12日至8月11日期间被捕。 -tik周四。&lt;/p>;&lt;p>;行动中，海关人员被部署到多家物流公司经营的10多家商店或包裹收集网点，使用移动X等设备检查可疑包裹。陈先生表示，海关人员于 23 年查获 68 公斤非法毒品，估计市价达 2,400 万港元。案例。截获的大部分包裹是从欧洲及北美邮寄进港。&lt;/p>;&lt;h3>;海关检获40个空邮包裹，藏有价值5,500万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;检获的毒品包括35公斤被发现的毒品他补充说，其中包括大麻、22公斤怀疑氯胺酮及11公斤怀疑冰毒。&lt;/p>;&lt;p>;该名17岁少年在何文田一处收集两个包裹，内含7公斤怀疑大麻芽而被捕。店铺。该批物品被申报为零食。&lt;/p>;&lt;p>;另一名嫌疑人是一名64岁卡车司机，他在大埔一处分店收取一个装有5公斤怀疑氯胺酮的包裹后被捕。&lt;/p>;&lt; p>;两名男子已获准保释候查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关拘捕涉案价值1,600万港元毒品的男子&lt;/h3>;&lt;p>;海关警司冯伟正称毒品犯罪团伙使用各种隐蔽方法来隐藏毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“查获的一些毒品被发现藏在空气净化器、宠物攀爬架以及洗发水瓶中，”他说。 “有些藏在衣服口袋以及食品和零食包装中。”&lt;/p>;&lt;p>;海关表示将继续监测毒品趋势并加强情报收集以打击此类活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coach fire shuts down Kowloon-bound lane in Hong Kong’s Tate’s Cairn Tunnel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231349/coach-fire-shuts-down-kowloon-bound-lane-hong-kongs-tates-cairn-tunnel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/699a8124-b131-4301-88b1-85c09caa6b0e_febd3b59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四香港发生的一场客车火灾导致泰特美术馆往九龙方向的一侧关闭凯恩隧道。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们于上午 8.45 左右接到报告，停在十字路口附近停车处的车辆一侧起火。&lt;/p>;&lt;h3>;巴士司机被困，乘客滞留在香港隧道起重机吊车&lt;/h3>;&lt;p>;“巴士边缘有一些火光和烟雾。警察赶到后发现乘客已经下了车。警方发言人表示，没有人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;运输署在其网站表示，该隧道所有往九龙方向的隧道车道因事件而封闭。&lt;/p>;&lt;p>;“建议驾车者使用狮子山隧道等替代隧道。”它补充道，并指出交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s random ‘Mudjima’ stabbings put mental health stigma, lack of support in focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231257/south-koreas-random-mudjima-stabbings-put-mental-health-stigma-lack-support-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/7814d3fb-e85e-402a-93df-107740db1339_109ea4f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;不平等和精神疾病耻辱在韩国成为人们关注的焦点，随着一波看似毫无动机的随机暴力犯罪，当局建议将人终身监禁，不得假释，以威慑罪犯。&lt;/p>;&lt;p>;一名 22 岁男子被刺死，另外三名 30 多岁的男子受伤 - 7 月 21 日，首尔地铁站附近发生了最近一次袭击该国的 Mudjima（不要问为什么）袭击事件。警方上周对 33 岁的 Cho Seon 提出了刺伤指控，此前受害者并不认识他。&lt;/p>;&lt;p>;“我尽了最大努力谋生，但一无所获，”失业者据报道，嫌疑人告诉警方审讯人员。 “我不快乐，我也想让别人不快乐。”&lt;/p>;&lt;p>;Cho 抱怨家庭关系破裂、社会不适应、心碎和经济困难带来的挫败感，已被送进少年管教所过去 14 次闯入设施，并被指控 3 次身体暴力。&lt;/p>;&lt;p>;在 Cho 被指控的袭击事件发生后不到两周，城南市的一名年轻人偷走了他父亲的汽车，并将其撞向一群人地铁站附近的行人，导致一名女子脑死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名患有精神分裂型人格障碍的男子下了车，走进一家百货商店，刺伤了九名购物者，其中包括一名女子警方称，嫌疑人崔元钟 (Choi Won-jong) 在发动袭击之前查阅了第一次袭击的新闻。&lt;/p>;&lt;p>;罕见由于韩国严格的枪支管制，城岩袭击事件发生后几天，警方在全国范围内进行拦截搜查，一周内逮捕了 145 名携带武器的人（全部为刀具）。&lt;/p>;&lt;h3 >;“我害怕在韩国”：刺伤袭击让居民紧张&lt;/h3>;&lt;p>;周一向议会提交的一份警方报告显示，韩国每天都会发生三起针对陌生人的随机袭击事件今年上半年。自 2022 年制定分类以来，穆德岛袭击已被警方正式归类为“动机异常犯罪”。&lt;/p>;&lt;p>;公共场所袭击的随机性加剧了韩国民众的焦虑，并粉碎了韩国人的普遍看法。在这个国家，人们认为拥挤的地方是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;“每当我离开地铁站换乘通勤巴士时，我都会回头看看，以确保没有陌生人跟着我，”62 岁-老家庭主妇朴敏贞说。&lt;/p>;&lt;p>;28岁的上班族崔奎敏说，他通过位于繁华的南部江南区的COEX会展中心上下班。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，我在经过这些地方时感到很安全，但现在我更害怕成为暴力袭击的目标，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;8 月 6 日，在豪华的江南地铁站附近可以看到携带冲锋枪的警察突击队，这在韩国首都是罕见的场景，这里是世界上犯罪率最低的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;同一天，江南区发生踩踏事故，原因是误报一名地铁乘客持刀横行，导致七人受伤——后来事实证明，是韩国流行歌迷观看防弹少年团视频时发出的兴奋尖叫声&lt;/p>;&lt;p>;韩国的谋杀率是经合组织平均水平的一半，每 10 万人中有 1.3 人被杀。它也是世界上重罪定罪率最高的国家之一，每 10 起谋杀和强奸等犯罪案件中，就有 9 起犯罪嫌疑人被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，网络威胁依然猖獗最近几周，誓言要实施模仿 Mudjima 袭击的行为加剧了公众的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，警方已查获 149 名在网上发布谋杀威胁的人。近一半是青少年，其中包括南部城市光州的一名 14 岁女孩，她后来告诉警方，她这样做“只是为了好玩”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国司法部对袭击做出了回应，建议更严厉的惩罚，例如对患有精神疾病的高危罪犯进行强制监禁，以及——在该国尚属首次——终身监禁且不得假释。但专家表示，此类措施并不是答案。&lt;/p>;&lt;p>;“策划犯罪的犯罪分子只会考虑如何实施犯罪，”釜山庆尚大学犯罪学教授李相勋 (Lee Sang-hun) 表示。 “他们不考虑事后会受到多少惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;李告诉《亚洲周刊》，韩国患有严重精神疾病的人需要更多支持，他们继续面临着社会耻辱和缺乏国家支持。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，韩国的高失业率、住房问题和社会向上流动性下降也需要通过长期解决方案来解决。&lt;/p>;&lt;p >;东国大学警察与刑事司法学院教授 Kwak Dae-kyung 表示，加强个人与社会的联系将有助于预防犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“从中长期来看，有必要为我们的社会提供[更全面的]福利制度和社会安全网，让人们不再感到孤立。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;是什么推动了日本的非自愿独身者暴力和韩国的“精液恐怖主义”？&lt;/h3>; &lt;p>;仁川国立大学社会福利系教授 Chon Yong-ho 表示，韩国还需要更多基于社区的系统来管理孤独、隐居者和精神疾病患者。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，没有治疗抑郁症或精神疾病的公共系统，”他说。 “这样做的负担完全由个人承担。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can US and EU unseat China as the dominant supplier of green energy tech globally? Highly unlikely, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3231291/can-us-and-eu-unseat-china-dominant-supplier-green-energy-tech-globally-highly-unlikely-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/45c9a6a8-cfc9-477b-b7bd-b9be347914cc_0fb51e65.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使发达国家引进先进技术，中国仍将在 2030 年代主导全球绿色科技产业分析人士表示，中国正在制定促进国内供应链的政策，以减少对这个亚洲国家的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管美国、欧盟和其他发达经济体试图刺激国内绿色技术制造业，但中国在许多领域仍处于领先地位经济学人智库 (EIU) 高级分析师 Matthew Oxenford 表示：“这些领域，特别是太阳能、风能和电池技术，将至少在未来十年内继续成为推动绿色转型的技术的主要供应商。”本月发布的一份研究报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月美国国会通过的《降低通货膨胀法案》被广泛认为是全球气候政策的游戏规则改变者，不仅为绿色产业提供大量补贴，还旨在激励国内原材料和设备，以确保美国在清洁能源供应链中的世界领导者地位。&lt;/p>;&lt;p>;该法案促使大量发达国家批准类似立法，以增强和保护美国的竞争力美国及其盟国的补贴计划可以促进其绿色科技产业，包括今年初欧盟提出的《绿色新政工业计划》以及3月份通过的澳大利亚国家重建基金。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国的补贴计划可以促进其绿色科技产业奥克森福德表示，发展并促进国内就业，但不太可能改变目前中国长期以来主导的全球供应链动态。&lt;/p>;&lt;p>;企业在当地的搬迁将不可避免地增加太阳能电池板和太阳能电池板的成本。据经济学人智库称，其他大规模生产的绿色商品。它补充说，激励企业购买国内零部件以获得绿色补贴将提高这些项目的成本，从而导致生产者价格上涨，并减少给定资金水平下可生产的基础设施的实际数量。&lt;/p>;&lt;p >;“与半导体和人工智能不同，太阳能光伏和锂离子电池等绿色科技行业高度商品化，这意味着成本是一个关键因素，”毕马威中国首席经济学家康凯文表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直主导着许多此类技术的供应链，因此具有规模经济的优势。短期来看，美国和欧盟发展自己的供应链的成本仍将居高不下。”&lt;/p>;&lt;p>;Wood Mackenzie太阳能供应链高级顾问孙怀燕表示，原材料等基本问题产能和成本竞争力对于美国和欧盟打造本地供应链来说仍然是一条漫长而曲折的道路。&lt;/p>;&lt;p>;“在不同政策的支持下，本地制造设施将有机会和可能在未来几年得到发展。”政策激励保护期。”孙说。 “但当政策结束时，美国的生产仍将面临全球市场的竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;在供应方面，绿色制造不成比例地集中在中国。根据国际能源署 (IEA) 的数据，中国占全球电动汽车 (EV) 电池产量的 75% 以上，并主导着从采矿到加工和制造的整个下游电动汽车电池供应链。根据 IEA 的数据，中国还占全球太阳能光伏组件制造能力的 60% 以上，并且是全球最大的主要风能组件制造中心。&lt;/p>;&lt;p>;在需求方面，中国康说，中国是全球最大的电动汽车市场，到2022年将占全球电动汽车销量的60%。中国雄心勃勃的碳中和目标也将支持中国在不依赖海外市场的情况下引领全球绿色科技制造供应链。&lt;/p >;&lt;p>;“中国太阳能供应链的优势不仅在于产能大、生产成本低，而且在于技术的快速迭代。”孙说，他指出，这将有助于中国扩大与海外生产的差距。&lt; /p>;&lt;h3>;财政司司长表示香港有望成为科技、绿色金融领域的领导者&lt;/h3>;&lt;p>;然而，随着越来越多国家出台保护本国产业的政策，以及快速发展的能源转型技术，可能会给原材料格局带来快速变化，其他国家仍然有机会在供应链中竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于全球风电公司更加多元化以及电池技术日益多样化，其他国家强有力的绿色产业政策可以在全球发挥主导作用。”波士顿大学全球发展政策中心研究员 Cecilia Han Springer 说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着政策和市场的不断发展，现在预测具体结果还为时过早。咨询公司 Trivium China 副总监 Cory Combs 表示，IRA 和类似政策已经显着改变了全球投资动态，并为中长期绿色科技供应链开辟了新的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯表示：“最终，由于所有经济体现在都参与了这场竞争，即使没有一个经济体接近取代中国，中国似乎也不太可能在许多关键绿色科技供应链上维持目前的主导地位。”&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia executes American for torturing and killing his Egyptian father]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231348/saudi-arabia-executes-american-torturing-and-killing-his-egyptian-father?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/edef365d-b660-4ca1-86f8-b440746d44e9_c69a9104.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯周三处决了一名因酷刑和杀害其父亲而被定罪的美国国民，国家据媒体报道，今年被处决的外国人人数至少达到 19 人。&lt;/p>;&lt;p>;沙特官方通讯社称，比绍伊·谢里夫·纳吉·纳西夫 (Bishoy Sharif Naji Naseef) 的死刑是在利雅得地区执行的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这个海湾王国经常因大量使用死刑而受到批评，人权组织表示，这破坏了该国通过全面的“2030 年愿景”社会和经济改革议程来软化形象的努力。&lt;/p>;&lt;p >; SPA 称，法庭认定纳西夫殴打并勒死了他的埃及父亲，并在他死后肢解了他的父亲，他还吸毒并试图杀人。&lt;/p>;&lt;p >;没有具体说明处决方式，但沙特阿拉伯过去在执行死刑时经常使用斩首。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯一天内以恐怖主义和其他罪名处决了81名男子&lt;/h3>;&lt; p>;利雅得的盟友美国没有立即对处决发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解这些报道，正在监视事态发展，但没有任何具体细节，”国务院发言人韦丹特·帕特尔告诉记者.&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国领事官员上次访问纳西夫是在 7 月份。&lt;/p>;&lt;p>;据国际特赦组织称，沙特阿拉伯去年是世界上执行死刑数量第三多的国家。&lt;/p>;&lt;p >;根据欧洲沙特人权组织和英国缓刑组织今年早些时候发布的一份报告，自萨勒曼国王 2015 年掌权以来，已有 1,000 多人被执行死刑。&lt;/p>;&lt;p>;A根据法新社根据官方媒体报道统计的数据，今年到目前为止，共有 91 人（其中 19 名外国人）被处决。&lt;/p>;&lt;p>;除了这名美国公民外，被处决的人还来自其他国家包括巴林、孟加拉国、埃及、印度、约旦、尼泊尔、巴基斯坦、菲律宾和也门。&lt;/p>;&lt;p>;去年公布的处决人数为 147 人，是 2021 年 69 人的两倍多。&lt;/p>;&lt;p >;2022 年恢复对毒品犯罪的处决，结束了持续近三年的暂停执行。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年总共有 81 人因与“恐怖主义”相关的罪行被处决，这一事件引发了国际社会的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;萨勒曼国王的儿子、事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼曾多次表示，沙特王国正在减少处决。&lt;/p>;&lt;p>;在一份记录中穆罕默德亲王在 2022 年 3 月接受官方媒体出版的《大西洋月刊》采访时表示，沙特王国已经“废除”了死刑，除非谋杀案或有人“威胁许多人的生命”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emoji energy: shock as ‘smiley face’ chat icon ranks most hated among youth in China due to subtle taunt which induces ‘panic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231147/emoji-energy-shock-smiley-face-chat-icon-ranks-most-hated-among-youth-china-due-subtle-taunt-which?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/fd715676-9497-4d03-8cf1-fa5c45e224db_b364ab97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管“表情符号”的寿命相对较短，但它已成为全球日常生活的重要组成部分沟通。&lt;/p>;&lt;p>;当谈到他们对不同人的实际意义时，尤其是在中国，他们似乎也有了自己的生活。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1.2腾讯的微信月活跃用户数达 10 亿，是内地最受欢迎的即时通讯应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该应用程序内置的表情符号以各种表情的黄脸为特色，与智能手机上的表情符号略有不同，但它们很受欢迎，而且一些已呈现出与最初预期不同的含义。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国年轻人来说，这通常意味着负面含义。&lt;/p>;&lt;p>;针对 10 个最令人讨厌的微信表情符号进行的报告是中国研究院的哦！根据 1,600 多份问卷调查，年轻人上周在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现了某些表情符号不受欢迎的原因，并按照相反的顺序准备了一份最令人讨厌的表情符号指南。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;前 10 名中最不被讨厌的人令人惊讶，因为它看起来无辜且无害。然而，有些人表示他们不喜欢这个表情符号，因为它表明发件人正在乞求他们做他们不想做的事情。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然此表情符号的发件人认为他们只是在开玩笑而且顽皮，许多接收者将其与“不怀好意”和“轻浮”联系起来，尤其是当它是由男人发送给女人时。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是一个女性从男性那里收到的最不想要的表情符号。使用它的男人会立即被贴上“油腻”的标签，这是不受欢迎的类型，看起来过于自信，但实际上很平庸。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;男人在将其发送给女人之前应该三思而后行，因为她会可能会觉得它调情且近乎令人毛骨悚然。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最初设计为简单、不复杂的结束语，但在中国，接收者很可能认为你再也不想与他们交谈。由于表情符号上的嘲讽外观，许多人将其视为“当你想与朋友分手时的首选表情符号”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;您可能认为这个表情符号是在说你很酷，但没那么快，你的朋友很可能会认为你很“油腻”。最初的版本嘴里叼着一根烟，但微信在 2021 年把它去掉了。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;没有人愿意收到这个。 2020年，中国东部浙江省的一名男子在向相亲对象发送了第一条信息后，令她感到不安。她认为这是不尊重的标志。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;许多人认为这意味着冷漠或讽刺，会让接收者对自己感觉不好。有些人只是觉得生动的挖鼻孔表情符号“不卫生”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现在我们正在进入细微差别。在中国社交媒体上，许多人对收到这个表情符号表示不安。 “这让我觉得自己很无聊。看着它让我感觉很糟糕，”其中一位说道。有人说这让他们感到自卑和被瞧不起。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与直觉相反，笑脸是中国年轻人最讨厌的表情符号。老一辈人用它来表达友善，但对于年轻人来说却有着完全相反的含义，暗示着距离、嘲笑甚至蔑视。它的负能量如此之强，以至于许多人戏称它为“死亡微笑”。一位在线观察者总结道：“每当我的老板或同事向我发送这个表情符号时，我都会感到恐慌。”&lt;/p>;&lt;p>;事实上，2022 年，上海的一名女性因侮辱同事而被公司解雇。在公司的聊天群里。她后来将该公司告上法庭，解释说她的行为是针对同事的“微笑”表情符号的自卫。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong going grey faster than expected, sparking fears over healthcare, calls for new retirement policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231335/hong-kong-going-grey-faster-expected-sparking-fears-over-healthcare-calls-new-retirement-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/285ecf81-e14a-440e-90de-766f57b58f6e_7021ae6e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人口老龄化速度比之前预测更快，年轻人数量下降更快《华盛顿邮报》发现，到 2046 年，中位年龄预计将达到 55.5 岁，超出政府预期。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据还显示，过去三年的出生人数比去年同期低 40%疫情和移民潮席卷这座城市后，预计 2017 年将出现这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;学者和政府高级顾问敦促政府根据加速老龄化趋势审查退休政策，并警告公共卫生系统无法以目前的形式应对。&lt;/p>;&lt;h3>;在边境重新开放和入境计划的帮助下，香港人口达到 750 万&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的调查结果来自对最新香港人口的比较政府统计处周二发布的预测报告，上一版于 2017 年发布。&lt;/p>;&lt;p>;最新报告涵盖了移民潮的影响，移民潮于 2020 年下半年开始，随政治局势变化而出现。以及政府自去年以来推出的各种吸引人才计划的应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;当局目前预测，到 2046 年中期，香港人口将增至 819 万，这主要是由于鉴于该市的生育率预计将保持在较低水平，因此出台了吸引人才和引进工人的计划。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，2023 年中期人口从去年同期的 7,346,100 人攀升至 7,498,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;仔细看看最新的预测，剔除外籍家庭佣工后，到2046年，65岁或以上的居民将达到274万，占总人口的36%。六年前的估计为 259 万，占总人口的 34%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，到 2021 年，五分之一的人口是老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人口将未来将以更快的速度明显增长”，最新报告称，该报告还预测 2046 年的中位年龄将为 55.5 岁，比 2017 年估计的 50.9 岁高出近五年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的人才计划足以实现人口稳定增长吗？&lt;/h3>;&lt;p>;预计青年人口也会更快减少。 2017 年，当局预测，到 2046 年，该市 14 岁或以下的居民将超过 70 万，但最新预测将这一数字削减至不足 55 万。&lt;/p>;&lt;p>;该市出生率下降是部分原因。 2017年，政府预计2020年中至2023年中将有177,000名婴儿出生。但在 2019 年社会动荡和移民之后，实际数字不到 110,000 人，比估计少 40%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于生育率持续较低，预计 15 岁以下人口比例将下降从2021年的11.4%逐渐下降到2046年的7.1%，”该部门表示，这比之前预测的9%左右有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;老年人抚养比——65岁的人口数量每 1,000 名 15 岁至 64 岁之间的人中，有超过 1,000 人从 2017 年报告中的 602 人上升到最新出版物中的 632 人，从目前的 322 人跃升至 632 人。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员叶刘淑仪、政府关键会议召集人决策执行委员会警告说，当前的公共卫生系统无法持续应对未来几年的人口老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;“公众需要支付的费用之间存在巨大差异公共医疗服务及其引发的费用。”她补充道，当局已在社区层面推出初级医疗保健服务，以减少对公立医院护理的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;无子女的香港夫妇在 5 年内翻了一番。每户出生人数降至1岁以下&lt;/h3>;&lt;p>;叶说，政府应该利用“银发”群体为社会做出贡献，因为他们仍然精力充沛，有些人还很富裕。她敦促政府制定一项全面的政策，并成立一个工作组。&lt;/p>;&lt;p>;一些学者还警告医疗服务的潜在负担，并呼吁迅速采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;老年学中文大学老年病学专家胡令方教授表示，预期寿命的上升反映了公共卫生在降低孕产妇和婴儿死亡率方面取得的成功。&lt;/p>;&lt;p>;“但寿命延长并不一定意味着健康寿命延长， ” Woo 指出，她指出虚弱、跌倒、认知障碍和行动受限的患病率有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁建立“社区医疗社会护理模式”，寻求利用更多私营部门资源&lt;/p>;&lt;h3>;失去年轻人：20 岁出头的香港人是最大的移民群体&lt;/h3>;&lt;p>;在去年英国老年病学会《年龄与老龄化》杂志上发表的一篇论文中，Woo 指出，在香港，亚洲许多发达社会的医疗保健都是由政府以某种形式的保险为基础提供的，需要用户缴费，而不是完全由税收提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“社会护理主要由政府提供”，尽管私营部门的提供正变得越来越重要，就像在[中国大陆]一样，”她的论文称。&lt;/p>;&lt;p>;“日本和韩国提供由长期护理保险支持的社会和护理服务，并进行评估”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港没有法定退休年龄，由私营机构自行决定，但叶和胡都建议需要进行审查.&lt;/p>;&lt;p>;“我们会通过不同的部门来做到这一点。就像香港的大学一样，教授需要在 60 岁时退休，但这阻碍了本地机构吸引海外学者的努力。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学人口统计学家张家乐社会学教授表示，移民和疫情影响了政府的估计。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家庭在移民时会带着孩子离开香港。新冠疫情还推迟了结婚和生育。自 2020 年以来，总和生育率一直处于低位。”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;医疗保健问题阻碍了香港老年人的内地退休梦想：调查&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，预测中出现一定程度的差异并不罕见。因为他们通常认为一些变量会保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;他建议推迟退休年龄，以便更多老年人可以继续工作，同时政府应该制定更多家庭友好政策来鼓励已婚妇女工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“家庭中的性别不平等以及工作与家庭的冲突已经阻止了许多年幼孩子的母亲工作，”张说。 “我们应该提供更多的家庭和儿童保育支持，以便更多的女性能够留在劳动力市场。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Man dies after suspected fall from Hong Kong’s Lion Rock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231347/man-dies-after-suspected-fall-hong-kongs-lion-rock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 09:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/f2cdb6d9-0c88-4d66-98a6-96120deaea9d_107f39c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方怀疑一名男子在狮子山坠落身亡警方表示，周三晚上 9 点 30 分收到一名徒步旅行者的报告，这名徒步旅行者最后一次看到这名短发、身材圆润的男子，站在肺标志性的狮子形岩石附近。黄大仙祥道。&lt;/p>;&lt;p>;“徒步旅行者随后听到呼救声。警方发言人表示，怀疑该男子是从现场坠落。&lt;/p>;&lt;p>;“警方、消防部门和政府飞行服务队进行搜救行动，在下方50米的斜坡上发现了该男子。” &lt;/p>;&lt;h3>;家佣在香港远足地点堕入泳​​池身亡&lt;/h3>;&lt;p>;该男子年龄介乎30至40岁，经证实当场死亡。警方正在调查此案，并将进行尸检。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to create US$1.4 billion robotics fund as part of plan to become the industry’s ‘international industrial highland’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231320/beijing-create-us14-billion-robotics-fund-part-plan-become-industrys-international-industrial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/7756dc20-c73f-4e03-a960-ea6475ab5d4c_a5c85995.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京正在设立一项 100 亿元人民币（14 亿美元）的基金来推广机器人技术北京市政府已承诺启动 20 亿元人民币的初始资金根据该市科技促进机构在其官方网站上发布的通知，该基金将由政府资助。&lt;/p>;&lt;p>;机器人基金将用于帮助孵化最新创新，将这些突破性成果开发成商业产品并为并购提供融资根据北京市经济和信息化局的通知，北京市政府计划对参与该行业的本地企业的并购活动提供丰厚的补贴和奖励。推动在该市创建机器人供应链。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括高达3000万元人民币的支持，用于获取半导体和操作系统等关键部件，为企业和研究人员开发原型设备，并制定制造机器人的自动化流程。&lt;/p>;&lt;p>;北京的最新技术举措反映了中国致力于利用机器人技术扩大一系列行业自动化程度的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;在工信部的支持下工业和信息化部等17个部门将加快机器人技术在制造、农业、物流、能源、医疗、教育、养老等领域的应用。&lt;/p>;&lt;p>;目标是实现更多随着中国努力到 2025 年转变为全球机器人强国，超过 100 个创新机器人应用和 200 多个可以应用该技术的模型用例。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推出新计划，在人口萎缩的情况下使用更多机器人&lt;/h3>;&lt;p>;北京市政府表示，将鼓励机器人公司在拟建的京津冀大都市设立工厂，作为在该地区创建机器人供应链计划的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;根据该通知，还鼓励总部位于中国首都的机器人公司将其运营符合国际和国内行业标准，以此作为促进国外业务发展的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;数月前，市政府宣布了发展机器人产业的三年计划，预计到 2025 年机器人产业规模将超过 300 亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From obesity to diabetes, China cannot afford to put its epidemic of chronic diseases on the back burner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231024/obesity-diabetes-china-cannot-afford-put-its-epidemic-chronic-diseases-back-burner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/4a9942b7-00b9-4660-829e-9812798125b1_85b6593d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;像许多来中国的游客一样，我被中国的美味佳肴所吸引。 “你的体型好像发生了变化。”一位朋友调侃道。回到美国后，我惊讶地发现自己在短短三周内体重增加了 7 磅（3.2 公斤）。&lt;/p>;&lt;p>;当我努力在跑步机上减掉这些体重时，我反思了这对健康的影响对于那些面临富含盐、糖和脂肪的丰富饮食诱惑的中国人来说，这些饮食是肥胖、心血管疾病、糖尿病和癌症的主要危险因素。&lt;/p>;&lt;p>;第二届中国肥胖大会最近发布的一份报告北京强调了我对中国不断升级的肥胖问题的担忧。这项为期五年的研究涵盖了20多个省市的数据，指出从2019年到2021年的三年间，接受减肥和代谢手术的患者数量达到了10,000人。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的是，从2021年到2022年，只有一年的时间，才能达到下一个10,000个。这一趋势与国家卫生健康委员会的报告一致，该报告显示，成人肥胖率从 2002 年的 7.1% 增加到 2020 年的 16.4%，增加了一倍多。该报告进一步指出，超过一半的成年人，即超过 5 亿人，毫不奇怪，中国的糖尿病负担正在上升。 2021年，中国有1.41亿成年人患有糖尿病，占全球总数的四分之一，令人震惊，尽管中国人口仅占世界人口的17.7%。值得注意的是，尽管美国成人肥胖率为42.4%，明显高于中国的16.4%，但糖尿病患者仅占美国人口的11.3%，仅略高于中国的10%。&lt;/p>;&lt;p>;《柳叶刀》研究预计，从 2020 年到 2030 年，糖尿病负担将大幅增加。根据中国的一份报告，预计到 2030 年，与超重和肥胖相关的医疗支出将占中国医疗总支出的约 22%。&lt;/p>; &lt;p>;糖尿病发病率的激增只是更广泛问题的一小部分：中国非传染性疾病患病率不断上升。在Covid-19之前，此类疾病就已经是中国的首要死因，占所有死亡人数的88%，占总疾病的70%以上。 2019 年，仅心血管疾病就导致了 47% 的农村死亡和 44% 的城市死亡。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2017 年，政府就已出台计划来减轻非传染性疾病的风险因素到2025年，人口疾病负担大幅减轻。2019年启动健康中国行动，重大非传染性疾病过早死亡率从2015年的18.5%下降到2022年15.9%以下。&lt;/p>;&lt;p >; 然后，Covid-19 大流行来袭，分散了卫生当局的注意力，并加剧了健康问题。鉴于非传染性疾病的高患病率，许多人出现严重 Covid-19 并发症的风险增加。严格和长期封锁的零新冠政策也导致压力、焦虑和体重增加，同时减少体力活动，所有这些都放大了非传染性疾病的风险和影响。&lt;/p>;&lt;p>;此外，诸如此类的措施关闭医院或将其重新用于专门的 Covid-19 治疗意味着非传染性疾病患者得到的护理有限。这与非传染性疾病相关可预防死亡的增加有关；与 2019 年相比，2020-21 年仅城市因脑血管和心血管疾病死亡人数就增加了 70 万人。&lt;/p>;&lt;p>;零新冠政策非常有效，以至于其他关键的公共卫生干预措施显得不那么紧迫，例如为老年人接种疫苗并推出更有效的疫苗和治疗方法。这使得中国在去年12月取消这一政策时准备不足。&lt;/p>;&lt;p>;因此，大量非传染性疾病患者，特别是老年人，成为病毒浪潮的受害者。泄露的火葬数据显示，仅今年第一季度就有 150 万人因新冠肺炎死亡。考虑到 12 月，实际数字可能会更高。&lt;/p>;&lt;p>;随着 Covid-19 不再是突发公共卫生事件，中国正处于应对日益严重的非传染性疾病危机的关键时刻。据估计，中国有3.3亿人患有某种形式的心血管疾病，其中1300万中风患者、1140万冠心病患者和2.45亿高血压患者。在我度过童年的中国村庄，几乎每个 60 岁以上的人似乎都在与心血管疾病作斗争，其中许多人无法照顾自己。&lt;/p>;&lt;p>;中国 2022 年心血管健康和疾病报告坦率地承认：由于人口迅速老龄化和普遍存在的不健康生活方式，心血管疾病病例和相关死亡预计将继续上升。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 疫情过后，越来越明显的是，非传染性疾病的预防和控制-在中国经济放缓的情况下，传染病已成为附带损害。三年来用于 Covid-19 控制的支出使许多地方当局的预算紧张，而财政收入在不温不火的经济复苏中难以增长。缺乏关于此事的中央政策声明。深陷债务泥潭且主动性有限的地方政府也在努力应对财政紧缩，这阻碍了其应对疫情的能力。&lt;/p>;&lt;p>;武汉和大连等财政拮据的地方政府选择了削减医疗保健支出通过削减退休人员的医疗福利津贴来支出。正如这些城市随后发生的抗议活动所表明的那样，中国经济放缓所造成的隐性损失可能不仅仅是另一场健康危机。&lt;/p>;&lt;p>;对于一个以如此决心应对 Covid-19 的国家来说，将非传染性疾病归咎于次要的代价是它根本无法承受的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>