<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US imposes sanctions over forced deportation and transfer of Ukraine children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232228/us-imposes-sanctions-over-forced-deportation-and-transfer-ukraine-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 05:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/afa235ed-6079-4fe3-867e-9b6124f52424_e847313a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务院周四对 13 名个人和实体实施了制裁，据报道称与强迫驱逐和转移乌克兰儿童有关，华盛顿就其入侵加大了对莫斯科的压力。&lt;/p>;&lt;p>;美国还采取措施对三名俄罗斯所谓的当局实施签证限制，因为他们参与其中美国国务院在一份声明中表示，美国对乌克兰未成年人侵犯人权的行为表示强烈谴责。&lt;/p>;&lt;p>;此次制裁恰逢乌克兰独立日。&lt;/p>;&lt;p>;“美国不会对俄罗斯实施的行为袖手旁观。”这些战争罪和危害人类罪，”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德周四在纽约举行的联合国安理会乌克兰问题会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰政府估计俄罗斯当局已将其驱逐出境和/或自俄罗斯 2022 年入侵乌克兰以来，俄罗斯强迫超过 19,500 名儿童流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯联合国大使瓦西里·内本齐亚 (Vassily Nebenzia) 向安理会表示，西方国家在绑架乌克兰儿童的问题上撒谎，并补充说，俄罗斯实际上是在绑架乌克兰儿童。拯救他们。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示，其将乌克兰儿童带入俄罗斯领土的计划是为了保护冲突地区的孤儿和被遗弃的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;周四受到制裁的包括阿尔泰克。 ，国务院称这是俄罗斯政府拥有的“夏令营”，位于俄罗斯占领的克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;国务院表示，阿尔泰克已经接收了乌克兰儿童，然后将他们安置在“爱国”再教育中计划”，并被阻止返回家人身边。 Artek 的董事也在周四受到制裁的人之列。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅称，在独立日遭到袭击时，克里米亚升起了乌克兰国旗&lt;/h3>;&lt;p>;别尔哥罗德州长的顾问也是受到制裁的目标，卡卢加和罗斯托夫地区儿童权利专员以及车臣共和国政府主席等人。&lt;/p>;&lt;p>;“美国继续表明其致力于促进对暴行和其他行为追究责任的承诺美国国务卿安东尼·布林肯在一份声明中表示，俄罗斯对乌克兰人民实施了虐待。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院于 3 月份向普京及其子女事务专员玛丽亚·利沃娃-贝洛娃 (Maria Lvova-Belova) 发出逮捕令，指控他们非法从乌克兰驱逐数百名儿童——这是一种战争罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续呼吁人们关注这一事件，不断查明所涉及的个人和机构，并持续关注这一问题，直到这些孩子被驱逐出境。”与家人团聚或在反映其正确成长经历的社区中团聚。因此，我们将坚持下去，”国务院制裁协调办公室主任詹姆斯·奥布莱恩表示。&lt;/p>;&lt;p>;国务院周四表示，俄罗斯使用多种方法转移制裁乌克兰儿童，包括将他们从国家机构带走，在“过滤”行动中驱逐儿童，评估乌克兰平民对俄罗斯占领的威胁，以及将他们带到克里米亚和俄罗斯的所谓休闲营。&lt;/p>;&lt;p >;周四的行动标志着华盛顿自 2022 年入侵乌克兰以来对莫斯科实施的最新一轮制裁，乌克兰已造成数万人死亡，城市化为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国最高将领表示周四，乌克兰可能很快就会获得 F-16 战斗机，并表示其对俄罗斯入侵的反攻进展缓慢，并取得了部分成功。&lt;/p>;&lt;p>;参谋长联席会议主席马克·米利表示现在判断反攻是否失败还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“F-16。事实上，这正在向前推进。因此，培训计划已经到位，他们很可能会在不久的将来收到 F-16，”米利在接受约旦 Al-Mamlaka 公共服务电视新闻频道的独家采访时表示。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基最近表示，他已收到丹麦和荷兰提供 F-16 的承诺，称它们将加强乌克兰的防空能力并帮助其对俄罗斯军队的反攻。&lt;/p>;&lt;p>;米利表示，反攻面临的挑战俄罗斯的大量增援部队花了数月的时间来准备雷区、坦克沟渠和龙牙坦克障碍物，“这是乌克兰人正在进行的一系列非常复杂的防御准备工作。”&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰人拥有强大的战斗力其余的;这还没有结束，”他说。 “因此，坦率地说，我认为现在判断它是成功还是失败还为时过早。”&lt;/p>;&lt;p>;“显然，迄今为止它已经取得了部分成功。现在进攻的速度比计划者想象的要慢，”米利在安曼接受采访时补充道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队正在欧洲各地接受“指挥和控制”方面的集中训练。这位四星美国陆军上将表示：“它的任务是进攻编队和联合兵种机动，并打破复杂的障碍，从而增强其能力。”&lt;/p>;&lt;p>;“再说一次，它很血腥，它又长又慢。我们几个月前就预测到了这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;米利告诉我们，华盛顿仍在考虑提供乌克兰想要的远程陆军战术导弹系统（ATACMS），该系统可以到达包括俄罗斯在内的敌方后方Al-Mamlaka。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰“堕胎仙女”帮助波兰的女性难民&lt;/h3>;&lt;p>;“他们拥有制导多管火箭系统 (GMLRS) 和英国人的远程火炮提供了其他国家也拥有的其他类型的能力。所以他们拥有大量火炮，”他说。 “但是 ATACMS 是一个有争议的话题。&lt;/p>;&lt;p>;“由于多种原因，他们还没有收到这些。它们仍然在桌面上。米利说：“拜登总统目前没有说‘不’或‘是’。”预计将于今年晚些时候退休的米利再次警告乌克兰在短期内取得彻底军事胜利的可能性。强调了政治解决方案结束战斗的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“我猜，这是一场持续了大约八周左右的攻势。这是非常血腥、缓慢、伤亡高且非常困难的事情。因此，从军事上驱逐二三十万俄罗斯军队的想法将是非常困难和具有挑战性的。&lt;/p>;&lt;p>;“摆脱困境的另一种方式是通过谈判，这可能也会发生。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G7 powers condemn failed North Korean satellite launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232227/g7-powers-condemn-failed-north-korean-satellite-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 04:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/f4cf14eb-b41a-470e-904d-6b412682dc65_4f9d5936.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;七国集团 (G7) 富裕国家的外交部长谴责朝鲜的英国、加拿大、法国、德国、意大利、日本、美国和欧盟在一份联合声明中表示，周四发射间谍卫星的计划失败，理由是它使用了被禁止的弹道导弹技术。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的举动“对地区和国际和平与稳定构成严重威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜第二次将天空卫星送入轨道的努力于周四失败，距第一次坠入大海三个月后。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的第二次将天空卫星送入轨道的尝试失败了。 p>;&lt;p>;这个拥有核武器的独裁国家表示将在 10 月份尝试再次发射。&lt;/p>;&lt;p>;这颗卫星将由分级火箭送入轨道，该火箭使用与弹道导弹相同的技术 -根据联合国决议，平壤被禁止发展。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管国际社会一再呼吁，朝鲜仍继续通过创纪录数量的弹道导弹发射加剧其升级行动，”部长们表示。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;h3>;朝鲜间谍卫星发射再次以失败告终&lt;/h3>;&lt;p>;他们声称，这证明了朝鲜“决心推进其非法核和弹道导弹能力并使其多样化。”&lt;/p>;&lt;他们表示，“朝鲜的鲁莽行动必须得到迅速、团结和强有力的国际反应，特别是联合国安理会的反应”。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团三个成员——英国、法国和联合国各国——都是联合国安理会常任理事国，但另外两个国家——中国和俄罗斯——对朝鲜更加同情。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对朝鲜选择将其有限的资源用于资助其非法武器的选择感到遗憾部长们表示，“大规模杀伤性和弹道导弹计划”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯后来通过其发言人发表声明，称他“强烈谴责企图发射另一颗军事卫星的行为。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“朝鲜使用弹道导弹技术进行的任何发射都违反了安理会相关决议，”发言人弗洛伦西亚·索托·尼诺（Florencia Soto Nino）使用朝鲜官方名称的首字母表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国务卿将军再次呼吁朝鲜停止此类行为，并迅速无条件恢复对话，以实现可持续和平和朝鲜半岛完全、可核查的无核化目标，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada investigating Walmart and Hugo Boss over claims of forced Uygur labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232226/canada-investigating-walmart-and-hugo-boss-over-claims-forced-uygur-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 03:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/d04e27eb-27e1-455b-9a4d-762a467af1b9_ba0ac000.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大企业道德监管机构周四宣布对沃尔玛和 Hugo Boss 的加拿大子公司进行调查调查公司供应链和运营中有关维吾尔族强迫劳动的指控。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大责任企业监察员 (CORE) 表示，在 28 个民间社会联盟提出投诉后，该机构已发布初步评估报告将于 2022 年 6 月对组织进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;CORE 还将调查意大利 OTB 旗下时尚公司 Diesel 的加拿大子公司。它已经对 Nike Canada、Dynasty Gold 和 Ralph Lauren 展开调查。&lt;/p>;&lt;h3>;Ralph Lauren 在加拿大就维吾尔族强迫劳动指控进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;“由于目前无法在双​​方之间进行调解CORE 监察员 Sheri Meyerhoffer 在一份声明中表示，我们将对这些报告中概述的指控展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔玛加拿大公司表示，它不会容忍其供应链中任何形式的强迫劳动。 &lt;/p>;&lt;p>;“投诉中的任何实体都不在我们主动披露的供应链中，”它在一份声明中表示。雨果·博斯 (Hugo Boss) 和迪塞尔 (Diesel) 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，联合国的一个委员会表示，它对中国对待穆斯林少数民族的方式感到担忧，包括对维吾尔人使用强迫劳动。中国否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;CORE 于 2019 年启动，旨在监测和调查主要由在海外经营的加拿大服装、采矿以及石油和天然气公司侵犯人权的行为。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coronavirus: Highly mutated variant found in new countries but pandemic in ‘a different phase’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232225/coronavirus-highly-mutated-variant-found-new-countries-pandemic-different-phase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 03:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/153532a3-65a2-493f-8831-f9bc29df4533_d8968825.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;现已在瑞士检测到高度突变的 Covid-19 变种 BA.2.86据世界卫生组织 (WHO) 一位主要官员称，除了以色列、丹麦、美国和英国之外，南非也出现了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;与XBB.1.5 是 2023 年大部分时间的主要变种，与前身相比，该变种的数量大致与 Omicron 变种相当，后者造成了创纪录的感染。&lt;/p>;&lt;p>;病毒感染后，它于 7 月 24 日在丹麦首次被发现对一名有重病风险的患者进行了测序。此后，在其他有症状的患者、例行机场筛查以及少数国家的废水样本中也检测到了这种病毒。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的十几位科学家表示，虽然监测 BA.2.86 很重要，鉴于全球范围内通过疫苗接种和先前感染建立的免疫防御系统，它不太可能造成毁灭性的严重疾病和死亡浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;“数字仍然很低，”Covid-19 技术负责人 Maria Van Kerkhove世卫组织在关于 BA.2.86 的第一次采访中表示。&lt;/p>;&lt;p>;她说，已知病例之间没有关联，这表明它已经更广泛地传播，特别是考虑到全球范围内的监测减少。&lt;/p>;&lt;p>;科学家正在测试更新的 Covid-19 疫苗对抗 BA.2.86 的效果。 Kerkhove 指出，疫苗在预防严重疾病和死亡方面比再次感染更有效。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于（大流行的）一个与第一年出现的情况截然不同的阶段，”Marion Koopmans 说为世界卫生组织提供建议的荷兰病毒学家。&lt;/p>;&lt;h3>;在英国发现新的“高突变”Covid 变种，可能会“社区传播”&lt;/h3>;&lt;p>;美国中心首席副主任 Nirav Shah 博士美国疾病控制与预防中心表示，该机构和其他机构上周发现了这种新变种，整个周末与科学家举行了会议，并于周三发布了风险评估。截至 8 月 23 日，已发现 9 起此类病例，并且在瑞士的废水中也发现了该变种。&lt;/p>;&lt;p>;目前的测试和药物似乎对 BA.2.86 仍然有效，尽管该变种可能更有效。评估称，能够导致接种疫苗的人和以前感染过新冠病毒的人感染。目前还没有证据表明它正在导致更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，尽管如此，必须认真对待潜在的风险，并且必须继续进行监测，即使不是达到大流行高峰时的水平。&lt;/p>;&lt;p>; Van Kerkhove 表示：“政府不能失手。”他补充说，冠状病毒继续传播、进化、感染和杀死人类。&lt;/p>;&lt;p>;另一种名为 EG.5 的 Covid 亚变种已经感染了一些人美国处于高度戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;连锁药店 CVS、Walgreens 和 Rite Aid 告诉路透社，近几周现场分子测试和家庭测试的销量有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;多少卫生专家表示，是否需要进行监测来追踪该病毒仍然是一个悬而未决的问题，而发现新变种的国家都拥有强大的基因组测序能力。根据世界卫生组织的数据，截至 2022 年 12 月，84% 的国家可以在国内对 Sars-CoV-2 进行测序。&lt;/p>;&lt;p>;但提交给国际数据库 GISAID 的数据已大幅下降。 Omicron 的第一周，提交了超过 200,000 个冠状病毒序列。上周，这个数字约为 20,000。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们现在进行测序时，就像大海捞针一样，”丹麦国家血清研究所的流行病学家泰拉·格罗夫·克劳斯 (Tyra Grove Krause) 说，他确定了三个BA.2.86 例。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织表示，全球范围内的新冠病毒检测量已较峰值下降了 90%。 2023 年 6 月之前担任白宫 Covid-19 应对协调员的 Ashish Jha 博士表示，美国的检测数量也大幅下降，测序数量下降了约 90%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不断增加的 Covid 病例和新增病例变异引发了对“第三波”的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;他说，来自入院、急诊室就诊、死亡、废水采样和测序（包括机场）的数据有助于了解全球情况。&lt;/p >;&lt;p>;Jha 和其他机构，包括欧洲公共卫生机构和 COVAX（为世界上最贫困人口提供疫苗的全球计划）表示，如果出现重大感染浪潮，可以重新启动新冠病毒监测和防御。&lt;/p>;&lt; p>;“这需要资源；这需要意志力；人们需要认为这很重要，”贾说。 “但是……我们已经基本上弄清楚了如何实现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan cable car owner and operator arrested after ignoring safety warnings, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3232224/pakistan-cable-car-owner-and-operator-arrested-after-ignoring-safety-warnings-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 02:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/43117b32-c7a6-4f20-92f0-29b08f0f5e18_2cdb7319.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一辆悬挂在巴基斯坦峡谷上空的受损缆车的所有者和运营商警方周四表示，在多次无视安全警告后，已逮捕超过 12 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;周二，三根缆车缆绳中的两根断裂，八人被困在数百英尺的空中，其中有六名十几岁的男孩，导致了一次大胆的救援任务，将他们带到了安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;“所使用的电缆质量不合格，机器也需要检修，”西北地区高级警官塔希尔·阿尤布·汗 (Tahir Ayub Khan)开伯尔普赫图赫瓦省告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“最初的通知是在 6 月份向车主发出的，随后在 8 月份发出了第二次通知。”&lt;/p>;&lt;p>;两辆缆车汗说，操作员和所有者已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，被征召来领导救援任务的专业滑索人员被该国看守总理安瓦尔-哈克·卡卡尔誉为英雄&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·阿里·斯瓦蒂 (Muhammad Ali Swati) 是一家滑索探险公司的老板，他和他的同事穆罕默德·伊利亚斯 (Muhammad Ilyas) 使用防止缆车坠入山谷的缆绳作为滑索，将六人带到了安全地带。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们遇到的最重要的障碍是没有光。风压也相当高，”斯瓦蒂周四在总理办公室的招待会上告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们吓坏了，对我尖叫，恳求不要靠近，因为他们担心我的体重可能会导致缆车下降。”&lt;/p>;&lt;p>;一架军用直升机将第一个孩子带到了安全地带，而另一家滑索公司则营救了另一个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;这六个孩子一直在周二早上，他们在两名成人的陪同下上学，缆车在偏远的阿莱山谷上空途中发生故障。&lt;/p>;&lt;p>;“一些孩子非常沮丧，正在考虑跳下去，但年长的乘客给了我们信心，”15 岁的 Rizwan Ullah 周三告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“当缆车扭曲时，我们感到害怕，我们开始背诵《古兰经》，给了他们信心。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;从缆车中获救的巴基斯坦儿童呼吁修建桥梁、道路、学校&lt;/h3>;&lt;p>;载客的缆车——有时甚至是汽车——在巴基斯坦各地都很常见开伯尔-普赫图赫瓦省和吉尔吉特-巴尔蒂斯坦北部地区，对于连接无法修建道路的地区的村庄和城镇至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;卡卡尔已发布指令，要求对山区的所有缆车进行检查和维护&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，首都伊斯兰堡附近一个小山村的缆车缆绳断裂，乘客坠入峡谷，造成 10 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi and Modi agree at Brics to prioritise de-escalation efforts at the Himalayan border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3232223/xi-and-modi-agree-brics-prioritise-de-escalation-efforts-himalayan-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 02:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/d50cfaea-6721-46c8-9a50-7f86f225e44c_65040325.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在会议间隙发表讲话周四在南非约翰内斯堡举行的金砖国家峰会同意寻求迅速解决两国喜马拉雅边境地区长达三年的对峙。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交大臣维奈·夸特拉(Vinay Kwatra)在新闻发布会上表示周四，莫迪与习近平通话，并强调了印度对“实际控制线”（LAC）（中印有效边界）沿线未解决问题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“总理强调，维护夸特拉表示，“维护边境地区的和平与安宁以及遵守和尊重实际控制线对于印中关系正常化至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他接着说，两国领导人“同意指示”自 2020 年实控线沿岸加勒万河谷发生冲突以来，印度出动了大量军队和先进武器，造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。这是两国数十年来最致命的边境冲突。&lt;/p>;&lt;p>;本月，第19轮军事级别会谈未能在边界僵局上取得任何突破，但双方同意继续对话。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;莫迪-习近平会晤后发布的联合声明将讨论描述为“积极、建设性和深入”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，印度和中国“同意保持势头” ”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年发生致命冲突以来，莫迪和习近平基本上避免直接接触，但两人在 11 月巴厘岛 G20 峰会期间互相寒暄。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部本月早些时候透露，两国领导人还讨论了“稳定”双边关系的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;预计习近平还将访问新德里。 9 月 9 日至 10 日，二十国集团峰会。不排除举行双边会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zimbabwe police arrest 41 election monitors as votes are counted after widespread delays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3232221/zimbabwe-police-arrest-41-election-monitors-votes-are-counted-after-widespread-delays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 01:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/fdaac332-7e05-42ec-8406-24701e1c73fb_68ac250e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;津巴布韦警方表示，他们逮捕了 41 名投票监控组织的工作人员，并没收了电脑和其他物品星期四，在这个南部非洲国家广泛推迟的总统选举中，他们使用设备来统计计票结果。&lt;/p>;&lt;p>;被捕者正在与两个经过认可的监测组织合作——津巴布韦选举支持网络和选举资源中心– 在全国部署了 7,500 多名观察员。警方发言人 Paul Nyathi 指责他们参与“颠覆和犯罪活动”，作为反对派捏造结果计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“这些数据是由一些观察员和政党特工提供的，”Nyathi &lt;/p>;&lt;p>;在突袭包括一家酒店在内的多个地点进行的逮捕行动受到津巴布韦人权律师组织的批评，该组织表示，这些工作人员正在履行作为认可选举观察员的任务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;津巴布韦长期以来充满争议的选举历史让许多人对官方结果持谨慎态度。在著名研究机构 Afrobarometer 进行的一项选前调查中，近一半的受访者表示，他们担心“公布的结果不会反映统计结果。”&lt;/p>;&lt;p>;80 岁的总统埃默森·姆南加古瓦 (Emmerson Mnangagwa) 寻求选举结果在许多地区投票延迟长达 10 个小时后，他利用总统权力将数十个投票站的投票延长至周四晚上。&lt;/p>;&lt;p>;他的主要挑战者、45 岁的纳尔逊·查米萨 (Nelson Chamisa)一位在 2018 年有争议的选举中以微弱优势落败的老律师称这次投票是一场骗局，称推迟投票的目的是剥夺其城市据点选民的选举权。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚些时候，几小时后，选票仍在打印。投票应该已经结束了。其他投票站开始计票。一些沮丧的选民睡在首都哈拉雷的投票站，依偎在毯子下或生火取暖。&lt;/p>;&lt;h3>;津巴布韦的高风险投票在因延误而受到影响的选区延长&lt;/h3>;&lt;p>;“我们在这里度过了一整夜，”穿着大衣的卡德韦尔·蒙乔马 (Cadwell Munjoma) 说道，他在中产阶级梅贝尔雷恩 (Mabelreign) 郊区的一个投票站投票。 “这是我一生中第一次看到人们因为没有文件而无法投票的情况。这没有道理。”&lt;/p>;&lt;p>;反对派和各个民间团体表示，他们将独立编制计票结果，并在计票后张贴在投票站外。&lt;/p>;&lt;p>;姆南加古瓦称津巴布韦为“大师” ”，并批评几周前对投票可信度表示担忧的西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;在哈拉雷和其他城市地区的许多投票站，人们在被告知后向选举官员和警察推搡和大喊大叫。选票已经用完。国营先驱报援引司法部长 Ziyambi Ziyambi 的话说，选票的印刷工作将于周三深夜完成。&lt;/p>;&lt;p>;一些投票站在官方关闭时间两小时后开放，而其他投票站则暂停投票官员们要求人们早上返回。&lt;/p>;&lt;p>;一些等待的选民用塑料桶洗脸。其他人则紧盯着手机，敦促晚上回家的邻居和家人返回并准备投票。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦选举委员会承认一些投票站选票分发较晚，并指责它是关于“由于众多法庭挑战而导致的”印刷延迟。执政党活动人士和反对派就谁可以参加总统和议会选举提出了一系列诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;这是自长期统治者罗伯特·穆加贝在政变中被推翻以来的第二次大选。 2017 年。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 1500 万人口的南部非洲国家拥有丰富的矿产资源，其中包括非洲最大的锂储量，锂是制造电动汽车电池的关键成分。但监管机构长期以来一直声称，普遍存在的腐败和管理不善已经削弱了该国的大部分潜力。&lt;/p>;&lt;p>;选举前，包括人权观察和国际特赦组织在内的反对派和人权组织指责姆南加古瓦在不断上升的局势中试图压制异见。货币危机、食品价格大幅上涨、公共卫生系统薄弱以及缺乏正式就业机会导致紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;姆南加古瓦是穆加贝的亲密盟友，并在未来的后果发生之前担任副总统2017 年政变。他试图将自己描绘成一名改革者，但许多人指责他更具压制性。&lt;/p>;&lt;p>;过去二十年来，津巴布韦因侵犯人权的指控而受到美国和欧盟的制裁。遭到执政党的否认。姆南加古瓦重复了穆加贝针对西方的大部分言论，指责西方试图推翻他的政权。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sues SpaceX, alleges hiring discrimination against asylum seekers and refugees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232220/us-sues-spacex-alleges-hiring-discrimination-against-asylum-seekers-and-refugees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 00:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/edb75602-11ea-454b-b319-05b97b76a1c5_916722a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国司法部周四起诉埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下的火箭和卫星公司 SpaceX，指控其据称在招聘方面歧视寻求庇护者和难民。&lt;/p>;&lt;p>;“诉讼称，至少从 2018 年 9 月到 2022 年 5 月，SpaceX 经常劝阻寻求庇护者和难民申请，并拒绝雇用或考虑他们，因为司法部在一份声明中表示：“他们的公民身份违反了《移民和国籍法》。”&lt;/p>;&lt;p>;多年来，SpaceX 在招聘启事和公开声明中错误地声称，根据称为出口管制的联邦法规，司法部表示，根据法律，SpaceX 只能雇用美国公民和合法永久居民，有时被称为“绿卡持有者”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国凭借世界上首次甲烷动力火箭发射击败了 SpaceX&lt;/h3>;&lt; p>;司法部还指出，该公司亿万富翁所有者马斯克的在线帖子是“歧视性公开声明”的例子。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼引用了首席执行官马斯克 2020 年 6 月在 X（以前称为 Twitter）上发表的帖子，他当时的 3600 万粉丝表示：“美国法律要求 SpaceX 至少聘用绿卡，因为火箭是先进的武器技术。”&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 没有立即回应置评请求。诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antarctica emperor penguin chicks decimated by global warming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3232217/antarctica-emperor-penguin-chicks-decimated-global-warming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 23:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/70368aa9-3519-4d4f-a75b-02c5d9d9c78b_5e34366c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年年底，无助的帝企鹅幼崽在南极洲西部的多个繁殖地溺水身亡科学家周四表示，当全球变暖侵蚀的海冰在它们的小脚下融化时，它们就会被冻死。&lt;/p>;&lt;p>;在别林斯高晋海地区监测的五个地点中，除了一个地点外，所有地点的雏鸟都经历了 100% 的损失”，他们在《自然》杂志《通讯：地球与环境》上报道。&lt;/p>;&lt;p>;他们称之为“灾难性的繁殖失败”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是全世界帝企鹅首次重大繁殖失败。英国南极调查局研究员彼得·弗雷特韦尔（Peter Fretwell）说：“由于海冰消失，出现了一些殖民地，这可能是即将发生的事情的一个征兆。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经预测这一情况有一段时间了，但实际上看到这种情况的发生是严峻的。”&lt;/p>;&lt;p>;去年南半球春季（从九月中旬到十二月中旬）南大洋的海冰数量创下历史新低，特别是在南极洲西海岸半岛是世界上最大企鹅物种的主要繁殖地。&lt;/p>;&lt;p>;陆地附近开阔水域上形成的冰过早破裂，对数千只尚未成熟到足以应对寒冷海洋的幼企鹅来说是致命的&lt;/p>;&lt;p>;一只小帝企鹅从雄性企鹅在冬天保暖的蛋中诞生，而繁殖对中的雌性则开始了为期两个月的捕鱼探险。返回巢穴后，她通过反刍喂养雏鸟。&lt;/p>;&lt;p>;为了独立生存，雏鸟必须长出防水羽毛，这一过程称为长羽，通常在 12 月中旬开始，持续几周。 &lt;/p>;&lt;p>;但是别林斯高晋海殖民地的冰在去年 11 月底开始融化。&lt;/p>;&lt;p>;“冰会破裂、瓦解或碎成浮冰，然后飘走，”弗雷特韦尔解释道.&lt;/p>;&lt;p>;“进入水中的小鸡很可能会被淹死，但即使它们设法爬出来，它们也可能会被冻死，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果它们成功了，它们就会被冻死。”为了留在冰山上，我们假设它们中的大多数会漂流并挨饿，因为父母无法找到它们。”&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，帝企鹅会寻找替代地点以应对不稳定的海冰，但南极洲气候变化的加速影响可能会超过它们的适应能力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果繁殖栖息地在区域层面变得不稳定，这样的策略将不可能实现，”该研究得出结论。&lt;/p>; >;&lt;p>;与地球另一端的北极熊一样，主要由燃烧化石燃料引起的全球变暖是威胁标志性帝企鹅长期生存的唯一因素。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家说企鹅在极地冰盖之前就停止飞行&lt;/h3>;&lt;p>;其他面临灭绝的大型动物主要受到栖息地丧失和过度开发的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;帝企鹅，又名 Aptenodytes forsteri，数量约四分之一根据 2020 年的一项研究，有 100 万对繁殖对，全部在南极洲。&lt;/p>;&lt;p>;别林斯高晋海的栖息地占总数的不到 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“但总体而言，大约 30 Fretwell 说：“去年 % 的种群受到海冰消失的影响，因此将会有更多的雏鸟无法生存。”&lt;/p>;&lt;p>;2 月中旬，南极洲的海冰范围缩小至 200 万平方公里（近 800,000 平方英里），比 1981-2010 年平均水平低约 30%。&lt;/p>;&lt;h3>;G20 在 2022 年在化石燃料上花费了创纪录的 1.4 万亿美元：报告&lt;/h3>;&lt;p>;覆盖的五个殖民地该研究指出的罗斯柴尔德岛、威尔第湾、斯麦莱特岛、布莱恩半岛和普弗罗格纳角都是在过去 14 年里通过中分辨率卫星图像发现的，并且使用高分辨率图像计算了它们的数量。&lt;/p>;&lt;p>;由于企鹅粪便或鸟粪具有独特的粉棕色色调，在企鹅居住的九个月内，这些粪便覆盖了广阔的区域，因此从太空中可以看到这些殖民地，即使这些殖民地本身并不总是可见。 p>;&lt;p>;只有罗斯柴尔德岛被科学家访问过，其他地点中只有斯麦莱特岛被航空观测到过。&lt;/p>;&lt;p>;雄性和雌性帝企鹅的羽毛和大小相似，达到了身高一米，重达 20 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;在隆冬，它们挤在一起抵御风寒，轮流用自己的身体作为盾牌。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果支持了预测在当前的全球变暖轨迹下，到本世纪末，该物种的 90% 将“准灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s cotton output set to fall 1 year after US’ Xinjiang ban as focus shifts to food security, quality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232196/chinas-cotton-output-set-fall-1-year-after-us-xinjiang-ban-focus-shifts-food-security-quality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/b53d535d-6b83-4adb-a50e-2325fe9d7b22_f3b6e326.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国进口禁令实施一年后，中国棉花种植面积减少新疆维吾尔自治区，由于质量推动和粮食安全推动，预计今年产量将大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国提供了世界 20% 以上的棉花，主要来自西部新疆地区据分析师和农民称，由于注重质量而非数量，并为农作物腾出空间，其产量可能会下降 10% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月也可能出现气候冲击导致该地区产量下降，在美国领导的抵制所谓强迫劳动的事件之后，该地区的产品正被转移到中国“一带一路”倡议的一部分国家。北京一直否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;美国于2022年6月生效的《维吾尔族强迫劳动预防法》实际上阻止了美国进口全部或部分源自新疆的所有产品。&lt;/p>; &lt;p>;“多年来，政府一直致力于棉花产业的高质量发展，去年取得了明显进展，认为不适合棉花生长的田地改种了其他作物，”一位人士表示。北京棉花展望咨询公司的声明。&lt;/p>;&lt;p>;她预计2023年新疆产量将比去年下降11%至557万吨，而中国总产量预计将比2022年下降11.8%至557万吨。 598 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;庞大的新疆生产建设兵团 7 月份发布的一项指示称，其 16 个部门将在年底前停止种植棉花，以“优先安排种植结构，提高质量” .&lt;/p>;&lt;h3>;在粮食安全推动下，关键谷物削减了中国丰富的棉花产量&lt;/h3>;&lt;p>;“过去我们可以在所有 8,000 亩（1,320 英亩）土地上种植棉花，但现在这是不允许的。”在南疆铁门关经营农民合作社的金穗峰说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在有 2000 到 3000 亩土地被用来种植粮食作物，尽管棉花显然比棉花更重要。 ”&lt;/p>;&lt;p>;北疆和布克赛尔县一家合作社的负责人张文军说，去年该乡棉田有8.7万亩，今年减少了1万亩。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在，当局鼓励我们种植谷物，而不是棉花，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;由于对粮食的担忧，北京近年来加大了粮食生产力度棉花种植面积的减少也符合全球趋势，因为成本增加和产量下降后，农民选择减少种植。北京棉花展望咨询补充称，去年价格降低了利润。&lt;/p>;&lt;p>;国联期货农业分析师徐亚光预计，新疆棉花播种面积可能下降8.5%，单产可能下降8.5%。 5%。&lt;/p>;&lt;p>;春季的大风大雨和过去一个月的长达一个月的热浪等极端天气可能会导致新疆部分地区的产量下降。&lt;/p>; &lt;h3>;没有好转，失业率停止：中国 7 月经济数据的 7 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;“最终的产出结果将取决于未来几周的天气，”徐说。&lt;/p>;&lt;p >;北京棉花展望咨询公司指出，7月份中国零售额出现今年迄今为止最大跌幅，但作为行业景气指标的纺纱工厂开工率仍然相当高。&lt;/p>;&lt;p>;出口方面，中国 7 月份纺织品和服装发货量也大幅下降，该咨询公司将其归因于欧洲和北美需求疲软，而欧洲和北美是中国棉花产品的传统目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“这些地区的服装公司他们补充说，在新疆棉花禁令之前，一些地区已经储备了中国商品，因此供应并不短缺，但销售仍然低迷。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧洲和北美青睐印度和越南等国家，她说，中国的应对措施是专注于国内市场，同时也将出口转向“一带一路”倡议成员。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，对中国棉花的需求不太可能增加，但也不会太多。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国国内市场每年消耗800万吨棉花，这意味着它还需要进口来补充供应。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲北美曾经是我们高端纱线的主要市场，但现在转向国内工厂或者中东、非洲的工厂，在那里以较低的价格出售。因此利润越来越小。”铁门关农民金说。&lt;/p>;&lt;h3>;福音还是负担？新疆棉花的亚洲替代品面临美国禁令的挑战&lt;/h3>;&lt;p>;去年，年收入在 2000 万元人民币（276 万美元）或以上的纺织和服装公司的利润分别下降了 1.1% 和 4.6%根据中国纺织工业联合会的年度报告，由于成本高、需求低，与上年相比，中国的服装市场份额正在下降。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界贸易组织的数据，中国在服装领域的全球市场份额正在下降。 《2023 年世界贸易统计回顾》。&lt;/p>;&lt;p>;该回顾显示，去年中国的服装出口额占全球出口总额的 31.7%，低于 2015-18 年期间的 38% 左右。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管中国仍然是世界领先的服装出口国，但去年中国的出口额仅增长了 3.6%，低于 5% 的全球平均增长率。&lt;/​​p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping and Iranian president vow to work together on strengthening multilateral alliances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232218/xi-jinping-and-iranian-president-vow-work-together-strengthening-multilateral-alliances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 00:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/2b89bc03-1883-46a8-8f53-6b68f00ef893_f2590970.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将与伊朗在金砖国家、中国国家主席习近平等论坛上共同推动多边主义周四，习近平对伊朗外长易卜拉欣·莱西表示。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和莱西在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会期间会面，同一天，该集团承认伊朗与阿根廷一起成为六个新成员之一，埃及、沙特、埃塞俄比亚、阿联酋。&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿同伊朗加强在金砖国家等多边平台上的合作，推动多边主义健康强劲发展。”中国官方媒体援引习近平的话称。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿同伊方巩固友谊、深化互信，将继续在共同核心利益问题上相互支持，”国家广播电台中央电视台援引习近平的话称。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平发表这番言论的两天前，他错过了在峰会上发表讲话，而是由商务部部长王文涛发表讲话；没有对缺席作出任何解释。周三，习近平在金砖国家会议期间与全球南方国家领导人举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于德黑兰经济增长缓慢，伊朗经济陷入困境，中国增加了与拥有世界第二大天然气储量的伊朗的贸易&lt;/p>;&lt;p>;莱西对中国支持伊朗金砖国家申请表示赞赏，称这为双边关系提供了更多动力，同时建立了多边联盟合作。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家”央视援引莱西的话说：“伊朗深化同中方全面战略伙伴关系的决心坚定不移，愿与中方共同努力加强两国全面战略合作，积极推进“一带一路”合作。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，金砖国家成员数量增加了一倍多，这是金砖国家自2010年南非以来首次扩员。 &lt;/p>;&lt;p>;周四习近平和莱西的会晤是两国元首今年的第二次会晤。 2月，赖西在北京受到最高礼遇，并签署了农业、贸易、旅游、环保、卫生、救灾、文化、体育等领域的20项合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，在习近平自 Covid-19 大流行以来首次出访期间访问了乌兹别克斯坦。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖四国新成员夸耀石油、雄厚的财力和战略位置：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;两国在合作过程中走得更近了。两国都面临着与西方日益恶化的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;莱西感谢习近平帮助促成伊朗和沙特阿拉伯之间的缓和。北京主持了这两个中东对手之间的一些秘密谈判，双方于三月重新建立了断绝七年的外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;7月，伊朗还正式加入上海合作组织。中国和俄罗斯领导的安全组织包括印度、巴基斯坦和四个中亚国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>