<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Electric pump falls off truck on busy Hong Kong highway, disrupting traffic for hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248589/electric-pump-falls-truck-busy-hong-kong-highway-disrupting-traffic-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 13:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b15abbcb-6fc2-489f-bca1-854f05f60663_25fa6d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门路近兆兆电动泵从卡车上掉落我是。图片来源：Facebook/工友&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，在香港一条繁忙的高速公路上，一个巨型电动泵从行驶中的卡车上掉落，堵塞了四条车道中的两条，导致交通中断三个多小时。&lt; /p>;&lt;p>;事件于上午9时23分左右发生在屯门道近小榄方向九龙方向。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，一辆中型货车的电动泵掉落，导致事故发生。高速公路第一和第二车道上的障碍物。她说没有人员伤亡的报道。&lt;/p>;&lt;p>;中午之前，发言人表示正在安排一辆拖车来拆除水泵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/68a65e75-60c2-41b2-b70e-c7886e78d146_da09aeb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泵从一辆中型货车上掉落，造成高速公路第一和第二车道堵塞。图片：@VRT-Vito维修队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至中午12时40分，屯门公路部分往九龙方向的行车线仍封闭，仅剩两条行车线据运输署称，该署表示，有5条巴士路线改道，导致交通挤塞，建议驾车人士改用青山公路等替代路线。&lt;/p>;&lt;p>;另外，周二早上，一名31岁路人在元朗被一辆卡车撞倒后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，事故于早上7时12分左右在十八乡路发生。受害者昏迷不醒，被送往该区博爱医院后不治身亡。&lt;/p>;&lt;h3>;的士与巴士相撞，两名香港著名整形外科医生丧生&lt;/h3>;&lt;p>;新界警员北交通部门正在调查这起车祸。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起事故中，一名75岁的小巴司机在深井路段与一辆卡车相撞后被困，必须由急救人员救出。上午8时27分，荃湾青山公路。&lt;/p>;&lt;p>;货车司机，49岁，投诉肩部疼痛，被送往荃湾仁济医院。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，小巴司机称获救时已失去意识，被送往屯门医院救治。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Big Chip’: China is building a wafer-sized processor to beat US sanctions on supercomputers and AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248176/big-chip-china-building-wafer-sized-processor-beat-us-sanctions-supercomputers-and-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/6cd4c49d-a56c-4440-8cd2-99c66e1a1ea5_38129d31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在研究一种新型“大芯片”处理器覆盖整个硅片。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由整个硅晶圆构建的大型集成电路可能是中国计算机科学家一直在寻找的解决方案，因为他们想出了绕过美国制裁的方法，同时提高了处理器的性能。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国的限制，获得新的先进芯片的机会有限，中国科学家在开发超级计算机和人工智能 (AI) 等产品时不得不跳出框框思考。 &lt;/p>;&lt;p>;最新的创新是一款处理器，其早期版本被命名为“浙江”，由中国科学院计算技术研究所（ICT）副教授领导的团队开发。徐浩波和孙宁辉教授。他们的工作在 12 月 29 日发表在同行评审期刊《基础研究》上的一篇论文中进行了详细介绍。&lt;/p>;&lt;p>;浙江面积达数千平方毫米，由 16 个小芯片和 256 个核心组成。研究人员还透露，它有潜力扩展到 100 个小芯片，相当于总共 1,600 个内核。&lt;/p>;&lt;p>;该芯片可用于高性能计算 (HPC) 并促进下一代的训练研究人员表示，人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;“随着摩尔定律的终结，通过晶体管微缩实现高性能芯片变得越来越具有挑战性。为了提高性能，增加芯片面积以集成更多晶体管已成为必要的方法。”该论文的第一作者、ICT 教授韩银河写道。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔定律指出，集成电路中晶体管的数量大约增加一倍每两年一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了设计更大面积的芯片——突破成本、良率和光刻技术的限制——团队提出了一种新的芯片形式，他们被称为“大芯片”。&lt;/p>;&lt;p>;大芯片是指大于现有最先进光刻机面积限制的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;它有两个主要特点。首先，大芯片确实很大。由于其尺寸，它可以比用现有技术制造的常规单片芯片拥有更多的微型电子部件或晶体管。&lt;/p>;&lt;p>;其次，大芯片具有多种功能芯片和几种新兴的半导体制造技术用于将预制芯片集成到大芯片中。&lt;/p>;&lt;p>;大芯片由超过一万亿个晶体管组成，可以使用两种方法创建。&lt;/p>;&lt;p>;“第一种方法是小芯片集成，涉及将基板上的多个小芯片组合到一个封装中，”Han 说。华为的鲲鹏 920 SoC（片上系统）就是一个很好的例子，它仍然具有普通 CPU 的大小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/9a5a4f0a-c7fe-459f-885e-2116bf08c7df_ff0cb64b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;浙江大芯架构图。照片：韩银河&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“第二种方法是晶圆级集成（WSI），即用整个硅晶圆构建非常大的集成电路，”韩说。 &lt;/p>;&lt;p>;借助WSI，浙江大芯处理器采用22nm CMOS工艺设计和制造。&lt;/p>;&lt;p>;由于大芯包含更多的核心，核心之间的通信会影响它们的协同性，因此芯片的架构设计对性能有重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“它采用可扩展的基于tile的架构。该处理器由 16 个小芯片组成。每个小芯片中都有 16 个 CPU 处理器，它们通过内置网络连接。每个tile都对称地相互互连，以实现多个chiplet之间的通信。”韩在论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，该处理器采用统一的内存系统，这意味着任何tile上的任何核心都可以直接访问整个处理器上的内存。”&lt;/p>;&lt;p>;小芯片使用一种特殊的系统进行连接，使它们一次共享一个通信路径。这种方法减少了所需的电线和连接数量，使整体设计更加简单。&lt;/p>;&lt;p>;论文概述了浙江的建筑，但ICT网站没有提供照片或官方发布。&lt;/p>;&lt; h3>;美国制裁力度加大，中国半导体行业度过艰难的一年&lt;/h3>;&lt;p>;美国人工智能公司Cerebras System也采用WSI制造面积达46,225平方毫米的芯片。他们于 2019 年实施了 Wafer-Scale Engine-1 (WSE-1)，并于 2021 年实施了 Wafer-Scale Engine-2。&lt;/p>;&lt;p>;包含 WSE-1 的完整系统已出售给匹兹堡超级计算机中心和美国国家航空航天局科学基金会于2020年打造人工智能超级计算机Neocortex。价格约为数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;大芯片也面临着挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然它们可以实现强大的计算能力，但它们仍然面临良率、冷却和性能问题&lt;/p>;&lt;p>;“大芯片的制作非常复杂，而且由于影响因素很多，很难始终做到完美。虽然有很多方法可以改善这一点，但它们的成本可能很高。”Han 在论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“大芯片会产生大量热量，因此拥有良好的冷却系统和耗电量较低的设计非常重要。大芯片设计中的任务映射和设计空间探索也很难实现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: Hong Kong court dismisses mogul’s request to throw out prosecution witness’ ‘irrelevant’ evidence on foreign sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248587/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-dismisses-moguls-request-throw-out-prosecution-witness-irrelevant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/792f8118-b5cd-4e97-9b32-fe32233c7124_304cd38b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英的审判已进入第十天。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院驳回了被监禁的媒体大亨黎智英提出的阻止检方就美国制裁提出“无关”专家意见的请求，据称该制裁是由&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院周二听取了关于是否采纳检方证人王贵国证据的辩论，审判已进入第十天。&lt;/p>;&lt;p>;王贵国是中文系首席教授，香港城市大学比较法教授、建制派议员梁美芬的丈夫，梁美芬也是基本法委员会委员。&lt;/p>;&lt;p>;检方试图依靠王的证词来证明美国多项立法对香港的法律影响，包括2019年《香港人权与民主法案》和2020年《香港自治法案》，这些法案是为回应香港的反政府抗议和北京实施国家安全而颁布的法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/e1a7d73d-d26e-4427- a6b4-733fdc22067f_bbb82d8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王贵国教授（左）正在作证，展示美国各种行为对香港的法律影响。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭获悉，教授得出的结论是，2019 年法案对香港作为国际金融中心的稳定产生了“严重”影响。&lt;/p>; &lt;p>;黎智英的律师关文伟辩称，王的证据与确定该大亨是否犯有国家安全法无关。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，有关美国立法是否相当于“制裁、封锁或&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英向香港反对派和美国团体慷慨解囊&lt;/h3>;&lt;p>;他强调检方并未依赖教授的证据来确定黎智英的所谓要求与西方实施的制裁之间存在任何因果关系。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周天行强调“广泛”提及美国的制裁由赖的同事在各种消息记录中显示，以表明该教授的证据具有证明价值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/16/7b9f6a10-3599-4f3c-8f6c-c81d44179cf5_879020d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎氏妻子李丽云锦及最小的儿子赖准恩（左）抵达西九龙裁判法院接受这位大亨的审讯。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;76岁的《苹果日报》创办人黎智英在北京援引《国家安全法》下被指控两项与外国势力勾结的串谋罪名。国安法以及援引殖民时代煽动叛乱法的第三项串谋指控。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院审理，证人可以开始对前老板黎智英作证&lt;/h3>;&lt;p>;检方早些时候指控黎智英2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间，该报发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇据说还呼吁在国家安全法实施后实施外国制裁，从而完全控制了现已解散的《苹果日报》小报，并向其高级编辑人员发出指示据称，黎智英还资助并策划了一场题为“争取自由，与香港站在一起”的国际游说活动，以说服美国及其盟友实施制裁和贸易限制，以及与香港就引渡逃犯和司法互助等问题达成的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leader receives ‘positive feedback’ from mainland Chinese authorities on possible resumption of multiple-entry permit scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248580/hong-kongs-leader-receives-positive-feedback-mainland-chinese-authorities-possible-resumption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/9fa900ad-ee50-42fb-9806-df5f125951fb_6c97dc41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港深圳湾的跨境旅客。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首表示，在关于恢复深圳居民多次入境许可计划以及允许游客入境的可能性的谈判中，他已收到中国内地当局的“积极反馈”周二，行政长官李家超也驳斥了有关允许深圳居民在一年内多次南下可能导致的担忧边境城镇平行贸易活动的反弹，说“情况已经发生了变化”，同时指出游客新的消费习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“我收到了我们一直在交谈的部门的积极反馈，但是当然，一些细节需要解决，我希望能够（尽快）做出一些决定，以便我们可以告诉所有人。”决策机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/c47c1628-f965 -479b-8981-e5d4179cad18_bd45d204.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年2月上水的游客。据政府消息人士透露，深圳居民多次入境计划可能会在农历新年之前恢复。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，市政府必须考虑内地有关当局的考虑和想法，他说内地当局也认同“人民“人与人之间的交流对双方来说都是最好的”。&lt;/p>;&lt;p>;李明博没有提供何时做出决定并向公众公布的具体时间表，但政府消息人士此前表示，目标是在农历新年假期前恢复深圳居民多次入境计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2009 年推出，但由于对水货交易活动的担忧加剧，该计划于 2015 年被每周一次的许可证所取代。涉及旅客在香港购买免税商品并在内地转售以获取利润，以及香港应对单日游客激增的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;“如果多次入境签证对香港来说收益不大” &lt;/h3>;&lt;p>;行政长官保证，当局将审查“所有潜在的威胁和风险”并采取缓解措施，但他也指出，过去八年来出现了与内地的消费模式和市场状况，例如网上购物日益普及以及更多产品可供选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去在水货交易方面存在问题，但现在情况已经发生了变化，”李说。 “我认为正确的态度不是回避所有这些挑战。我们必须想办法解决和控制它们。”&lt;/p>;&lt;p>;恢复深圳居民多次入境许可证的提案最初是由包括李慧琼在内的一群香港代表向全国人大提交的。全国人大常委会唯一代表伟敬。&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员在新年边境交通混乱后“吸取教训”&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官还表示，与内地当局就延长深圳部分陆路口岸开放时间以及增设更多全天候边境检查站的谈判取得“顺利进展”。&lt;/p>;&lt;p>;在香港的 14 个边境检查站中，内地旅客只能在午夜后通过落马洲口岸过往深圳和香港之间的边境，该口岸与深圳一侧的皇岗口岸相连。元旦午夜过后，检查站挤满了观看城市烟花表演后向北进发的游客。&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vivek Ramaswamy drops out of White House race, endorses Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248583/vivek-ramaswamy-drops-out-white-house-race-endorses-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 12:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/7640f270-3c58-45ae-9727-b804d8580430_0cf51dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维韦克·拉马斯瓦米周一在爱荷华州克莱夫进行竞选活动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁前生物技术高管维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 于周一结束了他的白宫竞选，转而支持唐纳德·特朗普 (Donald Trump)，因为他的远大竞选引起了人们的关注，但未能将他推上足够高的位置。共和党在爱荷华州举行首次提名竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米 (Ramaswamy) 38 岁，出生于俄亥俄州，父母来自印度南部移民，他是前总统特朗普主导的 2024 年共和党竞选中的惊喜之一。 &lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米在整个竞选过程中都是特朗普的坚定捍卫者，他很可能凭借年轻的风度、雄厚的财力以及语速快、好斗的竞选活动，在共和党政治中占据一席之地。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普在爱荷华州党团会议前的最后几天对他发起攻击，称他为“骗子”，并声称投票给拉马斯瓦米就是投票给“另一方”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/eecb8eb2-a889-46b0-abcb-f9bc25d1dc35_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 在 12 月的一场辩论中举着一块牌子，上面写着“妮基 = 腐败”，指的是前联合国大使妮基·黑利 (Nikki Haley)。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;爱荷华州预选会议的部分结果显示，拉马斯瓦米以约 7.7% 的得票率排名第四。&lt;/p>;&lt;p>;毕业于哈佛大学的拉马斯瓦米声名鹊起。得益于他 2021 年的畅销书《Woke, Inc》，该书在右翼圈子中引起了关注，该书谴责了一些大公司围绕社会正义和气候变化问题制定商业战略的决定。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普以胜利通过了美国重大选举考验。爱荷华州&lt;/h3>;&lt;p>;他好斗的辩论表现和对媒体（尤其是社交媒体）的高度关注，为他赢得了头条新闻，但也让一些选民望而却步，围绕他的热议在秋天逐渐消退。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年底，他在共和党初选选民中的全国民意调查数字陷入低位。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米的共和党同僚候选人经常在辩论中显得对这位新人感到恼火，前南卡罗来纳州州长妮基·黑利 (Nikki Haley) 表示在一次有争议的遭遇中，他说：“每次听到你的声音，我都觉得自己有点愚蠢。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，他在自由主义人群和科技界获得了一些支持，或者至少是兴趣。其中包括特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk），拉马斯瓦米向路透社证实，他曾在秋季参加过为他举办的筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米表示，他在学习期间是一个自由主义者，但提出了一些非常保守的政策立场。在竞选过程中，他反对平权行动，支持六周后禁止堕胎的州级禁令，并表示他希望大幅扩大总统权力并解散联邦政府的大部分权力，包括联邦调查局和联邦调查局。教育部。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米也反映了共和党内日益增长的孤立主义运动，共和党曾经由坚定的外交政策鹰派组成。他反对乌克兰加入北约，并表示基辅应该向俄罗斯做出让步以结束战争，包括允许俄罗斯保留其占领的乌克兰部分地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Israel-Gaza war, Hamas fights with patchwork of weapons built by Iran, China, Russia and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248577/israel-gaza-war-hamas-fights-patchwork-weapons-built-iran-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/1c501645-2845-488e-9381-20ba66cb8d4b_ede57dd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯武装分子使用 AM-50 Sayyad 的国产复制品，伊朗制造的狙击步枪。照片：哈马斯来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗狙击步枪。来自中国和俄罗斯的AK-47突击步枪。朝鲜和保加利亚制造的火箭推进式手榴弹。反坦克火箭在加沙秘密组装。&lt;/p>;&lt;p>;美联社对自哈马斯 10 月 7 日对以色列发动突然袭击以来三个月的战斗中拍摄的 150 多段视频和照片进行了分析，显示该武装组织已从世界各地收集了各种各样的武器库，其中大部分是通过 17 年封锁走私的，该封锁旨在阻止此类军事集结。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，这些武器在数周的时间里是致命的加沙地区激烈的城市战，哈马斯战士通常只携带他们可以携带的武器，并采用打了就跑的战术来对抗以色列在武器和技术方面的不平衡优势。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年发布的哈马斯宣传视频几周来似乎显示了通过狙击步枪瞄准镜记录的以色列士兵的枪击事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/16/97c5c11c-2e8e-47e4-a0b6-0e849012c518_2b199ac1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名哈马斯战士持有俄罗斯设计的 9M32斯特雷拉防空导弹。图片来源：South First Responders via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在到处寻找武器、政治支持和金钱，”哈马斯发言人加齐·哈马德最近在接受美联社采访时表示，拒绝具体讨论谁提供了其武器或这些武器是如何潜入加沙的。&lt;/p>;&lt;p>;审查美联社图像的专家能够识别出明显的特征和标记，显示许多武器的使用地点&lt;/p>;&lt;h3>;100天内，以色列-加沙战争如何改变了该地区？&lt;/h3>;&lt;p>;但是这样的分析并没有提供证据证明它们是否是由哈马斯提供的这些国家的政府或在繁荣的中东黑市购买武器和零部件，在伊拉克、利比亚和叙利亚等饱受战争蹂躏的国家的社交媒体上出售武器和零部件。&lt;/p>;&lt;p>;然而，有一点是明确的：许多图像显示哈马斯武装分子携带的武器似乎相对较新，这证明该组织已经找到了让武器突破加沙地带空中和海上封锁的方法——可能通过船只、通过隧道或隐藏在货物中食品和其他商品。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的大部分武器产自俄罗斯、中国或伊朗，但朝鲜武器和前华沙条约国家生产的武器也存在于军火库中，”NR 说Jenzen-Jones 是一位军事武器专家，也是澳大利亚军备研究服务中心的主任。&lt;/p>;&lt;p>;尽管实力不断增强，以色列仍然保持着巨大的优势，拥有一系列强大的现代化坦克、火炮、武装直升机和一支由美制战斗机组成的空军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，已杀死 7,000 多名哈马斯武装分子，相比之下，以色列自己的士兵至少有 510 人死亡，其中 330 多人是以色列人。哈马斯的首次袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，超过 24,000 名巴勒斯坦人在战斗中死亡，但并未区分平民和战斗人员。&lt;/p>;&lt;p >;美联社审查的图像显示，哈马斯军火库拥有从小型武器和机枪到肩扛式地对空导弹和手工制造的反坦克炮弹等各种武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/1f814897-8cd3-4d13-841a-2d3286258085_ea4c8fb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列在 10 月 7 日巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击后收回的武器。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中最有特色的是超大号AM-50 Sayyad（阿拉伯语“猎人”），这是一款伊朗制造的狙击步枪，发射0.50-口径圆的威力足以穿透一英寸的钢材。此前曾在也门、叙利亚的战场上以及伊拉克的什叶派民兵手中发现过它。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯战士还被发现携带一系列苏联时代的武器，这些武器是在美国复制和制造的。伊朗和中国。其中包括俄罗斯设计的 9M32 Strela 的变体，这是一种便携式热追踪防空导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;Jenzen-Jones 表示，一架战斗机持有的其中一个导弹发射器上的握把与一种在中国制造的变体，供伊朗军方及其盟友使用，其中包括与哈马斯关系密切的黎巴嫩真主党。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列称发现了武器，80 名哈马斯成员在加沙医院被捕&lt;/h3>; &lt;p>;以色列国防军从哈马斯战士身上回收的武器包括似乎是意大利设计的 TC/6 反坦克地雷。然而，前英国陆军军官、爆炸物处理专家肖恩·穆尔豪斯表示，伊朗军火工业也效仿了这一做法。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防军和美国官员长期以来一直指责伊朗提供资金、培训伊朗驻联合国代表没有回复美联社关于其政府是否向哈马斯提供武器（包括 AM-50）的电子邮件Sayyad 狙击步枪。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在美联社寻求评论一周后，哈马斯发布了一段视频，声称显示加沙的武装分子使用加工设备制造自己的步枪复制品。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/36d48090-1c30-4099-a4c1-f3a93e779e52_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯武装分子正在制造国产 AM-50 Sayyad 仿制品，这是一款伊朗制造的狙击步枪。照片：哈马斯来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;枪械大师唐·弗雷利 (Don Fraley) 回顾了 12 月 20 日的视频，并表示哈马斯几乎不可能制造出安全、准确的 0.50 口径狙击步枪展示了基本设备。&lt;/p>;&lt;p>;“您必须成为机械车间工作中的摇滚明星。我没有看到任何这些，”前美国陆军特种部队士兵、肯塔基州警察狙击手弗雷利说。 “这些人只是想掩盖他们的踪迹。”&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉哈马斯武器库的以色列军方官员表示，该组织使用走私的“现成”武器组合，包括 AK-47、火箭弹和防空导弹，以及大量通常用容易获得的民用材料制成的国产武器。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军方展示了在加沙 al-Shifa 医院发现的武器的视频&lt;/h3>;这位官员表示，例如，该组织使用车床将金属加工成火箭和迫击炮，并在其中安装用化肥制造的炸药。其他自制武器包括能够同时发射 14 枚火箭的发射器和“Zuwari”无人机，这是一种载有炸药的飞机，曾于 10 月 7 日用来袭击以色列观测塔并摧毁摄像机。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙地带内部有庞大的军事/国防工业，”这位根据军事简报规则要求匿名的官员说。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，据信大部分走私武器都是被带过来的。通过埃及进口，通常很容易购买，不需要由原产国提供。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/16/8b8dc96c-d712-4e9b-8a81-ce2d20f03c48_475dd57f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名哈马斯战士瞄准目标一枚 Al-Yasin 105 火箭弹击中加沙的以色列坦克。照片：哈马斯来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯战士手中看到的一种此类武器是中国版本的80式机枪，该型号也被复制由伊朗人设计，并更名为 PKM-T80。&lt;/p>;&lt;p>;英国皇家军械博物馆枪械馆长乔纳森·弗格森 (Jonathan Ferguson) 表示，从照片和视频中可以看出，该枪的制造版本中国和伊朗的产品非常相似，难以区分。&lt;/p>;&lt;p>;弗格森还能够识别出一枚火箭推进式手榴弹，其标记表明它是在保加利亚制造的。美联社此前报道称，哈马斯使用带有独特红色条纹的火箭弹，表明它们是在朝鲜制造的。&lt;/p>;&lt;p>;在更先进的哈马斯本土武器中，有一种名为 PG- 的俄罗斯反坦克火箭的仿制品。 7VR，专门设计用于击败反应装甲系统，例如以色列梅卡瓦 Mark VI 主战坦克上使用的反应装甲系统。&lt;/p>;&lt;p>;此类坦克覆盖有炸药板，可向外爆炸以扰乱来袭的射弹。 p>;&lt;p>;在 10 月份发布的宣传视频中，蒙面武装分子正在组装俄罗斯火箭，哈马斯将其重新命名为 Al-Yasin 105，以纪念在 2004 年以色列空袭中丧生的该组织创始人。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然最初的俄罗斯版本可以熔化长达两英尺的钢甲，但专家表示，目前尚不清楚哈马斯仿制品中的自制炸药是否具有同样的威力。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯发布了多段战士向以色列坦克和装甲运兵车发射火箭弹的视频。这些视频通常会在弹头爆炸后被切断，从而无法独立验证目标是否被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;此外，哈马斯似乎借鉴了乌克兰战场的战术，获得或复制了伊朗的视频-设计的无人机装有弹头，当撞到目标时会爆炸。现成的中国制造的四轴飞行器无人机也经过改造，可以向坦克和部队投掷炸药。&lt;/p>;&lt;p>;“商用现成无人机（这些轻型消费无人机）的可用性已经近年来彻底改变了战争，”詹森-琼斯说。 “显然，我们在叙利亚、也门、伊拉克、乌克兰以及现在的加沙都见过他们。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan village told to ‘take precautions’ as rare bear sighting triggers memory of grisly 1915 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3248494/japan-village-told-take-precautions-rare-bear-sighting-triggers-memory-grisly-1915-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/5925ae3a-7bfe-4bd7-aefc-f5797ffcca2b_ab312edc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本北海道的一只棕熊。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北海道西北部看到一只非常大的熊，在偏远社区引发了警报，这些社区已成为日本历史上最严重的熊袭击事件的代名词。&lt;/p>;&lt;p>;人们多次目击到一只棕熊，估计从鼻子到尾巴大约有 2 米长，距离 Sankebetsu 村庄仅几公里，一只棕熊在臭名昭著的为期六天的暴乱中杀死了 7 名当地居民，另有 3 人受伤1915 年 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件在电视剧、电影和漫画中永垂不朽，人们普遍认为这是日本历史上动物与人类定居者之间最严重的对抗。&lt;/p>;&lt;h3>; “没有地方可以被认为是安全的”：日本臭虫泛滥加剧&lt;/h3>;&lt;p>;在截至 1 月 10 日的六天内四次目击熊后，人们越来越担心另一种强大的捕食者正在该地区徘徊。据报道，目击事件是由一名雪普洛夫（Snowplough）和他的同事的司机报道的，因为他们从日本最北端县西北海岸的沿海城镇奥比拉（Obira）清理了内陆。他们说，他们看到熊在吃了看起来像鹿的东西，在另一个场合，杀死了一只鹿。还有许多关于巨大积雪中的熊轨道的报道，包括obira郊区的一所房子。&lt;/p>; &lt;p>;“去年，我们只有一份报道说，一只熊在镇附近看到”该镇发言人Yurie Tano说，该镇只有2,781名居民。预防措施。 &lt;/p>; &lt;p>;塔诺（Tano）确认当地猎人至少为熊设置了一个陷阱，尽管塔诺（Tano）不确定猎人是计划射击熊还是只是陷阱她说：&lt;/p>; &lt;p>;“我认为人们在镇上时不会太紧张，”她说。 “但是在山上有所不同。我认为，如果人们要小心，那就不必担心。帆布/2024/01/15/FFD49E11-BF4B-49F8-AE91-B7063095BCCB_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;>; broble bear in Shiretoko National Park，Shiretoko National Park，Hokkkaudo。在北部县，熊与人之间发生了越来越多的对抗。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于该地区的历史，目击事件使当地人处于边缘不足为奇。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;熊恐吓了先驱者的熊1915年，Sankebetsu的小村庄最初从外屋偷玉米时被打扰。几天后，当它返回时，它被当地农民射击，伤害了该生物。当地人认为，这足以阻止熊再次接近定居点，但相反的发生。&lt;/p>; &lt;p>;熊在12月9日闯入了农民及其家人的家中，杀死了一个婴儿和农民的家园妻子逃离雪地时。当时的报道称，袭击现场就像一个屠宰场。逃避武装巡逻队，熊在第二天闯入了另一个农场的木墙，杀死了五名妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;在接下来的几天里，熊设法躲避了更多的猎人和士兵，而士兵则被送往村庄被当地人民遗弃的洗劫房屋。直到12月14日，士兵们才找到并杀死了这只熊。测量时，熊长2.7米，重340千克。东京信息研究大学的博物学家兼文化人类学教授凯文·肖特（Kevin Short他在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;h3>;熊在日本的攻击&lt;/p>; &lt;h3>;随着气候变化将它们脱离自然栖息地&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; P>;北海道之间的熊与人之间的对抗也越来越多。今年五月，警方在 Shumarinai 湖畔发现了一名渔民的头颅，几小时后，一名渔民被导游送下船。一只大棕熊在嘴里发现了钓鱼者，后来被猎人射击。&lt;/p>; &lt;p>;“熊也靠近人类的定居点，因为过去由当地社区管理的森林和服务由于山区和这些城镇之间的缓冲区不再受到倾向。”肖特说。 “这意味着熊在被发现之前就可以非常接近房屋，而且对人的恐惧也不是过去的。” &lt;/p>; &lt;p>;一只熊被发现在城镇的郊区，即使是一个大熊。 T确实看到了问题，”他说。 “在山上看到一只熊是完全正常和自然的，当发生这种情况时，我们不应该惊慌。看到一只熊，”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hiking experts say be mindful of body’s limits and don’t blindly rely on social media for trail tips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248570/hong-kong-hiking-experts-say-be-mindful-bodys-limits-and-dont-blindly-rely-social-media-trail-tips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/f87dc66a-a29c-435c-b21f-bdffe6f238d4_e815b09d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徒步旅行专家警告说，在崎岖的地形上将焦点转移到相机上让您离跌倒仅一步之遥。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名中国大陆游客在热门海滨景点溺水身亡后，专家警告香港登山者应注意身体限制，并警惕安全风险&lt;/p>;&lt;p>;他们还警告徒步旅行者不要盲目遵循社交媒体平台上发布的建议，并在危险地点自拍时要格外小心。&lt;/p>;&lt;p>;“当你举手拍摄时香港教育大学健康与体育学系副系主任Lobo Louie Hung-tak说：“自拍时，你的注意力集中在相机上，你可能不会注意自己踩到的东西。”&lt;/p>;&lt; p>;“一步的轻微不平衡可能会导致事故。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/16/68c14422-668e-4e9b-b4fa-5029d258fd57_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徒步旅行者在龙脊步道上享受阳光明媚的天气石澳 摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日两名徒步旅行者的死亡引发了安全警告。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名受害者是一名57岁女子在石澳大头洲边缘自拍时被卷入海中。她55岁的哥哥潜入水中救她，但被海浪淹没。&lt; /p>;&lt;p>;急救人员随后将两人从水中救起，但一男一女被送往医院后宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Louie表示，登山者应注意身体状况，装备和天气，而不仅仅是依靠社交媒体的提示。&lt;/p>;&lt;p>;“从事户外活动需要足够的身体素质和协调性，”他说。 “说到设备和装备，当人们探索岩石海岸线时，救生衣是必不可少的。这样可以降低被卷入海中时溺水的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;救援行动以悲剧告终，内地兄弟姐妹在香港“隐藏的宝石”中溺水&lt;/h3>;&lt;p>;沿着岩石自拍他说，地形极其危险，并指出了美国大峡谷边缘发生的致命坠落事件。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国国家公园管理局的数据，该峡谷约有 500 万游客每年。每年，该地点都会有两到三人因意外从边缘坠落而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在香港最近的事件中丧生的两人由其他四名家庭成员陪同，沿着一条路线行走在小红书上分享，这个社交媒体和电子商务平台通常与 Instagram 相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;该平台有很多帖子和图片，其中的远足路线从简单到极限，例如在香港岛的石澳和沿线马鞍山郊野公园西水牛山。&lt;/p>;&lt;p>;有小红书用户多次推荐石澳这条路线，因为风景优美，但使用应用程序的搜索功能后，出现了唯一的安全警告。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/ac0825c0-d52f-4533-acba-1099a8ed8314_7c579b7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选择合适的天气进行徒步旅行是保证安全的重要组成部分。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2003年征服珠穆朗玛峰的资深登山家钟建文表示，该平台上的许多帖子都未能阐明景区的潜在危险&lt;/p>;&lt;p>;“小红书上有很多推荐，展示不同地形或岩石海岸线的美丽地方，但他们从未提及潜在的风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;钟敦促徒步旅行者评估路线，而不仅仅是遵循社交媒体的建议，并举例说明九龙峰自杀崖的步道适合高级徒步旅行者，而不是毫无准备的初次徒步者。&lt;/p>;&lt;p>;“你的能量水平，你穿的鞋子当天的天气情况也是决定是否安全前往的关键因素。”他说。 “忽视这些因素，一味注重自拍，往往是引发意外的原因。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港67岁徒步旅行者郊野公园从楼梯坠落身亡&lt;/h3>;&lt;p>;婚礼摄影师Gerry Cheng 43岁的启贤表示，出于安全考虑，他总是拒绝任何客户要求在石澳和德己立角海岸线附近的水域进行拍摄的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“对于穿着礼服的情侣和我们带着拍摄装备接近崎岖地形和岩石海岸线的人来说，这都是笨拙的，”自 2014 年以来拥有一家工作室的程说。&lt;/p>;&lt;p>;“在捕捉精彩瞬间时，一切都与美学有关。情侣的神奇时刻。岩石海岸线和悬崖边缘并不能保证拍出最好的照片。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港，与远足相关的搜救任务数量从 2018 年的 242 次激增至 2022 年的 1,014 次。在同一时期内，已经从9个增加到20。</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran attacks Israel’s ‘spy HQ’ in Iraq as regional tensions escalate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248565/iran-attacks-israels-spy-hq-iraq-regional-tensions-escalate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 10:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/f4107ccd-d28b-471e-b318-f0631517961f_f17691e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，伊朗指责以色列杀害了一名伊朗高级官员赛义德·拉齐·穆萨维将军对大马士革的一个街区进行空袭。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周一晚间报道，伊朗革命卫队表示，他们袭击了以色列位于伊拉克半自治库尔德斯坦地区的“间谍总部”，而精锐部队则表示，他们还袭击了以色列在伊拉克半自治库尔德斯坦地区的“间谍总部”。 &lt;/p>;&lt;p>;自以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯与伊朗盟友之间的战争于 10 月 7 日开始以来，冲突已蔓延至整个中东地区，此次袭击发生之际，人们对冲突升级感到担忧。黎巴嫩、叙利亚、伊拉克和也门也加入了战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“为了回应犹太复国主义政权最近的暴行，导致卫队和抵抗轴心指挥官被杀......主要的之一伊拉克库尔德斯坦地区的摩萨德间谍总部被弹道导弹摧毁，”警卫队在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实该报道。未能立即联系到以色列政府官员置评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 16/502d6d48-0474-4e3f-9807-a8f7ea5a1c4d_1c5aa709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克埃尔比勒导弹袭击地点附近的当局和其他人员。照片：Rudaw TV via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗发誓要对上个月在叙利亚被杀的三名卫队成员进行报复，其中包括伊朗高级将军赛义德·拉齐·穆萨维 (Seyed Razi Mousavi)、自从 10 月 7 日哈马斯武装分子冲入以色列领土以及随后以色列对加沙和黎巴嫩的轰炸行动以来，伊朗支持的黎巴嫩真主党的 130 多名武装分子遭到了空袭。&lt;/p>;&lt;p>; ”警卫队的声明称。&lt;/p>;&lt;p>;除了对库尔德斯坦首府埃尔比勒东北部靠近美国领事馆的住宅区进行袭击外，警卫队表示，他们“在叙利亚发射了多枚弹道导弹，并摧毁了袭击的肇事者”。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实该报道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院谴责埃尔比勒附近的袭击事件，称其“鲁莽”，但官员们表示没有美国设施遭到攻击，也没有造成美国人伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们追踪到了导弹，它们袭击了伊拉克北部和叙利亚北部。白宫国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森 (Adrienne Watson) 在一份声明中表示，没有美国人员或设施成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续评估局势，但初步迹象表明这是一次袭击”鲁莽和不精确的一系列袭击，”她说，并补充道：“美国支持伊拉克的主权、独立和领土完整”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，伊斯兰国声称对伊朗东南部克尔曼市最高指挥官卡西姆·苏莱马尼纪念馆发生的两起爆炸事件负责，爆炸造成近 100 人死亡，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持哈马斯与以色列的战争，指责美国支持所谓的以色列在加沙的罪行。美国表示支持以色列的行动，但对巴勒斯坦平民被杀的人数表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克库尔德总理马斯鲁尔·巴尔扎尼在其办公室的一份声明中谴责对埃尔比勒的袭击是“一次袭击”。库尔德斯坦政府安全委员会在一份声明中表示，在对埃尔比勒的袭击中，至少有四名平民丧生，六人受伤，并将这次袭击描述为“犯罪”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;在 100 天的时间里，以色列-加沙战争如何改变了该地区？&lt;/h3>;&lt;p>;百万富翁库尔德商人 Peshraw Dizayee 和他的几名家人在至少一枚火箭弹坠毁中丧生伊拉克安全和医疗消息人士称，他们闯入了他们的家。&lt;/p>;&lt;p>;迪扎耶与执政的巴尔扎尼家族关系密切，拥有领导库尔德斯坦重大房地产项目的企业。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一名安全消息人士称，火箭弹落在一名库尔德高级情报官员的房屋上，另一枚火箭弹落在库尔德情报中心，埃尔比勒机场的空中交通中断。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗过去曾对伊拉克发动过袭击。库尔德斯坦北部地区，称该地区被用作伊朗分裂主义团体及其宿敌以色列代理人的集结地。&lt;/p>;&lt;p>;巴格达试图解决伊朗对边境山区分裂主义团体的担忧作为 2023 年与德黑兰达成的安全协议的一部分，将搬迁一些成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 11:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft launches consumer version of Copilot for US$20 a month with access to ChatGPT technology through Office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248564/microsoft-launches-consumer-version-copilot-us20-month-access-chatgpt-technology-through-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/60d99f9f-7754-4b8a-9cd6-70a210df5cd6_c9e26244.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微软推出了 Copilot 人工智能工具的消费者版本。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;微软正在向消费者开放其人工智能助手，并向小型公司提供企业版本，以试图增加新服务的付费客户数量。&lt; /p>;&lt;p>;微软正在销售每月 20 美元的 Copilot 消费者版本，可以使用 OpenAI 最新的 ChatGPT 技术和图像创建功能，这家总部位于华盛顿雷蒙德的软件巨头在一份声明中表示。&lt;/p >;&lt;p>;拥有 Office 云订阅的消费者将能够使用 Copilot 帮助回答问题、汇总数据以及在 Word、Outlook、Excel 和 PowerPoint 中创建内容。&lt;/p>;&lt;p>;该公司一直在销售与大型企业类似的产品，每个用户每月收费 30 美元，将取消其企业服务的 300 订阅最低限额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于微软已经修改了几乎所有内容在基于 OpenAI 技术的人工智能工具产品中，其 Office 产品仍然是让客户为人工智能帮助支付额外费用的最佳方式之一。&lt;/p>;&lt;p>;Azure 首席执行官表示，需求异常高。 Scott Guthrie 将其比作近三十年前在商店外排队购买 Windows 95 软件的情况。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份以来，微软一直在测试基于 Office 的 copilot（现在称为 Microsoft 365 的 Copilot）。该公司从 11 月份开始广泛销售，只要企业购买了至少 300 份订阅。微软副总裁贾里德·斯帕塔罗 (Jared Spataro) 在接受采访时表示，这排除了小型企业和那些希望从小规模试验开始的企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从未见过商业领域对就像我们在 Microsoft 365 中看到的 Copilot 产品一样，”他说。 “我们面临着来自中小企业的压力，这是我从未见过的，他们说‘你们为什么不让我们买这个？让我们试试吧。”&lt;/p>;&lt;p>;微软在达沃斯世界经济论坛之前宣布了新服务，首席执行官萨蒂亚·纳德拉 (Satya Nadella) 将出席该论坛。&lt;/p>;&lt;p>;微软的消费者服务， Spataro 表示，名为 Copilot Pro 的产品以相同的价格提供与 OpenAI 的 ChatGPT Plus 类似的功能，尽管与 Office 的集成使他们的产品与众不同。&lt;/p>;&lt;p>;该公司计划推出一款构建器工具，类似于 OpenAI 推出的工具去年，这将允许个人针对特定主题创建自己的 Copilot，这项服务已经可供企业使用。&lt;/p>;&lt;p>;微软针对消费者版本的隐私规则也与企业版本不同。与企业客户的数据不同，微软表示将保留消费者模型的部分提示和响应，以重新训练模型并改进产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance pulls plug on music streaming app Resso in India after government pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3248557/tiktok-owner-bytedance-pulls-plug-music-streaming-app-resso-india-after-government-pressure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/29ff1ff5-206d-4a52-9e05-d5249ee87772_d19a63ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度是TikTok旗下Resso公司结束后运营的最后一个市场巴西和印度尼西亚的音乐订阅服务。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 的母公司字节跳动发言人向 Business Insider 证实，该公司将于本月底关闭其在印度的音乐流媒体应用 Resso。&lt;/p>;&lt;p >; 在此之前，印度政府去年 12 月要求苹果和谷歌将 Resso 从应用商店中删除。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，由于当地市场状况，我们无法继续为印度的 Resso 用户提供服务，字节跳动发言人告诉 BI。 “因此，我们决定于 1 月 31 日关闭 Resso 及其相关业务。用户将获得剩余订阅费用的退款。”&lt;/p>;&lt;p>;印度是 Resso 继该公司之后运营的最后一个市场取消了巴西和印度尼西亚的音乐订阅服务，专注于另一项流媒体业务 TikTok Music，这是一款将 TikTok 的一些社交功能与音乐流媒体融合在一起的应用程序。 TikTok Music 在澳大利亚、墨西哥和新加坡提供，独立于 Resso 运行。该公司尚未宣布在印度推出 TikTok Music 的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么要效仿西方的 TikTok 禁令？对于亚洲大部分地区来说，它“只是又一个应用程序”&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok 自 2020 年以来一直在印度被禁止，当时印度政府因与印度的地缘政治混战而封杀了数十款与中国相关的应用程序。鉴于它与 TikTok 拥有同一家公司所有者，Resso 是如何在几年内设法躲避禁令仍然是个谜。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 从印度下架似乎并没有限制该应用程序在全球的增长，因为该公司2021 年 9 月宣布其用户数量已突破 10 亿。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 TikTok 目前实际上已被排除在人口最多的音乐流媒体市场之一之外，但该公司仍有足够的空间来扩大 TikTok 音乐订阅该公司尚未宣布在美国推出 TikTok Music 的计划，但字节跳动已于 2022 年 5 月向美国提交了商标申请BI 首先报道了这项服务的专利商标局。&lt;/p>;&lt;p>;对于 TikTok 来说，Resso 的关闭正值一个有趣的时刻，TikTok 一直在其应用程序之外的音乐行业发挥影响力。&lt;/p>;&lt;p>;除了在五个市场提供流媒体服务外，该公司还于 12 月在亚利桑那州梅萨举办了一场场场爆满的现场音乐活动，其中包括 Cardi B 和 Peso Pluma 等艺术家。 TikTok 还通过其 SoundOn 部门提供艺术家服务，并与 SiriusXM 合作开设“TikTok Radio”电台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 音乐团队的一位高管去年 12 月告诉 BI，该公司的目标是构建新功能，让艺术家的生活更轻松。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望最大限度地延长艺术家做艺术家该做的事情的时间，并让他们尽可能轻松地完成工作，”TikTok 全球负责人 Paul Hourican 说道。音乐合作和节目主管。&lt;/p>;&lt;p>;印度商业出版商 Moneycontrol 首先报道了 Resso 计划关闭的消息。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府代表没有立即回应 BI 的置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>