<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Turbulent times? Why Hong Kong airport’s reputation is at risk of entering the danger zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267873/turbulent-times-why-hong-kong-airports-reputation-risk-entering-danger-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/745cc1d9-884b-470b-bea9-c15965ea733f_f5c250b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一机场航班信息显示系统发生故障近日，一架货机在跑道上发生事故，导致航班延误。相片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接连发生事件后，香港国际机场的应变计划能力受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场的航班信息显示系统发生故障周一之前，最近在跑道上发生了一起货机事故，导致航班延误。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该市刚刚恢复了全球最繁忙货运机场和排名第四的货运机场的地位，但这些事件已经威胁到该市作为航空枢纽的声誉。到 2023 年，该机场将成为亚太地区最繁忙的客运机场。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了该机场的最新问题，以及可以吸取哪些经验教训来保持其航空优势。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;周日，电脑故障导致机场数字屏幕、网站和移动应用程序上的航班信息被删除了九个多小时，迫使工作人员在白板上匆忙写下出发时间和登机口号码，同时敦促乘客尽早办理登机手续&lt;/p>;&lt;p>;尽管显示故障，航班仍照常进行，但乘客对机场的应急处理感到困惑和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;成群结队的乘客不得不在登机牌前停下来等待。比平时更长，以查找既不按字母顺序也不按时间顺序排列的航班详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/24/50d1bb77-d748-4b58-9a92-6d067e5b1916_f3e16717.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场工作人员写入的更新信息白板上的到达航班。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人被迫在预定起飞前几个小时前往机场，而另一些人在设法找到登机口信息时就错过了航班。 &lt;/p>;&lt;p>;直到周一早上 7.20，机场宣布已在现场数字屏幕、网站和移动应用程序上恢复所有实时航班数据。&lt;/p>;&lt;p>;周日的事件紧接着上周一的另一起事件发生，当时一架货机在紧急着陆时轮胎爆裂，导致机场一条跑道关闭了八个多小时，导致约 450 个航班延误。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;机场管理局尚未确定周日系统崩溃的原因。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局工程技术执行董事梁永基，排除了机场计算机遭到黑客攻击的可能性，但表示需要对系统进行“彻底检查”以找出问题所在。&lt;/p>;&lt;p>;信息安全管理专家 Ronald Pong 表示，他相信系统故障是由当局背后造成的机场管理局董事局议员陈中年表示，机场管理局已在主系统启动后启动了备份系统。出现故障，但未能完成所有功能，工作人员被迫手动执行部分功能。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席陈汉斌议员表示，这是他的理解机场备份系统的显示格式与原来不同，导致备份信息无法正确投影到机场的数字屏幕上。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;眉毛一挑当局于上午 9 点左右向媒体披露了该故障，即周日上午 7 点检测到该故障两小时后，并发现无法快速修复。&lt;/p>;&lt;p>;该故障导致航班和行李收集信息瘫痪。几个小时以来，许多乘客在社交媒体上表达了对故障和手册更新的抱怨，其中一些人描述了他们在香港这样的国际大都市所经历的“重大倒退”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/150e5308-eb38-4979-80a8-d042f2a51176_65dae297.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞机停泊在香港机场。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨表示，机场的应急措施缺乏以人为本的方法。&lt;/ p>;&lt;p>;机场的备份系统也引起了公众的关注，据称该系统已启动，但无法达到与原始系统相同的性能。&lt;/p>;&lt;p>;“像香港国际机场这样的大型基础设施Fong 说：“应该有一个与原始系统并行运行的备份系统，一旦原始系统出现故障，该系统仍能运行。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2018 年伦敦希思罗机场也发生过类似事件由于连接问题，航班信息显示屏离线后，工作人员被迫在白板上写下航班详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;机场在其推特（现为 X）上发布消息，告知乘客显示屏不活动的情况，并敦促乘客旅客可通过其网站和手机应用程序了解航班详情。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场在1998年7月6日启用首日也曾出现显示系统故障，导致大量抵港和离港航班延误&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，长达一周的中断是由于系统软件问题、以及缺乏员工培训和全面应急计划造成的。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局该公司没有在其社交媒体帐户上就周日的最新事件发表任何公告，但表示将对其显示系统进行彻底检查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rudi Leung，营销机构 Hungry Digital 的创始人兼总监表示，在危机期间及时提供信息对于建立透明度和公众信任至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;梁推测机场当局可能不会及时提供社交媒体的最新信息。 &lt;/p>;&lt;p>;领导前特首曾荫权宣传工作的公共事务顾问何安达表示，当局应让航空公司和政府参与制定应急计划&lt;/p>;&lt;p>;他列举了要求航空公司向旅客通报航班详情、政府在官方渠道发布信息的例子。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Princess Anne in hospital with head injury after suspected horse incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267876/uks-princess-anne-hospital-head-injury-after-suspected-horse-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/cdb46a87-1a25-4ccd-b539-183e8ae5ef5d_d30eda00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查理三世国王的妹妹安妮公主于周一，显然是被马撞伤，造成“轻伤和脑震荡”。图片来源：Reuters/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白金汉宫表示，查尔斯国王的妹妹安妮公主周日头部受伤，正在医院接受治疗，并补充说这位皇室成员预计将完全康复据信涉及一匹马的事件。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫周一表示，这位 73 岁的女王是已故伊丽莎白女王的独生女，在事件发生后受了轻伤，并出现脑震荡。事件发生后，目前正在英格兰西部布里斯托尔的绍斯米德医院康复。&lt;/p>;&lt;p>;“殿下康复情况良好，状况舒适，作为预防措施，正在医院接受进一步观察，”白金汉宫发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位王室消息人士称，公主当时正在她家所在的盖特科姆公园庄园的庭院里散步，当时她的头部受了轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称附近有马，她的医疗团队表示头部受伤与马头或马腿的撞击相符。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫蒂姆·劳伦斯 (Tim Laurence) 陪同安妮前往医院，她的两个孩子扎拉·廷德尔（Zara Tindall）和彼得·菲利普斯（Peter Phillips）当时也在庄园里。&lt;/p>;&lt;p>;“国王一直密切关注消息，并与整个王室一起向白金汉宫声明称，“祝愿公主早日康复”。&lt;/p>;&lt;p>;公主预计将于本周回国，但她即将到来的活动已被推迟，安妮最终不会按计划飞往加拿大消息人士称，本周的重点。&lt;/p>;&lt;p>;不过，由查尔斯国王主持的日本天皇德仁和他的妻子的正式国事访问将按计划从周二开始进行。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/a89699f1-bcc8-425d-8581-fbcb471ca66f_6ab366ca.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白金汉宫表示，周日盖特科姆公园庄园发生事件后，安妮公主受了轻伤和脑震荡。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安妮的住院是英国王室今年遭受的最新健康挫折。&lt;/p>;&lt;p>;金于四月份在接受癌症治疗时重返公众场合，而威尔士王妃、威廉王子继承人的妻子凯特正在接受预防性化疗。本月早些时候，她的身体状况刚刚好，可以进行今年以来的首次公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查多次显示安妮是王室中最受欢迎的成员之一，也被认为是工作最努力的人.&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家的每个人都非常喜欢公主殿下，”总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在 X 上说道。“我们都向她致以最美好的祝愿，祝她早日康复。”&lt;/p>; &lt;p>;像她已故的母亲一样，安妮对马的热爱是有据可查的，她在 1971 年欧洲马术锦标赛上获得了金牌，同时她作为英国马术队的一员参加了 1976 年蒙特利尔奥运会，成为英国马术队的一员。在此过程中，她成为第一位皇家奥运会选手。&lt;/p>;&lt;p>;她在比赛中摔倒了，但她重新骑上马完成了比赛，事后表示，她遭受的脑震荡意味着她对发生的事情一无所知。&lt; /p>;&lt;p>;“我进展顺利。我不记得其他事情了，”她事后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的人生格言就是，如果你跌倒了，就站起来，再试一次，”女儿扎拉在一部电视纪录片中讲述了她母亲的经历。 70 岁生日。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi calls to ‘seize high ground’ as satellite-image expert and quantum physicist take top science prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267870/chinas-xi-calls-seize-high-ground-satellite-image-expert-and-quantum-physicist-take-top-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/32cfa7c4-2cd1-4df4-ae09-acc8a2cc38b4_a83e2c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李德仁（左）和薛其坤荣获部分荣誉中国年度国家科学技术奖在中断三年后重新启动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位卫星成像专家和一位研究超导材料的量子物理学家荣获中国最负盛名的年度科学奖，该奖项在中断三年后重新开放。&lt;/p>;&lt; p>;著名地理空间专家、武汉大学教授李德仁和深圳南方科技大学校长物理学家薛其坤分别曾在德国和日本攻读研究学位。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周一在北京人民大会堂向两人颁发了国家杰出科学技术奖。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念这一时刻的讲话中，习近平强调需要增强推动科技创新的紧迫感，让中国“抢占制高点”。&lt;/p>;&lt;p>;他的这番言论发表之际，中国在高科技领域面临西方制裁，寻求自力更生。习近平表示，“还存在一些短板和薄弱环节”，并呼吁增强“国家战略科技力量”，支持“基础研究，鼓励自由探索”。 &lt;/p>;&lt;p>;据中国官方通讯社新华社报道，85 岁的李先生“因其在卫星遥感高精度全球定位和测绘核心技术方面的专业知识”而获得这一殊荣。&lt;/p>; &lt;p>;李的主要成就之一是设计了中国第一颗民用高分辨率测绘卫星资源三号卫星，该卫星产生了1：5万的正射影像。正射影像是航拍图像，其中消除了地形起伏和相机倾斜造成的扭曲，以便可以像地图一样读取它。&lt;/p>;&lt;p>;薛因“开辟了一个新的方向”而受到表彰。高温超导研究”，新华社称。这位 61 岁的老人是凝聚态物理学领域的世界领先研究员，特别是拓扑绝缘体，这是一种最近发现的量子物质状态的材料。&lt;/p>;&lt;p>;因为它的内部是绝缘的，而它的内部是绝缘的。表面导电且没有热量损失，拓扑绝缘体是未来高效电子产品的理想选择。 2013年，薛的团队率先报告了拓扑绝缘的实验观测，击败了日本、德国和美国的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;李和薛获得的荣誉是中国年度国家科学与技术奖的一部分。技术奖。另有自然科学奖、技术发明奖、科学技术进步奖、国际科技合作奖四个奖项。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项由科学技术部主管，于1999年设立。国务院，中国内阁，推动科学发展。上次举办于 2021 年，今年 12 月发布新的提名规则后，该活动已恢复。竞争非常激烈，4月份公布了301名入围名单。&lt;/p>;&lt;p>;国家杰出科学技术奖是五项奖项中奖金最高的，因杰出成就和伟大成就而获奖的获奖者不超过两名。对社会的贡献。每人获得500万元人民币（约70万美元）的奖金。&lt;/p>;&lt;p>;2015年诺贝尔生理学或医学奖共同获得者屠呦呦和被称为“杂交之父”的农学家袁隆平”，是历届最高奖获得者。&lt;/p>;&lt;p>;李先生于1963年毕业于武汉测绘学院（后来的武汉大学测绘学院）。 1982年获得硕士学位后赴德国深造，1983年在斯图加特大学攻读博士学位。两年后，他带着博士学位回到了中国。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，李成为第一位获得布洛克金奖的中国科学家。布洛克金奖由美国摄影测量与遥感学会于 1952 年设立，是该界最具影响力的奖项之一，每四年颁发给一位科学家。&lt;/p>;&lt;p>;对于出生于美国的薛来说，山东农村家庭，早年的学生生活充满挫折。 1987年，他两次考研失败，考入中国科学院物理研究所。&lt;/p>;&lt;p>;他的博士学位是中日联合培养，在日本留学期间在东北大学，他必须在实验室工作，每周工作六天，每天工作 16 个小时，同时学习日语。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实很有挑战性，但第二年我成功完成了一个非常重要的实验，成为我职业生涯的转折点。”2018 年，薛告诉中国国家广播公司中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;在东北大学担任研究员五年后，其中包括在北卡罗来纳州立大学担任访问学者一年在美国留学期间，薛于1999年回国并加入中国科学院物理研究所。自2005年起担任清华大学特聘教授。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国物理学会2024年奥利弗·E·巴克利凝聚态物理奖联合授予了薛和哈佛大学的阿什文·维什瓦纳特。这使得薛成为美国物理学奖设立70年来第一位获得该奖的中国人。&lt;/p>;&lt;p>;其他国家科学技术奖今天也揭晓，获奖项目共计250个。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家自然科学奖一等奖也颁给了拓扑研究。中国科学院的一组物理学家因在计算和预测材料拓扑性质方面的创新而获得最高奖，这一进步可以使寻找此类材料变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;八个项目获得了国家一等奖技术发明奖。其中包括与半导体行业一项关键技术相关的一项发明——由清华大学团队开发的集成电路化学机械抛光（CMP）机。&lt;/p>;&lt;p>;该类别的另一项获奖者是一项旨在防止京津冀地区地下水污染治理。&lt;/p>;&lt;p>;复兴号高铁荣获国家科技进步特等奖，其他大型基础设施一等奖进步奖还表彰了港珠澳大桥和南海“深海一号”超深水气田开发项目等领域的技术进步。能源、通信和环境，包括海上风电和高性能锂离子电池隔膜的开发。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dog-shaped cloud delights Hongkongers as Observatory issues reminder to keep cool amid heat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267872/dog-shaped-cloud-delights-hongkongers-observatory-issues-reminder-keep-cool-amid-heat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/9e62a607-d4be-47ec-baf8-aa2d72eef357_73ce30de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港上周四在荃湾看到云预报员说。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;小狗形状的云吸引了香港社交媒体用户，香港天文台利用这一热门帖子提醒居民在炎热的天气中保持凉爽。&lt;/ p>;&lt;p>;天气预报员周一在脸书上表示，这种现象被称为“晴天积云”，在夏季更为常见。&lt;/p>;&lt;p>;“[这种现象]通常会看到气象部门表示：“夏天，随着夕阳的余辉，云看起来像热狗一样。”&lt;/p>;&lt;p>;“积云属于低云家族”，指的是海拔高度。天文台表示，该照片是上周四在荃湾拍摄的，即该市周五录得全年最热天气的前一天。&lt;/p>;&lt;p>;帖子在三个小时内获得了约1100条反应。&lt;/p>;&lt;p>;在评论区，有网友开玩笑地请求天气预报员帮忙降温几度。&lt;/p>;&lt;p>;“天气很热”今天。你能考虑把温度降低到30度吗？非常感谢。”一位用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户询问，如果办公室空调被切断，导致同事面临中暑和热衰竭的风险，是否可以对雇主采取法律行动。但未有回复。&lt;/p>;&lt;p>;天文台发言人呼吁市民注意防暑，户外活动时做好防晒措施。&lt;/p>;&lt;p>;“遛狗时，还应缴费&lt;/p>;&lt;p>;根据连续9天的天气预报，周二广东沿海将有宽阔低压槽带来阵雨和雷阵雨。 &lt;/p>;&lt;p>;最高气温将保持在33摄氏度，最低气温为28摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;低压槽将让位给副热带高压脊，带来晴朗且酷热的天气本周晚些时候，中国南部沿海地区将出现。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 in 4 approved applicants for Hong Kong talent schemes holds foreign passport: labour chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267863/1-4-approved-applicants-hong-kong-talent-schemes-holds-foreign-passport-labour-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/ac4ef3ae-2b9b-4057-b116-0384ed175086_72577d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工部长驳回了对人才缺乏多样性的担忧在香港。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;劳工部长表示，香港人才计划下每四名获批申请人中就有一人持有外国护照，这消除了人们对缺乏多样性的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;劳工及福利局局长孙玉涵周一表示，从 2022 年底到上个月，批准参加各种人才计划的超过 18 万名候选人中，有超过 45,000 人是外国护照持有者。&lt;/p>;&lt;p>;“这指所有人才计划中四分之一的申请人来港时持有海外护照。这表明香港对外国人才具有吸引力。”孙告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;部长还敦促立法者在考虑入境人才库的多样性时不要考虑国籍。他表示，根据顶尖人才通行证计划，年轻候选人的首选母校是美国，其次是中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;孙还解决了立法者对政府如何审查申请以防止欺诈案件的担忧。民建联 (DAB) 的刘国勋 (Edward Lau Kwok-fun) 质疑，香港是否能获得人才签证或延期，而留在香港而不为经济做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;人才签证持有者如果在两年期限内未能在该市找到工作，将被允许延长居留期限或重新申请该计划。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，签证持有者必须找到工作或展示证明他们一直在经营一家公司。他们还被要求出示公司的业务运营证明，例如税务和员工招聘。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们的工作完全在香港以外，无法为香港的经济和社会发展做出贡献，当然，无论他们在哪个部门，我们都不会延长他们的签证。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/24/6d850c7a-551d-41eb-a9f7-5b5864e2e9c3_fdd1451a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工部长 Chris Sun 说超过45,000名获得批准的候选人持有外国护照。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳工及福利局人力副秘书长关婉仪表示，政府不会允许顶尖人才签证持有者重新申请如果他们在两年结束时未能延长居留期限，则将被取消该计划。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这些候选人仍然有资格根据其他人才计划在该市定居。&lt;/p>;&lt;p>;立法者前保安局局长黎栋国也对小红书（类似内地 Instagram 的社交媒体平台）上销售的一些中间商服务表示担忧，称他们提供“欺诈”建议。&lt;/p>;&lt;p>;小红书上的帖子搜索发现，一些机构声称提供“不影响[候选人]在大陆工作”的延长顶尖人才签证的建议。他们还建议申请人成为香港的保险代理人，以“低成本”的方式延长签证期限。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在寻找不同的方式来消除误会，包括一些人提出索赔中间人称顶尖人才通行证计划将被取消。孙说：“我们已立即澄清，该计划只是在改进。”&lt;/p>;&lt;p>;民建联议员郭令丽也询问政府将如何核实申请人的学历，称相关程序“不明确” &lt;/p>;&lt;p>;劳工部长表示，政府“将严厉惩罚”虚假资格案件，并希望相关法庭案件能够阻止其他候选人这样做。&lt;/p>;&lt;p>;最后本周，前无线电视演员兼歌手李龙基的未婚妻王庆霞因在香港逾期居留和伪造大学证书以获得入境许可等五项罪名被判处 25 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;王女士在法庭上承认，她在申请2019年输入内地人才计划时，使用了三张假冒太平洋国家航空公司的毕业证书。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin’s nuclear shift is shaking US Republicans from Russia’s thrall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267704/putins-nuclear-shift-shaking-us-republicans-russias-thrall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/c841b9b4-0691-46ec-84cf-d4b688c75d66_682e04e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在河内歌剧院观看音乐会6 月 20 日，越南河内。在共和党国内外发动的文化战争中，尊重克里姆林宫是必要的策略。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京可能最终将美国共和党从过去几年中许多人所受的魔咒中驱逐出来，或者至少放松了束缚。普京的两国之行与朝鲜领导人金正恩联手，然后在越南期间建议改变其核打击政策，这又扫清了党内许多人在不理睬来自朝鲜的呼吁时所坚持的立场。普京在访问拥有核武器的朝鲜并与金正恩举行峰会的第二天，在越南对记者发表了讲话，他给了我们一个分屏时刻，充满了历史一发生。大约在同一时间，众议院情报委员会共和党主席迈克·特纳要求拜登政府提供有关俄罗斯核能力的更多细节，普京表示俄罗斯正在考虑改变其使用核武器的学说。&lt;/p>;&lt;俄亥俄州众议员特纳坚称，美国人需要更多关于他所说的“零日”的信息。此时俄罗斯或许能够使用反卫星核武器让西方屈服。&lt;/p>;&lt;p>;正是在这样的背景下，一些共和党资深人士突然从一个角度攻击美国总统乔·拜登– 他的政府对乌克兰的执着是浪费且无效的 – 与外交政策谱系的另一侧相反，这一侧更能反映特纳的政策。&lt;/p>;&lt;p>;我们听到的立场更多地与特纳的这一评论类似在谈到普京平壤之行时，他说：“我们都直觉地感觉到，中国、俄罗斯、朝鲜、伊朗正在共同发展能力，并对美国构成威胁。我认为，这些象征性的会议应该让我们关注这一已经发生的威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他资深共和党人正在谈论俄罗斯构成的威胁，以及。其中包括佛罗里达州参议员里克·斯科特，他今年早些时候投票反对对乌克兰的军事援助，以支持莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;共和党试图继续批评拜登政府的策略的另一个例子斯科特一直在攻击拜登“绥靖伊朗等恐怖政权、开放的边境以及现在在古巴的俄罗斯军舰”——指的是最近在哈瓦那停留五天的俄罗斯军舰舰队——甚至在普京宣布他打算这样做之前。改变他的核打击政策。&lt;/p>;&lt;p>;参议员林赛·格雷厄姆并不像斯科特或党内其他人那样严厉批评对乌克兰的援助，但尽管如此，他还是在二月份投票反对了一项法案，该法案将包括为乌克兰提供资金乌克兰和加强边境安全的措施。正如特朗普和他的许多盟友所做的那样，他坚持认为需要更多资源来阻止移民进入美国，从而为这一举动辩护。&lt;/p>;&lt;p>;几周后——乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和他的国家度过了一生——格雷厄姆最终支持了这项措施，为基辅提供约 600 亿美元的援助以及对以色列和台湾的支持扫清了道路。此后，他对莫斯科采取了更强硬的立场，推动扣押冻结的俄罗斯资产以支持援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/cc89c103-19ce-417d-a37a-d588399e2d0e_e877ad0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯6月17日，核动力巡航导弹潜艇喀山号（中）在拖船护航下从古巴哈瓦那湾出发。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯科特和格雷厄姆等共和党人比以往任何时候都更面临严重的困境。在他们在国内外发动的文化战争中，尊重克里姆林宫是必要的策略。这是有道理的 — — 从政治上讲，但也许在道义上讲不通 — — 考虑到俄罗斯入侵乌克兰的核行动的可能性似乎很小，而且许多美国人更关心国内问题。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，民主党人在俄罗斯问题上也需要更加团结。俄勒冈州参议员杰夫·默克利和佛蒙特州参议员彼得·韦尔奇也在四月份投票反对该援助计划，主要是因为反对以色列在加沙的战争。他们让民主党人与极右翼共和党人一样负责将美国的死敌置于华盛顿北约盟国的边境，这是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;这些民主党人对加沙危机的投入太深，无法优先考虑支持对于乌克兰。既然普京已经表明他将跨越任何红线以恢复俄罗斯伟大的感觉，他们对莫斯科的态度将变得多么强硬还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;他们应该从共和党人中发生的事情中获取线索，更多其中一些人似乎想知道赢得一场文化战争是否值得引发一场核战争。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong communications experts hit out at airport’s response to flight information system failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267867/hong-kong-communications-experts-hit-out-airports-response-flight-information-system-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/086c2318-050f-41ae-a68f-b088241cab83_33db85c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场工作人员在输入旅客信息后更新白板上的信息周日显示屏故障。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港机场管理局应更多地使用社交媒体和二维码来更新乘客信息，作为航班信息显示系统出现故障时的备用方案。&lt; /p>; &lt;p>;传播专家的电话是在周一的周一进行的，此后，在周日的整天破坏其乘客通知委员会的替代渠道上。有权与航空公司和政府更好地合作传播更新的信息，而不仅仅是在机场出发大厅的白板上进行手写公告。&lt;/p>; &lt;p>;香港新闻与传播学院的索拉·金教授&lt;/p>; &lt;p>;公司和危机通信专家说，大多数人使用智能手机，当局应该在社交媒体平台上发布乘客的最新消息。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于所有机场的及时性的重要性她说。 。” &lt;/p>; &lt;p>; kim补充说，当局本可以为乘客提供QR码来检查其在社交媒体上的航班信息，这比搜寻白板以获取信息要容易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/06/06/24/1E699999999352-6578-453E-878C-D0BA-D0BA-D0BA-DBA-D0BA-DBA） &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乘客在周一在机场的佣金信息显示屏幕上查看。照片：Willa Wu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kim还说，当局应该制定预先建立的危机管理计划，并指定紧急情况的社交媒体团队。&lt;/p>; &lt;p>;她在讲话展示屏幕出发和到达机场的大厅被撞​​倒了几个小时，乘客努力检查白板上的飞行信息而遇到了一些空间。&lt;/p>; &lt;p>;香港国际机场的七个社交媒体页面。&lt;/p>; &lt;p>; ，Facebook，Instagram，YouTube，X，微信，微博和LinkedIn，在周日没有发布任何信息，仅在上午7点注意到问题后两个小时才通知媒体。&lt;/p>; &lt;p>; Rudi Leung，创始人的创始人兼营销总监代理商饥饿的代理商表示，快速沟通在危机管理中至关重要，社交媒体是数字时代至关重要的工具。利益相关者。社交媒体Xiaohongshu。&lt;/p>; &lt;p>; Leung说，该机场主要使用其在线渠道进行“单向通信”，因为它缺乏参与，这在现代数字世界中被认为是“落后的”。&lt;/p>; &lt;p >;他建议当局应分享事件发生在重建公共信任之后的经验教训和在线上进行的改进。&lt;/p>; &lt;p>;安迪·霍恩·塔特（Andy Ho on-Tat）是公共事务顾问，他策划了前城市的宣传工作首席唐纳德·坦·山（Donald Tsang Yam-kuen）承认该机构为改用手动系统的努力。&lt;/p>; &lt;p>;，但他同意机场酋长本可以在其社交媒体帐户和备份网站上发布信息。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;霍说，当局还可以考虑发出提醒乘客较早到达机场的发行，航空公司和政府可以在帮助最小化停工的影响方面发挥更大的作用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“航空公司公司拥有乘客的个人信息。”他补充说。 “他们可以进一步迈出一步并通知他们……这将更加简单，简单。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，政府可以通过在其在线平台上宣传飞行详细信息来提供帮助，以便旅行者可以在官方渠道上寻找信息&lt;/p>; &lt;p>;机场的网站和移动应用程序遭受系统故障。随着通讯故障。 /p>; &lt;p>;上周五发布的机场最新的Facebook帖子还添加了愤怒的评论，以突出显示与机场社区项目相关的新社交媒体帐户。&lt;/p>; &lt;p>;启动的“额外英里”计划2018年，旨在为合作伙伴业务，公众创建“共享价值”，并帮助求职者在机场寻找角色。&lt;/p>; &lt;p>;“管理人员每月获得数十万美元的管理层？ ”一位用户问。&lt;/p>; &lt;p>;“是否有人对事件负责？为什么您的效率如此低？您还花了一天的时间来解决跑道事件。触地得分。&lt;/p>; &lt;p>;该事件导致延误约450架航班，因为机场留下了一条跑道。&lt;/p>; &lt;p>; vivian au au &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong liaising with Airport Authority on building waste-to-hydrogen demonstration plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267868/hong-kong-liaising-airport-authority-building-waste-hydrogen-demonstration-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 20:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/24/7A5E105D-B133-4556-956D-D88B8F8DC5DC5D4_B42D45D45D5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;该市新的大型开发项目的目标。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局正在与机场当局联系，以建造“示范设施”，将垃圾转化为清洁氢能。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;环境与生态部长TSE Chin-Wan周一表示，政府还计划在San Tin Technopole的开发区和更广泛的北方都市的开发区域分配空间，以应用，生产和供应新能源。&lt;/p>;>; &lt;/p>;在环境当局上周发布了一份旨在加强该市氢基础设施发展的战略报告之后，&lt;p>; tse正在参加立法会议，这是在2050年之前获得碳中立性的方法之一。&lt;/p>; &lt;p>;他承认浪费。 - 氢气设施需要大量的土地资源，但表示政府仍然热衷于为演示目的建造和经营一家工厂。他对环境事务的Legco面板说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，建立一个从垃圾中生产氢的演示项目的可能性。但是，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，TSE不再揭示有关与当局合作的任何细节，该机构经营着香港国际机场。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，当局说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;开发计划包括30,000公顷的北大都市及其610公顷的San Tin Techchopole Sub，已经为该城市的新型大型开发项目增加了碳降低目标。&lt;/p>; &lt;p>;。 -项目。前者的目标是创建500,000个新公寓，并在与中国大陆边境附近建立约500,000个工作岗位。&lt;/p>; &lt;p>;在小组会议上，环境负责人还表示，当局将帮助大陆氢技术公司在海外发展其业务并协助协助他们的业务其他国家和筹集资金为自己的氢项目筹集资金的地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/06/24/EF282-17C9-4CEF-BCB2-16CF7487A5D6_8E10DE699.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月的道路。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个政府工作组在3月之前批准了14个氢试用项目，包括香港第一批氢气供电的双层巴士的Citybus进行的公路测试这是一个城镇经营的氢生产中心和石化巨头中国人的计划，计划在Yuen Long中建造加油站。&lt;/p>; &lt;p>;，但TSE表示，政府将首先促进从化石燃料中衍生的灰氢的使用，然后再查看，然后再查看&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，蓝色和绿色的氢更昂贵，政府必须保持氢能发育的规模和速度。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;， P>;立法者表示支持该战略，称该计划设法在环境保护和经济利益之间取得了平衡。&lt;/p>; &lt;p>; Michael Tien Puk-Sun，中间政治组织的圆桌会议当被问及政府将来是否会进行任何研究和开发项目以使用蓝色和绿色氢。&lt;/p>; &lt;p>; TSE表示，当局从未忽略过研发工作。他还承诺建立一个绿色和低碳科学研究基金，以帮助高等教育和研究机构在城市进行相关研究。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests 8 suspected extremists with IS links of planning possible threats to King, PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267869/malaysia-arrests-8-suspected-extremists-links-planning-possible-threats-king-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 20:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/24/AE0730FF-6463-4319-8D67-B8D9BC233EB1_138534D4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”马来西亚警察拘留了8人与伊斯兰国集团有联系的人，他们据称正在计划对国王和总理进行袭击。照片：法新社/游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚当局在调查显示对总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）和美国国王的恐怖袭击威胁后，逮捕了八名个人。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚的内政部长他在一份声明中说，萨福丁·纳斯·伊斯梅尔（Saifuddin Nasution Ismail）说，周末在穆斯林占多数国家的各个地区，有六名男子和两名与达什和伊斯兰国家有联系的男人和伊斯兰国家有联系的。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说是最初的警方的调查“还发现，国王（国王），总理，马来西亚警察部队的杰出人物和最高领导人都有威胁”。他在周一的一份声明中说，5月。这位部长说，八名嫌疑人包括一名家庭主妇，一个失业者和受过良好教育的专业人士。两名执法人员造成了另一名执法人员。当局最初怀疑该攻击者与印度尼西亚的激进组织Jemaah Islamiah（JI）有关，但后来表示他可能独自行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/24/3E220446-5389-4594-8A8A-448A-448C67C67C1EDCA_902D4471.JPG， “>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在他在马来西亚普特拉贾亚（Putrajaya）的办公室接受采访时发表讲话。照片：事件发生后的第二天，Hadi Azmi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，马来西亚当局逮捕了两名男子，用砍刀试图进入国家宫殿，并与易卜拉欣·伊斯坎达国王（Ibrahim Iskandar）吸引观众。君主来自柔佛州，目前在其独特的旋转君主制系统下担任马来西亚国王。&lt;/p>; &lt;p>; ji被指责为该地区的一系列致命炸弹袭击，包括印尼度假岛的2002年爆炸案杀死202人的巴厘岛，包括88名澳大利亚人&lt;/p>; &lt;p>;萨福丁敦促公众“不要担心”该国的命令，称警察会在早期阶段遏制恐怖威胁。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;警察检查员Razarudin Husain在三月份表示，马来西亚将扩大安全性。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore HR boss jailed for giving herself US$148,000 in fake pay rises to fund child’s tuition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265427/singapore-hr-boss-jailed-giving-herself-us148000-fake-pay-rises-fund-childs-tuition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/0224a02d-7858-45ee-af02-557083617269_319f8980.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡人力资源主管因未经授权向自己支付 148,000 美元工资而入狱增加学费和父母的医疗费用。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一名负责公司薪资系统的人力资源员工因伪造薪资索赔而被判入狱 18 个月，涉及金额近 20 万新元（148,000 美元） .&lt;/p>;&lt;p>;Tan Lee Nah，53 岁，是室内设计公司 D&#39;Perception Singapore 的一名雄心勃勃的人力资源副总监。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年 5 月，就在她加入公司后，Tan 开始提交虚假费用报销，直到 2019 年 11 月被捕。&lt;/p>;&lt;p>;她于今年 6 月 3 日承认两项虚假报销指控和一项刑事失信指控用于兑现两张支票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/87e065d3-f2ca -4117-8edc-9074d555dbff_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tan 用这笔钱支付孩子的教育费和父母的医疗费用。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据新闻门户网站 Todayonline.com 报道，法官称 Tan 对待公司金库就像对待她的“个人存钱罐”。&lt;/p>;&lt;p >;法院发现 Tan 申报虚假旅行费用，每月金额从 1,000 新元（750 美元）到 10,000 新元不等。&lt;/p>;&lt;p>;从 2019 年 1 月到 11 月，她增加了手机费用、带薪假期津贴和一些费用。 &lt;/p>;&lt;p>;2017 年 8 月，她收到两张支票，并被要求将 3,000 新元转入中央公积金 (CPF)，作为新员工两个月的供款。&lt;/p>; &lt;p>;然而，她挪用了支票并将其存入自己的账户。&lt;/p>;&lt;p>;Tan是唯一拥有公司薪资系统密码的人，她输入所有员工的密码是例行公事。早报网的一篇报道称，然后她会打印工资单并提交给公司董事总经理和董事长签字。&lt;/p>;&lt;p>;她的计划最终，一名员工在打印机上看到了谭女士的工资单副本，发现她除了基本工资外还领取了津贴。&lt;/p>;&lt;p>;该同事向管理层举报，管理层展开调查，并致电一个月后报警。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/42bb005c-e0f5 -42c1-a052-9c031633ef99_8e4afd65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;错误的人力资源主管说她无力偿还公司的费用。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭告诉法庭，她挪用的钱用于孩子的教育和父母的医疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;她有没有向雇主提供补偿，因为她缺乏经济能力。&lt;/p>;&lt;p>;大陆媒体报道了几起员工谎报费用的案例。&lt;/p>;&lt;p>;一位前北京人据新闻网站报道，2009 年，一家外国电信巨头的人力资源经理因挪用 480 万元人民币（合 67 万美元）以不再为该公司工作人员的名义申报的虚假费用而被判处四年监禁。 nina。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: PLA tests its landing ships amid tension with Philippines over islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267853/south-china-sea-pla-tests-its-landing-ships-amid-tension-philippines-over-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/bda541b7-f7b9-4b41-9ff7-5369c1efa8bc_e8f068d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家广播公司表示，最近在南海的演习涉及测试解放军海军应急反应和协同作战能力。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中菲争议岛屿紧张局势中，中国人民解放军在南海举行登陆舰演习。&lt;/p>;&lt;p>;海军特遣部队包括据中央电视台周六报道，丹霞山、老铁山、庐山登陆舰在南海进行了为期四天的全天候全程作战演习。该国家广播公司仅表示演习是“最近”进行的，但没有具体说明何时进行。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，训练任务包括两艘船并排停泊和救援练习。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据央视报道的视频显示，编队还进行了防空训练，“敌”无人机在编队多轮炮火下被迫撤离。&lt; /p>;&lt;p>;视频显示，072Ⅲ型坦克登陆舰丹霞山号还通过释放烟雾对其他军舰实施掩护任务。&lt;/p>;&lt;p>;此次演练检验了中国海军的应急反应能力和协调能力。 &lt;/p>;&lt;p>;据公开资料显示，庐山号是一艘073A型登陆舰。登陆舰旨在通过向敌方海岸运输和部署部队、车辆和补给来支持两栖作战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然较大的两栖舰可以运载更多的部队和装备，并在离海岸一定距离的地方释放它们，但较小的两栖舰《环球时报》援引一位匿名军事分析人士的话说，072和073型系列登陆舰在直接对岛礁进行搁浅行动中“发挥着特殊作用”。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，解放军海军登陆舰五指山和长白山也参加了南海演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/24/e91d07a5-7897-40f4-83f2-26734e46374c_846239d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;央视屏幕截图显示解放军在南海演习登陆舰。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近官方媒体披露了有关演习的消息，正值北京和马尼拉近几个月来在有争议的南海问题上多次发生对抗，特别是在第二托马斯问题上中方称之为仁爱礁，菲律宾称之为阿云金浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;在双方最近的冲突中，中国海警上周一表示，已对菲律宾一艘船只进行了“登船检查”这艘船的任务是向在争议浅滩搁浅的菲律宾军舰执行补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉指责中国海警对其船只进行人身攻击并损坏其船只，并表示八名菲律宾水手在对峙中受伤，其中包括周日，菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，菲律宾“永远不会被任何人恐吓”，但没有直接点名中国。他还敦促参加补给任务的官兵“继续履行保卫国家的职责”。&lt;​​/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一次演习是在解放军最近报道携带中国海军在争议海域进行了多次训练演习，其中一次部署了三艘大型 055 型驱逐舰，但没有透露演习何时进行。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国海军的一艘 075 型两栖攻击舰和一艘 075 型两栖攻击舰071两栖登陆船分别在南中国海有争议的水域中发现。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>