<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Number of Chinese migrants at US-Mexico border drops to lowest count of the year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3283762/number-chinese-migrants-us-southern-border-drops-lowest-count-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/5bdd412f-587f-43df-b092-76e975dfac47_7987b073.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移民在美国边境巡逻人员面前排队2024 年 1 月 23 日，加利福尼亚州雅库巴温泉市的美墨边境。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;试图非法越过美国南部边境的中国移民数量已降至每月最低水平今年的统计是在美国总统乔·拜登对庇护申请的处理实施重大限制三个月后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国海关和边境保护局的数据，当局于 9 月份在边境拘留或发现了 1,326 名中国移民比 6 月份的 2,198 人下降了 40%。 12 月份，试图在没有适当证件的情况下进入美国的中国移民人数达到了三年来的最高点，达到 5,980 人。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，拜登签署了一项行政命令，禁止移民在美国境内寻求庇护——墨西哥边境的 7 天日均非法越境人数达到 2,500 人。只有在该数字连续 7 天降至 1,500 人并持续两周后，边境才会重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;此后，与当局发生冲突的移民总数有所减少。 “遭遇”是指个人在入境口岸寻求入境但被发现不予入境，或者个人在入境口岸之间被发现并被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;9月份，当局共遭遇了101,790人南部边境的移民主要来自拉丁美洲——这是今年有记录以来的最低月度数字。今年以来，此类遭遇超过130万起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府面临着越来越大的压力，需要处理选举中非法入境美国的移民涌入问题今年是移民成为关键问题的一年。&lt;/p>;&lt;p>;国土安全部表示，从 6 月到 8 月，已运营近 400 架撤侨航班，飞往包括中国在内的 140 多个国家。&lt;/p>;&lt;p>;上周国土安全部表示，一架大型撤侨航班已飞往中国，这是自 7 月以来的第二架航班，机上载有 131 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿方面认为北京在遣返其国民方面不合作，但最近的迹象表明双方加强了协调。美国国土安全部表示，这两趟航班是与中国国家移民管理局合作安排的。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国人是从南部边境非法越境进入美国增长最快的群体。自中国于 2022 年 12 月开始取消严格的零新冠病毒控制、放松旅行限制以来，美国当局在美墨边境沿线遇到了超过 56,000 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 9 月，美国当局在美墨边境遇到了超过 56,000 名中国公民。与中国公民的接触次数达到 23,000 次。但自 5 月份以来，月度数字逐渐下降。&lt;/p>;&lt;p>;寻求来美国的中国公民在其他地方也面临障碍。 7月，厄瓜多尔暂停了对中国游客的免签政策。在此政策改变之前，许多中国移民先飞往厄瓜多尔，然后长途跋涉拉丁美洲到达美墨边境。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，为了阻止前往美国的移民，巴拿马政府宣布开通航班共和党总统候选人唐纳德·特朗普声称，中国正在派遣一支由“战斗年龄”移民组成的“军队”，并威胁要对不接受被驱逐移民的国家征收关税。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korean intervention in Ukraine is the last thing the world needs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283321/north-korean-intervention-ukraine-last-thing-world-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/60a3826a-27bd-426a-87d1-712131868a71_dd17733e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;上周，韩国和乌克兰指责朝鲜部署军队支持俄罗斯在乌克兰的战争。朝鲜否认这样做。本周，美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，有“证据”表明朝鲜军队在俄罗斯，但他们在那里所做的事情“还有待观察”。&lt;/p>;&lt;p>;平壤派遣军队前往乌克兰作战这将标志着朝鲜从一个孤立的贱民国家演变为对国际安全的切实威胁 — — 可以直接影响距朝鲜半岛数千英里之外的冲突，并有可能重塑全球安全。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的证据军事干预正在加剧。韩国国家情报院上周表示，俄罗斯海军舰艇正在运送朝鲜特种部队，这些部队正驻扎在俄罗斯远东地区。报道还称，朝鲜军官于八月参观了俄罗斯-乌克兰战争前线附近的一个导弹发射场&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰发布了一段视频，视频中似乎显示朝鲜士兵在俄罗斯领取制服。虽然该视频无法得到独立证实，但可以在背景中听到韩国人的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展似乎证实了乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基早些时候的声明，即超过 10,000 名朝鲜军队正准备加入俄罗斯军队和之前的乌克兰军队。媒体报道称，10 月 3 日顿涅茨克附近的一次乌克兰导弹袭击中，六名朝鲜军官丧生。&lt;/p>;&lt;p>;如果如韩国情报部门所说，大约 1,500 名朝鲜士兵已经在符拉迪沃斯托克，那么显然，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩于六月签署的共同防御协议绝非虚张声势。尽管有报道称，一年多以来，朝鲜一直向乌克兰运送武器供俄罗斯使用，但派遣士兵到地面作战将跨越关键的红线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基警告说，第三国加入敌对行动可能会将冲突变成“世界大战”。据乌克兰军事情报部门负责人称，10,000名朝鲜军队将于11月1日做好在乌克兰作战的准备。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为这些军队最终可能会成为俄罗斯战争的炮灰努力的影响远远超出了乌克兰战场。首先，朝鲜将获得宝贵的战斗经验，这对于与韩国的任何潜在冲突至关重要，地面部队可能在冲突中发挥决定性作用。&lt;/p>;&lt;p>;此外，作为这种军事支持的交换，莫斯科可以提供帮助平壤获得战斗机、地对空导弹、装甲车和核技术专业知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧洲之外，平壤的选择也将对朝鲜半岛的稳定产生负面影响以及更广泛的东亚地区。朝鲜媒体上周报道称，根据韩国是“敌对国家”的宪法规定，该国炸毁了连接朝韩两国的公路和铁路。&lt;/p>;&lt;p>;这表明朝鲜宪法确实可能已进行修改，以反映该国去年 12 月宣布的统一政策的变化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，未来几周紧张局势可能会变得更糟，朝鲜警告称，将对据称渗透到其境内的韩国无人机进行报复。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，朝鲜与俄罗斯加强军事关系为其提供了一个替代中国支持的强大选择，可能会鼓励平壤对韩国采取更具侵略性的行动。朝韩两国之间的紧张局势加剧将进一步破坏该地区的稳定，美日韩军事合作的加强不可能被北京忽视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/dab9872a-9498-44ce-a1ef-d5786325aad7_237be90f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 8 月 18 日，美国总统乔·拜登（中）在戴维营会见韩国总统尹锡烈（左）和时任日本首相岸田文雄（右），努力深化三个国家之间的军事合作。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;显然，美国及其盟国多年来的制裁和威慑努力对遏制朝鲜的军事增长收效甚微。尽管如此，韩国、美国和日本上周宣布与其他八个国家启动新的制裁监测机制。然而，如果历史有任何迹象的话，这些努力很可能是徒劳的，特别是考虑到中国和俄罗斯强烈反对联合国针对平壤的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;此外，即将到来的美国总统大选创造了一个潜在的机会之窗俄罗斯和朝鲜推进其目标，而华盛顿的注意力则集中在国内。莫斯科可能会在朝鲜的帮助下大幅加强对乌克兰的攻势，从而进一步使战争结果向有利于自己的方向转变。战争从乌克兰扩展到其他欧洲领土的风险也不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的一个关键问题是韩国是否同意向乌克兰提供致命援助。在韩国情报部门披露此事后，首尔青瓦台周五召开了紧急安全会议，表示政府“计划积极采取必要措施”予以回应。鉴于乌克兰拥有大量火炮库存和各种非常理想的军事装备，韩国立场的改变可能会对乌克兰产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;向乌克兰提供致命援助将是一把双刃剑然而，这对首尔来说是一把利剑，因为它可能会引起朝鲜的强烈反应。即使韩国的致命援助有助于基辅平衡朝鲜军队的存在，平壤也可能选择派遣更多军事人员，向俄罗斯提供更具破坏性的武器，或者沿朝韩边境进行更危险的军事挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;需要强有力且协调一致的国际反应。 “战略耐心”的时代必须结束。如果下一任美国总统不彻底改革数十年来失败的朝鲜政策并找到恢复与平壤外交对话的方法，朝鲜可能会出现更糟糕的情况。只要华盛顿和平壤之间的外交不存在，朝鲜就会继续扩大其跨越国际边界的军事活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LA prosecutor seeks new sentence for Menendez brothers in 1989 murder of parents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283763/la-prosecutor-seeks-new-sentence-menendez-brothers-1989-murder-parents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/b107f668-5e51-416d-a305-071d8cd2dec8_8b7b96e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;双重谋杀被告莱尔（左）和埃里克·梅南德斯在法庭上1992 年在洛杉矶出庭。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;洛杉矶检察官周四表示，他要求法庭对埃里克和莱尔·梅南德斯 (Erik Menendez) 和莱尔·梅南德斯 (Lyle Menendez) 度过 34 年的生活重新提起怨恨据美联社报道，新证据表明他们多年来一直受到父亲的性虐待。该建议提出了兄弟俩获得假释的可能性。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为，根据法律，重判是适当的，我明天将向法庭推荐这一点，”洛杉矶县地方检察官乔治·加斯康在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;加斯康表示他会建议取消对他们的无期徒刑，代之以 50 年至无期徒刑，但由于他们在谋杀案发生时还很年轻，因此有资格获得假释。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信他们已经偿还了对社会的债务。”Gascon 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/02c53394-c879-47fe-88d5-ee8ef56278fd_f21ffcf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛杉矶县地方检察官乔治·加斯康 (George Gascon) 在新闻发布会上发言周四，莱尔和埃里克·梅南德斯在加利福尼亚州洛杉矶。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅南德斯兄弟现年 56 岁和 53 岁，在当时引起美国关注的两项广为人知的审判中的第二次后被定罪。作为唱片公司和娱乐业高管的儿子，财富和特权。&lt;/p>;&lt;p>;何塞·梅南德斯 (Jose Menendez) 后脑勺中弹，基蒂·梅南德斯 (Kitty Menendez) 在比佛利山庄的家中中了 15 枪。莱尔当时 21 岁，埃里克 18 岁。&lt;/p>;&lt;p>;最近 Netflix 的一部连续剧讲述了他们的故事，重新唤起了人们对该案的兴趣，但一年多来，辩护律师一直在与检察官讨论撤销刑罚或寻求新的审判，引用了新的证据来支持兄弟俩声称他们多年来一直受到性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的第一次审判中，该审判通过电视转播，并于 1994 年以悬而未决的陪审团结束。作证说，他们多年来一直受到父母双方的性虐待，并且出于自卫，他们的父亲威胁说，如果他们揭露虐待行为，就会杀死他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/a2c0f1e7-f2a6-4092-b389-bd3abc5d411e_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃里克·梅南德斯和莱尔·梅南德斯的辩护律师马克·格拉戈斯周四在洛杉矶司法厅举行的新闻发布会上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官辩称，这两人正在寻求父母的数百万美元财产。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团在洛杉矶的二审中判定他们有罪。县高等法院没有电视转播，但同一个陪审团也免除了他们的死刑，选择终身监禁，不得假释。&lt;/p>;&lt;p>;加斯康表示，毫无疑问，兄弟俩杀害了他们的父母，但引用了新的证据其中包括据称是埃里克·梅南德斯在谋杀案发生前八个月写给他的表弟的一封信，他在信中描述了虐待行为。他说，如果在审判中出示证据，陪审团可能会得出不同的结果。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员还在审查 20 世纪 80 年代流行乐队 Menudo 的一名成员的指控，该成员称自己受到 Jose Menendez 的虐待。这些指控去年在 Peacock 纪录片系列《Menendez + Menudo：男孩被背叛》中公开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/25/b3507ec0-222a-4dba-aeed-d85a8c835925_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Geragos 与 Kitty Menendez 的妹妹 Joan Andersen范德莫伦（中）和基蒂·梅南德斯的侄女黛安·埃尔南德斯（左）周四在洛杉矶司法厅举行新闻发布会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加斯孔还表示，他对当时检方团队成员关于男性不能被强奸的言论感到担忧。加斯康在 10 月 16 日的一份声明中表示：“自梅南德斯兄弟首次面临起诉以来，我们的办公室对性暴力有了更现代的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;加斯康此前表示，他将等到 11 月 26 日的法庭听证会做出决定。对此案作出决定，但考虑到公众的强烈兴趣，他加速了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;加斯康还面临着 11 月 5 日与挑战者内森·霍赫曼 (Nathan Hochman) 的艰难连任之战。&lt;/p>;&lt;p>;该选区律师周三告诉 CNN，此案将他的办公室分成了两个阵营。&lt;/p>;&lt;p>;“我有一群人，包括一些参与最初审判的人，他们坚持认为他们应该花剩下的时间加斯康说：“他们在监狱里度过了一生，并且没有受到骚扰。” “我办公室里的其他人实际上相信他们可能受到了骚扰，他们应该得到一些缓解。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/4d768ef0-c37a-41cd-a00a-e03585166811_436cbea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 1989 年，埃里克（左）和莱尔·梅南德斯在洛杉矶参加父母的追悼会。照片：洛杉矶时报/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;并非所有梅南德斯家庭成员都支持重判。基蒂·梅南德斯 (Kitty Menendez) 90 岁的兄弟米尔顿·安德森 (Milton Andersen) 的律师提交了一份法律摘要，要求法院维持兄弟俩最初的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“他们开枪射杀了他们的母亲基蒂 (Kitty)，当时她正在重新装弹，以确保她的安全。安德森的律师在周四的一份声明中表示。 “证据仍然极其清楚：陪审团的判决是公正的，惩罚与令人发指的罪行相称。”&lt;/p>;&lt;p>;近几周，在 Netflix 开始播放真实犯罪剧《怪物》后，梅南德斯案获得了新的关注：莱尔和埃里克·梅南德斯的故事。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin says no Brics plan to create alternative to Swift banking system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283760/vladimir-putin-says-no-brics-plan-create-alternative-swift-banking-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 04:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/33a870c6-4be3-42e4-aa29-a8a906693dca_debf9b6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在金砖国家会议间隙参加会议周四在俄罗斯喀山举行的峰会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周四金砖国家年度峰会结束时表示，金砖四国在寻求金融合作时“过去没有、现在也没有”创建 Swift 的替代方案&lt;/p>;&lt;p>;普京在俄罗斯喀山主持的峰会结束后举行的新闻发布会上发表上述言论。来自 35 个国家的领导人和代表齐聚一堂，讨论主要新兴国家经济体面临的紧迫问题。&lt;/p>;&lt;p>;金砖五国在峰会上通过的《喀山宣言》表明，各国认识到更加透明和更加透明的经济体系的好处。安全的跨境支付基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;还表示愿意探讨建立独立的金砖国家跨境结算和存管体系的“可行性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;然而，中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在峰会上的讲话中并未提及金砖五国独立结算基础设施的发展。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人反而表达了改善金融的更广泛意图。成员国之间的一体化与合作。&lt;/p>;&lt;p>;根据克里姆林宫发布的声明，普京周四表示，“至于 Swift 和一些替代方案，我们没有、也不会为任何人创造任何替代方案” .&lt;/p>;&lt;p>;Swift 是清算或结算系统使用的主要国际支付消息网络。 2022 年乌克兰战争爆发后，由于西方主导的制裁，俄罗斯与 Swift 的联系被切断。&lt;/p>;&lt;p>;此举极大限制了该国结算国际支付的能力。&lt;/p>;&lt; “这个问题今天非常重要，关键问题之一是定居点问题，”普京补充道。 “因此，我们正在走使用本国货币的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，俄罗斯领导人指出“我们还没有发明任何单独的通用系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们什么原则上有就足够了，”他继续说道。 “我们只需要及时在行政层面做出适当的决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/25/1feab740-41f1-4fa8-9cf9-dfdc7a380af0_8a173e27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（左），周三，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和印度总理纳伦德拉·莫迪在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会全体会议之前参加合影仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据峰会网站，对于莫斯科来说，喀山会议的主要优先事项之一是“为转变国际支付体系提供援助”。&lt;/p>; &lt;p>;新德里很顺从。据印度外交部称，莫迪周三表示，印度欢迎“加强金砖国家间金融一体化的努力”，包括以当地货币进行交易和简化跨境支付。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会的最后一天来自三十多个国家的领导人和代表齐聚一堂，讨论金砖四国在可持续发展、气候变化、经济合作和中东不断升级的冲突等领域的外展活动。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会期间，几位领导人，包括习近平在内，提出了缓和乌克兰战争的话题，周四的大部分焦点集中在以色列加剧加沙和黎巴嫩冲突上。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，普京表示，所有国家— — 特别是都在推动和平计划的中国和巴西 — — 希望看到乌克兰武装冲突的结束。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周四表示，金砖国家“必须成为和平的稳定力量，加强据中国官方通讯社新华社报道，普京明确表示，有关乌克兰战争的任何选择都必须基于&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都决心尽快结束冲突，最好是通过和平手段，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备考虑根据当地实际情况制定和平协议的任何选项。而且我还没有准备好接受其他任何事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should elephants have the same rights as people? A Colorado court may decide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283761/should-elephants-have-same-rights-people-colorado-court-may-decide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 04:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/e3f92283-227e-4777-b0c7-6b654b3feed5_2906c5dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏延山动物园的大象 Kimba、front 和 Lucky科罗拉多州科罗拉多斯普林斯。照片：夏延山动物园（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Missy、Kimba、Lucky、LouLou 和 Jambo 在科罗拉多斯普林斯夏延山动物园的大象展览中生活了数十年。现在，一个动物权利组织正试图将大象从他们所说的大象监狱中释放出来，这里关押着这种每天在野外漫游数英里的高智商和群居动物。&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州最高法院将听取辩论。星期四，关于老年非洲雌象是否应该在法律上能够挑战它们的囚禁，这是囚犯长期使用的程序来质疑它们的拘留。&lt;/p>;&lt;p>;动物权利组织非人权项目声称这些动物正在衰弱。 ”同时“非法限制”在动物园，并希望将它们释放到未指定的大象保护区。&lt;/p>;&lt;p>;“它们正在遭受巨大且不必要的痛苦。如果没有司法干预，他们注定要日复一日、年复一年地受苦受难，”该组织的律师杰克·戴维斯 (Jake Davis) 在 5 月份提交给科罗拉多州最高法院的一份简报中表示。&lt;/p>; &lt;p>;主要的法律问题是大象是否被视为法律下的人，因此能够针对其拘留提出人身保护令请愿。&lt;/p>;&lt;p>;非人权项目认为法人地位不受限制&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼类似于该组织于 2022 年提起的一项不成功的诉讼，该诉讼质疑布朗克斯动物园对一头名为 Happy 的大象的限制。&lt;/p>;&lt;p>;纽约上诉法院裁定：哈皮虽然聪明且值得同情，但不能被视为被非法监禁并有能力提出请愿寻求释放的人。&lt;/p>;&lt;p>;纽约的裁决称，给予大象这样的权利“将会产生巨大的不稳定因素”对现代社会的影响”并改变人类与动物互动的方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/87090e49-21a3-4a86-b22b-b88080bc8aa9_78dbec7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科罗拉多州夏安山动物园的大象 Kimba。照片：夏延山动物园（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏延山动物园表示，转移大象并可能将它们安置在新的动物身边对于它们这个年纪来说是很残忍的，可能会给它们带来不必要的压力。它说它们不习惯在更大的兽群中，并且根据其经验，它们没有技能或意愿加入它们。&lt;/p>;&lt;p>;在周四听证会之前的一份声明中，动物园声称非人类权利项目并不关心大象，只是试图创造一个司法先例，允许对任何动物的圈养提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望科罗拉多州不是让大象陷入滑坡的地方。动议，决定你心爱的、精心照顾的狗或猫是否应该拥有人身保护令，并根据别人对它们的看法而被要求‘自由’，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina police raid Buenos Aires hotel where One Direction’s Liam Payne died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3283759/argentina-police-raid-buenos-aires-hotel-where-one-directions-liam-payne-died?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 04:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/ec1bdb3a-6e07-4e01-a9ad-d0554e4d7593_03691b0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;One Direction 的 Liam Payne 上周在阿根廷的一家酒店去世。照片：AFP / Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷警方突击搜查了布宜诺斯艾利斯酒店，前 One Direction 歌手利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 上周从三楼阳台坠落身亡前曾住过该酒店，政府称官员周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方特别调查小组按照检察官办公室的命令，于周三晚上前往卡萨苏尔酒店。一名政府官员告诉美联社，官员没收了包括电脑硬盘和酒店摄像机镜头在内的物品。该官员要求匿名，因为他们无权公开发言。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手于 10 月 16 日坠楼身亡。从高档旅游巴勒莫区的三楼阳台拍摄。尸检显示，佩恩因多处受伤以及跌倒造成的内外部出血而死亡。他的尸体在酒店内部庭院被发现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 25/52dafab1-d337-47f7-8d51-ed79451f2903_4fdcd155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;利亚姆·佩恩的父亲杰夫·佩恩在参观一家工厂时向粉丝挥手致意上周五，这位英国流行歌手在阿根廷布宜诺斯艾利斯坠楼身亡的卡萨苏尔酒店外的纪念碑。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;初步调查表明，这位音乐家独自一人，在服用尚未确定的物质后经历了“崩溃”。据检察官办公室称，佩恩死后，警方在他的酒店房间里发现了物质，以及几件被毁坏的物品和家具。&lt;/p>;&lt;p>;据一位英国男孩乐队明星称，这位英国男孩乐队明星的体内含有可卡因。当地媒体周一发布了初步毒理学报告，并由一位熟悉的消息人士向美联社证实。最终结果预计几周后才会公布。&lt;/p>;&lt;p>;卡萨苏尔酒店已成为佩恩球迷表达敬意的地方。他们在酒店入口处一棵树周围的临时神龛里留下了鲜花、蜡烛和这位歌手的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手的父亲杰夫·佩恩 (Geoff Payne) 正在布宜诺斯艾利斯安排运回儿子遗体的事宜。预计将于 10 月 28 日左右上映。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Payne 的家人（包括他的母亲 Karen Payne 和他的两个姐妹 Ruth 和 Nicola）表达了对失去亲人的悲痛，他的前乐队成员。来自不同国家的艺术家和名人继续分享他们的悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;One Direction 是近年来最成功的男孩乐队之一。他们于 2016 年宣布无限期停演，佩恩与他的前乐队成员 Zayn Malik、Harry Styles、Niall Horan 和 Louis Tomlinson 一样，开始了自己的独唱生涯。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手在他的 Snapchat 帐户上发布了他旅行的消息10月2日，他前往阿根廷参加霍兰在布宜诺斯艾利斯举行的演唱会。他分享了自己与女友、美国网红凯特·卡西迪跳舞、在看台上一起唱歌的视频。卡西迪在演出结束后离开了阿根廷，但佩恩留下了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas official says ready to stop fighting if Israel accepts Gaza truce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283758/hamas-official-says-ready-stop-fighting-if-israel-accepts-gaza-truce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/fdfbe22d-0398-4647-9ddc-bdc12cb25ffc_3bab7f56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人涌向该市唯一的面包店购买面包周四，加沙汗尤尼斯。哈马斯周四表示，如果以色列接受加沙休战，哈马斯准备停止战斗。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及国家附属的 Al Qahera News TV 援引未透露姓名的官方消息人士称，埃及安全代表团周四在开罗会见了哈马斯领导人，作为恢复加沙停火谈判努力的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;埃及和卡塔尔在以色列和哈马斯之间进行了数月的谈判，但谈判于 8 月破裂，双方未能达成结束战斗的协议，战斗始于巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列南部发动袭击。 2023年。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯运营的阿克萨电视台援引消息人士的话称，周四晚些时候，由首席谈判代表兼哈马斯加沙副首席哈利勒·哈亚率领的哈马斯代表团抵达开罗，会见阿拉伯联合酋长国领导人。总情报机构哈桑·马哈茂德·拉沙德。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他欢迎埃及愿意推进释放加沙人质的协议。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，卡塔尔美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国和以色列谈判代表将在未来几天内齐聚多哈，试图重启谈判，达成停火协议并释放加沙人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;同样在周四，以色列军队表示，有 5 名士兵在黎巴嫩南部的战斗中丧生，军队在那里与真主党部队战斗了数周。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队在一份声明中提供了四名士兵的姓名。声明称，部队周三“在黎巴嫩南部的战斗中阵亡”。&lt;/p>;&lt;p>;后来发表的另一份声明称，周四，另一名士兵在黎巴嫩南部被杀。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数据法新社根据官方军事数据统计，自 9 月下旬军方发起地面行动以来，在黎巴嫩南部作战的以色列军队已增至 27 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/795004c2-e606-4934-a4da-b32728b46a75_6916af8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周三，逃离以色列军队在加沙北部贾比利亚行动的流离失所家庭沿着萨拉丁主干道前往加沙城。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，加沙民防机构周四表示，无法再在该领土北部提供急救服务，指责以色列军队威胁要“轰炸” &lt;/p>; &lt;p>;自10月6日起，以色列军方在加沙北部加沙（Gaza）进行了横扫空气和土地攻击，最初是贾比利亚地区，将其描述为一项行动，旨在防止哈马斯武装分子的行动重新组合。该机构发言人马哈茂德·巴萨尔（Mahmud Bassal）说&lt;/p>; &lt;p>;第一响应者多次被“瞄准”，造成“几名受伤的成员受伤，其他人在街上流血，没有人能够营救他们” ，他说的。 4792-8A63-45DA860E536E_51F7D22A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人质的亲戚及其支持者在周四的以色列总理内杰明·内尼亚尼亚尼（Benjamin Netanyanyahu）的耶路撒冷呼吁的人质及其支持者带领立即释放在加沙持有的人质。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴萨尔在社交媒体上出版了一张烧毁卡车的照片，称这是“北加沙地带省唯一的民防车辆”他说，包括加沙市。&lt;/p>; &lt;p>;卡车是在北部城市贝特·拉希亚（Beit Lahia）的“以色列军队的目标”，就在贾比利亚以北，在加沙与以色列的北部边界附近。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;以色列军队说，它正在贾比利亚地区进行行动，并“消除了数十名恐怖分子”。&lt;/p>; &lt;p>;在邻近的贝特·拉希亚（Beit Lahia）的军事活动也迫使巴勒斯坦人逃离，包括拉格希·汉德（Raghib Hamuda）以色列部队在上周发出撤离庇护所的呼吁后，加沙市的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;“军事推土机在撤离所有流离失所的人后拆除了学校，”他通过电话告诉法国 - 帕尔斯，并补充说他的家人沿途面对“检查站和枪声”到加沙市，他们在另一所学校找到了庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;“炮击很强烈，军队拆除了数十座房屋，”他说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;p>;。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/38acb838-47d1-47d1-47d1-47d1-4cd1-91bb-503903904aaanaa911f61126E908 。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军队宣布将于10月6日在加沙的北部瓦解中加剧行动，部队甚至围绕着贾比利亚和相邻地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从那以后，军方稳步将其进攻扩大到加沙北部的其他地区，巴萨尔周四表示，迄今为止，有770多人在袭击中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;他说，预计这一收费额将有望随着该地区的军事行动的继续，“仍然埋葬在废墟中”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“贾比利亚正在下降，这是哈马斯的另一种心理崩溃”，对部队的进攻有助于实现以色列的战争目标。拉法的南部地区。&lt;/p>; &lt;p>;“这种压力使我们更接近更多成就，” Halevi补充说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/b0543592-8afc-458f-458f-9f-9d-8c08e7779ce52_1126e908.jpg of >;一名妇女拿着一张海报，显示了10月16日在伊朗德黑兰的一次反以色列集会上，巴勒斯坦哈马斯领导人Yahya Sinwar的图画被以色列在加沙南部被以色列杀害。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它说的是军方总体攻击的既定目标是摧毁哈马斯试图在北部重建的运营能力。&lt;/p>; &lt;p>;它反复告诉人们撤离，这样做必须通过陆军管理的检查站。&lt;/p>; &lt;p>;图像在线发布，并由阿格斯·法国 - 法国人验证的巴勒斯坦人的人群，等待跨越这些检查站，通常经常由坦克虽然几位巴勒斯坦人在此过程中报告了虐待或拘留。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以色列国防部管理着在巴勒斯坦领土的平民事务，科加特说，有25万人仍留在加盖ZA的北部。&lt;/p>; &lt;div &lt;div &lt;div &lt;/p &lt;div， >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/25/386fc20b-3c9c-479d-9479d-94a1-a138b52aedb52aedb52aedb52aed338b52aed3333333_ac70707070f82.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;流离失所的巴勒斯坦人星期四聚集在加沙市的一个学校转变的庇护所。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已向其盟友以色列施加压力，要求向北加沙允许更多援助，称到目前为止发送的金额“还不够”。&lt;/p >; &lt;p>;以色列官员，同时，否认以色列的指控正在实施饿死北加沙的计划。&lt;/p>; &lt;p>;加沙战争始于哈马斯的2023年10月7日对以色列的袭击，导致了袭击以色列的死亡。根据以色列官方人物的法国法国 - 帕尔斯（France-Presse）的说法，以色列一方有1,206人，主要是平民。根据联合国将其描述为可靠的哈马斯领土卫生部的数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says he will fire special counsel Jack Smith ‘within 2 seconds’ if re-elected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283755/trump-says-he-will-fire-special-counsel-jack-smith-within-2-seconds-if-re-elected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 01:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/69902bb7-adb9-449c-952a-cebd9817cd67_34a12fc9.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四表示，如果在11月再次当选，他将在上任时“在两秒钟内”解雇特别顾问。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;特朗普在接受保守广播电台主持人休·休伊特（Hugh Hewitt）的友好采访中被要求，他是首先赦免自己还是终止史密斯（Smith），以消除悬挂在他担任总统身上的法定云。史密斯（Smith）于2022年被总检察长梅里克·加兰（Merrick Garland）任命，他曾指控特朗普推翻2020年大选的努力和对机密文件的不当行为。&lt;/p>; &lt;p>;“这很容易。我会在两秒钟内解雇他，”特朗普回应道。 “他将是提到的第一件事。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普经常攻击史密斯，并在此之前建议他解雇他，如果他是总统，称史密斯为“弯曲的人”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普，如果当选，可以命令司法部罢免史密斯，尽管由于史密斯不是总统的任命，他可能无法自己做。&lt;/p >; &lt;p>;当他被另一位特别顾问作为总统调查时，特朗普敦促他当时的白人众议院律师唐·麦加恩（Don McGahn）敦促司法部终止罗伯特·穆勒（Robert Mueller）。麦加恩拒绝了。&lt;/p>; &lt;p>;史密斯提出了两起针对特朗普的联邦案件。一个人指责他在他在佛罗里达州的Mar-a-Lago庄园中非法保留机密文件，并于7月被解雇，这一决定史密斯提出了上诉。&lt;/p>; &lt;p>;另一个，指控他谋杀了2020年的2020年。总统大选被最高法院的意见推迟，为官方行为赋予了广泛的豁免权。特朗普说，他不相信会发生。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为如果我解雇杰克·史密斯，他们不会弹我，”特朗普说。 “杰克·史密斯（Jack Smith）是个骗子。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/25/ B77E2775-412B-488D-A0A7-E7EC14F2A282_64D56C38.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;民主党总统提名人和美国副总统Kamala Harris。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的竞选活动试图利用史密斯对特朗普对共和党候选人的特朗普的调查的启示。&lt;/p>; &lt;p>;他们发布了本月早些时候的广告展示了2021年1月6日的视频，袭击了国会大厦和史密斯调查的头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;“他知道他在做什么，”屏幕上的广告节目。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;当特朗普批评史密斯时，他赞扬了美国地方法院法官艾琳·坎农（Aileen Cannon），特朗普任命的人于7月驳回了针对前总统的机密文件案。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在佛罗里达州有一位勇敢，出色的法官，”特朗普说。 “顺便说一句，她是一位出色的法官。我不认识她。我从来没有和她说过话。从来没有和她说过话。但是我们有一个勇敢而非常出色的法官。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Florida sues DOJ for blocking investigation into Trump assassination attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283752/florida-sues-doj-blocking-investigation-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 00:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/28414b2c-7c06-4bc8-afa5-931696ae51ce_64e55587e.jpg“ alt =”>;九月。照片：马丁县警长办公室/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;佛罗里达州正在起诉司法部阻止联邦当局阻止该州对前美国总统唐纳德·特朗普的第二次暗杀。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三，州共和党总检察长阿什利·穆迪（Ashley Moody）对总检察长梅里克·加兰（Merrick Garland）提出了投诉，此前司法部告诉佛罗里达州暂时停止调查，直到联邦调查得出结束。共和党州长罗恩·德桑蒂斯（Ron Desantis）此前曾表示，佛罗里达州将对嫌疑犯提出州指控，瑞安·鲁斯（Ryan Routh /Default/Files/d8/images/canvas/2024/10/25/d24e547d-455b-455b-4fe6-9eb0-36b801e2226fc_cb1f4dc7.jpg of州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）和佛罗里达州检察长阿什利·穆迪（Ashley Moody）左。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;佛罗里达州官员被告知不采访证人，他们只能与联邦调查合作。司法部官员列举了联邦法律，该法律称，企图暗杀政治候选人应由联邦调查局（FBI）进行调查，根据申诉，如果联邦政府介入，则暂停州管辖权。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;佛罗里达州表示，正在提起“辩护其主权利益，以调查违反州法律的行为，因为延误可能会影响任何起诉的结果”。&lt;/p>; &lt;p>;司法部拒绝发表评论。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Desantis在9月15日事件发生在西棕榈滩的特朗普高尔夫俱乐部事件发生两天后宣布了州调查。当局此前表示，当特朗普特勤局的一名保护人员发现一支步枪枪管穿过高尔夫球场围栏线时，暗杀企图遭到挫败。代理商向嫌疑人的指示开火，嫌疑人赶走并在邻国一个县被捕。&lt;/p>; &lt;p>; routh对所有联邦指控不认罪。官员们此前曾说过，鲁斯没有发动任何回合，也没有特朗普的视线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官说，鲁斯概述了他在手写笔记中杀死特朗普的计划在他被捕之前。劳斯的说明称他的行为是一次失败的“对唐纳德·特朗普的暗杀企图”，并为任何能够“完成这项工作”的人提供了 15 万美元的奖金。该钞票是在一个盒子里的鲁斯（Routh在宾夕法尼亚州的竞选集会。特勤局已经承认导致枪击事件发生的失败，但表示安全起作用，因为它应该阻止在佛罗里达州的未遂袭击。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Consultant lays out vision for wetland park creation in Hong Kong’s Northern Metropolis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283749/consultant-lays-out-vision-wetland-park-creation-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 00:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/892CED89-2C43-4710-A5C1-59F403E2C608_753698C5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在与中国大陆接壤的hoo hoo hoo hoo hoo hoo hoo hoo hoo wai。照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府委托委托的顾问建议，当局优先考虑建立338公顷（835英亩）的Sam Po Shue Wetland Park，以建立保护区在北部大都市，虽然警告说，该地区的其他三个公园中的两个可能比预期的小。&lt;/p>; &lt;p>;该报告于周四由农业，渔业和保护部发布北部大都市的公园，这是一个将30,000公顷土地与该市与中国接壤接壤的土地变成住房和经济枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;提出“生态旅游天堂”的主题，顾问提出了一个最高的主题。 Nam Sang Wai的湿地公园的397公顷面积。大约45％或179公顷土地被列为“潜在”包容的区域。&lt;/p>; &lt;p>;该报告还表明，在锡shui wai的现有香港湿地公园可能会被另外224公顷，作为创建“学习湿地”的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;，但鉴于潜在的公私合作伙伴项目，可以排除大约36％的额外区域或80公顷土地，这使得有限的发展有限报告说。&lt;/p>; &lt;p>;顾问说，这些领域的命运将受到项目的进度，详细的研究和与利益相关者的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;它提出了规模的规模。&lt;/p>; &lt;p>; Hoo Hok Wai的剩余湿地公园约为277公顷，其中包括Sandy Ridge的四公顷。&lt;/p>; &lt;p>;顾问建议优先考虑338公顷的Sam Po Shue witland Park阶段的开发，并认为其创造可能可以使用它的创造力。它说，它是其他三个的指南。 &lt;p>;“根据相关区域的职能和运营需求，建议在公园内的不同区域中与不同的各方合作采用管理方案，而建议政府监督整体管理”，”报告”说。&lt;/p>; &lt;p>;建议与当地社区或私人土地所有者合作，在湿地公园经营生态养殖和休闲养鱼场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2025/042/042a9c8f-4f-4f-4f68-444c-8785-69fb351eec87_b829795444.jpg， ：＃999;“>;锡shui Wai的香港湿地公园。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Roy Ng Hei-Man是NGO保护协会的竞选官员，引起了人们对潜在包容区域的担忧，因为湿地公园可能会大得多。专注于质量而不是数量，与开发部长Bernadette Linn Hon-Ho强调2021年拟议的保护区数字不是“承诺”。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年计划下，Nam Sang Wai的Wetland Parks下提议Po Shue和Hoo Hok Wai分别为400公顷，520公顷和300公顷，而现有的香港湿地公园将被200公顷以上扩展。&lt;/p>; &lt;p>; SAM拟议的湿地公园在Sam拟议去年，在政府标志着该地区的一部分以在北部大都市开发创新中心之后，Po Shue的规模缩小了。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US issues AI national security memo to cut risks and avoid ‘strategic surprise’ by China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283702/us-unveil-ai-national-security-memo-avoid-chinas-strategic-surprise-and-cut-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 17:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/6BDF6B06-EC3B-469E-8444-0D61158C80C80C8_45D63BE2.JPG2.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; AI高级官员说，如果国家安全机构不以适当的方式采用AI技术，那么美国将有“在我们的竞争对手（例如中国）出现战略惊喜的风险”。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）已签署了一份国家安全备忘录，以指导美国军事和情报机构的AI及其负责使用的风险，以改善美国对竞争对手的优势&lt;/p>; &lt;p>;等中国，例如中国。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们知道中国正在使用数字基础设施建立自己的技术生态系统他说。 &lt;/p>; &lt;p>;苏利文说，只要我们对此感到诚实和清晰，我们必须正确地解决这一问题，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，因为在未来几年中，可能没有其他技术对我们的国家安全至关重要。它禁止使用AI非法抑制言论自由或法律顾问，并在有关核武器和军事行动的重要决定中。&lt;/p>; &lt;p>;该备忘录还解决了美国如何在此框架上与盟友合作以保护国家安全性，并将包括有关应对对手威胁的分类部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/10/24/e58b2169-0f0b-464d-8f50-5db087d54d54dc6_f60200c9.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：能够管理有关全球AI治理的这种健康的紧张关系。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sullivan强调了最近在这个问题上的美国 - 中国参与，并说华盛顿“愿意与中国和其他人进行对话”，以更好地了解风险和反击&lt;/p>; &lt;p>;在2023年11月的会谈中，拜登和中国领导人习近平同意就AI风险和安全性进行对话。 5月，美国人工智能专家会见了日内瓦的中国官员，讨论了这个问题，沙利文称其为“坦率和建设性的初步对话”。&lt;/p>; &lt;p>; 2月在北京，中国和俄罗斯承诺更好地协调军事AI使用。三月份，美国赞助了联合国对AI的第一个大会决议，该决议一致通过，并将中国作为共同发起人。&lt;/p>; &lt;p>;但是，沙利文强调说：“这些会议并没有减少我们对我们对此的深切关注中国“继续使用AI来压制其人口，传播错误信息并破坏美国，我们的盟友和合作伙伴的安全”。以及世界各地的国家，尤其是发展中的经济体，想知道如何做到这一点。他们不想被抛在后面，我们也不想要那个。 AI部门“高级情报优先事项”，指示政府实体为AI开发人员提供及时的网络安全和反情报信息，以确保其发明的安全性”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该文件还呼吁采取步骤，以提高芯片供应链的安全性和多样性，因为美国开发了下一代政府超级计算机和其他高级技术。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的背景简报中，一位高级官员强调，如果国家安全机构没有以“与我们的价值一致的方式”采用AI技术，那么美国将面临我们的竞争对手（例如中国）的战略惊喜。&lt;/p>; &lt;p>;官员指出，中国等国家通过人工智能正在现代化其军事和情报能力，“尤其要加快国家安全社区的采用和使用尖端AI的能力来维持我们的竞争优势”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国 - 中国技术的竞争加剧了，华盛顿为美国的半导体行业提供了数十亿美元的补贴，并加强针对中国高科技行业的措施，该领域可以说，该领域可以推动人民解放军并构成国家安全威胁。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;除了筹码禁令外，拜登政府正在推出与AI有关的出口控制和投资禁令，同时权衡进一步的行动，以遏制中国访问大型语言模型，这可以帮助北京开发诸如chatgpt之类的AI系统。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;还敦促盟友强加半导体出口控制并启动了矿产安全网络，以试图将中国脱离技术供应链。 ，除了弄清楚如何解决美国的限制。北京还对芯片制造所需的矿产进行了针对美国及其盟友的出口控制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新备忘录可能对云服务提供商和Frontier模型开发人员产生重大影响。它建立在拜登（Biden）的2023年10月的行政命令的基础上，要求尖端AI系统的创建者与美国政府分享其测试和培训的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;该备忘录包括确保将使用致命的自主武器的步骤“使用”负责任地”并突出显示“禁止用例”，例如“非法抑制权利或从关键决策过程中删除人类的用例”。&lt;/p>; &lt;p>;美国和中国都采取了措施扩大在全球范围&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿去年发表了一项政治宣言，以建立一个法律和外交框架，以负责军事使用AI和自治权，政府官员表示，这已得到周围的认可60个国家。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国和俄罗斯尚未签署该计划，北京正在推动联合国在AI的全球治理中发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;中国宣布了其第一个去年，全球AI治理倡议呼吁主要权力对军事使用AI技术采取“审慎和负责任的态度”。它还表示支持对致命自动武器系统的法律禁令。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>