<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China supports Malaysia’s Brics application, saying ‘like-minded partners’ are welcome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272504/china-supports-malaysias-brics-application-saying-minded-partners-are-welcome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/0498fcb1-caeb-4117-a931-8290122d9a06_be89c6be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周日表示，该国已申请加入该集团。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国支持马来西亚加入金砖国家的申请，并表示欢迎“志同道合的伙伴”加入该集团。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示周日，他向新兴经济体集团现任主席国俄罗斯发出了申请信。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎更多志同道合的伙伴加入[金砖国家]，共同努力制定国际秩序中国外交部发言人林健周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖机制的发展壮大反映了时代潮流，符合有关国家利益，为金砖国家机制的发展和扩大提供了有力支撑。”正是因为如此，越来越多的马来西亚等新兴市场国家和发展中国家对金砖国家表现出了浓厚的兴趣，并表示认可。并希望加入该组织。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织由俄罗斯、中国、印度和巴西于 15 年前成立。此后，它迎来了多个新兴经济体，包括 2010 年的南非以及最近的伊朗、埃及、埃塞俄比亚和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;它现在拥有 10 个成员和约 30 个其他国家，其中包括泰国（美国的一个成员国）条约盟友 - 已表示有兴趣加入。&lt;/p>;&lt;p>;中国智库盘古智库高级研究员徐钦铎表示，马来西亚和泰国不太可能在不久的将来加入，并指出俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫的立场评论称东盟已决定“暂停”接纳新成员。&lt;/p>;&lt;p>;然而，徐也表示马来西亚的加入“只能是一个加分”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国支持马来西亚提出申请，因为它认为该集团的扩张符合多极体系。作为金砖四国的创始成员国，中国在[推动]马来西亚成为金砖国家成员方面发挥着关键作用，考虑到其经济规模，其[这一作用]与俄罗斯的作用一样重要，甚至更重要。”徐补充道。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从经济上来说，加入金砖国家意味着马来西亚有更好的商业机会和市场准入。在政治上，金砖国家成员与马来西亚一样对西方感到担忧，特别是美国持续支持以色列对巴勒斯坦人的持续袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡新包容亚洲中心主席许景基 (Koh King Kee)智囊团表示，马来西亚的会员资格可能会引起其他希望在世界舞台上建立集体地位的东南亚国家的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“许多全球机构未能有效解决地区冲突问题， Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖四国为马来西亚提供了一个替代平台，以表达其对全球问题的看法，特别是考虑到[安瓦尔]在穆斯林国家中的地位，特别是穆斯林世界的观点。 ”&lt;/p>;&lt;p>;许补充说，马来西亚加入东盟将符合中国的“周边外交”政策，即注重与其他国家求同存异。&lt;/p>;&lt;p >;“金砖四国的成员资格将使吉隆坡能够与北京在共同关心的全球问题上更密切地协作和合作，例如加沙冲突和低碳发展，”Koh补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong gets foothold in global semiconductor industry with next-gen GaN wafer line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3272508/hong-kong-gets-foothold-global-semiconductor-industry-next-gen-gan-wafer-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/61cdb008-e2d8-4715-81d1-726100c7a099_8e5b3d1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六月沙田香港科学园全景2022年2月29日。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正在建立第一条氮化镓（GaN）晶圆生产线，这是一种下一代半导体材料，该市的目标是在中美技术竞争加剧的背景下，在全球芯片行业站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;MassPhoton于今年一月在香港成立，目前正与政府资助的香港科技园（HKSTP）合作MassPhoton 创始人兼首席执行官 Eason Liao 在周二的媒体吹风会上表示，将建立一条 8 英寸氮化镓外延片中试生产线，目标是到 2027 年实现年产 10,000 片的产能。&lt;/p>;&lt;p>;该公司专门生产紫外线C消毒产品，将投资2亿港元（2560万美元）在香港新建晶圆生产线，并在孵化器科学园建立GaN技术研发中心由香港科技园公司运营的周二在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 30/80f9464d-453b-459f-98a3-b51707b4e58b_986acb28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新科技及工业局局长孙东在启动仪式上致辞7月30日，第三代半导体GaN外延片中试线。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;GaN和碳化硅(SiC)是第三代半导体材料，与传统硅相比，基于氮化镓的半导体具有更高的能源效率和更小的尺寸等优势。&lt;/p>;&lt;p>;规划中的 GaN 生产线正值香港着眼于在全球半导体供应链中占有一席之地，这是该城市努力成为创新型城市的一部分&lt;/p>;&lt;p>;去年10月，香港科技园公司还与中国内地芯片公司晶二半导体签署谅解备忘录，目标是设立香港首个碳化硅8英寸晶圆晶圆厂和新的第三代半导体研发中心。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于上海的芯片制造商承诺在该项目上投资 69 亿港元，并计划到 2028 年达到年产 24 万片晶圆的产能。去年10月表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港选择专注于第三代半导体的原因之一是，对可用于制造这些半导体的设备的限制较少，使得获得关键设备相对容易，据当地媒体报道，香港创新科技及工业局局长孙东当时表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国的出口限制已经切断了中国对一些最先进芯片制造商的准入。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们对第三代半导体供应链的一致性充满信心，”MassPhoton 的 Liao 周五表示。他补充说，许多内地碳化硅公司已经在全球行业中处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;香港立法会于 5 月批准了政府拨款 28.4 亿港元建立半导体研究中心。香港科技园公司周五表示，规划中的元朗创新园微电子中心预计将于今年投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;MassPhoton 的目标是将其 GaN 晶圆应用于显示技术、汽车和数据中心等领域，廖说。他表示，该公司还计划在年底前额外筹集 1 亿港元资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Cold war relic’: China takes aim at US-Japan alliance under American nuclear umbrella]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272512/cold-war-relic-china-takes-aim-us-japan-alliance-under-american-nuclear-umbrella?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/89359bd0-b4c5-461e-b9bf-3660834ac462_ad94e926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当印度国防部长和外交部长美国和日本周末在东京举行会谈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京就周末与美国的安全会谈再次猛烈抨击东京，呼吁日本停止与域外国家结盟。&lt;/p>;&lt;p >;周二，中国官员连续第二天对周日在东京举行的日美防长外长“2+2”会晤提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“中方要求日方采取理性措施”中国外交部发言人林健表示，“我们必须尊重中国的看法，停止为政治利益干涉中国内政，停止在海上问题上挑衅，停止拉拢域外国家在地区制造分裂和对抗的做法。” p>;&lt;p>;外交部指责盟国“在海上问题上抹黑攻击中国，固守冷战思维，操纵群体政治，煽动对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，北京已提出申诉&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明中，日美两国对中方的“挑衅”行为表示严重关切部长们还讨论了延伸威慑、华盛顿使用核武器和常规武器威慑攻击的战略。自2010年以来，这一问题主要通过较低级别的对话来解决。这是首次提升为部长级讨论。&lt;/p>;&lt;p>;部长们表示，随着朝鲜发展核武器和运载火箭，该地区正处于“日益恶化的地区安全环境”之中导弹、中国不断扩大的核武库以及俄罗斯与朝鲜的军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，美国和日本重申有必要加强同盟的威慑态势，并通过部长们表示：“威慑、军备控制、降低风险和防扩散”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但林表示，华盛顿核保护伞下的这种合作是“寒冷的遗迹” ”，只会加剧地区紧张局势，增加核扩散风险。&lt;/p>;&lt;p>;“中方敦促美日放弃冷战思维，切实降低核武器在国家和集体安全中的作用”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林还为北京的核发展进行了辩护，称其核能力仍“处于国家安全所需的最低水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“只要没有国家使用或威胁对中国使用核武器，他们就不会面临中国核武器的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;林还敦促唯一遭受原子弹袭击的国家东京， “批判性地重新评估其战略安全政策”，并遵守其三项无核原则，即绝不在其领土上拥有、生产或允许原子武器。&lt;/p>;&lt;p>;日本报纸《读卖新闻》报道称，华盛顿和东京打算编制各自的战略安全政策。年内第一份关于延伸威慑的联合文件。&lt;/p>;&lt;p>;该文件将包括华盛顿承诺使用其核武器和其他能力来加强对日本的威慑，并概述将促使美国在国防方面进行报复的条件报告称，日本。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unprecedented’: US pledges US$500 million in military aid to Manila, risking Beijing’s ire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272514/unprecedented-us-pledges-us500-million-military-aid-manila-risking-beijings-ire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/64d3a365-411a-4474-b690-a6b74bf23622_86aafa43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（中）迎接美国国务卿周二，国家安东尼·布林肯（左）和美国国防部长劳埃德·奥斯汀在马拉坎南总统府会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀周二抵达马尼拉，与菲律宾同行讨论地区安全问题，并宣布向其盟友提供 5 亿美元的军事援助在应对与中国日益紧张的领土争端之际，分析人士表示，此次高层访问和大规模军事资金分配都凸显了菲律宾与美国的联盟以及南海问题的重要性。华盛顿在该地区的经济和安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯和奥斯汀在阿吉纳尔多营地与菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗举行了年度 2+2 部长级对话。会议期间，他们讨论了广泛的安全问题，并宣布了华盛顿为马尼拉提供的新军事资助方案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在向菲律宾额外拨款 5 亿美元外国军事融资，以加强安全与我们在该地区最古老的条约盟友的合作，”布林肯在联合新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/30/b6801713-9071-45d1-b3c5-8575612fa60e_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀，美国国防部长周二，国务卿安东尼·布林肯、菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉阿吉纳尔多营举行联合新闻发布会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯称其为“一代人一次的投资”，旨在帮助菲律宾军队和海岸警卫队实现现代化。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀部长表示，“这一数额的资金是前所未有的，它向拜登-哈里斯政府、美国国会和美国人民发出了支持菲律宾的明确信息。”&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，大约为125美元菲律宾将拨款 100 万美元用于建设和改善菲律宾军事基地，根据两国《加强防务合作协议》，马尼拉已允许美军驻扎该基地。&lt;/p>;&lt;p>;政治经济公司总裁兼首席执行官埃德蒙·塔尧 (Edmund Tayao)元素研究人员和战略家智囊团告诉《亚洲周刊》，布林肯和奥斯汀的访问具体证明了华盛顿对马尼拉作为安全伙伴的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问只是一系列访问中的最新一次美国官员定期进行高调访问。这是一份非常强有力的支持声明，只有当可怕的侵略可能性实际发生时，美国才会向我们提供援助，”政治经济元素研究和战略家智囊团总裁兼首席执行官埃德蒙·塔亚奥（Edmund Tayao）告诉《本周》 &lt;/p>;&lt;p>;然而，Tayao 警告说，增加资金的公告可能会进一步加剧与北京在南中国海的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国肯定正在仔细观察和计算每一个细节移动。至少，我们可以预期，我们会进一步用尽越来越接近使用暴力的选择。”塔姚说。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉和北京在该地区陷入了日益激烈的领土争端。南海局势持续了几个月，最近一次冲突是 6 月 17 日菲律宾海军和中国海警在有争议的仁爱礁发生的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/11a4ca24-e7cf-4c3d-b179-b526850efe00_25fab4bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;6月17日，中国海警人员在南海仁爱礁发生对峙时拦截菲律宾海军船只。图片：菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多分析人士认为，这次冲突是冲突升级的转折点，因为它导致几名菲律宾水手受伤，其中一人拇指被切断。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国之间长期存在的联系1951 年共同防御条约 (MDT)，该条约呼吁双方在外部列强侵略时互相帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的新闻发布会上，布林肯重申了华盛顿对维护该条约的承诺，并明确表示：它涵盖了与马尼拉当前与北京的冲突相关的各种情景。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持在多边发展条约下与菲律宾建立铁定的防务联盟。这还包括对太平洋任何地方（包括南中国海）的菲律宾武装部队、公共船只或飞机（包括海岸警卫队）的武装袭击。”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;在与会面之前两位美国官员会见了小费迪南德·马科斯总统，自两年前上台以来，他对美国与中国的领土争端采取了更具对抗性的态度，并大幅加强了与华盛顿的安全关系。&lt;/p>;&lt;p >;布林肯告诉马科斯，今年的部长级对话是“历史性的”，因为这是菲律宾首次主办此类对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，这确实证明了高层交往的稳步推进我们两国之间的合作涵盖了使我们走到一起的全方位问题和机遇，不仅是安全问题，而且是经济问题，我们衷心感谢这种伙伴关系。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;意大利智库Geopolitica中国和印太部门的安全分析师马泰奥·皮亚森蒂尼(Matteo Piasentini)表示，布林肯和奥斯汀的访问很重要，可以让菲律宾相信美国致力于发展两国伙伴关系，其原因不仅仅是对抗北京&lt;/p>;&lt;p>;“除了南海问题，菲律宾还要求美国帮助加强马尼拉的经济和能源安全。”还有一项情报共享协议也岌岌可危，需要在最高层进行讨论。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯和奥斯汀对马尼拉的访问是为期 11 天的马尼拉之行的一部分。亚洲，行程中的其他站点包括日本、新加坡和越南——这些国家近几个月来都加强了与菲律宾的安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士猜测，美国一直在策划其中一些安全活动幕后安排，以建立一个以菲律宾为中心的联盟，以抗衡中国在该地区的影响力。其他人表示，马尼拉正在寻求这些联盟，因为它不确定华盛顿对其联盟的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;皮亚森蒂尼表示，虽然其他安全安排可能是有用的保障措施，但马尼拉加倍努力是有意义的尽可能多地购买美国的军事装备和融资，因为它们已经建立了既定的关系，马尼拉现在需要增强其威慑能力。&lt;/p>;&lt;p>;“等待其他国家的投标可能是长期有益的，但在短期内从长远来看，美国的援助是马尼拉所能得到的最好的援助。”Piasentini 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s population shrinks, it’s time to look at healthy ageing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272516/chinas-population-shrinks-its-time-look-healthy-ageing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/fd696442-5157-441f-b52d-8280e83e3caf_c4a6ec6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与其他老龄化社会相比，中国的老年人口已经很大。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份联合国报告估计，到 2100 年，中国 14 亿人口可能会减少一半，这引发了有关潜在影响的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;该报告预计中国人口规模可能会恢复到与 20 世纪 50 年代末相当的水平，因为未来 70 年由于出生率下降，中国可能会减少 7.86 亿人口。根据本月早些时候发布的联合国最新版《世界人口展望》，这种情况发生的可能性为 50%。&lt;/p>;&lt;p>;这一预测再次引发了关于中国能否维持其全球主导地位和强大实力的争论。经济增长——后者是通过所谓的国家“人口红利”实现的。&lt;/p>;&lt;p>;这种红利发生在劳动人口比例较高的情况下，加上全球化，中国已成为全球制造大国过去二十年中的强国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，仅通过人口规模来衡量一个国家的经济实力是过于简单化的，而且可能会产生误导。事实上，对于中国人口众多是福是祸，长期以来一直有不同的看法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，领导层多年来一直表示中国仍然是一个大国。发展中国家人口众多，人均GDP较低。他们还强调，确保如此多的人口有足够的食物和必需品是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;这个理由也被用来为 1979 年至 2015 年备受争议的独生子女政策辩护，该政策导致了许多强迫和自愿堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;但早在 20 世纪 50 年代，毛泽东实际上鼓励大家庭，这样他就可以拥有支持他的大跃进运动所需的人口。&lt;/p>;&lt;p>;关于近年来，随着中国开始面临人口下降，人口众多是福还是祸再次发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;这一最新警告的重要之处在于人口结构的潜在变化。这将意味着由于低出生率而导致的人口老龄化，尽管北京出台了三孩政策并且地方政府为人们提供生育激励措施，但北京未能提高人口老龄化水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国正面临着长期的人口老龄化问题。劳动年龄人口减少、老年人口比例上升的时期，福利和医疗体系将面临更大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;根据2020年全国人口普查，抚养比到 2022 年，中国这一比例将增至 46.6%。因此，每 100 名工作年龄人口（定义为 15 岁至 64 岁）中，就有超过 46 名老年人和儿童得到支持。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行的估计更高——它预计2022年中国的年龄抚养比将达到54.7%，预计到2035年将达到61.5%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这么高的比例，不仅仅是国家生产力的问题。解决医疗保健系统的负担也至关重要，因为与日本等其他老龄化社会相比，中国老年人口的绝对数量已经很大。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，还没有明确的情况。中国专家表示，政府早就计划对老年人口健康状况进行全国调查，但由于未公开的原因而被推迟——其中之一可能是成本。&lt;/p>;&lt;p>;如果确实发生，调查的一个重要部分将是评估老年人的心理健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息对于准确的政策规划至关重要，无论是建设设施还是培训医护人员，甚至是对可能有帮助的设备进行技术研究。这些信息还将帮助中国规划如何帮助人口更健康地老龄化——这是一个更大的目标。有用的讨论而不仅仅是关注数字。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong beautician ‘unaware’ manager was unlicensed before botched botox jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272518/hong-kong-beautician-unaware-manager-was-unlicensed-botched-botox-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/dd30d5bc-f69f-4524-b38f-7b17a9b66c93_424dd653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在九龙城法院进行诉讼 。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名因涉嫌帮助一家美容中心提供无牌医疗服务而受审的香港美容师周二在法庭上表示，她并不知道她的经理没有医生注册。 &lt;/p>;&lt;p>;被告刘露，38岁，在九龙城法院出庭，面临指控，指控她于2022年11月7日至10日在现已关闭的佐敦CC Beauty协助向两名顾客提供无牌肉毒杆菌注射。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她此前对两项未经登记进行医疗导致人身伤害的罪名表示不认罪。两名受害者报告了视力模糊、咀嚼问题和心跳加快等副作用。&lt;/p>;&lt;p>;中心经理张敏在认罪后于今年三月被判处四个月监禁。&lt;/p>;&lt;p >;“我只是那里的一名员工……我只负责接待顾客，我不知道张没有执照，”刘告诉裁判官林子康。&lt;/p>;&lt;p>;“我分享了我的新工作在微信上的一家美容院，我的朋友看到​​这个帖子后联系了我。”&lt;/p>;&lt;p>;没有法定代表人的刘说，她只在该中心工作了大约两周，当时&lt;/p>;&lt;p>;但检方表示，虽然刘没有进行肉毒杆菌注射，但她招募了顾客进行无照医疗服务，并且选择不核实她的经理是否有资格进行该程序。&lt; /p>;&lt;p>;两名受害人钱青青和邱莉莉都是刘的好友，出庭作证提供证据。&lt;/p>;&lt;p>;钱表示，她已向刘询问有关肉毒杆菌的信息。在看到她在社交媒体上发布的关于在美容院工作的帖子后，她补充说，她在刘的短信中被告知该中心“有一名医生”。&lt;/p>;&lt;p>;她随后于11月7日前往美容院现场，一名身穿白大褂的女子在没有自我介绍的情况下进行了肉毒杆菌注射，整个过程刘都在场。&lt;/p>;&lt;p>;钱告诉法庭，注射后她感到身体不适，视力模糊。与此同时，邱女士表示，她通过微信与刘预约后，曾到店纹眉，但在得知钱几天后决定也注射肉毒杆菌。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/3a3195b9-e044-48e1- 84aa-49dd690fd856_f66f1d8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名受害者在接受肉毒杆菌注射后均被诊断患有肉毒杆菌中毒。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，手术后大约一周，她第一次感受到了副作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法像平常一样咀嚼和微笑，我的面部肌肉感到僵硬。我以为很正常，但10天后我的心脏开始感觉不舒服。”邱告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;钱和邱后来一起到广华医院，被诊断出患有肉毒杆菌中毒。&lt;/p>;&lt;p >;“我住院了两三天，视力仍然模糊，”邱声称。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部私人医疗机构监管办公室的 Horace Chui Yul 博士也作证说：周二，表示只有注册医生才可以进行肉毒杆菌注射，因为这是一种医疗程序。&lt;/p>;&lt;p>;同一办公室的黄卓斯医生告诉法庭，从现场检获的证据，例如肾上腺素药物和注射器，表明注射是在该中心进行的。&lt;/p>;&lt;p>;听证会将于周三继续，将有更多证人提供证据，包括治疗钱和邱的医生。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift ‘in shock’ after 2 children killed in attack at UK dance class of her music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272509/taylor-swift-shock-after-2-children-killed-attack-uk-dance-class-her-music?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/631a517d-e9ba-4ba7-9cc3-d68335e3a74b_54f1e76d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Instagram/@taylorswift&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;周二，美国歌手泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在得知两名儿童被刺死、另外六名儿童在英格兰北部为她的年轻歌迷举办的舞蹈活动中遭到凶猛袭击的消息后，谈到了她的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;警方正在审问一名嫌疑人，并努力了解一名 17 岁男孩在泰勒·斯威夫特主题舞蹈和瑜伽课上袭击儿童的动机。&lt;/p>;&lt;p>;共有九名儿童和两名成人在英格兰西北部绍斯波特的暴乱中受伤。成年人和六名儿童在当地医院均处于危急状态。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特表示，她“完全处于震惊之中”，并且仍在经历这一事件的“恐怖”。&lt;/p>;&lt;p>; “这些只是舞蹈课上的小孩子，”她在 Instagram 上写道。 “我完全不知道如何向这些家庭表达我的同情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/30/e648e8a2-b048-4f3b-8b36-71f197454f71_6c8193a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Taylor Swift 在 Instagram 上发布的消息英国发生致命刺伤事件。照片：Instagram@taylorswift&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的粉丝已在网上筹集了超过 40,000 英镑（51,440 美元），以帮助受害者家属以及部分儿童所在的医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;一名 17 岁男孩因涉嫌谋杀和谋杀未遂被捕。&lt;/p>;&lt;p>;当地人在街道两旁的警察警戒线前留下鲜花和毛绒玩具以示敬意。利物浦附近的海滨度假胜地有砖房，绰号“阳光明媚的南港”，其海滩和码头吸引了来自英格兰西北部各地的度假者。&lt;/p>;&lt;p>;目击者描述了“恐怖电影中”的场景，血迹斑斑的儿童逃离袭击就在周一中午之前。嫌疑人很快因涉嫌谋杀和谋杀未遂被捕。警方称，他出生于威尔士卡迪夫，在距离绍斯波特约 5 公里（3 英里）的一个村庄里生活了多年。他尚未受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，侦探并未将周一的袭击视为与恐怖活动有关，也没有寻找任何其他嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信成年人默西塞德郡警察局长塞雷娜·肯尼迪说：“受伤的孩子们勇敢地试图保护受到袭击的儿童。”这是最近发生的令人震惊的袭击事件，该国最近持刀犯罪的上升引发了人们的焦虑和不安。人们呼吁政府采取更多措施打击利刃武器。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，他们听到尖叫声，看到浑身是血的儿童从哈特空间 (Hart Space) 中走出来。哈特空间 (Hart Space) 是一个举办怀孕研讨会和冥想等各种活动的社区中心。女子新兵训练营课程。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在为 6 至 11 岁儿童举办的以泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 为主题的瑜伽和舞蹈研讨会期间。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在路上，从“托儿所，”在附近拥有一家商店的 Bare Varathan 说道。 “他们在这里、这里、这里、到处都被刺伤了，”他指着脖子、背部和胸部说道。&lt;/p>;&lt;p>;总理基尔·斯塔默称这次袭击“可怕且令人深感震惊”。国王查理三世向受“极其可怕的事件”影响的人们致以“哀悼、祈祷和最深切的同情”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/3825472e-798b-4b9d-8a8b-9e17f0205eb7_def34fed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急服务在持刀袭击现场附近工作，造成两名儿童死亡、九名儿童受伤。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;威廉王子和他的妻子凯瑟琳表示，“作为父母，我们无法想象绍斯波特遇难者的家人、朋友和亲人的处境今天正在经历。”&lt;/p>;&lt;p>;在附近拥有一家汽车修理店的科林·帕里 (Colin Parry) 告诉《卫报》，嫌疑人是乘坐出租车抵达的。&lt;/p>;&lt;p>;“他乘坐出租车沿着我们的车道行驶。而且没有为出租车付费，所以我当时面对他。”帕里说。 “他很积极，他说，&#39;你该怎么办？&#39;&#39;&lt;/p>; &lt;p>;帕里说，大多数受害者似乎都是年轻女孩。&lt;/p>; &lt;p>;“母亲是现在来这里尖叫。”帕里说。 “这就像恐怖电影中的场景。 …就像来自美国的东西，不像阳光明媚的绍斯波特。 ，苏格兰。随后，英国禁止了几乎所有手枪的私人所有权。&lt;/p>; &lt;p>;大规模枪击事件和用枪支杀害在英国很少见，截至2023年3月，这一年中约有40％的凶杀案使用了刀具。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can play a ‘favourable role’ in elevating China-Cambodia ties: Chinese envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272511/hong-kong-can-play-favourable-role-elevating-china-cambodia-ties-chinese-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 19:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/30/3E618CA4-FA38-46F1-876B-E73D2AF9E564_19983A6C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee中国驻柬埔寨大使和柬埔寨发展委员会秘书长秘书长霍恩·索尔恩（左）。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在柬埔寨的顶级外交官说，香港领导人对东南亚国家的访问在强调该市在促进北京与菲诺姆之间关系方面的关键作用“特别有意义” Penh。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-Chiu于周二下午离开老挝前往柬埔寨首都金边，开始了他三国之旅的第二部分。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市领导人中国大使王·温宾（Wang Wenbin）在机场接待，他大约四个星期前被派往柬埔寨，以他以前担任北京外交部发言人的角色而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信“我们相信”首席执行官对柬埔寨的访问肯定会促进柬埔寨和香港之间的互惠互利合作，也将在进一步促进中国关系中发挥好处。” P>;中国与柬埔寨的关系仍然是东南亚国家协会（东盟）最接近的关系之一。两国之间没有任何领土争端，金边在很大程度上取决于中国的贸易和投资。&lt;/p>; &lt;p>;资深外交官说，这一天也标志着“特别有意义的时刻”，因为李在Phnom Penh中仅仅到达了Phnom Penh伦敦前首席执行官，现在是中国顶级政治咨询机构的副主席Leung Chun-Ying几小时后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/096a86ed-b44e-46c8-9da1-24e1-24e3c73f35d0_b00_b0506cdd.jpg d.jpg“ >;约翰·李（John Lee）与中国大使王·温宾（Wang Wenbin）握手，他以前曾是北京外交部发言人。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Leung也是GX基金会的创始人，在该国纪念猎物Veng Province中的白内障盲目案例，通过非政府组织的努力消除了白内障盲目案例&lt;/p>; &lt;p>;“（背对背访问）表明，香港非常重视与巩固与柬埔寨的友好合作并促进中国 - 贝马关系， &lt;/p>; &lt;p>;李在访问柬埔寨时对大使的支持表示感谢，并补充说，政府的角色是“打开大门”，并为香港企业促进香港企业的进入国家。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官后来访问了拥有该国最大银行加拿大银行的加拿大综合集团。他还将在当地商业代表参加的晚宴上发表演讲。他将于周五返回香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia to legalise cryptocurrency for payments as sanctions weigh on companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272505/ukraine-war-russia-legalise-cryptocurrency-payments-sanctions-weigh-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 18:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/30/595E08EB-4EE3-4F92-A14E-4EAA997BC757_481FFFAB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2017年12月。俄罗斯的立法者正在考虑规范加密货币的法案。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯正在采取行动加密货币的使用，因为在美国对乌克兰战争的威胁下，公司与国外付款的困难越来越大。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;州杜马州议会议员的P>;议员将在周二的第二和第三次阅读中考虑一项加密货币法案，以及对加密采矿的单独立法。&lt;/p>; &lt;p>;也预计法律草案也是预计的杜马金融市场委员会负责人阿纳托利·阿卡科夫（Anatoly Aksakov）表示，在由总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）签署为法律之前，获得联邦委员会参议员的迅速批准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;担心加密货币的合法化可能会给国内市场的发展造成问题。”阿卡科夫在电话采访中说。他说，虽然加密货币可能有助于俄罗斯绕过西方制裁，但其使用是“客观的现象，不能被监管忽略”。俄罗斯企业面临着由美国对外国银行二级制裁威胁引起的付款压力的日益增长的付款压力。虽然目前在俄罗斯禁止将数字货币用于付款，但普京本月呼吁政府“不要错过这一时刻”，以规范该国内部和外国交易中的方法。&lt;/p>; &lt;p>;加密货币“是”普京告诉官员。 /Images/canvas/2024/07/30/86ba48b0-a182-48bd-9cc5-9b087c25e38d_fe6663b40.jpg“ ，俄罗斯议会的下部，位于莫斯科中部。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，直到2022年1月，就在俄罗斯全面入侵乌克兰的几周前，中央银行提议禁止使用和创建加密货币&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该银行在去年年底削弱了其位置，支持了加密货币的实验使用和跨境定居点的采矿。尽管如此，它仍敦促俄罗斯的金融组织不公开与数字货币有关的服务。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯银行没有回应对其立场变化发表评论的请求。第一副州长弗拉基米尔·克里斯蒂（Vladimir Chistyukhin）上个月表示，该国应考虑克服国际付款困难的所有可能性，包括“昨天对我们不受欢迎的人”。根据阿卡科夫的说法，与俄罗斯的外币相同。他说，参与加密和采矿的企业努力游说法律，以确保“他们可以在正常的法律框架内工作”，而不是担心正式调查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法律是因为他们希望加密货币能改善跨境转移，他经营着致力于加密货币的电报频道的分析师Ani Aslanyan说。但是，美国可能会监视俄罗斯使用的服务和公司试图阻止他们的服务，从根据Aslanyan的说法，法规使加密货币像“封闭俱乐部”一样付款，不包括中小型企业。例如，交易将仅限于那些自行开采加密货币的人，目前只有俄罗斯的大公司。 ，而联邦金融监测服务，联邦税务服务，联邦安全局和联邦物业管理机构将在控制加密货币的营业额中发挥作用。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei steals spotlight at ChinaJoy expo as HarmonyOS Next promotion entices gamers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272494/huawei-steals-spotlight-chinajoy-expo-harmonyos-next-promotion-entices-gamers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/30/a330120c-5984-4244-a3b5-5af564e73e73e0c_eeee0505b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;下一个移动平台于2024年7月26日在上海开幕。上海的娱乐博览会，随着电信设备巨头发布了40多种视频游戏，可以在Harmonyos上运行，这是其移动操作系统的最新迭代。&lt;/p>; &lt;p>; Harmonyos Next，这将结束对Android Apps的支持，将于今年第四季度正式推出华为即将推出的旗舰5G智能手机系列70号的旗舰5G智能手机系列。&lt;/p>; &lt;p>;由华为在7月26日至29日举行的华为展示的标题包括：亚特兰的水晶。来自netease;背面：1999年，来自广州的Bluepoch；和天空：美国工作室的光之子。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在四个单独的部分中形成的长队列在Harmonyos Booth展示了这些特色标题，因为中国Joy的与会者等待参加互动活动，获得免费礼物并在Huawei的最新智能手机上玩视频游戏。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“看到我最喜欢的游戏之一Narake：Bladepoint Mobile，并能够在新的[移动操作]系统上运行它，这真是令人兴奋。”谁在最初出发去看NetEase的展位后加入华为的队列。&lt;/p>; &lt;p>; Xu说，他希望将来能在未来的Harmonyos上看到更多的外国冠军，因为中国乔伊（Chinajoy） - 今年有369,000个游客，对于活动的组织者而言 - 目睹了对移动平台的发布和为系统创建的本机应用程序的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;华为在中国乔伊的活动展示了该公司在平台的电流迭代之后如何建立对Harmonyos的预期。未倒数的苹果iOS是第一季度大陆上第二大移动操作系统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/07/30/516F427C-FE6D-4267-921A-217BC6B3A07C_98E2039.JPG“索尼互动娱乐公司（Sony Interactive Entertainment）拥有的游戏机巨头PlayStation在上海最近举行的ChineJoy博览会上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Harmonyos于2019年8月成为Android的替代品，是在美国政府将华为添加到其实体列表中的三个月后。在这个贸易黑名单下，华为被禁止从供应商那里购买软件，芯片和其他美食技术，未经华盛顿的批准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而一些主要的中国视频游戏工作室（例如Mihoyo和Perfect World）并没有返回作为今年的参展商，索尼互动娱乐再次在活动中进行了主要展览，其PlayStation游戏机和各种各样的游戏都引起了人们的兴趣。参观者有机会在流行的PS5上玩30多场比赛，包括尚未发布的冠军。&lt;/p>; &lt;p>;索尼是该行业的三个大型游戏机供应商中唯一的一场供应商中的唯一一款。在中国乔伊的展览。多年来，Microsoft和Nintendo一直缺乏博览会。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是我在这里的第一年，我早点到这里……获得了包括瓦兰特在内的第一批礼物，” 19岁的上海玩家Qiao Ni说。 ，他渴望参观外国工作室的展位。他预计明年将返回中国。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Growing draw: Malaysia ready to spend on cruise tourism to bring in more passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272498/growing-draw-malaysia-ready-spend-cruise-tourism-bring-more-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/30/7859500E-5026-456D-9C42-43F356908BF0_C1970B85.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;船上的乘客。运输部长安东尼·洛克（Anthony Loke）表示，与2019年相比，巡航旅游业在2023年增长了85％，使马来西亚在全球旅游业中的份额达到了全球5％。文件照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚有望投资于新的港口基础设施，以利用巡航的日益普及 - 乘客人数在去年达到了创纪录的150万 - 作为港口节日，船只在大流行期间搁浅后咆哮重生。&lt;/p>; &lt;p>;运输部长安东尼·洛克（Anthony Loke）说，与2019年相比，巡航旅游业在2023年增长了85％ - 在大流行袭击之前 - 带来了马来西亚全球份额根据Cruise Lines International Association（CLIA）的数据，与Cruises的普及相吻合，这与全球市场的5％相吻合。 &lt;/p>; &lt;p>;“这一增长轨迹有望继续在克兰港克鲁斯港，Swettenham Pier Cruise Terminal penang和Kota Kinabalu Cruise Terminal的额外基础设施发展中，” Loke在周一的一份声明中说。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/07/30/8c3/8c3af-9a0b-4774474474-ba6c-89ea6c-89ea89ea8bf056c8bf056c8bf056c8bf056c8_da4c509a.da4c509a.pg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚运输部长安东尼·洛克（Anthony Loke），六月在九龙香格里拉酒店。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几乎所有方面都由水域约束，通过马来西亚槟城的马来西亚港口从新加坡到普吉岛的国际巡游，克兰港在当地人和外国游客中很受欢迎一样。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Clia表示，前往马来西亚婆罗洲，新加坡和文莱的Kota Kinabalu的旅行也在广受欢迎。 88％的千禧一代和86％的Gen-X旅行者中有88％的旅行者在巡游之前说他们打算再次这样做。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在步骤中，邮轮运营商越来越有创造力，以实现新市场的目标，因为他们从传统的巡游形象中重制，因为退休人员和老年人。&lt;/p>; &lt;p>;意大利巡航线科斯塔·克鲁斯（Costa Cruises）希望向东南亚的众多穆斯林人口增长。它的邮轮之一 - 哥斯达黎加·塞雷纳（Costa Serena） - 是马来西亚严格的伊斯兰认证委员会第一个接受清真认证的邮轮。与马来西亚公司Pelayaran Islamic（伊斯兰巡游）合作，客人在参加宗教讲座和讲道的同时开始航行，并在Tiktok上用清真认证的餐点用餐。喜欢，信仰 - 廉价的价格为800林吉特（173美元） - 从克兰港（Port Klang）乘坐乘客。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/011e68af-0ae7-4f6e-b3d8-6f8-6f80d16451e2_2c6451E2_2C6AD738.JPG ;“>;马来西亚唯一的赌场运营商云顶也在其云顶的梦想巡游品牌下经营巡游。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;摄影师Fuad Nizam在三月份进行巡游，他说这对第一名是一次有趣的体验。&lt;/p>; &lt;p>; “我一定会再次去，尽管还有其他目的地，也许是克兰港去Kota Kinabalu或其他一些岛屿目的地，” Fuad本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>;同时，高中海洋上的赌博和老虎机是这也是巡游的流行吸引力，尤其是在中国社区中。市场研究是一个总部位于美国的市场研究小组，将社交媒体视为邮轮旅游市场的关键动力，乘客在Instagram，Facebook和Tiktok上共享其旅行的内容。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业，马来西亚的第三大领域是在大流行病多年以来的马来西亚在泰国和印度尼西亚的游客之间进行反击，通过向中国和印度游客提供30天的签证豁免。今年第一季度的百万游客比去年高30％。 /Images/canvas/2024/07/30/187F1C10-0948-443E-BB04-C955E917538C_9C6EE1E98.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; ，槟城，马来西亚。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;槟城，一个岛上的岛屿，将游客与英国殖民地，中国，马来语和印度文化融合在一起，占到来的三分之一。&lt;/p >; &lt;p>; 2023年，超过570,000名游客在乔治镇的Swettenham Pier Cruise码头登陆，比上一年多了三分之一。&lt;/p>; &lt;p>;州旅游总监Wong Hon Wai说，这个数字继续向上趋势趋势Wong在4月份的一份声明中说，在2024年的前两个月，有131,000名乘客到达。 &lt;/p>; &lt;p>;该岛历史悠久的市中心中心的Swettenham Pier Cruise Terminal在2020年重新开发了5亿林吉特（1.08亿美元）。现在，它可以随时可容纳两艘大型游轮和12,000名乘客。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚主要运输中心位于吉隆坡以西的马来西亚主要运输枢纽港口港口，同样也随之而扩展。为了研究码头扩展和相关设施的开发。&lt;/p>; &lt;p>;一份路透社在12月的报告中引用邮轮运营商表示，旅行者希望在2024年巡航，因为他们仍然比陆基替代品便宜。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>