<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘High expectations’: tourists, families flock to Hong Kong Stadium for rugby Sevens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257996/high-expectations-tourists-families-flock-hong-kong-stadium-rugby-sevens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/86dcebd3-c289-46fc-b102-cc6ba4a06028_25e0993e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际七人榄球赛第一天打扮成卡通人物的球迷。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的香港七人制橄榄球比赛期间，游客和当地家庭在体育场内热闹非凡，这是该赛事自疫情大流行以来首次爆满。&lt;/p >;&lt;p>;原定为期三天的香港国际七人榄球赛早在上午 7.30 就开始了，比赛缓慢而稳定地开始，观众全天涌入体育场。&lt;/p>;&lt;p>;周五早上的观众下午早些时候，大多数是家庭和外国人，因为邮报记者采访的人中有一半以上是游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/76f2e5b9-072f-460d-a015-3733f81c3012_88c36075.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大 (红色）在香港国际七人榄球赛的第一天对阵西班牙。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上午 10 点刚过，27 岁的 Mereani Kaitani 与朋友们在扫杆埔香港大球场外挥舞着斐济国旗。&lt;/p>;&lt;p >;作为商务旅行的一部分，她第一次访问这座城市，恰逢七人榄球赛。&lt;/p>;&lt;p>;“这太令人兴奋了，尤其是看到其他文化。能够参加这样的活动真的让人感到很荣幸。”Kaitani 说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位 27 岁的球员补充道，她来是为了支持她的祖国和南非队。&lt;/p>;&lt;p>;据组织者称，今年 40% 的门票都是游客购买的，为期三天的比赛，拥有 40,000 个座位的体育场门票全部售罄。&lt;/p>;&lt;p>;昆汀·希尔布兰德 (Quentin Hillbrand) 和弗朗西斯科·桑切斯 (Francisco Sanchez) 从前往东京与香港朋友一起观看比赛。&lt;/p>;&lt;p>;身着阿根廷队吉祥物的桑切斯对接下来两天的橄榄球比赛和派对气氛寄予厚望。&lt;/p>;&lt;p >;“这只是开始。现在很安静，但我有很高的期望，”桑切斯说，并补充说，随着比赛的进行，他的服装也会增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我想看到[七人制橄榄球赛]的一切，”希尔布兰德补充道.&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年香港国际七人榄球赛：派对开始，来自世界各地的橄榄球迷纷纷到来&lt;/h3>;&lt;p>;12 岁的 Jaden Yeung 和 Myra Leung 是在参加青少年表演赛后最早抵达的人之一早上。&lt;/p>;&lt;p>;杨，七人榄球赛第二名选手，说他很喜欢观众席外面的游戏摊位。&lt;/p>;&lt;p>;“今年更漂亮，而且更有趣摊位，但肯德基店已经关门了。”他边说边展示自己赢得的纹身贴纸。&lt;/p>;&lt;p>;本次赛事的冠名赞助商国泰航空和汇丰银行在体育场内设置了游戏摊位，吸引了众多观众前来观看。孩子们一整天都排着长队。&lt;/p>;&lt;p>;梁已经观看了四次七人制橄榄球赛，她说，遗憾的是，传奇的南看台对她来说仍然是个谜，因为比赛将在自 1982 年以来一直在香港大球场举行，明年将在启德体育公园举行。南看台是七人榄球赛传统上的喧闹场所。&lt;/p>;&lt;p>;“只有年满 18 岁才可以进去。我还差六年。梁女士说：“（在搬家之前）我不能进去真是太遗憾了。”梁女士的母亲、两个孩子橄榄球队的家长兼教练冯艾莉森表示，孩子们通常会喜欢早上青少年比赛结束后，到游戏摊位观看成人比赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/05/f525a39c-f328-43d4-a6ba-14b16b140fcb_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际七人榄球赛第一天的球迷。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五上午 10.30，加拿大和日本女子组合拉开比赛，法国和澳大利亚重量级男子组合以 8.56 结束比赛下午。&lt;/p>;&lt;p>;香港大球场早上时不时爆发出欢呼声，下午则爆发出欢呼声和掌声，场内已坐满一半。&lt;/p>;&lt;p>;食品和饮料的销售也有所增加气氛如火如荼，空气中弥漫着啤酒的味道，观众们捧着一大壶饮料回到座位上。&lt;/p>;&lt;p>;Ebenezer&#39;s Kebabs and Pizzeria 的董事总经理兼老板之一桑尼·雷克哈尼 (Sunny Rekhani) 表示，他预计会有 20 场比赛。今年国际七人榄球赛的销售额将增长 25%。&lt;/p>;&lt;p>;“人们购买的商品越来越多，根据我们迄今为止的经验，总销售额将比去年增长 20% 至 25%，”雷克哈尼 (Rekhani) 表示，周五下午的销量增长令人鼓舞。&lt;/p>;&lt;p>;他的商业伙伴兼兄弟阿尼尔·雷克哈尼 (Anil Rekhani) 补充说，他们注意到周五人群中出现了更多外国人。&lt;/p>;&lt;p>;桑尼 (Sunny) 表示，他还发现了更多外国人。香港大球场摊位比去年多聘了10名员工，预计周末生意会更加繁忙。&lt;/p>;&lt;p>;比赛间隙，有人看到一些球员在场上签名并与观众击掌。比赛结束后在球场附近。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国际七人榄球赛：城市准备告别派对时的一系列支线&lt;/h3>;&lt;p>;一群 11 岁男孩坐在前面row 表示，他们设法获得了阿根廷和南非球员的签名，并与其中一些球员合影。&lt;/p>;&lt;p>;“这很酷。他是我最喜欢的球员之一，”从一名阿根廷球员那里得到签名的瑞恩·卓克（Ryan Cheuk）说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我以为他只是路过，”这位七人榄球赛第五名选手补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我以为他会路过。” p>;&lt;p>;周六，球迷可以从早上 7 点（上午 9.30 开始）开始入场，周日上午 8 点开始，第一场比赛上午 9.40 开始之前进入体育场。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰是卫冕冠军男子和女子项目。&lt;/p>;&lt;p>;香港女子和男子比赛将分别在开幕当天下午 6.22 点和晚上 7.24 点对阵中国队，参加新的 Melrose Claymores 比赛，该比赛是国泰赛的一部分/汇丰香港国际七人榄球赛。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia police launch sedition probe on Umno youth chief for stoking ‘Allah socks’ issue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257971/malaysia-police-launch-sedition-probe-umno-youth-chief-stoking-allah-socks-issue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/68610950-da8a-4c76-a778-4f7237e02083_4369de3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于蒲种郊区的 KK Mart 便利店吉隆坡，马来西亚。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚警方对巫统政府党青年领袖发起煽动叛乱调查，此前他被指控因在KK超市出售“真主袜子”而煽动愤怒&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，巫统青年领袖阿克末萨利赫 (Akmal Saleh) 呼吁抵制该连锁店，并在发现几双鞋后要求赔偿，全国三间 KK Super Mart 分店在过去一周遭到汽油弹袭击。上个月，KK 超市里出现了印有“阿拉”字样的袜子。&lt;/p>;&lt;p>;警察总监拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Husain) 周五表示，警方已收到两起针对阿克迈勒 (Akmal) 的投诉，他被指控煽动公众和违反多媒体规定拉扎鲁丁表示，一旦调查完成，此案将移交总检察长采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚第三家 KK Super Mart 商店“真主袜子”争吵激起汽油弹袭击&lt;/h3>;&lt;p>;“建议公众不要煽动与真主之名有关的问题，因为涉案人员已经受到指控，正义将由法庭裁决，”该国最高警察在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果被判犯有煽动罪，阿克马尔将面临最高 5,000 林吉特（1,055 美元）罚款、三年监禁或两者并罚的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;上周，KK Super Mart 以及一家运送违规袜子的工厂的所有者和董事被控冒犯宗教感情。他们不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;他们早些时候已就这一事件向公众道歉，KK Super Mart 创始人柴记肯在周三的接见中向马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯干达表达了歉意。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/2558a24e-bbfc-48e7-a7bd-3edcc3c0bab9_b39087ee.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，马来西亚国王苏丹易卜拉欣·依斯干达 (Sultan Ibrahim Iskandar) 与 KK Super Mart 创始人 Chai Kee Kan（右）在吉隆坡国家皇宫合影。照片：Facebook/officialsultanibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“各方必须更加负责，”易卜拉欣在他的官方 Facebook 页面上发布的一份声明中表示，他试图化解这一问题。&lt;/ p>;&lt;p>;“我再次警告各方不要利用这一问题，包括煽动民众。我不希望这个问题进一步拖延。”&lt;/p>;&lt;p>;阿克马尔于周五抵达马来西亚婆罗洲沙巴州的亚庇国际机场时被警方带走。&lt;/p>;&lt;p>;“他没有被捕。我们刚刚接他去接受他的陈述。沙巴警察局长 Jauteh Dikun 表示，此案将在吉隆坡处理，并在那里收到针对他的举报。&lt;/p>;&lt;p>;巫统是总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 联合政府的重要盟友，为他提供了很多帮助-需要来自该国马来穆斯林多数群体的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚前总理纳吉布申请软禁 1MDB 剩余刑期&lt;/h3>;&lt;p>;传统上，该党的青年领袖被视为巫统领导层可能不想公开解决的热点问题上的关键活动家。&lt;/p>;&lt;p>;阿克玛在脸书上发帖表示，他将全力配合，但“不会让我们的立场有哪怕一英寸的动摇” ”，捍卫伊斯兰教的神圣性。&lt;/p>;&lt;p>;“没有恐惧，就没有投降，”他在 Facebook 页面上分享的一段视频快结束时说道，视频显示他进入了警用 SUV。&lt;/p>;&lt;p>;阿克马尔因拒绝放弃这一问题并在全国范围内抵制连锁超市而被贴上“煽动者”的标签。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court convicts accountant of rioting at Yuen Long MTR station in 2019, first verdict for person not linked to white-clad mob]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257983/hong-kong-court-convicts-accountant-rioting-yuen-long-mtr-station-2019-first-verdict-person-not?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/57a9168d-2687-4c84-91e5-8b7e313b99c2_1191314f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何宗棠于 2022 年离开法庭。元朗暴徒袭击事件港铁站被视为 2019 年反政府抗议活动的转折点。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院以元朗港铁站骚乱罪判处一名会计师罪名成立，为涉人案件首个判决并非 2019 年 7 月 21 日现场挥舞棍棒的白衣暴徒的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院法官李兴年周五判定 43 岁的何灿基犯有一项罪名成立骚乱中，他声称自己的行为是为了自卫和防止犯罪，而事实上何鸿燊与黑衣抗议者联手在火车站与白衬衫团体作战。&lt;/p>;&lt;p>;“他和那些穿白衬衫的人没有什么不同。他是参与犯罪的骚乱者之一。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;何已被还押，定于下周三举行减刑听证会。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱可受到以下处罚：地方法院最高可判处七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;该判决是第一个与参与暴徒袭击的白衣组织无关的人做出的判决，被视为这一事件的转折点&lt;/p>;&lt;p>;100 多名身着白衣、手持棍棒的男子冲进车站，袭击从香港岛示威返回的抗议者以及其他通勤者。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;有人看到何在车站和附近的龙窝向白衬衫团体投掷物品，并打开雨伞保护自己和一些身穿黑衣的人（反政府抗议者喜欢的颜色）午夜左右的道路。&lt;/p>;&lt;p>;李驳斥了何先生声称他出于“好奇”而出现在车站的说法。&lt;/p>;&lt;h3>;香港前反对派立法会议员有理由就元朗暴徒作出回应暴力&lt;/h3>;&lt;p>;“如果是出于好奇，一个正常的、心智成熟的、受过高等教育的人为什么会继续跟随同一群抗议者进入骚乱的核心地区，停顿、徘徊、发生肢体冲突？与对方团体？”李说。&lt;/p>;&lt;p>;法官也不接受何先生的说法，他只是出于自卫和防止犯罪活动，并询问被告为何对代表黑人的暴力行为视而不见。 -他周围穿着衣服的人，并且没有试图阻止他们或敦促他们离开，如果这是他的动机。&lt;/p>;&lt;p>;“被告明显表现出参与骚乱的意图，并且实际上这样做了，”李&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/0766fd3d-bb15-4fe6- 9ef8-bbd81e9c441b_8f53a9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一段视频显示，2019年7月21日，白衣男子手持木棍在元朗地铁站袭击民众。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充，黑衣示威者不应在车站内非法聚集，并在元朗与村民对峙，尽管有白衫暴徒袭击乘客&lt;/p>;&lt;p>;“一旦黑衣人以暴力回应，任何理由都变得毫无道理，扭曲的逻辑就会出现，导致暴力不断升级，不顾理性和合法性，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;区域法院现正聆讯另一宗与暴民袭击有关的案件，涉及前立法会议员林卓廷及另外六人：余嘉豪、陈永熙、叶锦星、邝浩霖、尹仲明和马可·杨朗。&lt;/p>;&lt;p>;这七人也不属于白衣团体，但被控一项共同骚乱罪名。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN rights council mulls call for halt to arms sales to Israel amid ‘plausible risk of genocide’ in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257976/un-rights-council-mulls-call-halt-arms-sales-israel-amid-plausible-risk-genocide-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/722c0a8c-f329-46eb-b0dc-a4ac4f​​da2e6c_91d4243f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当以色列坦克封锁萨拉赫清真寺时，巴勒斯坦人逃往加沙北部 -加沙地带中部的丁路。联合国人权委员会正在审议一份草案文本，呼吁各国“停止向以色列出售、转让和转移武器、弹药和其他军事装备”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权理事会周五讨论是否要求停止向以色列出售武器，以色列在加沙的战争已造成超过 33,000 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权理事会周五讨论是否要求停止向以色列出售武器。 p>;&lt;p>;如果该案文获得通过，这将标志着联合国最高人权机构首次就围困被围困的巴勒斯坦领土的最血腥战争表明立场。&lt;/p>;&lt;p>;文本草案呼吁各国“停止向以色列出售、转让和转移武器、弹药和其他军事装备”。&lt;/p>;&lt;p>;草案称，除其他事项外，“为了防止进一步违反国际法”，这是必要的。人道主义法以及侵犯和践踏人权”。&lt;/p>;&lt;p>;它强调国际法院在一月份裁定加沙“存在种族灭绝的合理风险”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/c73da96c-f40f-4c9f-bc78-e27b32830bf9_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭加沙中部马加齐难民营后，一名男孩站在废墟前。据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列的报复行动已造成至少 33,037 人死亡。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五由巴基斯坦代表除阿尔巴尼亚外的所有伊斯兰合作组织(OIC)成员国提出的决议草案呼吁“立即停火” ”和“立即进行紧急人道主义准入和援助”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，联合国安理会在纽约也最终通过了一项要求停火的决议——这要归功于以色列最亲近的华盛顿投了弃权票。盟友和最大的武器供应商。&lt;/p>;&lt;p>;然而，停火要求并没有对当地产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争是在哈马斯 10 月 7 日袭击造成人员死亡后开始的根据法新社对以色列官方数据的统计，以色列境内约有 1,170 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，巴勒斯坦武装分子还劫持了 250 多名人质，仍有 130 人留在加沙，其中包括 34 名军队人员。说已经死了。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普告诉以色列停止杀人并“快速”发动加沙战争&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，以色列的报复行动已造成至少 33,037 人死亡，其中大部分是妇女和儿童&lt;/p>;&lt;p>;人权理事会决议草案没有点名哈马斯，但谴责向以色列平民区发射火箭弹，并要求“立即释放所有剩余人质”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;措辞强硬的文本多次点名以色列，强调其是“占领国”。&lt;/p>;&lt;p>;它要求以色列结束对所有巴勒斯坦领土的占领，并“立即解除对加沙地带的封锁”以及所有其他形式的集体惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;该文本于周四晚间进行了修订，删除了几处涉及种族灭绝的内容，并继续表达“对以色列官员相当于煽动种族灭绝的言论的严重关切”。&lt; /p>;&lt;p>;它敦促各国“防止巴勒斯坦人在加沙境内和从加沙继续被强行转移”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/691d5417-9ec6-4eb6-85b6-9c0e6cb5ccf1_caa460f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列加沙地带硝烟升腾，士兵们乘坐装甲运兵车在以色列和加沙边境附近行进。联合国人权委员会的草案文本还谴责以色列“在加沙人口稠密地区使用具有大范围影响的爆炸性武器”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它特别警告“不要在人口稠密的加沙地带南部的拉法市进行任何大规模军事行动”，那里有超过一数百万平民正在避难，警告“毁灭性的人道主义后果”。&lt;/p>;&lt;p>;该决议草案还谴责“在加沙利用让平民挨饿作为战争手段”，联合国警告说，饥荒迫在眉睫&lt;/p>;&lt;p>;它还谴责“以色列非法拒绝人道主义准入、故意阻碍救援物资以及剥夺平民生存所必需的物品，包括食物、水、电力、燃料和电信”。 &lt;/p>;&lt;p>;案文还谴责以色列“在加沙人口稠密地区使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的决议草案对这一事实表示遗憾以色列始终拒绝配合联合国人权理事会下令进行的多项调查。&lt;/p>;&lt;p>;并且坚持“对加沙所有违反国际法的行为进行可信、及时和全面的问责”。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁巴勒斯坦被占领土权利状况调查委员会——这是联合国在 10 月 7 日之前启动的最高级别调查——调查所有“直接和间接转让或出售武器、弹药、零部件、 ”。&lt;/p>;&lt;p>;该小组应查明自 10 月 7 日以来使用的武器，并“分析这些转让的法律后果”。&lt;/p>;&lt; p>;报告称，调查人员应向理事会第 59 届会议提交调查结果，该会议将于 2025 年中期举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp says limited repair time may prevent more ultrasonic checks for tracks, after cracked rail disrupts travel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3257959/hong-kongs-mtr-corp-says-limited-repair-time-may-prevent-more-ultrasonic-checks-tracks-after-cracked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/9e407a93-f938-45fc-aee8-8f8d158b6364_36ebf070.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者呼吁对铁路路段进行更频繁的专门检查。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁路运营商表示，鉴于夜间维护时间有限，在轨道上进行更多超声波检查可能会很困难，因为立法者就导致轨道断裂的路段向该公司进行了质询。服务延误一天。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司营运及创新总监李嘉润亦向立法会铁路小组委员会表示，该公司已将破裂的轨道部分送往实验室进行研究和研究。 &lt;/p>;&lt;p>;周四上午，尖沙咀港铁站附近一条线的交汇处发现了损坏情况，造成清明节期间荃湾线服务中断。适逢清明节。&lt;/p>;&lt;p>;当天早上来往中环至荃湾的服务短暂延误 15 至 20 分钟，来往尖沙咀至佐敦的列车亦减速。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Lee 告诉立法者，工程师已于周四晚上 11.30 左右更换了损坏的部分，确保周五可以完全恢复服务。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚拆下的部件将被送往实验室进行进一步处理。分析，看看我们掌握了哪些理解和信息，这样我们就可以加强分析，确保最大限度地减少这些事件。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;运营和创新总监还表示，工程师目前正在进行目视检查当铁路服务夜间停止时，每三天检查一次轨道部分。&lt;/p>;&lt;p>;配备超声波设备的车辆还每两周检查一次每个轨道部分，以发现任何金属疲劳，同时进行更深入的物理检查每四到六个月一次。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还提到还使用了实时检测方法，但没有进一步详细说明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/54b7d210-22a9-4bdd-b37a-54facc17e34c_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员田北辰质问港铁公司早前承诺斥资 650 亿港元改善标准。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;港铁公司2014年向立法会提供的一份文件称，测试车辆于2013年1月0日引入，以确保更快的检查。技术人员每年还会进行两到三次着色渗透测试。&lt;/p>;&lt;p>;九广铁路公司前主席、立法会议员田北辰敦促李先生增加超声波检查的频率通过利用公司的额外资源和新技术。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，铁路运营商承诺在五年内投资 650 亿港元（83 亿美元）用于维护铁路资产，同时利用创新当年发生一系列事件导致服务中断后，我们需要技术来提高标准。&lt;/p>;&lt;p>;“一条细小的裂缝可以在两周内扩大很多，你应该很清楚这一点，”Tien 说。 “告诉我你现在是否可以每周做一次。是650亿港元！钱都花在哪里了？”&lt;/p>;&lt;h3>;尖沙咀附近发现裂缝后，香港地铁要更换轨道&lt;/h3>;&lt;p>;但港铁公司李先生表示，满足这样的要求很困难，但停止了不说是否有可能进行更多的超声波检查。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我希望每晚都进行检查，但有实际困难，因为许多其他工作也需要通宵维护时间的宝贵时间”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“关于双周检查，昨晚我们工作人员拆除了轨道[路段]后，我们将对过去的所有数据进行深入分析，研究如何确保&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员还敦促港铁公司加快在东铁线地面车站安装月台门的工程，这是香港最古老的运营路线，两名视障乘客被撞上周六火炭站落轨。&lt;/p>;&lt;p>;工程于去年五月开始。火炭站工程尚未完成。&lt;/p>;&lt;p>;李先生周五表示，部分车站难以加快工程进度，尤其是罗湖站和旺角东站，因为这些站没有直行月台。该项目的目标完成日期仍为 2025 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How can Hongkongers pay less in waste charges? Just recycle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3257929/how-can-hongkongers-pay-less-waste-charges-just-recycle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/b6aec847-117d-4783-b46d-e4ea63dbff85_7dea7adc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民在柴湾莲翠村进行回收利用，该村是4月1日起，14个地点测试废物收费计划。在该计划于8月全面实施之前，公众应进行废物审计，了解如何通过垃圾分类回收来降低废物处理成本。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;城市固体废物收费计划于4月1日开始试行，全市14个地点测试政府的废物管理和减量计划。但在试验期开始、香港尚未从中汲取宝贵经验之前，一些社会意见领袖已表示8月1日仍不是全面推行垃圾收费的最佳时机，并呼吁再次推迟该计划。 &lt;/p>;&lt;p>;垃圾收费计划会第三次推迟吗？&lt;/p>;&lt;p>;顾名思义，试用期的目的是展示事情如何运作。政府正试图向社会展示垃圾收费计划将如何在住宅区、购物中心和疗养院等场所发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;我们不应误读政府的意图，并低估其实施垃圾收费计划的承诺。计划将于 8 月 1 日全面实施。随着试行期间的经验教训和数据共享，应该可以在整个社区高效、有效地启动该计划。&lt;/p>;&lt;p>;也有人建议，如果试验遇到困难，政府应该重新考虑在八月份启动垃圾收费计划的计划，或许可以推迟到该市拥有足够的回收设施为止。&lt;/p>;&lt;p>;但事实是我们可能再过十年才能在香港看到完美的回收系统。考虑一下回收系统如何与已经实施垃圾收费的地方的回收行为相互作用。韩国自1995年开始在全国范围内采用预付费垃圾袋，回收行业带来的经济效益从2001年的17亿港元增至2009年的70亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/1b4f2bfa-46c8-4f4c-8764-451f6c2056a1_38ff5ea4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2016 年，人们在台湾基隆市的星空公园里漫步，这是用废弃塑料瓶制作的梵高《星夜》的再现。在台湾，垃圾收费和其他措施也导致了更多的回收。图片来源：环保局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾，台北等城市自2000年起开始对袋装垃圾进行收费。虽然当地新闻中仍时有报道非法倾倒的案例，但垃圾收费和其他措施对废物产生产生了巨大影响，并导致回收率大幅提高。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，绿色地球通过开展废物收费计划，为社区做好准备。去年9月以来，为企业、学校、社区中心、政府部门开展了数十场教育活动。毫无疑问，当参与者无法从当局获得有关垃圾收费计划的所需信息时，他们会感到担忧。不过，活动结束后，许多人感到如释重负，对计划的接受度也提高了，他们学到了在日常生活中减少浪费的实用方法，从而节省了购买指定垃圾袋的钱。&lt;/p >;&lt;p>;源头减废一直是垃圾收费计划的首要目标，早在2013年，政府就开始考虑这个计划。在计划推出之前就预测该计划会失败是轻率的。&lt;/p>; &lt;p>;为了进一步了解整个城市可能面临的挑战，绿色地球派出团队前往牛头角的一个社区中心，对其日常产生的废物进行审计。在计算了中心所有四层楼办公室和兴趣班的所有废物后，通过对大部分废物进行分类回收，必须将指定袋子处理的废物量可以从 125 升减少到 50 升。换句话说，在对杂乱的垃圾进行分类后，运往垃圾填埋场的废物减少了 60%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/abd069f1-6138-421c-823a-9e98738e772a_aae37990.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员4月1日，新蒲岗新光宴会厅实行垃圾收费试点，使用指定垃圾袋进行垃圾处理。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;审计让这个社区中心清楚地了解了它需要支付多少费用，以及通过浪费可以节省多少钱垃圾收费计划启动后，我们应定期向公众通报试验期间的这些结果，以增强对计划的信心。&lt;/p>;&lt;p>;在绿色地球，我们是“绿色地球”的粉丝“污染者付费”原则。我们将邀请学校、基层团体和公司让我们进行废物审计，帮助他们了解如何通过垃圾分类回收来降低废物处理成本。&lt;/p>;&lt;p>;为了做好准备，我敦促所有人香港进行废物审计，以更好地了解在废物处理上需要花费或可以节省多少钱。如果有问题，政府应该在六个月的逐步实施期内解决。&lt;/p>;&lt;p>;一旦计划生效，无疑会出现各种各样的问题，但布丁的证据是在饮食中。垃圾收费成功的两个关键是源头减量的公众教育和城市回收设施的不断完善。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing could do more to ease tension and build trust with neighbours, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257927/south-china-sea-beijing-could-do-more-ease-tension-and-build-trust-neighbours-say-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/ca8ef3c7-3336-4a13-a1d1-828d50bffd2d_b0064d0b.jpg“ alt =“” BOAO论坛上的专家说，正如中国与菲律宾之间的合作与信任建设一样。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国可以通过提供“公共利益”并加强与邻国的合作来减轻南中国海的紧张局势。 &lt;/p>; &lt;p>;他们还说，中国和东南亚国家协会（东盟）建立信任时，他们努力解决争议 - 他们“将与他们在一起很长时间”  - 在&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，美国国家关系委员会主席斯蒂芬·奥林斯（Stephen Orlins）也参加了论坛，他说他在有争议的水路中看到了两个未来：一条不稳定和危险他说，在第一种情况下，该地区的国家继续单方面提高其经济和安全利益。未来，该地区的国家正在努力开发和平解决分歧的机制，并共同从南中国海受益。&lt;/p>; &lt;p>;“我致力于第二次努力未来 - 不是因为它符合一个国家的利益，而是因为它受益于所有国家。在他们的海事执法部门之间。他们俩都指责彼此具有挑衅性，并警告说，事故会加剧紧张局势，甚至引发军事冲突。&lt;/p>; &lt;p>;最近的BOAO论坛被称为中国与达沃斯世界经济论坛相当的。 /p>; &lt;p>;在海南国国家南中国海研究所的创始总裁吴·希森（Wu Shicun）在一项子宫for上讲话，他说合作是摆脱困境的唯一途径，因为不太可能有一个快速解决的问题问题。&lt;/p>; &lt;p>;“南中国海问题涉及在短时间内无法解决的领土争端和管辖权纠纷。唯一的途径是合作，海洋科学研究仍然是一个相对容易开始合作的领域。” /H3>; &lt;p>;他建议中国可以“提供更多的公共利益”与海洋环境保护有关，以“在南中国海建立信任”，并向邻国提供保护服务。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中国]可以在其中一个岛屿或珊瑚礁上建立海洋科学研究实验室，并邀请沿海国家的科学家保护我们所有人都面临的环境退化和资源枯竭问题。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;。 &lt;p>;但是，吴警告说，跨国联合巡逻将进一步危害南中国海的稳定性。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，越来越多的国家正在提议与南中国海的菲律宾进行联合巡逻……他们的计算在于……吴说，在扩大其在该地区的军事存在并从地缘政治上获得福利时。他说，中国和其他国家之间的空中或海上碰撞可能会激增。他在论坛上的单独小组讨论中说，&lt;/p>; &lt;p>;涉及领土和海上权利的谈判是“耗时的，需要耐心”，但有可能讨论共同使用和开发。杨建议，&lt;/p>; &lt;p>;中国和东盟国家应讨论南中国海的更多合作，重点是“较不敏感地区”的项目，例如环境保护，科学研究，海上搜救和救援，打击跨国海上犯罪和海上航行的安全。 Yang说。&lt;/p>; &lt;p>;王尚（Wang Sheng 。王说：“由主权纠纷引起的紧张气氛，并为促进南中国海的综合发展创造了更好的条件。南南技术大学（NTU）的国际研究说，区域领导者对南中国海关键基础设施的安全和安全没有足够的重视。她在该地区远离该地区的最新发展表明，这些基础设施容易受到故意和恶意的目标和破坏性的影响，”她在亚军上说，显然是指霍西（Houthis）最近袭击并占领船只的红海危机。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在其他地方，损害 - 涉嫌故意 - 去年是芬兰和爱沙尼亚之间的海底气管渠道。 &lt;p>;南中国海是一个流行而有效的地点，可容纳海底电缆路线，连接亚洲的大部分地区以及到非洲。根据联合国的说法，海底电缆持有大多数国际互联网交通。&lt;/p>; &lt;p>;，约占通过南中国海的全球运输运输的三分之一，强调了其对国际贸易的重要性。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US pressures Russia to embrace UN Security Council resolution against nuclear weapons in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257952/us-pressures-russia-embrace-un-security-council-resolution-against-nuclear-weapons-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 15:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/FD8CDAB8-4C4C46-8C08-644FE843F0B4_6708D281.JPG“ alt =”>; 2018年。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登政府推动俄罗斯在联合国安理会上支持美国支持的决议，该决议将警告国家不要将核武器放在轨道上，此前有报道称总统出现了弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）可能正在计划这样做。 p>;“因此，我们期待俄罗斯投票支持这项决议。应该没有理由为什么不这样做，如果他们这样做，那么我认为这应该向普京先生打开一些真正合理的问题。” &lt;/p>; &lt;h3>;普京警告西方：俄罗斯是准备核战争&lt;/h3>; &lt;p>;美国和日本的决议将强调“国家不应开发核武器或任何其他类型的大规模杀伤性武器，旨在放置在轨道上。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;如果采用了P>;，则该提案将重申期望国家必须“完全遵守”其根据1967年《外在太空条约》的义务，该条约禁止在轨道上禁止核武器。&lt;/p>; &lt;p>;美国在几周后在美国公开计划的计划。华盛顿说，莫斯科计划开发一种反卫星太空武器。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;熟悉此事的人说，美国告诉盟友，俄罗斯可以部署核武器或模拟弹头最早进入今年的太空。普京否认了索赔。&lt;/p>; &lt;p>;柯比说，该决议将于下周投票。俄罗斯否决了安全理事会常设议员的权力，其中一位外交官在三月份表示，该草案是华盛顿的宣传特技。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese companies offer pollen-allergic workers subsidised tropical trips in battle against hay fever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257947/japanese-companies-offer-pollen-allergic-workers-subsidised-tropical-trips-battle-against-hay-fever?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 15:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/BB1C7E95-BB18-407C-85FB-9881B082F3FB_74EC7560.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名工人在东京欧（Tokyo）中戴上电池式的粉丝保护罩。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本的一些雇主提供“热带逃生”计划，据《华盛顿邮报》报道，季节性过敏良好的工人可以通过较低的花粉数量进行补贴。 P>; &lt;p>;该帖子引用的一个例子来自IT Company AISAAC，该公司向员工提供约1,300美元的资金，以临时搬迁到日本地​​区的大量症状不那么严重。&lt;/p>; &lt;p>;此类计划是被视为提高日本工人生产力的一种方式，在日本，花粉症比美国更普遍。&lt;/p>; &lt;p>; naoki shigihara，他是一位20岁的工程师，由于他的干草而努力专注于工作发烧，告诉《邮报》，AISAAC资助了他前往日本南部热带地区冲绳的远程旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“当我与其他公司的人交谈时，他们都同意这是一个很棒的主意，许多人都嫉妒。”他告诉报纸。&lt;/p>; &lt;h3>;没有什么可打喷嚏的：日本加紧竞选以打击花粉季&lt;/h3>; &lt;p>;根据帖子，AISAAC允许雇主去从2月中旬到4月中旬的花粉水平较低的任何地方，日本的高峰发烧季节。&lt;/p>; &lt;p>;冲绳很受欢迎，但有些人更远地去了夏威夷和关岛等地方。&lt;/p >; &lt;p>; AISAAC发言人告诉《邮报》，其185名员工去年使用了该计划中的三分之一以上。它始于2022年，因为其首席执行官的花粉发烧不良。&lt;/p>; &lt;p>; AISAAC没有立即回应商业内部人士的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;其他公司正在采取类似的举措。根据《日本新闻》审查的政府调查，现在约有20％的日本公司允许员工在花粉症季节进行远程工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，例如AISAAC，也正在为账单，邮政签约。说。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，花粉症不仅是公共健康问题，而且是对经济的挑战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据该国的报告环境部引用了2019年的数据，有42.5％的日本人患有花粉症。&lt;/p>; &lt;p>;这显着高于美国，该中心的比率约为25％。 &lt;/p>; &lt;p>;疾病控制和预防。&lt;/p>; &lt;p>;在日本周围存在高管雪松和赛普拉斯树，这是日本第二次世界大战重新造林政策的一部分，这在日本特别糟糕。&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 2月，日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）将干草发烧描述为一种“民族疾病”，对生产率产生负面影响。&lt;/p>; &lt;h3>;日本宠物主人警告说，与猫，狗，狗，狗有关的数十起房屋大火后，警告&lt;/p>; &lt;h3>; /h3>; &lt;p>;千里岛国际卫生与福利大学纳里塔医院的耳鼻喉科学教授Mitsuhiro Okano告诉《邮报》，严重的花粉症症状可以降低30％以上。 >;“劳动生产率下降对经济的影响最大，” Okano在接受报纸采访时说。&lt;/p>; &lt;p>;根据Nikkei Asia的说法，国家为减轻干草热问题的努力包括砍伐日本雪松，政府的目标是在30年内减半。财务出版物说。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net）上的原始文章“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai author seeks to reopen investigation into 1946 death of King Ananda Mahidol]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257943/thai-author-seeks-reopen-investigation-1946-death-king-ananda-mahidol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/2D3E8D2C-6F70-4E0E-B4EB-363E17787F60_9CCA5AF3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;瑞士于1946年前往泰国。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国法院正在举行听证会，要求重新开放该国现代历史上最有争议的案件之一，即阿南达·麦克米尔国王之死1946年20岁那年，他被发现在他的卧室里被枪杀。&lt;/p>; &lt;p>;国王阿南达（King Ananda），也被称为拉玛八世（Rama VIII），于1935年至1946年统治，是当前的泰国君主Maha Vajiralongorn和根据官方调查和三项法院的调查显示1954年得出的判决。&lt;/p>; &lt;p>;三名宫殿官员被判犯有国王谋杀罪的配件，并于1955年被处决。这三个人不认罪，没有其他人受审。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;警方的初步调查指责由普里迪·巴诺隆（Pridi Banomyong）领导的阴谋阴谋，后者是国王去世时总理。普里迪（Pridi）流亡并于1983年在法国去世，但后来他本质上被政府剥夺，该政府于1997年提名他为20世纪20世纪的伟大人物名单。&lt;/p>; &lt;h3>;作为泰国国王的同事Sineenat返回，关于罢免她的&lt;/h3>; &lt;p>;关于重新开放此案的听证会的情节的谣言也是如此，周四在曼谷刑事法院举行，并原定于周五继续。这是第一次试图直接通过法院命令重新恢复调查。&lt;/p>; &lt;p>;请愿书是由训练有素的化学家和一名前商业主管（62岁的功夫佛教提出）提出的，他于2020年发表了A书籍质疑国王死于治疗剂的官方解释。他的书在泰国出版和发行，恢复了以前被驳回的国王自杀的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;居住在曼谷附近的功夫，他在法庭上说，他可以证明国王的枪支对他的尸体来说，是杀死他的武器。最初的调查人员在1940年代说，国王的枪是在他去世前几天开枪的，阿南达被另一只从未发现的枪杀死。&lt;/p>; &lt;p>;“旧判决驳回&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我带来的新证据将有所不同，”他说，他指的是他去年与一位退休的警察法医专家进行的弹道测试，他说他说国王证明了国王， &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/05/3F8094AD-DEE8-4CA7-9BA9-4DF2675D7E95_AC707F82.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kungwal buddhivanid在4月4日到达班克斯科克的刑事法院。 ：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;路透社没有查看测试结果，也无法独立验证功夫的主张。法医专家Wasukit Thanurat并未立即发表评论，但将于周五晚些时候在法庭上作证。&lt;/p>; &lt;p>;在数十年中，已经写了超过两打的书籍。几位学者以官方叙述为由，理由是调查不透明，并因当天的政治而陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些书籍在泰国出版和发行，主要是在1970年代，其他书则是被当局禁止。泰国有一项严格的Lèse-Majesté法律，该法律因诽谤或侮辱君主制而被判入狱15年。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kungwal去年10月在法院上诉，以代表该案代表该案。皇宫官员之一Chit Singhaseni的亲戚被处决。&lt;/p>; &lt;p>;听证会后，主持听证会的四名法官将把案件发送给上诉法院，这将决定是否重新审理此案。她说，除了希望可以清除祖父的名字外，她对这种情况没有任何期望。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀的想法，或者您认识一个人，请提供帮助。对于香港，为政府运营的“心理健康支持热线”或+852 2896 0000拨打+852 18111，用于撒玛利亚人，+852 2382 0000用于预防自杀服务。在美国，致电或文本988或在988自杀与危机生命线上聊天。&lt;/p>; &lt;p>;有关其他国家/地区的列表，。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China bride price experiment promotes women living with future husbands to test compatibility before cash changes hands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256597/china-bride-price-experiment-promotes-women-living-future-husbands-test-compatibility-cash-changes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/2F4A69D0-FE01-45DF-B51E-DAF98AE6AF8D_6B620A1F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”未来的丈夫，并在支付款项之前测试兼容性，以避免将来的争议。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着中国继续削减支付过多的新娘价格和嫁妆的支付，一个省的当局正在采取独特的措施。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，东省江西县的金伊县提出了一项政策，在社会的10个地区提供了财政支持，其中一个包括帮助覆盖不超过39,000元的新娘价格（5,400美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新方法引发了该国的激烈辩论，并提出怀疑“实验”是否有效。&lt;/p>; &lt;p>;一个女人Yu Fei已经经历了离婚并有两个孩子，决定与她现任丈夫在收到新娘价格之前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/25 /7CDD5D0E-64D6-42F3-ACAB-0FF8E2FDBC95_B58DDDF8E.JPG“ ALT =”>;提示正式的钳位。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在她的Lingang村庄，新娘的平均价格 - 传统上由男人支付给新娘家族的一笔钱 - 在700,000至80万元之间（ 97,000美元至110,000美元），远高于中国的大多数地方。&lt;/p>; &lt;p>; hu mingliang是当地乡村官员，他说，性别不平衡加剧了婚姻市场的激烈竞争，使付款的规模膨胀了。 $ 140,000）。&lt;/p>; &lt;p>; yu说，通货膨胀的竞赛不仅限于新郎的一面，因为新娘的家人还参加了“拯救面孔”。&lt;/p>; &lt;p>;“有些父母认为”如果那个女人的新娘价格为680,000元（94,000美元），我的女儿必须获得720,000元的元素。部分是因为她有两个儿子。&lt;/p>; &lt;p>;尽管她的前夫提供了经济支持，但她儿子的未来婚礼的潜在费用仍然是一个重大问题，尤其是如果Yu没有获得新娘的价格来帮助覆盖的新娘价格这些费用。&lt;/p>; &lt;p>; yu希望通过接受较低的新娘价格，她将帮助对降低期望的先例树立先例。与之分享我们生活的伴侣。在我们结婚之前，我告诉他，新娘价格为120,000元（16,600美元）就足够了。付给新娘的价格。” /6A0EB071-224A-43CE-B64F-CD60AA5280DC_830A36D5.JPG“ alt =”&#39;>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”从婚姻方程式。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在线观察者怀疑文化的转变会蔓延。&lt;/p>; &lt;p>;“她与两个孩子再婚，但仍要求&#39;Onlly&#39; 120,000元作为新娘价格？我的天啊！”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“令人恐惧的是120,000元被认为是低的，”另一位。&lt;/p>; &lt;p>;第三人说：“只有在兼容时才支付新娘价格？这是“货到付款”吗？这变得越来越荒谬了！这样一来，双方都不处于劣势。它变得越来越荒谬了！” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>