<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cafe role-play helps to bring back memories for elderly Hong Kong care home residents with dementia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255138/cafe-role-play-helps-bring-back-memories-elderly-hong-kong-care-home-residents-dementia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/ded08fa7-e6c0-4406-b072-6aabfd8a769e_2ce8c7e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘雯 (Mandy Lau) 守护着93岁的黄水-在成记咖啡厅，菜单上有菠萝包。黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;空气中弥漫着热腾腾的菠萝包的诱人香气，身着洁白制服的细心服务员为您奉上老式菜单上点的港式奶茶——欢迎光临盛记咖啡厅，这是一家不一样的美食店。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡厅位于香港疗养院的门廊，里面的年长员工都患有痴呆症。&lt;/p>;&lt;p>;香港圣公会李嘉诚护理安老院石硖尾长者周二推出首个认知训练项目，以支援患有痴呆症的长者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/e4a9bd84-1f3e-4f4e-b852-b5b2ce88900a_9227551b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;服务员梁锦超接受咖啡厅顾客的点餐。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017年，香港有10万60岁以上长者患有痴呆症，当局预计，随着香港快速发展，这一数字到2039年将超过30万。 -人口老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学2021年研究发现，60岁及以上人群痴呆症患病率为5%，85岁人群痴呆症患病率高达47.5%及以上。&lt;/p>;&lt;p>;盛记咖啡厅设有三张桌子，暂时只对疗养院居民开放。&lt;/p>;&lt;p>;当疗养院工作人员慢慢地将居民推到门廊时，八个人咖啡馆“员工”卷起袖子迎接第一批顾客。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方为痴呆症患者、护理人员提供更多追踪设备&lt;/h3>;&lt;p>;两名居民扮演服务员顾客们忙着点餐，而其他人则忙着制作吐司和三明治，重新加热菠萝包和咖喱鱼丸，并在学生志愿者或护理之家工作人员的帮助下，在两个售货亭里酿造饮料。&lt;/p>;&lt;p>;吃完食物后，顾客们负责该计划的职业治疗师朱梦恩表示，她受到日本经营的记忆咖啡馆的启发，在小柜台上向“老板”（另一位居民）支付了游戏币。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /12/1b3e7d91-19e8-45b8-8830-f9e7c2b365e3_708f5b34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;职业治疗师Yancy Chu提出了这个方案。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与我们常规的认知训练相比，这对于顾客和员工来说都更具吸引力，因为这是一项集体活动，让他们能够与其他人互动和交流。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“茶餐厅很容易引起他们的共鸣并唤起他们的回忆，因为他们以前经常光顾这些餐厅。”&lt;/p >;&lt;p>;楚说，他们选择了有做菜经验的居民，包括家庭主妇或餐饮行业从业人员，事先进行了简单的培训和试用。&lt;/p>;&lt;p>;为确保他们能够胜任这项工作，选择了较小的水壶，每个居民都配有一名工作人员或一名志愿者来帮助他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/12/b01905a8-05ae-4f9c-90c0-06e702593621_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老年居民静下心来由学生志愿者和护理之家员工观看工作。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多老年居民在疫情后表现出社交退缩的迹象，因为他们太害怕被感染，所以我们花了一些时间来鼓励他们”楚说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，参加活动的人的短期记忆、注意力和沟通能力与训练初期相比都有显着提高。&lt;/p>;&lt;p >;“痴呆症会损害一个人的言语，影响词汇量、反应和语速，但活动鼓励他们多说话，因为他们需要在摊位上互相合作。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么更多香港退休人员回国位于大湾区&lt;/h3>;&lt;p>;敬老院每月会举办一到两次活动，每次都有不同的菜单。每节课持续约两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;朱说，从长远来看，该院正在探索将该计划转化为真正业务的可能性，向居民家庭开设盛记咖啡厅。&lt;/p>;&lt;p >; 79岁的居民梁锦超整个下午都在接受订单。退休护士表示，再次为人们服务感到很满足。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说很容易，下次我可以接受更难的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;黄水英93 岁的咖啡馆最年长的工作人员之一，负责制作吐司。&lt;/p>;&lt;p>;街头小吃摊大排档的前老板也帮助设计了摊位的菜单和工作流程。 &lt;/p>;&lt;p>;“早前出院后，她心情不好，需要使用助行架，”她72岁的女儿Mandy Lau说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是现在她很高兴能再次做饭，尽管速度很慢。她甚至会向我们展示如何切黄油并制作精美的金枪鱼酱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Watch yourself’: Beijing warns South Korea after remarks on South China Sea clashes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255135/watch-yourself-beijing-warns-south-korea-after-remarks-south-china-sea-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/6c99c8d1-8361-434c-91b5-81cecfeaff35_8c0a6d70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船在航行时被中国海警水炮击中3月5日试图进入仁爱礁。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周二警告首尔在中国和菲律宾在南方的争端中“采取谨慎和中立的态度”中国海。&lt;/p>;&lt;p>;针对韩国外交部关于上周中国和菲律宾海警船在仁爱礁附近发生碰撞事件的评论，中国外交部表达了“严重关切”。&lt;/p>;&lt;p >;外交部发言人汪文斌表示，韩国不是南海争端当事方，但近年来多次就此事“影射或明确指责中国”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/4e0409f8-9d44-48d1-82a5-653e6a043fc6_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人汪文斌表示，中方对韩国就南海争端发表的言论表示强烈关切。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“韩国已经改变了多年来保持的谨慎和中立立场，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;中国“对于韩方的批评，中方始终及时提出交涉并表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;“我再次敦促韩方谨言慎行，不要跟风炒作，避免给韩方增加不必要的负担。”中韩关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否处于与中国因争议海域发生“二战式战争”的前线？&lt;/h3>;&lt;p>;韩国外交部发言人林秀淑外交部上周四表示，首尔“对危险局势深感担忧”和“对南海的菲律宾船只使用高压水枪”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持维护和平、稳定和发展林说：“南海基于规则的秩序，以及基于包括《联合国海洋法公约》在内的国际法原则的航行和飞越自由。” >;韩国驻马尼拉大使馆也在其社交媒体账户上表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上周二，中国和菲律宾在仁爱礁附近再次发生冲突，这是双方之间反复出现的冲突点。 &lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉称北京的南海提议违背国家利益&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队指控一艘中国船只撞击并损坏其一艘船只，并造成四名菲律宾船员受伤&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾船只曾被派去补给驻扎在1999年故意自沉礁石的失事船上的军事人员。中国船只不断阻挠补给工作，导致冲突频繁.&lt;/p>;&lt;p>;王为中国的干预辩护，称该事件是“菲律宾侵犯中国领土主权和海洋权益”造成的。&lt;/p>;&lt;h3>;南海石油勘探&#39;不应让境外涉及”：北京&lt;/h3>;&lt;p>;“中方依法采取了必要管控措施，专业克制、合理合法。该事件的责任完全在于菲律宾方面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;仁爱礁，在中国被称为仁爱礁，在菲律宾被称为阿云金浅滩，是一个无人居住的珊瑚礁，位于菲律宾以南200米以内。菲律宾海里专属经济区。中国通过一条松散定义的“九段线”声称对该礁以及整个南沙群岛拥有主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest subcontractor after Singaporean, Malaysian tourists among 3 injured by falling glass at hotel construction site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255131/hong-kong-police-arrest-subcontractor-after-singaporean-malaysian-tourists-among-3-injured-falling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/25a94cd5-b768-4cea-9a38-bc646943f98e_10ecabd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前水手俱乐部工地的建筑工程吸引了此前曾多次受到媒体关注。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名在繁华购物区酒店建筑工地工作的分包商，原因是玻璃碎片导致三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件于周二下午 2 时 24 分左右发生在尖沙咀明登街的前水手俱乐部工地，现场散落着碎玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，一名工人现场，当时正在举起一块长约1.5至2米的玻璃板，一阵风将玻璃板撞到大楼外墙上，导致玻璃板碎裂。&lt;/p>;&lt;p>;根据力度，受害者包括两男一女，三人中包括两名来自新加坡和马来西亚的游客。声明补充说，他们在事件中均受轻伤，被送往伊丽莎白女王医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/12/cee8e00e-88d0-4ebd-9998-04d6932212f9_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害者被带到伊丽莎白女王医院接受治疗。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方亦拘捕分包商，一名58岁男子，涉嫌让物体从高处坠落。作为安全措施，官员们已经封锁了该地区。&lt;/p>;&lt;p>;水手俱乐部的场地于 1967 年向当地和来访的水手开放，在 2018 年拆除旧场地后，指定用于重建。&lt; /p>;&lt;p>;房地产开发商 Empire Group 正在建造 42 层高、拥有 500 间客房的金普顿酒店 (Kimpton Hotel)，这座建筑面积 340,000 平方英尺，将容纳历史悠久的俱乐部。工程最初预计于 2022 年完工。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，该项目曾一度成为媒体关注的焦点，当时现场被竹脚手架覆盖，发生了大规模的 4 级火灾。&lt;/p>; &lt;p>;消防队员奋战九个小时才将大火扑灭。事件中约130名邻里居民被疏散。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;屋宇署今年1月也表示，在施工过程中使用的钢筋被拆除后，计划对现场进行调查。发现该项目原本打算用于一个单独的项目。&lt;/p>;&lt;p>;此举是由于公共事务关注组织 Chinat Monitor 指控该项目采用了有问题的施工做法而促成的。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，其测试报告显示，17批钢筋中，其中一批钢筋原本是用于葵涌打砖坪街工业大厦项目。&lt;/p>;&lt;p>;其余均符合批准图则及规例，该部门补充说，其质量“没有异常”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s judiciary says city’s top court operations face limited impact after Australian judge declines to renew tenure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255132/hong-kongs-judiciary-says-citys-top-court-operations-face-limited-impact-after-australian-judge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/9cdd07e9-2ae2-491c-a481-545bdfa995b2_6b94a999.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环终审法院。根据香港的小宪法《基本法》，香港可以从其他司法管辖区招聘法官。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法机构坚称，在一名澳大利亚法官因年龄原因拒绝续任后，香港最高法院的运作不会受到“重大影响”，这导致了在最高法院任职的海外法官减少到九名。&lt;/p>;&lt;p>;司法部门周二表示，安东尼·格里森“不希望”续签他在最高法院的海外非常任法官的任期，该任期于2 月 29 日。&lt;/p>;&lt;p>;这位 85 岁老人的离去，使得香港在港任职的海外非常任法官人数从 2020 年的 15 人减少到 9 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/a4d358ce-ca3d-4014-99f6-ce71c1933aaa_e04042fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安东尼·格里森法官先生。澳大利亚法官的离职使得在最高法院任职的海外法官人数减少至九人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“司法机构感谢格里森法官对[终审法院]工作的宝贵贡献以及对香港法治的支持过去15年里，孔先生担任[来自另一个普通法司法管辖区的非常任法官]。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;司法机构补充说，平均有约10名海外法官在最高层任职自2000年以来，法院处理的案件数量大致保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;我们将继续努力从海外普通法司法管辖区“物色合适的候选人”担任终审法院法官司法机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“格里森法官的离职对终审法院的运作并无重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;在剩下的九名海外非常任法官中在最高法院任职的有五名来自英国，三名来自澳大利亚，一名来自加拿大。他们的年龄从71岁到89岁不等。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官必须在海外压力下保持廉洁：首席大法官格里森于2009年成为香港最高法院非常任法官。至香港司法机构网站。在此之前，他于 1998 年至 2008 年期间担任澳大利亚高等法院首席法官。他还于 2020 年荣获金紫荆星章。&lt;/p>;&lt;p>;格里森的最后一个案件是在一月份，当时他和另外四人一致决定撤销活动人士周恒东的无罪释放，罪名是煽动他人参加未经授权的集会，以纪念 1989 年天安门广场镇压。&lt;/p>;&lt;p>;格里森在裁决中表示，周恒东被判无罪。有权质疑集会禁令的合法性，但仍承认她的合法申请失败了。&lt;/p>;&lt;p>;周目前因北京实施的国家安全法而因煽动颠覆罪而入狱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港大律师公会警告美国的任何制裁都可能对司法机构构成“威胁”&lt;/h3>;&lt;p>;香港是中国唯一的普通法司法管辖区，根据《基本法》，允许从其他地方招聘法官，该市的小宪法。这一传统被视为对香港法治信心的指标。&lt;/p>;&lt;p>;两位海外非常任法官——澳大利亚资深法官詹姆斯·斯皮格曼法官和前英国高级法官布伦达男爵夫人——的出现动摇了这种信心。黑尔 – 在 2020 年北京颁布的国家安全法颁布后辞职。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，英国从香港撤回最高法院院长罗伯特·里德勋爵和副院长帕特里克·霍奇勋爵，这引起了争议此举被该市的法律重量级人物广泛谴责为一种政治策略。&lt;/p>;&lt;p>;当时在职的其他海外法官，包括格里森，发表声明坚称他们将继续任职。&lt;/p>;&lt;p>;去年，澳大利亚退休法官帕特里克·基恩(Patrick Keane)成为自2022年事件以来第一位被任命为终审法院法官的海外法官。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China let its young tech innovators boldly go where no one has gone before?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255133/can-china-let-its-young-tech-innovators-boldly-go-where-no-one-has-gone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/6315ac01-5424-4efb-9263-00b94a9e87cb_cfd77cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国需要大量人才来克服来自美国的技术制裁西方。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“新的优质生产力”可能不是从嘴上说出来的，但它是周一结束的为期一周的立法者和政治顾问会议上的流行词。北京。&lt;/p>;&lt;p>;根据内阁新闻办公室的说法，这个词描述了经济从传统增长引擎转向创新和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;在此旗帜下，政府誓言要加大力度支持电动汽车、新材料、新药、数字经济等新兴产业，培育量子技术、生命科学等未来领域的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;但仅靠投资还不足以实现这些雄心壮志。中国需要大量有才华、有创新精神的人才来弥补西方特别是美国的制裁和敌意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的几十年里，中国尝试了通过购买芯片、获取核心技术、组建合资企业、从海外聘请专业人士或派遣学生出国留学来缩小技术差距。&lt;/p>;&lt;p>;但现在美国对在西方经营的中国公司的制裁和怀疑正在加剧。迫使北京进入自力更生模式。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，中国在过去十年中取得了巨大的技术进步，并且是电动汽车等许多高科技产品的领先制造商。&lt;/p>;&lt;p >;短短10年间，中国在全球创新指数132个经济体中的排名从2013年的第35位上升到2023年的第12位。&lt;/p>;&lt;p>;但在亚洲经济体中，中国仍落后于新加坡和韩国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国基础科学落后也是公开的秘密。在过去的四十年里，重点已经从试图回答基本科学问题转向开发能够快速带来经济效益的先进技术。&lt;/p>;&lt;p>;这解释了为什么中国可以制造许多先进产品和军事硬件，但却举步维艰。为战斗机制造最先进的芯片和发动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚斯威本科技大学创新与创业研究社会科学家玛丽娜·岳·张（Marina Yue Zhang）告诉该杂志《自然》杂志2022年12月刊指出，中国面临的问题是如何从期刊出版等“排名驱动、注重短期激励的追赶模式”转向追求“基于学术好奇心和知识积累的长期知识积累”。 &lt;/p>;&lt;p>;这种认识似乎正在深入人心。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的“两会”间隙，教育部部长怀进鹏表示，中国希望鼓励年轻研究人员的创新。 &lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]允许他们在学习中犯错误，容忍失败，让年轻人敢于做别人不敢尝试的事情，”他说，并补充道只有这样，才能取得创新性、革命性的成果。&lt;/p>;&lt;p>;但中国要为培育这种创业精神提供合适的条件，就必须面对一个困境。&lt;/p>;&lt;p>;微观层面，学校教授可预测问题的模型答案，学生因不服从而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;h3>;中国顶尖科学发现揭示研究动力、资金挑战&lt;/h3>;&lt;p>;宏观层面、决策和资源&lt;/p>;&lt;p>;在社会层面，非政府组织等公众的倡议不受欢迎，特立独行和持不同政见者增多。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，最大的问题是中国是否真的有可能培养出具有足够好奇心和创造力、能够跳出框框思考的创新者。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这是否足够在自下而上几乎没有创新、合资企业不再像以前那么容易的情况下，中国如何将资源投入自上而下的创新？&lt;/p>;&lt;p>;创新不仅仅是学术论文或引文，而是一种文化这为年轻一代提供了探索非传统想法和大胆实验的空间和安全，无论是在技术、商业还是公共治理领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers can visit rescued 2-metre-long crocodile named Passion at Ocean Park from Saturday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255134/hongkongers-can-visit-rescued-2-metre-long-crocodile-named-passion-ocean-park-saturday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/85baa095-ffe3-49bb-8717-aaee85b3b983_91e937a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;激情去海洋公园畅游。超过 11,000 人投票选择了爬行动物的名字。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自周六起，香港人将可以在海洋公园的新永久家园参观一只两米长（6.6英尺）的鳄鱼“Passion”。去年在新界的一个村庄发现并捕获了这只爬行动物。&lt;/p>;&lt;p>;这条爬行动物是通过公众投票产生的，将免费入场参观，以提高公众的保育意识.&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园周二表示，Passion是极度濒危的暹罗和古巴物种的混合体，在被捕获之前，它要么在野外被喂养，要么设法自行觅食，然后在林发地村被捕获。 &lt;/p>;&lt;p>;公园表示，无法确定该案件是否属于遗弃宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“通过Passion的例子，我们希望让公众了解遗弃宠物的影响。”海洋公园主席庞建义表示，外来物种的引入，尤其是攻击性动物，对本地生态造成影响。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署副署长黎建明表示，表示“激情”可以提醒公众不要走私或持有濒临灭绝的物种。&lt;/p>;&lt;p>;在村里发现这只雌性水生爬行动物后，政府人员将其捕获。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/1e603a46-a8ce-4f4b-953b-469b59df5add_cffdbc67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋公园新园区内的激情。自从去年被捕获以来，这只爬行动物已经长了7厘米，体重增加了3.5公斤。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时，有村民表示，部分乡村土地被租用，非法饲养鳄鱼和黑鸢，这种爬行动物可能已当地动物专家表示，任何目击鳄鱼的事件都可能是一名居民从海外非法进口鳄鱼作为宠物，并在它长得太大时将其遗弃的结果。这种爬行动物并非这座城市的本土物种。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，该爬行动物命名竞赛曾举行，超过 11,000 人在网上投票，Passion 获得了第一名。&lt;/p>;&lt;p>;自当局以来去年5月，鳄鱼被运到海洋公园，它已经长高了7厘米，体重增加了3.5公斤（7.7磅）。原长1.9m，捕获时重35kg。&lt;/p>;&lt;h3>;好久不见，鳄鱼。香港爬行动物你需要知道的事情&lt;/h3>;&lt;p>;暹罗鳄鱼分布于婆罗洲、印度尼西亚、马来西亚、泰国和越南，而古巴鳄鱼则只原产于古巴的萨帕塔沼泽，分布范围最小分布在全球所有 28 个物种中。&lt;/p>;&lt;p>;这两个物种目前均被视为极度濒危，这意味着它们的野生种群数量已减少 80% 以上，或者它们的栖息地已严重破碎。&lt;/p>;&lt; p>;同时，Pong透露，公园正在尝试从中国大陆引进更多大熊猫，并得到了积极的反馈。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，正在向香港政府寻求更多细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first-of-its-kind study linking suicide rates to air quality is an ‘urgent’ call for global policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255106/chinas-first-its-kind-study-linking-suicide-rates-air-quality-urgent-call-global-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/837e9538-633c-431f-a0e4-a9e7d9b7e1e9_d5021777.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员提供了强有力的证据证明空气污染之间存在因果关系和自杀率，他们希望这项研究能够在世界各地引发更强有力的环境政策。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项首次全国性研究将清洁空气与降低自杀率直接联系起来，研究人员表示，他们希望他们的分析能够启发世界各地未来的环境政策制定&lt;/p>;&lt;p>;“这似乎有悖常理，但我们的研究证实，两者之间确实存在因果关系，而且空气质量的改善对降低中国的自杀率发挥了重要作用，”张鹏，香港中文大学管理与经济学院研究员、该研究的共同主要作者周一表示。&lt;/p>;&lt;h3>;研究发现，化石燃料造成的空气污染每年导致 500 万人死亡&lt; /h3>;&lt;p>;张和他的合作者估计，2013 年至 2017 年间，中国对抗颗粒物污染（尤其是小于 2.5 微米的细颗粒物，即 PM2.5）的斗争已避免了约 46,000 人自杀死亡，占在此期间观察到的自杀率下降了约 10%。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究主要涉及来自中国的研究人员，上个月发表在《自然可持续发展》杂志上，“增加了呼吁采取污染控制政策的紧迫性作者说。&lt;/p>;&lt;p>;张说，环境对健康和人力资本的影响是公共卫生和经济学等学科日益关注的领域。&lt;/p>;&lt;p>;虽然研究的重点往往是与呼吸或心血管系统相关的身体健康问题（例如哮喘），但专家们已经开始意识到环境因素会影响心理健康（包括自杀）以及认知发展。&lt;/p>;&lt;p >;共同主要作者、美国加州大学圣塔芭芭拉分校助理教授塔玛·卡尔顿在接受Phys.org采访时表示，中国的自杀率下降速度比世界其他地区快得多，而与此同时中国的空气污染水平也有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国于2013年启动了《大气污染防治行动计划》，以解决当时严重的空气污染问题。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么选择室内空气污染与户外污染一样重要&lt;/h3>;&lt;p>;“很明显，过去七到八年的污染战争已经导致污染前所未有地下降，其速度是我们在任何地方都没有见过的卡尔顿说。&lt;/p>;&lt;p>;由于其他社会变化，例如强劲的经济增长和日益城市化，随着时间的推移也对降低自杀率发挥了作用，因此该团队着手确定中国是否正在与空气作斗争污染还有助于降低该国的自杀率。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究的最大挑战是量化清洁空气是否以及在多大程度上降低了自杀风险。&lt;/p>;&lt;p>;张说在过去的二十年中“经济学统计方法的进步使得确定两个相关事物之间是否存在因果关系变得可行”。&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助他们进行分析，该团队收集了官方人口统计数据来自中国疾病预防控制中心等机构的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了确定因果关系，研究人员试图通过以下方式隔离与人类活动无关的污染天：当温暖的气团将污染捕获在地球表面附近时，研究小组将 2013 年至 2017 年间近 140,000 个每周县级自杀报告的观察结果与一组中国各地约 1,400 个空气污染监测仪将出现倒转的几周与天气较为典型的几周进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;“当空气污染在那一周恶化时，每周的自杀率立即上升，”张说，并补充说，他们发现老年人，尤其是女性，更容易受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;对于为什么 PM2.5 水平较高可能会导致更多人自杀，作者提出了一些可能的解释，包括颗粒物对大脑有直接神经系统影响的观点张说，尽管之前的一些研究发现空气污染与自杀之间存在正相关，但研究范围较小，例如在某个特定城市。&lt;/p>;&lt;h3>;空气污染南亚人的寿命缩短 5 年或更长时间：研究&lt;/h3>;&lt;p>;通过首次从全国范围内进行的分析提供强有力的证据，他说，他们的发现可以提高公众和科学界对直接影响的理解空气污染对健康的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他说这项研究还可以鼓励旨在改善环境的政策决策。&lt;/p>;&lt;p>;“政策制定者在衡量成本效益时应该考虑可以挽救多少生命张说。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打政府运营的心理健康支持热线18111。您还可以致电撒玛利亚人或自杀预防服务。在美国，请致电或发短信 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家/地区的求助热线列表，请访问。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发短信至 988，或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s tech-driven economic growth push needs ‘smarter investment’ to solve overcapacity, economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255110/chinas-tech-driven-economic-growth-push-needs-smarter-investment-solve-overcapacity-economist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/A16729BE-4039-4742-B172-07323A1075C7_5DE620F0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;提及促进中国增长和恢复的方法。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京应进行“更智能的投资”和完善工业政策，以解决传统制造业和基础设施中的过量，因为中国因其向技术驱动的转移而陷入了贸易障碍中的越来越大根据北京大学经济学教授曹赫普（Cao Heping）的说法，根据一位著名的经济学家的增长。 /p>; &lt;p>;他强调说，过量生产消费者和工业用品以及过度投资，正在伤害中国的经济健康，北京需要寻找务实的模式，以将其技术推动，尤其是新材料和新兴行业，以保持国际上的国际竞争力。但是从经济角度来看，它实际上大约是三种不同类型的过剩。曹说，他补充说，应由公共资助的机构领导的支持。他补充说，这是一个已经发生并且无法收回的沉没成本。外国投资者的信心和美国领导的贸易制裁的压力。新的经济发动机被称为中国官员的“新质量生产力”  - 专注于可以产生本土创新和高科技开发的行业，以将世界第二大经济体提升到全球价值链上。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;在12月，中国顶级领导人称“某些行业的产能过剩”是2024年在年度中央经济工作会议上的主要挑战。&lt;/p>; &lt;p>;和总理李·齐安（Li Qiang）重复了中国发展模式的叙述遏制工业生产能力过剩，并转变为一年在他的政府工作报告中向年度“两个会议”的政府工作报告中导致“高质量”生产的行业。&lt;/p>; &lt;p>;，但北京称为新的增长引擎，包括新的增长引擎，包括新的行业电动汽车（EV）和相关行业（例如电池生产）继续引发国内外产能过剩的问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在一月份表示，这将采取“有效的措施在国内参与者之间发生残酷的价格战中，在电动汽车行业中进行多余的项目。 /p>; &lt;p>;电动汽车行业越来越引起全球竞争者的关注，并面临着全球竞争对手的压力，欧盟委员会去年对中国低成本进口的调查进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>;中国必须找到新的进一步发展的相关行业的增长点将刺激新技术和行业的发展，包括进一步开发芯片以及与汽车发动机有关的技术。&lt;/p>; &lt;h3>;中国针对欧盟的火车补贴探测器 - 将继续存在跟踪？&lt;/h3>; &lt;p>;“开发新材料，新能源和新系统将是解决过度容量并将我们带到务实的道路的方式，” CAO说。&lt;/p>; &lt;p >;“首先，材料是生产一切的基础。其次，开发能源是为了让材料得到利用。第三，我们需要能够将新系统和新的系统和新的最终产品组合在一起。 - 规模制造业，因为中国的工业产出价值长期以来甚至超过了前十个国家。并允许科学技术成为领先的驱动力，它可能会面临多年的停滞。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN nuclear chief visits Japan to examine Fukushima waste water release, talk atomic cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255126/un-nuclear-chief-visits-japan-examine-fukushima-waste-water-release-talk-atomic-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 19:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/730963A0-E707-4991-84AE-9B235D14332D_E2C365A5.JPG“ ALT =”>;太平洋在东京总理官方住所前。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国原子局的负责人在日本正在检查被毁坏的福岛daiichi核电站的处理的放射性废水排放，并讨论进一步的合作随着日本促进和平利用核能和不扩散。&lt;/p>; &lt;p>;国际原子能局（IAEA）总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西（Rafael Mariano Grossi）将于周二首次访问该国在八月。这也是在3月11日地震和海啸袭击的13年之后的一天，触发了福岛灾难。&lt;/p>; &lt;p>;“这个日期在日本具有特殊的意义，”格罗西说，他遇到日本环境时说伊托（Shintaro Ito）部长是他与计划进行为期三天访问的一系列官员的一系列会谈。&lt;/p>; &lt;p>;这场灾难造成了许多困难，但也导致了“加强了联系与联系IAEA和日本”，格罗西说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/12/12/ 8905F7E1-83A9-417C-9CC3-2C3-2C3-2C3A06C641C4_4347EE98D.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; International Atomic Antomic Antomic Antomic Antomic Antion Anto national Antomic Anto national Antomic Antional总干事Rafael Mariano Grossi（Midder Rafael Mariano Grossi（中）内阁秘书Yoshimasa Hayashi（右）在东京总理办公室。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2011年发生的巨大地震和海啸损害了福岛植物的电源和反应堆冷却功能，触发了三重崩溃并导致大量放射性废水积累。经过十多年的清理工作，该工厂在8月24日将水对其进行处理并用大量海水稀释后开始排放水，开始了一项预计需要数十年的过程。&lt;/p>; &lt;p>;捕鱼团体和包括中国在内的近邻国强烈反对解雇，这些国家在发布后立即禁止所有进口日本海鲜的进口。出院计划。&lt;/p>; &lt;p>; Grossi有望在与当地居民会面后在周三检查出院设施。他上次访问该工厂是在 7 月份，此前国际原子能机构发布了一份报告，预测排放造成的影响可以忽略不计。国际原子能机构综合报告后来还得出结论，到目前为止，排放量满足了国际安全标准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/12/479CAA75-590E-4D49-B960-5A2FCD2CD2CD2CD2CD85B_796A1571.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;限制进入Futaba难以返回区域的进入，在海啸爆发的福岛Daiichi核电站附近。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;格罗西还将与外交大臣洋子川川以及经济和行业部长肯·萨托（Ken Saito）会面，讨论核裁军，不扩散，朝鲜，朝鲜和伊朗的合作日本官员说，以及对原子能的和平利用。&lt;/p>; &lt;p>;总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）的政府扭转了早期的核淘汰计划，并正在加速使用核电，以应对俄罗斯的燃料成本上涨，从而加速核电乌克兰战争和达到脱碳目标的压力。在福岛释放水平计划&lt;/h3>; &lt;p>;日本和国际原子能机构的beatorate iaea首长也正在合作从福岛出处以放射性土壤。&lt;/p>; &lt;p>;日本政府，日本政府，在重建和重建期间发现的土壤大量土壤中，福岛工厂以外的清理工作正在努力寻找处置方法。在安全测试后，将其回收为道路建设和其他公共工程的计划遇到了激烈的抗议。&lt;/p>; &lt;p>;土壤已存储在福岛的临时存储设施中。政府已承诺在2045年之前在县外制定最终处置计划。&lt;/p>; &lt;p>;去年的初步IAEA报告支持土壤回收计划，但强调需要公众信任。预计今年夏天将有最终报告。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple to expand applied research labs in Shanghai and Shenzhen as iPhone sales weaken in world’s largest smartphone market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255102/apple-expand-applied-research-labs-shanghai-and-shenzhen-iphone-sales-weaken-worlds-largest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/c2e7a840-8d9a-4d0b-8316-b1439bf64041_e290c09a.jpg“尽管iPhone销售迟钝，但它的大中国地区。照片：Dreamstime/TNS &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>; Apple正在扩大其在中国大陆的应用研究业务，因为美国技术巨头的iPhone销售在世界上最大的智能手机市场中缓慢降低了Huawei Technologies和其他主要主要的竞争该公司在今年晚些时&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;深圳实验室有望提高苹果公司对其主要产品（包括iPhone，iPad和Vision Pro混合现实耳机）的测试和研究能力。新工厂还将加强公司与当地供应商的合作，同时为该地区的所有员工提供支持。大陆构成了苹果大中国地区的一部分，该地区还涵盖了香港，台湾和澳门。&lt;/p>; &lt;p>;苹果的副总裁兼大中国副总统伊莎贝尔·盖·马赫（Isabel Ge Mahe）在声明中说，该公司是“自豪”在中国建立更深的联系并扩大其在该国的设施。 /CANVAS/2024/03/12/0561D5F1-A276-417F-B078-FB5010310310AF0_ED2A998E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;大中国大中国的董事总经理在2018年4月9日在海南省南部的Boao镇举行的BOAO亚洲年度会议上的会议上发表讲话。照片：Visual China Group通过Getty Images &lt;/Small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们已经投资了10亿元人民币（1.392亿美元），在中国的[现有]应用研究实验室，”她在周二发布的一份报告中告诉中国。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;苹果的最新计划表明，根据其12月季度的业绩，该公司的第三大地理市场（仅次于美洲和欧洲）仍致力于增加资本支出，尽管市场挑战和最近的努力使其生产多样化&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，该公司表示，该公司将于3月21日在该市的中央商业区的Jing&#39;an区开设另一家实体苹果商店。&lt;/p>; &lt;p>;这是在2024年的前六周中苹果公司在大陆的iPhone销售额下降了24％，因为由于竞争的增加和消费者的支出，同一市场的总智能手机销售额下降了7％。在Counterpoint Research的报告中。&lt;/p>; &lt;h3>;苹果的中国销售在头6周内大约四分之一：Counterpoint &lt;/h3>; &lt;p>;该公司“在[市场高端面临激烈的竞争] Counterpoint高级分析师Zhang Mengmeng在报告中说，一个复兴的华为，同时被Oppo，Vivo和小米之类的激进定价挤在中间。去年在中国高级5G手机领域的卷土重来，在今年的前六个星期中排名落后于Vivo，但在大陆智能手机销售中领先于荣誉和苹果。&lt;/p>; &lt;p>;苹果的授权零售商在大陆上本月初，在最新的iPhone 15系列中提供了巨大的折扣，这是一轮促销，以恢复那里的销售。顶级的iPhone 15 Pro Max在阿里巴巴集团Holding的TMALL平台上以8,849元人民币（1,230美元）的价格出售，而电子商务竞争对手JD.com为手机提供了大约1,150元的元人民币，比原始价格便宜。阿里巴巴拥有南中国早晨。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India slammed for ‘irresponsible’ move to deport refugees back to chaos-ravaged Myanmar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255123/india-slammed-irresponsible-move-deport-refugees-back-chaos-ravaged-myanmar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/6654CA8A-4B60-4D81-91B2-C4D92DAF5CD3_6C080DA0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”逃离缅甸的人留下来。档案照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度必须停止将难民陷入缅甸的危险，而新德里开始驱逐了逃离政变国家的近7,000人中的第一个人中的第一个自2021年的军事政变以来，缅甸在边境非法进入其东北州。一支臭名昭著的军队因其残酷行为。&lt;/p>; &lt;p>;族裔武装团体和亲民主叛军最近的领土收益损害了政府对国家的持有，这是自政变以来首次提高了失败的前景对于在过去50年中大部分地区拥有大部分权力的军队。为了提高其稀疏等级，驾驶成千上万的年轻人在国外寻求庇护。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;寄生虫&#39;：罗兴亚人到达的尖峰测试Aceh对他们的困境&lt;/h3>; &lt;p>;的同情，因为政变成千上万的平民以及数百名叛逃的缅甸军队已经逃到了印度的曼尼普尔州和米佐拉姆州，经过开放的边境，许多人与印度的村庄共享种族和家庭联系。&lt;/p>; &lt;p>;，但曼尼普尔印度在2月，&lt;/p>; &lt;p>;在2月，政治家责备逃离缅甸的人的外部影响。在缅甸边境两侧的16公里之内，以国家安全的担忧以及维持其东北地区人口结构的需要。&lt;/p>; &lt;p>;印度曼尼普尔州东北部首席部长n比伦·辛格（N Biren Singh）上周五在关于X的帖子，“非法进入印度的第一批缅甸国民”正在通过直升机遣返缅甸的边境城镇，并移交给了军政府当局。&lt;/p>; &lt;p>;近6,750个缅甸国民已被检测到并被发现。根据路透社的一份报告，辛格说&lt;/p>; &lt;p>;在3月8日至3月11日之间至少有77名难民被驱逐出境。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/12/eba88736-96cc-42da-96aa-96aa-34bc9c9c9c3fd6fd64e_ba769e_ba769e35.jpg =“颜色：＃999;”>;逃离缅甸的人在2023年11月15日越过连接缅甸和印度的桥梁。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;人权捍卫者敦促印度重新考虑其政策的改变。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在看到缅甸国民逃离政变的重新审议真是令人失望，”国际权利集团局长约翰·奎因利三世（John Quinley III）说，这是他的国际权利集团局长，这是他的国际权利集团局长。 &lt;/p>; &lt;p>;专注于缅甸。 &lt;/p>; &lt;p>;“尽管印度不是1951年的难民公约的签署国，但它以系统的方式以人道主义的态度，以系统的方式为逃离缅甸危机的人们提供了庇护所和援助”他在帖子中写道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;新德里尚未签署1951年联合国难民公约，该公约阐明了难民的权利和国家的责任，也没有&lt;/p>; &lt;p>;有自己的法律。&lt;/p>; &lt;p>;，但是现在将难民返回缅甸特别危险，因为缅甸的人道主义局势越来越危险，而征兵法使所有年龄在18-35岁的男性和18岁的妇女都越来越危险-27，有被压入冲突的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“这是将任何人送回缅甸的最糟糕的时间。对于整个平民来说，这是完全不安全的，尤其是当您试图抵制政变时。 /Default/d8/images/canvas/2024/03/12/8D5910A3-7AD8-7AD8-47FE-A83B-1C3B-1C3B0D25C87C_4BC24260.JPG在米佐拉姆语中，抗议新德里决定废除印度和缅甸之间的自由边境运动。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度内政部长阿米特·沙阿（Amit Shah）还在2月宣布，两国之间的1,643公里边界将被围起来，尽管目前尚不清楚巨大的，不可约束的根据难民署的数据显示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近79,000名缅甸难民和寻求庇护者截至去年6月居住在印度。其中包括罗兴亚人，罗兴亚人是一位无国籍的穆斯林少数民族，在2017年大部分逃离缅甸以逃避军事镇压。&lt;/p>; &lt;p>;根据亚洲人权观察副总监Meenakshi Ganguly的说法，&lt;/p>; &lt;p>;曾经有一场“激增” ”在从缅甸到印度边界曼尼普尔邦和米佐拉姆邦国家的难民中。 ，因此平民将处于危险之中。曼尼普尔（Manipur对印度与缅甸的多孔边界的暴力责任，将暴力归因于缅甸在曼尼普尔定居的毒品领主，而没有提供任何证据。&lt;/p>; &lt;h3>;如果缅甸军Junta倒塌，可能会措手不及。 &lt;/h3>; &lt;p>;来自HRW的Ganguly说，曼尼普尔政府未能保护Kuki少数民族，该kuki少数民族与缅甸的下巴部落共享血统。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“其中一些难民被送回了追求国内政治议程，这是不负责任的，因为如果返回，这将使平民处于危险之中。那些寻求庇护所作为缅甸逃脱的人被军政府制作的混乱所淹没。&lt;/p>; &lt;p>;“印度政府确实应该专注于保护边境沿线的难民，并为他们提供避风港，” Fortify权利&#39;说。奎因利。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>