<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Mexico seeks US help in cutting back on imports from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281761/mexico-seeks-us-help-cutting-back-imports-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.10 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/edb2cf12-4690-40e0-98cb-91d354d771e5_f13db7ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据说墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆正在寻求减少中国进口她的国家。图片来源：eyepix via ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华尔街日报》报道，新上任的墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 政府计划与美国合作，减少对中国供应的依赖墨西哥商务部副部长路易斯·罗森多·古铁雷斯 (Luis Rosendo Gutierrez) 在周二的一份报告中告诉《华尔街日报》，10 月 1 日上任的谢因鲍姆打算“专注于支持我们的国内供应链”。 &lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯表示，已经与美国半导体制造商、汽车制造商和空间技术公司进行了非正式讨论，以取代从中国、台湾、马来西亚和越南进口的商品和零部件。&lt;/p>;&lt;p >;然而，分析师指出了墨西哥和中国经济脱钩的挑战——尽管美国对墨西哥与中国接触的担忧可能会使美墨关系复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》还引用了墨西哥政府的一份内部报告，其中指出确定了在华盛顿支持保护主义政策的“新共识”中与美国保持强劲贸易关系的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该文件指出，墨西哥可能会发现自己陷入“美国和美国之间的贸易战”中国”。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到墨西哥贸易秘书处对古铁雷斯的言论发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》的报道遵循了墨西哥长期以来对中国贸易行为的不满。从历史上看，墨西哥对中国一直存在贸易逆差，这一缺口被与美国和加拿大的自由贸易协定所产生的贸易顺差所抵消。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Statista 的数据，墨西哥进口了价值 1,140 亿美元的商品来自中国的商品，而出口额仅为 91.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，墨西哥财政部长 Rogelio Ramirez de la O 表达了对贸易不平衡的担忧，指出中国已将其全球出口额从 3.8在二十年多一点的时间里，墨西哥的产量从 10% 增加到 14%，“而这种增长很大程度上是以北美为代价的”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部对《华尔街日报》的报道作出回应，声称与墨西哥的双边贸易“带来了为两国人民带来实实在在的利益”，并敦促墨西哥为经贸往来创造有利条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管做出了这些保证，但墨西哥的声明对未来与中国的贸易提出了质疑，特别是随着有关修订《美国-墨西哥-加拿大协定》（USMCA）——墨西哥与其北方邻国维持的自由贸易协定——的讨论迫在眉睫。正式审查定于 2026 年进行，但谈判预计最早将于 2025 年下半年开始。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，墨西哥将面临平衡其贸易优先事项与美国外交动态的困难。&lt;/p>; &lt;p>;周二，在华盛顿威尔逊中心主办的一次活动上，墨西哥和美国前外交官与贸易专家讨论了美国对华贸易“红线”的不明确性质。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，前墨西哥驻美国大使玛莎·巴尔塞纳 (Martha Barcena) 指出，电动汽车 — — 美国决策者的主要担忧 — — 仍然是贸易关系中的灰色地带。尽管美国最近对中国出口产品实施了制裁和关税，但该行业并未受到 USMCA 的覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，中国在汽车行业的影响力一直在增长，特别是在汽车零部件领域，”Barcena 表示。 “这引发了许多关于希恩鲍姆政府将如何处理汽车行业近岸外包和贸易的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，由 20 名美国议员组成的两党团体致信希恩鲍姆，敦促她解决“国家安全问题”中国汽车制造商在墨西哥生产的联网汽车引发的担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;议员们对中国汽车制造商比亚迪在墨西哥瓜达拉哈拉开设工厂的计划表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>; 2016年至2018年担任美国驻墨西哥大使罗伯塔·雅各布森表示，越来越多的墨西哥学者和企业家正在倡导三角战略，让墨西哥从与中国和美国的贸易中受益&lt;/p>;&lt;p>;“问题因此，”雅各布森说，“在美国国会，或者在整个华盛顿，现在有一个真正的两党问题，那就是中国。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，美国将接受三角测量策略，因为杠杆根本行不通。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To be a better connector, Hong Kong needs to know Asean better]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3281403/be-better-connector-hong-kong-needs-know-asean-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.10 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/1bd42645-8f2c-4e1b-8ccd-6e3b80cb3a99_4b745f28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;近年来，鉴于严峻的地缘政治现实，同时也因为南半球的影响力日益增强，香港的目光已经超越了传统的合作伙伴。事实上，鉴于后者的经济和战略影响力不断增强，并融入与中国相关的庞大供应链，香港与东盟之间的关系升温是值得欢迎的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在有关香港与东盟关系的对话中经常忽视的一点是，香港与东盟之间的关系不断升温。孔和东南亚国家联盟的重要性在于赢得人心，或者培养彼此真正的兴趣和感情。&lt;/p>;&lt;p>;除了签署一系列贸易和投资协议之外，重要的是普通公民从更紧密的联系中获得并感受到好处。&lt;/p>;&lt;p>;艺术和文化显然是可以做更多工作的领域。我们应该鼓励创造性合作，促进以年轻人和从业者为中心的参与，并协调公共和私营部门的最佳实践。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，香港通过讲粤语的华人侨民与东南亚保持着持久的联系，整个20世纪的移民浪潮和休闲旅游。然而，正是由于这种亲和力，我们的城市太久躺在功劳簿上，忽视了在当地建立更紧密联系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;我们习惯性地引用“东西方相遇”这句话，但“南北相遇”又如何——香港是全球南北的交汇处，还是东北亚和东南亚的桥梁？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/731bf55a-30c2-4745-92e9-c4b9663d6297_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 2 日，马来西亚吉隆坡九皇爷诞前夕，华裔信徒在寺庙里涉水涉水。香港通过华人侨民与东南亚有着持久的联系。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯定可以发挥更大的协同作用。香港应积极鼓励和促进香港艺术从业者与东盟同行在电影、戏剧、音乐等领域的高质量合作。&lt;/p>;&lt;p>;最近举行的2024年东盟电影节展示了一系列令人印象深刻的作品电影中最让我感动的是《如何在奶奶去世前赚到百万》，该片创造性地探讨了泰国和香港常见的孝道、物质主义和代沟主题。&lt;/p>;&lt;p>;香港电影发展理事会可以牵头为高质量的联合制作提供资助，并建立一个以香港为基地、面向东盟的导师网络，为行业中坚力量和崭露头角的电影制作人提供一个跨越国界和文化相互学习的空间.&lt;/p>;&lt;p>;公共和私人设施可以折扣价出租，以非象征性的方式将艺术家、制作人和表演者从该地区带到香港。&lt;/p>;&lt;p>;从香港艺术发展局和大型艺术文化活动基金认为，有很多实体可以引导香港的文化景观朝着更加国际化、面向东盟的方向发展，从而使我们与内地有建设性的区别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/cfcb9b29-3a36-413d-a38f-4818ec0329d9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员 Usha Seamkhum（左）和 Putthipong Assaratanakul 在《如何在奶奶去世前赚到数百万美元》剧照中。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正应采取全面的艺术文化人才培养策略。去年，在最近成立的新加坡艺术大学的首届研讨会上，新加坡教育部长陈振声强调，需要一所一流的专业机构充当艺术和文化生态系统的“催化剂”，并培养学生“当谈到创造力、颠覆性和增长时，“X因素”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，在设置课程时，香港领先的大学应该反思艺术创造力在自动化和破碎的全球化时代意味着什么。&lt;/p>; &lt;p>;香港与东盟大学的艺术学院之间应提供更多交流计划。香港领先的艺术和文化团体应努力为年轻学员提供在东盟国家实习的机会。&lt;/p>;&lt;p>;没有什么学习方式能比接触和沉浸在现实生活中更好的了。例如，一位有抱负的香港时装设计师可以从爪哇之旅中受益匪浅，在那里他们可以亲眼目睹蜡染的设计和制造——蜡染是一种使用传统染色技术制成的图案纺织品，这种技术在印度尼西亚、马来西亚等国家都很常见。 &lt;/p>;&lt;p>;或者，粤剧演员在与越南的粤剧演员合作时可能会发现令人愉快的相似之处和微妙的差异。这种交流将大大有助于香港人揭开该地区的神秘面纱，并为他们提供驾驭东盟的文化悟性和终生友谊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/3804f656-12bc-490d-add8-071e1f7ed093_111dbb53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2022 年 11 月，在印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 峰会期间，加拿大总理贾斯汀·特鲁多（右二）和时任英国首相里希·苏纳克（右）等世界领导人出席了蜡染晚宴。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港还应大力投资文化研究和知识生产，以架起中国与东盟、东北亚和东南亚以及全球南北的桥梁。&lt;/p>;&lt;具体来说，鉴于我们在人工智能和数字技术方面的比较优势，以及我们健全的知识产权和专利法律制度，我们应该努力成为区域领先的艺术专业服务提供商。作为全球第二大当代艺术品销售中心，香港在国际艺术市场上具有公信力和吸引力，每年一度广受欢迎的巴塞尔艺术展就是例证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;更多的是艺术和文化而不是服务。文化是生活经历的体现和重新想象，而艺术则是自然的表现。香港和东盟都将受益于支持战略文化规划的更高层次的研究。&lt;/p>;&lt;p>;必须投入更多时间和精力，为香港与东盟在文化生产、保存方面的协同和合作制定不同的途径。和传播。香港顶尖的艺术文化研究人员应该齐聚一堂，共同探讨和反思香港的文化软实力。&lt;/p>;&lt;p>;随着我们在吉隆坡开设第四个驻香港经济贸易办事处，代表香港驻外的官员必须具备东盟文化的实用知识，帮助他们识别建立关系的机会和陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须学会通过我们希望与之成为朋友的人的眼睛来看待世界 - 并且有没有什么比艺术和文化更好的起点了。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What did the biggest bug to ever crawl the Earth look like? Scientists recreate its head]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281762/what-did-biggest-bug-ever-crawl-earth-look-scientists-recreate-its-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.10 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/ea4004af-b598-4615-b40b-315b6f63668b_5207b00f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员提供的这幅插图描绘了使用化石重建的幼年节胸昆虫发现于法国蒙索莱米讷。图片：Mickaël Lhéritier/Jean Vannier/Alexandra Giupponi via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;仿佛有史以来最大的虫子——一种长近 2.7 米（九英尺）、有几十条腿的怪物——并不是更可怕的是，科学家们只能想象这种已灭绝的野兽的头部是什么样子。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为这些生物的许多化石都是无头的壳，是它们蜕皮时留下的，通过外骨骼从外骨骼中蠕动出来。随着它们变得越来越大，头部会张开——超过 50 公斤（110 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;现在，科学家们在研究了幼年化石后制作了一张照片，这些化石即使不是很可爱，也很完整且保存得很好。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;根据周三发表在《科学进展》上的新研究，这种巨型昆虫的顶部是一个圆形球茎，有两个短钟形触角，两个像螃蟹一样突出的眼睛，还有一张相当小的嘴，适合磨树叶和树皮。 .&lt;/p>;&lt;p>;这些被称为节肢动物，是节肢动物——包括螃蟹、蜘蛛和昆虫——具有现代蜈蚣和千足虫的特征。但其中一些要大得多，而这个是一个令人惊讶的组合。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们发现它有千足虫的身体，但有蜈蚣的头，法国维勒班克劳德伯纳德里昂大学的研究合著者、古生物学家 Mickael Lheritier 说。&lt;/p>;&lt;p>;最大的节胸虫可能是有史以来最大的虫子，尽管仍然存在争议。它们可能仅次于已灭绝的巨型海蝎。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲和北美的研究人员自 1800 年代末以来一直在收集这种巨大昆虫的碎片和足迹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们西弗吉尼亚大学的古生物学家詹姆斯·拉姆斯德尔（James Lamsdell）没有参与这项研究，他说：“长期以来，我们一直想看看这种动物的头部是什么样子。”&lt;/p>;&lt;p>;制作模型研究人员首先使用 CAT 扫描来研究 20 世纪 80 年代在法国煤田发现的嵌入岩石中的完整幼年化石样本。&lt;/p>;&lt;p>;这项技术使研究人员能够仔细检查“隐藏的细节，例如头部的碎片”。拉姆斯德尔说，“当你凿开岩石时，你不知道精致化石的哪一部分可能已经丢失或损坏， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;幼年化石标本的尺寸只有约 6 厘米（两英寸），它们可能是节胸动物的一种，没有长到巨大的尺寸。但即便如此，研究人员表示，它们的亲缘关系足够近，足以让人一睹 3 亿年前成年人生活时的样子——无论是巨大的还是小得可怕的体型。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ratan Tata, former chairman of India’s Tata Group, dies at age 86]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281759/ratan-tata-former-chairman-indias-tata-group-dies-age-86?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.10 03:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/b7e69a2f-b4cc-4d64-b191-60d2ec829da7_29f1c738.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔塔之子名誉董事长拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 出席活动2015 年 7 月，他入选密歇根州底特律的 2015 年汽车名人堂。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拉坦·塔塔 (Ratan Tata)，塔塔集团前董事长，他将这家古板而庞大的印度企业集团推向了巅峰。塔塔集团在周三晚间的一份声明中表示，通过一系列备受瞩目的收购，其全球舞台已经消亡。他现年 86 岁。&lt;/p>;&lt;p>;两位直接了解塔塔医疗状况的消息人士周三早些时候表示，塔塔作为董事长经营该集团 20 多年，一直在孟买一家医院接受重症监护。&lt; /p>;&lt;p>;“我们怀着深深的失落感告别了拉坦·纳瓦尔·塔塔先生，他是一位真正不平凡的领导人，他做出的不可估量的贡献不仅塑造了塔塔集团，也塑造了我们国家的结构。”印度总理纳伦德拉·莫迪在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上表示，拉坦·塔塔“是一位富有远见的商业领袖、富有同情心的灵魂和非凡的人”。 “对他的去世感到非常痛苦。在这个悲伤的时刻，我的思念与他的家人、朋友和崇拜者同在。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/10/282dfa73-1cf6-4004-b7fc-44c555fc8377_2ad53adb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔塔集团董事长拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 坐在驾驶舱内2007 年 2 月，班加罗尔郊区的一次航展期间，一架美国军用飞机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从康奈尔大学建筑学学位毕业后，他返回印度1962 年开始为他的曾祖父在近一个世纪前创立的集团工作。&lt;/p>;&lt;p>;他曾在多家塔塔公司工作过，包括 Telco（现在的塔塔汽车公司）以及塔塔钢铁公司，后来崭露头角1991 年，他的叔叔 JRD Tata 下台后，他接手了这家企业集团的掌舵——接力棒的传递恰逢印度开始了激进的改革，向世界开放其经济，并迎来了一个高速增长的时代。&lt;/p>;&lt;p>;拉坦·塔塔的第一步就是试图控制塔塔集团旗下公司的一些负责人的权力，强制退休年龄，提拔年轻人担任高级职位，并加强对公司的控制。&lt;/p>;&lt;p>;他于 1996 年创立了电信公司 Tata Teleservices，并于 2004 年将集团的摇钱树 IT 公司 Tata Consultancy Services 上市。 &lt;/p>;&lt;p>;但为了实现适当增长，该集团决定将目光投向印度海岸以外的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对增长的追求，并改变了基本规则，表明我们可以通过收购实现增长”他在 2013 年接受斯坦福大学商学院采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;该集团于 2000 年以 4.32 亿美元收购了英国茶叶公司 Tetley，并于 2013 年收购了英荷钢铁制造商 Corus。 2007年，斥资130亿美元，成为当时印度公司对外国公司最大的收购案。随后，塔塔汽车公司于 2008 年以 23 亿美元的价格从福特汽车公司手中收购了英国豪华汽车品牌捷豹和路虎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/10/d5a99df3-a64a-4ebe-991c-4d3e3ef35e4a_854aa362.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔塔集团董事长Ratan Tata 在 2008 年新德里汽车博览会上推出 Nano。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在塔塔汽车公司的最爱项目包括印度设计和制造的第一款车型 Indica 以及号称世界上最便宜的汽车 Nano 。他为这两种型号提供了最初的草图。&lt;/p>;&lt;p>;Indica 在商业上取得了成功。然而，Nano 的售价仅为 100,000 卢比（约合 1,200 美元），是拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 为印度大众生产一辆买得起的汽车的梦想的巅峰之作，但它却因最初的安全问题和营销失误而受到损害。该飞机在推出十年后就停产了。&lt;/p>;&lt;p>;拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 是一名持有执照的飞行员，偶尔会驾驶公司的飞机，他从未结过婚，并以其安静的举止、相对朴素的生活方式和慈善工作而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;该集团的控股公司塔塔之子 (Tata Sons) 约三分之二的股本由慈善信托持有。&lt;/p>;&lt;p>;他在塔塔的领导地位并非没有争议 - 最引人注目的是公司成立后的激烈公开争执2016 年，亿万富翁 Shapoorji Pallonji 家族的后裔赛勒斯·米斯特里 (Cyrus Mistry) 被罢黜了塔塔儿子 (Tata Sons) 的董事长职务。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔集团表示，米斯特里未能扭转业绩不佳的业务，而米斯特里则指责名誉董事长拉坦·塔塔 (Ratan Tata)拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 从塔塔集团退出后，成为印度初创企业的著名投资者，支持了大量的企业其客户包括数字支付公司 Paytm、Ola Electric（打车公司 Ola 旗下子公司）以及家庭和美容服务提供商 Urban Company。&lt;/p>;&lt;p>;在他获得的众多奖项中，他获得了印度第二高平民荣誉 Padma Vibhushan 奖，于 2008 年因其在贸易和工业领域提供的卓越而杰出的服务而荣获。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volodymyr Zelensky sees ‘opportunity’ to end war in Ukraine by 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281758/volodymyr-zelensky-sees-opportunity-end-war-ukraine-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.10 02:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/0fb93b83-f477-471c-91e0-8e40b26cf8c5_995899ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人向靠近俄罗斯阵地的俄罗斯阵地发射自行榴弹炮9月，顿涅茨克地区Chasiv Yar地区的前线。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基周三表示，当前战场局势为采取措施不迟于明年结束俄罗斯超过2.5年的入侵创造了机会&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人在克罗地亚杜布罗夫尼克市举行的第三次乌克兰-东南欧峰会上发表讲话时表示，基辅依靠包括美国在内的重要盟友的支持。&lt;/p>;&lt;p >;“在 10 月、11 月和 12 月，我们确实有机会推动局势走向和平与长期稳定，”他说。 “战场上的局势创造了做出这一选择的机会——这一选择支持采取果断行动，不迟于 2025 年结束战争。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基没有详细说明他如何以及为何认为这样的做法机会。俄罗斯军队目前控制着乌克兰东部和南部近 20% 的领土。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科军队继续在乌克兰东部稳步取得进展，而基辅军队控制着边境另一边的一小块俄罗斯领土，两个在入侵库尔斯克地区几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;基辅一直在大力游说盟友，允许使用西方武器对俄罗斯境内更深处的军事目标进行打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/81fcf760-318b-410b-be8f-0511eb71af20_1255700e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周三出席在克罗地亚杜布罗夫尼克举行的新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基发表上述言论之际，基辅在 11 月 5 日美国大选之前存在巨大不确定性，唐纳德·特朗普可能重返白宫。特朗普表示，他将寻求快速结束战争，基辅的支持者担心这可能导致乌克兰被迫做出压倒性的让步。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基呼吁基辅盟友的政治意愿批准他的“胜利计划”，他说这设想了乌克兰向北约发出邀请。他将该计划视为让乌克兰在与俄罗斯的潜在谈判中奠定坚实基础的一种方式，尽管目前还没有计划。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我所说，该计划旨在加强乌克兰。我认为，如果合作伙伴不害怕俄罗斯联邦，他们就不会怀疑。他在峰会后告诉记者，因为我们想要迈出第一步——“邀请”加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还在峰会上呼吁 12 个东南欧国家的高级政治家投资乌克兰武器生产，基辅在战争期间加强了这一能力。&lt;/p>;&lt;p>;“这现在对我们有帮助，但在这场战争之后，它将保证你们自己的军火库的实力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基敦促峰会与会者共同努力重建乌克兰。 “我们不仅谈论重建在这场战争中被俄罗斯摧毁的东西，而且还谈论创造新的能源、工业和社会机会，使欧洲变得更加强大。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰与东南欧国家之间的峰会继 2022 年 8 月在希腊雅典举行的一次和阿尔巴尼亚地拉那举行的另一次之后，这是第三次此类活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden and Netanyahu speak on Israel’s plans for retaliation against Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281755/biden-and-netanyahu-speak-israels-plans-retaliation-against-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.10 00:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/fecbd08b-a581-49a9-ad2c-b9684445c570_488d7f2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）与以色列总理之间的关系本杰明·内塔尼亚胡因后者处理加沙战争以及与真主党的冲突而感到紧张。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡通电话，预计两位领导人将讨论以色列对伊朗实施报复性打击的计划。&lt;/p>;这次通话于美国时间周三上午晚些时候进行，是两国领导人自 8 月以来首次已知的通话，恰逢以色列与伊朗和伊朗支持的黎巴嫩真主党的冲突急剧升级，而且没有迹象表明即将停火。结束与伊朗支持的加沙哈马斯的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;中东一直处于紧张状态，等待以色列对上周德黑兰为报复以色列在黎巴嫩军事升级而进行的导弹袭击做出反应。伊朗的袭击最终没有造成以色列任何人死亡，华盛顿称其无效。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡承诺，宿敌伊朗将为其导弹袭击付出代价，而德黑兰则表示，任何报复都将造成巨大的破坏，引发人们对产油地区爆发更广泛战争的担忧，这可能会将美国卷入其中。&lt;/p>;&lt;p>;白宫没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;拜登和内塔尼亚胡之间的关系一直紧张，因以色列领导人处理加沙战争以及与真主党冲突的方式而紧张。&lt;/p>;&lt;p>;在下周出版的《战争》一书中，记者鲍勃·伍德沃德报道说拜登经常指责内塔尼亚胡没有策略，并大喊“比比，搞什么？” 7 月份，在以色列对贝鲁特附近和伊朗发动袭击之后，他对他进行了攻击。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及这本书时，一位熟悉两位领导人过去互动的美国官员表示，拜登在两者中都使用了尖锐、直接、未经过滤和丰富多彩的语言。五角大楼表示，以色列国防部长约夫·加兰特取消了周三对五角大楼的访问，因为以色列媒体报道内塔尼亚胡希望首先与拜登交谈。&lt;/p>;&lt;p >;据一位知情人士透露，最近几周，随着美国官员多次因以色列的行动而措手不及，紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括以色列杀害真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉以及引爆传呼机和对讲机-黎巴嫩真主党成员使用的有声通话，以色列既没有证实也没有否认进行过。&lt;/p>;&lt;p>;该人士表示，以色列也迟迟没有透露其报复伊朗弹道导弹袭击计划的细节。&lt;/p>; >;&lt;p>;拜登因无法利用影响力（包括美国作为以色列主要武器供应商的角色）遏制内塔尼亚胡的袭击而受到国际合作伙伴及其民主党成员的尖锐批评。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/42deaad4-10cf-4a03-9ec9-5bbf9cb795df_1126e908.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在真主党议员访问黎巴嫩贝鲁特期间，孩子们站在一所学校里，学校被改造成流离失所者的临时避难所。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，拜登的副总统、11 月 5 日大选中的民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 也面临着捍卫政府在经济问题上的政策的挑战。竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;关键战场州密歇根州的许多阿拉伯裔美国选民转而支持独立候选人吉尔·斯坦，此举可能会让民主党在与共和党前总统的竞争中失去该州，甚至可能让白宫陷入困境。美国总统唐纳德·特朗普认为民意调查显示非常紧张。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，哈里斯与拜登和内塔尼亚胡一起参加了电话会议。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复是关键一位了解讨论情况的人士表示，华盛顿希望权衡这一反应是否适当。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和内塔尼亚胡尤其因加沙战争中近 42,000 名巴勒斯坦人被杀而面临广泛谴责据哈马斯统治的加沙巴勒斯坦卫生部称，黎巴嫩有 2,000 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，在哈马斯武装分子于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列南部并造成死亡后，它正在自卫。根据以色列的统计，包括支持哈马斯的真主党在内的其他武装分子发动袭击，导致 1,200 人丧生，并劫持了 250 名人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/3d67842a-06ce-441c-8955-380f58bf7d5e_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;损坏周三，在以色列袭击黎巴嫩瓦尔达尼耶镇后，人们看到了这座建筑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登上周五表示，如果他处于以色列的立场，他会考虑打击伊朗油田的替代方案，并补充说，他认为以色列尚未决定如何应对伊朗。上周，他还表示不会支持以色列袭击伊朗核设施。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临美国和其他盟国要求接受加沙和黎巴嫩停火协议的呼吁，但表示将继续其军事行动，直到以色列人安全。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和内塔尼亚胡预计还将讨论与加沙哈马斯和黎巴嫩真主党的冲突以及其他话题。&lt;/p>;&lt;p>;美国已表示支持以色列追击真主党和哈马斯等伊朗支持的目标。&lt;/p>;&lt;p>;据巴勒斯坦和黎巴嫩官员称，加沙和黎巴嫩约 300 万人因以色列的军事行动而流离失所，加沙也面临着缺乏食物和淡水的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，去年真主党的袭击导致约 70,000 名以色列人从以色列北部流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong security guards fired after Mannings customer manhandled for ‘shoplifting’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281752/2-hong-kong-security-guards-fired-after-mannings-customer-manhandled-shoplifting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/5764c6ac-ae33-48d0-bdf5-6bfa95e34c66_bb60a81c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子曾到万宁金马伦道分行购物。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港连锁药店万宁终止了与一家保安公司的合同，并解雇了两名便衣保安，原因是一名顾客投诉这两名便衣保安抓住了她的脖子和背包，并将她拖了回来。到商店声称她在商店行窃。&lt;/p>;&lt;p>;曼宁周三在其 Facebook 页面上表示，这两名便衣商店侦探受雇于一家签约保安公司。调查发现，他们违反了安全公司的行为准则。&lt;/p>; &lt;p>;该公司的合同立即终止，两名保安人员被解雇了。造成了伦格（Leung）的困扰，并致力于持续改进。早晨，购买了两瓶“国王到Nin Jiom Pei Pa Koa”，一种草药止咳糖浆，价格为80港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/CF74C911-7B6B-4316-BA24-0605B17399C6_9F77C77E.JPG该名女子收到了两瓶草药止咳糖浆的收据。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说她在自我检查柜台付款，离开了商店。但是距离商店约50米，她被两个女人指责她偷东西的女人搭配。&lt;/p>; &lt;p>;她说一个女人从后面抓住了脖子，另一个女人拉了背包，两个人都把她的背包拖了下来到商店。&lt;/p>; &lt;p>;“他们俩都像那样抱住我，我很害怕，我在尖叫，我真的在尖叫。商店，她立即从口袋里取出收据，将其显示给商店经理以作为购买证明。&lt;/p>; &lt;p>; Leung说，其中一名保安人员随后向她道歉。&lt;/p>; &lt;p>;她说，经理随后声称他刚刚得知两名妇女是普通服装保安人员。&lt;/p>; &lt;p>; Leung说，她已经向Mannings的客户服务部门投诉。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的以为我被绑架了。当两个女人把我拉开时，我无法独自挣扎。” &lt;/p>; &lt;p>;。“我感到非常震惊。在香港出生和长大，我从来没有经历过这样的事情。 。一些互联网用户敦促Leung向警方报告遭遇。经常性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coming decade ‘golden opportunity’ for Hong Kong to develop higher education, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281748/coming-decade-golden-opportunity-hong-kong-develop-higher-education-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.09 22:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/09/cbdad014-014-0bb-4513-89c7-3899216e2fb1_9f475f7aa.jpg“ alt =”>;是发展香港高等教育的黄金机会。”照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将有一个“千载难逢的机会”在未来十年给予北京的支持下，开发其高等教育机构，一位部长告诉论坛，大学负责人也在其中辩论&lt;/p>; &lt;p>;总统不同意达到这一目标的最佳方式，有些人在周三争辩说，大学需要努力卓越，而其他人则说他们应该施放一名全球排名的所有人才的更广泛的网络。&lt;/p>; &lt;p>;在她的讲话开始活动中，教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-lin）指出，在7月份的全国第三届全体会议上通过包括支持香港转变为国际高水准人才枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;“未来10年是发展香港高等教育的千载难逢的机会，” 。该市将为非本地学生的公立大学录取配额增加到40％，这是将香港建造成国际专上教育枢纽的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;这样做将使当地学生受益，帮助扩大。他说，他们的国际观点和“注入专业的活力和增长动力对三级教育”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“高等教育机构应主动展示香港在国际舞台上的教育实力，并吸引出色的才华来到香港，这是香港和全国其他地区的牢固联系。&lt;/p>; &lt;p>;研究和进行研究。”她说。 P>; &lt;p>;香港大学校长习近大学说，政府一直在教育上进行大量投资，该市的三级部门高度国际化。 “他说。 “现在的问题是如何超越其他人，让我们领导世界。卓越非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;“要成为世界领导者，我们应该有两件事：老师和学生。我们是否拥有世界一流的教师……我们的本科生和研究生如何为世界做出贡献？我们的毕业生是否成为比尔·盖茨（Bill Gates）和斯坦福大学（MIT）或斯坦福大学（MIT）的教授？如果纽约市想成为高等教育的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;努力争取卓越的人就像是进入金字塔的顶部，但是建造枢纽类似于“种植馅饼”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“多样化是必须的。不然你怎么能自称是枢纽呢？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;大学校长还表示，政府应允许机构在长期计划中保持灵活性，并抛开许多关键绩效指标。&lt;/p>; &lt;p>;“政府评估的方式一所大学应具有全面和多样化。” 10/09/F2FC975F-32ED-4AF4-A942-5DB287986A6E_350BDA87.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大学负责人讨论将城市变成全球教育中心的方式。照片：诺拉·塔姆（Nora Tam）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港汉恩斯大学校长Ho Shun-Man同意香港需要各种各样的机构来为这座城市做出不同的贡献。他说，&lt;/p>; &lt;p>;当地的大学不一定应由西方排名组织领导，并补充说，相关公司可能会考虑商业上的考虑。&lt;/p>; &lt;p>;政府不应合并联盟表他说，他认为这只能归功于公司。&lt;/p>; &lt;p>;他指的是2022年启动的顶级人才通行证计划，该计划向列出的大学开放。四个指定的世界排名中的前100名和年收入至少为250万港元（320,700美元）的申请人。&lt;/p>; &lt;p>; ho补充说，与学科或纪律排名相比，大学的一般排名毫无意义。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;纽约市最大的自我融资机构香港大都会大学校长保罗·林·辛格（Paul Lam Kwan-Sing）说英国。&lt;/p>; &lt;p>;亚历山大·韦·平（Alexander Wai ping-Kong）在录音视频中说，这座城市成为国际高等教育中心所面临的障碍缺乏晋升。他说，来自其他国家的学生根本没有意识到香港有这样的野心。教育领域，”韦说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Milestone’ for China’s gas turbine technology as it closes gap with the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281694/milestone-chinas-gas-turbine-technology-it-closes-gap-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.09 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/09/750CE5DF-83A7-4330-8362-BB19B19B8CB4B5_C1E2CB31.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;摄氏度和300兆瓦的容量。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国第一个国内建造的300兆瓦重型燃气轮机 - 用于发电和驱动军舰 - 已通过点火测试。&lt;/p>; &lt;p>;它标记了中国技术的一个关键里程碑，据说该项目于2016年开始大约30年。行业和信息技术部长Jin Zhuanglong在上海政府和行业官员在上海举行的启动仪式上发表讲话说，该项目“克服了许多挑战，掌握了几项关键技术，完成了完整的设计和制造过程”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这种成功的点火标志着另一个主要的里程碑，” Jin说。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/2024/109/51f08378-cc6-4641-acc6-acc6-56-56dc7554d54d6_aacaf4.aacaf4f4f “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;燃气轮机项目已经开始了八年。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;燃气燃烧燃料以产生驱动涡轮刀片的气体，类似于飞机和汽车中的发动机。&lt;/p>; &lt;p>;重型 - 燃气轮机（比传统发动机都要强大数百倍）用于天然气发电，剃须或负载脱落，以及中型航空母舰和驱逐舰的电源。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;它们在高温和压力下运行时制造很复杂。&lt;/p>; &lt;p>;目前运行的最大燃气轮机是德国公司西门子制造的SGT5-8000H。它的重量为390吨 - 与空中客车A380大致相同 - 其375MW的容量等于1,300保时捷911辆汽车的涡轮增压发动机功率。然而，其核心叶片的精度保持在头发的厚度内。&lt;/p>; &lt;p>;周一点燃的燃气轮机与全球服务中的主流模型相当，称为F级。它的工作温度约为1,400摄氏度（2,552华氏度），容量为300MW。制造机械涉及的高技术障碍已经阻止了新进入者。高温组件和控制系统。&lt;/p>; &lt;p>;为了解决这个问题，州议会，中国的内阁使燃气轮机成为2012年全美的主要科学和技术项目之一。导致中国建立 - 两年后，国家电力投资公司，Harbin Electric Corporation，Dongfang Electric Corporation和Shanghai Electric Group。 - 去年3月，由Dongfang Electric开发。&lt;/p>; &lt;p>;和2023年6月，中国的Aero Engine Corporation的Taihang 110  - 另一个国内建造的重型燃气轮机，其容量为110MW-通过了产品&lt;/p>; &lt;p>;在政府的“中国制造”计划中列出了建造F级300MW重型燃气轮机的目标，以升级高科技行业并减少对进口的依赖，在2030年之前，更高级的400MW涡轮机是针对的。&lt;/p>; &lt;p>;在上海，部长强调了在技术上取得更大进展的必要利用中国国家体系的优势。” “ [还]确保研究资源在那里，允许研究人员专注于解决关键问题，并完全致力于验证系统的整体性能和可靠性。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘This is going to be a knockout’: Category 4 Hurricane Milton approaches Florida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281749/going-be-knockout-category-4-hurricane-milton-approaches-florida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.09 23:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/09/EAA789CD-5455-4D94-A40E-E761E04F9CCD_80DE7DF9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;米尔顿飓风到来之前。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;飓风米尔顿在周三早些时候跌入第4类，因为它向佛罗里达州的西海岸搅动。国家飓风中心已经预测，它可能会削弱，但在周三下旬或周四登陆时仍然是主要的飓风。&lt;/p>; &lt;p>;坦帕湾地区有超过330万人的所在地，面临着可能性的可能性。一个多世纪以来，避免了大飓风的直接命中后的广泛破坏。&lt;/p>; &lt;p>;紧急管理人员现在计划开始使用损害预测模型。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;模型是在风暴之前开发的，佛罗里达紧急管理部门执行董事凯文·古斯里（Kevin Guthrie）说，根据飓风的境界，该计划将用于投射最大损害的计划，该计划将用于投射最大损害的计划。他说。 09/90AA0B0F-75A6-4DFC-BB7B-4DF8A7C4F413_AC707F82.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tampa Milton hirtric Milton在坦帕（Tampa）造成坦帕（Tampa）的障碍。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;州长DeSantis描述了广泛的资源，以帮助回应米尔顿。&lt;/p>; &lt;p>;包括6,000名佛罗里达国民警卫队和3,000名成员他在佛罗里达州的整个历史上是佛罗里达州最大的国民警卫队搜索和救援动员。&lt;/p>; &lt;p>;的国民警卫队。 &lt;p>;避难所里有31,000人，有近20万人的空间，“所以这些庇护所有空间。”州。&lt;/p>; &lt;p>;迈阿密的国家气象局在周三早上在漏斗的社交平台X上发布了一张照片，上面写着：“龙卷风越过I-75时！立即寻求庇护！他们说的。 /2024/10/09/53b6c223-8f95-4c52-9548-1933e753e753e08d_cb1f4dc7.jpg“米尔顿飓风的到来，奥兰多。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在夏洛特港地区，坦帕东南约100英里（160公里），官员们说，周三早上将降低水压。&lt;/p>; &lt;夏洛特县的公用事业运营也将在中午被停职。官员们说，在该县的网页上，风暴潮和大雨将淹没下水道系统，使废水很难正确流动。&lt;/p>; &lt;p>;米尔顿有望在星期三或周四早些时候在佛罗里达州墨西哥湾沿岸登陆。 。沟通方式敦促居民撤离弱势地区&lt;/p>; &lt;p>;他们还提供其他关键信息，例如庇护所位置。周三早上，皮尼拉斯县向人们发送短信、电子邮件和直接电话来警告危险。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 10/09/eaa789CD-5455-4D94-A40E-E761E04F9CCD_595DE0FF.JPG“ alt =”>;米尔顿飓风的到来。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在佛罗里达州的皮内拉斯县，官员说，窗户正在迅速关闭，易受弱势较低的低洼地区的人们撤离&lt;/p>; &lt;p>;伙计们。 “对于那些在海伦飓风期间遭受重击的人来说，这将是一场惨败。您需要离开，现在需要离开。下午。珀金斯还说，人们不应该感到宽慰，因为米尔顿可能会在坦帕以南上岸。&lt;/p>; &lt;p>;“坦帕湾的每个人都应该假设我们将是零地面。” &lt;/&lt;/&lt;/科学家在一项新的Flash研究中说，P>; &lt;p>;被人为引起的气候变化使毁灭性飓风海伦的降雨量增加了约10％，并将其风增长了约11％。不到两周后的海岸。&lt;/p>; &lt;p>;温暖的气候使海伦的风速提高了约13英里/小时，并使海洋温度促进了风暴的高度200至500倍，世界天气归因于周三从欧洲计算出来。 WWA说。空气更温暖，可以保持更多的水分，这意味着降雨的总数（即使没有气候变化，鉴于这种情况，也将非常高 - 甚至更高。”作者说，伦敦帝国学院的研究人员在接受采访中说。&lt;/p>; &lt;p>;米尔顿可能会同样榨汁。&lt;/p>; &lt;p>;科学家警告说，继续燃烧化石燃料将导致更多像海伦（Helene）这样的飓风，“难以想象的”洪水泛滥，不仅是海岸。在海伦（Helene）死于海伦（Helene）的许多人都因大规模内陆洪水而不是大风。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[155 bus routes to be affected as 6,000 riders hit roads in Hong Kong Cyclothon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281746/155-bus-routes-be-affected-6000-riders-hit-roads-hong-kong-cyclothon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.09 21:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/09/6E228872-EEC9-40A0-AFB5-CDA2446CC9CA_C30D0FA7.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; cyclothon对业余和精英参与者开放。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最大的自行车活动将影响150多个公交路线，当6,000名骑手在周日上市时，有一些主要的道路和隧道也关闭了。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一年一度的香港旋风参加者将包括奥运铜牌得主莎拉·李·韦斯（Sarah Lee Wai-Sze），三届亚洲比赛金牌获得者黄（Wong Kam-Po）和四届环法自行车赛冠军克里斯·弗鲁姆（Chris Froome）。 /p>; &lt;p>;当天的活动将于周日的5.15 am到下午2点举行，预计还将吸引30,000人参加西九龙文化区的新狂欢节。&lt;/p>; &lt;p>; cyclothon，the Cyclothon，由香港旅游委员会组织的，对业余和精英参与者开放。&lt;/p>; &lt;p>;骑自行车的人在50公里和32公里的活动中将在今年的九龙和新地区的新路线上骑行。 50公里的路线将包括四个隧道和三座桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;警察和运输部门周三表示，西九龙的一些道路和南部的新领土将于凌晨1点在阶段关闭。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;封闭式预计将在下午3.30结束，将影响TSing MA桥，Eagle的Nest Tunnel和Sha Tin Heights隧道的九龙结合的车道等。&lt;/p>; &lt;p>;“活动主要占用九龙界的车道。高级检查员Alan Lio Wai-lon说：&lt;/p>; &lt;p>;同时，有155条公交路线，包括31条公交路线高级运输官说，交通运输部的Ethan Ho Chun-kit说，越野越野的服务和15个小巴服务将受到影响。渡轮码头和中国香港购物中心 - 将于上午2.30至上午10:30关闭。&lt;/p>; &lt;p>;“居民应充分利用公共交通，尤其是铁路服务，以到达受影响的地区并避免在那里开车。” &#39;Bridge，Eagle&#39;s Nest Tunnel，Sha Tin Heights隧道，West Kowloon Highway和East Tsim Sha Tsui。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，人们可以参考该部门的网站或HKEmobility应用程序，以进行最新的道路封闭和公共交通安排。&lt;/p>; &lt; P>;非竞争性事件包括50公里的骑行，该骑行涵盖了TSIM SHA TSUI，SHA TIN，TSUEN WAN和TSING YI，乘车32公里，在TSIM SHA TSUI的1公里家庭骑行，以及与慈善事业相同的路线家庭一人。&lt;/p>; &lt;p>;男子和女子竞赛在大湾地区周围的城市骑自行车挑战将在活动旁边举行，这些路线主要在tsim sha tsui中。&lt;/p>; &lt;p>;狂欢节在艺术中​​心将配备美食亭，免费健身课程和家庭友好活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>