<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Yan Mingfu, Chinese Communist Party negotiator with Tiananmen Square protesters in 1989, dies aged 91]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226395/yan-mingfu-chinese-communist-party-negotiator-tiananmen-square-protesters-1989-dies-aged-92?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/42a79f71-338e-41fe-ac9d-28dd0426ee7b_d2254f9f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;严明复，中国执政共产党的前政治重量级人物，因在双方之间进行调解而闻名1989 年天安门广场血腥镇压前的北京和学生抗议者去世，享年 91 岁。&lt;/p>;&lt;p>;根据其家人发给朋友的声明，严于周一上午“因病”在北京去世。并被南华早报看到。他们表示，未来几天将举办一个简单的纪念仪式，但没有透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;严 – 时任中共统战部部长兼党的决策书记中央委员会书记处 – 是 1989 年 5 月在天安门广场接触自由派记者、知识分子和抗议学生的最高党代表之一。&lt;/p>;&lt;p>;当他成为执政党代表时，他进入了聚光灯下，邀请了1989 年 5 月 14 日，在同情学生的自由派知识分子（包括严家奇、戴青和刘晓波）未能说服学生停止绝食后，包括王丹和吾尔开希在内的学生抗议领袖在系里参加对话.&lt;/p>;&lt;p>;1989年5月16日，两天的会谈无果而终，时任中共总书记赵紫阳让严明去天安门广场继续劝说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;天安门博物馆在香港关闭两年后在纽约开幕&lt;/h3>;&lt;p>;在那里，严试图安抚学生，表示他愿意参加静坐，甚至询问学生把他当作“人质”，希望得到学生的同意，结束绝食。&lt;/p>;&lt;p>;但他向学生的恳求并没有扭转局势，反而被强硬派当作证据。不遵守党的路线。 6 月 4 日天安门广场镇压事件以及他的老板赵紫阳被赶下台后仅一个月，严就被免职。&lt;/p>;&lt;p>;严于 1991 年重返政府工作岗位，但被边缘化为副局长。民政部长。 1997年7月退休。&lt;/p>;&lt;p>;1931年出生于辽宁省东北部，严宝航之子，国民党政府高级间谍。&lt;/p>;&lt;p >;1949年从哈尔滨外国语学院毕业后，严明复成为党的创始人毛泽东的官方俄语翻译。&lt;/p>;&lt;p>;他于1985年被任命为统战部部长，并当选为党的中央委员。两年后担任委员会委员。&lt;/p>;&lt;p>;退休后，严继续在北京的海外联络工作中发挥作用。 2001 年，他在檀香山参加了中国军阀张学良的葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;1936 年，张学良在西安将国民党领导人蒋介石扣为人质，并强迫他与共产党合作，从而改变了中国的历史。抗击日本侵略军，发生了“西安事变”。张学良获释后，蒋介石将张学良逮捕并软禁了数十年。&lt;/p>;&lt;p>;根据严明复的说法，严宝航试图通过共产党领导人周恩来斡旋释放张学良，但没有成功。 2015年出版回忆录。&lt;/p>;&lt;p>;退休后，颜先生还转向慈善工作，并帮助创立了中华慈善总会。&lt;/p>;&lt;p>;它成为最大、最具影响力的官联慈善平台，连接与港澳台及海外其他慈善组织合作，为中国1998年特大洪涝、2008年四川地震等重大救灾工作筹集数亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s resource exports set to decline over 2 years amid weaker Chinese demand, falling prices: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3226389/australias-resource-exports-set-decline-over-2-years-amid-weaker-chinese-demand-falling-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/a8cd726f-557d-411c-a1fc-561036a2c44a_8a29c18e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亚太地区最大的商品和能源出口国澳大利亚的资源出口，根据一项新的预测，随着该国面临全球经济放缓和其最大贸易伙伴中国的需求疲软，该国的经济增长势必会下降。&lt;/p>;&lt;p>;在周一发布的最新“资源和能源季刊”报告中，澳大利亚能源部工业部估计，该国的出口收入将从2022-23财年创纪录的4600亿澳元（3073亿美元）下降至2023-24财年的3900亿澳元，然后在2024-25财年进一步降至3440亿澳元。&lt;报告称，随着世界经济“在西方主要经济体货币状况收紧的影响下”萎缩，能源和大宗商品价格下跌是造成跌幅的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，中国的Covid-19 封锁后经济活动反弹弱于预期也导致价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;“世界经济增长放缓和供应状况改善正在推动大多数大宗商品价格下跌。紧缩的货币政策正在导致西方主要经济体经济增长放缓，劳动力市场一直紧张。” “中国动态的零新冠政策将于 2022 年 12 月结束，到目前为止，尚未出现人们预期的强劲反弹。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的资源出口和采矿业——约占澳大利亚资源出口和采矿业的 14%该国的 GDP 和三分之二的商品出口是其经济的领头羊，并且严重依赖中国的需求，特别是铁矿石。&lt;/p>;&lt;p>;然而，据统计，这种需求的前景并不乐观。 &lt;/p>;&lt;p>;除了反弹较弱之外，中国还面临储蓄低、青年失业和地方政府债务高等问题，这些问题表明其经济进一步疲软，而西方市场疲软的出口减少已经加剧了中国经济的进一步疲软。论文称。&lt;/p>;&lt;p>;随着房地产投资和新基建项目的复苏，中国钢铁消费预计将上升，但在三月份季度激增后，四月和五月钢铁产量下降。&lt;/p>;&lt;报告称，“中国住宅房地产行业（约占中国钢铁消费总量的 35-40%）到 2023 年的预期复苏令人失望。” “指标表明，明年中国房地产行业可能会整合并逐步复苏，而不是强劲反弹。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，澳大利亚主要出口产品铁矿石和炼焦煤的价格都会上涨报告称，对中国的出口以及钢铁制造中使用的材料有所下降。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有魔杖”：澳中贸易正常化是一个挑战&lt;/h3>;&lt;p>;铁价目前徘徊在每吨 100 美元，与 2021 年年中每吨 230 美元的纪录形成鲜明对比，当时疫情爆发后为推动中国经济而采取的工业刺激措施开始实施。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面该地区的其他亚洲国家虽然不像中国那样是生产国或进口国，但也将提高钢铁产量。&lt;/p>;&lt;p>;印度以及越南、菲律宾和马来西亚等东南亚国家将提高钢铁产量。报告称，钢铁生产可能会增加对澳大利亚资源的需求。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚动力煤出口（对中国的另一种主要资源出口）在政治紧张局势稳定后重新启动，但尚未恢复到原来水平报告补充说，这是在 2019 年关系恶化之前发生的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s DBS faces succession dilemma: who can replace ‘all-star’ banker Piyush Gupta?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226371/singapores-dbs-faces-succession-dilemma-who-can-replace-all-star-banker-piyush-gupta?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/8ae2ddfc-d4e6-414f-82fa-e913de37d4e7_e4c71ffb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;13 年多来，Piyush Gupta 领导着新加坡最具标志性的机构之一，这家银行帮助这个东南亚城市国家成为世界上最富有的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;在担任星展集团控股有限公司首席执行官期间，古普塔已将这家银行打造成新加坡最大的上市公司，很早就进入财富管理和其他关键业务领域，并提供了超越全球同行的股本回报。&lt;/p>;&lt;p>;现在，这一成功正在创造一个房间里的大象。&lt;/p>;&lt;p>;在会议上，在股东大会和市政厅，密切关注该银行的人们都在悄悄地问同样的问题：这位 63 岁的高管的长期任期结束后，谁将接替他？那什么时候会发生呢？他们能够效仿他的做法吗？&lt;/p>;&lt;p>;即使最近发生的一系列网上银行业务中断激怒了零售客户，行业观察家仍表示古普塔的记录完好无损，而该银行面临的最大挑战是找到他的继任者。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这些问题不应该影响 Piyush 的遗产，也不是星展银行所独有的，”2007 年至 2012 年担任花旗集团首席执行官、与古普塔在这家美国银行重叠的维克拉姆·潘迪特 (Vikram Pandit) 表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“总是很难想象一位新领导人如何能够接替一位非常成功的前任，”他说。 “但是伟大的首席执行官和机构都有明确的继任计划。”&lt;/p>;&lt;p>;这是关键人物风险现象的教科书例子，提醒公司必须为长期首席执行官的离职做好准备。问题不仅仅在于股价：星展银行对新加坡来说是如此不可或缺，它如何解决这个难题对整个城市国家至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的劳伦斯·黄 (Lawrence Wong) 接替达曼 (Tharman) 担任中央银行 GIC财富基金&lt;/h3>;&lt;p>;古普塔在很多方面都相当于新加坡的摩根大通首席执行官杰米·戴蒙(Jamie Dimon)，他是领导该国最大银行的最引人注目的银行家，周围充满了继任猜测。虽然星展银行表示古普塔不会去任何地方，但该银行一直在采取一些行动，一些人认为这是最终传递接力棒的先兆。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，星展银行公布了一项重大领导层重组，确保四名人员得到任命。由于最高职位的内部候选人担任一些最重要的职位。&lt;/p>;&lt;p>;时任新加坡国家主席的Shee Tse Koon接管了消费银行和财富管理，这是第二大收入来源。古普塔于 2019 年从花旗聘请的 Han Kwee Juan 接替了 Shee 的旧职位。 54 岁的 Lim Him Chuan 是四人中任职时间最长的一位，他调往新加坡，接替 Han 担任集团战略和规划主管。第四位、也是唯一一位女性陈苏珊 (Tan Su Shan) 继续担任星展银行皇冠上的明珠，负责机构银行业务。&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的陈苏珊 (Tan Su Shan) 因扩大消费和财富业务而受到赞誉，该业务约占星展银行业务的三分之一到 2019 年跳槽到目前的工作岗位时，她的税前利润已经达到了 20 亿美元。Shee 现年 53 岁，曾在伦敦和迪拜的渣打银行工作了二十多年，并担任印度尼西亚首席执行官。同样 55 岁的韩在花旗工作了 27 年，经营的业务包括资金和市场、企业和投资银行以及现金管理。林先生此前负责台湾部门近五年，同时还在机构银行等领域担任职务。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，没有明确的人选继承古普塔位于码头 45 层的办公室。海湾金融中心是银行总部，俯瞰新加坡海滨。因讨论私人信息而要求匿名的知情人士表示，也不排除聘用外部人士的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“没有明确的继任计划且新领导人被认为能够强有力地执行的情况下离职可能会产生负面影响桑福德·伯恩斯坦公司 (Sanford C. Bernstein) 前分析师凯文·郭 (Kevin Kwek) 表示，他十多年来一直关注包括星展银行 (DBS) 在内的银行业。不过，他表示，任何抛售都将是暂时的，因为“替补席已经准备好了”，而​​且古普塔“已经完成了最困难的部分”。&lt;/p>;&lt;p>;星展银行已经为古普塔的继任做准备了大约 10 年，据一位知情人士透露。这位不愿透露姓名的人士表示，随着人工智能等技术的重要性日益增加，该银行正在寻找在未来十年能够以不同方式做事的人。&lt;/p>;&lt;p>;“星展银行拥有深厚的经验该银行发言人凯伦·恩吉 (Karen Ngui) 表示：她说，二月份的改组“证明了这一点”。 “目前，Piyush 没有退休计划，因此对潜在首席执行官候选人的任何猜测还为时过早。”&lt;/p>;&lt;p>;星展银行成立于 1968 年，即新加坡从马来西亚驱逐并成为独立国家三年后。它被称为新加坡发展银行，这是对它在为国家新兴产业融资方面所发挥的作用的认可。星展银行随后主导了新加坡一些标志性公司的首次公开募股，其中包括 1985 年的新加坡航空有限公司和 1993 年的新加坡电信有限公司。&lt;/p>;&lt;p>;如今，星展银行已成为东南亚资产规模最大的银行，拥有约 36,000 名员工19 个市场的员工。它的城邦家园也正在蓬勃发展。根据国际货币基金组织的数据，按购买力平价计算，新加坡的人均国内生产总值排名世界第三，为 133,890 美元。&lt;/p>;&lt;p>;当古普塔于 2009 年 11 月加入首席执行官时，情况并没有好转。对于星展银行来说非常好。他的前任理查德·斯坦利 (Richard Stanley) 在上任 11 个月后因白血病去世。在斯坦利之前的行长戴嘉豪 ​​(Jackson Tai) 的领导下，该银行与新加坡同行一样，因债务抵押债券而遭受损失。进军新兴经济体的努力也陷入了停滞，而进军新兴经济体是受困于狭小的本地市场的新加坡银行的主要目标。&lt;/p>;&lt;p>;出生于印度的古普塔 (Gupta) 在花旗工作了 27 年，以亲力亲为而闻名。凭借在行业许多领域的经验，迅速做出了改变。&lt;/p>;&lt;p>;一个早期的决定是改进交易银行业务，这是古普塔在花旗工作时就熟悉的现金管理和贸易融资的结合。另一个是加强财富管理，包括2014年收购法国兴业银行的亚洲私人银行部门。该战略预见并加速了新加坡作为财富管理中心、东南亚瑞士的发展。在这两个类别中，古普塔将星展银行从一个较低的基础发展成为亚洲的主要参与者。两者反过来又增强了星展银行在国内的优势。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔——一位 2009 年成为新加坡公民的魅力人物——也开始更加关注技术。这包括雇用更多工程师和构建银行的数字产品。过去十年，星展银行每年在云计算和人工智能等领域的技术投资约 10 亿新元（7.39 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，星展银行被《欧洲货币》评为全球最佳数字银行，一份贸易出版物。第二年，哈佛商学院发布了一份关于其拥抱数字技术等领域的案例研究。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2021 年，星展银行遭遇了十年来最严重的宕机，其在线银行服务在此期间经历了中断。 11月23日至11月25日。今年3月和5月，又发生两起激怒客户并受到监管部门处罚的事件。 5 月份事件发生后，新加坡金融管理局实施了额外的资本要求，并表示造成的不便“不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众强烈批评，但分析师基本上持乐观态度。虽然 Kwek 表示，中断引发了一些有关原因和解决方法的问题，但他认为这并不是由于 Gupta 削减 IT 支出造成的。&lt;/p>;&lt;p>;Gupta 的过往记录可能为这种反应提供了一些解释。在他的领导下，截至 3 月份，星展银行的股本回报率从 2009 年 9 月他接任之前的 8.1% 上升至 15.7%。根据彭博社汇编的数据，汇丰控股有限公司的 ROE 为 13%，渣打银行为 5.9%，花旗银行为 7.6%。&lt;/p>;&lt;p>;星展银行的股价自 2009 年 11 月以来已上涨 141%古普塔就任首席执行官的月份，而新加坡基准海峡时报指数则上涨了 21%。该公司的市净率是 1.4 倍，而华侨银行和大华银行这两家本地同行的市盈率为 1.1 倍和 1 倍。它于 2017 年超越新加坡电信，成为新加坡最大的上市股票，目前市值约为 810 亿新元（600 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;关于数字中断，古普塔在接受采访时表示，该银行的基础设施非常强大与 Yousef Gamal El-Din 一起参加五月的迪拜金融科技峰会。他说，每次出现问题就惩罚人们，不利于建立冒险文化。&lt;/p>;&lt;p>;并非每个人都这么认为。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实认为一系列数字颠覆将玷污了 Piyush 的遗产，”彭博资讯分析师莎拉·简·马哈茂德 (Sarah Jane Mahmud) 说道。 “短期内很难从这种情况中恢复过来。”&lt;/p>;&lt;p>;对古普塔任期的另一个批评是星展银行在他执掌多年后仍然过于依赖新加坡。截至 2022 年，该城市国家贡献了该银行近 65% 的收入，与他入职时大致相似。在古普塔的领导下，星展银行在印度和台湾进行了收购，但未能于 2013 年收购 PT Bank Danamon Indonesia。他当时表示，这可能会使星展银行在这个东南亚最大经济体中倒退五年。星展银行发言人 Ngui 表示，该银行在新加坡和海外都在快速增长，这是实力的标志。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡银行的现金非常充裕，以至于他们很难将其投入使用&lt;/h3 >;&lt;p>;托尼·费尔南德斯 (Tony Fernandes) 扭转了廉价航空公司亚洲航空的颓势，他关注的是积极的一面。&lt;/p>;&lt;p>;费尔南德斯说，他是“一位全明星银行家”。自 2003 年古普塔 (Gupta) 担任花旗银行总裁以来，他就认识了他。对于马来西亚。他表示，古普塔将在困难时期坚持客户，而不是受到短期风险管理的影响。他是根据经验说的。与许多航空公司一样，亚航在疫情期间陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;“在许多情况下，银行的运营都是风险，”费尔南德斯说。 “Piyush 的看法略有不同。”&lt;/p>;&lt;p>;费尔南德斯本人正准备退出亚航，他表示没有迹象表明古普塔会很快退休，而星展银行不会因为他退休而受到严重影响。但他说，一个好的领导者知道时机何时到来。&lt;/p>;&lt;p>;对于新加坡最大银行的观察者来说，接下来的问题是他的继任者是否能达到要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi woman jailed for 30 years after criticising Neom megacity project on Twitter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3226393/saudi-woman-jailed-30-years-after-criticising-neom-megacity-project-twitter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c565e4d8-4e6d-403f-b60c-90f2d9484fff_f86874bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯因在 Twitter 上批评 Neom 大城市项目而将一名妇女监禁 30 年，据一个活动组织称。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于英国的人权组织 ALQST 表示，沙特法院在最近的一次上诉听证会上判处法蒂玛·沙瓦尔比 30 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;她是该组织称，她 20 多岁，来自 Al-AHSA 省。&lt;/p>;&lt;p>;沙特司法系统处于保密状态，经常让活动团体成为案件信息的唯一来源。&lt;/p>;&lt;p>; ALQST 表示，它依赖其联系人获取信息，并且需要对他们的身份保密，以免遭到报复。沙特驻伦敦大使馆的官员没有回应索取信息的请求&lt;/p>;&lt;p>;ALQST 表示，al-Shawarbi 因匿名推文而被定罪，她在推文中批评沙特阿拉伯对待被强行驱逐出境的人的方式规划中的城市建设。&lt;/p>;&lt;h3>;沙漠下雪？沙特将主办亚洲冬季运动会&lt;/h3>;&lt;p>;据称她于 2020 年被捕。该组织称，她还批评沙特阿拉伯对待妇女的方式，并呼吁实行君主立宪制，而不是现在存在的绝对统治制度.&lt;/p>;&lt;p>;人权观察在 2020 年的一份报告中表示，被监禁的女性持不同政见者经常被拒绝与家人和外界接触。&lt;/p>;&lt;p>;ALQST 研究员 Lina Alhathloul 告诉我们知情人士称，al-Shawarbi 最近与其他几名女囚犯一起绝食。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括利兹大学博士生 Salma al-Shehab，她于 2020 年因在 Twitter 上批评沙特政府而被捕。 Alhathloul 表示，Al-Shawarbi 目前的状况尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;Alhathoul 表示，尚不清楚沙特当局如何确定 al-Shawarbi 撰写了这些批评推文。&lt;/p>;&lt;p>;她说她-Shawarbi 告诉朋友，如果她在社交媒体上长时间保持沉默，请提高警惕并公开她的案件。&lt;/p>;&lt;p>;Neom 是沙特阿拉伯专制领导人、王储穆罕默德·本·萨勒曼的标志性项目。王储计划在沙特阿拉伯西北部塔布克省占地 10,200 平方英里的地区建设这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;联合国在 4 月份的一份报告中表示，沙特阿拉伯在推动完成该项目的过程中践踏了人权，强行将数千名当地 Huweitat 部落驱逐出家园。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，2020 年，沙特安全部门在部落成员 Abdul Rahim al-Huwaiti 抵制驱逐时开枪打死了他，另外三名部落成员也被击毙。抵制驱逐的部落被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;Alhathloul 说，沙特当局还残酷迫害那些批评胡韦塔特人待遇以及杀害胡韦蒂人的人。&lt;/p>;&lt;p >;沙特阿拉伯长期以来因其人权记录而受到批评，国际特赦组织称该国使用酷刑、任意逮捕和拘留，并侵犯言论自由和自由集会的权利。&lt;/p>;&lt;p>;尽管来自人权的批评人权组织称，沙特阿拉伯继续吸引富裕的西方公司投资 Neom。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s job-leaving agents help worn-out workers escape bullying ‘mini-Hitler’ bosses: ‘quitting would be a betrayal’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226368/japans-job-leaving-agents-help-worn-out-workers-escape-bullying-mini-hitler-bosses-quitting-would-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/ca1434e0-07cb-47f2-9788-52b9baee77a2_0f2dca86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在日本，这个以对公司忠诚和终身雇佣而闻名的国家，工作的人-hop 通常被视为放弃者。这被认为是可耻的。&lt;/p>;&lt;p>;进入 taishoku daiko，即“离职代理人”。近年来，数十家此类服务如雨后春笋般涌现，旨在帮助那些只想离婚的人。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下一场混乱的离婚吧，”总部位于东京的 TRK 负责人长谷川吉仁 (Yoshihito Hasekawa) 说道，该公司的监护人服务去年为 13,000 人提供了咨询服务人们如何以最少的麻烦辞职。&lt;/p>;&lt;p>;人们经常坚持工作，即使他们不开心，感觉好像他们是“神风特攻队”，为了更大的利益而牺牲自己的生命，他说，他把他的客户比作二战末期执行自杀任务的飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是做事的方式，就像年轻人被教导要尊重老年人一样，”他说。 “辞职就是背叛。”&lt;/p>;&lt;p>;Guardian 是一家大食大工服务公司，成立于 2020 年，已经帮助各种人（大多数是 20 多岁和 30 多岁）摆脱了他们想辞职的工作，减轻了痛苦。其中包括在神社、牙医诊所和律师事务所工作的人，以及便利店和餐馆的工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;Guardian 的客户中近一半是女性。有些人工作了一两天，然后发现工资或工作时间的承诺是虚假的。&lt;/p>;&lt;p>;Guardian 的服务收费为 29,800 日元（208 美元），其中包括三个月的工会会员资格，在日本，代表员工处理可能很快就会变得微妙而尴尬的谈判过程。&lt;/p>;&lt;h3>;他们被困在没有出路的工作中，从不想要孩子——来认识一下日本的千禧一代&lt;/h3>;&lt;p>;一般来说，Guardian 的客户都为雇用日本人最多的中小企业工作。有时，在大公司工作的人会寻求帮助。在许多情况下，老板对事情的运作方式有很大的发言权，有时干脆拒绝同意让工人离开，特别是考虑到日本长期劳动力短缺，许多地方本来就人手不足。&lt;/p>;&lt;p >;日本法律基本上保障人们辞职的权利，但一些习惯于旧式等级制度的雇主就是无法接受他们所培训的人想要离开。那些在这篇文章中接受采访的那些正在应对戒烟斗争的人使用“狂热分子”、“恶霸”和“小希特勒”等术语来形容这样的老板。&lt;/p>;&lt;p>;日本文化中墨守成规的“工作狂”压力非常沉重。 。工人们不想被视为麻烦制造者，不愿意质疑权威，并且可能害怕发声。他们可能担心辞职后受到骚扰。有些人担心家人或朋友的意见。&lt;/p>;&lt;p>;虽然卫报的大多数客户都喜欢匿名，但一位网名为 Twichan 的年轻人在因销售业绩和业绩受到批评后寻求帮助。他变得非常沮丧，甚至想过自杀。在Guardian的帮助下，他在45分钟内就辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;Taku Yamazaki去了另一家大食大工，他说他的前雇主是一家大型IT供应商的子公司，他知道他的离开会很复杂而且很耗时，因为他在那里表现得很好。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我要离开的地方有一定的感激之情，但我想在精神上转换方向，尽快前进，”他&lt;/p>;&lt;p>;当人们填写 taishoku daiko 在线表格时，系统会在几分钟内自动回复，并承诺在一个工作日内提供更个性化的回复。&lt;/p>;&lt;p>;律师 Akiko Ozawa，其律师事务所向离职者提供建议（尽管通常代表公司）承认，可能很难相信人们不能直接走人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着新一代的到来，日本对职场恋情的禁忌开始减弱&lt;/h3>; &lt;p>;“但在日本，换工作是一项重大挑战，需要巨大的勇气，”写过一本关于大食太鼓的书的小泽说。鉴于日本工人短缺，寻找和培训替代者非常困难，当有人辞职时，老板有时会勃然大怒。&lt;/p>;&lt;p>;“只要这种日本心态存在，对我工作的需求就不会消失”，小泽说，她的服务收费为 65,000 日元（450 美元）。 “如果你非常不开心，以至于开始感觉不舒服，那么你应该做出选择来掌控自己的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;另一家戒烟服务公司 Albatross 提供了“MoMuri”，或者“再也受不了”服务，对全职员工收取 22,000 日元（150 美元）的费用，对兼职员工收取 12,000 日元（80 美元）的便宜费用。&lt;/p>;&lt;p>;工作场所问题一直存在，但人们现在意识到他们可以在网上获得帮助，其创始人谷本信司 (Shinji Tanimoto) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们告诉我们，他们以前根本无法入睡，但他们终于可以睡个安稳觉了。”想要，”他谈到 MoMuri 的客户时说道。 “用户一直感谢我们。有些人喜极而泣。”&lt;/p>;&lt;p>;有人想辞掉在一家宠物沙龙工作的工作，那里的工作人员偷偷地踢动物。另一个人想辞去牙科诊所的工作，那里的工作人员不会为每位患者使用新手套。&lt;/p>;&lt;p>;许多人是担任护士或看护人的女性，她们被要求留下来直到找到替代品，但是他说，一年后他仍然继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;Toshiyuki Niino 在遇到经常对他大喊大叫的老板后，于 2018 年创立了 Exit Inc.，这是大色太鼓领域的领先者。另一个威胁要杀了他。&lt;/p>;&lt;p>;他辞掉了两份工作，并看到了机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪我开始了这种类型的工作，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;退出费用 20,000 日元（140 美元）。现在雇主们都明白什么是大食大鼓了，辞职文件一送过来，15 分钟内就可以结束了。&lt;/p>;&lt;p>;Niino 说他从来没有在学校表达过意见，他指责日本的教育制度培养出无法维护自己的服从的工人。&lt;/p>;&lt;h3>;工作时间长、工资低、工作中死亡：为什么日本人回避教学&lt;/h3>;&lt;p>;他正在考虑将业务拓展到精神领域。健康咨询、工作推荐，或许还有海外扩张。&lt;/p>;&lt;p>;Niino 笑着讲述了他自己的一名员工如何通过竞争对手机构辞职，然后继续创办自己的 taishoku daiko 公司。&lt;/p>; >;&lt;p>;“最好你自己能说你想戒烟，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: police offer HK$1 million rewards for arrest of 8 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226372/hong-kong-national-security-law-police-offer-hk1-million-rewards-arrest-8-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c673c91d-754a-468a-8578-ab17db75ab15_463e2364.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方将悬赏港币100万元缉拿每名嫌犯八名涉嫌违反国家安全法的海外反对派人士被通缉。&lt;/p>;&lt;p>;周一的公告标志着自 2020 年 6 月 30 日立法生效以来首次提供此类悬赏。该法禁止以下行为：分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人反驳有关国家安全法范围的“坏话”&lt;/h3>;&lt;p>;这八名嫌疑人是前立法会议员罗冠聪、郭永亨和许志峰、工会成员蒙少达、律师任建锋，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁恭怡。&lt;/p>; &lt;p>;他们目前驻扎在加拿大、澳大利亚、美国和英国。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在 7 月 1 日香港回归中国统治 26 周年发表讲话时警告该市应继续警惕对国家安全构成威胁的“软抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，过去有260名年龄在15岁至90岁之间的人因危害国家安全行为而被捕该法生效三年来，当局已对约三分之二的嫌疑人和五家公司提出指控。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港走出政治泥潭，不应再走上错误的道路”&lt;/h3>; &lt;p>;其中80起案件已被定罪或正在等待判刑，其中涉及国家安全法的案件只有30起。其余人则面临其他罪行。&lt;/p>;&lt;p>;殖民时代的煽动叛乱立法一直是针对嫌疑人立案的常用法律之一，包括最近因涉嫌罪名被国家安全警察逮捕的一名 63 岁男子涉嫌在社交媒体上发布“煽动性信息”。&lt;/p>;&lt;p>;更多关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hawker control officers start wearing body cameras to help with checks, as union hopes move will prevent conflicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226367/hong-kong-hawker-control-officers-start-wearing-body-cameras-evidence-collection-union-hoping-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 14:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/fc559694-c30e-4bc3-b16c-d55ff9d3089d_4778f1db.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港小贩管制人员已开始佩戴随身摄像头来帮助检查，一位工会领袖表示，他希望此举能避免与居民对检查“反应过度”发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;第一批200个随身摄像机已分发给食物环境卫生署2,000名小贩管制人员发言人周一表示，该设备可确保警员“在必要时”记录事件，以“提高收集证据的能力和准确性，并为未来的调查工作提供有用的信息”。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该部门员工权利联盟主席欧邦添(Au Pong-tim)表示：“我们希望摄像头能够对那些对警察检查反应过度，甚至试图袭击的居民起到威慑作用。”他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会怀疑摄像头能否阻止针对前线工人的暴力行为&lt;/h3>;&lt;p>;他在一个广播节目中表示，如果情况变得暴力，警察会携带自己的个人摄像头来保护自己，但此类设备的录像不能在法庭上作为证据。&lt;/p>;&lt;p>;但该部门发布的新型随身摄像机的录像可以在法庭上用作证据，Au 说。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还被告知要以“公开和透明的方式”使用这些设备，在开始记录事件之前通知人们。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，没有证据价值的录像将在 31 点后删除。如果不采取与案件相关的进一步行动，可能需要几天的时间。&lt;/p>;&lt;p>;一些摊主表示担心该政策可能会对他们的生意产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫陈的小贩，经营着湾仔街市一家名为 Mr Fresh 的水果店表示，她感觉自己受到监视。&lt;/p>;&lt;p>;这位 40 岁的女士表示，周一早上，她注意到一些配备执法记录仪的警察站在她的店对面，一些顾客因为不想被记录而离开。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾宝灵顿道街市的另一位姓梁的水果店老板表示，她担心这项政策可能会导致她受到了处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我们只是将店面延长几英寸。如果他们一直在拍摄我的商店，我可能会受到很大的影响。”这位 55 岁的女士说道，她已经经营了自己的商店 12 年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的街头小贩减少、老化并淡出人们的视线&lt;/h3>;&lt;p>;今年最后一个季度，在计划增加对乱扔垃圾和非法店面扩建的罚款之前，就开始向小贩管制人员发放随身摄像头。该政策的法案已于五月在立法会完成二读。&lt;/p>;&lt;p>;根据即将出台的政策，乱扔垃圾的定额罚款将从1,500港元增至3,000港元，而非法店面扩建的罚款则将由1,500港元提高至3,000港元。增加四倍至6,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，食物环境卫生署就违反公众清洁罪行发出约47,000张定额罚款通知书，此外，还就妨碍公众地方（包括店面）发出约16,000张定额罚款通知书&lt;/p>;&lt;p>;该署去年还记录了 38 起卫生官员被袭击的事件，其中 25 起涉及小贩管理小组的事件。&lt;/p>;&lt;p>;今年首两个月，有 3 起卫生官员遭到袭击的事件。卫生官员被袭击的四起案件涉及小贩管理小组的成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deals down, but Hunan’s China-Africa trade expo reaps US$10 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226366/deals-down-hunans-china-africa-trade-expo-reaps-us10-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 14:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/10abc055-379e-4aa4-82d8-2281f81780b1_109656e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;第三届中非合作签约项目120项，总金额103亿美元在中国中部湖南省省会长沙举行的经贸博览会——明显低于往届展会。&lt;/p>;&lt;p>;在周日结束的为期四天的展会中，约有 99 个合作项目揭晓，价值 87 亿美元”，中国官员表示。其中，11个非洲国家发起的对接会74个。&lt;/p>;&lt;p>;据湖南省政府介绍，深度合作先行区现场签署了15个经贸合作协议和项目，总金额达34.8亿美元。项目洽谈会，世博会边会。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括发展中非腰果产业的协议，该产业可在未来三到五年内产生超过2亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;根据协议条款，湖南粮油进出口集团将利用其现有产能以及子公司湘飞国际的销售渠道，从非洲进口带壳腰果和其他坚果原料进行加工&lt;/p>;&lt;h3>;湖南30亿美元贸易大丰收，打造中非枢纽&lt;/h3>;&lt;p>;公司还将在非洲建设供应链基础设施，包括仓库，力争实现收入三到五年内投资额超过 20 亿元人民币（2.75 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在另一场世博会周边活动——中非基础设施合作论坛上，来自中国和非洲的 32 家企业签署了 19 项协议，价值29亿美元，涵盖交通、能源、通讯、水利、工业、农业等领域。&lt;/p>;&lt;p>;项目包括建设刚果共和国高架桥扩建项目和摩洛哥丹吉尔科技绿色能源园。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这些交易未能达到最初预计的博览会将产生价值 191 亿美元的协议，其最终价值比前两届博览会大幅减少。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年首次举办的博览会吸引了两年后的第二届进博会，共签署84个合作项目，总价值208亿美元，签署135个协议，总价值229亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;今年的进博会吸引了53个与中国建交的非洲国家参加。来自 29 个非洲国家的约 1,600 类商品展出，以回应北京早些时候允许更多非洲食品进入该国的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家副主席韩正周四为博览会开幕中方将推动双方务实合作走深走实。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿通过中国现代化建设和高质量发展为非洲提供新机遇。”&lt; /p>;&lt;p>;湖南省副秘书长周以祥表示，今年的活动参与人数是迄今为止最高的，有 1,700 名外国嘉宾和 10,000 多名国内观众。&lt;/p>;&lt;p>;参观人数显示“中非经贸合作的强大活力和韧性。”周在国家通讯社新华社的报道中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国向非洲农场开放，“绿色通道”任重而道远&lt; /h3>;&lt;p>;在另一场博览会边会上，中国和非洲国家同意建立卫生和植物检疫（SPS）审批联络机制，这一审批一直是非洲农产品进口的绊脚石。&lt;/p>;&lt; p>;中国海关总署副署长王令军与马达加斯加、津巴布韦代表签署市场准入协议，允许其食品农产品进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将继续扩大产品种类” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;湖南省政府的一份声明表示，“湖南将充分发挥市场优势、电子商务优势和创新优势，激发消费活力，加强与非洲的贸易联系，促进湖南与非洲国家之间的贸易”。&lt;/p>;&lt;h3>;“不是最优市场”，但非洲是中国企业“可以生存的地方”&lt;/h3>;&lt;p>;中国海关数据显示中国和非洲之间的农产品进出口额从2012年的333亿元人民币（46亿美元）增加到2022年的586亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;扩大的贸易——其中包括进口非洲水产品、蜂蜜、芝麻、花生、烟草、羊毛、棉花、大豆、咖啡和水果——此前与非洲国家签署了数十项协议，以扩大其进入中国市场的机会。&lt;/p>;&lt;p>;博览会上展出了葡萄酒、红茶和路易波士茶、咖啡豆、玫瑰和手工艺品。展会上还展出了中国制造的工程机械、医疗器械、家居用品和农业设备。&lt;/p>;&lt;p>;还有来自肯尼亚的第一批野生凤尾鱼产品——27箱鱼干空运到中国。湖南金在食品集团的肯尼亚工厂建于 2018 年。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对牛油果的口味如何推动平衡非洲贸易的举措&lt;/h3>;&lt;p>;凤尾鱼抵达湖南是中国精心打造的产品的一部分计划将这个内陆省份作为中非贸易增长的典范，同时增加非洲食品和农产品的进口。&lt;/p>;&lt;p>;北京将湖南定位为中国国家主席习近平 2021 年承诺的试验田与非洲开辟“绿色通道”，通过进口更多非洲农产品来改善贸易平衡。&lt;/p>;&lt;p>;在该省举办两年一度的博览会是为发展与非洲大陆的贸易并抵消金属主导地位而采取的举措之一&lt;/p>;&lt;p>;中国有21个自贸试验区，其中湖南自贸试验区专门负责打造对非合作“示范高地”。湖南现在是非洲非资源产品贸易中心和中非跨境人民币中心的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;湖南选择湖南可能是因为其与非洲的产业互补以及历史悠久的农业与大陆的联系。&lt;/p>;&lt;p>;该省是中国古老的粮仓，也是改变水稻生产的 20 世纪绿色革命的发源地。这项由“杂交水稻之父”袁隆平发明的技术已出口到马达加斯加和布隆迪等 20 个非洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;湖南还通过联合铁路拓展了与非洲大陆的贸易路线-海运通道覆盖非洲11个枢纽海港，连接20个内陆公路和铁路网。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我国第一条与非洲对接的铁海联运通道，运输时效可达非洲湖南政府表示，“东非基本港比江海联运短10天”。&lt;/p>;&lt;p>;中非专家劳伦·约翰斯顿表示，北京将业务布局湖南的逻辑可能与非洲的发展障碍与该省既定的工业优势之间的互补性。&lt;/p>;&lt;p>;湖南在中国的作用在农业产出和粮食安全方面的历史和重要性类似于埃及和苏丹的尼罗河流域，她说，在南非国际事务研究所即将发表的一项研究中。&lt;/p>;&lt;p>;约翰斯顿说，该省的优势包括具有国际竞争力的农业技术和建筑设备行业。&lt;/p>;&lt;p>;“投资于非洲的农业生产力和粮食安全，同时增加对中国的农产品出口，早期重点关注鳄梨，重点关注基于电子商务和当地货币的贸易。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;对华贸易繁荣使非洲成为全球表现最强劲的国家之一&lt;/h3>;&lt;p>;湖南省委书记沉晓明表示，湖南已被选为举办世博会和中非深度合作试验区等国家级平台的省份&lt;/p>;&lt;p>;周四，他在马拉维驻长沙总领事馆开馆仪式上表示，“他们为湖南与马拉维之间更密切的交流与合作做出了贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;沉说湖南正在贯彻落实习近平对全省重要指示精神，“积极服务国家对外开放战略，努力把湖南建设成为对非经贸合作新枢纽”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron pushes for end to France riots as tensions ease on sixth night]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226369/macron-pushes-end-france-riots-tensions-ease-sixth-night?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/feb5d3fd-f578-4260-bfaf-3c274e66885a_e0b6f7de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙指望执法部门在近一周后恢复秩序一名警察枪杀一名青少年引发了全国范围内的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙周日晚间会见了主要内阁部长，这是他对暴力事件做出回应的最新尝试，这正在考验他的权威和进行改革的能力。&lt;/p>;&lt;p>;他正在部署约 45,000 名警察、特种部队和装甲车，以遏制冲突，这场冲突已导致巴黎、马赛、里昂等城市的数百座公共建筑和商店遭到破坏或洗劫。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然周一的紧张局势在一夜之间有所缓和，但 17 岁的北非裔男子纳赫尔的枪击事件仍然是法国种族主义和不平等危机的一个爆发点，这场危机与美国的危机相比较。法新社在内阁会谈后报道称，马克龙将于周二与约 220 名法国市长会面，讨论这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱是马克龙的另一个政治雷区，此前他推动了法国退休年龄的提高，随后发生了数月的罢工和抗议。&lt;/p>;&lt;h3>;抗议者袭击游客后，中国警告法国旅行存在风险&lt;/h3>;&lt;p >;防暴警察再次在街头作战的画面进一步损害了该国的声誉，在政府面临恢复公共财政的压力之际，可能会增加经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的祖母周日呼吁保持冷静，告诉 BFM 电视台，骚乱者利用他 6 月 27 日的死亡作为“借口”。&lt;/p>;&lt;p>;法国政府发言人奥利维尔·维兰 (Olivier Veran) 表示，夜间洗劫一家商店“没有任何政治信息”。 “我不认为这些抢劫场面是一场运动，”他告诉法国国际广播电台。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱主要是来自工人阶级社区的年轻人，再次暴露了社会鸿沟。一些最暴力的冲突发生在港口城市马赛，马克龙上周访问了马赛，承诺为社区项目提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;令人担心的第六晚广泛骚乱并未成为现实，也没有发生重大行动。据内政部数据，周一早些时候报告了暴力事件，一夜之间有 157 人被捕。前一天晚上有 700 多人被捕，前一天晚上有 1,300 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长 Bruno Le Maire 周六统计了大约 12 家购物中心和 700 多家超市、银行和商店的损失，其中一些化为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;夏季旅游旺季临近，包括英国在内的国家纷纷对法国发出旅行警告。&lt;/p>;&lt;p>;法国两岸的反对派各政治派别都抓住这次危机作为政府未能确保公共安全和缩小经济差距的证据。&lt;/p>;&lt;p>;包括极右翼领导人马琳·勒庞在内的政治家们联合起来谴责一次袭击事件，特别是撞击事件。一辆燃烧的汽车闯入巴黎郊区勒海莱罗斯市长文森特·让布伦 (Vincent Jeanbrun) 的家中。&lt;/p>;&lt;h3>;法国骚乱对马克龙来说是一场不受欢迎的危险危机&lt;/h3>;&lt;p>;让布伦 (Jeanbrun)妻子和五岁、七岁的孩子都在家，而市长本人则在市政厅处理骚乱。据检察官称，他的妻子“受了重伤”，腿部骨折，此后检察官已展开谋杀未遂调查。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚，恐怖和耻辱达到了新的水平，”市长在声明。&lt;/p>;&lt;p>;总理伊丽莎白·博恩和内政部长杰拉尔德·达尔马宁周日访问了该镇。 “我们将继续尽快恢复秩序，”博恩说。 “没有一个市长会被孤立。”&lt;/p>;&lt;p>;法国市长们呼吁公众和民选官员周一聚集在全国各地的市政厅，以表达对暴力抗议活动的大规模反对。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法国经常发生劳工骚乱和街头示威，但近年来呈现出更加激烈和对抗性的基调，反映出法国社会内部的分歧。在养老金抗议和大流行之前，所谓的黄背心运动就已经造成了广泛的财产损失。&lt;/p>;&lt;h3>;法国骚乱：青少年被杀如何将愤怒集中在警察策略上&lt;/h3>;&lt;p>;全国骚乱促使马克龙推迟了法国总统对德国罕见的国事访问，德国总理奥拉夫·肖尔茨称周日的冲突图像“非常令人沮丧”。&lt;/p>;&lt;p>;纳赫尔的姓氏已被当局隐去。周六，他被埋葬在他的家乡南泰尔，在那里他在一辆汽车中被近距离枪杀。开枪的警官已被指控犯有谋杀罪，目前正在审前拘留中。&lt;/p>;&lt;p>;该警官的律师洛朗-弗兰克·利纳德 (Laurent-Franck Lienard) 告诉欧洲 1 电台，该警官认为他需要开枪。 &lt;/p>;&lt;p>;德新社和法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV market: BYD sets new sales record in June, signalling recovery in demand after failed price war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3226363/chinas-ev-market-byd-sets-new-sales-record-june-signalling-recovery-demand-after-failed-price-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/2f4c3a2b-4586-404f-b8c5-61d7a521e4e1_c45681fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;全球最大的电动汽车 (EV) 制造商比亚迪销量超过四分之一6 月份销量突破 100 万辆，打破了一个月前创下的纪录，这是中国大陆电动汽车行业复苏基础稳固的最新迹象。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的汽车制造商支持沃伦·巴菲特旗下的伯克希尔·哈撒韦公司在周日晚上向香港证券交易所提交的一份文件中表示，上个月交付了 253,046 辆汽车，比 5 月份交付的 239,092 辆汽车增加了 5.3%。&lt;/p>;&lt;p>;上半年截至2023年，比亚迪向客户交付了126万辆汽车，几乎是一年前的两倍。该汽车制造商报告称，2022 年全年交付量为 186 万辆，是 2021 年销量的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;“比亚迪创纪录的月销量证明中国电动汽车市场已重回快车道。”陈金柱，上海明亮汽车服务咨询公司首席执行官。 “6月份的销量看起来令人印象深刻，这表明越来越多的中国驾车者正在回避汽油车并选择电池驱动的汽车。”&lt;/p>;&lt;p>;在6月份销售的车辆中，比亚迪交付了128,196辆纯电动汽车，同比增长较 5 月份增长 7.2%。该公司销售了 123,489 辆插电式混合动力汽车，月度增长 3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份商用车交付 1,361 辆，而一个月前为 1,128 辆。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪表现强劲此前，中国三大领先的电动汽车初创企业——理想汽车、小鹏汽车和蔚来汽车——报告周六交付量大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的理想汽车上个月交付量达到创纪录的 32,575 辆，同比增长 15.2 辆。从五月开始。这是这家电动汽车制造商连续第三个月度销售记录。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的蔚来汽车在此期间向客户交付了 10,707 辆汽车，比一个月前增加了 75%。&lt;/p>;&lt;p >;总部位于广州的小鹏汽车交付量环比增长 14.8%，达到 8,620 辆，这是今年迄今为止的最佳销量。&lt;/p>;&lt;p>;这三家公司被视为中国对特斯拉的最佳回应，因为他们的车辆配备了高性能电池、初步的自动驾驶技术和先进的车内娱乐系统。&lt;/p>;&lt;p>;这些令人印象深刻的数字呼应了中国乘用车协会 (CPCA) 上周的乐观预测，该预测预计6 月份将向客户交付 67 万辆纯电动和插电式混合动力汽车，环比 5 月增长 15.5%，同比增长 26%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国特斯拉竞争对手预计 6 月销量将因需求增长而大幅增长电动汽车反弹&lt;/h3>;&lt;p>;美国电动汽车巨头特斯拉并未公布其在中国市场的月度销量。但CPCA的数据显示，该公司上海超级工厂5月份向买家交付了42,508辆汽车，环比增长6.4%。&lt;/p>;&lt;p>;前四年内地汽车市场爆发价格战今年几个月来，电动汽车和汽油汽车的制造商都希望吸引担心经济和收入的消费者。数十家汽车制造商将价格降幅高达 40%，以保住市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于精打细算的消费者认为可能会进一步降价，大幅折扣未能提振销量。 &lt;/p>;&lt;p>;中信证券的一份研究报告称，许多原本在场边等待进一步降价的中国驾车者现在决定进入市场，因为他们觉得狂欢已经结束了。 .&lt;/p>;&lt;p>;在全球最大的汽车市场上，电动汽车的购买热潮以牺牲汽油车为代价。&lt;/p>;&lt;p>;中国报告第一季度汽油车销量为 521 万辆根据CPCA的数据，2023年前五个月同比下降7%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore gripes as hawker stall Michelin nods bring long waits, quality drops: ‘I just never wanted to go back again’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226361/singapore-gripes-hawker-stall-michelin-nods-bring-long-waits-quality-drops-i-just-never-wanted-go?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/5b06a703-4b59-4cdd-807f-4bc9fcf29ed6_3a00b308.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chew KH 71 岁，在同一社区生活了四十多年。距离她上次光顾距离她家仅几个街区的米其林评级小贩摊位已经有很多年了。&lt;/p>;&lt;p>;有问题的摊位是大巴窑西市场和熟食中心的 Chey Sua 胡萝卜蛋糕，大约位于新加坡中央商务区以北六英里。这个小摊由 1991 年接管家族生意的两姐妹经营，菜单上只有一种菜品——白萝卜糕。&lt;/p>;&lt;p>;白萝卜糕是一道用米粉和白萝卜制成的美味佳肴。蒸熟，切成块，然后与大蒜、鸡蛋和萝卜干一起炒，即所谓的“柴婆”。店主的父母仍在经营这家店。她说，排长队并不罕见，但在这家餐厅于 2016 年赢得米其林必比登推介之前，早上只需要等待大约 10 到 15 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;获得奖项后，时间变得更长了，”她说。 “现在，当你点餐时，他们会告诉你，队列至少要排 30 分钟，而你只能坐在那里无所事事。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然米其林评级可以使小贩生意受益，但许多当地人 - 比如 Chew – 感受到了负面影响，包括排队时间更长和标准下降。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡没有像许多其他亚洲国家那样常见的街头小吃店，而是设有小贩中心。&lt;/p>;&lt;p>;开始20世纪70年代末，政府开始对街头小贩进行监管和重新安置，努力让他们在更有组织、更规范​​的空间里经营。有了适当的厨房设施，小贩就可以有一个安全卫生的环境来提供食物。几十年过去了，新加坡现已在全国拥有 118 个市场和小贩中心。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡充满活力的小贩文化如何团结其多种族社会&lt;/h3>;&lt;p>;饮食是一种全国性的消遣和小贩食品国内的博主很多。七年前，米其林（最初以高级餐厅评级而闻名）显然想要分一杯羹。&lt;/p>;&lt;p>;《米其林指南》编制了各国顶级餐厅的名单。该指南包括不同类型的奖项：米其林星级是为最优秀的人保留的，而米其林必比登推介则授予那些以“合理的价格”提供美食的餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;当米其林开始时除了欧洲各地的美食评级外，多年来，全球范围内的国家/地区名单也在不断扩大。亚洲第一本指南是针对东京的，于 2007 年发布。&lt;/p>;&lt;p>;首届《米其林新加坡指南》于 2016 年首次推出。今年，该轮胎公司于 6 月 15 日发布了更新的《米其林必比登推介》榜单，其中包括17 家新小贩店跻身其中。&lt;/p>;&lt;p>;但是，米其林开始对国内小贩食品进行评级的决定是一个有争议的决定：他们的审查流程含糊不清，检查员也是匿名的，这可能会让米其林很难对小贩食品进行评级。 &lt;/p>;&lt;p>;著名美食评论家、新加坡第一本美食旅行指南 Makansutra 的创始人 KF Seetoh 认为，米其林指南并没有进步这个城邦的美食场景。&lt;/p>;&lt;p>;“他们推荐的几乎所有美食都已经在 Makansutra 了。 Seetoh 还拥有新加坡 Makansutra Gluttons Bay 餐厅和曼哈顿中城 Urban Hawker 餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;Seetoh 的第一版 Makansutra 于 1998 年发行，收录了新加坡最好的遗产、传统的和小贩街头食品。&lt;/p>;&lt;h3>;来认识一下品尝纽约的新加坡移民&lt;/h3>;&lt;p>;“坦白说，他们应该坚持自己擅长的事情。 Seetoh 说：“让新加坡人来评判我们自己的食物。”&lt;/p>;&lt;p>;但许多小贩不同意，其中包括新加坡最知名的街头厨师之一：陈洪明 (Chan Hong Ming)。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，陈的唐人街小贩摊位 Hawker Chan 创造了历史，成为仅有的三个获得米其林星的街头小吃摊之一。该摊主打新加坡事实上的国菜海南鸡饭，一夜成名，并在全世界美食家中享有盛誉。&lt;/p>;&lt;p>;这道菜是用调味米饭和水煮鸡或烤鸡制成的。它经常与参巴酱（一种用大蒜和辣椒制成的辣酱）和kecap manis（一种甜咸酱）一起食用。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，虽然他最初不知道米其林指南是什么，但他的生活在获得认可后，他的生意发生了彻底的改变。&lt;/p>;&lt;p>;“当我第一次获得星星时，人们为了我的食物排队长达五个小时。我对我的食物如此受欢迎感到震惊。”陈用中文说道。&lt;/p>;&lt;p>;当这个摊位在 2021 年从米其林指南中被删除时，新加坡人和游客都感到震惊。仅仅一年后，陈小贩摊位的快餐休闲分店就获得了米其林必比登美食家奖。&lt;/p>;&lt;p>;但陈认为，被列入米其林指南的“预算”名单仍然有利于他的食物的声誉。他说，米其林必比登美食家对他的食物给予了与令人垂涎的明星同样的肯定 - 最终，这些清单有助于提高当地食物的形象。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡药剂师的小贩食品链找到了制胜秘诀&lt;/h3>;&lt;p>;“我很幸运能够连续五年获得该奖项。必比登推介给了我动力，让我知道我的食物走在正确的轨道上，而且我们没有迷失方向或方向。”Chan 说道。&lt;/p>;&lt;p>;当地美食博客 ieatishootipost 的创始人 Leslie Tay 也表示同意米其林的关注对小贩的生计产生了很大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“《米其林指南》享誉全球，尤其是对于来新加坡的游客而言。这是他们很容易获得的东西，而且他们对这个名字有一定程度的信任。”Tay 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然米其林对小贩票价的评级在新加坡引起了争议，但它们有助于餐饮业观察家、前餐饮记者黛比·勇 (Debbie Yong) 表示，“为了丰富食品观点的多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;“《米其林指南》对小贩食品的评级存在争议，这是可以理解的，而且并非米其林独有 - 任何曾经尝试过的人“在一个对食物如此狂热的国家里，对食物、小贩或其他方面发表意见，势必会引发争论。”Yong 说。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地人认为，受欢迎程度的飙升已经影响了人们对食物的热爱。米其林认可的小贩的整体饮食体验。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡人知道美食是值得排队的——我也不例外，”李宗盛说。 “但几年前，当我在唐人街最喜欢的煲仔饭登上榜单时，排队的时间真是让人抓狂，我再也不想回去了。”&lt;/p>;&lt;p>;“平均需要 20 分钟左右“为了得到我的煲仔鸡，等待 45 分钟到一个小时就太过分了。”Lee 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;除了等待时间之外，其他人也看到了食品标准的差异。&lt;/p>;&lt;p>;“如果you catch Mr Chan during his shift at the original stall, you&#39;ll find that the food is still great and the price cheap. But the outlets are pretty bad – overpriced and honestly not up to standard,” said Jeanette Lee, a local whose office is located five minutes from Chan&#39;s Chinatown hawker stall.&lt;/p>;&lt;p>;Seetoh said that Hawker Chan&#39;s demotion from Michelin star to Bib Gourmand is likely due to dropping standards in quality, as the stall rapidly expanded into a franchise. Today, Chan has expanded his brand to more than nine countries, including Australia, Thailand, and the Philippines.&lt;/p>;&lt;p>;“Your humble mom-and-pop recipe has to be so well replicated. I think they failed because they just cut and paste. The only person who knows the food very well is Chan himself,” Seetoh said. On the other hand, he added that the only remaining Michelin-starred hawker in Singapore – Tai Hwa Pork Noodle – has one stall and retains its artisanal qualities.&lt;/p>;&lt;h3>;Singapore&#39;s food hawkers and restaurants see stars after inclusion in prestigious Michelin Guide&lt;/h3>;&lt;p>;But few hawkers are interested in expanding the same way that Chan did – and that might be their saving grace.&lt;/p>;&lt;p>;“When you have one hawker stall, there is the founder and owner, the passionate guy who&#39;s been doing it for 20 years,” Tay said. “If the hawker stall just remains as one hawker stall, the standard isn&#39;t likely to go down.”&lt;/p>;&lt;p>;Apart from generating buzz, it&#39;s hard to tell if a Michelin rating accurately indicates good hawker food.&lt;/p>;&lt;p>;“I think the Michelin Bib Gourmand has been helpful in highlighting cheaper eats, but it is also quite annoying,” Jonathan Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;When the demand for a certain hawker&#39;s food goes up, that stress on the hawker causes quite a few problems, including longer wait times, increased prices, and a drop in quality, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“But I guess it&#39;s the circle of life because I also give other patrons grief when I visit their favourite stalls when it gets published on the list,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Moreover, there are plenty of great eats that are known locally, but never made it onto the list.&lt;/p>;&lt;p>;“A hawker stall&#39;s Michelin recognition doesn&#39;t really mean its a better experience and since I know some places without a star that serve amazing food, I see no real difference,” Lee said.&lt;/p>;&lt;h3>;Can Singapore hawkers keep afloat amid pain of rising food, rent costs?&lt;/h3>;&lt;p>;But this doesn&#39;t stop hawkers from striving for the Michelin Guide&#39;s recognition.&lt;/p>;&lt;p>;Louis Tan, another chicken-rice vendor based at Maxwell Food Centre in Chinatown, believes that being included in the Bib Gourmand list is something that&#39;s highly prized among hawkers.&lt;/p>;&lt;p>;Tan, who trained as a fine dining chef in London, knows exactly what the Michelin Guide is about. He&#39;s been in the food industry for 30 years, and is adamant that a Bib Gourmand plaque is exactly what his stall needs to get more customers.&lt;/p>;&lt;p>;“Everyone wishes to be famous. Michelin is recognised by the whole world,” Tan said, adding that many hawkers he knows want to be awarded the Bib Gourmand – but they don&#39;t know how to be noticed by inspectors.&lt;/p>;&lt;p>;“Hawkers compete for it, and I want my food to be known for its quality,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;But Seetoh said that the list can mislead foreign diners who may not be familiar with Singaporean fare.&lt;/p>;&lt;p>;“There are people who eat fame. They come here and they don&#39;t know any better, and they follow the Bib Gourmand,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The best way to find food worth trying, Seetoh said, is to simply ask locals what and where they enjoy eating.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Like being a Jedi&#39;: what Michelin stars mean, as Singapore 2023 guide issued&lt;/h3>;&lt;p>;As for the Michelin Guide – it should stick to what it&#39;s good at, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Michelin shouldn&#39;t short-sell themselves and do hawker food or street food. It&#39;s a sell-out,” Seetoh added.&lt;/p>;&lt;p>;Michelin did not respond to requests for comment.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>