<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Israel Supreme Court strikes down key law in controversial judicial reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246928/israel-supreme-court-strikes-down-key-law-controversial-judicial-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/fba933be-e815-4906-8efd-89798473e8b8_d70577df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者在反对本雅明总理的示威中挥舞着以色列国旗内塔尼亚胡的联合政府并于三月在以色列特拉维夫提出司法改革。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列最高法院周一推翻了总理本雅明内塔尼亚胡右翼政府通过的一项备受争议的法律，该法律撤销了高等法院的部分权力，并引发了全国范围的抗议。&lt; /p>;&lt;p>;该法律是内塔尼亚胡及其宗教和民族主义伙伴联盟提出的更广泛司法改革的一部分，该改革在以色列内部造成了深刻的裂痕，并引起了西方盟友对该国民主原则的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;周一的法院判决再次成为以色列的头条新闻，自 10 月 7 日哈马斯在以色列南部发动致命袭击以来，以色列的新闻报道一直以战争为主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新立法带来了在法院取消了最高法院用于撤销政府和部长决定的工具之一（但不是全部）之前。&lt;/p>;&lt;p>;它剥夺了法院撤销其认为“不合理”的决定的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;法院表示，15 名法官中有 8 名裁定支持废除该法律。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管司法改革拖延，仍有数十万以色列人抗议&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡领导的利库德集团该党表示，这一决定是不幸的，它反对“人民团结的意愿，特别是在战时”。&lt;/p>;&lt;p>;反对党议员赞扬了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院在一份声明中表示，其裁决摘要称，大多数法官裁定废除该法律，因为它将严重损害以色列的民主。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranian warship enters Red Sea, amid tensions over Houthi attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246927/iranian-warship-enters-red-sea-amid-tensions-over-houthi-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 01:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/c7a15c29-ae73-46d2-93ac-f534aa391128_dd7e8c48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗军舰厄尔布尔士号（前景）在四月离开伊朗水域前做准备2015. 图片：Fars News Agency via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据塔斯尼姆通讯社周一报道，在紧张局势加剧之际，伊朗的厄尔布尔士军舰已通过具有战略意义的曼德海峡进入红海。该机构没有给出其部署的具体原因，但指出伊朗军舰自 2009 年以来一直在该地区活动。&lt;/p>;&lt;p>;“厄尔布尔士号驱逐舰进入了该地区该机构表示，红海......通过红海南端的曼德海峡水道，与印度洋的亚丁湾相连。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，伊朗海军自 2009 年以来，美国舰队一直在该地区开展行动，“以确保航道安全、击退海盗等目的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国于 12 月初成立了一支多国海军特遣部队与伊朗结盟的也门胡塞武装对商船发动一系列导弹和无人机袭击，导致航运公司暂停通过该地区的航线。胡塞武装表示，这些袭击是为了声援巴勒斯坦人。在饱受战争蹂躏的加沙地带，以色列正在那里与哈马斯武装分子作战。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际航运公会的数据，全球 12% 的贸易经过红海，红海提供了一条经过非洲的捷径苏伊士运河。&lt;/p>;&lt;p>;周日，美国海军直升机向试图登上也门附近一艘货船的胡塞叛军开火，叛军报告有 10 名武装人员死亡或失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装发动袭击并美国的打击加剧了中东更广泛战争的风险&lt;/h3>;&lt;p>;自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，地区紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;周一，英国国防部长格兰特·沙普斯表示，英国英国外交大臣戴维·卡梅伦周日与伊朗外长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安就以下问题进行了交谈：红海紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“我明确表示，伊朗对防止这些袭击负有责任，”他在社交媒体上表示，并指出德黑兰对胡塞武装的“长期支持”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;根据伊朗外交部的一份声明，阿卜杜拉希安批评一些西方国家的“双重标准”，称“不能允许以色列政权……在加沙战争中点燃该地区”。 &lt;/p>;&lt;p>;美国此前指责伊朗“深度参与”胡塞武装袭击。伊朗否认此类指控，称胡塞叛军是单独行动。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，厄尔布尔士号击退了针对亚丁湾两艘油轮的海盗袭击。&lt;/p>;&lt;p>; 2015 年，它是伊朗派往该海峡“以确保商船安全”的两艘军舰之一，这在当时被视为与沙特阿拉伯关系紧张的迹象。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stigma against gay men could worsen Congo’s biggest mpox outbreak, scientists warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3246912/stigma-against-gay-men-could-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-scientists-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/8c10d5fa-a548-4c53-b2f0-75cb54d5c251_fedc4dde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;猴痘病例患者的手背表面显示在恢复阶段出现特征性皮疹。在刚果应对最大规模的MPOX疫情之际，科学家警告说，非洲大陆对同性恋和双性恋男性的歧视可能会使情况变得更糟。资料图片：美国疾病控制与预防中心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当刚果应对最大规模的MPOX疫情时，科学家警告说，非洲大陆对同性恋和双性恋男性的歧视可能会使情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>; 11 月，世界卫生组织报告说，mpox（也称为猴痘）首次在刚果通过性行为传播。这与之前的爆发情况有很大不同，之前的疫情爆发主要是通过接触患病动物的人而患病。&lt;/p>;&lt;p>;Mpox 已在中非和西非部分地区出现了数十年，但直到 2022 年才出现这种情况。据记录，它是通过性行为传播的；那一年，大约 100 个国家的 91,00 名感染者中的大多数是同性恋或双性恋男性。&lt;/p>;&lt;h3>;洛杉矶卫生官员证实了美国首例已知的猴痘死亡&lt;/h3>;&lt;p>;在非洲，不愿意尼日利亚尼日尔三角洲大学传染病专家迪米·奥戈伊纳 (Dimie Ogoina) 表示，报告症状可能会将疫情推向地下。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是因为非洲大部分地区法律禁止同性恋，许多人奥戈伊纳说：“人们如果认为自己感染了MPOX，就不会挺身而出。”&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织官员表示，去年春天，不久之后，他们在刚果发现了第一例更严重的MPOX性传播病例。一名比利时居民“自称与其他男子发生性关系”，抵达刚果首都金沙萨。联合国卫生机构表示，另外五名与该男子发生性接触的人后来也感染了mpox。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们一直低估了非洲mpox的性传播潜力，”奥戈伊纳说。他与同事于 2019 年首次报告，MPOX 可能通过性传播。&lt;/p>;&lt;p>;监测方面的差距使得估计有多少 MPOX 病例与性有关成为一项挑战，他说。他指出，尽管如此，尼日利亚的大多数 MPOX 病例都涉及与动物没有已知接触的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在刚果，已有约 13,350 例 MPOX 疑似病例，其中 607 例死亡截至 11 月底，只有约 10% 的病例得到实验室证实。但有多少感染是通过性传播的尚不清楚。世卫组织表示，约 70% 的病例是 15 岁以下儿童。&lt;/p>;&lt;p>;在最近前往刚果评估疫情期间，世卫组织官员发现卫生工作者“没有意识到”MPOX 可能通过性传播，导致漏诊病例。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织表示，卫生当局已确认在该国不同地区，“男性伴侣之间以及同时通过异性性传播”发生了痘痘性传播。&lt;/p>;&lt;p>;痘痘通常会导致症状包括发烧、皮疹、病变和肌肉酸痛，持续长达一个月。它通过密切接触传播，大多数人无需医疗即可康复。&lt;/p>;&lt;p>;在2022年重大国际疫情期间，包括加拿大、英国和美国在内的一些国家开展了大规模疫苗接种计划，并针对那些风险最高的是男同性恋和双性恋男性。但专家表示，由于多种原因，这在非洲不太可能奏效，其中包括对同性恋群体的耻辱。&lt;/p>;&lt;h3>;世界卫生组织将把猴痘重新命名为mpox&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为我们不亚特兰大埃默里大学医学院传染病医学助理教授博古玛·泰坦吉 (Boghuma Titanji) 博士表示，非洲将看到与去年在西方看到的同样强烈的疫苗需求。&lt;/p>;&lt;p>;她说，最容易感染 MPOX 的同性恋和双性恋男性可能害怕参加广泛的免疫计划。她说，各国应该设法以一种不会让自己蒙受耻辱的方式进行注射（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;p>;刚果国家生物医学研究所所长让-雅克·穆耶姆巴 (Jean-Jacques Muyemba) 博士表示刚果的两个省报告了通过性行为传播的集群性 MPOX，这一情况令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Muyemba 说，刚果没有获得许可的疫苗，因此很难为任何大规模计划提供足够的疫苗。他说，该国正在尝试获得日本 MPOX 疫苗，但监管问题使情况变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/01/82f8c115-2380-413f-bc59-b4524046f858_ea2234aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;单剂量小瓶Jynneos mpox 疫苗。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球范围内，只有一种针对mpox的疫苗获得了授权，该疫苗由丹麦Bavarian Nordic公司生产。供应非常有限，即使有，也必须得到使用它们的非洲国家或世卫组织的批准。迄今为止，该疫苗仅在刚果通过研究获得。&lt;/p>;&lt;p>;担任多个世卫组织顾问委员会成员的尼日利亚病毒专家奥耶瓦勒·托莫里 (Oyewale Tomori) 表示，非洲各国政府可能有太多相互竞争的优先事项，无法向联合国卫生部门询问托莫里说：“在非洲，mpox 很可能被视为低优先级的公害。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，加强监测、实验室网络和更好的诊断用品的可用性比疫苗对非洲大陆更有帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果不加大力度阻止非洲疫情的爆发，奥戈伊纳预测，mpox 将继续感染新的人群，并警告说该疾病也可能在其他国家引发疫情爆发，类似于世界卫生组织去年宣布的全球紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;“当艾滋病毒大流行开始时，它是在全球北部的同性恋和双性恋男性中流行的，非洲认为这不是我们的问题，”他说。 “不知不觉中，它就来到了非洲，但我们仍然认为异性恋人群会受到保护。”&lt;/p>;&lt;p>;育龄妇女目前占非洲新增艾滋病毒感染者的 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我担心同样的事情现在也会发生在 mpox 身上，”他说。 “除非我们解决非洲的这些疫情，否则这种病毒将不断卷土重来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific cancels another 28 flights, with carrier blaming ‘higher than expected pilot absence’ due to seasonal illness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246919/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-another-28-flights-carrier-blaming-higher-expected-pilot-absence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/98ee0952-bbf3-4d12-8d63-9606fe9ae758_a3961b5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空最近取消了数十个航班。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空本周又取消了 28 趟航班，至少一家旅行社表示，早些时候的航班中断导致部分乘客回国延迟。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该航空公司自平安夜以来已取消了至少 40 个其他航班，周一表示，取消航班再次与“某些日子因季节性疾病导致飞行员缺勤高于预期”有关。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的运营总体保持正常，假期旺季运营的航班数量明显增加，”国泰航空表示。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间的 Post 搜索发现，有 28 趟往返香港和香港的航班。未来五天内，上海、北京、台北、迪拜、德里和达卡等六个城市的航班取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/bbfbc0b3-e947-4876-b410-714ba2fd13c1_e287a882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰取消跨年夜之前的一些航班。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空在圣诞节期间取消了至少16个航班，其中包括飞往伦敦和阿姆斯特丹的长途航班。随后，又有 28 个项目在新年前夜被取消。该航空公司表示，飞行员请病假是上周航班取消的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们选择主动取消少量航班，以确保整体服务的成功交付”周一表示。&lt;/p>;&lt;h3>;由于飞行员达到小时限制，香港国泰航空誓言避免再次取消航班&lt;/h3>;&lt;p>;自 12 月中旬以来取消航班的数量不到所有乘客的 1%国泰航空表示，航班已恢复运营，同时向受影响的乘客表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;东瀛旅游执行董事禤国全表示，国泰航空的两个旅行团的取消影响了该公司的两个旅行团，并指出从北京和泰国飞往香港的航班12月29日。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，航空公司在出发前一天晚上通知了该机构，无法保证替代航班。&lt;/p>;&lt;p>;“我们积极寻找其他备用计划，检查是否有任何替代航班禤在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;禤说，该机构计划将从北京返回的团队分成两部分，其中一人搭乘直飞航班，另一人飞往深圳后再过境.&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空在除夕前夕取消了 28 个航班&lt;/h3>;&lt;p>;但最终该航空公司还是设法在 12 月 29 日为两个旅行团安排了航班，尽管他说，旅客晚点了几个小时抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;尽管发生了这起事件，禤表示，他的机构不会停止预订国泰航空的航班。他表示，东航在未来几天内尚未收到任何航班取消的通知。&lt;/p>;&lt;p>;代表国泰飞行员的工会早些时候表示，航班取消是由于与大流行相关的裁员导致人员短缺，因为该航空公司的乘客运营中的机长和副驾驶人数仍仅为疫情爆发前的 52%。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港空勤人员协会的数据，截至上个月，国泰航空拥有 2,532 名飞行员，而 2017 年为 3,885 名。 2019 年第四季度，就在大流行之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[30 Hong Kong tourists feel minor tremors in Japan’s Toyama as 7.6-scale quake strikes neighbouring Ishikawa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246916/30-hong-kong-tourists-feel-minor-tremors-japans-toyama-76-scale-quake-strikes-neighbouring-ishikawa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/d09f4461-811e-49ff-a6ca-9eb5cc7c9e78_30241dce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石川县轮岛市的一栋房屋显示出周一受损的迹象地震。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据旅行组织者称，日本中部地区发生强烈地震，香港旅游团的三十名成员经历了轻微震动。&lt;/p>; &lt;p>;旅行社 EGL Tours 周一表示，富山县的旅行团全部安全，该县距离 7.6 级地震震中石川县约 54 公里（33.6 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;日本气象局该机构已向新泻县、富山县和石川县发布海啸警报，预计波浪高度可能高达 5 米（16.4 英尺），并敦促居民撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“导游报告说，所有东瀛旅游执行董事禤国全表示，“客人安全，地震震感轻微”。&lt;/p>;&lt;p>;“该团正前往内陆一家酒店，远离海岸。” ，预计它们不会受到任何潜在海啸的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/01/c33066b0-a423-402f-b9c9-011ff8f254ef_f3e48799.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本气象厅向公众通报周一发生的地震。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司为期六天的旅行已于周六开始，禤表示相信该团的行程不会受到地震的影响。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业议会主席徐黄美伦表示，她已经联系了五家定期经营日本旅行的旅行社，目前没有一家有客人入住石川县。&lt;/p>;&lt;p>;“石川县并不是经常到访日本的游客的热门目的地。旅游团，所以目前没有旅行社安排该地区的任何行程，”她说。 “而且我们还没有收到任何私人组织前往该地点的定制旅游的报告。”&lt;/p>;&lt;p>;日本邮报记者在距离石川县金泽约233公里的爱知县名古屋也感受到了地震的影响。他于周一中午左右离开后者。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》记者称，下午 4 点左右，他正在名古屋的酒店房间安顿下来，看到电视上有关地震的报道。&lt;/p>;&lt; h3>;日本中部地区发生7.6级地震，准备迎接更多地震&lt;/h3>;&lt;p>;不久之后，他手机上的警报响起，他收到了地震即将发生的短信警告。&lt;/p>;&lt; p>;“预计很快就会发生强烈震动。保持冷静并在附近寻找庇护所。这就是所谓的“地震预警”。&lt;/p>;&lt;p>;记者在几秒钟内失去平衡，感到头晕目眩，因为他位于酒店 14 楼的房间开始剧烈摇晃。&lt;/p>;&lt; p>;他离开房间，在保安的引导下下楼，保安向他保证一切都很好。&lt;/p>;&lt;h3>;甘肃地震救援“基本结束”，现在关注幸存者&lt;/h3>;&lt;p>;A楼下的接待员也呼吁顾客保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>;“[名古屋]尚未发布海啸警报，酒店大楼很安全。”酒店员工表示。&lt;/p>;&lt;p >;香港入境事务处周一表示，尚未收到日本城市居民的任何协助请求。&lt;/p>;&lt;p>;该处补充说，将继续与外交部特派员公署密切联系中华人民共和国驻香港事务管理局、香港旅游业管理局和旅游业议会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepalese man drowns while swimming off one of Hong Kong’s outlying islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246911/nepalese-man-drowns-while-swimming-one-hong-kongs-outlying-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/feab0363-23c3-473a-8acf-4765b94668ef_a997b585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔男子与石鼓洲其他人一起去游泳治疗和康复中心。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，一名 46 岁男子据信于周一在香港离岛参加戒毒治疗项目时溺水身亡&lt;/p>; &lt;p>;据知情人士透露，这名尼泊尔男子是香港居民，周一中午12时30分左右与石鼓洲治疗康复中心的其他人一起去游泳。&lt;/p>;&lt;p>;游泳消息人士补充说，在戒毒中心工作人员的安排和监督下，受害人前往那里接受自愿治疗。&lt;/p>;&lt;p>;游泳后约10分钟，另一名参与活动的男子发现了受害人，姓某。消息人士称，古隆漂浮在水面上，没有反应。另一名游泳者通知了附近的工作人员，工作人员立即报了警。&lt;/p>;&lt;h3>;一名香港渔民因同伴钓鱼者死亡而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;水警和一架政府飞行服务队直升机被派往现场。该名男子被直升机空运至柴湾东区尤德夫人那打素医院，并于下午2时左右被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他相信已溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警员称。消息人士称，他们仍在确定死亡是否“可疑”并需要进一步调查，并补充说闭路电视摄像机捕捉到了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;石鼓洲是长洲以西的一个离岛小岛。该岛是禁区，只有获得特别许可的人才能进入。&lt;/p>;&lt;p>;治疗中心为吸毒者提供自愿的康复服务，由援助与康复协会管理&lt;/p>;&lt;h3>;一名青少年在探索郊野公园时在香港天然泳池溺亡&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系该组织征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;政府飞行根据其网站上的最新统计数据，该服务在 2023 年全年响应了约 37 起溺水事件。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生署 2019 年的报告，香港每年约有 40 人溺水。近74%的受害者为男性，平均年龄为57岁。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，一名19岁的男子在西贡东郊野公园一个受欢迎的天然泳池游泳后溺水身亡，与三个朋友分手后。&lt;/p>;&lt;p>;6 月初，两名男子在同一天在同一地区进行水上运动时分别发生溺水事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the Peruvian Andes, the new year is welcomed with a punch-up, then a hug]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3246907/peruvian-andes-new-year-welcomed-punch-then-hug?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/1fc663c0-5740-41d4-9415-9959881d0dbe_1a292335.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁南部库斯科楚比维尔卡斯省的居民， 2023 年 12 月 25 日庆祝 Takanakuy。这一节日传统向所有人开放，包括外国人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;打斗以拥抱开始和结束，这是一种独特仪式的一部分，秘鲁安第斯山脉的居民在名为“Takanakuy”的年终格斗比赛中拳打脚踢。&lt; /p>;&lt;p>;在露天竞技场决斗开始之前，男性战士们会摘下精致的头饰——填充鸟类、狐狸甚至山羊头，作为力量的象征或带来好运。&lt;/p>;&lt;p>;许多节日传统的参与者来自春比维尔卡斯省的圣胡安德卢里甘乔镇，该镇是秘鲁首都利马东南部库斯科省的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/8cbf6443-bc6b-4a41-9cef-988f69196c07_d49e4fe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2023 年 12 月 25 日，秘鲁南部库斯科楚比维尔卡斯省的一名居民在利马郊区圣胡安德卢里甘乔庆祝 Takanakuy 时戴着动物帽。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;气氛与其说是严峻，不如说是庆祝。穿着传统服装或皮夹克和靴子的男人和女人一起跳瓦伊利亚（Huaylia），一种传统的安第斯舞蹈。&lt;/p>;&lt;p>;然而，聚会将以打斗结束。&lt;/p>;&lt;p>;一切都结束了。塔卡纳库伊（Takanakuy）的一部分，盖丘亚语单词，意思是“互相击打”。&lt;/p>;&lt;p>;这一传统可以追溯到西班牙殖民时期，经过几个世纪的演变，成为邻居之间结算账目的一种手段。 33 岁的理发师兼战士弗罗伊兰·罗萨斯 (Froilan Rosas) 表示，以前，打架是“为了土地纠纷，这是解决家庭之间、邻居之间问题的方式”。 .&lt;/p>;&lt;p>;有些人为捍卫个人或家庭荣誉而战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/01/84688b4b-c222-4062-a71a-b80e1543977f_f27c099d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Takanakuy 于每年 12 月 25 日在秘鲁库斯科、阿普里马克、万卡维利卡和阿雷基帕地区。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Takanakuy 每年 12 月 25 日在秘鲁库斯科、阿普里马克、万卡维利卡和阿雷基帕地区以及玻利维亚安第斯山脉举行。一些地区举办了一场变体活动：仅限女性参加的 Warmi Takanakuy。&lt;/p>;&lt;p>;居民们说，目标是和平地结束这一年。&lt;/p>;&lt;p>;聚会暂停，战斗开始。&lt; /p>;&lt;p>;一名战士通过喊出对方的名字和姓氏来挑战对方。被挑战的人可以自由拒绝，并可以提供替代品。&lt;/p>;&lt;p>;在进入拳击场之前，男性拳击手（有些赤裸上身）用布绑住双手，并将鞋子换成靴子。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/fdfd2815-3775-4c25-8a35-bd5f296fb5e9_f688a86f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁南部库斯科楚比维尔卡斯省的居民于 2023 年 12 月 25 日庆祝塔卡纳库伊节。战斗时间很短，只有拳打脚踢允许。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这个俱乐部里，决斗时间很短，不会超过一分钟，只允许拳打脚踢。&lt;/p>;&lt;p>;有裁判主持。比赛组织者之一、72 岁的魁梧博萨 (Julio Boza) 说：“这是一种仪式。” “它以战斗开始，战斗结束后以拥抱结束。”&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，博扎补充道，“这是解决我们这一年所经历的一切的一种方式。现在是解决这个问题的时候了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01 /9f748e68-0629-436b-b39a-c12c0c8a6f09_a6c685ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗马尼亚参赛者穿着印有偶像保罗名字的秘鲁足球T恤2023 年 12 月 25 日，格雷罗在利马郊区圣胡安德卢里甘乔举行的 Takanakuy 比赛中与当地居民对决。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一天在数十名球迷面前进行了10场比赛。任何人，甚至外国人，都可以加入。&lt;/p>;&lt;p>;一位热情的罗马尼亚人向当地居民发起挑战。他穿着印有偶像保罗·格雷罗名字的秘鲁足球 T 恤，赢得了这场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Takanakuy 曾经主要基于现有的竞争，但如今它更像是一项年轻人的运动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们是男孩，所以我们想衡量自己的力量，了解自己的表现，”来自库斯科的 30 岁商人奥马尔·瓦查卡 (Omar Huachaca) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我们血管里的血液带领我们参加聚会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto services firm linked to Huobi sees losses expand 40% with FTX funds still out of reach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246909/crypto-services-firm-linked-huobi-sees-losses-expand-40-cent-ftx-funds-still-out-reach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/c3c99755-51fe-4d18-83e2-e7eb95c07a58_1b76b7ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火币关联的中望报告前九个月亏损扩大2023 年，引用了市场状况和已倒闭的交易所 FTX 中未收回的资产。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上市的加密货币公司信诺科技控股有限公司（原火币科技）2023年亏损扩大，但仍有资金滞留在破产的交易所FTX，虚拟资产价格暴跌困扰了 2023 年大部分时间的市场。&lt;/p>;&lt;p>;Sinohope 于 9 月由 New Huo Technology 更名，报告 2023 年前 9 个月净亏损 2.887 亿港元（3700 万美元）。该公司上周在向香港证券交易所提交的一份文件中表示，到 2023 年，其净亏损将比 2022 年同期的 2.065 亿港元增加近 40%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司以其加密货币而闻名。机构投资服务公司表示，其资产管理部门的收入同比下降了51.7%，原因是虚拟资产价格下跌。该公司表示，来自加密货币托管、合规和咨询服务的收入下降了 95.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的后门加密货币交易者对币安的未来来说比以往任何时候都更加重要&lt;/h3>;&lt;p>;该公司还指出，它无法提取存入现已破产的加密货币交易所 FTX 的资金。在 2022 年 11 月的一份文件中，其全资子公司 Hbit Limited 在 FTX 拥有价值 1810 万美元的加密货币，其中包括 1320 万美元的客户资产和 490 万美元的公司资产。&lt;/p>;&lt;p>; 2022 年末 FTX 倒闭后价格暴跌，中望似乎已经解雇了大量员工以削减成本。根据最新的备案文件，截至 9 月底，该公司拥有 87 名员工，比一年前的 786 名员工减少了近 90%。&lt;/p>;&lt;p>;中诺石油由李林控制，李林是李林的创始人。加密货币交易所 Huobi，现称为 HTX。 2022年10月，李将其在该交易所的全部股份出售给香港基金About Capital Management。火币于 2022 年 11 月在 X（前 Twitter）上表示，新火科技未能从 FTX 提取资金并没有影响交易所的运营，因为两者是独立的实体。&lt;/p>;&lt;p>;HTX 是全球前 20 名中心化交易所之一加密货币交易所的交易量，它现在因其与中国加密货币亿万富翁孙宇晨的联系而闻名，孙宇晨已成为该公司的公众形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与许多交易所一样FTX 倒闭后，HTX 陷入困境，而该行业在 2022 年底面临一系列倒闭。8 月，HTX 与有关破产、欺诈和逮捕的谣言作斗争，导致多个区块链的资本外流超过 1 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月，在价值约 3000 万美元的加密货币被盗的安全事件后，又有 2.58 亿美元离开交易所，迫使 HTX 暂时停止存款和取款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election: President Tsai Ing-wen weighs in after DPP’s William Lai faces new independence row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246914/taiwan-election-president-tsai-ing-wen-weighs-after-dpps-william-lai-faces-new-independence-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/137984b1-4707-4918-9bf1-b0d8e9654cd8_d93d1f86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔡英文作为台湾总统发表最后一次新年致辞。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统蔡英文试图平息因台湾总统候选人赖清德称依靠官方宪法与中国大陆打交道存在风险而引发的争吵。 “灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;反对者表示，现任副总统兼执政党民进党候选人赖智的言论表明他支持独立。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的电视辩论中”，他问他的主要竞争对手、国民党候选人侯裕义：“如果我们以中华民国（台湾的正式名称）为圣山和盾牌，你到底想做什么？是促和平还是祸台湾？”&lt;/p>;&lt;p>;辩论结束后，批评人士对赖清德大加嘲讽，称这证明赖清德支持台独，不承认中华民国。&lt;/p>;&lt;p>;赖——谁去年告诉外国媒体，他没有计划宣布独立 - 周日表示，有关“圣山”的评论指的是中华民国宪法，而不是共和国本身。&lt;/p>;&lt;p>;在发表最后讲话后发表讲话蔡英文在周一作为总统的新年致辞中强调，作为台湾领导人，她有义务遵守中华民国宪法与中国大陆打交道，而赖智也支持这种做法。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾课程争议加剧了即将到来的总统竞选选举&lt;/h3>;&lt;p>;“中华民国总统依中华民国宪法、台湾地区与大陆地区人民关系条例及其他相关法律处理两岸事务， ”当被问及对黎智英的言论发表评论时，她说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是总统必须做的。这与副总统与我分享的立场以及我过去八年一直在做的事情是一样的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她还试图将压力转向亲大陆的国民党，其“以1992年共识作为两岸谈判和互动的政治基础”。&lt;/p>;&lt;p>;该共识是国民党和北京达成的非正式谅解，即只有一个中国，尽管双方可能不同意这意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;倾向独立的民进党拒绝接受一个中国原则，理由是北京从未公开承认协议中涵盖不同解释的部分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/7434b172-27e6-44c0-821e-db934b556295_2a8a401d.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民进党的赖清德（左）在周六的总统辩论中与国民党的侯裕义发生冲突，柯文也参加了这场辩论-je（右）台湾人民党。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡英文表示，共识与“中华民国宪法”是两个不同的东西，将两者联系起来“令人担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须说中华民国宪法不是风险，但将其与 1992 年共识挂钩才是风险。”她指出。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文将于 5 月第二任期结束时下台，她还敦促北京方面谋求与台湾“长期和平共处”，并表示两岸和平稳定是“国际社会的共识”。&lt;/p>;&lt;p>;侯表示，他将利用这一共识作为他的两岸关系的基础。海峡政策，认为它维护一个中国原则，并可以构成与大陆谈判的基础。&lt;/p>;&lt;p>;但赖在周六的辩论中表示，北京从未承认“中华民国的存在”，并询问侯：“你为什么接受1992年的共识，只包含一个中国原则？毕竟，中华民国和中华人民共和国互不隶属。”&lt;/p>;&lt;p>;周日，侯驳斥了黎智英的论点，即他关于“圣山”的评论指的是中华民国宪法，而不是中华民国宪法。 &lt;/p>;&lt;h3>;台湾选举：北京指责民进党“炒作”解放军威胁以赢得选票&lt;/h3>;&lt;p>;“赖清德，中华民国和中华民国有什么区别？”宪法？你说这会给台湾带来灾难，”侯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是否意味着你私下里想要台独？您现在是中华民国副总统。黎智英的竞选搭档萧美琴周一在副总统辩论中为他辩护，称如果当选总统，黎智英将追随中华民国&lt;/p>;&lt;p>;“今天的风险是国民党想把1992年的共识与中华民国宪法挂钩。我们都知道，共识并不包含中华民国宪法。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，习近平主席已经宣布，1992年共识中的一个中国原则不能有其他解释，并且“一个国家，两种制度”——香港回归大陆统治的模式——是两岸联盟的框架。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还表示，黎智英希望维持两岸现状，这是台湾的主流观点。&lt;/p>;&lt;p>;侯赛因的竞选搭档曹绍刚表示，共识允许双方“求同存异”。&lt;/p>;&lt; p>;“我对蔡英文关于 1992 年共识的言论感到遗憾……我们从未说过我们支持‘一国两制’模式……我们反对它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还认为，作为中国大陆领导人，习近平很自然地将其称为真正的中国。&lt;/p>;&lt;h3>;北京将台湾贸易举措归咎于执政党的独立立场&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，蔡英文作为台湾领导人，不应该把习近平的言论视为“福音”，而应该反对这样的定义。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说中国是中华人民共和国，我们说中国是中华民国”这是中华民国。就这么简单。”Jaw 说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾人民党副总统候选人吴心英在辩论中表示，她和竞选搭档柯文哲支持“现状” 、两岸和平和主权台湾”。&lt;/p>;&lt;p>;她将这一立场与民进党和国民党进行了对比，她称民进党是反北京的，国民党是亲北京的。&lt;/p>; &lt;p>;她表示TPP认为中华民国是有助于维护两岸和平的“台湾核心价值观”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她呼吁双方更多交流和合作合作以建立信任、理解和尊重。&lt;/p>;&lt;p>;台湾总统选举将于 1 月 13 日与立法院选举同时举行。目前赖智民在民调中领先，侯排名第二，柯落后。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Putin says Russia will ‘intensify’ strikes after ‘terrorist attack’ on city of Belgorod]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246915/ukraine-war-putin-says-russia-will-intensify-strikes-after-terrorist-attack-city-belgorod?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/6b253cd0-9d73-453e-bd2e-d1e1920ab53d_fef1404c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京表示，俄罗斯将加强对乌克兰的攻击。照片：Sputnik/Pool/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一表示，继上周末俄罗斯城市别尔哥罗德遭受史无前例的袭击后，莫斯科将加强对乌克兰军事目标的打击。&lt;/p >;&lt;p>;周六，别尔哥罗德的袭击造成 24 人死亡、100 多人受伤。此前，莫斯科对乌克兰城市发动了大规模袭击。&lt;/p>;&lt;p>;普京周一在访问期间表示：“我们将加大打击力度，任何针对平民的犯罪行为都不会逍遥法外，这是肯定的。”去军队医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/6d65d1dc-dc87 -4e95-bc66-af7718c54012_1d6ec3bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 30 日，俄罗斯别尔哥罗德，俄罗斯消防队员在炮击后扑灭燃烧的汽车。照片：EPA- EFE/俄罗斯紧急情况部讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说俄罗斯将继续打击他所谓的“军事设施”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天正在这样做，明天我们将继续这样做，”普京在莫斯科发动攻势近两年后说道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，俄罗斯在元旦用数量“创纪录”的无人机袭击了乌克兰。&lt; /p>;&lt;p>;普京称别尔哥罗德袭击是一次“恐怖袭击”，并指责乌克兰军队“在新年前夕袭击了市中心，人们正在步行的地方”。&lt;/p>;&lt;p>;他重复了声称西方正在利用乌克兰来“解决其与俄罗斯的问题”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯领导人表示，他相信这场旷日持久的冲突中的“战略主动权”在于乌克兰。据国际文传电讯社报道，俄罗斯方面。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，我收到的通报是这样的，而且我始终坚持：任何进攻行动都应该在击败敌人后进行”，据国际文传电讯社报道，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;在与军人的广泛交谈中，普京表示，乌克兰战争的进程正在向有利于俄罗斯的方向改变，莫斯科希望结束战争，但只能按照自己的方式结束。&lt; /p>;&lt;p>;普京周日发表的传统新年致辞仅顺便提及乌克兰战争，与去年的致辞形成鲜明对比。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India arrests travellers who tried to smuggle US$240,000 worth of gold in rectum and coffee machine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246903/india-arrests-travellers-who-tried-smuggle-us240000-worth-gold-rectum-and-coffee-machine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/8d359928-45d8-47bf-b57b-4fd8d9464d85_06fc5b3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;勒克瑙国际机场的到达部分。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名航空旅客试图将黄金非法带入印度——一名在直肠内，另一名在咖啡机内，但被当局抓获。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度斯坦时报》周一援引地方当局的消息称，走私者总共携带了 3.5 公斤贵金属，价值约 2000 万卢比（24 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他们周末从迪拜出发后在印度大都市勒克瑙的机场被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/01/cd761fa4-2cb0-4fe2-a51d-a762a1c4d1e9_42aca969.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在购买金耳环德里。黄金在印度价值很高，大部分是进口的。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上发布的一段视频显示，一名机场工作人员用锤子摧毁了咖啡机，露出了里面的圆柱形金条。&lt;/p>;&lt;p>; 《印度斯坦时报》报道称，走私犯的直肠里藏有黄金，当时是将其以糊状形式运输。&lt;/p>;&lt;p>;黄金走私犯的方法往往富有创意，在印度屡屡被捕。这种金属在该国价值很高，大部分是进口的。为了逃避关税，人们多次试图非法进口黄金。&lt;/p>;&lt;p>;印度的富人多次向印度教寺庙的神明供奉黄金。许多人还认为在假期购买贵金属会带来好运，而女性通常会在婚礼上收到黄金首饰以求好运，同时也是困难时期的保障。&lt;/p>;&lt;h3>;“购买黄金是强制性的”：随着战争的肆虐，婚礼和节日刺激了亚洲的需求&lt;/h3>;&lt;p>;据当地报道，勒克瑙在过去五年中已成为黄金走私者的主要中转站，海关官员逮捕了 100 多艘黄金运输车，查获了约 225 公斤黄金官员们表示，由于安全扫描仪更难检测到黄金，因此快递公司以液态膏体形式运输黄金的趋势已经出现。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，据《印度时报》报道，一名在直肠中藏有约 1 公斤黄金的快递员在没有被发现的情况下通过了勒克瑙海关官员。他后来在遇到两名受到当局监控的处理人员后被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>