<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Junior Cathay Pacific pilot suspended after failing alcohol test before flight to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271720/junior-cathay-pacific-pilot-suspended-after-failing-alcohol-test-flight-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 17:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/5e846992-4ba9-421f-800c-ae73da94deb7_e90a4adf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CX110 航班的部分机组人员在悉尼机场接受酒精呼气测试一位消息人士称，这是澳大利亚当局的要求。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空一名初级飞行员周二在从悉尼飞往香港的航班前不久未能通过酒精呼气测试，导致其被停职。据《华盛顿邮报》获悉，该航班将至少延误两天。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士周三称，​​应澳大利亚当局的要求，CX110 航班的部分机组人员在悉尼接受了酒精呼气测试，但第二名副驾驶未通过测试&lt;/p>;&lt;p>;航空公司派遣了另一名二副接替。一位内部人士补充说，国泰航空还在替换航班上增派了一名机长。&lt;/p>;&lt;p>;“[飞行员]报到时间比原定起飞时间提前约一小时，之后不得饮酒。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“公司血液酒精含量上限为 0.02%。现在原来的二副已经停职，国泰不得不安排另一名二副接替，造成长时间延误。”&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，空客A350-941原定于悉尼时间周二上午7.35，下午3.05抵达香港。但由于二副未通过测试，航班至少延误了两天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/24/d10684cb-be89-4c25-86c6-eb92442c3917_395093fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空公司派遣了另一名二副作为替代品。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该航班现定于澳大利亚时间周四上午 10.35 分从悉尼出发，下午 5.27 抵达香港。&lt;/p>;&lt;p >;消息人士称，国泰航空对事件造成财务损失感到不满，可能会考虑解雇涉案二副。&lt;/p>;&lt;p>;根据国泰航空运营手册，对安全敏感的员工进行呼气测试呈阳性角色的定义是读数大于或等于每 100 毫升呼吸 9 微克。&lt;/p>;&lt;p>;手册规定，机组人员不应在酒精或其他药物的不利影响下报到。他们也不应该在报到上班后 10 小时内饮酒。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系国泰航空征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HIV shot offers ‘stunning’ 100% protection against new infections in women: ‘as close to a vaccine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3271723/hiv-shot-offers-stunning-100-protection-against-new-infections-women-close-vaccine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/a86aa3f1-7e6b-455f-902a-ff524b517e24_ee55ed0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用于治疗艾滋病的 Sunlenca 注射液 100% 有效研究人员周三宣布，可以预防女性新的感染。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周三发布的研究结果，每年两次用于治疗艾滋病的疫苗对于预防女性新感染的效果是 100%。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员报告称，在南非和乌干达对约 5000 名年轻妇女和女孩进行的一项研究中，接受注射的年轻妇女和女孩没有感染。在每天服用预防药物的一组中，大约 2% 的人最终从受感染的性伴侣那里感染了艾滋病毒。&lt;/p>;&lt;p>;“看到这种程度的保护令人震惊，”萨利姆·阿卜杜勒·卡里姆 (Salim Abdool Karim) 在谈到注射时说道。他是南非德班艾滋病研究中心的主任，并未参与这项研究。&lt;/p>;&lt;p>;美国制药商吉利德生产的、以 Sunlenca 名称销售的疫苗已在美国、加拿大和欧洲获得批准。和其他地方，但仅作为艾滋病毒的治疗方法。该公司表示，正在等待男性测试结果，然后再寻求使用它来预防感染的许可。&lt;/p>;&lt;p>;女性测试结果于周三发表在《新英格兰医学杂志》上，并在艾滋病会议上进行了讨论慕尼黑会议。吉利德支付了这项研究费用，其中一些研究人员是公司员工。由于令人惊讶的令人鼓舞的结果，该研究提前停止，所有参与者都接受了注射，也称为lenacapavir。&lt;/p>;&lt;p>;虽然还有其他方法可以预防艾滋病毒感染，例如避孕套或每日服用药物，但一致在非洲，使用一直是一个问题。在这项新研究中，只有约 30% 的服用吉利德 Truvada 或 Descovy 预防药的参与者真正服用了它们，而且这个数字随着时间的推移而下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/9f8d1831-9edb-4b15-9689-52e3b04333b4_1e5ea3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;每年注射两次艾滋病疫苗的前景被认为是“革命性新闻” 图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每年两次疫苗接种的前景南非马西胡梅莱莱德斯蒙德·图图健康基金会帮助开展吉利德研究的桑德卡·恩科西 (Thandeka Nkosi) 表示，对于我们的患者来说，注射疫苗是“相当革命性的消息”。 “它为参与者提供了选择，并且消除了服用药物来预防艾滋病毒的耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;致力于阻止艾滋病传播的专家对 Sunlenca 疫苗感到兴奋，但担心吉利德没有这样做但同意为最需要的人提供一个负担得起的价格。该公司表示将推行“自愿许可计划”，表明只有少数特定数量的仿制药生产商才被允许生产它们。&lt;/p>;&lt;p>;“吉利德拥有一种可以改变艾滋病毒流行轨迹的工具”，总部位于日内瓦的联合国艾滋病规划署执行主任 Winnie Byanyima 说道。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她的组织敦促吉利德与一个联合国支持的项目分享 Sunlenca 的专利，该项目谈判广泛的合同，允许仿制药制造商生产为全世界较贫穷国家提供廉价药物。作为一种 HIV 治疗药物，该药物在美国每年的花费超过 40,000 美元，尽管个人支付的费用各不相同。&lt;/p>;&lt;p>;Dr.无国界医生组织的海伦·拜格雷夫在一份声明中表示，注射剂“如果在新增感染率最高的国家提供注射，可能会扭转疫情”。她敦促吉利德公布所有国家都能负担得起的 Sunlenca 价格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉利德在上个月的一份声明中表示，现在说 Sunlenca 的价格还为时过早用于较贫穷国家的预防。吉利德临床开发高级副总裁贾里德·贝滕 (Jared Baeten) 博士表示，该公司已经在与仿制药制造商进行交谈，并了解“我们快速行动的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;另一款艾滋病预防疫苗， Apreude 每两个月举行一次，在包括非洲在内的一些国家获得批准。它的售价约为每位患者每年 180 美元，这对于大多数发展中国家来说仍然太贵。&lt;/p>;&lt;p>;Byanyima 表示，最需要长期保护的人群包括遭受家庭暴力的妇女和女孩以及同性关系被定为刑事犯罪的国家中的男同性恋者。根据联合国艾滋病规划署的数据，2022 年全球新增艾滋病毒感染者中有 46% 是女性和女童，她们感染艾滋病毒的可能性是非洲男性的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;Byanyima 将 Sunlenca 的新闻与几十年来的发现进行了比较艾滋病药物可以将艾滋病毒感染从死刑转变为慢性疾病。当时，南非总统纳尔逊·曼德拉 (Nelson Mandela) 暂停了专利，以允许更广泛地获得这些药物；后来价格从每位患者每年约 10,000 美元降至约 50 美元。&lt;/p>;&lt;p>;德斯蒙德·图图健康基金会 (Desmond Tutu Health Foundation) 的卫生工作者 Olwethu Kemele 预测，注射疫苗可能会增加感染艾滋病毒的人数预防并减缓病毒的传播。她说，年轻女性经常隐藏这些药物，以避免男朋友和家人的询问。 “这让女孩们很难继续下去，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;联合国艾滋病规划署在本周发布的一份关于全球流行病状况的报告中表示，2023 年感染艾滋病毒的人数比以往任何时候都要少。自 20 世纪 80 年代末以来的这一点。在全球范围内，艾滋病毒每年感染约 130 万人，并导致超过 60 万人死亡，其中主要集中在非洲。虽然非洲取得了重大进展，但东欧、拉丁美洲和中东的艾滋病毒感染率正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;在艾滋病会议上发表的其他研究中，利物浦大学的安德鲁·希尔及其同事估计一旦 Sunlenca 的产量扩大到可以治疗 1000 万人，价格应该会下降到每次治疗 40 美元左右。他说，卫生当局尽快获得 Sunlenca 至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎是最接近艾滋病毒疫苗的了，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Luxury brands in China take hit on low consumer confidence as economy slows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3271697/luxury-brands-china-take-hit-low-consumer-confidence-economy-slows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/f440ceb7-e073-4b70-94a8-22d3081550aa_c2cf35bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过一家正在建设中的路易威登商店。 2024年7月14日，北京购物中心。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为全球第二大消费者，中国经济增长放缓已开始给路威酩轩集团(LVMH)和周大福(Chow Tai Fook)等奢侈品牌带来压力&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的奢侈品集团路威酩轩集团 (LVMH) 旗下拥有路易威登 (Louis Vuitton) 和迪奥 (Dior) 等品牌，该集团上半年在亚洲（不包括日本）的销售额下降了 13%根据其周二发布的收益报告，“中国不利的市场环境”也导致该地区（不包括日本）香槟和其他葡萄酒的销量下降了 15％，中国是此类商品的最大市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 24/b3b1a952-fdc4-4550-86f5-1fc41ff38a1d_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年4月11日拍摄的中环周大福珠宝店。照片: May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本地珠宝品牌周大福在第二季度遭受严重打击，零售额在经济逆风加剧的情况下下滑 20%。中国大陆销售额下降19%。该公司周二在一份文件中表示，包括香港和澳门在内的其他市场的综合销售额暴跌 29%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于宏观挑战，内地、香港和澳门的同店销售额出现负增长继续影响消费者的支出，”周大福董事长郑家纯在公司文件中表示。他补充说，金价的大幅波动也导致截至 6 月份的三个月内金饰需求出现“小幅波动”。&lt;/p>;&lt;p>;这些令人失望的销售数据凸显了人们对中国消费者支出的更广泛担忧，在经济形势严峻的情况下，中国消费者支出仍然疲弱。经济放缓、收入增长下降和失业率上升。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份零售额同比增长 2%，低于预期，创 18 个月来最弱增长。与此同时，根据中国人民银行的数据，中国家庭今年上半年新增存款 9.27 万亿元人民币（1.3 万亿美元），使总存款达到创纪录的 147 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;北京已加大力度遏制信心下滑并应对经济放缓。在投资者情绪疲软的情况下，央行采取干预国债以提振长期收益率的措施，周一下调了关键的短期政策利率和抵押贷款参考利率。&lt;/p>;&lt;p>;这可能不足以推动市场的发展BCA Research 分析师在周二的一份报告中表示，由于降息“本质上更具象征意义”，而且进一步努力的范围有限，足以对中国的增长前景产生重大影响。&lt;/p>;&lt;尽管经济面临的挑战需要进一步降息和刺激，但当局可能会谨慎行事，避免引发人民币快速贬值，这可能引发金融市场恐慌，削弱消费者和企业信心，并推迟经济复苏。荣鼎集团经济学家在上周的一份报告中表示，“对于中国家庭消费增长缓慢的问题，没有快速的政策解决办法。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济的失衡多年来这种情况一直在扩大，只有彻底重组经济、财政体系和政府主导的收入再分配才能改变这种模式。”他们表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[88% of ethnic minority elderly, carers have never used Hong Kong support services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271710/88-ethnic-minority-elderly-carers-have-never-used-hong-kong-support-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/3a4d91aa-8b87-4a5d-8085-1b205ccb8c1c_967ecdc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的少数族裔社区正面临人口日益老龄化的问题。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查发现，近90%的香港长者居民和少数族裔背景的照顾者从未使用过政府的支持服务，部分受访者称语言障碍是原因&lt;/p>;&lt;p>;香港基督教服务处在去年11月至今年4月进行民意调查后，于周三分享了调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构还呼吁香港提供更多民意调查访问了200名60岁及以上的居民以及50名照顾者，受访者包括尼泊尔人、巴基斯坦人、印度人、孟加拉人和泰国人&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，87.6%的受访者从未使用过政府为老年人提供的服务，如定点中心、社区和家庭护理、住宿照顾等。&lt;/p>; &lt;p>;只有10%的受访者表示他们成功获得了此类支持。&lt;/p>;&lt;p>;一些受访者将寻求帮助的困难归因于语言障碍，而另一些受访者则表示由于宗教和文化原因，所提供的服务与他们的需求不符&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构研究及发展中心主管陈志伟表示：“大部分少数族裔长者及照顾者从未使用过主流长者中心服务，超过一半的长者从未使用过主流长者中心服务。”照顾者对服务缺乏信心，语言是主要障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，2011年至2021年间，香港65岁及以上的少数族裔居民人数从9,910人增加至25,792人。&lt; /p>;&lt;p>;陈表示，由于现有服务的使用有限，照顾老年家庭成员的少数族裔居民面临着巨大的照顾压力。&lt;/p>;&lt;p>;调查还要求照顾者对他们的依赖程度进行排名10 分制，一半人给出 8 到 10 分。&lt;/p>;&lt;p>;一些人说他们每天至少花 6 个小时处理护理任务。&lt;/p>;&lt;p>;护理人员还表现出了对老年人的支持服务缺乏信心，超过一半的人给出1至5分（满分10分制）。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人依赖性强，需要长期护理服务，例如护送、日托和家庭清洁，”陈说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/bc2e261b-d126-476e-9a22-1fd27bc91b8b_b1c07780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据民意调查，护理人员也表现出对老年人的支持服务，超过一半的人给出了 1 到 5 分（满分 10 分）。图片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;33岁的尼泊尔裔家庭主妇Nanda Gurung表示，她在照顾两个年幼的孩子和年迈的父母时面临着越来越大的压力—— &lt;/p>;&lt;p>;她需要陪伴公婆定期去医院就诊，因为他们患有糖尿病和高血压等慢性病，同时还要在家照顾孩子，帮助他们她补充道，她补充说，他们会处理诸如学业之类的事情。&lt;/p>;&lt;p>;Gurung 说，她有时不得不向朋友寻求帮助，但她的公婆对这样的安排感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;Gurung，会说尼泊尔语、只会一点英语的她表示，她不了解政府的相关服务，因为官方网站上的信息只有中文和英文。&lt;/p>;&lt;p>;“我感到很无助”，她说。&lt; /p>;&lt;p>;这位家庭主妇表示，日托和老人院等服务将会有所帮助，并敦促当局雇用更多南亚工作人员在中心提供帮助或提供口译服务。&lt;/p>;&lt;p>;Viola Tsang Yuen-该慈善机构积极老龄化和社区护理服务负责人 kei 敦促当局利用培训来提高社会服务提供者对少数民族背景的老年人和护理人员需求的认识。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促政府加强对服务提供商的支持措施。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权呼吁政府和服务提供商通过不同形式和渠道提供多种语言的信息，并提供简单的翻译，以帮助解决语言障碍。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该慈善机构还开展“支持少数民族老年人项目”，提供外展、社交和娱乐活动以及互助服务。&lt;/p>;&lt;p>;它帮助来自少数民族背景的老年居民申请该慈善机构表示，自 2016 年推出以来，该项目已帮助了近 1,000 人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to forge new defence ties with Singapore amid China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271714/philippines-forge-new-defence-ties-singapore-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/459c8787-8d06-41d9-8a94-e8a3f67df404_8c3733e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗将签署新的国防协议周三与新加坡。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾官员周三与新加坡签署一项防务协议，该协议将允许两国军队扩大接触范围，包括举行联合演习，为人道主义紧急情况和其他突发事件做好准备&lt;/p>;&lt;p>;两位不愿透露姓名的菲律宾官员在签署前表示，国防部长吉尔伯托·特奥多罗将与新加坡国防部长签署国防合作协议。该协议的细节尚未立即公布。&lt;/p>;&lt;p>;自去年中国和菲律宾在南海两个有争议的浅滩的领土敌对行动激增以来，菲律宾总统小费迪南德·马科斯政府已采取措施制定新的协议与一些亚洲和西方国家建立安全联盟，并根据 2014 年国防协议允许美国在更多菲律宾基地驻军。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在周一向菲律宾国会发表的国情咨文中强调，菲律宾不会在领土争端上让步，但强调其政府只会使用和平手段解决任何争端，并将与友好国家建立安全联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“面对马科斯表示，“当我们的领土主权受到挑战时，我们将一如既往地以公平和和平的方式维护我们的权利和利益。”他补充说，我们正在继续努力“通过发展自力更生和本月早些时候，菲律宾和日本签署了一项名为《互惠准入协议》的防务条约，允许两国在彼此领土上部署部队进行联合军事演习面对日益自信的中国。日本和菲律宾分别与中国存在海洋领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;该协议将在两国立法机构批准后生效。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾正在与加拿大举行单独会谈两位菲律宾官员表示，日本和菲律宾是美国的条约盟友，两国领导人于 4 月份在白宫举行了三方会谈。乔·拜登总统重申了华盛顿捍卫他们的“铁定”承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian Development Bank must craft a policy that truly protects people and the planet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270640/asian-development-bank-must-craft-policy-truly-protects-people-and-planet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/1aff3c9a-b5dd-440c-934a-607a42588a8f_087ca6d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女们在芝勒贡山上拍摄燃煤发电厂的照片，印度尼西亚，2023 年 1 月 8 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲开发银行 (ADB) 目前正在审查拟议的环境和社会框架草案，该框架概述了新的运营政策，以更好地解决银行项目中的环境和社会风险。该拟议框架旨在更新亚行已有 15 年历史的保障政策声明，以确保该声明与发展中成员国不断变化的需求和环境相关。&lt;/p>;&lt;p>;民间社会组织热切希望看到亚行采取新措施促进全面、真正保护受世行项目影响的环境和社区。我们需要的是一个在规划、设计和实施中真正坚持“不伤害”原则的环境和社会框架。&lt;/p>;&lt;p>;尽管《保障政策声明》大肆宣扬避免、减轻或最大限度减少不利影响的新方法亚行项目对社区和环境造成了不可挽回的损害。&lt;/p>;&lt;p>;亚行独立评估部门对保障政策声明进行的操作审查发现，亚行项目在保障交付和保障失败方面存在巨大差距。由于缺乏尽职调查而导致项目级别。独立评估部门表示，亚行保障政策的主要问题包括在项目设计阶段缺乏有意义的协商、环境和社会影响评估中存在差距以及缺乏向受影响社区披露有时限的项目相关信息。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/3ef43378-fe4f-4ca7-a1d5- d9261d0505f4_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2015 年 12 月 5 日，马来西亚彭亨州，卡车运输铝土矿。铝土矿开采导致该国海洋和空气污染。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保护人民、社区和环境的风险从未如此之高。许多发展中国家面临着气候和经济双重危机，饥饿、贫困和债务不断加深。据估计，到 2022 年，将有约 6.7 亿人生活在极端贫困中，比大流行前的预测增加 7,000 万人。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲贫困人口估计超过 1.55 亿，比疫情前增加了 6,780 万人。据亚洲开发银行称，如果疫情没有发生的话。绿色和包容性复苏债务减免项目的一份报告指出，债务还本付息处于历史最高水平，该项目是波士顿、柏林和伦敦机构研究人员之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;世界上几乎一半的人还本付息。报告称，人们生活在一个偿还外债的支出高于健康或教育投资的国家。如果这些国家投资达到国际商定的气候和发展目标所需的资源，其中许多国家将在未来五年内破产。&lt;/p>;&lt;p>;在全球冲突和环境灾难日益加剧的情况下，我们看到创纪录的位移水平。由于气候变化加剧的战争和灾难，约 7600 万人失去了家园、生计和社区，这一数字是 10 年前的两倍，也是有记录以来最多的数字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/fa4c82a6-319d-4aae-953e-257b194b58a1_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 6 月 22 日，孟加拉国锡尔赫特地区的居民在洪水导致数万人流离失所的情况下使用船只转移财物。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;生物多样性的下降速度比人类历史上任何时期都要快。许多生态系统现已退化，无法修复，或面临崩溃的风险，对现在和未来都会产生影响——破坏经济、粮食安全和公共卫生，并对气候脆弱的发展中国家造成灾难性后果。&lt;/p>;&lt;p>;科学家估计，全球生物多样性下降了 2% 至 11%，主要是由于土地利用变化，但到本世纪中叶，气候变化将成为生物多样性丧失的主要驱动因素。&lt;/p>;&lt;p>;采矿转型的压力随着世界寻求从化石燃料转向可再生能源，矿物资源一直在不断增加。过渡矿物的开采与数百起滥用指控有关，这些指控具有多方面的环境和社会影响，特别是对土著土地和社区而言。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，民间社会组织一直致力于环境问题和社会框架审查流程以及亚行保障措施办公室。我们对当前保障措施的差距和实施中的挑战表示担忧，并正式提交了意见和建议。&lt;/p>;&lt;p>;我们还就气候影响、气候引起的移民、有争议的项目等问题表达了强有力的保障措施的明确立场。土地、文化影响、性别影响、劳工标准和公正的能源转型等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 9 月，亚行发布了政策文件草案征求意见。与我们的预期相去甚远，该文件提出了一个薄弱的框架，由于现有保障标准的淡化，引起了利益相关者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该草案为借款人和客户在实施环境和社会保障措施方面提供了更大的灵活性，这可能会导致责任减少、标准应用不一致以及环境退化和社会危害的更高风险。&lt;/p>;&lt;p>;该草案还取消了 2009 年保障政策声明中规定的一些现有保护措施，此举削弱了社区的权利受世行项目的影响，使他们更容易遭受社会不公正、冲突和被迫流离失所。例如，它取消了董事会批准前的强制性环境影响评估，即使是高风险项目也是如此。这可能会导致风险评估不充分和决策不知情，从而增加环境和社会危害的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;草案提出的修改以更大的灵活性为幌子，表明环境和社会对环境和社会的影响显着削弱。指导银行项目的标准。总体影响可能是项目实施中的问责制减少、对社区权利的保护减少以及对项目影响的评估不充分。&lt;/p>;&lt;p>;发展机构在当前形势下采取强有力的环境和社会保障措施不仅重要而且至关重要。人类面临多重挑战。我们同时受到来自许多不同方向的不稳定。我们需要渐进的、面向未来的保障措施，考虑到所有形式的社会和环境风险和影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plane crashes in Nepal after take-off, killing 18, pilot sole survivor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271699/plane-crashes-nepal-after-take-killing-18-pilot-sole-survivor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 16:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/59b23214-702c-42cf-a0f0-094dd174b15f_5c4b9871.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已打捞出 18 具尸体，并带走一名伤者尼泊尔飞机失事后送往医院。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔首都警方称，周三，一架客机在加德满都起飞时坠毁，飞行员从燃烧的残骸中获救，但机上其他 18 人全部遇难说。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔在航空安全方面有着糟糕的记录，而喜马拉雅共和国在过去几十年里发生了一系列致命的轻型飞机和直升机坠毁事件。&lt;/p>;&lt;p>;Saurya Airlines 航班尼泊尔警方发言人 Dan Bahadur Karki 表示，机上载有两名机组人员和 17 名公司员工。&lt;/p>;&lt;p>;“飞行员已获救并正在接受治疗，”他补充道。 “已找到十八具尸体，其中包括一名外国人。我们正在对它们进行尸检。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔民航局的贾南德拉·布尔 (Gyanendra Bhul) 表示，这次飞行是出于技术或维护目的，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt; p>;巴哈杜尔和布尔无法确认机上唯一外国人的国籍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/24/3aaeeb49-048a-46d5-b0d8-2c5523e24474_8592b1c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在事故现场工作周三，飞机在加德满都特里布万国际机场坠毁。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔军方分享的后果图像显示，飞机机身分裂并被烧成空壳。&lt;/p>;&lt;p>;大约有十几架飞机身着迷彩服的士兵站在残骸顶部，周围的泥土涂有阻燃剂。&lt;/p>;&lt;p>;军方在一份声明中表示，飞机于上午 11 点 15 分左右坠毁，并补充说，军队的快速反应团队一直在为救援工作提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;新闻门户 Khabarhub 报道称，飞机在跑道上打滑后起火。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机原定在尼泊尔最繁忙的航线上飞行往返于加德满都和喜马拉雅共和国重要旅游中心博卡拉之间的航线。&lt;/p>;&lt;p>;据 Saurya 网站介绍，该航空公司独家运营庞巴迪 CRJ 200 喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔航空公司航空业近年来蓬勃发展，在难以到达的地区之间运送货物和人员，以及外国徒步旅行者和登山者。&lt;/p>;&lt;p>;但由于培训和维护不足，安全性较差 -这个山区共和国危险的地理位置使问题变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;出于安全考虑，欧盟已禁止所有尼泊尔航空公司进入其领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;这个喜马拉雅山国家拥有一些世界上最棘手的跑道。两侧是白雪皑皑的山峰，即使对于经验丰富的飞行员来说，进近也是一个挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/24/3a1ee3cb-7544-482c-b1e2-ffd85495ed97_8592b1c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架从加德满都起飞的 Saurya Airlines 飞机飞往度假胜地博卡拉的航班载有 19 人，在特里布万国际机场起飞时坠毁。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;山区的天气变化很快，给飞行带来危险。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔上一次发生重大商业飞行事故是在2023 年 1 月，雪人航空公司 (Yeti Airlines) 的一架航班在博卡拉降落时坠毁，机上 72 人全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;那次事故是 1992 年以来尼泊尔最严重的一次事故，当时巴基斯坦国际航空公司 (Pakistan International Airlines) 的一架飞机在进场时坠毁，机上 167 人全部遇难。去加德满都机场。&lt;/p>; &lt;p>;那年早些时候，泰国航空公司飞机在同一机场附近坠毁，造成113人丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s top diplomat signals readiness to negotiate with Russia for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271703/ukraines-top-diplomat-signals-readiness-negotiate-russia-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 16:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/a091a9a1-950f-4868-9552-8bb0f7630d52_06200ab2.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;自2022年乌克兰战争以来，高级外交官首次正式访问该国根据中国外交部的说法，在与俄罗斯直接与俄罗斯进行谈判，在周三与中国对手王会议上。自2022年2月乌克兰战争爆发以来，对该国的正式访问。&lt;/p>; &lt;p>;王说，中国一直坚决致力于促进危机的政治解决方案，并愿意继续扮演建设性的角色根据外交部的读数，在促进停火和恢复和平谈判时。王说。&lt;/p>; &lt;p>;“最近，俄罗斯和乌克兰都表示愿意在不同程度上进行谈判。尽管条件和时机尚未成熟，但我们支持所有有助于和平的努力。根据《纽约时报》的一份报告，&lt;/p>; &lt;p>;在实现公正和持久的和平时，乌克兰和俄罗斯在莫斯科在2022年入侵后不久就参加了和平谈判，但未能就一系列关键问题达成共识。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s critical third-stage rocket engine passes test for crewed moon mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271690/chinas-critical-third-stage-rocket-engine-passes-test-crewed-moon-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 16:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/7D643A48-46AE-4227-9DCF-55DC17C11B52_52_5AE0D84A.JPG“ ALT =”>;发动机发生在一个新建的设施，据说这是中国同类产品中的第一个，也是亚洲最大的。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已成功测试了其长期3月10日火箭的第三阶段引擎，将中国宇航员放在2030年之前将中国宇航员放在月球表面上。&lt;/p >; &lt;p>; YF-75E发动机燃烧液体氢和液体氧，周六在新完成的测试台上发射。 >; &lt;p>;“该测试验证了发动机在太空中的长期运行的可行性，并取得了全面的成功，”该学院是中国航空航天科学技术公司的子公司 - 周二在其微信帐户上说。 /p>; &lt;p>;“这意味着中国现在可以测试液态氢氧气发动机数千秒……这将强烈支持该国载人的月球勘探的实施。” &lt;/p>; &lt;p>;测试钻机已计费作为中国的第一个同类产品，也是亚洲最大的，五月份被委托。根据五月份的CCTV报告，在提到该设施所在的时间上提到的当时，州广播公司CCTV的报告或报告都不能模拟高空垂直飞行条件，包括A真空环境，压力不到一公斤，一次超过一秒钟。上个月完成。&lt;/p>; &lt;p>;三个阶段的超级3月10日 - 与得克萨斯州的SpaceX的猎鹰重物相当 - 长92.5米（303英尺），是中国最强大的火箭的三倍，根据其开发人员的说法，漫长的3月5日。 &lt;p>;它的第一阶段由七个YF-100K发动机提供动力，它们燃烧了煤油和液体氧的组合。有两个助推器，每个助推器都有自己的七个YF-100K发动机，火箭将在升降机时产生2,678吨巨大的推力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;火箭的第二阶段组成两个YF-100M发动机，它们还燃烧煤油和液体氧，而第三阶段也是最后一个阶段将由三个YF-75E发动机提供动力。&lt;/p>; &lt;p>;将在两次发射中使用长的March-10 Rocket中国的使命是将宇航员登上月球。一个将携带孟子航天器及其船员，而另一个将推出Lanyue Landing Fraft。&lt;/p>; &lt;p>;航天器将在两名宇航员转移到月球降落器上并前往月球表面，然后将航天器会合和码头码头。他们将驾驶一名漫游者进行科学调查并收集岩石样品。&lt;/p>; &lt;p>;任务完成了，船员将返回兰尼，并离开月球的表面与轨道的Mengzhou进行隔离。&lt;/ P>; &lt;p>;中国太空官员在四月份表示，他们有望在2030年的截止日期之前达到2030年的截止日期，并采用了该任务的原型组件，包括宇航员的月球着陆诉讼以及太空车辆。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Musk’s SpaceX Starlink service ‘now active’ in a Gaza hospital, after Israeli permission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271691/musks-spacex-starlink-service-now-active-gaza-hospital-after-israeli-permission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 16:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/c2e12d2c-88c6-4cb2-bb1c-9f444444444c66afe7_39425233.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在德国农村的屋顶上安装了手机桅杆。埃隆·马斯克（Elon Musk）的Starlink已开始在加沙地带的一家医院提供Starlink Internet。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; SpaceX已开始在加沙地带的一家医院提供Starlink Internet，Elon Musk在他的社交媒体网站X上宣布，在收到允许从那里开始服务的五个月后马斯克在一句单词帖子中写道，以色列政府。 &lt;p>; 2月，公司和以色列的通讯部同意采取一系列措施，这些措施允许该系统在阿拉伯联合酋长国经营的现场医院中使用，同时阻止了对哈马斯的访问，该系统被美国和欧洲指定为恐怖组织马斯克在x。&lt;/p>; &lt;p>;上写道，工会的开始是在阿联酋和以色列的支持下。感谢亿万富翁企业家支持加沙的阿联酋野外医院，那里已经拆除了许多医疗机构，而且药物稀缺。&lt;/p>; &lt;p>;高速互联网将通过实时视频来启用潜在的挽救生命的医疗咨询阿联酋外交部在2月表示。&lt;/p>; &lt;p>;阿联酋是主要的石油生产商，地区金融和旅游枢纽，于2020年与巴林和摩洛哥在2020年与以色列签署了一项正常化协议。苏丹后来与以色列达成了标准化协议。&lt;/p>; &lt;p>;该协议旨在为动荡的中东带来稳定和繁荣。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/24/20afee93-11b4-426b-979a-8652778377837f_ed184453d.jpg d.pg gpg“ ＃999;“>;在以色列军队在加沙市进行军事行动后，巴勒斯坦人检查了Al-Shifa医院大楼的损害。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Starlink在许多冲突地区都很受欢迎，彭博社在三月份进行的调查揭示了设备被非法交易和非法激活的广泛例子和苏丹。&lt;/p>; &lt;p>;宣布加沙计划的消息是随着SpaceX寻求正式发行商来运营苏丹的卫星互联网服务，志愿者和卫生工作者在那里使用Starlink在内战期间提供救济去年4月。&lt;/p>; &lt;p>;人道主义团体呼吁Starlink在全国范围内的互联网停电中维持其在该国的服务，这受到了抑制提供援助的努力。&lt;/p>; &lt;p>; Starlink在大多数情况下都可以正式提供根据Starlink网站上的地图，欧洲，北美和南美以及世界其他地区，例如日本，尼日利亚和澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;具有服务可用性国家/地区的Starlink地图不包括中东的任何国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea rejects Trump’s overtures, shrugs off US election outcome: ‘we do not care’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271678/north-korea-rejects-trumps-overtures-shrugs-us-election-outcome-we-do-not-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 15:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/c364f35b-68e1-429c-a9fa-6488a01b2cfa_99430605.jpg“ alt =”>;联合国在2019年在越南河内的照片。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管在美国举行了迫在眉睫的总统大选，但朝鲜仍然坚定地拒绝与华盛顿进行对话。分析师指出，平壤对所感知的“敌对”美国政策的深度谨慎是主要的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜领导人金正恩可能会愿意恢复与唐纳德·特朗普的融洽关系，如果前总统返回白宫。但是，据报道，平壤已经从河内失败的2019年峰会中得知，自上而下的方法无法轻易克服华盛顿的根深蒂固的官僚机构。&lt;/p>; &lt;p>;相反，如果美国副总统Kamala Harris Harris Harris Specter Joe Biden作为US，则总统，她有望对朝鲜采取更强烈的立场，这可能会放弃以当前政府的政策为特征的外交提议。哈里斯过去的言论和执法背景表明，她很可能避免采取更加硬的方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;迅速回应特朗普与金与金与朝鲜国家媒体的融洽关系的回应，很明显，平壤的立场保持不变，无论谁占据椭圆形办公室。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不在乎”，韩国官方中央新闻社（KCNA）周三宣布，他认为“困惑”的党派是内斗和转移政治动态确保美国对平壤的政策不会改变。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在最近担任共和党候选人的演讲中表示，他“与[Kim]相处得很好”，表明他明显与朝鲜领导人重新接触。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/07/24/F739-9F38-4B79-8137-7BA63AC8A24A24A_CF6CCEA7.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 7月18日在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上的最后一个晚上。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“很高兴与拥有大量核武器或其他方式的人相处，”特朗普说。 “当我们回来时，我与他相处。他也想见到我。我想他想念我。美国，两党的内斗混淆的政治气候并没有改变，因此，我们不在乎这一点。” Kim，KCNA说。议程。除了2019年的河内峰会外，两位领导人还在同年晚些时候在非军事区开会，将两名朝鲜分开，并在2018年新加坡峰会上。&lt;/p>; &lt;p>;未能在他们的会议后未能达成双边协议近年来，分析师被分析师引用了朝鲜加强其核和导弹计划的关键原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/07/24/434fec9f-f4c8-4ea4-bd84-65af29cad5d3_7833_783af80a.jpg“ alt =”屏幕显示了7月2日的韩国新闻节目期间朝鲜发射导弹发射的文件图像分析人士说，美国敦促华盛顿停止与南方的联合军事演习，停止威胁平壤。这是一种坚定的立场，无论谁成为下一任美国总统，这都不会改变。林说，朝鲜年度的一年一度的美国朝鲜军事演习被视为华盛顿敌对政策的证明，他们的停止对平壤是不可能的。林说，考虑一个“测试水域”的机会。布鲁金斯的高级研究员&lt;/p>; &lt;p>;埃文斯·里维尔（Evans Revere）说，他说，虽然对许多欧洲和亚洲首都的美国总统竞赛感到非常焦虑，&lt;/p>; &lt;p>;埃文斯·里维尔（Evans Revere）表示，他的失败和失败是灾难性的。” ，华盛顿在盟友上的立场将保持不变，无论选举结果如何。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas/canvas /2024/07/24/39FC083A-FBC8-48F2-AA88-D957FA3A13E5_16098056.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 2022年，在韩国潘蒙乔姆（Panmunjom）分开的非军事区域，于2022年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民主国家以及美国对其联盟伙伴的长期承诺是众所周知的，”里维尔说。没有理由相信，如果他成为总统，那些观点将会改变。考虑到美国副总统过去对朝鲜的言论，外交突破的机会。&lt;/p>; &lt;p>;当哈里斯于2022年访问了非军事区的Panmunjom联合安全区时，她谴责了北方的“野蛮独裁者，猖rut的人类，，狂暴侵犯权利的行为以及威胁和平与稳定的非法武器计划”。 2019年：“我可以告诉你。作为总统，我不会与金正恩交换情书。”</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 15:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>