<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Egypt’s Sisi wins presidential election with 90% of votes amid ‘unprecedented’ turnout to sweep to third term in office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245506/egypts-sisi-wins-presidential-election-90-votes-amid-unprecedented-turnout-sweep-third-term-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/d44ccb87-57d2-4a8e-92ce-21c537a156ab_fe426746.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西赢得了新的六-选举当局周一宣布，以 89.6% 的选票当选，任期为一年。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿卜杜勒·法塔赫·塞西 (Abdel Fattah al-Sisi) 成功第三次担任埃及总统，任期六年，在选举中赢得 89.6% 的选票，他在选举中没有遇到任何严重的困难国家选举局周一宣布，选举是在埃及与缓慢燃烧的经济危机作斗争并试图控制与埃及西奈半岛接壤的加沙战争蔓延的风险之际举行的。 .&lt;/p>;&lt;p>;一些选民表示，加沙冲突的爆发鼓励他们投票支持塞西，塞西长期以来一直将自己视为动荡地区的稳定堡垒 — — 这一论点在海湾和中东地区也被证明是有效的。西方盟友向他的政府提供财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;埃及的投票于 12 月 10 日至 12 日举行，为期三天，国家和严格控制的国内媒体努力提高投票率。&lt;/p>;&lt;p >;选举当局负责人 Hazem Badawy 表示，埃及 6700 万选民中的投票率达到“前所未有”的 66.8%，高于 2018 年的 41%。&lt;/p>;&lt;p>;超过 3900 万人投票给前陆军参谋长塞西，塞西曾统治埃及十年。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举还有另外三名候选人，但他们的知名度都不高。最著名的潜在挑战者于 10 月份停止竞选，称官员和暴徒瞄准了他的支持者 — — 国家选举机构驳回了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;“没有举行选举，塞西动用了整个国家机器和安全机构独立组织埃及个人权利倡议 (EIPR) 负责人霍萨姆·巴加特 (Hossam Bahgat) 表示，“就像上次他亲手挑选的对手一样，他只埃及官方媒体机构表示，这次投票是迈向政治多元化的一步，当局否认违反选举法。规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/2691f226-efeb-4ce7- a3cb-997578f9c979_fa98188a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 12 日，选举官员在开罗市中心的一个投票站清点选票。照片：法新社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;塞西是一名前将军，自 2013 年领导推翻埃及首位民选领导人穆罕默德·穆尔西以来，他负责监督对各个政治派别的异见人士的全面镇压。穆斯林兄弟会。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2014 年当选总统，并于 2018 年再次当选，两次都以 97% 的得票率当选。 2019 年修改了宪法，将总统任期从四年延长至六年，并允许塞西连任第三个也是最后一个任期。&lt;/p>;&lt;p>;一些人钦佩基础设施建设，包括在 2019 年从头开始建设新首都。开罗以东的沙漠。其他人则认为，在埃及债务膨胀、物价飙升之际，这座城市是一种代价高昂的奢侈行为。&lt;/p>;&lt;p>;塞西的支持者表示，安全至关重要，一些团体在他的统治下受益。&lt;/p>;&lt; h3>;官方表示，哈马斯政府暂停将外国人撤离到埃及&lt;/h3>;&lt;p>;亲塞西·霍马特·阿尔瓦坦党青年支部助理秘书长努尔汉·埃尔阿巴西 (Nourhan ElAbbassy) 表示，其中包括妇女。&lt;/p>;&lt;p >;“我们希望看到更多的女性担任关键职务，内阁中有更多合格的女性部长，以及对涉及婚姻、离婚和赡养费等问题的个人权利法进行修订，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;当局试图解决对埃及人权记录的批评，采取的措施包括开展全国对话和释放一些著名囚犯。批评者认为这些举措在很大程度上只是表面功夫。&lt;/p>;&lt;p>;许多埃及人对选举表示漠不关心，称结果已成定局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/d44ccb87-57d2-4a8e-92ce-21c537a156ab_54064819.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西于 12 月 1 日在阿拉伯联合酋长国迪拜举行的联合国气候变化大会第 28 届会议上发表讲话。周一，埃及选举当局宣布塞西赢得了第三个任期。 EPA-EFE/ALI HAIDER&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在开罗、吉萨、苏伊士和西奈半岛报道投票的路透社记者目睹了人们被巴士带到一些投票站并在投票站外徘徊随着爱国音乐的响起，挥舞国旗或横幅。其他投票站显得安静。&lt;/p>;&lt;p>;路透社记者看到，一袋袋面粉、大米和其他基本商品被分发给在吉萨投票的人们，一些选民表示，他们是受到雇主的压力才参与投票的，或向投票者提供经济奖励。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体机构表示，任何提供金钱或物品以换取选票的行为均属刑事犯罪，可处以罚款或监禁。&lt;/p>;&lt; p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s incoming district councillors must attend 80% of meetings each year and file annual work report, as minister reveals new guidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245505/hong-kongs-incoming-district-councillors-must-attend-80-meetings-each-year-and-file-annual-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/68e45e25-936f-4f8d-8137-787e5c53de7a_41be6beb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新指南是立法会批准的重组的一部分今年早些时候的市政机构。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港民政事务总长在香港特区政府选举前几周表示，新任区议员每年应出席至少 80% 的全体会议，并提交年度工作报告官员在市级机构中任职。&lt;/p>;&lt;p>;根据家庭和青年局局长透露的新规定，如果地方官员计划离开城市超过 48 小时，他们也必须发出正式通知周一事务麦美娟。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“我们的方针是确保议员勤勉尽责。”&lt;/p>;&lt;p>;民政暨青年局举行了两次闭门会议区议员上门培训课程将于 1 月 1 日开始四年任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/18/56f0d702-11a2-46f0-bae9-9f963fd68cb8_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民政事务及青年事务局局长麦丽娟说新的指导方针要求区议员提交年度工作报告。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月10日，改组市级直选后，470名公职人员中，有88人直选，得票率创历史新低27.54%投票率高达百分之一，另有 176 名候选人由地区委员会选出。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人选出了另外 179 名候选人加入 18 个区议会。其余 27 个席位由乡村领袖当然成员占据。&lt;/p>;&lt;p>;麦周一表示，新指导方针属于区议会监督机制，要求议员出席至少 80% 的会议&lt;/p>;&lt;p>;在今年初的区议会“爱国者专区”改革之前，如果未经相关市政当局同意，连续四个月不出席会议的官员将被取消资格。 &lt;/p>;&lt;p>;过去，区议会每年通常举行五至七次会议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港区议会任命了179名“爱国者”；数十人在 2019 年竞选中落败&lt;/h3>;&lt;p>;谈到其他指导方针，麦说：“[区议员]还应该开放他们的办公室，并向区议会主席提交年度工作报告。他们还必须启动定期的‘会见公众’机制。”&lt;/p>;&lt;p>;部长还驳斥了人们对区议员应通知该局下属机构区议会秘书处的担忧，如果他们计划离开香港超过48小时。&lt;/p>;&lt;p>;“新规定旨在让秘书处了解是否所有区议员都在香港，以及如果麦说：“区议会突然需要召开紧急会议或采取紧急行动。”&lt;/p>;&lt;p>;该监督机制是立法会7月通过的《区议会条例》修正案之一。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据新的指导方针，将成立一个监督委员会来调查任何被指控不履行职责的议员。但此举必须得到相关区议会半数以上成员的批准。&lt;/p>;&lt;p>;如果该决定得到市政机构主席的批准，并且三名区议会成员也可以签署调查。 &lt;/p>;&lt;p>;如果指控属实，委员会将提出适当的回应，包括口头警告、罚款或停职。&lt;/p>;&lt;p>;违规区议员可以提出上诉致香港第二号官员政务司司长。最高部长的决定还需接受司法审查。&lt;/p>;&lt;p>;麦表示，完整的指导方针将在不久的将来详细发布。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新的区议会将更加“建设性的&#39;：李家俊&lt;/h3>;&lt;p>;自1999年起担任区议员并于本月再次当选的柯创盛表示，议员很容易达到出席要求。&lt;/p >;&lt;p>;“我们的出席要求一直受到现有规则的约束，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他呼吁政府更容易接受区议会提出的政策变更要求，因为当局的目的是为了&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该与成员互动，因为未来的理事会是行政领导的，”柯说。 “如果委员根据数据提出具体建议，他们就不应该再犹豫不决。”&lt;/p>;&lt;p>;九龙城区议会委任议员里兹万·乌拉(Rizwan Ullah)也表示，对他和同事来说，不难做到这一点。即使他全职担任中学副校长，也符合要求。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅仅是参加会议；如果我们只是满足出勤要求，我们的纳税人不会对我们感到满意，”他说。 “最重要的是，在征求公众意见后，能否解决民生问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must cut US treasuries in ‘orderly’ fashion, maintain balance of trade amid rising risks: ex-central bank adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245467/china-must-cut-us-treasuries-orderly-fashion-maintain-balance-trade-amid-rising-risks-ex-central?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/901c5690-0935-4582-9e83-65f8e1d4917b_75c9d311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月份中国持有美国国债7781亿美元，同比下降较 8 月增加 273 亿美元，到 2022 年末达到 9017 亿美元。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名的中国经济学家表示，中国应该“有序”减持美国国债，并与世界其他地区保持贸易“平衡”。&lt;根据美国财政部的数据，中国是继日本之后的第二大美国政府债券外国持有者，而中国由于持续出口，对世界其他国家也保持着巨额贸易顺差&lt;/p>;&lt;p>;但一直主张北京减少美国政府债券敞口的前中国人民银行顾问余永定警告说，美国债务危机的风险日益增加，以及华盛顿的“武器化” ”周日在《财经》三亚论坛上的演讲中谈到美元在国际贸易中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应加大海外资产负债调整力度，增加海外净资产收入” 。为此，中国应该降低海外资产在外汇储备中的比例，”根据北京新经济学人智库周日发布的一份文字记录，于说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;于说，中国需要提高海外资产的安全性，特别是外汇储备的安全性，根据国家外汇管理局的数据，11月份外汇储备为3.17万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在当前条件下，中国应该“努力减少外汇储备存量”至“国际公认”的水平，但没有详细说明具体的外汇储备标准。&lt;/p>;&lt;p>;中国持有美国根据美国财政部数据，9 月份美国国库券为 7,781 亿美元，尽管该数据不包括欧洲等非美国托管机构持有的债券。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，其贸易顺差增至 683.9 亿美元根据中国海关数据，11 月份的金额为 565.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰后，美国及其盟国阻止俄罗斯央行动用其持有的资产于说，这种行为损害了美国的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来美国信用评级的下调也凸显了该国债务问题恶化的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;“这种事情需要有序进行，”于说，并补充说，考虑到地缘政治影响，大规模抛售美国国债是“不明智的”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国由于出口收入庞大而拥有世界上最大的外汇储备，但没有透露其存款的去向。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部前经济学家、高级官员布拉德·塞瑟(Brad Setser)美国外交关系委员会研究员在 10 月份的一篇博文中估计，美国债券一直占中国报告储备的 50% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份，惠誉评级将其美国信用评级下调至由于巨额财政赤字和债务承受能力下降，穆迪投资者服务公司将 10 月份美国政府债务前景从“稳定”下调至“负面”。&lt;/p>;&lt;p>;于还表示，这一点很重要中国通过增加从美国和世界其他地区的进口，同时增加国内消费来维持“贸易平衡和国际收支平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“在一定时期内，我们可能会出现贸易逆差。另一方面，中国经济增长不能过多依赖外需。&lt;/p>;&lt;p>;“要做到这一点，我们必须保持中国经济处于较高的经济增速。&lt;/p>; &lt;p>;“要求我们采取扩张性货币政策，这有利于维护外汇储备和海外资产安全。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s New Oriental fires live-streaming e-commerce platform CEO, promotes top influencer after corporate infighting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3245502/chinas-new-oriental-fires-live-streaming-e-commerce-platform-ceo-promotes-top-influencer-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/ad704d2d-ee​​68-4558-8e2d-1267d35f38fa_e312836c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前英语家教董宇辉崛起为实力派直播电商网红，在新东方东买内讧后成为合伙人。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国直播电商网站东买解雇了其首席执行官，原因是他发表了激怒平台上一位顶级影响者粉丝的言论，结束了一场广受关注的企业之争。 &lt;/p>;&lt;p>;这家香港上市公司由著名私人导师俞敏洪创建，是新东方教育科技集团的在线辅导部门。 2021 年家教被取缔后，该公司转向直播电子商务。前英语教师董宇辉在新平台上脱颖而出，成为中国最受欢迎的影响者之一。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的孙东旭被解雇的首席执行官，当他支持社交媒体帖子时，他成为了愤怒的对象，该帖子暗示董因剧本来自一个作家团队而将太多功劳归咎于自己。东买周一在向香港证券交易所提交的文件中表示，孙宇晨对该事件的处理不当损害了该公司的品牌和声誉，董事长于先生将接任首席执行官。&lt;/p>;&lt;h3>;中国辅导巨头该公司在声明中表示，打压后通过卖鸡蛋使销售额增加两倍&lt;/h3>;&lt;p>;公司在声明中表示，更换Sun将保护股东的利益，并“允许更有经验的董事接管管理层”。&lt;/p>;&lt;此案发生之际，中国电子商务平台被迫处理与大影响者的不稳定关系。在大举押注于流行人物以吸引消费者并推动销售之后，平台现在正试图减少对任何个人的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;东买的案例说明了这种平衡行为的不稳定。在关于霸占信贷的争吵之后，董跳过了公司的常规直播时间表。这导致了他的忠实追随者的反抗，他们认为东买对他们的偶像不够友善。&lt;/p>;&lt;p>;董和公司都面临着很大的风险。北京电子商务咨询公司海豚的创始人兼首席分析师李成东表示，两人相互依赖来完成工作。&lt;/p>;&lt;p>;在微博上，董拥有近 150 万粉丝，是东买官方账户 11.6 万粉丝的 10 倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在字节跳动的抖音（TikTok 的中国版）上，董的个人账户拥有约 2200 万粉丝。相比之下，该公司的官方抖音账户（其主要的在线业务，包括董在内的约 10 名主持人组成的团队定期出现）拥有约 2900 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;东买是中国残酷在线教育行业镇压的受害者。前身为新东方在线，今年初成功转型为新东方在线直播带货，成为国内电商行业的一支生力军。&lt;/p>;&lt;p>;直播根据商务部的数据，2023 年前 10 个月，电子商务销售额同比增长 58.9%，达到 2.2 万亿元人民币（3090 亿美元），占中国网络购物总收入的 18.1%。 &lt;/p>;&lt;p>;在向证券交易所备案后，东买宣布董将于周一晚上作为公司高级合伙人重返直播。母公司在另一份声明中宣布，董将晋升为董事长余的文化助理，并将兼任新东方文旅集团副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;东买股价上涨周一交易中涨幅超过 21%，收于 31.85 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s central banks snap up gold in ‘new normal’ to reduce risk from US dollar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3245474/asias-central-banks-diversify-snap-gold-new-normal-amid-derisking-us-dollar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/f7205072-3422-4678-af25-091ce74884f8_b4beecb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿联酋迪拜市的中国妇女观看黄金珠宝。这种贵金属具有优势，因为它可以在世界任何地方的柜台上买卖。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于亚洲买家来说，黄金的光彩经久不衰，其央行现在也在效仿，在去美元化过程中抢购黄金——此举是为了降低对黄金的敞口风险。美元。Sprott资产管理公司的一份报告称，去年2月美国扣押了俄罗斯6500亿美元的外汇储备后，人们担心自己的资产脆弱，引发了各国央行的购买浪潮本月。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，这表明“强烈渴望摆脱美元和美元资产的多元化”。&lt;/p>;&lt;h3>;“真正担心”：美元困境助长了淘金热香港、新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;这反过来为金价提供了底线，在美联储降息预期的推动下，金价升至每金衡盎司 2,000 美元以上的接近历史高位在过去一年半的加息周期之后，明年将进行一次加息。&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府对多个主权实体实施的制裁 — — 一些人称之为美元武器化 — — 说服了脆弱的政府总部位于伦敦的贵金属网站 Metals Daily 首席执行官罗斯·诺曼 (Ross Norman) 表示：“寻求不直接面临排除风险的储备资产。”在过去的一年里取得了突出的成绩。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 4 月份呼吁开发一种新货币，金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）可以使用该货币来解决全球贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在发挥更大作用人民币，但其货币缺乏与美元同样的信任。黄金已成为一种可靠的替代品，特别是因为它在乌克兰战争和以色列-加沙战争等动荡时期被认为是一种价值储存手段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/aa4e216a-9322-4640-89d4-9a951faa1cbb_ba0ac66f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者在香港浏览黄金珠宝。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贵金属有一个优势，因为它可以在世界任何地方的柜台买卖，而美元可能需要通过世界黄金协会表示，7 月至 9 月央行黄金购买量是有史以来第三强劲的季度，尽管与去年同期相比有所下降。最新报告显示，截至 10 月底，年初至今的购买量增长了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国央行是第三季度最大的买家，但来自亚洲的其他重要买家包括新加坡、印度和菲律宾。俄罗斯、卡塔尔和吉尔吉斯斯坦的银行也是买家之一。&lt;/p>;&lt;h3>;替代货币&lt;/h3>;&lt;p>;“他们（中央银行）正在对各种因素做出反应，包括持续渴望实现储备资产多元化世界黄金协会亚太区（不包括中国）负责人兼全球央行行长范少凯表示。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，地缘政治不确定性的加剧加上对储备资产制裁的担忧无疑也是重要的推动因素，”他表示。他补充道，这些银行要么黄金储备较低，要么“持有大量美元，这可能会促使人们更强烈地渴望多元化”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/f9ac2554-fe4e-4ddc-9ce2-4ebabfe243f7_643dd68d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;澳大利亚一名工人正在搬运 1 公斤金条。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来，各国央行购买黄金的数量是上一季度平均水平的两倍半以上世界黄金协会表示，并指出他们的购买是由长期目标驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，我们预计各国央行将在 2024 年继续购买黄金，但水平可能不会达到创纪录水平Fan 说。&lt;/p>;&lt;p>;随着美联储明年开始降息，预计金价将会上涨，因此央行的购买可能会出现下滑。印度 Commtrendz 风险管理总监 Gnanasekhar Thiagarajan 表示，到明年年中，价格可能会上涨至每盎司 2,400 美元至 2,500 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，当价格上涨时，银行可能会放慢脚步。他们将等待价格调整。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国际上，黄金价格以美元计价。黄金通常与美元成反比关系，只要利率降低，美元的价值就可能下跌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去，央行的购买计划是诺曼表示，他们对价格“相当不可知”，但“现在他们更加细致入微，当人们认为价格便宜时，他们往往会加速购买”。&lt;/p>;&lt;p>;但他预计“通过发展中国家的中央银行继续快速发展。很可能，我们的购买水平似乎已进入新常态”。&lt;/p>;&lt;p>;银行越来越关注其黄金储备。&lt;/p>;&lt;p>;“许多央行正在意识到其黄金储备持有量占总储备的比例可能太低。英国独立大宗商品分析师马丁·赫胥黎 (Martin Huxley) 表示，10% 至 20% 之间通常被认为是“合适”的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管采取了降低风险的举措，但多元化可能会受到限制“美元可以存放在生息资产中，而黄金在出售之前不会产生任何回报，”Thiagarajan 表示。 “这就是为什么黄金只占较小比例的原因。大部分储备资产仍将以美元形式存在。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU launches ‘illegal content’ probe into Elon Musk’s X related to Hamas’ attack in Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245503/eu-launches-illegal-content-probe-elon-musks-x-related-hamas-attack-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/3e43f381-7a43-40db-91d5-ea4915d7cf7c_18fd1c55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟已对埃隆·马斯克的 X 非法行为展开正式调查内容。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在发现与哈马斯 10 月 7 日袭击以色列有关的虚假信息后，欧盟周一宣布根据打击非法在线内容的法律对埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 平台提起“正式侵权诉讼” &lt;/p>;&lt;p>;针对这家前身为 Twitter 的公司的诉讼是自布鲁塞尔实施数字服务法案 (DSA) 以来针对主要在线平台的首起诉讼，该法案是欧盟的一项全面立法，旨在加强在线公司的责任内容审核。&lt;/p>;&lt;p>;“今天针对 X 的正式诉讼程序的启动清楚地表明，有了 DSA，大型在线平台表现得‘太大而无需关心’的时代已经结束，”欧盟数字执法者、欧盟委员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在将开始深入调查 X 是否遵守 DSA 义务，以打击欧盟境内非法内容和虚假信息的传播和放大，平台和用户界面设计的透明度。”&lt;/p>;&lt;h3>;在加沙被杀害的以色列人质藏身处发现 SOS 标志&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟委员会表示，它针对 X 发起了初步信息收集调查十月份的调查，其中包括调查“在哈马斯对以色列发动恐怖袭击的背景下传播非法内容”，导致了周一的调查。&lt;/p>;&lt;p>;根据该信息，“委员会决定它说，根据《数字服务法》对 X 提起正式侵权诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;调查将调查 X 是否未能采取足够措施遏制非法内容的传播，以及是否采取了打击“信息操纵”的措施，”特别是通过其社区注释功能，是有效的。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟还将检查 X 对研究人员是否足够透明，并将调查其用户界面（包括其蓝色支票订阅服务）存在的怀疑。 “欺骗性设计”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果经证实存在侵权行为，DSA 会处以最高可达在线公司全球收入 6% 的罚款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;对于严重且屡次违规的行为，欧盟可以禁止在 27 个国家集团内运营的平台。&lt;/p>;&lt;p>;委员会表示，根据针对 X 的正式调查，现在将“继续收集证据，例如通过发送额外的信息请求、进行面谈或检查”。&lt;/p>;&lt;p>;它指出，诉讼程序赋予其权力，命令 X 在调查结束之前采取临时或补救措施。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;诉讼程序没有结束的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;“X 仍然致力于遵守《数字服务法》，并与监管机构合作该公司在一份准备好的声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，这一过程不受政治影响并遵守法律。 X 致力于为我们平台上的所有用户创造一个安全和包容的环境，同时保护言论自由，我们将继续为实现这一目标而不懈努力。”&lt;/p>;&lt;p>;在开始初始信息收集几周后除了针对 X 的演习之外，该委员会还针对 TikTok、YouTube 和 Facebook 所有者 Meta 发起了同样的初步调查。&lt;/p>;&lt;p>;这些调查还着眼于这些平台如何处理与哈马斯袭击相关的虚假信息和非法内容。&lt; /p>;&lt;h3>;以色列不顾停战压力并呼吁保护人质，继续对加沙发动袭击&lt;/h3>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯发动袭击，造成以色列约 1,140 人死亡，其中大多数是平民，并劫持了约 240 人质，根据最新的以色列数据。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对哈马斯控制的加沙地带进行猛烈轰炸进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;超过 18,800 名巴勒斯坦人，其中约 70% 是女性据哈马斯政府卫生部称，自 10 月 7 日以来，加沙地带已有多名儿童和青少年在以色列的轰炸中丧生，大部分被围困地区已化为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping ‘personally’ steering China’s reform process, state media report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245488/xi-jinping-personally-steering-chinas-reform-process-state-media-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/5e721d42-9e74-4ea7-aec9-510678c6b1d5_209c0098.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平“认真审阅每一项重大改革方案草案，据新华社援引“权威消息人士”的报道称，“逐字逐句地修改”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体强调了习近平主席在国家改革进程中的领导作用，执政的共产党标志着四十多年前中国经济复兴的开始。&lt;/p >;&lt;p>;官方通讯社新华社在周日的一篇报道中表示，习近平牵头领导了改革的“总体设计、统筹协调、督促落实”。习近平是在担任党的体制改革最高领导小组组长时这样做的，该机构最初是一个领导小组，后来升级为一个高层委员会。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引未具名的“权威消息人士”的话说，习近平“认真审阅每一项重大改革方案草案，逐字逐句修改”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，习近平主持召开领导小组和委员会会议70次自2012年11月第18党国会以来，他掌权。&lt;/p>; &lt;p>;今年是中国改革45周年，并在当时领导人邓小平启用后，这是中国改革和开展政策的一系列。在1978年12月18日至22日举行的党中央委员会会议上，在经济转型的道路上。 2013年11月，XI上任后一年。&lt;/p>; &lt;h3>;糟糕。根据新华社的报告，美国总统乔·拜登（Joe Biden）将他的中国领导人&lt;/h3>; &lt;p>; XI亲自监督了2013年该会议上通过的改革的起草过程。它说：“该文件首次提出了全面加深改革的总体目标……以推进国家治理体系的现代化”。措施”并概述了“改革的战略重点，优先顺序，主要方向，工作机制，促销方法，时间表和路线图”。文档中指出的 - 市场应在资源分配中发挥“决定性作用”。报告说，该电话是习近平的，援引参与起草过程的身份不明的消息来源。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报道说，这份报告说“实现中国改革目标的“重大部署”在过去十年中一直在推动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; xi“个人个人部署”。根据报告，领导着与党和国家的未来和命运有关的巨大革命，以及我们事业的成功或失败，转向改革并朝着更广泛的旅程开放。&lt;/p>; &lt;p>;它说，习近平已经对一系列关键问题采取了“漫长而广泛的看法”，他的陈述旨在回答有关改革的“重大理论和实用问题”，这提供了“强大的意识形态和理论武器”他们出去。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese hotel receptionist in Singapore allegedly helped Thai sex workers get rooms, and earned a commission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245495/vietnamese-hotel-receptionist-singapore-allegedly-helped-thai-sex-workers-get-rooms-and-earned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.18 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/18/18756B19-0BF5-46A5-B10A-7C0831937767_8DA1AFFE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;成为性工作者占领房间。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据称在海滩路的一家酒店的接待员帮助性工作者在酒店开设了商店，并从其收入中扣除了佣金。&lt;/p>; &lt;p>;做nhung ，一名36岁的越南妇女，周一因从性工作者的收入中削减了一项削减与管理酒店的男子，在新加坡法庭上被指控。&lt;/p>; &lt;p>; Michael Tay Fook Meng，一名51岁的新加坡人被授予违反酒店许可法规为“酒店饲养员”的一项罪名。&lt;/p>; &lt;p>;根据酒店许可委员会的说法，酒店饲养员必须是持有职位的人&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;收费表表示，泰伊（Tay）的接待员do thi thi thi thi thi thi thi thi nhung允许三个她认识的性工作者在居住房间里占据房间Lion Peak Hotel Bugis on April 26, 2023.&lt;/p>;&lt;h3>;Singapore tells residents to mask up, opens new Covid centre as cases soar&lt;/h3>;&lt;p>;Do Thi Tuyet Nhung was handed three counts under the Women&#39;s Charter &lt;/p>; &lt;p>;据称，她在今年4月20日至4月23日之间从34岁或35岁的三名泰国性工作者那里收取了收入。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方声明在周末，thi thi thi thi thi nhung促进了性工作者在酒店提供性服务的提供，从他们的收入中扣除了佣金。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，中央警察局的警察进行了执法行动在4月25日和4月26日的酒店，逮捕了八名副工人，原因是使用远程通信服务提供性服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2023/12/1cc2f1cb-5fe2-4254-A5DE-677A59CBFC333333333333333333333333333333333333_4222aefb.jpg“ Alt =” Alt =“新加坡州法院的入口。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;是通过调查，他们怀疑接待员一直在促进性工作。&lt;/p>; &lt;p>;《酒店法案》，经理对违反酒店许可法规的雇员的任何行为。&lt;/p>; &lt;p>; tay均被指控违反《酒店许可法规》第24条规定，该法规规定，没有被许可人应允许任何他知道或有理由相信的人性工作者，血确或坏角色，占用酒店的房间或经常去房屋。&lt;/p>; &lt;p>;根据牛津学习者的词典，一个catamite是一个在古希腊和罗马的男人的男孩他要与他发生性关系。将于一月份返回法院。 thi thi thi tuyet nhung的案件在一月份被送往一月份的一次预审会议，因为她表示自己没有罪名。&lt;/p>; &lt;p>;如果被定罪，如果他是首次是首次罚款，则可能会被罚款高达1,000新元罪犯，如果他是反复犯罪者。 p>;如果被定罪，nhi thi thi nhung是否面临最高七年的监禁，如果她是首次犯罪者，则最高可罚款100,000美元（75,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有，她面对10年的监禁和最高15万新元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次在&lt;/p>;上发布</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: timeline of Hong Kong media mogul’s arrests, charges and court appearances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245501/jimmy-lai-trial-timeline-hong-kong-media-moguls-arrests-charges-and-court-appearances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.18 20:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/18/d3ae2ae3-ae25-4d20-aae1-35077c272959_1bf30f50.jpg“车站于2020年2月28日。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国家安全审判被判入狱的香港媒体大亨吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-y）于周一开始了几次推迟，自从他被捕以来三年后就开始了76岁的&lt;/p>; &lt;p>;莱（Lai）在一系列指控中面临着煽动和阴谋与外国部队合谋的指控反政府抗议活动于2019年由现已挂起的引渡法案引发。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，该帖子跟踪了过去三年中涉及LAI的此及其他安全和欺诈案件的发展。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/d36cb2c0-3ef7-4c31-96be-eb6b688f9adf_4967c9cf.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;吉米·莱（Jimmy Lai）于2020年8月10日在他在霍曼（Ho Man Tin）的住所中被捕。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;莱因在2019年8月31日在未经授权的抗议中的角色而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;他因在8月18日参与两次非法集会而被捕2019年10月1日。&lt;/p>; &lt;p>; lai被指控两个无关的案件 - 未经授权的集会在2019年8月31日的抗议活动中，并于2017年6月对竞争对手报纸的一名记者犯罪。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他因在2019年8月18日和10月1日在未经授权的抗议活动中的作用而受到指控。 &lt;p>; lai被控煽动其他人参加2020年6月4日的被禁止的聚会，以纪念北京1989年的天安门广场镇压周年纪念日。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; lai，他的两个儿子和苹果高级管理人员因涉嫌与外国军队的勾结而被国家安全警察逮捕。被指控涉嫌使用Apple Daily&#39;s Office Space的不当使用，被指控犯有欺诈行为。&lt;/p>; &lt;p>;他被指控根据《国家安全法》与外国部队勾结。&lt;/p>; &lt;h3>;阶段为香港媒体大亨吉米·莱（Jimmy Lai）的国家安全审判&lt;/h3>; &lt;p>;高等法院法官授予莱港（Lai HK）1000万美元（128万美元）的保释金，并将他置于众议院逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;苹果每日出版商接下来的数字发表声明确认莱已辞去团体董事长的职务。&lt;/p>; &lt;p>; lai在最终上诉法院撤销其保释后，又重新被拘留。法律。 9802-F88B037565B7_C63AE1E6.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;吉米·莱（Jimmy Lai >; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;最高法院发现，授予他的1000万港元的保释金是基于对安全立法的错误理解。&lt;/p>; &lt;p>; lai在斯坦利被捕涉嫌串谋与外国部队合谋并串谋协助犯罪者逃避起诉的监狱。&lt;/p>; &lt;p>;另一位高等法院法官在发现他可能犯下进一步的国家安全犯罪后拒绝了莱的保释。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;莱因于​​2019年8月因在两个未经授权的议会中的角色而被判处14个月徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;他面临着额外的阴谋与外国部队相交的额外指控，而另一个串谋扭曲了这一罪名。 &lt;/p>; &lt;H3>;中国大使馆在他的国家安全案中的司法课程谴责英国在香港事务中的“公然干预” &lt;/h3>; &lt;p>;安全部长命令莱（Lai）的资产近5亿港元，冻结了，这是冻结的， &lt;/p>; &lt;p>;莱（Lai）的监狱期限首次使用了这种新权力。 P>;苹果每日关闭后，警方逮捕了其高级高管并冻结了价值1800万美元的资产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据称由莱（Lai）资助的反中国运动的两名核心成员对串谋与外国部队犯罪表示认罪。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;莱因于​​2020年6月4日煽动违禁聚会而被判入狱13个月，以纪念天安门广场的镇压，该任期将同时与他的早些时&lt;/p>; &lt;p>;高等法院在政府请愿书后下令下一个数字化的苹果每日出版商的结束。&lt;/p>; &lt;p>; lai被打倒，额外的串谋打印和分发。他的国家安全案件中的煽动性出版物，尽管阴谋扭曲正义进程的指控取而代之的是另一个与外国军队勾结的阴谋。 ：香港安全负责人&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;六名苹果每日高级管理人员认罪，串谋与外国部队合谋。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院授予赖高等法院的要求英国国王的律师蒂莫西·欧文（Timothy Owen）在其国家安全审判中。&lt;/p>; &lt;p>;最终上诉法院坚持欧文（Owen）参加莱（Lai）的审判，促使首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）要求北京解释《国家安全法》。 /p>; &lt;p>; LAI的审判被休会了两周，待北京对《国家安全法》的澄清。&lt;/p>; &lt;p>;莱因不当使用Apple Daily&#39;s Office Space而在审判后入狱69个月。&lt;/p >; &lt;p>; LAI的审判再次押后到2023年9月。&lt;/p>; &lt;p>;全国人民代表大会常务委员会说，市长李和他担任的国家安全委员会应该决定是否可以代表英国律师欧文。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;由李·欧文（Lee）规则主持的国家安全委员会构成了国家安全风险。&lt;/p>; &lt;p>; lai失去了针对委员会的司法审查禁止欧文的参与。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院拒绝莱终止其国家安全案的要求。&lt;/p>; &lt;p>;莱和其他六个反对派人物赢得了对他们被判有罪的两项指控之一的上诉与他们在2019年8月18日在非法游行中的角色有关的角色。&lt;/p>; &lt;p>; lai的勾结案第三次押后到12月18日，以便三位主席法官之一可以包含一组单独的国家安全程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For a Biden desperate to beat Trump in 2024, it’s still the economy, stupid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245328/biden-desperate-beat-trump-2024-its-still-economy-stupid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.18 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/16/3378E4EB-37C5-41C0-B00D-A190FD67D41414_3085747F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 11月15日，在加利福尼亚州伍德赛德的经济合作领导者周。照片：美国总统乔·拜登（Joe Biden）在民意测验中落后于唐纳德·特朗普（Donald Trump）。传统上，美国选举胜利的关键是经济，但是在太多美国人的眼中，拜登忽略了全球舞台的国内局势 - 可能对美国和国际秩序产生毁灭性的影响。&lt;/p >; &lt;p>;上周，拜登欢迎乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）来到华盛顿，以便为基辅提供进一步的支持。一年前，泽伦斯基（Zelensky）在上次访问中，在国会中获得了热烈的鼓掌，然后说了一个字。民主党人和共和党人几乎无法包含他们的热情。与第二次世界大战期间领导英国的总理温斯顿·丘吉尔（Winston Churchill）进行了比较。这反映了美国的关注如何转移，因为人们对共和党议员和美国选民的乌克兰进步有帮助。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的盖洛普民意调查中，大多数共和党选民和44％的独立选民相信美国正在“做太多”以帮助乌克兰。即使在民主党选民中，这种观点也在提高。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于下次选举的硬币抛出了多少，美国的怀疑主义和拜登在华盛顿的公共努力之间的对比很明显。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>; biden似乎都忽略了过去的经验教训和发生的变化。是的，许多美国人曾经在全球舞台上认为自由主义或新保守主义是一种崇高的承诺。但是，正如2016年大选所表明的那样，大部分人口已经下降了“美国第一”学说，其中新统一主义是当天的顺序。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/16/bfa05d74-6615-6615-4ead-4ead-a1df-e953dc75f23a _d8d8d8d8d109992.jpg “颜色：＃999;”>; 2016年在俄亥俄州克利夫兰举行的共和党全国代表大会，共和党人提名唐纳德·特朗普为总统候选人。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如今的选民太多，尤其是共和党的支持者，质疑他们的国家在美国桥梁和以色列时应在美国桥梁和以色列上花费数十亿美元高速公路被打破，而寻求庇护者则占领了南部边界。&lt;/p>; &lt;p>;人们不必分享这些情绪，但也不应被忽视。忽略他们太久了，特朗普首先是如何在2016年成为美国总统。&lt;/p>; &lt;p>;去年10月的皮尤研究中心民意调查发现，对于中期选民来说，外交政策在他们的名单上排名第12位优先考虑，实际上是对能源政策和医疗保健的事后想法。在2020年总统大选中，外交政策是最重要的第六。正是这使乔治·HW布什（George HW Bush）在1992年连任乔治·布什（George HW Bush） - 一个案例研究，讲述了美国人如何根据外交政策做出投票决定。布什不仅赢得了海湾战争，而且在冷战后巧妙地迎来了他，他被阿肯色州的年轻比尔·克林顿（Bill Clinton）击败。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/2023/2023/16B22228600-655A -443D-94F2-F5CAFA112267_F788603A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在舞台上的台阶上，他到达舞台上，以谈论他的bidenomics在Tiioga Marine Terminal ternialial tiioga Marine terminal terminal ternalials terenda 10月13日，在宾夕法尼亚州的费城。坚持自由国际秩序将永远不会黯然失色。拜登的主要问题是：根据盖洛普（Gallup）的说法，只有三分之一的美国人赞成他的经济记录。事实是，拜登（Biden）至少在经济上做得很好 - 但是如今的感知是现实，他未能将自己的经济敏锐度卖给美国人民。&lt;/p>; &lt;p>;在许多美国人中，上周与Zelensky的拜登图像重申了他更专注于乌克兰边界而不是美国的观念。而且，乌克兰甚至不是全球舞台上唯一的问题，它使拜登的连任竞标处于危险之中。&lt;/p>; &lt;p>;总统从来都不是进步民主党人的最爱，而是与特朗普相比。两个邪恶中的小。这特别表明，根据出口民意测验，选民的30％以下，其中60％的选民投票赞成拜登。&lt;/p>; &lt;p>;，但民意测验表明，年轻的选民正在抛弃拜登，甚至可能会转向特朗普。两位哈马斯的野蛮暴行在10月7日和以色列的自卫中都受到了年轻选民的两极分化 - 拜登（Biden）无条件地支持了他的最新评论，即“不加选择的轰炸”。 P>;皮尤（P>; Pew）的民意调查发现，只有30岁以下的年轻人只有19％赞成拜登（Biden）处理加沙战争的处理。没有这些选民的支持，拜登为留在椭圆形办公室所做的努力可能是徒劳的。&lt;/p>; &lt;p>;拜登发现自己被岩石和艰难的地方陷入了困境。从道德上讲，就对乌克兰和以色列的支持而言，他一直在做出所有正确的决定。但这现在成为一个问题，即是否应该选择自我保护而不是道德义务。&lt;/p>; &lt;p>; 2024年在2024年中危及太多。 &lt;/p>; &lt;h3>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）作为美国总统再次成为噩梦&lt;/h3>; &lt;p>;，如果这导致对乌克兰和以色列的交谈较少，但更多地谈论边境，双谱，如何普通美国人应付通货膨胀，高高的汽油价格或为什么要维护宪法是不可谈判的原因。它与第二个特朗普的任期相比没有。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普不仅会永远摧毁美国民主 - 他继续促进的计划 - 而且使我们所知道的全球世界秩序变得过时了，并从中撤职美国的所有义务在拜登下继续认真对待。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// 。 target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Corgi found dead at Hong Kong construction site with mouth bound shut using plastic cords]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245498/corgi-found-dead-hong-kong-construction-site-mouth-bound-shut-using-plastic-cords?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.18 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/18/ba810b6b-edf5-41a3-9845-88a518ae60b7_3184bf08.jpg“ alt =”>;在建筑工地的一只死狗。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一发现，在香港新领土的一个建筑工地闭嘴，发现Corgi死亡，其嘴巴绑定了，促使警察促使警方进行刑事调查。 /p>; &lt;p>;在收到一名工人的涉嫌虐待动物的报告后，官员被召集到元阳区的Kam Ho Road遗址，该工人在上午11.29左右发现了狗尸体。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;熟悉此案的消息人士说，这是一只雌性牛皮，上面有棕色和白色的皮毛。他补充说，这只狗的长度约为一米（3.3英尺）。消息人士说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将进行尸检以确定死亡原因。调查表明，该案涉及虐待动物。&lt;/p>; &lt;p>; Yuen Long刑事调查部门的侦探正在处理此案。到目前为止，尚未逮捕任何人。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，动物残酷行为最高罚款三年，罚款200,000港元（25,600美元）罚款。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察局现年58岁的逮捕妇女因在公共清洗和预防滋扰法规的情况下死于住房外鸽子&lt;/h3>; &lt;p>;，在公共区域，溪流，水库或香港水上非法倾倒尸体的非法倾倒应受到惩罚。今年早些时进行操作，以删除其头骨中的18个碎片。据信这只狗被残酷地虐待。&lt;/p>; &lt;p>;狗死后的第二天，警察在10个月大的马耳他死后，在另一件涉嫌虐待的动物案件中逮捕了一名希腊妇女。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;一名22岁的男子于5月3日被捕，涉嫌在另一种情况下犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;在网上视频显示有人短暂地试图扼杀狗之后，事件揭露了。当动物的头悬在开口处时，用金属笼的襟翼悬挂了头。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察在5月17日被绳子吊在宠物公园&lt;/h3>; &lt;p>;警察在5月17日被逮捕后被逮捕。 66岁的一个男子据称是在6月4日至7日之间的Tseung Kwan O. &lt;/p>; &lt;p>;的国王Lam Estate中打破野鸽的翅膀，包括麻雀和鸽子在内的数十只鸟儿被发现死亡在Ho Man Tin的Quarry Hill，促使警察调查动物的可能中毒。&lt;/p>; &lt;p>;在另一种情况下，警察还于6月15日因涉嫌虐待动物而于6月15日逮捕了一名58岁妇女据称，一只鸽子在Tseung Kwan O. &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>