<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cambodia electoral body confirms Prime Minister Hun Sen’s party as the winner after final vote tally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230097/cambodia-electoral-body-confirms-prime-minister-hun-sens-party-winner-after-final-vote-tally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/e1d8ef94-7c44-434b-8bb2-ac51609413c0_f4d263df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨选举机构周六公布了上个月选举的最终结果，以压倒性优势获胜长期任职的总理洪森领导的执政党取得了胜利，并获得了未来五年的任期。&lt;/p>;&lt;p>;在 TVK 国家电视台和政府社交媒体平台上发布的公告中，该国国家选举委员会表示，洪森的当选柬埔寨人民党在 7 月 23 日的大选中赢得了 125 个席位中的 120 个。&lt;/p>;&lt;p>;保皇党奉辛比克党赢得了 5 个席位，而其他 16 个政党均未获得任何席位。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨人民党在普选总数820万张选票中获得6,398,311票。 Funcinpec 获得了 716,490 票。共投出了 820 万张纸质选票，其中有效选票超过 770 万张，被委员会作废的选票有 440,154 张。&lt;/p>;&lt;p>;在人们广泛期待的举动中，洪森于 7 月 27 日宣布将在大选结束时下台。月，并将总理职位交给他的长子、该国陆军参谋长洪马内。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨人民党的变革是在西方国家和人权组织批评选举既不自由也不公平之后发生的。很大程度上是因为该国主要反对党烛光党被禁止参加选举。&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨洪森在担任总理 38 年后辞去总理职务&lt;/h3>;&lt;p>;新任国家领导人洪马内， 45岁，在7月的选举中赢得了他在议会的第一个席位。此次交接是更大的代际转变的一部分：许多年轻的议员预计将担任部长职务，包括洪森最小的儿子和其他与年长党员有关的人。&lt;/p>;&lt;p>;许多人在西方接受过教育，例如洪马内拥有美国西点军校学士学位、纽约大学硕士学位和英国布里斯托大学博士学位，均为经济学学位。&lt;/p>;&lt;p>;洪森，转行周六71岁的他在38年的任期内逐步加强了对权力的控制，使他成为亚洲任职时间最长的领导人。他还开创了自由市场经济，提高了许多柬埔寨人的生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;虽然为继承人让位，但洪森预计将保留作为党主席和柬埔寨人民党的大量控制权。参议院议长。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然有能力为人民的利益服务，帮助政府监督国家的安全和公共秩序，并与他们一起指导国家的发展，”洪森于 7 月 27 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;洪森最初是作为 20 世纪 70 年代激进共产主义红色高棉政权的中层指挥官而出名，该政权被指责导致约 170 万柬埔寨人死于饥饿。 、疾病和处决。&lt;/p>;&lt;p>;他叛逃到邻国越南，并在 1979 年河内推翻红色高棉政权并帮助结束了长达三十年的内战时迅速成为柬埔寨新政府的高级成员。 &lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，在洪森的领导下，柬埔寨于 2015 年从低收入国家跻身中低收入国家行列，并预计到 2030 年达到中等收入国家行列。&lt;/p>; &lt;p>;尽管整体情况有所改善，但柬埔寨的贫富差距仍在扩大，森林砍伐以惊人的速度蔓延，洪森的国内盟友和外国投资者掠夺土地的行为也变得普遍。&lt;/p>;&lt;p>;2013年之后柬埔寨人民党在选举中勉强克服了来自反对党柬埔寨救国党的挑战，洪森的回应是追捕反对派领导人，导致该党最终被该国同情的法院解散。&lt;/p>;&lt;p>;在本月的选举中，当全国选举委员会使用技术手段禁止烛光党（柬埔寨救国党的非官方继承者）时，镇压任何严重反对派的模式再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟称投票结果是“在受限制的政治和公民空间中进行的，反对派、民间社会和媒体无法不受阻碍地有效运作。”&lt;/p>;&lt;p>;美国更进一步，表示已采取措施实施签证在确定选举“既不自由也不公平”后，对“破坏民主并暂停外国援助计划的个人”进行限制。&lt;/p>;&lt;p>;在周四选举后首次露面以就职新政府时，洪森表示，选举委员会最终结果公布后，他计划于8月7日认可洪马奈为诺罗敦·西哈莫尼国王的下一任首相。&lt;/p>;&lt;p>;宣布周四的活动是他最后一次演讲洪森总理表示，新当选的国民议会将于8月21日举行第一次会议，次日将确认下议院和内阁部长的新领导层。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s clampdown on poorly performing civil servants could hurt morale, union says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230093/hong-kongs-clampdown-poorly-performing-civil-servants-could-hurt-morale-union-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/62793af7-7499-4eaa-9b08-9c3022ac9734_6cd9e3af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;工会对政府简化解雇持续表现不佳员工的计划表示担忧香港公务员的士气可能会暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;公务员工会联合会周六在政府简报会上发出警告，该简报提出了改革对公众对 174,000 名工人的监督的计划&lt;/p>;&lt;p>;工会主席梁朝廷表示：“精简机制只是对表现不佳的员工起到震慑作用，但应该公平公正地对待他们。”&lt;/p>;&lt; p>;“现时社会政治化太严重，公务员很容易因发表不当言论而被误解。”&lt;/p>;&lt;h3>;行政会议通过香港公务员加薪方案&lt;/h3>; &lt;p>;出席周五简报会的人士包括四个公务员中央咨询委员会和四个政府工作人员工会的代表。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英还对一项限制公务员回应批评机会的建议表示担忧每年进行四到二的评估后，对他们的表现进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;“应给予表现不佳的人至少三次反驳不利评估并表达自己的机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为为了简化解雇程序，政府还建议取消涉及对员工表现进行小组审查的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;在现行制度下，表现不佳的员工将受到观察，观察持续时间只能在特定情况下延长一次。&lt;/p>;&lt;p>;任何在该机制下受到警告的公务员将暂停或推迟加薪。&lt;/p>;&lt;p>;但此次改革将不再要求部门负责人成立并咨询“独立小组”，以审查持续表现不佳的员工。&lt;/p>;&lt;p>;市领导关键决策执行会议召集人叶刘淑仪表示支持改革，她说它们应该早点引入。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项姗姗来迟的改革。目前解雇或强制退休的程序过于严格且耗时过长。应简化该机制，以提高公共部门在招聘和解雇方面的灵活性，”她说。 “我认为，只要受影响的公务员有机会提出申述，公平就可以保证。”&lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨何佩恩周五表示，人事变动不会影响“对公务员士气产生不利影响”，并认为当前程序“过于复杂和冗长”。&lt;/p>;&lt;p>;当局需要采取果断行动，防止表现不佳的员工对士气或政府效率产生不利影响，她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员在人才流失的情况下向本科生提供工作&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，当局对过去有严重不当行为或刑事定罪的 451 名公务员采取了正式纪律处分两个财政年度。&lt;/p>;&lt;p>;根据统计，2021-22年度有35名公务员被解雇，2022-23年度又有47名公务员被解雇。强制退休人数分别为 17 人和 13 人。&lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超在去年的政策蓝图中专门提出了一些措施，允许公务员迅速解雇任何表现不佳的员工。 “尽管有监督和援助，但仍持续不达标”。&lt;/p>;&lt;p>;当时的行政长官表示，表现不佳的公务员只有在接受辅导、培训或其他行政措施支持后仍无法改善时，才会被强制下岗。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Belt and Road Initiative regains momentum as focus shifts to smaller ‘high-quality’ projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230094/chinas-belt-and-road-initiative-regains-momentum-focus-shifts-smaller-high-quality-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 18:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/aaaea17b-d70f-4c28-b7dd-f94660835c46_649c6986.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2023年上半年中国一带一路项目回升，重点关注一份新报告显示，撒哈拉以南非洲地区的金属投资。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议今年已成立 10 周年，在 Covid-19 大流行导致经济活动放缓三年后，该倡议似乎已恢复势头。 &lt;/p>;&lt;p>;复旦大学绿色金融与发展中心的一份报告显示，今年前六个月共签署了 103 笔交易，价值 433 亿美元，而 2022 年同期为 350 亿美元.&lt;/p>;&lt;p>;交易的平均价值从去年的 6.17 亿美元下降到今年的 392 美元，这意味着平均交易额几乎是 2018 年峰值的一半。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经放弃该倡议前五年迅速扩张的大型基础设施项目，高级官员表示，他们希望专注于“高质量”或“小而美好”的交易。该项目资助的建设项目数量达到了迄今为​​止的最低水平，为 3.27 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;金属和采矿业的参与度增幅最大，该行业的投资从估计的 6.8 美元上升意大利国防部长：加入中国的“一带一路”计划是一个“残暴”的决定&lt;/h3>;&lt;p>;非洲和拉丁美洲国家的参与尤其强烈，报告称。玻利维亚、坦桑尼亚、纳米比亚、厄立特里亚是同期吸引“一带一路”投资建设最多的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的电动汽车市场和最大的锂离子电池生产国电池。该公司正在积极向非洲寻找锂、钴和镍等电池关键部件的金属，以实现供应链多元化。&lt;/p>;&lt;p>;今年在非洲大陆的主要投资包括海南矿业收购多数股权在马里的一个锂矿，华耀钴业在津巴布韦投产了一座价值超过 3 亿美元的锂加工厂，并成立了一家价值 9,400 万美元的中纳米比亚合资企业，开发一座风力发电厂。&lt;/p>;&lt;p>;中国将主办时隔四年后，第三届“一带一路”论坛将于今年晚些时候举行。预计将有数十位世界领导人，特别是来自发展中国家的领导人出席。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平主席去年 9 月恢复面对面外交以来，中国已接待了近 10 名非洲领导人，其中大多数人承诺加强与北京开展“一带一路”合作。 5月，中国还在湖南省举办了中非贸易博览会，促成了150多项已签署或潜在交易，价值约100亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;共有52个非洲国家和非盟委员会与非洲国家进行了交流。与中国签署了“一带一路”合作文件。&lt;/p>;&lt;p>;然而，批评者警告称，该倡议使它们很容易陷入债务陷阱，许多国家难以偿还为基础设施项目提供资金的贷款。&lt;/p>;&lt;p >;中国否认了此类指控，并于去年同意取消对17个非洲国家的无息贷款。 6月还与赞比亚达成了一项重大债务重组协议。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平向印度尼西亚、圭亚那和格鲁吉亚领导人宣扬“一带一路”&lt;/h3>;&lt;p>;坦桑尼亚驻华大使姆贝尔瓦·凯鲁基也拒绝了这一提议6月，在接受国有小报《环球时报》采访时，声称非洲债务陷入“债务陷阱”，称大多数非洲债务是欠其他国家和机构的。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学的报告还发现，非洲债务水平有所下降。俄罗斯和巴基斯坦等 26 个国家积极参与“一带一路”建设。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯连续第二年没有公众参与“一带一路”倡议，而具有里程碑意义的中巴经济走廊的公众参与度为 74%参与度下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Precious to me’: Chinese singer thanks fans for help accessing deceased mother’s WeChat account chat history to remember her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3229639/precious-me-chinese-singer-thanks-fans-help-accessing-deceased-mothers-wechat-account-chat-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/f851048a-8ffb-46bf-a9a7-d1d9a13889ce_012629e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国流行歌手在访问已故母亲的微信帐户后表达了感谢&lt;/p>;&lt;p>;7月30日，36岁的歌手兼脱口秀主持人刘伟在已故母亲iPhone上的微信消息应用程序无法使用后，向微博上的1000万粉丝寻求帮助。崩溃了。&lt;/p>;&lt;p>;“请帮助我，”刘在他的帖子中写道。 “如果我删除该应用程序，聊天记录就会消失。他们对我来说很珍贵。”&lt;/p>;&lt;p>;刘的母亲于2022年4月因宫颈癌去世。刘以孝闻名，经常在微博上分享母亲的照片，甚至带她上综艺节目。 2018 年，名人及其父母参加了该活动。&lt;/p>;&lt;p>;很快，成千上万的人对这位歌手的帖子发表评论并提供建议。几个小时后，微信官方帮助团队回复了该帖子，提供了可能的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚上，刘先生表示问题已经解决，他已经成功打开了妈妈的微信应用，同时保持着所有聊天记录。&lt;/p>;&lt;p>;刘第二天发布了一个视频，感谢那些提供帮助的人，并分享了对他有用的解决方案，以防其他人遇到类似问题。&lt;/p>;&lt;p>;他表示出现这个问题是因为微信应用无法匹配最新的iOS系统，他通过卸载解决了这个问题，不要与删除混淆，然后在手机上重新安装该应用。&lt;/p>;&lt;p>;他在视频中强调：“无论如何都不要删除该应用。”&lt;/p>;&lt;p>;一些人质疑刘是否利用母亲的死进行宣传。针对这些建议，刘先生在网上道歉，称自己无意“占用公共资源”。&lt;/p>;&lt;p>;刘先生在网上向公众分享了自己数据问题的解决方案后，大多数人都支持并称赞他。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是公众人物利用其影响力获得帮助并将帮助返还给更多需要帮助的人的一个很好的例子。我喜欢这种良性循环。”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“你没有做错任何事。你只是太想念你的妈妈了。”另一个人安慰刘。&lt;/p>;&lt;p>;还有人来到刘的帖子分享聊天记录对于纪念已故亲人的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我的手机被偷了，我再也听不到爸爸的语音留言了。”一位网友评论道，“希望你们好好保存妈妈的留言。”&lt;/p>;&lt;p>;3月，百万人被一条遗言感动。一个人的“已故父亲”，因为他向父亲的旧电话号码发送了一条考试失败的沮丧短信。&lt;/p>;&lt;p>;旧电话号码的新主人以父亲的语气回复，鼓励无助的人儿子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing being edged out by Airbus in China’s aviation market, but is there a way back amid US tensions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3230024/boeing-being-edged-out-airbus-chinas-aviation-market-there-way-back-amid-us-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/6071394f-fb2e-4435-851d-7680bcd975d1_d7936991.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国航空公司更新机队的需求可能为波音提供机会，但美国持续的紧张局势以及中国第一架国产窄体客机的推出可能会削弱其与欧洲竞争对手空中客车公司竞争以及在关键航空市场获得新订单的努力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国的国内旅行有所下降， Cirium Ascend机队数据显示，在冠状病毒大流行期间，中国边境基本上对国际航班关闭，中国航空公司主要通过从空中客车公司采购来扩大机队规模。&lt;/p>;&lt;p>;中国窄体客机机队规模增长了18数据显示，截至 7 月，宽体客机数量较 2018 年 7 月增长了 26%。&lt;/p>;&lt;p>;增长主要来自空中客车公司的 A320neo、A321neo 和 A350-900，而同期，波音 737 MAX 8 和 787-9 对中国机队的贡献相对较小。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，尽管中国航空公司缺乏波音订单，但增长仍然是可能的，尽管显然不可能Ascend by Cirium 咨询主管 Rob Morris 表示：“地缘政治差异持续存在，”去年，波音公司表示，它对“地缘政治差异持续存在”感到失望。 “限制美国飞机出口”，以回应中国三大国有航空公司从空中客车公司购买 300 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;但这家总部位于芝加哥的航空航天公司或许能够卷土重来，因为中国航空公司的平均年龄已经达到了平均水平。过去五年中，机队数量显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;莫里斯表示，在冠状病毒大流行和 737 MAX 生产暂停造成的干扰之后，中国机队将需要更多新飞机来促进增长和更换.&lt;/p>;&lt;p>;中国是 2019 年 3 月第一个停飞 737 MAX 的国家，此前不到五个月的时间，印度尼西亚和埃塞俄比亚发生两起空难，造成 346 人死亡，波音旗舰窄体客机仅在中国恢复运营&lt;/p>;&lt;p>;Cirium 在 11 月份的最新机队预测预计，未来 10 年中国航空公司将需要约 2,800 架新窄体喷气机和 600 架新宽体喷气机。 Cirium 机队数据显示，中国窄体客机的平均机龄为 8.7 年，宽体客机的平均机龄为 7.6 年。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于波音和空客目前均持有大量积压订单，中国航空公司可能会越来越多地购买飞机。莫里斯补充道，他们发现很难在 2030 年之前获得交付位置。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果波音公司被允许再次向中国交付，那么该公司可能有机会出售更多单位。”莫里斯说。&lt;/p>;&lt;p>;根据监管机构的一份声明，波音公司执行副总裁斯坦·迪尔 (Stan Deal) 在北京会见了中国民用航空局局长宋志勇。声明补充说，两人就波音在中国的业务发展以及加强美中民航合作交换了意见。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 在 7 月底与分析师举行的财报电话会议上表示，更多超过 90% 的 737 MAX 现已在中国恢复运营，并且该公司在恢复交付方面收到了“很多好迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不依赖它。我们希望做到这一点，我们当然希望支持我们在中国的客户。卡尔霍恩表示，我们将成为我们的政府和所有政治影响力方面的自由贸易灯塔。&lt;/p>;&lt;p>;“但我只会让它保持原来的样子。” 。我们有 85 架飞机想要开始交付。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国的 C919 花了 15 年才进行首次商业飞行？&lt;/h3>;&lt;p>;史蒂芬·奥尔森 (Stephen Olson)，辛里奇基金会高级研究员认为，空客在满足中国国有航空公司的需求方面“在地缘政治上仍比波音处于更有利的地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中美地缘战略竞争的持续展开，中国需要讨好欧盟，以防止欧盟与美国奉行的更具对抗性的政策走得太近。”美国贸易代表办公室前贸易谈判代表奥尔森表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国和欧盟在对华政策上建立完全统一的共同战线对北京来说将是一个很大的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;从空中客车公司而不是波音公司订购也可能是一种有效的方式奥尔森补充道，提醒欧盟注意与中国保持积极和建设性关系的经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;中国在培养民航业国内龙头企业方面的巨额投资也意味着需要从外国竞争对手那里订购奥尔森说。&lt;/p>;&lt;p>;由中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 制造的第二架 C919 窄体客机投入使用，本周与中国东方航空公司进行了首次商业飞行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;专为与波音737和空客A320竞争而设计的C919，经过15年的发展，于5月正式投入商业首飞。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞表示，其年度飞机预计未来五年产能将达到 150 多个。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔森表示，尽管紧张局势加剧且存在各种双边限制，美国仍将继续寻求扩大与中国的贸易，使其远离敏感行业。&lt; /p>;&lt;p>;周一，彭博新闻援引不明消息来源报道称，美国商务部长吉娜·雷蒙多将于本月晚些时候访问北京。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多此前曾批评北京阻止其国内航空公司运营购买波音飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“作为商务部长，吉娜·雷蒙多是美国的商业大使，我预计扩大美国出口将出现在她与外国官员举行的几乎所有会议的议程上，”奥尔森补充道&lt;/p>;&lt;p>;“目前还很难知道波音是否会具体列入她即将在北京举行的会议的议程，但推动更大的市场准入是任何商务部长的一个基本基石。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan ex-PM Imran Khan arrested, given 3-year prison sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3230090/pakistan-ex-pm-imran-khan-arrested-given-three-year-prison-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/8a1d1553-0b18-49f3-975c-0a9251c37fac_742a6209.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，警方在东部城市拉合尔逮捕了巴基斯坦前总理伊姆兰·汗法院以非法出售国家礼品罪判处反对派领导人三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家表示，地区法院做出的有罪判决可能会终止汗参加必须提前举行的全国选举的机会。 11 月。&lt;/p>;&lt;p>;“警方在伊姆兰·汗的住所逮捕了他”，汗的律师 Intezar Panjotha 说。 “我们正在向高等法院提交请愿书，反对这一决定。”。&lt;/p>;&lt;p>;拉合尔警察局长比拉尔·西迪克·卡米亚纳证实了这一逮捕，并表示这名政客将被转移到首都伊斯兰堡。&lt;/p>; &lt;p>;汗的政党巴基斯坦正义运动 (PTI) 在一份声明中表示，他们已于周六早些时候向最高法院再次提出上诉。&lt;/p>;&lt;h3>;对前巴基斯坦总理发出了新的逮捕令伊姆兰·汗 (Imran Khan) 被定罪的一天前，巴基斯坦高等法院暂时停止了地区法院的审判。目前尚不清楚为何尽管高等法院做出了裁决，审判仍继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;汗于五月份因另一起案件而被捕并被拘留数日，引发了激烈的政治动荡，汗的支持者和其他人之间爆发了致命冲突。警方。&lt;/p>;&lt;p>;最新的逮捕行动是在预计未来三个月内举行的选举之前进行的。据政治报道，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫提议于 8 月 9 日解散议会，即任期结束前三天，为 11 月举行大选铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦媒体和目击者描述了周六判决公布后，警察包围了汗在拉合尔的住所。&lt;/p>;&lt;p>;该判决与选举委员会进行的一项调查有关，该调查发现汗在担任总理期间非法出售国家礼品罪名成立。 2018 年至 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;汗否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;这位 70 岁的板球运动员出身的政治家被指控滥用总理职务买卖国家拥有的礼物，出国访问期间收到，价值超过 1.4 亿巴基斯坦卢比（635,000 美元）。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global warming to drive more extreme weather through multi-year La Ninas, climate scientists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229890/global-warming-drive-more-extreme-weather-through-multi-year-la-ninas-climate-scientists-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/ee3bec3c-e832-4c87-befa-dac4343051f4_941162b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着全球变暖的变化，野火和洪水等极端天气事件可能会经常发生根据中国、美国和澳大利亚科学家的研究，气候模式。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 26 日《自然》杂志上发表的一篇论文中，气候研究人员表示，他们预计全球变暖将增加多种天气模式的发生频率。年拉尼娜事件，表明自 2020 年以来发生的极端天气将会更加频繁地发生。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺-南方涛动 (ENSO) 是一种自然天气现象，涉及中部海洋温度的波动根据世界气象组织的数据，汇丰银行与吉宝探讨大湾区气候减缓合作&lt;/h3>;&lt;p>;厄尔尼诺现象期间事件中，海面温度升高，而在寒冷的拉尼娜事件中，温度下降。拉尼娜现象会影响季风和热带气旋的模式，并增加洪水和野火的发生率。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的研究中，国际科学家团队使用了耦合模型比对项目第六阶段的最新气候模型预测拉尼娜现象在 100 年内的变化。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺事件通常在一年内达到峰值，并导致赤道太平洋上层海洋出现大量热量排放。该论文称，随后发生的拉尼娜事件往往会启动再生过程，但由于补给通常弱于放电，因此该事件可能会持续两年或更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;未来的多方面变化研究人员在论文中表示，应对全球变暖的每年拉尼娜事件在很大程度上仍然未知。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该团队表示，他们确实增进了对多年拉尼娜事件的理解，特别是“在温室变暖的情况下，热带和亚热带之间的双向相互作用加剧”。&lt;/p>;&lt;p>;该论文揭示了更多关于副热带风和海面温度变化对厄尔尼诺现象的单向影响——统称为“厄尔尼诺现象”。 &lt;/p>;&lt;p>;研究小组表示，他们发现，在低排放和高排放温室变暖情景下，北太平洋副热带东风不规则性向北方向扩大，以响应暖流。赤道东太平洋的不规则性。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，由于东风向北扩大，赤道太平洋的热量补给速度减慢，导致拉尼娜事件持续到第二年。&lt;/p>;&lt;据中国科学院（CAS）称，随着全球变暖，由于太平洋变暖模式加快，热带-亚热带相互作用变得更加有效，这意味着厄尔尼诺事件通常会更有效地产生多&lt;/p>;&lt;p>;通过结合所有选定的模型，研究小组发现，在温室气体高排放情景下，本世纪多年拉尼娜事件的频率将比上世纪增加约三分之一&lt;/p>;&lt;p>;该论文呼吁减少温室气体排放，以“减轻多年拉尼娜现象加剧的不利影响”，该研究的共同作者、中国科学院海洋研究所的贾凡表示。 &lt;/p>;&lt;h3>;气候变化使地球上五分之四的人七月变得更热：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;该论文的第一作者、中国海洋大学研究员耿涛表示冬季强烈的厄尔尼诺现象在接下来的冬季引发了拉尼娜现象，这是一种类似北太平洋经向模态的响应。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国经历了异常高的降雨量和极端天气。据官方媒体 CGTN 报道，受持续拉尼娜现象影响，广东、广西和福建等南部省份 5 月至 6 月中旬的平均降雨量达到 621 毫米（24 英寸），为 1961 年以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p >;“这些发现表明，2020-2022年拉尼娜现象期间出现的极端天气可能在不久的将来会更加频繁地发生，”耿在CAS声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI tools prompt tough questions about future of grading and teaching at Hong Kong universities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230084/ai-tools-prompt-tough-questions-about-future-grading-and-teaching-hong-kong-universities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/9f8a3f50-a440-4500-8e86-ecb448572e37_7fd943fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港教授和讲师警告说，教育质量和学术素养可能会受到影响如果大学急于采用生成式人工智能 (GenAI)，这种情况就会受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 的至少五名教师周五告诉《华盛顿邮报》，他们对整合 ChatGPT 和 Dall 等工具持谨慎态度- E 进入他们的课程作业，特别是当这些程序还不能用来区分事实和虚构时。&lt;/p>;&lt;p>;一位讲师表示，在校园内广泛使用新技术可能会导致大学的“崩溃” years-long assessment system, as AI could play a role in carrying out lower-level tasks.&lt;/p>;&lt;p>;HKU on Thursday said AI tools could be incorporated into teaching in the next school year. Students will be restricted to 20 prompts on GenAI each month.&lt;/p>;&lt;p>;The university had previously banned students from using GenAI, with offenders incurring penalties in their coursework if caught.&lt;/p>;&lt;p>;But in announcing the about-face this week, HKU&#39;s Cecilia Chan Ka-yuk, director of the Teaching and Learning Innovation Centre, said the university wanted pupils to be “forerunners and leaders in GenAI”.&lt;/p>;&lt;p>;Vera Yuen Wing-han, a lecturer at HKU&#39;s business school, warned the introduction of GenAI would inevitably shake up the university&#39;s assessment system.&lt;/p>;&lt;p>;“The assessment system could collapse,” she said. “It will be difficult to evaluate students because they can even use ChatGPT for their essays and take-home quizzes.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong judges try out AI to speed up transcribing as lawyers see its potential&lt;/h3>;&lt;p>;Last semester, a sixth of her class were found to have used AI tools for their papers, with one student using ChatGPT to complete the entire assignment.&lt;/p>;&lt;p>;“I need to reformulate my course assessment components, such as reducing the weight of essays and raising the benchmark for their ideas,” she said. “我不会禁止他们使用这些工具。 They are still a skill set conducive to their future.”&lt;/p>;&lt;p>;Of the eight publicly funded universities in Hong Kong, six have announced that free GenAI tools will be available to teaching staff and students.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese University on Friday said that although students and teachers were encouraged to become acquainted with GenAI tools, using them in their coursework without authorisation could constitute academic dishonesty.&lt;/p>;&lt;p>;“Each faculty and department should adopt an approach on the use of AI tools that suits its disciplines taking into consideration the needs of different disciplines, their pedagogical approaches and assessment means,” a spokeswoman said.&lt;/p>;&lt;p>;Baptist University on Friday said it had released guidelines and principles for GenAI use, allowing students to use it for their assignments, but stressing they should follow the university&#39;s policy on academic integrity.&lt;/p>;&lt;p>;Market analysts said AI in the global education market exceeded US$1 billion in 2020 and was expected to grow at a compound annual rate of over 40 per cent between 2021 and 2027.&lt;/p>;&lt;p>;Yale University published guidance for instructors on using text-generation software earlier this year, with resources including idea generation and syllabus formation.&lt;/p>;&lt;p>;Cambridge University in March also launched a code of conduct, saying that the use of AI tools must be declared and could not be listed as an author on any scholarly work. HKU and Polytechnic University (PolyU) have provided training for teaching staff.&lt;/p>;&lt;p>;Assistant nursing professor Arkers Wong Kwan-ching, of PolyU, said the school introduced several workshops for teachers in April and encouraged them to assess students through alternative methods, such as video presentations, skill tests and field trip evaluations.&lt;/p>;&lt;p>;“Even if teachers choose to include essay writing as an assessment component, they are encouraged to design topics that require higher-order thinking skills, such as critical processing and reasoning abilities,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT gets Hong Kong students thinking, but teachers stay ahead with human touch&lt;/h3>;&lt;p>;On Friday, Pauline Chiu, an associate vice-president at HKU, told a radio programme that the university would adjust the number of prompts for students and teachers when necessary, adding that setting a limit was aimed at helping students better frame their questions.&lt;/p>;&lt;p>;But Alice Hughes, an associate conservation science professor at HKU, said training workshops could not solve the problem of AI generating false information that scholars could find hard to separate from facts.&lt;/p>;&lt;p>;“The issue is not asking the question.这是输出的可靠性，”她说。 “当结果不一致时，无论你写得有多好，都无关紧要。 You cannot separate false and correct information and cannot verify it.”&lt;/p>;&lt;p>;Benoit Guenard, an associate professor of ecology at HKU, said he was once cited in a paper that “simply never existed” in one of his students&#39; work.&lt;/p>;&lt;p>;“In one of those references, my name was used.我从来没有写过，”他说。 “人工智能实际上会生成看似真实的参考，但实际上完全是假的。如果你读了标题，听起来有点合法。 But when you actually look at it, it doesn&#39;t exist.”&lt;/p>;&lt;p>;He said it was “extremely problematic” for the scientific community as students might not know enough to identify the falsehoods.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong rolls out first AI curriculum for junior secondary students&lt;/h3>;&lt;p>;Wong Ho-wa, a computational journalism lecturer at Baptist University, suggested that postsecondary institutions should better equip themselves with plagiarism-detecting tools as AI was expected to replace simple coursework.&lt;/p>;&lt;p>;“The first is, of course, the grey area about copyright,” he said. “Even if the output is grammatically correct, it does not guarantee factual correctness.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Hong Kong’s typhoons becoming stronger? Expect longer, more unpredictable storms, Observatory chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230088/are-hong-kongs-typhoons-becoming-stronger-expect-longer-more-unpredictable-storms-observatory-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 15:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/05/d9e43dd9-515a-44e3-a80f-65a0450517fe_92f96591.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Typhoons hitting Hong Kong are likely to be more powerful, long-lasting and unpredictable than those in previous years, according to the head of the city&#39;s weather forecaster who has partly attributed the change to global warming.&lt;/p>;&lt;p>;Observatory director Chan Pak-wai on Saturday explained the pattern of typhoons had changed, while maintaining an earlier forecast that the city could expect four to seven tropical storms this year.&lt;/p>;&lt;p>;“The proportion of strong typhoons will increase, and they will have slower movement so they will affect an area for a longer period of time, and also move more northerly,” Chan said on a radio programme.&lt;/p>;&lt;p>;Typhoon Talim kicked off Hong Kong&#39;s storm season last month, bringing most of the city to a standstill under a No 8 warning signal. The following tropical storm Doksuri missed the city but battered mainland China&#39;s southeast coast and brought rare floods to Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this week, Typhoon Khanun killed two in Japan&#39;s Okinawa and knocked out electricity to more than 200,000 households in the prefecture. Dozens of Hongkongers were stranded and appealed for help from city authorities.&lt;/p>;&lt;p>;Chan said both Doksuri and Khanun had “considerable variables” in their paths, making forecasts more challenging.&lt;/p>;&lt;h3>;Holiday hell? Travel advice for Hongkongers stranded abroad&lt;/h3>;&lt;p>;He also pointed to the effects of global warming, saying it had “resulted in more frequent emergence of extreme weather”.&lt;/p>;&lt;p>;In March, the Observatory predicted that Hong Kong&#39;s annual mean temperature for the year could be among the city&#39;s top 10 warmest on record.&lt;/p>;&lt;p>;Temperatures soared last month as the city felt the effects of a subtropical ridge, a large belt of high pressure, that dominated southern China.&lt;/p>;&lt;p>;July&#39;s mean temperature reached 30.1 degrees Celsius (86.2 Fahrenheit), with an average maximum of 33 degrees and minimum of 28 degrees – all were the third highest on record for the month, according to the forecaster.&lt;/p>;&lt;p>;The Observatory in Tsim Sha Tsui recorded a maximum temperature of 36.1 degrees on July 27 under the effects of Doksuri, one of the highest figures for the month on record.&lt;/p>;&lt;p>;Chan also predicted that the emergence of extreme weather would lead to increased rainfall rates, with more heavy rain in some parts of the region.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s SIG tanker damaged in Ukrainian sea drone attack near Crimea Bridge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230089/russias-sig-tanker-damaged-ukrainian-sea-drone-attack-near-crimea-bridge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/05/26eea099-837f-48e7-98c4-bb5acfab88aa_f94907a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A US-sanctioned Russian tanker near the strategic bridge linking Russia to Crimea was damaged by a sea drone attack, Russian maritime officials said early on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;No one was hurt in the attack on the SIG tanker, but the Crimean Bridge and ferry transport were suspended for several hours, said Russia-installed officials in Crimea, which Moscow annexed from Ukraine in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;The United States sanctioned the chemical tanker and its owner, St. Petersburg-based Transpetrochart, in 2019 for helping provide jet fuel to Russian forces in Syria.&lt;/p>;&lt;p>;“The SIG tanker … received a hole in the engine room near the waterline on the starboard side, preliminarily as a result of a sea drone attack,” Russia&#39;s Federal Marine and River Transport agency said in a statement on the Telegram messaging app.&lt;/p>;&lt;h3>;Saudi hosts Ukraine peace talks in bid to become global mediator&lt;/h3>;&lt;p>;Russian media said the tanker, approaching the Kerch Strait that links the Black Sea and the Sea of Azov, was hit by Ukrainian drones.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine&#39;s Interfax agency, citing an unnamed Ukrainian security service source, said the attack was conducted by Ukraine&#39;s security and naval forces in its territorial waters, using sea drones.&lt;/p>;&lt;p>;Reuters could not immediately verify the reports. There was no immediate comment from Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine almost never publicly claims responsibility for attacks inside Russia or on Russian-controlled territory in Ukraine, but has been saying in recent months that destroying Russia&#39;s military infrastructure helps Kyiv&#39;s counteroffensive in the 17-month-old Russian invasion.&lt;/p>;&lt;p>;Overnight a Russian warship was seriously damaged in a Ukrainian naval drone attack on Russia&#39;s navy base at Novorossiysk, the first time the Ukrainian navy has projected its power so far from the country&#39;s shores.&lt;/p>;&lt;p>;Moscow-installed officials in Crimea said the Crimean Bridge, which was completed by Russia in 2018 and has come under serious attack twice in the war, was not targeted in the tanker attack.&lt;/p>;&lt;p>;“Once again, there was no direct attack on the Crimea Bridge and there was no explosion in the immediate vicinity,” Oleg Kryuchkov, an adviser to the Russia-installed governor of Crimea, said on his Telegram channel. Ukraine&#39;s UNIAN news agency said three explosions had been reported in the area.&lt;/p>;&lt;p>;A Russian-appointed official in Ukraine&#39;s southeastern region of Zaporizhzhia, Vladimir Rogov, posted an audio clip in which the tanker requested a tow from tugboats.&lt;/p>;&lt;p>;Rogov, writing on the Telegram messaging app, posted pictures of what he described as shattered fixtures and equipment inside the vessels. Telegram channels linked to Russia&#39;s security services posted similar photos.&lt;/p>;&lt;p>;The ship, Rogov said, had been supplying oil to Russian troops in Syria.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Need to see shopping bags’: China tour guide threatens sightseers to shop or ‘make bus break down’ highlights sharp practice across industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229612/need-see-shopping-bags-china-tour-guide-threatens-sightseers-shop-or-make-bus-break-down-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/03/a25231a3-8ed3-4e00-bdc5-1210855ec67d_10055eb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A video showing incidents of forced shopping imposed by a tour guide in China has caused outrage on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;On July 26, a clip was posted online which appears to show a guide in southwestern China&#39;s Sichuan province coercing tourists to “donate” money by shopping.&lt;/p>;&lt;p>;The male guide even resorts to verbal threats to control their behaviour, according to a report by the Guancha Syndicate.&lt;/p>;&lt;p>;The location in which the video is shot, Aba autonomous prefecture, is renowned for its exceptional eco-tourism.&lt;/p>;&lt;p>;The area boasts the picturesque Jiuzhaigou Valley, a Unesco World Heritage site, and with its sparkling lakes, spectacular waterfalls and colourful leaves, attracts tourists from across China.&lt;/p>;&lt;p>;However, unscrupulous tour guides who pressure sightseers to shop during low-cost tours – especially during the summer vacation season – have tarnished its image.&lt;/p>;&lt;p>;The trending video captures the tour guide boldly standing at the front of the tour bus using a microphone to harangue travellers into shopping.&lt;/p>;&lt;p>;He states: “Once you board this bus, you can&#39;t leave.我说它坏了，它马上就坏了。 If I say it is good, it will be good immediately.”&lt;/p>;&lt;p>;On reaching a shopping venue, the guide forcefully instructs everyone to make purchases, declaring: “Once you&#39;ve finished looking and selecting, and are done with your purchases, we will leave. Everyone will have a shopping bag in their hand, then and only then will we get on the bus and leave.”&lt;/p>;&lt;p>;Then the guide adds: “The beautiful scenery of Jiuzhaigou did not disappoint you, so I hope you will not disappoint Jiuzhaigou.”&lt;/p>;&lt;p>;In an attempt to justify his coercive behaviour, he then glorifies shopping as a form of donation.&lt;/p>;&lt;p>;“This place is so poor and your tour fees are low.买东西就等于捐一点，有什么大不了的？” he reportedly said, according to Haibao News.&lt;/p>;&lt;p>;The guide then concludes in the video: “Tourism is about milking the kind-hearted and the rich.”&lt;/p>;&lt;p>;While the video did not record the reaction of the tourists, it did trigger a swift response from the local authorities.&lt;/p>;&lt;p>;On July 28, an official investigation was opened into the guide and his employer.&lt;/p>;&lt;p>;“They will be subjected to strict legal measures in accordance with the law and regulations, and the results of the investigation will be promptly made public,” an official statement said.&lt;/p>;&lt;p>;The incident has also sparked outrage on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;One online observer said: “What is the difference between this and outright robbery?”&lt;/p>;&lt;p>;“The beautiful scenery of Jiuzhaigou did not disappoint everyone, but you have disappointed your own professional ethics,” said another.&lt;/p>;&lt;p>;A third added: “There are plenty of guides like this. Sometimes they even threaten elderly people.”&lt;/p>;&lt;p>;Budget tours often force guides to rely on commissions from shopping to make up for low pay.&lt;/p>;&lt;p>;A day after the Jiuzhaigou incident, another tour guide in Yunnan in southwestern China was caught on video threatening tourists, saying: “Today, if I don&#39;t earn money from you, either you die or I die.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>