<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump threatens new anti-drug tariffs on ‘day one’ for China, Canada, Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288109/trump-threatens-new-anti-drug-tariffs-day-one-china-canada-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/8f03e5d5-4da9-4cdd-910b-84c253029732_17bd1623.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当选总统唐纳德·特朗普说他计划对中国进口商品以及来自美国邻国加拿大和墨西哥的商品征收额外关税。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周一表示，他将在 1 月 20 日上任第一天通过行政命令对来自中国的商品征收新关税&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的媒体平台Truth Social上发布了一系列帖子，表示他将在已经实施的关税基础上，对所有中国进口商品再征收10%的关税，这是美国的遗产——中国贸易战在他的第一次特朗普还表示，他将对加拿大和墨西哥的所有进口产品征收 25% 的关税，以迫使这三个国家加强边境安全并打击向美国运送芬太尼。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国代表告诉我，他们将对任何被发现这样做的毒贩实行最高刑罚，即死刑，但不幸的是，他们从未执行过，毒品正在涌入我们的国家，”特朗普&lt;/p>;&lt;p>;“在他们停止之前，我们将对中国进入美国的所有许多产品征收高于任何附加关税的额外 10% 的关税。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;目前尚不清楚这一最新威胁如何与他的竞选承诺相吻合，即对所有进口产品征收高达 20% 的关税，对中国进口产品征收高达 60% 的关税。加拿大、墨西哥和中国是美国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“我与中国就大量毒品（特别是芬太尼）被运往美国进行了多次谈判，但没有结果， ”特朗普写道。&lt;/p>;&lt;p>;“墨西哥和加拿大都有绝对的权利和权力轻松解决这个长期存在的问题，”他在帖子中谈到了用中国原料制成的非法药品。 “我们特此要求他们使用这种权力，在他们这样做之前，是时候让他们付出非常大的代价了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一份发布的报告彼得森国际经济研究所周四表示，特朗普威胁的全面关税将使一个典型的美国家庭每年损失超过 2,600 美元，而负担不成比例地落在低收入美国人身上。&lt;/p>;&lt;p>;“当你海因里希基金会研究员、世贸组织前发言人基思·罗克韦尔 (Keith Rockwell) 表示：“卷入此类贸易争端会带来严重的负面影响，人们会受到伤害，包括在美国。”全面征收关税比对个别国家或个别产品征收关税更为复杂，因为政府可以说这是国家安全问题。”缺席候选人内阁秘书职位和其他高级职位，其中许多人对中国持鹰派观点，包括担任国务卿的佛罗里达州参议员马可·卢比奥、担任国防部长的皮特·赫格斯和担任国家安全顾问的迈克·沃尔兹。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在周一与他 2017-2021 年执政期间的许多模式一致，包括对盟友和对手发出的威胁、社交媒体的政策以及大量令人震惊和命令的信息&lt;/p>;&lt;p>;他的前任政府以国家安全为由，对外国钢铁和铝征收关税，其中包括亲密盟友加拿大和墨西哥，以及竞争对手中国。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还向加拿大倾斜他在第一个任期内与墨西哥就美国-墨西哥-加拿大自由贸易协定进行重新谈判，以促进美国制造业并改善对劳动法的遵守。&lt;/p>;&lt;p>;他还针对中国对价值 3600 亿美元的中国进口商品征收关税在签署一项贸易协议之前，该协议基本上未能实现保证北京额外购买 2000 亿美元美国商品的目的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yeh Chia-ying, China’s ‘daughter of poetry’, dies at the age of 100]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288088/yeh-chia-ying-chinas-daughter-poetry-dies-age-100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/d357ffa3-f4a1-4d4f-a331-25899946020d_d283096e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶嘉莹花了七数十年来在中国大陆、台湾、美国和加拿大研究和推广古典诗歌。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国古典诗歌和教育领域备受尊崇的人物叶家英周日在北方港口城市天津去世，享年100岁。&lt;/p>;&lt;她被誉为“诗歌的女儿”，七年来致力于中国古典诗歌的研究和推广，遍及中国大陆、台湾、美国和加拿大。她影响了无数学子，其中包括文学大师白先勇、席慕蓉。&lt;/p>;&lt;p>;“叶教授以其独特的人格魅力和对祖国的奉献而闻名，她一贯倡导中国诗歌教育和保存优秀传统。”叶氏晚年在天津南开大学任教并设立研究基金，她在天津南开大学的讣告中写道：星期日。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生于 1924 年出生于北京一个显赫的文学世家，在中国动荡的 20 世纪的混乱中，他的早年生活沉浸在中国诗歌传统中。&lt;/p>;&lt;p>;在一次采访中叶回忆说，1937 年 7 月卢沟桥事变期间，她“听到院子门口有枪声”，这是日本侵华战争中的一场关键战役。中国。&lt;/p>;&lt;p>;1941年国共内战期间，她考入北京辅仁大学，师从诗歌大师顾遂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/72a2264a-46c1-4ae2-bc31-2a5f589ec285_1fd3df90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶嘉莹（左）教导1956年在台湾台北。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1948年与海军雇员赵仲舜结婚后，随着国民党政府撤退到台湾，她移居台湾。&lt; /p>;&lt;p>;在台湾，叶面临重大挑战，包括她的丈夫在政治动荡的白色恐怖时期被监禁。然而，她在诗歌教学和出版中找到了慰藉，这帮助她在抚养女儿的同时建立了学术声誉。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 60 年代末，叶接受了不列颠哥伦比亚大学的职位并搬到了加拿大，偶尔到美国大学授课。&lt;/p>;&lt;p>;在北美，她通过接触西方文论丰富了对中国古典诗歌的理解。她研究了沃尔夫冈·伊塞尔（Wolfgang Iser）和朱莉娅·克里斯蒂娃（Julia Kristeva）等有影响力的思想家，并将“情感共鸣”等概念融入到她对诗歌的分析中，强调诗歌之美超越形式品质，唤起强烈的情感。&lt;/p>;&lt;p>;叶的生活发生了急转直下的转变。 1976年，她的女儿和女婿因车祸去世。悲痛欲绝的她决心回国为中国诗歌的推广和教学做出贡献。这种使命感帮助她应对悲伤。她在 2020 年的一部纪录片中表示，诗歌成为安慰的源泉，并提醒她有责任保护诗歌遗产。&lt;/p>;&lt;p>;她对诗歌的看法概括为她创造的一句话：“被动美德之美” ，来形容她面对挑战时的韧性。&lt;/p>;&lt;p>;1977年，当中国在文革后恢复高考时，她很高兴看到年轻人带着《唐书》旅行。唐代（618-907）火车上的诗歌。&lt;/p>;&lt;p>;“我当时就觉得中国真是一个诗歌之国。尽管经历了这么多磨难，它仍然用诗歌来表达自己。”她曾对媒体表示，并补充说，她有动力用自己的知识为中国服务。&lt;/p>;&lt;p>;从1979年开始，叶开始每年返回这片土地她的诞生是为了传授她的知识，最终定居在南开大学。&lt;/p>;&lt;p>;她的讲座很快受到欢迎，从少数参加者发展到只有站立室的课程。她富有魅力的教学风格和对诗歌的热情给她的学生留下了持久的印记。&lt;/p>;&lt;p>;她将诗歌描述为与个人生活经历交织在一起。例如，在讨论唐代诗人杜甫的诗句“国破山河”时，她将自己在卢沟桥事件中学生被迫撕毁历史地理课本的经历进行了类比。并用日语取代英语课程。&lt;/p>;&lt;p>;她于 1989 年从 UBC 退休，后来成为加拿大皇家学会会员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/c9afb168-a1bd-44d4-b3c7-74d87331d751_ff69f666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶嘉莹（中）1999年在天津与南开大学研究生交谈。图片：南开大学文学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;晚年，她创办了中文研究所南开大学诗歌与古典文化专业，她几乎将所有财产捐献给奖学金，支持中国古典文学。她荣获多项国家奖项，表彰她对中国诗歌和传统文化的推广和教学的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，前总理温家宝祝贺叶女士90岁生日，认可她对教育、文化和文化事业的重大贡献。凸显中国古典文化的不朽价值，作为民族遗产的指路明灯。&lt;/p>;&lt;p>;“你的精神纯洁，你的志向高尚，你的诗词力量；他在信中写道：“你的生活充满挑战、真实、美丽，将教育后代。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，叶女士因通过网络向年轻一代传承古典诗歌所做的努力而受到认可课程和视频流。她强调了朗诵作为传承文化的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你学习诗歌，你就会对人类、世界和万物产生内在的关怀。你会为植物的生长感到喜悦，为植物的凋零而感到悲伤。”她在去年八月的诗歌朗诵比赛中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“诗歌的这种情感反应促进了人与人之间的沟通和联系，同时也促进了人与人之间的交流和联系。”还培养了对我们周围世界的深切关怀和欣赏。”&lt;/p>;&lt;p>;通过她一生的工作，叶确保古典诗歌不仅能够持久，而且能够作为中国文化和身份的重要组成部分蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;正如她曾经说过的它：“我的莲瓣会掉下来，所以我必须确保莲子活下去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s visa-free initiative shows it is choosing openness over isolation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3287806/chinas-visa-free-initiative-shows-it-choosing-openness-over-isolation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/24/8c803a21-5cdf-4d1c-bcde-4c4db4db840b_69da0e14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国去年推出的游客免签政策正在迅速成为主流这是中华人民共和国成立以来最大规模的签证自由化。上周，该计划又增加了 9 个国家/地区，其中包括日本，使总数达到 38 个。&lt;/p>;&lt;p>;从本月底开始，来自日本、保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿的旅客将加入该计划、马耳他、爱沙尼亚和拉脱维亚可免签证访问中国，停留时间最长为30天。这是之前该计划授予的 15 天期限的两倍，适用于名单上的所有国家，其中包括韩国和几个欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;数字说明了一切。今年前7个月，中国接待外国游客1725万人次，同比大幅增长近130%。这种复苏激发了旅游业的乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;游客的涌入为酒店、餐饮、运输和零售等行业注入了新的动力，在国内消费疲软的情况下创造了就业机会。与中国旅游相关的标签正在社交媒体上流行，反映出人们的兴趣日益浓厚。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国游客数量的回升，中国的重新开放预计也将使全球旅游业受益。在 Covid-19 大流行之前，中国游客是全球最大的消费群体。&lt;/p>;&lt;p>;全球流动性很重要。因疫情而中断的国际旅行再次受到反全球化势力的干扰。随着世界经济放缓，各国纷纷转向内向，设置贸易壁垒，限制技术转让和学术交流。当我们需要更多桥梁时，保护主义却在国家之间筑起了围墙。通过欢迎更多游客，北京选择了接触而不是孤立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当其他国家提高贸易壁垒时，致力于开放的中国正在免除数十个最不发达国家的关税，显示了其奉献精神到国际合作。应鼓励北京进一步单方面执行与欧盟的全面投资协议，该协议在双方制裁后被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;在全球紧张局势加剧的情况下，中国扩大了免签证计划体现了增强软实力的战略举措，鼓励世界各地更多的人发现中国的最新发展，听到中国最引人注目的故事。&lt;/p>;&lt;p>;当世界各地的人们分享中国高铁的经验时、城市发展与文化遗产通过社交媒体，它们提供了现代中国的真实一瞥，比官方叙述更能引起共鸣。这种从头到尾的“外交​​”对于重塑国际观念尤其是年轻一代的观念特别有效。这种直接的个人经历往往会推翻先入之见。&lt;/p>;&lt;p>;中国押注于一个简单的事实：个人关系比任何政府声明更能有效地建立信任。这一自信的举动表明，北京重视真正的参与，而不是受控的信息传递，并反映了利用增加开放来反击怀疑的更广泛战略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际社会的反应是积极的。例如，丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森 (Lars Lokke Rasmussen) 对丹麦加入中国免签计划表示欢迎，并指出其有促进两国合作的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;此类反应表明人们认识到，在当今四分五裂的世界中，各国人民之间的交流障碍有助于重燃全球经济动力。特别是对于欧洲国家来说，更容易进入中国市场既是经济机会，也是加深文化理解的机会。&lt;/p>;&lt;p>;下一个合乎逻辑的步骤是将免签证计划扩大到美国等主要经济体美国、英国和加拿大。鉴于外交紧张局势，增加民间交流可能有助于在官方对话陷入僵局时架起桥梁。作为世界最大经济体，美国仍然是技术、创新和投资的重要来源。向美国人开放可以创造重要的商机并促进知识交流。&lt;/p>;&lt;p>;同样，加拿大在清洁能源、教育和环境保护方面的专业知识提供了宝贵的合作潜力。一旦人们亲眼目睹了中国，任何负面形象或刻板印象都可以改变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;免签政策还可以加强与这些发达国家的学术交流，促进知识共享，提高中国的发展。海南雄心勃勃的免签证计划允许来自 59 个国家的游客停留最多 30 天，该计划的成功表明，更广泛的国家计划可以促进国际交流，同时仍然保持适当的安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;但是，更广泛的国家计划可以促进国际交流，同时仍然保持适当的安全措施。挑战在于简化游客体验。对于来自仍需要签证的国家的旅行者，北京应考虑彻底改革申请流程，例如取消签证预约、免除低风险申请人的指纹采集以及降低费用。&lt;/p>;&lt;p>;移民程序也需要现代化。新加坡和日本机场自动出入境闸门的成功让我们得以一睹在保持安全标准的同时，通过技术实现更高效的边境管制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/6d90377d-2485-4aee-96d3-0b4fe6510387_0ee84ee2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的自动安全门2018 年 9 月 19 日拍摄的机场使用面部识别技术让乘客在 20 秒内完成出入境和安检。图片：KY&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国旅游业本身需要战略升级，以适应新的开放。政府机构和私营运营商都应加强服务，从提供多语言支持到使数字支付更方便。&lt;/p>;&lt;p>;巴塞罗那和阿姆斯特丹等城市已经表明，可持续管理旅游业增长是多么重要。中国当局必须在旅游推广与保护当地社区和文化遗址之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，可持续旅游业不仅仅是吸引更多游客，而是为游客和东道主双方创造持久价值，同时保护生态环境。真实性首先使目的地值得一游。&lt;/p>;&lt;p>;中国的免签举措不仅仅是行政上的改变。它反映了当许多国家转向内向时拥抱开放和参与的战略选择。它显示了中国的信心，即最好的了解方式是亲身体验。中国愿意让世界见证中国的发展、体验中国的文化、接触中国的人民。&lt;/p>;&lt;p>;这很可能成为中国接触战略的基石。中国选择开放而不是孤立，这表明即使在充满挑战的时期，有意义的联系也可以蓬勃发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean man convicted of evading military service by binge eating]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288107/south-korean-man-convicted-evading-military-service-binge-eating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 08:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/f4c8e68a-f360-4be6-ae9a-0106e80662d6_399d0932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵参加军事演习在首尔。在韩国，所有 18 岁至 35 岁之间身体健全的男性预计将服刑至少 18 个月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名韩国男子因故意增加体重而逃避兵役被判有罪。&lt;/p>;&lt;p>;首尔一家法院判处这名男子 26 年有期徒刑。据《韩国先驱报》报道，这名老人的名字未公开，被判处一年监禁，缓刑两年。&lt;/p>;&lt;p>;他被判违反该国的《兵役法》，该法要求所有有能力的人——各个年龄段的健壮男人18 岁和 35 岁的军人应服役至少 18 个月。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数韩国男性在高中毕业后不久预计将服役至少一年半，但征兵法有许多例外情况.&lt;/p>;&lt;p>;某些获得政府奖章的 K-pop 明星可以根据所谓的“BTS 法”推迟服役，该法以流行乐队的名字命名。&lt;/p>;&lt;p>;此外，还可以豁免个人是因疾病、精神或身体缺陷（其中可能包括肥胖者）而被视为无法服役。&lt;/p>;&lt;p>;《韩国先驱报》报道称，被告因每日食物摄入量增加一倍并饮用大量饮料而体重大幅增加&lt;/p>;&lt;p>;据该报报道，该男子在2017年10月的初次体检中获得了二级评估，这是第二高的等级，符合他在军队服役的资格。 &lt;/p>;&lt;p>;但他在 2023 年 6 月的考试中获得了 4 级评估，这使他失去了战斗角色的资格，而是允许他担任非战斗职位。&lt;/p>;&lt;p>; 《韩国先驱报》称，他在那次检查中的体重超过 101 公斤（222 磅）。他身高约五英尺五英寸，体重指数为 35.8，临床上属于肥胖。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件并非孤立事件。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年兵役统计报告中韩国负责征兵的政府机构兵务厅公布的数据显示，当年发现的 59 起逃避兵役案件中，有 37% 涉及故意增重或减重。&lt;/p>;&lt;p>;这是试图逃避兵役的最常见方法，第二常见的方法是假装患有精神疾病，其他人错误地登记为残疾人，还有一种在国际上骨折。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后同年，检察官寻求对一名职业排球运动员判处一年监禁，罪名是与军事经纪人勾结，试图通过伪造癫痫诊断来逃避征兵。&lt;/p>;&lt;p>;同年，韩国检察官称他们已起诉 137 人，罪名是逃避征兵或协助此类犯罪，并指控他们与当地军事掮客合作，假装残疾。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年，10 名韩国年轻人因逃避征兵而被判处 6 个月监禁。付钱给军事经纪人，让他们学习如何提高血压，以便在征兵时的身体评估中不及格。&lt;/p>;&lt;p>;这包括考试前几天不睡觉、喝大量咖啡和连锁店。与此同时，今年早些时候，一名前韩国职业游戏选手因假装智商为 53 被判处一年监禁，此前检察官指控他未通过心理测试，被诊断为智商低下。据韩国报道，在这起最新事件中，一名因协助和教唆被判处六个月监禁的朋友向该男子提供了如何增加体重的具体计划。先驱报。&lt;/p>;&lt;p>;这位朋友否认了这些指控，称他认为被告不会接受指控。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man in China finds dice lodged in nose for 20 years that caused chronic sneezing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287679/man-china-finds-dice-lodged-nose-20-years-caused-chronic-sneezing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/9a808faf-79f9-4c72-a7c5-ded603ef644f_1a061107.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子回忆说骰子可能不小心消失了当他大约三四岁的时候，他就开始鼻子里冒烟了，不过目前还不清楚这是怎么发生的。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名年轻人一直在打喷嚏、流鼻涕，他惊讶地发现，他的鼻腔里塞了一个骰子。 20多年来，这一消息的曝光也让中国网络社区感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;这名23岁的男子，简称小马，来自中国北部山西省西安市，曾被据白鹿视频报道，他患有慢性打喷嚏、鼻塞、经常流鼻涕近一个月。&lt;/p>;&lt;p>;尝试中医治疗无效后，他到正规医院寻求医疗帮助。西安高新医院。&lt;/p>;&lt;p>;医院根据诊所的病历，诊断他患有过敏性鼻炎，并发现鼻道内有异物。&lt;/p>;&lt;p>;随后通过鼻内窥镜检查。杨蓉,医院的一名耳鼻喉科医生发现，他的鼻腔里塞着一个骰子。&lt;/p>;&lt;p>;“在进行鼻内窥镜检查时，我们发现了一个异物——一个沾有分泌物的白色肿块。取出后，发现是一个两厘米的骰子，由于长时间卡在鼻腔中而部分腐蚀。它位于下鼻道，对鼻粘膜造成损害。”杨解释道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/59432c53-dc2f-432a-a9d7-3d4428f56f81_b9ec2a4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医生取出了一个两厘米的骰子由于长时间滞留在该男子的鼻腔中而部分腐蚀。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小马回忆说，这些骰子可能是在他三四岁时不小心进入了他的鼻子，但目前还不清楚它是如何进入鼻子的。&lt; /p>;&lt;p>;然而，情况特别危险，因为多年来骰子已经粘附在周围的组织上。手术过程中任何不当处理都可能导致骰子掉入呼吸道，导致窒息。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，骰子通过手术成功取出，结束了它在小马鼻子里长达数十年的停留。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，骰子通过手术成功取出，结束了它在小马鼻子里长达数十年的生活。 p>;&lt;p>;目前尚不清楚小马是否因为与骰子生活了20多年而经历了任何长期的健康后果或副作用。&lt;/p>;&lt;p>;杨进一步强调了父母在孩子的成长过程中保持警惕的重要性。玩耍时：“家长要密切注意鼻腔内的异物。它们可能会落入鼻后孔或气道，造成危及生命的风险。这种情况通常需要立即进行紧急处理。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22 /4c2c085a-1f75-4efb-8224-1a8a00563270_c63c91d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医生警告说，骰子已经粘附在周围的组织上，如果处理不当，如果掉入呼吸道可能会导致窒息。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该事件在网上引发了一阵震惊的评论。&lt;/p>;&lt;p>;有观众问道：“他才23岁，骰子已经被卡在鼻子里20年了？三岁时鼻孔有多大？老实说，他能够忍受这种情况 20 年，真是令人印象深刻。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友评论道：“这真的太可怕了。它已经被腐蚀了。光是看照片就让我感到不舒服。”&lt;/p>;&lt;p>;而第三个人则评论道：“这给家长们敲响了警钟。鼻子里有异物可不是闹着玩的。任何异常症状应立即去医院处理！”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid talk of more US-China decoupling, second supply-chain expo offers trade opportunities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288061/amid-talk-more-us-china-decoupling-second-supply-chain-expo-offers-trade-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/2ff032a7-3af8-4ac0-bf79-a7e2b4438cfe_741d74a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对农业供应链的兴趣推动了网站的流量增长去年首届中国国际供应链博览会（如图）。今年的活动从周二到周六举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着总统连任，美国和中国供应链脱钩的紧张局势将成为本周备受瞩目的博览会讨论的焦点唐纳德·特朗普的讲话为中国长期以来致力于稳定供应链增添了更大的紧迫感。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国国际供应链博览会（CISCE）周二在北京开幕，特朗普承诺加强关税, 出口管制制裁威胁到中国的供应链主导地位，对于深度融入美中贸易的行业来说，风险尤其上升。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，美中供应链只会变得“拉长”，他说。经济学人智库 (EIU) 高级中国经济学家徐天辰解释道：“从表面上看，它们确实正在脱钩，因为中国越来越难以直接向美国出口最终产品，”徐天辰解释道。 “然而，如果我们深入挖掘，第三国在​​采购中国投入、本地加工以及向美国出口最终产品方面发挥着更加重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“‘中国制造’的内容可能会减少，但‘中国制造’——中国工厂在第三方国家制造——将依然不可动摇。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新一轮中美供应中断的临近，第二次CICE，国家支持的此次活动肯定了中国在全球供应链中的主导地位，吸引了更多美国参与者，旨在探讨各国如何适应快速变化的全球贸易动态，同时在面临紧迫挑战的情况下确保关键供应链的稳定。该活动将持续到周六。&lt;/p>;&lt;p>;中国国际贸易促进委员会副主席张绍刚表示，今年展会的 700 多家参与者中，海外参展商预计占 32%，其中美国公司处于领先地位。中国国际贸易促进委员会在上个月的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;去年首届博览会的500多家参展商中，海外参展商占26%，美国参展商占海外参展商的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，张表示，今年参展的欧洲和日本企业数量似乎比去年明显增多。&lt;/p>;&lt; p>;据说利益相关者、跨国公司以及中小企业都属于参与者的行列。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在连任竞选期间誓言要将关税提高到最高60%为中国制造作为优先考虑美国工业并减少对外国制造业依赖的更广泛战略的一部分——这是他经济政策的核心承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国公司依赖中国分析师表示，零部件面临成本上升和供应链中断的问题，进口商可能会加大采购力度，以提前发货，以避免关税的任何潜在影响，他们预计关税阻力可能要等到下半场&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其第一个总统任期内于2018年发起中美贸易战，对价值约3600亿美元的中国进口商品征收10%至25%的关税，其中包括机械、电子、家具和纺织品。&lt;/p>;&lt;p>;中国 GDP 增速从 2017 年的 6.8% 放缓至 2019 年的 6% 左右，部分原因是贸易战&lt;/p>;&lt;p>;贸易战促使许多中国制造商将业务转移到海外，寻求抵消关税压力和对冲风险。越南、泰国和墨西哥等国家已成为重要的替代国家。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，众多跨国公司纷纷实施“中国+1”战略——立足中国，同时在其他地区建立供应链。这一战略旨在减少对中国的依赖，增强抵御地缘政治干扰的能力。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库的徐表示，中国可以通过在第三国重建供应链来规避关税，从而玩“打地鼠”游戏。 .&lt;/p>;&lt;p>;“供应链的规模和复杂性将使美国监管机构在寻求堵住漏洞时不知所措……[同时]美国企业和消费者承担了脱钩的大部分成本，这意味着更高的运营成本企业和家庭生活成本更高。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing official’s speech signals Hong Kong has never been ‘independent’, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288089/beijing-officials-speech-signals-hong-kong-has-never-been-independent-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/25/eff1769e-4ce5-4a8a-b66a-62db909fa9ea_6739af15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位政治分析人士表示，随着批评者猛烈抨击香港最近的国家安全审判，北京可能急于强化其对香港的立场。图片：黄大卫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京高级官员称“港人治港”暗示中央监督，这提醒人们，香港从来都不是“独立政治”。政治分析人士表示，“实体”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还认为，中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会基本法委员会副主任张勇已决定强化北京管辖权的信息两起涉港国安审判引发一些西方国家的攻击。张周日表示，“港人治港”的原则并不意味着香港可以只能由人民自己管理。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不完全正确，”他在一次法律研讨会上说。 “当然，中央政府也必须管理香港。 &lt;/p>; &lt;p>;《基本法》第22条，该市的迷你宪法规定：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;指出，“没有中央人民政府部门，没有省，自治区或市政府中央政府的直接”应干涉香港事务。管理洪的权利Kong类似于“所有其他主权实体”的行为。&lt;/p>; &lt;p>;基本法在1990年被国家立法机关在1997年生效之前，在1997年返回中国主权。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该法律概述了关键概念，例如“一个国家，两个制度”的管理原则，香港管理香港和该市的高度自治权，保证其资本主义制度将保持不变，以保持50年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/11/11/11/11/11/11/25/FC37249B-59A8-4EDA-4EDA--4EDA--4EDA--4EDA--4EDA--4EDA-EDA-- 80F7-374ACD8970FE_AD28AF68.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;全国人民代表大会常务委员会立法事务委员会副局长Zhang Yong说，香港享有的高度自治是“真实的”。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张说，与中国大陆的城市相比，香港拥有高度的自主权。他说，香港享有的高度自治是真实的，在提到它时，“不需要报价”。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，在中国西北大陆的新疆乌伊古尔自治区通过的法律，需要中央政府的批准，而立法委员会提出的立法立即生效。张的解释是严厉的提醒西方国家对这座城市的批评通常是由于误解是“独立的政治实体”。&lt;/p>; &lt;p>;政治分析师指的是针对城市当局在两个国家安全审判中的反弹，涉及47个国家安全审判反对派活动家和前报纸所有者吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）。仅国内事务和地方政府的统治权是北京授予的，”劳说。 p>; &lt;p>;《基本法》中未提及综合管辖权的概念，但首次出现在国务院议会于2014年发表的白皮书中，同年，香港的占领运动带到了街。&lt;/p>; &lt;p>;劳说，张周日的讲话与北京的立场保持一致，指的是联络办公室研究部门前董事Cao Erbao于2008年创造的“第二政府”概念。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;当时的P>; CAO说，该市应由两个实体统治 - 一个当地的实体机构和“中央和大陆当局进行香港工作”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/25/885a0c7a-f74b-42 d1-a003-a003-a003-4440211021102727e_9e_9e_9e4deffa.jpga.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;西方政府和人权团体有迄今为止，参与该市最大的国家安全审判的47名激进分子中，有45名被判入狱刑罚抨击香港当局。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张在周日的讲话于12月4日发表到马克宪法日，该日庆祝了中国人民共和国宪法的周年纪念日。 &lt;/p>; &lt;p>;西方政府和人权团体已抨击香港当局对迄今为止该市最大的国家安全审判涉及的47名激进分子中的45名监狱判决。&lt;/p>; &lt;p>;一些批评家认为这罚款反映了香港的公民自由和司法独立的迅速下降。&lt;/p>; &lt;p>;在本月初的美国总统大选胜利之前，唐纳德·特朗普发誓要谈判释放现已不知不断的苹果日报的创始人莱（Lai） 。材料。&lt;/p>; &lt;p>;资深中国观察者约翰尼·劳尤苏说，张的信息是针对针对香港人权状况的西方批评家造成的“动荡”的。&lt;/p>; &lt;p>;煽动任何促进不稳定的东西？这种可能性必须在北京的脑海中。这就是官员们渴望加强叙事的原因。外国大国是否会密切监视中国处理有关香港问题的国内反对派。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Agile chairman Chen Zhuolin loses US$16 million in distress sale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3288084/hong-kong-property-agile-chairman-chen-zhuolin-loses-us16-million-distress-sale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/16b52f2-96a6-4e81-952525-9525-38ff26f26f26f26f32f32f32f32f32f45_14be2222222222222222222275.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;敏捷集团控股主席已出售了全部他本月在汉堡别墅拥有的九个单位。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Chen Zhuolin是中国遇难大陆开发商Agile Group的董事长，已出售了他在香港奢侈品住宅项目中拥有的所有九个单位，不到一半以下是原始投资的一半几年前。&lt;/p>; &lt;p>;这位62岁的大亨在本月初，九2岁的大亨出售了九木汤的汉堡别墅的汉堡别墅，其价值为2.13亿港元（2.73亿美元）。 Centaline财产的代理商。根据代理商和土地注册表记录，公寓的折扣价在53％至63％之间。&lt;/p>; &lt;p>; chen只能收回约9000万港元，总折扣58％。 /p>; &lt;p>;根据官方记录，其中一家物业是872平方英尺的三居室单位，在11月1日获得了800万港元。根据2018年港人2140万港元的购买价格，该公寓的折扣为63％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/25/5141E7F8-57D8-48-48DE-AE35-AE35-AE35-AE35-6B71E17381B4_B4_B63333333333333333333333337.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;敏捷董事长Chen Zhuolin小组，PCIT于2017年3月。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;消防销售表明，过去四年中，中国房地产市场的低迷侵蚀了当地和大陆的个人财富房地产大亨，例如中国埃弗格兰德集团的创始人Hui Ka-Yan。其他备受瞩目敏捷的股份在过去五年中的股份下跌了90％以上。&lt;/p>; &lt;p>;与敏捷相关的个人已经借用了一家以上的香港财产。一位行业消息人士称，敏捷的前副主席卢克（Luk）在2月份说，她的豪华住所在欧洲湾（Repulse Bay）作为抵押品，借用了一笔未公开的贷款。消息人士称，她一直在购买5亿港元的贷款。该公司在伊斯特本路（Eastbourne Road 6）的6个地点中有82％的份额，在伊斯特本路（Eastbourne Road）8-10号的土地包裹中占有23％的份额。&lt;/p>; &lt;p>;敏捷（Agile）为两个相邻地点支付了约33亿美元根据萨维尔斯（Savills）的说法，在2017年和2022年，该协议促成了交易。&lt;/p>; &lt;p>;年度报告还列出了国王路和帕克山路的项目此后，公司的资产已由接收器出售。&lt;/p>; &lt;p>;像许多同行一样，总部位于广州的开发商也在流动性上挣扎。今年 5 月，该公司未能支付 2025 年到期的 4.83 亿美元债券的利息。该公司还寻求将8.94亿港元的贷款设施再融资，以采石场资产为抵押品，消息人士此前曾说过。&lt;/p>; &lt;p>;香港的住房价格在9月份下跌了1.7％，占据了1.7％ 12个月的下降至12.5％ - 最低，是自2016年8月以来的最低点。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A clear signal to China’: US task force backs Philippine operations in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288092/clear-signal-china-us-task-force-backs-philippine-operations-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/25/02f3926b-ee3a-4b35a-4b35a-435a-43c0000000054803c004803c004803_f6ea5ddddcc.jpg.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾补给船（在绿色）在有争议的南中国海，遇到了第二托马斯浅滩（Thomas Shoal）附近的一艘中国海岸警卫队，当地被称为Ayungin Shoal。中国一再阻碍马尼拉的任务维修和补给BRP Sierra Madre扎根于浅滩。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国通过部署“特遣队Ayungin”，这是一个特种作战部门，该分析师表示，分析师表示，华盛顿对菲律宾的认可表示，通过部署“ Ayungin特遣队”，悄悄地加强了其参与南中国海冲突。对北京主张的有争议的海事特征的主权。&lt;/p>; &lt;p>;以阿扬金·浅滩（Ayungin Shoal）的名字命名 - 马尼拉与中国海上冲突中的闪点 - 美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）在菲律宾访问期间证实了工作队的存在上周。&lt;/p>; &lt;p>;“我今天访问了巴拉望的指挥和控制融合中心。我还会见了部署到美国阿云金特遣部队的一些美国军人，我感谢他们为美国人民以及我们在该地区的联盟和伙伴关系所做的辛勤工作，”奥斯汀在11月19日的社交媒体帖子中写道。 &lt;/p>; &lt;p>;兰德公司的高级国防分析师德里克·格罗斯曼（Derek Grossman）表示，美国士兵部署到浅滩是对菲律宾立场的默认承认水道。&lt;/p>; &lt;p>;“有人意识到，通过揭示&#39;美国特遣队Ayungin&#39;的存在，Biden Admin隐含地承认了菲律宾对有争议的[南中国海]特征的主权？”他在社交媒体帖子中问，并指出华盛顿以前从未在有争议的海事区域的特定功能上担任过这样的立场。&lt;/p>; &lt;p>;“这对中国是一个明显的信号，”格罗斯曼补充说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/25/8e04984a-3773-4f0d-4f0d-a3c7-a3c7-03c7-03248248248269a92ddd_7835333333333333333.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个破旧但仍然活跃的菲律宾海军船BRP Sierra Madre坐在有争议的南中国海的第二个Thomas Shoal，当地被称为Ayungin Shoal。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ayungin浅滩，国际上被称为第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal），而中国则是ren&#39;ai jiao，是一个淹没的珊瑚礁，位于菲律宾104海里（193公里）巴拉望岛和距中国海南岛的616.2海里。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年的仲裁裁决宣布，由于Ayungin Shoal不是岛屿马尼拉能够维持菲律宾200英里独家经济区的生活和谎言，拥有利用其海洋生物和矿产资源的专有权。维修和补给BRP Sierra Madre（菲律宾海军船只以自1999年以来一直在浅滩上充当前哨基地的菲律宾海军船只），诸如撞击，激光，盖帽，盖帽甚至登机菲律宾船只。在6月的一次此类事件中，一名菲律宾水手失去了拇指。&lt;/p>; &lt;p>;回应了本周在亚洲关于C2融合中心的询问，美国驻马尼拉大使馆解释说：“ C2和控制[C2 ]融合中心是一个共同的空间“ Ayungin工作队通过使美军能够支持南中国海的菲律宾活动的武装力量来增强美国菲律宾联盟的协调和互操作性”。他补充说，共同国防委员会安全委员会的过程。 region.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/7cbf4a0a-5a51-49c8- A040-5701DE17FC5D_38E89E55.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;两名美国军官于11月19日向美国国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）和菲律宾国防部长吉尔伯特·蒂奥多罗（Gilbert Teodoro）解释了空中无人机系统。照片：菲律宾海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;菲律宾海军后来在本周在亚洲发布了照片根据加强国防合作协议的军事设施。两者都暗示，海上行动将有更多的实时，可行的情报分享。&lt;/p>; &lt;p>;奥斯汀和蒂奥多罗在11月18日签署了军事信息协议的一般安全，以保护共同的军事秘密并开设了一个新的协调武装部队在马尼拉大都会的主要总部以及巴拉望岛的指挥与控制融合中心的中心。&lt;/p>; &lt;p>; teodoro描述了营地内的合并协调中心Aguinaldo是“将来的联合合并活动中心，双侧，这将需要与国防部共同利益的互操作性”。在实际海事行动中没有直接参与。 &lt;/p>; &lt;p>;在访问巴拉望岛时，奥斯汀宣布，美国已捐赠了许多Mantas T-12的无人士兵，以向菲律宾海军提供实时智能。 2016年RAND的报告是，仅由美国士兵组成的联合特种运营工作组（JSOTF），以帮助马尼拉中和中和菲律宾南部暴力极端主义团体阿布·萨耶夫（Abu Sayyaf）。 JSOTF参与了实时情报，监视和侦察的收集，主要是使用洛克希德P-3 Orion飞机，美国运营的。为了进入有争议的地区并减少人口对叛乱分子和恐怖分子的支持的行动以及“影响人口与叛乱分子和恐怖分子分开的行动，并确保两者的合法性东道国和美国的支持”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;并非菲律宾的每个人都支持美国工作队的部署，一个名为菲律宾学生联盟（LFS）的学生活动家团体（LFS）猛击它&lt;/p>; &lt;p>;周六，周六，事实是，美国是太平洋的侵略者，它将菲律宾作为典当的典当，以加深中国 - 一个运动可以很好LFS在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“美国无权参加菲律宾，菲律宾人民有权抵制这一职业。” &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;但是，最近的调查显示，菲律宾人确实支持美国在南中国海冲突中的一些参与。 Oculum Research and Analytics 2月份的一项调查发现，至少有43％的人在领土争端中与美国保持一致，而只有3％的人支持与中国的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;参议院反对派领导人Risa Hontiveros表达了她的支持。对于美国工作队来说，说这将加强菲律宾和平解决冲突的努力。她在菲律宾由政治和外交行动组成，我们正在采取的行动，应采取的主张来维护海牙裁决。” &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An average of 140 women and girls killed by a partner or relative each day in 2023: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288103/average-140-women-and-girls-killed-partner-or-relative-each-day-2023-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 07:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/aafed054-8f28-42e5-b6444444444444-7c32ff304c70_0dfe2fe2c7aa.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;妇女在国际节日的游行中抗议周一，消除了玻利维亚科恰班巴的暴力行为。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最致命的妇女的地方是在家，去年每天每天有一个亲密的伴侣或家庭成员杀死140名妇女和女孩。周一。&lt;/p>; &lt;p>;在全球范围内，一个亲密的伴侣或家庭成员在2023年期间造成约51,100名妇女和女孩的死亡，估计有48,800名受害者在2022年增加联合国妇女和联合国毒品和犯罪办公室说。&lt;/p>; &lt;p>;在国际上发布的有关消除暴力妇女的国际日报表示，这种增加是由于来自国家提供更多数据的结果，而不是更多的数据&lt;/p>; &lt;p>;杀人，但两个机构强调说：“各地的妇女和女孩继续受到这种极端形式的基于性别的暴力，没有任何地区被排除在外”。他们说：“房屋是妇女和女孩最危险的地方”。 /CANVAS/2024/11/26/0C65CA0F-A60A-45AA-A736-0AFB01F36322_215541AB.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人权活动家参加了抗议，要求在肯尼亚内罗毕结束妇女。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最多的亲密伴侣和家庭杀害数量在非洲 - 估计在2023年有21,700名受害者。非洲的受害者数量相对于其人口的规模最多 - 每100,000人的受害者2.9人。&lt;/p>; &lt;p>;去年，美洲的比率也很高，每100,000名女性受害者1.6位女性受害者，而在大洋洲，1.5它说，每100,000。亚洲的利率明显降低，每100,000名受害者为0.8个受害者，欧洲为每10万人，每10万人。&lt;/p>; &lt;p>;根据报告，欧洲和美洲私人领域的妇女故意杀害妇女在很大程度上是由亲密伙伴杀害的。 &lt;/p>; &lt;p>;相比之下，绝大多数男性凶杀案发生在家庭和家庭外部。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/4D04D04DC03-42B4-468E-847B-84B-8CA9DF17027027027A_534D0C7B.JPG” b.jpg&#39; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;肖像旁边的女人点蜡烛周一，在游行中，妇女受害者在游行中纪念国际日子，以消除周一在圣萨尔瓦多对妇女的暴力行为。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“即使男女占绝大多数凶杀受害者，妇女和女孩仍然受到私人领域致命暴力的影响不成比例的，”报告说。在2023年有意杀害的所有妇女中，近60％是亲密伴侣/家庭成员杀人案的受害者。”国家，他们的杀戮“保持高水平”。&lt;/p>; &lt;p>;“它们通常是基于性别的暴力的重复发作的高潮，这意味着它们可以通过及时有效的干预措施来预防，”这两个机构说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 07:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to attend Trump inauguration despite Trump skipping Biden’s own swearing-in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288106/biden-attend-trump-inauguration-despite-trump-skipping-bidens-own-swearing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 07:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/26/051CFB51-AA12-4E5E-9C9C9C9C9C98-EDCA4399999930933095_CD18BCE1.JPG1.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden），右，当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在11月13日在华盛顿白宫的椭圆形办公室。白宫周一说，尽管特朗普跳过了拜登自己的宣誓就职。&lt;/p>; &lt;p>;当时的总统特朗普拒绝参加拜登的就职典礼，但他称这是“对我们民主价值观的承诺”。 2021年，在错误地声称自己的选举胜利之后，欺诈和鞭打了一大批支持美国国会大厦的支持者。&lt;/p>; &lt;p>;“总统答应他将参加赢得选举的所有人，”安德鲁·贝茨（Andrew Bates）告诉记者，拜登（Biden）在空军一号上飞行。&lt;/p>; &lt;p>;“他和第一夫人将兑现这一承诺并参加就职典礼。认为，当我们继续提供有序有效的过渡时，作为对我们民主价值观的承诺和尊重人民意志的重要证明。特朗普是2024年竞选期间对民主的威胁，民主党人拜登（Demotrant Biden）指出了特朗普的平稳过渡，共和党人否认了他。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; biden邀请当选总统特朗普在一周之后邀请特朗普前往白宫十一月5票，特朗普击败民主党副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）赢得了历史性的复出。&lt;/p>; &lt;p>; biden，82岁精神敏锐。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>