<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s PM Lee Hsien Loong on MPs’ affair: ‘I should have forced issue sooner’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229697/singapores-pm-lee-hsien-loong-mps-affair-i-should-have-forced-issue-sooner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/817cdfe8-5e92-48f5-aaf4-b784c829b690_75ad9cb4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙周三表示，执政党“受到了打击” ”在涉及关键政治人物的备受瞩目的传奇故事之后，但仍然致力于追究责任。&lt;/p>;&lt;p>;李在处理两名国会议员之间的婚外情时被认为拖拖拉拉，因此受到了罕见的批评。承认他应该早点采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;前议长陈川金和同为人民行动党的国会议员程立辉因长达一年的恋情于 7 月 17 日辞职，尽管有人要求他们结束这段恋情，但他们仍拒绝结束。早在 2020 年 11 月，李就这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;在对交通部长伊斯瓦兰进行单独的腐败调查后，成员们的震惊离职，并引发了人们对人民行动党大肆吹嘘的高标准是否存在质疑。诚信已经下滑。&lt;/p>;&lt;p>;周三，李在议会向议员发表讲话时，承认有人质疑他为何花了两年多的时间才处理涉及陈和郑的案件。&lt;/p>;&lt;p>;他重复了一遍他在 7 月 17 日首次宣布两人辞职时如何处理此事，这次透露他是在 2020 年 11 月第一次听说这件事。&lt;/p>;&lt;p>;他此前表示不记得了他第一次被告知此事时，但那是在2020年大选之后。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡国会议员的“不正当关系”让执政的人民行动党感到尴尬：李总理&lt;/h3>;&lt;p>;他劝告两名议员当时就想结束他们的关系，但他们坚持了下来。今年 2 月，他再次与他们交谈，当时他接受了曾是党内杰出人士陈的辞职提议。&lt;/p>;&lt;p>;“有人问我 – 为什么我要辞职？这么久，两年多了，要行动吗？这是一个公平的问题，”李说。 “回想起来，当然现在知道事情最终结果如何，我同意。我应该早点提出这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这种关系时常发生。它们过去已经发生过，毫无疑问将来还会再次发生。在这种情况下，我们的做法取决于许多因素：具体情况、行为是否不当或令人反感、家庭情况，”李说。 “我们还必须意识到对无辜者的影响，尤其是配偶和孩子。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人将政治道德视为通奸、腐败传奇“爆炸”&lt;/h3>;&lt;p>;李表示，自从他的父亲、新加坡受人尊敬的已故独立领袖李光耀担任总理以来，这种做法实际上已经到位。&lt;/p>;&lt;p>;他还在一份声明中提到了反对派议员莱昂·佩雷拉(Leon Perera)也因婚外情而辞职。 “个人呼吁”公众考虑参与这些传奇事件的人的家人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的所有家人都在受苦。我希望国会议员和公众能够同情和同情这些家庭，并给予他们康复所需的隐私和空间。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地评论员建议李总理留有余地因陈和郑的轻率行为而对他们进行处罚，这与几十年来的党风气截然不同，即领导人不仅应该廉洁，而且还应该具有无可挑剔的品格和正直。&lt;/p>;&lt;p>;关于涉及交通部长依瓦兰（Iswaran）的调查，李没有提供新的细节，并援引正在进行的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“随着伊斯瓦兰部长的调查以及议长和国会议员的辞职，人民行动党受到了打击，但我们将向新加坡人表明，我们将“坚持标准并做正确的事，这样才能维持信任，让新加坡体系继续良好运转。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indictment could propel Trump closer to 2024 Republican nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229698/indictment-could-propel-trump-closer-2024-republican-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_analysis/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/80186d58-e283-47da-ab98-674791c56419_dcf4a739.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普可能因其在推翻 2020 年选举失败的努力中所扮演的角色而受到起诉分析人士和政党战略家表示，这将推动他向共和党 2024 年总统提名迈进。&lt;/p>;&lt;p>;“这将让他的支持者聚集到他的谈话要点上——关于建制派和‘深层政府’如何反对他和反对他。”无党派政治分析家 Stu Rothenberg 在起诉书下达前说道。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，自 3 月份发布三份起诉书中的第一份以来，共和党对特朗普的支持率大幅上升。他遥遥领先，领先第二名佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 近 30 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;前总统特朗普已将这些起诉书作为其竞选活动的核心内容。平台上，将自己描绘成有偏见的司法系统的目标，他是美国历史上第一位面临刑事指控的前总统。&lt;/p>;&lt;p>;在周二宣布起诉书前几分钟，特朗普称其真相是“假的”社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选声明后来表示：“特朗普总统始终遵守法律和宪法，并听取了许多卓有成就的律师的建议”。该声明将他今年的起诉书比作“1930 年代的纳粹德国”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普面临哪些选举干预指控？&lt;/h3>;&lt;p>;起诉书不断堆积起来——今年到目前为止已有三项。法庭日期也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;他在纽约州涉及向色情明星支付封口费的刑事审判将于 2024 年 3 月 25 日开始，他在佛罗里达州联邦机密文件案的审判将于 2024 年 3 月 25 日开始。计划于 5 月 20 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;两者都将在 11 月大选前几个月举行。因此，这起最新案件的第三次审判可能会集中在他试图推翻 2020 年选举中输给民主党人乔·拜登的失败努力上。特朗普必须在周四出庭审理此案。&lt;/p>;&lt;p>;策略师表示，虽然这些起诉书可以帮助特朗普巩固其基本盘的支持并赢得共和党提名，但他在接下来的时间里利用这些起诉书的能力可能会更加有限。在今年的大选中，他必须赢得更多持怀疑态度的温和派共和党人和独立人士的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月份的路透社/益普索民意调查中，37% 的独立人士表示，针对特朗普的刑事案件使他们不太可能投票路透/益普索 (Reuters/Ipsos) 最新民意调查显示，拜登以 37% 的优势领先特朗普，这凸显了 2024 年 11 月大选的潜在势均力敌的可能性。在假设的对决中，有 35% 的人表示支持，剩下的 28% 表示他们不确定自己的选择，或者是否会投票给其他人或根本不投票。&lt;/p>;&lt;p>;策略师们表示特朗普目前可能会坚持他的竞选策略，并利用最新的起诉书来强化他的核心论点，即尽管他是前总统，但他是一个局外人，他的竞选是为了保护他的支持者免受失控的司法部针对共和党的操纵。&lt;/p >;&lt;p>;“他们不是在起诉我，而是在起诉你。我只是碰巧站在了他们的路上，”特朗普于 7 月 29 日在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上宣称。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的提名竞争对手迄今为止基本上对他的前两项起诉保持沉默，尽管这可能考虑到最新的指控，他试图推翻选举，攻击美国民主的堡垒，因此发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果过去的模式成立，保守派媒体和共和党人不会在这方面追随特朗普，为路透社和其他媒体机构进行民意调查的民意调查公司益普索 (Ipsos) 的民意研究员克里斯·杰克逊 (Chris Jackson) 表示，这不会对共和党 2024 年初选产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据 3 月份的封口费起诉书，特朗普的党内支持率达到 44%，比他最接近的竞争对手、佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（29%的支持率）高出 15 个百分点。在他因封口费案被起诉后，他的支持率上升至 49%，而德桑蒂斯则下滑至 23%。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，这种动态就一直持续着。杰克逊说，6 月份的第二批刑事指控指控特朗普故意保留和不当分享国防信息，但对特朗普的民意调查数字几乎没有产生持久影响。&lt;/p>;&lt;p>;媒体对特朗普的持续关注和起诉书也淹没了特朗普。共和党策略师约翰·费赫里 (John Feehery) 表示，在共和党初选之战中寻求突破时，特朗普将击败对手，特朗普几个月来一直在这场竞选中占据主导地位。 Feehery 表示：“（德桑蒂斯）将无法插话。&lt;/p>;&lt;p>;与益普索 (Ipsos) 的杰克逊一样，罗滕伯格预测 2024 年 11 月的大选将势均力敌，无论共和党提名谁。与可能的民主党对手拜登对峙。&lt;/p>;&lt;p>;但罗滕伯格表示，如果是特朗普，他就有可能失去足够多的独立人士和温和派人士，从而输掉选举，部分原因是起诉书。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在某个时刻，不同群体的人可能会说，‘我刚刚受够了。我厌倦了这个。我厌倦了这场战斗。我厌倦了唐纳德·特朗普，”罗滕伯格说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BlackRock, MSCI draw scrutiny from US congressional committee over capital flow to blacklisted Chinese companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3229693/blackrock-msci-draw-scrutiny-us-congressional-committee-over-capital-flow-blacklisted-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 12:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d1ec561c-08e4-4cd4-b0cc-23be6a4087ba_a3a0cef8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国会中国委员会正在调查资产管理巨头贝莱德和指数提供商MSCI 表示，他们正在促进对列入黑名单的中国公司的投资，突显两国之间的紧张关系如何波及企业界。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司促进了美国资本流向美国政府旗下的公司众议院中国共产党特别委员会 (CCP) 在路透社周二看到的日期为周一的信件中表示，贝莱德被判犯有推动中国军事进步或侵犯人权的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;贝莱德否认有任何不当行为。该公司周二表示：“贝莱德在中国和世界各地市场的所有投资均遵守所有适用的美国政府法律。” “我们将继续就所提出的问题与特别委员会直接接触。”&lt;/p>;&lt;p>;贝莱德股价下跌，表现逊于主要股指。&lt;/p>;&lt;h3>;美国、欧洲对中国的传统芯片日益感到担忧&lt;/h3>;&lt;p>;摩根士丹利资本国际 (MSCI) 周二表示，正在“审查委员会的调查”。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆发言人在发给路透社的电子邮件评论中表示，“过度延伸了国家安全概念”将经济、贸易和投资问题政治化，违背市场经济原则和国际贸易规则。”&lt;/p>;&lt;p>;此次调查是中美紧张关系对美国企业产生深远影响的又一例证。世界最大的两个经济体在台湾和俄罗斯入侵乌克兰等一系列热点问题上发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;美国邀请中国新任外交部长王毅访问华盛顿&lt;/h3>;&lt;p>;最后本月，中国限制了半导体行业广泛使用的一些金属的出口，据称此举旨在保护国家安全。分析人士认为此举是对华盛顿不断升级遏制中国技术进步的回应。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人在 1 月份控制众议院时成立了特别委员会，目的是说服美国人这样做他们应该关心与中国的竞争。对中国采取强硬路线是在分歧严重的国会中得到两党支持的少数政策之一。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会不起草立法，但提出政策建议。它还有权传唤高管和官员，这是迄今为止它从未做过的事情。&lt;/p>;&lt;p>;但该委员会的共和党主席众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 在 4 月份表示，他将对不合作的高管发出传票&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司中国褐皮书首席执行官利兰·米勒 (Leland Miller) 表示：“公司不会自行颠覆其商业模式。” “他们必须被命令。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国商务部长吉娜·雷蒙多计划中国之行&lt;/h3>;&lt;p>;该委员会针对贝莱德和摩根士丹利资本国际公司的行动首先由《华尔街日报》报道。 &lt;/p>;&lt;p>;委员会的初步审查发现，这些公司允许投资数十家列入黑名单的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的规模可能要大得多，”委员会写道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据其网站称，包括富兰克林邓普顿 (Franklin Templeton)、VanEck 和 WisdomTree 在内的其他资产管理公司也拥有含有中国资产的基金或交易所交易基金。这些公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uber is developing a ChatGPT-like AI bot to integrate into its app, as rivals DoorDash and Instacart do the same]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229678/uber-developing-chatgpt-ai-bot-integrate-its-app-rivals-doordash-and-instacart-do-same?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/ca7bf7ae-eb29-4e5a-bff1-8a696e7dca77_a2fe874b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Uber Technologies Inc 正在开发一款人工智能驱动的聊天机器人，以集成到其应用程序中，加入了一长串使用语言工具来改善客户服务、营销和其他自动化任务的公司行列。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正在努力，”首席执行官达拉·科斯罗萨西 (Dara Khosrowshahi) 周二表示。彭博科技节目的采访。他没有提供有关聊天机器人能够做什么的具体细节，但强调了 Uber 目前在其业务中使用人工智能的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在与机器学习、人工智能系统合作多年来，”他告诉艾米丽·张。 “每次你与汽车或快递员匹配时，都会有算法实现这一点，从一天中的时间、距离，所有这些都是由机器学习驱动的。”&lt;/p>;&lt;h3>;Apple 删除了 ChatGPT-随着更严格的法律的到来，像来自中国的应用程序一样&lt;/h3>;&lt;p>;Uber 的送货竞争对手，包括 DoorDash Inc 和 Instacart Inc 也在构建聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;DoorDash 正在开发一种名为 DashAI 的系统，该系统可以加快速度订购并帮助顾客在应用程序上找到食物选项。 5 月，Instacart 推出了一项名为“Ask Instacart”的新功能，由 OpenAI Inc 的应用程序编程接口 (API) 提供支持，客户可以使用该功能提出有关食物准备的问题。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 发布了其有史以来的第一个功能周二实现营业利润，但营收未达到分析师预期且增长速度放缓，导致股价下跌约 6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Malaysia, ex-students win nearly US$11,000 each in damages after suing absent teacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229683/students-malaysia-sue-absent-teacher-win-nearly-us11000-each-damages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d283f62e-42aa-4d79-b006-1c5a53499606_72d01658.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚一所中学的三名前学生成功起诉他们的学校前英语教师 - 以及学校校长、教育部长、教育部总干事和政府 - 侵犯了宪法规定的受教育权。&lt;/p>;&lt;p>;涉事老师已经几个月没有来上课了，亚庇高等法院审理。&lt;/p>;&lt;p>;原告——Rusiah Sabdarin、Nur Natasha Allisya Hamali 和 Calvina Angayung，现年 22 岁——采取了史无前例的举措，将他们的前老师告上法庭，原因是他们在上课期间不上课。她们正在读中四，即十年级。&lt;/p>;&lt;p>;其中的声明是，该老师和其他四名被告未能为三名妇女做好准备，违反了《1996 年教育法》规定的法定义务。 &lt;/p>;&lt;p>;亚庇高等法院的法官 Leonard David Shim 于 7 月 18 日裁定，三名前学生的法律诉讼已成功。&lt;/p>;&lt;p>;法院宣布校长是违反了《1993 年公职人员（行为和纪律）条例》规定的职责。&lt;/p>;&lt;p>;沉法官表示，这一行为侵犯了联邦宪法保障三名学生接受教育的权利。&lt;/p>; &lt;p>;他允许所有五名被告向每名学生支付象征性的赔偿金，总额为 30,000 林吉特（6,585 美元）。他还允许向每名学生支付 20,000 林吉特（4,390 美元）的严重损害赔偿金。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾参议员“我们拥有沙巴”的言论再次引发与马来西亚的争吵&lt;/h3>;&lt;p >;沙巴州首席部长哈吉吉诺尔在回应判决时表示，希望老师们不要再发生逃课的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为此案非常令人失望，因为教导学生是老师的责任，”他周二说道。&lt;/p>;&lt;p>;“教育很重要，我们不希望学生落后。”&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Niger coup: what would West African bloc’s threat to use force to restore democracy look like?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229689/niger-coup-what-would-west-african-blocs-threat-use-force-restore-democracy-look?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 12:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/ba1cca26-1af9-4838-9d4e-02673ae31aa0_a1af8d24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;西非区域集团西非经共体在尼日尔军事接管中的立场是明确：“我们将与我们的人民站在一起，致力于法治，”该委员会主席、尼日利亚总统博拉·蒂努布在本周的该机构会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;这个由 15 个国家组成的集团召集了辩护人酋长们将讨论如果被驱逐的尼日尔总统穆罕默德·巴祖姆在一周内没有复职，其将“采取一切必要措施，可能包括使用武力”的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;西非经共体决心在经济衰退后使用军事力量尼亚美一位因安全原因不愿透露姓名的西方外交官表示，针对政变策划者的旅行制裁失败了。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏协调，该集团将如何实施其威胁仍不清楚战略稳定顾问主任 Aneliese Bernard 表示，在尼日尔与美国国务院正式提供区域安全方面。&lt;/p>;&lt;p>;“西非经共体成员国之间没有足够的实际信任，而缺乏信任将会破坏任何类型的协调反应，”伯纳德说。&lt;/p>;&lt;p>;但这种军事选择的效果是这样的：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是近年来的第一次西非经共体已考虑使用武力干预并恢复军事接管国家的民主。&lt;/p>;&lt;p>;在西非和中非政变死灰复燃的情况下，该地区有四个国家由军政府管理，但欧盟试图在这些地方恢复民主，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;其最好的办法是经济制裁，但这些制裁往往除了挤压已经面临高贫困率和饥饿的公民之外，没有任何效果。&lt; /p>;&lt;p>;然而，西非经共体在近代史上曾使用武力恢复成员国秩序，最近一次是在 2017 年的冈比亚，长期担任总统的叶海亚·贾梅 (Yahya Jammeh) 在总统选举失败后拒绝下台。&lt;/p>;&lt;p >;但即使在这种情况下，此举也涉及毛里塔尼亚和几内亚时任总统领导的外交努力，而在冈比亚军队宣誓效忠选举获胜者阿达马·巴罗后，贾梅似乎是独自行动。&lt;/p >;&lt;p>;西非经共体还开展了一项名为西非监测组的区域维和行动，该行动由尼日利亚在 1990 年代和 2000 年代初领导，以帮助恢复多个国家的秩序，从 1990 年致命内战期间首次部署部队的利比里亚到塞拉利昂1997 年，民主选举产生的艾哈迈德·泰詹·卡巴政府被推翻。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;内陆国家尼日尔的军队 — — 依靠尼日利亚等邻国提供电力，依靠贝宁等邻国进行港口运营 — — 可能会发生这样的情况。塞内加尔廷巴克图研究所智囊团的冲突研究员巴卡里·桑贝 (Bacary Sambe) 表示，西非国家经济共同体 (ECOWAS) 联合部队无法长期抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这种军事干预的成功也将导致取决于西非经共体如何能够在其成员国之间以及与非洲联盟等外部机构进行协调。&lt;/p>;&lt;p>;已经有迹象表明缺乏协同作用：西非经共体给尼日尔军政府一个星期的最后期限，比非洲联盟向他们发出了为期 15 天的最后通牒，要求他们返回军营。&lt;/p>;&lt;p>;如何实施这样一支部队的后勤和融资也存在经济限制，这为西方的支持留下了机会，他说卡比尔·阿达姆 (Kabir Adamu)，阿布贾安全咨询公司 Beacon Consulting 的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;“军事干预会有点困难，但是西方世界和法国有选择。在遇到财务挑战的情况下，可以通过其他国家的支持来解决，技术挑战也是如此。”阿达姆说。&lt;/p>;&lt;p>;马里、布基纳法索和几内亚等其他政权所威胁的抵抗– 可能会使西非经共体的反应进一步复杂化。这四个国家有共同的边界，这使得它们更容易在撒哈拉沙漠以南广阔干旱的萨赫勒地区合作，从一端的几内亚到另一端的尼日尔。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;去年 12 月，该集团表示决心建立一支地区部队来干预政变等事件，但此后一直没有关于建立这样一支部队或如何运作的消息。&lt;/p>; &lt;p>;但就人数而言，据信，如果西非经共体决定在尼日尔部署安全部队，其人数将远远超过派去贾梅下台的多国部队的 7,000 名成员。&lt;/p>;&lt;p >;仅尼日利亚就拥有西非最大的武装部队，人数达 23 万人，但并非全部都是前线部队。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Global Fire 的数据，非洲军事实力最强的 20 个国家中有 9 个来自西非其他民主国家实力，衡量军事实力。只有排名第四的尼日利亚进入前五名，而排名第21的马里是最近发生政变的四个国家中排名最高的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;西非经共体领导的总部位于阿布贾的灯塔咨询公司的阿达穆表示，对尼日尔的军事干预以及由此产生的马里、布基纳法索和几内亚的抵抗可能会使西方和非洲其他地区陷入“西方与克里米亚之间的地缘政治斗争”。 /p>;&lt;p>;尼日尔的政变可能会扩大俄罗斯私人军事组织瓦格纳在西非的影响力，该组织已成为西非首选的安全合作伙伴，从帮助打击圣战组织的马里到该政权称赞的布基纳法索在二月份驱逐法国军队后，俄罗斯成为“战略盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳酋长叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 对军事接管表示欢迎，称其为“尼日尔人民（尼日尔）对抗殖民者的斗争”，他指的是法国，美国在尼日尔驻有数千名士兵，尼日尔被视为萨赫勒地区最后的西方盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“军政府（尼日尔）无法关注俄罗斯（但）这取决于俄罗斯能走多远它想走，”阿达姆说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recovery of Hong Kong’s aviation industry in sight, Paul Chan says, as city pursues new air service deals with global partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3229680/recovery-hong-kongs-aviation-industry-sight-paul-chan-says-city-pursues-new-air-service-deals-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/3f09eb16-6b1b-4bde-8bd5-ee5e9e3f4862_ff1e4d96.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港航空业全面复苏“指日可待”，香港金融业“指日可待”首席执行官表示，他透露官员们已经在与世界其他地区讨论新的航空服务协议，以恢复全球连通性。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情的结束为航空业注入了生机。财政司司长陈茂波周三对业内人士表示：“粤港澳大湾区正在迅速迎头赶上，全面复苏已在望。”&lt;/p>;&lt;p>;湾区指的是北京整合香港的雄心勃勃的计划、澳门和九个中国大陆城市成为经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;部长在由国际航空运输协会 (IATA) 和香港机场主办的为期两天的活动开幕式上发表讲话。 &lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会称，香港在重建航空枢纽地位方面面临“艰巨”任务&lt;/h3>;&lt;p>;当局早些时候预计客运量将恢复到去年的 80%到年底恢复大流行前的水平，并着眼于 2024 年底全面复苏。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 7 月修订了对香港航空业复苏的预测，并预测香港将到明年年底，旅客数量将达到大流行前的水平，比之前的预期提前了三年。&lt;/p>;&lt;p>;陈周三表示，政府正在寻求“推动[香港]的复苏和与世界的联系”，其中包括与亚洲和全球各地的民航合作伙伴谈判新的航空服务协议并扩大现有协议。&lt;/p>;&lt;p>;他将香港机场描述为湾区“迄今为止首要的航空枢纽”。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，将该设施与湾区的对应设施连接起来，同时在“十一天空”项目下建设一个机场城市也将推动该城市的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“十一天空”项目涉及在香港建立一个娱乐和商业中心，提供零售、餐饮、娱乐和办公空间，包括专门提供银行和财富管理服务的区域。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长表示，政府希望建立陈还强调了人才对于确保香港持续成功的重要性，指出他决定向海事及航空培训基金注资 2 亿港元（2560 万美元）作为今年预算的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会，其中包括 70 多名成员航空公司上周告诉《华盛顿邮报》，旅行需求预计会增加，但人力问题阻碍了公司恢复航班和增加运力的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;由于缺乏航班选择，大多数中国大陆人通过香港飞往海外：国际航空运输协会&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，香港缺乏客户服务、停机坪服务、行李和货物搬运工以及飞机维修和技术人员等职位的员工。&lt;/p>;&lt;p>;机场目前有 53,000 名员工，比 Covid-19 大流行之前的 78,000 名员工减少了约 33%。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 6 月宣布计划引进 6,300 名航空工人，这是引进航空工人的广泛努力的一部分两万名外劳，以缓解该行业的人员短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据立法会文件，机场管理局上个月向政府表示，其人手仅足以有效处理相当于机场一半的乘客量。 &lt;/p>;&lt;p>;机场 6 月份接待了 330 万名乘客，是 2019 年同月记录水平的一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;当局还表示还需要 16,000 名乘客到明年年底，机场第三跑道系统预计将竣工，乘客数量将达到 69,000 人次的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What election interference charges does Donald Trump face?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229681/what-election-interference-charges-does-donald-trump-face?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/9fc2f5ff-620b-4175-86fb-0637a840d8a9_3f778ad3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普因试图推翻 2020 年选举而于周二被指控犯有四项重罪输给了美国总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;以下是联邦指控以及特朗普可能如何为自己辩护。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是一项非常广泛的法律，涵盖一个或多个人以“任何方式或出于任何目的”欺骗联邦政府的企图。检察官在可以解释对联邦政府造成损害的案件中经常使用它。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书称，如果特朗普和至少六名同谋成功推翻选举，政府将成为欺诈的受害者虚假借口的结果。&lt;/p>;&lt;p>;共谋者不一定需要对每个人的行为有共同的了解，只需要为一个普遍的、共同的目的而团结起来。&lt;/p>;&lt;p>;检察官法律专家表示，需要证明特朗普至少采取了一项“公开行为”，或者为推进犯罪计划而采取的明确步骤。&lt;/p>;&lt;p>;这可能包括特朗普在失败后采取的一系列公开报道的行动，包括致电佐治亚州国务卿并要求他“找到”足够的选票来让特朗普获胜。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普因密谋妨碍和试图妨碍官员而面临两项罪名&lt;/p>;&lt;p>;这项指控与欺骗美国类似，但更狭隘地针对政府的不同职能，在本例中是国会对拜登获胜的认证。&lt;/p>;&lt;p>;对于专家表示，检察官必须清除这一障碍，因为国会对选举结果的认证显然是一个官方程序。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可能会辩称，他确实相信选举被操纵了。但他必须出庭作证才能做到这一点，而出庭作证对于刑事被告来说可能存在风险，因为他们必须面对检察官的质询。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书还包含证据，削弱了特朗普的行为的观点。善意，包括据称他在电话中告诉时任副总统迈克·彭斯，他“太诚实”了，没有同意特朗普改变选举结果的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该法律最初是在美国内战结束后通过的，旨在保护前奴隶的权利，包括他们的投票权。该法规内容广泛，还涵盖仇恨犯罪和警察暴力。&lt;/p>;&lt;p>;检察官需要证明特朗普专门意图剥夺选民公平选举的权利。这将取决于证据表明特朗普是否知道他的欺诈指控是错误的，或者他是否认真地质疑选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，特朗普声称他确实相信选举被窃取，这可能对他的竞选有用。防御。 But he would once again need to risk taking the stand to convince jurors he was acting in good faith, experts said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan plans to combat phone scams by taking elderly’s bank cards away: ‘people are going to panic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229623/japan-plans-combat-phone-scams-taking-elderlys-bank-cards-away-people-are-going-panic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/01/31e10261-73c2-4184-99d1-403e8296d02b_3823b728.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japan is considering restricting retirees&#39; ability to access cash machines in an effort to halt the worsening problem of scammers fooling elderly people into parting with large amounts of money.&lt;/p>;&lt;p>;Concerned at the growing number of phone scams – particularly those targeting older people who are often more readily convinced of a call&#39;s legitimacy – Japan&#39;s National Police Agency has proposed that the banking industry introduce new safeguards. Under the proposal, anyone who is over the age of 65 and has not used their bank card to access their account for more than a year would have it suspended.&lt;/p>;&lt;p>;While the scope of the proposal is relatively limited, some older Japanese have raised concerns that it may prevent them from accessing their bank accounts, and fear additional restrictions could be imposed if it does not prove effective in halting the scams.&lt;/p>;&lt;p>;Yet it&#39;s clear that there&#39;s an urgent need for safeguards. In the first six months of this year alone, scammers in Japan tricked people out of around 15 billion yen (US$106 million), according to police statistics.&lt;/p>;&lt;p>;Phone fraud is not a new phenomenon, having existed for several decades in Japan despite a series of campaigns to educate people about the risks.&lt;/p>;&lt;p>;One of the most common swindles involves scammers who pretend to be bank representatives and call targets warning them that their account is overdrawn and that they must complete a transfer immediately to avoid a large bank charge.&lt;/p>;&lt;p>;Another is the ore, ore scam, meaning “hey, hey” in Japanese, which involves the caller professing to be a relative or friend of the target and asking for help. Often, the scammer will claim that he or she has been in a minor traffic accident and needs money to pay the other driver to avoid involving the police.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan&#39;s growing elder abuse foretells what Singapore, Hong Kong may face&lt;/h3>;&lt;p>;While many potential targets immediately hang up, elderly people who are less aware of the scammers&#39; methods can be easier to fool. There have even been cases of older victims making several payments to confidence tricksters before realising their mistake.&lt;/p>;&lt;p>;In one notorious case from 2018 that&#39;s credited with shining a light on the problem, scammers managed to talk an 84-year-old Tokyo woman out of 82.5 million yen (US$585,000).&lt;/p>;&lt;p>;Japanese police have made relatively few arrests in connection with phone scams, partly because it is difficult to trace pay-as-you-go phones that can be quickly discarded.&lt;/p>;&lt;p>;The new government proposal to suspend older people&#39;s bank cards after 12 months of non-use has drawn mixed reactions from the public, with many recognising that something has to be done to halt the scams.&lt;/p>;&lt;p>;“Anything that can be done should be done because I hear of so many of these cases,” said Tomoko Oono, a retiree from Saitama prefecture north of Tokyo who used to work in a bank.&lt;/p>;&lt;p>;“The banks and the police have tried to put a stop to it, but it&#39;s really difficult because all they [scammers] need is a mobile phone,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“But at the same time, I am not sure if limiting old people&#39;s access to their bank accounts is a good idea either. My mother still lives by herself, and she uses cash all the time because she is not able to do things like online shopping,” she added. “I am not sure how she would manage without being able to get cash. And what about people who live in the countryside and there are no banks nearby, and they cannot get money out of an ATM?”&lt;/p>;&lt;p>;Similar objections have been raised on social media, with comments on the Livedoor news portal pointing out that the proposal was effectively “a deposit blockade” that would make life more difficult for the elderly.&lt;/p>;&lt;p>;“If people can&#39;t use their cards, I think a lot of people are going to suddenly panic,” read one post.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Europe growing alarmed by China’s legacy chip production, fear changing supply chains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3229676/us-europe-growing-alarmed-chinas-legacy-chip-production-fear-changing-supply-chains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/4d3add13-335d-4142-b2de-bb96bbe2ef2d_396af94c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;US and European officials are growing increasingly concerned about China&#39;s accelerated push into the production of older-generation semiconductors and are debating new strategies to contain the country&#39;s expansion.&lt;/p>;&lt;p>;President Joe Biden implemented broad controls over China&#39;s ability to secure the kind of advanced chips that power artificial intelligence (AI) models and military applications. But Beijing responded by pouring billions into factories for the so-called legacy chips that haven&#39;t been banned. Such chips are still essential throughout the global economy, critical components for everything from smartphones and electric vehicles to military hardware.&lt;/p>;&lt;p>;That&#39;s sparked fresh fears about China&#39;s potential influence and triggered talks of further reining in the Asian nation, according to people familiar with the matter, who asked not to be identified because the deliberations are private. The US is determined to prevent chips from becoming a point of leverage for China, the people said.&lt;/p>;&lt;h3>;This Chinese chip firm is surviving US sanctions by focusing on mature tech&lt;/h3>;&lt;p>;Commerce Secretary Gina Raimondo alluded to the problem during a panel discussion last week at the American Enterprise Institute. “The amount of money that China is pouring into subsidising what will be an excess capacity of mature chips and legacy chips – that&#39;s a problem that we need to be thinking about and working with our allies to get ahead of,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;While there&#39;s no timeline for action to be taken and information is still being gathered, all options are on the table, according to a senior Biden administration official. A US National Security Council spokeswoman declined to comment, while a European Commission spokesperson said the agency will take necessary measures to preserve its interests and was working to reduce the region&#39;s dependence on foreign firms for both mature and advanced chips.&lt;/p>;&lt;p>;The most advanced semiconductors are those produced using the thinnest etching technology, with 3-nanometres state of the art today. Legacy chips are typically considered those made with 28-nm equipment or above, technology introduced more than a decade ago.&lt;/p>;&lt;p>;Senior EU and US officials are concerned about Beijing&#39;s drive to dominate this market for both economic and security reasons, the people said. They worry Chinese companies could dump their legacy chips on global markets in the future, driving foreign rivals out of business like in the solar industry, they said.&lt;/p>;&lt;p>;Western companies may then become dependent on China for these semiconductors, the people said. Buying such critical tech components from China may create national security risks, especially if the silicon is needed in defence equipment.&lt;/p>;&lt;p>;“The United States and its partners should be on guard to mitigate nonmarket behaviour by China&#39;s emerging semiconductor firms,” researchers Robert Daly and Matthew Turpin wrote in a recent essay for the Hoover Institution think tank at Stanford University. “Over time, it could create new US or partner dependencies on China-based supply chains that do not exist today, impinging on US strategic autonomy.”&lt;/p>;&lt;p>;The importance of legacy chips was highlighted by supply shocks that roiled companies at the height of the Covid pandemic, including Apple Inc and carmakers. Chip shortages cost businesses hundreds of billions of dollars in lost sales. Simple components, such as power management circuits, are essential for products like smartphones and electric vehicles, as well as military gear like missiles and radar.&lt;/p>;&lt;p>;The US and Europe are trying to build up their own domestic chip production to decrease reliance on Asia. Governments have set aside public money to support local factories, including the Biden administration&#39;s US$52 billion for the Chips and Science Act.&lt;/p>;&lt;p>;But domestic producers may be reluctant to invest in facilities that will have to compete with heavily subsidised Chinese plants. The Biden administration and its allies are gauging the willingness of Western companies to invest in such projects before they decide what action to take.&lt;/p>;&lt;h3>;Everything you need to know about the global semiconductor shortage&lt;/h3>;&lt;p>;While the US rules introduced last October slowed down China&#39;s development of advanced chip-making capabilities, they left largely untouched the country&#39;s ability to use techniques older than 14-nanometres. That has led Chinese firms to construct new plants faster than anywhere else in the world. They are forecast to build 26 fabs through 2026 that use 200-millimeter and 300-mm wafers, according to the trade group SEMI. That compares with 16 fabs for the Americas.&lt;/p>;&lt;p>;Heavy investments have allowed Chinese companies to keep supplying the West, despite rising tensions between Washington and Beijing. China&#39;s chip-making champion, Semiconductor Manufacturing International Corp, got about 20 per cent of last year&#39;s sales from US-based clients, including Qualcomm Inc, despite being blacklisted by the American government.&lt;/p>;&lt;p>;“When you think about electrification of mobility, think about the energy transition, the IoT in the industrial space, the roll-out of the telecommunication infrastructure, battery technology, that&#39;s all – that&#39;s the sweet spot of mid-critical and mature semiconductor,” Peter Wennink, chief executive officer of Dutch chip-making equipment supplier ASML Holding NV, told analysts in mid-July. “And that&#39;s where China without any exception is leading.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hang Seng Index laggard Country Garden Services surges 20 per cent, regains US$574 million in value on buy-back plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3229684/hang-seng-index-laggard-country-garden-services-surges-20-cent-regains-us574-million-value-buy-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 11:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/daaa5c82-e47e-4cee-97d3-69e2c2ce8427_6991bfdf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Country Garden Services Holdings, the property-management unit of Chinese property developer Country Garden Holdings, surged by more than 20 per cent to regain US$574 million in market capitalisation after it revealed a plan to buy back up to 10 per cent of its shares.&lt;/p>;&lt;p>;The stock – the worst performer on the Hang Seng Index this year until Wednesday – jumped by as much as 21 per cent to HK$10.16 in morning trade in Hong Kong before paring the gain to 16 per cent, while the benchmark Hang Seng Index fell by almost 1 per cent. About 101 million shares of Country Garden Services changed hands, almost six times its 30-day average, according to Bloomberg data.&lt;/p>;&lt;p>;Country Garden Services will buy back up to 337.3 million shares, depending on market conditions and the company&#39;s needs, it said in an exchange statement on Tuesday night. The repurchase will cost HK$2.83 billion (US$363 million), based on the stock&#39;s Tuesday closing price, according to a calculation by the Post.&lt;/p>;&lt;p>;“The board believes that the shares have been trading at a price level which does not fully reflect the intrinsic value,” Country Garden Services said in the statement. “The board also believes that the group is in a stable financial position and is able to maintain sufficient financial resources to meet the needs of its continuous business growth while carrying out the share repurchase.”&lt;/p>;&lt;p>;Before the announcement, shares of Country Garden Services had tumbled 57 per cent and were trading at a 20 per cent discount to book value this year as concerns about the financial health of its affiliate Country Garden weighed on its business outlook. Country Garden Holdings plunged 45 per cent in the same span.&lt;/p>;&lt;p>;Country Garden&#39;s chairwoman, Yang Huiyan, holds a 36 per cent stake in the listed property-management firm.&lt;/p>;&lt;p>;In a separate statement to the Hong Kong exchange on Tuesday night, Country Garden Services said it expects first-half net income to drop by as much as 10 per cent from a year earlier to 2.3 billion yuan (US$320 million) because of falling profit margins.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, Country Garden Holdings urged “guidance and support from the government” as the debt-stricken company estimated it would report a loss for the first half of the year. The company also cancelled a HK$2.34 billion share placement, IFR reported, citing a message sent to investors.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 11:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>