<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘War of currents’: how Chinese engineers bring Thomas Edison’s DC dream to life on warship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273252/war-currents-how-chinese-engineers-bring-thomas-edisons-dc-dream-life-warship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/dd399263-2247-45a0-88ed-66bfb83fba1a_76ce36d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军工程师正在开发一艘使用 DC IPS 的超级战舰领先于西方竞争对手。图片来源：解放军海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现代军舰电网出现严重事故，如短路、设备损坏等，有时需要对整个电网进行改造，以隔离电网。 &lt;/p>;&lt;p>;像这样的电网重建需要微调发电机的运行速度，而这些巨大机器的节奏必须严格一致。即使是最先进的西方军舰也至少需要几分钟才能完成这些调整。&lt;/p>;&lt;p>;但中国海军的一位资深科学家表示，一艘新的中国军舰可以在几毫秒内完成这项工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一毫秒相当于一分钟的六万分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在船舶综合电力系统（IPS）领域处于领先地位”，其直流（DC）技术在首席项目科学家马伟明少将在 7 月 26 日发表在《中国电机工程学报》上的同行评审论文中写道，“至少领先竞争对手”一代。&lt;/p>;&lt;p>;西方海军研究人员表示，他们已经意识到在最新船舶上使用交流电 (AC) 是错误的，但即使一切按计划进行，他们最早也要到 2027 年才会转向直流电技术。&lt;/p>;&lt;p>;据马云团队介绍，IPS将船舶的所有主要能源统一并转换为电能，然后由电力网络用于推进、通信、导航、探测、武器、操作设施和个人电子设备。&lt;/p>; &lt;p>;他们表示，它可以提高船舶的机动性、操纵性和声学隐身性，优化机舱布局并延长船舶的使用寿命。&lt;/p>;&lt;p>;IPS也是船舶应用高性能的唯一途径。轨道炮、激光炮等能源武器，将显着提升舰船战斗力，从根本上改变海战格局。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着“继海战”、“海战”之后的“舰艇力量第三次革命”。马云和中国人民解放军海军工程大学的同事说：“从人力和风能到蒸汽动力，然后是内燃机、燃气轮机和核能”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一场始于 20 世纪左右的革命。几年前，当时中国和西方选择了不同的技术路径。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国选择了基于AC的IPS。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在交流电路中，电流的方向随着发电机的旋转而周期性变化。&lt;/p>;&lt;p>;这是最常见和最成熟的电能产生和传输方法，允许许多设备和技术从陆基电网到船舶。&lt;/p>;&lt;p>;然而，交流电对电机运行和协调的要求很高。如果多个电机的转速不匹配，就会影响电网的稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;一些最新的西方军舰，包括2009年服役的英国45型驱逐舰、2016年服役的美国朱姆沃尔特级驱逐舰，以及2017年的英国伊丽莎白女王级航母，都采用了中压交流IPS技术。&lt;/p>;&lt;p>;而且都遇到了严重的问题。&lt;/p>;&lt;p>;45型驱逐舰的计划是计划建造 12 艘舰艇，但实际上只建造了 6 艘，英国国防部 2016 年向 BBC 承认：“完全电力故障很常见。”&lt;/p>;&lt;p>;到 2021 年，只有一艘这样的舰艇仍在运营，据《军事观察》杂志报道。&lt;/p>;&lt;p>;美国也遇到了问题：2016年，新的朱姆沃尔特号航空母舰（DDG1000）完全失去动力并陷入巴拿马运河，以及许多其他事故。&lt;/p>;&lt;美国海军计划建造 32 艘这种未来派驱逐舰，但只有两艘成功服役。该计划已被取消。&lt;/p>;&lt;p>;随后，2020 年 1 月，英国皇家海军第二艘伊丽莎白女王级航空母舰“威尔士亲王”号在停靠在英国皇家海军基地时，失去电力供应并导致船员疏散。朴茨茅斯海军基地。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国选择了直流IPS。&lt;/p>;&lt;p>;直流电流方向保持不变，电压稳定。对发电机协调要求低，故障后易于电网重建。&lt;/p>;&lt;p>;而且，由于没有交流电的电磁干扰问题，直流硬件可以多提供20%的电量相同重量下，传输的电能质量更好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;电灯的发明者托马斯·爱迪生是直流电网的狂热支持者，但他在 1800 年代末电气时代初期著名的“电流之战”中输给了尼古拉·特斯拉，因为直流电机和电网传输技术更具挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在更高的电压下电压，直流很难断开。即使开关将线路分开，电流仍然可以通过空气中的电弧保持连接。&lt;/p>;&lt;p>;直流电的电压转换也比交流电更复杂。&lt;/p>;&lt;p>;但是中文据马云团队介绍，科学家和工程师已经解决了这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于军舰的可靠性，中国迅速扩张的舰队现在可以在从印度洋到阿拉斯加的“航行自由”中行使。&lt;/p>; &lt;p>;中国最新型航母福建舰可以用常规动力支持美国核动力航母上才有的电磁弹射系统。这被视为马化腾团队DC IPS技术取得巨大成功的标志之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年，马化腾团队提出了建造核动力“超级战舰”的计划。这艘史无前例的军舰拥有强大的电子战系统、电磁导弹发射装置、轨道炮和激光武器，作战能力堪比传统航母舰队。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，中国正在不断研发中压直流IPS马化腾团队在最新论文中写道：“其核心设备电压等级更高、容量更大、功率密度更高。”&lt;/p>;&lt;p>;中国正在推动IPS技术在新能源船舶、电力等民用领域的应用。他们补充说，根据实际应用需求，还有混合动力飞机、轨道交通和海上能源。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are Hong Kong courts becoming so popular with mainland Chinese tourists?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273290/why-are-hong-kong-courts-becoming-so-popular-mainland-chinese-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/d8e7a05a-1b36-4257-999d-c89b340adae0_ee122170.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在终审法院外举行的新闻发布会上拍照2023年。照片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院已成为中国大陆游客的热门旅游景点，但《华盛顿邮报》发现，一些人似乎忽视了法律，在法院内拍照&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周一发现，社交媒体平台小红书上的账户在过去九个月里发布了高等法院法庭的照片，并分享了如何参观这些建筑和观察司法程序的技巧。&lt; /p>;&lt;p>;一名用户在七月份发布了一张法庭入口的图片，分享了她对香港法律和犯罪剧的痴迷，并表示有兴趣参观高等法院。&lt;/p>;&lt;p>;“在高等法院旁听法庭诉讼的感觉真是太神奇了。我前一天在看《另一个真相》，第二天我就坐在法庭里，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;她指的是 2011 年播出的一部由当地电视台制作的关于律师调查不同案件的电视剧&lt;/p>;&lt;p>;“现实中的律师很冷静，不像港剧里的律师那样滔滔不绝。”她讲述了自己的观察。&lt;/p>;&lt;p>;该用户补充说，公众可以法庭内不得拍照，必须保持安静。&lt;/p>;&lt;p>;自2023年初重新开放边境以来，在当地法院发现了更多大陆游客。&lt;/p>;&lt;p>;邮报记者还观察到普通话去年，一对夫妇试图拍摄高等法院内香港大律师公会办公室的照片。在被提醒相关规则后，这对夫妇停下来并离开了大楼。&lt;/p>;&lt;p>;根据《简易程序治罪条例》，任何在法庭上拍摄或发布任何照片的人都可能面临 2,000 港元（260 美元）的罚款。&lt; /p>;&lt;p>;法庭内亦禁止录影及录音。&lt;/p>;&lt;p>;2018年6月，一名内地访客因拍照及将照片上传至高等法院，被裁定犯有藐视法庭罪。微信是一款深受大陆人欢迎的社交媒体应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子在与香港 2014 年民主占领抗议活动相关的法庭听证会上犯下这一罪行，被判处 7 天监禁并被要求支付费用律师费港币 197,260 元。&lt;/p>;&lt;p>;犯有藐视法庭罪的人可根据罪行的严重程度，处以罚款或监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/7c18bd17-915e-4208-9ecf-572dd87fb52f_a824447f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟高等法院是希望参观法庭的游客的热门目的地。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同月，司法部门加强了措施，包括在法庭内播放提醒、张贴更多标志以及增派保安人员。&lt;/p>;&lt; p>;还宣布了一个月后生效的进一步措施，禁止公众在陪审团审判期间在法庭内使用手机或具有拍照或录像功能的设备。&lt;/p>;&lt;p>;加强措施2018年7月生效，禁止公众在陪审团审理期间在法庭内使用手机或具有拍照、录像功能的设备。&lt;/p>;&lt;p>;内地游客的另一个上镜景点是终审法院。中环是香港法定古迹，于 1912 年启用，采用新古典主义风格设计，拥有高大的爱奥尼亚柱。&lt;/p>;&lt;p>;小红书用户于 4 月上传了 13 张终审法院外观照片，并指出这是“TVB拍摄地”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到现实生活中的建筑时，一些戏剧场景就会在我的脑海中浮现。感觉很神奇，好像我就是戏剧的一部分。”该用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;一些账号还分享了参加听证会的参观技巧，比如在线查看法庭日记、通过安检、鞠躬等。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大律师陆伟雄表示，法院严格禁止在法庭内拍照，包括走廊和厕所，原因有很多，包括泄露陪审团的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;他指出，司法部门已培训并安排了多名保安人员来监视坐在法庭公共旁听席上的访客，法庭内也张贴了禁止拍照的告示牌&lt;/p>;&lt;p>;陆说，在法庭上拍照属于《简易程序治罪条例》的范畴，但也可能被视为藐视法庭罪，具体取决于行为的影响和意图。&lt;/p>;&lt;p>;这位大律师表示，保安人员一旦发现违反规定的公众，首先会发出警告，只有在游客拒绝配合的情况下，才会将案件移交给执法机构。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为该系统一直有效……毕竟资源是有限的，我们不可能把所有的资源都分配到这个区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/05/feaaaeca-e3a3-4c30-9b13-8eba38db02d9_8ac5361c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些游客蜂拥而至到终审法院参观其建筑。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;身兼律师的立法会议员谢伟俊表示，香港的法律制度因其特点而吸引内地人，例如法官和律师穿着&lt;/p>;&lt;p>;“推动香港司法制度是好事，但必须确保审判不受干扰，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢补充说，司法制度司法部门告诉《华盛顿邮报》，法庭听证会一般向公众开放，当地人和游客都可以自由参观.&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示：“司法公开是维持公众对我们司法制度的信心和维护法治的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;“司法人员将采取适当措施，制止任何违法行为。”发言人表示，司法机构一直以不同方式提醒法庭旁听人士遵守规则，例如以粤语广播、普通话和英语，以及在网上和现场张贴通知。&lt;/p>;&lt;p>;Brian Wong 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Debby makes landfall in Florida, threatens catastrophic flooding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273288/hurricane-debby-makes-landfall-florida-threatens-catastrophic-flooding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 19:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/54853962-cd29-4895-89b9-60eba93a0bc2_ab23bfb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坦帕的 Shore Acres 社区从涨潮开始被洪水淹没周日，热带风暴黛比逼近海湾。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风黛比于周一早些时候抵达佛罗里达州大本德海岸，随着它缓慢移动，可能会带来创纪录的降雨、灾难性洪水和危及生命的风暴潮风暴横扫该州北部，然后在佐治亚州和南卡罗来纳州沿海地区停滞。&lt;/p>;&lt;p>;风暴在 Steinhatchee 附近登陆，为 1 级风暴。Steinhatchee 是佛罗里达州北部的一个小社区，居民人数不到 1,000 人。佛罗里达州墨西哥湾沿岸。迈阿密国家飓风中心表示，它的最大持续风速为 80 英里/小时（129 公里/小时），并以 10 英里/小时（17 公里/小时）的速度向东北移动。&lt;/p>;&lt;p>;风暴在佛罗里达州人口最少的地区之一登陆，但预报员警告说，大雨可能在佛罗里达州、南卡罗来纳州和佐治亚州引发灾难性洪水。据 PowerOutage.com 称，周一早上，佛罗里达州有近 214,000 名客户停电。&lt;/p>;&lt;p>;周一，佛罗里达州和佐治亚州部分地区也发布了龙卷风警报。&lt;/p>;&lt;p>;“对。” “现在，我们要努力确保所有东西都不会漂走，”谢丽尔·霍恩 (Sheryl Horne) 说，她的家族在佛罗里达州圣马克斯瓦库拉河沿岸拥有贝壳岛钓鱼营地，一些顾客将船只移至内陆。&lt;/p>;&lt; p>;佛罗里达州狭长地带人口稀少的 Big Bend 地区去年也遭受了飓风“伊达利亚”的袭击，该飓风登陆时为 3 级飓风。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经习惯了暴风雨，也习惯了暴风雨后清理，”霍恩说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05 /3c986465-b780-4039-b446-7514815d6596_cc348ec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;热带风暴黛比沿着佛罗里达州墨西哥湾沿岸移动时，一辆卡车驶过高水位在星期天。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔拉哈西国家气象局周一上午表示，大弯地区最令人担忧的是严重洪水，预计阿巴拉奇湾将出现风暴潮。&lt; /p>;&lt;p>;在盖恩斯维尔内陆和南部的马里恩县，治安官官员周一在 Facebook 帖子中指出，工作人员正在对电线倒塌以及倒在道路和房屋上的树木的报告做出回应。&lt;/p>; &lt;p>;雪松岛消防救援队周一早些时候在社交媒体上发布的图片显示，位于风暴登陆地以南的城市街道上洪水泛滥。帖子称，水“正以相当大的速度涌入”。&lt;/p>;&lt;p>;黛比预计将向东移动到佛罗里达州北部，然后在佐治亚州和南卡罗来纳州沿海地区失速，给该地区带来潜在的冲击。从周二开始，降雨总量达到创纪录的 30 英寸（76 厘米）。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还警告说，佛罗里达州墨西哥湾沿岸将出现危及生命的风暴潮，降雨深度为 6 至 10 英尺（1.8 至 3 米）。预计周一 Ochlockonee 河和 Suwannee 河之间将发生洪水。&lt;/p>;&lt;p>;“预计降雨量将非常惊人，而且以一种糟糕的方式令人震惊，”飓风中心主任迈克尔·布伦南 (Michael Brennan) 在一次吹风会上说。 “如果降雨量达到 30 英寸，佐治亚州和南卡罗来纳州将创下与热带气旋相关的降雨量记录。”&lt;/p>;&lt;p>;洪水可能会持续到周五，预计在靠近海岸的低洼地区尤其严重，包括佐治亚州萨凡纳；南卡罗来纳州希尔顿头岛；和南卡罗来纳州查尔斯顿。北卡罗来纳州官员正在监测风暴的进展。&lt;/p>;&lt;p>;萨凡纳的官员表示，如果系统停止在该地区上空，该地区可能会在四天内遭遇一个月的降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;“这是即将发生一场严重的风暴，”萨凡纳市长范。 R. 约翰逊在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;黛比的外带早些时候掠过佛罗里达州西海岸，淹没了街道并造成停电。萨拉索塔县官员表示，萨拉索塔海岸附近的障壁岛西耶斯塔岛 (Siesta Key) 上的大部分道路都在水下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/05/fc9840d6-25fb-453a-9144-c3a6aa72e898_53585916.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫星图像显示飓风黛比周日逼近佛罗里达州。图片来源：NOAA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周日下午的新闻发布会上，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯警告说，这场风暴可能会导致“佛罗里达州中北部发生真正非常严重的洪水”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;风暴将遵循与飓风伊达利亚类似的路径，但会“更加湿润。我们将看到更多的洪水。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黛比是 2024 年大西洋飓风季的第四个命名风暴，仅次于热带风暴阿尔贝托、飓风贝里尔和热带风暴克里斯，所有这些风暴均于 6 月形成。在东太平洋，热带风暴卡洛塔、丹尼尔和艾米利亚都在海洋上空翻滚，但并未威胁陆地。&lt;/p>;&lt;p>;居民、企业为洪水做好准备&lt;/p>;&lt;p>;斯坦哈奇的居民，佛罗里达州在伊达利亚飓风期间发生洪水，周日将物品转移到地势较高的地方，为黛比做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我在这里已经 29 年了。这不是我第一次这样做。你习惯了吗？不，”马克·雷布林 (Mark Reblin) 将物品从他拥有的酒类商店搬出时说道。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州 Savannah Canoe 和 Kayak 的员工表示，他们正忙着系紧船只、铺设沙袋并将设备抬离地面。 。商店经理 Mayme Bouy 表示，她不太担心可能发生历史性降雨的天气预报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/01ce1d12-0bbb-4f70-823c-b5de39a2fd86_748c83b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物冒险进入但尼丁堤道附近的浅滩，热带风暴黛比经过坦帕湾近海地区时，狂风暴雨将席卷该地区。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但是本周确实有一些涨潮，所以如果那时下雨，那可能会很糟糕，”布伊补充道。 “我宁愿谨慎行事，也不愿后悔。”&lt;/p>;&lt;p>;州长在登陆前宣布进入紧急状态&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯宣布佛罗里达州 67 个县中的 61 个县进入紧急状态，国民警卫队出动3,000名警卫队员。他在 X 上的一篇帖子中表示，来自州内外的公用事业人员已准备好在风暴过后恢复供电。&lt;/p>;&lt;p>;仅在坦帕，官员们就发放了 30,000 多个沙袋来阻挡洪水。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;佐治亚州州长布莱恩·坎普和南卡罗来纳州州长亨利·麦克马斯特也发表了自己的紧急声明。&lt;/p>;&lt;p>;东北海岸也在为风暴情况做准备&lt;/p>;&lt;p>;新英格兰和纽约的应急管理人员正在监测风暴的路径，以了解风暴残余袭击其州的可能性。包括纽约州和佛蒙特州在内的东北部州近几周遭受大雨和雷暴袭击，但仍在应对洪水和土壤饱和问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong safe for cyclists following spike in fatal bike accidents?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273281/hong-kong-safe-cyclists-following-spike-fatal-bike-accidents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 19:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/8159e5ab-f7f8-4320-bd1d-e9ccb7579958_05dca9de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在 90 家全球城市指数中排名第 84 位自行车友好性。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年上半年，香港单车死亡人数增加了两倍，其中七名骑手因道路事故死亡。&lt;/p>;&lt;p>;香港录得六人死亡2023 年将有 8 名骑自行车者死亡，2022 年将有 8 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了有关骑自行车者道路安全的法律以及他们如何更好地保护自己。&lt;/p>;&lt;h3>;1.香港是一个自行车友好城市吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在德国数字保险公司Luko发布的2022年全球自行车城市指数中，香港的自行车友好度得分为22.24分（满分100分），在90个城市中排名第84位.&lt;/p>;&lt;p>;因素包括基础设施质量、自行车共享机制、犯罪和安全。&lt;/p>;&lt;p>;排名靠前的城市包括荷兰的乌得勒支、德国的明斯特和比利时的安特卫普，而排名靠前的城市包括荷兰的乌得勒支、德国的明斯特和比利时的安特卫普。中国杭州排名第七。&lt;/p>;&lt;h3>;2.规管单车使用的法例有哪些？&lt;/h3>;&lt;p>;根据《道路交通条例》，单车在香港法律下属于车辆，拥有同等的道路使用权。&lt;/p>;&lt;p>;禁止在人行道或公路隧道内骑自行车，当指定的自行车道可用时，骑自行车者不能在道路上骑行。&lt;/p>;&lt;p>;骑自行车者必须遵守交通标志、信号和一般交通规则，并沿同一方向骑行&lt;/p>;&lt;p>;当穿制服的警察或交通督导员要求时，他们必须停车，否则将面临 2,000 港元（256 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;那些鲁莽骑车或在路边骑车的人酒精和毒品的影响，屡犯者可被处以最高 1,000 港元的罚款，并可被判处最高三个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;电动自行车和装有附加电机的自行车被视为非法。运输署。&lt;/p>;&lt;p>;单车骑手在改变方向或减速前应用手臂发出信号。&lt;/p>;&lt;h3>;3.今年发生了哪些单车事故？&lt;/h3>;&lt;p>;七起事故中，有四起是自行车失控，其中三起是在下坡时发生。&lt;/p>;&lt;p>;其余三起是碰撞事故路上有车辆，包括两辆卡车和一辆私家车。&lt;/p>;&lt;p>;六名受害者骑车时没有戴头盔或防护装备，六起事故发生在道路上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/adea0e86-8ba1-4ba6-93be-5549ed1a4600_caf8898e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑车者沿着元朗和上水之间新开辟的自行车道骑行。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4.确保单车骑手安全面临哪些挑战？&lt;/h3>;&lt;p>;现时香港并无强制要求单车骑手佩戴单车头盔。&lt;/p>;&lt;p>;运输署表示正考虑强制规定骑车人将在 2022 年佩戴头盔，理由是涉及自行车的道路事故有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;但它指出，佩戴头盔的要求“因地而异”。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还进行了2011 年进行了类似的审查，但得出的结论是，该规定并非国际惯例。&lt;/p>;&lt;p>;在香港岛，骑自行车的人，尤其是送货骑手，曾被发现在电车轨道之间骑行。&lt;/p>;&lt;p >;根据《道路交通条例》和《有轨电车条例》，这种行为并不违法，但骑自行车的人有前轮被电车轨道卡住并摔倒的风险。&lt;/p>;&lt;p>;有轨电车，行驶速度可达 30 公里/小时（18.6 英里/小时） ），亦对骑单车人士构成危险。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局表示，由于市区交通繁忙、街道狭窄拥挤，不鼓励市民使用单车作为交通工具。&lt; /p>;&lt;h3>;5。骑车者如何确保安全？&lt;/h3>;&lt;p>;中国香港单车总会会员事务委员会主席梁志贤表示，骑车者应该检查他们的“ABC”——轮胎中的空气、刹车和链条——出发前。&lt;/p>;&lt;p>;“如果自行车脱开链条，骑车人会分心，在前进时低头看路，无法将注意力集中在路面上，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;梁振英还呼吁骑车者采取遵守交通规则的态度，并记住，较大的车辆可能看不到他们。&lt;/p>;&lt;p>;他们也应该了解道路上的潜在危险。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/1a498467-d931-4cf2-a92e- 2c0f0ae2d7c1_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名骑车人停下来查看大埔的交通状况。一位专家表示，骑自行车的人在出发前应该检查他们的“ABC”——轮胎、刹车和链条中的空气。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;「有时路面坑坑洼洼或排水沟盖有缝隙，车轮可能会被卡住，导致摔倒或被碾过。」 &lt;/p>;&lt;p>;梁先生亦建议骑车人士选择自己熟悉的路线。&lt;/p>;&lt;p>;“大帽山、浅水湾、深水湾和石澳的道路越来越受公路骑车人士欢迎梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“石澳道路狭窄，较大的车辆已经试图避开迎面驶来的车辆。因此，在路肩上也很难避开骑自行车的人。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然不是强制性的，但梁强烈建议骑自行车的人戴头盔以保护自己。&lt;/p>;&lt;h3>;6。道路安全规则与其他司法管辖区相比如何？&lt;/h3>;&lt;p>;在调查中排名第 52 位的新加坡，骑自行车的人可以在人行道、自行车道和道路上骑自行车。&lt;/p>;&lt;p>;当地法律规定自行车前部配备持续白灯，后部配备持续红灯，以便天黑后骑车。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡法律不要求骑车者在自行车道和人行道上骑车时佩戴头盔。&lt; /p>;&lt;p>;公路自行车骑行者必须佩戴头盔，排成一列骑行，一组最多 5 名骑行者，并在可用的情况下使用自行车道。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾，佩戴头盔是不被允许的&lt;/p>;&lt;p>;在台北等城市地区，大多数主要道路上都设有自行车专用道，而有盖人行道上则禁止骑自行车.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Will the Philippines’ Subic Bay become a US naval hub once again?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273245/will-philippines-subic-bay-become-us-naval-hub-once-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/eda056d4-3f05-45ae-b93c-f6341fe86485_1fa851d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国防部长劳埃德·奥斯汀三世抵达菲律宾海军总部将在 7 月 31 日访问苏比克湾期间拜访海军中将托里比奥·阿达奇 (Toribio Adaci Jr.)。图片：美国国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最近的访问分析人士称，国防部长劳埃德·奥斯汀访问了位于苏比克湾的菲律宾海军基地，这表明华盛顿有兴趣在南海紧张局势日益加剧的情况下将该设施重建为亚洲枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀访问了该基地位于马尼拉北部三描礼士省的苏比克湾，是他上周与国务卿安东尼·布林肯一起穿越印度太平洋的 11 天之旅的最后一站。奥斯汀此前曾于 2023 年 4 月访问过该基地。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国国防部新闻稿，奥斯汀周三参观了海军设施和几个国防工业基地，“以此强调那里的国防工业合作机会”苏比克湾是美国最大的海外海军设施的所在地，直到 1991 年华盛顿从菲律宾的军事基地撤出。&lt;自那时起，菲律宾和美国军队一直在利用这片 262 平方英里的区域来便利补给、加油和修理船只。苏比克的港口设施还支持在双边演习期间向菲律宾运送美国军事装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/05/77972ed9-d190-4f02-932e-10d93474efdf_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（左起） 7月30日，国务卿安东尼·布林肯、菲律宾外长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉阿吉纳尔多军营举行的外交部长和国防部长会议后举行的联合新闻发布会上合影。图片来源：美联社&lt;/小>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥斯汀访问苏比克湾之前，他和布林肯在马尼拉会见了菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗，讨论加强防务关系和日益激烈的领土争端与北京在南中国海的问题。&lt;/p>;&lt;p>;两位美国高级官员还宣布华盛顿向马尼拉提供5亿美元军事援助。&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯的举动&lt;/h3 >;&lt;p>;虽然华盛顿没有法律依据在苏比克湾重建自己的基地，但分析人士表示，如果存在政治意愿，对现有协议和法律框架的修改可能使之成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作组织的安全分析师兼主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 告诉《亚洲周刊》，如果总统小费迪南德·马科斯允许，美国可以再次将苏比克湾设为其枢纽。&lt;/p>;&lt;p>; 1899 年菲美战争期间，美国占领了在该海湾建造的西班牙基地，并一直控制着该基地，直到 1991 年，菲律宾参议院出于对国家主权的担忧，投票拒绝与美国续签军事基地协议。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/c75b972a-1b08-49a4-92be-63c6118255f5_07963bef.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国海军陆战队在半年度菲律宾 - 美国军事演习配音时，在飞行前检查F/A-A-18大黄蜂战斗机支持活动（MASA）23，在2023年7月在苏比克湾的前美国海军基地的机场。菲律宾的武装部队内部，他具有与美国最古老的条约盟友的优惠待遇的特权。根据增强的国防合作协议（EDCA），美国可以进入菲律宾各地的军事遗址，该协议使美国能够将部队旋转到该国进行扩展住宿，并允许华盛顿在指定的菲律宾基地建造和运营设施。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;尽管Marcos去年将EDCA基地的数量从五个增加到九个，但其中不在其中。表示可能是由于马尼拉和华盛顿之间海军合作的最新提高。在马尼拉，华盛顿同意，由于其现有的维护设施，华盛顿在战略上增加了在Subic Bay的存在是有道理的，并指出美国可以将其用作海军行动的自然舞台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;具有深处的港口。 ，Ona说，该区域是表面和地下大规模海军作战的理想选择。我相信美国将利用苏比克设施来满足其维护和船舶修理需求。 Subic也可以用作维持海军行动的物流仓库。由于我们没有永久基地协议，他们无法合法运作。他补充说。鉴于美国人宁愿使用更广泛的小基地，因此我们的部队分散了，并且不太接触任何对手的军事行动，&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管如此，由于它靠近南中国海，因此进入Subic Bay的维修设施至关重要。如果美国确实计划加强在南海和整个东南亚的存在，那么在靠近行动地区的地方设立维修设施和补给站是有意义的。 Yaacob在本周在亚洲说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“如果Subic成为美国军舰和志趣相投的合作伙伴的维修枢纽，这表明马尼拉与马尼拉的国防关系加深与人的国防关系，我们及其志趣相投的伙伴。这也将证明马尼拉愿望在东南亚锚定外部力量以抵消中国军队的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;中国表示，YaaCob的说法非常关心，因为它一直试图推动这一发展&lt;/p>; &lt;p>; Ona说，随着菲律宾美国中型导弹的长时间部署，北京肯定会看到华盛顿的挑衅。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;在4月，美国陆军在吕宋岛北部部署了一个导弹系统，该系统被称为Typhon，可以以约1,600公里的范围发射战斧导弹。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不难想象中国很难想象。将指责美国在该地区升级紧张局势，并将菲律宾称为美国的典当。北京将利用这一发展进一步增加其在西菲律宾海的好战活动。北京应该意识到，这是由于其古怪的主张和非法活动而发生的。在6月17日，菲律宾海军和中国海岸警卫队之间的最后一次小规模冲突是在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上进行的。许多分析人士认为，在不断升级的冲突中发生冲突，这导致了几名菲律宾水手受伤，其中包括一名遭受拇指切断的人。&lt;/p>; &lt;p>; ona表示，马科斯政府对任何决定的决定都非常小心鉴于外国基地的话题已经引起了公众的争议。东盟（东南亚国家协会）无法支持马尼拉目前与南中国海中国的纠纷。他强调。</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CLP to tap more nuclear power to meet Hong Kong’s climate goals amid profit growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3273268/clp-tap-more-nuclear-power-meet-hong-kongs-climate-goals-amid-profit-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.05 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/626891F5-B0DB-46D7-814D-763F778F3B64_B5EC21CC.JPG“ alt =”>; ，2024年。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; CLP Holdings，它运营着香港的两个电力公用事业公司的较大范围，他说，它将更加强调核能以实现该市的气候行动目标报告上半年利润增长符合预期。&lt;/p>; &lt;p>;上半年的收益上涨了17.6％，达到59.5亿港元（7.62亿美元），从2023年同期的506万港元开始，该公司周一的交换文件中说。它补充说，收入增长了1.8％，达到440.8亿港元。到2035年的能源混合至60％至70％。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的零碳资源非常有限，因此[CLP]的目标是通过区域协作实现这一目标，并将零碳能量带到香港， ”首席执行官Chiang Tung-keung在周一的公司临时业绩简报上说。零碳能是指核能和可再生能源。他说，&lt;/p>; &lt;p>;核电将占更大的份额，因为它比太阳能等可再生能源更稳定。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; CLP在澳大利亚和印度拥有重大运营，他说，根据计划中的申请，由于计划中断，在中国大陆的两家核电站的下降量的提高远远超过了下一代的销量。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; CLP在上半年报告了其澳大利亚业务的6.11亿港元，其收益与去年同期的5.9亿港元的亏损相反。这考虑了EnergyAustralia的远期能源合同的未实现的公允价值收益。由于其电力站的电力价格提高了，Energyaustralia的能源业务的利润率得到了提高。&lt;/p>; &lt;p>; CLP的利润从其大陆中国业务中的利润下降了28％，至9.88亿港元。 CLP将其归因于较低的核收入，因为Daya湾和扬江电站的计划中断。&lt;/p>; &lt;p>;在中国大陆，CLP报告上了上半年的现有可再生能源投资组合的产量略高于公用事业公司加强了其在大陆可再生市场中的地位，并通过新的风和太阳能项目来向前迈进。&lt;/p>; &lt;p>;在300兆瓦（MW）的新项目中也开始了，这也开始了，这使公司的风能总能力达到了风能。根据备案。 /CANVAS/2024/08/05/07B5BA3B-1184-4AE0-8EAD-FDCF435E976F_1BE4804B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 新地区的肺库坦（Lung Kwu Tan）发射的电站，图片于2021年11月10日。 CLP董事长Kodoorie在周一的文件中说：“努力满足我们市场上不断增长的能源需求，同时积极寻求脱碳机会。” “我们专注于投资低碳能源解决方案，反映了我们的意图，即主动减轻气候变化，以及捕获零零未来所带来的重大机会。” &lt;/p>; &lt;p>;在香港，CLP Power中上半年的电力销售增加到了16,743吉瓦小时，比2023年同期增加了2.6％。需求增长是由香港的经济复苏速度加上较高的温度加上较高的温度，这促进了大多数行业的消费量。 ，它在提交中说。&lt;/p>; &lt;p>;随着国际燃料价格继续降低，CLP Power在上半年将其平均净关税降低了1.6％。它保留了审慎成本控制和多元化燃料来源的策略，以试图在合理水平上保持客户的能源成本。&lt;/p>; &lt;p>;该公司宣布第二份临时股息支付每股0.63美元，与一年前。&lt;/p>; &lt;p>; CLP的结果与花旗集团在2024年上半年利润的60亿港元的估计相符。&lt;/p>; &lt;p>;“香港业务是公司的现金牛，维持其股息在花旗集团亚洲公用事业和清洁能源研究负责人皮埃尔·劳（Pierre Lau）周一在周一的一份报告中说，尽管CLP的收入降低了，但付款看起来仍然可持续。到九龙，新的领土以及香港的大部分偏远岛屿，而这座城市的其他电力工具，香港电气，提供香港岛和拉玛岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran says it has ‘legal right’ to punish Israel for Haniyeh killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273278/iran-says-it-has-legal-right-punish-israel-haniyeh-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.05 18:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/dee74f18-674c-4a95-8371-af2870fbe392_76789045.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”他的保镖在8月1日在伊朗德黑兰举行的葬礼上被暗杀中被暗杀。在加沙战争中，哈马斯酋长伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）上周回应了哈马斯首席伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）的暗杀。外交部发言人纳赛尔·卡纳尼（Nasser Kanani）在常规新闻发布会上说，指的是以色列。&lt;/p>; &lt;p>;他坚持认为，自从以色列加拿大战争爆发以来，伊朗“不寻求加重该地区的紧张局势”，这已经飙升了。 10月初和自周三在德黑兰发动袭击以来的玫瑰。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗的革命卫队说，以色列杀死了Haniyeh，使用从他在伊朗首都的住所内发起的“短距离弹丸”，他正在拜访，他拜访了这一行列伊朗和哈马斯以及中东的其他与德黑兰的武装团体的就职杀人事件发生在黎巴嫩激进组织真主党在贝鲁特的一场以色列罢工中被暗杀后数小时。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗支持的真主党和以色列部队自10月初以来几乎是伊朗支持的真主党。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/50f5773c-ace2-4bdf-8a1f-818584edf259_ae42ef8b 。攻击归咎于以色列。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;呼吁降级的呼吁在备受瞩目的杀戮之后加剧了，世界大国害怕全面的地区战争。&lt;/p>; &lt;p>;卡纳尼（Kanani）周一说：“我们相信，该地区稳定和安全的巩固将通过惩罚侵略者并对犹太复国主义政权的冒险行为和域外恐怖造成威慑作用。” &lt;/p>; &lt;p>;伊朗，&lt;/p>; &lt;p>;自从哈尼耶（Haniyeh）被杀以来，他不承认以色列，与约旦，埃及，阿曼和卡塔尔在内的多个阿拉伯国家进行了会谈。&lt;/p>; &lt;p>; ehran曾多次重申其对以色列敌人采取行动的“固有权利”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）表示，他的国家处于“防御和进攻性”的“防御性和进攻性”的“很高”。 rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok to remove Lite app rewards programme targeted in landmark European Union DSA case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273280/tiktok-remove-lite-app-rewards-programme-targeted-landmark-european-dsa-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.05 18:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/c5092bff-7c20-4385-aabf-f53e80901504_b8a1370b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”对儿童的潜在上瘾。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在欧洲具有里程碑意义的案例中，视频平台Tiktok已同意永久删除监管机构所说的有争议的功能，监管机构可能会上瘾并损害年轻人的心理健康。&lt;/p >; &lt;p>;在第一个案件中，这家中国拥有的公司表示，将无限期地暂停其“ Tiktok Lite”应用程序的奖励计划，这是其数据密集型版本，它将无限期地暂停奖励计划。今年早些时候在法国和西班牙推出的主要产品。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok也同意不以其他义务重新启动相同的奖励计划。&lt;/p>; &lt;p>;同时，它没有根据DSA所说的“承诺”解决方案。欧盟内部市场老板蒂埃里·布雷顿（Thierry Breton）周一宣布该协议。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经获得了Tiktok Lite Rewards计划的永久性撤回，这本来可以实现的令人上瘾的后果。 &lt;/p>; &lt;p>;在4月，欧盟委员会开始调查该计划是否导致未成年人迷上了短视频平台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;任务和奖励程序”使用户可以通过例如观看视频，喜欢内容，跟随创建者并邀请朋友加入Tiktok来赚取积分。委员会认为，这可能是未成年人的“奖励过多的屏幕时间”。对于未成年人来说，这尤其令人担忧，他们可能对此类功能具有更高的敏感性。 &lt;/p>; &lt;p>;委员会消息人士称，两个国家已经开始运行。 。如果该案进行了审判，或者有必要罚款，那将是一个更长的过程。&lt;/p>; &lt;p>; 2月发起的单独的DSA调查仍在询问正在研究Tiktok上的主要应用程序的算法是否是故意设计旨在创建“兔子孔效应”的，这会导致“行为成瘾”。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok并不是唯一的中国拥有的公司布鲁塞尔数字监管机构的十字头发。在线市场全球速卖通也受到调查，而快时尚零售商 Shein 最近被指定为“非常大的在线平台”，使其容易受到审查，而该领域已迅速成为紧张的欧盟与中国关系的新压力。 &lt;/p>; &lt;p>; Aliexpress归阿里巴巴所有，该公司还拥有南中国晨报。北京的经济政策导致欧盟看门狗越来越触发了行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diligent China food taster swallows 40 spicy snacks a day, devotes life to job]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273202/diligent-china-food-taster-swallows-40-spicy-snacks-day-devotes-life-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.05 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/05/34B593A5-1708-441F-A32B-B2E3B91F28B5_80CA58F4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他每天吃40种辛辣的小吃之一。照片：SCMP复合/纸/百度&lt;/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国从事Latiao Taster工作了20年的男子非常致力于他的工作，以至于他吃了辣麸质小吃餐点和拒绝其他公司的利润丰厚的工作。&lt;/p>; &lt;p>;作为中国中部中部河南省河南省的Jialong Latiao工厂的研发总监，现年44岁一天并帮助开发新口味。&lt;/p>; &lt;p>;用小麦粉和辣酱制成的小吃是中国最受欢迎的小吃之一。&lt;/p>; &lt;p>;成功的关键是酱汁，通常是由石油和辣椒制成，四川胡椒，肉桂和galangal。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/05/08DC9E1B-2845-4BAC-B376-4DC16566BD79_E11CFE35.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”品尝活动。照片：Sina &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李的工作的新闻最近在中国中部荷兰省的Latiao博物馆每天支付1,888元（260美元）的兼职工人来支付1,888元（US $ 260）。据报道，&lt;/p>; &lt;p>; li拒绝了另一家公司每年付给他一百万元（140,000美元）的公司。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他开发的数十种口味他的工厂的秘密。&lt;/p>; &lt;p>; li出生于湖南的普林吉安（Pingjiang），在那里发明了Latiao。默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/05/7e2e5de5de5-15cc-4b6a-aa73-86a444442588979_38080808bacb.jpg.jpg“ alt =”多年来，李的方法创造了数十种口味。照片：Sina &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他在一个经营辣豆凝结零食业务的家庭中长大，从小就一直在品尝各种辣椒。&lt;/p>; &lt;p>;在大学学习景观建筑之后，他选择返回家园并支持他的家族企业，这并没有蓬勃产品的咸味，重新启动业务，但要面对更大的挑战，这是他发现Latiao的时候。&lt;/p>; &lt;p>;廉价小吃已经在儿童中是最喜欢的，但是当李有品味时，他的口味对味道的可怕程度感到震惊 - 它只是辛辣和辛辣的。&lt;/p>; &lt;p>; li走近了一家Latiao工厂，并自愿为公司开发更好的产品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/05/4ab0b98a-be4d-be45be-45be-98ec-525252525df803a4545454_284_28beca14.28beca14.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>; li也品尝了其他公司生产的小吃，以保持其公司的竞争力。照片：Sina &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;保护他的味蕾，李远离香烟和酒精，甚至退出其他辛辣食物和槟榔，这是荷兰人中两个最喜欢的小吃。 &lt;/p>; &lt;p>; li品尝工厂每天生产的Latiaos，以确保质量和一致性。他还品尝了其他工厂生产的Latiaos，以保持竞争力。&lt;/p>; &lt;p>; li说，Latiao实际上已成为他的日常用餐。&lt;/p>; &lt;p>;他保留了一份日记，以记录他的所有数据和灵感。品尝常规。&lt;/p>; &lt;p>; li是该行业中顶级的Latiao Taste Developers之一。据报道，他开发的数十种产品是畅销书。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese EV battery maker CATL invests in ‘flying car’ developer AutoFlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273228/chinese-ev-battery-maker-catl-invests-flying-car-developer-autoflight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.05 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/05/7CFFF18F-9666-4F81-9024-F0C4BA3FEE3B_2881757F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;深圳于2024年2月27日。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电池巨头CATL正在向Autoflight投资数亿美元，这是电动垂直起飞和着陆（EVTOL）车辆的制造商，在国内低空经济的快速发展中。&lt;/p>; &lt;p>;周六，这家总部位于上海的航空车辆公司宣布了全球最大的电动汽车电池供应商的新融资，但没有透露确切的金额。这项投资使CATL位于福建省东南部，是Autoflight的战略投资者。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易是在中国迅速发展所谓的低空经济的时候进行的，该经济涵盖了一系列范围作为交易的一部分，与高海拔1,000米的行动相关的行业与运营1000米。车辆。&lt;/p>; &lt;p>;通过共同努力，两家公司将结合其“各自的资源和技术专业知识”，以实现电池突破，以“支持更长的飞行距离和更高的负载能力，同时也取得了重大改进Autoflight在一份声明中说。飞机制造商。它于4月提交了认证申请。&lt;/p>; &lt;p>;公司的随身携带工艺已经收到了中国市民航空管理局（CAAC）颁发的类型证书。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/e24ea815-8ac3-8ac3-4e0c3-4e0c-b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8a-097272728a10c_d78a c_d78c0c0c43c43c43.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Ehang的EH216-S乘客航空车在2024年5月14日在广州看到。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ，Autoflight是最早的中国EVTOL车辆制造商之一。它与始于2014年的广州乘客无人机制造商Ehang竞争。Autoflight还在德国慕尼黑经营着研发设施。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; xie jie，该公司的高级副总裁，该公司是该公司的高级副总裁今年早些时候告诉当地媒体，他预计乘客的EVTOL车辆将于2026年开始。无人飞机，清理了用于商业化车辆的监管障碍。&lt;/p>; &lt;p>; ehang现在正在申请空中运营商证书，这是在中国推出商业服务的最后一步。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s Ma Ying-jeou warns of ‘crippling’ cost of paying US ‘protection money’ under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273261/taiwans-ma-ying-jeou-warns-crippling-cost-paying-us-protection-money-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.05 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/05/d5a022bb-d206-48b4-ae57-683240510c78_87b98fea.jpg“ alt =”>;对于台湾，前领导人Ma ying-Jeou说。照片：台湾国防部/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的军事预算如果台北被迫向美国支付“保护款项”，将成为一笔严重的财务负担在周末，回应美国总统候选人唐纳德·特朗普的建议。&lt;/p>; &lt;p>; ma ying-jeou还警告说，如果与中国大陆爆发战争，美国不太可能为自己的军事人员牺牲自己的军事人员。军事购买成为美国总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）提到的荒谬而鄙视的“保护资金”。国防预算将成为一个金融的黑洞，可能会削弱台湾的财务状况，只受益于美军工业综合体。美国要免费为台湾提供保护，坚持认为，如果台北想要华盛顿的帮助来捍卫岛屿。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普也表示对捍卫台湾免于遥远的可行性的可行性表示怀疑。 ，“台湾距离美国9,500英里”，但“距离中国68英里”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土，必要时必须由武力团聚。像大多数国家一样，美国不承认台湾是独立的，而是反对通过武力对跨界现状的任何单方面变化，并致力于向岛上提供防御武器。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;马云在周日说，新领导人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）需要面对现实。&lt;/p>; &lt;p>;“美国不太可能为台湾牺牲自己的部队。如果要在台湾海峡爆发冲突，那是双方的人伤亡的人。其GDP的5％是在其军事上跟上北京的行为，尽管他暗示这一数字是一个粗略的估计。&lt;/p>; &lt;p>; chieh chieh chieh Chung是新的Tamkang University的国际关系和战略研究教授台湾说，台湾不太可能将其国防预算提高到这一水平，尤其是在和平时期。他说。 ，约占总数的2.5％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周日的演讲中，马萨诸塞州还指责莱宣布台湾和大陆“并不从属于每个&lt;/p>; &lt;p>;“这引起了中国大陆的强烈反应，”马云说，他在5月20日就职典礼上的宣言。&lt;/p>; &lt;p>;就职典礼后不久，人民解放了陆军进行了两天的大规模军事演习，在岛上进行了封锁，以警告莱，北京从独立的民主进步党（DPP）（DPP）中标记了“固执的分离主义者”。&lt;/p>; &lt;p>; lai。 ），一月份当选为岛长，以接替岛上的领导人。其他外国实体。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/08/05/74091E42-17E6-49E6-490C-BAD0-8F999755FE304C304C_4293E7142ER “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;前台湾领导人Ma ying-jeou周日在曼谷的泰国介绍了中国协会。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从长期的角度来看，台湾应该寻求通过和平手段解决争端，用对话取代战争，并最终创造双赢的情况&lt;/p>; &lt;p>;“我任职八年是这种做法的最好例子，”他指的是2008年至2016年的任期，在此期间他采用了一项参与的政策北京并承认，台湾和大陆在宪法，道德和文化上属于中国。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =&#39;href =“ https：// feedx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>