<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Charred body found after blaze put out in Hong Kong public housing flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254016/charred-body-found-after-blaze-put-out-hong-kong-public-housing-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/978a06f1-6c13-4cb2-8331-facb61fc7e5d_0d53205e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;晚上 10 点前不久，看到火焰从公寓的窗户喷出，伴随着浓烟，大坑丽德村荃荣楼21楼。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，消防员扑灭香港一处公共屋村住宅单位的大火后，发现一具烧焦的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;晚上10点前不久大坑丽德村荃荣楼21楼的单位窗户冒出火苗，并伴有浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;我们多次致电紧急服务中心，并联络超过70名居民逃至安全地带。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防队员直到晚上 10 点 29 分才将大火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在努力确认受害者身份并确定起火原因&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，该屋苑另一座荔杰楼发生火灾，导致屋内两只猫死亡。两只乌龟在大火中幸存。&lt;/p>;&lt;p>;大约五名居民安全撤离，没有人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查表明火灾很可能是由电源插座短路引起的，没有可疑情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinian mum who lost twins in Israel strike spent 10 years trying to have babies: ‘I screamed’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254015/palestinian-mum-who-lost-twins-israel-strike-spent-10-years-trying-have-babies-i-screamed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 23:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/16b109c6-9122-4aab-8b16-b38c10ff7cbe_a102406f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rania Abu Anza，双胞胎婴儿 Naeem 和 Wissam 的母亲被杀在以色列空袭中，3月3日在拉法哀悼她们的死亡。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拉尼娅·阿布·安扎 (Rania Abu Anza) 花了 10 年时间和三轮体外受精才怀孕，并仅仅几秒钟，她就失去了五个月大的双胞胎，一个男孩和一个女孩。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚，以色列袭击了她在加沙南部城市拉法的大家庭的家，导致她死亡据幸存者和当地卫生官员称，她在晚上 10 点左右醒来，给男孩纳伊姆 (Naeim) 喂奶，然后返回家中。和他一起睡觉，另一只胳膊抱着女孩维萨姆。她的丈夫睡在他们旁边。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/0a8cb1cf -1876-4cba-91a4-d91c43910db7_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 3 日，以色列空袭南部地区后，人们聚集在拉法一栋被毁的建筑周围加沙地带城市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个半小时后爆炸发生。房子倒塌了。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我的孩子和丈夫尖叫，”她周日说道，一边抽泣着，一边将婴儿的毯子抱在胸前。 “他们都死了。他们的父亲带走了他们，把我留在了后面。”&lt;/p>;&lt;p>;她闭上眼睛，把头靠在墙上，以平静的姿势拍着包裹，终于，她有机会给予了。&lt; /p>;&lt;p>;自加沙战争爆发以来，以色列的空袭经常袭击拥挤的家庭住宅，甚至在拉法，以色列于 10 月宣布拉法为安全区，但现在是其毁灭性地面攻势的下一个目标。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;罢工通常在没有任何警告的情况下发生，通常是在半夜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/03/1f31352f-b53c-4b3c-bf56-1bd597924fe9_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人看着破坏后的景象3 月 3 日，以色列袭击了拉法的一栋住宅楼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，它试图避免伤害平民，并将平民的死亡归咎于哈马斯激进组织，因为它在密集的住宅区部署战斗机、隧道和火箭发射器。但军方很少对个别袭击发表评论，这些袭击经常导致妇女和儿童死亡。&lt;/p>;&lt;p>;军方没有立即对这次袭击发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在阿布安扎房屋中丧生的 14 人中尸体被收押的医院院长马尔万·哈姆斯博士表示，其中有六名儿童，四名妇女。除了丈夫和孩子外，拉尼娅还失去了一名妹妹、一名侄子、一名怀孕的表弟和其他亲戚。&lt;/p>;&lt;p>;亲戚法鲁克·阿布·安扎 (Farouq Abu Anza) 表示，大约有 35 人住在房子里，其中一些人他们是从其他地区流离失所的。他说他们都是平民，大部分是儿童，其中没有武装分子。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：随着援助需求的增加，哈马斯确认在开罗举行停战谈判&lt;/h3>;&lt;p>;拉尼娅她和她同为 29 岁的丈夫维萨姆 (Wissam) 花了十年时间试图怀孕。两轮试管婴儿都失败了，但第三轮试管婴儿后，她去年初得知自己怀孕了。这对双胞胎于 10 月 13 日出生。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫是一名临时工，他非常自豪，坚持用自己的名字给这个女孩命名，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有受够了，”她说。 “我发誓我没有得到足够的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不到一周前，哈马斯领导的武装分子突然袭击以色列南部，在社区中横冲直撞。 ，造成约 1,200 人死亡（其中大部分是平民），并劫持了约 250 名人质，其中包括儿童和新生儿。&lt;/p>;&lt;p>;以色列采取了近代史上最致命、最具破坏性的军事行动之一作为回应。据加沙卫生部称，战争已造成 30,000 多名巴勒斯坦人死亡。加沙 230 万人口中约 80% 已逃离家园，四分之一的人口面临饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;该部门上个月表示，超过 12,300 名巴勒斯坦儿童和青少年在这场冲突中被杀害。战争造成的死亡人数约占总死亡人数的 43%。妇女和儿童合计占死亡人数的四分之三。该部在统计中不区分平民和战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>;以色列声称杀死了 10,000 多名哈马斯战士，但没有提供证据。&lt;/p>;&lt;p>;对于幸存的儿童来说，战争人道主义工作人员说，这让生活变得地狱般，加沙北部的一些人无法获得护理。&lt;/p>;&lt;p>;“家长和医生意识到救生援助就在几公里之外，他们感到无助和绝望。联合国儿童基金会区域主任阿黛尔·科德尔 (Adele Khodr) 在周日的一份声明中表示，“这些婴儿被放在遥不可及的地方，一定令人难以忍受，但更糟糕的是，这些婴儿的痛苦哭声在全世界的注视下慢慢死去。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/0e9fc81f-e76d-4377-981c-3ccf712b32d9_edc36ab8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 3 日，一位失去亲人的母亲在拉法的 Al-Najjar 医院外抱着孩子的尸体。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;直到周六，阿布·安扎一家都相对幸运。拉法没有遭受加沙北部和南部城市汗尤尼斯的巨大破坏，以色列坦克和地面部队在一波又一波的空袭后，与武装分子进行了逐个街区的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;拉法也位于不断缩小的地区。仍然可以运送人道主义援助的加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列表示，下一个将是拉法，在那里寻求庇护的约 150 万人将被重新安置，但没有透露地点。&lt;/p>;&lt; “我们没有权利，”拉尼娅说。 “我失去了最亲爱的人。我不想住在这里。我想离开这个国家。我厌倦了这场战争。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: economy set to lead agenda for China’s top political advisory body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254011/two-sessions-2024-economy-set-lead-agenda-chinas-top-political-advisory-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/953ed9be-22b1-493b-942b-e9b2068b9b63_0f2a63ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全国政协新闻发言人刘结一在人民大会堂接受媒体提问周日在北京举行的人民会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继周日精心设计的政府简报之后，市场信心、私营部门情绪和青年就业等经济问题预计将成为本周“两会”的首要议题&lt;/p>;&lt;p>;在全国政协新闻发布会上，新闻发言人刘结一大篇幅谈论国家经济前景，誓言帮助年轻人就业，并承诺清除私营部门增长的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我国经济具有很强的韧性。它潜力巨大，充满活力。刘在周一全国政协年度会议开幕前表示，“经济长期向好的趋势将继续巩固”。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘先生与一天前官方媒体的说法相呼应，称农历新年期间的支出增加表明了中国巨大的消费潜力.&lt;/p>;&lt;p>;他说，总共有 4.74 亿国内游客在节日期间花费了超过 6320 亿元人民币（870 亿美元），总支出比去年同期增长了 47%。&lt; /p>;&lt;p>;刘鹤的乐观态度发生在国内外对中国经济可持续性持怀疑态度以及私营部门投资低迷之际。&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤表示，经济一直是政协委员和高层的主要担忧咨询机构就这些问题进行了多次磋商，并向执政的共产党和政府提供了反馈。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及北京方面提振私营部门信心的计划时，他重申了北京的官方立场，即私营部门可以在创新、就业和民生方面发挥着重要作用，并指出政协队伍中有许多企业家。&lt;/p>;&lt;p>;“他们了解一线形势和市场动态，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们积极反馈民营企业发展的社情民意，参与相关调研咨询活动，促进民营经济健康发展，营造良好营商环境。”&lt;/p>;&lt;p>;在回答美国记者关于青年失业问题的提问时，刘鹤表示，全国各地已发放超过3000亿元人民币的就业补助金等针对性措施支持青年就业。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国将继续实施好政策组合，释放促进就业的政策红利，“强化稳定就业向好的局面”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家统计局高级研究员谢茂松清华大学国家战略研究院表示，政协是中共征求经济政策反馈的主要渠道之一。它也是政治机构中最接近中国商界精英的机构。&lt;/p>;&lt;p>;“许多中国富豪都是在中华全国工商业联合会或政协下属的其他一些组织中招募的。这是执政党设计的一个接触非共产党员的社会和商业精英的渠道，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“北京当然了解经济形势。除了政协等主要渠道外，它还有许多其他聆听站，可以获取第一手信息。但必须权衡建议的利弊，让中国不偏离长远目标。”&lt;/p>;&lt;p>;中国首席经济学家论坛总干事连平表示，过去两年来，“国际上有很多声音对中国经济的未来表示怀疑，而国内，人们对经济的看法与宏观数据所显示的之间存在差距”。&lt;/p>;&lt;p>;他说经济下行压力较大，特别是房地产业下滑、金融业风险加大、外部压力加大。&lt;/p>;&lt;p>;本周，观察人士将关注这些问题将如何发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“大家都希望通过两会，能够看到一些明确的方向，更有信心，解决一些问题。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;‘两会’2024 ：中国在经济疑虑中暗示将加大财政刺激力度&lt;/h3>;&lt;p>;除了重大经济问题外，刘鹤还介绍了“一带一路”倡议的最新情况，称中国已与150多个国家签署了240多项合作文件， 30多个国际组织，“形成全球范围最广、规模最大的国际合作平台”。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的各国民众在高质量共建“一带一路”政策沟通和基础设施互联互通中获益。和道路倡议，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 23:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Koreans bid farewell to panda Fu Bao ahead of her return to China: ‘sad to say goodbye’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3254012/sad-say-goodbye-south-koreans-bid-farewell-panda-fu-bao-ahead-her-return-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/b13cb914-622c-43bc-aec8-a5f0644ecbea_9f024de9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，大熊猫福宝在韩国爱宝乐园吃竹子。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，韩国一家动物园为韩国出生的第一只大熊猫“福宝”举办了欢送会，以迎接这只心爱的动物返回中国。&lt; /p>;&lt;p>;福宝，意思是幸运的宝藏，自从她于 2020 年 7 月在首尔南部的爱宝乐园出生以来，就吸引了庞大的粉丝群。经过一个月的隔离后，这只大熊猫将于下个月返回中国四川省。&lt;/p>;&lt;p>;数千名游客在清晨的寒冷中排队参加告别活动，许多人表示他们会想念这只大熊猫&lt;/p>;&lt;p>;“三年前我患有精神疾病，但福宝帮助我度过了难关，并给我带来了很多安慰，”31岁的金敏智说游客。 “说再见很难过，但我们需要让她走。我希望她平安、幸福。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /03/64523497-7488-476e-b88b-b17a84c32e47_da97bdf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱宝乐园的大熊猫福宝正在吃她的饲养员准备的食物永仁。她计划于四月返回中国。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;24岁的赵雅贤(Jo Ah-hyeon)说，她等了四个多小时才见到福宝。 “这是我们最后的机会，你永远不知道什么时候才能再见到她，所以我必须来。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一直照顾福宝的动物园管理员姜哲元说。熊猫给了他很多爱，也教会了他很多关于这种极度濒危物种的知识。康照顾福宝以及福宝依偎在他身边的网络视频在韩国非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“福宝是一位扮演过多种角色的朋友，”康说。 “她是我的第一只大熊猫幼崽，我的心里充满了我一生都不会忘记的回忆。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人与回中国的大熊猫幼崽乐乐“苦乐参半”告别&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;幼崽的父母，10岁的雌性爱宝和11岁的雄性乐宝，于2016年从大熊猫故乡四川省抵达，作为中国“熊猫外交”的一部分。去年7月，爱宝在韩国产下一对大熊猫双胞胎。&lt;/p>;&lt;p>;雌性熊猫一年只能受孕一次，怀孕周期有限，幼崽往往早产，成活率很低，通常重量小于 200 克（0.44 磅）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 23:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must look beyond bond issuances to cover government spending, ex-finance chief says, warns city is in ‘structural deficit era’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254013/hong-kong-must-look-beyond-bond-issuances-cover-government-spending-ex-finance-chief-says-warns-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/c0abda8a-049a-4a0d-a2dc-feef57b37404_c2e7943f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经济学家还敦促政府考虑修改税收政策，以帮助带来更多收入。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前财政司长表示，香港必须寻找债券发行以外的收入来源来支付政府支出，并警告香港已进入“结构性财政赤字时代” &lt;/p>;&lt;p>;2007年至2017年担任财政司司长的曾俊华周日在社交媒体上写道，上周预算案中宣布的增收措施与去年相比“九牛一毛”。平衡账目所需的数百亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波上周三表示，政府计划发行 1,200 亿港元（153 亿美元）的白银、绿色和基础设施债券，用于2024-25 财政年度。&lt;/p>;&lt;p>;此后四年，预计该数字每年将在 950 亿港元至 1,350 亿港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;该提案旨在填补资金缺口公共财政预计要到2027-28年才能实现盈余。&lt;/p>;&lt;p>;本财政年度赤字为1,016亿港元，远高于之前预测的540亿港元，大幅减少土地溢价和印花税收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03 /c34e0834-e6a5-47a9-a9b6-8d7256c81d13_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前财政司司长曾俊华警告说，香港最终需要付出代价如果依赖发行债券，则为债务利息。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾荫权表示，“不可否认，香港已正式进入结构性财政赤字时代”。 “不可能想象任何（增加收入的）措施不会造成巨大痛苦，而且实施起来都不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;这位前财政部长表示，一些增加收入的措施从上周的预算来看，包括实施住宅物业两级标准税率和累进税率，预计仅产生约20亿港元，远低于平衡收支所需的数百亿港元。&lt;/p>;&lt; p>;他警告说，发债只能用于大型基础设施项目，这些项目建成后会产生经济回报，而不是用于支付政府的运营成本。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远不能用借来的钱来支付日常开支，”曾说。 “如果年复一年地发行债券，那么……香港的钱包很快就会枯竭。”&lt;/p>;&lt;p>;这位前部长表示，一些评论人士指责他在任期间“守财奴”但他强调了财政审慎的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在高利率环境下，政府债券对买家的吸引力可能不那么大，因为他们可以通过将资金投入来获得更高的回报率。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长支持6000亿港元债券发行计划&lt;/h3>;&lt;p>;香港最终需要支付债务利息，这可能会影响其信用评级以及马鞍他说，未来几代人的税收更高，公共服务更少。&lt;/p>;&lt;p>;这位前部长表示，政府必须减少支出，包括经常性和非经常性支出，例如基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p >;“否则，就无法摆脱结构性财政赤字。”曾荫权表示。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长办公室周日表示，政府“严格遵守财政纪律”，所有资金均通过发债筹集债券将用于投资基建及工务项目，而非经常开支。&lt;/p>;&lt;p>;债券涵盖的项目包括北都大型项目、洪水桥厦村新发展区、交通基建&lt;/p>;&lt;p>;“这些项目可以带来回报，其所带来的经济和社会效益，包括增强香港的竞争力、改善市民的生活环境等，都是值得关注的。”对整个社会至关重要。”该办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李兆宝表示，他同意曾荫权的观点香港已进入“结构性赤字”时期。&lt;/p>;&lt;p>;“现在这是一个结构性问题，因为我们的收入过于依赖地价、差饷、房地产交易印花税和股票，”他&lt;/p>;&lt;h3>;香港新的收入增长措施针对的是富人和游客&lt;/h3>;&lt;p>;这位经济学家建议当局征收商品和服务税，估计征收 5% 的税可能会产生高达根据目前的零售、餐饮和服务业数据，额外收入达300亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要一个无论顺境还是逆境都有效的多元化体系，”李说。&lt;/p>;&lt;p >;法国外贸银行高级经济学家吴卓人表示，举债是基建工程融资的一个解决方案，但此举也取决于项目的整体质量。&lt;/p>;&lt;p>;“如果依靠债务来为经常性支出提供资金，香港将走上一条危险的道路。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，当局应考虑进一步提高超级富豪的税收，并改革公务员的支出。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港似乎不可避免地必须找到更可持续的财政解决方案来平衡收入和支出，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand completes transferring some 900 scam victims from Myanmar to China: PM Srettha]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254010/thailand-completes-transferring-some-900-scam-victims-myanmar-china-pm-srettha?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/de736766-f838-4f47-88ea-c313d515cd69_08ea2454.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸妙瓦底镇边境检查站的车辆等待入境泰国。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 表示，泰国上周帮助将被困在缅甸边境城镇诈骗中心的约 900 名中国公民转移回中国周日。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，包括缅甸在内的东南亚已成为电信和其他网络欺诈的中心，数十万人被犯罪团伙贩运并被迫在诈骗中心工作&lt;/p>;&lt;p>;泰国警方称，此次行动于上周四开始，于周六完成，涉及将中国公民从缅甸边境城镇苗瓦迪运送到泰国边境地区湄索的一个机场。 ，在那里它们被转移到中国飞机上。&lt;/p>;&lt;h3>;在柬埔寨，Tether 币成为与中国相关的活动的首选加密货币&lt;/h3>;&lt;p>;“这是三个国家之间的联合自愿行动，中国、缅甸和泰国”，Srettha 总理说道。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 说，“这个过程是自愿完成的，基于人道主义原则，不是强迫的，”Srettha 说，并补充说泰国为转乘湄公河航班提供了便利。 &lt;/p>;&lt;p>;泰国副警察局长 Surachae Hakparn 表示，此次行动涉及三天内 15 架次航班，将中国诈骗受害者送回中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/e776bfca-de48-4458-a2e0-48d6c9884e5f_d05bcb9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;泰国总理斯雷塔·塔维信。图片来源：泰国政府大楼/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部没有立即回应路透社的置评请求。缅甸军方发言人也没有回复寻求置评的电话。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，缅甸当局在联合打击缅甸网络诈骗的行动中向中国移交了31,000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;中国和缅甸还帮助将200多名泰国人转移回泰国，这些人包括受害者和电信诈骗团伙的参与者，他们在缅甸北部掸邦老锦省的缅甸军队和少数民族武装团体之间的战斗中被困。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在转移受害者之际，一项新研究发现，杀猪诈骗者可能从世界各地的受害者那里窃取了超过 750 亿美元超出之前的估计。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯大学奥斯汀分校金融学教授约翰·格里芬 (John Griffin) 和研究生凯文·梅 (Kevin Mei) 收集了 4,000 多名欺诈受害者的加密地址，自此以来，该欺诈行为迅速流行起来。 &lt;/p>;&lt;p>;利用区块链追踪工具，他们追踪了从受害者到诈骗者的资金流向，诈骗者主要集中在东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;四年多的时间，从 2020 年 1 月到 2 月撰写过有关金融市场欺诈的文章的格里芬表示，到 2024 年，犯罪网络将超过 750 亿美元转移到加密货币交易所。他说，其中一些可能是其他犯罪活动的收益。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是大型犯罪组织网络，而且它们的运作基本上没有受到损害，”格里芬在接受采访时说。&lt;/p>;&lt; h3>;加密货币调查人员如何在亚洲揭露骗子的区块链数十亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;生猪屠宰——一种以农民在屠宰前育肥生猪的做法命名的骗局——通常始于一条看似错误号码的短信。做出回应的人被吸引进入加密货币投资。但这些投资是假的，一旦受害者发送了足够的资金，诈骗者就会消失。&lt;/p>;&lt;p>;发送消息的人本身往往是来自东南亚各地的人口贩运的受害者。他们被高薪工作引诱到柬埔寨和缅甸等国家的营地，然后被困、被迫诈骗，有时甚至遭到殴打和折磨。&lt;/p>;&lt;p>;联合国估计有超过 20 万人正在遭受酷刑。被关押在骗局中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China welcomes Japanese business, Beijing’s envoy Wu Jianghao says, trying to ease fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253988/china-welcomes-japanese-business-beijings-envoy-wu-jianghao-says-trying-ease-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/e3df9979-85b8-4d66-8b5f-7165c4dc17dd_9af1f20c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻日本大使吴江浩表示中国对商业开放日本。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻东京最高特使寻求减轻日本商界对中国增长和安全的担忧，称双方应探索新兴产业的机遇。&lt;/p>; &lt;p>;但中国驻日本大使吴江浩也警告说，尽管东京与华盛顿结盟，但它有责任与北京保持稳定的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“日本和美国有结盟，中日两国也签署了和平友好条约，这些都是经过两国立法机关批准的法律文件，双方都有义务履行。” 3月13日发表。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及即将到来的美国总统大选对全球经济的影响时，吴表示，世界不应由单一国家的“内政”决定，中国和日本应该共同努力维护双边关系的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;吴氏言论的中文文字记录于周五在中国大使馆网站上发布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;采访于中国和日本之间的关系受到一系列争端的困扰——从长期存在的东海领土争端，到最近因福岛核电站废水排放和中国禁止日本海鲜出口而爆发的冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;另一个令人担忧的迹象是，去年中日贸易额同比下降 10.7%，双边投资增长也放缓，中国特使表示，这种情况需要“紧急关注” &lt;/p>;&lt;p>;一年前上任的吴承认，随着中国技术实力的增强，日本企业对在全球市场上与中国同行的新兴竞争感到“担忧和警惕”。&lt; /p>;&lt;p>;不过，日本可以与中国合作，推进数字和绿色经济，应对劳动力萎缩和老龄化等共同挑战。&lt;/p>;&lt;p>;吴还试图缓解对中国新经济的担忧。间谍法让在华外国商界感到不寒而栗，并引发了人们对北京方面向外国投资开放更多的承诺的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，东京证实，安斯泰来制药 (Astellas Pharma) 的日本资深高管西山博 (Hiroshi Nishiyama) 和一名在华日本商界的知名人士因涉嫌间谍活动而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;吴没有直接提及西山，但确实表示，近年来出现了一些案件，涉及“一些长期致力于该事业的人”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望这些人被怂恿在中国从事非法活动，因为他们可以在自己的社会中发挥作用。吴说，中国欢迎“正常、友好的经济活动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴还试图恢复人们对世界经济的兴趣。尽管去年经济增长放缓，但中国仍是第二大经济体，这加剧了已经陷入中美战略竞争的外国投资者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;有“一些外国公司”撤出中国，但这是“正常现象”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果外国企业从市场规律出发调整在中国的商业计划，也是完全可以理解的。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果外国企业如果大家对中国营商环境有什么意见，我们愿意认真倾听，积极解决他们的合理关切。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death toll from Russia strike in Ukraine’s Odesa rises to 10, as China envoy tours Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254008/death-toll-russia-strike-ukraines-odesa-rises-10-china-envoy-tours-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/7d3b446d-67a5-4bd2-bcd7-3f3c2bd4bf7a_2f8dde0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民在一栋被严重损坏的建筑物现场做出反应俄罗斯无人机袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，俄罗斯无人机袭击造成的死亡人数上升至 10 人，一天前，该袭击摧毁了乌克兰南部港口城市敖德萨的一个住宅区，造成一名妇女和儿童死亡。官员们表示，他们被发现处于“坚定的拥抱”中。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在袭击发生后呼吁西方盟友加强乌克兰的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰内政部周日报道称，救援人员当天早上找到了一名妇女和婴儿的遗体。&lt;/p>;&lt;p>;“母亲试图用自己的[身体]盖住八个月大的孩子。她试图拯救他们。他们被发现紧紧拥抱，”外交部官方渠道上发布的一篇 Telegram 帖子称。&lt;/p>;&lt;h3>;德国担心俄罗斯可能录制了有关乌克兰的武装部队简报&lt;/h3>;&lt;p>;周六，乌克兰当局报道称，一架伊朗制造的无人机掉落的碎片击中公寓楼，造成另一名婴儿死亡，这是官方报告的八架俄罗斯无人机之一。&lt;/p>;&lt;p>;“蒂莫菲伊当时四个月大。马克即将满三岁了。我向他们所有的亲人表示哀悼。”泽连斯基在 X（以前称为 Twitter）上用英文写道。他补充说，一名三岁女孩和另外七人在袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，向乌克兰运送武器以及保护我国人民的防空系统的延误导致了泽连斯基写道：“如此多的损失......除了保护生命所必需的以外，乌克兰从未提出过任何其他要求。”乌克兰主要紧急服务机构当地分支机构表示，敖德萨的废墟中可能还有四人被困。周日 Facebook 更新。当地州长奥莱·基佩尔 (Oleh Kiper) 表示，救援人员正在继续搜查现场，地区当局宣布为遇难者哀悼一天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/d7061-5d81-5d81-4190-4190-4190-c1f92bed4f4f87_4c3a87_4c3a8c2a.jpgggg &lt;pgg“ 999;“>;无人机图像显示，救援人员在一座住宅建筑物的现场工作，遭到俄罗斯无人机罢工造成的造成的造成的救助人员。照片：乌克兰/路透社的州紧急服务&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在俄罗斯占领的克里米亚，周日凌晨，在一个油仓库附近听到了大声的爆炸声。 -  Kyiv Telegram新闻频道，而克里姆林宫安装的官员表示，附近的一条高速公路上的交通封闭了八个小时以上。&lt;/p>; &lt;p>;与Pro-Ikrainian频道Crimean Wind共享的视频显示了爆炸点亮夜空，然后是大声的繁荣。该频道称，这些照片是由克里米亚东北部沿海城镇费奥多西亚附近的当地居民拍摄的。据克里米亚（Crigea）克里姆林语安装的领导人的顾问称。 Oleg Kryuchkov 的 Telegram 帖子没有给出此举的原因。八个多小时后，克里米亚当地交通部长报告称，交通已部分恢复。一座连接克里米亚与俄罗斯领土的桥梁在周日凌晨大约两个小时也关闭了交通。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的国防部周日没有对报道发表评论，但声称38次乌克兰无人机在一夜之间被拦截了周日在半岛上。&lt;/p>; &lt;h3>; Zelensky呼吁更多西方防空系统“拯救生命” &lt;/h3>; &lt;p>;在莫斯科，中国的乌克兰特别节目在周六晚上与俄罗斯高级外交官举行了会谈中国和俄罗斯州媒体报道，欧洲旅行的第一回合也将带他去布鲁塞尔，波兰，德国和法国。李·惠（Li Hui）和俄罗斯副外交大臣米哈伊尔·加鲁赞（Mikhail Galuzin）同意，谈判是结束在乌克兰战斗的唯一途径。&lt;/p>; &lt;p>; li的旅行，自去年5月以来的第二次旅行，当基耶夫寻求北京参与瑞士的和平谈判时，试图在今年春天组织。中国声称在俄罗斯对乌克兰的战争中保持中立，但与莫斯科保持密切关系，两国频繁进行国事访问和联合军演。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续发挥我们的独特作用，开展穿梭外交”中国外交部发言人毛宁周三表示，“凝聚各方共识，为推动乌克兰危机政治解决贡献中国智慧”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plane believed to be carrying Norway’s king departs Malaysia, a day after he received a pacemaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253997/plane-believed-be-carrying-norways-king-departs-malaysia-day-after-he-received-pacemaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.03 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/03/f5586d90-a530-a530-a4eef-a4ac-cc4d4c3d7bf3_46f3_46f0b5fd.jpg“ alt =” a>; ，周日在兰卡维国际机场起飞。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一架飞机被认为是在周日携带挪威国王哈拉德离开马来西亚的飞机皇室周二表示，在马来西亚在马来西亚住院的北部度假胜地兰卡维岛上的私人假期期间住院。根据皇家大厦的说法，心率低。&lt;/p>; &lt;p>;挪威媒体说，哈拉德和他的妻子Sonja庆祝他的87岁生日前往马来西亚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/b2d8cad4-0052-47a5-47a5-814b-227701d422222222222fa_af0011d1d1d1.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;据信载有挪威国王哈拉德（Harald）的救护车离开周日兰卡维（Langkawi）的苏丹·马里哈（Sultanah Maliha）医院。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一架斯堪的纳维亚航空医疗疏散飞机，该飞机于周四从奥斯陆起飞，于周五抵达兰卡维。波音737-700飞机以前曾被用作飞行救护车。&lt;/p>; &lt;p>;根据Flightradar24的说法，同一架飞机周日从兰卡维出发，前往阿拉伯联合酋长国的沙迦到挪威。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年陈年挪威君主遭受了脆弱的健康状况，并多次被送往医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>; harald，&lt;/p>; &lt;p>;看到使用拐杖，在住院后，在2020年10月呼吸困难后进行了一次手术。&lt;/p>; &lt;h3>;诺维格公主设定与“夸克”美国萨满萨满&lt;/h3>; &lt;p>; Harald反复说，与今年早些时候辞职的丹麦的第二位堂兄玛格雷斯二世不同，他没有计划退位。挪威王位的继承人哈孔王储在住院时介入并接管了父亲的职责。&lt;/p>; &lt;p>;哈拉德（Harald）作为挪威国家元首的职责是礼仪，他没有政治权力。 1991年，他的父亲奥拉夫国王（Olav）去世后，他登上了王位。&lt;/p>; &lt;p>;该国自14世纪以来该国的第一位本地出生的国王，他嫁给了一个王子，并在平等主义中赢得了心。通过2011年为大众杀手安德斯·贝林·布雷维克（Behring Breeivik）的受害者带领哀悼。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing hits back at Philippine envoy over economic coercion claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254000/south-china-sea-beijing-hits-back-philippine-envoy-over-economic-coercion-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.03 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/03/ab56f0dd-41d4-4ae7-9b2f-90ff-90ff062718a3_305614f9.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月，在南中国海有争议的水域中，在中国控制的士嘉堡浅滩附近的船。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已指责菲律宾顶级特使“鲁ck猜测”，这对官员的说法重视了北京在对南中国海的争端中使用对马尼拉的经济胁迫。 &lt;/p>; &lt;p>;在周日的中文声明中，菲律宾的中国大使馆还指责菲律宾驻美国大使何塞·曼努埃尔·罗米德斯（Jose Manuel Romualdez &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾应停止“将狼纳入房屋并形成&#39;集团&#39;”，它说“永远不会帮助解决南中国海，菲律宾都应该停止“将狼划入房屋并形成&#39;集团&#39;”。质疑”。&lt;/p>; &lt;p>;“相反，它只会使该地区的局势复杂化，危害地区和平与稳定，并破坏其自身的安全，”大使馆说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们强烈建议有关人民停止传播“中国威胁理论”，避免传播“迫害偏执狂”……为自己的人民和中国与菲律宾之间的友谊而做更多的事情。” &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该声明是对Romualdez评估的回应，即随着中国的海上紧张局势的增长，他的国家对中国的农业出口可能会“危险”。&lt;/p>; &lt;p>;“这些都是“这些都是事实他们正在用于经济胁迫。这始终是摆在桌面上的事情。这就是为什么我们在尝试寻找其他市场以防万一的原因。警告说，鉴于在有争议的水域发生事故的风险，南中国海 - 而不是台湾。在与美国的计划联合南海巡逻中包括澳大利亚和日本的谈判。&lt;/p>; &lt;H3>;马科斯说，菲律宾不会束缚“一平方英英寸”领土&lt;/h3>; &lt;p>;尽管北京和马尼拉之间的几个月之间，尽管两国总统去年年初承诺加强关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;离开了他对北京对北京友好的前任罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte），总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR），他乘坐了。 2022年6月，办公室已越来越靠近美国 - 传统盟友，以抵抗中国在南中国海的海洋自信。&lt;/p>; &lt;p>;北京和马尼拉在水域中提出了竞争的主张，并且经常有立场-offs  - 有时涉及碰撞 - 两侧之间。本月早些时候，中国军方表示，在菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗下令在该岛国最北部省份巴丹群岛增兵和建设几天后，中国海军和空军在争议海域进行了例行巡逻。距离台湾200公里（124英里）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在紧张局势中，中国仍然是菲律宾的顶级贸易伙伴，也是菲律宾农产品的第三大市场，例如香蕉，菠萝，菠萝，菠萝，椰子和鳄梨。&lt;/p>; &lt;p>;中国也是菲律宾外国投资的主要来源，拥有物流，农业和电信。罗马德斯说，该国的宪法吸引更多的投资，包括来自美国的投资。&lt;/p>; &lt;p>;在马尼拉举行的活动期间，罗马德斯说，美国正在“竭尽全力”扩大与菲律宾的经济关系。&lt;/p>; &lt;p>;作为促进经济参与和促进投资的一部分，特别是在基础设施，制造业和能源部门中，美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）有望下个月访问马尼拉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Obesity is now a big fat global problem, especially for children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3253962/obesity-now-big-fat-global-problem-especially-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.03 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/03/82B7E3CF-1332-4220-81A2-80A2-80A409306414_115CFEA4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，河南，2017年7月。近年来，夏令营在全国各地涌现，以帮助肥胖的孩子减轻体重。照片：Visual China Group通过Getty Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月4日标志着世界肥胖日，这是一个清醒的时刻，以思考全球超过10亿人的现实是肥胖。根据世界肥胖联合会的数据，与肥胖引起或加剧的疾病有关的价格标签估计从每年约2万亿美元上升到2035年的4.3万亿美元。根据上周发布的柳叶刀研究，在富裕的西方经济体中，肥胖已成为发展中国家的流行，对儿童来说是一个问题。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究由1,500名研究人员进行，并与合作进行。世界卫生组织包括3663项研究和2.22亿参与者。通过追踪 1990 年至 2022 年肥胖流行的进展情况，它计算出全球八分之一的人患有肥胖症（体重指数为 30 或更高）。自1990年以来，妇女的肥胖率增加了一倍（18.5％），男性的两倍（14％）。&lt;/p>; &lt;p>;令人震惊的是，儿童和青少年的肥胖率已倍增。在5至19岁的人群中，6.9%的女孩和9.3%的男孩肥胖。这个人口不断增长的人口有可能早在高血压和心脏问题到糖尿病和癌症的疾病开始发作。&lt;/p>; &lt;p>;如果研究中根本有任何好消息，这也跟踪了世界不足的人群（ BMI低于18.5），正是全球的体重不足已降至5.32亿，比1990年下降了1.27亿。毫无疑问，由于过去三十年来贫困下降。&lt;/p>; &lt;p>;“我们倾向于认为“肥胖是富人的问题。现在[这是一个世界的问题。在年轻人中，最迅速的是，它在北非和海湾地区等地区也在飙升。根据《2024 年世界肥胖地图集》，中国和印度等大型经济体的儿童肥胖率尤其迅速上升，2000 年至 2016 年间，中国的复合年增长率为 7.5%，印度为 7.9%。根？经济发展。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，无论您发现经济快速增长，人均国内生产总值增长以及城市化日益增长，随着人们从艰苦的劳动转向城市工作，体育锻炼的下降。剑桥大学饮食与活动研究中心的路易丝·福利说：“我们的社会以不支持良好健康的方式建立起来。” “我们并没有真正设计我们的城市来使活动变得轻松。” &lt;/p>; &lt;p>;在香港，三年来的covid-19锁定，这加剧了许多儿童与其智能设备智能手机之间的纽带&lt;/p>; &lt;p>;最近的一项研究指出，在大流行期间，超重和肥胖的学童的流行率上升了6.3％。在中学1-2中。它将其归因于久坐行为增加、上网时间增加以及外卖垃圾食品消费量激增。学校关闭的增加也加剧了事物 - 孩子们待在家里时往往会减轻体重。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/02/44e2ea17-61fc-4da2-b035-2e549b62a19d_90c710c7.jpg gpg“麦当劳（McDonald&#39;s）于2023年3月4日在九龙湾（Kowloon Bay）。大约有二分之一的成年人被认为是香港超重或肥胖，并且大中学和中学生超重（包括肥胖）的检测率分别为18％和20％。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着世界与肥胖流行的斗争，没有令人震惊的发现。世界肥胖日前夕发布的《2024 年世界肥胖地图集》警告称，到 2035 年，肥胖人口可能达到 19 亿——约占全球四分之一。它计算出肥胖和超重将占世界以上人口的一半以上，肥胖和超重儿童的数量翻了一番，达到7.7亿左右。&lt;/p>; &lt;p>;甚至世界肥胖联合会的预测，甚至是世界肥胖的预测4.3万亿美元。到2035年，与肥胖相关的经济成本可能被低估了。很难充分考虑“体重污名”的经济损失，研究表明，超重妇女的收入往往减少，肥胖妇女的收入高达10％。&lt;/p>; &lt;p>;，而不健康与经济进步和城市化有关的生活方式变化可能在加剧肥胖大流行方面发挥重要作用，营养食品的不可承担性 - 将穷人推向垃圾食品 - 也是主要贡献者。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全面研究很明确。解决肥胖流行问题还有很多工作要做，尤其是在年轻人中。应鼓励母亲母乳喂养婴儿，从长远来看，应更严格地监管不健康食品的营销，实施透明的食品标签，并制定食品价格以鼓励更健康的选择。还必须对学校餐食的质量进行监控并鼓励体育锻炼，尤其是对于学校的儿童。接受政府和社区的工作，并由世卫组织和国家公共卫生机构的基于证据的政策支持。重要的是，它需要私营部门的合作，这必须对其产品的健康影响负责。” &lt;/p>; &lt;p>;“全球条约将是很棒的，但在这方面并不是一致的政治意愿，”世界肥胖联合会首席执行官约翰娜·拉尔斯顿（Johanna Ralston）说。 “在存在生存威胁之前，政策通常不会改变。”也许全世界一个十亿肥胖者的威胁不够生存。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>