<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s top fabless chip firms estimate big 2023 losses despite push for greater self-sufficiency in semiconductors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250465/chinas-top-fabless-chip-firms-estimate-big-2023-losses-despite-push-greater-self-sufficiency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/1228b3bd-e85c-40f7-a698-2f8ca23d6a11_a577a3dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师表示，美国严格的制裁和对中国企业的有限产品目录阻碍了国产芯片的发展。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;公司备案文件显示，尽管北京方面大力推动半导体自给自足，但从龙芯科技到寒武纪科技等中国领先芯片公司预计 2023 年将出现巨额亏损&lt;/p>;&lt;p>;龙芯科技是一家无晶圆厂芯片公司，是国内半导体发展的坚定倡导者，预计 2022 年全年亏损 3.1 亿元人民币（4336 万美元），而 2022 年利润为 5180 万元人民币。根据周二发布的财报，该公司还预计 2023 年收入约为 5.08 亿元人民币，同比下降 31%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，总部位于北京的寒武纪科技生产人工智能。由于成本削减措施，人工智能加速器预计全年亏损高达 9.24 亿元人民币，较 2022 年亏损收窄 40%。根据周二发布的盈利预测，龙芯预计 2023 年营收将略低于 2022 年的 7.22 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;龙芯提到了工业芯片市场的疲软以及在研发方面的大量支出。 2023年业绩较弱。寒武纪并未详细说明其表现较弱的原因。两家公司均被列入美国商务部贸易黑名单，这限制了它们购买先进的美国原产技术并向某些客户销售的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国旗舰 CPU 设计公司在美国制裁中表现得勇敢&lt;/h3 >;&lt;p>;美国自 2022 年 10 月以来实施的更严厉制裁进一步限制了英特尔和英伟达等全球半导体公司向中国客户销售的产品。尽管北京方面正在推动国内替代品的开发，但进展似乎很缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;行业专业人士和分析师表示，美国的严格制裁和中国企业有限的产品目录以及更严峻的环境正在阻碍国内替代品的发展&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司 Intralink 电子和嵌入式软件主管斯图尔特·兰德尔 (Stewart Randall) 表示：“去年，不仅仅是他们（龙芯和寒武纪），每个人都遇到了一些困难。” “很多像龙芯和寒武纪这样的公司，他们并没有真正销往大众市场，而大众市场才是半导体公司真正赚钱的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;兰德尔指出，政府从这些公司采购的数量缺乏。规模经济来支撑他们的业务，再加上美国的制裁影响了他们获得全球代工厂的服务。&lt;/p>;&lt;p>;中国服务器和互联网设备公司 H3C 的一名工程师，由于以下原因拒绝透露姓名龙芯表示，由于此事的敏感性，龙芯自主研发的架构属于利基市场，其芯片性能相对于同行而言较差，这意味着在服务器市场的采用较少。&lt;/p>;&lt;p>;龙芯已经开发了多款面向服务器的中央处理器处理单元（包括 3C5000 和 3D5000），而寒武纪则推出了面向云的 AI 芯片，用于训练和参考目的。&lt;/p>;&lt;p>;自 OpenAI 的 ChatGPT 启动以来，中国一直热衷于建立基于 GPU 的计算能力。 2022 年底，新的全球人工智能竞赛将展开，各公司竞相生产更大参数的模型和杀手级应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;计算能力是赢得这场人工智能竞赛的关键，因为它有助于缩短训练大型语言模型的时间该技术的基础是，提高引用和引用的速度。在制裁开始之前，百度、腾讯、阿里巴巴和字节跳动等财力雄厚的中国科技公司是英伟达最新 GPU 的大买家。&lt;/p>;&lt;p>;北京制定了一项计划，旨在通过到 2025 年，这一数字将超过 50%。根据政府数据，截至去年 6 月底，中国的总计算能力达到 197 EFLOPS，相当于每秒 100 亿次浮点运算，这是计算机速度的衡量标准。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: 2023 campaign wraps up after raising HK$14.9 million to improve lives of 11,000 Hongkongers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250478/operation-santa-claus-2023-campaign-wraps-after-raising-hk149-million-improve-lives-11000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/bf19dfc0-cb50-411d-961b-73ef4b21a546_50f6a840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣诞老人行动闭幕式，与（左起）牡丹Ho、Evan Li、David Wallis、Vincent Lee、《华盛顿邮报》主编 Tammy Tam、Mary Lam、Yen Lee、Rebecca Marans 和 Grace Yen。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;年度筹款活动圣诞老人行动 (OSC) 在过去两个月筹集了 1,490 万港元（190 万美元），通过各种慈善活动改善超过 11,000 名香港人的生活&lt;/p>;&lt;p>;该计划由《南华早报》和公共广播公司香港电台联合举办，通过帮助 16 个慈善组织来庆祝其 36 周年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很感激疫情过后，OSC 于 2023 年强势回归。香港电台代理副总监李显华表示：“两家媒体机构的强强联手，为香港的慷慨精神提供了一个绝佳的平台。”今年的主题是‘神奇时刻’，我们为香港有需要的人带来欢乐和温暖，并对他们的生活产生影响。”李在周三的活动闭幕式上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/afc90403-87ea-4d56-ab66-0105490f2b58_8d7f24cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者聚集在今年活动的闭幕式上合影。摄影：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在典礼上，香港电台、《华盛顿邮报》以及捐助者和受益者代表共同宣布筹得港币1,490万元。&lt;/p>; &lt;p>;据组织者称，这笔资金将分发给 16 名受益人，以改善全市 11,000 多人的生活。&lt;/p>;&lt;p>;今年收到资金的组织包括促进社会福利的组织。儿童和青少年，支持当地社区，保护环境，提供医疗服务，帮助老年人，并为身心残疾人士赋权。&lt;/p>;&lt;h3>;香港逸夫基金会与圣诞老人行动合作开展慈善活动&lt;/h3>;&lt;p>;《邮报》总编辑谭咏诗表示：“36年来，圣诞老人行动一直传递爱与关怀，支持有需要的社区，创造了卓越的社会影响。&lt;/h3>;&lt;p>;” p>;&lt;p>;“我们衷心感谢今年所有为第 36 届 OSC 的成功做出慷慨贡献的捐助者，包括企业、组织、学校和个人。”&lt;/p>;&lt;p>;六个组织荣获“最佳筹款企业”称号。&lt;/p>;&lt;p>;连续第八年获选为“最佳企业筹款活动”，同时荣获“最佳学校筹款活动”称号。&lt;/p>;&lt;p>;香港迪士尼乐园度假区荣获“最具创意企业”称号筹款活动捐赠了六件独家手工制作的达菲和莉娜贝尔毛绒玩具，其节日祝福慈善明信片的所有销售收入均捐献给 OSC。&lt;/p>;&lt;h3>;香港慈善活动以圣诞节为主题的迪士尼毛绒玩具&lt; /h3>;&lt;p>;与此同时，韩国国际学校通过努力聚集家长、教师和学生来庆祝多民族的多样性，从而赢得了“最具创意学校筹款活动”的称号。&lt;/p>;&lt;p>;获得了备受推崇的最佳圣诞老人帮手奖，以表彰其自2013年以来致力于组织标志性白色圣诞街头集市的努力。&lt;/p>;&lt;p>;，这是其与OSC的首次合作，在白色圣诞街头集市上与太古地产联手提供以下形式的礼物：夹娃娃机。这一举措为他们赢得了新圣诞老人助手奖。&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利亚太区大宗经纪业务销售主管兼香港慈善委员会主席David Wallis在致辞中对OSC的团结表示感谢” /p>;&lt;p>;她说 OSC 为基金会提供了一次宝贵的机会，以提高人们对脊髓神经系统问题及其对儿童成长影响的认识。&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年成立以来，OSC已通过 353 个慈善项目筹集超过 3.83 亿港元，支持香港社会。&lt;/p>;&lt;p>;如需了解更多有关今年受益人的信息，请点击 。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump and Taiwan: unclear how a second term might handle cross-strait issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3250457/trump-and-taiwan-unclear-how-second-term-might-handle-cross-strait-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/93228147-8e88-419b-b875-8573dddd51b4_1b193883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;获得共和党美国总统提名的主要候选人唐纳德·特朗普(Donald Trump)引发了一场新的辩论，几个月前有关台湾的言论在社交媒体上流传。&lt;/p>;&lt;p>;在一段录制的剪辑中七月，这位前总统拒绝详细说明美国是否会在可能的第二任期内帮助保卫台湾，即使这意味着对北京开战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普——他经常称赞自己是一项协议制造商 - 表示直接回答将使他处于“非常糟糕的谈判地位”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将台湾牌放在胸前 - 与现任美国总统乔·拜登不同，后者曾表示美国会如果北京入侵，我们就会介入——但他对台湾成功成为全球领先的半导体制造商表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;“他们夺走了我们的业务，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该阻止他们。我们应该对他们征税。我们应该对它们征收关税。”2018 年与北京发起贸易战的特朗普补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/31/2c469bef-32d7-4123-b6d4-4ec95ef8ab57_9652f5a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普讲话1 月 23 日，他在新罕布什尔州纳舒厄举行的新罕布什尔州总统初选守夜派对上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自这些言论重新浮出水面以来，这位两度弹劾的前总统在新罕布什尔州初选中再次获胜，并在所有民意调查中领先于共和党提名的最后一位挑战者、前联合国大使尼基·哈利 (Nikki Haley)，领先于 2 月 24 日举行的下一次初选南卡罗来纳州。民主党在 11 月 5 日大选中的推定提名人似乎已经确定。&lt;/p>;&lt;p>;许多美国人都不喜欢这两个竞争者，这可能是 2020 年大选的延续，当时拜登击败了特朗普。根据最新的路透社/益普索民意调查，特朗普领先拜登六个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;当然，在竞选连任时，特朗普仍然受到严重法律问题的阴影。他在四起刑事案件中面临 91 项重罪指控，其中两起在联邦法院，两起在州法院。纽约还有民事案件，其中一桩是州欺诈诉讼，州总检察长要求赔偿 3.7 亿美元，另一桩是联邦诽谤诉讼，陪审团周五判给原告 E. Jean Carroll 8,330 万美元。&lt; /p>;&lt;p>;几个州的选民还要求取消特朗普的投票资格，因为他涉嫌支持 2021 年 1 月 6 日的叛乱；预计美国最高法院很快将对这些挑战做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，特朗普重新入主白宫将带来他在椭圆形办公室四年来的混乱局面，从而给白宫带来不确定性。华盛顿与世界其他国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人预计特朗普未来在台湾问题上的立场也会出现类似的不可预测性，称他在第一届政府期间曾表示，这个问题不是他的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，特朗普竞选网站发布了 46 份立场文件，追溯到 2022 年：没有一个提到台湾。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普测试可能是台湾下一任总统面临的最严峻挑战&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡亚洲研究所的基肖尔·马凯硕 (Kishore Mahbubani) 警告说：“我认为特朗普 2.0 将会是混乱的，不仅对美国，而且对整个世界来说。”他强调预测特朗普的议程是多么困难。&lt;/p>;&lt;p>;马凯硕2001年至2002年担任联合国安理会主席的特朗普形容特朗普根本不关心台湾，并表示如果他的冷漠态度在第二任期继续下去，这将是送给北京的“一份重大地缘政治礼物”。他认为特朗普缺乏长远眼光，对“感情”关系不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个流氓省份，最终将与大陆统一——如有必要，将使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;美国德国马歇尔基金会的邦妮·格拉泽也表示，特朗普并不将台湾视为主要外交政策优先事项。 “但我们只是不知道特朗普是否会改变他的观点，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;格拉泽预计，在两党支持台湾的情况下，国会议员将面临“很大的压力”；然而，她说，值得注意的是，特朗普“从未公开表示他不会保卫台湾”。&lt;/p>;&lt;p>;致乔治华盛顿大学的托马斯·帕克，他是《美国总统的外交与外交》一书的作者。战争期间，特朗普仍然对“国际收支平衡而不是权力平衡”更感兴趣，因为他倾向于将所有问题简化为“经济问题，他对中国当然也是如此”。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在宣誓之前2016 年 11 月，特朗普在就职后接到台湾总统蔡英文的电话，祝贺他获胜，引发了一场外交争端。自 1979 年华盛顿与台湾建立正式外交关系以来，还没有其他美国当选总统或总统这样做过。北京承认台湾是“一个中国”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;当北京对这一呼吁表示愤怒时，特朗普反驳说，他不会“听命于”。后来被问及违反协议的问题时，他告诉福克斯新闻，他不明白为什么美国要“遵守”一个中国政策的承诺，“除非我们与中国就包括贸易在内的其他事情达成协议” &lt;/p>;&lt;h3>;在与蔡英文进行有争议的通话后，特朗普被“敦促保持克制”&lt;/h3>;&lt;p>;三个月后，新上任的特朗普总统在通话中同意遵守一个中国政策与中国国家主席习近平的通话，希望让北京减少双边贸易逆差。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为类似蔡英文的电话以前可能发生过，但从未公开过。他（特朗普）非常努力地宣传这一点，”华盛顿保守派智库卡托研究所的埃里克·戈麦斯说。戈麦斯补充道，特朗普对台湾的态度“似乎波动很大”。&lt;/p>;&lt;p>;戈麦斯猜测特朗普在第二任期可能会在半导体问题上推动台湾发展，因为这个问题“非常引人注目”。&lt;/p>;&lt; p>;“他又在喋喋不休了。也许他会回到这个问题上，然后说，‘你们没有兑现你们的承诺’，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普执政期间，台积电，这家台湾半导体制造商，是全球最大的制造商先进芯片，首先在亚利桑那州投资建设生产设施。由于缺乏熟练的劳动力以及当地反对从台湾空运工人，该项目已被延误。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/2d556b65-baf8-4668-84d6-29839c92e337_8bc467b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于亚利桑那州凤凰城的台积电工厂，2022 年仍在建设中。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;戈麦斯还指出，特朗普在担任总统期间与台北达成的军火交易数量创下了纪录。仅2020年，美国对台军售总额就达50亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他在11月与人合写的一篇论文显示，在武器销售和维修总体上，特朗普宣布2020年军售总额为183亿美元。与台湾的交易相比，拜登的金额为 44 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在拜登的领导下，台湾海峡的紧张局势只会加剧。 2022年8月，美国众议院议长南希·佩洛西在台北会见蔡英文后，北京在台湾周围的空域和水域进行了一系列广泛的军事演习。去年 4 月，中国军方在海峡举行了进一步演习，以反对蔡英文在加利福尼亚州与佩洛西的继任者凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 会面。&lt;/p>;&lt;p>;自蔡英文副总统赢得台湾 1 月 13 日总统选举以来，解放军加强了活动。总统、民进党候选人赖清德。上周，台北报道称，有 18 架中国空军飞机与中国军舰进行“联合战备巡逻”。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普担任总统期间，美国海军舰艇 2020 年通过该水道 13 次，而同期仅为 3 次巴拉克·奥巴马执政期间的一年。据CNN报道，拜登任内，2023年美国海军和海岸警卫队舰艇以及海军侦察机11次过境海峡。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯后北京拨通台湾信息，美国盟友为赖清德鼓掌&lt;/h3>;&lt;支持特朗普的分析人士认为，特朗普在处理台湾问题上会比拜登更加积极，并将努力避免任何冲突，因为大多数共和党选民反对美国军事介入外国冲突，转而关注国内问题。&lt;芝加哥全球事务委员会11月进行的一项调查显示，超过50%的受访者反对派遣美国军队帮助台湾政府抵御北京。然而，大多数美国人支持向该岛出售武器。&lt;/p>;&lt;p>;田纳西州孟菲斯罗德学院国际关系名誉教授约翰·科珀表示，“共和党人希望特朗普迅速采取行动并尝试通过迅速展示实力来防止冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;印太分析师克莱奥·帕斯卡尔 (Cleo Paskal) 在最近为传统基金会撰写的一篇文章中主张深化美国在该地区的联盟，他预计特朗普将继续努力让美国合作伙伴在军事上投入更多资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31 /9dca100d-1c59-4553-83e5-af57936431d5_2db04d17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赖清德（中）与竞选伙伴庆祝当选台湾总统1 月 13 日，萧美琴（右）和支持者在台北。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在接受采访时，帕斯卡尔表示，其想法是与“盟友合作，以获得她认为，经济也是特朗普印太议程的一个组成部分，她认为与台湾的自由贸易协议将创造一个“支持台湾的环境”范围超出了严格的军事范围”。&lt;/p>;&lt;p>;美国去年与台湾签署了第一份贸易协定。扩大协议的进一步谈判正在进行中，但拜登政府已排除与这个出口导向型岛屿达成任何自由市场协议的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和台湾就“21世纪”贸易协定第一部分达成协议&lt;/h3>;&lt;p>;帕斯卡尔指出，一些“特朗普政府的前高级官员”即使卸任后仍与台湾保持接触。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任特朗普的美国国务卿迈克·蓬佩奥(Mike Pompeo) 2018年至2021年，于2022年3月访问台湾，敦促华盛顿承认台湾为“主权国家”。在特朗普在 2020 年总统选举中输给拜登之前，他正在考虑连任。&lt;/p>;&lt;p>;帕斯卡尔认为，这些互动意味着特朗普“非常关心台湾，并且一直保持接触，你知道的” ，建立冲突时期必要的关系”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran threatens to ‘decisively respond’ to any US strikes as Biden weighs response to Jordan attack that killed 3 troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250474/iran-threatens-decisively-respond-any-us-strikes-biden-weighs-response-jordan-attack-killed-3-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/4607941e-6e2a-4a68-8771-d197f7b0ef9a_e7b04c95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悬挂约旦和美国国旗的军车参加军事演习， 2022 年 9 月 14 日在约旦扎尔卡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统乔·拜登将德黑兰与伊朗联系起来后，伊朗周三威胁将对美国对伊斯兰共和国的任何攻击做出“果断回应”三名美国士兵在约旦军事基地被杀。&lt;/p>;&lt;p>;周日无人机袭击导致 22 号塔楼至少 40 名士兵受伤，美国已表示正在准备进行报复性袭击。约旦东北部的秘密基地对于美国在邻国叙利亚的存在至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们仍然担心，美国的任何额外打击都可能进一步激怒该地区，该地区已经因以色列对加沙地带哈马斯的持续战争而陷入混乱。也门胡塞叛军对红海航运的持续袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/31/f1efd5ac-145e-41fe-9b40-fee348d5fd4c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗驻联合国大使阿米尔·赛义德·伊拉瓦尼发出警告“继总统乔·拜登将德黑兰事件与约旦军事基地三名美国士兵被杀联系起来之后，美国将“对美国的任何袭击作出果断反应”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二晚间，一艘美国海军驱逐舰在水道中击落了胡塞武装发射的反舰巡航导弹，这是针对在关键海域巡逻的美军的最新一次袭击官员们表示，这是一条贸易路线。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的警告首先来自伊朗驻纽约联合国大使阿米尔·赛义德·伊拉瓦尼 (Amir Saeid Iravani)。据国营伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，他于周二晚间向伊朗记者做了简报。&lt;/p>;&lt;p>;“伊斯兰共和国将果断回应任何以任何借口对该国、其利益和国民的攻击， ” IRNA援引伊拉瓦尼的话说。他将伊朗任何可能的报复描述为“强烈回应”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团周三没有回应就伊拉瓦尼言论发表评论或详细说明的请求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;伊拉瓦尼还否认伊朗和美国在过去几天通过中间人或直接交换了任何信息。总部位于卡塔尔并由卡塔尔资助的泛阿拉伯卫星频道半岛电视台早些时候报道称，已经进行了此类通信。卡塔尔经常充当华盛顿和德黑兰之间的中间人。&lt;/p>;&lt;p>;“此类信息尚未交换，”伊拉瓦尼说。&lt;/p>;&lt;p>;但伊朗政府已经注意到美国威胁要对其进行报复。约旦基地的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，我们的敌人会提出威胁，而如今，我们听到美国官员的言语之间有一些威胁，”革命卫队指挥官侯赛因·萨拉米将军只向最高领导负责领导人阿亚图拉阿里·哈梅内伊在周三的一次活动中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/31/9d1dc757-6ba7-4b4e-aba7-a08d159598b1_bb7a64b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，三名美国陆军预备役士兵在无人机袭击中丧生他们的基地位于叙利亚边境附近的约旦。从左至右为专家肯尼迪·桑德斯、中士威廉·杰罗姆·里弗斯和专家布雷娜·亚历克森德里亚·莫菲特。照片：Shawn Sanders/美国陆军来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们告诉他们，你们经历过我们，我们彼此了解。据伊朗伊斯兰通讯社报道，他补充道：“我们不会在没有答案的情况下留下任何威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们并非追求战争，但我们并不害怕战争。”&lt;/p>;&lt;p>;周六一位负责伊朗防空的将军称他们处于“最高的防御准备状态”。这也引发了对穿越伊朗的商业航空的担忧。继 2020 年美国无人机袭击杀死一名高级将领后，伊朗防空部队错误击落了一架乌克兰客机，导致机上 176 人全部遇难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，伊朗空军的袭击支持的胡塞叛军继续在红海活动，最近的目标是一艘美国军舰。美国军方中央司令部在一份声明中表示，周二晚上发射的导弹瞄准的是阿利·伯克级导弹驱逐舰“格雷夫利”号。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人员伤亡或损坏的报告，”声明称.&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装发言人叶海亚·萨里准将在周三上午的一份声明中声称发动了这次袭击，称这是“压迫巴勒斯坦人民的胜利，也是对美英侵略我们巴勒斯坦人民的回应”。萨雷声称胡塞武装发射了“几枚”导弹，但美国海军并未承认这一点。胡塞武装的说法过去一直被夸大，他们的导弹有时会坠毁在陆地上而无法到达目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/31/8b7263c9-c2c5-434e-afde-050381daaf00_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登是官员和专家表示，美国正在寻求对驻约旦美军遭到致命袭击的回应，这种回应必须足够强硬，以威慑伊朗及其代理人，而又不会引发与伊朗伊斯兰共和国的直接战争。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装周一在没有证据的情况下声称袭击了美国海军刘易斯·普勒号(USS Lewis B. Puller)，这是美国海豹突击队和其他部队使用的浮动登陆基地。美国称没有发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>;自11月以来，叛军多次针对以色列对加沙哈马斯的进攻而在红海袭击船只。但他们经常以与以色列联系薄弱或没有明确联系的船只为目标，危及亚洲、中东和欧洲之间全球贸易关键航线的航运。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装用导弹击中了一艘商船。星期五，引发了一场燃烧了几个小时的大火。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yoon warns Pyongyang may use ‘fake news, cyberattacks’ to influence South Korea election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250473/yoon-warns-pyongyang-may-use-fake-news-cyberattacks-influence-south-korea-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/c30c76f3-247e-4f11-833f-61b6d7ffd31f_c60fde92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈主持中央综合防卫1 月 31 日在首尔举行的会议。照片：韩联社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈周三呼吁军方加强防御准备，他表示朝鲜预计将举行在 4 月 10 日即将举行的韩国大选中，有大量挑衅行为影响了选民的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，根据总统的说法，这些挑衅行为不仅包括军事行动，还包括网络攻击和假新闻。&lt; /p>;&lt;p>;“今年，韩国将举行一次重要的选举，这是自由民主的政治核心，”尹在涉及军队、警察、政府和公众的年度中央综合国防委员会会议上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“70年来，朝鲜政权不遗余力地搞垮我们的自由民主制度，在发生重大政治事件的年份，不断进行社会骚乱、心理战和挑衅， “ 他说。 “而今年，边境地区挑衅、无人机渗透、假新闻、网络攻击和其他挑衅预计将影响选举。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/544a1206-4851-454a-b2f8-e2f773e47a2e_be2bbc3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;朝鲜领导人金正恩最近将韩国描述为朝鲜的“头号敌人”。图片来源：法新社/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜上周三、周日和周二进行了一系列巡航导弹试验，似乎对韩国构成了威胁。&lt;/ p>;&lt;p>;韩国情报当局警告朝鲜网络攻击的风险日益增加，例如对选举机构的黑客攻击、假新闻和使用深度伪造技术的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜的网络攻击已经尹说，“这有可能关闭政府职能并扰乱人民的日常生活。”&lt;/p>;&lt;p>;“此外，假新闻和虚假宣传可能会导致社会出现严重混乱。我们必须讨论采取措施，防止对该国关键基础设施进行网络攻击，并阻止虚假新闻和宣传。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么弗拉基米尔·普京可能会在 23 年后踏上平壤&lt;/h3>;&lt;p>;传统上朝鲜在韩国重大选举前进行了各种挑衅，包括2010年韩国天安号沉没事件，该事件发生在当地选举前三个月。&lt;/p>;&lt;p>;由于这一历史模式，韩国韩国已准备好迎接所谓的“北风”，这个词直到 90 年代末才被广泛使用，指的是韩国保守派利用朝鲜的挑衅来影响韩国人民的安全感，旨在说服他们的策略选择一位保守派候选人。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的另一场新闻发布会上，主要反对党民主党主席李在明声称，尹政府的朝鲜政策通过提及“朝鲜”一词只会加剧战争风险北风。&lt;/p>;&lt;p>;李说：“万一尹政府试图像北风一样为了政治利益而玩战争游戏，就应该立即停止。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在国防会议上，尹表示朝鲜政权是“世界上唯一将先发制人使用核武器合法化的非理性团体”。&lt;/p >;&lt;p>;“一个理性的政权会放弃核武器，并寻找拯救人民的方法，但朝鲜政权却竭尽全力维持其世袭的极权统治，”尹说。&lt;/p>;&lt;此外，该政权现在正在与俄罗斯进行武器贸易，公然无视国际法和联合国安理会决议。这不仅是对朝鲜半岛安全，也是对国际社会安全的极大威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;这是尹恩惠第二次主持中央综合防务会议年度会议。青瓦台表示，尹先生之所以选择参加这次会议，是因为平壤最近将朝韩关系定性为敌对国家关系，并威胁要消灭首尔，导致安全环境日益严峻。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普如果赢得我们的选举，特朗普可以削减“鲁ck”朝鲜的交易：约翰·博尔顿&lt;/h3>; &lt;p>;朝鲜领导人金正恩最近呼吁修改其国家的宪法，以将南方定义为“主要敌人和” &lt;/p>; &lt;p>;不变的主要敌人”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在会议上，政府在政府中说：“这种行动是反统治和反统一的，挑衅和威胁与我们的历史背道而驰。” &lt;/p>; &lt;p>;进行了风险评估并检查了响应措施，重点是涉及朝鲜使用远程大炮的潜在挑衅的场景。每个事工和机构都介绍了有关当前安全状况，民防准备和综合国防姿势的最新信息。&lt;/p>; &lt;p>;本文首先发表。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India court allows Hindus to pray inside disputed Gyanvapi mosque]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250469/india-court-allows-hindus-pray-inside-disputed-gyanvapi-mosque?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/a74fbd9f-575d-498e-bd93-1a7df3627868_3cf37422.jpg“ alt =”>;瓦拉纳西市。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度法院在周三对该国最敏感的宗教纠纷之一进行了权衡，允许印度教徒在瓦拉纳西市的清真寺内祈祷。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Gyanvapi清真寺是由总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）政党支持的印度教活动家的几处伊斯兰礼拜堂之一，一直在寻求数十年来为其宗教恢复。&lt;/p>; &lt;p>;是由17世纪建造的。&lt;/p>; &lt;p>;莫卧儿帝国在一个城市中，印度教来自全国各地的印度教忠实于恒河的亲人。&lt;/p>; &lt;h3>;印度的顶级法院撤销了在清真寺的穆斯林祈祷的禁令，印度教偶像在这里找到&lt;/h3>; &lt;p>;瓦拉纳西（Varanasi）的法院裁定，印度教崇拜者（认为清真寺取代了被摧毁的神庙湿婆神的寺庙）可以在建筑物的地下室祈祷。&lt;/p>; &lt;p>;其裁定命令地区当局“在内部进行适当的安排为了促进信徒。&lt;/p>; &lt;p>;该决定是对Gyanvapi的未来的长期法律传奇中的最新决定。&lt;/p>; &lt;p>;本月，印度的官方考古局表示，一项调查调查根据当地新闻报道，该地点似乎证实了它最初是寺庙的家园的信念。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;胆汁的右翼印度教团体已经向几个穆斯林崇拜遗址提出了主张他们说，莫卧儿统治期间是在古代寺庙上建造的。&lt;/p>; &lt;p>;上周，莫迪主持了附近城市阿约提亚（Ayodhya）的盛大就职典礼，曾在一个世纪以来的Babri Mosque曾在地面上建造了一座印度教寺庙。印度的莫迪（Modi）痴迷于17世纪的穆斯林统治者Aurangzeb？&lt;/h3>; &lt;p>;在2019年印度最高法院允许为Deity Ram建造一座寺庙时，在2019年Babri遗址的未来结束了几十年的法院之战&lt;/p>; &lt;p>;莫迪政党的成员通常将印度在莫卧儿皇帝下的穆斯林统治历史作为“奴隶制”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总理将上周的寺庙开放为“新时代的出现”。&lt;/p>; &lt;p>;呼吁印度自2014年莫迪（Modi）上任以来，印度印度教至高无上的至高无上迅速发展，其大约210- &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump could cut ‘reckless’ North Korea deal if he wins 2024 US election, John Bolton warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250441/trump-could-cut-reckless-north-korea-deal-if-he-wins-2024-us-election-john-bolton-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/643E4ADC-D350-4A57-8D1D-46D217DAC590_1518A356.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2019年6月30日在军事分界线的南侧相遇。照片：YNA/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国国家安全顾问约翰·博尔顿（John Bolton）警告唐纳德·特朗普（Donald Trump）如果北朝鲜的核计划达成“鲁ck”协议，如果首尔在11月赢得了总统大选，他在2018年和2019年曾在共和党白宫任职，&lt;/p>; &lt;p>; Bolton在New Foreword上写道在他的回忆录《发生的房间》中，华盛顿的盟友在潜在的第二个特朗普任期内面临混乱的外交政策。他说。 2024/01/31/419F6306-31A7-4B93-9133-E276B54338D6_C9995098D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;然后，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2018年5月17日在华盛顿特区。 &lt;/p>; &lt;p>;在第二学期的初期再次，“北方核武器计划的鲁ck交易将进一步疏远日本和韩国，并扩大中国的影响力，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; bolton。预测，加深朝鲜与俄罗斯之间的防御关系不会劝阻特朗普不再拥抱金正日，金在新加坡，河内，河内和两个朝鲜之间的非军事区附近见到了前美国总统三次。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么为什么据报道Boost Hermit Nation的间谍卫星项目。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，金还与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）举行了会谈，克里姆林宫负责人现在计划访问平壤。博尔顿说：&lt;/p>; &lt;p>;他说，在北京 - 莫斯科轴心（包括为俄罗斯提供弹药和武器）对乌克兰使用的角色不会阻止特朗普与金正日重返王者。 Yonhap News Agency报道，如果特朗普巩固了他作为推定的共和党候选人的地位，那么太平洋外围可能会面临“真正的危险”，他在11月5日的比赛中击败了美国总统乔·拜登。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/01/01/31/f2f00f9b-58c2-4790-990-99e5-7fac1a5386a1a1a5386a1_ffca674f.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人在2020年6月23日在洛杉矶阅读约翰·博尔顿的书《发生的房间》。照片：afp &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div &lt;/div Div>; &lt;p>;前外交官增加了一个潜在的特朗普总统职位冒着美国退出北约安全联盟的风险，减少了对乌克兰的支持，并进一步激发了台湾海峡的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>; bolton的论点也使一个主要的朝鲜韩国震撼经济机构告诉当地公司，随着特朗普发誓要加倍的“美国优先”政策，我们可能与中国脱钩的贸易关税，我们可能与中国脱钩。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普赢得了前两次共和党初选，韩国国际贸易协会表示，“发现有必要根据其贸易政策提案事先准备”。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普测试可能会证明对台湾的下一个挑战是最艰巨的挑战总统&lt;/h3>; &lt;p>;本月初，首尔说，即使特朗普返回白宫，华盛顿也不太可能削减其在韩国的部队，因为美国国会已经在最近通过的辩护法案中裁定此事。为美国在土壤上的军事存在付出更多，旨在阻止核武的北部侵略。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles’ charity cuts ties with Pakistani singer who attacked man in viral video]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250467/king-charles-charity-cuts-ties-pakistani-singer-who-attacked-man-viral-video?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 19:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/c93f966a-65c8-44ae-a83e-90ecd07555b3a_70596f0d.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; 2014年在奥斯陆频谱举行的音乐会。Qawwali的标志性歌手之一Khan是在巴基斯坦及其他地区流行的一种虔诚音乐的形式，被任命为Charles King Charles在2017年被任命为信托基金的大使。照片：AFP &lt;/Small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;由英国国王查尔斯（Charles）创立的一家慈善机构与著名的巴基斯坦歌手Rahat Fateh Ali Khan建立了联系，此前他的视频暴力攻击了一个男人，在社交媒体上传播开来。&lt;/p>; &lt;p>;英属亚洲信托，始于2007年，旨在抵抗南亚的贫困，谴责了可汗的行动，他说：“我们认真对待虐待的所有指控，我们将紧急研究”。&lt;/p>; &lt;p>;“英国亚洲信托基金会对虐待行为，并停止了与汗先生的任何关联。无论如何，我们都强烈谴责任何形式的暴力。卡瓦利（Qawwali）的歌手是一种虔诚的音乐形式，在巴基斯坦及以后流行，被查尔斯（Charles）在2017年被任命为信托基金会的大使。&lt;/p>; &lt;p>;在看来被暗中拍摄的视频中他后来在他的学生中介绍了Husnain的人。&lt;/p>; &lt;p>;该事件于去年在德克萨斯州发生，此前这位歌手因放错了一个装有一位精神领袖提供给他的水的瓶子而在Husnain发泄了他的愤怒。 ，国际新闻报道。&lt;/p>; &lt;p>;打破对事件的沉默，汗说这是他和他的学生之间的“内部”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实爱一个学生善行，以及如果他犯了一个错误，也要惩罚他。 ，“上帝知道他有多爱我们。做过的任何人，只是勒索我的老师诽谤他。一位评论员在Instagram上写道：&lt;/p>; &lt;p>;说：“您不后悔您做到了……您很抱歉，因为您暴露了。 P>; Khan是已故传奇音乐家Nusrat Fateh Ali Khan的侄子，在全球范围内演出，包括在联合国大会。&lt;/p>; &lt;p>;他为几首宝莱坞歌曲借了他的声音牛津大学的荣誉博士学位，该大学还以可汗的身份命名了其中一个音乐厅。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel floods Hamas tunnels, while UN warns of ‘catastrophic consequences’ in Gaza over funding row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250463/israel-floods-hamas-tunnels-while-un-warns-catastrophic-consequences-gaza-over-funding-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 19:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/9AD80431-9197-40-BE6D-62C2036F7CC6_1DED4758.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在可汗尤尼斯的加沙地带上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;炮火在周三早些时候猛击南部加沙，因为以色列说，它已经开始洪水泛滥的哈马斯隧道和调解人，试图停止近四个月的战争。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;最近几周战斗的重点是南部加沙地带的主要城市汗·尤尼斯（Khan Yunis），该城市遭到持续的空袭和炮击过夜的轰炸。&lt;/p>; &lt;p>;卫生部在哈马斯州至少记录了125人死亡 - 在最新的以色列罢工中划定领土。包括以色列顶级盟友在内的捐助者已将资金暂停给联合国的巴勒斯坦难民署（UNRWA），指控有几名员工参与了激发战争的10月7日袭击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;联合国机构的负责人在联合声明中说，扣留资金是“危险的，并将导致加沙人道主义制度的崩溃”。以色列指控激进链接？&lt;/h3>; &lt;p>;与此同时，调解工作在美国顶级，以色列，埃及和卡塔里官员周日会议之后，促进了节奏，这些官员为新的停战和人质释放提供了拟议的框架。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯官员说，由该组织的领导人Ismail Haniyeh领导的代表团“今天或明天（星期三或星期四）将在开罗进行讨论。&lt;/p>; &lt;p>;这场战争是由哈马斯于10月7日触发的。对以色列的袭击导致大约1,140人死亡，主要是平民。以色列说，其中有132人留在加沙根据该地区卫生部的说法，加沙的26,900人，大多数是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军队周三表示，其部队在加沙北部杀死了15名“恐怖分子”。 ，并在一所涉嫌躲藏的一所学校的突袭中俘获了10名武装分子。&lt;/p>; &lt;p>;在汗尤尼斯（Khan Yunis），哈马斯政府媒体办公室说，一夜之间有“数十个空袭”，大量地区已减少&lt;/p>; &lt;p>;根据目击者的说法，&lt;/p>; &lt;p>;炮弹袭击了该市最大的纳赛尔医院（Nasser Hospital）的地区，在那里，联合国人道主义机构OCHA说，成千上万的流离失所的巴勒斯坦人正在庇护。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;巴勒斯坦红色新月在X上说，“以色列的炮击和枪击继续”在汗尤尼的另一家医院附近。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的员工和红色新月al-amal医院的患者和患者“和成千上万的医院”它说。 /Images/CANVAS/2024/01/31/1A43C1DD-28BE-4E78-BA6D-CE5DC85C961D_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>;以色列军方于2023年12月15日组织了一条隧道，据报道，哈马斯在10月7日通过埃雷斯边境过境攻击以色列。在加沙的医院和使用医疗设施作为指挥中心的医院下运营的哈马斯，巴勒斯坦集团否认了一项指​​控，指定了欧盟和美国的“恐怖主义”组织。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方表示，它已经开始用水淹没隧道，以“中和“中和哈马斯的地下网络威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;一名法新社记者目睹了周二逃离汗Yunis的人们，因为爆炸声响起。&lt;/p >; &lt;p>;“我们离开了纳赛尔医院……在坦克火和空袭下。我们不知道该去哪里，”一位女人说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在寒冷中，为自己养活。” &lt;/p>; &lt;p>;卡塔尔，这帮助经纪人在11月之前的休战和人质释放之前，Hope Hope Hope现在进行的一项最初的协议可能会导致永久停火。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯官员表示，该小组“开放讨论所有问题，包括囚犯交流和加沙地带的重建”，由于谈判的敏感性而要求匿名。&lt;/p>; &lt;p>;官员重申了哈马斯对“全面而完全停止[以色列的侵略性的全面而完全停止）的需求以及撤军&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的部队曾被任命为“建设性”，排除了任何交易的“成千上万的巴勒斯坦囚犯”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我想清楚地表明……我们不会从加沙地带撤回IDF（陆军），我们不会释放数千名恐怖分子。他周二说。 /p>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）周二表示，在没有提供细节的情况下，他决定回应最近在约旦中杀死三名美军的无人机罢工。&lt;/p>; &lt;h3>;我们警告了多个行动拜登说：“在约旦&lt;/h3>; &lt;p>;中对部队的致命袭击过多，但“我认为我们不需要在中东进行更广泛的战争。” “那不是我要寻找的。” &lt;/p>; &lt;p>;伊拉克的一个亲伊朗组织卡特布·希兹伯拉（Kataeb Hezbollah）表示，它将停止对美国“占领部队，以防止对伊拉克政府的尴尬”的攻击”。 。加沙（Gaza）。 >;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Evergrande liquidation: ‘thin payout’ likely for offshore creditors as legal drama plays out, S&P says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3250460/china-evergrande-liquidation-thin-payout-likely-offshore-creditors-legal-drama-plays-out-sp-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 19:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/d36cdb-fc66666666666f2-9fad-cbdeed29c457_ac30cf6c.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国弗格兰德的债权人可能会收回数十亿美元他们持有的价值的美元债务。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2021年达成的一项协议，以在中国大陆和香港相互认可的清算订单可能不适用于中国埃弗格兰德集团。 P>; &lt;p>;很难实施清算命令，因为埃弗格兰德的大多数资产都不在中国三个大陆城市 - 上海，Xiamen和深圳 - 根据该报告，在试点计划下进行了覆盖。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该协议 - 香港大陆的合作机制 - 于2021年5月被罢免，以在三个大陆城市和香港与法院之间的破产诉讼中相互认可和援助。&lt;/p>; &lt;p>;中国最大的公司违约者，负债为3370亿美元，”标准普尔全球评级的信用分析师Esther Liu说。 “但是这个故事的大部分内容还有待讲述。发行人的资产和负债的大部分位于中国大陆，在香港法院的范围之外。报告说，在陆上债权人中，当资产被清算时，他们在还款时排名较低。周一，在经过多年的讨论之后，周一未能与债权人达成“具体的重组建议”达成共识。法院任命Eddie Middleton和Tiffany Wong Wing-Sze（咨询公司Alvarez＆Marsal的董事总经理）为开发商的临时清算人。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么离岸债权人为什么会对Evergrande清算保持紧张&lt;/h3>; P>;法院的清算令引发了Evergrande及其关联公司的股份和债券的爆炸，进一步降低了其可追回资产的价值。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Fengtao（Shanghai）Property Company，Evergrande的子公司Fengtao（上海）报告称。它补充说。报告说，在试图从陆上实体中提取价值时，对违约中国投机级债券的回收率的期望。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>; Natixis周三的一份研究报告指出，更多的中国开发商可能与Evergrande处于相同的情况下，因为设定了先例。&lt;/p>; &lt;p>; natixis表示，离岸的困境债权人是，该裁决的执行将在不同的管辖范围内进行，这些发展可能会影响外国投资者的观点。&lt;/p>; &lt;p>;清算命令是在一个棘手的时刻中国通过直接和投资组合流动的棘手时刻根据报告，投资面临更大的压力。 “这种规避风险的情绪可以通过离岸债券持有人的较低还款优先级来放大，证实了我们在2021年10月的预测，并为股东带来了潜在的损失。” &lt;/p>; &lt;h3>;市场看到了埃弗格兰德的中国财产的银色衬里。清算订单&lt;/h3>; &lt;p>; Evergrande在不同的进度阶段有1,200多个项目，范围从接近完成到建设。根据周三的花旗报告，要控制Evergrande的大陆资产，尤其是考虑到优先考虑160万套预售房屋。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海上清算人必须处理每个实体及其自己的一套经理，股东和陆上债权人在各自的法律管辖区。 。</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese archeologists have dug up fresh clues about early humans – and stunning new insights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250455/chinese-archeologists-have-dug-fresh-clues-about-early-humans-and-stunning-new-insights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/1C27205A-82D0-4217-B0DE-4C82F1BE2E2B_997BEA72.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，科学家对早期现代人类能力有惊人的新见解。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着水域于2021年开始从中国西南河上的一条河流中退出，很少有人可以预测这种罕见的天气会如何照亮该地区遥远的过去 - &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自那以后，孟克西河遗址&lt;/p>; &lt;p>;从那以后揭示了有关人们如何生活50,000至70，000年前的线索，这是对起源和起源和起源研究的关键时刻现代人类的传播。&lt;/p>; &lt;p>;看来，古代河滨狩猎定居点似乎是繁荣的活动。科学家们出土了大量工具、动物化石和植物遗骸。但是，古老的雕刻和插条的迹象，以及将火的用途指向该地点居民的智慧和专业化。&lt;/p>; &lt;h3>;发现古代中国大坝的发现指向5，000年前的“大国”的兴起&lt; /h3>; &lt;p>;“他们住在一条小河中，周围环绕着高耸的树木，是大象，犀牛，鹿和其他动物的家，”北京考古学和博物馆学院教授王Youping大学告诉当地的四川在线。&lt;/p>; &lt;p>;“数万年过去了。强大的树木倒下，留下了无数的树枝和树干，而动物变成了化石的碎片。 &lt;/p>; &lt;p>;这一发现是如此重要，以至于本月在中国社会学院组织的考古论坛上，该发现是如此重要。科学，以及福建，湖北，内蒙古，shaanxi和xinjiang的其他地点。&lt;/p>; &lt;p>;该地点富含动物化石，并揭示了对动物资源以及居民狩猎能力的深刻理解Zheng Zhexuan表示，四川省文化遗物和考古研究所的考古团队负责人。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng说，至少发现了至少30种动物化石，包括大象，犀牛，犀牛，熊，牛，牛，牛，鹿，猕猴，鱼，海龟，蛇，青蛙，鸟，豪猪和竹制大鼠。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/01/31/A278AAC0-1E6E-4A3F-818F-10D40ED40E1B2674_D56C8EAD.JPG“四川省文化文物与考古学研究所的旧石器时代考古学研究所在Mengxi River Dig上发现了一个象牙文物，该文物在Mengxi River Dig上发现了许多动物的大量证据。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“它们代表了几乎所有大型动物，包括不同的大小，水，陆地和空气动物，以及食肉动物和食草动物，”他说。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; Mengxi River遗址是中国最早的地点，在那里发现了丰富的水生动物遗骸，最早的地点之一揭示了清楚的证据表明食肉动物正在加工和消费。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;研究人员在熊的脚趾骨上发现了痕迹，这可能指向古代人的骨头，以吃在里面的骨髓。&lt;/p>; &lt;p>;科学家说，现场的人类是非常好的猎人，因为他们正在追随大型食肉动物，例如熊（即使在现代也非常危险）以及大象和犀牛等巨型动物。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从该地点回收的一块动物骨骼显示出了超过10个平行划痕在大约3.5mm（0.14英寸）宽的表面积上，在其他骨头上划痕，可能指向探索艺术或精神世界的象征性行为。&lt;/p>; &lt;p>;植物也很少见寻找考古学家。人们普遍认为，旧石器时代的人是狩猎采集者，但植物残留物的稀缺性在该地区的研究限制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该团队在土壤中发现了大多数可食用植物的种子和果实。郑说，这些标本包括桃子和葡萄等果实，以及橡子和核桃等坚果 - 在任何旧石器时代地点最早证明了坚果的证据。&lt;/p>; &lt;p>;科学家们也发现了提示早期使用药用植物的线索，例如一种被称为中国长老的接骨木浆果和Ajuga ciliata蹦极，用于治疗伤害，放松肌肉并增强血液循环。&lt;/p>; &lt;h3>;科学家发现了古代多种族种群的第一个遗传证据中国&lt;/h3>; &lt;p>;以前认为在从旧石器时代到新石器时代的过渡时期开始使用广泛使用植物。&lt;/p>; &lt;p>;“但是发现大量植物仍然存在于该网站表明，这里的古代人类对植物资源有深刻的知识和利用，这将大大改写史前人类使用植物的历史，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“富裕的动物和植物资源&lt;/p>; &lt;p>;当时的人们主要是用石化木材制成的工具 - 木材化石已经变成石头 - 但他们还塑造了大型哺乳动物的骨头研究人员说。 -e6fe-44AF-AF52-1BF503305CB5_0F5D316F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在四川挖中发现的碳化种子，表明人类在火上比人类早早烤坚果之前以为。照片：Sichuan.scol.com.cn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于使用火，考古学家发现了碳化的木材，燃烧的橡子和Stegodon的颌骨 - 一种灭绝的类型大象 - 可能是通过使用火的高温。 &lt;/p>; &lt;p>;当前对古代人类的理解，并丰富了我们对中部旧石器时代的知识。&lt;/p>; &lt;p>;“在那里发现了许多雕刻的符号，有些做得非常细，为我们提供了研究古代人类非功能行为的宝贵材料，”他告诉Sichuan Online。 10，000年前。&lt;/p>; &lt;p>;“如果确认有人类处理的带有火焰烘焙痕迹的橡子，它也将使我们目前的理解都颠覆。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>