<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong hits back at ‘unfounded comments’ after ratings agency Moody’s downgrades credit outlook to negative over closer ties with mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244118/hong-kong-hits-back-unfounded-comments-after-ratings-agency-moodys-downgrades-credit-outlook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;国际评级机构穆迪投资者服务公司将香港的信用前景从稳定下调至负面，理由是香港与内地的经济联系更加紧密国安法对其自治权的侵蚀，促使政府斥责其“毫无根据的言论”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三晚间的一份声明中，政府表示不同意基于香港与大陆的联系加深，以及该机构对香港自治权下降的毫无根据的评论。&lt;/p>;&lt;p>;“与穆迪在评估中所建议的相反，[国家安全法]的实施使香港结束 2019 年 6 月至 2020 年初发生的混乱局势和严重暴力事件。”政府表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该立法禁止分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义以及勾结外国或外部势力的行为，恢复了稳定并增强了人们对香港的信心，使香港能够&lt;/p>;&lt;p>;“穆迪还对香港特别行政区的高度自治、我们的政治和司法制度、贯彻国家主权等问题作出毫无根据的评论。”政府援引国际货币基金组织五月份发布的报告称，再次重申了香港作为主要国际金融中心的地位，并补充说“随着时间的推移，香港的优势经受住了不同的考验，未来也将继续如此。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国对穆迪将主权债券前景评级下调至负面感到“失望”&lt;/h3>;&lt;p >;分析师表示，评级调整可能存在政治考虑，评级下调可能不会阻止投资者，尤其是内地企业来到香港，但这表明世界一直在密切关注香港的发展。&lt;/p>; &lt;p>;周三采取这一举措之前，穆迪周二也对中国主权债券的前景做出了类似的调整，同样从稳定调整为负面。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于美国的机构将其下调香港信用评级的决定归因于这是自 2019 年以来第二次对香港的制度和政治变化进行负面评价。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政治和司法机构的自治权有减弱的迹象，特别是随着香港国家安全法的实施，穆迪预计，随着 2020 年和香港选举制度的变化，香港的政治、制度和经济决策自主权将继续逐步受到进一步侵蚀。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人指出，经济的进步财务总监警告赤字&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，香港追随内地的脚步反映了其对两地之间“紧密”的政治、制度、经济和金融联系的评估，这使得评级差距不超过&lt;/p>;&lt;p>;“内地增长趋势减弱将通过强大的贸易和投资联系影响香港经济，包括通过更缓慢地扩大香港作为主要区域经济和金融中心的机会，”报告称.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该机构将香港长期主权债券的 Aa3 评级维持在第四高水平不变——高质量投资级别，且信用风险极低。&lt;/p>; &lt;p>;从更长远的角度来看，尽管制度和政治变化可能会削弱香港对国际公司的吸引力，但香港长期建立且基本未改变的经济、法律、商业和税务框架可以平衡这些变化.&lt;/p>;&lt;h3>;香港“推动与中东和中国深化联系”以引入新资本&lt;/h3>;&lt;p>;穆迪表示，预计香港将继续最大限度地发挥其作为关键区域的竞争优势贸易和金融中心，包括作为进入庞大且仍在蓬勃发展的内地经济的经济垫脚石。&lt;/p>;&lt;p>;北京财政部也猛烈抨击了周二的评级下调，称该机构的担忧“不必要”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，中国前景的下降是由于“越来越多的证据”表明政府和公共部门将为财政紧张的地区和地方政府以及国有企业提供支持，从而对中国的财政、经济构成广泛的下行风险。 &lt;/p>;&lt;p>;该机构此前曾于2019年9月反政府抗议期间将香港的前景从稳定调整为负面，并于次年再次上调至稳定，同时将其信用评级从Aa2下调一级至Aa3。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家李少波中文大学亚太商学院荣誉研究员表示，鉴于房地产和股市指标未显示良好迹象，且政府出现赤字，穆迪对香港的评级相当慷慨。&lt;/p>; &lt;p>;“这现在是一个温暖的提醒，一个世界将持续关注的信号。如果情况变得更糟，将会有更具体的评估。”他指的是信用评级的下调，而不仅仅是前景。&lt;/p>;&lt;p>;但李还表示，“肯定”有政治因素。展望下调背后的考虑因素，并补充说评级并不总是公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国，政治和经济之间存在很多相互作用。我并不感到惊讶，”他说。 “这就是游戏的玩法。美国大选也可能在其中发挥作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;市场指标显示香港仍然是“辉煌”的全球金融中心：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;对于香港企业，他表示，下调的前景将意味着更高的运营和融资成本，因为借款时可能会提高利率。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行董事庄大梁表示除香港和内地外，疫情令全球各国政府的财政状况恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管香港有财政赤字，但我们是少数拥有丰富储备的政府之一。评级应该只考虑财政状况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我们离大陆越来越近而降低我们的评级似乎不合理。但如果是因为我们连续两年处于赤字，那就有道理了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China spy agency lashes out at ‘ill-intentioned foreign forces’ that conflate espionage with business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244104/china-spy-agency-lashes-out-ill-intentioned-foreign-forces-conflate-espionage-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高间谍机构再次回击反间谍和国家机密法的批评，以平息日益上升的情绪外国投资者对中国日益不透明的营商环境感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;有关反间谍法恶化营商环境并对外国在华投资产生寒蝉效应的说法是“谬论”，而该法中国国家安全部周三在其官方微信账号上表示，此举旨在“进一步明确合法与非法的界限，减少不确定性，协助企业更有效地依法经营”。&lt;/p>; &lt;p>;“一些居心不良的外部势力不断煽风点火、抹黑中国，指责中国泛化国家安全，营造在华正常商业活动被贴上‘间谍行为’的氛围，”该安全机构表示。&lt;/p>;它明确指责美国利用1996年《经济间谍法》“打压国际竞争对手”并“炮制数十起所谓中国经济间谍案”——类似于华盛顿现在对北京的指控&lt;/p>;&lt;h3>;为了经济繁荣，中国必须“阐明、强化”私营部门的作用&lt;/h3>;&lt;p>;国安部表示，任何有关中国反间谍法的建议都会导致加速经济脱钩等于颠倒事实。&lt;/p>;&lt;p>;这一反驳之际，正值外国企业界多次对中国最近修改的反间谍法以及一系列针对外国咨询公司的突袭表示担忧。今年早些时候。外国公司还指出，有关证券投资、跨境数据传输和知识产权保护的监管缺乏透明度。&lt;/p>;&lt;p>;外国商会也对政策模糊和数据安全表示担忧，因为企业难以弄清楚这场争论发生在中国的关键时刻，因为中国领导人试图吸引和安抚西方投资者，这些投资者非常担心依赖中国的前景，因此加大了对中国的依赖。通过将业务多元化到国外来加大降低风险的力度。&lt;/p>;&lt;p>;在抵御此类努力并留住外国公司的压力下，北京方面发布了指导方针，承诺提供更多市场准入、更快的跨境数据流动和更便利的签证准入，旨在吸引外国人才和资本。但分析人士经常指出，此类措施需要时间才能见效，一些人认为还需要做更多工作。&lt;/p>;&lt;p>;国安部认为，反间谍法针对的是极少数间谍活动对国家安全构成威胁，而不关注常规商业活动。并称该法不会对外国企业在华“合法”投资和经营产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“将依法侦查间谍犯罪活动歪曲为‘打压外商’，是典型案例。”概念操纵和有缺陷的逻辑，”该部声明称。 “而且将国家秘密与商业秘密混为一谈，将商业活动与间谍活动强行挂钩，显然是故意误导、制造混乱。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商务部数据显示，今年前10个月，新设外商投资企业达41,947家，较去年-同比增长32%。&lt;/p>;&lt;p>;但同期实际使用外资总额9870.1亿元人民币（1360亿美元），同比下降9.4%。&lt; /p>;&lt;p>;根据公布的国际收支初步数据，第三季度直接投资负债（一种广泛衡量外国直接投资的指标，包括外国公司在华留存收益）为赤字 118 亿美元国家外汇管理局公布，这是自 1998 年以来首次出现季度赤字。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leading British insurance firm Bupa removes list of ‘unrecognised’ Hong Kong healthcare providers following outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244113/leading-british-insurance-firm-bupa-removes-list-unrecognised-hong-kong-healthcare-providers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国一家领先的健康保险公司态度大转变，从其网站上删除了香港“未经认可”的医疗保健提供者名单香港受影响的医生表示震惊和遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;Bupa 于本周早些时候做出了这一决定，此前这份名为“香港未经认可的医疗服务提供者”的名单引发了医生的担忧，他们表示该公司没有明确说明医疗标准的标准。&lt;/p>;&lt;p>;现已删除的名单包括肾脏科医生、皮肤科医生、骨科医生和全科医生。皮肤科医生附属的一家诊所也被列入其中。&lt;/p>;&lt;p>;Bupa 将几家“不符合[其]标准”的医疗保健提供者列入名单，并表示不会承担治疗费用。&lt;/p>;&lt;p >;尚不清楚该名单何时发布，但上周当地媒体报道后引起了医学界的关注。&lt;/p>;&lt;h3>;香港初级医疗保健系统“应提供更多正念服务”&lt;/h3>; &lt;p>;“我们针对持有国际私人医疗保险保单的国际客户的‘取消认可名单’已被删除，等待持续审查，”该公司在周二晚间回复《华盛顿邮报》时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“目前Bupa国内（本地）客户或国际客户没有“取消认可名单”，并且2024年1月1日不会公布名单。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，据了解，服务费医疗保健提供者的数量取决于他们的专业经验、疾病的复杂性和患者的状况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与这些提供者密切合作，以解决任何特殊的定价或差异，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五，该公司网站上仍显示标题为“香港未经认可的提供商”的列表，周三则显示“此页面正在审核中”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;著名肾脏病专家何启良医生周二表示，他对保柏的决定“深感震惊”和“遗憾” &lt;/p>;&lt;p>;“该名单引起了公众对我的专业资格和医疗行为的误解，严重损害了我的职业和个人声誉，”身兼主席的何说。香港器官移植基金会。&lt;/p>;&lt;p>;何表示，他为患者提供了他们能负担得起的最合适、最有效的治疗方案，而不是仅仅从保险公司的财务角度考虑情况。&lt;/p>;&lt;p>;何还表示，他保留追究此事的合法权利。&lt;/p>;&lt;p>;另一位被列入名单的医生全科医生傅祖顺医生告诉《华盛顿邮报》，他赞同何所说的话。&lt; /p>;&lt;p>;“我完全认同何博士的感受，也绝对同意他处理此事的方式。我相信任何一个合适的医生都会像何医生那样做和做事。”付说。&lt;/p>;&lt;h3>;不同类型的教育？香港计划建立第三所医学院&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，该公司迅速删除该名单表明该公司意识到出了问题。&lt;/p>;&lt;p>;“显然保柏已经意识到其所造成的损害这损害了其作为香港公平医疗保险公司的公众形象，”他补充道。 “Bupa知道自己的行为非常不恰当，不会也不可能站在公众面前。&lt;/p>;&lt;p>;“如果Bupa真的想制定这样一份未经认可的医生名单，就必须充分披露并提供证据向公众证实其行动。”&lt;/p>;&lt;p>;傅表示，当他被列入名单时，他并没有收到保柏的任何通知。&lt;/p>;&lt;p>;医学院院长郑志文博士协会表示，删除名单是正确的举动。&lt;/p>;&lt;p>;他注意到周日晚上找不到该名单。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，该协会发表声明，强调了Bupa的名单并表示会跟进并致函卫生局。&lt;/p>;&lt;p>;程表示，协会认为有这样一份名单“不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;“名单提到医生的医疗水平”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中医执业者可以在初级医疗保健中发挥更大的作用&lt;/h3>;&lt;p>;郑还说补充说，该公司从未透露过他们评估医生水平的标准或评估进行了多长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“标准不清楚，”程说。 “这些标准是否只是基于商业计算......并且偏离了医生的标准？”&lt;/p>;&lt;p>;患者的权利也可能受到该清单的影响，因为他们的医疗费用可能会突然得不到保险，他说。&lt; /p>;&lt;p>;卫生局周三表示，发布该名单的保柏环球并未就与医疗保健提供者相关的问题与他们联系，并补充说，该局还与保险业监管局进行了沟通，以了解有关此事的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然保柏亚洲根据该局管理的自愿健康保险计划提供产品，但保柏环球并未参与该计划。该局表示，不对计划外提供的健康保险产品进行监管。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Generative AI translation lifts overseas sales of Chinese online literature industry: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244110/generative-ai-translation-lifts-overseas-sales-chinese-online-literature-industry-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;得益于人工智能（AI）技术的快速发展，中国网络文学行业的海外销售蓬勃发展。新研究显示，网络小说将被快速翻译以供国外消费。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，该行业的海外销售额达 40.6 亿元人民币（5.72 亿美元），同比增长近 40%根据腾讯控股支持的阅文集团周二发布的一份报告，该报告得到了中宣部下属行业机构中国音像和数字出版协会的支持。 – 强调了生成式人工智能等技术在提高效率和降低成本方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>;这些人工智能工具简化了曾经劳动密集型的翻译流程，使中文内容能够适应全球市场的各种语言，报告称。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;截至去年，报告显示，中国网络出版物已超过3400万种，其中一些被翻译成20多种语言，销往东南亚、北美、欧洲、非洲等40多个国家和地区。&lt;/p >;&lt;p>;研究结果在 12 月 5 日至 8 日举行的第二届上海国际网络文学周上公布。该活动汇聚了来自 18 个国家的作家、翻译家、学者和代表。&lt;/p>;&lt;p>;自 Microsoft - 支持的美国初创公司 OpenAI 一年前向公众发布了 ChatGPT，生成式 AI 改变了许多企业的运营方式，帮助用户起草电子邮件、总结报告和撰写演讲稿。&lt;/p>;&lt;p>;来自大型科​​技公司的中国公司人工智能初创公司此后推出了类似的聊天机器人，并推广了其 ChatGPT 竞争对手在传统行业的使用。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，人工智能已将翻译效率提高了 100 倍以上，并降低了 90% 以上的成本阅文集团表示，自今年早些时候以来，该公司一直在加大对这项技术的投资，以改善其内部翻译工作流程。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，其一些最热门的全球网络小说都是在人工智能的帮助下翻译的包括中译英奇幻小说《神话纪元：我进化成恒星级兽》，以及英译西班牙奇幻言情小说《公爵的蒙面人妻》。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，并非所有读者都印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;“糟糕的翻译和糟糕的语法使得读起来很痛苦，根本不值得头疼。”一位名叫 Kastelan 的用户在《神话时代》的页面上评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“好故事被垃圾机器翻译毁了”，另一位名叫 Tardtastic 的用户写道。&lt;/p>;&lt;p>;“好故事被垃圾机器翻译毁了”。 >;&lt;p>;其他人更支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会撒谎，一开始很艰难，尤其是名字的翻译，但如果你坚持下去，就会好很多，”一位说用户名为 BadgeLeopard2A7。&lt;/p>;&lt;p>;阅文集团旗下的全球网络小说平台网络小说表示，该公司已发布了 3,600 多部中文翻译作品。它计划利用人工智能将其作品翻译成更多语言，包括英语、西班牙语、印尼语、德语、法语、日语和葡萄牙语。&lt;/p>;&lt;p>;报告还发现，Z 世代（Gen-Z）指的是出生于 20 岁之间的人20世纪90年代中后期和2010年代初期，占网络小说读者群的80%以上，读者来自200多个国家和地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recovery of Hong Kong aviation sector ‘stronger than expected’, IATA chief says pointing to Greater Bay Area initiatives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244115/recovery-hong-kong-aviation-sector-stronger-expected-iata-chief-says-pointing-greater-bay-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;事实证明，香港航空业的复苏“强于预期”，并受到促进香港和大区交通量举措的推动一家国际航空贸易机构负责人表示，湾区今年该行业预计全球利润将达到 233 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 总干事威利·沃尔什 (Willie Walsh)周三表示，随着该行业恢复到大流行前的水平，香港正在取得“相当大的进展”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，香港比预期更强大。我认为这不仅是对香港的重视，也是对大湾区的重视，[和]旨在推动该地区和香港交通的举措，”他在日内瓦国际航空运输协会总部表示。&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“大湾区”是指中国政府的计划将香港、澳门、广州、深圳、珠海、佛山、中山、东莞、惠州、江门、肇庆等城市连接成综合性经济商务中心。&lt;/p>;&lt;p>;我市出台加强合作措施往返香港和大湾区的货运和客运。其中包括 8 月推出的一项服务，通过港珠澳大桥直接将澳门乘客连接至机场禁区。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，国际航空运输协会修订了其对香港航空复苏的预测和预测到 2024 年底，该市将达到大流行前的客运水平，比之前的预测提前了三年。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔什做出这一评估之际，行政长官李家超周二透露，中国国产商飞 C919飞机将于下周首次飞离大陆，飞往香港。届时将有一架 ARJ21 喷气式飞机加入。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，C919 访问香港反映了国家对发展香港航空航天业及其作为国际航空枢纽地位的重视。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;未来几个月，该市还将增加与航空相关的会议包括下周四和周五由香港和内地航空管理局主办的亚太地区创新与能力建设研讨会。由行业服务提供商组织的亚太航空发动机展将于明年 4 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 的负责人表示，该协会拥有 320 名会员，占全球航空运输量的大部分。沃尔什补充道，中国大陆 1 月份的重新开放超出预期，有助于推动 2023 年的客流量增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，供应链问题、新飞机交付延迟、备件获取和维护继续令航空公司感到沮丧。&lt; /p>;&lt;p>;国际航空运输协会上调了对全球航空业的预测，预计今年净利润将达到233亿美元，是6月净利润98亿美元的两倍多，也是2019年以来的首次。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2023 年的总收入预计将达到 8,960 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;2,900 名输入工人的申请获得批准，推动香港航空业发展&lt;/h3>;&lt;p>;贸易游说团体表示，这一改善“完全是”客运业务推动，旅游需求旺盛，收入增长。&lt;/p>;&lt;p>;预计2024年行业净利润将达到257亿美元，收入预计同比增长7.6%至964美元&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空和阿联酋航空等航空公司在强劲的旅行需求和机票价格上涨的推动下，今年实现了创纪录的利润。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空早些时候表示该公司预计将公布四年来的首次年度盈利，并预计到 2023 年底航班数量将达到疫情前水平的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔什指出，净利润率为 2.7%明年 - 或平均每位乘客 5.45 美元 - 认为说航空公司正在赚取“超额利润”是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;他说，国际航空运输协会对机票价格的分析表明，票价要么随通货膨胀而上涨或略有落后。&lt;/p>;&lt;p>;然而，亚太地区是唯一落后于其他地区的地区，其需求和运力仍低于大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司机构预计亚太地区将在 2024 年恢复到大流行前的水平。报告称，全球客运量已达到新冠疫情前水平的 98.2%。&lt;/p>;&lt;p>;明年，预计将有 47 亿人出行，超过 2019 年的 45 亿人次。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空预计 4 年来首次实现年度盈利&lt;/h3>;&lt;p>;在香港，乘客水平需要更长的时间才能恢复到疫情前的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场10月份旅客吞吐量达380万人次，是2019年同月水平的70%。&lt;/p>;&lt;p>;内地是香港国际机场复苏的重要组成部分。全球航空业。根据国际航空运输协会的数据，中国大陆的国际旅行仍比疫情前的水平低40%。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，中国大陆游客的国际旅行超过1.5亿人次，消费额约1万亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;Wynna Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift named Time magazine person of the year for ‘spinning her story into a global legend’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244116/taylor-swift-named-time-magazine-person-year-spinning-her-story-global-legend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 22:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;《时代》杂志周三将美国流行巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 评为年度人物，称自然的音乐力量为“音乐英雄”她自己的故事。”&lt;/p>;&lt;p>;“泰勒·斯威夫特找到了一种超越国界并成为光源的方法……斯威夫特是罕见的既是自己故事的作者又是英雄的人，”《时代》杂志编辑首席执行官 Sam Jacobs 在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“斯威夫特在 2023 年所取得的成就是无法估量的。她绘制了自己的旅程，并与世界分享了结果：她致力于验证人们的梦想、感受和经历，尤其是那些感到被忽视和经常被低估的女性。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的新加坡演出离开马来西亚、泰国、菲律宾歌迷感到沮丧&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的《The Eras Tour》电影首映票房高达 9280 万美元，为这位“残酷的夏天”歌手的 2023 年定下了基调。&lt;/p>;&lt;p>;预售票剧院运营商 AMC 表示，这部电影的全球销量突破了 1 亿美元，成为历史上最畅销的长篇音乐会电影。&lt;/p>;&lt;p>;“[粉丝]必须非常努力才能买到票……我想要斯威夫特告诉《时代》杂志：“参加一场比他们想象的更长的表演，因为这让我在离开体育场时感觉很好。”今年，斯威夫特与堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯的浪漫爱情盛开。凯尔斯还为 NFL 带来了一批全新的粉丝，她的数亿社交媒体粉丝关注了她的新挤压。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“她建立了一个属于自己的世界，为许多人创造了一个地方，将她的故事编成了全球传奇，为一个拼命为社会带来欢乐雅各布斯说：“泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 是《时代》杂志 2023 年度人物”。&lt;/p>;&lt;p>;“Eras”巡演目前有超过 145 场演出。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Pollstar 的数据，据报道表演艺术的行业杂志统计，每场音乐会可产生 1300 万美元的收入，这将使巡演总收入达到约 19 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;此前还没有任何艺术家或团体突破了象征性的 10 亿美元门槛。&lt; /p>;&lt;h3>;“一场噩梦”：泰勒·斯威夫特的巴西巡演遭遇死亡、抢劫和热浪&lt;/h3>;&lt;p>;事实证明，社交媒体是斯威夫特的决定性工具，她经常通过社交媒体与粉丝互动。&lt;/p>; &lt;p>;斯威夫特出生于宾夕法尼亚州，十几岁时就开始用吉他创作乡村歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲将他在金融服务领域的工作转移到乡村音乐之都纳什维尔，以便让她有机会进入这个行业。 &lt;/p>;&lt;p>;在以其内省的乡村歌曲赢得了越来越多的主流听众后，斯威夫特在她的第五张录音室专辑《1989》中转向了彻底的流行方向，该专辑以她的出生年份命名。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“斯威夫特之所以成为一种文化现象，不仅在于她的音乐实力和多才多艺，还在于她标志性的真实性《福布斯》杂志在 10 月发表的一篇文章中写道：“她写下了每一个音符和诗句。”&lt;/p>;&lt;p>;《时代》杂志于 1927 年首次颁发年度人物奖。&lt;/p>;&lt;p>;去年的获奖者是弗拉基米尔 (Volodymyr)泽伦斯基以及该国在面对俄罗斯入侵时表现出的抵抗力的“乌克兰精神”。&lt;/p>;&lt;p>;之前的入选者包括美国总统乔·拜登、副总统卡马拉·哈里斯、马丁·路德·金.、德国前总理安格拉·默克尔、教皇方济各和气候活动家格蕾塔·通贝里。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy Gaza fighting halts most aid delivery, leaves civilians with few places to seek safety as war between Israel and Hamas continues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244112/heavy-fighting-gaza-halts-most-aid-delivery-and-leaves-civilians-few-places-seek-safety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，以色列军队在加沙各地与哈马斯武装分子展开激烈战斗，导致该地区大部分地区无法分发重要援助物资，并导致一些破坏和大规模流离失所现象从北部向南部蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;随着地面攻势的重点沿着加沙地带转移到第二大城市汗尤尼斯，它正在进一步缩小巴勒斯坦人可以在该地区寻求安全，并将大批人（其中许多人被迫多次逃离）推向与埃及封锁的边境。&lt;/p>;&lt;p>;在边境的加沙一侧，有临时避难所家庭住宅已经人满为患，许多人睡在街上。&lt;/p>;&lt;p>;另一边，数千名埃及军队已部署，以防止难民大规模涌入，埃及称这将破坏其数十年的和平条约与以色列。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国称约有 187 万人们——80%以上的人口——已经逃离家园。许多巴勒斯坦人担心他们不会被允许返回。&lt;/p>;&lt;p>;北部大部分地区，包括加沙城的大部分地区，已被完全摧毁，巴勒斯坦人担心加沙其他地区可能会遭受与以色列类似的命运瓦解哈马斯，哈马斯在其统治的领土上根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要继续战斗，表示在 10 月 7 日的袭击事件发生后，它不能再接受哈马斯在加沙的军事存在。引发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和其他武装分子在那次袭击中杀害了约 1,200 人，其中大部分是平民，并俘虏了约 240 名男子、妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 138 名人质仍留在营地加沙在上周停火期间有 100 多人获释。&lt;/p>;&lt;p>;他们的困境，以及在暴乱期间发生的大面积强奸和其他暴行，加深了以色列的愤怒，并进一步激发了对战争的支持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;战争是一场巴勒斯坦平民遭受了前所未有的灾难，使以色列和哈马斯之间的所有四次战争都黯然失色，随着攻势的进行，他们的苦难将会加剧。&lt;/p>;&lt;p>;在过去三天里，援助物资的分发——主要是面粉的供应联合国人道主义援助办公室表示，由于以色列军队的战斗和封锁道路，只有在与埃及接壤的拉法及其周边地区才有可能获得水和水。&lt;/p>;&lt;p>;哈姆扎·阿布·穆斯塔法 (Hamza Abu Mustafa)，一名住在埃及的教师在拉法一所由学校改建的避难所附近，他自己接待了三个家庭，他说“情况极其严峻”。&lt;/p>;&lt;p>;“你会在街道、学校、清真寺、医院中发现流离失所者...... ”&lt;/p>;&lt;h3>;中国和伊朗誓言在以色列-加沙战争中共同努力实现和平&lt;/h3>;&lt;p>;一名自称乌姆·艾哈迈德的巴勒斯坦妇女表示，恶劣的条件和有限的厕所使用是对于怀孕或经期的女性来说尤其困难。&lt;/p>;&lt;p>;一些人在社交媒体上索要月经垫，但这些垫越来越难找到。&lt;/p>;&lt;p>;“对于妇女和女孩来说，痛苦是双重的，”乌姆·艾哈迈德说。 “这更是耻辱。”&lt;/p>;&lt;p>;越往北，人道主义危机就越严重。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳瓦拉兹·阿布·利布德 (Nawraz Abu Libdeh) 曾六次流离失所，目前在汗尤尼斯避难。他说，联合国经营的避难所内的情况“超出了灾难性”，人们为争夺食物而打斗。 &lt;/p>;&lt;p>;“饥饿战争已经开始，”他说。 “这是所有战争中最严重的一次。”&lt;/p>;&lt;p>;在中心城镇代尔巴拉赫，援助组织无国界医生表示，阿克萨清真寺的燃料和医疗用品已达到“极低水平”烈士医院。&lt;/p>;&lt;p>;自 12 月 1 日为期一周的休战期结束以来，每天都有 200 名伤员被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;“没有电，呼吸机将停止工作，援助组织加沙紧急协调员 Marie-Aure Perreaut Revial​​ 表示：“献血必须停止，手术器械消毒也不可能。”&lt;/p>;&lt;h3>;以加战争：王毅呼吁“重大” &lt;/h3>;&lt;p>;她说，他们用于稳定骨折的手术用品和设备也所剩无几。&lt;/p>;&lt;p>;自战争第一周以来，加沙一直断电。 ，以色列严格限制燃料进口，迫使几家医院关闭，因为它们无法运行应急发电机。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;战争已导致加沙超过 16,200 人死亡——其中大多数人该地区卫生部周二晚间表示，妇女和儿童受伤，超过 42,000 人受伤。据称，许多人也被困在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;该部并不区分平民和战斗人员的死亡。其总体统计数字与以色列军方本周公布的数字相符，该数字称大约 5,000 名死者是武装分子，但没有说明具体数字是如何得出的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;军方表示，88 名士兵在加沙地面进攻中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;军方指责当武装分子在居民区活动时，哈马斯利用平民作为人体盾牌。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列没有详细说明个别袭击事件，其中一些袭击甚至夷平了整个城市街区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周二表示，在经历了自五周前地面行动开始以来“最激烈的一天”战斗之后，其部队已进入汗尤尼斯的“心脏地带”，北部地区也发生了激烈的战斗。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在以色列几周前以压倒性力量进入的地区持续作战的能力，表明在不造成进一步大规模伤亡和流离失所的情况下铲除该组织 — — 正如以色列的最高盟友美国所要求的那样 — — 可以证明&lt;/p>;&lt;p>;即使经过数周的轰炸，哈马斯在加沙的最高领导人叶海亚·辛瓦尔（其位置不明）上周仍能够进行复杂的停火谈判并精心策划释放数十名人质。巴勒斯坦武装分子还不断向以色列发射火箭弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man injured in fall after allegedly escaping captivity over HK$2 million football gambling debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244111/hong-kong-man-injured-fall-after-allegedly-escaping-captivity-over-hk2-million-football-gambling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名香港男子据称试图逃离以 200 万港元拘押的绑匪，从高处坠落，造成多处受伤。 （255,832美元）足球赌博债务。&lt;/p>;&lt;p>;这名23岁的男子试图从五楼工业大楼的窗户爬出去，但当天从该单位的一楼平台上摔了下来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;凌晨5时30分左右，一名路人发现受伤男子，向警方通报了这起事件，急救人员被召集到荃湾柴湾角街裕丰工业大厦。&lt;/p>;&lt; h3>;一名游客因涉嫌在餐厅袭击香港警察而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;警方还前往同一栋大楼的五楼单位，以袭击罪逮捕了一名 33 岁男子。&lt;/p>; &lt;p>;截至周三下午，警方仍在搜寻至少两名与非法追债案有关的男子。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，受害人已被强行带到荃湾。 Wan单位周二晚上10.45左右。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;知情人士称，“初步调查显示，他被迫偿还200万港元的足球赌债。” “他因未能还款而遭到三至四名男子袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充，该男子设法从单位窗户爬出，但失去立足点，跌倒在讲台上&lt;/p>;&lt;p>;警方称坠落发生在凌晨 5.30 左右。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方“因涉嫌猥亵 18 岁青少年而逮捕一名学生”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;受害者左臂骨折，额头、左眼和嘴巴受伤。他被送往玛嘉烈医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该男子在被抬上救护车时意识清醒。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士还透露，这名33岁的男子-老嫌疑犯因未缴纳交通罚款而被警方通缉。截至周三晚间，他仍被扣留审讯。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾刑侦组探员正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;今年首9个月，警方处理了 1,516 起严重袭击报告，比 2022 年同期记录的 1,342 起案件增加了 13%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Iran vow to work together for peace amid Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244090/china-and-iran-vow-work-together-peace-amid-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北京和德黑兰承诺在以色列-加沙战争中相互支持和协调。&lt;/p>;&lt;p>;共产党国际部部长刘建超周二访问了德黑兰，并在那里会见了几位高级政界人士。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括伊朗权宜辨别委员会秘书穆罕默德·巴格尔·佐尔加德尔(Mohammad Bagher Zolghadr)，该委员会是一个为伊朗伊斯兰共和国发挥咨询作用的行政议会。国家元首和伊朗政党众议院主席戈德拉特·阿里·赫什马蒂安（Ghodrat Ali Heshmatian），该组织由政府资助，旨在最大限度地减少该国注册政党之间的分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：中国派遣前外交官赴伊朗执行“友好”使命&lt;/h3>;&lt;p>;中方表示支持伊朗为维护地区和平稳定发挥作用，伊朗承诺加强同中方在国际和地区事务中的协调。&lt;/p>;&lt; p>;刘在会见赫什马蒂安时表示，北京愿与德黑兰“加强沟通与合作”，支持德黑兰“维护地区和平稳定，坚定捍卫国际正义”。&lt;/p>;&lt;p>;赫什马蒂安表示，伊朗支持中方推动以加冲突停火的立场，并表示伊朗愿“在联合国框架下加强与中方合作，共同应对危机挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;佐尔加德尔表示在与刘鹤会面时支持中国，称伊朗“准备与中国合作结束巴以冲突，解决巴以问题并实现正义”。&lt;/p>;&lt;p>;中国帮助促成了一项协议今年早些时候，伊朗和沙特阿拉伯恢复了外交关系，但自以色列-加沙战争爆发以来，尽管北京被广泛认为对伊朗具有影响力，但自以色列-加沙战争爆发以来，伊朗与德黑兰的官方交流很少。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗据信是哈马斯的重要军事和财政支持者，但否认参与该组织 10 月 7 日对以色列的突然袭击，这场袭击引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰支持以色列的其他地区敌人，例如黎巴嫩的激进组织和政党真主党。它也是叙利亚巴沙尔·阿萨德政府的重要盟友。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗表示希望与中国合作缓和以色列-加沙战争&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部长王毅讲话10月初向侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉扬就加沙局势进行了会见。&lt;/p>;&lt;p>;北京中东问题特使翟隽已多次访问该地区，但尚未访问伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;北京中东问题特使翟隽已多次访问该地区，但尚未访问伊朗。 >;&lt;p>;北京加强了与德黑兰的半官方接触。&lt;/p>;&lt;p>;资深外交官、中国人民对外友好协会会长杨万明上周在德黑兰进行了讨论&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，中国负责西亚北非事务的首席外交官王迪于11月初访问德黑兰，中国国务院总理李强会见了伊朗第一副总统Mohammad Mokhber，十月下旬。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;刘会议期间他与佐尔加德尔表示，中国将在上海合作组织（SCO）和金砖四国这两个主要由北京领导的集团的框架下与伊朗合作。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，伊朗成为第九个成员国上合组织是一个安全和经济组织，成员包括俄罗斯、中国、印度、巴基斯坦和四个前苏联中亚国家——哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和乌兹别克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平承诺与伊朗合作8 月，他在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会期间与伊朗总统易卜拉欣·莱西进行了最后一次会晤，讨论了多边联盟问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直是伊朗的重要贸易伙伴和石油买家，伊朗已受到伊朗的制裁。美国和欧洲列强。据中国商务部称，中国已连续10年成为伊朗最大贸易伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior counsel argues 3 members of Hong Kong Tiananmen Square vigil group were denied fair trial, seeks to overturn convictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244105/senior-counsel-argues-3-members-hong-kong-tiananmen-square-vigil-group-were-denied-fair-trial-seeks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名高级律师辩称，香港天安门广场守夜活动背后联盟的三名核心成员被剥夺了公平审判，该联盟现已解散在一项上诉中，寻求推翻他们拒绝协助警方进行国家安全调查的定罪。&lt;/p>;&lt;p>;菲利普·戴克斯 (Philip Dykes) 周三表示，他的一方在为被告辩护时遇到了“致命的障碍”，因为调查人员没有向他们提供帮助他们掌握的证据表明香港支持中国爱国民主运动联盟是“外国代理人”，这构成了警方请求合作的基础。&lt;/p>;&lt;p>;向高等法院提出的上诉揭示了真相关于国家安全法实施细则中警察权力的范围，以及北京实施的立法中议定书的地位。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前联盟副主席周恒东、前常委邓玉琨、徐汉光分别是因未能向警察局长提供有关该组织成员、捐助者、财务报告和可追溯到 1989 年的活动的详细信息而被判处 4.5 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法庭早些时候披露的一份经过编辑的警方报告据称该联盟的最终目标是通过组织针对 1989 年镇压的年度烛光守夜活动来推翻共产党，这可能构成颠覆罪。&lt;/p>;&lt;p>;实施规则授权警察局长要求一系列的措施来自外国特工或与台湾有联系的特工提供的信息，但三人辩称，他们没有义务合作，因为该联盟不是外国特工。&lt;/p>;&lt;p>;在西九龙法院的最初审判中，首席法官彼得罗德全的结论是，需要合理的信念才能要求遵守规则，这意味着检察官不必证明该联盟是外国特工来证明寻求帮助的合理性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院对 3 名天安门守夜活动定罪&lt;/h3>;&lt;p>;但戴克斯周三表示，检方有责任毫无疑问地证明现在已解散的联盟确实是为了外国政治实体的利益而运作。&lt;/p >;&lt;p>;律师辩称，初审法官决定不让警方提供与该联盟与外国组织的联系有关的可评估证据，这导致被告无法证实自己的辩护，并让他们猜测警官的调查结果是什么。&lt;/p>; &lt;p>;“被告应该得到公平的审判，这意味着在这种情况下，他们会被告知对他们不利的证据，并且他们可以对这些指控做出全面的答复，”戴克斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们说，在这件事中在本案中，审判不公平，因为向辩方扣留的材料对辩方至关重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;3 天安门守夜小组成员在香港被判入狱 4.5 个月&lt;/h3>;&lt;p>;Dykes 还辩称，实施这些规则仅次于国家安全法，并且没有赋予警方索取个人数据的广泛权力。他建议警方从该组织获取信息的唯一合法途径是向法院寻求搜查令或出示令。&lt;/p>;&lt;p>;检察官张卓根驳回投诉，称其“毫无意义” ，并指出三名上诉人在审讯期间并未表达类似论点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院允许对天安门守夜团体成员无罪释放提出上诉&lt;/h3>;&lt;p>;张表示《实施细则》是不可分割的一部分要求合作是国安法的一部分，警方要求合作的权力是确保立法有效性的重要调查工具。&lt;/p>;&lt;p>;要求官员在允许涉嫌外国特工提出要求之前，先确认其与海外组织的关系检察官认为，信息将违背法定制度的目的。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该联盟是否是外国代理人对于上诉的裁决并不重要，因为法院仍然可以对被告做出不利于被告的裁决如果发现他们未能听取警员的合法要求。&lt;/p>;&lt;p>;听证会将在法官黎婉琪女士的主持下继续进行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia police arrest man for comments on TikTok backing diplomatic ties with Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244108/malaysia-police-arrest-man-over-tiktok-statements-backing-diplomatic-ties-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚警方周三表示，他们已逮捕一名 36 岁男子，并正在对他发表的暗示煽动叛乱的言论进行调查。马来西亚应该与以色列建立外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是一个穆斯林占多数的国家，是巴勒斯坦事业的坚定支持者，并批评以色列在加沙战争中的行动。吉隆坡与以色列没有外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;“该声明是在接受以色列社交媒体影响者 Hananya Naftali 的采访时发表的，该采访已上传到 TikTok，”警察局长 Mohamad Shuhaily Mohamad Zain 说道。刑事调查部门在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚总理谴责西方支持“残酷”以色列的人权虚伪&lt;/h3>;&lt;p>;调查正在根据《煽动叛乱法》、通信和多媒体进行他说，《法案》和《刑法》。他补充说，该人已从周三起被还押候审三天。&lt;/p>;&lt;p>;Naftali 与被拘留男子（自称是马来西亚人）之间采访的六分钟视频片段于今年在社交媒体上流传。一周，引发了当地用户的轩然大波，他们表示他的观点并不代表其他马来西亚人的意见。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 十月在吉隆坡与数千名亲巴勒斯坦支持者一起谴责以色列在巴勒斯坦地区的军事行动。加沙地带，并表示他不会屈服于西方压力拒绝哈马斯。&lt;/p>;&lt;h3>;安瓦尔必须重新集中精力管理马来西亚，因为他的反以色列事业导致民意下降&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔还表示需要施加压力来阻止以色列目前针对加沙的行动，他不能在涉及此事时将自己作为穆斯林的职责放在一边。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，他将继续以名义就巴勒斯坦事业发声人类和世界和平。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>