<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Madonna hospitalised, postpones Celebrations tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225823/madonna-hospitalised-postpones-celebrations-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 05:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/1ad538c8-382e-4980-98e2-ca741c456c75_5f25a35c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;麦当娜因“严重细菌感染”而患病，目前正在康复中她的经理盖伊·奥西里 (Guy Oseary) 在周三的一份声明中表示，她在重症监护室住了几天。&lt;/p>;&lt;p>;“她的健康状况正在改善，但仍在接受医疗护理，”他说。 “预计会完全康复。”&lt;/p>;&lt;p>;Oseary 表示，这位 64 岁的流行偶像原定于 7 月 15 日在加拿大温哥华开始的“Celebrations”巡演已被推迟，直至另行通知。&lt;/p>; &lt;p>;这场几乎售罄的全球巡演被宣传为向她四十多年的职业生涯致敬。&lt;/p>;&lt;p>;在美国的站点包括底特律、芝加哥、迈阿密和纽约，这座城市是她传奇般的超级巨星崛起的起点。随后，她计划继续在欧洲持续到秋季，并在伦敦、巴塞罗那和巴黎演出。&lt;/p>;&lt;p>;这位格莱美获奖巨星，凭借《Like a Virgin》等经典作品，对她的辉煌职业生涯产生了不可估量的影响，音乐界的顶级明星之一。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上的声明中，她的经理誓言将提供更多可用信息，包括巡演的新开始日期和重新安排的演出。&lt;/p>;&lt;p>; 2020 年，麦当娜在“Madame X”巡演中受伤后接受了髋关节置换手术。&lt;/p>;&lt;h3>;仍在《Vogue》杂志上：麦当娜宣布世界巡演庆祝热门歌曲 40 周年&lt;/h3>;&lt;p>;出生于1958 年，这位接受天主教教育的艺术家于 1977 年前往纽约，口袋里只有 35 美元。她靠从裸体模特到卖甜甜圈等各种方式谋生。&lt;/p>;&lt;p>;她的第一首热门单曲是 1982 年的“Everybody”，随后推出了一系列热门单曲，包括“Lucky Star”、“Borderline”和“Holiday” 。 1984 年发行的《Like A Virgin》将麦当娜推上了国际舞台。 1985 年，她又推出了另一首迪斯科歌曲“Material Girl”。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代初，她在 1990 年的“Blond Ambition”巡演中穿上了臭名昭著的尖锥形胸罩。&lt;/p>;&lt;p >;她还出版了一本名为《性》的色情书，里面充满了性行为的照片，该书是与她 1992 年的专辑《Erotica》一起发行的。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 90 年代末，她的音乐朝着新的方向发展，轰动一时。她在 1998 年屡获殊荣的专辑《Ray of Light》中使用了舞蹈风格的节奏。&lt;/p>;&lt;p>;她在中年之后仍然保持着既受人喜爱又臭名昭著的挑衅风格。&lt;/p>;&lt;p>; 2003 年，她在当年的 MTV 音乐录影带大奖舞台上与流行天后布兰妮·斯皮尔斯 (Britney Spears) 缠绵一吻，引起了演艺界的关注。&lt;/p>;&lt;p>;她在一段向 1991 年纪录片《Truth》致敬的视频中透露了即将举行巡演的消息。 &lt;/p>;&lt;p>;在这段视频中，流行天后与其他名人一起玩经典的过夜游戏，所有游戏都带有下流的意味。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery line on Joe Biden’s face caused by CPAP sleep device]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225822/mystery-line-joe-bidens-face-caused-cpap-sleep-device?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 04:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/a8cc1207-6ad5-4bf2-b09e-5c3aff1f91a9_d8a07a86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白宫周三平息了有关美国总统乔的神秘台词的猜测拜登的脸，解释说他已经开始佩戴CPAP呼吸机来帮助预防睡眠呼吸暂停。&lt;/p>;&lt;p>;记者早些时候近距离观察80岁的拜登时注意到了这条微弱的水平线，就像一个浅凹痕。本周以及周三，当他离开白宫前往芝加哥发表经济演讲时，副新闻秘书安德鲁·贝茨 (Andrew Bates) 表示，拜登正在使用 CPAP 机器，指的是一种广泛使用的防止打鼾的医疗设备。以及睡眠呼吸暂停引起的潜在破坏性呼吸中断。 CPAP 包括一个带有横跨脸部的带子的面罩。&lt;/p>;&lt;p>;贝茨表示，自 2008 年以来，拜登“在详尽的医疗报告中披露了他患有睡眠呼吸暂停的病史”。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登根管治疗突然发生北约会议推迟&lt;/h3>;&lt;p>;“他昨晚使用了CPAP呼吸机，这对于有这种历史的人来说很常见。”&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻首先报道了拜登使用该机器的情况。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;睡眠呼吸暂停是一种常见的睡眠障碍，其特征是睡眠期间呼吸短暂中断。据梅奥诊所称，它会导致打鼾和白天疲劳，并可能导致高血压或心脏问题。在最常见的睡眠呼吸暂停中，喉咙肌肉放松，阻碍空气流入肺部。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是担任美国总统的最年长的人，他的年龄和健康状况都受到了影响。他在 2024 年选举中寻求第二个四年任期，成为选民关注的焦点。年龄是增加患睡眠呼吸暂停风险的几个因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，大多数美国人对拜登的年龄感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，他的医生宣称体检后，他身体健康，“适合履行职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;医生对拜登的体检报告没有提到睡眠呼吸暂停，但表示拜登“一生中大部分时间都在应对鼻窦充血”，并且“经过几次鼻窦和鼻道手术后，鼻窦症状有所改善”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken says he told Beijing officials that US does not seek to ‘contain’ China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225821/antony-blinken-says-he-told-beijing-officials-us-does-not-seek-contain-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 03:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/f1c600b4-ffb8-4a7a-9a45-35c191b9ef55_c2e79fa8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人们认为美国打算在“经济上和全球范围内”“遏制”中国美国国务卿安东尼·布林肯本月在北京与中国同行会面时，他周三表示，这是“讨论的漫长部分”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，阻碍世界第二大经济体的发展与美国的做法背道而驰。 ” &lt;p>;布林肯在一次有关美国外交政策的广泛演讲中发表上述言论之际，华盛顿正在考虑对中国获取美国半导体技术进行新一轮限制。 10月，美国禁止向中国出口某些尖端芯片技术。&lt;/p>;&lt;p>;周二，众议院中国问题特别委员会主席、众议员迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)敦促布林肯不要续签双边科技协议。合作协议将于八月到期。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯指出，中国仍然是美国的主要贸易伙伴和美国商业投资的主要目的地，他表示对中国个人和公司的出口管制和制裁“非常有针对性”。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，他认为，允许中国获得某些关键技术不符合美国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到一个在经济上真正取得成功的中国– 这符合我们的利益。但同样，我再次与我们的同行分享了这一点，允许他们获得可能反过来用来对付我们的技术，这符合我们的利益吗？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;举个例子，布林肯引用中国“建立一个非常不透明的核武器计划并以非常快的速度扩大它，开发高超音速导弹[并]使用人工智能，可能是为了镇压目的”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯将与中国的竞争描述为“激烈”、“长期”且没有“明确的终点线”。他北京之行的目的是“开始重建持续的沟通渠道”，因为“这更多的是为了到达一个我们能够和平共处、也许更有成效的共处的地方”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯说，作为他访问的结果，“你将开始看到更多的双向接触，中国高级官员来这里，美国高级官员去那里”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，布林肯的副手温迪·谢尔曼与中国大使谢峰通话，就其北京之行期间提出的问题进行后续跟进。美国国务院一名官员称这次通话是“实质性的”，而中方的一份声明表示，冯绍峰敦促华盛顿“妥善处理”台湾等重要和敏感​​问题。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯重申，美国一个中国政策的立场“没有改变，也不会改变”，指责北京采取“与维持现状背道而驰”的行动。&lt;/p>;&lt;h3>;美国特使、中国大使没有任何立场布林肯之行后的“实质性”呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;“我们看到，在一些军事行动中，他们进行了部队部署、演习、导弹试验等。我们已经看到，在对台湾施加的经济胁迫中，以及在与台湾有关系的国家施加的经济胁迫中，我们在将台湾从国际体系中撬出来的努力中看到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯说：“所有这一切都是搅局者。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个叛离的省份，最终必须与大陆统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p >; 周三在华盛顿，负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克表示，布林肯的访问应该会带来更多的高层对话，但他警告说，军事交流不太可能随时恢复克里滕布林克在战略与国际研究中心表示，自去年 8 月众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来，重新建立这些协议一直是有问题的，因为中国同行“声称他们”我们担心提供……保证会以某种方式鼓励美国采取他们不希望看到的额外行动”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国仍然拒绝恢复与美国的军事对话&lt;/h3>;&lt;p >;布林肯表示，美国和中国正试图“描绘”两种不同的世界观，但华盛顿处于“优势地位”，因为它与欧洲和亚洲的主要伙伴在“如何应对中国带来的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到在竞争中探索合作领域时，布林肯表示，两国在应对美国芬太尼危机方面正在走向“更务实的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;关于乌克兰战争，布林肯表示，中国可以发挥“建设性作用”，因为它对俄罗斯有“一定程度的影响力”，“如果我们达到外交具有现实前景的时刻，这可能是有用的”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他表示，美国必须确保中国不会“做只会火上浇油的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，向俄罗斯提供致命武器供乌克兰使用，他们告诉我们他们没有做过也不会做的事情，但不仅仅是我们，他们也告诉了许多其他国家。这是我们非常密切关注的事情。这是我在那里时就开始做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;罗伯特·德莱尼 (Robert Delaney) 的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China conflict resolution needs more than a latter-day Nixon going to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225681/us-china-conflict-resolution-needs-more-latter-day-nixon-going-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/f088ef3c-2a61-4211-8025-60fbe7138b90_11ee33ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯拖延已久的北京之行终于来了。尽管这次访问的乐观情绪可以预见——双方同意加强民间交流并承诺继续对话——但它对化解美国和中国之间日益紧张的冲突几乎没有起到任何作用。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于最近两个超级大国的军舰在台湾海峡和南中国海的飞机险些相撞，未能重新建立军事联系尤其令人担忧。更不用说报道中的中国在古巴的监视活动，这与引发 1962 年古巴导弹危机（冷战最可怕的时刻之一）的事件有着惊人的相似之处。意外冲突的风险仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;根本问题是过度依赖个性化外交。是的，这在美中关系的早期发挥了至关重要的作用。美国总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 1972 年历史性的中国之行不仅仅是舞台表演，也是旨在三角剖分苏联的决定性战略举措。多层的个人关系有助于打破冷战中的权力平衡：尼克松和毛泽东处于顶层，亨利·基辛格和周恩来的支持下制定了美中接触的细节。&lt;/p>;&lt;p>;但是那些日子已经结束了。个性化外交已经不再有用。由于美中关系掌握在政治上受限、脸皮薄的领导人手中，两个超级大国之间的争端变得极其难以解决。两位领导人都不能被视为软弱。现在，解决冲突更多的是看面子，而不是大战略。&lt;/p>;&lt;p>;例如，习近平主席在与布林肯短暂的 35 分钟会面中坚持坐在谈判桌的首位，让美国高层外交官的态度绝对是顺从的。布林肯刚离开中国，美国总统乔·拜登就将这位中国领导人称为独裁者，进一步激化了中国的敏感度。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法不再有效，因为外交的合法性来源于国内政治。在美国方面，早在布林肯踏上北京之前，恶毒的反华情绪就束缚了他的手脚。美国众议员、新任众议院中国问题特别委员会主席、共和党人迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)厚颜无耻地将美国的中国问题归咎于接触，他在CNBC和《华尔街日报》上辩称，“面对外国势力，接触必然导致绥靖政策”。不幸的是，加拉格尔代表了华盛顿强烈的反华共识，这让布林肯几乎没有选择。两党对这种极端观点的支持几乎排除了美国任何创造性外交的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国实行一党制，但国内政治考虑同样重要。习近平权力的合法性取决于他所谓的“中国梦”，即“中华民族伟大复兴”。然而，如果没有持续的经济增长，习近平就有可能违背这一承诺，并面临公众和共产党的愤怒浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;这使得中国的增长不足尤其令人担忧。尽管广泛预期的刺激措施可以缓解近期经济压力，但人​​口和生产率不利因素的共同作用对于中长期增长前景来说问题更大。再加上与美国及其盟友的持续冲突导致的经济增长被放弃，毫无疑问，中国政治受到国家不断增加的“复兴赤字”的严格限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国无力承担观望经济刺激&lt;/h3>;&lt;p>;脆弱的自我只会加剧问题。修辞失误、舞台技巧和谩骂都被夸大了。当领导人缺乏解决冲突所需的强硬态度时，个性化外交的一触即发的反应就会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;迫切需要一种新的方法。转向更加制度化的参与模式将使冲突解决不再由反应过度、政治受限的领导人掌控。这意味着重新设计中美接触的架构，使其更加注重流程，在工作组层面纳入更多的技术专长，并更多地关注共同解决问题的战略。&lt;/p>;&lt;p>;我的建议美中秘书处远远超出了早期机构接触的尝试——即战略与经济对话和商贸联委会。这两项努力都未能阻止当前的冲突，最终被特朗普政府取消，拜登也选择不再重启这些举措。但这是因为他们在为关系管理提供永久、强大的框架方面做得还不够。&lt;/p>;&lt;p>;像大多数人一样，我对解决两个强国之间的多个棘手问题的官僚方法持怀疑态度。华盛顿共识认为，长期以来，中国人更喜欢谈论而不是行动，喜欢过程而不是遵守，喜欢拖延而不是妥协。有人认为，新的官僚机构会增加解决对比体系之间根本分歧这一本已具有挑战性的任务的复杂性和决策层次。取得进展仍然很困难。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，更加制度化的方法比当前的政治化、个性化外交更可取。 50 年前行之有效的方法在今天已经行不通了。两国的背景非常不同。解决冲突需要的不仅仅是近代尼克松访华。&lt;/p>;&lt;p>;个人化外交在解决美中冲突方面已走进死胡同。摆脱紧张局势升级的泥潭需要新的参与架构。中美秘书处是在为时已晚之前解决冲突的漫长而艰巨的道路上的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Wagner boss Yevgeny Prigozhin aimed to capture Russian generals, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225820/ukraine-war-wagner-boss-yevgeny-prigozhin-aimed-capture-russian-generals-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 02:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/57ebcc95-93f9-4be2-90ed-7811b6ba2293_c878fb91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳集团负责人叶夫根尼·普里戈任上周旨在拘留俄罗斯军方首脑据《华尔街日报》周三报道，他们很早就发现了他计划的叛乱，并避免了被抓。&lt;/p>;&lt;p>;该报援引西方官员的话说，普里戈任试图抓捕他的主要竞争对手、俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古和俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古。 《华尔街日报》援引未透露姓名的官员的话称，但俄罗斯国内安全部门 FSB 得知了该计划，绍伊古和格拉西莫夫改变了行程。这迫使普里戈任提前行动，周五，他的瓦格纳部队控制了位于顿河畔罗斯托夫的俄罗斯南部军区总部，这是对乌克兰战争的重要后勤和指挥中心。 &lt;/p>;&lt;p>;美国官员告诉媒体，他们几天前就知道了计划中的起义，普里戈任从他的私人军队中派出一支部队前往莫斯科，然后放弃，因为总统弗拉基米尔·普京称该组织为“叛徒” &lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》还援引未透露姓名的美国官员的话说，俄罗斯高级将军谢尔盖·苏罗维金事先就知道普里戈任的叛变计划。报道称，美国官员现在想查明苏罗维金是否可能协助了瓦格纳的计划。&lt;/p>;&lt;p>;该报还写道，根据美国特工部门的信息，有迹象表明其他俄罗斯将军可能已经了解普里戈任的事情计划。&lt;/p>;&lt;p>;据《泰晤士报》报道，美国官员认为，如果普里戈任不相信其他人会伸出援助之手，他就不会发动叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;被监禁的克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼认为瓦格纳叛乱是一种“互联网迷因”&lt;/h3>;&lt;p>;克里姆林宫周三将《泰晤士报》关于苏罗维金的报道斥为“猜测”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在有很多不同的猜测和八卦据俄罗斯新闻机构报道，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示：“围绕这些事件。” “我认为这就是一个例子。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队和该国人民“在起义期间都支持总统[弗拉基米尔·普京]”，佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金被认为是普里戈任的盟友，但周六晚上却站在了莫斯科的当权者一边。在视频信息中，苏罗维金呼吁普里戈任结束他的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》写道，美国高级官员怀疑苏罗维金和普里戈任之间的联盟可以解释为什么普里戈任在叛乱后仍然活着。&lt; /p>;&lt;p>;上周末的叛乱中，瓦格纳军队占领了俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫，然后向莫斯科进军。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国军事专家表示，白俄罗斯统治者亚历山大·卢卡申科可能会受益俄罗斯瓦格纳雇佣兵在他的国家，因为他们可能给他更多的空间来操纵克里姆林宫统治白俄罗斯的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;白俄罗斯的普里戈任；普京称俄罗斯向瓦格纳集团支付了 10 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于华盛顿的战争研究所 (ISW) 晚间写道，有了瓦格纳军队驻扎在他的国家，卢卡申科可以更好地对抗普京吞并白俄罗斯的努力。周二。&lt;/p>;&lt;p>;普京的亲密盟友卢卡申科表示，他在短暂的起义中在普京和普里戈任之间进行了调解，并说服后者投降。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，作为平息叛乱协议的一部分，普里戈任和他的战士被提议流放到白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debris from Titanic-bound submersible brought back to land after fatal implosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225819/debris-titanic-bound-submersible-brought-back-land-after-fatal-implosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/8297884b-e8fe-42f4-9152-873b7c575cb5_6518d3b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;失落的潜水泰坦号在发生致命内爆后，残骸已返回陆地。上周前往泰坦尼克号残骸的航行引起了全世界的关注。&lt;/p>;&lt;p>;将残骸送回纽芬兰和拉布拉多省圣约翰斯的港口，是调查潜水器内爆、造成人员伤亡的原因的关键部分五人全部上船。周三，这艘 6.7 米（22 英尺）长的潜水器的扭曲碎片在加拿大海岸警卫队码头上岸。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大船舶 Horizo​​n Arctic 携带遥控潜水器 (ROV) 来搜索泰坦尼克号沉船附近的海底寻找潜水器的碎片。 Pelagic Research Services 是一家在马萨诸塞州和纽约设有办事处并拥有 ROV 的公司，该公司周三在一份声明中表示，该公司已完成海上作业。&lt;/p>;&lt;p>;Pelagic Research Services 表示其团队“仍在执行任务”无法对正在进行的泰坦调查发表评论，该调查涉及美国和加拿大的多个政府机构。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经昼夜不停地工作了 10 天，经历了这次行动对身体和精神的挑战，该公司的声明称，他们渴望完成任务并返回亲人身边。&lt;/p>;&lt;p>;来自泰坦的残骸位于水下约 3,810 米（12,500 英尺）处，深度约 488 米（1,600 英尺）海岸警卫队上周表示，来自海底的泰坦尼克号。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队正在牵头调查这艘潜水器在 6 月 18 日下降期间发生内爆的原因。官员于 6 月 22 日宣布，潜水器发生内爆，船上五人全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会表示，海岸警卫队已宣布泰坦潜水器的损失为“重大海上伤亡事故”海岸警卫队将领导调查。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦子公司因在搜索任务期间发布飞行员招聘广告而面临强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;海岸警卫队代表拒绝就调查或将残骸送回海岸发表评论周三。&lt;/p>;&lt;p>;参与调查的国家运输安全委员会和加拿大运输安全委员会的代表也拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法加拿大运输安全委员会发言人利亚姆·麦克唐纳 (Liam MacDonald) 表示：“调查正在进行中，请在此时提供任何其他信息。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有并运营泰坦号的公司 OceanGate Expeditions 总部位于美国，但潜水器在巴哈马注册。 OceanGate 总部位于华盛顿州埃弗里特，但在泰坦被发现后关闭。&lt;/p>;&lt;p>;同时，泰坦的母船极地王子号来自加拿大，遇难者来自英国、巴基斯坦、法国和美国。美国。&lt;/p>;&lt;p>;运营商向每位参加此次航行的乘客收取 25 万美元的费用。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号的内爆引发了人们对私人海底勘探作业安全性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe must choose: back US tech war on China or support win-win solutions for all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225542/europe-must-choose-back-us-tech-war-china-or-support-win-win-solutions-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/1ce53b41-b048-422c-bf5d-aa9eb514ca26_92a5ad6b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟委员会于 6 月 15 日发布公告，被广泛报道为禁止中国电信公司华为和中兴通讯。相反，该通讯赞同一些成员国限制或完全排除这两家公司的行动，因为这符合欧盟关于 5G 安全的“工具箱”——一套旨在由成员国解释和实施的指导方针。&lt;/p >;&lt;p>;一些欧盟国家效仿美国，将中国电信公司视为安全风险，而其他国家则没有，这表明政治因素可能在起作用。尽管当前欧盟圈子里在谈论“去风险”，但越来越多的趋势是将中国视为安全威胁，就像美国的辩论一样。然而，欧洲不是美国，可以从美中科技战的缓和中受益。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中欧关系经历了波折，但经济利益通常会推动务实的做法。涉及贸易和投资。一些欧洲国家及其消费者已经接受了中国技术。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，美国近年来采取了广泛的制裁和贸易壁垒行动来限制中国的技术产业，特别是禁止华为制裁超级计算机中心并阻止先进半导体接触中国工业客户。美国长期以来一直主导着全球科技产业，但现在在为正在进行的科技革命制定规范和规则方面有了竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;从2017年开始，从特朗普政府开始，中国被视为关键国家安全威胁和战略竞争对手，尤其是华为。欧盟的一些政界现在正在呼应美国的立场。&lt;/p>;&lt;p>;华为是 5G 无线和光纤电信网络及设备领域的全球领导者之一，但美国消息人士称其存在间谍风险。最近，美国表示担心华为积极参与全球标准制定扩大了中国的国家影响力并削弱了美国的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何证据（至少在公开记录上）表明华为有任何更大的影响力。安全风险或国家影响力的说法无法反驳。关于华为的争论的国家安全焦点可能会让我们忽视未来网络安全威胁实际上可能出现的地方，而风险可能出现在任何地方。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，电信系统都面临着黑客攻击的风险。间谍活动或其他网络安全威胁不仅来自中国，还来自许多国家，以及恐怖组织、犯罪团伙甚至个人网络黑客等非国家行为者。&lt;/p>;&lt;p>;所有电信运营商设备制造商和设备制造商都受到国家法律的约束，欧盟凭借其全面的网络安全法案、通用数据保护条例以及网络和信息安全指令，一直是制定新技术治理框架的领导者。其风险缓解措施包括加强监管权力，包括限制高风险供应商提供核心网络资产以及电信供应商多元化。&lt;/p>;&lt;p>;在某些领域，中国在制定全球标准方面发挥着重要作用，例如高铁基础设施和自动驾驶汽车。然而，对于新的数字通信技术，目前还没有一套商定的全球规则，并且由于中美竞争的加剧而冻结了进展。在缺乏共同规则、规范和制度执行的情况下，技术的推出超出了我们为了社会利益而管理其使用的能力。&lt;/p>;&lt;p>;当政客们谈论安全威胁时，电信行业参与者则专注于致力于为即将到来的高速通信、人工智能和云计算的融合开发基础设施、设备和服务，这将在未来十年改变各行各业和日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;华为是这些领域的全球领导者之一。字段。如果其创新能够在欧洲得到利用和安全管理，再加上欧洲公司的创新，数字连接不仅有望成为经济效率的主要贡献者，而且还将成为实现欧洲绿色协议的主要贡献者，数字化可以减少工业和环境的环境足迹。消费者也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲有一个选择。一方面，它可以加入美国对中国的科技战，冒着将世界分裂成两个互相武器化的技术民族主义领域的风险。在这种情况下，美国仍将主导其势力范围，但在某个阶段可能会被中国超越。另一方面，欧洲可以努力寻找理性、务实的解决方案来解决新技术带来的安全问题，将政治排除在争论之外。&lt;/p>;&lt;p>;如果欧洲能够帮助建立一个供应商提供的网络安全系统——它是盲目的，并且采用世界其他国家可以实施的最佳实践，可以在缓和中美冲突方面发挥作用，从而确保全球化科技领域的未来更加安全。如果消费者既能从使用中国和美国技术中受益，又能保护自己的网络安全，那么欧洲人就可以两全其美。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong plans to clamp down on behaviour that brings it into ‘disrepute’ criticised by staff, students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225817/university-hong-kong-plans-clamp-down-behaviour-brings-it-disrepute-criticised-staff-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/05c29703-fc35-4687-887e-dd47a5402052_e46240a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 表示希望严厉打击以下行为：使其“名誉扫地”，但未能给出可能使学生陷入困境的行为的定义。&lt;/p>;&lt;p>;但学生、教职员工和毕业生的代表周三表示，拟议的法规即将出台如果立法会通过，10月20日生效，会破坏本应开放和探究的环境。&lt;/p>;&lt;p>;本科生代表Casey Chik Yau-hong表示，修正案含糊不清，没有必要&lt;/p>;&lt;p>;他说：“管理类似事件有不同的机制。我不认为这项修正案适用于任何情况。&lt;/p>;&lt;p>;“学生可能会担心学校将如何使用新权力。这不是一个开放、多元化的环境应有的样子。”&lt;/p>;&lt;p>;毕业生兼教职员代表傅景华表示，他不明白校方为何要求修改，因为该修改不会涵盖&lt;/p>;&lt;p>;“学者求知时，不会太在意是否不尊重。”该校新闻与传媒研究中心的教授说。&lt;/p>;&lt;p>;“正派的科学家应该认真对待批评问题和不受欢迎的评论，无论它们有多么无礼或不尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;该提案于周二由行政长官、该大学校长李家超签署。 &lt;/p>;&lt;p>;提交给立法会的一份文件称，预计将于周五在宪报刊登，并于下周三启动立法程序。&lt;/p>;&lt;h3>;参与全球调查的 7 所香港大学中有 6 所排名下降&lt;/h3>;&lt;p>;“拟议的修订章程已通过香港大学内部程序，涉及其相关部门和院系、参议院、校务委员会和法院，”文件中写道。 &lt;/p>;&lt;p>;“在起草添加‘被认为使大学声誉受损的行为’的建议时……参考了其他专业组织和机构的类似规定。”&lt;/p>;&lt;p>;该大学没有在文件中定义什么构成“声誉不佳”，但表示许多城市和海外机构都存在类似规定，包括英国伯明翰大学、伦敦大学学院和爱丁堡大学。&lt;/p>;&lt;p>;该大学表示，如果新法规获得批准，将成立一个由三名学者和两名学生代表组成的纪律委员会，负责处理根据新法规提出的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;该修正案还寻求增加学术和学生的人数。学生代表人数由20人增至30人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港四所大学亚洲顶尖名校排名上升&lt;/h3>;&lt;p>;校方表示此举将“增强纪律委员会任命的灵活性” ”。&lt;/p>;&lt;p>;该大学过去因压制学术自由而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;它拆除了自 2008 年以来一直矗立在其中一所大学的“耻辱之柱”雕塑。两年前，校园主入口处出现了该雕塑。&lt;/p>;&lt;p>;这座雕塑是为了纪念 1989 年北京天安门广场镇压而创作的。&lt;/p>;&lt;p>;这座雕像的制作者丹麦艺术家 Jens Galschiøt 表示，它已被拆除“完全疯了”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Investing in brand marketing key to unlocking growth, new SCMP Advertising+ and IAB HK landmark study finds.]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3225682/investing-brand-marketing-key-unlocking-growth-new-scmp-advertising-and-iab-hk-landmark-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertorial-3-Hero-1200x800.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着我们迈向后新冠时代，营销人员现在更看重品牌营销而非绩效营销，对营销效果和战略业务指标的关注变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;p>;这是《南华早报》和香港互动广告局 (IAB HK) 进行的研究的主要发现之一）。这项名为“释放亚洲品牌营销潜力”的具有里程碑意义的研究着眼于亚洲公司如何利用营销来推动业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，在后新冠时代，营销人员更加关注品牌营销以推动获取新客户并提高忠诚度、保留率和整体业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/2048w /public/d8/images/2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertorial-Bart-Quote.jpg?itok=opGVlcV9&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴特万豪国际集团亚太区首席销售和营销总监 Buiring 出席在香港举行的南华早报广告+首席营销官午餐会。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;“在新冠疫情期间，我们专注于业绩，但现在我们万豪国际集团亚太区首席销售和营销总监巴特·布林 (Bart Buiring) 表示： &lt;/p>;&lt;p>;“我们看到我们的客户正在转型，他们的媒体从战术广告转向品牌主导的创意，因为这是增长的关键，”区域客户副总裁 Marilyn Yeong 说道大会。 “现在以品牌引领很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/2048w/public/d8/images/ 2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertorial-Marilyn-Quote2.jpg?itok=Kmfhi_ZP&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marilyn Yeong，区域客户副总裁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这些趋势，该研究强调了这样一个事实：营销有效性和战略业务指标只是开始成长。事实上，接受该研究调查的营销人员中有 73% 认为这一点在未来几年内将变得更加重要，因为营销人员面临着证明其有效性的越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之简而言之，品牌价值是通过网站流量、点击量、印象数、参与度和电视收视率等战术指标来衡量的。然而，衡量长期影响的最具战略性和可归因的业务指标是销售额、收入、客户增长、保留率、市场份额和盈利能力。&lt;/p>;&lt;p>;“营销人员需要在学术上更强大，并拥有业务数据，如果仲量联行区域营销主管 Justin Bonnett 表示：“他们希望在董事会中得到更认真的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/styles/2048w/public/d8/images/2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertial-fig.jpg?itok=4EvW9WZ8&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印刷白皮书照片：释放亚洲品牌营销的潜力&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;根据该研究，其中包括一系列回合- 与来自香港和新加坡各大品牌的首席营销官级高管进行桌讨论，除了向 IAB HK 成员发送调查问卷外，当今的有效营销需要对敏捷环境的信心和信念。然而，65% 的调查受访者表示，他们的竞争对手在衡量营销效果方面优于自己的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“一个重要的结论是，65% 的受访者认为他们的竞争对手在数据衡量方面做得更好，”参与这项研究的IAB HK执行委员会成员Victor Cheng说道。 “我只能得出结论，市场认为另一边的草总是更绿——绿得多。”&lt;/p>;&lt;p>;根据这些发现，研究得出的结论是，当今的动态格局和成功的执行要求营销人员不仅要充满信心地行动，但也要充满信念和敏捷性。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是信心。如果说有什么不同的话，那就是过去 10 年教会我们的是，我们需要保持敏捷，能够利用数据发现机会，并真正实现差异化。”《南华早报》战略与洞察总监 Paul Phillips 说道。 /p>;&lt;p>;小标题：品牌释放增长的关键随着品牌开始使用数据重新评估其营销渠道来应对这个新环境，一个关键信息是品牌营销又回来了。媒体组合正在发生变化，营销人员更加注重长期增长。&lt;/p>;&lt;p>;“他们现在更加注重讲故事，因为这可以引起共鸣和认可，并利用经验和合作伙伴关系将他们的故事传播给大众生活。每个企业都需要涉及品牌；即使每个人都认识你也没关系，”菲利普斯总结道。&lt;/p>;&lt;p>;访问白皮书&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: Kyiv accuses local man of directing missile strike that killed 10 at pizza restaurant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225813/ukraine-kyiv-accuses-local-man-directing-missile-strike-killed-10-pizza-restaurant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/2e20f1a0-c07e-493b-8ba7-9f2d7bfb0e64_8be6d208.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰当局周三逮捕了一名男子，他们指控该男子帮助俄罗斯指挥导弹袭击乌克兰东部一家受欢迎的披萨店发生爆炸，造成至少 10 人死亡，其中包括三名青少年。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家警察称，周二晚间克拉马托尔斯克发生的袭击造成另外 61 人受伤，这是对一名乌克兰人的最新轰炸。这是俄罗斯在这场长达 16 个月的战争中大量使用的策略。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚间和周三早间的这次袭击以及乌克兰其他地方的其他袭击表明，克里姆林宫并未放松空中攻击，尽管上周末短暂的武装起义造成了政治和军事动荡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰并未采取明显的军事行动来利用这场动荡，尽管政府对最近的战场事态发展守口如瓶。它寻求在最近发起的反攻中获得动力。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫因叶夫根尼·普里戈任（Yevgeny Prigozhin）领导的周末叛变而感到震惊，叶夫根尼·普里戈任是瓦格纳私人军队的所有者，该军队由监狱新兵和其他雇佣兵组成，这支军队在俄罗斯发挥了关键作用在乌克兰。这场叛乱是迄今为止对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)掌权的最严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科(Alexander Lukashenko)表示，在俄罗斯表示不会因叛乱而受到指控后，普里戈任于周二流亡邻国白俄罗斯。叛乱。普里戈任的下落无法得到独立确认。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳雇佣兵在武装叛乱后返回基地&lt;/h3>;&lt;p>;市议会教育部门表示，14 岁的双胞胎姐妹在克拉马托尔斯克袭击中丧生。它在 Telegram 帖子中写道：“俄罗斯导弹停止了两个天使的心脏跳动。”&lt;/p>;&lt;p>;据总检察长安德里·科斯廷 (Andrii Kostin) 称，一名 17 岁的青少年也死亡。&lt;/p>;&lt;p >;地区州长 Pavlo Kyrylenko 表示，袭击还损坏了 18 栋多层建筑、65 栋房屋、五所学校、两所幼儿园、一座购物中心、一座行政大楼和一座娱乐建筑。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员仍在搜寻官员们最初将克拉马托尔斯克的袭击归咎于一枚 S-300 导弹，这是一种地对空武器，俄罗斯军队已将其重新用于对城市进行松散目标袭击，但国家警方后来说，使用了伊斯坎德尔短程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克是一座前线城市，乌克兰军队的地区总部就设在这里。记者、援助人员和士兵以及当地居民经常光顾这家披萨餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰安全部门表示，他们拘留了一名男子，怀疑他指挥了对餐厅的袭击，该男子是当地天然气运输公司。&lt;/p>;&lt;p>;安全部门在 Telegram 帖子中称，他为俄罗斯人拍摄了这家餐厅，并向他们通报了该餐厅的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;它没有提供任何证据证明其说法。俄罗斯在战争期间坚称其不针对平民目标，尽管其空袭造成了许多平民死亡。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三重申了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克位于顿涅茨克，是俄罗斯去年 9 月声称吞并但并未完全控制的四个乌克兰省份之一。自 2015 年以来，俄罗斯还占领了克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;部分占领省份中乌克兰控制的部分地区受到俄罗斯轰炸的打击尤为严重，是解决战争的关键障碍。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫要求基辅承认吞并，而基辅则排除了与俄罗斯进行任何谈判的可能性，直到俄罗斯军队从所有被占领土撤军。基辅最近发起了一场备受期待的反攻，以夺回被占领的领土。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京的朋友转变为军事批评者&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯加强了在基辅的空中打击乌克兰前线的战斗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;据乌克兰总统办公室报道，俄罗斯军队周二和夜间还炮击了扎波罗热地区南部的 16 个定居点。&lt;/p>;&lt;p>;据称，有 77 架前线城镇奥里希夫（Orikhiv）有 1 岁的平民被杀，俄罗斯的炮击在最近被基辅夺回的附近村庄造成了 3 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一枚俄罗斯超音速巡航导弹撞上了一群总统府称，乌克兰中部的度假屋引发火灾，导致一名儿童受伤。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese University says no opportunity given to scrutinise controversial Hong Kong private member’s bill to change council’s composition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225814/chinese-university-says-no-opportunity-given-scrutinise-controversial-hong-kong-private-members-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/92856814-672c-4928-8a23-f323216702de_f923daaa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大学表示尚未有机会适当考虑一项旨在提出该提案的立法会议员表示，他没有听到其成员的反对意见，因此重组其管理机构。&lt;/p>;&lt;p>;自由党立法会兼行政会议成员、行政长官李嘉诚顾问张宇人-chiu周三表示，他已与市领导达成共识，推动该机构的彻底改革。&lt;/p>;&lt;p>;张是大学理事会成员，他提出的私人议员法案旨在修订《香港中文大学条例》，预计周四在立法会进行一读。&lt;/p>;&lt;p>;但该大学表示，在达成这项私人法案之前，尚未向立法会提供最终草案。立法会发言人表示：“香港中文大学对私人议员法案没有立场，因为它尚未得到正式考虑的机会。”她补充了这段文字本月早些时候，立法者法案的内容“在公布之前并未提交给理事会进行讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;“大学理事会在四月份的会议上审议了一份工作组报告，该报告确定2016 年的模式仍然符合目的。”该发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;张的法案如果获得批准，将导致该委员会的成员人数从 55 人缩减至 34 人，工作人员与外部代表的比例也将下降大约1:1到1:2。&lt;/p>;&lt;p>;它还有一项规定，将任命大学副校长的投票门槛从三分之二理事会选票提高到四分之三。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;工作组提案建议将理事会规模缩小至29人，其中内部成员占11个席位，外部成员占18个席位。&lt;/p>;&lt;p>;工作组是在有争议的事件发生后由大学理事会组建的。张的提案得到了立法会议员邓家标和刘国勋的支持。&lt;/p>;&lt;p>;张周三告诉记者，他已向大学理事会展示了该提案自去年11月以来，他坚称自己没有听到任何反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你问议会，没有人不知道我们在做什么，除非他们不想读， ”张说。 “我绝对确定我没有听到任何人反对。”&lt;/p>;&lt;h3>;大学三人组猛烈要求支付香港私人会员的账单费用&lt;/h3>;&lt;p>;但他承认大学理事会曾没有逐条审查该法案。&lt;/p>;&lt;p>;张坚称，如果将重组过程留给议会，则需要长达五年的时间才能实现，但使用私人议员法案会将时间缩短为一年年。&lt;/p>;&lt;p>;他坚称该法案的设计符合报告的建议，但一些理事会成员明确表达了他们的不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;三名理事会成员在上周发布的一封公开信中，猛烈抨击了立法会的建议，该建议将在缩小规模的立法会中保留三名立法会代表，但减少来自其他地区的代表人数。&lt;/p>;&lt;p>;Enders Lam Wai-hung，该法案的三位作者之一信中，所有由大学大会任命的中文大学毕业生均表示，去年立法会首次提出建议时，他们已提出反建议。&lt;/p>;&lt;p>;专责小组的咨询也显示出对立法会计划的强烈反对。&lt; /p>;&lt;p>;“说没有人反对他们的提议是不准确的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉情况的消息人士告诉《华盛顿邮报》，该委员会曾试图在下个月召开一次特别会议回应信函撰写者提出的讨论张氏法案的要求。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士表示，如果立法会决定成立法案委员会来审议该建议，其他人或许可以表达自己的观点和影响力&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员希望大学承担私人竞标重组理事会的费用&lt;/h3>;&lt;p>;三名议员还要求大学偿还他们约75万港元（ 95,754 美元），用于支付作为所需立法程序的一部分在宪报刊登该法案的费用。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，当局免除了引入私人议员法案的单独费用。&lt;/p>;&lt; p>;如果一项法案“有利于政府采取措施”，政务司司长可以取消这笔费用。&lt;/p>;&lt;p>;张补充说，李告诉他，由于繁忙的工作，政府将无法优先考虑大学理事会的改革。立法提案的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一、最快的方法是我们制定这项私人法案，而不是通过政府，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李已经同意了私人议员的法案符合香港的小宪法《基本法》，允许立法者提出与公共支出、政治结构或政府运作无关的拟议立法。&lt;/p>;&lt;p>;李上周二表示，许可是立法会表示“按照既定程序”处理该法案。&lt;/p>;&lt;p>;三名议员的举动被视为建制派集团对法案的回应。段崇智教授备受争议的连任，他将继续担任大学校长直至 2026 年。&lt;/p>;&lt;p>;段崇智教授被一些亲北京人士指责在 2019 年社会骚乱期间同情抗议学生。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>