<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iran plans naval alliance with Gulf states to ensure regional stability, includes India, Pakistan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3222852/iran-plans-naval-alliance-gulf-states-ensure-regional-stability-includes-india-pakistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 18:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/a3435b7e-3bed-4e9a-a906-d92bb207604b_bcd3925b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊朗海军司令说他的国家和沙特阿拉伯，以及其他三个海湾国家, 伊朗媒体周六报道，计划组建一个包括印度和巴基斯坦在内的海军联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的国家今天已经意识到，只有相互合作才能为该地区带来安全，”伊朗海军指挥官 Shahram Irani 被引述说。&lt;/p>;&lt;p>;他没有详细说明他所说的将很快形成的联盟的形式。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗最近一直在努力修复其&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗和沙特在北京会晤后立即恢复外交关系&lt;/h3>;&lt;p>;3 月，沙特阿拉伯和伊朗在中国斡旋下达成的协议结束了七年的敌对状态，强调了区域稳定和经济合作的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;海军司令 Irani 表示，将加入该联盟的国家还包括阿拉伯联合酋长国 (UAE)、巴林、卡塔尔、伊拉克、巴基斯坦和印度。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯与伊朗的和解挫败了以色列在外交上孤立伊朗的努力。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋是第一个在 2020 年与以色列签署正常化协议的海湾阿拉伯国家，去年与伊朗恢复正式关系。&lt;/p>;&lt;p>;巴林和摩洛哥后来加入阿联酋与以色列建立关系。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia says Aukus is ‘transparent’, questions secrecy around China’s military build-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3222853/australia-says-aukus-transparent-questions-secrecy-around-chinas-military-build?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 18:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/f7944bb0-df07-447b-9175-f7c8cac63093_886bb118.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，澳大利亚国防部长理查德·马勒斯试图将 Aukus 安全联盟视为一个透明的主动出击并抨击中国不公开其核和军事扩张。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉根据协议定位其核潜艇采购的方式与中国对协议内容保持沉默的方式不同。 “这是自二战结束以来任何国家最大的常规军事集结”，马尔斯解释说，整个周末在新加坡举行的香格里拉对话防务峰会上都表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚拥有这种能力将在该地区提供平衡。这在威慑方面很重要，在提供通往和平的途径方面也很重要，”马勒斯周六告诉 CNBC。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚为什么要获得这些能力的行动……我们正在向该地区明确表示，这是为了为集体安全做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们在那里非常清楚我们的目标是关于……我认为这与我们在中国的军事集结方面看到的情况有很大不同。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管堪培拉与堪培拉的双边关系有所改善，但马勒斯还是发表了这些评论和北京。他表示，中国的保密并未为其邻国提供“战略保证”，并成为澳大利亚焦虑的根源。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，澳大利亚媒体发布警告称，澳大利亚可能在三年内与中国交战。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国“尽最大努力”在乌克兰战争中进行调解：英国的本·华莱士&lt;/h3>;&lt;p>;马勒斯表示，他的政府希望确保全球争端不是通过强权解决，而是通过强权解决&lt;/p>;&lt;p>;然而，当被问及时，他没有详细说明如何通过包括澳大利亚、日本、美国和印度在内的四方集团进行核动力潜艇和姿态等“力量投射” - 被视为对抗中国的一种手段 - 将实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军军事科学院的赵小卓大校驳斥了有关北京核武库建设的说法是“一种想象”，称该国明确其“禁止和销毁”这些武器的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不积极关注核武器，我们不向其他国家提供[核建设]援助。这是中国的明确态度，”赵说，并补充说超级大国相信维护地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;“你谈到亚太地区的大国竞争——你们都明白为什么我们都面临压力因为多年来，我们在该地区没有发生过战争。谁真的想制造麻烦？我们希望维护该地区的和平。”&lt;/p>;&lt;p>;在周五的全体会议上，来自中国、巴基斯坦和马来西亚的国防专家询问潜艇对核不扩散条约意味着什么，以及它是否可以铺平道路&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰堡的一位学术代表表示，该协议可以鼓励南亚国家考虑开发自己的核动力攻击潜艇。&lt;/p>; &lt;p>;作为与美国和英国达成的协议的一部分，澳大利亚将接收多达 8 艘潜艇，舰队将从现在到 2050 年代交付。&lt;/p>;&lt;p>;从 2027 年开始，华盛顿和伦敦将开始轮换他们的核动力潜艇通过珀斯附近的一个海军基地训练澳大利亚人。&lt;/p>;&lt;h3>;“过去的心态”：Aukus 颠覆了澳大利亚试图采取的美中平衡行动&lt;/h3>;&lt;p>;Aukus遭到中国的反对，也让包括马来西亚和印度尼西亚在内的其他亚洲国家政府感到不安，他们担心该协议会引发地区军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;但新西兰国防部长安德鲁·利特尔试图平息这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说澳大利亚已表示将努力确保他们在潜艇中使用的技术无法用于制造核弹头。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此感到有些欣慰，”利特尔说.&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于两国之间的历史背景，我相信他们的保证，”他说，并强调邻国是南太平洋无核区拉罗通加条约的缔约国。&lt;/p >;&lt;p>;Little 说新西兰不会允许潜艇靠近其港口或进入其领海，并补充说这些潜艇几乎没有能力破坏该地区的核平衡。&lt;/p>;&lt;h3>;对澳大利亚的了解Aukus 潜艇及其在亚洲引起焦虑的原因&lt;/h3>;&lt;p>;负责北约国防政策和规划的助理秘书长安格斯·拉普斯利 (Angus Lapsley) 也对澳大利亚遵守非核扩散协议充满信心。&lt;/p>;&lt;p>; “如果你试图帮助一个国家获得核武器，你就不会向他们出售 SSN [核动力攻击潜艇]。如果您知道他们将如何使用 SSN，您就不会向他们出售 SSN，”拉普斯利说。&lt;/p>;&lt;p>;Hoo Chiew-Ping，马来西亚国立大学战略研究和国际关系高级讲师, 问到新西兰和东南亚等无核国家和团体如何与拥有这些武器的其他国家合作，以促进“不建造”此类武器。&lt;/p>;&lt;p>;通过与核武大国的联系，例如Little 说，与英国和法国一样，奥克兰一直倡导核不扩散条约的重要性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Can he teach?’: doubts over Chinese vagrant who claims a master’s degree, offers cheap English lessons but struggles to spell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3222320/can-he-teach-doubts-over-chinese-vagrant-who-claims-masters-degree-offers-cheap-english-lessons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/bfc7211c-13b0-4b75-a453-00506d13b8d4_445b2f8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国无家可归的人坐在街边上课的视频给一名学生的视频已成为大陆社交媒体上的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;这段被多家网络媒体转载的视频据信于 5 月 23 日在中国北方省份河北省拍摄.&lt;/p>;&lt;p>;视频中，一名头发凌乱、穿着破烂红衣的中年男子坐在路边，给一名中学女生补习。&lt;/p>;&lt;p>;另一视频详情男人“工作”累了怎么躺下休息。&lt;/p>;&lt;p>;旁边贴着一张告示，说他拥有中部省份两所科技大学的学士和硕士学位湖北、河南。&lt;/p>;&lt;p>;通知还写着：“补习中学英语。中学生，每小时 10 元（1.4 美元）。中学生每小时15-25元，或同等价值的草木或水果。请自备课本。”&lt;/p>;&lt;p>;告示的大部分内容是用中文写的，但是“bechalor”和“master”的字样以及“植果同值” ”是用英文写的，但拼写错误。&lt;/p>;&lt;p>;这让社交媒体上的许多人质疑他的学历，许多人问：“他能教书吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“How当你拼错单词时，父母可以让你教他们的孩子英语吗？”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人称赞这个人的字迹漂亮。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人想知道这个人发生了什么事，为什么他会变得无家可归：“也许他看过过去了他的烦恼，不再为普通人的烦恼所困扰。”&lt;/p>;&lt;p>;该事件的多段视频在微博和抖音上的点击量已达数十万。&lt;/p>;&lt;p>;关于抖音上，有网友自称知道流浪汉姓刘，家住河北邢台。&lt;/p>;&lt;p>;他的视频在网上疯传后，有网友发给他一张桌椅，让他没有在他教书的时候坐在街上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC among Hong Kong banks that close accounts tied to opposition group, members say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222818/hsbc-among-hong-kong-banks-close-accounts-tied-opposition-group-members-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/c831e114-ffc6-4bb7-870e-02416ba598a9_c5c82fc6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港多家银行，包括汇丰银行，已终止四名核心人士的个人户口成员们说，在没有警告的情况下，反对党成员和该组织的账户。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党联盟副主席 Dickson Chau Ka-faat 周五告诉邮报，该党要求汇丰银行在发出该集团三个账户的终止通知后作出解释，但没有给出任何理由。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只能说我们很无奈。这是否意味着某些背景的政治组织不能使用银行账户？这给市民带来极大的不便。政府试图传递什么信息？” Chau 说。&lt;/p>;&lt;p>;邮报看到，汇丰银行商业银行客户服务部的一名代表在 5 月 17 日寄给联盟主席陈宝英的一封信中为其关闭该党账户的决定进行了辩护。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“[W]e希望贵公司理解，银行在做出相关决定之前已经仔细考虑了各种因素并进行了详细评估，”信中说。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行首先告诉联盟在 2 月 27 日的一封信中表示，它打算在 3 月 30 日关闭账户。&lt;/p>;&lt;p>;“在对我们的银行关系和所有可用信息进行全面审查后，我们很遗憾地通知您，我们将关闭您的账户（ s) 2023 年 3 月 30 日，我们将不再向您提供任何银行服务或产品，从该日期起生效，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 说联盟成员要求在之后与银行员工会面收到第一封信，日期为 5 月 17 日的是它的回复。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这三个被终止的帐户用于支持联盟自 2006 年成立以来的运营。&lt;/p>;&lt;p>;Chau还透露，在过去六个月中，汇丰银行、中国银行和恒生银行在没有解释的情况下关闭了知名团员的个人账户，最近一次发生在两周前。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公民党在支持反对派事业 17 年之后倒闭&lt;/h3>;&lt;p>;受影响的四名成员之一是余伟彬，他是另一位副主席。其他三位不愿透露姓名的人在联盟中担任会计和财务主管职务。&lt;/p>;&lt;p>;于告诉邮报，他在中国银行开设的二十多年的个人账户在未经允许的情况下被关闭大约两个月前的解释。他补充说，这是他唯一的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;但于告诉邮报，在党的账户被砍掉后，关闭并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;“大规模逮捕已经减少，但这并不意味着压迫已经结束，”他说。 “恐吓已经影响到每个人，这已经影响到活动人士的个人生活。”&lt;/p>;&lt;p>;Yu 说他预计很快就会成为“银行游民”，因为他预计该市的其他贷方将拒绝向他提供贷款&lt;/p>;&lt;h3>;香港女权组织对突然决定取消集会打破沉默&lt;/h3>;&lt;p>;汇丰银行拒绝就个别案件发表评论。邮报已联系中国银行和恒生银行征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;自上周六公民党自愿解散后，该联盟是该市仅有的两个主要反对派团体之一。&lt;/p>;&lt;p >;自北京于 2020 年实施国家安全法以来，香港已有 50 多个民权组织解散。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的反对党民主党主席罗健熙告诉香港Post 的银行账户尚未受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行早前于 2021 年冻结了前反对党议员许智峰持有的信用卡和储蓄账户。&lt;/p>;&lt;p>;许智峰，现居在澳大利亚，他于 2020 年 12 月逃离这座城市，同时因与他在 2019 年抗议活动中在立法机关的行为有关的指控而被保释。&lt;/p>;&lt;p>;他在宣布自我流放后透露，他的银行账户和汇丰银行、恒生银行和中国银行的家庭成员已被冻结。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行首席执行官诺埃尔奎因于 2021 年 1 月写信给许先生，告知他银行“别无选择”只能冻结账户，因为在收到警方通知后采取行动的法律义务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Chinese-led team’s shape-shifter fridge coolant help freeze out HFC greenhouse gases?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222841/could-chinese-led-teams-shape-shifter-fridge-coolant-help-freeze-out-hfc-greenhouse-gases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/36de0637-29be-40ab-9cf1-aa7047263c48_dfc9d22b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中美科学家团队开发出一种冰箱来自变形管的冷却能力。&lt;/p>;&lt;p>;据研究人员称，他们的环保型冰箱具有较大的温度跨度，是同类产品中最强大的冷却器，具有商业应用的广阔前景。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;常用的冷却系统通过压缩机工作，该压缩机在背面的冷凝器和内部的蒸发器之间循环制冷剂物质。随着冷却剂不断从液态变为气态再变回液态，它会带走热量并为储存食物创造一个凉爽的环境。&lt;/p>;&lt;p>;但是一些制冷剂，例如氢氟碳化物 (HFC)，是污染性极强的温室气体。它们的全球变暖潜能值是二氧化碳的数百甚至数千倍。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这项新技术可能有助于逐步淘汰 HFC 的使用，他们的研究结果发表在同行评审的《科学》杂志上可能。&lt;/p>;&lt;p>;拉伸金属管可以帮助它在称为弹性热冷却的年轻技术中产生稳定的周期性冷却，该技术以形状记忆合金的物理特性命名，形状记忆合金是高弹性金属。&lt;/p>;&lt;p >;作为对机械应力的响应，一些形状记忆合金会暂时变形——这一过程通常伴随着吸热。&lt;/p>;&lt;p>;当施加或移除机械应力时，材料会以一定的速度升温或冷却称为弹性热效应的现象。镍钛（称为镍钛诺或 NiTi）等材料广泛用于弹性热冷却系统。&lt;/p>;&lt;p>;在弹性热冷却中，耐疲劳的镍钛诺管由电机循环压缩和松弛。管子伸长升温时向外散热，压缩降温时将低温传递给冷室或制冷流体。&lt;/p>;&lt;p>;反复压缩膨胀不断从内部抽取热量冰箱到外面。这个过程非常高效，与传统的蒸汽压缩制冷系统相比，它避免了有害化学物质的泄漏，例如氟利昂——最臭名昭著的 HFC 之一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该技术目前不如现有的 HFC 商业高效研究团队表示，即使在盛夏，冷却剂也具有出色的冷却能力，它为减少污染的未来带来了巨大希望。&lt;/p>;&lt;p>;“弹性热冷却仅在八年前出现，但我们的研究表明该论文的第一作者、西安交通大学的钱素新教授说：“这是热量冷却商业化的一个有前途的方向。” .&lt;/p>;&lt;p>;制造原型的困难之一是记忆合金是固态的，不能像流体那样传递热量。这意味着必须引入多个独立的传热管道来实现系统内的传热。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，全球已公开报道了 20 多台弹性热制冷机。&lt;/p>;&lt;p>;一些成功的原型是基于在主动再生方案上，一种允许更大温度跨度的运行模式，但以效率和冷却能力为代价。&lt;/p>;&lt;p>;其他采用最大化利用模式，实现高效率和大冷却能力，但大的温差是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;为了在单个实用原型中捕捉两者的最佳方面，该团队设计了一种由四束 NiTi 管组成的多功能热交换架构。通过控制管道中的阀门，他们能够在两种模式之间切换弹性热冷却系统，以实现稳定的周期性冷却。&lt;/p>;&lt;h3>;这种中国开发的“冷却器”能否改变我们冷却建筑物的方式？&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“任何制冷设备都需要在制冷功率和温度跨度之间进行权衡。这是因为根据热力学第一定律，输送的冷却功率和维持温度跨度的冷却效果的总和保持不变，”Qian 在论文中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的多模式弹性热冷却系统在最大利用率模式下提供 260 瓦的功率，这是迄今为止任何弹性热冷却系统提供的最大冷却功率之一。在主动再生模式下，我们实现了高达 22.5 开尔文 [22.5 摄氏度] 的温差。”&lt;/p>;&lt;p>;这意味着如果外部温度为 32.5 摄氏度，系统可以将物体冷却至 10 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Qian 表示，这样的系统还具有超过 12 年的令人满意的使用寿命。&lt;/p>;&lt;p>;它的性能可以通过优化所使用的材料进一步提高。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还希望能够实现铜基弹性热材料，这种材料需要的应力比 NiTi 小得多，从而能够使用更小的执行器实现更高效的系统运行，”Qian 在论文中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I’m definitely not a hero,’ says Hong Kong chef who hit knife-wielding attacker to ‘stop him from hurting people’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222850/im-definitely-not-hero-says-hong-kong-chef-who-hit-knife-wielding-attacker-stop-him-hurting-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/30298505-b586-43a1-9718-734b0ba833dc_3c3c1d0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;64 岁的主厨 Fai 在中餐厅用餐周五，他在香港好莱坞广场举行的联邦宴会上听到令人毛骨悚然的尖叫声，一名男子持刀刺伤两名女子，这显然是一次震惊全城的随机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他最终成为为数不多的人之一勇敢的路人试图阻止袭击者。两名年龄分别为 22 岁和 26 岁的女性在被反复刺伤后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是想阻止他伤害别人。”但是我没有设法帮助这两个受害者。我失败了，”在钻石山持刀袭击事件发生一天后，这位不愿透露姓名的厨师说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对不是英雄……也许确实有点冲动。 ”&lt;/p>;&lt;p>;警方称这名 39 岁的袭击者患有精神障碍，他在现场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的视频显示，附近一家餐馆的厨师试图在警察到达之前用两个凳子阻止袭击者。&lt;/p>;&lt;p>;当他突然听到尖叫声时，厨师说他正在吃饭休息。&lt;/p>;&lt;p>;“我以为只是一些孩子在尖叫，但后来我听说了刺伤的消息，就去看看。走廊很干净，我看到一名男子手里拿着刀攻击一名女子，”他说。 “太可怕了，但我想阻止他伤害任何其他人。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港购物中心发生残忍持刀袭击事件，2名女子被刺死&lt;/h3>;&lt;p>;从&lt;/p>;&lt;p>;“他一脸震惊，往前挪了一步，我又打了他一拳，但他没有做出任何攻击， “ 他说。 “因为我打了一个陌生人，所以伤害他让我感到不安。”&lt;/p>;&lt;p>;厨师说，袭击者然后慢慢走向走廊尽头的名录板，泪流满面。 “也许他冷静下来，意识到自己做了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;Fai 然后站在袭击者面前，拿着一个与胸部齐平的凳子，以防止他刺伤其他人，而一些居民则试图抢救&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有人帮助他，但这位厨师说他并不担心，因为人们应该首先保护自己。&lt;/p>;&lt;h3>;香港特首对购物时双重谋杀表示悲伤mall&lt;/h3>;&lt;p>;“我同意网友说我冲动的说法。我的家人也批评了我，但他们很庆幸我没事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;星期六早上，袭击发生的走廊沿线至少有四家商店仍然关门，其中包括两家化妆品零售商莎莎受害者在袭击发生前拜访过。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起这起事件，一名负责行政事务的莎莎女售货员表示，她仍然对袭击感到恐惧，但不会寻求咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“我听到动静，连忙躲了起来。我不敢看现场，”这位只透露自己姓崔的女士说。 “但昨晚他刺伤那个女人的那一刻一直萦绕在我的脑海中。”&lt;/p>;&lt;p>;事发现场附近一家韩国杂货店的店主照常上班，并讲述了他冲过去保护顾客的经历。&lt;/p>; &lt;p>;“我好害怕。我和两个顾客躲在储藏室里，但我们没能关上大门，”一位姓黄的店主说。&lt;/p>;&lt;p>;三丽鸥礼品店一位姓千惠的女售货员，关闭一位目击袭击事件的同事说，他们去了其中一名受害者被袭击的地方，不得不请假一天冷静下来。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的内衣店店主也说，同事们&lt;/p>;&lt;h3>;香港幼稚园一名精神分裂症患者持刀暴走&lt;/h3>;&lt;p>;十几名身穿防刺背心的警察，星期六在商场巡逻。数十名居民在现场献花悼念逝者。&lt;/p>;&lt;p>;周六上午，商场中庭举行辩论赛，尽管商场宣布取消所有促销活动一周。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air New Zealand ranked the best airline in the world; Singapore tops best first-class]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3222849/air-new-zealand-ranked-best-airline-world-singapore-tops-best-first-class?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/83497962-ed64-4692-a318-fcd2686931a6_619ef638.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新西兰航空公司被 AirlineRatings.com 评为全球最佳航空公司，一个航空公司安全和产品评论网站。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司击败了在 2021 年和 2022 年蝉联冠军的卡塔尔航空公司，稳居榜首。该网站将新西兰航空公司的新 Skynest 经济舱和该航空公司的安全记录列为排名最高的两个原因。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰航空公司在最佳经济舱位列第一；卡塔尔航空率先推出商务舱；新加坡航空公司被评为最佳头等舱航空公司。&lt;/p>;&lt;h3>;太胖不能坐飞机？新西兰航空公司在登机前对乘客称重&lt;/h3>;&lt;p>;在美国航空公司中，达美航空排名最高，排在第 15 位。该评级网站将最佳低成本航空公司评为美国的西南航空公司和欧洲的瑞安航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;AirlineRatings.com 主编杰弗里托马斯说：“在我们的客观分析中，新西兰航空公司尽管与前五名的得分非常接近，但在许多关键领域都排名第一。”&lt;/p>;&lt;p>;他继续说道：“与全球所有航空公司一样，新西兰航空公司在大流行期间和之后面临严重的中断，今年，风暴和旋风带来巨大挑战。该航空公司的反应很好。”&lt;/p>;&lt;p>;AirlineRatings.com 使用的标准包括机队年龄、乘客评论和盈利能力。&lt;/p>;&lt;p>;根据该网站，排名前 10 位的航空公司是新西兰航空公司;卡塔尔航空公司;阿提哈德航空；大韩航空；新加坡航空公司；澳航；维珍澳大利亚/维珍大西洋；长荣航空；国泰航空；阿联酋航空。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 17:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Lebanese envoy in France accused of raping 2 former embassy workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222845/lebanese-envoy-france-accused-raping-2-former-embassy-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/7f24d550-5a88-4d94-8c6d-1ae1fdb28138_b5c4bf6f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;黎巴嫩驻法国大使拉米·阿德万因强奸和故意暴力接受调查周五，消息灵通的消息人士称，两名前大使馆雇员的投诉证实了早先的媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;由于他的职位，阿德万享有免于起诉的外交豁免权，但法国政府敦促黎巴嫩当局取消这一决定并允许&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于上述事实的严重性，我们认为黎巴嫩当局有必要取消黎巴嫩驻巴黎大使的豁免权，以便利法国司法部门的工作当局”，法国外交部周五晚间表示。&lt;/p>;&lt;p>;第一位 31 岁的女性于 2022 年 6 月提出申诉，称她于 2020 年 5 月在大使的私人公寓内遭到强奸。接近确认 Mediapart 报告的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;她杀死了强奸她的男人。墨西哥一家法院判处她 6 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;根据法新社看到的她的证词，她明确表示对发生性行为缺乏兴趣，并且尖叫着哭了起来。&lt;/p>;&lt;p >;这名当时担任编辑的女士已于 2020 年向警方报案，称阿德万自 2017 年以来在他的职位上与她在办公室发生争执时殴打了她。&lt;/p>;&lt;p>;她说她没有报案投诉是因为她不想“破坏”大使的“生活”。&lt;/p>;&lt;p>;根据投诉，她与大使有关系，大使实施“心理和身体暴力，每天遭受羞辱”。 &lt;/p>;&lt;p>;第二位 28 岁的女性去年 2 月提出投诉，她说自己拒绝性关系后遭到了一系列身体攻击。&lt;/p>;&lt;p>;她声称 Adwan 曾试图打她在去年诺曼底世界和平论坛期间与他的汽车发生争执后。&lt;/p>;&lt;h3>;那个 70 年代秀演员丹尼·马斯特森被判犯有强奸罪&lt;/h3>;&lt;p>;她还指责大使试图去年 12 月，她在家中将她的脸按在床上，让她窒息而死。&lt;/p>;&lt;p>;“我的委托人对所有形式或形式的侵略指控提出异议：口头、道德、性，”阿德万的律师卡里姆·贝鲁尼 (Karim Beylouni) 说。 /p>;&lt;p>;“在 2018 年至 2022 年期间，他与这两名女性有过不时发生争吵和分手的浪漫关系，”Beylouni 说。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，巴黎司法警察已结案.&lt;/p>;&lt;p>;在法新社要求置评时，巴黎检察官办公室表示目前无法立即置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Austin touts more ‘agile and resilient’ US presence in Southeast Asia to fight China’s ‘coercion’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3222840/shangri-la-dialogue-austin-touts-more-agile-and-resilient-us-presence-southeast-asia-fight-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/33297f86-7d0f-41cf-a2aa-8a0decb1c00b_f99c94d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六提出了一个更“敏捷和有弹性”的愿景” 在华盛顿与北京争夺影响力的关键地区与东南亚共享防御战略。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在新加坡香格里拉对话安全论坛上发表讲话说，一项协议代表着“历史性进步”使用更多菲律宾军事基地表明美国对该地区的承诺，该地区位于中国的后院。&lt;/p>;&lt;p>;“美国每天都在与我们的朋友更紧密地合作，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在与我们的盟友密切合作，以升级我们在该地区的部队态势。我们正在使我们的存在更分散、更敏捷、更有弹性。这将为该地区带来更大的稳定和安全。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在 4 月表示，它将允许美国使用台湾海峡和有争议的南中国海附近的另外四个基地，从而使美国的军事基地数量增加。华盛顿可以在该国使用的军事地点增加到 9 个。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“尽最大努力”调解乌克兰战争：英国的本·华莱士&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士指出，奥斯汀的外交闪电战旨在扩大到东南部亚洲领导人的目标是向人们传达这样一个信息，即美国是一个真诚的伙伴，随时准备帮助各国对抗中国的“胁迫”。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼负责人周五还与 10 位东南亚国防领导人举行了非正式会议在会议期间，他重申了拜登政府对该地区的“大力支持和承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;美国将“继续与东南亚地区接触，以加强各国之间的防务合作” ，新加坡国防部援引 Austin 的话说。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国加强与该地区国家建立信任和信心的努力，他分别会见了新加坡国防部长 Ng Eng Hen 和印度尼西亚的 Prabowo Subianto。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡国防部补充说，Austin 与 Ng 讨论了亚太地区的地缘政治发展，两位领导人“同意美国继续参与的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们就如何进行交流交换了意见建立一个强大、开放和包容的地区架构，美国重申他们对国防能力建设的贡献，”它说。&lt;/p>;&lt;p>; -新加坡和美国之间的有益伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在与奥斯汀会面后告诉《亚洲周刊》，印度尼西亚与美国“关系非常好”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有这是一次非常好的会议……我认为我们希望继续密切合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否讨论了中国时，这位部长拒绝置评，但观察人士表示，北京在该地区日益增长的影响力可能是其中的一部分&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学外交政策助理教授 Dylan Loh 表示，中国将“不可避免地”出现在讨论中，但强调会谈不会是单向的。&lt;/p>;&lt; p>;“我相信其他人会给他留下深刻印象，他们不想看到美中竞争失控，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家坚称他们不想随着两个世界大国在台湾和尖端芯片限制等问题上的竞争加深，不得不在美国和中国之间做出选择。大多数国家与北京有着牢固的贸易关系，并依赖华盛顿来确保地区安全。&lt;/p>;&lt;h3>;大国必须避免“外交冻结”以稳定世界秩序：澳大利亚总理&lt;/h3>;&lt;p>;Yongwook Ryu，助理新加坡国立大学李光耀公共政策学院教授表示，奥斯汀在与该地区军事领导人的会谈中可能会提出围绕南中国海的问题并加剧台湾海峡的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个资源丰富的水道拥有主权，包括菲律宾和越南在内的其他几个国家对此提出了相互竞争的要求。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉近几个月多次就中国船只在该海域的存在提出外交抗议有争议的海域，包括 4 月菲律宾巡逻船和中国海警船在有争议的浅滩附近险些相撞。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的小组讨论中，菲律宾还暗中挖苦了北京。&lt; /p>;&lt;p>;国防部长 Carlito Galvez Jnr 指出，“好篱笆造就好邻居，因为只有当邻居有明确的界限并尊重既定界限时，关系才会真正友好”。&lt;/p>;&lt;p>;对柳贤振来说，奥斯汀本可以传达东南亚国家“需要参与维护和促进地区和平与稳定”，并向他的同行保证美国是关心该地区的“真正伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>;奥斯汀本可以借此机会强调中国是“地区不稳定的根源，所有人都需要共同努力建立和维护基于规则的秩序”，此前他曾在 2018 年呼吁北京冒险拦截美国和盟国的飞机。他周六的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国将“支持我们的盟友和伙伴，因为他们保护自己免受胁迫和欺凌”。&lt;/p>;&lt;p>;Chong Ja Ian，国家政治学教授新加坡大学表示，奥斯汀与地区领导人的双边会谈是为了保持与该地区的良好关系。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，他指出中国也会这样做，但至少对华盛顿而言，它需要保持进入东南亚的通道亚洲。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管取得了进展，但南海准则充满了“无法逾越的”分歧&lt;/h3>;&lt;p>;Ryu 表示，各国可能会接受华盛顿加强该地区合作的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“东南亚国家对这两个大国有不同的看法和利益，所以都会得到一些人的支持，也可能不会得到一些人的支持，”这位学者说。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的成就美国所能做的就是让东盟国家——尽可能多的国家——在[关于]区域战略评估和不稳定来源的同一页面上，”他说，指的是东南亚国家联盟的 10 个成员国。&lt; /p>;&lt;p>;奥斯汀将于周六继续与其他主要地区领导人举行会谈，他还表示，五角大楼将加倍加强其联盟和伙伴关系，包括加强与南海国家的合作。 &lt;/p>;&lt;p>;Su-Lin Tan 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hong Kong man suffering from psychosis’ arrested after threatening neighbours with knives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222844/hong-kong-man-suffering-psychosis-arrested-after-threatening-neighbours-knives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/7ac5a79b-9108-4a03-8f61-5d73664acaad_20ca5a31.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名有精神病史的香港男子星期六被捕，不到邮报获悉，据称他敲响邻居的门并用刀威胁他们一小时后。&lt;/p>;&lt;p>;据熟悉此案的消息人士称，警方已赶往位于荔枝角美孚新村上午 11 点过后不久，一名租户联系了他们。&lt;/p>;&lt;p>;“租户抱怨说，一名穿着睡衣的男子拿着两把刀站在他的公寓外面，”知情人说，并补充说，嫌疑人在警察到达之前就离开了现场。&lt;/p>;&lt;p>;“调查显示，嫌疑人拿着两把刀敲邻居的门，大喊他们太吵了，”消息人士说。&lt;/p>; &lt;p>;“他告诉租客他要下楼吃早餐后就离开了。”&lt;/p>;&lt;h3>;“香港约有 16% 的年轻人可能有心理健康问题”&lt;/h3>;&lt;p>;A一天前，一名行凶者在光天化日之下袭击了钻石山的好莱坞广场，两名妇女被刺伤身亡。当局曾表示，嫌疑人是一名 39 岁的男子，一直在接受精神疾病治疗。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士周六表示，调查发现嫌疑人是租户的邻居，患有精神疾病有记录的精神病史。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，这名男子在过去两年中被列为患有精神病。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名 24 岁的嫌疑人已返回&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子，66岁，怀疑39岁女儿窒息后自杀&lt;/h3>;&lt;p>;官员搜查小区于中午在居民楼外抓获该男子。他因涉嫌持有攻击性武器而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，嫌疑人已被带到明爱医疗中心接受检查，并补充说事件中没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方警方随后搜查了嫌疑人的公寓，发现了嫌疑人事发时穿的衣服以及两把刀。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗警署的侦探正在调查此案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /分区>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong shocked by brutal double daylight murder at shopping mall. The Post breaks down what you need to know]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222842/hong-kong-shocked-brutal-double-daylight-murder-shopping-mall-post-breaks-down-what-you-need-know?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 14:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/cd68c5bb-439c-41ce-b209-42d0ae144b27_daf85936.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名女子在光天化日之下被残忍杀害购物中心，当局发誓要在人们普遍关注公共安全的情况下维护法律和秩序。&lt;/p>;&lt;p>;星期五在好莱坞广场购物中心发生刺伤事件的嫌疑人是一名 39 岁的男子，他在现场被警方制服并被带走审问，此案后来被列为谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>;刺伤事件发生在最近几个月发生的一系列不相关的可怕袭击事件之后。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》对一连串的暴力事件进行了分解事件并与专家交谈，了解旁观者应如何应对，同时研究香港是否仍可被视为世界上最安全的城市之一。&lt;/p>;&lt;h3>;2 名妇女在香港残忍持刀袭击中被刺死shopping mall&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;星期五下午在钻石山购物中心发生的双杀事件的细节在视频开始在网上广泛流传后迅速浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示在袭击者用一把 15 厘米长的刀多次刺中其中一人的背部之前，两名妇女在商场散步。另一名女子将男子推开并将她的同伴拖了一小段距离，然后男子追上并继续攻击第一名受害者。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者随后打了第二名女子，并再次刺伤了第一名女子多次.&lt;/p>;&lt;p>;在袭击期间没有人来帮忙，因为第二个女人一次又一次地试图干预，有一次踢他。&lt;/p>;&lt;p>;男人让第一个女人躺在地上&lt;/p>;&lt;p>;警方周五晚些时候表示，在收到公众的多份报告后，警方在四分钟内赶到现场。&lt;/p>;&lt; p>;另一个病毒剪辑显示，警察带着盾牌和胡椒喷雾接近袭击者并命令他放下刀。他们一起冲向他，把他拖到地板上，给他戴上手铐。&lt;/p>;&lt;p>;警方说，这两名女子是年龄分别为 22 岁和 26 岁的朋友，在失去知觉后被送往基督教联合医院，并于 6 点 06 分不治身亡。分别是下午和 6 时 47 分。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方的说法，嫌疑人是一名有精神病史的失业男子，他经常需要接受医生的检查。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港特首对商场连环谋杀案表示悲痛&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据警方数据，香港犯罪率处于1997年回归中国以来的最低水平。数据显示，在 2022 年报告的 70,048 起案件中，有 8,830 起是暴力案件，比前一年下降了 7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;过去 10 年的统计数据还表明，受伤和严重袭击事件的数量稳步下降，从 2012 年的 6,818 人下降到去年的 3,614 人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该市近几个月发生了几起暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，一名 54 岁的妇女在被她在元朗的家附近用电锯和刀袭击。警方表示，继子“颈部和手腕多处割伤，腹部和胸部多处刀伤”。&lt;/p>;&lt;h3>;继子在电锯、刀杀女子后被香港警方通缉，54 岁&lt;/ h3>;&lt;p>;有消息称，警方正在寻找刘鸿利的继子，现年 40 多岁，他因锦壆路杀人事件逃离香港。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，八人上月在元朗持刀袭击一名 70 岁男子，因涉嫌谋杀而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起事件中，三名涉嫌参与黑社会成员被拘留一名 34 岁男子在上水遭日光持刀袭击。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们相信这次袭击是由一场涉及数十万港元的非法生意钱财纠纷引发的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;警方称，初步调查发现“没有具体证据”表明这两名女子与行凶者有关联。&lt;/p>;&lt;p>;“两人之间的关系受害人和嫌疑人，以及他的动机，将是我们调查的重点，”高级警司钟丽仪周五晚上说。&lt;/p>;&lt;p>;九龙东总区重案组的侦探正在处理这起被列为谋杀案的案件。&lt;/p>;&lt;p>;周六，行政长官李家超向遇难者家属表示慰问，并强调此次袭击是个案。他还发誓当局将维护法律和秩序。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这起谋杀案感到难过……警方已经逮捕了嫌疑人，并将不遗余力地调查此案，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;Lee 还呼吁公众不要分享事件的视频，因为人们可能会对这些片段感到不安，而是鼓励大家在困难时期向他们的朋友和家人表达“更多的爱和关怀”。&lt;/p>;&lt;p >;“那些感到情绪不安的人应该寻求专业帮助，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了 8 名持刀袭击老人的嫌疑人&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>; p>;护士和灾难生命支持专家潘伟光建议任何在暴力袭击附近的人在试图帮助任何受害者之前首先考虑自己的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“安全永远是第一位的.在进行任何救援之前，你需要确保自己的安全，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Poon 说，首先要确保自己的安全，其次是确保周围安全，然后才是照顾受害者。&lt; /p>;&lt;p>;在救治受害者时，他建议人们：“如果看到急性出血，应该用手套和塑料袋之类的东西在伤口上加压。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些预防措施可以防止可能导致休克然后死亡的大失血。然后你应该等待急救人员到达并将受害者送往医院。”&lt;/p>;&lt;h3>;你能为心脏病发作的受害者提供心肺复苏术吗？拯救生命的 5 个步骤&lt;/h3>;&lt;p>;如果受害者的心跳停止，Poon 建议旁观者进行心肺复苏术 (CPR)。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论对周五事件的可能反应时，他说：“CPR这是必须而且应该做的，因为这些妇女可能没有脉搏并且 [心脏] 骤停。”&lt;/p>;&lt;p>;灾难生命支持专家说，心肺复苏术可以帮助受害者在心脏停止跳动后抽血。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港红十字会建议公众避免在电视和社交媒体上反复观看刺伤的视频片段，以免给自己造成任何情绪困扰。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是成年人还是经历明显情绪困扰的儿童可以寻求专业帮助，”它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织还表示，它正在与好莱坞广场的运营商合作，为企业主和当地居民提供支持，承诺为那些处于困境中的人提供心理支持。 &lt;/p>;&lt;p>;任何寻求心理支持的人都可以拨打红十字会热线51645040。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会保安委员会成员邓家标议员，立法会议员称该案“极其令人震惊”，并表示很难想象这样的事件会发生在香港。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员透露警方调查结果时表示，警告袭击事件会使居民感到不安全唯有尽快出手，才能缓和民众的忧虑。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、前保安部长赖东国也对光天化日之下发生刺杀事件表示震惊。&lt;/p>;&lt;p>;表达信心警方，赖说，他相信如果当局能在短期内破获此案，居民对安全的担忧将会消退。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>