<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[CUHK’s Dennis Lo launches blood tests with Prenetics Group to find cancer cells in the liver and lungs, propelling Hong Kong’s role as R&D hub for life sciences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3225286/cuhks-dennis-lo-launches-blood-tests-prenetics-group-find-cancer-cells-liver-and-lungs-propelling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/d51d12b2-aafa-431f-bb39-2f19370c8fb6_b0f1b5ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;开创无创产前检测的分子生物学家将推出血液检测试剂盒香港的 Prenetics Group 致力于筛查癌细胞，这是一种改变游戏规则的方法，可检测人类最大的致命疾病之一，并推动香港作为生命科学研究和开发中心的角色。&lt;/p>;&lt;p>;Dennis Lo Yuk 教授-香港中文大学（中大）明和 Prenetics 将成立一家名为 Insighta 的 2 亿美元合资企业，为肝脏、肺部和其他器官的早期癌细胞提供临床血液检测。&lt;/p>;&lt;p >;李嘉诚健康科学研究所所长兼中大医学院化学病理学系系主任卢先生将拥有该合资企业的一半股权。另一半将由纳斯达克上市公司 Prenetics 拥有，该公司将投资 8000 万美元现金和 2000 万美元股票。&lt;/p>;&lt;p>;Insighta 的“技术框架”基于“特殊洞察...... ...癌细胞将 DNA 释放到个体的血液中，因此通过采集血液样本，我们可以检测那些（癌性）DNA，”Lo 上周在接受《南华早报》采访时说道。 “测试有多准确。就是执行力的问题。因此，我们的技术框架与 Prenetics 测试的结合[造就了一个非常强大的”企业，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;位于香港的 Insighta 将开始一项针对 5,000 名患者的多国临床试验。 2024 年初，最初的 Presight 测试将集中于肝癌和肺癌，这是中国大陆第一和第二最致命的癌症。该合资公司董事长 Lo 表示，该公司计划于 2025 年首先在内地和香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;肺癌和肝癌是去年中国最常见的两种癌症，估计花费据美国国家医学图书馆称，该国的经济损失分别为 250 亿美元和 110 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;初步测试对中国大陆尤其重要，估计中国大陆有 9000 万人是携带者乙型肝炎病毒是导致肝癌的主要原因。根据世界卫生组织的数据，中国占全球慢性乙型肝炎感染的 25%，而肝癌是中国第五大常见癌症。&lt;/p>;&lt;h3>;肝癌热点中国可能是肝癌的福音他说，由于基础技术可以“推广到多种癌症测试”，Insighta 可以在 2027 年通过其 Presight One 测试套件逐步扩展到检测 10 多种癌细胞。 &lt;/p>;&lt;p>;“Insighta 可以检测早期肝癌，灵敏度为 85%，特异性为 98%，”Lo 说，他在唐氏综合症无创产前检测方面的开创性工作正在被使用受到数十个国家数百万孕妇的欢迎。 “这意味着，在 100 例早期肝癌病例中，Insighta 可以检测出 85 例，在 100 例未患癌症的个体中，它可以检测出 98 例。”&lt;/p>;&lt;p>;该合资企业 - 最大的生命科学公司今年在亚洲的交易 - 还将引领香港生命科学生态系统的发展，并有助于香港作为生物技术中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临着一个千载难逢的机会Prenetics 和新公司的首席执行官 Danny Yeung Shen-wu 表示，“这是一个影响亚洲 10 亿人健康的机会”。 “我们打算与符合我们愿景的医疗机构和具有前瞻性思维的政府建立联盟，即致力于通过早期癌症检测的力量来拯救生命。”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 Lo 第一次尝试将其产品商业化。技术。这位毕业于牛津大学的研究人员共同创立了 Cirina，该公司也致力于早期癌症检测。它于2017年以3亿美元的价格出售给美国医疗保健公司Grail。 Grail 于 2021 年被全球领先的基因组测序公司 Illumina 以 71 亿美元的价格收购。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 表示，这次他没有将知识产权出售给硅谷或华尔街公司，而是选择建立&lt;/p>;&lt;p>;“香港有两所[全球排名的]医学院、一个非常好的数据库和许多非常令人兴奋的新举措，例如Lo 说：“香港基因组计划对 50,000 名香港公民进行了测序。”&lt;/p>;&lt;p>;Prenetics 通过与 Artisan Acquisition（一家由新世界支持的所谓空白支票公司）合并，于 2021 年在纳斯达克上市。发展行政总裁郑志刚。该公司生产快速抗原检测 (RAT) 试剂盒，用于在最近的大流行期间检测 Covid-19 冠状病毒。&lt;/p>;&lt;p>;Insighta 将利用其资金进行其技术的试验和商业化。通过与 Prenetics 合作，Insighta 可以提供每套低至 200 美元的测试套件，这大大节省了成本，使许多个人可以通过公司检查进行年度评估。&lt;/p>;&lt;p>;“成本是一个任何突破性科学的可行性的重要决定因素，”罗说。 “我们的目标是将早期癌症检测从奢侈品转变为普遍的必需品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ridiculing those with mental health issues is a bad joke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225205/ridiculing-those-mental-health-issues-bad-joke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/9de8d93e-4679-48d9-b219-4880855ad184_51cce07d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;笑是一剂良药，有助于缓解压力、释放内啡肽甚至增强免疫系统。我强烈推荐它；培养幽默感肯定会帮助我们度过人生的坎坷。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，幽默可以成为一种向善的力量——它可以解除武装、参与和启发。然而，它也可能淡化严重问题并强化有害的刻板印象。如果有什么比糟糕的笑话更糟糕的话，那一定是一个让每个人的处境都变得更糟的笑话。&lt;/p>;&lt;p>;上周，随着展示手提袋和 T 恤的社交媒体帖子疯传，香港海关官员发现适合展开调查。为什么？其中一些“纪念品”不仅带有惩教署标志，还带有“小榄精神病治疗中心出院纪念”等搞笑标签。小榄精神病治疗中心恰好为有精神健康问题的囚犯和在押人员提供治疗。&lt;/p>;&lt;p>;另一件恶搞纪念品设计以青山医院为特色，这是香港最古老的精神病医院，也是我记忆中的笑点.&lt;/p>;&lt;p>;这些商品似乎是为了应对该市发生的一系列暴力袭击事件而出现在在线购物平台上的。&lt;/p>;&lt;p>;在本月初的一起悲惨案件中，两名妇女死亡据称有精神病史的嫌疑人在购物中心被刺伤。几天后，一名蔬菜摊位主管遭到一名显然心怀不满的前雇员挥舞着切肉刀的袭击。仅仅一周过去了，一名麦当劳经理在另一起持刀袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;不久前，香港还发生了社交名流蔡美儿惨遭谋杀的事件；&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女在走进熟人偷她东西时被撬棍砸死；另一名妇女被继子用电锯和刀袭击致死。&lt;/p>;&lt;p>;其中，据我们目前所知，只有购物中心袭击事件涉及疑似有精神病史的人。即便如此，针对那些有心理健康问题的人是错误的，也是没有必要的。这是平等机会委员会在购物中心袭击事件后警告不要采取的做法。&lt;/p>;&lt;p>;虽然幽默可能是一种应对机制，可以让我们处理困难的情绪，但取笑别人的不幸是完全错误的。尽管最近发生的这些事件让我们生活在世界上最安全的城市之一感到不安，但我们没有理由嘲笑和污蔑那些患有精神疾病的人。&lt;/p>;&lt;p>;模仿的项目以及他们引起的嘲笑评论网上的，品味很差。它们只会使耻辱永久化，阻止有问题的个人获得他们需要和有权获得的帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能正坐上一颗心理健康定时炸弹&lt;/h3>;&lt;p>;及早发现和治疗治疗可以使患者免于伤害自己或他人。心理健康是一项人权，它高于任何人冒犯的权利。任何人的福祉都不应该因为一个糟糕的笑话而受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;大约十年前，据估计七分之一的香港人患有情绪障碍。我敢打赌，在大流行之后，现在的数字会更糟。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学研究小组上个月发布的一项大规模研究描绘了一幅严峻的图景。在青少年心理健康研究中，近 20% 的受访者在过去一年有过自杀念头。该市超过 16% 的年轻人可能存在心理健康问题。研究发现，居住在公共租赁单位的 22 至 24 岁女性中，抑郁症最为普遍。&lt;/p>;&lt;p>;从统计数据来看，我们关心的人 – 可能是亲人、大家庭的成员、或者与我们一起学习或工作的朋友 – 很可能患有心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织在最近的一份心理健康报告中澄清，心理健康不是二元状态：“我们是精神不健康或精神不正常。相反，心理健康存在于一个复杂的连续体中，其经历范围从最佳的幸福状态到巨大的痛苦和情感痛苦的衰弱状态。因此，心理健康并不是由是否存在精神障碍来定义。”&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，我们中的任何一个人都可能面临心理健康的斗争——如果不是现在，也许以后会发生。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outgoing head of Education University of Hong Kong predicts number of teacher training spots will continue to drop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225288/outgoing-head-education-university-hong-kong-predicts-number-teacher-training-spots-will-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/f0e32d3a-9f62-4a3f-a807-6ebd45ded249_c917716e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教师培训名额，特别是幼儿服务的名额将进一步增加香港教育大学 (EdU) 即将离任校长预测，随着学生人数持续减少，学生人数将减少。&lt;/p>;&lt;p>;张仁良教授，63 岁，领导香港最大的教师教育机构张表示，由于出生率下降和移民潮，学校人口结构性下降，继续影响该行业和增加移民似乎是唯一的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对学生人数减少采取“软着陆”方法：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，他预见到大学教育资助委员会（UGC）的成立向高等教育机构分配政府资金的机构将进一步削减教师培训名额，在未来两个学年将教师培训名额减少 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“教师数量2025-28 年教育名额可能会进一步削减。我认为儿童早期教育项目肯定会首当其冲。”张上周在接受媒体采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“同样遭受低出生率困扰的日本，依靠新移民来增加出生人数。香港的许多父母也是新移民。依赖移民对我们来说并不是什么新鲜事。最重要的是政策制定者如何落实好融合。&lt;/p>;&lt;p>;“香港年轻夫妇生孩子的动力不大。即使香港实施一些类似于新加坡的措施，为父母提供现金奖励，香港人在考虑生孩子方面还是很现实。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该大学目前提供近 450 个一年级名额&lt;/p>;&lt;p>;张的大学提供政府资助的幼儿教育高级文凭和学位课程，目标下一学年分别招收330名和49名一年级学生。&lt;/p>; &lt;p>;教资会预计将于明年开始与八所公立大学就 2025 年至 2028 年期间提供的资助名额进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;出生婴儿数量逐年下降2018年创下去年32,500的历史新低。 2022年出生的学生预计将于2025年开始上幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;但张表示，他的大学已应对迫在眉睫的问题，并多元化发展到其他领域。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校削减了67名小一学生&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，教育大学推出了非教师教育课程，包括人工智能和教育技术、体育科学和教练、遗产教育和艺术管理，以弥补学额的减少。 &lt;/p>;&lt;p>;张补充说，解决低出生率问题没有“秘方”，依靠新移民作为年轻人源几乎是唯一的办法。 .&lt;/p>;&lt;p>;新加坡为第一个和第二个孩子提供相当于63,679港元（8,130美元）的“婴儿奖金”，为第三个及以后的孩子提供相当于75,256港元的“婴儿奖金”。&lt;/p>;&lt;p>;总计172,500在北京实施的国家安全法于前一年生效后，香港人于 2021 年申请了英国设立的新移民通道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港教师应“避免在拍照时与学生发生身体接触”&lt; /h3>;&lt;p>;自 2021 年以来，另有 27,000 名香港人申请了获得加拿大永久居留权的工作签证。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在学校和大学的课程中加入了更多国民教育和安全元素，在2019年的社会动荡之后，激发爱国主义精神。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及卸任后他会告诉老师们什么时，张向老师建议：“教师不应将政治和政治观点纳入教学中。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他补充说，学校需要在学生小的时候就灌输“遵守规则”的意识。&lt;/p>;&lt;p>;“就像我们教小一学生饭前洗手一样，把书包放在正确的位置，在课堂上发表意见之前举手......我们应该告诉他们家庭、学校和社会都有规定。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这些是”张说。&lt;/p>;&lt;p>;所有与国家教育和安全有关的概念都应该以易于理解的方式教授，以便学生能够有效地学习。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;他建议教师应该拥抱人工智能 (AI) 和 ChatGPT，这是微软支持的 OpenAI 去年推出的对话机器人。&lt;/p>;&lt;p>;这个行业也不应该回避技术发展，因为人性化师生之间的沟通永远无法被机器取代。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方建议在教室安装闭路电视摄像头，以防止犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;“教师不应该害怕被人工智能取代作为教师应该与时俱进。人工智能或许只能取代老师的部分职能，比如批改学生作业、出卷等，但老师的一些职能是永远无法取代的，这才体现了教师的价值。”张解释道。&lt;/p >;&lt;p>;“教师应该思考这项技术如何提高他们的教学技能，让学生比以前更快乐地学习。这是新教师应有的态度。”&lt;/p>;&lt;p>;张去年向校董会表示，在8月31日任期结束后，他不会寻求连任。&lt;/p>;&lt;p>;校董会已任命现任学术副院长兼教务长李志健教授为继任者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Russia revolt over, mercenaries’ future and direction of Ukraine war remain uncertain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225345/russia-revolt-over-mercenaries-future-and-direction-ukraine-war-remain-uncertain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 06:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/d250cd5b-c8c2-48d9-8a1f-e577f34a3776_4fb75368.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯政府军周日从莫斯科街头撤出，叛乱的雇佣兵士兵占领其他城市的军队已经消失，但短暂的叛乱削弱了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的力量，正当他的军队在乌克兰面临猛烈反攻时。&lt;/p>;&lt;p>;叶夫根尼·普里戈任和他的瓦格纳向首都进军，但流产乌克兰最有战斗力的一些战士的命运也变得不确定。&lt;/p>;&lt;p>;根据结束危机的协议条款，普里戈任将流亡白俄罗斯，但不会面临起诉。自从周六晚上宣布这项由白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的协议以来，普京和普里戈任都没有得到任何消息。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯将周末的事件描述为“非同寻常”，并回忆说 16几个月前，普京似乎准备夺取乌克兰首都，现在他必须保卫莫斯科免受他曾经的门生领导的军队的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“我认为我们已经看到俄罗斯的正面出现了更多裂缝”，布林肯在 NBC 的“会见媒体”节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在判断他们到底去了哪里以及何时到达还为时过早，但我们肯定会向普京提出各种各样的新问题。 ”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚 24 小时叛乱造成的裂痕对乌克兰战争意味着什么。但这导致一些为俄罗斯而战的最优秀部队被撤出战场：普里戈任自己的瓦格纳部队，他们在巴赫穆特取得了克里姆林宫几个月来唯一的陆地胜利，并被派去阻止他们的车臣士兵。接近莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳部队基本上没有遇到抵抗，快速推进也暴露了俄罗斯安全和军事力量的弱点。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳雇佣兵在武装叛乱后返回基地&lt;/h3>; CAN 研究小组俄罗斯研究主任迈克尔·科夫曼 (Michael Kofman) 在一份报告中表示：“老实说，我认为瓦格纳在过去一天对俄罗斯航空航天部队造成的损害可能比乌克兰在过去三周内的攻势造成的损害还要大。”播客。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，瓦格纳部队击落了几架直升机和一架军用通讯机。国防部尚未发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰人希望俄罗斯的内讧能够为他们的军队创造机会，他们的军队正处于反攻的早期阶段，旨在夺回被俄罗斯军队占领的领土。&lt;/p>;&lt;p英国前武装部队总参谋长理查德·丹纳特勋爵表示：“普京和俄罗斯军队的实力大大削弱，这对乌克兰而言意义重大。” “……普里戈任已经离开舞台前往白俄罗斯，但这就是叶夫根尼·普里戈任和瓦格纳集团的终结吗？”&lt;/p>;&lt;p>;根据阻止普里戈任前进的协议条款，不支持瓦格纳集团的瓦格纳部队叛乱将直接与俄罗斯军方签订合同，将他们置于普里戈任试图驱逐的军方高层的控制之下。普里戈任叛乱的一个可能动机是国防部要求私营公司在 7 月 1 日之前与其签署合同，普京对此表示支持。普里戈任拒绝这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道，但是丹纳特说，在接下来的几小时和几天内，我们将发现他有多少战士与他同行，因为如果他去了白俄罗斯并在他身边保留了一支有效的战斗部队，那么他……将再次对乌克兰构成威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他在周日的电话中告诉美国总统乔·拜登，俄罗斯流产的叛乱“暴露了普京政权的弱点。”&lt;/p>;&lt;p>;在他们的闪电中随着前进，普里戈任的部队于周六控制了俄罗斯南部的两个军事中心，并在撤退前距离莫斯科不到 200 公里（120 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;顿河畔罗斯托夫的人们为瓦格纳部队晚间出发而欢呼。周六，这一场景激起了普京对民众起义的恐惧。当普里戈任开着一辆SUV离开时，一些人跑去与他握手。&lt;/p>;&lt;p>;然而，叛乱很快就失败了，部分原因是普里戈任没有得到他所期望的俄罗斯安全部门的支持。事实上，联邦安全局立即要求逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，普里戈任失去了勇气，”前中央情报局局长、美国退役将军戴维·彼得雷乌斯在 CNN 的国情咨文节目中表示。&lt; /p>;&lt;p>;“这场叛乱虽然一路上得到了一些掌声，但似乎并没有产生他所希望的那种支持。”&lt;/p>;&lt;p>;罗斯托夫周日显得很平静早上，路上只有坦克履带，提醒人们瓦格纳战士。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝，一切都完美地结束了。我认为伤亡最小。干得好，”一位居民说道，他只同意透露自己的名字谢尔盖。他说瓦格纳士兵曾经是他的英雄，但现在不是了。&lt;/p>;&lt;p>;在位于通往莫斯科的道路上的利佩茨克地区，居民似乎没有受到骚乱的影响。&lt;/p>;&lt;p>; “他们没有扰乱任何事情。他们平静地站在人行道上，没有接近任何人，也没有与任何人交谈。”米莱娜·戈尔布诺娃说。&lt;/p>;&lt;p>;随着瓦格纳部队向北向莫斯科挺进，配备机关枪的俄罗斯军队在郊区设立了检查站。到周日下午，军队已经撤出，交通也恢复正常，但红场仍然不对游客开放。在通往莫斯科的高速公路上，工作人员正在修复几小时前因恐慌而被撕裂的道路。&lt;/p>;&lt;p>;国家控制的电视台的主播将此次结束危机的协议视为普京智慧的展示，并播放了瓦格纳军队撤退的镜头从顿河畔罗斯托夫到当地居民的救济，他们担心为争夺城市控制权而发生血腥战斗。接受第一频道采访的人们赞扬了普京对危机的处理。&lt;/p>;&lt;p>;但是，叛乱和结束叛乱的协议严重损害了普京作为愿意残酷惩罚任何挑战其权威的领导人的声誉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;普里戈任要求解除国防部长谢尔盖·绍伊古的职务，普里戈任长期以来一直严厉批评他在乌克兰发动战争的方式。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：全世界都在关注着乌克兰叛变的发生。俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;美国掌握的情报显示，普里戈任一段时间以来一直在与俄罗斯边境附近集结军队。这与普里戈任的说法相矛盾，普里戈任声称他的叛乱是对俄罗斯军方周五对他在乌克兰的野战营地的袭击的回应，他说这次袭击杀死了他的大量人员。国防部否认袭击了难民营。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院情报委员会主席、国会议员迈克·特纳表示，向莫斯科进军似乎是提前计划好的。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，特纳在哥伦比亚广播公司的《面对国家》节目中表示，“作为一名军人，他了解后勤工作，也了解他为此所需的真正援助，”其中包括一些在乌克兰边境支持他的俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p >;“这必须花费大量时间来计划才能按照原来的方式执行，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s middle-aged jobseekers face age discrimination in unfriendly market as economic, unemployment pressures rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3225276/chinas-middle-aged-jobseekers-face-age-discrimination-unfriendly-market-economic-unemployment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/9cb347f0-47d0-4c73-acbb-13301d7671d9_74053a5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“妈妈，下班了记得早点回家”米娅·范的六张-每天早上去上小学之前，一岁的女儿都会这么说。&lt;/p>;&lt;p>;范女士通常会在早上 8.30 左右离开家之前点头和微笑，这一场景在许多家庭中都会出现，父母带头。 &lt;/p>;&lt;p>;但对于范女士来说，5月初，她在中国东部城市杭州的金融行业担任管理人员，她被解雇后，这位 35 岁的女士自己喝牛奶或到附近的星巴克喝水。&lt;/p>;&lt;p>;她早上发送简历，然后下午换到附近的书店读书和画画。&lt;/p>;&lt;p>;模仿她以前的工作习惯来隐藏自己从与范、女儿和丈夫住在一起的公婆那里得知她的情况后，她在下午 5.30 左右回到家，首先逛了一个熙熙攘攘的夜市。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎成了我的固定习惯。范说，他偶尔在家不吃早餐，看起来上班要迟到了。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想让老人担心。而且，我担心整天躺在家里会给女儿留下不好的印象。”范女士补充道，她承认自己对失去工作感到有点羞耻，因为她的大多数亲戚的经济状况都很好。&lt;/p >;&lt;p>;范女士在各个招聘门户网站申请了 70 多个职位，但只收到了不太符合她要求的公司的录用通知。&lt;/p>;&lt;h3>;青年失业率创新高，中国经济数据的 6 个要点高&lt;/h3>;&lt;p>;有人甚至以年龄为由拒绝她，说只招35岁以下的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么中国的就业市场对年轻人如此不友好”中年人，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人告诉我被解雇的详细原因，只说人员名额已满。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为有一些联系。现在的大规模失业与疫情造成的经济放缓之间存在着矛盾。”&lt;/p>;&lt;p>;过去三年遭受新冠疫情打击的经济以及今年的复苏步履蹒跚，对北京创造足够就业机会的努力构成了挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国，中年群体面临着臭名昭著的35岁玻璃天花板，这给他们的再就业带来了挑战。今年可能会更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;作为国民经济支柱和就业主要来源的私营部门仍处于缓慢复苏的状态，各级政府都面临着创造就业的压力。为年轻人提供足够的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然5月份中国25至59岁年龄段的失业率从4月份的4.2%下降至4.1%，但16-24岁年龄段的失业率2020年以来逐步攀升，近两个月再创新高，上个月最高达到20.8%。&lt;/p>;&lt;h3>;毕业生探索农村就业机会，但与毛泽东时代不同&lt;/h3>;&lt;p>;A今年年中，创纪录的1158万大学毕业生也将离开校园，这对北京的疫情后恢复工作构成了又一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，35-49岁之间的人数为北京对外经济贸易大学研究员李长安表示，4.3亿人，接近劳动年龄人口的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“他们下岗后面临着更大的就业困难” ”，李上周在《环球时报》发表的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这也应该成为就业政策和社会政策的重点”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，范先生是不孤单。中年失业者涌入咖啡店的景象在中国开始流行，他们免费给笔记本电脑充电，享受空调，但往往不买一杯咖啡。&lt;/p>;&lt;p>;疫情加剧了中年就业危机，导致更多老年失业人员寻求再就业。&lt;/p>;&lt;p>;2020年2月至9月，在智联招聘平台投递简历的35岁及以上求职者人数同比增长同比增长14.9%，是35岁以下人群增长率的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“我原以为疫情过后情况会好转，而且确实有更多的人出去，带着网约车服务。”41 岁的赵德军说道，他所在的建筑公司于 2021 年 8 月倒闭后，他成为了南京的一名全职司机。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，还有更多失业人员涌入这个行业，竞争日益激烈。”&lt;/p>;&lt;p>;但疫情前兼职网约车司机的赵先生，每天的收入已经从1200元左右下降了。 （167美元）至1,500元至约300元至500元。&lt;/p>;&lt;p>;根据交通运输部的数据，截至4月份，全国共发放网约车驾驶执照540万张，相当于一个月的时间环比3月增长3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;但网约车订单量环比3月下降1.4%，4月为7.06亿笔。&lt;/p>;&lt;p>;“更多“越来越多的人想要分一杯羹，但蛋糕本身却越来越小。”赵补充道。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府已经对珠海、东莞等城市的网约车市场饱和发出警告广东省和山东省济南市。&lt;/p>;&lt;p>;海南省南部岛屿三亚也决定于5月初停止接受网约车经营许可证和车辆运输许可证申请。&lt;/p>; &lt;p>;“中年人往往有更高的薪资期望。他们丰富的生活经历使他们更加精明，因此即使工作了一段时间，他们也更有可能对工作职位不满意。”辽宁省省会沉阳市猎头公司王晨旭表示。 /p>;&lt;p>;“相比之下，年轻人的工资可以较低，而且他们需要承担的家庭责任也较少。”&lt;/p>;&lt;p>;王指出，除非中年求职者有出色的工作经验，企业最好选择年轻的雇主，因为他们也可以接受培训并快速成长。&lt;/p>;&lt;p>;“35岁以上的人通常通过内部推荐或猎头获得职位，而不是公开招聘，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;智联招聘今年早些时候进行的一项调查显示，85%的员工认为职场存在35岁门槛，其中60.2%的人呼吁解决年龄歧视问题。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，公众和专家越来越多地呼吁取消年龄限制，以解决就业歧视问题，但进展甚微。&lt;/p>;&lt;p>; “很多公司因为我的年龄而拒绝了我，而另一些公司一发现我已婚但没有孩子就失去了兴趣，”四月封锁期间失去了广东执业药剂师工作的郑英华说。 2022 年，担任该职位八年。&lt;/p>;&lt;p>;这位 43 岁的女士在找工作的同时，现在开始涉足直播电商，在抖音上销售​​从纸巾到坚果的各种产品 – China&#39;s version of TikTok.&lt;/p>;&lt;h3>;Can talent dividend keep China competitive as population shrinks and ages?&lt;/h3>;&lt;p>;Zheng can only earn a few hundred yuan per month through live-streaming as the easing of China&#39;s restrictive zero-Covid policy in December did little for her job prospects.&lt;/p>;&lt;p>;“We don&#39;t have much money, so we are not ready to raise a baby now,” she added, highlighting another of China&#39;s ongoing problems after its population fell for the first time in 60 years in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;“My husband urges me to go to work every day. He often scolds me because of work-related issues.”&lt;/p>;&lt;p>;For Fan in Hangzhou, she is eager to find a job even if it pays less than she previously earned, or under the so-called big/small week policy that means employees are required to work a six-day week every fortnight.&lt;/p>;&lt;p>;“To some extent, going outside with people around instead of staying home could prevent me from overthinking and anxiety,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“By doing this, I just feel like I am not eliminated from society.”&lt;/p>;&lt;p>;A lack of employment had also restricted Fan from expanding her family after China officially ended its one-child policy in January 2016 before eventually introducing a three-child policy in May 2021.&lt;/p>;&lt;p>;“Aren&#39;t we supposed to be the main force in implementing the three-child policy? Without a source of income, how can we afford to have more children?”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honduran president announces security measures after massacre of 11 in pool hall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3225344/honduran-president-announces-security-measures-after-massacre-11-pool-hall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 04:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/f5c3801c-9250-4f93-927d-1af35d511a75_bddf72f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;洪都拉斯总统西奥马拉·卡斯特罗周日宣布采取安全措施，包括突袭、检查站和宵禁枪手在该国北部的台球厅屠杀了 11 人，以平息一波与贩毒有关的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;武装人员深夜闯入科尔特斯省乔洛马市的台球厅警方称，周六晚上开始近距离射击。十名男子和一名妇女被杀。&lt;/p>;&lt;p>;周四，圣佩德罗苏拉市的一家面包店发生了三人被杀事件，随后发生了大屠杀。受害者中包括埃里卡·朱莉莎·班迪·加西亚 (Ericka Julissa Bandy García)，她是前总统胡安·奥兰多·埃尔南德斯 (Juan Orlando Hernandez) 一名据称同伙的妻子，她因贩毒相关指控被关押在美国，等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;在洪都拉斯中部，46 名囚犯被关押。周二，巴里奥 18 帮成员在特古西加尔巴北部塔马拉的一所女子监狱中被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“SPS（圣佩德罗苏拉）和乔洛马：面对残酷的暴力，我已采取措施为你们提供安全保障总统说：“你们面临的是受毒枭训练和指挥的雇佣暴徒的无情恐怖袭击，这些暴徒在苏拉谷毒品走廊中逍遥法外。”&lt;/p>;&lt;h3>;至少 41 名妇女在洪都拉斯监狱骚乱中死亡。卡斯特罗宣布的安全措施包括“每天 24 小时进行突袭、抓捕和检查站”，以及乔洛马和圣佩德罗苏拉的宵禁。乔洛马的宵禁时间为晚上 9 点至凌晨 4 点。圣佩德罗苏拉的宵禁将于 7 月 4 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察发言人埃德加多·巴拉奥纳 (Edgardo Barahona) 证实了台球厅发生的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;对女囚犯的残酷屠杀导致卡斯特罗宣布采取措施控制监狱并阻止武器和毒品进入看守所。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A China-brokered peace deal on the Korean peninsula would be a victory for everyone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225063/china-brokered-peace-deal-korean-peninsula-would-be-victory-everyone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/48cfce65-b9fe-4b11-9e30-20f524893127_8da72840.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国可以通过促成朝鲜半岛期待已久的和平。这是北京应该与首尔密切合作开展的一个项目，意味着消除半岛上的所有核武器，促进朝韩两国的经济繁荣，并为撤走所有美军铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;要做到这一点，必须满足三个条件。首先，中国必须停止敌对态度，转而奉行以地区共同利益为中心的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;正如前苏联领导人戈尔巴乔夫曾经指出的那样，外交政策是国内政策的延续。这使得意识形态与外交政策密不可分 — — 正如中国中将景剑锋最近在新加坡香格里拉对话会上谴责拜登政府试图“将世界划分为意识形态驱动的阵营并挑起对抗”所体现的那样。&lt;/ p>;&lt;p>;和平、发展、公平、正义、民主、自由是习近平主席在全球文明倡议中提出的诉求。这些可能是中国外交政策的主要原则，在涉及朝鲜半岛时尤其重要。如果习近平能抓住这个机会稳定半岛局势，这将体现他的政治家风范。&lt;/p>;&lt;p>;第二，中国必须与韩国建立战略伙伴关系，共同推出朝鲜无核化政策。这必须是包括美国在内的所有利益攸关方都会认可的提案。然后，北京在首尔、华盛顿和其他国家的支持下，可以提出平壤无法拒绝的一揽子协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议必须包括取消制裁、安全保障以及与韩国签订和平条约以及朝鲜经济现代化所需的充足资金。作为回报，金正恩政权可以实施市场导向的改革，用友好的意识形态取代敌对的意识形态。必须说服朝鲜作为无核武器国家为全球和平与发展做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;第三，朝鲜必须停止发射弹道导弹和其他此类挑衅行为，这为拜登政府提供了借口让美军在附近。一旦半岛实现持久和平稳定和经济共同繁荣，美国将不再有理由在韩国驻军。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，朝鲜半岛及其周边地区的局势正在恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;首先，冲突将世界主要分为两个阵营，从而加剧了地缘政治两极分化。中国拒绝谴责俄罗斯及其与莫斯科的“无限”友谊，这意味着它们被视为站在同一边，而朝鲜则热衷于鼓励与其两个邻国结成三边联盟。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，美国巩固了其在亚太地区的伙伴关系，包括与日本和韩国的三边联盟、四边安全对话和印太经济框架。随后，许多亚洲国家的安全严重依赖美国。&lt;/p>;&lt;p>;这种两极分化推动了美国的遏制中国政策，人们普遍认为这是为了阻止中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p >; 其次，中美两国都加大了利用经济胁迫来实现政策目标的力度。就韩国而言，中国的战略适得其反。 2017年，北京暂停了赴韩国的团体旅游，以回应首尔决定部署美国控制的萨德系统，萨德系统是一个由雷达和拦截器组成的网络，旨在拦截来袭的弹道导弹。据估计，在短短 2.5 年内，韩国的旅游收入损失就高达 240 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;韩国现在正在远离中国，向美国和日本倾斜。它与美国定期举行军事演习，并拥有美国现代战略军事资产。去年，美国自2004年以来首次取代中国成为韩国出口的最大市场。在首尔面对共同的安全挑战寻求缓和之后，韩国与日本的关系也迅速升温。&lt;/p>;&lt;第三，日益强硬的韩国促使朝鲜宣布自己为法律上的核武器国家，并增加军事挑衅和导弹试验，包括远程洲际弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;这事态升级造成了严重的地区紧张局势，迫使各国考虑增加国防预算。关于韩国​​和日本发展自己的核武器计划的讨论不断扩大，这令中国感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;根据其全球文明倡议，习近平必须扭转这些趋势。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜半岛和平重复失败的强硬手段不会赢得半岛胜利&lt;/h3>;&lt;p>;中国必须坚持“人类共同价值观”，并将其应用于朝鲜半岛的外交政策指示中。只有实现半岛的永久和平、繁荣和经济共同发展，中国才能消除美军在朝鲜侵略时作为安全保障者的作用，并保持朝鲜作为中美在韩国影响力之间的缓冲区。&lt; /p>;&lt;p>;朝鲜无核化的伟大壮举不仅会结束美国在半岛的军事存在，还会结束美国在朝鲜半岛的军事存在。它还将为中国和平崛起为世界强国铺平道路，并在此过程中重新定义其与美国的关系。它还将为与台湾的统一创造有利的环境。&lt;/p>;&lt;p>;对于习近平来说，该项目的成功意味着他将因采取如此大胆的举措而被誉为世界杰出的政治家。他将通过领导和实施一项互惠互利的朝鲜无核化一揽子协议，留下最好的遗产。如此巨大的成就只能是韩国、中国、朝鲜和美国的双赢结果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sudan’s paramilitary RSF claims it seized police camp as fighting rages in capital Khartoum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3225342/sudans-paramilitary-rsf-claims-it-seized-police-camp-fighting-rages-capital-khartoum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/c6a9c46b-9611-44d3-a67a-85a1fe599675_6b63f966.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;苏丹准军事快速支援部队 (RSF) 表示已占领了一支重型部队的总部周日，武装警察部队在首都喀土穆的激烈战斗中寻求与军队的战争中的优势。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织在一份声明中表示，它已经完全控制了属于中央政府的营地后备警察在喀土穆南部部署，并发布了其战士在该设施内的镜头，其中一些人从仓库中取出了弹药箱。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实该镜头或无国界医生的声明。军队或警方没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;自周六晚些时候以来，随着军队之间的冲突，构成首都的三个城市——喀土穆、巴赫里和恩图曼——的战斗激增。无国界医生组织进入第11周。&lt;/p>;&lt;p>;目击者还报告称，西达尔富尔地区最大城市尼亚拉的暴力事件近日急剧增加。联合国周六对西达尔富尔州埃尔朱奈纳的马萨利特社区的族裔袭击和杀害事件发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;喀土穆和朱奈纳受战争影响最严重，尽管上周局势紧张达尔富尔其他地区和南部科尔多凡州的冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国和沙特阿拉伯在吉达举行的会谈中达成的一系列停火协议未能坚持，战斗加剧。会谈于上周休会。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，中央后备警察已被军队部署到地面战斗中。它此前曾在多个地区被用作战斗部队，并对抗 2021 年反对政变的抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;它去年受到美国制裁，被指控对抗议者过度使用武力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉 (Abdel Fattah al-Burhan) 领导的军队一直在使用空袭和重型火炮，试图将穆罕默德·哈姆丹·达加洛 (Mohamed Hamdan Dagalo)（又名赫梅蒂 (Hemedti)）领导的无国界支援部队从首都各地的社区赶走。&lt;/p>; &lt;p>;“从清晨开始，恩图曼北部就遭到了空袭、炮击和无国界医生组织的防空火力，”47 岁的居民穆罕默德·萨马尼 (Mohamed al-Samani) 通过电话告诉路透社。 “吉达谈判在哪里，为什么世界让我们在布尔汉和赫梅蒂的战争中独自死去？”&lt;/p>;&lt;h3>;捐助者承诺提供 15 亿美元，以遏制苏丹滑向“死亡和毁灭”&lt;/h3>;&lt; p>;2003 年之后，在达尔富尔爆发的冲突中，人们流离失所，尼亚拉因此而迅速发展。目击者称，过去几天安全局势明显恶化，居民区发生暴力冲突。&lt;/p>; >;&lt;p>;“今天我因为战争而离开尼亚拉。 Yesterday there was bombardment in the streets and bullets going into homes,” Saleh Haroun, a 38-year-old resident of the city, told Reuters.&lt;/p>;&lt;p>;There was also fighting between the army and the RSF last week around El Fasher, capital of North Darfur, which the UN says is inaccessible to humanitarian workers.&lt;/p>;&lt;p>;In El Geneina, which has been almost entirely cut off from communications networks and aid supplies in recent weeks, attacks by Arab militias and the RSF have sent tens of thousands fleeing over the border to Chad.&lt;/p>;&lt;p>;On Saturday, UN Human Rights spokeswoman Ravina Shamdasani called for safe passage for people fleeing El Geneina and access for aid workers following reports of summary executions between the city and the border and “persistent hate speech” including calls to kill the Masalit or expel them.&lt;/p>;&lt;p>;Of those uprooted by the conflict in Sudan, nearly 2 million have been displaced internally and almost 600,000 have fled to neighbouring countries, according to the International Organization for Migration.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belarus strongman Lukashenko sows future peril with Wagner PR success, say analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225339/belarus-strongman-lukashenko-sows-future-peril-wagner-pr-success-say-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/e400fd78-206e-4a39-a1a2-aebbeefdb4c1_75db1167.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科通过促成避免威胁的协议取得了宣传胜利观察人士称，俄罗斯爆发了内部武装冲突，但可能会对俄罗斯接待瓦格纳雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津的协议感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;在周六晚间的一份令人惊讶的声明中，卢卡申科的新闻部门表示，他已经在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的批准下，瓦格纳老板花了一整天的时间与普里戈任进行谈判，瓦格纳老板同意停止向莫斯科推进。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息对卢卡申科来说是一个提振，他已经统治了一个国家与三个欧盟国家接壤近 30 年，但自 2020 年有争议的选举以来一直被西方视为贱民，现在还因为他支持俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这也是在一个棘手的时期发生的上个月，这位 68 岁的领导人在莫斯科举行的一年一度的二战胜利仪式上，由于看上去很糟糕，他的健康状况受到了重大质疑，然后就从人们的视线中消失了几天。&lt;/p>;&lt;p>;根据卢卡申科斡旋的协议克里姆林宫宣布，普里戈任未来将流亡白俄罗斯。目前尚不清楚他是否会携带瓦格纳民兵成员。&lt;/p>;&lt;p>;据白俄罗斯总统称，普京在深夜的电话中感谢卢卡申科的工作，这对白俄罗斯人来说一定是美妙的音乐&lt;/p>;&lt;p>;但伦敦欧洲领导力网络的俄罗斯-西方政策研究员卡蒂亚·格洛德表示，普里戈任很可能是被普京“甩给”卢卡申科的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这是卢卡申科本人的意愿。我认为他被克里姆林宫利用了。他宁愿没有普里戈任。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;他在白俄罗斯的存在将给这片土地带来“多重风险”，在 2020 年选举之后进行大规模选举后，安全部队的忠诚度至关重要。她说，街头抗议和残酷镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“卢卡申科唯一的好处是，他可能想利用普里戈任作为私人军队来对抗任何潜在的叛乱。”&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达（该国下个月将主办北约峰会）警告说，“如果普里戈任或瓦格纳集团的一部分最终以不明确的计划和不明确的意图进入白俄罗斯”，该联盟将需要加强其东部边界。&lt;/p>;&lt; p>;自 2020 年以来，卢卡申科越来越依赖克里姆林宫对他未来政治生存的支持，在与普京的定期会晤中总是以小伙伴的身份出现。&lt;/p>;&lt;h3>;冒充俄罗斯人参加乌克兰战争的中国影响者曝光欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;在卢卡申科和普京达成协议后，白俄罗斯现在拥有俄罗斯战术核武器，这是政策的巨大变化，也是反对派认为白俄罗斯丧失主权的象征。&lt;/p>; &lt;p>;国际战略研究所 (IISS) 战略、技术和军备控制主任威廉·阿尔伯克 (William Alberque) 表示：“将核武器投入白俄罗斯领土意味着俄罗斯正在缓慢吞并白俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;p>; “我认为卢卡申科已经感觉自己被逼到了墙角。显然，如果普京说‘帮我一个忙’，他就会这样做，希望这能为他带来某种筹码。”&lt;/p>;&lt;p>;对于白俄罗斯反对派来说，其领导人斯维特兰娜·蒂哈诺夫斯卡娅(Svetlana Tikhanovskaya)在事件发生后流亡在她声称赢得的有争议的选举中，卢卡申科对俄罗斯的完全依赖使他的举动变得危险。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯安全危机迅速展开，美国与盟友进行磋商&lt;/h3>;&lt;p>;“普里戈任不是一个白俄罗斯前外交官兼文化部长帕维尔·拉图什科（Pavel Latushko）现在是反对派的一员，他表示，“因为独裁者普京永远不会原谅他在普里戈任手下所遭受的羞辱，所以卢卡申科出席了会议。”&lt;/p>;&lt;p>;“这对于卢卡申科来说，这是一次小规模的、战术性的、人为的、肤浅的胜利，这可能会变成独裁者本人的战略问题。”他在波兰 Nexta 反对派 Telegram 频道发布的视频评论中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;曾经描述过卢卡申科被美国称为“欧洲最后一个独裁政权”，他有时会削减在白俄罗斯的反复无常的存在，经常看到在田地里割草或种植蔬菜以及进行体育运动。&lt;/p>;&lt;p>;但活动人士表示，内部镇压已经加剧据维亚斯纳人权组织称，自 2020 年抗议活动以来，目前约有 1,500 人被当作政治犯关押，其中包括蒂卡诺夫斯卡娅的同僚反对派领袖玛丽亚·科列斯尼科娃。&lt;/p>;&lt;p>;格洛德将卢卡申科的统治描述为基于两大支柱：暴力和来自外部的支持俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“他现在显然很担心，因为克里姆林宫并不像看上去那么强大，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;汉娜·刘巴科娃 (Hanna Liubakova)，大西洋月刊非常驻研究员委员会表示，虽然卢卡申科的地位可以通过调解得到加强，但“从长远来看，他的政权将面临后果”。&lt;/p>;&lt;p>;卢卡申科对克里姆林宫表现出了“坚定不移的忠诚”，但下了一个“冒险的赌注” ”关于俄罗斯迅速赢得乌克兰之战。&lt;/p>;&lt;p>;“随着普京权威的削弱，明斯克​​政权可能会发现自己得到俄罗斯的支持和支持减少，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greek conservatives lead in repeat election; Mitsotakis set to clinch second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225341/greek-conservatives-lead-repeat-election-mitsotakis-set-clinch-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/8610d3ad-4bca-464a-b511-a5788a8ff8b6_d34fadf4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;希腊保守派新民主党在周日的议会选举（出口民意调查）中遥遥领先前总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 即将连任。&lt;/p>;&lt;p>;新民主党以 40-44% 的得票率领先，左翼激进联盟党以 16.3-19.3% 的得票率落后，由六家民意调查公司联合为希腊电视台进行的出口民意调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;周日的投票是过去五周内的第二次投票，因为 5 月 21 日在不同选举制度下举行的第一次民意调查未能成功。在300个席位的议会中给予单一政党绝对多数。周日民意调查中使用的系统根据选民的支持给予主要政党额外席位。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份的民意调查中，新民主党以 20 个百分点的两位数优势领先激进左翼联盟 (Syriza)，后者于 2015 年至 2015 年统治希腊。 2019.&lt;/p>;&lt;p>;最近几天的民意调查显示，新民主党以约 40% 的选票获胜，亚历克西斯·齐普拉斯 (Alexis Tsipras) 领导的激进左翼联盟 (Syriza) 获得约 20% 的选票，与 5 月 21 日的民意调查大致相似。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯自 2019 年起担任总理，直到 5 月投票结果无结果后下台，转而支持看守总理。在一场严重的债务危机重创国家之后，米佐塔基斯发誓要推进改革，重建国家的信用评级。十年来。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯曾是银行家，出身于一个强大的政治家族，他承诺增加重要旅游业的收入，创造就业机会，并将工资提高到接近欧盟平均水平。&lt;/p>; &lt;h3>;希腊议员因船难后发表评论而被驱逐&lt;/h3>;&lt;p>;Covid-19 大流行和 2 月份致命的铁路事故也暴露了卫生和公共交通系统的缺陷。但生活成本危机和经济困难最近成为选民最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我对（新政府）寄予厚望，”养老金领取者 Giorgos Katzimertzis 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>; “最重要的是卫生系统和经济，这样我们才能（体面地）生活，因为事情很困难。我是一名养老金领取者，我曾在消防队工作过，现在我一毛钱都没有了。”&lt;/p>;&lt;p>;周日的选举是在本月发生的移民沉船事件的阴影下举行的，人们担心数百人会因此丧生。在希腊南部海域灭亡。这是多年来最严重的此类灾难之一，暴露了各党派在移民问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;沉船灾难主导了这次选举前的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员发现了 104 个人幸存者并找到了 82 具尸体，但据信这艘摇摇欲坠的船上载有多达 750 人，该船正从利比亚开往意大利。这艘船一直受到希腊海岸警卫队的跟踪，希腊海岸警卫队表示，船上的人拒绝了所有提供的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯政府对移民采取了强硬立场，他将这场灾难归咎于“可怜的人口贩子”，并赞扬了海岸警卫队救援人员。齐普拉斯质疑海岸警卫队为何不早点干预。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No reason US and China can’t renew cooperation in health sciences and combating opioid misuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225115/no-reason-us-and-china-cant-renew-cooperation-health-sciences-and-combating-opioid-misuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/23b6248e-a5d7-4bed-8b13-53c0317a027d_73e08b15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在最近举行的会议之后，并未强调恢复公共卫生合作作为可交付成果。中美外交官之间的北京合作，但值得双方共同努力，保持这一势头。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯出访前几天，美国和中国药品监管部门的高级官员在北京举行了会面。北京并“就2023年及未来的合作交换了意见”。这次会议标志着两个机构之间暂停接触的结束。&lt;/p>;&lt;p>;在促进两个社会之间的公共卫生合作方面有两个问题很突出。首先是科学合作协议的命运。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的四十年中，美国和中国的卫生科学家、大学和研究实验室之间的合作项目得到了 1979 年双边伞式科学技术协议的支持。 。随着医药和保健行业更加紧密地联系在一起，两国公民都受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在讨论续签定于今年 8 月举行的协议。这场争论一直在新闻中出现，因为上一次更新是在 2018 年，但在唐纳德·特朗普政府的“极限施压”行动中却被漏掉了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，政府认可的健康科学合作已经开始发展。遭受了严重的削减。部分原因是，2000年代，美国从中国采购药品（非专利药和活性药物成分）的水平不断提高，逐渐成为一个政治问题。确定美国的依赖程度本身就是一项复杂的任务。&lt;/p>;&lt;h3>;美国应该加强而不是切断与中国的科学联系&lt;/h3>;&lt;p>;更糟糕的是，除了对供应依赖的担忧之外，还出现了担忧关于中国将药品出口武器化的声音随着2019年针锋相对的贸易关税和出口限制全面启动而愈演愈烈。不过，到目前为止，没有证据表明任何一方对待药品或医疗产品贸易作为一个国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，更复杂的是，国家安全已经渗透到两国卫生部门之间剩余的合作中。正如中美医疗保健二轨对话的参与者在 2022 年协议中所写，“（美国和中国）政府基于数据安全和更广泛的国家安全考虑，限制了数据和研究的交换，且定义往往模糊” ”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，没有理由不续签协议——考虑到所有因素，医学和医学科学的进步应该占上风。即使在两国关系高度紧张的时期，中国作为世界上人口最多的国家之一的地位也使其成为美国研究人员和开发人员的丰富的医学和医疗数据来源。这一事实违背了外交偏好。&lt;/p>;&lt;p>;对中国同样重要的是，拜登政府将生物技术确定为“去风险”目标，不应限制与包括美国在内的任何人的合作空间。为了保护公共卫生和改善本国人民的生活，就续签协议进行善意谈判是正确的做法。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题与美国对疫情水平的评估有关。中国采取行动帮助遏制美国的阿片类药物流行。控制芬太尼前体从中国的流入是美国政坛的标准话题。&lt;/p>;&lt;p>;中国于1996年首次制定芬太尼使用和出口法规。2015年，它涵盖了6种芬太尼类似物和110种其他医药化学品2018年，又对4种芬太尼类似物及芬太尼相关化学品实施管制。&lt;/p>;&lt;p>;2019年11月，中美禁毒执法机构联合破获一起芬太尼走私案，河北省邢台市对不法分子的一审结束。这是在政府间合作水平普遍较低的背景下发生的。&lt;/p>;&lt;p>;正如美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯上个月在谈到芬太尼的流动时所说，“北京政府没有做出贡献”到这个问题”。任务是加强国际合作，惩罚向美国运送非法前体化学品和产品的中国黑市公司和跨国犯罪网络。&lt;/p>;&lt;h3>;助长美国芬太尼流行的中国供应商&lt;/h3>;&lt;p>;这种合作并不是中国给美国的恩惠。相反，了解美国境内阿片类药物监管和治疗方面的挑战对于中国公共卫生从业者和监管者来说可能很有价值。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国人之间关注关系状况的未来讨论应该使阿片类药物 –尤其是芬太尼——医学研究、药品生产和贸易以及公共卫生方面专家的关注和参与。此类交流还应旨在就化学前体的跨境流动、止痛药物的制造以及非法跨境流动达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;最后但并非最不重要的一点是，政府与政府之间关系的解冻。 ——中美政府接触无论多么初步，都是以保护两国人民福祉为前提的。对于两国来说，有充分理由将续签科学协议和加强解决芬太尼和其他阿片类药物滥用问题的对话作为以人民为中心的外交的体现。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>