<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nikki Haley writes ‘finish them’ on an Israeli shell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264497/nikki-haley-writes-finish-them-israeli-shell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/6aacbf9f-fb9e-4eda-812f-a09b185d01cb_81b034e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，妮基·哈利 (Nikki Haley) 在以色列斯德洛特。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统候选人妮基·哈利 (Nikki Haley) 在参观黎巴嫩北部边境附近的地点时，被拍到在以色列炮弹上写下“消灭他们”。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片是由以色列议会议员、前驻联合国大使丹尼·达农 (Danny Danon) 周二在 X 上发布的，他陪同海莉访问。&lt;/p>;&lt;p>;“‘消灭他们’。这是我的朋友、前大使妮基·黑利 (Nikki Haley) 写的。”达农在他的帖子中说道，该帖子显示海莉跪着，用紫色记号笔在贝壳上写字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;海莉是一名唐纳德·特朗普领导下的鹰派联合国特使，她的任期与达农重叠。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的黎巴嫩激进组织真主党自 10 月 8 日（即事件发生的第二天）以来几乎每天都在边境地区与以色列军队交锋。以色列和哈马斯在加沙的战争开始了。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙战争开始以来，以色列的袭击已在黎巴嫩造成 400 多人死亡，其中大多数是真主党及其盟友团体的武装分子，但也包括 70 多名平民和非战斗人员。在以色列方面，来自黎巴嫩的袭击已造成 15 名士兵和 10 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;冲突已导致边界两侧数万人流离失所。以色列官员表示，如果无法达成让流离失所者返回的外交解决方案，他们可能会在黎巴嫩发动攻势。&lt;/p>;&lt;p>;52 岁的黑莉在共和党初选惨败后，于 3 月份放弃了入主白宫。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普已排除她竞选副总统的可能性，但她是 2028 年总统竞选的潜在候选人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hands death sentence to senior banker for taking US$151 million in bribes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264499/china-hands-death-sentence-senior-banker-taking-us151-million-bribes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/fbac7ce4-37ee-41b4-8117-e1956d724129_73b8953b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白天海（中），中国华融国际原总经理周二，中国法院因腐败罪被判处死刑。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部一家法院周二罕见地判处死刑，原因是一名前高级银行家在任职期间收受价值超过11亿元人民币（1.51亿美元）的贿赂。与中国四大国有资产管理公司之一的合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国华融国际控股有限公司原总经理白天海利用职务便利，协助他人进行项目收购和融资，以换取法院认定，该案涉及巨额赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台对天津市第二中级人民法院判决的报道没有说明白某如何抗辩，也没有说明他是否会上诉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尽管自习近平主席十多年前上台以来，许多官员卷入了中国大规模的反腐败运动，但在腐败案件中，死刑未被缓期执行的情况仍然很少见。&lt;/p>;&lt;p>; CHIH是中国华融资产管理公司（CHAM）的离岸子公司。 1月份，该公司被中信集团接管，并更名为中信金融资产管理公司。&lt;/p>;&lt;p>;白是第二位因腐败被判处死刑的中国华融官员。 2021 年 1 月，同一家法院对中华总商会前主席、白居易的前老板赖小民判处类似的命运。&lt;/p>;&lt;p>;赖在宣判一个月后被处决，罪名是犯有 1.79 美元的罪名。黎智英涉嫌受贿、贪污价值超过 2513 万元人民币（约合 346 万美元）的公共资产以及重婚。&lt;/p>;&lt;p>;赖是自徐勇以来第一位因腐败而受到最终处罚的官员麦勇和蒋人杰分别是浙江省杭州市和江苏省苏州市的前市长，他们于 2011 年被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，周二的法院判决还永久剥夺白的政治权利，并下令没收其所有个人财产。&lt;/p>;&lt;p>;法院承认，白曾自愿提供信息，导致其他人被捕和定罪。但其受贿数额“特别巨大”，其犯罪行为对社会影响“特别恶劣，给国家和人民利益造成……严重损失”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/39c45258-b34f-44e3-93d1-a5fc467c5c1d_334b1da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对 2021 年被处决的中国华融前董事长赖小民提出的证据包括在他家中发现的成捆现金。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“综合考虑这些[因素]，[法院]裁定[白]不应当从轻处罚。判决书称：“因此，判处死刑。”&lt;/p>;&lt;p>;华融地产原董事长王平华、华融投资董事长秦岭等四名华融高管正在候审。&lt; /p>;&lt;p>;华融国际控股原副总经理郭金童和华融贵阳置业原副总经理赵子春也将因腐败指控出庭。&lt;/p>;&lt; p>;一位不愿透露姓名的北京刑事律师表示，他预计白会以先例为由提出上诉，并列举了被告因类似罪行而获得较轻刑罚的案例。&lt;/p>;&lt;p>;前张忠胜中国北部山西省吕梁市副市长因受贿 11.7 亿元人民币（1.61 亿美元）于 2018 年 3 月被判处死刑，缓刑两年，并于 2021 年 10 月上诉后改判为无期徒刑。&lt;/p >;&lt;p>;中国最高腐败监督机构中央纪律检查委员会（中纪委）今年发起了对金融领域的全面打击，以响应习近平关于使中国成为“金融超级大国”并遏制风险的号召。&lt;/p>; &lt;p>;根据《南华早报》的统计，自 1 月份以来，中纪委已拘留了 30 多名中国国家监管机构、银行家和高级金融高管，以响应习近平集中精力打击该行业的命令。&lt;/p>; &lt;p>;习近平在 1 月份中纪委第三次全体会议上的讲话中，对“金融乱象、腐败现象频发，金融监管和治理能力薄弱”等“突出问题”提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;应该习近平表示，要“毫不留情”地根除“严重复杂”的腐败和欺诈问题。&lt;/p>;&lt;p>;同样在一月份，习近平制定了中国成为金融超级大国的路线图，重点是强调化解金融风险任务更加紧迫。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong Cyberport chairman wanted by Vietnam over financial fraud case has not been reappointed to city leader John Lee’s think tank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264495/former-hong-kong-cyberport-chairman-wanted-vietnam-over-financial-fraud-case-has-not-been?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/d018110e-b8f3-419a-9989-bd9e751dca65_bd3ce974.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李家祥于2016年至2022年期间担任数码港主席。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被越南当局通缉的香港数码港前主席尚未被重新任命为市领导智囊团成员。&lt;/p>;&lt;p>;Lee George林郑月娥在香港行政长官李家超于 2023 年 5 月设立的行政长官政策组专家小组任职一年后，并未出现在周二宣布的行政长官政策组专家小组任命名单上。&lt;/p>;&lt;p>;越南当局早些时候指控林郑月娥参与该国最大的金融欺诈案。该案的核心是房地产大亨张美兰，他因利用数百家幽灵公司从一家银行掠夺超过 125 亿美元而被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;该欺诈案还涉及贪污、贿赂和据越南法院称，该行为违反了银行业监管规定。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，该国政府对西贡商业银行 (SCB) 前董事会成员林郑月娥发出逮捕令，指控其“滥用职权”积极协助张美兰贪污渣打银行资金”。&lt;/p>;&lt;p>;林此前告诉《华盛顿邮报》，这些指控毫无根据，他将联系该国当局澄清此事。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚林郑月娥不再续任香港领导人智囊团成员的决定是否与这些指控有关。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥于2016年至2022年期间担任数码港主席，并曾担任香港第一家卫星制造商的副主席&lt;/p>;&lt;p>;根据市政府最新公告，54名顾问委员会成员续任。新增五名成员：香港交易及结算所董事总经理巴树松教授、 Bonnie Chan 胡德志，Complex China 首席执行官； Jonathan Zhu Jia，贝恩资本合伙人兼亚洲私募股权联席主管；立法委员唐飞； &lt;/p>;&lt;p>;所有代表均已被任命，任期一年，从周四开始。&lt;/p>;&lt;p>;该小组，由黄元山领导的委员会的成立是为了向行政长官提供建议，以提高香港的社会经济地位，使其与国家发展保持一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong director of documentary on 2019 protests hits out at ‘self-censorship’ after cinema chain scraps romance drama rescreening]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264489/hong-kong-director-documentary-2019-protests-hits-out-self-censorship-after-cinema-chain-scraps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/9653bcb3-6e0a-46c9-ada2-acae91a79b04_a588bc66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导演 Kiwi Chow 没有在任何营销材料中使用他重映期间，他没有被邀请在会议上向观众讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位因其有关2019年反政府抗议的争议纪录片而闻名的香港导演猛烈抨击了香港的“自我审查”，呼吁一家电影院线的决定突然取消重映他的一部影片《荒唐》。&lt;/p>;&lt;p>;MCL影院周二下午宣布取消2019年上映的爱情剧《周冠威的周冠威》在尖沙咀的特别放映。沙咀分店。该公司为原定于 6 月 15 日和 28 日举行的两场放映提供了退款，但没有说明此举的任何原因。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，他从电影发行商那里得知，重映是一个令人惊喜的惊喜&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他相信最初决定放映该影片是出于商业原因，并怀疑这与演员刘镇谦的人气回升有关，刘镇谦也出演了最近的大片《暮光之城》。 &lt;/p>;&lt;p>;刘在《梦外》中的表演为他赢得了赞誉并获得多项奖项。&lt;/p>;&lt;p>;该片成为香港 2020 年票房最高的国产电影。 Covid-19大流行的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;但Chow表示，他周二早上从发行商处得知，MCL已取消重新筛选，但没有提供任何理由。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他遇到过自从他在 2021 年发布关于 2019 年社会动荡的纪录片《我们时代的革命》以来，近年来类似情况屡见不鲜。这部电影在国际上上映，但不在本地上映。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到最近的取消时，周表示，他没有被邀请参加任何映后分享会，营销材料中也没有使用他的名字，并补充说他相信连锁店&lt;/p>;&lt;p>;“这很荒谬，他们甚至害怕这样一部爱情片，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这背后是一种悲伤——香港可以实行如此程度的自我审查。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/29/8a269113-178f-4f33-b831-9f4d27d89993_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《超越梦想》(2019) 的剧照，在Covid-19大流行爆发期间，该片成为2020年香港票房最高的本土电影。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，他觉得未来的路会非常艰难。&lt;/p>;&lt;p>;MCL拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p >;周先生出售了他关于抗议运动的纪录片的版权，然后该纪录片在 2021 年戛纳电影节上惊喜放映。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，他将避免在香港放映该纪录片，以防止该片在香港放映。在北京实施的国家安全法之后，他认为这对他的团队、受访者和电影院经营者的安全构成了潜在的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影在家乡温哥华的大量放映全部售空。 2022年，为广大香港出生的居民带来精彩的故事。该片还荣获台湾金马奖最佳纪录片奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s waste woes can’t wait for next charging scheme attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264290/hong-kongs-waste-woes-cant-wait-next-charging-scheme-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/6195c623-2229-4a0d-814f-03502b8eecea_5b454666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港的都市固体废物处理问题由来已久，不会很快消失。经过几十年的拖延和关注不足，这座城市已经到了紧要关头。决定性的解决方案再一次被回避，问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，我与综合废物管理行动小组中的相关人士和知识渊博的人士一起工作。我们分析了政府在2013年资源可持续利用蓝图中提出的建议，得出的结论是，依靠一个大型焚烧炉和垃圾减量无法达到目标。&lt;/p>;&lt;p>;小组提出了B计划。首先，它强调主要目标应该是将进入垃圾填埋场或焚化炉的废物量降至最低，从而减少扩大城市垃圾填埋场的需要。&lt;/p>;&lt;p>;其次，四个区域性填埋场（不需要开垦）应该采用完全综合的废物管理设施。第三，所有城市垃圾在进入垃圾发电厂或垃圾填埋场之前都应通过高容量的机械垃圾分类厂进行处理。&lt;/p>;&lt;p>;最后，作为最后的手段，小型垃圾发电厂– 应在其中一些场地内提供焚烧炉或气化厂，以减少进入垃圾填埋场的城市垃圾数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府蓝图的主要问题是还取决于减少进入垃圾填埋场的废物。根据该蓝图的预测，到2022年，垃圾回收将占55%，焚烧占23%，填埋处理仅占22%。该市尚未实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;该小组向立法会和城市规划委员会提交了 B 计划，但政府的 A 计划似乎在官僚程序中根深蒂固，任何替代方案都无法实现。根本没有考虑。&lt;/p>;&lt;p>;废物收费计划尚未实施，废物水平也没有减少。回收情况正在改善，但远未达到预期水平。焚烧厂尚未完工，预计最快明年才能投入使用。每天只会处理3,000吨废物，但到2022年，每天将有超过11,000吨废物被送往堆填区。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，政府向立法会告知，屯区堆填区的剩余容量门和打鼓岭将在2026年耗尽。现在情况危急，任何关于垃圾收费的讨论都必须在时间已经耗尽的背景下进行。迄今为止，所有努力均未见成效，本届政府面临着一些艰难的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月27日，政府就废物收费计划试验向立法会提供意见四月运行。此次试点主要针对对实施关注度较高的群体和场所类型。换句话说，他们没有选择容易的，而是选择了可能有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的数据，该计划对购物中心扔出的垃圾量几乎没有影响。和大多数住宅楼，而餐馆、疗养院和政府场所则减少了 10% 至 20%。餐馆和政府大楼大多完全遵守使用指定袋子的要求，而购物中心的这一比例约为 70%，家庭的比例在 20% 至 50% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;这些报告的减少率表明，在以下方面取得了一些积极成果：困难的背景。总体减少量足以证明推进废物收费提案是合理的，尽管应用时可能具有一定的敏感性。超过一半的家庭使用指定垃圾袋，这一点意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;自 2005 年政策出台以来，政府就非常重视垃圾收费计划的成功实施。要求社区接受适应该计划并改变其行为的必要性。公众提出的投诉是可以预料的——例如涉及的额外时间和成本以及人们不确定该计划如何运作——以及所需的所有行为改变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/c290e07b-a6b1-4a70-945e-fe662bb8f60d_671e2485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月26日，新蒲岗新光宴会厅的工作人员使用香港城市垃圾收费计划指定的袋子。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;“用户付费”原则对于废物处理来说是公平的，特别是因为整个社区都面临着不必要的废物产生的成本。为了减少产生的废物，所涉及的成本和时间是必要的。这一过程是“减少、再利用和回收”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;垃圾收费计划即将到来，加上政府正在扩大 Green@Community 回收商店和收集点网络，增加了回收垃圾的途径。人们回收。这些商店为人们回收提供激励，同时获得适度的奖励。在线社区也让人们更容易赠送或交换不需要的物品，而不是把它们送到垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管取得了这些进展，香港政府周一宣布，垃圾收费计划将8月1日起将被搁置，而不是全面实施。同时，政府将在6月至11月期间开始每月向公屋住户派发垃圾袋，这将产生相反的收费效果，意味着用户不可以使用垃圾袋。不幸的是，现在没有真正的替代方案来阻止大量废物运往香港的垃圾填埋场。仍必须尽快实行垃圾收费，以开始减少进入垃圾填埋场的垃圾。 2026 年，当我们的垃圾填埋场已满时，会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，我们必须认真重新思考如何增加回收设施的可用性。香港必须考虑在其他地方使用高容量机械分类和回收。也许 2013 年的 B 计划仍然是可行的方法。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Western travellers avoiding Hong Kong over fears of ‘political dangers’? City’s tourism drive faces many hurdles: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264479/are-western-travellers-avoiding-hong-kong-over-fears-political-dangers-citys-tourism-drive-faces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/1048e805-17c1-44c2-9865-7acd253f1d51_9e220440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;今年早些时候，美国人凯拉·卢卡斯 (Kayla Lukas) 和亚伦·卢卡斯 (Aaron Lukas) 离开加利福尼亚州的家，前往全球各地进行为期 9 个月的背包旅行。&lt;/p>;&lt;p>;冒险两个月后，这对 31 岁的已婚夫妇去了印度尼西亚、新加坡、马来西亚和泰国。他们五月下旬前往欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中国大陆没有列入他们的旅行计划。&lt;/p>;&lt;p>;护士Kayla表示，香港的历史很吸引人，他们希望有一天想去参观，但他们现在对去那里有点紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“政治局势让我们有点担心，”她说。 “许多美国人担心中国并不总是最安全或最容易旅行的。&lt;/p>;&lt;p>;“显然香港与中国大陆有很大不同，但仍然存在一些保留。”&lt;/p>;&lt; p>;香港当局在调整城市旅游策略的过程中必须应对游客形象的变化，尤其是高消费内地游客的下降。&lt;/p>;&lt;p>;北美和欧洲游客已自去年取消 Covid-19 大流行限制以来，这种情况恢复缓慢，专家认为原因可能与香港在政治和国际关系方面的形象有关。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局数据显示，有 594,752 名游客去年，来自美国的游客数量约为 2019 年游客数量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧洲游客，包括来自法国、德国和荷兰的游客，返回游客数量仅为 2019 年的一半。来自英国的游客情况更糟，只有五分之二的游客到访。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月的情况稍好一些，来自美国的游客数量徘徊在 2019 年游客数量的 50% 至 70% 之间旅游局执行董事郑定逸表示，表现不佳主要是由于当地货币与美元挂钩，导致旅游成本更高。 &lt;/p>;&lt;p>;业内人士也认为，长途旅客回程时间较长是正常现象，因为行程需要额外规划。&lt;/p>;&lt;p >;但这样的解释与新加坡的经验并不相符，新加坡的物价与香港一样昂贵，距离欧洲和北美也同样遥远。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美元坚挺，但这个城市国家已经自夸十足了。今年前三个月，来自同一市场的游客数量有所回升，其中一些甚至超过了大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;因此，如果距离和价格对新加坡来说都不是问题，那么还有什么可以让欧洲、英国和北美游客离开香港？&lt;/p>;&lt;p>;“有几个因素，”香港上海大酒店有限公司首席执行官郭景文说，该公司经营尖沙咀地标性半岛酒店。 “海外媒体对香港进行了一些负面报道，导致人们缺乏信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/29/3d5eda0e-cd72-4f12-9f45-0f0966a00a82_3c0df852.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观山顶一睹香港标志性的天际线。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;半岛2024年第一季度入住率较去年同期上升7个百分点，达46%，但这已经是很多了低于 2019 年前三个月 70% 的入住率。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，他认为香港人需要采取更多措施来宣传他们的城市，如果香港希望吸引更远的游客回来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;例如，他说，当地人有必要提醒游客，香港犯罪率低，游览安全。&lt;/p>;&lt;p>;酒店方面派出了一个代表团与国泰航空和其他豪华旅游品牌合作的美国高级旅行社。&lt;/p>;&lt;p>;这个由 26 人组成的团队管理着超过 10,000 名旅行顾问，接受了为期五天的培训与香港旅游局合作的旅行是他们计划的亮点，包括参观M+和故宫博物院，以及远足和游艇出游。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，他希望这将为酒店带来更多业务。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在北京于 2020 年实施国家安全法以及香港最近通过国内国家安全法案后，多个西方国家发出了旅行警告，香港的魅力攻势任务艰巨。 &lt;/p>;&lt;p>;美国发布“2级”旅游警示，建议美国人前往香港“更加谨慎”。它发布了“3级”警报，告诉公民“重新考虑”前往中国大陆和澳门的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的旅行咨询网站告诉加拿大人在访问香港时要“高度谨慎”，“因为即使在机场过境，也存在任意执行当地法律的风险。&lt;/p>;&lt;p>;英国警告其公民：“根据 2020 年国家安全法，你可能会因某些罪行而被拘留或遣送回中国大陆。该法律可以进行广泛的解释，有些罪行最高可判处终身监禁。”&lt;/p>;&lt;p>;娱乐业大亨、香港政府旅游顾问盛智文 (Allan Zeman) 对这些警告嗤之以鼻，称他经常收到这样的警告。海外朋友打来电话问他：“你还好吗？你为什么还在那里？”&lt;/p>;&lt;p>;他对他们的回应？ “真的，这比你在自己国家的地方安全得多，因为今天很多西方国家都不安全。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/3d7bd061-5e39-4f4f-b892-efa363b8ba4b_19653e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一位商界领袖表示，香港陷入了西方和北京之间的地缘政治紧张局势，并且对香港的“一个国家，两种制度”的治理原则缺乏了解。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;盛智文表示，世界各地的人们对香港仍然存在“误解”，需要时间通过口耳相传来纠正。&lt;/p>; &lt;p>;“眼见为实”，他说，游客必须回家分享他们的积极经历。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港陷入了西方和北京之间的地缘政治紧张局势，缺乏经济学家李少波表示，香港也可能正在经历疫情期间一些办事处撤离香港的影响。香港中文大学学者指出，香港严格的零新冠政策是企业失去信心的主要原因。有些人还选择将部分业务转移到网上。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为政府在处理新冠疫情方面犯了一些错误，”他回忆起自己两年前前往曼谷时的经历。&lt;/p>; >;&lt;p>;由于政府政策导致航班取消，他无法返回香港，最终前往新加坡搭乘另一趟航班回国。&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多商务旅客都记得他们的艰难时光疫情期间，他们在香港工作，更愿意在他们认为更稳定的其他地点开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;“要从这样的错误中扭转过来并不容易，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李说新加坡可能受益于商务旅客带来的额外现金，因为他们倾向于在公司开支上花费更多，而香港则有更多休闲游客可能选择低成本航空公司和廉价酒店。&lt;/p>;&lt; p>;根据旅游发展局的数据，去年过夜商务旅客在香港旅行期间平均每人花费 9,301 港元（1,191 美元），而过夜休闲旅客则花费 6,939 港元。&lt;/p>;&lt;p>;资深立法会议员杰弗里 (Jeffrey)政府最高咨询机构行政会议非官方成员、香港总商会委员会成员林建锋表示对企业最终会回归充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持与新加坡相比，我们有一个巨大的优势，那就是我们进入大湾区乃至整个中国大陆的通道，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司仍然希望通过我们进入中国市场，并且政府正在为他们来这里或回来提供很多激励措施。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着北部大都市的发展，政府正在靠近边境的地方建设一个新技术和商业中心有了深圳，更多的公司将开始回归这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他还从搬到新加坡的人那里听说，这个城市国家已经变得“非常昂贵”，留下来的吸引力也降低了.&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的一些人的孩子还剩一个学期要上学，或者有其他事情需要解决……但我知道他们中的许多人从未想过离开，并且非常渴望回来，”林说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/d8947646-8c0a-40b4-b337 -849b45b0a277_7ea44599.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些专家指出，尽管新加坡货币坚挺，但它仍设法恢复了游客数量。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》采访的所有专家都一致认为，航班运力吸引了来自香港的长途游客，现在，所有人的目光都集中在香港的旗舰航空公司上，国泰航空。泽曼说：“不幸的是，在新冠疫情期间，他们决定解雇大约 40% 的飞行员。”他补充说，考虑到香港的严酷环境，这可能并不完全是国泰航空的错。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然国泰航空正在努力恢复失去的人力，但航班的缺乏意味着与新加坡航空和其他航空公司相比，机票价格仍然“非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于人们来说， “从北美出来，非常贵……夫妻和两个孩子要花很多钱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉航空业的消息人士称，一些北美航空公司的直飞航班频率由于乌克兰与俄罗斯的战争仍在继续，尚未恢复到疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引更多游客，政府于 5 月宣布下半年将举办 100 多项大型活动，希望他们能帮助全年吸引 170 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;40 多岁的伦敦建筑师卡尔·詹森 (Karl Jensen) 今年早些时候来香港参加朋友的婚礼，他说：“这座城市已经抵达机场后，我感受到了一种不可否认的能量。&lt;/p>;&lt;p>;“在我旅行之前，很多朋友，甚至是来自香港的朋友，都警告我要为‘危险’做好准备，但是我不认为这是什么大问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为正是这个过渡时期，没有什么是明确的，这让人们感到害怕。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anger as China couple let daughter urinate near Thai palace, follows case of ‘Chinese tourists, please keep clean’ sign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262746/anger-china-couple-let-daughter-urinate-near-thai-palace-follows-case-chinese-tourists-please-keep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/3b2aac34-2098-4018-91bf-aa17010fb02a_8c373120.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对来自中国的夫妇允许他们的女儿在圣地附近小便泰国的网站引发了人们对大陆游客海外行为的愤怒和争论。图片：南华早报composite/Shutterstock/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一张两名游客允许自己的孩子在泰国一处圣地附近的小路上小便的照片引发了网上争论。&lt;/p>; &lt;p>;Chakri Maha Prasat 王座大厅是曼谷皇家大皇宫的一部分，曾是泰国皇室的住所，现在经常用于举行仪式和国家活动。&lt;/p>;&lt;p>;它是其中之一该国最受欢迎和最重要的旅游景点。&lt;/p>;&lt;p>;这张图片在抖音、Facebook 和 TikTok 上疯传，图片显示一个大约四五岁的小女孩蹲在一个&lt;/p>;&lt;p>;她的父母紧紧地站在她身后，父亲背着一个带有中国智能手机品牌小米标志的背包。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/aaf66372-af0a-4aa6-9098-e929f757088d_ab6b1167.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩在宫殿内大小便时，在父母的注视下。图片来源：Siambird&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据泰国晨报TV3报道，摄影师认为这家人来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是这个国家的本质。我去那里的时候看到了。让孩子像狗一样在路边撒尿”。&lt;/p>;&lt;p>;5月8日，新上任的旅游和体育部长Sermsak Pongpanit形容所发生的事情“不恰当”。&lt; /p>;&lt;p>;此前，一名24岁的当地男子因在曼谷玉佛寺墙壁上喷漆而被捕。他后来被指控犯有两项罪行。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项罪行是违反《清洁法》，最高可判处一个月监禁和/或罚款 10,000 泰铢（270 美元）。另一项是根据《古代古迹法》，该法可判处最高七年的监禁和/或最高 700,000 泰铢（19,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者表示，该家庭的行为可能会导致也将受到泰国刑法第 112 条的惩罚，该条规定，任何被定罪侮辱君主制的人都可能被判处 3 至 15 年监禁。泰国寺庙厕所。&lt;/p>;&lt;p>;标牌上用泰文和英文写着：“请保持清洁”，但中文版写着：“中国游客，请保持清洁”。&lt;/p>;&lt;p>;一些网上观察者认为这是歧视性的，而另一些人则表示理解具体措辞的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个中国人，我也鄙视我们一些不冲厕所、随地吐痰、说话的游客。”大声喧哗，到处乱扔垃圾。”一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15 /2b63eaac-35d7-4ec6-b377-942340e16bf9_4c729ae0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小便争议是在早前针对敦促中国游客的标牌引发的“种族主义”争议之后发生的。保持物品清洁。图片来源：8world.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国游客在国外因行为粗俗而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;3月中旬，发生了一起中国游客被打伤的事件。在大英博物馆用旧水瓶换新的纪念品水瓶，在中国社交媒体上引起了一些人的反感。&lt;/p>;&lt;p>;中国游客也被指控在泰国旅游景点踢古钟听声音，吐口水据泰国新闻媒体2015年报道，中国外交部多次发布通知，提醒公民出境旅游注意礼仪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World first: living cancer patient in China receives pig’s liver transplant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264247/world-first-living-cancer-patient-china-receives-pigs-liver-transplant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/ce04834f-a81f-4bba-b1d3-c125398699e1_1072e0c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国医生在动物移植人体器官方面取得了里程碑式的进展移植研究。图片来源：安徽医科大学第一附属医院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国医生表示，他们将基因编辑的猪肝脏移植到活体患者体内，这是世界首创，这是创纪录的一年中的最新里程碑周五，即手术后 7 天，安徽医科大学第一附属医院在其微信账户上发帖称，一名 71 岁的患者一名患有严重肝癌的男子于5月17日接受了器官移植。&lt;/p>;&lt;p>;截至5月24日，“患者能够自由行走，未发现超急性或急性排斥反应，凝血系统未受损，肝功能已恢复正常”，该大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;继三月份的另一项突破之后，空军军医大学的一个中国团队将首个基因编辑猪肝脏移植到患者体内脑死亡。&lt;/p>;&lt;p>;同样在三月，美国的一名患者成为世界上第一个接受转基因猪肾移植的患者，这种手术以前只对临床死亡的患者进行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该患者患有终末期肾衰竭，于本月初突然死亡。进行手术的波士顿马萨诸塞州总医院表示，“没有迹象表明”他的死亡是由于移植造成的。&lt;/p>;&lt;p>;第二位美国患者接受了基因编辑的猪肾。安徽医科大学表示，April 仍然活着，“为从猪到人类的异种移植的发展带来了希望”。&lt;/p>;&lt;p>;但是肝脏的复杂性 - 在新陈代谢和新陈代谢等主要身体功能中发挥着重要作用。安徽医科大学表示，免疫力——比肾脏和心脏提出了更大的挑战，导致美国研究人员认为其功能对于异种移植来说“太强大了”。&lt;/p>;&lt;p>;最新的壮举表明“中国科学家的异种移植技术已经达到世界前列，将成为医学领域最重要的突破之一”。&lt;/p>;&lt;p>;中国器官移植伦理委员会批准了这项研究，因为患者右叶肿瘤很大他的肝脏对其他治疗没有反应，并存在破裂风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/27/c5c315be-0ace-4915-8693-ee7c8233b8df_53e6c225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;71岁癌症患者（第三位） （左起，特征模糊）在手术后与医疗团队在一起，这使他成为第一个接受转基因猪肝脏的活着的患者。图片：安徽医科大学第一附属医院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;514克（18盎司）的猪肝含有10个基因编辑，可防止器官排斥和功能障碍，被移植到医生确认患者的肝脏左叶无法自行提供足够的功能。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，移植的猪肝每天会分泌约200毫升（近7液量盎司）的金胆汁，”据《人民日报》报道，该院院长孙北成表示。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，扫描结果证实“移植猪肝的肝动脉、门静脉和肝静脉血流完全正常”手术后一周。&lt;/p>;&lt;p>;校方表示，本次手术的成功将使“猪肝异种移植进入临床”成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;近期成功中国和美国的研究人员寄希望于，猪的基因编辑器官移植可以解决全球器官短缺的问题，而人体器官的需求大于供应。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管近年来异种移植取得了进展。 ，围绕这种做法仍然存在伦理问题，包括器官排斥的可能性和疾病传播的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines urged to tap South China Sea reserves to ease energy costs despite Beijing tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3264463/philippines-urged-tap-south-china-sea-reserves-ease-energy-costs-despite-beijing-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/7959593a-6444-4f09-9991-4af931604fe5_630aae16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;服务员准备在加油站给顾客的车辆加油马尼拉车站。支持者认为，如果菲律宾开发自己的南海能源储备，就可以补贴燃油价格。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在颇具影响力的亿万富翁拉蒙·昂敦促政府利用未开发的石油和天然气储备来帮助降低能源价格后，关于菲律宾在南海的能源选择的争论再次浮出水面。苦苦挣扎的菲律宾人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为现在是“快速开发”该海域资源的最佳时机，但其他人警告说，鉴于马尼拉与北京的领土争端以及菲律宾的领土争端，必须考虑“政治考虑”。先前的联合能源协议失败。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚石油公司 Petron 的所有者兼菲律宾销售额最大的企业集团 Top Frontier Investment Holdings, Inc. 的总裁 Ang 周一表示，邻国的油价更便宜&lt;/p>;&lt;p>;例如，马来西亚能够补贴石油价格，因为它有“自己的石油生产”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个非常大的国家位于西菲律宾海的保护区。这就是为什么他们对菲律宾非常感兴趣。所以我们不要放弃它。我们应该保护我们的领土。”洪说，似乎指的是中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/28/ba7f914d-9edb-4104-ae88-98d9389c4f7e_f2a49946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾亿万富翁拉蒙·昂呼吁菲律宾保护其领土南海能源储量“非常大”。图片来源：Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国不仅与菲律宾在南海存在主权争议，还与马来西亚、文莱和越南存在争议。西菲律宾海是马尼拉对其专属经济区内有争议水道的一部分的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;Ang 指出，马尼拉的石油生产能力与邻国相比相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的石油生产能力相形见绌。”他说：“我们自己的石油产量仅为每天 6,000 桶，而我们邻国的平均产量为每天 100 万桶。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果你在平等的基础上看，我们的价格没有补贴和不含税甚至低于印度尼西亚、马来西亚和泰国。权力也是如此。我们的发电量较低，但是我们对电力部门和燃料征税，并且我们不给予电力补贴。这就是为什么我们的电价更高。”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉圣贝达法学院政治分析家和政治学教授埃德蒙·塔亚奥 (Edmund Tayao) 表示，虽然扩大能源生产可能面临经济压力在西菲律宾海，还有其他风险因素需要考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一个经济和商业问题。由于可疑来源位于有争议的地区，因此必须考虑到政治因素，这使其成为一个具有挑战性的情况，”Tayao 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，前最高法院副法官 Antonio Carpio 告诉 ABS-第一财经新闻称，如果获得美国的帮助以防止中国海警的骚扰，菲律宾可以在南沙群岛东北部的励乐滩勘探石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;美国能源情报署2023年3月报告称，礼乐滩可容纳多达100亿桶石油产品和6.7万亿立方英尺液化天然气。一旦开发出来，这将有助于降低菲律宾的燃料价格和电力成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“要做到这一点，我们必须遵循印度尼西亚和马来西亚采用的公式。当马来西亚派出调查船时，美国和澳大利亚进行了海军演习，因此中国海警无法在中国的威胁下采取行动，”卡皮奥说。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚[也]派出了他们的调查船和他们的海军，而&lt;/p>;&lt;p>;卡皮奥表示，马尼拉有必要与美国进行联合海上巡逻，以防止中国在能源勘探过程中进行骚扰。&lt; /p>;&lt;p>;“公式是派出我们的调查船，进行联合巡逻。就马来西亚和印度尼西亚而言，没有正式的巡逻公告。美国和澳大利亚进行了幕后策划的海军巡逻。由于我们与美国签订了共同防御条约，我们可以宣布巡逻。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;1951年签署的美菲条约呼吁两国在外部困难时期互相援助侵略。五角大楼已表示，如果在其他国家的威胁下援引该条约，它准备向马尼拉提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智囊团主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 在《本周》杂志上表示”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉必须优化并优先考虑在我们的内水和专属经济区内勘探和开发我们的海洋能源，现在拥有强大的经济支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/0a356937-1f9c-45cd-a308-081b7b5023ca_206d80f1.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012 年在南海拍摄的中国深水钻井平台。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卡皮奥表示，马尼拉和北京已于 2018 年达成一份协议备忘录，旨在建立西菲律宾海潜在能源合作政府间联合指导委员会。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他表示，中国要求“删除有关石油和天然气属于菲律宾且服务合同将由菲律宾处理的措辞”，导致协议终止。&lt;/p>;&lt;p>;总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr)今年早些时候表示，他对与北京合作能源项目的想法持开放态度，但强调，如果政府要恢复与中国的任何联合勘探协议，就必须考虑菲律宾的主权权利和领土管辖权。&lt;/p >;&lt;p>;“我们在任何时候都不能损害菲律宾的领土完整，”小马科斯说。 “这是我们可能进行的任何谈判背后的指导原则。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到西菲律宾海的海洋争端，卡巴尔扎建议不要与中国共同勘探和开发资源，因为这可能会导致未来冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉应该独立。随着菲律宾经济的持续发展，对石油和天然气的需求很高。在我们的境内使用和开采自然资源是务实的做法。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否仍有可能与中国达成联合勘探和开发协议时，Tayao 表示，任何此类协议都意味着承认中国的竞争主张。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个缺点似乎被忽视了。可以考虑与中国公司成立合资企业，但不会联合勘探，特别是与中国作为一个国家，”Tayao 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is more entrepreneurial, open and diverse than Singapore, finance chief Paul Chan tells US businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3264487/hong-kong-more-entrepreneurial-open-and-diverse-singapore-finance-chief-paul-chan-tells-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 09:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/8eeb08f5-3c79-4dc5-81a3-f035b12524ac_40c5ccad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长陈茂波告诉美国商界领袖，香港仍然具有吸引力作为进入内地和亚洲市场的“跳板”。照片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政部长在访问香港期间向美国商界领袖表示，香港比新加坡更具创业精神、更开放、更多元化，希望吸引有意扩张的公司&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波还见证了香港政府吸引投资部门与美国商业协会签署促进双边贸易的协议周二的午餐会上，他往返于城市和旧金山湾区之间。&lt;/p>;&lt;p>;陈在访问旧金山期间的第一次活动中向与会者保证，“一个国家，两种制度”的管理原则“仍然存在” ”和“工作得很好”，这是在香港警方根据两个月前颁布的国内国家安全法进行首次逮捕几小时后。&lt;/p>;&lt;p>;解决与新加坡的竞争以及美国公司关于在该地区扩张的问题，他说：“香港更具创业精神。当谈到创业精神和创新时，我想你会发现它更有趣......香港也更加开放和多元化。论生活方式，香港也更有趣。&lt;/p>;&lt;p>;“来和我们谈谈吧。根据您的投资规模、运营规模、技术阶段，我们可以为您量身定制具体的套餐。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这座城市是一个理想的目的地对于计划扩张到北亚和大陆的企业来说，理由是连通性使旅行者能够在五个小时的飞行时间内到达世界一半以上的人口。&lt;/p>;&lt;p>;陈还强调了香港股票的优势&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所上市公司的市值为 32.1 万亿港元，相比之下，新加坡上市公司的市值为 32.1 万亿港元。新加坡交易所市值达 7.4 万亿港元。但这个城市国家的经济规模更大，被认为更加多元化。&lt;/p>;&lt;p>;午餐活动由香港驻旧金山经济贸易办事处和湾区委员会（一家总部位于加州的企业）联合举办协会拥有300多家会员企业。会议在旧金山市中心一家豪华酒店的餐厅举行。&lt;/p>;&lt;p>;与会者包括来自加州企业、初创企业和贸易协会的约 100 名代表，但没有美国官员出席。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;陈茂波在题为“香港新篇章：通过创新和可持续发展赋能增长”的演讲中表示，香港作为进入内地和亚洲市场的“跳板”仍然具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>; “来到香港，一方面，你会很方便，有时甚至可以优先进入内地，”他说。 “与此同时，从那里开始，你的国际性格和国际面貌将得到保留。人才、货物和数据是可流动的。”&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署与湾区委员会签署的谅解备忘录涵盖联合促进投资，重点关注绿色金融和可持续发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/00f38089-fc86-4268-a7b1-a6ba14e90a93_701e3a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;签署谅解备忘录后的官员（左起）：财务总监陈茂波、投资推广署署长刘嘉华；湾区委员会首席运营官约翰·格鲁布（John Grubb）、湾区委员会中国倡议委员会联席主席徐凯文（Kevin Xu）。图片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首个粤港澳高官联合代表团推广商机，最终目的地为旧金山及伯克利在大湾区，北京计划到 2025 年将香港、澳门和广东九个城市打造成高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;联合代表团结束了在巴黎为期四天的访问在前往美国之前，她将在加利福尼亚州停留至周五，参加中美地方气候行动高层活动。预计还将参加与加州企业的湾对湾对话活动。&lt;/p>;&lt;p>;这是继去年 11 月出席亚太经合组织峰会后，陈先生六个月内第二次访问旧金山。今年代表市领导李家超。&lt;/p>;&lt;p>;受到美国制裁的李家超以预先安排的议程冲突为由拒绝了邀请。&lt;/p>;&lt;p>;中文习近平主席在峰会期间会见了美国总统乔·拜登，双方同意共同应对人工智能带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;会晤前，加州州长加文·纽瑟姆访问了中国大陆，并就人工智能带来的风险进行了合作。据他的办公室称，去年 10 月，他在香港进行了为期一周的短暂停留，部分原因是为了“推进气候行动”。&lt;/p>;&lt;p>;旧金山湾区已成为全球气候中心。技术创新，以众多科技巨头总部设在香港而闻名，其中包括苹果、谷歌和 Facebook。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表团的游说工作正值内地也在寻求外国投资以振兴其低迷的经济之际。商业信心疲软，部分原因是房地产市场低迷，这阻碍了经济增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s rich turn to alternative assets for diversification, returns after stocks and property underperform: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264408/hong-kongs-rich-turn-alternative-assets-diversification-returns-after-stocks-and-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/1055dfc9-6c9c-43b3-9aab-450a7d25edcd_93c2a36d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环中心大楼外的公牛雕像， 2024年5月17日。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港近90%的高净值投资者打算增加另类资产配置，以追求更大的多元化和回报Endowus 的一项调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;在美联储 2022 年至 2023 年加息 11 次之后，投资者“重新确立”了债券是多元化或创收投资组合重要组成部分的观点，这家数字财富顾问在周三发布的首份《私人财富洞察》报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找替代方案，特别是私人市场和对冲基金的倾向非常非常高，”该公司首席执行官 Gregory Van 表示。 Endowus在接受采访时说道。 “投资者希望增加对不同回报来源的投资。有大量公司只能在私人市场才能进入。”&lt;/p>;&lt;p>;在对大致分布在香港和新加坡的 492 名富有投资者进行的调查中，87% 的香港受访者打算增加投资他们对另类资产类别的配置，包括私募股权、私人债务、对冲基金、私人房地产和基础设施。相比之下，新加坡的这一比例为 58%。&lt;/p>;&lt;p>;打算增加债券和股票等公开市场配置的投资者分别占香港和新加坡受访者的 30% 和 42% .&lt;/p>;&lt;p>;对私募市场的日益重视是由香港富裕投资者最关心的财务问题驱动的：他们的投资组合需要更加多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，香港香港投资者从集中度中受益。”范说，他指的是房地产、香港股市和中国投资。但他表示，这种做法在过去几年“效果并不理想”。&lt;/p>;&lt;p>;受新冠疫情影响，过去三年香港股市缩水逾 31%，至 5.3 万亿美元-19 大流行病、地缘政治紧张局势、利率上升和中国经济波动。&lt;/p>;&lt;p>;Van 补充说，投资者可以使传统的 60/40 股票/债券投资组合多样化，以稳定预期回报，同时减少波动性。根据晨星公司的数据，股票和债券之间的相关性从零利率政策时代到 2022 年 2 月的负值 0.24 升至 2023 年 12 月的 0.64。报告称，2022 年，股市整体基准下跌 19%，债券下跌 13%，60/40 组合将遭遇 2008 年全球金融危机以来最糟糕的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“多元化在当今的‘疫情后新常态’中至关重要，其特点是通货紧缩、地缘政治不稳定、技术颠覆、气候变化和供应链转型。”莱佛士家族办公室集团副首席执行官 William Chow 表示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/ea0c25c9-6b8d-465b-b0ce-88ee13d68661_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Endowus 首席执行官 Gregory Van，于 2022 年 11 月 15 日在香港湾仔 Konnect 合影。照片：Dickson Lee&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，将投资分散到不同的资产类别可以“帮助平衡风险、优化回报、增强弹性并管理波动性”。例如，莱佛士战略性地将其全权委托投资组合的 10% 分配给私人信贷投资。它还关注人工智能、半导体、可再生能源、教育和医疗保健等领域的私募股权机会。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，在投资私募市场和对冲基金时，香港人最关心的是锁定”Chow 说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些策略提供了更高回报和多元化的潜力，但认识到风险至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;私募市场资产通常是与公开市场资产相比，流动性较差，锁定期更长。锁定期是一段规定的时间，在此期间投资者不得赎回或出售特定投资的股票。&lt;/p>;&lt;p>;因此，基金的“常青结构”变得流行，尤其是在支付费用的富人中。范表示，密切关注流动性。此类基金也称为半流动性或开放式基金，在第一天就被完全调用和部署，并且定期提供要约收购。&lt;/p>;&lt;p>;同时使用封闭式和开放式基金来迎合周表示，考虑到家庭的不同偏好，“大多数人倾向于半流动性开放式私人信贷基金，因为它为投资者的进入和退出提供了更多的流动性和灵活性”。&lt;/p>;&lt;p>;在其他调查中调查结果显示，57% 的香港富裕投资者更喜欢使用数字平台进入私人市场和对冲基金，而 28% 的人选择私人或优先银行业务的客户经理。&lt;/p>;&lt;p>;对数字化的偏好比可能的要强烈。预计各个年龄段的人都会选择数字平台，45 至 54 岁群体中有 40% 选择数字平台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已开始利用数字投资平台来简化流程、提高效率并获取更多机会更广泛的投资机会，”Topaz Family Office 首席营销官 Derek Cheung 表示。不过，他补充说，个人关系和客户关系经理的专业知识可能会带来“独家投资机会”和“量身定制的建议”。&lt;/p>;&lt;p>;Endowus 调查的受访者拥有至少 1200 万港元（1.5 美元）的个人可投资资产百万），金融资产达600万港元或以上，或年收入至少180万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>