<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[German teen turns self in after attack on politician]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261491/german-teen-turns-self-after-attack-politician?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/9755b0d5-ea0c-405c-a29c-c2dc6e2817b7_3cf08623.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德累斯顿的一张选举海报，显示德国社会民主党主要候选人马蒂亚斯埃克（左）和卡塔琳娜·巴利出席即将举行的欧洲议会选举。警方称，周五晚上，袭击者殴打了埃克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 17 岁的德国议员在袭击一名议员后向警方自首，德国领导人谴责此次袭击是对民主的威胁。&lt;/p>;&lt;警方在一份声明中称，这名少年于周日早上向东部城市德累斯顿警方报案，并称自己是“击倒社民党政客的肇事者”。&lt;/p>;&lt;p>;Matthias Ecke，41 岁，据警方称，周五晚上，总理奥拉夫·肖尔茨领导的社会民主党 (SPD) 的欧洲议会议员在德累斯顿张贴欧盟选举海报时遭到四名袭击者袭击。&lt;/p>;&lt;p>;埃克“严重受伤”，并且他的政党表示，袭击发生后需要进行手术。肖尔茨周六谴责这次袭击是对民主的威胁。 “我们决不能接受这种暴力行为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;埃克是萨克森地区社会民主党欧洲选举名单的负责人，他只是德国最新一个受到攻击的政治目标。&lt; /p>;&lt;p>;警方称，一名为绿党张贴海报的 28 岁男子于当晚早些时候在德累斯顿同一条街上遭到“拳打”和“脚踢”。&lt;/p>;&lt;p>;上周第二周绿党代表在德国西部埃森竞选时遭到虐待，另一名绿党代表在该国东部的车内被数十名示威者包围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据警方临时数字，2,790 人2023 年，德国针对政客的犯罪行为高于前一年的 1,806 起，但低于 2021 年立法选举时记录的 2,840 起。&lt;/p>;&lt;p>;一群反对极右翼的活动人士呼吁《明镜周刊》杂志称，周日德累斯顿和柏林举行了反对埃克袭击事件的示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;据《每日镜报》报道，内政部长南希·费瑟计划下周与德国各地区内政部长召开特别会议解决针对政客的暴力问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s provinces trim thousands of government jobs to spend more on Beijing’s science and control priorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3261336/chinas-provinces-trim-thousands-government-jobs-spend-more-beijings-science-and-control-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fd4acf2a-b52e-4189-b234-585ccf23fada_ce9da3d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在河南，考生走出举办 2024 年考试的考场中国国家公务员考试。该省正在削减数千个公共机构工作岗位。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地方政府正在煞费苦心地从庞大的公共机构中裁减数万名员工，以将更多资金用于新的政策优先事项，包括科学研究和针对基层的职位&lt;/p>;&lt;p>;由于地方政府试图避免公众对“铁饭碗”或保障就业的变化进行监督，正在进行的改组基本上没有引起人们的注意。&lt;/p>;&lt;p>;去年春天宣布的主要共产党和国家机构的变化也给这一影响蒙上阴影，北京方面采取行动，对科学技术、金融部门和社会稳定等广泛的关键政策领域实行更直接的党控制。&lt; /p>;&lt;p>;一年后，随着中央和地方政府设立了涵盖这些领域的新机构，重组的性质和规模开始变得明显。&lt;/p>;&lt;p>;中部河南省已制定自4月中旬中国经济规划师公布省级事业单位缩编细节以来，这一举措引起了数百万中国公务员的关注，在过去的几年里，省级事业单位裁员超过5,600人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;预计新增科研和技术创新机构岗位3330余个，包括省科学院、重点实验室、人才培养等领域。该计划概述了关系民生和基层稳定领域的就业增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国将政府工资中的工作人员大致分为两类：政府机关中的行政官员（称为行政编制）和在政府部门中任职的人员。 &lt;/p>;&lt;p>;河南省政府表示，事业单位重组计划不会影响在职人员，如学校、医院、广播、城市管理和社会福利等。 &lt;/p>;&lt;p>;河南省一位参与裁员的官员表示，关键的裁员方式不会涉及大规模裁员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收紧了各单位的人员编制。根据人员臃肿的严重程度，我们会告诉他们，每两到三个退休或辞职只能招聘一名。所以几年后，他们就会达到目标数字。”他不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，每个人的工作量都会增加，我们也听到了抱怨。但这仍然比紧缩要好。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国疫情后性别差距的扩大，“她退位”的威胁仍然存在&lt;/h3>;&lt;p>;国立大学副教授 Alfred Wu新加坡李光耀公共政策学院表示，收紧新招聘可能是“缩小中国公共部门规模的唯一途径”。&lt;/p>;&lt;p>;“就像其他国家一样，很难解雇公务员，除非他们被发现存在纪律问题。工作保障使公共部门成为中国目前最受欢迎的雇主，鉴于失业率上升，人们往往会留在系统中直到退休。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;在河南的一份官方报纸上，一位编辑人员表示，尽管所在单位奉行“每退休一招”的政策，但由于预算资金不足，他们并没有更换办公室的两名退休人员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们办公室年纪越来越大了，我们被告知近期不会有新鲜血液加入我们。”他补充说，他们现在雇用合同工或自由职业者来帮助减轻工作量，但他们通常不会待太久，因为他们的工资和医疗福利&lt;/p>;&lt;p>;河南的劳动力精简表明，北京在选定省市进行了四年试点后，决心在所有省份推进事业单位改革。 &lt;/p>;&lt;p>;中央全面深化改革委员会——以习近平主席为首的中国机构改革最高决策机构——于2020年2月批准了事业单位改革试点方案。&lt;/p>;&lt;p>;要求山西、黑龙江、内蒙古、江西、山东5省进行全省事业单位改革，江苏等4省选择城市作为试点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;据媒体报道，试点省份重点合并非核心公共职能，包括官媒、城管、地勘单位等，以进行裁员。&lt;/p>;&lt;p>;2021年10月其中，黑龙江报告精简事业单位2,735个，削减事业单位“人员”83,000余人，而在华东地区，江苏省报告称，四个试点城市的市属机构削减超过40%，削减事业单位岗位9,500余人。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，最新一轮的紧缩措施可能并不一定意味着中国公务员数量会下降。&lt;/p>;&lt;p>;“目前还没有关于中国公务员趋势的确凿证据。但自 2012 年习近平上台以来，关于政府工资下的劳动力的官方统计数据似乎正在逐渐上升，因为习近平需要部署更多的人手来确保稳定，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我已经放弃了所有”理想化的工作期望：中国求职者面对现实&lt;/h3>;&lt;p>;国家统计局数据显示，城镇公共管理、社会保障等机构从业人员从2012年的1540万人增加到近2000万人到2022年，公共部门雇员占城镇就业总人数的比例同期从10%上升到12%。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，政府预算吃紧——这是由于土地出让收入疲软和经济活动整体疲软——可能是中国政府冻结人员编制的一个令人信服的理由。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，除福建省外，所有内地省市均出现预算赤字。根据河南省政府工作报告，河南省的收入为 4510 亿元人民币（620 亿美元），但支出高达 1.106 万亿元人民币（1520 亿美元），赤字高达 6550 亿元人民币（900 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Neglected disease’: Nepal readies for more snakebite cases as summer approaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261353/neglected-disease-nepal-readies-more-snakebite-cases-summer-approaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/8a3008b1-1333-4955-adf9-9c14dc1140ff_f56850b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔毒理学协会在学校组织提高认识活动，教育学生如何预防蛇咬伤和蛇的保护。照片：Kamal Devkota&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;九月一个温暖的夜晚，Rachana Kharel 正在尼泊尔南部巴迪亚地区的家中做饭，突然感到体内有一种“强烈的电流般的感觉”。然后她看到腿上有两个咬痕，一条蛇正在滑走。&lt;/p>;&lt;p>;卡雷尔的家人赶紧将她送往尼泊尔根杰镇最近的蛇咬伤治疗中心。她花了不到 45 分钟就到达了 Bheri 医院，并接受了眼镜蛇咬伤的治疗，如果不及时治疗，这种情况会在一到两个小时内致人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去遵循各种预防措施家里已经采取了阻止蛇的措施，但以前在附近从未遇到过这样的咬伤，”这名 20 岁的学生说。 “幸运的是，我们及时到达了医院。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然卡雷尔得到了及时的治疗，但尼泊尔的许多其他人就没那么幸运了。蛇咬伤仍然是该国普遍存在的致命威胁，尤其是在农村人口中，但专家认为，有针对性的宣传活动和增加治疗机会可以将死亡人数减少一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/a20289b0-4018-4a5d-ae1a-d3cb1d9c83f9_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔毒理学协会在一所学校举办了蛇咬伤意识项目。据世界卫生组织称，全球每年有近 138,000 人死于蛇咬伤。图片：Kamal Devkota&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医学杂志《柳叶刀》2022 年的一项研究据称是尼泊尔第一项蛇咬伤流行病学研究，估计有多达 37,661 起蛇咬伤事件该国南部平原每年发生蛇咬伤病例并导致 3,225 人死亡。然而，过去二十年政府医院报告的数据显示，每年平均有 20,000 人住院治疗，约 1,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的数据，全球每年有近 138,000 人死于蛇咬伤该组织 2019 年的一项研究估计，其中 70% 的伤亡发生在南亚。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，世界卫生组织将蛇咬伤列为一种被忽视的热带疾病，因为全球卫生部门缺乏对它的关注&lt;/p>;&lt;p>;在尼泊尔等国家，医生表示，对传统治疗师和未经证实的技术的依赖，以及在被咬后的最初几个小时内延迟接受关键医疗干预，往往会导致死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“大约 80% 的人在到达医院之前就已经死亡，”尼泊尔东部 BP Koirala 健康科学研究所的教授桑吉布·库马尔·夏尔马 (Sanjib Kumar Sharma) 告诉《亚洲周刊》。 “死亡原因往往是由于运输延误造成的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尼泊尔南部低地地区是最容易被蛇咬伤的地区，因为整个地区气候变暖，爬行动物栖息地增多。尼泊尔约有 89 种蛇，但最常见的蛇类咬伤来自眼镜蛇、金环蛇和毒蛇科。&lt;/p>;&lt;p>;研究和医生的轶事证据表明，蛇咬伤尤其影响尼泊尔偏远村庄的妇女和儿童，室内和室外。&lt;/p>;&lt;p>;许多女孩和妇女在经期期间待在室外空间时被蛇咬伤，因为古老的印度教传统在月经期间禁止她们。&lt;/p>;&lt;p>;Krishna Acharya，一位在尼泊尔根杰政府运营的 Bheri 医院工作的麻醉师，在今年结束的 8 年任期内治疗了 2,000 多名蛇咬伤患者。&lt;/p>;&lt;p>;他最初没有接受过处理蛇咬伤患者的培训，但在看到蛇咬伤患者的情况后接受了培训。大量患者因被转送到指定的蛇咬伤治疗中心而延误治疗。&lt;/p>;&lt;p>;全国有 110 多个蛇咬伤治疗中心，大部分位于公立医院或由政府运营的治疗中心尼泊尔军队和尼泊尔红十字会。政府还发布了国家蛇咬伤处理指南，详细说明了蛇咬伤的临床表现、诊断和处理，并提供免费的抗蛇毒血清。&lt;/p>;&lt;p>;但医生表示这还不够，因为该国缺乏训练有素的医疗专业人员处理蛇咬伤和治疗费用可能会很昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;蛇咬伤治疗费用平均约为 10,000 卢比（75 美元），如果患者需要重症监护和生命支持，费用可能高达 400,000 卢比，这对许多人来说是天文数字据阿查里亚说，他们住在尼泊尔的村庄里。&lt;/p>;&lt;p>;现在在加德满都国家创伤中心工作的阿查里亚说，该国的医学院很少教授有关蛇咬伤的知识，导致医生无法处理此类病例。夏尔马建议将有关当地发现的蛇和治疗技术的章节纳入课程中。&lt;/p>;&lt;p>;“许多不应该死于蛇咬伤的人正在尼泊尔死去，”阿查里亚说。 “这是一种被忽视的疾病，因为它影响穷人。城市里的人，除了少数例外，不会受到蛇咬伤的影响。这就是为什么人们对此没什么兴趣。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03 /d8f2377e-0328-4f55-a503-aba93d0e7053_9c3b352d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔男孩在加德满都 Nagpokhari 崇拜蛇神“Nag”后寻求祝福寺庙。在尼泊尔偏远村庄的室内和室外，蛇咬伤对妇女和儿童的影响尤为严重。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Kamal Devkota 是一名保护生物学家，多年来一直在研究蛇，在尼泊尔毒理学协会工作，从事研究和教育工作关于蛇咬伤和蛇保护。&lt;/p>;&lt;p>;尽管蛇在尼泊尔的主要宗教印度教中受到崇拜，但他说人们大多出于恐惧和缺乏有关有毒物种的信息而杀死蛇。&lt;/p>;&lt;p >;德夫科塔说，由于基础设施发展和夏季野火造成的栖息地丧失，许多蛇类物种被迫进入人类住区，主要是为了寻找食物。人蛇冲突不仅导致蛇咬伤事件增加，还导致蛇被杀害，这对生态系统产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;“据说蛇是农民的朋友，”Devkota 告诉 This亚洲周。 “它们有助于农场的害虫防治，这将有助于提高生产力并最大限度地减少农药的使用。如果它们的数量减少，那么也会影响其他依赖蛇的猛禽。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/03/abe9b877-aadc-49d9-8fc0-f8cfb304baea_ba72bb01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名信徒拿着一条蛇来展示他的奉献和尊重，并在加德满都的蛇节期间寻求祝福。印度教是尼泊尔的主要宗教，人们崇拜蛇。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医生和自然保护主义者表示，爬行动物在医学上也很重要，特别是在尼泊尔，用于研究鲜为人知和新发现的毒蛇的救生抗蛇毒血清。目前，尼泊尔从印度进口抗蛇毒血清，这些抗蛇毒血清主要是为那里的“四大蛇”生产的——印度眼镜蛇、金环蛇、罗素蝰蛇和锯鳞蝰蛇。&lt;/p>;&lt;p>;抗蛇毒血清进口有限意味着经常有治疗中心供应短缺，医生表示，它们对某些物种的有效性较低，并且更有可能在患者中引起不良反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要针对当地蛇的区域性抗蛇毒血清，”同时也是该项目合作伙伴的 Sharma 说道。 ——《柳叶刀》研究的作者。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，尼泊尔还没有计划投资生产自己的抗蛇毒血清，私营公司的努力也尚未实现。&lt;/p>;&lt;p>;“多少尼泊尔生产的抗蛇毒血清会投入使用吗？尼泊尔流行病学和疾病控制司人畜共患病和传染病控制科科长赫曼特·钱德拉·奥贾（Hemant Chandra Ojha）问道。 “需求非常低，所以不可持续。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，拯救蛇咬伤生命的主要方法之一是通过社区层面的公众宣传活动。另一个是扩大在偏远地区提供抗蛇毒血清的蛇咬伤治疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;流行病学和疾病控制部门与加德满都中城扶轮社一起发起了运动，使用当地语言传播预防措施的信息在南部地区。其中包括向家庭传达的信息，包括保持周围环境清洁、睡在蚊帐下以及注意夜间行走（此时蛇咬伤的可能性更大）。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Acharya 认为，强调预防措施的宣传活动并不重要。不足以挽救生命。&lt;/p>;&lt;p>;“人们需要了解蛇咬伤治疗中心在哪里的信息，并且应该能够方便地获得及时护理，”他说。 “如果我们开展有针对性的活动并重点关注受蛇咬伤影响的地区，死亡率可以减半。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/03/cf7749de-c045-46e3-ba25-19e418230c7b_d32faed2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青竹蛇。专家表示，挽救蛇咬伤生命的主要方法之一是在社区开展公众宣传活动。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，还有一些举措来培训更多的医疗保健提供者，包括护理人员，医生称他们在拯救人们免遭蛇咬伤方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;奥贾表示，政府正在国家医学科学院培养医学生，这些学生毕业后将被分配到各个政府医院，并扩大高危地区的服务，并每年通过培训增加新的人力资源。 &lt;/p>;&lt;p>;在社区层面，像卡纳尔这样的蛇咬伤幸存者也在帮助提高人们的认识。她说，去年的事件发生后，她的邻居变得更加认真了。&lt;/p>;&lt;p>;“我主要分享我的经历，”她说。 “我告诉他们你需要尽快去医院。他们看到了它如何帮助我生存，所以我周围的人现在更加意识到了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s not 1938’: annual antisemitism report finds worst outbreak since World War II]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3261484/its-not-1938-annual-antisemitism-report-finds-worst-outbreak-world-war-ii?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/8e152967-a2ce-49b6-90e6-3d4822e99028_5c2c618c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;走在耶路撒冷的极端正统犹太人。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日发布的年度报告称，哈马斯对以色列发动令人震惊的袭击后的七个月里，世界爆发了二战以来最严重的反犹太主义。&lt; /p>;&lt;p>;根据特拉维夫大学当代欧洲犹太人研究中心和反犹太组织的报告，如果这种趋势继续下去，许多国家的犹太人将无法再安全和自由地生活自己的身份。 -美国诽谤联盟 (ADL)。&lt;/p>;&lt;p>;例如，去年，美国的犹太教堂和犹太机构平均每天收到大约三起炸弹威胁。&lt;/p>;&lt;p >;“这一年不是 1938 年，甚至不是 1933 年，”乌里亚·沙维特教授说道。 “然而，如果目前的趋势继续下去，犹太人在西方生活的能力将会落下帷幕——佩戴大卫之星、去犹太教堂和社区中心、送孩子去犹太学校、经常在校园里参加犹太俱乐部，或者发表演讲希伯来语。”报告指出，在哈马斯和其他巴勒斯坦极端主义团体进行屠杀之前的数月和数年里，反犹太主义一直在稳步上升，但“10 月 7 日帮助蔓延了一场已经熄灭的大火”。控制”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/478e6af2-8149-477b -95dd-7d550ed6de03_e812b21a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，在以色列国家大屠杀纪念日之前，一名游客在世界大屠杀纪念中心参观展览。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以居住着约600万犹太人的美国为例，2023年1月至9月期间总共发生了约3,500起反犹太主义事件，但实际发生了近4,000起&lt;/p>;&lt;p>;德国等其他国家的情况也类似，去年 1 月至 9 月发生了 1,365 起反犹太主义事件，10 月至 12 月发生了 2,249 起。&lt;/p>; &lt;p>;其他拥有大量犹太少数民族的国家 - 包括法国、英国、澳大利亚、意大利、巴西和墨西哥 - 也出现了增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;题为“对未来的担忧”的报告《西方的犹太人生活》警告不要将这一趋势解释为对加沙地带人道主义灾难的反应。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为一些与冲突有关的最卑鄙的反犹太言论是在报告称，10 月 7 日后的头几天。&lt;/p>;&lt;p>;作者写道，反犹太主义在极右翼和极左翼中都有抬头，并通常通过社交媒体传播到社会中心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strong Hong Kong dollar weighing on tourist spending, finance chief Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261485/strong-hong-kong-dollar-weighing-tourist-spending-finance-chief-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/81d7dc89-c380-4c82-89f0-15822ad03e0e_4488ded7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务主管已警告零售商和餐饮服务商注意双重打击港元坚挺以及客户习惯的改变。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长表示，港元强势正在影响游客的消费，并敦促企业随着客户口味的变化开发新产品和创新。&lt;/p >;&lt;p>;财政部长陈茂波周日也对美国利率可能在较长时间内保持较高水平的可能性发出警报，他表示这可能会损害该市的出口、入境投资和资本市场。&lt;/他表示，尽管最近出现了积极迹象，但连锁反应可能会阻碍该市的经​​济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“但外部环境仍然复杂，存在很多不确定性。”他的每周博客。 “美联储上周维持利率稳定。再加上通胀顽强，市场对降息的预期较今年初有所减弱。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这种情况可能“对全球经济复苏、香港出口以及全球经济带来不利影响”。本地投资和资本市场的情绪”。&lt;/p>;&lt;p>;美联储上周宣布，由于核心通胀率仍高于 2% 的目标，因此将基准贷款利率稳定在 5.25% 至 5.5% 的范围内&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，香港的旅游业是第一季度经济的主要推动力之一，但他警告说，与美元挂钩的港元走强的弊端。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;劳动节“黄金周”假期前三天入境人数接近65万人次，比去年增加25%。&lt;/p>;&lt;p>;假期出行内地从5月1日至5日。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“本地人和游客的消费模式正在改变”，加上港元走强，可能会特别冲击零售和餐饮业。&lt;/p>; &lt;p>;陈敦促公司开发新产品并拥抱技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/05/cdcf4899-59ee-4226-a139-9697af335b49_b14745af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长陈茂波出席年会位于格鲁吉亚第比利斯的亚洲开发银行理事会。图片来源：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新产品不仅能满足消费者不断变化的需求，还能创造需求，从而促进销售，”他说。 “至于新的管理方式，企业可以通过采用更多的数字化解决方案来降低成本、提高效率。”&lt;/p>;&lt;p>;陈先生出席在格鲁吉亚第比利斯举行的亚洲开发银行理事会年会主题为“从数十亿到万亿——推动私营部门发展应对气候变化”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，不少与会者对香港数码经济以及创新科技领域的发展感兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;陈在全体会议上表示，气候和转型投资以及帮助发达和发展中经济体进行气候融资方面存在数万亿美元的巨大资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促成员共同努力，调动私营部门资源并引导资金，通过创新的金融产品和服务来支持绿色和气候转型项目。&lt;/p>;&lt;p>;陈在每周的博客文章中还指出，香港的国内生产总值有所增长连续五个季度增长，今年首三个月同比增长2.7%。&lt;/p>;&lt;p>;香港基准恒生指数近期也上涨近14%，而房地产市场已成为当局在二月份取消降温措施后更加活跃。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why does China still have child brides despite 1950 ban? Decoding origins, how candidates are picked and raised]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3260116/why-does-china-still-have-child-brides-despite-1950-ban-decoding-origins-how-candidates-are-picked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/c1036957-d0b3-425c-95dc-deb8f5a6aaee_6212d424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该帖子解释了为什么童养媳现象在中国持续存在这种做法于 1950 年 5 月 1 日被正式禁止。 图片：南华早报composite/Wikipedia/ixigua.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一直存在一种名为“童养习”的古老传统，家庭可以通过这种传统收养女孩从婴儿期或童年起，就把她培养成他们儿子未来的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;但是他们如何找到一个“候选人”并抚养她呢？为什么这种习俗在 1950 年 5 月 1 日被正式禁止后仍然存在。《华盛顿邮报》解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;背后隐藏着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;曾经盛行的通阳戏传统在中国，这种做法起源于多子女家庭面临的经济困难。&lt;/p>;&lt;p>;通常无力抚养女儿，家庭将这种做法视为女儿和家庭的出路。&lt;/p>; &lt;p>;这也有利于新郎的家庭，减少未来的婚姻开支，因为不需要彩礼，而且婚礼仪式也更简单。&lt;/p>;&lt;p>;这使得出身普通的儿子可以在结婚时减轻经济负担。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/b55ad816-776d-4129-948c-6fa83ea770bf_6cb917c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国的农村，注定要成为妻子的小女孩往往要辛苦劳作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，收养年轻女孩不仅可以为儿子找到未来的妻子，还可以多出一双手，满足收养家庭的劳动力需求。 &lt;/p>;&lt;h3>;选择和饲养&lt;/h3>;&lt;p>;大多数童养溪要么是从贫困家庭收养的，要么是被遗弃在路边的，或者是从饥荒期间卖掉孩子的绝望父母那里廉价购买的。&lt;/p>;&lt;p >;偶尔，背景相似的家庭会交换女儿来抚养童阳喜。&lt;/p>;&lt;p>;有时，家庭会买比儿子稍大的女儿，相信她们可以照顾未来的丈夫。&lt;/p>;&lt;p >;这些童养媳的命运各不相同，很大程度上取决于购买家庭的经济稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;通常，她们地位低下，背负着家务重担来学习如何成为家庭主妇，并且经常受到虐待&lt;/p>;&lt;p>;在极少数情况下，被卖到富裕家庭的人会接受适当的教育，并被教导婚姻所必需的美德。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;结婚通常在14岁或15岁。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果她的未婚夫在婚礼前去世或拒绝嫁给她，她可能会被迫嫁给其他人，甚至被送走回到原来的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;更有同情心的家庭可能会收养她们作为女儿。然而，在较艰苦的家庭中，她们可能会被卖为奴隶或被迫卖淫。&lt;/p>;&lt;h3>;禁令后的盛行&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国第一部婚姻法的颁布，童养媳的习俗被正式禁止1950年5月1日颁布的法律，废除了包办婚姻、强迫婚姻、重婚、纳妾，同时确立了一夫一妻制为标准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/86a06992-6acf-40d3-a1b0-c4b6dbf32642_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在很小的时候被收养后，女孩通常在 14 或 15 岁时结婚。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有禁令，但这一传统在一些农村地区仍然存在。&lt; /p>;&lt;p>;2006年2月，福建省东南部东海镇平阳村发生惨案，当地教师朱士文残忍杀害了童阳喜的妻子朱秀梅。&lt;/p>; &lt;p>;事件揭露，这个只有4300多人的小山村里，却有近千名童养溪。&lt;/p>;&lt;p>;朱秀梅出生仅四天后，就被带到夫家。&lt; /p>;&lt;p>;她的丈夫渴望自由选择自己的伴侣，他在谈到这段婚姻时说：“我很遗憾嫁给了她。我们都成为了童养溪‘怪物’的祭品。”&lt;/p>;&lt;p>;当地居民表示，村里地处偏僻，经济条件差，在这种情况下，几乎家家户户都收养了一个女孩，以解决“养家糊口”的问题。年轻人找不到妻子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government told by its IT office to carry out urgent cybersecurity review after leaks from two departments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261482/hong-kong-government-told-its-it-office-carry-out-urgent-cybersecurity-review-after-leaks-two?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/795731F3-EE16-4A4D-93C3-9A124D974CF7_16D01541.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;“报告两次主要数据泄露的报告。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去几天中有两个部门的重大数据泄露的报道涉及近13万人的个人详细信息，香港政府被告知要进行网络安全检查。 &lt;/p>; &lt;p>;政府首席信息官的办公室 - 政府的顶级信息技术部门 - 在周日的Facebook帖子中说，它已要求所有机构和部门审查其计算机安全，并在一周内进行报告。 &lt;/p>; &lt;p>;“ [我们]高度关注政府部门的网络安全事件，尤其是涉及个人数据的泄漏，”该办公室写道。&lt;/p>; &lt;p>;“除了提供技术支持外，该办公室还再次向局和部门的负责人发送了明确的指示，要求他们对现有的网络安全措施进行全面审查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/2bee4972-c453-4b3c-92f1-92f1-367352d3a37a_1943ddddddddd7.jpg ddd7.jpg“ ;“>;公司注册表，其中一个主要数据泄露引发了政府IT专家的呼吁，要求对整个政府进行网络安全审查。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们还提醒部门下的所有用户和系统，他们必须严格遵守政府的规则，政策，政策和数据安全指南，以处理敏感和个人个人信息。&lt;/p>; &lt;p>;“绝不会将数据存储在上市的云平台上。 &lt;/p>; &lt;p>;揭示的信息包括名称，地址，电话号码和电子邮件地址以及身份和护照号码。&lt;/p>; &lt;h3>;香港政府需要集中的网络安全，专家，专家Say &lt;/h3>; &lt;p>;一天前电气和机械服务部报告说，有关2022年需要进行冠状病毒测试的17,000名公共住房租户的信息，包括其姓名，电话号码，ID号码和地址。 /p>; &lt;p>; IT专家已呼吁政府制定政策，以集中对所有部门和相关组织的网络安全保护，以削减更多安全违反的风险。&lt;/p>; &lt;p>;个人数据隐私专员上周四宣布，消费者委员会于去年9月在网络安全攻击中被盗时违反了隐私规则。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil floods kill 57, dozens missing, 70,000 forced from homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3261480/brazil-floods-kill-57-dozens-missing-70000-forced-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/565abd77-3cc7-4c5f-8ce4-75c31036cf74_ef30ccdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西南里奥格兰德州被洪水淹没的塔夸里河大桥。当局已宣布进入紧急状态，造成数十人死亡、数十人失踪。图片：圣保罗民防/法新社分发的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西民防机构表示，肆虐的洪水和泥石流已导致巴西南部至少 57 人死亡，迫使近 7 万人逃离家园。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;民防部门表示，这场灾难性洪水至少造成 74 人受伤，另有 67 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数不包括在洪水爆炸中丧生的两人。法新社记者目睹了阿雷格里港的加油站，救援人员正在尝试加油。&lt;/p>;&lt;p>;南里奥格兰德州水位快速上升，给水坝带来压力，尤其对经济造成威胁重要的阿雷格里港，一座拥有 140 万人口的城市。&lt;/p>;&lt;p>;流经该市的瓜伊巴河 (Guaiba River) 的历史最高水位为 5.04 米（16.5 英尺），远高于之前的 4.76 米。这是自 1941 年毁灭性洪水以来的最高纪录。&lt;/p>;&lt;p>;当局争先恐后地疏散被淹没的社区，救援人员使用四轮驱动车辆，甚至摩托艇，在齐腰深的水中寻找被困者。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/92b4b6db-e3f9-43fd-aa2d-408b20483e41_0c42f09f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西阿雷格里港被洪水淹没的地区的景色。该市人口超过140万。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了69,200名居民被迫离开家园外，民防部门还表示，在洪水期间还有超过一百万人无法获得饮用水，并将损失描述为无法估量。&lt;/p>;&lt;p>;南里奥格兰德州州长爱德华多·莱特表示，该州通常是巴西最繁荣的州之一，需要一项大量投资的“马歇尔计划”来在灾难后进行重建。&lt;/p>;&lt;p>;尽管往返市中心的巴士服务被取消，但在许多地方，人们试图登上巴士时仍排起长队。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷格里港国际机场周五暂停了所有航班，具体时间未定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦发布了一段视频，视频中一架直升机将一名士兵安置在一所房子的顶上，他用一块砖在屋顶上砸了一个洞，救出了一名裹着毯子的婴儿。&lt;/p>;&lt; h3>;G7 敦促中国和其他国家帮助气候融资：“加入我们”&lt;/h3>;&lt;p>;23 岁的推销员 Joao Guilherme 在州首府找到了安全的出路，但没有带手机。 &lt;/p>;&lt;p>;“我无法与任何人交流，我感到非常震惊，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;水位上涨的速度让 32 岁的职业扑克玩家 Greta Bittencourt 感到不安。&lt; /p>;&lt;p>;“这很可怕，因为我们看到水位以一种荒谬的方式上升，它上升的速度非常高，”比当古说。&lt;/p>;&lt;p>;水开始漫过当地另一条河流的堤坝格拉瓦泰市长 Sebastiao Malo 在社交媒体平台 X 上发出严厉警告，称“社区必须离开！”&lt;/p>;&lt;p>;在该市六座处理厂中的四座必须关闭后，他敦促人们实行定量供水。关闭。&lt;/p>;&lt;p>;莱特州长在 Instagram 上直播时表示，情况“绝对是史无前例的”，是该州历史上最糟糕的情况，该州是大豆、大米、小麦和玉米的农工业生产地。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/abb6c3db-68c8-412e-a75b -5e0a3a16631d_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们从巴西阿雷格里港市被洪水淹没的地区撤离。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;住宅区一望无际，道路被毁，桥梁被强大的水流冲走。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员面临着巨大的压力。这是一项艰巨的任务，整个城镇都无法进入。&lt;/p>;&lt;p>;据当地官员称，自周一以来，南里奥格兰德州至少有 300 个城市遭受风暴破坏。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分之一的流离失所者已被送往体育中心、学校和其他设施内设立的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;降雨还影响了南部的圣卡塔琳娜州，周五，一名男子的汽车被汹涌的洪水冲走，导致一名男子死亡。伊皮拉市政府。&lt;/p>;&lt;p>;周四访问该地区的总统将这场灾难归咎于气候变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毁灭性的风暴是由于气候学家弗朗西斯科·埃利塞乌·阿基诺周五告诉法新社，这是全球变暖和厄尔尼诺天气现象的“灾难性鸡尾酒”。&lt;/p>;&lt;p>;这个南美洲最大的国家最近经历了一系列极端天气事件，包括9 月份的飓风造成至少 31 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;阿基诺表示，该地区的地理位置意味着该地区经常受到热带和极地气团碰撞的影响，但这些事件“由于气候变化而加剧”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Rahul Gandhi taunted by Modi for not contesting seat lost in 2019 – ‘he’s scared’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261459/indias-rahul-gandhi-taunted-modi-not-contesting-seat-lost-2019-hes-scared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/a6648c90-11b5-4723-a733-8e5e9aa3138b_e48020e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国大党高级领导人拉胡尔·甘地在印度阿梅西向他的支持者致意，5 月 3 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国大党前主席拉胡尔·甘地首次在印度北方邦的一个关键选区参加竞选，这一决定令人惊讶，引发了人们的猜测：这是他的绝妙之举，或者是对该党在该国正在进行的选举中的前景信心不足的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在国会支持者的欢呼下，这位事实上的反对党领袖于周五提交了提名文件，寻求第二次竞选他选择了 Rae Bareli 的议会席位，而不是附近的 Amethi 选区，他在 2019 年的选举中输给了执政的印度人民党 (BJP) 的 Smriti Irani。&lt;/p>;&lt;p>;在之前的选举中，国大党赢得了 52 个席位，相比之下印度人民党在拥有 543 名议员的下议院拥有 303 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Rae Bareli 之外，拉胡尔·甘地也在寻求保留其在南部喀拉拉邦瓦亚纳德选区的席位。&lt;/p>;&lt;p >;如果政客在两个选区都获胜，他将不得不辞去根据印度法律将再次举行选举的席位之一的职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/e16344a8-54c2-4946-b305-434993992929_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;5 月 3 日，拉胡尔·甘地在印度北方邦的雷伊·巴雷利提交提名文件。照片：INC/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉胡尔·甘地宣布提名前几小时，印度电视频道纷纷猜测他将提交文件参加阿梅西竞选，而他的妹妹普里扬卡·甘地·瓦德拉将参加雷巴雷利竞选。&lt;/p>;&lt;p>;阿梅西和雷巴雷利历来是国大党在北方邦的据点。 。北部邦的投票正在进行七个阶段，该邦对任何政党来说都是一个至关重要的战场，因为该邦拥有 80 个席位，是印度各邦中席位最多的。&lt;/p>;&lt;p>;国会选择了甘地家族的基肖里·拉尔·夏尔马 (Kishori Lal Sharma) 为候选人。忠诚者——作为 Amethi 的候选人。朴雅卡·甘地尚未表明她是否会参加选举。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪攻击拉胡尔·甘地的决定，称他“害怕再次在阿梅西与斯姆里蒂·伊朗尼作战。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;担任过两任部长职务的伊拉尼也批评甘地家族，称该家族已经放弃了他们政党在阿梅西的据点。&lt;/p>;&lt;p>;“我想告诉他[拉胡尔·甘地]，不要莫迪说：“不要害怕，不要逃跑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿梅西的几位居民对甘地家族没有成员在选举中竞选该选区表示失望.&lt;/p>;&lt;p>;“如果普里扬卡·甘地 (Priyanka Gandhi) 与阿米西 (Amethi) 较量，那么对于 Smriti Irani 来说，这将是一场艰苦的战斗，”电视维修店老板维贾伊·库马尔 (Vijay Kumar) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论事态发展如何我们选区的工作主要是由甘地家族的不同成员完成的。过去五年，在印度人民党的领导下，我们几乎没有看到任何改善。”&lt;/p>;&lt;p>;据接受 This 采访的居民称，甘地家族在阿梅蒂监督的开发项目包括一家大型医院和一家石油技术研究所亚洲周。尽管如此，一些居民仍称赞莫迪和印度人民党在印度各地修建了现代化的高速公路并提供了可靠的电力。&lt;/p>;&lt;p>;库马尔表示，夏尔马无法为国会赢得阿米西。 “让夏尔马出现在像斯姆里蒂·伊朗尼这样强大的候选人面前，就像把一个人放在一只狂暴的老虎面前一样。”&lt;/p>;&lt;p>;服装销售商迪潘舒 (Deepanshu) 的名字只有一个，他说，已经有相当多的人出现在这样的情况下。在阿米西的这次选举中，选民们支持国大党，但选民想知道为什么拉胡尔·甘地决定不夺回他之前失去的席位。 “这让你怀疑他是否有信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /05/f2cebc49-0441-4179-9bef-ecea1a2649d7_73f423bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉胡尔·甘地和他的妹妹普里扬卡在阿梅西。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;送货司机维卡斯·亚达夫 (Vikas Yadav) 表示，鉴于国会在阿梅西的悠久历史，他将投票给国会。 “由于我们与甘地家族的密切联系，我们一直支持阿梅西国会。无论他们提名谁为阿米西，我们都会支持。”&lt;/p>;&lt;p>;甘地家族与阿米西和雷·巴雷利的联系长达数十年。&lt;/p>;&lt;p>;桑杰·甘地，已故前总理英迪拉·甘地的儿子，在阿梅西仅担任了几个月的议员，直到 1980 年死于一场小型飞机失事。他的哥哥拉吉夫·甘地后来在该选区担任议员近 10 年，直到 1991 年被暗杀。&lt;/p>;&lt; p>;拉吉夫的遗孀索尼娅·甘地在阿梅西任职近五年，直到 2004 年。她的儿子拉胡尔·甘地继任，拉胡尔·甘地担任该选区议员 15 年，直到 2019 年选举失败。&lt;/p>;&lt;p>;之后索尼娅·甘地 (Sonia Gandhi) 为阿米蒂 (Amethi) 服务，成为雷·巴雷利 (Rae Bareli) 议员，任期近 20 年，直到上个月。该家族与 Rae Bareli 的联系可以追溯到印度独立初期，当时英迪拉·甘地的丈夫费罗兹·甘地 (Feroze Gandhi) 在 1952 年至 1960 年间担任该选区的议员。&lt;/p>;&lt;p>;国会可能决定将拉胡尔·甘地派往 Rae Bareli。政治分析家桑迪普·沙斯特里 (Sandeep Shastri) 表示，巴雷利的母亲与该选区有着长期的联系。他还可以从 Sharma 作为 Rae Bareli 竞选经理的丰富经验中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，在上次选举失败后，[Rahul] 对回到 Amethi 有点犹豫。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/07d9d256-2d3c-448f-ba68-7d9ed87a8494_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党支持者在北方邦勒克瑙举行的竞选集会上。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾担任多家新闻刊物编辑的资深记者R Jagannathan在《印度时报》的一篇文章中表示，拉胡尔·甘地的举动在 Rae Bareli 竞选将使他摆脱与 Amethi 强大的现任议员竞选的压力，并使他能够专注于在印度各地的竞选活动，以提高国会的整体表现。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Nilanjan Mukhopadhyay，一位独立政治人士评论员表示，国会要求拉胡尔·甘地参加 Rae Bareli 而不是 Amethi 竞选是一个错误。&lt;/p>;&lt;p>;Mukhopadhyay 表示，鉴于拉胡尔·甘地 2019 年在 Amethi 竞选失败，赌注已大大增加。 “这将把他固定在 [Rae Bareli] 选区，因为他无法承受再次在北方邦失败的代价。他们已被印度人民党逼入绝境。”&lt;/p>;&lt;p>;穆霍帕迪耶说，通过在 Rae Bareli 竞选并试图保住瓦亚纳德席位，拉胡尔·甘地将没有更多时间在全国范围内竞选。&lt;/p>;&lt;p >;“对人们来说，他是一个胆小鬼，并且害怕BJP。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stop megaphone diplomacy, China urges New Zealand after Winston Peters raises Pacific security worries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261472/stop-megaphone-diplomacy-china-urges-new-zealand-after-winston-peters-raises-pacific-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/f9025a43-f627-4cee-bceb-c2cb1d77087c_d927ed4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（右）与中国人王毅外长3月在惠灵顿会见。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国敦促新西兰结束“扩音器外交”，转而通过“建设性对话”来处理与北京的争端。&lt;/p>;&lt;p>;“关于分歧”中国驻惠灵顿大使馆周六在一份声明中表示，中方愿继续与新方通过建设性对话妥善处理两国之间的问题，而不是搞“扩音器外交”。&lt;/p>;&lt; p>;中新两国看法不同，但“两国没有历史恩怨，也没有现实利益冲突，双方共识和共同利益远大于分歧”。&lt;/p>;&lt;p >;“两国利益本质互补、良好合作意愿仍然是双边关系的主流”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;使馆的呼吁是在新协议发布后发出的。新西兰外交部长温斯顿·彼得斯周五表示，他对中国在太平洋地区的安全存在“严重关切”。彼得斯在新西兰中国委员会的演讲中提出了一系列问题，包括人权、南海紧张局势和网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望看到事态发展破坏长期支撑我们地区安全的机构和安排。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自去年底上任以来，由国家党克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 领导的新西兰保守派联合政府一直在寻求深化由于对北京在太平洋地区日益增长的野心感到担忧，惠灵顿正在考虑加入澳大利亚、美国和英国之间的奥库斯安全协议第二支柱，并已表示还在努力与北约建立新的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国被指责在南海问题上日益独断的行为以及侵犯人权的行为，特别是在西藏以及对待新疆维吾尔族社区的行为。其他国家也指责中国对他们发动网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京通过更多的援助、发展和安全合作加强了在太平洋地区（澳大利亚和新西兰的后院）的联系。 2022年，中国与所罗门群岛签署了一项秘密安全协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大使馆在声明中表示，“在南太平洋没有隐藏的议程或军事意图”。 &lt;/p>;&lt;p>;南海本来平静，直到“一些别有用心的人开始制造事端”，台湾、西藏、新疆和香港仍然是中国的内政。&lt;/p>;&lt;p>;它还说中国是网络攻击的主要受害者。&lt;/p>;&lt;p>;其中许多问题是在三月份中国外交部长王毅访问新西兰时提出的。&lt;/p>;&lt;p>;据惠灵顿称，双方讨论了贸易、商业问题以及太平洋安全以及新疆、香港和西藏的人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，王将两国关系描述为“稳定的力量”。&lt;/p>;&lt; p>;中国是新西兰最大的贸易伙伴，2022年双边货物贸易额将达到252亿美元。根据新西兰统计局的数据，截至2023年9月，向中国出口的货物总值为193亿美元。&lt;/ P>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong baby ‘Little Suet-yee’ has ‘irreversible’ brain damage after alleged abuse by babysitter, mother says amid ‘living hell’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261475/hong-kong-baby-little-suet-yee-has-irreversible-brain-damage-after-alleged-abuse-babysitter-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/181b6128-d744-4a57-b9cf-a45e72d82aab_f36c234e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“小雪儿”在医院。由于受伤导致眼睛严重流血，她的视力也受到损害。照片：Facebook/香港关注力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港婴儿据称遭到保姆虐待，她的母亲表示，她的大脑遭受了“不可逆转”的损伤，损害了她的学习能力、认知和感官，描述这个家庭的“人间地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;女婴的母亲被家人亲切地称为“小雪儿”，她告诉《华盛顿邮报》，最近的核磁共振成像 (MRI) 扫描显示， &lt;/p>;&lt;p>;“大脑受损的部分负责不同的功能和能力，它们都受到影响，”这位只透露自己姓唐的母亲说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“其中包括自我照顾、学习、认知和感官的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她女儿的大脑很大一部分萎缩了，细胞也死亡了。&lt;/p>;&lt;p >;“最重要的是，这种损害是不可逆转的，”她说，并引用了 4 月中旬进行核磁共振检查后医生告诉家人的话。&lt;/p>;&lt;p>;涉嫌虐待儿童的案件在警方调查后于 1 月份浮出水面。屯门医院工作人员通报婴儿脑部可疑受伤情况。&lt;/p>;&lt;p>;雪儿当时九个月大，一直由政府资助的“社区保姆”聘用的保姆照顾。 ” 儿童保育计划。她是通过负责运营该项目的非政府组织仁爱堂受聘的。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿的父亲接到仁爱堂工作人员的电话，告诉他婴儿洗澡后出现痉挛。&lt; /p>;&lt;p>;这名33岁的保姆因涉嫌虐待儿童而被捕，但后来被保释。&lt;/p>;&lt;p>;警方在邮报询问后没有提供最新的调查情况周五，只说明该女子必须下月初向他们报到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/05/53ba1d8d-3a26-4731-8f4a-da300ccddb45_2ce2482a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六个月大的雪儿。她的父母大部分时间都留在她接受治疗的医院。照片：Facebook/facebook/香港&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;婴儿在大脑上患有血块，接受手术，以暂时去除部分头骨，因为带来了过多的压力唐说，随着她的头部长大，这块骨头不再能完全贴合头骨的间隙。&lt;/p>;&lt;p>;医生正在考虑解决方案，将骨头拉伸到尽可能多的程度。尽可能地把它放回小雪儿的头骨里。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像粘土面团一样——骨头可以一点一点地拉长，但这也可以让它变薄……我们没有办法了。”唐说：“雪儿已经长大了，头也变大了，所以必须做出选择。”但是，即使这块碎片成功放回头骨中，仍然存在不确定性，唐说完全愈合的前景尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;身体可能会将移植的骨头视为异物，如果被拒绝，这块骨头就会“融化”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;如果头骨没有愈合，雪儿就需要再接受一次大手术，用人造材料填补头骨的缝隙，但她的母亲说这不是首选方案，因为这种物质不会像真正的骨头一样生长。&lt;/p >;&lt;p>;婴儿的眼睛因受伤而严重流血，视力也受到损害。但更彻底的评估只能在她至少三岁时才能进行，手术被认为是一种高风险的治疗选择，也可能导致完全失明。&lt;/p>;&lt;p>;“现在她的大脑受损了，她眼睛也受损了……她怎么活？ “她已经失去了学习能力，所以她去什么学校，或者她未来的其他安排，已经不在我们的考虑范围内了。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“我只能规划她在哪里接受康复治疗，这样她就可以接受康复治疗。” “她能动一点，有站起来的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;唐和丈夫几乎一直呆在医院陪伴孩子，同时还要照顾四个孩子——岁的大女儿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一家人面临的身心压力如此之大，以至于我们已经支离破碎，”她说。 “这和人间地狱没什么区别。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天都在等待奇迹。我什至一直以各种形式的宗教进行祈祷。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，慈善机构仁爱堂表示，他们对这起事件“深感遗憾”和“悲痛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/262c4c6a-0c3e-471c-a45e-1febd6928ced_81b4c9f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门医院职员发现婴儿有可疑伤痕后向警方报案。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于事件仍在警方调查中，现阶段不宜发表任何评论或猜测，”该慈善机构表示。&lt;/ p>;&lt;p>;并表示会继续与婴儿父母沟通，尽力提供必要的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但非牟利团体香港关怀力量正在帮助小雪儿的成长。家人表示，该慈善机构迄今尚未提供任何帮助或解释。&lt;/p>;&lt;p>;该组织主席吕志德表示，大约一个月前，仁爱堂曾与他联系，商讨安排一次会面事宜，仍然没有发生。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的团队现在正在寻找针对女孩身体问题的各种医疗解决方案，同时也为家人提供咨询。&lt;/p>;&lt;p>;神经外科医生洪伟博士-未涉案的男子表示，一般情况下，两岁以下的儿童大脑可塑性较高，康复的机会较大。&lt;/p>;&lt;p>;“有些婴儿可能会遭受脑部损伤，因为不管什么原因，但他们在康复后最终可以表现正常，尽管他们的一半脑细胞受损。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说婴儿的神经再生得更好，因为他们的大脑仍在发育。&lt;/p>;&lt;p>;他说，婴儿的神经再生得更好，因为他们的大脑仍在发育。 P>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>