<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[3 Hong Kong franchised bus firms apply to increase fares by up to 9.5%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287108/3-hong-kong-franchised-bus-firms-apply-increase-fares-95?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/0f32e5db-232b-4fe0-ab4a-793113396d70_7735e64f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城巴及九巴已申请加价9.5%及6.5%分别为 %。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三间香港专营巴士公司已申请加价6.5%至9.5%，尽管其中两家在上个财政年度报告盈利。&lt;/p>; &lt;p>;运输及运输署周一向立法会提交的文件显示，九巴和新大屿山巴士均申请加价6.5%，而城巴则寻求将大部分路线加价近9.5%。物流局证实早前的邮报报道。&lt;/p>;&lt;p>;该报称，九巴去年平均每天载客 253 万人次，税后利润为 2,020 万港元（260 万美元），而2022年亏损4,120万港元。&lt;/p>;&lt;p>;新大屿山巴士2023年每日载客量9万人次，税后盈利290万港元，而上一年税后亏损880万港元&lt;/p>;&lt;p>;城巴去年平均每日载客84万人次，继2022年录得税后赤字3,900万港元后，税后亏损超过5,700万港元。&lt;/p>;&lt;p>;城巴去年平均每日载客84万人次，税后亏损超过5,700万港元。 p>;&lt;p>;该局表示，随着疫情过后社会经济活动恢复，专营巴士行业的乘客量和收入较疫情期间有所改善。&lt;/p>;&lt;p>; 2024 年上半年，专营巴士公司的平均每日乘客量约为 370 万人次，超过 2022 年的约 310 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;但它们仅恢复到之前的约 90% 至 95%。报告称，疫情人数为380万至400万。&lt;/p>;&lt;p>;“由于工资开支上升、燃油成本波动，以及与其他交通方式持续争夺乘客，专营巴士营办商的财务状况并没有改善。”该局在文件中表示，该局表示，政府在向行政会议提出建议之前，会考虑运营成本和公众负担能力等因素。&lt;/p>;&lt;p>;张新宇立法会交通事务委员会成员表示，鉴于两家公司在上个财政年度录得盈利，加价要求就像“一头张开嘴的狮子”。&lt;/p>;&lt;p>;“趋势向好。近年来，在国际油价、客流量、收入等各个方面，都没有出现明显的负面因素。”&lt;/p>;&lt;p>;“公交公司的收入甚至出现了明显的增长，特别是在跨境运输方面。边境和机场路线。​​&lt;/p>;&lt;p>;“然而，尽管有这些积极的趋势，巴士公司仍提出票价上涨幅度远高于通货膨胀率，这很难证明是合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说近年来，政府通过降低隧道费对公交公司的支持，显着增加了其现金流。&lt;/p>;&lt;p>;“这是公交公司不可忽视的一个强大的积极因素。你不能像狮子一样张大嘴巴。”他说，并促请政府密切监察情况，确保票价上涨与通胀密切配合。&lt;/p>;&lt;p>;城巴表示，调整只是其自身的决定。自 2009 年以来排名第四，期间消费者价格指数上涨了 50% 以上，而票价仅上涨了 24.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着我们没有足够的现金来投资该业务和资产。该公司发言人表示，从2018年至2023年期间，该公司已连续六年亏损，累计亏损达5.82亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，建议的9.5%加薪意味着以目前每程平均车费8.10港元计算，平均仅加价80港仙。&lt;/p>;&lt;p>;九巴发言人表示，调整建议是非常谨慎的，旨在在财务可持续发展之间取得平衡发展和公众接受度。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change may have played role in record number of region’s super typhoons, Hong Kong meteorologist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287106/climate-change-may-have-played-role-record-number-regions-super-typhoons-hong-kong-meteorologist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/b4bb2979-1c1c-4d25-aef6-67ac4fc04f67_7e42922d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周虎路 8 号信号期间的尖沙咀海滨长廊。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位气象学家表示，气候变化可能导致今年西北太平洋的超强台风数量创历史新高，其中三场影响了香港。&lt; /p>;&lt;p>;尽管 11 月份该地区罕见地出现了四个热带气旋同时形成的情况，但在今年剩余时间内，该市不太可能再遭受台风袭击。&lt;/p>;&lt;p>;顺智-天文台前台长明周一表示，海水温度上升有利于热带气旋的形成和加强。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是11月份首次在西北太平洋同时出现四个热带气旋。” ”，他在社交媒体页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，南海中部、菲律宾东部、甚至台湾东部的海面温度仍高于 28 摄氏度 [82.4 华氏度] ，比正常高出约 1 到 2 度。”&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，预计周二早上，“万宜”号将绕过香港以南约 400 公里（248 英里），是第 16 次飞行。热带风暴和今年第五个超强台风袭击菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋西北部地区今年已产生 25 场命名热带风暴，高于 2023 年台风季节记录的 19 场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;舜说，在这 25 场中，有 8 场是登陆的超强台风，造成了严重损失，而去年有 5 场。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据，之前的纪录是 7 场，分别是在 2018 年和 2019 年记录的&lt;/p>;&lt;p>;“根据天文台的最终分析，这可能会创下纪录。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这八个人分别是 Gaemi、Shan Shan、Yagi、Krathon、 Kong-rey Yinxing、Toraji 和现在的 Man-yi。&lt;/p>;&lt;p>;八木、银星、Toraji 和 Man-yi 影响了香港，八木和 Toraji 分别在 9 月和 11 月触发了 8 号台风信号。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;天文台前助理台长梁永武表示，全球变暖只是热带气旋形成的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个事实上，去年的海面温度即使不高于今年，也同样如此，”他说。 “但去年末季我们并没有看到这么多台风。这说明海面温度并不是唯一的因素。”&lt;/p>;&lt;p>;其他因素在台风的产生中也发挥了作用，包括风环流是否以热带气旋的方式旋转，或者气象学家所说的气旋，专家解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，垂直风切变，即低空和高空风速和风向的差异，可能会影响气旋三维结构的扭曲，从而削弱其强度。 &lt;/p>;&lt;p>;梁说，随着冬季太阳位置逐渐南移，海洋接收的能量减少，表面温度不足以形成热带气旋。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，我预计今年剩余时间内不会再出现台风。不过话虽如此，过往曾有过12月曾发出3号警告信号的情况。”他指的是1974年的超强台风艾尔玛。&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台的资料，主要阵型西北太平洋热带气旋的发生区位于菲律宾以东的温暖海域。&lt;/p>;&lt;p>;正常情况下，西北太平洋副热带高压脊于11月和12月开始向南撤退。&lt;/p>;&lt;p>;正常情况下，西北太平洋副热带高压脊开始向南退缩。 >;&lt;p>;但天文台表示，今年的脊线较往年更强，且位置较往年偏北，避开了较冷的海水和较强的风力，从而削弱了风暴形成后的强度。&lt;/p>;&lt;p>;同时，四个热带气旋它补充说，最近形成的热带气旋相对较小且间隔较远，这使得它们得以发展。&lt;/p>;&lt;p>;“这些多种因素导致西北太平洋和南海同时出现四个热带气旋。” &lt;/p>;&lt;p>;天文台亦于2021年12月20日超强台风雷逼近本市时发出一号待命信号。这是有记录以来今年最新的热带气旋警告信号。之前的记录是由艾尔玛于 1974 年 12 月上旬创下的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan plans to spend US$2.2 billion on American weapons next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287096/taiwan-plans-spend-us22-billion-american-weapons-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/a320f88c-07ab-469c-adb8-387844eafb7d_a61262e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美制F-16V战斗机上台军购清单。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国大陆的威胁不断升级，台湾明年将花费 706 亿新台币（22 亿美元）从美国购买武器。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的防御商务部称，台北已与美国签订21个采购项目合同，总金额新台币7,166亿元，最终付款计划于2031年支付。&lt;/p>;&lt;p>;“其中，已支付约新台币3,731亿元”国防部周一表示，仍有3,435亿元新台币未支付，将根据付款时间表支付。&lt;/p>;&lt;p>;明年706亿元新台币预算将用于包括便携式短程防空导弹在内的武器装备最近提交给台湾立法院审查的一份提案强调了这些采购，包括 108 辆 M1A2T 艾布拉姆斯坦克、66 架 F-16V 战斗机、29 个 HIMARS 火箭系统和 100 枚鱼叉陆基导弹台北智库台湾国际战略研究会会长王功义警告称，明年的支出拨款“可能低于唐纳德·特朗普设定的预期”他一再批评台湾没有采取足够的措施来保卫自己。”当选总统敦促台湾将国防开支增加到其国内生产总值的 10%，以确保美国支持抵御来自人民的威胁。解放军。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但王也警告说，这样做将严重限制其他政府支出，带来潜在的经济挑战。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为台湾的一部分。中国并发誓要将台湾与大陆统一起来，必要时将使用武力。尽管美国与大多数国家一样，并未正式承认台湾独立，但反对任何以武力夺岛的企图，并根据《与台湾关系法》有法律义务向台湾提供武器以自卫。&lt;/p>;&lt;p >;最近有媒体报道称，台湾已就一项可能价值150亿美元的武器计划与特朗普团队接洽，据报道，其中包括多达60架第五代F-35战斗机、四架E-2D先进鹰眼预警机、10架退役的宙斯盾装备军舰和 400 枚爱国者导弹。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国防部长辜维灵顿表示，他并不知道所报道的计划，并坚称该清单不可能来自他的国防部。&lt;/p>;&lt;p>;国防部周一表示，台湾从美国购买武器是基于对敌人威胁的评估，并参考了乌克兰和加沙战争等近期全球冲突的经验。&lt;/p>;&lt;p>;“预算分配是确定的该部表示：“根据年度国防资金的可用性、单个项目的进展情况和交付时间表，”国防部表示。&lt;/p>;&lt;p>;为了回应立法者对 F-16V 等关键武器延迟交付的批评，国防部该部表示，Covid-19 大流行造成了干扰。报告指出：“疫情过后，制造业已逐渐恢复，交付时间也在加快。”&lt;/p>;&lt;p>;据华盛顿智库卡托研究所称，台湾仍在等待价值205亿美元。其中包括 F-16V 战斗机、M1A2T 艾布拉姆斯坦克、鱼叉海岸防御系统、MQ-9B 无人机、HIMARS 火箭系统和毒刺导弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s win boosts hope that TikTok will be saved from US ban as ByteDance valuation jumps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3287083/trumps-win-boosts-hope-tiktok-will-be-saved-us-ban-bytedance-valuation-jumps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/fd935a1d-d927-4cbe-97e5-2c8acf384801_27741ac6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 正在与美国的禁令作斗争。图片来源：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据行业观察家和内部人士称，唐纳德·特朗普当选连任总统后，随着该应用程序的中国所有者字节跳动的估值，TikTok 在美国的命运得到了极大改善。 &lt;/p>;&lt;p>;咨询公司 TidalWave Solutions 的高级合伙人、拥有 20 多年业务经验的美国人卡梅伦·约翰逊 (Cameron Johnson) 表示，在特朗普获胜后，这个陷入困境的短视频平台的未来“比以前更加光明”。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然新政府可能会要求 TikTok 做出某些让步，例如数据和管理本地化，但“他们可能不会彻底禁止 TikTok，因为它在选举中对他们帮助太大了”，约翰逊说。 &lt;/p>;&lt;p>;约翰逊补充道，拯救 TikTok 可能会让特朗普在与中国政府的双边谈判中获得筹码。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/a209584c-436b-4e81-9eee-7a969fd5349e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;唐纳德·特朗普总统在佛罗里达州棕榈滩会议中心举行的选举之夜活动上。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统大选前一年，TikTok 的领导层推动改变该平台的内容审核规则，以支持更保守的观点，此举据 The Information 上周报道，这可能会让特朗普及其支持者受益。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普在第一个任期内以国家安全为由禁止 TikTok，但他还是于 6 月加入了该平台，并拥有超过 1400 万粉丝。 9 月，特朗普表示投票给他将有助于“拯救 TikTok”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普过渡团队发言人卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示，特朗普将“履行他在竞选过程中做出的承诺”，但没有提供任何信息据美国广播公司新闻报道，详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;一位员工表示，许多 TikTok 员工因特朗普当选而松了一口气。该员工拒绝透露姓名，因为他们无权向媒体发言。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据《华尔街日报》周末报道，TikTok 更好的前景提振了字节跳动的估值，在针对机构投资者的新一轮股票回购中，字节跳动的估值已升至 3000 亿美元左右。&lt;/p >;&lt;p>;这较字节跳动2023年12月上一轮投资者股票回购时的2680亿美元估值有所跃升，但仍低于2021年该公司正在考虑的4000亿美元估值。离岸上市。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 和字节跳动正在挑战总统乔·拜登 4 月签署的一项法律，该法律强制该短视频应用程序在 1 月之前销售，否则将在美国应用商店被禁止。联邦上诉小组一直在审查此案，预计 12 月做出裁决，为最高法院上诉留出时间。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 一再表示不会也不能出售。在特朗普于 2020 年下令出售该平台后，中国更新了其出口管制清单，将 TikTok 广泛使用的两类技术纳入其中，以防止该应用被剥离。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must swiftly engage with Trump 2.0 but ‘hard bargain’ in store: policy adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287093/china-must-swiftly-engage-trump-20-hard-bargain-store-policy-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/2ee19a01-6fe8-4b62-b8b6-18269ec33987_fd9a2399.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与时任总统唐纳德·特朗普在2019 年日本 G20 峰会间隙。特朗普明年将开始第二个总统任期。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名的中国人表示，中国应该在唐纳德·特朗普就任第二任总统之初就主动与他接触，但必须做好“艰难讨价还价”的准备，并在必要时“反击”学术和政策顾问表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个只有一个人执政的[美国]政府，那就是唐纳德·特朗普......因此，[我们必须]与唐纳德·特朗普本人接触，因为复旦大学国际问题研究院院长吴心伯周一在香港大学做客座演讲时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“明年前六个月将是至关重要的。它将最终决定[中美]关系将走哪条路。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应该准备与特朗普进行一场非常艰难的讨价还价……特朗普想要达成协议，一份好协议……所以他会挤压尽他所能。中国必须痛苦地与他接触，”吴在该大学当代中国与世界中心说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，如果两国不能达成共识并开展贸易他说，中美关系因侵略性关税而受到损害，中国“应该有一些弹药来反击”。&lt;/p>;&lt;p>;同时担任中国外交部政策顾问委员会成员的吴概述了双边关系的几种情景。特朗普领导下的关系。他警告说，最坏的情况——军事危机或冲突——可能会发生在台湾海峡、南海或西太平洋其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普未能取得让步，这种情况就可能发生。吴说，这导致他授权高级助手 — — 包括国务卿人选马可·卢比奥 — — 测试北京的红线，例如在台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的大多数内阁提名人都是众所周知的对华鹰派。 2020年，卢比奥因其与香港抗议和新疆人权有关的行为而两次受到北京制裁。当选总统的国防部长提名人皮特·赫格斯和国家安全顾问提名人迈克·沃尔兹也因其对华强硬立场而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“在某个时刻，他可能会给那些鹰派自由的空间。”手去做自己想做的事。就像2020年一样……他只是让像[时任国务卿迈克]蓬佩奥这样的人在政治、外交和军事方面对中国做任何他想做的事。这是我真正担心的。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，在最好的情况下，中美仍然能够在经济和外交方面达成协议，以避免发生重大冲突。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他警告说，即使没有发生军事冲突，关税政策上的任何重大冲突也可能会影响两国关系的其他方面。 “这可能会蔓延到其他领域，例如外交或政治领域，因为特朗普的一些高级助手......他们不仅仅是经济鹰派。他们也是对中国的意识形态和地缘政治鹰派。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京称之为“核心利益的核心”的台湾问题上，吴表示，美军仍然希望坚守不发生军事冲突的“底线” 。但如果台湾执政的民进党推动特朗普2.0内阁建立更紧密的关系，风险可能会增加。&lt;/p>;&lt;p>;“还有另一个危险——民进党政府中的一些台湾人可能会认为台湾人吴说，卢比奥是他们的好朋友，也是一个很好的机会……在台湾海峡制造危机。他补充说，这将是另一个机会，看看“华盛顿是否能够真正遏制来自台湾的这些冒险行为”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿是一个独立国家，但反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于武装该岛进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;会议周六，国家主席习近平在秘鲁利马向美国总统乔·拜登重申，台湾是北京“不容挑战”的红线之一。&lt;/p>;&lt;p>;北京驻华盛顿大使谢锋也举行了会议。将台湾视为两国关系中潜在的爆发点。周五，谢在香港一个视频论坛上发表讲话时警告说，台湾问题是最大的潜在冲突根源，“如果处理不当，可能成为引发冲突和对抗的最大导火索”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top global bankers gather in Hong Kong for summit as regulators promise more reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3287001/chinas-top-regulators-promise-more-market-reforms-hong-kong-linchpin-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 12:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/904bf628-1d56-4ba0-9abb-0d6e9e49e6be_2e241dba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;证监会副主席李明出席香港交易所通峰会2024年11月18日，香港。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数十位全球顶尖金融家齐聚香港，参加中国内地官员出席的峰会，彰显高层花旗首席执行官简·弗雷泽 (Jane Fraser)、富兰克林邓普顿 (Franklin Templeton) 首席执行官珍妮·约翰逊 (Jenny Johnson) 和道富银行 (State Street) 首席执行官罗纳德·奥汉利 (Ronald O&#39;Hanley) 等周一晚上抵达亨德森酒店的 300 名银行家等。 &lt;/p>;&lt;p>;中国国务院副总理何立峰是负责大陆金融服务业的最高官员，他预计将在此次盛会的第一天发表主旨演讲据与会者称，他参加了周二的会议，但没有出席晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;北京负责经济事务的最高领导人将率领有史以来规模最大的内地代表团参加全球金融领袖投资峰会。香港金融管理局（金管局）于 2022 年开始举办该活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/18/afab975c-3ca8-4259-b92f-200001545b00_d237ec4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富兰克林邓普顿投资公司首席执行官 Jenny Johnson 抵达周一晚上在亨德森举行的银行家宴会。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;银行家们享用了丰盛的菜单。&lt;/p>;&lt;p>;第一道菜是芝麻油腌制的北海道扇贝和茴香沙拉，然后是双份煮鸡汤。主菜是香煎鳕鱼片或烤伊比利亚猪肉，还有各式甜品——茅台桂花酥、青苹果菊花凉粉和柑橘奶糕。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，中国最高市场监管机构和交易所高管表示，北京将很快推出新一轮改革以进一步开放市场，而香港将继续在连接国际投资者与这些市场方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国证监会主席吴庆表示，中国证监会将继续与香港当局和监管机构密切合作，推动有利于香港和内地市场的项目，创造双赢的局面。周一在香港举行的峰会上预先录制的视频中表示。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，中国将推出更多与国际标准和市场惯例接轨的措施，香港将继续发挥核心作用他表示，中国证监会在吸引国际投资者进入内地市场的过程中将发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国证监会的李明表示，中国证监会将继续支持香港延长沪港通计划，并鼓励新股上市。 ” &lt;/p>;&lt;p>;四月份，中国证监会表示将允许内地投资者以人民币交易股票，并在互联互通计划中增加更多交易所交易基金，以及允许更多内地大型企业来港上市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /18/3ca8f159-ba11-4251-8833-3621e3caa684_67653568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员参加 11 月 18 日举行的 HKEX Connect Summit 周年纪念仪式，2024 年在香港。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些方案都在实施中，证监会已批准顺丰、美的集团等内地主要企业来港上市&lt;/p>;&lt;p>;沪港通于 2014 年 11 月 17 日推出，允许香港和上海股票市场之间进行跨境交易。该计划于2016年与深圳互联互通，后来又增加了债券、交易所交易基金、理财和掉期产品。&lt;/p>;&lt;p>;“沪深港通已成为国际投资者投资的主要渠道。经香港投资内地市场。”香港政务司司长陈国杰在峰会上表示。陈先生担任代理行政总裁，而李家超正在秘鲁出席亚太经合组织会议。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生表示，自10年前推出以来，互联互通计划的平均每日成交额已增长23倍，达到1,360亿美元10 月份的交易额为 188 亿美元，而 2014 年仅为 60 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“国际投资者交易占上海和深圳 A 股交易的 8%，而内地投资占 70%他说：“内地的股票是通过香港的股票交易互联互通机制进行交易的。” 10 月份为 440 亿美元（56 亿美元），比 2014 年的 9 亿港元高出 46 倍。内地人的购买量目前占本地市场成交额的 17%，过去十年累计流入香港的资金达 3.4 万亿港元.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/7b5388ba-248e-4e96-9bb2 -33e213f2d4c6_9e8afd4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波于 2024 年 11 月 18 日在香港举行的 HKEX Connect Summit 上发表讲话。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，今年一月宣布的措施扩大了香港与内地市场之间的资本流动。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些陈肇始表示，这些措施将加强互联互通计划，并加强香港作为中国与世界超级联系人的角色。 “有国家作后盾，香港将受益于这一独特优势。”&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波表示，沪港通对于香港作为国际金融中心至关重要。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“沪港通是一项创新计划，过去10年让香港吸引国际投资者到内地投资，”他在峰会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“第一个1993年H股在香港上市，开启了国际投资者投资内地企业的第一个渠道。 2014 年香港和上海之间的沪港通为国际投资者在内地市场买入提供了一条高速公路。”&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所主席唐嘉诚表示，沪港通计划是最大的跨港通计划之一。世界各地的边境贸易计划，为香港带来的不仅是资金，还有人才和知识。&lt;/p>;&lt;p>;“过去10年，互联互通计划的成功实施已经达到了不可替代的地位，其唐说：“这种模式可以不断扩展，以涵盖不同的产品和参与者。”&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所首席执行官陈怡婷表示，中国证监会承诺允许中国公司在海外上市，这将大大推动香港 IPO 市场的发展。指出美的 9 月份 46 亿美元的 IPO 是今年全球第二大 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;Peggy Sito 和 Mia Castagnone 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What I learned about Trump’s America on the eve of Election Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286994/what-i-learned-about-trumps-america-eve-election-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/c4c502de-ce9b-4299-812b-9ac6c74c1687_ad46bf0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普的支持者在选举结束后庆祝11 月 6 日，在佛罗里达州西棕榈滩，法院对他有利。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;那是一个薄雾弥漫的秋夜，异常温暖，雨丝随风飘落。我下了出租车，匆匆走向范安德尔竞技场，这是密歇根州最大的公共场馆之一，位于该州第二大城市大急流城。&lt;/p>;&lt;p>;路口被警车和警察堵住了。附近的街道两旁摆满了“让美国再次伟大”的商品摊位。在我面前的是一群人，他们戴着色彩缤纷的 MAGA 帽子、夹克和旗帜。&lt;/p>;&lt;p>;数千人从这个战场州聚集在一起，来看看他们相信能够恢复美国伟大的人 - 唐纳德·特朗普。在大急流城举行最后一次竞选集会已成为第三次候选人的传统。他的最后两次讲话，他的集会一直持续到选举日凌晨。这一次，他也不会提前结束。&lt;/p>;&lt;p>;这次集会非常适合我当天的任务：捕捉现场选举的能量、声音和气氛。我决定接近几位参加者（主要是不同年龄和种族的男性），询问他们参加集会的原因。&lt;/p>;&lt;p>;当我正要接近一位戴着 MAGA 帽子的年轻女子时，对面的一名男子街头高喊：“特朗普叛徒！”然后消失在黑暗中。 MAGA 人群的反应是愤怒和厌恶。一名五十多岁的男子朝消失的男子方向喊道：“F*** 卡玛拉·哈里斯！”在一群十几岁的男孩的怂恿下。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约和华盛顿，我听说家庭因政治意识形态而日益疏远，友谊也因此结束。然而，这是我第一次亲眼目睹如此原始的愤怒和分裂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/18/10ec2959-67ac-4722-a9c0-b5e184c3ac8a_c49501d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普在屏幕上观看11 月 1 日，时任总统对手、美国副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在密歇根州沃伦举行的竞选集会上。照片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;约翰·霍普金斯大学和约翰·霍普金斯大学的莉莉安娜·梅森 (Lilliana Mason)路易斯安那州立大学的内森·卡尔莫 (Nathan Kalmoe) 在四年内为 2022 年出版的一本书进行了一系列调查和实验，发现 40% 的美国人愿意对对方使用“非人性化”的语言，梅森说这是一个先兆。更严重的政治暴力。&lt;/p>; &lt;p>;下来的几个街区，我30多岁的男人同意与我交谈，但要求采访我以回报。&lt;/p>; &lt;p>;他拿出了手机挤我，将他的手臂缠在我的背上，然后开始录制。 “你支持特朗普吗？”他问道。我说我不是美国公民，而是作为外国记者住在美国。一名妇女问一个后续问题：“如果您是美国公民，您会支持特朗普吗？” &lt;/p>; &lt;p>;我对他们无法理解非党派新闻的概念感到震惊。我告诉她我是印度公民，不支持任何一个候选人。录制的那个人无视我的回应，要求我大声欢呼，特朗普将赢得选举。我没有。他以尴尬的笑声结束了视频。&lt;/p>; &lt;p>;一旦他放开我，我就深吸了一口气。我回到十字路口，然后在离开之前采访了几个人。 60年代后期的一名妇女说，她会整夜呆在特朗普，她相信2020年的选举被操纵。&lt;/p>; &lt;p>;一位母女二人说他们支持特朗普，因为“他不讨厌我们，基督徒”。母亲问我是否支持特朗普或哈里斯。我说我是外国记者，没有最喜欢的候选人。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/118/bf43bc-bc-bc-bc-- 246E-4823-8DDE-CEE207782832_8E30182A.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“拉兹丹（Razdan）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在特朗普集会前几个小时，我与民主党官员和志愿者一起度过了一天，当他在多元化的大急流城附近撞到门时，就会遮蔽其中一个。几乎每扇门都对加油和杂货价格上涨以及加沙和乌克兰的战争感到不安。&lt;/p>; &lt;p>;情绪与我与党官员的对话形成鲜明对比，我告诉我这座城市，这座城市，这座城市，曾经是共和党的据点，由于强调反对跨性别权利的问题，共和党已经离开了共和党。&lt;/p>; &lt;p>;第二天，我参加了另一项共和党活动。当地领导人将民主党描述为一种威胁，指责其促进了“反基督唤醒”文化。一个年轻男子实际上告诉我，他发现“他们的女人”“丑陋”，而“我们的女人”“美丽的头发”，但看上去“如此强壮”。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在选举结果进来了，很明显，民主党与日常美国人的脱节，双方的不信任以及对有毒男性气质的令人不安的拥抱指出了一个事实：大多数美国人并没有将选举视为选举一名妇女的机会 - 更不用说一个黑人和南亚血统的女人 - 首次担任总统。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s vice-premier pushes trade resilience amid US tariff threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287062/chinas-vice-premier-pushes-trade-resilience-amid-us-tariff-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/8493E051-4598-4380-825D-51A66F918C6A_90C0C02DF1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;>; 999;>; cranes and flocters and cranes and flocters and cranes and offient and cranes and farter inthian port in yantian port in shenzhen in shenzhen。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的最高正式处理贸易和经济事务与美国的贸易和经济事务谈判在周日中国最高出口省的主要集装箱港口，这是对美国总统当选总统的潜在影响的担忧唐纳德·特朗普（Donald Trump）的贸易政策。&lt;/p>; &lt;p>;在他访问广州市的南沙港口（Nansha Port）期间贸易更方便，推动了智能过渡和区域港口的综合发展。&lt;/p>; &lt;p>;副总理强调了“促进国民经济流通并为建立新的发展模式提供强有力的支持”，据新华社官方报道。&lt;/p>; &lt;p>;在国内需求削弱和苦苦挣扎的房地产市场的情况下，出口仍然是中国今年的经济亮点之一。&lt;/p>; &lt;p>;广东省以前，中国国内生产总值（以前是其大量出口产能。 （9330亿美元）在2024年的前三季度&lt;/p>; &lt;p>;，但广东今年经历了经济增长缓慢，部分原因是房地产市场正在进行下滑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;广东的GDP在前三个季度中仅增长了3.4％，落后于全国增长率4.8％。&lt;/p>; &lt;p>;房地产投资在前九个月内降低了17.2％一年中，将整体固定资产投资拖累了一年的下降3.4％。&lt;/p>; &lt;p>;广东的消费也显示出减弱的迹象，因为零售额在前三季度仅增长了0.7％ ，相比之下，上半年为1.2％。&lt;/p>; &lt;p>;随着特朗普提议的关税的迫在眉睫的威胁，这可能会看到中国的货物额外征收60％，明年的外交贸易前景是&lt;/p>; &lt;p>;北京已经加剧了维持贸易增长的努力，本月早些时候，州议会批准了一项旨在支持其发展的新指南。&lt;/p>; &lt;p>;措施包括加强对外贸公司的财政支持，促进跨境电子商务的发展以及向更多国家扩大签证协议。上个月以来，达到上个月的最高增长率。 p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU warns China of ‘consequences’ if it’s found to be making armed drones for Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287099/eu-warns-china-consequences-if-its-found-be-making-armed-drones-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/AEC90E48-CACF-4CDE-A8CF-961D2E988BA7_48312B8A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”军事无人机。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟外交部长警告中国，如果被证明正在生产军事级无人机，将会产生“后果”，以在俄罗斯对乌克兰的战争中使用。&lt;/ P>; &lt;p>;来自该集团27名成员的顶级外交官在周一的情报消息来源的证据中讨论，表明正在为中国西部新疆地区的俄罗斯军方生产武装无人机。&lt;/p>; &lt;p>;几个外交资料描述了这一点。情报是周五的“结论性”，“令人信服的”和“可信”。对伊朗的进一步制裁，并在中国无人机援助方面明确了这一点，因为这也必须并且会产生后果。 >;中国外交部强烈否认了这些报告。在周一在北京举行的一场新闻发布会上，发言人林·简指出了该国在出口军事无人机上的“严格控制”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们从未向有关各方提供致命的武器……我们希望人们能够林说。 。随着数千名朝鲜部队的流入到乌克兰边界附近的地点，威胁要扩大战争范围，该战争范围是由俄罗斯入侵于2022年2月发起的。&lt;/p>; &lt;p>;芬兰外交大臣埃利娜·瓦尔顿宁（Elina Valtonen干预是“过去两年战争中最严重的升级”，并警告说，如果北京与欧洲的正常联系，如果它向莫斯科提供军事援助。&lt;/p>; &lt;p>;“从本质上讲，瓦尔顿说：“中国在我们的贸易方面不像往常一样，如果中国以这种基本的方式阻碍了欧洲安全和安全建筑。”瓦尔顿说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/18/DAA5DB-298E-425DBC33-52139FCB0379FCB0379_69875011.11..JPG“ style =“颜色：＃999;”>;芬兰外交大臣埃琳娜·瓦尔顿宁（Elina Valtonen）说，如果北京为莫斯科提供军事援助，北京就不会期望“像往常”。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;意大利外交大臣安东尼奥·塔贾尼（Antonio Tajani国家与意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉（Sergio Mattarella）一起，他们“努力为和平努力”，中国对俄罗斯产生积极影响。塔贾尼说，当被问及北京的潜在后果时。目前，它正在准备第15套制裁措施，旨在自冲突开始以来俄罗斯的战争努力。作为其中的一部分，少数中国和香港注册的公司被黑名单被列入禁止漏斗，欧盟制造的商品向俄罗斯军方制造。&lt;/p>; &lt;p>;，布鲁塞尔长期以来一直坚持直接提供武器，这将是直接提供武器荷兰外交部长卡斯帕·维尔德坎普（Caspar Veldkamp）在周一会议之前，与中国关系的“红线”。 &lt;/p>; &lt;p>;在战争中”。&lt;/p>; &lt;p>;“我两次与中国外交大臣王伊（Wang Yi）一起筹集了这两个，我认为作为欧洲人，我们都应该这样做，因为这是中国应该意识到的事情：维尔德坎普（Veldkamp）说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;立陶宛即将卸任的外交大臣加布里埃里乌斯·兰斯伯吉斯（Gabrielius Landsbergis）与此同时呼吁欧洲跟随美国批准参与无人机生产的人。上个月，美国对两个中国无人机供应商及其所谓的俄罗斯合作伙伴实施了制裁，以合作莫斯科的“ Garpiya Series”远程无人机。&lt;/p>; &lt;p>;“我的理解是他们正在提供[他们提供[无人机]。中国是俄罗斯在乌克兰军事活动的主要支持者之一。不知道该怎么办……担心中国的反应可能是什么，因此我们要描绘弱点”。我们继续前进，正在批准中国公司和个人……我们可以发出一个非常强烈的信息，说这是我们不允许的。”他补充说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Hong Kong maker of Nvidia graphics cards PC Partner moves to Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287101/tech-war-hong-kong-maker-nvidia-graphics-cards-pc-partner-moves-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 20:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/9CE026D2-4B98-43E7-B6F7-019574E655A3_8B516C15.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，图为2023年3月20日。Zotac是PC合作伙伴的主要品牌之一。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港计算机电子制造商PC PANTER Group是使用NVIDIA芯片的大型图形卡组装程序，已成为最新的公司，该公司在加剧技术供应链中从中国大陆扩展的最新公司。亚洲。它上周开始在印度尼西亚经营一家新工厂。&lt;/p>; &lt;p>;该公司首先宣布了8月的搬家计划。&lt;/p>; &lt;p>; PC合作伙伴（成立于1997年）正在选择搬迁当许多跨国公司承受着在中国的缩减业务关系压力的时候，与美国的地缘政治紧张局势造成了伤害。美国候任总统唐纳德·特朗普威胁要在 1 月份重返白宫时对中国产品征收 60% 的关税。预计中国的企业也将变得越来越难。 RTX 4090  - 对中国客户。 NVIDIA预计将于1月在拉斯维加斯的CES电子贸易展上推出其下一代50系GPU。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/18/7433F012-DAC5-410C-84DB-ADD9BE56FEE3_5296FEE3_5296EFDC.JPG.JPG“合作伙伴宣布将采取行动，将其总部搬到了新加坡。照片：PC合作伙伴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PC合作伙伴是各种视频游戏硬件的组装程序，在Zotac，Inno3D和Manli的品牌下出售其产品。该公司还向其他品牌提供制造服务。&lt;/p>; &lt;p>;根据曼利（Manli）官方帐户的微信邮报（New Factory），该机构在11月14日开业。最接近新加坡的印尼群岛。曼利计划建立新加坡分支机构，以“进一步加强东南亚的商业覆盖范围和客户服务”。&lt;/p>; &lt;p>; PC PC合作伙伴的制造设施以前主要位于中国大陆和台湾。&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;次要上市将通过介绍执行，而无需发行新股份，将使PC合作伙伴能够利用新加坡的战略优势来实现国际扩张。 PC合作伙伴董事长兼首席执行官Wong Shik Ho Tony在新闻稿中说：“我们计划投入进一步的资源，并增加我们在新加坡及周边地区的业务，尤其是在研发和制造业务中。” &lt;/p>; &lt;p>;。该公司在新闻稿中表示，强调与NVIDIA与NVIDIA合作的重要性，包括新加坡的PC合作伙伴上市仪式包括Worldwide GeForce销售副总裁John Milner。报告的收入为49.4亿港元（6.345亿美元），这是由较高的图形卡销售驱动的18.4％的增长。该公司在其临时报告中强调了在大中国以外的多样化（包括澳门，香港和台湾在内的市场称号）的重要性，该战略称为“中国+1”，这已成为客户越来越普遍的需求。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; PC合作伙伴还表示将来将新加坡列表转换为主要清单，这意味着从香港证券交易所退出。&lt;/p>; &lt;p>; PC PC合作伙伴的香港上市周一，股票下跌4.29％，至港家4.69港元。今年迄今，该股仍上涨 47.02%。它的新加坡股价在同一天收于新加坡的82美分（61美分），略低于新加坡85美分的开业价格。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Parents to have greater chance of enrolling children in top Hong Kong primary schools]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3287102/parents-have-greater-chance-enrolling-children-top-hong-kong-primary-schools?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 20:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/f060e40e-b412-43f8-a134-68ac5798b3b7_993a75f0.jpg“ alt =”>;在那里工作的工作人员的孩子。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;父母将有更大的机会将其孩子纳入流行的香港小学，因为与去年相比，在入学过程的最后阶段有更多的景点。关于最新的统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;周一发布的数据显示，在今年一些最受欢迎的学校中，在今年的一些最初的酌情入学阶段中使用“兄弟姐妹路线”来确保景点，这为更多的学校留出了更多父母要在这些机构中尝试运气。&lt;/p>; &lt;p>; polly chan suk-yee，香港副主席协助小学领导协会和小学校长，部分地将现象归因于早期的移民Wave。&lt;/p>; &lt;p>;“随着哥哥和姐妹离开城市，他们的弟弟和姐妹当然不会在同一所学校学习，因此这条路线会被录取的学生很少，”她说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;学校必须接受当前学生的兄弟姐妹或在那里工作的工作人员的兄弟姐妹的入学申请。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;父母可以考虑将两所首选学校列入中央分配回合的名单，即系统的第二个也是最后一个阶段，也将给予其他人。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但陈说，父母也应该将更安全的赌注作为他们的第三个选择。&lt;/p>; &lt;p>;主要一票的酌情阶段的结果，第一阶段，周一宣布。父母的孩子将于2025年9月进入辅助辅助或公立小学的申请结果通知。&lt;/p>; &lt;p>;上周五的教育局说，有41,781名儿童正在政府和辅助小学申请，其中20,644所，其中有20,644年，或49.41％的地方。与去年相比，该数字标记为12年的低点，或近500名学生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /d8/images/canvas/2024/11/11/18/79058ccd-1979-429b-8c2a-6bdc2202202d69_7fba43d3.jpg“ alt =”去年入学的第一阶段。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;酌情阶段的“兄弟姐妹路线”配额占学校主要位置的30％。如果此类申请超过配额，学校将使用保留的中央分配场所。这个阶段的两个过程被称为“幸运抽奖”，约占小学总数总数的50％。&lt;/p>; &lt;p>;根据根据酌处阶段分配其余20％的地方一个要点系统，在该系统中给了长子儿童，那些与学校和父母是校友的宗教信仰的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;该职位在某些地方的自由裁量权中找到了成功的申请人的人数与去年相比，今年受欢迎的学校有所下降，这意味着在第二阶段将有更多的地方。&lt;/p>; &lt;p>;中央分配阶段将在一月份开始接收申请。&lt;/p>; &lt;p>;机构是TSUEN WAN政府小学，去年在第一阶段拥有最高的过度注册数字。&lt;/p>; &lt;p>;，去年在使用30个兄弟姐妹路线后，去年只剩下32个中央分配的位置。但是今年，预计第二轮将有60多个位置。&lt;/p>; &lt;p>;另一个例子是Tuen Mun的STFA Lee Kam小学。&lt;/p>; &lt;p>;去年，留下了41个位置在22名学生通过兄弟姐妹路线接受后，在中央分配中。但是今年可能会在中央分配阶段分发约50个景点。申请人在酌情回合中被录取。&lt;/p>; &lt;p>;，但今年，只有71名学生被录取，并且有50多个位置将被抢购。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>